<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 사설칼럼</title>
    <link>https://rss.donga.com/editorials.xml</link>
    <description>동아일보 - 사설칼럼</description>
    <lastBuildDate>2024-06-26T00:11:02.111Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>기자도 통역도 울린 아카시 참사 유족의 말 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</guid>
      <pubDate>2023-02-10T06:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        마감 늦는다. 멀티태스킹 안 된다. 기사 쓰며, 해외 취재도 준비? 편집국장 한숨. 그 어려운 걸 해냈지만 역시나 마감은 늦었다. 일본 아카시시 육교 참사를 취재한 전혜원 기자다.
        
        취재 계기는?
        
        프리랜서 기자 아와노 마사오 씨가 이태원 참사 직후 〈시사IN〉에 기고한 기사. 아카시시 육교 사고가 이태원 참사와 닮은 데다가, 그 기사에 지난해 7월 유족과 변호사들이 관련 책을 냈다는 걸 알고 아마존에서 주문해 틈틈이 번역. 형사재판만 15년에 이르는 긴 싸움을 포기하지 않은 유족에게 감동해 취재.
        
        현지 취재 당시 〈고베신문〉이 함께했다는데?
        
        어머니를 잃은 시라이 요시미치 씨 소개로 〈고베신문〉 고니시 다카히사 기자와 동석. 〈고베신문〉은 유족들의 책 출판을 지원한 신문사. 이태원 참사 이후 한국에서 일본 육교 사고에 관심을 갖는다는 게 의미가 있다고 보고 기사화.
        
        현지 취재하며 가장 인상적인 장면?
        
        딸 치하루(당시 9세), 아들 다이(7)를 사고로 잃은 아리마 부부가 가장 기억에 남아. 아버지 마사하루 씨는 20년이 넘도록 자녀들이 선물한 티슈 케이스와 카드 케이스를 사용 중. &amp;ldquo;미디어가 유족들의 말을 많이 들어달라&amp;rdquo;는 어머니 유키코 씨의 당부에 나도 통역도 눈물 흘려. &amp;lsquo;기레기&amp;rsquo;라는 비난에 익숙했는데, 무엇을 해야 하는지 알게 된 순간.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계와 우리는 연결돼 있다 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        우크라이나 도네츠크 지역에서 우크라이나 군인들이 러시아 진지를 향해 자주포를 발사하고 있다.ⓒREUTERS
        
        
        
        &amp;lsquo;우크라이나 세상, 모르고 살았구나.&amp;rsquo; 최근 우크라이나 관련 책을 읽다가 든 생각이다. 언젠가 한 외국인에게 &amp;lsquo;남한과 북한 사람은 전화 통화를 할 수 없다&amp;rsquo;고 했더니 그는 깜짝 놀랐다. 그 모습에 &amp;lsquo;남북한 상황을 참 모르는구나&amp;rsquo; 싶었는데&amp;hellip;. 나에게 우크라이나가 그러했다. 우크라이나가 폴란드, 튀르키예의 침략에 시달렸다는 역사적 사실도 처음 알았으니.
        
        우크라이나는 줄곧 외세의 침략에 시달렸다. 16~17세기 폴란드의 지배에서 벗어나기 위해 우크라이나는 같은 동슬라브계(러시아, 벨라루스)인 러시아에 손을 내밀었다. 내키지 않은 선택이었다. 이 선택이 계속 우크라이나의 발목을 잡았다. 제2차 세계대전 때 우크라이나 민족주의자들은 독일 나치가 옛 소련으로부터 우크라이나를 해방시켜줄 거라고 판단해 독일 편에 섰다. 소련군에 편입된 우크라이나 청년들은 독일군을 향해 총을 들어야 했다. 비극적 상황이었다. 소련에 속해 있던 우크라이나는 1991년 12월 국민투표를 거쳐 독립을 결정했지만, 이후 2004년 &amp;lsquo;오렌지 혁명&amp;rsquo;, 2014년 시민 혁명 등 역사적 고비마다 러시아와의 관계로 진통을 겪어야 했다. 급기야 2022년 2월24일, 러시아가 우크라이나를 침공했다.
        
        이번 호 커버스토리는 &amp;lsquo;우크라이나 전쟁 1년&amp;rsquo; 이야기다. 이종태 기자가 우크라이나와 러시아 간의 역사적 관계를 살피고, 이 전쟁의 의미를 짚어나갔다. 먼 나라의 전쟁이지만 이 전쟁은 우리에게 이미 영향을 미치고 있다. 에너지 가격 상승은 어쩌면 작은 영향일지 모른다. 기사에 나오는 것처럼, 이 전쟁으로 인해 자유주의 국제질서의 핵심이라고 할 수 있는 주권 존중, 내정 불간섭, 국제법 준수 등의 원칙이 무너진 자리에 다른 질서가 비집고 들어선다면? 그 &amp;lsquo;다른 질서&amp;rsquo;가 가뜩이나 불안정한 한반도에 영향을 미친다면? 이종태 기자의 말처럼, 러시아-우크라이나 전쟁을 남의 일로만 여길 수 없다. 세계와 우리는 연결돼 있다.
        
        이번 호에는 다른 호에 비해 국제 뉴스가 더 실렸다. 한 미얀마 독립언론 기자가 미얀마 쿠데타 2년이 지난 현재 상황에 대한 원고를 보내왔다. 튀르키예 남부와 시리아 북부 지방에서는 대지진이 발생했다. 외신으로 전해진, 현장의 모습은 참혹하다. 사망자가 1만5000명을 넘어섰다. 피해 규모가 어느 정도로 확대될지 예측하기도 어려운 상황이다. 전쟁과 독재정권의 탄압 그리고 최악의 자연재해. 고통받는 이들이 평화를 회복할 수 있길 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직금 50억원 무죄 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 보도자료
        
        국토교통부가 2월7일 &amp;lsquo;노후계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법&amp;rsquo; 주요 내용을 발표했다. 1기 신도시를 포함해 노후계획도시를 특별정비구역으로 지정하고, 용적률을 최대 500%까지 높이는 등 특례를 주는 정책이다. 20년 이상 경과, 100만㎡를 넘는 지역이면 어디든 노후계획도시에 포함된다. 그러나 이 정책이 &amp;lsquo;닭장 아파트&amp;rsquo;를 남발하게 만든다는 비판과 대규모 이주단지가 필요하다는 지역의 요구가 뒤따랐다. 용적률 200% 규모로 설계한 노후계획도시의 구조변경도 불가피할 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 인물
        
        2월4일, 성소수자 인권 문제 해결에 앞장선 섬돌향린교회 임보라 목사의 타계 소식이 알려졌다. 향년 55세. 인권과 평화 운동에 헌신한 고인은 교단 내 여성 문제, 성폭력 문제 해결에도 목소리를 냈다. 누구보다 부지런하게, 그리고 꾸준히 현장을 찾았다. 제주 강정해군기지 반대 운동 현장, 차별금지법 제정 촉구 운동 현장, 퀴어퍼레이드 등 다양한 소수자의 현장에는 임 목사의 발자취가 남았다. 보수적 풍토가 강한 기독교계에서는 임 목사를 이단으로 규정하며 비난했으나 그는 여러 현장에서 &amp;lsquo;이웃을 내 몸같이 사랑하라&amp;rsquo;는 성경의 가르침을 강조했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        곽상도 전 국회의원이 2월8일 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판을 마친 후 취재진 질문에 답하고 있다.ⓒ공동취재
        
        
        
        이 주의 판결
        
        2월8일, 대장동 개발 사업자들로부터 약 50억원(아들 퇴직금 명목)을 수수한 혐의 등으로 기소된 곽상도 전 의원이 1심에서 뇌물수수 혐의에 대해 무죄판결을 받았다. 1심은 곽 전 의원의 의정활동이 대장동 사업과 관련 있고, 아들의 퇴직금 50억원도 과하다고 판단했다. 하지만 이 돈이 일종의 대가로 보기에는 증거가 부족하다고 판단했다. 이 판결로 &amp;lsquo;정영학 녹취록&amp;rsquo;의 신뢰성 문제도 도마 위에 올랐다. 녹취록에 해당 내용(아들 퇴직금)이 들어 있지만, 이를 재판부가 알선 수재의 근거가 될 수 없다고 봤기 때문이다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주노총 위원장이 대통령에게 공개 토론 제안한 이유 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</guid>
      <pubDate>2023-02-14T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 공간
        
        2월6일(현지 시각) 새벽 4시17분, 시리아 국경과 인접한 튀르키예 남동부에서 규모 7.8의 강진이 일어났다. 9시간 뒤 인근에서 규모 7.5의 강진이 추가로 발생했다. 작은 여진도 잇따르면서 튀르키예와 시리아 두 나라의 사망자 수가 1만명을 넘어섰다. 12년간 이어진 내전으로 고통받는 시리아는 구호물품 전달조차 어렵다. 지구의 표면은 &amp;lsquo;판&amp;rsquo;이라 불리는 조각들로 구성되어 있는데, 이번 지진은 아라비아판이 북쪽으로 움직여 아나톨리아판에 부딪치면서 일어났다. 튀르키예 남동부는 두 판의 경계에 위치해 있다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 면담
        
        2월8일 국회 연금개혁특별위원회(연금특위) 여야 간사가 연금특위 민간 자문위원회의 공동위원장 2명과 면담했다. 국민의힘 간사인 강기윤 의원은 &amp;ldquo;(국민연금 보험료율 등) &amp;lsquo;모수 개혁&amp;rsquo;은 정부 몫이 강하지 않냐는 것에 공감했다. (국민연금과 기초연금, 공무원연금 등의 관계 조정을 의미하는) &amp;lsquo;구조 개혁&amp;rsquo;을 충분히 논의하고 나서 (모수 개혁을 논의) 해도 늦지 않는다&amp;rdquo;라고 말했다. 국회 연금특위는 2월 말 나올 예정인 민간 자문위원회 보고서를 토대로 논의하겠다는데, 자문위 내에서 이견이 커 단일한 안이 나오기 어려워 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 기자간담회를 가졌다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 제안
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 윤석열 대통령과 이정식 고용노동부 장관에게 생방송 공개 토론을 제안했다. 윤석열 정부의 &amp;lsquo;노동 개혁&amp;rsquo;이 &amp;ldquo;과연 저임금 노동자들의 삶을 개선할 수 있는 방안인가 논의하고 싶다&amp;rdquo;라는 것이다. 그는 연공서열형 임금체계(연공급)의 한계를 인정하면서도, &amp;ldquo;연공급이냐 성과급이냐를 벗어나 잔업&amp;middot;특근을 하지 않으면 생계가 유지되지 않도록 설계된 과도한 변동급(연장수당 등) 비율을 포함해 임금체계 전반이 합리적으로 구성돼 있는지 제로 베이스부터 논의할 필요가 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오봉역으로 향하는 열차를 보는 일 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2022년 11월 5일 오봉역에서 30대 철도노동자가 화물열차 연결&amp;middot;분리 작업 중 열차에 치여 숨졌다. ⓒ김흥구
        
        
        
        회사 근처에 서소문 철도 건널목이 있다. 출근 시간에 땡땡땡 소리가 들리면 사람들이 우르르 함께 뛴다. 망설이다 반 박자 늦게 달리기 시작한 사람들은 허리 숙여 차단기 밑을 빠져나와야 한다. 호루라기를 불며 고함치는 안전요원들의 목소리가 뒤따라오는 건 덤이다. 그런 건널목 풍경이 좋기만 했다. 작년까지는.
        
        11월 중순 쌀쌀한 아침이었다. 땡땡땡 소리가 들리고 차단기가 내려가고, 속도를 늦춘 열차가 선로로 들어왔다. 멀찍이 떨어져 있던 나는 헉, 하고 숨을 들이쉬었다. 시멘트를 실은 열차였다. 줄줄이 연결된 열차 옆면에는 &amp;lsquo;코레일(KORAIL)&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;○○시멘트&amp;rsquo;가 번갈아 적혀 있었다. 의왕이구나, 오봉역으로 가는 열차구나&amp;hellip; 고개 숙여 휴대전화를 들여다보는 사람들 사이에서 나 혼자 어쩔 줄 모르고 지나가는 열차를 쳐다보고 있었다.
        
        지난해 11월5일 오봉역에서 서른세 살 젊은 노동자가 열차에 치여 숨졌다. 시멘트 회사들이 물량을 공급하는 오봉역 양회기지에서 선로를 바꾸는 작업을 하던 중이었다. 왼쪽으로 갔어야 할 열차는 무슨 일인지 그대로 오른쪽으로 향했다.
        
        이튿날 사고 현장을 찾은 어명소 국토교통부 제2차관은 &amp;ldquo;관행적인 안전 무시 작업 태도를 타파해야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 동료들은 분노했다. 숨진 노동자의 여동생은 인터넷에 글을 올려 호소했다. &amp;ldquo;저희 아빠는 휘발유 통이라도 메고 찾아가겠답니다. 회사 이미지 망가질까 봐 오빠한테 다 덮어씌우면 가만 안 있을 거래요.&amp;rdquo; 하지만 달라진 건 없었다. 시멘트 열차는 날마다 오봉역으로 향하고, 숨진 노동자의 동료들도 선로에서 똑같이 일하고 있다. 사건은 금세 잊혔다. 생각지도 못한 일상 속에서 시멘트 열차를 다시 봤을 때 그렇게 깜짝 놀란 걸 보면, 그 사건을 취재한 나도 잊고 있었던 것 같다.
        
        이제는 건널목을 건널 때마다 빨리 뛰어가고 싶다. 그 열차가 느릿느릿 지나가는 모습을 다시 보고 싶지 않다. 하지만 뛸 수 없다. 내가 할 수 있는 건 짧게나마 그의 명복을 빌어주는 일, 가끔 그의 동료들에게 안부를 묻는 일, 그렇게라도 기억하는 일뿐이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보통의 청춘 열여덟 어른 이야기</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        김성식(43) 아름다운재단 1%나눔팀장이 다른 NGO에 근무할 때였다. 김 팀장은 기부자들에게 전화를 걸어 아동이 만 18세가 되어 후원이 종료됐다고 알리고 다른 아동을 이어서 후원해줄 수 있는지 권유하는 일을 했다. 어느 날 한 후원자가 김 팀장에게 물었다. &amp;ldquo;만 18세가 되면 아이들이 스스로 생활할 수 있나요?&amp;rdquo; 당황한 김 팀장은 &amp;ldquo;이제 성인이니 스스로 책임지고 살아야 한다&amp;rdquo;라고 얼버무렸다.
        
        이 일은 오래도록 김성식 팀장의 마음에 남았다. 자립준비청년(만 18세가 되어 아동복지시설을 떠난 청년)들의 존재를 잊고 살았다는 것이, 성인이 되었으니 스스로 살아가야 한다는 비정한 말을 했다는 것이 부끄러웠다. 2019년 김 팀장에게 마음의 빚을 갚을 기회가 주어졌다. 아름다운재단은 고 김군자 할머니의 기부금으로 자립준비청년을 지원하던 장학사업을 캠페인으로 확장하자는 계획을 세웠다. 오랫동안 고심한 끝에 캠페인 이름을 &amp;lsquo;열여덟 어른&amp;rsquo;으로 지었다. 만 18세가 되어 아동복지시설을 퇴소하고 홀로 살아가야 하는 자립준비청년의 처지를 반영한 이름이었다.
        
        캠페인은 자립준비청년 당사자들이 직접 자신의 모습을 드러내는 방식으로 기획됐다. 말로만 &amp;lsquo;나는 당당하다&amp;rsquo;고 할 것이 아니라 사회의 일원으로서, 각자의 재능을 살려 살아가는 모습을 보여주고자 했다. 그렇게 2019년 자립준비청년 캠페이너 6명의 이름을 걸고 6개 프로젝트를 시작했다.
        
        캠페인에 대한 반응은 뜨거웠다. &amp;ldquo;우리 사회가 자립준비청년의 존재를 잊고 있었다는 것에 대한 뜨끔한 마음 때문이었던 것 같다&amp;rdquo;라고 김 팀장은 말했다. 지난해엔 광주광역시에서 자립준비청년 두 명이 연달아 스스로 생을 마감하며 열여덟 어른의 존재가 더욱 주목을 받았다. 그러나 관심이 집중된 만큼 오해도 쌓였다. 때로는 자립준비청년들의 열악한 처지가 지나치게 과장됐고, 이들이 겪는 현실이 제대로 알려지지 않아 금전적 지원에 치중한 지원책이 수립됐다. 언론 인터뷰를 해도 표면적 모습만 주로 다뤄졌다. 김성식 팀장이 열여덟 어른에 대한 책을 직접 쓰기로 결정한 이유다.
        
        신간 〈안녕, 열여덟 어른〉 전체를 관통하는 메시지는 자립준비청년을 &amp;lsquo;보통의 청춘&amp;rsquo;으로 봐달라는 것이다. 자립준비청년이 겪는 어려움은 분명 있지만 이들은 동정의 대상이 아니며, 보통의 청춘과 같이 고민하며 자립하는 존재임을 알리고자 했다. 김성식 팀장은 누구보다도 열여덟 어른 당사자들이 이 책을 읽어줬으면 한다고 말했다. &amp;ldquo;이 책을 읽고 사회가 자신들을 지원하려 마음을 열고 있다는 사실을, 자신들이 보통의 청춘이라는 사실을 열여덟 어른들이 알아주면 좋겠다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금요 시사회’에서 기자들을 만나세요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</guid>
      <pubDate>2023-02-16T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        종이신문 열독률 9.7%. 종이신문을 포함해 모바일, 컴퓨터로 읽는 결합열독률은 84.1%(3만138가구 및 가구 내 만 19세 이상 가구원 5만8936명 조사, 〈2022 언론수용자 조사〉).
        
        같은 조사에서 온라인 동영상 플랫폼을 이용한 뉴스 이용 급증. 동영상 플랫폼 가운데 특히 유튜브가 96.7%로 압도적. 신문은 위기라지만 새로운 플랫폼에 올라탄 뉴스 생산자에겐 호기. 〈시사IN〉 유튜브 개척자 장일호 기자다.
        
        유튜브 콘텐츠 생산자로서 현재 심정을 이모티콘으로 표현하면?
        
        초조! 유튜브 세계, 너무 어렵다, 매회 방송하며 실감.
        
        2월부터 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo; 시즌 2 시작하는데, 새 출연자는?
        
        새 출연자는 2월 둘째 주 공개. 힌트는 여성 국회의원. 여성 국회의원이 많아야 어려운 힌트인데, 너무 쉽나요?
        
        &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;도 새로 시작한다는데?
        
        매주 목요일 최종 마감을 한 〈시사IN〉 기자들이, 기사가 가장 따끈따끈할 때 소개하는 프로그램. 취재 뒷이야기부터 기사에 대한 자체 별점까지 매겨볼 예정. 기자들의 생생한 이야기를 들을 기회.
        
        〈시사IN〉 유튜브(www.youtube.com/sisaineditor) 라이브는 매주 화요일 저녁 7시 박지원 전 국정원장의 &amp;lsquo;내가 해봐서 아는데&amp;rsquo;, 새로운 패널과 함께하는 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo;가 격주로, 매주 금요일 오후 5시30분 &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;가 라이브 방송된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수사가 완벽하지 않다’ [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 성동구 &amp;#39;도이치모터스&amp;#39; 본사. ⓒ김흥구
        
        
        
        드라마 애호가로서 요즘 즐겨 보는 &amp;lsquo;한&amp;middot;드&amp;rsquo;는 〈대행사〉다. 광고대행사 &amp;lsquo;VC기획&amp;rsquo;을 배경으로 하는 이 드라마를 몰아서 봤다. 드라마 중 한 에피소드에 꽂혔다.
        
        이 광고대행사의 모그룹 회장과 사돈이 될 &amp;lsquo;우원그룹&amp;rsquo; 회장(정원중)이 외국환거래법 위반으로 구속된다. 어떻게든 보석 허가를 받아야 하는데, 법적으로는 여의치 않은 상황. 우원그룹은 거액을 걸고 광고 캠페인 입찰을 한다. 목적(보석 허가)이 분명한데, 입찰에 참가하는 광고대행사들은 그 이유를 모르는 상황. VC기획 제작본부장(이보영)은 보석 허가에 유리한 여론을 조성하려 한다는 점을 간파하고 이런 카피를 내건다. &amp;lsquo;법은 완벽하지 않습니다.&amp;rsquo; 살인 누명을 쓰고 23년 동안 억울한 옥살이를 한 피해자(정인기)의 증언 영상을 같이 내보내면서. 저 카피는 여론을 바꾸어버렸다. 정계 진출을 노리는 판사는 여론을 등에 업고 보석을 허가한다. 광고를 따낸 제작본부장은 우원그룹 회장이 출소하는 날, 회장에게 저녁에 치킨 한 마리를 배달시키라고 조언한다. 그 장면이 언론에 보도되면, &amp;lsquo;재벌 회장도 보통 사람이구나&amp;rsquo; 하는 이미지를 줄 수 있다고. 재벌 총수 집 앞에서 뻗치기 하는 기자들이 현실에 있나, 싶었지만. 드라마는 드라마, 하면서 봤다.
        
        지난 2월8일 서울중앙지법 형사합의22부(부장판사 이준철)는 곽상도 전 국민의힘 의원의 &amp;lsquo;아들 퇴직금 50억원&amp;rsquo;에 대해 뇌물죄 무죄를 선고했다. 이 판결에 공감하는 사람이 얼마나 있을까. 대장동 개발업체에서 6년간 근무한 30대 초반 직장인의 퇴직금이 50억원이라니. 그 아버지가 청와대 민정수석을 지낸 국회의원이 아니었다면 가능한 일이었을까? 판결 논리대로라면 앞으로 한국은 &amp;lsquo;수십억 퇴직금&amp;rsquo;의 나라로 거듭나리라. 검찰이 이 사건 수사를 제대로 안 했거나, 판사가 &amp;lsquo;자식의 생계가 독립되었다&amp;rsquo;는 이유로 너무나 기계적인 판단을 했거나. 둘 다 비판에서 자유로울 수 없다. 드라마 속 카피처럼, 법은 완벽하지 않다.
        
        이번 호에서 문상현 기자가 도이치모터스 주가조작 사건 1심 판결문을 꼼꼼히 분석했다. 대통령실은 &amp;lsquo;이 판결문이 (김건희 여사의) 무고함을 밝혀주는 중요 자료&amp;rsquo;라는 식으로 말했지만, 정말 그러한지는 의문이다. 2차 작전 기간에 &amp;lsquo;김건희 여사 명의 계좌 거래 49건&amp;rsquo;은 어떻게 이루어진 것일까? 다른 사람이었다면 소환조사 없이 이렇게 넘어갔을까? 검찰이 답해야 한다. &amp;lsquo;수사가 완벽하지 않다.&amp;rsquo; 어정쩡하게 뭉개다가는 특검 간다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 인구 얼마나 줄었을까? [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 의미심장
        
        세종시는 2012년 출범 당시 &amp;lsquo;대중교통 중심도시&amp;rsquo;로 설계되었다. 그러나 당초 구상과 달리 세종 시내 곳곳은 상습 정체에 시달리고 있다. 세종 지역 승용차 수송 분담률은 41%로 전국 광역자치단체 가운데 상위권. 이를 해결하기 위해 세종시는 시내버스 전면 무료화를 추진한다고 2월13일 밝혔다. 대중교통 효율화를 위한 연구 용역이 2월 말 마무리되면 그 결과를 토대로 2025년 1월부터 무상 버스가 세종 시내를 누빌 예정이다. 연간 200억원으로 추정되는 예산 확보에 사업의 성패가 좌우될 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 공간
        
        지진으로 큰 피해를 입은 시리아 북부가 콜레라 위험마저 악화될 위기에 놓였다고 2월12일 〈알자지라〉가 보도했다. 2011년 발발한 시리아 내전으로 유프라테스강 유역 인프라가 파괴되며 주민들은 식수 오염과 물 부족에 시달려왔다. 오염된 식수는 지난해 9월부터 시리아 북부 지역에서 돌고 있는 콜레라의 원인으로 지목된다. 여기에 2월6일 닥친 대지진으로 더욱더 감염병이 퍼지기 쉬운 환경이 조성됐다. 이 지역에 있는 보건의료시설 가운데 37개는 파괴되고 20개는 운영이 중단된 것으로 알려졌다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        탑승객으로 붐비고 있는 중국 상하이 훙차오역.ⓒREUTERS
        
        
        
        이 주의 조사
        
        2월11일 중국에서 개최된 제3회 인구&amp;middot;발전포럼에서 2020년 중국의 가구당 인구 규모가 평균 2.62명으로 2010년에 비해 0.48명 감소했다는 조사 결과가 발표되었다. 젊은 층의 인식 변화로 결혼&amp;middot;출산이 늦어지고 자녀 없는 가정이 늘어난 것이 원인으로 지목된다. 중국 가임기 여성의 출산 예정 자녀 수는 2017년 1.76명에서 2021년 1.64명으로 줄어들었다. 2021년 14억1260만명으로 정점을 찍은 중국 인구수는 2022년 14억1175만명을 기록하며 61년 만에 처음으로 감소했다.
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난방비 대란, 핵심은 ‘집’이었다 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 여론조사
        
        한국리서치가 2월10~13일 코로나19 관련 마스크 착용 문제에 대한 여론조사를 실시했다. 그 결과 실내외 마스크 착용 의무가 완화 및 해제됐으나, 10명 중 7~8명은 여전히 마스크를 쓰고 있다고 응답했다. 그 이유를 물었더니 &amp;lsquo;내가 코로나19에 감염되지 않기 위해&amp;rsquo; 마스크를 착용한다는 응답이 58%로 가장 높았다. 이어서 &amp;lsquo;대중교통이나 병원 등에서는 마스크를 계속 착용해야 하기 때문에(49%)&amp;rsquo;, &amp;lsquo;나로 인해 가족들이 코로나19에 감염되는 것을 예방하기 위해(48%)&amp;rsquo; 마스크를 쓴다고 답했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        심상정 정의당 의원이 2월13일 국회에서 &amp;lsquo;주거빈곤가구 난방대책 마련 긴급 토론회&amp;rsquo;를 열었다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 토론회
        
        난방비가 사회적 쟁점이 된 가운데 2월13일, 심상정 정의당 의원이 주거빈곤가구 난방 대책 마련을 위한 긴급토론회를 개최했다. 핵심은 집이었다. 최은영 한국도시연구소 소장은 &amp;ldquo;품질 미달 주거에 대한 규제가 바로 서야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 이헌석 에너지정의행동 정책위원은 &amp;ldquo;건축물 에너지 효율등급 최상위와 최하위의 에너지 소비량은 최대 7배 차이가 난다. 건물의 연식과 단열 성능을 배제하고 요금 지원 중심으로만 대책을 이어가는 것은 실효성이 부족하다&amp;rdquo;라고 지적했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 기업
        
        탄소중립을 선언한 삼성전자의 이행계획이 불충분하고 불명확하다는 지적이 제기됐다. 독일의 &amp;lsquo;신기후연구소(NewClimate Institute)&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;탄소시장감시(Carbon Market Watch)&amp;rsquo;는 2월13일 24개 글로벌 기업을 상대로 기후 공약을 평가한 &amp;lsquo;기업 기후 책임 모니터&amp;rsquo;를 발표했다. 삼성전자는 공급망 내 탄소감축 계획 및 단기 전략 부재, 자료공개 투명성 부족 등을 이유로 가장 낮은 등급을 받았다. 삼성전자는 지난해 &amp;lsquo;2050 탄소중립 선언&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;RE100&amp;rsquo; 가입 등 대대적인 신환경 경영전략을 선언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기록을 삭제한 적 없다”는 공무원과 검찰 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</guid>
      <pubDate>2023-02-22T07:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;#39;고발사주 의혹&amp;#39;으로 기소된 손준성 서울고검 송무부장이 1월16일 서울중앙지방법원에 출석하고 있다. ⓒ공동취재
        
        
        
        주말 늦은 밤, 한 공무원이 사무실에 들어갔다. 컴퓨터를 켜고 자료를 삭제하기 시작했다. 시간이 오래 걸리자 폴더를 통째로 삭제했다. &amp;lsquo;디지털 발자국&amp;rsquo;을 지우는 작업은 다음 날 새벽까지 이어졌다. 휴대전화에선 조금 더 세련된 방식을 사용했다. 강한 자기장을 이용해 데이터를 지웠다(디가우징). 카카오톡과 텔레그램은 삭제하고 대신 포렌식 방지 앱을 설치했다.
        
        최근 문재인 정부 시절 &amp;lsquo;월성 1호기&amp;rsquo; 원자력발전소 조기 폐쇄 의혹과 관련된 공용 전자기록을 삭제&amp;middot;지시한 혐의로 재판에 넘겨진 산업통상자원부 공무원 3명에게 유죄가 선고됐다(2023년 1월9일). 이들은 2019년 감사원이 월성 1호기 조기 폐쇄 관련 감사에 착수하자, 청와대 보고 문건 등 자료 530건을 삭제하고 감사를 방해한 혐의 등을 받았다. 공무원들은 재판에서 &amp;ldquo;감사 협조를 위해 아이디어 수준 초안 자료, 불필요하고 헷갈리는 자료 등을 정리했다&amp;rdquo;라고 주장했다. 법원은 이들의 주장을 받아들이지 않았다. 공무원들과 검찰 모두 항소했다.
        
        2021년 9월2일 오후 8시16분, 대검찰청 수사정보정책관실(대검 수정관실) 소속 검사&amp;middot;수사관들이 분주하게 움직였다. 이들은 사무실 컴퓨터 25대의 하드디스크를 전부 포맷했다. 10여 일 전 장비 개선 차원에서 새로 교체된 컴퓨터들이었다. 대검 수정관실 소속 임홍석 검사는 검찰 내부 정보통신과 직원들을 부르는 대신 직접 컴퓨터를 분리해 포맷 작업을 했다. 임 검사는 이후 자신의 휴대전화에 안티포렌식 앱도 설치했다. 같은 날 오전, &amp;lsquo;고발 사주 의혹&amp;rsquo;이 처음 보도됐다. 당일 논란이 확산되자 김오수 당시 검찰총장은 대검 감찰부에 대검 수정관실 컴퓨터 하드디스크를 확보하라고 지시했다.
        
        검찰의 디지털 흔적 삭제 정황은 고발 사주 의혹으로 기소된 손준성 검사의 재판에서 공개됐다. 더불어민주당은 공용 전자기록 손상, 증거인멸 등 혐의로 임 검사 등을 고위공직자범죄수사처(공수처)에 고발했다. 손준성 검사 측은 &amp;ldquo;PC 포맷 관련 보도들은 모두 명백한 오보&amp;rdquo;라고 주장했다. 임 검사는 기자들에게 &amp;ldquo;PC 25대 포맷 의혹은 명백한 허위다. 자료 삭제도 하지 않았다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성범죄 가해자와 법조 카르텔, ‘감형’을 사고 판다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        성폭력 범죄는 뚜렷한 특성이 있다. 먼저, 발생량이 많다. 법무연수원 자료에 따르면 2020년에 발생한 강력범죄의 91.7%는 성폭력이다. 살인은 2.5%, 강도는 2.1%다. 두 번째 특징은 다른 강력범죄에 비해 기소&amp;middot;구속이 잘 안 된다는 점이다. 같은 해 성폭력 기소율은 48.6%(살인 68.3%, 강도 68.7%), 구속률은 6.0%(살인 78.1%, 강도 42.8%)다. 성폭력 범죄의 이런 기이한 특성이 어떤 이들에겐 돈이 된다. 2010년대 중반부터 가해자를 위한 감형 팁과 보복성 역고소를 안내하는 법률 지원 시장이 등장했다.
        
        김보화(42) 젠더폭력연구소 소장은 책 〈시장으로 간 성폭력〉에서 감형을 구입하는 성범죄 가해자와 이들을 지원하는 법조 카르텔을 고발했다. 2003년부터 한국성폭력상담소와 인연을 맺으며 여성주의 연구활동가로 활동해온 그는 20년간의 경험을 토대로 올해 1월, 젠더폭력연구소를 설립했다. 이번 책은 김 소장이 2021년에 쓴 박사논문을 보완한 결과물이다. 그는 2018년부터 &amp;ldquo;비윤리적인 홍보와 상업화로 시장을 확대해온&amp;rdquo; 가해자 전담 법인을 주목해왔다.
        
        사건 발생 횟수는 많은데 기소율과 구속률이 낮고 가해자 연령도 낮아진 성폭력 범죄. &amp;lsquo;빨간 줄&amp;rsquo;을 막기 위해 지갑을 여는 소비자(가해자)가 늘어나자 가해자 전담 법인은 각종 전략들을 팔기 시작했다. 피해자뿐만 아니라 가족, 조력자까지 수백 명을 무더기로 역고소하거나 대필 반성문과 탄원서를 구매하고 여성단체에 후원금을 내고 영수증을 법원에 제출하게 했다. 1000만원이 넘는 진술 분석 보고서도 잘 팔렸다. 그런 게 먹혔다. 재판부는 가해자가 외모 콤플렉스로 힘들어했다고, 헌혈증을 냈다고, 고도비만이라고 감형을 해줬다. 몇몇 법인은 전직 대법관&amp;middot;부장판사&amp;middot;검사 등을 자문위원으로 임명하고 한 달 홍보비로 1억원 이상을 지출했다.
        
        김보화 소장은 이런 상황을 목격하고 경험한 성폭력 피해자 17명과 여성운동단체 활동가 6명, 변호사 8명을 심층 인터뷰했다. 때로는 한 차례 인터뷰에 5시간이 넘게 소요됐다. 긴 만남 후에도 귀가하면 모든 녹취를 풀고 꼼꼼히 &amp;lsquo;필드 노트&amp;rsquo;를 썼다. 단상을 쓰고, 스스로 묻고, 다시 답하며 메모에 메모를 이어갔다. 그들의 말과 마음을 놓치지 않으려 애썼다.
        
        그는 책에서 &amp;lsquo;국가가 피해자와 가해자 양쪽 모두의 법률시장을 확대함으로써 성폭력 사건 해결의 법적 의존도를 높이고 있다&amp;rsquo;고 썼다. 국가는 성폭력 범죄를 개인화하고 각자의 자본으로 해결하라고 방임함으로써 성폭력의 구조적&amp;middot;근본적 문제를 외면할 수 있게 된다. 김 소장은 가해자의 반성을 이끌어내는 일은 공동체의 역량과 관련된 문제라고 짚었다. &amp;ldquo;가해자의 반성과 성찰을 위해 최소한의 노력도 하지 않고 그저 처벌하고 쫓아내겠다는 태도만 남은 사회가 우리가 바라는 공동체의 모습일까요?&amp;rdquo; 시장으로 간 성폭력은 우리 공동체의 문제해결 능력을 퇴화시킨다. 연구자 김보화 소장의 질문은 현재를 넘어 내일을 향하고 있었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하염없이 울었던’ 이태원 참사 유족의 100일 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        재난, 죽음, 남겨진 가족. 어렵고 피하고 싶은 취재. 자청했다. 취재가 없어도 유족들을 자주 찾았다. 희생자 이지한씨 어머니 조미은씨의 지난 100일을 기록한 주하은 기자다.
        
        이태원 참사 취재 전담인 셈인데, 유족들과 계속 연락?
        
        종종 유족들이 있는 분향소에 들르곤 하는데, 반갑게 맞아주며 근황을 나누기도. 며칠 못 가면 유족들이 먼저 &amp;ldquo;왜 그동안 안 왔느냐&amp;rdquo;라며 물어보기도.
        
        장기 취재인데, 장단점은?
        
        중요한 사건을 도맡아 취재하고 있으니 책임감도 커. &amp;ldquo;미디어에 계신 분들이 유족들의 이야기를 많이 들어주세요.&amp;rdquo; 그럴 때마다 전혜원 기자가 취재한 아카시시 참사 유족의 말을 되새겨(〈시사IN〉 제801&amp;middot;802호 커버스토리 &amp;lsquo;두 참사 이야기&amp;rsquo; 참조).
        
        참사 100일, 기억에 남는 장면을 꼽으면?
        
        한 유족이 시체팔이 운운하며 막말한 정치인을 비판하다가, &amp;ldquo;당신은 그래도 당신 자식 잘 키워라. 훌륭하게 자라길 바란다&amp;rdquo;라며 당부한 장면. 자신이 당한 고통이 끔찍해 차마 저주의 말도 못하더라. 그 모습 떠올리면 지금도 가슴이 먹먹해져.
        
        현재 유족들에게 가장 필요한 것은?
        
        유족들이 &amp;ldquo;정부가 왜 저렇게까지 우릴 몰아붙이죠?&amp;rdquo;라고 묻는데, &amp;ldquo;도통 모르겠다&amp;rdquo;라고 답한다. 그분들에게 필요한 것은 동료 시민들의 지지와 공감이 아닌가 싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“친절하고 더 나아간 이야기를 듣고 싶다” [시사IN 독자위원회]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</guid>
      <pubDate>2023-02-25T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉 14기 독자위원 박용석, 신다인, 정은자, 이재환씨(왼쪽부터)가 2월5일 한자리에 모였다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        14기 독자위원회 리뷰 회의가 2월5일 〈시사IN〉 편집국에서 열렸다. 독자위원 정은자씨(59), 이재환씨(41), 박용석씨(33), 신다인씨(26)가 모인 세 번째 자리다. 제799~803호에서 각자가 좋았던 기사, 아쉬웠던 기사를 꼽았다. 저마다 〈시사IN〉이 좀 더 집중해줬으면 하는 주제에 대해 이야기했다.
        
        이재환(이):건강보험을 다룬 기사(제799호 &amp;lsquo;건강보험 개혁하겠다는 윤석열 정부, 무엇을 놓치고 있나&amp;rsquo;)는 기사 자체가 굉장히 좋은 내용임에도 전달력 면에서 아쉬웠다. &amp;lsquo;국민건강보험 보장률&amp;rsquo; &amp;lsquo;국민건강보험 재정&amp;rsquo; 등 여러 표가 제시되는데 정보량이 많아서 다소 불친절하게 느껴진다. 독자들이 한눈에 메시지를 파악할 수 있도록 단순하게 그렸으면 어땠을까. 특히 고령화를 보여주는 &amp;lsquo;한국 인구구조 변화&amp;rsquo; 표는 그 자체로 중요한 함의를 띠는데, 검은색과 회색으로만 표시돼 있어서 어떤 부분을 강조하는지 잘 드러나지 않는다.
        
        정은자(정):건강보험을 둘러싼 복잡한 이슈를 잘 다뤘다. 주치의 제도가 절실한데 왜 도입이 안 되는지 궁금해졌다. 윤여준 전 장관의 인터뷰(&amp;ldquo;그런 태도로는 민주주의 못한다&amp;rdquo; 윤여준의 쓴소리)는 합리적 보수의 생각을 알 수 있어 좋았다. 한국 사회에서는 합리적 비판이 잘 들리지 않고 극단적 주장만 득세하는 것 같다. 기사에서도 정치 혐오와 무관심을 지적하는데, 윤 전 장관이 &amp;ldquo;외면할수록 정치는 나빠진다&amp;rdquo;라고 답하는 부분에서 희망을 느꼈다.
        
        박용석(박):이 기사를 보면서 윤여준 전 장관 외에도 다른 원로들이 한국 정치에 대해 어떤 생각을 가지고 있는지 더 듣고 싶어졌다. 일단 전임 국회의장들부터 시작해봐도 좋을 것 같다. 정치권에서 여러 경험을 쌓은 원로들의 관점이 필요한 때가 아닐까 싶다.
        
        신다인(신):과학기술학자 임소연 교수 인터뷰(&amp;lsquo;성형수술 이후의 삶&amp;rsquo;을 알고 싶어서 성형외과에서 일했다)도 좋았다. 성형수술 이후 환자들이 어떤 경험을 하게 되는지, 또 그에 관한 연구가 얼마나 비어 있는지 이야기하는 부분에 공감이 갔다. 특히 수술 이후의 돌봄 문제는 더 다뤄져야 한다.
        
        박:임소연 교수의 책을 보면, 기존 여성주의 담론에서 성형수술을 바라보는 관점과 차이 나는 지점이 있다. 성형수술이 정치적으로 올바르지 않다는 비판이 그만큼 실효적이진 않았다고 지적하는데, 기사에서도 그 문제의식을 좀 더 부각했으면 어땠을까 싶다. 책을 읽은 독자로서 좀 더 나아간 이야기를 듣고 싶었다.
        
        이:제800호에서는 전국장애인차별철폐연대(전장연)와 서울교통공사의 대치를 다룬 포토IN(그래도 우리는 지하철을 탄다)이 인상적이었다. 삼각지역 승강장을 막아선 경찰들의 뒷모습만 보이고 시위하는 사람들은 하나도 안 보인다. 그들이 지키고 있는 저 공간이 과연 누구를 위한 배타적 공간인지 생각해보게 했다.
        
        신:그다음에 나오는 일제 강제동원 해법을 다룬 커버스토리(강제동원 배상 판결, 정부의 해법에 일본은 빠져 있다)를 읽으면서 &amp;lsquo;2022 한국인의 대일본 인식&amp;rsquo; 웹조사(제796호)가 떠올랐다. 연결되는 흐름이 보여서 좋았다. 윤석열 정권이 왜 그렇게 일본에 매달리는지 궁금했는데, 다양한 외교 전문가들의 해설이 실려서 도움이 됐다.
        
        이:한편으로는 윤 정권이 왜 이런 자세를 취하는지 맥락이 빠져 있어서 조금 아쉬웠다. 왜 현 정부가 지금 시점에서 이런 정치적 선택을 했는지, 여기에는 어떤 국제정치적 전략이 숨어 있는지 좀 더 다뤘으면 좋았을 것 같다. 대규모 전세 사기를 벌인 &amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; 사건 기사(&amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo; 사건, 핵심 인물은 따로 있었나)도 상세히 풀었다. 다만 기사와 별개로 &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo;이라는 호명이 적절한지 의문이다. 개인에게 모든 책임이 있는 것처럼 보인다. 젊은 층을 대상으로 한 대규모 전세 사기가 벌어질 동안 왜 아무런 간섭이 없었는지, 이게 한국 사회에 주는 함의가 무엇인지 생각해봐야 한다.
        
        신:시행 3주년을 맞는 &amp;lsquo;민식이법&amp;rsquo; 관련 기사(민식이법과 스쿨존을 넘어서야 도로 위 아이들이 안전하다)는 시의적절했다. 스쿨존 제한속도가 적절한지 아닌지를 넘어서야 한다는 문제의식이 좋았다. 다누리 기사(밤하늘에 보이는 달, 그곳에 다누리가 있다)는 읽으면서 묘하게 감동받았다. 지면의 달 사진이 좀 더 크게 들어갔으면 좋았을 것 같다.
        
        박:국민의힘 당대표 선거도 계속 다루고 있다. 주변 반응을 보면 김기현 의원이 누구인지 궁금해하는 분위기다. 나는 울산 사람이라 잘 알지만, 중앙정치에서는 인지도가 떨어지는 편이다. 김기현 의원이 울산에서 뭘 했던 사람인지, 어쩌다 윤심을 대표하는 정치인이 되었는지 다뤄보면 흥미로울 듯하다.
        
        이:사실 나도 누군지 몰랐다(웃음). &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;의 역사와 암투, 이런 주제도 궁금하다. 김현철 교수가 쓴 &amp;lsquo;아빠의 육아 참여 성공 조건은?&amp;rsquo; 기사는 지난달 &amp;lsquo;베스트 3&amp;rsquo;에 뽑힐 정도로 좋은 기사였다. 한국에서 아빠가 육아휴직을 자유롭게 쓸 수 있는 직장이 많지 않아서 기사에 공감이 됐다. 한국 사회에서 터져 나오는 여러 돌봄 문제들이 〈시사IN〉에서 충분히 다뤄지면 좋겠다.
        
        신:제801&amp;middot;802호에서 일본 아카시시 육교 사고 그 후를 다룬 기사(2001 아카시 유족이 2022 이태원 유족에게)는 읽으면서 많이 힘들었다. 20여 년이 지난 일본도 아직 치유되지 않았는데, 우리도 앞으로 지난한 과정이 남았겠구나 하는 생각이 들었다.
        
        박:기사가 좋았는데 설 합병호 편집이 아쉬웠다. 일본 육교 사고 취재기, 2023 기후경제 전쟁, 다시 이태원 참사 수사를 다루는 구성이다. 무거운 기사들이 연속으로 배치돼 있어서 전반적으로 무겁다는 인상을 받았다. 쉬어가는 기사를 중간에 배치했으면 어땠을까 싶다.
        
        정:2023 기후경제 전쟁과 탄소국경세를 다룬 기사(느슨한 규제 국가에 관세를, 한국 정부 &amp;lsquo;탄소국경세&amp;rsquo; 준비되어 있나)도 흥미로웠다. 지금 난방비가 오르는 것 못지않게 서민경제에 영향을 미칠 수 있는 사안이다. 기사 말미에 유럽의 탄소국경세 도입이 지구를 위한 노력일지, 탄소 제국주의 신호탄일지 짚은 부분이 인상적이다. 후자에 좀 더 공감이 갔다.
        
        박:문화 기사 중에서는 번역가에 관한 기사(활어회가 Sashimi? Hwal-eo hoe!)가 인상적이었다. 책을 많이 읽어도 번역가가 누구인지는 별로 관심이 없었는데, 그들에 대한 이야기라 신선했다. 직업인들이 가지고 있는 고민도 엿볼 수 있는 기사였다.
        
        이:제803호 커버스토리 &amp;lsquo;고금리에 눌린 아파트&amp;rsquo;는 밑줄 그으면서 읽었다. 부동산 규제완화의 효과가 과거와 왜 달랐는지, 앞으로는 어떻게 될지 궁금했는데 이 부분을 잘 짚었다. 부속 기사로 애널리스트 배문성씨 인터뷰(공급 부족하지 않은데 집값이 올랐던 이유)가 실렸는데, 왜 이분을 취재했는지 나오지 않아 아쉬웠다.
        
        신:김만배 전 〈머니투데이〉 부국장과 돈거래한 언론인 이슈를 짚어줘서 흥미롭게 읽었다(김만배와 돈거래한 기자들, 언론 윤리는 어디에). 급여는 낮고 눈앞에 돈이 있는데 언론 윤리 원칙만 세운다고 해서 해결될 일일까 싶긴 하다. 현실적인 문제 앞에서도 언론 윤리가 힘을 발휘할 수 있으려면 어떻게 해야 할지까지 나아갔으면 더 좋았을 것 같다.
        
        정:&amp;lsquo;노년내과 의사가 말하는 느리게 나이 드는 법&amp;rsquo; 기사는 길지만 내용이 재미있었다. 노화에 대한 책을 가끔 사보면 개인적 해결책을 말하거나, 불안감을 상업적으로 이용하는 경우가 많다. 그에 비해 스스로의 &amp;lsquo;이동성 내재역량&amp;rsquo;을 키우기 위해 피라미드처럼 여러 요소를 쌓아가야 한다는 저자의 시각이 신선했다.
        
        신:고은 복귀 논란을 다룬 기사(고은 복귀 논란이 우리에게 남긴 질문)는 좀 더 분량을 늘렸어도 괜찮지 않았을까. 우리가 가해자와 어떻게 살아갈지 고민해야 한다는 부분이 나오는데, 이 문제를 구체적으로 다루었으면 좋겠다는 생각이 든다. 단순히 퇴출 요구를 하는 것 이상으로 어떻게 가해자와 살아갈 것인지, 그러려면 무엇이 전제돼야 하는지 이야기해야 한다. 〈시사IN〉이 이 문제를 좀 더 짚어주면 좋겠다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국으로 온 아프간 아이들, 그 후 1년 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        아프간 특별기여자 가족들이 사는 울산 동구의 한 아파트에서 연을 날리고 있는 아프간 아이. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        〈시사IN〉은 목요일 오전이나 금요일 낮에 편집국 기획회의를 한다. 취재&amp;middot;사진 기자들이 기사 아이템을 발제한다. 이번 호 커버스토리를 쓴 김영화 기자가 &amp;lsquo;울산에 온 아프간 특별기여자 아이들&amp;rsquo;을 취재해보고 싶다고 세 차례 발제를 한 듯하다.
        
        첫 발제는 2021년 8월 말이었다. 탈레반이 아프가니스탄의 수도 카불을 장악했고, 주아프간 한국 대사관, 한국 병원&amp;middot;직업훈련원 등에서 일했던 아프간 사람들과 그 가족의 신변이 위태로울 때였다. 정부는 공군 항공기를 투입해 아프간 직원과 가족 390여 명을 한국으로 데려왔다. 이 구출 작전 이름이 &amp;lsquo;미라클 작전&amp;rsquo;이었다. 정부는 이들을 &amp;lsquo;특별기여자&amp;rsquo;라 명명하고, 난민과 같은 법적 지위를 부여했다. 이들이 한국에 도착했을 때, 취재 아이템 발제를 했지만 그때는 취재가 여의치 않았다. 접촉 자체가 불가능했다.
        
        두 번째는 2022년 3월이었다. 한국에 온 아프간 특별기여자들은 충북 진천, 전남 여수에 있는 시설에서 6개월을 지냈다. 그러다 2022년 2월, 경기도, 울산 등지에 정착했다. 지난해 3월, 당시 노옥희 울산교육감이 페이스북에 올린 사진 한 장이 인상적이었다. 아프간 특별기여자 자녀의 한국 첫 등교. 교육감이 아이의 손을 잡고 등교하는 모습이었다. 그때 아이템 발제가 올라왔지만 취재로 이어지지는 못했다. 교육청 등에서는 언론의 관심을 부담스러워했다. 아프간 특별기여자 가족들도 낯선 환경에, 울산 시민들과 학부모들도 낯선 조우에 당황했을 성싶다. 서로를 잘 모르니, 언제 터져 나올지 모르는 갈등이 두려웠으리라. 그런 갈등의 모습을 전하기보다, 이 아이들의 1년 후의 모습을 담아보자는 이야기가 편집국 회의에서 오갔다.
        
        이번이 세 번째 발제였다. 교육청, 다문화센터, 현대중공업 등 관계된 곳에 취재 요청을 했다. 아프간 특별기여자 가족들도 흔쾌히 카메라 앞에 섰다. 김영화 기자가 쓴 기사를 읽자 마자, 이번 호 커버스토리로 결정했다. 취재 내용이 구체적이었고, 이들의 현재 모습이 생생했다. 정착에 도움을 준 사람들의 이야기도 뭉클했다.
        
        &amp;ldquo;울산 사람들은 &amp;lsquo;다가올 미래를 먼저 경험했다&amp;rsquo;라고 말한다. 그래서 이 이야기는 울산 동구만의 것이 아니다. 시작은 외지인이었지만, 그 끝은 한국인들의 이야기일 수밖에 없다.&amp;rdquo; 김영화 기자가 쓴 문장이다. 독자들도 기사를 통해 &amp;lsquo;울산 동구에서의 1년&amp;rsquo;을 경험해보길 권한다. 먼저 읽은 나는, 마음이 환해졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법, 한 고비 넘겼지만… [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2월21일 국회 환경노동위원회 전체회의에서 &amp;#39;노란봉투법&amp;#39;으로 불리는 노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안이 통과됐다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 법안
        
        &amp;lsquo;노란봉투법(노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안)&amp;rsquo;이 2월21일 국회 환경노동위원회를 통과했다. 노란봉투법은 사용자 개념과 합법 파업 범위를 확대하고 파업 노동자에 대한 손해배상 가압류를 제한하는 내용을 담고 있다. 더불어민주당과 정의당 주도로 찬성 9표, 반대 0표로 통과시켰다. 국민의힘 의원들은 표결에 참여하지 않고 집단 퇴장했다. 이제 남은 절차는 국회 법제사법위원회와 본회의 통과다. 노란봉투법이 김도읍 국민의힘 의원이 위원장인 법사위에서 60일 이상 계류하면, 더불어민주당과 정의당은 본회의 직회부를 추진할 것으로 예상된다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 판결
        
        동성 커플에게도 국민건강보험 피부양자 자격을 인정해야 한다는 판결이 나왔다. 서울고등법원은 2월21일 소성욱씨가 배우자 김용민씨에 대한 건강보험 직장가입자의 피부양자 자격을 인정해달라며 국민건강보험공단을 상대로 낸 소송에서 1심의 판단을 뒤집었다. 항소심도 두 사람을 사실혼 관계로 인정하지는 않았지만, 사회보장제도 목적에 비춰볼 때 사실혼 부부와 다를 바 없는 &amp;lsquo;정서적&amp;middot;경제적 생활공동체&amp;rsquo;를 꾸린 동성 커플에 대해서만 피부양자 자격을 인정하지 않는 것은 &amp;ldquo;평등의 원칙에 어긋난다&amp;rdquo;라고 판단했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 통계
        
        지난해 한국의 합계출산율이 0.78명으로 전년보다 0.03명 줄어 1970년 통계 작성 이래 가장 낮은 것으로 나타났다. 통계청은 2월22일 &amp;lsquo;2022년 출생&amp;middot;사망통계 잠정 결과&amp;rsquo;를 발표했다. 한국은 2013년부터 줄곧 OECD 가운데 합계출산율 꼴찌를 기록했다. 가장 낮은 지역은 서울(0.59명), 가장 높은 지역은 세종(1.12명)이었다. 정부가 지난 16년간 약 280조원의 예산을 지출했음에도 합계출산율이 감소한 데는 고용 불안, 주거 부담, 출산&amp;middot;육아 부담 같은 핵심 문제를 근본적으로 해소하는 데 실패했기 때문이라는 지적이 나왔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 대통령의 ‘멘토’, 전경련으로 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</guid>
      <pubDate>2023-02-28T08:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전국경제인연합회(전경련) 회장 직무대행으로 선임된 김병준 사회복지공동모금회 회장.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 인물
        
        김병준 국민대 명예교수는 윤석열 대통령의 &amp;lsquo;멘토&amp;rsquo;로 불린다. 노무현 정부에서 청와대 정책실장을 지냈다. 이후 보수정당으로 몸을 옮겼다. 자유한국당 비상대책위원장, 20대 대선 국민의힘 상임선대위원장, 대통령직인수위원회 지역균형발전특별위원장을 맡았다. 지난 1월 사랑의열매 사회복지공동모금회 회장으로 추대됐다. 최근 경제계로도 발을 뻗쳤다. 2월19일 전경련은 그를 회장 직무대행으로 내정했다고 밝혔다. 전경련은 2016년 국정 농단의 한 축으로 지목됐다. 해당 수사는 당시 윤석열 검사가 맡았다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 논란
        
        처음엔 &amp;lsquo;가짜뉴스&amp;rsquo;인 줄 알았다. 윤석열 정부가 자살 방지 대책으로 &amp;lsquo;번개탄 생산 금지&amp;rsquo;를 내놓았다니. 진짜였다. 발단은 2월13일 보건복지부가 주최한 &amp;lsquo;제5차 자살예방 기본계획 수립&amp;rsquo; 공청회였다. &amp;ldquo;자살 수단으로 빈번하게 사용되는 자살 위해 물건(번개탄&amp;middot;농약 등) 관리 강화&amp;rdquo;라는 항목에 &amp;lsquo;산화형 착화제가 사용된 번개탄은 생산 금지&amp;rsquo;한다는 내용이 발표됐다. 그럴 거면 마포대교도 폐쇄하라는 등의 비판이 이어지자, 2월22일 보건복지부는 &amp;ldquo;모든 번개탄을 금지하는 게 아니며, 2019년 법을 개정하며 확정된 것&amp;rdquo;이라고 해명했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 법안
        
        한국군의 베트남 민간인 학살에 대한 국가 책임을 인정한 판결에 이어, 관련 법이 발의됐다. 사법부가 이끌어낸 변화에 입법부가 조응하는 모양새다. 2월7일 서울중앙지법은 베트남인 응우옌티탄 씨에게 한국 정부가 손해배상을 하라고 선고했다. 그는 1968년 베트남 퐁니&amp;middot;퐁넛 학살의 생존자다. 55년 만에 나온 &amp;lsquo;책임 인정&amp;rsquo;이자, 문제 해결을 위한 첫발이다. 강민정 더불어민주당 의원은 2월23일 &amp;lsquo;베트남전쟁 시기 대한민국 군대에 의한 민간인 피해 사건 조사에 관한 특별법&amp;rsquo;을 대표 발의했다. 피해자가 응우옌티탄 씨만이 아니기 때문이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 이 일을 하세요?”라고 물었다 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</guid>
      <pubDate>2023-03-01T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난해 12월5일 경기도 의왕시 화물연대 서울경기지역본부에서 화물연대 조합원들이 13일차 파업 농성을 이어가고 있다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        &amp;ldquo;왜 이 일을 하세요?&amp;rdquo; 취재원들에게 자주 던지는 질문이다. 앞에는 주로 &amp;ldquo;그럼에도 불구하고&amp;rdquo;라는 말이 붙는다. 일한 만큼의 대가를 받지 못하는 사람들, 공동체에 꼭 필요한 일을 맡았는데도 사회적으로 인정받지 못하는 사람들, 열악한 처우를 알리기 위해 목소리를 내어도 좀체 관심을 받지 못하는 사람들을 기자 일을 하며 많이 만나게 된다.
        
        이분들의 이야기를 끝까지 듣고 난 뒤엔 항상 궁금해졌다. &amp;lsquo;그냥 그만두고 다른 일 하는 게 차라리 편하지 않을까?&amp;rsquo; 그래서 물어본다. 왜 그 일터를 떠나지 않느냐고. 왜 계속 그 일을 하느냐고. 그들은 비슷한 단어를 꺼낸다. 비슷한 표정을 짓는다. &amp;ldquo;사명감&amp;hellip; 네, 사명감 때문인 것 같아요.&amp;rdquo; 찌푸렸던 미간을 펴고 눈을 반짝인다. 일이 자신에게 얼마나 큰 기쁨과 보람을 주는지, 사회에 어떤 기여를 하는지, 자신의 일로 누군가에게 도움이 되었던 경험을 구체적 에피소드를 곁들여 즐겁게 이야기해준다. 어느덧 &amp;lsquo;행복한&amp;rsquo; 표정까지 짓다가 마지막엔 부끄러워한다. &amp;ldquo;아유, 제가 기자님에게 쓸데없는 수다를 떨었네요.&amp;rdquo; 하지만 나는 이미 감동을 받아 눈시울이 촉촉해져 있다.
        
        파업 현장이나 기자회견에서 취재원들은 현수막과 피켓에 &amp;lsquo;임금 인상&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;처우 개선&amp;rsquo; 요구를 적고 구호를 외친다. 하지만 단순히 &amp;lsquo;돈 더 받고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;편하게 일하고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;꿀 빨고 싶어서&amp;rsquo; 그렇게 직장 내 불이익을 감수하고 거리에 나서는 것이 아니다. 기자회견을 마친 뒤 농성 천막 안에서, 피켓을 잠시 무릎 아래 내려놓고, 목에 폼나는 전자출입증을 건 정규직 직장인들이 바쁘게 오가는 거리의 벤치에 앉아, 그들은 일하는 사람의 자부심과 직업의식과 사명감과 그것이 훼손된 경험에 대해 기자에게 말해줬다.
        
        &amp;lsquo;직업의식&amp;rsquo;이라는 말이, 우리 사회에선 너무 한정적으로 사용된다. 무슨 고시 같은 걸 치는 소수 직군만이, 높은 연봉을 받고 타인이 우러러보는 직업인만이 직업의식을 갖고 직업적 사명감을 가지지 않는다. 그 사실을 나는, 사명감을 갖고 일하되 그만큼 인정을 받지 않아서 슬프고 속상한 사람들의 이야기를 여러 차례 듣고 나서 확신하게 되었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삼성’ 쫓던 기자가 소설가가 된 사연</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ김경래 제공
        
        
        
        재미있다. 흥미진진하다. 다 아는 내용이라는 생각은 오판이다. 이른바 &amp;lsquo;이건희 동영상&amp;rsquo; 특종을 했던 기자가 소설을 썼다. 사건은 2013년에 벌어졌고, 2016년 보도되었으며, 2022년 소설이 되었다. &amp;ldquo;기자가 소설 쓰기 시작하면 망조&amp;rdquo;라기에 KBS와 〈뉴스타파〉에서 쌓은 22년 기자 생활을 끝냈다. 전업 소설가의 길을 걷기로 결심했다. 출판사까지 직접 차렸다. &amp;lsquo;농담과진담&amp;rsquo; 대표이자 소설가로 변신한 김경래 작가(49) 얘기다. 첫 작품으로 소설 〈삼성동 하우스〉를 펴냈다.
        
        드라마 〈재벌집 막내아들〉 속 순양이, 이 소설에서는 JS로 그려진다. 소설 속 이정성 회장은 중국 동포 여성들과 여러 차례 성매매를 했다. 불법행위가 이뤄진 &amp;lsquo;삼성동 하우스&amp;rsquo;는 JS 계열사 사장 이름으로 빌린 집이었다. 해당 여성 중 한 명이 몰래 동영상을 찍고, JS는 협박범들에게 돈을 건넸다. 이 사실은 1년 넘게 취재에 매달린 기자들에 의해 뒤늦게 세상에 알려졌다.
        
        익숙한 스토리다. JS 자리에 &amp;lsquo;삼성&amp;rsquo;, 이정성 회장 자리에 &amp;lsquo;이건희&amp;rsquo;라는 이름을 넣으면 떠오르는 사건이 있다. 소설 속 이동해 기자는 〈뉴스타파〉 취재진의 모습이 담겼다. 기자들의 취재기와 성매매가 어떻게 벌어졌는지는 &amp;ldquo;거의 팩트대로 갔다&amp;rdquo;라고 김경래 작가는 말했다. 소송 위험 때문이다. 대신 취재로 메워지지 않은 부분은 상상으로 채워 넣었다. 취재 당시 연락 자체를 거부한 중국 동포 여성의 사연이나, 협박범들의 배신에 배신이 이어지는 여정은 극화했다.
        
        실제 사건에서 처벌받은 건 &amp;lsquo;협박범&amp;rsquo;들이었다. 이건희 회장은 병상에 있어서 &amp;lsquo;기소 중지&amp;rsquo;가 되었고, 사망 이후에는 &amp;lsquo;공소권 없음&amp;rsquo;으로 마무리되었다. 김경래 작가는 법원에서 처음으로 동영상을 촬영한 중국 동포 여성을 봤다. 법정구속을 명하는 재판부의 이야기를 듣고 그녀는 눈물을 터뜨렸다. 방청석에 앉아 있던 한 남성과 끌어안으며 눈물범벅이 되었다. 이 소설을 써야겠다고 김 작가가 마음먹은 순간이다.
        
        전업 작가 선언을 한 그이기에 더 많은 사람이 책을 읽어주길 바라는 건 당연한 터. 그럼에도 특히 타기팅하는 독자층이 있느냐는 질문에 김경래 작가는 &amp;ldquo;기자에 대해 혐오감을 가진 사람들&amp;rdquo;이라고 답했다. 실제 탐사보도는 엄청나게 영웅적이거나 모험적이기보다는, 지루하게 사실관계를 확인하고 또 확인하는 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;의 영역이라는 것이다. 업의 본질에 충실한 기자들을 보여주는 것 또한 이번 책의 목표였다면, 꽤 성공한 셈이다.
        
        현재 미국으로 이주한 그는 생활이 정착되는 대로 다시 글을 쓸 예정이다. 차기작의 가칭은 〈서초동 하수구〉 〈여의도 블루스〉다. 3년을 목표 삼아 그는 작가라는 자리에서 또다시 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;을 꿈꾼다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뒷북에 남 탓”, 윤석열 정부의 공공요금 대응 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 몸을 낮췄다. 상반기 공공요금을 최대한 동결하고, 전기와 가스 등 에너지 요금도 인상 폭과 속도를 조절하겠다고 했다. 떨어지는 지지율을 방어하려는 모양새. 제804호와 제805호 연속해 공공요금을 살펴본 변진경 기자에게 물었다.
        
        실제 집의 공공요금 상황은?
        
        12월 가스요금이 전년 동월 대비 10만원 증가. 전기요금도 1만~2만원 오른 듯. 난방비 취재 시작한 날에 관리비 고지서를 받았는데 &amp;lsquo;와, 남 일이 아니구나&amp;rsquo; 싶어.
        
        &amp;ldquo;에너지 빈곤층의 실태를 파악할 수 있는 기본 통계조차 없다&amp;rdquo;라고 했다. 에너지 빈곤층은 빈곤층과 다른 개념으로 봐야 하나?
        
        기초수급자 기준으로 잡아내기 힘든 에너지 빈곤층 사각지대가 존재. 예를 들어 소득기준은 넘기지만 식구 수가 많은 가구, 신생아가 있는 집, 전기를 많이 잡아먹는 의료기기를 사용하는 환자가 있는 집 등.
        
        윤석열 정부의 공공요금 관련 대응을 다섯 글자로 요약하면?
        
        뒷북에 남 탓. 이번 겨울 전기&amp;middot;가스 등 에너지 비용 급증은 일찍이 예견되었던 일. 아무것도 안 하고 손놓고 있다가 고지서 나온 뒤 여론이 들끓으니 뒤늦게 부랴부랴 대책 마련. 주야장천 전 정권 탓만. 문재인 정부 포퓰리즘 정책 탓이라고 욕하더니만 요새 보니 줄줄이 공공요금 동결 지시하고. 내서남포(내가 하면 서민정책 남이 하면 포퓰리즘)?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 아버지는 LG 팬이었다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</guid>
      <pubDate>2024-01-12T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG 트윈스가 한국시리즈에서 우승한 지 두 달이 다 되었는데도 감격이 가시지 않아, 매일 인터넷에 들어가 ‘트윈스’를 검색한다. LG의 마무리 투수 고우석이 미국에 진출했다. 고우석도 이정용도 없이 뒷문을 지킬 수 있을까? 9회에 고우석이 올라와 불을 지르는 모습을 보는 것도 재미였는데, 고우석을 한국프로야구에서 볼 수 없다니 아쉽다.정규시즌에서 LG 트윈스는 방망이는 강했지만 홈런 팀이 아니었는데, 한국시리즈 3차전에서 홈런으로만 8점을 만들었다. 반전에 반전을 거듭하고 역전에 역전을 거듭했던 최고의 명승부. 사람들은 9회초 오지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 인격이 지저분할수록 성공하는 정치</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</guid>
      <pubDate>2024-01-26T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“‘인격’이라는 단어의 의미가 변화하고 있다. 자신을 돌보지 않는 이타심, 관대함, 자기희생을 비롯해 세속적으로 성공할 확률을 낮추는 특성들을 묘사하는 데 인격이라는 단어가 사용되는 빈도가 줄어든다. 대신 극기, 투지, 탄력성, 끈기 등 세속적 성공 확률을 높이는 특성과 관련되어 쓰이는 경우가 많아진다.”미국 언론인 데이비드 브룩스가 《인간의 품격》이란 책에서 한 말이다. 잘 음미해 보면 사실 무서운 이야기다. 과거엔 성공하진 못했어도 인격의 우위를 누릴 수 있었지만, 이젠 성공하지 못하면 인격마저 부실한 것으로 여겨질 수 있다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령, 해명성보다 ‘사과성 설명’이 필요하다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</guid>
      <pubDate>2024-02-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 부인 김건희 여사가 이른바 ‘디올백 함정 취재’의 덫에 걸려 좀처럼 벗어나지 못하고 있다. 벌써 석 달째다. 덫을 놓은 사람은 “북한은 정당한 나라” “북한에 종교의 자유가 있다”고 주장한 최재영 목사(61). 최 목사는 2023년 1월 송출이 중단된 인터넷 매체 통일TV의 초창기부터 부사장이었다. 통일TV의 콘텐츠에 대해 서울중앙지법은 2023년 7월 “김정은을 찬양하거나 북한 체제의 우월성 등을 선전하는 북한 제작 영상물이 상당 부분 포함되어 있던 것은 명백하다”고 판시한 바 있다. 최 목사가 2013년 평양에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 건국전쟁 속의 이승만 “마지막 한 발은 내게 쏘겠다”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</guid>
      <pubDate>2024-02-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이승만 건국 대통령을 다룬 다큐멘터리 영화 《건국전쟁》(김덕영 감독)이 흥행을 일으키고 있다. 제작비 2억원이 들어갔다는데 주말을 지나면 100만 관객을 넘긴다고 한다. 상업영화 《서울의 봄》이 1300만 명을 돌파한 대기록을 남겼지만 제작비가 230억원 투입된 점을 감안하면 김덕영 감독은 대단히 효과적으로 한국 탄생의 진실을 세상에 알린 셈이다. 아리송한 ‘한국의 탄생’…건국을 건국이라 못 불러《건국전쟁》의 부제는 ‘The birth of Korea’(한국의 탄생)다. 1980년대 중반 이래 ‘친북 민중민주주의 운동권’이 득세하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인턴·레지던트들을 병원으로 돌아오게 하려면 [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</guid>
      <pubDate>2024-02-23T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 한국은 의료대란을 겪고 있다. 의과대학 입학 정원을 연 2000명씩 증원하겠다는 정부 정책에 반발해 전국의 병원에서 수련 중이던 전공의(인턴·레지던트)들이 집단적으로 사직서를 제출했다. 정부 자료에 의하면 2월21일 기준 사직서를 제출한 전공의가 9275명으로 전체의 74.4%다.정부는 사직서를 제출한 전공의들에게 업무개시명령을 발령했다. 업무개시명령에 불복하는 불법 집단행동 주동자는 구속 수사를 원칙으로 재판에 회부하겠다고 강조했다.우리 모두는 인간다운 삶의 상당 부분을 의료에 의존하고 있다. 그만큼 의료정책은 매우 중요한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] ‘건국전쟁 신드롬’이 반가운 까닭</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</guid>
      <pubDate>2024-02-23T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 편의 다큐멘터리 영화가 폭발적 반응을 얻고 있다. 김덕영 감독이 3년 준비 끝에 올린 《건국전쟁》이다. 우리가 잘못 알고 있던 이승만 전 대통령에 대한 부정적 면모를 풍부한 자료와 증언에 입각해 깨트리는 내용이다. 전국 모든 극장에서 상영 도중에 흐느끼는 소리가 들리고 영화가 끝나면 기립박수가 쏟아진다. 관객들은 한동안 자리를 떠날 줄 모른다.반응은 한결같다. “잘못 알고 있었다” “너무 고맙다” “죄송하다”.1995년 조선일보에 1년 동안 ‘거대한 생애 이승만 90년’이라는 시리즈를 연재했던 필자로서는 이 반응들이 오히려 반갑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당의 ARS 경선 여론조사, 극단 정치 부추긴다 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</guid>
      <pubDate>2024-03-01T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 4월10일 예정된 제22대 국회의원 선거가 40여 일 앞으로 다가오면서 여야 정당은 전국의 각 지역구에서 선거에 나설 후보를 공천하기 위해 한창 심사를 진행 중이다. 여야 공천관리위원회는 다수의 지역구에서 단수공천을 했지만, 상당수 지역구에서는 후보들에게 경선을 요구했다. 여야 모두 당내 경선을 위해 여론조사 결과를 포함한 객관적 지표를 활용하고 있다. 그런데 더불어민주당이 경선 여론조사에서 전화면접 방식보다 음성자동응답(ARS) 방식에 의존함에 따라 당내 시비가 끊이지 않고 공천의 공정성에 대한 우려가 커지고 있다. 여론조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 그 많던 ‘친문’은 다 어디로 갔나?</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</guid>
      <pubDate>2024-03-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 평생을 보수진영에서 활동해 왔습니다…갑자기 나는 다른 보수주의자들과 다른 사람으로 분류되었고, 사회적 집단에서 멀어졌습니다. 나는 주말 내내 그저 침묵 속에서 울부짖었습니다.” 2019년 미국의 온건 보수파 인사이자 뉴욕타임스 칼럼니스트인 데이비드 브룩스가 한 말이다.도대체 무슨 죄를 졌길래 그렇게 모진 사회적 왕따를 당했던 걸까? 이유는 단 하나. 공화당 대통령 후보가 되겠다고 나선 도널드 트럼프를 비판한 죄였다. 이상한 일이다. 당시 트럼프에 대해선 보수 정치권에서도 ‘인간 말종’이라는 식의 비난이 난무하던 때가 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당을 숙주 삼아 국회에 진입하는 극단 운동권 세력들 [최진 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</guid>
      <pubDate>2024-03-08T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대한민국에서 가장 과격하고 급진적인 정치인과 단체는 모두 모여라!’최근 이재명 민주당 대표가 질풍노도처럼 밀어붙이고 있는 당 공천과 위성정당인 ‘더불어민주연합’의 면면을 보면, 이런 캐치프레이즈를 내건 느낌이 든다. 무릇 대권을 얻으려면 중도를 잡아야 하는데 이 대표는 한쪽 편향으로만 치닫고 있다.도대체 왜 그럴까? 이 대표는 중도층을 포기하고 총선 승리를 포기한 것일까.민주당이 친명 돌격대라면, 위성정당은 반윤 돌격대 성격을 갖고 있는 듯하다. 민주당과 ‘더불어민주연합’에는 크게 다섯 개의 과격 진보그룹이 포진했다.제1그룹은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 대중과 소통하려는 노력들</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>투표를 해야 하나, 말아야 하나. 며칠 전에 신간 시집 《아름다움을 버리고 돌아와 나는 울었다》가 출판사 창고에 입고되어 보도자료를 쓰고 서점에 신간 등록을 하는 등 출판사 일로 바빠 사전투표를 하지 못했다. 이상하게도 내가 운영하는 이미출판사에서 신간을 간행하는 시기가 선거일과 겹쳐, 지난 대선 때는 선거일에 파주의 인쇄소에 가서 표지 감리하느라 지쳐 투표를 할 엄두도 내지 못했다. 하필 시사저널에 쓰는 글이 22대 총선 투표일과 겹쳐 지금 쓰는 원고를 저녁까지 끝내지 못하면 이번에도 투표소에 가지 못할 게다. 내 “소중한 한 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 징벌적 손배는 화풀이 도구가 아니다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317379</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317379</guid>
      <pubDate>2024-04-17T07:35:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>양문석 더불어민주당 국회의원 당선자가 특정 언론사를 거론하며 ‘징벌적 손해배상제 도입’을 공언하고 있다. 자신을 향한 보도에 사실관계가 다르면 언론중재위원회부터 가면 될 일인데 화풀이하듯 ‘징벌’을 거론한다. 언론인권센터처럼 언론보도 피해자들과 연대하며 오랜 기간 피해배상 문제를 지적해 온 이들의 입법 노력을 더럽히는 처사다. 양문석 당선자는 국회의원 후보로서 언론의 검증 대상이었고, 갖은 막말과 불법 대출 의혹으로 마땅히 비판받아야 했다. 스스로도 여러 차례 사과했다. 지금은 자중하며 반성해야 할 시기다. 정치인들이 매사에 이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령의 사라진 매력</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</guid>
      <pubDate>2024-04-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 민주당의 대승은 ‘윤석열 정권심판론’이 다른 요인들을 압도해 거저 먹은 부분이 있다. 하자 많은 이재명 대표한테 정권심판론의 빌미를 준 윤 대통령의 문제가 작지 않다. 검사 시절 그의 가장 큰 매력은 공정과 상식이었는데 대통령이 된 후엔 공정 측면에서 아내 문제에 지나치게 관대한 약점이 노출됐다. 지지자들도 눈살을 찌푸릴 정도였다. 상식의 측면에서 “나는 사람에 충성하지 않는다”는 검사 시절의 시원시원한 언행이 대통령이 된 후엔 ‘나에게는 충성하라’는 식으로 바뀌었다. 윤 대통령에게 충성하지 않는 듯한 국민의힘 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 이재명은 ‘사법부 통제’를 꿈꾸는가</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아니 이게 말이 돼? 아이고 아이들 볼까 두렵네. 이게 무슨 민주주의야?” 지난 2~3월 민주당에서 ‘비명횡사 친명횡재’ 공천이 저질러지고 있을 때 그런 분노를 한 사람이 많았다. 분노보다는 어이없는 실소를 터뜨리게 만든 사건도 있었다. 3월7일 민주당은 서울 서대문갑에 청년 정치인을 공천하겠다며 공개 오디션을 진행한 후, 결선 통과자 3명(권지웅·김규현·성치훈)을 공개했다. 그런데 단 하루 만에 성치훈이 오디션 탈락자인 김동아로 교체됐다. 당 대변인조차 후보가 바뀐 사실을 모르고 이전 명단을 발표하는 실수를 저질렀을 정도로 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 한국 저널리즘의 위기와 포털</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317554</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317554</guid>
      <pubDate>2024-04-24T07:57:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론학자들이 쓴 책 ‘저널리즘의 지형’에선 한국 저널리즘의 위기로 크게 세 가지를 꼽는다. 첫째는 도구주의적 언론관이다. 시대적 과업을 수행하는 도구로 언론을 이해하는 개념으로 권언유착 또는 기자들의 정계 진출을 정당화하는 계기가 되기도 한다. 둘째는 언론사를 소유한 사주와 경영진의 압도적 통제로, 이에 따라 저널리즘의 자율성과 전문성이 위협받는다. 셋째는 자사 중심주의 문화와 정체성으로, 언론사의 신뢰를 위협하고 언론계 전반의 문화를 왜곡시킨다. 그리고 이러한 위기를 논하는 것이 한가하게 느껴질 정도로 한국 저널리즘은 포털의 ‘주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC, 김재철 시대 퇴행 막으려면</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</guid>
      <pubDate>2024-04-24T11:30:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부여당 쪽이 다수를 점한 방송심의 기구에서 남발하는 법정제재가 MBC에 집중되고 있는 현실은 하나의 메시지로 요약된다. ‘MBC를 장악하라.’ 멀게는 민간인 1호기 탑승 단독보도부터 가깝게는 이종섭 대사 출국금지 단독보도를 비롯해 ‘PD수첩’, ‘스트레이트’에서 용산에 불편한 뉴스들이 쏟아지고 있으니 법정제재 폭탄이 놀랍지도 않다. KBS는 지난해 말 박민 사장 취임 이후 보도‧제작 자율성에서 급격한 퇴행을 겪었고, YTN은 대주주 변경에 따른 민영화 이후 김백 사장이 취임하며 KBS처럼 급격한 퇴행이 진행 중이다. 이제 정부 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘주역’은 윤 대통령에게 공(公)을 주문하고 있다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘주역’은 점치는 책이 아니라 상황을 진단하는 책이다. 주역의 서괘전은 매우 중요하다. 서괘전(序卦傳)이란 괘의 순서를 말한다. 대체로 일이란 서괘전의 순서에 따라 진행된다. ‘주역’에서 천(天)은 임금, 지(地)는 신하다. 천지개벽은 따라서 처음으로 나라 혹은 공적 조직이 탄생했다는 말이지 천지창조와는 무관하다.이렇게 건괘(乾卦)와 곤괘(坤卦)가 만나 처음 조직이 탄생한 것이 준 혹은 둔괘(屯卦)이다. 둔(屯)이란 막 풀이 땅을 뚫고 나온 모양이라 모든 것이 부족하다. 그다음은 몽괘(蒙卦)인데 역시 아직 어리고 지혜가 부족한 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 명예훼손 수사를 대통령이 모른다니</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317685</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317685</guid>
      <pubDate>2024-04-30T13:24:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>29일 尹-李 회담에서 이재명 더불어민주당 대표가 윤석열 대통령에게 대선 당시 윤 후보 관련 보도가 있었는데 대선 이후 명예훼손 혐의로 언론인 압수수색 등 강제수사가 이뤄진 것에 대한 의견을 물었다고 한다. 민주당을 통해 전해진 대통령의 반응은 두 갈래였다. “보고 받지 않았다”와 “조작일 경우 국가 업무 방해 행위”였다. 실제 이렇게 답했다면 심각한 문제다.보고 받지 않았다는 건 무슨 뜻인가. 대통령 명예훼손 혐의로 뉴스타파‧뉴스버스‧경향신문 기자 등 언론인들이 대대적인 압수수색과 검찰 조사를 받았는데 이걸 모른다는 말인가. 검찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 혼돈의 입틀막 심의</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317689</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317689</guid>
      <pubDate>2024-04-30T17:40:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신심의위원회(방심위)가 조선일보‧문화일보 유튜브 콘텐츠에 대해 접속차단을 포함한 시정 요구를 예고했다. 더불어민주당이 ‘사회 혼란 야기’ 조항 위반으로 민원을 제기하자, 여권 추천 심의위원들이 주도한 결과다. 수개월간 몇몇 방송사를 향한 ‘묻지 마’ 제재가 반복된 가운데 통제력을 상실한 준국가기간이 일관성을 지킨답시고 보수신문까지 검열의 칼날을 겨눴다. 조선일보‧문화일보는 보수 정부에서 자신들이 방심위 제재 대상이 될 거라고 상상이나 했을까.신문사가 운영하는 유튜브 콘텐츠에 사실관계가 다르면 언론중재위원회 조정신청으로 문제를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 결혼·출산에 대한 문화와 인식 바꿔야</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라가 저출산 관련 예산을 별도로 편성해 출산율을 높이려는 시도를 한 것은 2006년부터다. 그 이후로 지금까지 약 530조원의 예산이 출산율을 높이는 데 투입됐다. 그 결과는 별로 만족스럽지 않다. 집값이 비싸기 때문이라는 진단에 따라 신생아 특별공급과 특례대출 등 각종 지원을 쏟아부었고, 육아가 힘들어서 그렇다는 목소리를 반영해 육아휴직과 관련한 다양한 제도를 도입하고 예산을 늘렸다. 물론 그 예산을 투입하지 않았다면 지금 우리나라 출산율은 더 낮았을 것이라고 주장한다면 별로 할 말이 없다. 그러나 아무리 봐도 저출산 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 압수당한 언론 자유</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317852</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317852</guid>
      <pubDate>2024-05-07T20:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국경 없는 기자회가 발표한 2024년 세계 언론자유지수 순위에서 한국이 62위로 추락했다. 이명박-박근혜 정부에 이어 60위권 추락은 세 번째다. 지난해 뉴스타파·경향신문 전현직 기자들이 대통령 명예훼손 혐의로 압수수색을 당하고 검찰은 대규모 특별수사팀을 꾸리고 언론사 대표 압수수색까지 자행했다. 최근에는 윤 대통령 풍자 영상을 올렸던 시민까지 대통령 명예훼손 혐의로 경찰조사를 받았다. 공인 중의 공인이며, 언론이 가장 견제해야 할 대상이자 시민들로부터 풍자의 대상이 될 수밖에 없는 이의 명예훼손 수사가 벌어지고 있는 현실은 언론의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 책 들고 있는 아이들을 보고 싶다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘은 유치원 아이들도 종이 학습지 대신에 태블릿으로 공부한다. 한글을 깨우치기도 전에 스마트폰을 갖고 노는 아이들. 인터넷에 서툴고 기계치인 자신보다 두 살짜리 손자가 스마트폰을 더 잘 다룬다는 이야기를 지인에게 듣고 헛웃음이 나왔다. 컴퓨터와 인터넷이 없으면 하루도 생존하지 못하는 인류. 스마트폰과 SNS에 적응하는 것도 무척 힘들었는데 요즘은 AI(인공지능)와 챗GPT가 대세다. 나는 아직 챗GPT를 사용해본 적이 없다. 지금 내가 갖고 있는 지식과 정보의 절반도 다 쓰지 못하고 죽을 텐데 새로운 지식을 습득하려 애쓰고 싶지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 기자회견은 왜 631일 만에 열렸나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:11:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령 기자회견은 왜 취임 100일 이후 631일 만에 열려야 했을까. 지난 9일 대통령 앞에서 질문 기회를 얻은 기자 20명 가운데 아무도 이 질문을 던지지 않았다. 국경 없는 기자회 언론자유지수가 취임 이후 2년 사이 19계단이나 하락한 데 대한 질문도 없었다. 대통령실이 이런 취지의 질문을 할 것 같은 기자들을 사전에 배제했다고 가정하더라도 尹정부 언론자유 후퇴와 관련한 질의응답이 전무했던 장면은 한국 언론의 위기를 고스란히 보여줬다. 대통령 풍자 영상을 만든 시민이 경찰 수사를 받고, 대통령 부부에 비판적 보도를 했던 방송사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 29주년 미디어오늘, 창간 정신 놓치지 않겠다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</guid>
      <pubDate>2024-05-14T19:59:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1995년 5월17일 창간한 미디어오늘이 29돌을 맞았다. 신문 구독률이 69%를 기록하고 케이블TV가 개국한 창간 무렵의 ‘미디어’는 1450호에 이르는 동안 끝없는 진화를 겪었다. 여론을 주도하던 신문 권력의 하락과 방송 권력의 성장, 그리고 2000년대 등장한 혁명적 플랫폼 ‘인터넷’의 등장에 미디어 환경은 격변했고 이제는 생성형 AI의 고도화로 기사를 검색하지 않아도 정보를 확보하는 미래를 눈앞에 두고 있다. 29년이 흐른 지금, 종이신문은 포털사이트로 대체됐다. TV 편성표는 넷플릭스 TOP10과 유튜브 구독 채널로 대체됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개인정보 가명처리’ 법원 오판? 판결은 정당했다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:52:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 2021년 이용자들은 SKT를 상대로 자신의 개인정보를 원래 수집목적이 아닌 과학적 연구 목적으로 활용하기 위해 가명처리하지 말 것을 요구하는 소송을 제기하였다. 개인정보보호법은 정보주체가 개인정보 처리자에 대해 열람권, 정정삭제권, 처리정지권 등의 권리를 행사할 수 있도록 보장하고 있다. 2023년 1월19일 1심 판결 및 12월20일 항소심 판결에서 법원은 이용자의 권리를 옹호하는 판결을 내렸으며, 이는 너무나 상식적인 판단이었다. 그런데 최근 중앙일보에 이 법원의 판결을 비판하는 이인호 교수의 칼럼(&lt;‘데이터 경제 시대’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘25만원 민생지원금’ 추진, 오만 넘은 ‘위험한 영웅 심리’ [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘포퓰리즘’이라는 단어는 1890년대 미국 정계에 돌풍을 일으켰던 제3당 피플즈당(The People’s Party)에서 유래했다. 주로 농민과 노동조합원의 이익을 대변하는 정당이었는데, 스스로를 포퓰리스트당(The Populist Party)으로 부르면서 포퓰리즘이라는 말이 생겨났다. 포퓰리즘이 집중적으로 주목받기 시작한 것은 제2차 세계대전 이후다. 엄청난 희생을 치렀던 국민의 요구는 폭발적으로 팽창했지만 소수 엘리트층에 의해 장악된 구정치 체제는 국민 요구를 제대로 충족시키지 못했다. 그러자 새로운 정치 대안조직이 등장했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 논어로 풀어본 윤석열과 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</guid>
      <pubDate>2024-05-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>17세기 일본의 유학자 이토 진사이(伊藤仁齋·1627~1705)는 오규 소라이와 더불어 《논어》 해석에 일대 혁신을 이루어낸 양대 산맥 중 한 사람이다. 두 학자는 주희류의 논어 풀이에서 벗어나 독자적인 해석을 추구했다. 지금도 한·중·일 3국 중에서 논어력(論語力)이 가장 뛰어난 나라는 일본이다. 한국이 그다음이고 중국이 가장 뒤처졌다. 대체로 중국은 문화혁명 때문일 것이다. 일본이 논어력 최고의 나라가 되는 데 가장 큰 기여를 한 사람을 꼽자면 두말할 것도 없이 앞의 두 사람 때문이라 할 것이다. 명군(明君)과 직신(直臣)의 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 아직도 방송 장악? 총선에서 뭘 배웠나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318152</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318152</guid>
      <pubDate>2024-05-21T17:00:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>13일 방송된 YTN ‘돌발영상’이 14일 밤 삭제됐다. 대통령 옆에 소주병을 그려 넣은 썸네일을 문제 삼았다고 알려졌다. “소주만 한 병 딱 있으면 되겠네”라던 대통령 발언이 예상과 다른 방향으로 확산되는 게 불편했나. 총선 이튿날에는 검찰의 김건희 여사 소환 관련한 단신이 승인됐다가 취소되었고, 보도국에선 며칠 전부터 ‘김건희 명품백 수수 영상’ 사용 불가 지시가 내려졌다고 한다. YTN 민영화가 ‘방송 장악 외주화’라는 우려는 현실이 되었다. KBS에선 윗선에서 ‘역사저널 그날’ MC를 바꾸려다 돌연 폐지를 예고했다. 제작진이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 네이버 이후의 시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318162</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318162</guid>
      <pubDate>2024-05-22T09:37:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미디어오늘이 최근 2년간 11개 주요 신문사와 뉴스통신사 페이지뷰 표본조사 추이를 분석한 결과가 주는 메시지는 명확하다. 언론계는 더 이상 네이버에서 과거의 수익을 기대할 수 없다. 네이버 검색점유율은 하락세고, 구글과 유튜브는 미디어 이용자와 더 가까워졌다. 생성형AI가 대중화되면 더는 뉴스를 검색하지 않는 시대가 올 수도 있다. 플랫폼은 점점 예측 불가능하게 변화하고, ‘믿을 수 있는 정보 제공자’를 자처했던 언론은 존재 이유를 상실할 위기에 놓였다.이번 총선은 유튜브 플랫폼이 중심이 된 첫 번째 선거로 기록될지 모른다. 유세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령의 김치찌개 레시피는 궁금하지 않다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318310</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318310</guid>
      <pubDate>2024-05-28T11:03:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>취재원과 김치찌개 먹을 수 있다. 대통령이라고 예외는 아니다. 하지만 지난 24일 용산 대통령실 청사 잔디마당에서 접시를 든 기자들이 앞치마를 두른 대통령 앞에 서 있는 모습을 취재원과의 일상적 만남으로 보긴 어려웠다. 국민을 대신해 ‘공인 중의 공인’에게 질문하는 게 직업인 기자들이 대통령을 향해 공손히 접시를 내미는 모습을 보고 훗날 기자회견 정례화를 도모하기 위한 만남으로 ‘선해’할 국민이 몇이나 될까.이날 접시 든 기자들은 그 어느 때보다 무력해 보였다. 국경없는기자회가 집계하는 세계 언론자유지수에서 한국은 윤석열 정부 집권</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문재인, 김정은, 윤석열의 남북관계 ‘심각한 실패’</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210783</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210783</guid>
      <pubDate>2024-05-28T21:20:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문재인 전 대통령은 ‘2018년 남북정상회담’ 합의 이행 불발이유 밝혀라!김정은 국무위원장은 대남 극한 발언 취소하라!윤석열 대통령은 한미일 군사동맹 올인 멈춰라!한반도는 한미와 북한이 서로 핵무기로 상대방을 공격할 것이라 공언한 상태이다. 미국은 북한을 세계전략 대상의 일부로 편입시켜 전략무기를 수시로 한반도에 전개하는가 하면 북한은 핵보유국임을 헌법에 명시하거나 핵과 미사일 증강을 호언장담하고 있다. 동시에 남북 간에는 일체의 대화나 협상의 움직임조차 없이 무력 증강만이 평화를 보장한다는 논리만을 강조하고 있다.전쟁은 정치적 목</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국, 4대 무기수출국 위해 전력투구</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210787</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210787</guid>
      <pubDate>2024-05-29T11:33:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 韩国冲刺第四大武器出口国 (중국국방뉴스)출처 : http://military.people.com.cn/n1/2024/0506/c1011-40229504.html (2024年05月06日09:09)역자 : 강정구 전 동국대 교수 한국 ’연합뉴스‘의 4월17일자 보도에 의하면, 한국은 연내에 4천억 원을(2.89억 달러) 들여 군수산업의 선진 소재와 부품 개발에 투자해서 군수산업 경쟁력을 강화할 계획이라 한다. 2022년 11월부터 한국 국방부는 2027년까지 제4대 무기수출국 달성이라는 목표를 제시하였다. 이후 대통령 윤석열은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파시스트시오니즘은 파시스트나치즘이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210790</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210790</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:42:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>점령군이 피해자인양 행세한다.팔레스타인 집단학살 비난에 대한 시오니스트들의 대응은 하마스 저항군에 대한 자기방어권리이다. 이는 마치 일제 강점기시 조선인민군의 항일무장투쟁으로 일제 침략군이 피해자로 둔갑하는 것과 같은, 터무니없는 자기기만이자 궤변이다. 점령지에서의 피지배 인민의 저항은 국제법이 인정하는 정당한 권리이지만, 점령군의 학살은 처단되어야할 반인륜의 중대범죄이다. 팔레스타인의 비극은 1948년 5월 15일 나크바(재앙)에서 시작되었다.팔레스타인은 주민의 대부분이 팔레스타인인들이었으며, 기독교인들과 가장 적은 수의 유대인들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여섯째 이야기, 인간만사 새옹지마(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210807</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210807</guid>
      <pubDate>2024-06-01T02:02:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여신칼럼] &apos;20억 + 1조3808억원’ 살아남을까</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248522</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248522</guid>
      <pubDate>2024-06-04T06:36:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“이 기재 내용은 혼인관계의 유지·존속을 좌우할 정도로 중요하고 결정적이다. 만약 원고가 피고와의 혼인 관계를 존중했다면 도저히 이럴 수가 없다”.지난 5월30일 서울고등법원 가사2부의 노소영·최태원 이혼소송 항소심‘23르20051’선고 재판에서 김시철 재판장은 원고인 최태원 회장을 여러 차례 강도높게 꾸짖었다. 형사재판 피의자에게나 할법한 재판장의 질책이 가사사건에서 터져 나온 것은 사뭇 이례적이다.사실 항소심은 시작부터가 이례적이었다. “판결문이 길어서 요지 먼저 설명하고 주문 읽겠다”며 선고 재판을 시작한 재판장은 주문을 읽기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이슬기의 무기가 되는 글들] 거기에 성폭력이 있었다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248468</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248468</guid>
      <pubDate>2024-06-04T06:51:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 12월, 5‧18 민주화운동 당시 국가에 의해 성폭력이 자행됐다는 사실이 최초로 인정됐다. 5·18 민주화운동 진상규명조사위원회(조사위)는 일부 계엄군이 벌인 성폭력 피해 사건 중 16건에 대해 ‘진상규명’ 결정을 내렸다. 그리고 지난 4월, 조사위는 결과보고서를 발표했다. 국가 공권력에 의한 성폭력을 최초로 조사하고 규명한 보고서다. 1995년 특별법이 제정되며 5‧18 희생자에 대한 보상은 점진적으로 이뤄졌다. 그러나 여성의 성폭력 피해 사실은 44년 세월을 건너서야 인정 받았다.왜 국가 권력은 여성에게는 ‘성폭력’이라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 민주당 언론보도 징벌적 손배, 왜 지금 이런 방식인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318481</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318481</guid>
      <pubDate>2024-06-04T13:26:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22대 국회가 열리자마자 더불어민주당에서 언론중재법 개정안을 발의했다. 언론사가 악의적으로 인격권을 침해한 경우 손해액의 3배 범위에서 손해배상을 명할 수 있게 했다. ‘악의’는 “허위 사실을 인지하고 피해자에게 극심한 피해를 입힐 목적”으로 정의했다. 21대 국회에서 어떤 결론도 내지 못했던 ‘징벌적 손배제’가 22대 국회로 돌아온 것은 어느 정도 예견된 일이었다.급변하는 미디어 환경에서 언론보도의 실질적 피해 구제 방안을 논의하는 것은 언제나 필요하다. 여당이든 야당이든 정책에 대한 일관성을 갖는 것도 좋다. 하지만 국민들이 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왜 먼저 &apos;대북전단&apos; 중지를 결정하지 않을까?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210838</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210838</guid>
      <pubDate>2024-06-04T16:49:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>도대체 국민의 생명과 안전 문제에 이렇듯 무도한 정부, 몰염치한 공직사회가 있을까?&apos;국민의 생명과 안전, 재산&apos;을 지키겠다고 하면서도 정책 추진에 납득할만한 설명도 없고 정부조직법상 부여된 사명, 역할에도 아주 불성실하다. 사리를 똑바로 분별하는 지경까지는 아니더라도 도무지 익히 알고 있는 상식이 헛갈릴 지경이다.대북전단과 오물풍선이 접경을 넘나들며 조성된 한반도 긴장은 조그마한 불티만 튀어도 전쟁으로 비화될 위험이 다분한 상황인데, 위기를 가라앉히기 위해 노력을 기울여도 시원찮을 판에 정부가 나서 기름을 끼얹고 있지 않은가?군사적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 이번에야말로 이용마 기자의 꿈을 현실로</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318482</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318482</guid>
      <pubDate>2024-06-04T20:31:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 3일 더불어민주당 의원 74명이 21대 국회에서 대통령 거부권으로 막힌 방송3법 개정안을 재발의했다. 22대 국회 개원 3일 만이다. KBS MBC EBS 공영방송 이사 수를 21명으로 확대하고 거대 양당이 독점한 이사 추천 권한을 종사자, 시청자, 학계로 분산해 정치적 후견주의를 줄이고 사장 선임 시 시민들로 구성된 국민추천위원회가 3인 이하를 추천하는 것이 개정안의 골자다. 이번에도 관건은 대통령 거부권 행사다. 대통령 명예훼손 혐의로 기자들을 압수수색하고 대통령 풍자 영상을 올린 시민을 수사하고 대통령실 수석이 MBC 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유창선의 문화이야기] ‘스카팽’, 사랑은 돈보다 위대하고 자식 이기는 부모 없다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248513</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248513</guid>
      <pubDate>2024-06-05T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“몰리에르 선생의 삶에 대해 아무도 연구하지 않아 우리에게 전해지는 것이 없다는 사실은 놀라운 일이다… 희극이 그에게 빚지지 않은 것이 있는가?” 1705년에 출간된 『몰리에르의 삶』의 저자 장레오노르 그리마레의 말이다. 우리에게는 생소한 편인 몰리에르는 비극만이 예술로 평가받던 17세기에 시대에 대한 통렬한 풍자를 담은 희극으로 사회적 파장을 낳은 희곡 작가였다.지난 4월 12일부터 5월 5일까지 서울 명동예술극장에서 공연에 들어갔던 몰리에르 원작의 연극 &lt;스카팽&gt;이 연일 매진이었다. 5월 31일과 6월 1일에는 군포문화예술회관에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중일 협력 전면재개 제대로 보려면 미래를 꿰뚫어야</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210841</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210841</guid>
      <pubDate>2024-06-05T11:49:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 看待中日韩合作全面重启，未来眼光很重要 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4Hy3NQSKrFT (2024-05/28)역자 : 강정구 전 동국대 교수4년여 시차를 가진 후 열린 제9차 한중일 정상회담은, 여러 방면으로 중요한 진전을 이루고 공통된 인식에 합의했다. 세 나라 정상의 발언과 정상회담 후 발표된 공동성명에 따르면, 한중일은 제8차 정상회담에서 채택된 &lt;한중일 협력의 미래 10년 전망&gt; 이행에 주력할 것에(致力于落) 모두 동의하였다(一致同意). 곧, 3국 협력기제를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 법과 세상을 바꾼 여성들의 투쟁</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248577</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248577</guid>
      <pubDate>2024-06-06T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“남성은 법을 만드는 데에 여성의 발언권을 인정하지 않으면서 여성에게 법에 복종할 것을 강요한다. 법은 언제나 남성우위에 근거해 권력을 남성에게 부여하면서 여성에게는 참정권, 재산권, 직업을 가질 권리, 교육을 받을 권리 등 시민으로서의 기본적 권리를 인정하지 않았다. 그래서 법은 정당하지 못하다.”이것은 1848년에 미국에서 여성 인권 쟁취를 위한 집회를 연 여성들이 선포한 ‘여성의 소신(감정)선언’의 대목이다. 이 선언은 1776년에 미국 독립선언문이 “모든 사람은 평등하게 창조됐고, 창조주는 생명과 자유와 행복의 추구 등 양도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] ‘여성판 N번방’은 ‘N번방’이 될 수 없다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248520</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248520</guid>
      <pubDate>2024-06-06T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다.우리는 중립을 지키려는 욕구가 있다. 한쪽을 선택함으로써 발생할지 모를 갈등을 피하고 싶은 마음이다. 치킨의 양념 반 후라이드 반, 중식당의 짬짜면은 그런 사정을 그대로 반영한 식문화일 것이다. 사실 어떤 사안을 판단함에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 비핵화는 ‘왜’ 소멸되었나?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210850</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210850</guid>
      <pubDate>2024-06-06T23:18:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김광수: (북)정치학 박사/ 사, 부산평화통일센터 하나 이사장/ &lt;전략국가, 조선&gt; 저자 1. 멈춰선 시간, 2018년2019년 2월, 제2차 북미정상회담이 베트남 하노이에서 열렸다. 하지만 결과는 회담 결렬이었고, 직후 최선희 북 외무성 부상은 “우리가 제안한 것은 영변 핵 단지 전체에 대한 영구적인 폐기”라며 “이러한 제안에 대해 미국이 받아들이지 않은 것은 천재일우의 기회를 놓친 것이다”라고 말했다. ‘사실상’ 한반도(조선반도) 비핵화가 그렇게 물 건너갔다. 왜 그런지는 2018년 열린 제1차 싱가포르 북미정상회담 합의문 내용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 출산 크레딧, 둘째부터 낳을수는 없잖아요</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248518</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248518</guid>
      <pubDate>2024-06-07T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연금개혁으로 여당과 야당이 대립하고 국민 여론도 들끓고 있다. 연금개혁은 2007년 이후 한 차례도 이루어지지 못한 숙제다. 그러나 21대 국회는 연금개혁을 포기한 것에 다름없고, 얼마 전 출범한 22대 국회도 연금개혁에 대한 의지는 좀처럼 찾아보기 힘들다. 연금개혁이 이루어지지 못한 데에는 보험료율과 소득대체율을 조정하는 모수개혁에서부터 합의가 도출되지 않기 때문이다. 그러나 연금 가입기간이 부족한 사람들에게 연금 가입기간을 확대할 수 있도록 지원하고, 사각지대를 해소하는 정책들은 빠른 시일 내에 손 볼 필요가 있다.그중에서도 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자의 ‘전삼노’, 현대·기아차 노조의 전철 밟지 말아야 [김대호 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</guid>
      <pubDate>2024-06-07T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5월29일 서울 서초구 삼성전자 서초사옥 앞에서 전국삼성전자노동조합(전삼노)이 파업을 선언했다. 1969년 삼성전자 창사 이래 처음이자, 최초 노조 설립(2018년 3월)으로부터 6년 만이다. 한국노총 소속인 전삼노는 2019년 11월 사내 4번째로 설립되었지만, 급속히 세를 불려 삼성전자 5개 노조 중 최대 노조로 성장했다. 전체 직원 12만여 명의 20%가량인 2만8000명을 조합원으로 두고 있다. 전삼노 조합원은 삼성전자 4대 사업부문 중 하나인 DS(반도체)부문 직원이 대다수로 알려져 있는데, 핵심 요구사항은 임금 인상, 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] ‘낙타’의 시인, 故 신경림 선생님</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</guid>
      <pubDate>2024-06-07T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>낙타를 타고 가리라, 저승길은별과 달과 해와모래밖에 본 일이 없는 낙타를 타고.세상사 물으면 짐짓, 아무것도 못 본 체손 저어 대답하면서,슬픔도 아픔도 까맣게 잊었다는 듯.누군가 있어 다시 세상에 나가란다면낙타가 되어 가겠다 대답하리라.별과 달과 해와모래만 보고 살다가,돌아올 때는 세상에서 가장어리석은 사람 하나 등에 업고 오겠노라고.무슨 재미로 세상을 살았는지도 모르는가장 가엾은 사람 하나 골라길동무 되어서.‘낙타’의 시인 신경림(申庚林) 선생님이 저승으로 가셨다. 암으로 오래 투병하셨다는 사실을 알았다면 위문이라도 갔을 텐데.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총성 없는 전쟁, 종이폭탄 삐라가 대한민국 경제위기 초래</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210857</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210857</guid>
      <pubDate>2024-06-07T22:49:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전단지(傳單紙: 일명 삐라)는 종이폭탄이다. 삐라 살포는 가장 대표적인 심리전(心理戰), 즉 전쟁행위다. 한반도는 1953년 7월 이후 지금까지 휴전상태, 즉 잠시 전쟁을 쉬고 있을 뿐이다. 휴전상태의 한반도에서는 총성 있는 무력충돌도 발생했었지만, 2018년 4.27 남북정상회담 이후, 지난 6년동안 단 한번의 남북간 무력충들은 발생하지 않았다.하지만, 2023년부터 한반도에 남북 간에 삐라살포, 총성없는 전쟁이 먼저 시작되고 있다. 그 발단은, 남북관계발전법 24조 1항 3호, 일명 ‘대북전단살포금지법’이 2023년 9월 26일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 일곱째 이야기, 외세에 짓밟히고 조국에 버림받은 화냥년(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210859</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210859</guid>
      <pubDate>2024-06-08T01:15:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[운동사이] &quot;애들아 우리 운동하지 않을래?&quot;</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248618</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248618</guid>
      <pubDate>2024-06-09T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>휴일에 집 근처의 학교 운동장 트랙을 달리던 중이었다. 마침 월드컵이 막 끝난 무렵이어서 남자아이들은 축구 골대를 장악하고 맹렬하게 공을 쫓고 있었다. 비슷한 또래의 여자아이들은 삼삼오오 무리 지어 스탠드에 앉아 있었다. 떠들썩한 소리에 대화 주제가 나에게까지 들렸는데, 그들은 한참이나 ‘손흥민 선수에게 여자 친구가 있는가?’로 이야기를 나눴다. 마음은 곧장 여자아이들에게 달려가서 말하고 싶었다. “얘들아, 너희도 운동하지 않을래?” 그러나 그들의 화제는 이미 ‘앞머리를 어떤 모양으로 자를 것인가’, ‘다이어트를 어떻게 해야 더 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유창선의 발언] 비자금으로 키워진 재산, 노소영에게 돌아가는 것은 정의로운가</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248659</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248659</guid>
      <pubDate>2024-06-10T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울고법 가사2부는 지난달 30일 최태원 회장과 노소영 관장의 이혼소송 항소심에서 “최 회장은 노 관장에게 재산분할로 1조3808억1700만원, 위자료로 20억원을 지급하라”고 판결했다. 1심 재판부는 노 관장의 이혼 소송을 받아들이면서 최 회장이 노 관장에게 위자료로 1억 원, 재산 분할로 665억원을 지급하라 했는데 이를 뒤집은 것이다. 1심 재판부의 판결 취지는 “내조와 가사 노동만으로는 사업용 재산을 나눌 수 없다”는 것이었다. 1심 판결은 단지 두 사람에게 국한되는 개인적 문제가 아니라, 이혼 시 여성의 재산권 문제와 가사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] ‘밀양할매’의 울력은 계속된다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248690</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248690</guid>
      <pubDate>2024-06-11T06:42:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주민의 몸과 움막을 이은 쇠사슬에 들이밀어진 절단기, 성실로 돌보아온 과수원을 부수는 포크레인, 끝이 보이지 않는 경찰과 진압 방패, 그리고 저항하는 맨몸의 ‘밀양할매’. 2천여 명의 경찰이 투입된 밀양행정 대집행으로 움막이 철거되고 밀양 전역에 69기의 송전탑이 들어선 지 10년이다. 당시 현장 책임자였던 밀양경찰서장 김수환은 이 폭력진압을 계기로 경찰청 차장이 되었다. 누구도 책임지지 않았고, 아무도 사과하지 않았다. 산산조각 난 마을공동체 위에 매일 같이 소음과 빛을 내뿜는 초고압 송전탑만이 여전히 위세를 부리고 있을 뿐이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이은의 변호사의 시선] 피해자 방패삼은 유튜버, 그것은 사적 제재가 아니다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248683</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248683</guid>
      <pubDate>2024-06-11T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>몇몇 유튜버들이 2004년 발생했던 밀양 성폭행 사건 가해자들의 신상을 공개하며 세간이 떠들썩한 중이다. 이 과정에서 피해자에 대한 2차 피해 문제가 대두됐다. 가해자 신상 공개를 한 주체들은 각기 ‘피해자 측의 동의를 받았다’고 주장했다. 피해자는 한국성폭력상담소를 통해 반대 입장을 밝혔다. 그렇지만 유튜버들은 피해자로부터 동의를 받았다면서 가해자 신상 공개를 이어나갔다. 사적제재의 폐해와 피해자가 입게 되는 2차 피해에 대한 우려를 지적하는 언론 기사에는 해당 기자나 코멘트를 한 전문가들에 대한 악플들이 달렸다. 심지어 한국성폭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC의 시간이 얼마 남지 않았다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318636</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318636</guid>
      <pubDate>2024-06-11T21:18:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10일 김건희 여사 명품백 수수 의혹에 대해 국민권익위원회가 청탁금지법 위반사항이 없다는 조사 결과를 냈다. 이날 지상파3사 중에선 MBC 메인뉴스만 유일하게 관련 리포트를 첫 번째로 배치하며 “총선과 맞물려 김 여사 관련 사건 처리를 미뤄온 권익위가 발표 시점마저 조율한 것 아니냐는 비판이 나온다”고 보도했다. 뒤이은 리포트에선 “또 다른 김 여사 관련 의혹인 도이치모터스 주가조작 수사는 제자리걸음”이라고 보도했다. 류희림 방송통신심의위원회 위원장 취임 이후 의결된 MBC 법정제재는 무리수였음이 드러나고 있다. MBC가 제기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 반대만 하는 국민의힘, 방송3법 당론은 뭔가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318629</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318629</guid>
      <pubDate>2024-06-12T11:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>야7당이 공동 발의한 방송3법의 핵심은 KBS MBC EBS 사장과 이사를 뽑을 때 거대 양당의 영향력을 최소화하는 것이다. 21명의 공영방송 이사 중 국회 추천 몫은 5명이다. 나머지 16명은 추천 몫은 학계를 대표하는 학회, 시청자를 대표하는 시청자위원회, 방송사 종사자를 대표하는 직능단체들에게 돌아간다. 사장을 뽑을 때는 시민 100명으로 구성된 국민추천위에서 3명 이하의 후보자를 뽑고, 이사회가 특별다수제를 적용해 사장을 최종 선출한다. 그런데 국민의힘에선 이 법안이 더불어민주당-언론노조 영구 방송장악법이라고 주장한다. 학자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 스물여섯번째 상영작 ‘장애인 태운 디지털 열차가 달린다’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213155</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213155</guid>
      <pubDate>2024-06-12T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원래 이번에는 영국의 노인 실업장애인 얘기인 “나, 다니엘 블레이크” 이야기를 하려 했습니다. 급히 주제를 바꾼 것은 일정이 정해진 모집강좌를 알게 되어서입니다.다니엘 블레이크는 심장병이 있습니다. 그런데 판정관이 잘못된 판결을 내려 치료수당을 못받게 되었습니다. 그래서 실업수당을 받으려 하니 신청서를 컴퓨터로 작성하라는데 노동자가 컴퓨터를 언제 해보았을까요? 하루가 다르게 변화해 가는 디지털 세계에 어리버리하다가는 우리가 그렇게 된다는 예상이 불길하게 다가옵니다.저의 고등학교 친구 중 AI교육명가 인큐텍의 송인규 대표가 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌]유엔이 확산시킨 성차별 철폐법</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248710</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248710</guid>
      <pubDate>2024-06-13T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 세계 대다수 국가의 법은 성평등을 기본원칙으로 하고 있다. 성평등의 법원칙은 법과 사회의 남성 편향성에 대한 여성들의 투쟁으로 촉발되고 인권 의식의 향상과 아울러 여성의 사회참여가 필요하게 된 정치적·경제적·사회적 사정으로 이루어졌다. 하지만 이러한 변화는 어느 날 갑자기, 모든 부문에서 일제히, 그리고 쉽게 이루어진 것은 아니다. 그렇다면 언제부터, 어떻게 무엇을 계기로 성평등 법원칙은 확산됐을까?20세기 전후로 여성들이 크게 문제 삼은 인권 문제는 여성에게 참정권 등 사회참여권을 주지 않는 것 그리 여성들을 성매매와 강제근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 누가 너랑 해준대?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248686</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248686</guid>
      <pubDate>2024-06-13T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다.성교육을 나가서 가장 많이 하는 말 중 하나가, ‘우리는 모두 성적 존재로서 살아간다’는 표현이다. 실제로 우리는 삶에서 한 명의 성적 주체로서 존재하고, 인식하고, 관계 맺고, 욕망하며 살아간다. 그래서 우리는 섹스를 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IoT 가전제품 개발 시 시각장애·저시력 소비자 고려해야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213188</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213188</guid>
      <pubDate>2024-06-13T16:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기술의 발달로 냉장고, TV 등 생활가전 중에도 IoT 제품이 속속 등장하는 요즘, 해당 제품을 이용할 장애인 소비자에 대한 고려가 부족해 문제다.IoT, 즉 사물 인터넷은 사물을 인터넷에 연결해서 사람이 사물에 직접 손을 대지 않아도 인터넷상에서 조작할 수 있는 기술이다.냉장고를 열지 않고도 냉장고 표면에 설치된 화면만으로 식재료의 유통기한을 확인하는 스마트냉장고, 집 밖에서 핸드폰 화면만으로 실내 온도를 조절하는 스마트에어컨 등이 IoT 가전제품의 대표적인 예시다.이러한 제품을 비장애인의 경우에는 다들 편리하게 이용하는 듯하지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포용성으로 브릭스는 활력이 넘쳐</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210899</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210899</guid>
      <pubDate>2024-06-13T17:34:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 包容性让“大金砖合作”生机勃勃 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4I9hIkkiVxE (2024-06/11)역자 : 강정구 전 동국대 교수브릭스국가 외상회의가 6월 10일에서 11일까지 러시아 니즈니노브고로드에서 열렸다. 중국공산당 중앙정치국 위원이고 외교부장인 왕이가 러시아의 초대에 응해 이 회의에 참석했다. 함께 참석한 브릭스 10개국의 외교장관 외에, 상하이협력기구, 아세안 등의 윤번제 의장국과 아프리카연맹, 아랍국가연맹 등의 대표들도 초대에 응해 참석했다.극우세력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 청년들의 삶 뒤흔드는 ‘K-멘탈’, 난제 직면이 문제 해결의 시작이다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248685</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248685</guid>
      <pubDate>2024-06-14T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>은퇴해서 좋은 점 중 하나는 그간 격조했던 인연을 마음먹으면 만날 수 있다는 거다. 막연하게 남발했던 ‘언제 밥 한번 먹자’라는 약속을 이제는 실현할 수 있다. 그래서 오래전 대학원 강의를 하던 시절 제자들과 지난 5월 드디어 만났다. 이제 중견 연구자가 된 제자는 본인이 집필에 참여한 『골골한 청년들』이란 책을 선물로 들고 왔다.이 책은 사회건강연구소에서 20~30대 청년 중 만성질환 진단을 받고 일을 그만둔 경험이 있는 분들을 모집해서 집단 사례연구를 한 결과물이다. 각자 생애사를 통해, ‘건강한 몸’을 기준으로 구성된 사회에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 장애계는 네팔의 활동지원서비스 투쟁에 연대한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213229</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213229</guid>
      <pubDate>2024-06-14T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 4월 활동지원서비스에 대한 법도 약속도 지키지 않는 네팔 정부를 규탄하며 장애인 시민 디팍 반다리의 단식투쟁과 네팔 장애계의 시위가 시작되었다.그러나 네팔 정부는 묵묵부답이었으며, 5월 15일 경찰은 시위 참가자들을 강제로 연행하며 피켓을 들고 구호를 외치는 평화적인 시위를 무력으로 진압하였다. 장애인 시민을 휠체어에서 끌어내고, 구타를 가하는 등 시위 참가자들이 심각한 부상을 입고 병원에 입원까지 하게 된 이 폭력의 현장은 영상으로 생생하게 기록되었다.네팔은 2010년 유엔장애인권리협약을 비준한 국가로서 협약 19조가 보장하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 신진우·김시철 두 판사 이야기</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</guid>
      <pubDate>2024-06-14T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 ‘여의도 대통령’이라는 별명이 붙은 이재명 민주당 대표를 졸지에 ‘제3자 뇌물죄 피고인’으로 추락시킨 수원지방법원 신진우 부장판사(49)의 ‘이화영 재판’은 사람들에게 오랫동안 잊힌 가치를 상기시켰다. 공교롭게도 같은 시점에 최태원 SK 회장에게 재산 1조3000억원을 노소영씨에게 떼어주라고 판결했던 서울고등법원 김시철 부장판사(59)의 이혼 재판도 비슷한 생각을 떠올리게 했다. 거짓은 통하지 않고 자유엔 책임이 따른다는 인간사의 보편적 도덕률이다.이런 가치는 하루하루가 바쁜 한국인의 일상생활에서 중요하게 다뤄지지 않아 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람이 처한 위기는 오롯이 ‘개인’ 탓인가?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213213</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213213</guid>
      <pubDate>2024-06-14T10:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국제적으로 탈시설과 성년후견 폐지에 온 열정을 다한 전 유엔 장애인권리위원회 로버트 조지 마틴 위원이 운명을 달리한지 22일 후, 또 한 명의 장애인 권리옹호 활동가이자, 심리사회적 장애인 당사자 사회통합을 위한 단체인 TCI(Transforming Communities for Inclusion)-Global 단체의 바가비 다바르(Bhargavi Darvar) 대표가 우리 곁을 떠났다. 삼가 고인의 명복을 빈다.그녀는 살아생전 한 장애계 언론과의 인터뷰에서 심리사회적 장애인들이 겪는 위기는 한 개인이 견뎌내고 극복해야 할 문제가 아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애아동 부모의 쉼, 이제는 국가가 적극 나서야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213044</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213044</guid>
      <pubDate>2024-06-14T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인복지정책은 장애인뿐만 아니라 장애인 부모 및 보호자를 위한 지원도 포함한다. 그러나 우리나라에는 장애아동 부모를 위한 지원 시스템이 여전히 미흡한 상황이다. 필자는 이번 연재 칼럼(총 3부)에서 ‘쉼‘에 초점을 둔 독일의 ‘부모-자녀 요양제도‘를 중심으로, 장애아동 부모의 &apos;쉼&apos;에 대한 당위성과 가능성에 대해 이야기해 보고자 한다.&quot;아들 둘 데리고 요양 떠나면, 진짜 힐링하는 사람은 집에 홀로 남은 남편 아니야?&quot;’부모-자녀 요양&apos;에 대해 잘 모르던 시절, 혼자 아이들을 데리고 부모-자녀 요양을 다녀온 친구 레나에게 내가 건넨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 고용 밀린 숙제, 제22대 국회가 풀어야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213190</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213190</guid>
      <pubDate>2024-06-14T17:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제22대 국회가 개원하면서 이제 장애계의 관심은 지난 21대 국회에서 폐기된 안건의 재발의와 새로이 발의되는 역점 안건 등의 발의 소식에 있다. 이러한 관점에서 주목해야 할 장애인 고용 관련 재발의 입법안이 있다.먼저 최저임금법 제7조 폐지 건이다,현행 최저임금법 제7조는 장애인 최저임금 예외규정을 의미하는데, 이 의미가 장애인 노동자에게 불리해진 이유는 바로 장애인에게도 똑같은 최저임금을 주지 않는다는 것을 의미하기 때문이다.실제로 더불어민주당 박해철 의원실에 따르면,적용제외 장애인 노동자의 평균 월 급여는 39만 7천 원 수준(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 명의신탁과 재산취득자금의 증여의제</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248658</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248658</guid>
      <pubDate>2024-06-15T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>명의신탁이란 적극적으로 그 재산을 관리·처분할 권리 의무는 나에게 있는 것이 아니고 원소유자가 가지게 된 신탁을 말한다. 다른 사람이 재산을 취득할 때 내 이름을 빌려주면 그 명의는 나에게 이전되지만, 나는 겉으로만 소유자로 표시될 뿐이다. 비상장법인의 주주 간에 빈번한 사례가 있다.세법의 해석과 과세요건의 검토·확인을 하는 국세청에서는 조세 공평이 이루어지도록 실질에 따라야 한다는 세법 고유 원칙에 따라 납세의무자(세금을 내야 할 사람)를 판정하는 데 있어 법률상의 소유자는 단순히 명의(이름)만 빌려준 것일 뿐이다. 사실상 귀속자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일시론] 6.15공동선언은 사라지지 않는다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210910</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210910</guid>
      <pubDate>2024-06-15T14:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6.15공동선언 발표 24주년을 맞는다. 모두 5개항인 6.15공동선언은, 첫째 항에서 ‘통일문제를 그 주인인 우리 민족끼리 서로 힘을 합쳐 자주적으로 해결하자’고 해 ‘민족자주’와 ‘민족공조’를 강조했으며, 둘째 항에서는 ‘남측의 연합제 안과 북측의 낮은 단계의 연방제 안이 서로 공통성이 있다’고 해 통일방안의 단초를 적시했다. 그리고 나머지 세 개항에는 민족의 화해와 협력을 위한 실천사항들로 되어 있다.이와 같이 전제 내용에 일관하게 ‘민족문제’와 ‘통일문제’를 담았기에 6.15공동선언은 발표 당시부터 ‘민족공동의 통일강령이자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 일곱째 이야기, 외세에 짓밟히고 조국에 버림받은 화냥년(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210914</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210914</guid>
      <pubDate>2024-06-15T22:05:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교육부 조직 개편에 특수교육대상 영유아 관련 직제 포함하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213251</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213251</guid>
      <pubDate>2024-06-17T07:52:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 2023년 12월 8일 정부조직법 개정이 통과된 이후 올해 6월 27일 공포‧시행을 앞두고 교육부는 이달 11일 교육부와 그 소속기관 직제 시행규칙 일부 개정령안 입법예고(교육부공고 제2024-232호)를 발표하였다.입법 예고의 주요 골자는 유보통합을 앞두고 보건복지부의 영유아 보육사무를 교육부로 이관하는 것으로 영유아정책국, 영유아지원관 및 6개의 과를 신설하며 필요한 인력 증원과 복지부 인력의 교육부로의 이관이다.영유아 보육사무가 교육부로 이관됨에 따라 특수학급 설치 유치원이 희소하여 어린이집에서 보육을 받으면서 의무교육을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당장 교육부는 조직개편에 장애 영유아 업무 포함하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213262</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213262</guid>
      <pubDate>2024-06-17T09:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부조직법(2024. 6. 27. 공포·시행)이 개정됨에 따라 지난 6월 11일 교육부는 ‘교육부와 그 소속기관 직제 시행규칙 일부개정령안 입법예고’(이하 시행규칙 일부개정령안)를 발표하였다.보건복지부 영·유아 보육사무를 교육부로 이관하는 내용으로 교육부에 영유아정책국, 영유아지원관 및 6개 과를 신설하면서 &apos;교육복지돌봄지원국&apos;의 명칭을 &apos;교육복지늘봄지원국&apos;으로 변경한다는 내용을 담고 있다. 교육부에서 유보통합을 추진하며 교육부로 부처를 통합한 것이다.같은 내용을 담고 있는 지난 6월 5일 행정안전부에서 발표한 ‘교육부와 그 소속기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포털사이트에서의 예매·발권은 장애인 할인이 되는데요?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213261</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213261</guid>
      <pubDate>2024-06-17T10:20:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>야놀자 플랫폼 부문이 코레일의 ‘통합 모빌리티 서비스(MaaS)’ 구축을 지원한다고 지난 11일 밝혔다.코레일형 MaaS는 철도 승차권, 여가 상품, 렌터카 등 여행에 필요한 모든 서비스를 코레일톡 앱에서 원스톱으로 해결할 수 있는 서비스다.이에 앞서 야놀자와 코레일은 5년 전, 협약을 통해 야놀자 애플리케이션 상에서 KTX 승차권을 예약·발권할 수 있는 서비스를 시작했으며 이후 티머니GO에서도 SRT 승차권을 발매하는 등 여러 교통이나 여행 플랫폼, 포털사이트 등에서 승차권 발권 서비스를 제공하기 시작했다.야놀자 서비스 초기에 필</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인스포츠 인권 알고 계시나요?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213243</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213243</guid>
      <pubDate>2024-06-17T11:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전에 장애인식 개선과 인권 교육 강사로 활동하시는 지인께서 장애인 인권 증진에 관한 칼럼을 써 주면 좋을 것 같다고 제안해 왔다.장애인과 비장애인이 함께 운동하는 배리어프리 스포츠 사회, 문화 현장에서 사실적으로 장애인 인권 문제는 대단히 중요한 사안이 아닐 수 없다.특히 비장애인 스포츠뿐 아니라 장애인스포츠계에서 빈번히 발생하는 장애인 차별을 막고 장애인스포츠 선수들의 인권을 보장하기 위해 스포츠 인권 헌장을 두고 있다.따라서 이번 칼럼에서는 국가인권위원회에서는 얼마 전 ‘스포츠 인권 헌장’과 ‘스포츠 인권 가이드라인’을 개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거주시설이 아닌 지역사회에서 가족으로, 이웃으로, 시민으로</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213271</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213271</guid>
      <pubDate>2024-06-17T14:22:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>안녕하세요. 빛나는 이름에 누가 될까 지난 어버이날 성명에는 차마 이름을 언급하지 않았는데 많이 서운하셨나 보네요. 이제야 불러 드립니다. 국민의힘 문, 성, 호, 의원님’지난 6윌 10일은 작년에 제정·선포한 두번째 한국뇌병변장애인권리증진의날(KCPD)이었고, 12일에 그 기념식과 정책컨퍼런스를 진행하였습니다.컨퍼런스에서는 건강, 의사소통, 이동 및 접근, 탈시설, 고령화 등 뇌병변장애인의 삶과 요구들에 관한 다양한 논의들이 진행되었습니다. 행사를 준비하고 진행하는데 집중하다 보니 의원님이 하신 중요한 말씀을 뒤늦게야 듣게 되었습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 6·25 전쟁터에서 온 잃어버린 편지</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/18/QRO5L3AY4NCUJC76PHO5W4BOIU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/18/QRO5L3AY4NCUJC76PHO5W4BOIU/</guid>
      <pubDate>2024-06-17T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심상찮은 군사분계선 상황...北 &apos;새로운 대응&apos;은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210927</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210927</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:19:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 휴전선 일대에서 장벽으로 추정되는 구조물을 설치하는 정황이 정부 당국의 입을 빌어 최근 보도되고 있다.장호진 국가안보실장이 16일 [연합뉴스TV] 인터뷰에서 &quot;현재까지 식별되는 건 장벽이라기보다는 대전차 장애물 비슷한 방벽에 가깝고 길이는 아직 굉장히 짧다&quot;고 하면서 &quot;앞으로 얼마나 더 할지 지켜본 후에 장벽(여부)이나 대남 절연과의 연계성 문제를 판단하는 게 맞을 것 같다&quot;고 밝혔다.아직 본격적인 공사가 진행되고 있는 것은 아니지만, 김정은 국무위원장이 지난해 말과 올해 초 남북관계를 &apos;적대적 두 국가관계&apos;로 규정한 대남노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이슬기의 무기가 되는 글들] 당신의 ‘정의 구현’은 틀렸다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248887</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248887</guid>
      <pubDate>2024-06-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>『시장으로 간 성폭력』이라는 책이 있다. 성범죄 사건 해결의 법 시장화 경향을 고발한 책이다. 2010년대 중반부터 성범죄 가해자 전담법인과 가해자 온라인 커뮤니티, 감형 컨설팅 업체 등이 속속 생겨나며 각종 ‘감형의 기술’을 선보여 왔다. 성범죄 감형이 돈으로 거래되는 ‘기술’이 된 셈이다.20년 전에 일어난 밀양 성폭력 사건을 두고 정의 구현을 하겠다며 덤벼든 사이버 렉카들을 보니, 성폭력이 향한 곳은 법 시장뿐이 아니라는 생각이 든다. “수입 달달한 게 맞다”(나락보관소)는 유튜버의 자백과 함께, 월 수천만원의 수익을 거뒀을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;6월 18일 자폐인 긍지의 날&apos;, 자폐인이 진정 긍지로 살아가는 사회이길</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213279</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213279</guid>
      <pubDate>2024-06-18T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 4월 2일은 ‘자폐인의 날’인데, 정확한 명칭은 자폐증 인식의 날(Autism Awareness Day)이며, 자폐인보다도 자폐인의 부모들, 관계자들의 노고를 치하하는 성격의 날이라, 정작 주인공이 되어야 할 자폐인은 주변에 머무는 느낌이 짙다. 우리나라에선 그동안 자폐인을 돌봄만이 필요한 ‘권리 객체’ 성격이 짙은 ‘자폐인의 날’ 행사를 진행했기에, 필자는 이날을 좋아하지 않는다.대신 필자는 6월 18일 ‘자폐인 긍지의 날(Autistic Pride Day)’을 좋아한다. 이날은 자폐인 스스로 자존감과 자긍심을 드러내며, 당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선진국 탈시설 연구, 장애 정도 차이 없이 ‘삶의 질’ 현저히 향상</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213295</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213295</guid>
      <pubDate>2024-06-18T09:32:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비용면에서도 많은 연구가 있었는데, 탈시설 직후 비용이 증가하지만 수년 후 결과적으로 시설 수용 시와 동등하거나 그 이하로 되었다고 보고하고 있다.미국과 유럽 여러 나라에서 발달장애인의 시설 수용이 비 인도적, 비인권적, 차별적 등의 이유로 그들을 시설에 수용하던 수십년간의 국가 정책을 바꾸어서 지역사회에서 비 장애인들과 함께 살수 있도록 하는 방식을 추구해 왔다.이러한 변화를 탈시설화(Deinstitutionalization)라고 불렀다. 2006년 유엔에서 공표한 장애인 권리 협약서에도 탈시설화를 명시하고 있고, 한국 정부는 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘남아 선호’가 부른 보복</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/18/PA5LW4DVU5DRBGH4FERGDBNWSQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/18/PA5LW4DVU5DRBGH4FERGDBNWSQ/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T11:08:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시의회의 ‘탈시설지원조례’ 폐지 강행 강력 규탄</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213303</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213303</guid>
      <pubDate>2024-06-18T13:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>악어의 눈물까지 흘리면서, 국제 협약까지 위반하고 장애인의 자립생활 권리를 말살하려는 서울시의회의‘탈시설지원조례’ 폐지 강행을 강력하게 규탄한다.지난 4월 3일 서울특별시 장애인 탈시설 및 지역사회 정착지원에 관한 조례(이하 서울시탈시설지원조례) ‘폐지 조례안’이 김현기 서울시의회 명의로 입법 예고된 후에, 한자연을 비롯한 장애인 단체들은 가열차게 투쟁해 왔다.그럼에도 불구하고, 2024년 5월 27일, 유만희 의원 등 16명의 서울시의원은 서울시탈시설지원조례 폐지를 전제로, 「서울특별시 장애인 자립생활 지원조례 일부개정조례안으로,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [195] 보령 밴댕이조림</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/18/4WA4HNPNNNFW5JZGTTXFCCSD5Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/18/4WA4HNPNNNFW5JZGTTXFCCSD5Y/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [25] 면을 칠 것인가 말 것인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/18/SMC4HGSEVBGDXD7KLUT45FVMUY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/18/SMC4HGSEVBGDXD7KLUT45FVMUY/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T14:57:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스위스 유엔 찾은 전국여성정책네트워크, 양성평등정책 대안 모색</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248917</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248917</guid>
      <pubDate>2024-06-18T14:57:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국여성정책네트워크는 지난 6월 7일부터 6박 8일의 일정으로 스위스 제네바의 UN(United Nations) 사무국을 방문하고 유엔 몰입프로그램(Immersion Programme)에 참여했다. 미국 뉴욕에는 UN 본부가 있고 사무국은 스위스 제네바, 오스트리아 빈, 케냐 나이로비 등 3개국에 있는데 UN 회의의 2/3 이상이 스위스 제네바에서 열리고 있다.전국여성정책네트워크는 전국 16개 시·도 여성정책연구기관 간 공동과제 발굴과 상호교류·협력을 위해 구성된 협의체다. 이 연수에는 강원특별자치도여성가족연구원 김숙영 원장, 전북</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김규나의 소설 같은 세상] [260] 오물 풍선과 자유의 씨앗</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/18/JLIZLXWYRVEPHIS35MNFIRLCEE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/18/JLIZLXWYRVEPHIS35MNFIRLCEE/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T14:58:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정희원의 늙기의 기술] 20년 뒤에도 65세 이상이 노인일까… ‘스냅샷의 오류’ 경계하라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/44Q3ESZMQJGDNKZQYFIGAGBW5A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/44Q3ESZMQJGDNKZQYFIGAGBW5A/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T15:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[APEC 정상회의를 우리 도시에] 숙박, 경호, 공항 등 완벽… 경주가 답이다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/19/S2AF52M3WBAD3DY24HXC2ZTC6E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/19/S2AF52M3WBAD3DY24HXC2ZTC6E/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T15:01:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 국회서 또 ‘돌려차기’당한 피해자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/06/19/BZAOKBN4BZENXK4WF57DLXW4OI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/06/19/BZAOKBN4BZENXK4WF57DLXW4OI/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T15:04:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 입법독주 민주당이 맞게 될 미래</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/06/19/AD3DFHLTXVC65H3KPJJVYOMWQQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/06/19/AD3DFHLTXVC65H3KPJJVYOMWQQ/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴-김정은 ‘치명적 거래’, 반드시 저지해야 [조선칼럼 김성한]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/06/19/EF4OBMIIOREGDGYO67GSEVS6RE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/06/19/EF4OBMIIOREGDGYO67GSEVS6RE/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 선진국보다 터무니없이 비싼 식료품과 서울 집값</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/19/PSA4AVHYWRBADJN7UHSW7WILLM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/19/PSA4AVHYWRBADJN7UHSW7WILLM/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 민주당 종부세 상속세 개편 입장은 빈말이었나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/19/G3FKYAICNZEJ7JRAKVGQDW2GDQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/19/G3FKYAICNZEJ7JRAKVGQDW2GDQ/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 세계가 AI·반도체 전쟁인데 부족한 우리 인재는 그나마 해외로</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/19/X2S6OYXF35AL5IVBG2XLJSES7A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/19/X2S6OYXF35AL5IVBG2XLJSES7A/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 푸틴 訪北한 날, 서울선 韓·中 외교 안보 대화 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/19/A6GJYK3PRZAABH7TOKT23F3HDI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/19/A6GJYK3PRZAABH7TOKT23F3HDI/</guid>
      <pubDate>2024-06-18T15:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 우리 언론은 어떤 개인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318801</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318801</guid>
      <pubDate>2024-06-18T17:07:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“언론은 검찰의 애완견”이라는 이재명 더불어민주당 대표의 거친 발언이 경솔했다고 말하는 것보다 어렵고 중요한 일은 우리 언론이 뉴스이용자에게 ‘어떤 개’로 비칠지 스스로를 돌아보는 것이다. 언론계가 아무리 제1야당 대표를 비판해도 적지 않은 뉴스이용자들이 애완견이란 표현에 공감한다면 그건 정치인이 언론 혐오를 부추긴다는 우려와 별개로 언론 스스로가 반성해야 할 지점이 있다는 뜻이다. 학계에서 언론은 오랜 기간 개로 비유되곤 했다. 이상적 언론은 흔히 감시견으로 불린다. 애완견은 반대다. 안락함을 위해 권력에 기생하는 언론이다. 이재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] TBS 이렇게 사라져도 되나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318810</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318810</guid>
      <pubDate>2024-06-18T20:41:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 서울시의원 전원이 발의한 ‘서울특별시 미디어재단 TBS 설립 및 운영에 관한 조례 폐지 조례안’이 발의 135일 만인 2022년 11월15일 시의회 본회의를 통과했다. 재원의 70%가량을 서울시에 의존하던 TBS는 이날 사망 선고를 받았다. 그리고 지난 6월1일부터 폐지 조례가 시행되며 지원금이 끊겼다. 오는 7월 대규모 정리해고를 예고한 경영진은 “(직원) 250명을 데려갈 민간 업체는 없다”고 말했다고 한다. 2020년 1월, 서울시 사업소였던 tbs교통방송이 서울시미디어재단TBS로 독립법인화하며 서울시 출연기관으로 재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말이 내리면 나라도 내린다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210939</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210939</guid>
      <pubDate>2024-06-19T00:47:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국어란 그 나라 국민이 공통적으로 사용하는 규범으로서의 언어다. 우리의 국어인 한글은 대한민국의 공용어로 우리나라 사람들이 일상생활에서 의사소통 수단으로 쓰이고 있다. 민족이 자신만의 고유한 언어를 가지고 있는 것도 흔치 않은 일이지만, 민족과 국민 그리고 언중(言衆)이 일치하는 특이한 구조가 우리 사회라는 점이 한편 자랑스럽다.한글은 훈민정음을 기초로 발전해 온 배달민족의 문자 체계다. 자음과 모음으로 이루어져 변화무쌍한 조합 원리를 통해 다양한 소리를 표기할 수 있다. 이러한 특징으로 세계에서도 가장 과학적인 문자 중 하나로 평</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 고령화 시대 정책 방향 제언: 스냅샷의 오류에 주의하라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/19/YNQPZCI4RNEKZKYBZQFY5CIRWA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/19/YNQPZCI4RNEKZKYBZQFY5CIRWA/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T01:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유창선의 문화이야기]조성진과 김선욱의 듀오, 작은 산골마을 ‘계촌’ 클래식마을로 거듭나다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248895</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248895</guid>
      <pubDate>2024-06-19T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조성진과 김선욱이 듀오를, 그것도 한 대의 피아노를 갖고 ‘포 핸즈’(four hands) 연주를 하는 광경을 상상해본 적이 없었다. 그런데 올해 계촌클래식축제의 마지막 날인 6월 2일 밤, 조성진의 ‘쇼스타코비치 피아노협주곡 2번’ 협연이 끝나고 앵콜 요청이 쇄도하자 경기필하모닉 오케스트라를 지휘하던 김선욱이 조성진 옆에 나란히 앉았다. 두 사람은 피아노 한 대로 ‘헝가리 무곡 5번’을 연주했고 7천명이 넘는 관객들의 입에서는 탄성이 터져나왔다. 아마도 이번 계촌클래식축제의 하이라이트 순간을 하나 들라면 이 장면이었을 것이다.올해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] “민주당의 아버지”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/19/7OQZLRW27NEDDPKLNUD7NWZ5QU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/19/7OQZLRW27NEDDPKLNUD7NWZ5QU/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T11:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤주의 이제는 국가유산] [4] 여름날, 바람을 전하는 부채</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/UZ3AVIHVFBFYPCMHNC36HGWBMM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/UZ3AVIHVFBFYPCMHNC36HGWBMM/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [239] 신하 노릇 바로 하기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/B4TR4CRDINCHRAEJBIAHSDQKNU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/B4TR4CRDINCHRAEJBIAHSDQKNU/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장유정의 음악 정류장] [124] 백마고지 전투를 기억하는 노래</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/5VEEOQW2DZBPNG4RKHPI42YESI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/5VEEOQW2DZBPNG4RKHPI42YESI/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 파리올림픽이 마지막 하계올림픽?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/WZP5HBXYWBCV3NCKUW7H7VGEBY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/WZP5HBXYWBCV3NCKUW7H7VGEBY/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오세혁의 극적인 순간] 돌아가신 아버지를 업고 함께 떠난 여행</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/5OZTEGHBPJAGHMMRKLEAWDQ6BA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/19/5OZTEGHBPJAGHMMRKLEAWDQ6BA/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 정상회담 6번 치른 경험...제주는 ‘준비된 최적지’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/20/75BZWUMSV5G7FOJ3WSOX5FPBYA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/20/75BZWUMSV5G7FOJ3WSOX5FPBYA/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘119 벌금제’ 시작한 일본</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/06/20/VCNLDB557BESDFWKNZDAECAZTY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/06/20/VCNLDB557BESDFWKNZDAECAZTY/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제포커스] 자식에게 물려줄 주식</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/06/20/IXWEUC7CYJAFTH6XYWQUOU7Z4A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/06/20/IXWEUC7CYJAFTH6XYWQUOU7Z4A/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양상훈 칼럼] ‘尹 임기’와 ‘李 성공’의 아주 위험한 쌍곡선</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/20/BHLXW3OFDNGLPK4UNJ4CQE5Q5Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/20/BHLXW3OFDNGLPK4UNJ4CQE5Q5Y/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 황당 괴담 없어지는 데 8년이나 걸린 나라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/20/LVY6Z6Z74RCHPB5VEODTOYQ5VI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/20/LVY6Z6Z74RCHPB5VEODTOYQ5VI/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 0~4세 인구가 북한보다 적다니, 국가 비상사태다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/20/I3CKYTQL55FP7B5KQ65DIFCCPU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/20/I3CKYTQL55FP7B5KQ65DIFCCPU/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 北 포탄 얻자고 對韓적대 러시아, 대가 치르게 해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/20/JASJKEKY5JH43IKZ6BOHEC4YEY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/20/JASJKEKY5JH43IKZ6BOHEC4YEY/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 민주당 최고위원 “민주당 아버지는 이재명 대표님.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/20/RF2TLICSPVGN3KAOKPYHSKCITE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/20/RF2TLICSPVGN3KAOKPYHSKCITE/</guid>
      <pubDate>2024-06-19T16:04:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 관련 기부, 당사자를 활성화할 수 있어야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213322</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213322</guid>
      <pubDate>2024-06-19T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 장애인 관련 기부 소식이 자주 들려옵니다. 특성상 수익사업 등을 벌이기 어려운 장애계로서는 매우 기분 좋은 소식이기는 합니다. 그렇지만 장애계가 원하는 기부가 따로 있습니다. 기부가 좀 많았으면 하는 것들은 이런 것입니다.먼저 장애인 체육 관련 기부가 있습니다.최근 패럴림픽의 인지도가 급상승했고, 어느덧 2024 파리 패럴림픽의 그 날이 다가오고 있습니다. 그 외에도 청각장애의 데플림픽, 지적장애인의 스페셜올림픽 등 장애인 체육대회가 활성화되는 상황입니다.그렇지만 장애인 체육계는 언제나 재정 부족에 시달립니다. 비장애인 스포츠</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 아버지를 함께 짊어지는 여행</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/20/TC2P54M2LJG2LEQSPAJNLLNALE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/20/TC2P54M2LJG2LEQSPAJNLLNALE/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T01:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] ‘남페미’를 보고 놀란 당신에게</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248937</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248937</guid>
      <pubDate>2024-06-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주] ‘스탑 럴커&apos;에 대해 들어본 적이 있는가? 유명한 게임 ‘스타크래프트&apos;를 즐겨 해본 이에게는 익숙한 단어일 것이다. ‘럴커(Lurker)&apos;는 스타크래프트에 나오는 유닛의 종류 중 하나로, 땅을 파고 들어가 숨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘유엔여성차별철폐협약’ 톺아보기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248893</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248893</guid>
      <pubDate>2024-06-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“법과대학 4년, 법과대학원 2년, 사법연수원 2년의 수업 중에 ‘여성차별철폐협약’에 대해 들어 본 적이 없어요. 인권 관련 업무를 맡아보니 이 협약이 국내외적으로 엄청 중요한 것임을 알게 됐어요. 법교육에 문제가 있다는 생각이 들어요.”이 말은 오래전 남성 검사로부터 직접 들은 것인데 젠더법 교육이 후퇴하고 있는 근래의 현실을 보며 되새김질하게 된다.유엔(UN)이 1979년 12월에 채택한 ‘여성에 대한 모든 형태의 차별철폐에 관한 협약’은 여성의 인권보장과 성평등 실현을 위한 전략들을 집대성한 국제인권문서로서 ‘여성의 권리장전’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 희한한 북·러 국경 풍경</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/20/IE7OPHAI5JFQBG6Z2ICNEYUUK4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/20/IE7OPHAI5JFQBG6Z2ICNEYUUK4/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T11:28:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-18 ‘중소기업 취업자 소득세 감면 혜택’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213326</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213326</guid>
      <pubDate>2024-06-20T13:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[ 개요 ] = 청년(15세 이상 34세 이하인 사람), 60세 이상인 사람, 세법상 장애인이 중소기업기본법(제2조, 비영리기업 포함)에 따른 중소기업에 2026년말까지 취업하는 경우 취업일로부터 3년 동안(청년의 경우 5년 동안) 중소기업으로부터 받는 근로소득에 대해 소득세를 감면합니다(조세특례제한법 제30조). [세법상 장애인 이란] = 여기서 세법상 장애인이란 조세특례제한법 시행령 제27조에 따른 장애인으로서 ① 장애인복지법 기준 등록장애인을 포함하여 ② 「국가유공자 등 예우 및 지원에 관한 법률」에 따른 상이자, ③ 「5·1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[류동현의 예술여행] [19] 이변 없는 평안한 세계의 풍경</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/20/YSSAMKKUOZE6BBSWNJM5XJS2L4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/20/YSSAMKKUOZE6BBSWNJM5XJS2L4/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [144] 시스템의 포로</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/20/GUP5YBA3TNBMXHSGVYP24RX5JE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/20/GUP5YBA3TNBMXHSGVYP24RX5JE/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양해원의 말글 탐험] [224] 너무 잘 나타나도 문제</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/20/KLTEU7WDEJG77PVXITE3WRMXB4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/20/KLTEU7WDEJG77PVXITE3WRMXB4/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [300] 강을 건너려는 진흙 보살</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/20/5FJDZCLIZVCTXO47HDHG72GFQ4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/20/5FJDZCLIZVCTXO47HDHG72GFQ4/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박성민의 정치 포커스] 이재명과 한동훈의 급소</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/20/L4FCTV2JNJAH5FZ5J7OFPT4HQE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/20/L4FCTV2JNJAH5FZ5J7OFPT4HQE/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 외국인의 ‘한우 먹방’과 국뽕 유감</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/06/21/EDFQ5GYA5VHXBPCHUUDKOUTA5E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/06/21/EDFQ5GYA5VHXBPCHUUDKOUTA5E/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] ‘인구학 싱크탱크’ 만들어 보자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/06/21/WK5PCVGPRVDSTKCFCHSCG564IY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/06/21/WK5PCVGPRVDSTKCFCHSCG564IY/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] “이재명도, 헌법 84조도 생각하지 마”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/21/XKKDRBXZ45F2TIPHSQH3V2DRI4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/21/XKKDRBXZ45F2TIPHSQH3V2DRI4/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덕수궁과 경복궁 담장 개방하면 세계적 도시 풍경 만들 수 있어</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/21/IRCCBNQ725DNHMGRVBIKXGVJUA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/21/IRCCBNQ725DNHMGRVBIKXGVJUA/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한삼희의 환경칼럼] 부채 200조 기업의 ‘송전망 2만㎞ 늘리기’ 꿈</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/21/3OTAA5G2GVCHNGURMBBFUEX4QE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/21/3OTAA5G2GVCHNGURMBBFUEX4QE/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘수도권 집중 완화가 출생률 높여’ 눈길 끄는 한은 보고서</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/21/QT4FLEEKPRE3HIBUJQAAUEFY2E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/21/QT4FLEEKPRE3HIBUJQAAUEFY2E/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T15:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이재명 칭송, 한동훈 견제로 날 새우는 여야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/21/N26PVDIPQBD2DIUUITB2UQVBDM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/21/N26PVDIPQBD2DIUUITB2UQVBDM/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T15:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정부 “우크라이나에 살상 무기 지원 검토” 러시아가 자초한 일</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/21/U7USPV3YVZCLDGJKOK3BQ7GN3Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/21/U7USPV3YVZCLDGJKOK3BQ7GN3Q/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T15:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 북·러 조약에 ‘자동 군사 개입’ 들어가 뒤통수 맞은 정부. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/21/AHAF7PRN3JE4VHMNQ3UI4ZPQDM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/21/AHAF7PRN3JE4VHMNQ3UI4ZPQDM/</guid>
      <pubDate>2024-06-20T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] ‘김정은-푸틴’, 하루만의 만남으로 백년대계를 설계하다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210955</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210955</guid>
      <pubDate>2024-06-21T00:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한과 러시아가 단 하루만의 만남으로 새로운 관계의 문을 열었습니다. 이른바 ‘포괄적인 전략적 동반자 관계 조약’입니다. 북한 김정은 국무위원장과 러시아 블라디미르 푸틴 대통령이 19일 서명한 이 새 조약은 23조에 걸쳐 비교적 길지만 그중에서도 가장 눈길을 끄는 대목은 다름 아닌 제4조입니다.제4조는 “쌍방 중 어느 일방이 개별적인 국가 또는 여러 국가들로부터 무력침공을 받아 전쟁상태에 처하게 되는 경우 타방은 유엔헌장 제51조와 조선민주주의인민공화국과 러시아연방의 법에 준하여 지체없이 자기가 보유하고 있는 모든 수단으로 군사적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 한동훈과 이재명의 급소</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/21/RIFGSAARQJCUFA6YFRMQSQBYS4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/21/RIFGSAARQJCUFA6YFRMQSQBYS4/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T01:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중립화는 코리아반도에 아주 좋은 수단</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210957</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210957</guid>
      <pubDate>2024-06-21T11:00:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘탈미반전 한국중립화추진시민연대’에 참여를 요청한다미국에서 코리아반도평화운동을 선도해 오시고 &lt;겨레의 핵&gt;을 주창하신 대선배님이 계시다. 필자가 쓴 중립화에 대한 글들을 읽으신 적이 있는 이 선배님께서 필자에게 “중립화 추진은 어떻게 되어가냐”고로 물으신 적이 있다. 이에 “제가 그 글을 썼을 때와 정세가 바뀌어 현재 정세에서 조선에는 중립화 수단이 필요없고 한국은 중립화가 필요한데 중립화를 추진할 역량이 부족하다”고 대답했다.코리아반도와 해외에서 평화운동을 하는 분들 중에는 &lt;중립화&gt;를 맹신하는 사람들도 있고, &lt;중립화&gt; 말만 들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 중국 對 필리핀 해상 백병전</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/21/3FZWCATHRZDRPM4MD5KVXJ56IU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/21/3FZWCATHRZDRPM4MD5KVXJ56IU/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T11:29:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [241] 떠오르는 미국 남부의 도시들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/21/67B3NMSUTNB45LB7BTJH5HMOBM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/21/67B3NMSUTNB45LB7BTJH5HMOBM/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [359] 다시 보기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/21/AH7UFXQR2RGDJFJMV25GU3M2SI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/21/AH7UFXQR2RGDJFJMV25GU3M2SI/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 美에서 ‘젊은 보수’가 크는 법</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/06/22/7SGZIM5JW5DD3DG2X7QATORGPY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/06/22/7SGZIM5JW5DD3DG2X7QATORGPY/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 젠슨 황은 왜 한여름에도 가죽재킷인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/06/22/EV7AH6X26ZBLLPTRWOCXF2VQ4M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/06/22/EV7AH6X26ZBLLPTRWOCXF2VQ4M/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강천석 칼럼] 한국, 하늘도 도울 수 없는 나라 돼가나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/22/W7ELG6FVOJF3BE6SAJU442LCMU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/22/W7ELG6FVOJF3BE6SAJU442LCMU/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서울대병원 교수들 진료 복귀, 책임 있는 결정이다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/22/YYGHGNIDPVE2BMR7CA3RCVETDA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/22/YYGHGNIDPVE2BMR7CA3RCVETDA/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 핵 가진 북·중·러 독재자들 핵 없는 韓 위협, 핵 공유로 대처를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/22/TGCP5BBFUJGMXBYQ6HOLMNWXHU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/22/TGCP5BBFUJGMXBYQ6HOLMNWXHU/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이 대표 수사 검사·판사 무차별 탄핵, 무법 폭력 집단인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/22/5HS6LHGUNRFW7FLIYKTRJDMDSQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/22/5HS6LHGUNRFW7FLIYKTRJDMDSQ/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 툭하면 증인 퇴장시키고 호통치다 끝난 ‘해병대원 특검법 청문회’ 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/22/4TUWNKCZ4NGP3IEIS6R4HZPIUM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/22/4TUWNKCZ4NGP3IEIS6R4HZPIUM/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T16:04:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평화적·개방적·혁신적 발전을 견지하자</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210965</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210965</guid>
      <pubDate>2024-06-21T21:57:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 坚持和平发展、开放发展、创新发展（和音） (인민일보 게재)출처 : http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2024-06/14/nw.D110000renmrb_20240614_3-02.htm (2024年06月14日 第 02 版)역자 : 강정구 전 동국대 교수발전은 전 인류의 복지와 직결되며, 모든 당사자는 당연히 인류의 미래를 생각하고, 인민의 복지를 염두에 두어야 한다. 그래서 평화적·개방적·혁신적 발전을 견지하고, 국제 발전에 대한 공감대를 끊임없이 결집하고, 전(全)세계 발전의 새로운 동력을 육성해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸틴·김정은 新밀월, 스탈린·김일성 도발과 데자뷔인 이유</title>
      <link>https://www.chosun.com/politics/2024/06/22/R4RU77SW2FHETIUFSH7MUEAROM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/politics/2024/06/22/R4RU77SW2FHETIUFSH7MUEAROM/</guid>
      <pubDate>2024-06-21T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/신진우]북-러 브로맨스 지켜보는 중국의 복잡한 속내</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558367/3</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558367/3</guid>
      <pubDate>2024-06-21T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/21/125559072.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“같이 어울려야 하는 관계인데 어울리기 부담스러운 상황, 그래도 결국 어울리려 할 것이다.” 말장난 같아 보이지만 정부 관계자가 짐짓 진지한 표정으로 한 얘기다. 이 관계자는 최근 북-러 관계를 지켜보는 중국의 고민과 속내를 이렇게 한 문장으로 풀어냈다. 김정은 북한 국무위원장과 블라디미르 푸틴 러시아 대통령은 19일 평양에서 정상회담을 갖고 새 조약을 체결했다. 거기 ‘유사시 자동 군사 개입’ 조항까지 넣었다. 28년 만에 이 조항을 부활시키며 과거 냉전 당시 혈맹 수준으로 관계를 끌어올렸다. 사실 냉전 시대 이후 북한과 함께 타는 자동차의 운전석은 대부분 중국이 꿰차고 있었다. 큰형 중국이 운전하면 동승한 동생 북한은 가끔 반항했지만 대체로 따라갔다. 중국은 그런 북한에 먹을 것도 주고 입을 것도 주면서 토닥였다. 그랬던 중국 입장에선 김정은과 푸틴의 이 갑작스러운 ‘브로맨스’는 당혹스러울 수밖에 없다. 러시아가 운전자를 자처하고, 북한이 흔쾌히 웃으며 따라가는 지금 상황이 어색</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/장원재]의사단체가 이번엔 이기기 어려운 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558472/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558472/2</guid>
      <pubDate>2024-06-21T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/21/125559025.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울대 의대·병원 교수들은 17일부터 시작한 무기한 휴진을 닷새 만에 중단하기로 했고, 대한의사협회(의협)가 공언했던 ‘27일부터 무기한 휴진’도 내부 반발로 무산 가능성이 커졌다. 의협이 주도한 18일 하루 휴진의 동네병원 동참률은 4년 전의 절반에도 못 미쳤다. 의사단체 내부에서도 “더 이상은 싸우기 어렵다”는 말이 나온다. 2014년, 2020년 전면 투쟁으로 정부를 좌절시켰던 의사단체가 이번에는 왜 이렇게 고전하는 걸까.손자병법이 제시한 승부 결정 요소 손자는 손자병법에서 전쟁의 승부를 결정하는 다섯 요소가 도(道), 천(天), 지(地), 장(將), 법(法)이라고 했다.  가장 중요한 ‘도’는 전쟁의 대의명분이다. 2000명이란 숫자에 대한 이견은 있을 수 있지만 주요국이 고령화와 함께 의사 숫자를 늘려온 만큼 한국도 27년 만에 의사를 늘려야 한다는 정부의 대의명분은 알기 쉽고 분명했다. 하지만 의사단체는 ‘원점 재검토’를 외칠 뿐 증원 찬성인지 반대인지조차 의견을 정리하지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전세사기’ 반지하에 묶여 잠 못드는 피해 청년들 [횡설수설/우경임]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558360/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558360/2</guid>
      <pubDate>2024-06-21T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/21/125559083.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“불안하지만 별수 있나요. 그저 버틸 수밖에요.” 동아일보가 장마철을 앞두고 전세사기 피해 건물을 돌아봤더니 임대인이 잠적해 방치된 탓에 심각한 하자가 발생한 건물이 수두룩했다. 전국적인 전세사기 피해가 공론화된 지 2년이 되어가지만, 피해자의 고통은 끝나지 않고 있다. 보증금을 떼이고 빚더미 수렁에 빠진 피해자는 하루하루를 정말 어렵게 버티고 있다. 지긋지긋하지만 집을 떠날 수도 없다. 피해자 대다수가 관리되지 않는 부실 건물에서 불안에 떨며 살고 있다고 한다. ▷인천 계양구 하모 씨의 반지하 집은 문을 열면 복도에 물이 찰랑거린다. 하루 3번 펌프를 돌리며 버티고 있다. 그는 전세사기로 보증금 8000만 원을 떼이고 투잡, 스리잡을 하며 빚을 갚고 있다. 돈이 드는 수리는 엄두도 내지 못한다. 부산 수영구 정모 씨는 오피스텔 현관 입구에 모래주머니를 쌓아 놓고 산다. 지난해 장마 당시 배수시설이 미흡해 물이 넘쳤던 악몽을 다시 겪고 싶지 않아서다. 그 역시 대출금을 고스란히 날리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]불법 스팸 5개월간 1억6800만 건, 어디가 털렸길래…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558474/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558474/2</guid>
      <pubDate>2024-06-21T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주식 투자나 도박 권유, 대출 알선 등의 내용을 담은 불법 스팸 문자가 공해 수준으로 급증하고 있다. 올해 들어 5월까지 1억6862만 건이나 뿌려졌다. 전 국민이 최소 3개의 스팸 문자를 받은 셈이다. 아무리 번호를 차단하고 신고해 봐도 또 다른 번호로 비슷한 문자가 쏟아지니 속수무책이다.  연간 4000만 건 안팎이던 스팸 문자 신고 및 탐지 건수는 지난해 폭증해 3억 건에 육박했다. 올해는 더 증가해 5월까지 지난해 전체의 절반을 넘어섰다. 이달 들어 17일까지 신고 건수만 2796만 건으로, 지난해 같은 기간보다 40.6% 늘었다. 지난해부터 스팸 신고가 쉬워져 수치가 늘었다는 설명만으로 이해하기 힘든 폭증세다. 어딘가에서 보안의 구멍이 제대로 뚫렸다는 의심이 들 수밖에 없다. 최근 한두 달 사이에 하루에 많게는 10개 이상의 스팸 문자를 받고 있다는 사람들이 크게 늘었다. 발신번호를 조작해 스팸임을 의심하기 힘든 ‘010’ 번호로 보내는 경우가 많고, 휴대전화 번호를 도용당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘채 상병 청문회’ 핵심 증인들의 집단 선서 거부, 뭐가 켕겨서…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558475/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558475/2</guid>
      <pubDate>2024-06-21T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이종섭 전 국방부 장관, 신범철 전 국방부 차관, 임성근 전 해병대 1사단장 등이 어제 국회 법제사법위원회에서 열린 ‘채 상병 특검법’ 입법청문회에 출석해서 수사 중이라는 이유로 증인선서를 이례적으로 거부했다. 그러면서 발언은 자기변명과 ‘모르쇠’로 일관했다. 정작 항명 혐의로 재판을 받는 박정훈 전 해병대 수사단장이 선서를 하고 모든 질문에 답한 것과 대비된다.  이들은 채 상병 수사 외압 의혹의 핵심 인물들로 꼽힌다. 이 전 장관은 해병대 수사단의 조사 결과 보고서를 결재했다가 취소하고 자료 이첩 보류를 지시한 당사자다. 임 전 사단장은 최초 보고서에 업무상 과실치사 혐의자로 적시됐다가 국방부의 재검토 이후 빠졌다. 신 전 차관도 해병대에 ‘보고서에 혐의자 등을 빼라’고 압박했다는 의혹을 받고 있다. 왜 이런 일들이 벌어졌는지 청문회에서 상세하게 밝혔어야 했다.  하지만 이 전 장관은 자료 회수 당일 윤석열 대통령과 세 차례 통화한 것에 대해 이 사건과 무관하다면서도 내용은 “정확하게 말씀드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]전기료 또 동결… ‘200조 적자’ 한전 ‘기간전력망’ 투자 가능한가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558473/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240621/125558473/2</guid>
      <pubDate>2024-06-21T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/21/125559253.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 올해 7∼9월 전기요금을 또 동결했다. 이로써 작년 11월 산업용만 kWh(킬로와트시)당 평균 10.6원 오른 이후 전기요금이 세 분기째 같은 수준을 유지하게 됐다. 전기요금이 묶이면서 부채 규모가 200조 원을 넘은 한국전력의 경영난은 계속될 것으로 보인다. 한전의 재정 문제 때문에 경기 용인에 세워질 반도체 클러스터 등에 전력을 공급하기 위한 송전망 투자에도 차질이 빚어질 것이란 우려가 나온다.  3월 말 현재 한전의 부채는 200조9000억 원이다. 한 해 이자로만 4조∼5조 원이 나간다. ‘콩값보다 싼 두부’란 말이 나왔을 정도로 생산 원가보다 싸게 전기를 파는 바람에 한전은 2021년 이후 40조 원 넘는 적자를 냈다. 값싼 원자력의 비중을 줄이고, 우크라이나 전쟁으로 가격이 오른 액화천연가스(LNG)와 비싼 신재생 에너지 비중을 늘린 영향도 컸다. 한전의 부실을 줄이고, 에너지 과소비를 막으려면 일찌감치 요금을 정상화해야 했지만, 총선 등 정치 일정을 고려한 정부가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 일곱째 이야기, 외세에 짓밟히고 조국에 버림받은 화냥년(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210966</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210966</guid>
      <pubDate>2024-06-22T00:08:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] “있는 그대로”의 진짜 의미</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/23/HHJIJ4TBGFAOTPQIYH4MJWFLFU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/23/HHJIJ4TBGFAOTPQIYH4MJWFLFU/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T11:30:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 韓이 역전한 1인당 국민소득… 엔저에 울고 웃는 日</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/23/TL3PUEL6IZD2ZHA4YFEPZ2AQZU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/23/TL3PUEL6IZD2ZHA4YFEPZ2AQZU/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [25] 누군가를 이토록 사랑한 적</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/23/4W7RAOG265AUTFTBPLFI3OBC6M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/23/4W7RAOG265AUTFTBPLFI3OBC6M/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [217] 네거티브 캠페인</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/23/5SZBNWYF7NG37GG4QTDGKD6H3Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/23/5SZBNWYF7NG37GG4QTDGKD6H3Y/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1450] 토종 삽살개</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/23/IOT2RV47IBD5VACXLC7FQYDBWY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/23/IOT2RV47IBD5VACXLC7FQYDBWY/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[민태기의 사이언스토리] 미국은 왜 러시아 로켓 엔진을 우주선 발사에 활용하나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/23/B6IJ5L5W65AE7AKHPSH3SRXFHY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/23/B6IJ5L5W65AE7AKHPSH3SRXFHY/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김일성 장군’ 노래하던 불가리아 老人들… 주체사상의 비극 알려야 했다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/24/RQCGPPLHAZE5BK7NYDH2UHKS54/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/24/RQCGPPLHAZE5BK7NYDH2UHKS54/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리 軍이 학살했다고 고쳐달라” 진실화해위에 이런 민원이... [기자의 시각]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/06/24/TLVR4IHHRRCAHO73TS566IZVOM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/06/24/TLVR4IHHRRCAHO73TS566IZVOM/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 대통령이 극우 유튜브만 본다고요?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/06/24/XGRE3A6ONRAXNAHHD3PGSQ6YBM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/06/24/XGRE3A6ONRAXNAHHD3PGSQ6YBM/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 밸류업 프로그램이 성공하려면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/24/JHB4LBSV3VDWJBLG6LS7SOE6VI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/24/JHB4LBSV3VDWJBLG6LS7SOE6VI/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 쳐다보기 민망했던 채 상병 청문회</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/24/FP4T53RT35DCBC65N2TFWQEDVE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/24/FP4T53RT35DCBC65N2TFWQEDVE/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대장동 일당과 정치 매체의 가짜 뉴스 합작, 진짜 배후 있을 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/24/VI6UCT7W3ZG23O4SVQPOUSHDNI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/24/VI6UCT7W3ZG23O4SVQPOUSHDNI/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국회 정상화 난망, 입법 없이 가능한 개혁 과제 집중을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/24/BVEBMBYD3JGM3MKMIY4W7HD27U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/24/BVEBMBYD3JGM3MKMIY4W7HD27U/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 한동훈 “당대표 되면 해병대원 특검법 발의.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/24/JLXHSGIQZFA2ZOU6P27ZEZBEN4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/24/JLXHSGIQZFA2ZOU6P27ZEZBEN4/</guid>
      <pubDate>2024-06-23T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일논단] 북한 3대 세습 통치자의 세 번째 환승열차</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152253</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152253</guid>
      <pubDate>2024-06-23T21:36:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        안찬일 ㈔세계북한연구센터 이사장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152253_3185295_3251.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        러시아의 다급한 전쟁외교가 한반도 북쪽 북한이란 나라의 진로를 급선회하게 만들고 있다. 환승연애란 말이 있다. 버스 바꿔타듯 기존 연애에서 새 연애로 갈아탄다는 의미로 양다리와는 달리 기존 연애를 정리한다는 뜻이 강하다. 이때 서로의 반응과 타이밍에 따라 마음이 엉키거나 풀리고, 감정이 행동이나 말로 표출되기도 한다. 이전 연애의 종료 시점과 새 연애의 시작점이 맞물리기도 한다. 외교도 마찬가지다. &amp;lsquo;브로맨스&amp;rsquo; 상대가 한순간에 바뀌고 다양한 행동과 정책이 나타난다. 이같은 모습이 최근 한반도에서도 등장했다. 김정은 북한 국무위원장이 그 주인공이다.
        
        김 위원장은 몇 년 전만 해도 판문점에서 문재인 당시 대통령과 &amp;lsquo;브로맨스&amp;rsquo;를 과시했지만, 이젠 휴전선 일대에 지뢰를 묻고 방벽을 쌓으며 두 개 국가 국경선을 만들고 있다. 대신 블라디미르 푸틴 러시아 대통령을 평양으로 초청해 정상회담을 하고 양국 간 밀착을 강화하고 있다. 환승연애를 방불케 하는 &amp;lsquo;환승외교&amp;rsquo;가 우리 눈앞에서 벌어지며 한반도의 미래에 대한 호사가들의 입방아가 그칠 줄 모른다.
        
        여기서 김일성 시대의 중국과 소련, 김정일 시대의 중국과 한국, 김정은 시대의 미국에 이어 다시 러시아로 갈아타는 환승외교의 출렁임을 잠시 살펴볼 필요가 있다.
        
        김일성 주석은 냉전시대 주로 등거리외교(equidistant diplomacy)로 취약한 체제를 보존하였다.
        
        등거리외교는 다음과 같은 특성을 지닌다. 첫째, 구성국인 세 국가 중 등거리외교의 주도권을 가지는 주도국과 그 대상이 되는 두 개의 대상국으로 구분된다. 둘째, 대상국인 두 국가의 관계는 일반적인 삼각관계에서 보이는 이해관계에 있어서의 협력보다는 견제와 대립의 요소가 지배적이어야 한다. 셋째, 주어진 삼각관계에서 등거리외교의 주도국은 대상국인 두 국가보다 더 큰 이익을 획득할 수 있으며, 주도국이 약소국이어도 가능하다. 넷째, 대상국인 두 국가가 대립을 완화하고 관계가 개선되어 협력의 요소가 많아지면 등거리외교의 실효성은 사라진다.
        
        중소분쟁에서 중국과 소련이 대립적 입장이었다는 점에서 이익이 충돌하는 조건이 마련되었으며, 중소 간의 대립 상황에서 북한은 등거리외교의 주도국으로서 이익 추구를 위해 등거리외교를 추구하였다고 분석된다. 이러한 중소분쟁 시기 북한의 등거리외교 추구는 미중 갈등이 강화되고 있는 시기에 북한이 미중 양국 사이에서 등거리외교의 역사적 경험을 활용할 수 있다는 추론이 가능하다.
        
        그러나 현재 북한은 미국과 우호관계를 수립하지 못한 상황에서 러시아라는 전쟁국가의 전쟁수요 열차에 과감하게 올라타고 있다. 중국도, 미국도 모두 박차고 러시아로 환승한 김정은 정권의 전략은 당장 생존이 다급하기 때문이다. 너무 급한 나머지 우크라이나 전쟁의 나비효과에 즉각 합승한 것이다.
        
        2019년 2월 &amp;lsquo;하노이 노딜&amp;rsquo;에 직면한 김 위원장은 그해 4월 블라디보스토크에서 푸틴 대통령을 만나 돌파구를 모색했다. 그때의 만남 이후 2022년 우크라이나 전쟁이 터졌다. 북한은 전쟁을 통해 자신들의 파트너를 한&amp;middot;미에서 러시아로 바꾸는 계기를 마련했다. 러시아와 북한은 서방과의 정치&amp;middot;경제 교류가 사실상 단절됐고, 서방에 대한 적대감도 크다는 공통점이 있다. 포탄과 미사일 수요가 폭증한 러시아에 북한은 막대한 규모의 무기고를 개방했다. 북한은 포탄과 다연장로켓탄, 구형 전차 부품, 탄도미사일 등을 보내면서 러시아의 병참기지 역할을 톡톡히 했다.
        
        외교적으로도 러시아에 대한 지지를 아끼지 않았다. 이에 러시아는 지난 19일 푸틴 대통령의 방북으로 보답을 했다. 푸틴 대통령이 평양에서 김 위원장과 나란히 서는 것만으로도 세계에서 가장 고립된 두 지도자가 자신의 지지세력이 있다는 신호를 국내외에 보내는 정치적 효과가 있다.
        
        조선중앙통신이 20일 공개한 &amp;lsquo;포괄적인 전략적 동반자관계에 관한 조약&amp;rsquo; 제4조는 &amp;lsquo;쌍방 중 어느 일방이 개별적인 국가 또는 여러 국가로부터 무력침공을 받아 전쟁상태에 처하게 되는 경우 타방은 유엔헌장 제51조와 조선민주주의인민공화국(북한)과 러시아연방의 법에 준하여 지체없이 자기가 보유하고 있는 모든 수단으로 군사적 및 기타 원조를 제공한다&amp;rsquo;는 내용이 담겼다.
        
        북한에는 러시아가 절대 부족한 포탄만 있는 것이 아니다. 유생역량, 즉 공병과 특수부대도 있다. 전문가들은 러시아가 점령한 도네츠크, 헤르손 등의 지역에 북한군이 투입될 가능성을 배제할 수 없다고 전망하고 있다. 북한의 환승열차, 출발은 괜찮으나 종착역에 제대로 멈추어 설 수 있을지 불안하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 6월 24일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152255</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152255</guid>
      <pubDate>2024-06-23T21:40:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1781
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152255_3185297_3817.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.06.23.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고마해라, 마이 부었다 아이가[고양이 눈]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125578032/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125578032/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125576315.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;물이 턱밑까지 찼군요. 곰돌이 표정이 어쩐지 간절해 보입니다. ―서울 영등포구에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>좋은 사람, 나쁜 사람[내가 만난 명문장/정재훈]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577712/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577712/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125578894.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“당신은 좋은 사람이냐, 아니면 나쁜 사람이냐?” “잘 모르겠다(Non lo so).” ―영화 ‘더 이퀄라이저3’ 중 총에 맞아 죽을 뻔한 맥콜(덴절 워싱턴)을 이탈리아 조그만 마을 의사가 살렸다. 맥콜이 나중에 살려준 이유를 물었다. 의사는 당시 상황을 상기시킨다. 죽어가는 맥콜에게 좋은 사람인지 나쁜 사람인지 물었는데, 모르겠다고 답했다는 것. 그래서 의사는 맥콜이 좋은 사람이라 판단하고 치료했다고 한다. 악당을 서슴없이 죽이던 맥콜이 선악에 대해 고민하던 흐름에서 나온 장면이다. 한국에서 똑같은 질문을 받았다고 상상해 보자. 맥콜처럼 대답하면 나는 그냥 나쁜 사람이 된다. 무언가 켕기는 게 있구나, 이런 반응이다. 그래서 성찰적 답을 하면 안 된다. 무조건 나는 ‘좋은 ○’이다. 모함을 받았을 뿐이다. 우겨야 한다. 그러면 내 편은 나를 ‘좋은 ○’으로 믿어준다. 상대편은 어차피 나를 ‘나쁜 ○’으로 프레임을 씌운다. 나의 성찰과 변화에 대한 이해는 없다. 우리 사회에서 선악을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[심호섭의전쟁이야기] 호국보훈의 달과 육사생도 참전 전투</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240623507680</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240623507680</guid>
      <pubDate>2024-06-23T22:58:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/18/20240218510386.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  1950년 6월25일, 북한군은 38선을 넘어 대규모 남침을 감행했다. 이에 국군은 정치적, 상징적 중요성을 지닌 수도 서울을 지키려 했으나, 특히 서울로 가는 최단 거리인 동두천-의정부와 포천-의정부 축선에 전차를 앞세우며 전력을 집중한 북한군의 공격에 오전 11시 무렵 포천이 함락되면서 서울을 향해 동쪽으로 우회해서 진입할 수 있는 오늘날의 47번 도로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이삼식칼럼] ‘워라밸 개혁’ 없이 출산율 반등 없다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240623507679</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240623507679</guid>
      <pubDate>2024-06-23T22:58:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/03/10/20240310510496.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  미국 사회학자 골드샤이더의 젠더혁명 이론에 따르면, 여성의 사회 진출은 두 단계의 변화를 거친다. 1단계에서는 여성의 노동시장 참여 증가로 결혼과 출산이 지연되어 출산율이 하락한다. 2단계에서는 여성의 노동참여와 출산 간의 관계가 약화되거나 오히려 역전된다. 서구 국가들은 이미 젠더혁명을 완수해 여성의 노동참여율이 높을수록 출산율도 높다.
        
        그러나 한국
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍해 상선 공격 후티 “하마스 돕는 해전”… 美는 “돈 노린 해적질”[권오상의 전쟁으로 읽는 경제]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577612/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577612/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125576305.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《영국 해사무역기구는 6월 13일 목재를 운송 중이던 팔라우 선적의 우크라이나 화물선 버베나가 예멘 후티의 미사일 공격을 받았다고 전했다. 5월 17일에는 후티의 대변인 야흐야 사리가 미군의 무인기 MQ-9 프레데터 1대를 지대공 미사일로 격추했다고 주장했다. 미군은 2014년 이래 최소 5대의 무인기를 후티에 잃었다. 후티는 작년 11월 바하마 선적의 영국 로로선(컨테이너선의 일종) 갤럭시 리더를 마치 영화처럼 헬리콥터에서 강하한 병력으로 나포한 이래 홍해에서 상선을 계속 공격해 왔다. 갤럭시 리더가 이스라엘인 억만장자 아브라함 웅가르의 소유라는 게 공격의 명분이었다. 후티는 작년에 다시 불붙은 이스라엘-팔레스타인 전쟁 이후로 이스라엘을 맹렬히 비난해 왔다. 갤럭시 리더의 25명 선원 전부는 아직 억류돼 있고 배는 예멘 서부의 항구 도시 호데이다에 정박돼 있다. 배에 올라타 둘러보는 입장료는 약 1300원이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[WT논평] The Chinese army controls Huawei</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240623507678</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240623507678</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:00:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        The U.S. Border Patrol is encountering thousands of Chinese illegal immigrants. Between last October and April this year, the Border Patrol has encountered over 27,000 Chinese nationals.
        
        Perhaps th
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원리포트] ‘조선민족미술관’에 새겨진 마음</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240623508308</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240623508308</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:00:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/06/18/20230618514841.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  ‘백자 청화 양각 모란무늬 베갯모’는 국립중앙박물관 소장품이다. 베갯모는 베개의 양쪽 끝에 대어 형태를 잡아주거나 장식하는 물건이다. 두 개가 한 세트인데 국립중앙박물관에 있는 건 한 개다. 일본 도쿄 일본민예관에 거의 비슷하게 생긴 베갯모가 있다. 일본민예관은 이 두 개가 한 세트였을 가능성이 있다고 했다.
        
        한 몸이었던 것이 어쩌다 한국, 일본에 떨
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 미국 조선사 인수</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240623508310</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240623508310</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:00:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/23/20240623509769.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  미국 경제 전문지 ‘포브스’는 2021년 7월 특집기사에서 자국 조선업의 심각한 상황을 분석했다. 당시 보도에 따르면 전 세계 상선 4만4000여척 가운데 미국 선적은 200척 미만으로 집계됐다. 자국 선적 상선이 담당하는 해외 교역 물동량은 채 1%가 안 됐다. 매년 1000척 이상을 ‘찍어내는’ 중국과 달리 미국 조선소의 연평균 선박 건조량은 10척 안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서울대병원 파업 중단, 의료계 이젠 정부와 대화 나서라</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240623508306</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240623508306</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:00:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/23/20240623510158.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  서울대 의대·병원 교수 비상대책위원회가 지난 21일 무기한 집단 휴진 중단을 발표했다. 집단 휴진에 들어간 지 5일 만이다. 전체 교수를 대상으로 투표를 실시한 결과, 전체 응답자 948명 중 698명(74%)이 휴진을 중단하고 ‘지속 가능한 방식의 저항’으로 전환해야 한다고 답했다고 한다. 강희경 비대위원장은 입장문에서 “현 상황이 장기화하면 중증·응급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘李 방탄’ 위해 검사 탄핵 이어 끝내 사법부 손보겠다는 巨野</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240623508307</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240623508307</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:00:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/23/20240623510154.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  더불어민주당 ‘정치검찰 사건조작 특별대책단’이 판사의 ‘잘못된 판결’을 바로잡을 수 있는 방안을 제도개혁 태스크포스(TF)를 통해 추진할 계획이라고 한다. 민주당 한 관계자는 “판사가 판결을 한번 해버리면 끝인데, 판결이 엉터리이니 판결을 다루는 보도도 엉터리”라고 말한 것으로 알려졌다. 이화영 전 경기도 부지사의 대법송금 사건 1심 유죄 판결을 겨냥한 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 與 대표 경선 본격화… “오직 국민 눈높이”, 선언에 그쳐선 안 돼</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240623508311</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240623508311</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:00:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/23/20240623510130.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  국민의힘 나경원 의원, 한동훈 전 비상대책위원장, 원희룡 전 국토교통부 장관이 어제 국회에서 잇달아 차기 대표 출마를 공식 선언했다. 또 다른 당권 주자인 윤상현 의원은 지난 21일 자신의 지역구인 인천 미추홀구 용현시장에서 출마 선언을 했다. 4파전 구도로 짜인 여당 당권 레이스가 본격 점화된 것이다. 4·10 총선이 끝난 지 70일이 넘었지만, 국민의힘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘완벽한 타이밍’은 없다… 스스로 타이밍 만들기[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577595/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577595/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125576268.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필자는 운동 유튜버가 되기 전 정부 기관에서 미사일을 개발하는 연구원으로 일했다. 그 때문에 다른 여느 회사원들처럼 많은 시간을 책상에 앉아 보내야 했다. 그러한 업무 환경에서 일하는 동료들의 건강 상태는 당연히 썩 좋지 않았다. 특히 연구원들은 척추와 경추의 건강 상태가 나빴고 체력도 평균적으로 그렇게 좋은 편이 아니었다.  그럼에도 별다른 운동을 하지 않던 동료들이 갑자기 운동에 대해 많은 질문을 던지는 시기가 있었는데, 바로 ‘정기 건강검진’이 끝나고 결과지를 받을 때다. 평소 그렇게 가깝지 않은 선배와 동기들도 이때만 되면 운동을 많이 하던 내게 어떤 운동을 어떤 방식으로 시작해야 하는지, 운동 휴식 기간을 가진 사람은 어떤 운동부터 다시 시작해야 하는지, 신체의 근력을 어떻게 하면 가장 효과적으로 늘릴 수 있는지 등을 집요하게 물었다.  대부분 건강검진 결과 몸 어딘가에서 이상 신호가 감지되었기 때문이다. 각자가 가진 질환이나 문제점은 모두 달랐지만 담당 의사의 조언은 거의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이원홍의 스포트라이트]박세리와 아버지의 눈물</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577601/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577601/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125576279.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;딸에게 달려간 아버지가 먼저 부둥켜안고 울기 시작했고, 그런 아버지를 따라 딸도 울기 시작했다. 1998년 7월 7일 미국 위스콘신주 쾰러의 블랙울프런 골프장(파71)에서 열렸던 미국여자프로골프(LPGA) 메이저대회 US 오픈. LPGA 사상 최장 연장 기록을 쓰면서 장장 5일간 92홀에 걸친 대혈투의 막을 내리는 순간, 20세 9개월의 나이로 당시 최연소 우승을 차지했던 박세리와 아버지 박준철 씨였다. 지난날의 고난과 회한과 그 모든 것을 뛰어넘은 극복의 기쁨과 감격이 뒤섞였던 눈물이었다.  역전과 재역전을 거듭하며 쫓고 쫓기는 가운데 모두가 “끝났다” 여겼을 정도로 위기에 몰렸다가 살아난 뒤 기어코 뒤집은 경기였다. 연장전에서 박세리는 태국계 미국인 제니 추아시리폰의 기세에 밀려 5번홀까지 4타 차로 뒤지며 패색이 짙었으나 저력의 추격전을 펼치며 17번홀까지 동타를 이루었다. 하지만 18번홀에서 박세리의 티샷이 연못 가장자리에 걸치며 승부는 그대로 끝나는 듯했다. 모두가 패배를 예감한 그때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/이유종]지방의료원 확 투자 못하면 바우처 주고 민간에 맡겨야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125578038/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125578038/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125578617.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 서울의료원의 적자는 379억 원. 정부와 지방자치단체 지원금 227억 원이 투입됐음에도 적자였다. 부산의료원도 적자 178억 원을 기록했다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 당시 지급했던 손실보상금 지원이 끊긴 상황에서 진료 실적이 늘어날 기미를 보이지 않는 것이 원인이다. 지난해 지방의료원 35곳 중 33곳이 적자로 적자액 합계는 3107억 원에 달한다. 이런 상황에서도 일부 지방자치단체는 지방의료원 신축·증설에 의욕적으로 나서고 있다. 서울시와 인천시 등은 제2의료원을, 부산시는 서부산의료원을 추진하고 있다. 광주시와 울산시도 지방의료원 신설을 검토하고 있다. 의료 안전망을 더 꼼꼼하고 튼실하게 만들겠다는 기본 취지에는 공감한다. 하지만 현재와 같은 상황이 이어진다면 적자가 눈덩이처럼 불어날 수밖에 없는 것도 사실이다. 지방의료원은 “코로나19 환자에게 집중하느라 다른 병원으로 보낸 환자들이 아직 돌아오지 않고 있다”는 이유를 댄다. 하지만 보다 근본적인 이유는 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 칼럼/이상훈]‘이대로의 사도광산’은 역사 모욕이다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577713/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577713/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125578644.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 니가타현에는 ‘사도(佐渡)를 세계유산으로 만드는 모임’이라는 단체가 있다. 민간 조직이지만 사도광산 세계문화유산 등재를 위해 다양한 홍보 활동을 하는 사실상 관변단체다. 이곳은 지난해 등재 캠페인을 위해 2분 10초 분량의 응원곡과 동영상을 공개했다. 귀에 꽂히는 신나는 멜로디에 “뜨겁게 불타고 있는 마음, 반드시 그 꿈을 이룰 거야. 세계에 알리고 싶은 세계유산”이란 가사를 담았다. 귀여운 캐릭터가 등장하는 애니메이션 뮤직비디오와 사도광산 앞에서 젊은 남녀가 발랄하게 춤을 추는 쇼츠 영상도 있다. 지역민의 흥을 돋울지는 모르겠지만, 일제강점기 강제노역 역사를 조금이라도 아는 한국인이 보면 불쾌감을 넘어 모욕감마저 든다. 韓 자극하는 日 사도광산 캠페인 노래와 뮤직비디오를 만들고 영상에 출연한 젊은이들은 니가타현 소재 2년제 전문대 ‘케이팝 엔터테인먼트과’ 학생들이다. 이 대학은 해당 모임 의뢰를 받아 제작한 음악과 영상을 알리는 보도자료를 배포하며 ‘전국에서 케이팝을 배우고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나에게 그림이란… 안 그린다고 생각하면 숨이 안 쉬어지는 거”[월요 초대석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577702/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577702/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125576257.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《19일 정은혜 씨(34)와 만나 악수를 하는데 손가락 마디마디에 굳은살이 느껴졌다. 지난 8년간 5000명이 넘는 사람의 얼굴을 그린 손이었다. 다운증후군을 가진 은혜 씨는 화가이자 배우다. 2022년 드라마 ‘우리들의 블루스’에서 배우 한지민의 쌍둥이 언니(영희)를 연기했다. 캐리커처 작가인 그는 이후에도 국내외에서 전시를 열며 왕성히 활동해 왔다. 최근에는 발달장애인에 대한 사회적 편견을 줄이는 데 기여한 공로로 포니정재단이 젊은 혁신가에게 주는 ‘포니정 영리더상’을 수상했다. 피아니스트 손열음, 프로바둑기사 신진서 9단 등이 받은 상이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>82세 바이든-78세 트럼프 메모장 하나 들고 90분 토론[횡설수설/송평인]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125578028/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125578028/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125578706.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 대선에서 최초의 TV 토론은 1960년 존 F 케네디와 리처드 닉슨 사이에 열렸다. 케네디가 젊음으로 어필했다고 알려져 있지만 사실 케네디 43세, 닉슨 47세로 두 사람의 나이 차는 그리 많지 않았다. 40대 후보 간에 시작된 대선 TV 토론이 어느새 80세 안팎의 후보들 간 토론이 됐다. ▷올 미국 대선 민주당 후보가 될 것이 확실한 조 바이든 대통령의 나이는 82세, 공화당 후보가 될 것이 확실한 도널드 트럼프 전 대통령의 나이는 78세다. 두 사람이 사흘 뒤인 27일 첫 TV 토론을 벌인다. CNN방송이 진행하는 토론에서는 메모장과 펜, 물 한 병이 주어진다. 90분간의 토론 중간에 광고 시간이 두 번 있으나 그때도 캠프 관계자와 접촉할 수 없다. 둘의 국정 이해도나 순발력을 적나라하게 비교해 볼 수 있는 시간인 것이다.  ▷바이든과 트럼프를 빼면 미국 대선에서 최고령 후보는 1984년 재선에 도전한 당시 73세의 로널드 레이건 대통령이다. 상대편 민주당 후보는 56세의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정용관 칼럼]‘윤심 타령’도 ‘어대한 타령’도 다 걷어치우라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125578037/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125578037/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125578714.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소여(小與) 신세의 국민의힘 당대표가 한 달 뒤 선출된다. 흔히 새는 좌우 날개로 난다고 하는데 양쪽의 균형은 심하게 깨졌다. 왜소해진 오른쪽 날개는 거대한 왼쪽 날개에 속절없이 끌려가는 형국이다. 이번 전대는 국민의힘이 제 궤도를 찾을지, 좌우 균형의 토대를 만들 수 있을지 가늠할 수 있는 중요한 이벤트다.  그런데 지난 총선 때 민심의 호된 회초리, 아니 몽둥이를 맞은 국민의힘은 참패의 기억을 벌써 잊은 듯 그들만의 당권 쟁투에 돌입한 모습이다. 당대표 선거는 나경원 원희룡 윤상현 한동훈(가나다순) 등 4파전 구도로 좁혀졌다. 이재명 대표를 다시 추대하는 식의 ‘체육관 선거’를 치르게 될지도 모를 민주당에 비해선 생동감이 돌게 됐다.   ‘어대한’(어차피 대표는 한동훈) 기류도 있지만 1차에서 끝날지, 결선 투표까지 갈지, 1, 2위 표차가 어느 정도일지, 3위가 캐스팅보트를 쥘지, 그 표는 어디로 갈지 등 다양한 시나리오를 상정할 수 있다. 일반 국민 여론조사 비율이 20% 반</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]청년 67만 명 ‘그냥 쉬었다’… 멈춰 선 노동개혁</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577717/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577717/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/13/125409340.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 학업, 질병 등 특별한 이유 없이 일하지도, 일자리를 찾지도 않고 ‘그냥 쉬었다’는 2030 청년이 67만 명에 육박하는 것으로 나타났다. 5월 기준으로 관련 통계가 집계되기 시작한 2003년 이후 가장 많은 숫자다. 그냥 쉬었다는 20, 30대가 전체 청년 인구에서 차지하는 비중도 5.2%까지 뛰었다. 구직을 시도했지만 임금 수준 등 조건이 맞지 않아 아예 구직을 단념한 청년이 증가세로 돌아선 것도 우려스럽다. 코로나19 팬데믹이 지나고 고용이 점차 회복되고 있지만 청년 고용만큼은 좀처럼 활력을 찾지 못하는 것이다.  이는 청년 일자리의 질이 악화한 탓으로 분석된다. 한국경영자총협회 조사에 따르면 ‘그냥 쉬었다’는 청년 10명 중 3명은 “원하는 일자리를 찾기 어렵기 때문”이라고 답했다. 지난달 기준으로 1년 이상 일하는 2030 청년 상용직 근로자는 전년 대비 10만 명 넘게 줄었다. 청년들의 노동시장 진입이 늦어질수록 양질의 일자리에 취업할 가능성은 작아지고 향후 기대 소득도 줄게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]대출금리 하락·가계대출 급증… ‘부동산 불안’ 싹부터 자르라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577719/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577719/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125579121.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주요 시중은행에서 연간 이자가 2%대로 내려앉은 주택담보대출 상품이 속속 등장하고 있다. 국내외 중앙은행의 기준금리 인하에 대한 기대감이 미리 반영되기 시작한 것이다. 금리 부담이 줄면서 올해 초까지 안정세를 보이던 대출은 다시 증가하기 시작했다. 이자 부담이 줄어든 대출자금이 자산시장으로 유입되면서 다시 거품이 낄 것이란 우려도 커지고 있다.  현재 주요 시중은행의 혼합형(5년 고정금리+변동금리) 주택담보대출 금리는 연 2.9∼5.4%다. 최저 금리가 지난달 초보다 0.54% 내려 3년 전 수준으로 하락했다. 한국은행 기준금리 3.5%보다 낮다. 하반기 중 기준금리 하락이 시작될 것이란 전망에 은행의 조달금리가 떨어진 영향이다. 문제는 대출 부담 감소로 부동산·주식 시장에서 차입 투자 열풍이 재연될 가능성이 적지 않다는 점이다.  KB국민·신한·하나·우리·NH농협은행 등 5대 은행의 가계대출 잔액은 707조6000억 원으로 이달 들어 20일간 4조4000억 원 증가했다. 6월 전체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]한 달 새 바뀐 尹 “확고한 방침”… 대러 ‘금지선 외교’ 정교해져야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577715/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240623/125577715/2</guid>
      <pubDate>2024-06-23T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/23/125578835.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장호진 국가안보실장이 어제 우크라이나에 대한 무기 지원 문제 재검토와 관련해 “러시아가 고도의 정밀무기를 북한에 준다면 우리에게 더 이상 어떤 선이 있겠는가”라고 말했다. 러시아가 북한에 핵·미사일 관련 첨단무기를 제공할 경우 우리 정부도 제한 없이 우크라이나에 살상무기를 지원할 수 있다는 경고다. 장 실장은 향후 한-러 관계와 관련해서도 “우리 혼자 관리하는 것이 아니고 러시아도 상응하는 노력을 해야 한다”고 강조했다. 지난주 블라디미르 푸틴 대통령의 북한 방문을 계기로 북-러 동맹 관계가 사실상 복원되면서 한-러 간 상호 레드라인(금지선)을 둘러싼 날카로운 신경전이 벌어지고 있다. 예상을 뛰어넘는 북-러 밀착에 우리 정부는 우크라이나에 살상무기를 지원하지 않는다는 방침을 재검토하겠다는 강력한 대응책을 발표했다. 이에 푸틴 대통령이 한국을 향해 “큰 실수가 될 것”이라고 경고하면서 갈등의 파고는 점점 높아가는 분위기다. 사실 정부는 재작년 2월 러시아의 우크라이나 침략 이래 살상무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[테크칼럼] 인공 호박, 데이터를 장기 보관하는 DNA 메모리로 탈바꿈</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152277</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152277</guid>
      <pubDate>2024-06-24T00:42:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김원희 ESG청색기술포럼 대표
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152277_3185338_2943.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        DNA는 인간이 설계할 수 있는 어떤 것보다 훨씬 밀도가 높은 데이터 저장 매체이지만, 문제는 깨지기 쉽다는 것이다. 그래서 과학자들은 DNA에 저장된 데이터를 더 오랫동안 보호하기 위해 청색기술을 활용해 자연이란 책에서 또 다른 페이지를 꺼내어 인공 호박(琥珀, amber)을 만들었다.
        
        많은 것들이 그렇듯, 우리의 데이터 저장 방식은 자연이 만들어낸 것에 비하면 초라하기 짝이 없다. 1그램의 DNA는 무려 최대 215페타바이트(215만 기가바이트)의 데이터를 저장할 수 있으며, 이는 사실상 인터넷 전체를 신발 상자에 저장할 수 있을 정도이다. 따라서 과학자들이 DNA에 데이터를 쓰고 다시 읽고, 중요한 데이터를 안전하게 보관하는 방법을 실험해 온 것은 놀라운 일이 아니다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;천연 호박은 곤충, 식물 및 동물의 DNA를 장기간 보존 할 수 있으며, 최근 과학자들이 동일한 기능을 할 수 있는 인공 버전을 개발했다. (출처=Depositphotos) ⓒ천지일보 2024.06.24.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152277_3185339_3043.jpg&quot; /&gt;
        천연 호박은 곤충, 식물 및 동물의 DNA를 장기간 보존 할 수 있으며, 최근 과학자들이 동일한 기능을 할 수 있는 인공 버전을 개발했다. (출처=Depositphotos) ⓒ천지일보 2024.06.24.
        
        
        
        최근 미국 MIT공대 과학자들이 오랜 기간 동안 장기적으로 DNA를 보호하고 필요할 때 데이터를 쉽게 지울 수 있는 일종의 인공 호박을 개발했다고 한다. 이 물질은 열경화성이라고 불리는데, 이는 가열하면 유리 같은 고체가 되는 폴리머로 구성돼 있지만 특정 화학물질에 노출되면 필요에 따라 분해될 수 있다는 것을 의미한다.
        
        사용되는 특정 단량체의 혼합은 DNA를 중앙의 구형 복합체와 바깥쪽의 발수층으로 끌어당기도록 설계됐다. 이는 습기가 DNA를 손상시킬 수 있기 때문에 중요하다. 그런 다음 혼합물을 가열해 유리와 같은 블록으로 굳히면 데이터가 담긴 DNA가 내부에 보존된다.
        
        데이터를 다시 읽을 때가 되면 &amp;lsquo;시스테아민(cysteamine)&amp;rsquo;이라는 분자에 노출돼 열경화성 물질을 하나로 묶는 결합을 분해한다. DNA가 작은 조각으로 분리되면 SDS라는 세제를 첨가하여 DNA를 손상시키지 않고 분리한다. 고전적으로 서투른 &amp;lsquo;역설계(reverse engineering)&amp;rsquo;의 약어로 연구진은 이 기술을 &amp;lsquo;열경화성 강화 제로 보존(Thermoset-REinforced Xeropreservation) 기술&amp;rsquo;이라 명명해 T-REX라고 부르고 있다.
        
        MIT 연구진은 테스트에서 T-REX를 사용해 최대 75℃의 온도에서 다양한 길이의 DNA 서열을 저장하는 데 성공했다. 첫 번째 테스트에서는 1863년 1월 1일에 미국의 노예 해방에 관해 링컨 대통령이 발표한 &amp;lsquo;노예 해방 선언문(Emancipation Proclamation)&amp;rsquo;, MIT 로고, 전체 인간 게놈, 그리고 &amp;lsquo;쥬라기 공원&amp;rsquo;의 주제 음악을 순차적으로 인코딩했다. 그리고 연구진은 DNA를 제거하고 염기서열을 분석했을 때 오류가 없음을 발견했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;인공 호박이 DNA 데이터 저장을 위해 어떻게 작동하는지 설명하는 다이어그램. (출처=MIT) ⓒ천지일보 2024.06.24.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152277_3185340_3328.jpg&quot; /&gt;
        인공 호박이 DNA 데이터 저장을 위해 어떻게 작동하는지 설명하는 다이어그램. (출처=MIT) ⓒ천지일보 2024.06.24.
        
        
        
        이 연구의 공동 시니어 저자인 제임스 배날은 DNA를 보존하는 가장 좋은 방법은 동결하는 것이지만 비용이 많이 들고 확장성이 떨어지는데, 우리의 새로운 보존 방법은 디지털 정보를 DNA에 저장하는 미래를 주도할 수 있는 기술이 될 것이라고 전망했다.
        
        현재 T-REX는 데이터를 DNA에 기록하고 열경화성 물질에 저장하는 데 몇 시간이 걸리지만, 연구팀은 최적화를 통해 이 속도를 높일 수 있다고 말한다. 그렇다고 해도 일반 소비자용 컴퓨터에서 DNA 기반 하드 드라이브를 사용할 가능성은 낮으며, 오히려 인공 호박이 장기적인 데이터 보관에 좋은 선택지가 될 수 있을 것으로 보인다.
        
        어릴 적 동네 할아버지가 장식품으로 허리춤에 차고 다니며 자랑하던 호박이 디지털 메모리로 탈바꿈하는 자연의 경이로움에 그저 감탄할 따름이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[로컬 탐방] 강화도 영지(靈地) 순례</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152281</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152281</guid>
      <pubDate>2024-06-24T00:50:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        박희제 언론인
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152281_3185342_4722.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        일본 교토는 &amp;lsquo;일본 문화의 꽃&amp;rsquo;을 활짝 피운 고도(古都)다. 수도 지위를 1000년간 유지한 곳이라 유네스코 세계유산으로 등록된 사찰, 신사, 성이 17개나 된다. 교토의 1000년 역사를 뛰어넘어 선사~근현대까지의 역사문화자산을 풍부히 보유한 곳이 인천 강화도다.
        
        한국 시조에게 제사 올리는 마니산 참성단과 단군의 세 아들이 거주했다는 삼랑성은 &amp;lsquo;더불어 잘 살자&amp;rsquo;는 홍익‧이화세계 정신의 원류다. 유네스코 세계유산으로 지정된 고인돌과 불교 유교 천주교 유적지, 인쇄기술의 백미를 자랑하는 팔만대장경 판각지는 문명 진화의 궤적이다.
        
        39년간 몽골 항쟁 때 축조된 고려궁지와 외성~중성~내성 3겹 성터, 조선 시대 국방 유적지인 5진(鎭)‧7보(堡)‧8포대(砲臺)‧54돈대(墩臺), 근대 개항 격전지는 민족 생존의 상흔을 담고 있다. 강화도의 역사문화 지층은 두텁고 견고하다.
        
        고인돌의 경우 강화도를 비롯해 전북 고창, 전남 화순 등지에서 발굴된 것들만 전 세계 4만여개 중 절반가량 차지한다. 해안지역에 흙과 돌로 쌓은 방어진지인 돈대, 진, 보, 포대는 대부분 빼어난 바다 전경을 바라볼 수 있는 곳에 구축돼 있다.
        
        1866년 병인양요, 1871년 신미양요 때 프랑스군과 미군이 갑곶돈대, 광성보를 통해 상륙했다. 침략자들이 강화도를 초토화하고 외규장각 고서적을 약탈해 갔다. 그래도 어재연 장군을 위시로 한 조선 군대는 물러서지 않고 불굴의 투지로 맞섰다.
        
        곳곳에 이런 서사가 흐르는 강화 전역은 말 그대로 &amp;lsquo;지붕 없는 박물관&amp;rsquo;이다. 요즘 문화예술인과 은퇴자들이 속속 들어와 살면서 각양각색의 취향을 살린 기발한 공간을 선보이고 있다. 과거에서부터 동시대적 볼거리가 풍성하다.
        
        필자는 30년 전 팔만대장경을 판각했던 선원사지(사적지)가 허허벌판으로 방치된 상황을 취재하다 강화도 매력에 푹 빠져들기 시작했다. 강화 순무, 약쑥, 섬 쌀, 고급 조개로 불리는 볼음도의 상합 등 토종 특산물을 살리려 애쓰는 여러 기인들을 만나게 되니 강화와의 인연은 더욱 깊어질 수밖에 없었다. 언제라도 들어가기만 하면 흥미로운 인물, 이색적인 장소 등 기사 거리가 넘쳐났다.
        
        강화도는 무엇보다 &amp;lsquo;영적인 땅&amp;rsquo;이다. 한국 전통의 선도(仙道)뿐만 아니라 천주교, 개신교 성지로 일컬어진다. 381년 고구려 승려 아도화상(阿道和尙)에 의해 국내 첫 번째 또는 두 번째로 창건된 사찰로 알려진 전등사엔 국보급 보물이 수두룩하다.
        
        1900년대 초기에 지어진 성당(대한성공회 강화성당과 온수리성당)과 예배당(서도중앙교회)은 보기 드문 한옥 형태로 보존돼 있다. 1900년 건립된 강화성당은 바실리카 서양 양식과 동양 불교사찰 양식을 조합해 외삼문, 내삼문을 갖춘 국내에서 가장 오래된 한옥 교회건물이다.
        
        수많은 신자가 순교한 강화읍 갑곶리 백사장 주변에 조성된 &amp;lsquo;일만 위 순교자 현양 동산&amp;rsquo;은 침묵의 순례지다. 100년 넘는 천주교 박해 시절 순교한 1만여명 중 이름을 남기지 못한 희생자는 8000명 정도라 한다.
        
        현양 동산엔 이들을 상징하는 조각상이 있다. 고인돌 비슷한 누운 돌이 사람 형상을 하고 있으나 애처롭다. 양손이 뒤로 묶인 상태에서 돌 위에 머리를 올려놓고 죽음의 칼을 기다리고 있다. &amp;lsquo;무명 순교자 상&amp;rsquo; 앞에 서면 십자가를 지고 희생한 예수님 길을 따라간 수많은 순교자의 넋을 기리게 된다.
        
        영적 기운이 가득한 강화도는 천부경(天符經) 한 대목을 떠 올리게 한다. 일시무시(一始無始)로 시작해 일종무종일(一終無終一)로 끝나는 81자 중 &amp;lsquo;인중천지일(人中天地一‧우주 만물이 사람 속으로 하나로 녹아든다)&amp;rsquo;이란 구절이다. 강화도는 소우주인 인간을 통해 하늘과 땅이 어우러지게 하는 특이한 영역이란 생각을 들게 한다.
        
        농약과 비료를 뿌리지 않은 밭에서 재배해 단오 절기에 수확한 뒤 3년 이상 볕 들지 않는 음지에서 해풍에 말린 &amp;lsquo;약쑥(싸주아리쑥)&amp;rsquo;이 나에게 강화도 기운을 전해주고 있다. 24년 전부터 강화 본섬과 연결된 동검도에서 얻은 이런 약쑥으로 10번 넘게 뜸을 뜨면서 늘 자연의 힘을 체득한다.
        
        동전 크기로 쑥을 말아 올리는 배꼽 주변과 팔, 다리의 중완, 단전, 곡지, 족삼리, 삼음교 같은 혈 자리가 뜸 부위다. 15~21일간 뜸을 뜰 때마다 불에 데는 고통이 두렵기는 하다.
        
        허나 통증을 초월해 쑥이 검은 재로 변해 꺼진 이후에도 몸속에서 요동치는 화기(火氣)를 조용히 지켜보는 묘미는 말로 표현하기 힘들다. 쑥과 나의 몸 일부가 소멸한 듯하나 정신은 더 맑아지는 느낌이다. 한반도 역사가 응축된 강화도에서 자란 쑥의 메시지는 강렬하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 음주 혐의 벗은 김호중, 국민 공분 커</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152282</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152282</guid>
      <pubDate>2024-06-24T00:54:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        음주 뺑소니로 물의를 빚은 트로트 가수 김호중씨가 음주운전을 시인했음에도 결국 혐의를 벗은 데 대해 국민적 공분이 크다. 법조계에 따르면 서울중앙지검은 지난 18일 김씨를 구속기소하면서 특정범죄가중처벌법상 위험운전치상&amp;middot;도주치상, 도로교통법상 사고후미조치, 범인도피교사 혐의만 적용하고 경찰이 송치 단계에서 포함했던 음주운전 혐의는 제외했다.
        
        이 같은 사실이 알려진 뒤 누리꾼들 사이에서는 비판이 쏟아졌다. 직장인 익명 애플리케이션(앱)에는 경찰청 소속 직원이 &amp;lsquo;김호중이 가져다준 교훈&amp;rsquo;이라는 제목의 글을 올려 &amp;lsquo;음주운전에 걸리면 무조건 도주, 주차된 차를 충격해도 무조건 도주, 음주단속에 걸리면 편의점으로 뛰어들어가 소주를 마신다&amp;rsquo;고 비꼬기도 했다.
        
        일부 누리꾼은 &amp;lsquo;음주운전을 해도 (혐의) 적용이 안 되게 하는 방법을 널리 공개한 것과 마찬가지&amp;rsquo; &amp;lsquo;술 먹고 운전하다 걸릴 것 같으면 무조건 도망가면 되겠다&amp;rsquo; &amp;lsquo;음주운전하고 사고났을 때 도주하면 음주운전 처벌을 면한다니 정말 재미있는 법&amp;rsquo; 등으로 볼멘 목소리를 쏟아냈다.
        
        당초 경찰은 마신 술의 양과 알코올 도수, 시간당 혈중알코올농도 감소량 등을 토대로 음주 수치를 유추하는 위드마크(Widmark) 공식을 활용해 사고 당시 김씨의 혈중알코올농도를 면허정지 수준인 0.031%로 추정하고 음주운전 혐의로 검찰에 넘겼다.
        
        하지만 검찰은 이런 역추산 결과만으로 유죄를 입증하기 어렵다고 판단했다. 김씨가 사고 후 17시간이 지나서야 음주 측정을 했고, 사고 당일 시간 간격을 두고 여러 차례에 걸쳐 술을 마신 점을 고려했을 때 정확한 혈중알코올농도를 특정할 수 없다고 본 것이다.
        
        김씨 사례를 계기로 음주운전 처벌 관련 법망이 허술하다는 지적이 나오자 속칭 &amp;lsquo;김호중방지법&amp;rsquo;으로 불리는 도로교통법 개정안 2건이 22대 국회 개원 직후 발의됐다.
        
        더불어민주당 민형배 의원이 지난 10일 대표 발의한 개정안은 교통사고 등으로 음주 운전이 들통날 상황에 놓이면 급하게 술을 찾아 마셔서 경찰의 측정에 혼선을 주는 편법 행위인 &amp;lsquo;술 타기&amp;rsquo;의 처벌 규정을 신설했다. 5년 이하의 징역이나 2천만원 이하의 벌금에 처하도록 했다.
        
        민주당 신영대 의원이 지난 18일 대표 발의한 개정안도 술에 취한 상태에서 운전한 후 음주 측정을 곤란하게 할 목적으로 추가 음주하는 행위를 명확히 금지하고, 이를 위반할 경우 2년 이상 5년 이하의 징역이나 1천만원 이상 2천만원 이하의 벌금에 처한다고 명시했다.
        
        대검찰청은 지난달 20일 법무부에 &amp;lsquo;음주 교통사고 후 의도적 추가 음주&amp;rsquo;에 대한 형사처벌 규정을 신설해달라고 건의했다. 앞으로 이른바 &amp;lsquo;술 타기&amp;rsquo;를 시도하는 음주운전자에 대해선 처벌 규정을 강화해야 음주운전에 대한 경각심을 높일 수 있다. 이번 김씨 사건을 기회로 더욱 적극적인 입법을 마련해야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 국민의힘 전대 주자들, 당 쇄신·통합·비전 보여줘야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152283</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152283</guid>
      <pubDate>2024-06-24T00:57:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국민의힘 차기 당대표를 뽑는 7.23 전당대회가 한동훈 전 비상대책위원장, 원희룡 전 국토교통부 장관, 나경원&amp;middot;윤상현 의원의 4파전 구도로 가닥이 잡혔다.
        
        나 의원은 전당대회 한 달 전인 23일 오후 1시, 한 전 위원장은 오후 2시, 원 전 장관은 오후 3시 국회 소통관에서 출마선언과 함께 기자회견을 가졌다. 윤 의원은 21일 자신의 지역구인 인천 용현시장에서 출마 선언을 했다.
        
        국민의힘은 오는 24&amp;sim;25일 후보자 등록을 받고, 다음달 23일 대표 및 최고위원을 선출할 전당대회를 개최한다.
        
        이번 국민의힘 전당대회는 앞으로 대선 구도에 미칠 영향으로 인해 큰 관심을 끌 것으로 보인다. 당 대표로 뽑힌 이가 향후 여당 운영과 윤석열 대통령과의 관계 등에서 강력한 힘을 발휘할 수 있을 것이기 때문이다.
        
        한 전 위원장은 이날 출마선언에서 &amp;ldquo;총선 참패는 오로지 저의 책임&amp;rdquo;이라면서 &amp;ldquo;지난 두 달은 반성과 혁신의 몸부림을 보여드렸어야 할 골든타임이었다. 그런데 우리는 국민 요구에 묵묵부답하고 오히려 퇴보하는 모습만 보여드렸다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        이어 &amp;ldquo;당이나 정이 민심과 다른 길을 가면 한쪽에서 견고하고 단호하게 민심의 길로 견인해야 한다. 건강하고 수평적이며 실용적인 당정관계를 대다수 국민과 지지자, 당원들이 정말 바라고 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;제가 그 역할을 하겠다&amp;rdquo;고 다짐했다.
        
        원 전 장관은 &amp;ldquo;신뢰가 있어야 당정관계를 바로 세울 수 있다. 저는 대통령과 신뢰가 있다. 당심과 민심을 대통령께 가감 없이 전달하겠다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;레드팀을 만들겠다. 레드팀이 취합한 생생한 민심을 제가 직접 (윤석열 대통령께) 전달하겠다&amp;rdquo;고 밝혔다.
        
        나 의원은 &amp;ldquo;우리는 너무나도 절박하다. 당원과 국민이 기적처럼 쟁취한 정권교체였으나 우리가 꿈꿨던 이상은 아득히 먼 곳에 있는 것만 같다&amp;rdquo;며 총선 이후 정국 상황을 진단했다.
        
        국민의힘은 4.10 총선 참패로 절체절명 위기에 봉착해 있다. 총선 이후 야당의 압도적인 의석에 끌려다니며 올바른 대안으로 맞서지 못하고 투쟁만 해왔다는 지적을 국민의힘은 받았다.
        
        이번 국민의힘 전당대회는 비전&amp;middot;혁신 경쟁의 무대가 돼야 한다. 지난해 3.10 전당대회에서처럼 대통령실이 특정 후보 당선을 위해 개입하는 일이 일어나서는 안 된다.
        
        줄 세우기, 계파 세몰이로 진행된다면 국민들은 여당이 아무리 달라지겠다고 해도 믿지 않을 것이다. 후보자들은 총선 민의에 대한 겸허한 수용과 처절한 자기 반성을 하고 당 쇄신과 통합, 그리고 미래 비전을 보여줘야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>활동지원은 동석이 아니면 부정행위? 가사활동 개선 필요</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213390</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213390</guid>
      <pubDate>2024-06-24T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인 활동지원 서비스는 신체활동, 가사활동, 사회참여활동으로 나눌 수 있다. 신체활동을 일상생활이라고도 하고, 가사활동은 수단적 일상생활이라고도 한다. 그리고 사회참여활동을 외출하기라고도 한다. 가사활동을 수단적 일상생활이라고 하는 것은 세탁기, 청소기, 조리도구 등 수단을 이용하는 활동이기 때문이다.장애인 활동지원 서비스는 장애인의 자립생활을 위한 것이다. 가사도우미와 활동지원사의 차이는 동일하게 가사활동을 하지만, 시간적 여유가 없거나 편하고자 하는 종속적 고용관계인 가사도우미 이용과 신체적 제약으로 인한 어려움을 지원하기 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 평양의 러시아 정교회</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/24/B36N7CIGEFHSFLRPDT6DTCEJTM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/24/B36N7CIGEFHSFLRPDT6DTCEJTM/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T11:37:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 휠체어 댄스스포츠는 배려와 조화가 중요하다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213387</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213387</guid>
      <pubDate>2024-06-24T14:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>휠체어 댄스스포츠는 혼자가 아닌 둘이 호흡을 맞추며 하는 경기이다. 물론 싱글이라는 종목은 혼자서 하지만 대부분이 휠체어와 비장애인 둘이 춤추는 스포츠다.둘이 하다 보니 혼자 하는 경기보다 신경 쓸 것이 많다. 장애인 탁구나 배드민턴은 상대방과 싸워 이겨야 하는 경기인데 휠체어 댄스스포츠는 둘이 조화롭게 잘 추느냐에 우승이 달려있다.남녀가 근접해서 춤을 추고 신체 접촉이 있다보니 조심해야 할 것이 있다. 그중에 하나는 입 냄새이다. 몸을 움직이다 보면 숨이 차고 평소보다 호흡을 더 많이 하기에 입 냄새가 안 나도록 해야 한다.나는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] ‘항공기 정비 강국’ 되려면 TCA 가입 서둘러야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/24/PVWIG6OKXFBYZDNE33UADA52EY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/24/PVWIG6OKXFBYZDNE33UADA52EY/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이응준의 포스트잇] [30] 종이책 은하계에서 온 메시지</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/24/CUY46NGARJEMJG4E7IMYKFG6II/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/24/CUY46NGARJEMJG4E7IMYKFG6II/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대식의 미래 사피엔스] [58] 인공지능 시대의 카프카</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/24/HF24U6D4INFJ3MBNCQC6DSDZDU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/24/HF24U6D4INFJ3MBNCQC6DSDZDU/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [537] 젊은 순교자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/24/Q7FHDPJIGBFNLC4VDSFIQXWNHY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/24/Q7FHDPJIGBFNLC4VDSFIQXWNHY/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박찬용의 물건만담] 이베이에서 판매하는 ‘6·25′… 한국은 꽤 멀리 왔다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/24/PSDBAXCBWFEQPKY4PELBMGSPSE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/24/PSDBAXCBWFEQPKY4PELBMGSPSE/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 잊힌 전쟁, 잘 알려지지 않은 사실들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/25/N3TYUR5HLVCQTHGTYWCB2GBPEI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/25/N3TYUR5HLVCQTHGTYWCB2GBPEI/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 日 사토 할머니의 진짜 건강 비결</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/06/25/A5AUMUHXUFB67PNVISD35KHEE4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/06/25/A5AUMUHXUFB67PNVISD35KHEE4/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 블루오션, 위선을 팝니다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/25/4KIXAGJESZGJXI6OSZ33VGBMAI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/25/4KIXAGJESZGJXI6OSZ33VGBMAI/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] ‘헌정질서’ 투쟁에 돌입한 한국 민주주의</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/06/25/FPFBIVIRJ5HNJOJ35KRZFRDCK4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/06/25/FPFBIVIRJ5HNJOJ35KRZFRDCK4/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘주주 충실 의무’ 상법 개정, 득보다 실이 더 클  수 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/25/FJ5NYWMTORAPTEDXMUQ4PMNNXM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/25/FJ5NYWMTORAPTEDXMUQ4PMNNXM/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 소화 대책 없는 배터리 화재, 결국 인명 참사까지</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/25/YKRT5UXHYNA7NJ3XTL5SDUAS2M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/25/YKRT5UXHYNA7NJ3XTL5SDUAS2M/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 막다른 길에 선 韓 안보, 정부硏서 나온 핵무장론</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/25/5DHEQPNYLZF7DNHVAGWZXJK2Q4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/25/5DHEQPNYLZF7DNHVAGWZXJK2Q4/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“적이 내려오는데 ‘맨몸 막기’ 지시… 갑자기 北함포가 불 뿜었다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/national/national_general/2024/06/25/BAW3GXFC3NEE7KE5GNMQYDCBTA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/national/national_general/2024/06/25/BAW3GXFC3NEE7KE5GNMQYDCBTA/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 민주당 대표 사퇴하고 연임 수순 밟은 이재명. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/25/5KJRURQJWJFHNDLM4OS5JRF57Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/25/5KJRURQJWJFHNDLM4OS5JRF57Q/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>르코르뷔지에를 1원에 사는 방법[맛있는 중고 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240624/125591879/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240624/125591879/1</guid>
      <pubDate>2024-06-24T16:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125591877.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘H 의자 A타입 팝니다! 역시 명불허전. 저는 큰 걸로 바꿉니다. 중고 매물 H 드문 거 아시죠?” N사가 정보기술( IT) 인재들에게 지급했던 ’의자계의 에르메스‘를 저도 노리고 있었거든요. N사를 MZ가 선망하는 직장으로 끌어올린 인체공학적 워라밸의 상징 아니었겠습니까. 요기 앉아 차르륵 차르륵 미끌어지면 얼마나 일 처리가 빠르겠어요. 지난 해 서울 삼성동 쇼룸까지 찾아가 본 이 의자, 신상품은 180만원 정도. 과연 중고마켓의 가격은? ‘…1원?’ 판매자는 은퇴? 아니면 폐기물 스티커 붙이는 일조차 시간 아까운 코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 쿠팡 PB상품 진열 규제, 자라나는 싹을 자르진 말아야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624515050</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624515050</guid>
      <pubDate>2024-06-24T17:21:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/24/20240624515228.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  세계 1위 유통체인 월마트는 자체브랜드(PB) 사업을 1983년부터 시작한 ‘PB상품 전문 40년 유통기업’이다. 최근 5달러 미만의 식료품 PB 브랜드 베터굿즈(Better goods)를 출시해 화제가 됐다.
        
        오프라인 강자인 월마트는 흥미롭게도 미국 온라인 커머스 시장 PB상품 점유율이 40%가 넘는다. 온오프라인에 전면으로 PB상품을 판촉해온 월마트
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024 범장애계 단체연수의 성과와 아쉬움</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213401</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213401</guid>
      <pubDate>2024-06-24T17:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘2024 범장애계 장애인단체 연수’가 지난 20일부터 21일까지 경기도 고양시 소재 소노캄 고양 이스트타워 그랜드볼륨홀에서 있었다.장애인단체 연수는 보건복지부가 장애인단체와의 소통을 위해 후원을 해 왔던 사업으로, 상반기에는 한국장애인단체총연합회(이하 장총련)가 주최하고, 하반기에는 한국장애인단체총연맹(이하 한국장총)이 주최해 왔다. 행사에 참여하는 단체는 보건복지부 소속 단체로 한정되어 있었다. 두 장애인단체 우산조직에 소속된 단체 중에는 일부 복지부 소속 단체가 아니어도 참석할 수는 있었다.그런데 이번 행사는 범장애계 단체연수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[환경칼럼] STOP NOW, 지리산 케이블카</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152546</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152546</guid>
      <pubDate>2024-06-24T18:02:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        조용우 부산환경교육센터 이사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152546_3185691_151.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        우리나라 국립공원 1호이자 민족의 영산인 지리산 제일봉인 &amp;lsquo;천왕봉&amp;rsquo;에 관광케이블카를 놓겠다는 어처구니없는 계획이 결국 구체화 됐다는 소식이다.
        
        수십 년 동안 지리산 권역의 지자체들이 너나 할 것 없이 관광케이블카를 추진하겠다는 계획을 제출하곤 했지만, 환경부는 국립공원 환경 보존을 이유로 이를 끝까지 허락하지 않았다.
        
        이번에도 우후죽순 여러 곳에서 신청서를 또 제출했는데, 광역지자체인 경상남도가 결국 단일화라는 명분을 앞세워 산청군이 신청한 지리산 케이블카 사업을 도 차원에서 추진하겠다고 공식 발표한 것이다.
        
        정권이 바뀐 후 입장이 바뀐 환경부가 설악산 오색케이블카사업을 40여년 만에 다시 허가했기에, 경남도는 산청군과 함양군을 조율해 단일안을 신청하면 환경부에서 허가해줄 것이라고 확신하는 모양새다. 그도 그럴 것이 환경부가 지금껏 생태계 보전 우선 기조와 자치단체 단일 노선 합의 등을 이유로 지리산 케이블카 사업을 반려해왔기 때문이다.
        
        이제 단일노선 합의가 이루어진 마당에 건설 계획만 승인되면 사업 추진은 일사천리 진행될 것이다. 하지만 이는 생태계 훼손을 최소화한다는 &amp;lsquo;친환경 개발&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;친환경 노선&amp;rsquo;이라는 &amp;lsquo;친환경&amp;rsquo;이라는 수식어만 붙인 눈 가리고 아웅하는 &amp;lsquo;그린 워싱&amp;rsquo; 사업이다. 설악산 오색지구의 승인과정을 미루어 볼 때 이 또한 현 정부와 지자체 간 &amp;lsquo;짜고 치는 고스톱&amp;rsquo;이 될 우려가 매우 높다.
        
        현재 밝혀진 계획에 따르면 올해부터 2030년까지 사업기간 6년 동안 사업비 1177억원이 투입된다. 천왕봉 등반 길목인 산청군 시천면 중산리에서 천왕봉 장터목까지 4.38㎞ 구간을 잇는다는 계획이다. 시간당 900여명을 실어나를 것이라고 하니 오전 8시부터 오후 5시까지 운행한다고 하면 하루 총 8000~9000여명의 관광객을 천왕봉 정상 부근까지 실어나른다는 계산이 나온다. 물론 만원사례, 대박이 났을 경우를 가정해서다.
        
        이 말은 한마디로 지리산 제일봉인 천왕봉이 뭇 사람들의 발자국으로 초토화될 날이 얼마 남지 않았다는 얘기다. 쉽게 생각해 인근 덕유산 정상인 향적봉을 떠올려보면 된다. 설악산 권금성에 이어 유일하게 국립공원 내 산악 케이블카가 설치된 덕유산은 케이블카 정거장이 있는 설천봉은 물론 설천봉에서 도보로 십여분만 걸으면 도달하는 향적봉까지 생태계가 완전히 파괴돼 생태의 불모지가 된 지 오래다.
        
        국립공원이란 무엇인가. 자연공원법에 의하면 국립공원은 &amp;lsquo;우리나라의 자연생태계나 자연 및 문화경관을 대표할 만한 지역&amp;rsquo;으로 규정된다. 즉 자연 풍경이 뛰어난 지역의 자연과 문화적 가치를 보호하기 위해 국가가 직접 지정해 유지‧관리하는 공원을 일컫는다.
        
        특히 국립공원 내 자연보존지구는 모든 자원이 원시적으로 보전돼 있으며 동식물 또는 천연기념물이 훼손됨이 없이 잘 보존돼, 역사 및 학술상의 가치가 있고 보호할 필요가 있는 지역을 말한다.&amp;nbsp;
        
        그런데 바로 이 자연보존지구에 10개의 철탑, 거대한 쇠말뚝을 박고 쇠줄을 연결해 한 시간에 1천명 가까이 되는 사람들을 실어나르는 케이블카를 줄줄이 사탕처럼 매달아 돌린다면 백두대간의 주요 생태축인 지리산의 생태계가 어떻게 될지 불을 보듯 뻔하며 자연환경 역시 훼손되고 파괴될 것이 자명한 일이다.
        
        그래서 국립공원 원조국인 미국도 63개 국립공원 중 케이블카가 있는 곳은 단 한 곳도 없으며 즐겨 언급되는 알프스의 스위스 또한 국립공원 내에는 케이블카가 단 한 대도 없다. 스위스는 관광용 케이블카가 약 450개가 넘는 케이블카 강국이지만 대부분 산악 교통수단이고, 주로 스키장에 몰려 있다. 34개 국립공원에 29개의 케이블카와 33개의 산악열차가 운영 중인 일본도 1970년 이후 국립공원에서 신규로 건설된 케이블카는 단 한 대도 없다.&amp;nbsp;
        
        시대를 역주행하며 관광케이블카 열풍이 불고 있는 나라는 우리나라 밖에 없는 실정이다.
        
        더군다나 이렇게 자연환경과 생태를 파괴하며 추진되는 케이블카가 정작 사업성도 없고, 지역경제 활성화에도 전혀 도움이 되지 않는다면 도대체 누구를 위한 무엇을 위한 사업인지 되묻지 않을 수 없다. 현재 전국에 있는 관광케이블카 41곳 중 38곳이 적자에 허덕이고 있으며 그중 25곳은 2012년 이후인 최근 건설된 곳들이다.
        
        따라서 국립공원 내의 관광케이블카는 결코 추진해서는 안 될 사업이다. 경남도와 산청군은 지리산 관광케이블카 사업을 즉각 중단하고 지리산을 그대로 둬야 한다. 환경부 또한 경남도의 신청서를 즉각 반려하고 관광케이블카 사업을 불허해야 한다.
        
        기존에 허가한 설악산을 포함해 지리산은 물론 국립공원 어디에도 케이블카가 설치돼서는 안 될 일이다. &amp;lsquo;손상되지 않은 자연을 후손에게 물려주는 것이 국립공원의 첫 번째 사명&amp;rsquo;임을 정부와 우리 모두 명심해야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[건축스케치] 노인친화주택</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152549</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152549</guid>
      <pubDate>2024-06-24T18:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.06.24.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152549_3185701_738.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.06.24.
        
        
        
        김동희 건축가
        
        요즘 들어서, 시대에 걸맞다 할만한 이야기는 바로 노령화에 대한 이슈일 것이다. 우리 사회 노령화는 심화하는데, 건축은 이에 비해 얼마나 변화하고 있을까.
        
        모든 건축은 노약자를 생각하면서 설계를 진행한다. 건축은 보수적인 관점에서 바라볼 수 없다면 큰일이기 때문에 조심스럽게 접근하는 게 당연하다. 그러나 심리적인 압박감에서 소극적으로 접근하면 정작 챙겨야 할 것을 놓칠 수 있다.&amp;nbsp;
        
        그중 동선을 짧게 하는 것이 가장 큰 이슈일 것이다. 전원생활을 하다가 늙어서 도심 아파트로 다시 회귀하는 사람이 많다는 이야기를 들을 때면 안타깝다. 다만 그럴만한 것은 아파트나 전원주택이 평면 구성이나 사용성이 비슷하다면 굳이 전원에 있을 이유가 없기 때문이다. 오히려 도심 아파트가 생활이 더 편하고 근거리에 병원이 있어서 마음도 더 편할 수 있다.&amp;nbsp;
        
        전원생활을 하면서도 적절한 운동이 가능한 공간구성을 한다면 어떨까. 본채와는 떨어져 있는 별채를 만들어보자. 하루 한 번 정도는 정자 같은 별채에서 쉴 수 있고, 청소도 할 수 있어야 하겠다. 별채는 가족과 손님의 휴식을 위한 공간이 될 수도 있다. 자식이 찾아와서 부모를 돌봐주고 싶어도 잠자리가 불편해서 자주 찾지 못한다면, 별채가 대안이 된다. 잠자리도 편하고 손주의 또 다른 놀이터가 될 뿐만 아니라 저녁에는 편히 쉴 수 있는 특별한 공간도 된다. 아무리 한 가족이라도 잠자리만큼은 편해야 하는 것이 진리다.&amp;nbsp;
        
        텃밭과 별채(사량채), 본채, 중정이 동선으로 연결되면 전원생활이 공간적으로 심심하지 않고 지루함도 없이 적정한 운동성도 있고 좋다. 늙어서 운동하기도 마땅찮은데, 쉬면서 움직이고 가벼운 소일거리가 활력을 준다면 그만한 안빈낙도(安貧樂道)도 없을 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설]  ‘인구 전략기획부’ 서둘러 신설하라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152550</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152550</guid>
      <pubDate>2024-06-24T18:09:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국회와 정부는 인구 전략기획부를 서둘러 신설해야 한다. 윤석열 대통령은 지난 19일 인구전략기획부를 신설하고 출산율을 올리기 위해 범국가적 역량을 동원하겠다고 선언했다. 이날 윤 대통령은 성남에서 열린 저출산고령사회위원회에 직접 참석해 &amp;ldquo;오늘부로 인구 국가비상사태를 선언한다. 국가가 사활을 걸고 2030년까지 1.0까지 올리겠다&amp;rdquo;고 발표했다. 정부는 기업, 시민사회, 국민 모두의 힘을 함께 모아 출산율을 올려야 한다.
        
        2024년 대한민국의 출산율은 0.68명으로 전 세계에서 가장 낮다. 우리나라에서 가장 인구가 많이 태어났을 때는 1971년으로 당시 105만명을 기록했다. 반면 금년에 태어날 인구는 25만명 정도로 80% 급감했다. 서울에 있는 초&amp;middot;중&amp;middot;고등학교까지 폐교를 하면서 심각성이 더욱 높아졌다. 특히 5세 미만 유아는 북한보다도 출산율이 낮아졌다. 대한민국의 현재 인구는 2023년 행정안전부 자료 기준 5137만명 정도다. 그러나 앞으로 5세 유아가 어른이 될 때쯤이면 한국 인구가 북한보다 더 적게 된다. 테슬라 일론 머스크는 전 세계에서 가장 출산율이 급감하고 위기에 처한 나라가 대한민국이라고 언급했다. 한국은 전 세계 중 인구급감 사례로 꼽히고 있다. 다음과 같이 정부에 제언한다.
        
        첫째, 국회와 정부는 인구 예산을 확대해야 한다. 출산율 저하 원인을 정부는 일과 가정의 양립, 육아 환경, 주택 문제 등으로 꼽았다. 정부 인구정책을 일원화해야 한다. 정부는 국가 예산이 수백조원 가까이 들었다고 하지만, 정작 출산과 양육 예산은 크게 늘지 않았다. 프랑스는 국가 GDP 3% 정도를 지출하면서 출산율을 2.1명으로 올렸다. 한국 출산율을 올리기 위해서는 현재 GDP 1% 인구예산을 증액해야 한다. 아이를 낳지 않는 가장 큰 이유는 경제적 이유와 자녀를 돌봐 줄 수 없는 환경이다. 현재 대한민국에서 어린이집은 무료이지만, 유치원은 50만원 정도 지출해야 한다. 모든 대통령 공약은 &amp;lsquo;낳기만 하면 키워 준다&amp;rsquo;는 것이지만, 실질적으로 자녀 한 명에게 지원되는 현금지원은 10만~20만원 정도다. 아이가 태어나서 대학까지 월 100만원 정도 비용이 든다. 초등학교에 입학하면 방과 후 학교를 신청해야 한다. 많은 자녀들이 태권도, 피아노 등 과외 학습으로 부모의 귀가 시간까지 학원을 다닌다. 정부는 정규수업 이후 방과 후 학교를 확대해 부모가 원하는 경우 모두 허용해야 한다.
        
        둘째, 정부는 현금지원을 확대해야 한다. 프랑스는 자녀를 낳으면 직접적인 현금지원을 한다. 또한 분양과 임대주택 등을 활용해 자녀 숫자에 맞게 주택을 공급한다. 또한 자녀 한 명당 50만원 정도 현금지원도 한다. 프랑스는 낳기만 하면 대학교까지 무상이다. 우리나라도 현금지원 등 모든 수단을 동원해 출산율을 올려야 한다.&amp;nbsp;
        
        인구는 국력이다. 대한민국이 2023년 말 기준 1인당 국민소득(GNI) 3만 6000달러로 일본을 이겼다. 1인당 GNI는 우리나라 국민이 국내와 해외에서 벌어들인 돈을 인구수로 나눈 것이다. 일본은 세계 최고 고령화 국가로 장기불황을 겪고 있다. 그 결과 GNI를 추월당했다. 이는 우리의 미래가 될 수 있다. 일본은 지난해 고령화율이 29% 수준, 한국은 19%인데 갈수록 심화하고 있다. 출산율에 사활을 걸어야 하는 이유다.
        
        우리나라는 그 어떤 나라보다도 인구감소를 막기 위해 국가, 기업, 가정이 총력전을 벌여야 한다. 경제적 지원, 일과 가정의 양립, 양육 환경조성 등 총체적인 지원을 해야 한다. 국회와 정부는 장기적으로 기업하기 좋은 나라를 만들고 좋은 일자리를 제공해야 한다. 지난해 기준 대한민국 청년취업율은 45%다. 전체 근로자 절반 정도가 비정규직이다. 좋은 일자리를 만들어 경제적으로 안정될 때 결혼과 출산율은 올라간다. 국회와 정부는 인구전략기획부를 조속히 신설하여 출산율을 올려야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] ‘불법 리베이트’ 논란 의료계, 윤리기준 재정립해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152553</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152553</guid>
      <pubDate>2024-06-24T18:11:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        최근 5년간 최소 2047개 이상의 병‧의원과 612명의 의사가 123억원이 넘는 현금을 수수한 것으로 밝혀졌으며, 이는 빙산의 일각일 뿐이라는 분석이 나왔다.&amp;nbsp;
        
        의료 분야에서 불법 리베이트가 성행하는 원인 중 하나는 구조적 문제에 있다. 병‧의원들은 경쟁이 치열한 환경에서 생존하기 위해 다양한 방법을 모색하게 되며, 그중 일부는 불법적인 리베이트 수수라는 부도덕한 방법을 선택한다. 제약회사나 의료기기 회사들은 자신의 제품을 시장에 더 많이 공급하기 위해 리베이트를 제공하며, 이는 결국 환자에게 돌아가는 의료 서비스의 질 저하로 이어질 수 있다. 불법 리베이트를 근절하기 위한 법적 제재와 감시 시스템은 여전히 미흡하다. 이번에 밝혀진 리베이트 병의원과 의사의 숫자는 드러난 일부에 불과하다. 이는 불법 리베이트 수수 행위가 여전히 은밀하게 이루어지고 있으며, 감시 체계가 이를 모두 포착하지 못하고 있음을 시사한다. 강력한 법적 제재와 감시 시스템의 강화가 절실히 필요하다.
        
        환자들은 자신의 건강과 생명을 맡기기 위해 병원을 찾는데, 의료진이 금전적 이익을 위해 비윤리적인 행동을 한다면 신뢰는 무너질 수밖에 없다. 의료계는 스스로 윤리적 기준을 재정립하고, 신뢰 회복을 위해 노력해야 한다. 불법 리베이트를 예방하기 위해서는 철저한 교육과 예방책이 필요하다. 의료인들은 윤리 교육을 통해 자신의 행동이 환자와 사회에 미치는 영향을 인식해야 하며, 불법적인 유혹에 넘어가지 않도록 지속적인 교육과 경각심을 고취시켜야 한다. 또한 병‧의원 차원에서도 투명한 경영과 내부 감시 체계를 구축해 불법 행위를 사전에 차단하는 노력이 필요하다.&amp;nbsp;
        
        최근 5년간 밝혀진 불법 리베이트 사건은 구조적 문제, 미흡한 법적 제재와 감시, 윤리적 기준의 부재, 예방과 교육의 부족 등 복합적인 요인이 작용한 결과다. 의료계는 스스로의 윤리성을 강화하고, 법적&amp;middot;제도적 장치를 마련해 환자들의 신뢰를 회복하는 데 힘써야 할 것이다. 이러한 노력이 없다면 불법 리베이트 문제는 계속해서 반복될 것이며, 그 피해는 고스란히 환자들에게 돌아갈 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[컬처세상] 대학로 떠나는 연극배우·연출가들</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152552</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152552</guid>
      <pubDate>2024-06-24T18:11:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이호규 대중문화평론가(동아예술전문학교 예술학부 교수)
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152552_3185702_1053.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        3년간 바닥을 쳤던 서울 대학로가 코로나 이후 숨통을 트게 될 것으로 예측됐지만, 결과는 정반대였다. 공연 관람에 목말랐던 관객들의 발길은 지금도 이어지지 않고 있다. 대학로 연극계에 몸담은 한 연극배우는 코로나 후에도 여전히 공연다운 공연을 하지 못하고 있다고 하소연한다.
        
        대학로에서 운영 중인 소극장 중 텅 빈 소극장들은 넘쳐난다. 심지어 관객석을 채우기 위해 서로 다른 극단 배우들이 좌석을 차지한다. 배우들끼리 다른 극단의 연극을 관람하는 행동은 이미 오래전 자리 잡았다.
        
        경기 불황이 장기화하면서 대학로를 찾는 연극 관람객들의 발길은 줄어들고 있으며, 소극장 대표들은 비싼 건물 임대료에 골머리를 앓고 있다. 소극장에 관객이 없다 보니 극단들은 다른 극단의 배우들을 상대로 &amp;lsquo;품앗이&amp;rsquo; 매표행위도 서슴지 않고 있다.
        
        필자와 친분 있는 연극배우 최모씨는 대학로 공연에서 일자리를 잃으면서 더 이상 연극을 하지 않기로 결심했다. 그는 20년간 무대 위에 섰던 베테랑 배우지만 대학로를 떠나 새로운 일을 찾고 있다. 또 다른 소극장 대표 박모씨는 월 500만원에 달하는 소극장 월세가 감당이 되지 않아 극장을 접기로 했다. 배우와 스태프들도 하나둘씩 떠나는 상황에 공연 재개가 어렵다는 것이다. 뜨거운 공연 열기와 감동을 느끼며 본연의 자리에서 관객들을 마주할 힘이 사라졌다고 토로한다. 대학로에서 15년째 무명 연극배우로 활동하는 이모씨는 최근 수익이 거의 없는 상태라며 생계가 녹록지 않아 곧 대학로를 떠나겠다고 전했다.
        
        연극의 메카인 대학로는 이미 경기 불황으로 직격탄을 맞고 있다. 소극장은 적자로 몸살을 앓고 있고 관객이 없는 극단 배우들은 생계에 허덕이는 중이다. 소득 신고를 하는 전체 배우 70% 이상이 연 수입 1000만원이 안된다.
        
        연극은 시대의 백신이어야 한다는 예술 정신은 차가운 현실 앞에서 사라져가고 있다. 그동안 연극 덕분에 우리는 인간과 사회를 이해하는 다양한 방식들도 배울 수 있었다. 하지만 이름이 널리 알려진 스타들의 연극 무대에만 주목하는 관객들의 편협성에 OTT 플랫폼까지 더해져 대학로 연극은 관객이 사라졌다.
        
        자본 논리가 지배하는 현실에서 대학로 연극인들은 관객들이 없어 창작 작품에 대해 엄두도 못 내고 있다. OTT와 유명 스타 연극을 찾는 관객들을 뭐라고 할 수는 없다. 하지만 부조리한 사회를 비판하고 세상을 향해 돌직구를 날리는 연극을 멈춰서는 안된다.
        
        대학로 소극장은 국내 연극, 뮤지컬 창작의 산실이다. 하지만 돈 문제에서 벗어나 창의적인 작품을 만드는 데에만 주력하기엔 연극인들은 현재 삶이 버겁다.
        
        문화체육관광부는 대학로 배우들이 제대로 사회에서 활동할 수 있는 일자리 수요 늘리기와 복리후생에 신경을 써야 한다. 연극을 제대로 할 수 있는 환경 구축과 대우가 이뤄져야 배우와 극장 인력들이 빠져나가지 않을 것이다.
        
        대학로도 멈춤 없는 창조적인 아이디어로 다시 관객의 마음을 사로잡을 수 있는 전략적 계획을 세워야 할 때다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침논단] 국민의 건강과 생명을 위한 의사의 책임</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152554</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152554</guid>
      <pubDate>2024-06-24T18:14:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김상겸 동국대 법학과 교수
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152554_3185704_1220.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        정부의 의대 정원 확대 발표 이후 대한의사협회(의협)를 중심으로 한 의료계의 반발은 계속되고 있다. 의협을 비롯한 의대와 의료계는 사법 절차를 통하여 정부의 의대 정원 확대를 막으려고 하였지만 일단 법원은 의료계가 낸 가처분 신청을 기각함으로써 의대 증원을 둘러싼 분쟁은 새로운 국면을 맞게 되었다. 그런데 사법부의 판단에도 승복하지 않고 의료계는 계속 국민을 볼모로 투쟁을 이어가고 있다.
        
        의대 정원 확대 문제에 대하여 법원이 정부의 손을 들어 주었음에도 의협의 반발이 계속되면서 일부 대학병원이 휴진함으로써 환자의 생명과 국민의 건강에 책임을 져야 할 의사들의 의무 불이행이 심각한 문제를 낳고 있다. 급기야 환자단체가 나서서 의사들의 무책임한 행동을 비난하고 대응하려는 움직임을 보여주고 있다. 자칫하면 의사와 환자가 대립하는 기막힌 모습을 볼 수도 있어서 답답하다.
        
        그런데 최근 일부 의대에서 의료 현장으로 되돌아오는 움직임도 있어서 국민으로서는 다행이라 할 수 있다.
        
        그럼에도 의대 교수, 지역의사회 등이 참여하는 의협의 범의료계 위원회인 &amp;lsquo;올바른 의료를 위한 특별위원회&amp;rsquo;는 회의를 열어 &amp;lsquo;무기한 휴진&amp;rsquo; 계획에 변함이 없다고 하였다. 특위는 정부와 대화를 하겠다고 하면서도 2025년 의대 정원을 논의해야 한다는 입장이다.
        
        2025년 의대 정원은 이미 확정되었기 때문에 특위의 입장 표명은 정부의 정책에 반대하기 위한 다분히 명분에 불과하다고 볼 수 있다.
        
        그보다는 의협에서 주장하고 있는 의료 개혁을 위한 의사 처우의 개선 등을 선별하여 집중적으로 논의하는 것이 필요하다. 의대 정원의 문제는 의협에서 결정해야 하는 문제가 아니고 국가가 국민의 건강과 보건 등 의료 실태를 파악하여 국민 의료서비스 차원에서 결정해야 할 문제이다.
        
        의료계에서 의사들의 집단휴진 등이 근로자의 집단행동으로 인정받지 못하자, 이제는 다른 방법을 강구하고 있어서 의료분쟁은 점입가경으로 가고 있다. 이는 전국의과대학교수협의회가 의대 교수들의 근로자 지위를 인정받기 위해 헌법소원을 제기하겠다고 밝힌 데에서 알 수 있다. 의대 교수들은 법원이 근로자가 아니라고 판단한 것에 대하여, 근로기준법 적용을 받지 못하고 근로계약서도 없는 상태에서 병원에서 일하고 있다고 한다.
        
        의대 교수는 의사이면서 교수로 의대생을 가르치는 교육자이다. 교수는 초&amp;middot;중등학교의 교사와 달리 교육의 중립성보다 학문의 자유를 보장받으면서 학자로서 지위를 갖고 있다. 그래서 정당의 가입과 정치적 활동을 할 수 있고 대학에서 학생을 가르치며 강학의 자유를 보장받는다. 이런 점에서 초&amp;middot;중등 교사와 달리 정치적 활동에 제약이 없다. 물론 교수가 정치활동을 하기 위해서는 소속 대학의 규정에 따라야 하는 제약은 있다.
        
        의대 교수는 교수이지만 의사이기도 하다. 그들은 대부분 대학병원에서 의사로서 환자의 진료와 치료를 담당하고 대가를 받는다. 그래서 의대 교수는 교수로서 의사로서 대학병원의 소속 의사로서 대우를 받기 때문에, 일반 교수와 달리 처우가 높다. 최근 교수들도 노동조합을 결성하고 있지만, 교수가 근로자의 지위를 갖는 것인지에 대해서는 논란이 있다. 그런 관점에서 대학에 소속된 의대 교수가 근로자의 지위를 갖기는 어렵다.
        
        근로자는 사용자에 고용되어 근로계약을 작성하여 근로의 대가로 임금을 받는 자를 말한다. 근로자의 지위를 보호하고 근로 3권을 기본권으로 헌법에서 보장하는 이유는 그들이 사회적 약자로서 법에 의하여 사용자에 대항하기 위하여 특별하게 보호해야 하기 때문이다.
        
        의사는 국가가 공인하는 자격을 취득하여 의료활동을 하는 전문자격사이다. 국가자격인 전문자격사는 법에 따라 권리를 보호받지만, 다른 한편에서 책임과 의무도 부여받는다.
        
        의사의 수급은 의료 관련 법에 따라 국가가 국민 의료서비스 실태를 파악하여 결정할 문제이지 의사단체가 결정할 문제는 아니다. 물론 의사의 수급은 국가가 일방적으로 결정하는 것이 아니라 관련 법에 따라 절차를 밟아 결정하는 것이기 때문에, 국가가 단순히 정책적으로 밀어붙일 수는 없다.
        
        현실에서는 이미 오래전부터 의사의 부족으로 인한 의료서비스 부족 현상이 지속되어 왔다. 의대 증원 문제는 더 이상 미룰 수 없는 국가의 과제이면서 책무가 되었다. 의사의 수는 의사들이 결정하는 것이 아니라 법에 따라 국가가 결정하는 것이다. 이제 의협도 명분도 없는 반대만 일삼을 것이 아니라, 국민의 생명과 건강을 책임지는 전문자격사로서 대국민 의료서비스를 어떻게 신장시킬 것인지 고민해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 6월 25일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152558</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152558</guid>
      <pubDate>2024-06-24T18:16:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1782
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.06.24.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152558_3185707_1558.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.06.24.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/풀어쓰는 한자성어]杞憂(기우)(나라이름 기, 근심 우)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125595710/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125595710/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125598517.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;● 유래: 열자(列子) 천서(天瑞) 편에서 유래한 성어입니다. 기(杞)나라에 살던 한 사람이 하늘이 무너지고 땅이 꺼지면 몸 둘 곳이 없다고 걱정하며 잠도 못 자고 밥도 못 먹었습니다. 그 모습을 보고 걱정하던 사람이 그에게 “하늘은 공기가 쌓여 이뤄진 것인데 공기가 없는 곳은 없다네. 몸을 구부리고 펴고 호흡을 하는 것도 종일 공기 속에서 움직이고 그치고 하는 것인데 무엇 때문에 하늘이 무너질까 걱정을 하는가?”라고 했습니다. 그러자 하늘이 무너질 것을 근심하던 사람은 “하늘이 공기가 쌓인 것이라면 해와 달과 별들이 떨어지지 않겠나?”라고 물었습니다. 이에 대해 “해와 달과 별들도 모두 쌓인 공기 속에서 반짝이는 것이어서 떨어진다 해도 사람을 다치게 하지 않는다네”라고 설명하자 그제야 납득했다고 합니다. 이어 하늘이 무너질 것을 근심하던 사람은 “그렇다면 땅이 무너지면 어떻게 하나”라고 물었는데 이에 대해 “땅이란 흙이 쌓여 이뤄진 것인데 사방이 흙으로 꽉 차 있어 흙이 없는 곳은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/피플 in 뉴스]전쟁의 불길에서 문화재 지켜낸 차일혁 경무관</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125595708/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125595708/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125598225.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1950년 6·25전쟁 발발 직후 파죽지세였던 북한군은 낙동강 전선에서 발이 묶입니다. 그리고 그해 9월 한국군과 유엔군의 인천상륙작전으로 전세가 역전돼 퇴각하게 됩니다. 이때 퇴로를 차단당해 미처 돌아가지 못한 패잔병들은 산으로 들어가 기존의 좌익유격대에 합류했는데 이들이 바로 빨치산입니다. 이들 때문에 국군과 함께 빨치산을 토벌할 ‘전투경찰대’가 창설됐는데 차일혁 경무관(1920∼1958·사진)은 바로 이 빨치산 토벌대장이었습니다. 일제강점기 충남 홍성에서 자란 차 경무관은 고등학교에 다니던 어느 날, 조선인 교사가 끌려가면서 부당하게 당하는 걸 보고 일본 고등계 형사를 때렸습니다. 이 일을 계기로 17세의 나이로 중국에 망명한 그는 중앙군관학교 황포분교 정치과를 졸업하고 이후 조선의용대에 입대해 광복 직전까지 팔로군과 함께 항일 유격 활동을 했습니다. 독립 후 귀국한 차 경무관은 경찰에 투신했고 6·25전쟁이 발발하자 빨치산 토벌대장이 됐습니다. 1951년 1월 2000여 명의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/함께 떠나요! 세계지리 여행]메소포타미아 아편서 시작… 세계는 지금 마약과 전쟁 중</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125595723/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125595723/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125593879.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6월 26일은 유엔에서 지정한 마약 퇴치의 날입니다. 1987년 미국 주도로 유엔이 마약 퇴치의 날을 지정한 겁니다. 미국은 오랜 기간 마약이 심각한 사회적 문제였고 연방정부는 마약단속국(DEA)을 설치해 마약 단속에 나섰습니다. 1980년대엔 로널드 레이건 대통령이 마약과의 전쟁을 선포하기도 했습니다. 그렇다면 40년 가까이 지난 지금 미국과 세계의 마약 문제는 많이 해결됐을까요? 안타깝게도 그렇지 않습니다. 특히 미국 사회의 마약 문제는 걷잡을 수 없을 만큼 심각해진 것으로 보입니다. 오늘 세계 지리 이야기의 주제는 마약과 지리적 갈등입니다.● 인류 최초의 마약 아편과 아편전쟁 아편은 고대 메소포타미아 지방에서 처음 사용됐습니다. 아편은 양귀비라는 꽃의 열매에서 채취한 즙을 가공한 마약인데 명칭은 그리스어로 과즙을 뜻하는 ‘오피오스’에서 유래되었습니다. 이후 명칭이 ‘오퓸(Opium)’으로 바뀌었는데 한자로 옮기면서 다시 ‘아편’이 됐습니다. 아편에는 진통, 해열 등 다양한 효능</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아리스토텔레스 ‘친구는 없다’ vs 니체 ‘적은 없다’[강용수의 철학이 필요할 때]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597246/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597246/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125598271.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아리스토텔레스의 ‘니코마코스 윤리학’ 주제 중 하나는 우정이다. 친구들 간의 우애를 뜻하는 필리아(philia)는 성적 사랑을 나타내는 에로스(er￣os), 환대와 호의를 뜻하는 아가페(agap￣e)와 구분된다.  philia는 반대말인 적과 대비되면서 정치철학에서 중요한 논쟁거리가 되었다. 소크라테스에 따르면 ‘정의란 친구를 이롭게 하고 적을 해롭게 하는 데 발휘하는 유능함’이다. 따라서 단순히 가까운 사이가 아니라 삶과 죽음을 가르는 정치적 행위에서 적과 극단적으로 대립하는 동지 개념이다.  아리스토텔레스는 우정을 유익함(이익), 즐거움(쾌락), 선(덕)에 따라 세 가지로 구분한다. 첫째, ‘유익함’을 나누는 관계다. 사업처럼 서로 이익이 될 때 유지되는 돈독한 사이를 뜻한다. 둘째, ‘즐거움’을 함께 추구하는 관계다. 취미가 같다면 함께할 때 즐거움이 더 커지기 마련이다. 우리가 일상적으로 경험하는 우정은 보통 이러한 두 가지 유형에 속한다. 그러나 아리스토텔레스가 가장 가치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국제사회는 선택을 요구한다[임용한의 전쟁사]〈321〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597801/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597801/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125598295.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2016년 베네치아였다. 어떤 외국인이 오더니 한국에서 전쟁이 발발하기 직전인데 왜 여기서 놀고 있냐고 꾸짖었다. 그때 북한의 미사일 발사가 세계 언론에 오르내리고 있었다. “기우다, 한반도에서 전쟁이 나지 않는다”고 대답했더니 그 사람이 펄펄 뛰었다.이제는 북한이 미사일을 발사해도 세상이 별로 신경 쓰지 않는다. 그러자 북한이 오물 풍선으로 다시 세계의 주목을 집중시켰고, 푸틴의 방북과 상호협력 조약으로 제대로 시선을 끌었다.북한이 단지 관심받고 싶어서 이런 일을 벌이는 건 아니다. 북한의 생존 방식은 이제 군사력밖에 없다. 북한 체제를 유지하면서 대한민국의 경제를 따라잡기는 불가능이다. 중국식 성장조차도 북한은 용인할 수 없다. 러시아식 성장은 자원이 없고, 그 정도 경제 자유만 생겨도 러시아와 달리 북한 체제는 붕괴한다.대한민국은 성장했지만, 불평도 늘고, 안보는 둔감해지고, 힘든 일은 싫고, 국제 정치나 국내 정치나 외골수가 되어 편안함만 추구하고 있다. 적어도 북한의 눈에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유학파 귀국후엔… “재산파악 확실히, 이웃은 가까이, 송사는 멀리”[설혜심의 매너·에티켓의 역사]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597255/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597255/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125594613.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《장 게이야르 ‘고향 적응법’ 지침서‘고향에 도착하면 먼저 자신의 재산에 대해정확하고도 확실한 정보를 파악해야 한다.’‘유학 후 고향에 잘 적응하는 법’(1682년)에 나오는 대목이다. 여기서 유학은 그랜드 투어라 불린 관행을 가리킨다. 그랜드 투어는 18세기 유럽에서 어린 청년이 교육을 위해 프랑스와 이탈리아 등을 여행하던 관행을 일컫는 말이다. 종교분쟁이 어느 정도 가라앉자 경제적 풍요를 누리던 영국 상류층은 자식을 프랑스와 이탈리아 등으로 보내 외국어와 세련된 취향을 배워 오도록 했다. 이 여행은 엘리트 교육의 최종 단계로 자리매김했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]누가 좀 뽑아주세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597776/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597776/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125594641.13.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인형뽑기 기계 속 갇혀 있는 인형의 표정이 왠지 애처로워 보입니다. 인형뽑기 고수라면 구해줄 수도 있지 않을까요. ―충북 제천시에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이승재의 무비홀릭]춘호가 선영과 뺨을 비벼대며 화면 밖으로 사라진 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597236/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597236/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125594585.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[1] 대학교수의 부인이 옆집 ‘제비’ 청년과 바람난다는 (지금은 동네 개도 관심 없을 얘기지만) 당시로선 파격적 불륜을 담은 영화 ‘자유부인’(1956년)의 클라이맥스를 소개할게요. 춤꾼 춘호가 “춤을 가르쳐 주겠다”며 선영을 자취방으로 유인해요. LP 레코드의 끈적한 음악이 깔리는 가운데, 선영과 춤을 당기던 춘호가 정색하며 말해요. “마담.” 그러자 선영은 다 알면서도 전혀 모르는 척하며 되물어요. “왜 이러는 거야?” 그러자 춘호는 마침표를 찍어요. “알라뷰(아이 러브 유). 마담.” 이윽고 춘호는 “오늘 저녁엔 저를 마음대로 이용해 주십시오”라는 살인 멘트를 날리면서 선영의 뺨에 자기 볼을 수세미로 설거지하듯 비벼요. 서로를 품은 둘은 화면 왼쪽 아래로 서서히 쓰러지며 사라지지요. 6·25전쟁이 끝난 지 3년밖에 지나지 않은 당시 관객들은 이 장면에 미쳐 버리는 줄 알았어요. 스크린 밖 안 보이는 곳에서 춘호가 각종 신기술로 ‘빌드업’을 하면서 선영을 지옥의 황홀경으로 끌고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]유승민 IOC 위원 “3개월 등산으로 10kg 감량”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597229/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597229/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125594579.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유승민 국제올림픽위원회(IOC) 위원(42)은 2004년 아테네 올림픽 탁구 남자 단식 결승에서 왕하오(중국)를 꺾고 금메달을 목에 걸었다. 탁구가 올림픽 정식 종목으로 채택된 1988년 서울 대회 이후 남녀를 통틀어 단식 결승에서 중국 선수를 꺾고 금메달을 딴 선수는 유 위원이 유일하다. 유 위원은 또 4차례 올림픽에 출전해 금, 은, 동메달을 모두 땄고 4위도 해 봤다. 1회전 탈락 경험도 있다. 그는 2000년 시드니 올림픽 개인전 1회전에서 탈락했고, 이철승과 짝을 이뤄 출전한 복식에서는 4위를 했다. 하지만 승부욕이 남달랐던 그는 4년 뒤 아테네에서 정상에 올랐고, 2008년 베이징과 2012년 런던 올림픽 남자 단체전에서 각각 동메달과 은메달을 수확했다. 이런 경험은 2016년 리우데자네이루 올림픽 때 치러진 IOC 선수위원 투표에서 큰 효과를 봤다. 그는 금메달보다 실패의 경험으로 선수들의 공감을 얻었다. 그는 “선수촌에 있는 1만 명 넘는 선수 중엔 메달을 따 본 선수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/유성열]매년 1만 건 넘게 ‘바로잡습니다’ 쓰는 법원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597781/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597781/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125598389.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;언론은 오보를 내면 ‘바로잡습니다’ 같은 정정보도를 해야 한다. 초년 기자 시절 사람 이름을 잘못 써 ‘바로잡습니다’를 냈을 때 종일 얼굴을 들지 못했다. 지금도 이름과 숫자 등은 절대 틀리지 않도록 확인하고 또 확인해야 한다고 생각한다. 판사도 판결문을 잘못 쓰면 경정(更正·수정) 결정을 통해 수정한다. 대법원 판례에 따르면 ‘잘못된 계산이나 기재’가 확인될 경우 주문(主文·결론)도 수정할 수 있다. 최태원 SK그룹 회장과 노소영 아트센터 나비 관장의 이혼소송 2심 판결문도 오류가 발견돼 한 차례 수정됐다. 하지만 최 회장이 노 관장에게 1조3808억 원을 재산분할금으로 지급해야 한다는 주문은 바뀌지 않았다. 서울고법 가사2부(부장판사 김시철)는 지난달 30일 선고 당시 SK㈜의 모태인 대한텔레콤의 1998년 5월 주식 가치를 주당 ‘100원’으로 판결문에 적었다. 최 회장 측이 “100원이 아니라 1000원”이라고 반발하자 재판부는 이를 수용해 17일 직권으로 판결문을 수정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/박원호]식탁에서 자녀와 정치 얘기 해본 적 있습니까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597780/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597780/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125598422.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당신이 평균적인 한국 국민이라면 아마 우리 정치에 대해 강한 불만을 가지고 있을 것이다. 한국 정치가 지닌 심각한 문제점에 대해 준비 없이 두어 가지를 열거할 수 있고, 그 해결책에 대해서도 뚜렷한 생각을 가지고 있다. 다만 당신은 정치인들, 혹은 “저쪽” 정치인들의 부패와 기득권 때문에 정치가 절대로 나아지지 않을 것이라 생각한다. 대한민국 국민의 정치 지식이나 역량, 정치에 대한 관심 수준은 세계 어느 나라 국민과 비교해도 최상위권으로 나타난다. 정치는 세계 최하이지만 국민의 정치 역량은 세계 최고 수준이라는 것이다. 좀 더 정확하게 말하면, 우리는 그렇게 착각하며 스스로를 위로하고 있다. 내 잘못이 아니라 저들의 잘못이라고. 그러나 여기 당신의 정치 역량을 가늠해 볼 하나의 테스트가 있다. 과연 당신은 당신의 자녀와 정치 이야기를 스스럼없이 하고 의견을 주고받는가. 아니, 공동체로서 우리는 우리 후속세대에게 전승할 한마디가 준비돼 있는가. 민주주의가 정치체제의 한 형태에 그치는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/정원수]진보-보수 아닌 ‘모두의 사법부’ 되는 길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597802/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597802/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125598428.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“가능하면 안 나오게끔 노력해야죠.” 최근 동아일보와의 인터뷰 때 조희대 대법원장에게 ‘대법원장이 표결하기 전에 6 대 6이 나오면 어떻게 할 것인가’라고 묻자 그는 이렇게 답했다. 대법원장이 재판장인 대법원 전원합의체는 대법원장과 대법관 등 총 13명으로 구성된 최고 법원의 최고 판결 기구다. 그런데도 다수의견과 반대의견이 1표 차밖에 안 되는 7 대 6의 전합 판결이 과거 종종 있었고, 그때마다 캐스팅보트 역할을 한 대법원장의 선택이 커다란 논란이 됐다. “7 대 6 전합 가능하면 안 나오게 노력” 조 대법원장은 “한 번 얘기했다고 해서 그게 불변의 진리도 아니고, 한 번 더 숙고해 보면서 좀 더 나은 결론을 내기 위해 노력해야죠”라고 말했다. 그는 이어 “저도 대법관 때 의견을 바꾼 적이 있다. 그게 부끄러운 게 아니고, 국민들이 보기에 바람직한 결론으로 가는 것”이라고도 했다. 조 대법원장은 존 로버츠 미국 연방대법원장이 뛰어난 법관들의 공통점으로 맨 처음 꼽은 ‘지적 겸손’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김호중 방지법’ 입법 추진… 도주 후 ‘술 타기’ 철퇴 맞나[횡설수설/신광영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597779/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125597779/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125598442.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 기소된 트로트 가수 김호중 씨가 음주운전 혐의를 피할 수 있었던 데에는 사고 후 편의점에서 샀던 캔맥주 4캔이 큰 역할을 했다. 김 씨는 지난달 9일 밤 서울 강남에서 택시를 들이받고 경기도의 한 호텔로 도주한 뒤 그 앞 편의점에서 캔맥주를 샀다. 보통의 음주 뺑소니범들은 알 만한 곳으로 도주해 몇 시간이면 잡히는데 김 씨는 추적이 어려운 외딴 호텔에 숨어 있다 17시간 뒤에야 경찰서에 나타났다. 이렇게 시간을 지연시켜 놓고, 맥주까지 사 마셨으니 경찰이 아무리 정교하게 추정한다고 한들 김 씨의 운전 당시 혈중 알코올 농도가 0.03% 이상이었다는 걸 입증하긴 어렵다. ▷음주 사고 후 일부러 술을 더 마셔 사고 당시 알코올 농도를 특정할 수 없게 만드는 ‘술타기’는 음주운전자들이 자주 쓰는 수법이다. 음주운전을 하다가 앞에서 경찰이 단속 중이면 황급히 편의점으로 가 소주를 들이켜거나, 집에서 술을 마시며 경찰이 오기를 기다리는 경우도 있다. 수사기관이 제때 음주 측정을 못 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]여야 25일 만에 22대 국회 원 구성… 이제부터라도 할 일 해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125598438/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125598438/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125575466.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘이 어제 의원총회를 열고 4월 총선 의석수에 따른 자당 몫인 7개 상임위원장 자리를 맡기로 했다. 집권 여당으로서 유례를 찾기 힘든 2주간의 국회 보이콧이 임기 시작 25일 만에 철회됨에 따라 22대 국회는 곧 원 구성을 마무리짓게 된다. 추경호 원내대표는 협상 실패의 책임을 지고 사의를 표명했다. 야당도 아닌 집권 여당이 국회 활동을 거부한 것은 처음부터 잘못된 선택이었다. 산적한 민생 현안과 특검법 등 정치 현안이 즐비한 상황에서 국회 밖을 맴도는 여당을 이해할 국민은 거의 없을 것이다. 민주당 역시 국민의힘의 복귀를 이기고 지는 문제로 여겨선 안 된다. 민주당의 총선 압승이 민주당이 잘해서가 아니라 대통령의 2년 국정이 심판받으면서 생긴 반사이득이라는 우원식 국회의장의 말을 귀담아들어야 한다. 지금의 여야는 극단적 정치싸움을 멈추지 않는 한 국민 앞에 모두 패자다. 무기력한 여당과 당 대표 방어가 제1과제처럼 비치는 야당의 모습이 달라지지 않는다면 국민의 신뢰를 기대하기 어렵다. 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“평생 네 딸 괴롭힐 것”… 멀쩡한 대부 플랫폼이 ‘지옥 입구’였다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125598433/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125598433/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기 불황과 고금리가 장기화하면서 급전이 필요한 서민들을 노린 불법 사금융이 기승을 부리고 있다. 정식 대부업체로 위장한 불법 사채업자들에게 빌린 수십만 원은 눈 깜짝할 사이에 수백수천만 원으로 불어났다. 마지막 동아줄인 줄 알았지만 죽을 때까지 끊어낼 수 없는 목줄이었다. 살인적 이자를 감당하지 못한 피해자가 불법 추심에 쫓겨 가정이 붕괴되거나 극단적 선택에까지 내몰리는 참담한 일이 잇따르고 있다. 동아일보 히어로콘텐츠팀이 만난 40대 여성도 아이의 학원비를 대려 40만 원을 빌렸다가 불법 사채의 늪에 빠졌다. 일주일마다 원금의 절반씩 이자가 붙고 연장비, 연체비 등 각종 명목의 채무가 더해져 갚아야 할 돈은 6주 만에 처음 빌린 액수의 15배로 불었다. 돈을 요구하는 괴롭힘은 집요했다. 대출 심사에 필요하다며 요구한 가족, 지인의 ‘비상연락망’이 족쇄가 됐다. 자신을 해치겠다는 협박까지는 참을 수 있었지만 딸의 학교와 반을 언급하며 “평생 네 딸을 괴롭히겠다”는 문자에 엄마는 무너지고 말았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘열폭주’에 22명 숨진 배터리공장, 이런 재난에 대비는 했나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125598437/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240624/125598437/2</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/24/125598505.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;24일 오전 경기 화성시 서신면 일차전지 제조업체인 아리셀공장에서 화재가 발생해 22명이 숨지고 1명이 실종됐다. 부상자도 8명이 나왔다. 역대 화학공장 사고 가운데 최악의 참사다. 소방당국은 소방 인력 191명과 펌프차 등 장비 72대를 동원했지만 공장 내 리튬이온 배터리 3만5000개가 잇달아 폭발하면서 진화에 어려움을 겪었다. 재충전하지 않는 일차전지는 제조 당시 완충된 상태로 에너지가 가득 차 있어 화재 시 위험성이 크다.화재 현장은 전쟁터를 방불케 했다. 공장에서는 ‘펑’ 하는 폭음이 끊임없이 이어졌고, 발생한 연기가 반경 수km 내의 공장과 주택 등을 뒤덮었다. 최초 발화는 완제품 검수·포장 작업 중 일어났고, 배터리 셀 하나에서 시작된 화재가 급속히 번졌다고 한다. 금속이온 배터리의 양극과 음극이 접촉하면서 순식간에 수백 도까지 온도가 오르는 ‘열 폭주’ 현상 탓으로 보인다. 이 때문에 초진에 약 5시간이 걸렸을 뿐 아니라 다량의 유독 가스도 발생해 피해가 더 커졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 서울시와 함께하는 대학 혁신의 미래</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624515693</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624515693</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:30:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/24/20240624517885.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  도시경제학자인 에드워드 글레이저 미국 하버드대학교 교수는 도시를 ‘인류 최고의 발명품’이라고 설명한다. 인재와 기술, 아이디어 등 모든 자원이 도시에 모여 혁신을 창출하기 때문이다. 인적 자원 양성을 담당하는 대학은 도시의 역사 그 자체다. 이탈리아 볼로냐대학은 11세기, 프랑스 파리대학은 12세기에 각각 법학과 신학, 철학의 중심지인 도시에 설립됐다. 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조홍식의세계속으로] 에콰도르와 중국인의 아메리칸 드림</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624515670</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624515670</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:30:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/02/27/20230227522627.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  중남미의 작은 나라 에콰도르는 중국인에게 허용하던 무비자 방문을 오는 7월1일부터 중단한다고 발표했다. 에콰도르는 수리남과 함께 라틴아메리카에서 중국인이 비자 없이 입국할 수 있는 드문 나라였다. 에콰도르가 갑자기 이런 조치를 결정한 이유는 무엇일까. 찰스 다윈의 진화론을 통해 유명해진 갈라파고스 섬에 중국인 관광객들이 너무 많이 몰려오기라도 한 것일까.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박소란의시읽는마음] 하트 * 어택</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624515221</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624515221</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:30:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/24/20240624517944.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  참 부러운 재능이다. 사랑이라는 재능 말이다. 그런 재능을 갖고 있노라 선언하는 일 또한 귀한 재능 아닐까. 걸음을 옮길 때마다 계속 흘러내리는 양말처럼 세상의 크고 작은 것들이 죄다 무너지고 있다고, 내일 또한 다르지 않다고 여기면서도 “이미 사랑하고 있답니다” 말하는 용기. 천진을 가장한 맹기.
        
        이 시를 읽다 보면 끝내 사랑하기를 멈추지 않는 것이
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최종덕의우리건축톺아보기] 광화문이 동네북인가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624514699</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624514699</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:30:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/11/27/20231127516986.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  광화문이 또 시끄럽다.
        
        유인촌 문화체육관광부 장관이 ‘627돌 세종대왕 나신 날’을 하루 앞둔 5월14일 경복궁 수정전 앞에서 열린 ‘세종 이도 탄신 하례연’ 기념사에서 난데없이 광화문 현판에 딴지를 걸고 나섰다. “경복궁 정문의 광화문이 개인적으로 당연히 한글로 쓰여야 한다고 생각합니다. 고증을 거쳐 옛날 쓰인 현판을 그대로 재현해야 한다는 문화재위
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[WT논평] Far-right forces made major gains across the bloc</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624514804</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624514804</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:30:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        Politico reported on the European Parliament elections, “Far Right Wins Big.” Here’s how Politico styled the results: “As polls predicted, far-right forces made major gains across the bloc.“
        
        Should
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자가만난세상] 귀농인 농사지을 땅이 없다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624514897</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624514897</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:31:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2021/04/02/20210402513285.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  3년 전 전남 담양군으로 귀농한 김모씨는 아직까지 농사지을 땅을 구하지 못하고 있다. 김씨가 귀농한 마을의 밭 가격은 3.3㎡(1평)당 40만원이 훌쩍 넘는다. 농기계가 들어갈 수 없는 맹지도 20만원을 줘야 살 수 있다. 광주광역시 인근이라 수요가 많아 땅값은 매년 오르고 있다는 게 부동산업계의 설명이다. 가족과 함께 귀농한 그는 농사로 소득을 올려야 생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김환기칼럼] 민주주의 무너뜨리는 이재명 결사옹위</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624515674</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624515674</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:31:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/10/23/20231023528358.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  자유민주주의는 법치와 협치, 삼권분립을 먹고 자란다. 인간의 자의와 폭력이 아닌 법에 의한 통치, 대화와 타협의 정치, 입법·행정·사법의 상호 견제와 균형이 이뤄질 때 민주주의 지수는 상승한다. 박세일 전 서울대 법경제학 교수(전 한반도선진화재단 이사장)는 “선거민주주의에 성공한 나라는 많으나 진정으로 자유와 정의가 강물처럼 흐르는 자유민주주의에 성공한 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 대한민국 랜드마크 서울역</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624515677</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624515677</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:31:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/24/20240624517996.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  미국 워싱턴과 뉴욕, 샌프란시스코 같은 대도시의 랜드마크 중 하나가 ‘유니언 스테이션’, ‘유니언 스퀘어’다. ‘유니언(Union)’에는 모인다는 의미가 담겨 있다. 노동조합이 영어로 유니언이다. 미국 남북전쟁 당시 북부 연합군도 ‘유니언 아미’라고 불린다. 그래서 미국 주요 도시의 유니언 스퀘어를 남북전쟁이나 노조 집회 등과 관련된 것으로 오해할 수 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대표 사퇴 후 “연임 도전” 李, 사당화 폐해 심화시킬 것</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624515679</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624515679</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:31:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/24/20240624518407.JPG&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  더불어민주당 이재명 대표가 어제 “민주당의 당대표직을 사임한다”며 사실상 당대표직 연임 도전을 공식화했다. 그는 “(당대표직에) 출마하지 않기로 확정했다면 (오늘) 사퇴하지는 않았을 것 같다”며 8·18 전당대회에서의 연임 도전을 기정사실화했다. 민주당 계열 정당에서 대표직 연임은 1995년 9월부터 2000년 1월까지 새정치국민회의 총재를 지낸 김대중 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 지각 개원하는 22대 국회, 민생·경제 살리기 입법 전념하라</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624515684</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624515684</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:31:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/24/20240624518418.JPG&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  국민의힘이 어제 의원총회를 열고 국회 상임위원장 18개 가운데 “외교통일·국방·기획재정·정무·여성가족·산업통상자원중소벤처기업·정보위 7개를 받아들이라”는 더불어민주당의 제안을 전격 수용키로 했다. 추경호 원내대표는 이 자리에서 “국회의원 후배들이 오늘을 치욕스럽게 생각하고 민주당은 언젠가 땅을 치고 후회할 날이 올 것”이라며 7개 상임위원장을 받을 수밖에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 배터리 공장 불 대형 참사, 재발 막을 근본대책 시급하다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240624515687</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240624515687</guid>
      <pubDate>2024-06-24T23:31:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/24/20240624518421.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  경기 화성시에 있는 일차전지 제조업체 아리셀 공장에서 어제 오전 불이 나 대형 참사가 벌어졌다. 화재현장에서 60대 남성이 심정지로 숨지는 등 20여명의 사망·실종자가 발생했다. 이 중 20명은 외국인 근로자라고 하니 안타까운 일이 아닐 수 없다. 근무 인원 70명 중 아직 연락이 닿지 않는 사람들이 있어 인명피해는 더 불어날 전망이다. 배터리 공장에서 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 시론] 고 채상병이 원하는 ‘진실규명’, 진실 위에 현실을 직시하는 것</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152685</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3152685</guid>
      <pubDate>2024-06-25T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3152685_3185864_458.jpg&quot; /&gt;
        이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB
        
        
        필자는 언론인으로서 고 채상병의 희생 뒤에 남겨진 국론분열에 대해 조심스럽게 펜을 잡았다. 물론 필자의 사명과 책임을 다하기 위해서다.
        
        진정 해병대원이었던 고 채상병(본명 채수빈)이 원하는 진실이 뭘까. 고인은 자신의 죽음에 대한 진실규명 과정에서 국론 분열을 초래하고 군의 위상이 한없이 추락하고 있는 이 현실을 어떻게 보고 있을까.
        
        박정훈 수사단장의 항명과 대통령실을 비롯한 윗선 외압 의혹이란 혼선에 국민들만 볼모로 잡혀 피로도를 높여가고 있다.
        
        자신의 희생이 양아치 애국자들과 양아치 정치인들의 거짓 정의에 희생양이 되고 있다면 그것이야말로 채상병을 두 번 죽이는 게 아닐까.
        
        형식적인 진실규명은 남아있을지 몰라도&amp;nbsp;어쩌면 국민들은 밝혀지지 않을 것이 없는 세상에서 이미 진실을 다 알고 있지 않을까 싶다.&amp;nbsp;그러나 세상엔 진실로 다 끝나는 게 아니며, 절대 간과해선 안 될, 진실 그 이상의 현실이 존재하고 있다는 점도 유념해야 한다.
        
        이에 대해선 어느 노병(老兵)의 일화를 대신해 진실과 같은 현실을 찾아가 보자.
        
        노병인 정대위(가명)는 소위 임관 후 특전사로 부임됐다. 얼마 후 박정희 시해 사건이 발생했고, 요동치는 격동기에 10.26, 12.12, 부마 나아가 광주사건 등의 모든 현장에 참여하며 군복을 입은 군인으로서 나름 국가에 충성을 다했다.
        
        하지만 그 충성은 국가에 대한 충성이 아닌 한 사람을 위한 맹견 노릇을 그렇게 열심히 해 왔음을 깨닫게 됐고, 그 깨달음은 자기 손으로 자랑스럽게 여겼던 군복을 벗고 계급장을 떼게 했다.
        
        그 후 국회는 청문회를 열었고 격변기에 있어졌던 진실규명과 책임자 처벌을 위해 혈안이 됐고 정치는 실종됐다.
        
        당시 평민당 측에선 국회 증인세우기에 혈안이 돼 있었고, 이때 군복을 벗은 정대위는 그들의 정보수집으로 자신들 편의 증인 대상 리스트에 올랐다. 번번이 날아오는 청문회 증인출석요구서와 가정 방문 등으로 정대위는 출가(出家) 해야 했고, 잠시 동안이긴 했지만 마치 방랑자와 같은 생활을 해야 했다.
        
        그는 자신이 생각했던 군인의 길이 아니었기에 후회하고 원망하며 스스로 군복을 벗긴 했지만 군과 국가를 상대로 대척관계에 설 수는 없었다며 당시를 회고했다.
        
        이제 박정훈 대령에게 질문하고 싶다. 자신의 정의와 진실보다 더 가치 있고 소중한 것은 없는지를 고민해보라고 주문해 보고 싶다.
        
        군인의 길은 희생의 길이고 군복은 희생의 제복이다. 나를 죽여 군과 군의 기강을 지키고 나라를 지키기 위해 존재하는 유일무이한 조직이며 신분이 곧 군인이다.
        
        지금 귀신도 무서워 벌벌 떨던 해병 전우들의 사기를 생각해봤는지, 나아가 전군의 위신과 사기를 고민해봤는지를 묻지 않을 수 없다.
        
        나의 진실과 정의가 군의 위계질서와 기강과 군의 존립과 국가의 존립보다 위대한 것인지를 또 한 번 묻지 않을 수 없다.
        
        뿐만이 아니다. 임성근 사단장을 포함한 제 지휘관 나아가 국방부 장차관 등에게도 질문하지 않을 수 없다. 다른 조직도 아닌 군 지휘관은 위엄이 있어야 한다고 본다. 그 위엄은 모습에서 나오는 게 아니며 솔직함과 진실함과 책임감에 있다.
        
        &amp;lsquo;상은 부하에게 책임은 내가&amp;rsquo;라는 군인의 미풍양속과 같은 덕목은 어디로 사라졌을까.
        
        지금 책임질 줄 모르고 희생할 줄 모르는 군 지휘관들, 당신들이 입고 있는 제복이 당신을 비웃고 있다는 사실을 깨달아야 할 것이다.
        
        그 어느 때보다 안보 위기감이 고조돼 가는 이때, 그 일선에서 부하를 지휘하며 자리를 지켜야 할 중차대한 이때, 그대들은 지금 위치 이탈 즉 전선이 아닌 진실공방의 자리에 앉아 있음을 명심해야 한다. 그것도 부하의 엄숙한 죽음 앞에서 솔직함과 책임감은 실종된 채 수치를 드러내며 변명으로 일관하는 장면은 참으로 안타깝기 그지없다.
        
        어찌 이뿐인가. 이 사태를 악용하려는 양아치 애국자들이며 지도자들이 있다. 정강도 정책도 없이 그저 자신들의 한풀이를 위해 정치에 뛰어든 하이에나들이 바로 그들이며, 아이러니한 것은 그래도 그들을 따르는 국민들이 있다는 점이다.
        
        그들의 정치적 목적에 악용돼 군(해병)도 갈라지고 국민도 갈라지게 하는 이번 사건은 그들의 거짓된 슬픔과 거짓된 정의로 인해 이미 혼탁해졌고, 결국 왜곡된 진실공방으로 이어져 가고 있다.
        
        진정한 군인이라면 책임과 희생의 터 위에 설 줄 알아야 하고, 정의와 진실을 외치는 쪽에서도 진실과 정의 위에 현실이 있다는 점을 한 번 더 강조하고 싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 살아남은 자의 기억과 슬픔</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/25/R64TCV2UUZCWTNILFRVY5CXF6A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/25/R64TCV2UUZCWTNILFRVY5CXF6A/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T01:31:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사주 팔자의 기원은 ‘주역’ 아닌 ‘음양오행’[내 팔자가 궁금해]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125605433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125605433/1</guid>
      <pubDate>2024-06-25T11:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125605431.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사주 팔자를 중심으로 운명을 헤아리고 점치는 것을 두고 우리나라에서는 주로 명리학(命理學)으로 불리고, 중국 대만에서는 산명학(算命學), 일본에서는 추명학(推命學)으로 불립니다. 산(算)은 계산한다 할 때의 산(算)이고, 추(推)는 추리한다, 추산한다 할 때의 추(推)입니다. 인간이 생겨났을 때부터 명리학이 있지는 않았을 테니 도대체어디서 온 것인지 궁금하지 않을 수 없습니다.흔히들 명리학의 기원이 동양 최고의 철학서인 주역(周易)에 있다고 생각합니다. 주역은 인간의 도리, 행동할 바를 밝혀주는 주옥과 같은 말들이 있는 인생 지침서입니다. 유교에서도논어 맹자와 함께 최고의 경전으로 꼽힙니다. 하지만 처음에는 점을 치는 책이었습니다. 전쟁, 세습자 선정 등 주요 사안에 대해 점을 친 내용을 기록하고 맞는 것과 틀린 것들 것 분류해 쌓아온 내용들입니다. 점괘를 말하는 내용 가운데 세상의 이치, 인간의 도리를 말하는 내용들이 많아 의리역(義理易) 즉 철학서로  자리 잡은 것입니다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 韓에선 오물, 北에선 보물</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/25/XNXF7QPOZRDGLFWQUB64INTR6M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/25/XNXF7QPOZRDGLFWQUB64INTR6M/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T11:33:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 마약 조직 소탕하려면 초국가적 협력 강화해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/25/OVAP3CE4WZBZXBVUSFMCEEV4PA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/25/OVAP3CE4WZBZXBVUSFMCEEV4PA/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김필영의 저랑 같이 신문 읽으실래요] [11] 불확실한 세상, 안정감을 꿈꾸며</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/25/OIZXG3MZIJEPVKUQSQTNUZC3RY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/25/OIZXG3MZIJEPVKUQSQTNUZC3RY/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [26] 뉴진스님은 동남아에 갈 수 없다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/25/HPVH5NB3CZDCBLRLLYAJD3DZJA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/25/HPVH5NB3CZDCBLRLLYAJD3DZJA/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [196] 벌교 낙지초물회</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/25/VPWLMN5D6BETRENKH5MLODXEGE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/25/VPWLMN5D6BETRENKH5MLODXEGE/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김정호의 AI시대 전략] AI도 인간의 꿈을 꾸는가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/25/YWVW4WDI5FFFLJNUMKOTCV7PJ4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/25/YWVW4WDI5FFFLJNUMKOTCV7PJ4/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재판 나가서 최강욱 탓...김어준씨 쫄지 마세요 [기자의 시각]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/06/26/W4E46T5VZVBPNJLPUV6XC2IBKU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/06/26/W4E46T5VZVBPNJLPUV6XC2IBKU/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 푸틴 취임식 참석하고 뒤통수 맞는 외교</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/06/26/G62AHCYNOREDVIKMI4N3KZOLMM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/06/26/G62AHCYNOREDVIKMI4N3KZOLMM/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김윤덕 칼럼] 6·25에 부르는 리차드 김의 ‘하와이 아리랑’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/26/BJNLX6M5XRDDBDSKWHVPAP2CLI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/26/BJNLX6M5XRDDBDSKWHVPAP2CLI/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 남아도는 지방교육교부금, 필수의료 수가 대폭 인상에 쓰자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/26/DX7ASNBMPVDJFIWDOISDVFHGLA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/26/DX7ASNBMPVDJFIWDOISDVFHGLA/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 배터리 산업은 폭발적 성장, 불 끄는 대책은 전무</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/26/E5BRSXWBWJGTPLHOQSZZPQLUGQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/26/E5BRSXWBWJGTPLHOQSZZPQLUGQ/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T15:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “아버지” 이어 “대표로 돌아오셔야” 여기가 북한인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/26/ZAU4APGBMNHRHKMVBNWAMIK6YE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/26/ZAU4APGBMNHRHKMVBNWAMIK6YE/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T15:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 국회 담당 공무원들, 거대 야당·소수 여당 뒤치다꺼리에 탈진 상태. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/26/U3DLLM2ZFBAK5EH3CD5OBUEDDE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/26/U3DLLM2ZFBAK5EH3CD5OBUEDDE/</guid>
      <pubDate>2024-06-25T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서울시탈시설지원조례’ 폐지에 부쳐</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213434</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213434</guid>
      <pubDate>2024-06-25T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오늘(25일) 서울시의회 본회의에서 ‘서울시 장애인 탈시설 및 지역사회 정착 지원에 관한 조례(이하 서울시탈시설지원조례)가 폐지되었다. 서울시의회가 나서서 장애인이 지역사회에서 자유롭게 살아갈 권리를 박탈한 것이다.서울시탈시설지원조례는 유엔장애인권리협약에 근거해 장애인의 탈시설 권리를 명시하고 지역사회 정착과 자립을 위한 최소한의 지원 내용을 담고 있다. 그마저도 오세훈 서울시장의 악의적인 탈시설 왜곡에 의해 유명무실한 선언에 그쳐왔다.서울시탈시설지원조례의 존재에도 불구하고 장애인들은 계속 시설에 신규입소해왔고, 탈시설한 장애인은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁을 반대하면서도 ‘반미’는 꺼리거나 두려워하는 분들께</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210995</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210995</guid>
      <pubDate>2024-06-25T17:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 / 원광대학교 정치외교학.평화학 명예교수 이재봉 원광대 명예교수가 몸담고 있는 &lt;한국중립화추진 시민연대&gt; 창립대회가 26일 오후 2시부터 프란치스코회관에서 진행된다. 이 기고는 이 명예교수가 &lt;한국중립화추진 시민연대&gt; 창립선언문을 쓰기 전에 창립준비용으로 정리한 글이다. 참고로 창립선언문은 26일 취재보도와 함께 게재된다. / 편집자 주 저는 1980-90년대 미국에서 ‘반미주의’를 주제로 정치학석사와 박사 논문을 썼습니다. 1980년대 초 서울의 대학가에서 반정부 시위 없이는 하루해가 지지 않던 때, 단 한 번도 데모에 참</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS의 ‘중계 거부’와 수신료</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318979</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318979</guid>
      <pubDate>2024-06-25T17:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 21일 방송사들이 국회에서 열린 채상병 특검법 입법청문회를 유튜브 생중계했다. 그런데 공영방송 KBS만 생중계를 거부했다. 야당 단독으로 열렸다는 이유 때문으로 알려졌다. 여러 여론조사에서 국민 절반 이상의 지지를 받는 채상병 특검법의 입법청문회는 대통령의 연루 의혹까지 제기된 상황에서 이종섭 전 국방장관 등 핵심 증인이 출석해 이날의 가장 중요한 뉴스 현장이었다. KBS는 당일 메인뉴스도 특검법 이슈를 여야 정쟁 프레임으로 축소 보도했다. 이날 KBS의 ‘중계 거부’는 KBS 현주소를 보여주는 상징적 장면이었다. 대통령 앞에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적]19세 청년 노동자의 ‘쓰러진 꿈’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202406251815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202406251815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전북 전주의 한 제지공장에서 숨진 19세 노동자의 생전 메모장 내용. 민주노총 전북본부 제공&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        2016년 5월28일, 서울 구의역에서 서울메트로(현 서울교통공사) 하청업체 노동자 김모군(19)이 스크린도어를 정비하다 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 6·25 날 날아온 오물풍선, 남북 국지전 방지 최우선해야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406251815011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406251815011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 24일 밤부터 25일 사이 북한에서 또다시 오물 풍선이 내려왔다. 며칠 전 탈북민 단체가 올려보낸 대북전단에 대한 북한의 대응으로, 풍선 100개 정도가 수도권에 떨어졌다. 내용물은 대부분 종잇조각이었다지만···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]이론물리학 권위자 중국행, 이 암울한 현실 방관할 건가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406251815021/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406251815021/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:15:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 8월 정년 퇴임하는 이기명 고등과학원 부원장이 중국 베이징 수리과학 및 응용연구소로 자리를 옮긴다. 이기명 부원장은 우주의 기원을 찾는 ‘초끈이론’ 전문가로 한국을 대표하는 이론물리학자다. 2006년 ‘···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슈퍼 갑 미국’, 불평등한 한미동맹 어떻게 정상화할까?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210997</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210997</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:25:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필리핀과 영국이 미국과 맺은 군사관계처럼 대등한 주권국가의 관계 회복해야한국전쟁이 일어난 지 74년이 지났지만 평화협정은 체결되지 못한 채 세계 최장의 정전상태가 이어지고 있다. 한국전쟁을 어떤 시각으로 살피느냐에 따라 여러 가지 해석과 평가 나오는데 그 이유는 이 전쟁이 미소 냉전의 대치상태 속에서 발생했고 2차 대전 종전이후 가장 큰 국제전의 성격을 지녔기 때문이다.한국전쟁이 발생할 당시의 국내외 정세는 외세와 남북 권력집단 간의 대치와 힘겨루기가 심각했다. 한국전쟁은 여러 가지 요인이 겹쳐 일어난 참극이라는 점이다. 이는 한국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT칼럼] 제4이통 취소 계기 ‘통신정책’ 원점 재검토해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153077</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153077</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:37:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        석호익 동북아공동체ICT포럼회장/한국디지털융합진흥원장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3153077_3186382_3722.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        과기정통부가 제4이동통신사업자로 선정된 스테이지엑스에 대해 주파수 할당 취소 방침을 밝혔다. 정부는 청문 절차 후 주파수 할당대상법인 선정 취소 여부를 최종결정한다. 2010년 종전의 방송통신위원회 때부터 시작된 제4이동통신사의 시장진입 정책이 사실상 8번째 실패로 귀결되고 있다.&amp;nbsp;
        
        사회생활을 하는 국민은 누구나 잠시라도 휴대폰이 곁에 없으면 초조할 정도로 이동통신 서비스에 대한 의존도가 사회 전반에 걸쳐 높다. 소비자들은 이동통신 서비스 시장의 경쟁을 촉진시켜 서비스 품질 향상과 통신 요금 하락에 기여하기를 기대하고 있다.&amp;nbsp;
        
        정부의 제4이동통신 추진 의도도 같다. 제4이통이라는 신규사업자의 시장진출이 그동안 고착화되어 있던 이동통신 서비스 시장에 긴장감을 주어 경쟁체제를 활성화해 서비스 품질 향상과 통신 요금하락이라는 소비자들의 욕구를 충족하고 투자확대로 통신산업 전반에 활력을 불어넣기를 기대했을 것이다.
        
        정부는 2019년 기간통신사업자 진입제도를 기존 허가제에서 등록제로 전환했다. 규제를 완화해 다양한 기업이 사물인터넷(IoT) 등 통신사업을 자유롭게 하고, 제4이통사업자가 보다 쉽게 진입할 수 있게 했다. 정부는 이번에도 5G(28㎓) 신규사업자 진입을 촉진하기 위해 로밍과 상호접속을 통한 인프라 비용절감, 4000억원 규모 정책금융 등 제4이통을 무리하게 진입시키려 했다는 비판이 제기될 정도로 파격적인 조건을 내세웠다. 하지만 제4이동통신 사업자 선정은 또다시 무산됐다.
        
        과기정통부는 종합적인 연구반을 가동할 계획이라며 주파수 경매 제도를 포함해 다양한 근본적인 문제와 제도개선 방안을 논의하겠다고 한다. 정부는 이제 경쟁을 활성화해 품질향상, 가계 통신비 절감, 산업 육성 등 정책방향을 유지하면서도 제4이통 정책을 포함한 통신사업경쟁 정책을 원점에서 재검토해야 한다.&amp;nbsp;
        
        먼저 경쟁구도를 냉철히 봐야 한다. 현재는 SK텔레콤&amp;middot;KT&amp;middot;LG유플러스 3강 체제와 더불어 알뜰폰 시장이 약 1000만 가입자를 형성하고 있다. 현재 통신3사는 성장률이 1~2%에 그치고 소비자 입장에서 이미 30~50% 저렴한 요금제라는 선택권이 존재한다. 과연 제4이통 사업자의 30~50% 저렴한 요금 출시가 가능할까. 제4이통에게는 요금인하의 한계가 있고, 저렴한 요금은 알뜰폰의 위협요인이라는 모순이 있다.&amp;nbsp;
        
        그다음은 이통사업은 투자비 등 수조원의 재원이 있어야 가능한 사업이다. 정부가 로밍&amp;middot;상호접속 제도개선, 정책금융 지원 등 문턱을 낮춰주고 제4이통을 지원한다고 하지만, 기본적으로 사업자 자신이 대규모 투자 등 막대한 재원이 필요하다. 과연 현 경쟁구도에서 이를 감당할 기업이 있겠는지를 살펴봐야 한다. 이번에도 정부가 재원을 부담할 가능성 있는 여러 기업에 타진했지만 모두 불응한 것으로 알려지고 있다.&amp;nbsp;
        
        마지막으로 통신3사와 대등한 여건 또는 그 이상의 통신 품질을 내면서 저렴하게 사업자는 서비스를 공급하고, 고객은 이용이 가능하도록 해야 한다.&amp;nbsp;
        
        이번에 정부가 할당하려던 28㎓ 대역은 기존 통신 3사조차 &amp;ldquo;수익성이 없다&amp;rdquo;며 포기한 주파수다. 인프라 구축과 비용 면에서 신규사업자가 훨씬 불리할 수밖에 없다. 신규사업자만을 위한 장비와 가입자용 단말기는 십중팔구 품질이 나쁘고 가격이 높을 우려가 있기 때문이다. 만약 단말기만 하더라도 크고 무겁거나 품질이 나쁘다면 요금이 아무리 싸더라도 이용자의 외면을 받을 것이다.
        
        정부는 이동통신시장의 경쟁구도와 상황에 대한 명백한 진단과 이에 대한 대안이 마련된 정책 로드맵을 제시해야 한다. 알뜰폰 사업자를 키우고 인수 합병을 지원해 대형화하는 것도 검토해볼 수 있다. 실제 디시(미국), 라쿠텐(일본), 프리모바일(프랑스)은 알뜰폰 시장에서 경험을 쌓고 체급을 키워 제4이통까지 진출한 사례다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[어제보다 행복하기] 역경을 맞는 자세</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153080</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153080</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:39:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서은훤 행복플러스연구소 소장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3153080_3186383_3933.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        역경 없는 인생은 없다. 모든 사람이 역경을 맞게 되는데 역경을 맞는 자세는 다 다르다. 인생은 어쩌면 역경을 어떻게 받아들이고 평온한 마음을 유지할 수 있는지를 깨닫는 과정일 수 있다. 우리는 역경을 잘 받아들이고 이겨내는 사람들로부터 그들의 지혜를 얻고자 한다.&amp;nbsp;
        
        마르쿠스 아우렐리우스의 &amp;lt;명상록&amp;gt;에 보면 다음과 같은 내용이 나온다.
        
        &amp;lsquo;어떤 외적인 것 때문에 힘들다면, 당신이 힘든 이유는 그 외적인 것 때문이 아니라 당신의 판단 때문이다. 그리고 당신에게는 지금 그 판단을 없앨 힘이 있다.&amp;rsquo;
        
        대부분의 사람들이 어떤 사건 때문에 괴롭다고 생각하지만 사실 그 사건이 자신에게 건너오는 과정에서 생긴 나의 판단 때문에 괴로운 것이다. 예를 들어 보자. 서울 시내에서 직접 차를 움직여서 이동을 하는 경우 차가 막히는 현상은 늘 있어왔고 아마 앞으로도 있을 것이다.&amp;nbsp;
        
        K씨는 차가 막힐 것을 미리 예상하여 30분 일찍 출발했다. 30분 내에서 막히는 것은 괴롭지 않다. 더구나 조금 더 막힌다고 치더라도 30분 일찍 출발했다는 것을 이야기한다면 이해받을 확률이 크니 좀 더 마음 편할 수 있다.&amp;nbsp;
        
        L씨는 요즈음 내비게이션에서 알려주는 도착 시간을 믿고 출발했다. 중요한 약속이긴하지만 요즘 내비게이션이 알려주는 시간이 비교적 정확하다고 판단을 한 것이다. 갑자기 차가 막히면서 도착 시간이 점점 늘어간다. 갑자기 약속이 어긋나서 자신이 처할 난처한 경우를 생각하니 점점 화가 난다. 자신이 판단을 잘못한 것이 아니라 세상이 이상하게 돌아간다고 생각하니 세상이 원망스럽기만 하다.
        
        S씨는 어느 정도 막힐 것인지 예상도 되지 않으니 대중교통을 이용하기로 한다. 버스 전용차선을 달리는 버스에서 자가용이 쭉 늘어서서 꼼짝도 하지 못하는 것을 보니 자신의 판단이 옳았음이 느껴져서 스스로 뿌듯함이 느꼈다. 더구나 예전에 차가 많이 없었던 때를 생각해보니 우리나라가 참 부유해졌다는 생각에 흐뭇하기까지 하다.&amp;nbsp;
        
        똑같이 막히는 상황을 대하는 태도도 이렇게 다르다. 외부 상황이나 현상을 바꾸는 일은 쉽지가 않다. 다만 자신의 판단이나 생각을 바꾸는 것만이 가능하다. 혹시 힘들거나 기분 나쁘게 느껴지는 일이 있다면 그것은 당신의 판단 때문일 가능성이 큰 것이다. 그럴 때 우리가 그 판단을 바꿀 수 있는 힘이 스스로에게 있다고 믿어야 한다. 그렇게 판단한 원인을 잘 관찰해보고 바꿔볼 여지가 있는지에 대해서도 깊게 생각해 봐야 한다.&amp;nbsp;
        
        사람은 역경을 만났을 때 그것을 이겨냄으로써 성장한다. 훌륭한 선장은 잔잔한 바다에서는 눈에 띄지 않는다. 성난 파도를 만남으로써 자신의 지혜나 능력을 보여줄 수 있는 것이다.&amp;nbsp;
        
        세네카는 서한집에서 &amp;lsquo;역경이 없다면 덕은 시들어버린다&amp;rsquo;라고 했다. 말 그대로 역경이라는 단어를 뒤집으면 &amp;lsquo;경력&amp;rsquo;이 되는 것이다. 스스로 역경이라고 느껴지는 순간을 맞는다면 그것을 어떻게 자신의 지렛대로 활용할지를 고민해 보자. 그것을 이겨내고 좀 더 현명해지는 순간은 당신에게 무엇과도 비교할 수 없는 기쁨, 행복을 줄 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 외국인 노동자 보상‧지원책 세워야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153081</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153081</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:41:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        언제부턴가 국내 대형 사고 희생자들은 대부분 외국인 노동자들인 경우가 많다. 경기 화성의 리튬 일차 전지 공장 화재로 인한 사망자 상당수는 외국인 근로자였다. 사망자 중 20명은 코리안 드림을 안고 중국 등지에서 온 외국인 노동자들이라고 한다.&amp;nbsp; 2008년과 2020년 경기 이천의 냉동&amp;middot;물류창고 건설 현장에서 발생한 화재 사건에서도 외국인 노동자들이 죽음을 당했다.
        
        이번 화재 참사는 이주 노동자들이 위험한 작업장으로 내몰리는 이른바 &amp;lsquo;위험의 이주화&amp;rsquo;를 단적으로 보여준 사건으로 기록됐다. 이주노동단체들은 이번 사고가 단일사고로는 가장 많은 이주 노동자가 목숨을 잃은 최악의 참사라고 지적했다.
        
        우리나라에 취업을 위해 온 외국인 노동자들은 열악한 조건에서 일하는 경우가 적지 않다. 이들은 위급 상황이 발생하면 대피하는 데 어려움을 겪을 수밖에 없다. 근로조건이 낯선 생산 공장에서 일하는 데다 한국말도 서툴러 대형 사고에 쉽게 노출되는 것이다.&amp;nbsp;
        
        소방당국은 이번 화재 사고 사망자 대부분이 외국인이어서 신원 파악에 어려움을 겪고 있다. 현장 작업자 명부가 불에 타버린 것도 수습 과정을 더디게 만든 요인이다.&amp;nbsp;
        
        특히 아리셀에서 일하는 이주 노동자의 경우 용역회사에서 필요할 때 파견받는 형태로 근무한 경우가 많은 것으로 알려졌다. 희생자들과 유가족들에 대한 지원, 부상자 치료에 빈틈이 없어야 할 것이다.
        
        이번 화재는 11개 건물로 이뤄진 공장 중에 철근 콘크리트 구조로 된 2300여㎡ 규모의 3층 건물에서 났다. 화재 당시 노동자들은 1층에 15명, 2층에 52명 등 총 67명이 일하고 있었고, 불은 2층에서 시작했다. 이곳에는 리튬전지 완제품 3만 5000여개가 보관 중이었다.
        
        소방당국은 소방관 등 145명과 펌프차 등 장비 50대를 동원했지만 조기 진화에 실패했다. 리튬전지는 불이 붙으면 순식간에 800~1000도까지 치솟는다. 가연성 가스인 수소가 많이 나오기 때문에 폭발이 일어나면 진화에 어려움을 겪는다.&amp;nbsp;
        
        배터리 화재는 큰 폭발로 이어질 수 있어 공장에선 배터리를 조금씩 나눠서 비치하고, 생산 직후 바로 출하하는 등 한 곳에 모아두지 않는 게 중요하다고 한다. 공정라인도 나누고, 일하는 근로자들이 위급 상황에 대피할 수 있도록 대피로도 여러 개 마련해야 할 필요가 있다는 것이다. 하지만 이런 세밀한 대비가 없었을 가능성이 크다는 지적이다.&amp;nbsp;
        
        최근 일차&amp;middot;이차배터리의 수요가 급증하고 있다. 전기차는 물론이고 휴대전화, 노트북, 친환경 에너지저장장치 등 곳곳에 모두 배터리가 들어가고 있다. 앞으로 비슷한 화재가 발생하지 않도록 사전 예방책을 점검해야 한다. 특히 정부는 안전과 생명을 최우선시해야 하는 일터에서 외국인 노동자들이 큰 참변을 당하지 않도록 대책을 마련해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] ‘또대명’ 논란에 ‘당대명’… 설득력 있는 답 내놓아야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153083</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153083</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:42:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당 이재명 대표가 당 대표직을 내려놨다. 8월 18일로 예정된 전당대회에서 당 대표 연임에 도전하기 위한 수순으로 보인다. 이 대표는 이미 차기 당 대표 도전을 기정사실화했다. 이 대표는 기자들에게 &amp;ldquo;상황을 좀 지켜보겠지만, 출마하지 않기로 확정했다면 사퇴하지는 않았을 것 같다&amp;rdquo;고 연임 도전의사를 숨기지 않았다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        이 대표는 민주당의 총선 압승 이후 당 장악력이 더욱 공고해진 상황이다. 이 대표 측이 내세우는 연임 도전의 명분은 거야(巨野)를 이끌 당 대표로 이 대표 외에는 적임자가 없다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        민주당은 지난 17일 대선에 출마하려는 당대표의 사퇴 시한을 1년으로 하되 예외를 둘 수 있도록 당헌 개정안을 최종 확정했다. 이 대표의 사법리스크 방탄과 대권 도전을 위해 어떠한 일이든 하겠다는 의도를 숨기지 않은 것이다. 당헌 개정 후 기다렸다는 듯이 이 대표가 대표직을 사임한 것만 봐도 그렇다. 이 대표가 한두 번 당 대표 연임을 거절하는 모양새를 취한 것은 &amp;lsquo;전시용&amp;rsquo;이었음이 확인된 것이다.
        
        하지만 당 대표 연임에 대한 논란과 비판은 적지 않다.&amp;nbsp; &amp;lsquo;또대명&amp;rsquo;(또 당 대표는 이재명)&amp;rsquo; &amp;lsquo;당대명(당 대표는 이재명)&amp;rsquo;이라는 말이 일각에서 나온다. 이 대표의 연임 도전이 &amp;lsquo;방탄&amp;rsquo; 목적이 아니겠느냐는 의혹 어린 시선이 제기되기도 한다. &amp;lsquo;이재명 일극 체제&amp;rsquo; 강화를 우려하는 시각도 있다.&amp;nbsp;
        
        이 대표는 최근 대북송금 의혹과 관련해 제3자 뇌물 등의 혐의로 기소되면서 4개 사건의 재판을 동시에 받고 있다. 1심에서 유죄가 선고되면 대통령 불소추 특권과 관련한 헌법 84조 논란에서 자유로울 수 없게 된다.
        
        &amp;nbsp;이 대표는 곧 예정된 출마 선언에서 연임에 대한 의구심을 불식하고 납득할 수 있는 분명한 명분을 제시해야 한다. 지지층만이 아닌 일반 국민의 시각에서 그동안의 행보를 되돌아볼 필요가 있다. 강성 팬덤이 입김을 행사하는 일극체제의 정당으로선 민심을 얻는 데 한계가 있을 수밖에 없다. 민주당의 퇴행적 지배구조는 그동안 어렵게 가꿔온 정당민주주의를 무너뜨리는 것은 물론이고 의회 민주주의 질서도 훼손될 소지가 적지 않다는 점을 경계해야 한다. 민주당은 8.18 전대에서 수권 능력을 보여줘야 한다. 혁신과 변화의 기치 아래 새로운 인물들이 도전하고 미래의 비전을 제시하고 혁신하는 무대를 만들어야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박은하의 베이징 리포트] 죽음의 동북아</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406251852001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406251852001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ‘난선’이란 이름으로 활동하는 농민공 래퍼 장팡자오(사진 가운데). 사진 ‘공장’ 뮤직비디오 캡처 화면&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        “공장의 연기가 별을 덮어. 마을들 전부 연기에 묻혀. 어릴 적부터 강물은 맑지 않았고, 지금껏 돈과 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]화성 참사의 민낯, ‘위험의 이주화’ 국가적 대책 세워야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406251852011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406251852011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:52:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        경찰과 소방, 국립과학수사연구원 등 관계자들이  25일 경기 화성시 서신면 리튬전지 공장 화재 현장에서 합동 감식을 하고 있다. 연합뉴스&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        경기 화성시 아리셀 리튬전지 공장 화재로 목숨을 잃은 대다수가 이주노동···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[대중문화칼럼] 드라마가 노인 대상 범죄를 다루는 법</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153107</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153107</guid>
      <pubDate>2024-06-25T20:07:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김헌식 대중문화평론가
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3153107_3186422_259.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        드라마는 단지 엔터테인먼트를 위한 콘텐츠라고 생각하는 경향이 없지 않아 있다. 재미만 있으면 됐다나 대리충족을 위한 콘텐츠라는 시선이 있다. 그렇게 묵직한 메시지는 아니더라도 충분히 사회적 주제 의식을 전하면서도 재미를 불러일으킬 수 있다. 이런 드라마들이 심심치 않게 등장하고 있다.
        
        최근 종영한 드라마 &amp;lsquo;크래시&amp;rsquo;는 독특한 소재로 화제를 불러 모았다. 범죄 수사물이었지만, 교통 범죄를 중심으로 활약하는 남강경찰서 TCI팀을 그리며 민생을 어렵게 하는 교통 범죄의 민낯을 드러내 주었다.
        
        그 가운데 인상적인 에피소드는 노인 교통사고였다. 단순 보행사고인 줄 알았는데, 수사해 보니 형사 합의금을 노린 노인 범죄였다. 주로 혼자 살고 자녀가 없어 후속 조치를 제대로 할 수 없는 노인이 범죄의 표적이 되었다. 이런 소재를 통해 노인 대상 범죄에 대한 인식을 좀 더 넓혀주었다. 노인 대상 범죄라고 하면 응당 보이스피싱 등이 연상되는 것도 사실이기 때문이다. 이 드라마를 통해 고령사회와 독거노인의 증가가 불러오는 사회적 취약성을 생각할 수 있었다.
        
        실제로 보행 시 노인의 교통사고가 증가일로에 있다. 교통사고분석시스템(TAAS)에 따르면 2019년 1만 2000명의 노인 보행 중 교통사고는 2020년 9739건으로 감소했는데, 이는 코로나19 팬데믹으로 외출을 자제했기 때문으로 보인다. 2021년 9893명으로 늘었고 2022년 1만명을 돌파했는데 2023년에는 1만 921건까지 증가했다. 노인 교통사고의 비중도 문제다. 전체 보행자 사고 가운데 노인이 30%를 차지하고 사망자는 60%를 넘을 만큼 치명적이다.
        
        한국교통안전공단 자료를 보면 2022년 기준 노인 보행 사망자 588명 가운데 58.5%가 횡단 중 사고였다. 이외에 차도 통행(14.4%), 길 가장자리 통행(3.5%) 순이었다. 이는 사고가 단순히 취약한 도로에서 불우한 노인에게만 일어나는 것이 아니라는 의미일 것이다. 그만큼 노인들이 보행 가운데 사고를 당할 가능성이 커졌고, 때에 따라서는 범죄에 악용될 수도 있는 것이다.
        
        다만, 드라마 등은 과거의 사례를 반영하는 경향이 강하다. 드라마 &amp;lsquo;크래시&amp;rsquo;에서도 언급하지만, 형사 합의금을 노린 범죄는 이제 불가능하게 제도가 바뀌었다. 도로와 보행 환경이 사고는 물론 악용될 소지가 있는 점은 선제 대응이 필요하다.
        
        한편, 노인 범죄를 다루는 드라마로는 &amp;lsquo;모범택시2&amp;rsquo;도 있었다. 특히 3회에서 노인사기단을 통해 종합적으로 보여주었다. 노인을 모아 놓고 효도 공연을 한 뒤 하자가 있는 물건을 비싸게 파는 수법, 핸드폰 개통 뒤 통신 요금 폭탄을 안기거나 고가의 게임 아이템을 구매하는 방식이 등장한다. 이런 내용은 실제 있었던 사건들을 묶어냈다.
        
        드라마에서는 이임순 할머니의 이름으로 카드를 만들고 물건을 대량 구매한 뒤 이임순 할머니의 집에 그 물건을 보관하게 하는가 하면 그 물건들을 팔게도 한다. 하지만 그 물건들은 폐가전이었고, 이임순 할머니는 급기야 완벽하게 경찰에 사기꾼으로 몰린다. 여기에 더해 사기단은 이임순 할머니 명의로 핸드폰 6개를 구매해 게임 아이템 천만원어치를 사서 이득을 취한다. 졸지에 벼랑 끝에 몰린 이임순 할머니에게 사기단은 목숨을 버려야 끝난다고 가스라이팅한다.
        
        상황은 매우 극단적이지만, 하나하나 보면 현실에서 일어났거나 일어날 수 있는 일들이다. 이임순 할머니도 일이 생겼을 때 도와줄 이가 없는 취약성을 가지고 있었다. 물론 드라마에서는 악질 사기단을 주인공이 크게 혼내 주면서 통쾌하게 마무리된다. 현실에서도 드라마처럼 이렇게 통쾌하게 마무리할 수 있으면 좋을 것이다. 현실에서는 항상 이렇게 마무리가 되진 않기에 드라마를 통해 간접적인 만족감을 가질 수 있을 것이다. 이뿐만 아니라 노인 범죄에 대한 경각심을 불러일으키는 긍정적인 역할이 있을 것이다.
        
        드라마와 같은 대중문화 콘텐츠가 단지 대리만족으로 끝나는 것이 아니라 사회 문제에 대한 관심과 해결 의지를 모아야 한다. 이것이 사회적 의제 설정과 이에 대한 여론을 만들어가는 과정이다.
        
        한국은 2025년이면 &amp;lsquo;초고령사회&amp;rsquo;에 진입한다. 초고령사회는 인구의 20%가 65세 이상인 사회를 말한다. 2025년이면 몇 개월이 남지 않았다. 누구나 노인이 될 수 있는 사회에서 범죄 노출에는 너나 있을 수 없다. 이에 대해 앞으로도 드라마를 통한 관심이나 아젠다를 환기하는 시도가 있으면 적절하고 바람직할 것이다. 당연히 대중성이나 작품성에서 부합하는 차원에서 시작해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 6월 26일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153112</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3153112</guid>
      <pubDate>2024-06-25T20:11:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1783
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.06.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3153112_3186425_91.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.06.25.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론]국가인권위원장 인선은 국격의 문제다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252045005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252045005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T20:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인권은 고정된 개념이 아니다. 우리 사회에 존재하는 다양한 차별 현실 속에서 끊임없이 발견·갱신·확장되는 개념이다. 국가인권위는 ‘모든 개인이 가지는 불가침의 기본적 인권을 보호하고 그 수준을 향상시킴으···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정희진의 낯선 사이]K방산이 위협하는 것</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252045015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252045015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T20:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자주국방은 대한민국 국방부의 건군(建軍) 이념이다. 자주국방은 분단과 한·미 동맹이 상수였던 한국 현대사를 상징한다. 남한 사회의 성장에 따라 “~로부터의 자주”가 바뀌었을 뿐이다. 북한에 비해 경제적·군사···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[송혁기의 책상물림]한국어 교육과 한자 교육</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252048005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252048005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T20:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>은은한 장미 향기처럼 소박하면서 매력적인 도시, 불가리아 소피아에 와 있다. 30년 역사의 소피아대학 한국학과 학생들에게 강연을 하는 귀한 기회를 얻어서, 삼만리 길도 멀게 느껴지지 않았다. 한국어를 배워 K팝···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안호기 칼럼]포용 사라진 사회에서 희망 찾기</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252048015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252048015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T20:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        “절대 쉽지 않아요. 이해관계자가 너무 많아 제대로 조정하기가 불가능하거든요.”&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        수도권 1기 신도시 재건축으로 부동산 시장이 살아날 가능성이 어느 정도인지 물음에 대한 건설회사 임원의 답변이었다. 그는 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[공감]서로를 구할 수 있기를 바라는 마음</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252051005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252051005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T20:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 들어 사회 전반에서 심리적 위기와 정신과적 응급 상황이 증가하고 있음을 현장에서 체감하고 있다. 심리적 위기상황이란 자해 및 자살 충동을 강하게 경험하는 상황, 자신 및 타인의 생명과 안전을 위협할 수 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제직필]수직 감옥과 2025년 최저임금</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252051015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406252051015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-25T20:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 진보적인 경제학자들 사이에서는 ‘불로소득 자본주의’에 대한 관심이 고조되고 있다. 1980년대 이후 신자유주의 시대에 세계적인 현상으로 고착된 불평등 심화가 상당 부분 부자들의 불로소득 증가에 따른 귀···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC ‘신뢰도 1위’도 발표 못 하는 세상</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318969</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318969</guid>
      <pubDate>2024-06-25T21:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예년처럼 로이터저널리즘연구소 디지털뉴스리포트를 발표했더라면 ‘MBC 신뢰도 1위’ 지표에 대한 사회적 관심은 지금보다 덜했을 것이다. 그런데 한국언론진흥재단에서 조사 결과에 의문을 제기하며 이례적으로 보고서 요약 자료를 내지 않았다. 매년 해오던 연구소의 조사 방식이 달라진 것도 없을 텐데 유독 올해 의문을 제기하게 된 이유가 무엇일까. 결국 국회에서 관련 질의까지 나오며 일이 커졌다.언론재단은 2023년 언론수용자 조사 결과에서도 예년까지 밝혔던 언론사 영향력‧신뢰도 평가 결과를 밝히지 않았다. 하필이면 해당 조사에서 MBC의 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배척과 환대[정덕현의 그 영화 이 대사]〈13〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620011/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620011/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125616118.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“야… 그림자 넘어왔어. 조심하라우.” ―박찬욱 ‘공동경비구역 JSA’박찬욱 감독의 영화 ‘공동경비구역 JSA’에서 북한군 오경필(송강호) 중사가 남한군 이수혁(이병헌) 병장에게 던지는 그 말은 남북한 간의 분단 대치 상황을 압축해서 보여준다. 그건 판문점에 그어진 군사분계선 하나로 그림자도 넘어가는 걸 경계하는 남북한의 상황을 말해주면서, 동시에 그림자도 쉽게 넘어갈 수 있는 군사분계선의 허망함을 드러내는 것이기도 하다. 경계하는 마음이라면 그 선은 그림자도 허용 않는 배척의 의미를 갖지만, 서로에 대해 열린 마음이라면 그 선은 그림자 농담을 해도 좋을 환대의 의미를 갖는다.  ‘공동경비구역 JSA’는 공동경비구역 안에서 벌어진 총격 사건을 중립국에서 파견된 소피(이영애) 소령이 수사하는 과정을 담았다. 첨예한 대치 속에서도 같은 인간으로서 남북한 병사들이 군사분계선을 넘나들며 보여주는 우정이 뭉클한 감동을 주면서, 그런 평화 역시 돌발 사건 하나로 깨져 버릴 수 있다는 냉정한 현</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인류 난제 무한도전”… 1000조 머스크 제국 일군 ‘제로 투 원’ 정신[이준만의 세상을 바꾼 기업가들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619894/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619894/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621361.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《창업자의 대부분은 인류의 삶에 가치를 더하는 새로운 제품이나 서비스를 제공하는 기업을 만든 사람이다. 우리에게 익숙한 가치들을 발전시켜 더 큰 가치를 만든다. 네이버는 야후가 만든 검색 산업을 발전시켜서 한국의 대표적인 포털서비스로 성장했다. 카카오는 이동통신의 문자 서비스와 메신저 서비스를 결합해 4870만 명이 이용하는 무료 소셜네트워크서비스 카카오톡을 만들었다. 하지만 오랫동안 해결되지 않은 문제들을 해결하고 고객들에게 완전히 새로운 가치를 제공해 세상을 바꾼 기업을 세운 창업자는 매우 적다. 스마트폰 산업을 성공적으로 상업화한 애플의 스티브 잡스와 검색엔진을 처음으로 상업화한 야후의 제리 양 등이 있다. 그리고 이 어려운 방식의 창업을 한 번도 아니고 여러 번 성공한 이가 하루가 멀다하고 미디어에 이름이 오르내리는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기적과 명상을 피워내는 식물 키우기[안드레스 솔라노 한국 블로그]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620294/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620294/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621376.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마흔이 되기 전까지 나는 식물에 관해 별 관심이 없었다. 아마 계절이 없어 1년 내내 어딜 가도 푸른 식물을 볼 수 있던 콜롬비아에서 살고 있었기 때문일 것이다. 어느 순간부터 동네 꽃집이나 주변 시장에서 조금씩 화분을 사 모으기 시작했고 심지어 화훼시장에도 몇 번 들러 화분을 샀다. 7년 정도가 지난 지금은 각 식물이 가진 성향을 어느 정도 이해하게 됐고 돌보는 방법도 알게 됐다. 얼마 전엔 집에 들인 식물을 세어보고 깜짝 놀랐다. 아직 더 들이고 싶은데 벌써 화분만 25개다. 이 중에는 제주도에서 태어난 레몬 나무도 있다. 아름답게 맺은 레몬 열매를 수확해서 잘라 유리 용기에 넣은 뒤 소금을 듬뿍 넣으면 서서히 레몬즙이 나온다. 모로코식 레몬 절임이다. 한 달 정도 지나면 소금에 절인 레몬 껍질이 부드러워지고 향은 강해져 구운 닭고기와 완벽한 조화를 이룬다. 우리 집은 3층인데 1층에 사는 이웃 어르신에게 식물은 더욱 큰 삶의 낙인 듯하다. 80대 정도로 보이는 노인은 언제부터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교만의 싹을 자르는, 부시먼의 험담 문화[서광원의 자연과 삶]〈91〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620291/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620291/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621385.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인류학자인 리처드 리가 아프리카 칼라하리 사막의 부시먼들과 생활했을 때다. 그들의 생활을 있는 그대로 알려는 마음에 외부에서 가져온 음식을 나누는 것도 삼가다 보니 구두쇠라는 평판이 생겼다. 먹을 게 귀해 무엇이든 같이 먹고 나눠 먹는 이들의 눈에 맛있는 통조림을 두 달 치씩 쌓아 놓고 살았으니 당연한 일이었다. 그래서 3년쯤 되어 떠날 날이 다가왔을 때 큰맘 먹고 한 턱 쏘기로 했다. 커다란 황소를 사서 선물한 것이다. 550kg 정도는 너끈하게 나갈 것 같아 1인당 2kg씩은 먹을 듯했다. 우리나라 식당에서 파는 고기 1인분이 150∼200g이니 풍족하고도 남는 양이다. 소문이 좍 퍼지면서 만나는 이들마다 그에게 한마디씩 건넸다. 그런데 기대했던 말이 아니었다. “아니, 그렇게 늙고 말라빠진 황소를 고르다니∼.” “(고기가 부족해) 사람들이 싸우면 어쩔 거요?” 하나같이 이렇게 지적하고 불평하니 아무래도 자신이 잘못 생각한 것 같아 한 마리를 더 구하려 했지만 이미 늦었다. 그동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]화병이 된 술병</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619982/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619982/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125616092.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전날 저녁 이야기꽃을 피웠던 흔적일까요? 술은 사라졌지만 꽃은 남았군요.―서울 성동구 행당시장에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글로벌 현장을 가다/조은아]“해도 너무한 올림픽 특수”… 지하철 2배, 에펠탑 티켓 20% ‘껑충’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619955/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619955/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621403.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《“미국에선 한 끼에 1인 15유로(약 2만2000원) 정도였는데, 파리는 어딜 가도 30유로가 넘네요.” 20일(현지 시간) 프랑스 파리 몽마르트르 언덕 근처에서 만난 미국인 관광객 앨릭스 호프 씨는 파리에 왔다가 비싼 외식비에 깜짝 놀랐다. 대도시의 유명 관광지라 웬만큼 각오는 했지만 예상보다 훨씬 식비가 많이 들어 당황했다고 한다.   하지만 이는 잠시 머무는 외지인들만 느끼는 게 아니다. 최근 번화가를 중심으로 ‘바가지 영업’ 조짐이 번져 파리 시민들도 불만이 적지 않다. 아메리카노 한 잔에 6유로를 받는 등 기존보다 몇 배나 가격을 올린 식당도 늘고 있다. 한 카페는 오렌지주스 1잔에 9유로를 달라고 했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/이새샘]‘다 넣어봤다’식 저출생 대책… 목표 명확해야 성공한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619999/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619999/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621422.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;얼마 전 만난 한 중소기업 대표는 몇몇 대기업들이 지급하기 시작한 출산장려금에 강한 불만을 내비쳤다. “중소기업 근로자들은 그런 뉴스에 오히려 박탈감을 느낄 뿐 아니라 ‘중소기업은 어쩔 수 없다’며 떠나려 한다”는 이유에서였다. 19일 정부가 발표한 ‘저출생 추세 반전을 위한 대책’을 보면서 그의 얼굴이 떠올랐다. 이 대책을 보고 그가 경영하는 기업의 직원들은 ‘아이를 낳을 만하겠다’고 생각했을까. 무려 51쪽, 소책자 수준에 육박하는 대책을 읽으며 그래도 지금까지 나온 저출생 대책보다는 한 걸음 나아갔다는 생각이 들기도 했다. 일·가정 양립, 즉 일하면서도 충분한 육아 시간을 확보할 수 있도록 하는 대책에 힘을 기울인 점이 그렇다. 단기 육아휴직을 도입한다든가, 육아휴직 기간 대체 인력을 뽑은 중소기업에 지원금을 주기로 한 것(사실 그동안 지원하지 않고 있었다는 점이 더 놀랍다.) 등이 대표적이다. 부동산 분야에서도 ‘특별공급 기회는 평생 한 번’ 같은 원칙을 꺾어서라도 출산·육아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/우경임]반부패 청렴 기관 권익위의 일탈</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620020/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620020/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621431.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민권익위원회가 김건희 여사의 명품 백 수수와 관련해 ‘위반 사항 없음’으로 종결 처리한 이튿날인 11일부터 청탁금지법 질의응답 게시판에는 500여 개의 조롱성 질문과 항의성 글이 올라왔다. 청탁금지법상 공직자 배우자에 대한 제재 규정이 없다는 결론에 대해선 “선생님인데 배우자는 명품 백을 받아도 되나”, 외국인으로부터 받은 선물은 대통령기록물이라는 설명과 관련해선 “외국인 친구를 통해 선물을 전달하면 되냐”고 묻는 조롱성 질문이 대부분이었다. 꼬박꼬박 답변을 달아야 하는 권익위 직원은 울고 싶을지도 모르겠다. 명품 백-출산지원금 등 상식 밖 행보 권익위는 잘못된 행정이나 제도로 인한 국민 고충을 처리하고 부패를 방지하는 정부 안 ‘내부 고발’ 조직이다. 당연히 공무원 입장에선 껄끄럽고 불편하다. 그렇다 보니 인력도, 예산도 넉넉한 적이 없었지만 2016년부터 시행된 청탁금지법, 이른바 ‘김영란법’ 주무 부처로 접대 문화를 바꾸는 등 그 역할을 다해 왔다. 청탁금지법 시행 이후 우리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김승련]기생충에 꿰맨 양말까지… 北 궁핍 만방에 알린 오물풍선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619987/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619987/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621444.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한의 오물풍선 공세에 골머리를 앓던 우리 당국이 선택한 대응법은 저강도 심리전에 가깝다. 통일부와 군 당국은 그제 오전 오물풍선이 또 날아올 정황을 파악한 뒤 풍선 속 오물의 실체를 일부 공개했다. 인분이 든 퇴비, 칼로 난도질한 청바지, 다 쓴 건전지, 체제 선전물 조각 등이었다. 북한은 아랑곳하지 않고, 그제 밤 5번째로 풍선 350여 개를 날려 보냈다. 하지만 1개월 동안 날아든 2000개 안팎의 풍선에는 공작을 주도한 김정은의 여동생 김여정이 예상치 못한 북한의 속살이 여럿 담겨 있었다. ▷통일부에 따르면 오물에선 사람의 DNA도 나왔다. 인체에 있던 회충 편충 등 기생충이 토양에 섞인 것으로 당국은 추정했다. 퇴비에 인분을 썼거나, 화장실 부족으로 일어난 일일 것이다. 7년 전 판문점에서 북 병사가 귀순했을 때도 기생충이 뉴스가 됐었다. 총상을 수술한 이국종 아주대 의대 교수가 수십 cm 길이의 기생충 수십 마리를 제거한 적이 있다. 상대적으로 영양 상태가 좋았을 최전방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[송평인 칼럼]채 상병 사건의 小小大大</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619995/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125619995/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621449.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 국회 법사위 채 상병 관련 청문회에서 정청래 위원장의 무례한 위원회 운영을 보는 것은 심히 불편했다. 그러나 유재은 국방부 법무비서관의 증언 등은 ‘이첩 방해’가 아니라 ‘무단 이첩’의 프레임에서 이 사건을 볼 필요가 있음을 새삼 확인시켜 줬다.  해병대 수사단은 군인 사망 사건에 수사권이 없다. 수사권 없는 수사가 독립적인 행정행위인지는 나중에 생각하자. 일단 수사권 없는 수사의 이첩까지 굳이 독립적인 행정행위로 볼 이유는 없다. 이첩 자체는 상관의 지시를 따라야 하는 일반적인 행정행위다. 상관이 이첩 보류를 지시했는데도 이첩을 했으면 항명이라고 본다.  경찰로서는 무단 이첩된 기록을 접수할 의무가 없고 국방부는 회수할 권리가 있다. 두 다른 기관이 관련돼 있기 때문에 조율은 대통령실이 할 수 있다. 임기훈 당시 대통령 국가안보실 국방비서관은 관련 증언을 거부하긴 했지만 해병대 수사단의 이첩은 무단 이첩이니 접수하지 말라고 경찰에 지시하고 접수 거부된 이첩 서류를 회수해 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]항공기 툭하면 고장·회항… 총체적 안전 점검 서둘라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620024/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620024/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/09/119207964.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 항공기 고장과 지연 운항 등의 안전사고가 잇따르면서 국민들의 불안감이 커지고 있다. 22일 인천국제공항을 출발해 대만으로 향하던 대한항공 여객기가 기체 결함으로 긴급 회항하는 사고가 발생했다. 이 여객기는 이륙한 지 50분쯤 지나 항공기 내부 압력을 조절하는 ‘여압 장치’에 문제가 있다는 메시지가 떠 회항을 결정했다고 한다. 당시 비행기가 3만 피트(약 9100m) 상공에서 9000피트로 급하강하는 바람에 승객들은 공포에 떨어야 했다. 다행히 중상 환자는 없었지만 승객 10여 명이 고막 통증과 과호흡 등을 호소하며 병원으로 이송됐다고 한다. 이번에 회항한 여객기 기종은 보잉737 맥스8로, 지난해 10월 해당 기종에서 기내 압력을 버티는 ‘압력 격벽’에 이상이 확인돼 세계적으로 결함 조사가 진행된 바 있다. 최근 항공기 고장과 지연이 가장 빈번한 국적 항공사는 티웨이항공이다. 13∼17일에만 5건의 지연 사고가 발생해 저비용항공사(LCC)에 대한 불신을 높이고 있다. 가장 문제가 된 건 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]가덕 신공항 2차 입찰도 무산… 무리한 속도전은 안 된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620026/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620026/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/22/123175410.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10조5000억 원짜리 가덕도 신공항 부지 공사를 맡을 사업자를 찾는 2차 입찰이 무산됐다. 2곳 이상이 참여해야 유효한 입찰이 가능한데 응찰한 사업자가 1곳뿐이었기 때문이다. 1, 2차 입찰이 모두 무산됨에 따라 국토교통부는 입찰 기준을 낮추는 등 조건을 바꿔 공사를 담당할 사업자를 다시 찾아야 하는 상황이 됐다. 24일 마감된 2차 입찰에는 현대건설을 주관사로 하고 대우건설 등 총 24개 건설사가 포함된 컨소시엄 한 곳만 참가했다. 정부사업 경쟁입찰의 기본 조건을 맞추지 못해 입찰은 무효가 됐다. 일단 국토부는 1, 2차 입찰 때 건설사들의 담합을 막기 위해 포함시킨 조건인 ‘10위권 내 건설사 2곳 이하의 컨소시엄 구성’ 조항을 수정해 3차 입찰을 진행할 가능성이 높다. 촉박한 공사 일정, 국내에서 시도한 적 없는 고난도 공사라는 점 등을 들어 건설업계는 대형 건설사 3곳이 한 컨소시엄에 참여해 위험을 분산할 수 있게 해달라고 요청해 왔다. 현대건설 컨소시엄과 수의계약을 맺을 가능성도 있지만,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]휴진 카드 접는 의사들… 이제 정부 책임이 더 커졌다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620022/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240625/125620022/2</guid>
      <pubDate>2024-06-25T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/25/125621957.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울대 의대 교수들이 휴진을 중단하고 대한의사협회가 무기한 휴진을 철회한 데 이어 빅5 병원을 수련병원으로 둔 다른 의대 교수들도 휴진 카드를 접고 있다. 무기한 휴진이 왜곡된 의대 증원 정책을 바로잡지도 못하면서 환자 피해만 키우고 있다는 판단에서다. 가톨릭대 의대 교수들은 어제 총회를 열고 무기한 휴진을 유예하기로 했다. 내일부터 무기한 휴진을 예고했던 연세대 의대 교수들도 오늘 휴진 철회 여부를 밝힐 예정이다. 주요 대학병원 의사들의 휴진 철회로 환자들은 한시름 덜게 됐지만 이는 미봉책일 뿐 4개월 넘게 이어진 의료 위기는 악화 일로에 놓여 있다. 병원을 떠난 전공의 1만3000명 중 복귀율은 8%도 안 된다. 수련병원들은 문을 닫을 처지고 의료진의 피로도가 높아지고 있으며 연구도 중단된 상태다. 이대로 가면 전문의 공보의 군의관 배출이 끊겨 향후 5년간은 필수 의료에 큰 차질이 빚어진다. 의대생들이 돌아오지 않으면 내년부터 예과 1학년과 신입생 7500명이 한꺼번에 수업을 받</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] &apos;여성폭력&apos; 대처법은 어떻게 시작됐을까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249104</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249104</guid>
      <pubDate>2024-06-26T07:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 우리나라에서 성희롱, 성폭력, 가정폭력, 성매매에 대한 폭력예방교육이 관련 법령들과 여성가족부의 지침에 의해 실시되고 있다. 2018년 12월에 제정된 ‘여성폭력방지기본법’은 ‘여성폭력’을 “성별에 기반한 여성에 대한 폭력으로 신체적·정신적 안녕과 안전할 수 있는 권리 등을 침해하는 행위”로 규정하고 이러한 4종의 행위와 아울러 ‘지속적 괴롭힘 행위’, ‘그 밖에 친밀한 관계에 의한 폭력’, ‘정보통신망을 이용한 폭력’ 등을 예시하고 있다. 한편, 성별(젠더)에 기반한 폭력을 강조하고 남성피해자도 있음을 고려해 ‘젠더폭력’이란</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>