<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>미디어오늘 - 오피니언</title>
    <link>https://www.mediatoday.co.kr/rss/S1N8.xml</link>
    <description>미디어오늘 - 오피니언</description>
    <lastBuildDate>2024-05-21T00:07:51.823Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[태평로] &apos;거짓 진술&apos;도 처벌 못 하는 나라</title>
      <link>https://www.chosun.com/site/data/html_dir/2016/05/30/2016053002969.html</link>
      <guid>https://www.chosun.com/site/data/html_dir/2016/05/30/2016053002969.html</guid>
      <pubDate>2016-05-30T18:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>빗길 교통사고를 내고 잠적했다가 21시간 만에 나타난 방송인 이창명씨는 음주운전 혐의를 끝까지 부인했다. 그와 함께 음식점에 있었던 지인 다섯 명 중 신원이 확인된 두 명도 경찰 조사에서 &quot;이창명은…</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 날씨] 2021년 2월 18일</title>
      <link>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/02/18/2DO3ZGMNNBFFFD5H64ADZUGWWU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/02/18/2DO3ZGMNNBFFFD5H64ADZUGWWU/</guid>
      <pubDate>2021-02-17T18:51:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 날씨] 2021년 2월 25일</title>
      <link>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/02/25/TFKNJYYGTVBZDHMMYAZTBLGF44/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/02/25/TFKNJYYGTVBZDHMMYAZTBLGF44/</guid>
      <pubDate>2021-02-24T18:11:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 날씨] 2021년 3월 4일</title>
      <link>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/03/04/FBE7XZEO2VBRNGBWIA4VXSFFWY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/03/04/FBE7XZEO2VBRNGBWIA4VXSFFWY/</guid>
      <pubDate>2021-03-03T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 날씨] 2021년 3월 18일</title>
      <link>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/03/18/D33KFO7RN5ABLPYIZ7WMDOPQGU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/03/18/D33KFO7RN5ABLPYIZ7WMDOPQGU/</guid>
      <pubDate>2021-03-17T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 날씨] 2021년 3월 19일</title>
      <link>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/03/19/FMFKDCAMDZA2HIXG4TOGPKWWXY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/03/19/FMFKDCAMDZA2HIXG4TOGPKWWXY/</guid>
      <pubDate>2021-03-18T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 날씨] 2021년 3월 24일</title>
      <link>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/03/24/BPRXIK6LF5GGLGBU6AAGSZSWVM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/03/24/BPRXIK6LF5GGLGBU6AAGSZSWVM/</guid>
      <pubDate>2021-03-23T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 날씨] 2021년 3월 25일</title>
      <link>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/03/25/GOASRJGG3FBJPOFIEFV4NSGKEY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/03/25/GOASRJGG3FBJPOFIEFV4NSGKEY/</guid>
      <pubDate>2021-03-24T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 날씨] 2021년 4월 7일</title>
      <link>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/04/07/TRNB2IFIJZCYXIUU7XI3YCFHQQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/national/national_general/2021/04/07/TRNB2IFIJZCYXIUU7XI3YCFHQQ/</guid>
      <pubDate>2021-04-06T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자도 통역도 울린 아카시 참사 유족의 말 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</guid>
      <pubDate>2023-02-10T06:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        마감 늦는다. 멀티태스킹 안 된다. 기사 쓰며, 해외 취재도 준비? 편집국장 한숨. 그 어려운 걸 해냈지만 역시나 마감은 늦었다. 일본 아카시시 육교 참사를 취재한 전혜원 기자다.
        
        취재 계기는?
        
        프리랜서 기자 아와노 마사오 씨가 이태원 참사 직후 〈시사IN〉에 기고한 기사. 아카시시 육교 사고가 이태원 참사와 닮은 데다가, 그 기사에 지난해 7월 유족과 변호사들이 관련 책을 냈다는 걸 알고 아마존에서 주문해 틈틈이 번역. 형사재판만 15년에 이르는 긴 싸움을 포기하지 않은 유족에게 감동해 취재.
        
        현지 취재 당시 〈고베신문〉이 함께했다는데?
        
        어머니를 잃은 시라이 요시미치 씨 소개로 〈고베신문〉 고니시 다카히사 기자와 동석. 〈고베신문〉은 유족들의 책 출판을 지원한 신문사. 이태원 참사 이후 한국에서 일본 육교 사고에 관심을 갖는다는 게 의미가 있다고 보고 기사화.
        
        현지 취재하며 가장 인상적인 장면?
        
        딸 치하루(당시 9세), 아들 다이(7)를 사고로 잃은 아리마 부부가 가장 기억에 남아. 아버지 마사하루 씨는 20년이 넘도록 자녀들이 선물한 티슈 케이스와 카드 케이스를 사용 중. &amp;ldquo;미디어가 유족들의 말을 많이 들어달라&amp;rdquo;는 어머니 유키코 씨의 당부에 나도 통역도 눈물 흘려. &amp;lsquo;기레기&amp;rsquo;라는 비난에 익숙했는데, 무엇을 해야 하는지 알게 된 순간.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계와 우리는 연결돼 있다 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        우크라이나 도네츠크 지역에서 우크라이나 군인들이 러시아 진지를 향해 자주포를 발사하고 있다.ⓒREUTERS
        
        
        
        &amp;lsquo;우크라이나 세상, 모르고 살았구나.&amp;rsquo; 최근 우크라이나 관련 책을 읽다가 든 생각이다. 언젠가 한 외국인에게 &amp;lsquo;남한과 북한 사람은 전화 통화를 할 수 없다&amp;rsquo;고 했더니 그는 깜짝 놀랐다. 그 모습에 &amp;lsquo;남북한 상황을 참 모르는구나&amp;rsquo; 싶었는데&amp;hellip;. 나에게 우크라이나가 그러했다. 우크라이나가 폴란드, 튀르키예의 침략에 시달렸다는 역사적 사실도 처음 알았으니.
        
        우크라이나는 줄곧 외세의 침략에 시달렸다. 16~17세기 폴란드의 지배에서 벗어나기 위해 우크라이나는 같은 동슬라브계(러시아, 벨라루스)인 러시아에 손을 내밀었다. 내키지 않은 선택이었다. 이 선택이 계속 우크라이나의 발목을 잡았다. 제2차 세계대전 때 우크라이나 민족주의자들은 독일 나치가 옛 소련으로부터 우크라이나를 해방시켜줄 거라고 판단해 독일 편에 섰다. 소련군에 편입된 우크라이나 청년들은 독일군을 향해 총을 들어야 했다. 비극적 상황이었다. 소련에 속해 있던 우크라이나는 1991년 12월 국민투표를 거쳐 독립을 결정했지만, 이후 2004년 &amp;lsquo;오렌지 혁명&amp;rsquo;, 2014년 시민 혁명 등 역사적 고비마다 러시아와의 관계로 진통을 겪어야 했다. 급기야 2022년 2월24일, 러시아가 우크라이나를 침공했다.
        
        이번 호 커버스토리는 &amp;lsquo;우크라이나 전쟁 1년&amp;rsquo; 이야기다. 이종태 기자가 우크라이나와 러시아 간의 역사적 관계를 살피고, 이 전쟁의 의미를 짚어나갔다. 먼 나라의 전쟁이지만 이 전쟁은 우리에게 이미 영향을 미치고 있다. 에너지 가격 상승은 어쩌면 작은 영향일지 모른다. 기사에 나오는 것처럼, 이 전쟁으로 인해 자유주의 국제질서의 핵심이라고 할 수 있는 주권 존중, 내정 불간섭, 국제법 준수 등의 원칙이 무너진 자리에 다른 질서가 비집고 들어선다면? 그 &amp;lsquo;다른 질서&amp;rsquo;가 가뜩이나 불안정한 한반도에 영향을 미친다면? 이종태 기자의 말처럼, 러시아-우크라이나 전쟁을 남의 일로만 여길 수 없다. 세계와 우리는 연결돼 있다.
        
        이번 호에는 다른 호에 비해 국제 뉴스가 더 실렸다. 한 미얀마 독립언론 기자가 미얀마 쿠데타 2년이 지난 현재 상황에 대한 원고를 보내왔다. 튀르키예 남부와 시리아 북부 지방에서는 대지진이 발생했다. 외신으로 전해진, 현장의 모습은 참혹하다. 사망자가 1만5000명을 넘어섰다. 피해 규모가 어느 정도로 확대될지 예측하기도 어려운 상황이다. 전쟁과 독재정권의 탄압 그리고 최악의 자연재해. 고통받는 이들이 평화를 회복할 수 있길 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직금 50억원 무죄 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 보도자료
        
        국토교통부가 2월7일 &amp;lsquo;노후계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법&amp;rsquo; 주요 내용을 발표했다. 1기 신도시를 포함해 노후계획도시를 특별정비구역으로 지정하고, 용적률을 최대 500%까지 높이는 등 특례를 주는 정책이다. 20년 이상 경과, 100만㎡를 넘는 지역이면 어디든 노후계획도시에 포함된다. 그러나 이 정책이 &amp;lsquo;닭장 아파트&amp;rsquo;를 남발하게 만든다는 비판과 대규모 이주단지가 필요하다는 지역의 요구가 뒤따랐다. 용적률 200% 규모로 설계한 노후계획도시의 구조변경도 불가피할 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 인물
        
        2월4일, 성소수자 인권 문제 해결에 앞장선 섬돌향린교회 임보라 목사의 타계 소식이 알려졌다. 향년 55세. 인권과 평화 운동에 헌신한 고인은 교단 내 여성 문제, 성폭력 문제 해결에도 목소리를 냈다. 누구보다 부지런하게, 그리고 꾸준히 현장을 찾았다. 제주 강정해군기지 반대 운동 현장, 차별금지법 제정 촉구 운동 현장, 퀴어퍼레이드 등 다양한 소수자의 현장에는 임 목사의 발자취가 남았다. 보수적 풍토가 강한 기독교계에서는 임 목사를 이단으로 규정하며 비난했으나 그는 여러 현장에서 &amp;lsquo;이웃을 내 몸같이 사랑하라&amp;rsquo;는 성경의 가르침을 강조했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        곽상도 전 국회의원이 2월8일 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판을 마친 후 취재진 질문에 답하고 있다.ⓒ공동취재
        
        
        
        이 주의 판결
        
        2월8일, 대장동 개발 사업자들로부터 약 50억원(아들 퇴직금 명목)을 수수한 혐의 등으로 기소된 곽상도 전 의원이 1심에서 뇌물수수 혐의에 대해 무죄판결을 받았다. 1심은 곽 전 의원의 의정활동이 대장동 사업과 관련 있고, 아들의 퇴직금 50억원도 과하다고 판단했다. 하지만 이 돈이 일종의 대가로 보기에는 증거가 부족하다고 판단했다. 이 판결로 &amp;lsquo;정영학 녹취록&amp;rsquo;의 신뢰성 문제도 도마 위에 올랐다. 녹취록에 해당 내용(아들 퇴직금)이 들어 있지만, 이를 재판부가 알선 수재의 근거가 될 수 없다고 봤기 때문이다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주노총 위원장이 대통령에게 공개 토론 제안한 이유 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</guid>
      <pubDate>2023-02-14T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 공간
        
        2월6일(현지 시각) 새벽 4시17분, 시리아 국경과 인접한 튀르키예 남동부에서 규모 7.8의 강진이 일어났다. 9시간 뒤 인근에서 규모 7.5의 강진이 추가로 발생했다. 작은 여진도 잇따르면서 튀르키예와 시리아 두 나라의 사망자 수가 1만명을 넘어섰다. 12년간 이어진 내전으로 고통받는 시리아는 구호물품 전달조차 어렵다. 지구의 표면은 &amp;lsquo;판&amp;rsquo;이라 불리는 조각들로 구성되어 있는데, 이번 지진은 아라비아판이 북쪽으로 움직여 아나톨리아판에 부딪치면서 일어났다. 튀르키예 남동부는 두 판의 경계에 위치해 있다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 면담
        
        2월8일 국회 연금개혁특별위원회(연금특위) 여야 간사가 연금특위 민간 자문위원회의 공동위원장 2명과 면담했다. 국민의힘 간사인 강기윤 의원은 &amp;ldquo;(국민연금 보험료율 등) &amp;lsquo;모수 개혁&amp;rsquo;은 정부 몫이 강하지 않냐는 것에 공감했다. (국민연금과 기초연금, 공무원연금 등의 관계 조정을 의미하는) &amp;lsquo;구조 개혁&amp;rsquo;을 충분히 논의하고 나서 (모수 개혁을 논의) 해도 늦지 않는다&amp;rdquo;라고 말했다. 국회 연금특위는 2월 말 나올 예정인 민간 자문위원회 보고서를 토대로 논의하겠다는데, 자문위 내에서 이견이 커 단일한 안이 나오기 어려워 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 기자간담회를 가졌다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 제안
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 윤석열 대통령과 이정식 고용노동부 장관에게 생방송 공개 토론을 제안했다. 윤석열 정부의 &amp;lsquo;노동 개혁&amp;rsquo;이 &amp;ldquo;과연 저임금 노동자들의 삶을 개선할 수 있는 방안인가 논의하고 싶다&amp;rdquo;라는 것이다. 그는 연공서열형 임금체계(연공급)의 한계를 인정하면서도, &amp;ldquo;연공급이냐 성과급이냐를 벗어나 잔업&amp;middot;특근을 하지 않으면 생계가 유지되지 않도록 설계된 과도한 변동급(연장수당 등) 비율을 포함해 임금체계 전반이 합리적으로 구성돼 있는지 제로 베이스부터 논의할 필요가 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오봉역으로 향하는 열차를 보는 일 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2022년 11월 5일 오봉역에서 30대 철도노동자가 화물열차 연결&amp;middot;분리 작업 중 열차에 치여 숨졌다. ⓒ김흥구
        
        
        
        회사 근처에 서소문 철도 건널목이 있다. 출근 시간에 땡땡땡 소리가 들리면 사람들이 우르르 함께 뛴다. 망설이다 반 박자 늦게 달리기 시작한 사람들은 허리 숙여 차단기 밑을 빠져나와야 한다. 호루라기를 불며 고함치는 안전요원들의 목소리가 뒤따라오는 건 덤이다. 그런 건널목 풍경이 좋기만 했다. 작년까지는.
        
        11월 중순 쌀쌀한 아침이었다. 땡땡땡 소리가 들리고 차단기가 내려가고, 속도를 늦춘 열차가 선로로 들어왔다. 멀찍이 떨어져 있던 나는 헉, 하고 숨을 들이쉬었다. 시멘트를 실은 열차였다. 줄줄이 연결된 열차 옆면에는 &amp;lsquo;코레일(KORAIL)&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;○○시멘트&amp;rsquo;가 번갈아 적혀 있었다. 의왕이구나, 오봉역으로 가는 열차구나&amp;hellip; 고개 숙여 휴대전화를 들여다보는 사람들 사이에서 나 혼자 어쩔 줄 모르고 지나가는 열차를 쳐다보고 있었다.
        
        지난해 11월5일 오봉역에서 서른세 살 젊은 노동자가 열차에 치여 숨졌다. 시멘트 회사들이 물량을 공급하는 오봉역 양회기지에서 선로를 바꾸는 작업을 하던 중이었다. 왼쪽으로 갔어야 할 열차는 무슨 일인지 그대로 오른쪽으로 향했다.
        
        이튿날 사고 현장을 찾은 어명소 국토교통부 제2차관은 &amp;ldquo;관행적인 안전 무시 작업 태도를 타파해야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 동료들은 분노했다. 숨진 노동자의 여동생은 인터넷에 글을 올려 호소했다. &amp;ldquo;저희 아빠는 휘발유 통이라도 메고 찾아가겠답니다. 회사 이미지 망가질까 봐 오빠한테 다 덮어씌우면 가만 안 있을 거래요.&amp;rdquo; 하지만 달라진 건 없었다. 시멘트 열차는 날마다 오봉역으로 향하고, 숨진 노동자의 동료들도 선로에서 똑같이 일하고 있다. 사건은 금세 잊혔다. 생각지도 못한 일상 속에서 시멘트 열차를 다시 봤을 때 그렇게 깜짝 놀란 걸 보면, 그 사건을 취재한 나도 잊고 있었던 것 같다.
        
        이제는 건널목을 건널 때마다 빨리 뛰어가고 싶다. 그 열차가 느릿느릿 지나가는 모습을 다시 보고 싶지 않다. 하지만 뛸 수 없다. 내가 할 수 있는 건 짧게나마 그의 명복을 빌어주는 일, 가끔 그의 동료들에게 안부를 묻는 일, 그렇게라도 기억하는 일뿐이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보통의 청춘 열여덟 어른 이야기</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        김성식(43) 아름다운재단 1%나눔팀장이 다른 NGO에 근무할 때였다. 김 팀장은 기부자들에게 전화를 걸어 아동이 만 18세가 되어 후원이 종료됐다고 알리고 다른 아동을 이어서 후원해줄 수 있는지 권유하는 일을 했다. 어느 날 한 후원자가 김 팀장에게 물었다. &amp;ldquo;만 18세가 되면 아이들이 스스로 생활할 수 있나요?&amp;rdquo; 당황한 김 팀장은 &amp;ldquo;이제 성인이니 스스로 책임지고 살아야 한다&amp;rdquo;라고 얼버무렸다.
        
        이 일은 오래도록 김성식 팀장의 마음에 남았다. 자립준비청년(만 18세가 되어 아동복지시설을 떠난 청년)들의 존재를 잊고 살았다는 것이, 성인이 되었으니 스스로 살아가야 한다는 비정한 말을 했다는 것이 부끄러웠다. 2019년 김 팀장에게 마음의 빚을 갚을 기회가 주어졌다. 아름다운재단은 고 김군자 할머니의 기부금으로 자립준비청년을 지원하던 장학사업을 캠페인으로 확장하자는 계획을 세웠다. 오랫동안 고심한 끝에 캠페인 이름을 &amp;lsquo;열여덟 어른&amp;rsquo;으로 지었다. 만 18세가 되어 아동복지시설을 퇴소하고 홀로 살아가야 하는 자립준비청년의 처지를 반영한 이름이었다.
        
        캠페인은 자립준비청년 당사자들이 직접 자신의 모습을 드러내는 방식으로 기획됐다. 말로만 &amp;lsquo;나는 당당하다&amp;rsquo;고 할 것이 아니라 사회의 일원으로서, 각자의 재능을 살려 살아가는 모습을 보여주고자 했다. 그렇게 2019년 자립준비청년 캠페이너 6명의 이름을 걸고 6개 프로젝트를 시작했다.
        
        캠페인에 대한 반응은 뜨거웠다. &amp;ldquo;우리 사회가 자립준비청년의 존재를 잊고 있었다는 것에 대한 뜨끔한 마음 때문이었던 것 같다&amp;rdquo;라고 김 팀장은 말했다. 지난해엔 광주광역시에서 자립준비청년 두 명이 연달아 스스로 생을 마감하며 열여덟 어른의 존재가 더욱 주목을 받았다. 그러나 관심이 집중된 만큼 오해도 쌓였다. 때로는 자립준비청년들의 열악한 처지가 지나치게 과장됐고, 이들이 겪는 현실이 제대로 알려지지 않아 금전적 지원에 치중한 지원책이 수립됐다. 언론 인터뷰를 해도 표면적 모습만 주로 다뤄졌다. 김성식 팀장이 열여덟 어른에 대한 책을 직접 쓰기로 결정한 이유다.
        
        신간 〈안녕, 열여덟 어른〉 전체를 관통하는 메시지는 자립준비청년을 &amp;lsquo;보통의 청춘&amp;rsquo;으로 봐달라는 것이다. 자립준비청년이 겪는 어려움은 분명 있지만 이들은 동정의 대상이 아니며, 보통의 청춘과 같이 고민하며 자립하는 존재임을 알리고자 했다. 김성식 팀장은 누구보다도 열여덟 어른 당사자들이 이 책을 읽어줬으면 한다고 말했다. &amp;ldquo;이 책을 읽고 사회가 자신들을 지원하려 마음을 열고 있다는 사실을, 자신들이 보통의 청춘이라는 사실을 열여덟 어른들이 알아주면 좋겠다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금요 시사회’에서 기자들을 만나세요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</guid>
      <pubDate>2023-02-16T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        종이신문 열독률 9.7%. 종이신문을 포함해 모바일, 컴퓨터로 읽는 결합열독률은 84.1%(3만138가구 및 가구 내 만 19세 이상 가구원 5만8936명 조사, 〈2022 언론수용자 조사〉).
        
        같은 조사에서 온라인 동영상 플랫폼을 이용한 뉴스 이용 급증. 동영상 플랫폼 가운데 특히 유튜브가 96.7%로 압도적. 신문은 위기라지만 새로운 플랫폼에 올라탄 뉴스 생산자에겐 호기. 〈시사IN〉 유튜브 개척자 장일호 기자다.
        
        유튜브 콘텐츠 생산자로서 현재 심정을 이모티콘으로 표현하면?
        
        초조! 유튜브 세계, 너무 어렵다, 매회 방송하며 실감.
        
        2월부터 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo; 시즌 2 시작하는데, 새 출연자는?
        
        새 출연자는 2월 둘째 주 공개. 힌트는 여성 국회의원. 여성 국회의원이 많아야 어려운 힌트인데, 너무 쉽나요?
        
        &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;도 새로 시작한다는데?
        
        매주 목요일 최종 마감을 한 〈시사IN〉 기자들이, 기사가 가장 따끈따끈할 때 소개하는 프로그램. 취재 뒷이야기부터 기사에 대한 자체 별점까지 매겨볼 예정. 기자들의 생생한 이야기를 들을 기회.
        
        〈시사IN〉 유튜브(www.youtube.com/sisaineditor) 라이브는 매주 화요일 저녁 7시 박지원 전 국정원장의 &amp;lsquo;내가 해봐서 아는데&amp;rsquo;, 새로운 패널과 함께하는 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo;가 격주로, 매주 금요일 오후 5시30분 &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;가 라이브 방송된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수사가 완벽하지 않다’ [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 성동구 &amp;#39;도이치모터스&amp;#39; 본사. ⓒ김흥구
        
        
        
        드라마 애호가로서 요즘 즐겨 보는 &amp;lsquo;한&amp;middot;드&amp;rsquo;는 〈대행사〉다. 광고대행사 &amp;lsquo;VC기획&amp;rsquo;을 배경으로 하는 이 드라마를 몰아서 봤다. 드라마 중 한 에피소드에 꽂혔다.
        
        이 광고대행사의 모그룹 회장과 사돈이 될 &amp;lsquo;우원그룹&amp;rsquo; 회장(정원중)이 외국환거래법 위반으로 구속된다. 어떻게든 보석 허가를 받아야 하는데, 법적으로는 여의치 않은 상황. 우원그룹은 거액을 걸고 광고 캠페인 입찰을 한다. 목적(보석 허가)이 분명한데, 입찰에 참가하는 광고대행사들은 그 이유를 모르는 상황. VC기획 제작본부장(이보영)은 보석 허가에 유리한 여론을 조성하려 한다는 점을 간파하고 이런 카피를 내건다. &amp;lsquo;법은 완벽하지 않습니다.&amp;rsquo; 살인 누명을 쓰고 23년 동안 억울한 옥살이를 한 피해자(정인기)의 증언 영상을 같이 내보내면서. 저 카피는 여론을 바꾸어버렸다. 정계 진출을 노리는 판사는 여론을 등에 업고 보석을 허가한다. 광고를 따낸 제작본부장은 우원그룹 회장이 출소하는 날, 회장에게 저녁에 치킨 한 마리를 배달시키라고 조언한다. 그 장면이 언론에 보도되면, &amp;lsquo;재벌 회장도 보통 사람이구나&amp;rsquo; 하는 이미지를 줄 수 있다고. 재벌 총수 집 앞에서 뻗치기 하는 기자들이 현실에 있나, 싶었지만. 드라마는 드라마, 하면서 봤다.
        
        지난 2월8일 서울중앙지법 형사합의22부(부장판사 이준철)는 곽상도 전 국민의힘 의원의 &amp;lsquo;아들 퇴직금 50억원&amp;rsquo;에 대해 뇌물죄 무죄를 선고했다. 이 판결에 공감하는 사람이 얼마나 있을까. 대장동 개발업체에서 6년간 근무한 30대 초반 직장인의 퇴직금이 50억원이라니. 그 아버지가 청와대 민정수석을 지낸 국회의원이 아니었다면 가능한 일이었을까? 판결 논리대로라면 앞으로 한국은 &amp;lsquo;수십억 퇴직금&amp;rsquo;의 나라로 거듭나리라. 검찰이 이 사건 수사를 제대로 안 했거나, 판사가 &amp;lsquo;자식의 생계가 독립되었다&amp;rsquo;는 이유로 너무나 기계적인 판단을 했거나. 둘 다 비판에서 자유로울 수 없다. 드라마 속 카피처럼, 법은 완벽하지 않다.
        
        이번 호에서 문상현 기자가 도이치모터스 주가조작 사건 1심 판결문을 꼼꼼히 분석했다. 대통령실은 &amp;lsquo;이 판결문이 (김건희 여사의) 무고함을 밝혀주는 중요 자료&amp;rsquo;라는 식으로 말했지만, 정말 그러한지는 의문이다. 2차 작전 기간에 &amp;lsquo;김건희 여사 명의 계좌 거래 49건&amp;rsquo;은 어떻게 이루어진 것일까? 다른 사람이었다면 소환조사 없이 이렇게 넘어갔을까? 검찰이 답해야 한다. &amp;lsquo;수사가 완벽하지 않다.&amp;rsquo; 어정쩡하게 뭉개다가는 특검 간다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 인구 얼마나 줄었을까? [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 의미심장
        
        세종시는 2012년 출범 당시 &amp;lsquo;대중교통 중심도시&amp;rsquo;로 설계되었다. 그러나 당초 구상과 달리 세종 시내 곳곳은 상습 정체에 시달리고 있다. 세종 지역 승용차 수송 분담률은 41%로 전국 광역자치단체 가운데 상위권. 이를 해결하기 위해 세종시는 시내버스 전면 무료화를 추진한다고 2월13일 밝혔다. 대중교통 효율화를 위한 연구 용역이 2월 말 마무리되면 그 결과를 토대로 2025년 1월부터 무상 버스가 세종 시내를 누빌 예정이다. 연간 200억원으로 추정되는 예산 확보에 사업의 성패가 좌우될 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 공간
        
        지진으로 큰 피해를 입은 시리아 북부가 콜레라 위험마저 악화될 위기에 놓였다고 2월12일 〈알자지라〉가 보도했다. 2011년 발발한 시리아 내전으로 유프라테스강 유역 인프라가 파괴되며 주민들은 식수 오염과 물 부족에 시달려왔다. 오염된 식수는 지난해 9월부터 시리아 북부 지역에서 돌고 있는 콜레라의 원인으로 지목된다. 여기에 2월6일 닥친 대지진으로 더욱더 감염병이 퍼지기 쉬운 환경이 조성됐다. 이 지역에 있는 보건의료시설 가운데 37개는 파괴되고 20개는 운영이 중단된 것으로 알려졌다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        탑승객으로 붐비고 있는 중국 상하이 훙차오역.ⓒREUTERS
        
        
        
        이 주의 조사
        
        2월11일 중국에서 개최된 제3회 인구&amp;middot;발전포럼에서 2020년 중국의 가구당 인구 규모가 평균 2.62명으로 2010년에 비해 0.48명 감소했다는 조사 결과가 발표되었다. 젊은 층의 인식 변화로 결혼&amp;middot;출산이 늦어지고 자녀 없는 가정이 늘어난 것이 원인으로 지목된다. 중국 가임기 여성의 출산 예정 자녀 수는 2017년 1.76명에서 2021년 1.64명으로 줄어들었다. 2021년 14억1260만명으로 정점을 찍은 중국 인구수는 2022년 14억1175만명을 기록하며 61년 만에 처음으로 감소했다.
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난방비 대란, 핵심은 ‘집’이었다 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 여론조사
        
        한국리서치가 2월10~13일 코로나19 관련 마스크 착용 문제에 대한 여론조사를 실시했다. 그 결과 실내외 마스크 착용 의무가 완화 및 해제됐으나, 10명 중 7~8명은 여전히 마스크를 쓰고 있다고 응답했다. 그 이유를 물었더니 &amp;lsquo;내가 코로나19에 감염되지 않기 위해&amp;rsquo; 마스크를 착용한다는 응답이 58%로 가장 높았다. 이어서 &amp;lsquo;대중교통이나 병원 등에서는 마스크를 계속 착용해야 하기 때문에(49%)&amp;rsquo;, &amp;lsquo;나로 인해 가족들이 코로나19에 감염되는 것을 예방하기 위해(48%)&amp;rsquo; 마스크를 쓴다고 답했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        심상정 정의당 의원이 2월13일 국회에서 &amp;lsquo;주거빈곤가구 난방대책 마련 긴급 토론회&amp;rsquo;를 열었다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 토론회
        
        난방비가 사회적 쟁점이 된 가운데 2월13일, 심상정 정의당 의원이 주거빈곤가구 난방 대책 마련을 위한 긴급토론회를 개최했다. 핵심은 집이었다. 최은영 한국도시연구소 소장은 &amp;ldquo;품질 미달 주거에 대한 규제가 바로 서야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 이헌석 에너지정의행동 정책위원은 &amp;ldquo;건축물 에너지 효율등급 최상위와 최하위의 에너지 소비량은 최대 7배 차이가 난다. 건물의 연식과 단열 성능을 배제하고 요금 지원 중심으로만 대책을 이어가는 것은 실효성이 부족하다&amp;rdquo;라고 지적했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 기업
        
        탄소중립을 선언한 삼성전자의 이행계획이 불충분하고 불명확하다는 지적이 제기됐다. 독일의 &amp;lsquo;신기후연구소(NewClimate Institute)&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;탄소시장감시(Carbon Market Watch)&amp;rsquo;는 2월13일 24개 글로벌 기업을 상대로 기후 공약을 평가한 &amp;lsquo;기업 기후 책임 모니터&amp;rsquo;를 발표했다. 삼성전자는 공급망 내 탄소감축 계획 및 단기 전략 부재, 자료공개 투명성 부족 등을 이유로 가장 낮은 등급을 받았다. 삼성전자는 지난해 &amp;lsquo;2050 탄소중립 선언&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;RE100&amp;rsquo; 가입 등 대대적인 신환경 경영전략을 선언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기록을 삭제한 적 없다”는 공무원과 검찰 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</guid>
      <pubDate>2023-02-22T07:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;#39;고발사주 의혹&amp;#39;으로 기소된 손준성 서울고검 송무부장이 1월16일 서울중앙지방법원에 출석하고 있다. ⓒ공동취재
        
        
        
        주말 늦은 밤, 한 공무원이 사무실에 들어갔다. 컴퓨터를 켜고 자료를 삭제하기 시작했다. 시간이 오래 걸리자 폴더를 통째로 삭제했다. &amp;lsquo;디지털 발자국&amp;rsquo;을 지우는 작업은 다음 날 새벽까지 이어졌다. 휴대전화에선 조금 더 세련된 방식을 사용했다. 강한 자기장을 이용해 데이터를 지웠다(디가우징). 카카오톡과 텔레그램은 삭제하고 대신 포렌식 방지 앱을 설치했다.
        
        최근 문재인 정부 시절 &amp;lsquo;월성 1호기&amp;rsquo; 원자력발전소 조기 폐쇄 의혹과 관련된 공용 전자기록을 삭제&amp;middot;지시한 혐의로 재판에 넘겨진 산업통상자원부 공무원 3명에게 유죄가 선고됐다(2023년 1월9일). 이들은 2019년 감사원이 월성 1호기 조기 폐쇄 관련 감사에 착수하자, 청와대 보고 문건 등 자료 530건을 삭제하고 감사를 방해한 혐의 등을 받았다. 공무원들은 재판에서 &amp;ldquo;감사 협조를 위해 아이디어 수준 초안 자료, 불필요하고 헷갈리는 자료 등을 정리했다&amp;rdquo;라고 주장했다. 법원은 이들의 주장을 받아들이지 않았다. 공무원들과 검찰 모두 항소했다.
        
        2021년 9월2일 오후 8시16분, 대검찰청 수사정보정책관실(대검 수정관실) 소속 검사&amp;middot;수사관들이 분주하게 움직였다. 이들은 사무실 컴퓨터 25대의 하드디스크를 전부 포맷했다. 10여 일 전 장비 개선 차원에서 새로 교체된 컴퓨터들이었다. 대검 수정관실 소속 임홍석 검사는 검찰 내부 정보통신과 직원들을 부르는 대신 직접 컴퓨터를 분리해 포맷 작업을 했다. 임 검사는 이후 자신의 휴대전화에 안티포렌식 앱도 설치했다. 같은 날 오전, &amp;lsquo;고발 사주 의혹&amp;rsquo;이 처음 보도됐다. 당일 논란이 확산되자 김오수 당시 검찰총장은 대검 감찰부에 대검 수정관실 컴퓨터 하드디스크를 확보하라고 지시했다.
        
        검찰의 디지털 흔적 삭제 정황은 고발 사주 의혹으로 기소된 손준성 검사의 재판에서 공개됐다. 더불어민주당은 공용 전자기록 손상, 증거인멸 등 혐의로 임 검사 등을 고위공직자범죄수사처(공수처)에 고발했다. 손준성 검사 측은 &amp;ldquo;PC 포맷 관련 보도들은 모두 명백한 오보&amp;rdquo;라고 주장했다. 임 검사는 기자들에게 &amp;ldquo;PC 25대 포맷 의혹은 명백한 허위다. 자료 삭제도 하지 않았다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성범죄 가해자와 법조 카르텔, ‘감형’을 사고 판다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        성폭력 범죄는 뚜렷한 특성이 있다. 먼저, 발생량이 많다. 법무연수원 자료에 따르면 2020년에 발생한 강력범죄의 91.7%는 성폭력이다. 살인은 2.5%, 강도는 2.1%다. 두 번째 특징은 다른 강력범죄에 비해 기소&amp;middot;구속이 잘 안 된다는 점이다. 같은 해 성폭력 기소율은 48.6%(살인 68.3%, 강도 68.7%), 구속률은 6.0%(살인 78.1%, 강도 42.8%)다. 성폭력 범죄의 이런 기이한 특성이 어떤 이들에겐 돈이 된다. 2010년대 중반부터 가해자를 위한 감형 팁과 보복성 역고소를 안내하는 법률 지원 시장이 등장했다.
        
        김보화(42) 젠더폭력연구소 소장은 책 〈시장으로 간 성폭력〉에서 감형을 구입하는 성범죄 가해자와 이들을 지원하는 법조 카르텔을 고발했다. 2003년부터 한국성폭력상담소와 인연을 맺으며 여성주의 연구활동가로 활동해온 그는 20년간의 경험을 토대로 올해 1월, 젠더폭력연구소를 설립했다. 이번 책은 김 소장이 2021년에 쓴 박사논문을 보완한 결과물이다. 그는 2018년부터 &amp;ldquo;비윤리적인 홍보와 상업화로 시장을 확대해온&amp;rdquo; 가해자 전담 법인을 주목해왔다.
        
        사건 발생 횟수는 많은데 기소율과 구속률이 낮고 가해자 연령도 낮아진 성폭력 범죄. &amp;lsquo;빨간 줄&amp;rsquo;을 막기 위해 지갑을 여는 소비자(가해자)가 늘어나자 가해자 전담 법인은 각종 전략들을 팔기 시작했다. 피해자뿐만 아니라 가족, 조력자까지 수백 명을 무더기로 역고소하거나 대필 반성문과 탄원서를 구매하고 여성단체에 후원금을 내고 영수증을 법원에 제출하게 했다. 1000만원이 넘는 진술 분석 보고서도 잘 팔렸다. 그런 게 먹혔다. 재판부는 가해자가 외모 콤플렉스로 힘들어했다고, 헌혈증을 냈다고, 고도비만이라고 감형을 해줬다. 몇몇 법인은 전직 대법관&amp;middot;부장판사&amp;middot;검사 등을 자문위원으로 임명하고 한 달 홍보비로 1억원 이상을 지출했다.
        
        김보화 소장은 이런 상황을 목격하고 경험한 성폭력 피해자 17명과 여성운동단체 활동가 6명, 변호사 8명을 심층 인터뷰했다. 때로는 한 차례 인터뷰에 5시간이 넘게 소요됐다. 긴 만남 후에도 귀가하면 모든 녹취를 풀고 꼼꼼히 &amp;lsquo;필드 노트&amp;rsquo;를 썼다. 단상을 쓰고, 스스로 묻고, 다시 답하며 메모에 메모를 이어갔다. 그들의 말과 마음을 놓치지 않으려 애썼다.
        
        그는 책에서 &amp;lsquo;국가가 피해자와 가해자 양쪽 모두의 법률시장을 확대함으로써 성폭력 사건 해결의 법적 의존도를 높이고 있다&amp;rsquo;고 썼다. 국가는 성폭력 범죄를 개인화하고 각자의 자본으로 해결하라고 방임함으로써 성폭력의 구조적&amp;middot;근본적 문제를 외면할 수 있게 된다. 김 소장은 가해자의 반성을 이끌어내는 일은 공동체의 역량과 관련된 문제라고 짚었다. &amp;ldquo;가해자의 반성과 성찰을 위해 최소한의 노력도 하지 않고 그저 처벌하고 쫓아내겠다는 태도만 남은 사회가 우리가 바라는 공동체의 모습일까요?&amp;rdquo; 시장으로 간 성폭력은 우리 공동체의 문제해결 능력을 퇴화시킨다. 연구자 김보화 소장의 질문은 현재를 넘어 내일을 향하고 있었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하염없이 울었던’ 이태원 참사 유족의 100일 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        재난, 죽음, 남겨진 가족. 어렵고 피하고 싶은 취재. 자청했다. 취재가 없어도 유족들을 자주 찾았다. 희생자 이지한씨 어머니 조미은씨의 지난 100일을 기록한 주하은 기자다.
        
        이태원 참사 취재 전담인 셈인데, 유족들과 계속 연락?
        
        종종 유족들이 있는 분향소에 들르곤 하는데, 반갑게 맞아주며 근황을 나누기도. 며칠 못 가면 유족들이 먼저 &amp;ldquo;왜 그동안 안 왔느냐&amp;rdquo;라며 물어보기도.
        
        장기 취재인데, 장단점은?
        
        중요한 사건을 도맡아 취재하고 있으니 책임감도 커. &amp;ldquo;미디어에 계신 분들이 유족들의 이야기를 많이 들어주세요.&amp;rdquo; 그럴 때마다 전혜원 기자가 취재한 아카시시 참사 유족의 말을 되새겨(〈시사IN〉 제801&amp;middot;802호 커버스토리 &amp;lsquo;두 참사 이야기&amp;rsquo; 참조).
        
        참사 100일, 기억에 남는 장면을 꼽으면?
        
        한 유족이 시체팔이 운운하며 막말한 정치인을 비판하다가, &amp;ldquo;당신은 그래도 당신 자식 잘 키워라. 훌륭하게 자라길 바란다&amp;rdquo;라며 당부한 장면. 자신이 당한 고통이 끔찍해 차마 저주의 말도 못하더라. 그 모습 떠올리면 지금도 가슴이 먹먹해져.
        
        현재 유족들에게 가장 필요한 것은?
        
        유족들이 &amp;ldquo;정부가 왜 저렇게까지 우릴 몰아붙이죠?&amp;rdquo;라고 묻는데, &amp;ldquo;도통 모르겠다&amp;rdquo;라고 답한다. 그분들에게 필요한 것은 동료 시민들의 지지와 공감이 아닌가 싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“친절하고 더 나아간 이야기를 듣고 싶다” [시사IN 독자위원회]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</guid>
      <pubDate>2023-02-25T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉 14기 독자위원 박용석, 신다인, 정은자, 이재환씨(왼쪽부터)가 2월5일 한자리에 모였다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        14기 독자위원회 리뷰 회의가 2월5일 〈시사IN〉 편집국에서 열렸다. 독자위원 정은자씨(59), 이재환씨(41), 박용석씨(33), 신다인씨(26)가 모인 세 번째 자리다. 제799~803호에서 각자가 좋았던 기사, 아쉬웠던 기사를 꼽았다. 저마다 〈시사IN〉이 좀 더 집중해줬으면 하는 주제에 대해 이야기했다.
        
        이재환(이):건강보험을 다룬 기사(제799호 &amp;lsquo;건강보험 개혁하겠다는 윤석열 정부, 무엇을 놓치고 있나&amp;rsquo;)는 기사 자체가 굉장히 좋은 내용임에도 전달력 면에서 아쉬웠다. &amp;lsquo;국민건강보험 보장률&amp;rsquo; &amp;lsquo;국민건강보험 재정&amp;rsquo; 등 여러 표가 제시되는데 정보량이 많아서 다소 불친절하게 느껴진다. 독자들이 한눈에 메시지를 파악할 수 있도록 단순하게 그렸으면 어땠을까. 특히 고령화를 보여주는 &amp;lsquo;한국 인구구조 변화&amp;rsquo; 표는 그 자체로 중요한 함의를 띠는데, 검은색과 회색으로만 표시돼 있어서 어떤 부분을 강조하는지 잘 드러나지 않는다.
        
        정은자(정):건강보험을 둘러싼 복잡한 이슈를 잘 다뤘다. 주치의 제도가 절실한데 왜 도입이 안 되는지 궁금해졌다. 윤여준 전 장관의 인터뷰(&amp;ldquo;그런 태도로는 민주주의 못한다&amp;rdquo; 윤여준의 쓴소리)는 합리적 보수의 생각을 알 수 있어 좋았다. 한국 사회에서는 합리적 비판이 잘 들리지 않고 극단적 주장만 득세하는 것 같다. 기사에서도 정치 혐오와 무관심을 지적하는데, 윤 전 장관이 &amp;ldquo;외면할수록 정치는 나빠진다&amp;rdquo;라고 답하는 부분에서 희망을 느꼈다.
        
        박용석(박):이 기사를 보면서 윤여준 전 장관 외에도 다른 원로들이 한국 정치에 대해 어떤 생각을 가지고 있는지 더 듣고 싶어졌다. 일단 전임 국회의장들부터 시작해봐도 좋을 것 같다. 정치권에서 여러 경험을 쌓은 원로들의 관점이 필요한 때가 아닐까 싶다.
        
        신다인(신):과학기술학자 임소연 교수 인터뷰(&amp;lsquo;성형수술 이후의 삶&amp;rsquo;을 알고 싶어서 성형외과에서 일했다)도 좋았다. 성형수술 이후 환자들이 어떤 경험을 하게 되는지, 또 그에 관한 연구가 얼마나 비어 있는지 이야기하는 부분에 공감이 갔다. 특히 수술 이후의 돌봄 문제는 더 다뤄져야 한다.
        
        박:임소연 교수의 책을 보면, 기존 여성주의 담론에서 성형수술을 바라보는 관점과 차이 나는 지점이 있다. 성형수술이 정치적으로 올바르지 않다는 비판이 그만큼 실효적이진 않았다고 지적하는데, 기사에서도 그 문제의식을 좀 더 부각했으면 어땠을까 싶다. 책을 읽은 독자로서 좀 더 나아간 이야기를 듣고 싶었다.
        
        이:제800호에서는 전국장애인차별철폐연대(전장연)와 서울교통공사의 대치를 다룬 포토IN(그래도 우리는 지하철을 탄다)이 인상적이었다. 삼각지역 승강장을 막아선 경찰들의 뒷모습만 보이고 시위하는 사람들은 하나도 안 보인다. 그들이 지키고 있는 저 공간이 과연 누구를 위한 배타적 공간인지 생각해보게 했다.
        
        신:그다음에 나오는 일제 강제동원 해법을 다룬 커버스토리(강제동원 배상 판결, 정부의 해법에 일본은 빠져 있다)를 읽으면서 &amp;lsquo;2022 한국인의 대일본 인식&amp;rsquo; 웹조사(제796호)가 떠올랐다. 연결되는 흐름이 보여서 좋았다. 윤석열 정권이 왜 그렇게 일본에 매달리는지 궁금했는데, 다양한 외교 전문가들의 해설이 실려서 도움이 됐다.
        
        이:한편으로는 윤 정권이 왜 이런 자세를 취하는지 맥락이 빠져 있어서 조금 아쉬웠다. 왜 현 정부가 지금 시점에서 이런 정치적 선택을 했는지, 여기에는 어떤 국제정치적 전략이 숨어 있는지 좀 더 다뤘으면 좋았을 것 같다. 대규모 전세 사기를 벌인 &amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; 사건 기사(&amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo; 사건, 핵심 인물은 따로 있었나)도 상세히 풀었다. 다만 기사와 별개로 &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo;이라는 호명이 적절한지 의문이다. 개인에게 모든 책임이 있는 것처럼 보인다. 젊은 층을 대상으로 한 대규모 전세 사기가 벌어질 동안 왜 아무런 간섭이 없었는지, 이게 한국 사회에 주는 함의가 무엇인지 생각해봐야 한다.
        
        신:시행 3주년을 맞는 &amp;lsquo;민식이법&amp;rsquo; 관련 기사(민식이법과 스쿨존을 넘어서야 도로 위 아이들이 안전하다)는 시의적절했다. 스쿨존 제한속도가 적절한지 아닌지를 넘어서야 한다는 문제의식이 좋았다. 다누리 기사(밤하늘에 보이는 달, 그곳에 다누리가 있다)는 읽으면서 묘하게 감동받았다. 지면의 달 사진이 좀 더 크게 들어갔으면 좋았을 것 같다.
        
        박:국민의힘 당대표 선거도 계속 다루고 있다. 주변 반응을 보면 김기현 의원이 누구인지 궁금해하는 분위기다. 나는 울산 사람이라 잘 알지만, 중앙정치에서는 인지도가 떨어지는 편이다. 김기현 의원이 울산에서 뭘 했던 사람인지, 어쩌다 윤심을 대표하는 정치인이 되었는지 다뤄보면 흥미로울 듯하다.
        
        이:사실 나도 누군지 몰랐다(웃음). &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;의 역사와 암투, 이런 주제도 궁금하다. 김현철 교수가 쓴 &amp;lsquo;아빠의 육아 참여 성공 조건은?&amp;rsquo; 기사는 지난달 &amp;lsquo;베스트 3&amp;rsquo;에 뽑힐 정도로 좋은 기사였다. 한국에서 아빠가 육아휴직을 자유롭게 쓸 수 있는 직장이 많지 않아서 기사에 공감이 됐다. 한국 사회에서 터져 나오는 여러 돌봄 문제들이 〈시사IN〉에서 충분히 다뤄지면 좋겠다.
        
        신:제801&amp;middot;802호에서 일본 아카시시 육교 사고 그 후를 다룬 기사(2001 아카시 유족이 2022 이태원 유족에게)는 읽으면서 많이 힘들었다. 20여 년이 지난 일본도 아직 치유되지 않았는데, 우리도 앞으로 지난한 과정이 남았겠구나 하는 생각이 들었다.
        
        박:기사가 좋았는데 설 합병호 편집이 아쉬웠다. 일본 육교 사고 취재기, 2023 기후경제 전쟁, 다시 이태원 참사 수사를 다루는 구성이다. 무거운 기사들이 연속으로 배치돼 있어서 전반적으로 무겁다는 인상을 받았다. 쉬어가는 기사를 중간에 배치했으면 어땠을까 싶다.
        
        정:2023 기후경제 전쟁과 탄소국경세를 다룬 기사(느슨한 규제 국가에 관세를, 한국 정부 &amp;lsquo;탄소국경세&amp;rsquo; 준비되어 있나)도 흥미로웠다. 지금 난방비가 오르는 것 못지않게 서민경제에 영향을 미칠 수 있는 사안이다. 기사 말미에 유럽의 탄소국경세 도입이 지구를 위한 노력일지, 탄소 제국주의 신호탄일지 짚은 부분이 인상적이다. 후자에 좀 더 공감이 갔다.
        
        박:문화 기사 중에서는 번역가에 관한 기사(활어회가 Sashimi? Hwal-eo hoe!)가 인상적이었다. 책을 많이 읽어도 번역가가 누구인지는 별로 관심이 없었는데, 그들에 대한 이야기라 신선했다. 직업인들이 가지고 있는 고민도 엿볼 수 있는 기사였다.
        
        이:제803호 커버스토리 &amp;lsquo;고금리에 눌린 아파트&amp;rsquo;는 밑줄 그으면서 읽었다. 부동산 규제완화의 효과가 과거와 왜 달랐는지, 앞으로는 어떻게 될지 궁금했는데 이 부분을 잘 짚었다. 부속 기사로 애널리스트 배문성씨 인터뷰(공급 부족하지 않은데 집값이 올랐던 이유)가 실렸는데, 왜 이분을 취재했는지 나오지 않아 아쉬웠다.
        
        신:김만배 전 〈머니투데이〉 부국장과 돈거래한 언론인 이슈를 짚어줘서 흥미롭게 읽었다(김만배와 돈거래한 기자들, 언론 윤리는 어디에). 급여는 낮고 눈앞에 돈이 있는데 언론 윤리 원칙만 세운다고 해서 해결될 일일까 싶긴 하다. 현실적인 문제 앞에서도 언론 윤리가 힘을 발휘할 수 있으려면 어떻게 해야 할지까지 나아갔으면 더 좋았을 것 같다.
        
        정:&amp;lsquo;노년내과 의사가 말하는 느리게 나이 드는 법&amp;rsquo; 기사는 길지만 내용이 재미있었다. 노화에 대한 책을 가끔 사보면 개인적 해결책을 말하거나, 불안감을 상업적으로 이용하는 경우가 많다. 그에 비해 스스로의 &amp;lsquo;이동성 내재역량&amp;rsquo;을 키우기 위해 피라미드처럼 여러 요소를 쌓아가야 한다는 저자의 시각이 신선했다.
        
        신:고은 복귀 논란을 다룬 기사(고은 복귀 논란이 우리에게 남긴 질문)는 좀 더 분량을 늘렸어도 괜찮지 않았을까. 우리가 가해자와 어떻게 살아갈지 고민해야 한다는 부분이 나오는데, 이 문제를 구체적으로 다루었으면 좋겠다는 생각이 든다. 단순히 퇴출 요구를 하는 것 이상으로 어떻게 가해자와 살아갈 것인지, 그러려면 무엇이 전제돼야 하는지 이야기해야 한다. 〈시사IN〉이 이 문제를 좀 더 짚어주면 좋겠다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국으로 온 아프간 아이들, 그 후 1년 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        아프간 특별기여자 가족들이 사는 울산 동구의 한 아파트에서 연을 날리고 있는 아프간 아이. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        〈시사IN〉은 목요일 오전이나 금요일 낮에 편집국 기획회의를 한다. 취재&amp;middot;사진 기자들이 기사 아이템을 발제한다. 이번 호 커버스토리를 쓴 김영화 기자가 &amp;lsquo;울산에 온 아프간 특별기여자 아이들&amp;rsquo;을 취재해보고 싶다고 세 차례 발제를 한 듯하다.
        
        첫 발제는 2021년 8월 말이었다. 탈레반이 아프가니스탄의 수도 카불을 장악했고, 주아프간 한국 대사관, 한국 병원&amp;middot;직업훈련원 등에서 일했던 아프간 사람들과 그 가족의 신변이 위태로울 때였다. 정부는 공군 항공기를 투입해 아프간 직원과 가족 390여 명을 한국으로 데려왔다. 이 구출 작전 이름이 &amp;lsquo;미라클 작전&amp;rsquo;이었다. 정부는 이들을 &amp;lsquo;특별기여자&amp;rsquo;라 명명하고, 난민과 같은 법적 지위를 부여했다. 이들이 한국에 도착했을 때, 취재 아이템 발제를 했지만 그때는 취재가 여의치 않았다. 접촉 자체가 불가능했다.
        
        두 번째는 2022년 3월이었다. 한국에 온 아프간 특별기여자들은 충북 진천, 전남 여수에 있는 시설에서 6개월을 지냈다. 그러다 2022년 2월, 경기도, 울산 등지에 정착했다. 지난해 3월, 당시 노옥희 울산교육감이 페이스북에 올린 사진 한 장이 인상적이었다. 아프간 특별기여자 자녀의 한국 첫 등교. 교육감이 아이의 손을 잡고 등교하는 모습이었다. 그때 아이템 발제가 올라왔지만 취재로 이어지지는 못했다. 교육청 등에서는 언론의 관심을 부담스러워했다. 아프간 특별기여자 가족들도 낯선 환경에, 울산 시민들과 학부모들도 낯선 조우에 당황했을 성싶다. 서로를 잘 모르니, 언제 터져 나올지 모르는 갈등이 두려웠으리라. 그런 갈등의 모습을 전하기보다, 이 아이들의 1년 후의 모습을 담아보자는 이야기가 편집국 회의에서 오갔다.
        
        이번이 세 번째 발제였다. 교육청, 다문화센터, 현대중공업 등 관계된 곳에 취재 요청을 했다. 아프간 특별기여자 가족들도 흔쾌히 카메라 앞에 섰다. 김영화 기자가 쓴 기사를 읽자 마자, 이번 호 커버스토리로 결정했다. 취재 내용이 구체적이었고, 이들의 현재 모습이 생생했다. 정착에 도움을 준 사람들의 이야기도 뭉클했다.
        
        &amp;ldquo;울산 사람들은 &amp;lsquo;다가올 미래를 먼저 경험했다&amp;rsquo;라고 말한다. 그래서 이 이야기는 울산 동구만의 것이 아니다. 시작은 외지인이었지만, 그 끝은 한국인들의 이야기일 수밖에 없다.&amp;rdquo; 김영화 기자가 쓴 문장이다. 독자들도 기사를 통해 &amp;lsquo;울산 동구에서의 1년&amp;rsquo;을 경험해보길 권한다. 먼저 읽은 나는, 마음이 환해졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법, 한 고비 넘겼지만… [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2월21일 국회 환경노동위원회 전체회의에서 &amp;#39;노란봉투법&amp;#39;으로 불리는 노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안이 통과됐다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 법안
        
        &amp;lsquo;노란봉투법(노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안)&amp;rsquo;이 2월21일 국회 환경노동위원회를 통과했다. 노란봉투법은 사용자 개념과 합법 파업 범위를 확대하고 파업 노동자에 대한 손해배상 가압류를 제한하는 내용을 담고 있다. 더불어민주당과 정의당 주도로 찬성 9표, 반대 0표로 통과시켰다. 국민의힘 의원들은 표결에 참여하지 않고 집단 퇴장했다. 이제 남은 절차는 국회 법제사법위원회와 본회의 통과다. 노란봉투법이 김도읍 국민의힘 의원이 위원장인 법사위에서 60일 이상 계류하면, 더불어민주당과 정의당은 본회의 직회부를 추진할 것으로 예상된다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 판결
        
        동성 커플에게도 국민건강보험 피부양자 자격을 인정해야 한다는 판결이 나왔다. 서울고등법원은 2월21일 소성욱씨가 배우자 김용민씨에 대한 건강보험 직장가입자의 피부양자 자격을 인정해달라며 국민건강보험공단을 상대로 낸 소송에서 1심의 판단을 뒤집었다. 항소심도 두 사람을 사실혼 관계로 인정하지는 않았지만, 사회보장제도 목적에 비춰볼 때 사실혼 부부와 다를 바 없는 &amp;lsquo;정서적&amp;middot;경제적 생활공동체&amp;rsquo;를 꾸린 동성 커플에 대해서만 피부양자 자격을 인정하지 않는 것은 &amp;ldquo;평등의 원칙에 어긋난다&amp;rdquo;라고 판단했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 통계
        
        지난해 한국의 합계출산율이 0.78명으로 전년보다 0.03명 줄어 1970년 통계 작성 이래 가장 낮은 것으로 나타났다. 통계청은 2월22일 &amp;lsquo;2022년 출생&amp;middot;사망통계 잠정 결과&amp;rsquo;를 발표했다. 한국은 2013년부터 줄곧 OECD 가운데 합계출산율 꼴찌를 기록했다. 가장 낮은 지역은 서울(0.59명), 가장 높은 지역은 세종(1.12명)이었다. 정부가 지난 16년간 약 280조원의 예산을 지출했음에도 합계출산율이 감소한 데는 고용 불안, 주거 부담, 출산&amp;middot;육아 부담 같은 핵심 문제를 근본적으로 해소하는 데 실패했기 때문이라는 지적이 나왔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 대통령의 ‘멘토’, 전경련으로 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</guid>
      <pubDate>2023-02-28T08:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전국경제인연합회(전경련) 회장 직무대행으로 선임된 김병준 사회복지공동모금회 회장.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 인물
        
        김병준 국민대 명예교수는 윤석열 대통령의 &amp;lsquo;멘토&amp;rsquo;로 불린다. 노무현 정부에서 청와대 정책실장을 지냈다. 이후 보수정당으로 몸을 옮겼다. 자유한국당 비상대책위원장, 20대 대선 국민의힘 상임선대위원장, 대통령직인수위원회 지역균형발전특별위원장을 맡았다. 지난 1월 사랑의열매 사회복지공동모금회 회장으로 추대됐다. 최근 경제계로도 발을 뻗쳤다. 2월19일 전경련은 그를 회장 직무대행으로 내정했다고 밝혔다. 전경련은 2016년 국정 농단의 한 축으로 지목됐다. 해당 수사는 당시 윤석열 검사가 맡았다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 논란
        
        처음엔 &amp;lsquo;가짜뉴스&amp;rsquo;인 줄 알았다. 윤석열 정부가 자살 방지 대책으로 &amp;lsquo;번개탄 생산 금지&amp;rsquo;를 내놓았다니. 진짜였다. 발단은 2월13일 보건복지부가 주최한 &amp;lsquo;제5차 자살예방 기본계획 수립&amp;rsquo; 공청회였다. &amp;ldquo;자살 수단으로 빈번하게 사용되는 자살 위해 물건(번개탄&amp;middot;농약 등) 관리 강화&amp;rdquo;라는 항목에 &amp;lsquo;산화형 착화제가 사용된 번개탄은 생산 금지&amp;rsquo;한다는 내용이 발표됐다. 그럴 거면 마포대교도 폐쇄하라는 등의 비판이 이어지자, 2월22일 보건복지부는 &amp;ldquo;모든 번개탄을 금지하는 게 아니며, 2019년 법을 개정하며 확정된 것&amp;rdquo;이라고 해명했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 법안
        
        한국군의 베트남 민간인 학살에 대한 국가 책임을 인정한 판결에 이어, 관련 법이 발의됐다. 사법부가 이끌어낸 변화에 입법부가 조응하는 모양새다. 2월7일 서울중앙지법은 베트남인 응우옌티탄 씨에게 한국 정부가 손해배상을 하라고 선고했다. 그는 1968년 베트남 퐁니&amp;middot;퐁넛 학살의 생존자다. 55년 만에 나온 &amp;lsquo;책임 인정&amp;rsquo;이자, 문제 해결을 위한 첫발이다. 강민정 더불어민주당 의원은 2월23일 &amp;lsquo;베트남전쟁 시기 대한민국 군대에 의한 민간인 피해 사건 조사에 관한 특별법&amp;rsquo;을 대표 발의했다. 피해자가 응우옌티탄 씨만이 아니기 때문이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 이 일을 하세요?”라고 물었다 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</guid>
      <pubDate>2023-03-01T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난해 12월5일 경기도 의왕시 화물연대 서울경기지역본부에서 화물연대 조합원들이 13일차 파업 농성을 이어가고 있다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        &amp;ldquo;왜 이 일을 하세요?&amp;rdquo; 취재원들에게 자주 던지는 질문이다. 앞에는 주로 &amp;ldquo;그럼에도 불구하고&amp;rdquo;라는 말이 붙는다. 일한 만큼의 대가를 받지 못하는 사람들, 공동체에 꼭 필요한 일을 맡았는데도 사회적으로 인정받지 못하는 사람들, 열악한 처우를 알리기 위해 목소리를 내어도 좀체 관심을 받지 못하는 사람들을 기자 일을 하며 많이 만나게 된다.
        
        이분들의 이야기를 끝까지 듣고 난 뒤엔 항상 궁금해졌다. &amp;lsquo;그냥 그만두고 다른 일 하는 게 차라리 편하지 않을까?&amp;rsquo; 그래서 물어본다. 왜 그 일터를 떠나지 않느냐고. 왜 계속 그 일을 하느냐고. 그들은 비슷한 단어를 꺼낸다. 비슷한 표정을 짓는다. &amp;ldquo;사명감&amp;hellip; 네, 사명감 때문인 것 같아요.&amp;rdquo; 찌푸렸던 미간을 펴고 눈을 반짝인다. 일이 자신에게 얼마나 큰 기쁨과 보람을 주는지, 사회에 어떤 기여를 하는지, 자신의 일로 누군가에게 도움이 되었던 경험을 구체적 에피소드를 곁들여 즐겁게 이야기해준다. 어느덧 &amp;lsquo;행복한&amp;rsquo; 표정까지 짓다가 마지막엔 부끄러워한다. &amp;ldquo;아유, 제가 기자님에게 쓸데없는 수다를 떨었네요.&amp;rdquo; 하지만 나는 이미 감동을 받아 눈시울이 촉촉해져 있다.
        
        파업 현장이나 기자회견에서 취재원들은 현수막과 피켓에 &amp;lsquo;임금 인상&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;처우 개선&amp;rsquo; 요구를 적고 구호를 외친다. 하지만 단순히 &amp;lsquo;돈 더 받고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;편하게 일하고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;꿀 빨고 싶어서&amp;rsquo; 그렇게 직장 내 불이익을 감수하고 거리에 나서는 것이 아니다. 기자회견을 마친 뒤 농성 천막 안에서, 피켓을 잠시 무릎 아래 내려놓고, 목에 폼나는 전자출입증을 건 정규직 직장인들이 바쁘게 오가는 거리의 벤치에 앉아, 그들은 일하는 사람의 자부심과 직업의식과 사명감과 그것이 훼손된 경험에 대해 기자에게 말해줬다.
        
        &amp;lsquo;직업의식&amp;rsquo;이라는 말이, 우리 사회에선 너무 한정적으로 사용된다. 무슨 고시 같은 걸 치는 소수 직군만이, 높은 연봉을 받고 타인이 우러러보는 직업인만이 직업의식을 갖고 직업적 사명감을 가지지 않는다. 그 사실을 나는, 사명감을 갖고 일하되 그만큼 인정을 받지 않아서 슬프고 속상한 사람들의 이야기를 여러 차례 듣고 나서 확신하게 되었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삼성’ 쫓던 기자가 소설가가 된 사연</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ김경래 제공
        
        
        
        재미있다. 흥미진진하다. 다 아는 내용이라는 생각은 오판이다. 이른바 &amp;lsquo;이건희 동영상&amp;rsquo; 특종을 했던 기자가 소설을 썼다. 사건은 2013년에 벌어졌고, 2016년 보도되었으며, 2022년 소설이 되었다. &amp;ldquo;기자가 소설 쓰기 시작하면 망조&amp;rdquo;라기에 KBS와 〈뉴스타파〉에서 쌓은 22년 기자 생활을 끝냈다. 전업 소설가의 길을 걷기로 결심했다. 출판사까지 직접 차렸다. &amp;lsquo;농담과진담&amp;rsquo; 대표이자 소설가로 변신한 김경래 작가(49) 얘기다. 첫 작품으로 소설 〈삼성동 하우스〉를 펴냈다.
        
        드라마 〈재벌집 막내아들〉 속 순양이, 이 소설에서는 JS로 그려진다. 소설 속 이정성 회장은 중국 동포 여성들과 여러 차례 성매매를 했다. 불법행위가 이뤄진 &amp;lsquo;삼성동 하우스&amp;rsquo;는 JS 계열사 사장 이름으로 빌린 집이었다. 해당 여성 중 한 명이 몰래 동영상을 찍고, JS는 협박범들에게 돈을 건넸다. 이 사실은 1년 넘게 취재에 매달린 기자들에 의해 뒤늦게 세상에 알려졌다.
        
        익숙한 스토리다. JS 자리에 &amp;lsquo;삼성&amp;rsquo;, 이정성 회장 자리에 &amp;lsquo;이건희&amp;rsquo;라는 이름을 넣으면 떠오르는 사건이 있다. 소설 속 이동해 기자는 〈뉴스타파〉 취재진의 모습이 담겼다. 기자들의 취재기와 성매매가 어떻게 벌어졌는지는 &amp;ldquo;거의 팩트대로 갔다&amp;rdquo;라고 김경래 작가는 말했다. 소송 위험 때문이다. 대신 취재로 메워지지 않은 부분은 상상으로 채워 넣었다. 취재 당시 연락 자체를 거부한 중국 동포 여성의 사연이나, 협박범들의 배신에 배신이 이어지는 여정은 극화했다.
        
        실제 사건에서 처벌받은 건 &amp;lsquo;협박범&amp;rsquo;들이었다. 이건희 회장은 병상에 있어서 &amp;lsquo;기소 중지&amp;rsquo;가 되었고, 사망 이후에는 &amp;lsquo;공소권 없음&amp;rsquo;으로 마무리되었다. 김경래 작가는 법원에서 처음으로 동영상을 촬영한 중국 동포 여성을 봤다. 법정구속을 명하는 재판부의 이야기를 듣고 그녀는 눈물을 터뜨렸다. 방청석에 앉아 있던 한 남성과 끌어안으며 눈물범벅이 되었다. 이 소설을 써야겠다고 김 작가가 마음먹은 순간이다.
        
        전업 작가 선언을 한 그이기에 더 많은 사람이 책을 읽어주길 바라는 건 당연한 터. 그럼에도 특히 타기팅하는 독자층이 있느냐는 질문에 김경래 작가는 &amp;ldquo;기자에 대해 혐오감을 가진 사람들&amp;rdquo;이라고 답했다. 실제 탐사보도는 엄청나게 영웅적이거나 모험적이기보다는, 지루하게 사실관계를 확인하고 또 확인하는 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;의 영역이라는 것이다. 업의 본질에 충실한 기자들을 보여주는 것 또한 이번 책의 목표였다면, 꽤 성공한 셈이다.
        
        현재 미국으로 이주한 그는 생활이 정착되는 대로 다시 글을 쓸 예정이다. 차기작의 가칭은 〈서초동 하수구〉 〈여의도 블루스〉다. 3년을 목표 삼아 그는 작가라는 자리에서 또다시 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;을 꿈꾼다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뒷북에 남 탓”, 윤석열 정부의 공공요금 대응 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 몸을 낮췄다. 상반기 공공요금을 최대한 동결하고, 전기와 가스 등 에너지 요금도 인상 폭과 속도를 조절하겠다고 했다. 떨어지는 지지율을 방어하려는 모양새. 제804호와 제805호 연속해 공공요금을 살펴본 변진경 기자에게 물었다.
        
        실제 집의 공공요금 상황은?
        
        12월 가스요금이 전년 동월 대비 10만원 증가. 전기요금도 1만~2만원 오른 듯. 난방비 취재 시작한 날에 관리비 고지서를 받았는데 &amp;lsquo;와, 남 일이 아니구나&amp;rsquo; 싶어.
        
        &amp;ldquo;에너지 빈곤층의 실태를 파악할 수 있는 기본 통계조차 없다&amp;rdquo;라고 했다. 에너지 빈곤층은 빈곤층과 다른 개념으로 봐야 하나?
        
        기초수급자 기준으로 잡아내기 힘든 에너지 빈곤층 사각지대가 존재. 예를 들어 소득기준은 넘기지만 식구 수가 많은 가구, 신생아가 있는 집, 전기를 많이 잡아먹는 의료기기를 사용하는 환자가 있는 집 등.
        
        윤석열 정부의 공공요금 관련 대응을 다섯 글자로 요약하면?
        
        뒷북에 남 탓. 이번 겨울 전기&amp;middot;가스 등 에너지 비용 급증은 일찍이 예견되었던 일. 아무것도 안 하고 손놓고 있다가 고지서 나온 뒤 여론이 들끓으니 뒤늦게 부랴부랴 대책 마련. 주야장천 전 정권 탓만. 문재인 정부 포퓰리즘 정책 탓이라고 욕하더니만 요새 보니 줄줄이 공공요금 동결 지시하고. 내서남포(내가 하면 서민정책 남이 하면 포퓰리즘)?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 이준석의 원한과 오판, 기회비용</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279825</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279825</guid>
      <pubDate>2023-12-29T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 20개월간 윤석열 정권과 국민의힘이 보여준 건 한 편의 자해극(自害劇)이자 소극(笑劇)이었다. 자해극이 소극이 되긴 쉽지 않지만, 정권 초기부터 고강도의 자해극을 벌이는 진풍경을 보여주었다는 점에서 웃음을 참기 어려웠다. 물론 모든 관객이 다 그런 건 아니었다. 윤석열에 대한 증오와 혐오에 영혼을 빼앗긴 사람도 많았다. 그러니 여기선 어이없는 웃음을 터트릴 정도로 이성이 충만한 관객들의 생각에 대해서만 말해 보자.자해극의 선봉에 선 대표적 인물 중 한 명은 전 국민의힘 대표 이준석이다. 그간 윤 정권으로부터 온갖 공격을 당했던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 총선에 정치 테러…박근혜 “오버하지 마세요”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280316</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280316</guid>
      <pubDate>2024-01-05T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 민주당 대표의 흉기 피습은 충격적이다. 테러를 자행한 후 범인의 일성이 “이재명을 죽이려 했다”(경찰 발표)였고 실제 이 대표는 “경정맥 손상…대량 출혈 우려”(민주당) 상태에서 서울대병원 의료진의 수술 치료를 받았다. 이 땅에서 정치를 하는 사람은 죽을 각오를 해야 한다는 명제가 성립한 셈이다. 이런 극단 정치를 계속 두고 볼 것이냐 하는 묵직한 질문이 유권자들에게 떨어졌다. 사람이 온 천하를 얻고도 제 목숨을 잃으면 무슨 유익이 있느냐는 성구도 있지만 집권을 위해 생명을 걸어야 하는 정치라면 그게 공산주의나 전체주의 혹은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 도발이 소환한 김관진의 원점→지원 세력→지휘부 타격전 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280892</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280892</guid>
      <pubDate>2024-01-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 2024년 새해 벽두부터 사흘 내내 백령도와 연평도 앞바다에 포격을 했다. 북한군이 쏜 포탄은 서해 북방한계선(NLL) 북쪽 7km까지 근접했다. 북한이 해안포를 사격한 해상은 문재인 정부 당시 북한과 합의한 ‘9·19 군사합의’에서 규정한 완충구역이었다. 북한군은 보란 듯이 사격을 제한한 완충구역을 향해 해안포를 쐈다. 이로써 9·19 군사합의는 사실상 휴지 조각으로 변했다. 더 나아가 그들은 NLL까지도 무력화하려는 조짐을 보이고 있다.북한 독재자 김정은의 동생인 김여정은 ‘한국군이 북한이 터트린 폭약 소리에 놀라 속아넘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 아버지는 LG 팬이었다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</guid>
      <pubDate>2024-01-12T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG 트윈스가 한국시리즈에서 우승한 지 두 달이 다 되었는데도 감격이 가시지 않아, 매일 인터넷에 들어가 ‘트윈스’를 검색한다. LG의 마무리 투수 고우석이 미국에 진출했다. 고우석도 이정용도 없이 뒷문을 지킬 수 있을까? 9회에 고우석이 올라와 불을 지르는 모습을 보는 것도 재미였는데, 고우석을 한국프로야구에서 볼 수 없다니 아쉽다.정규시즌에서 LG 트윈스는 방망이는 강했지만 홈런 팀이 아니었는데, 한국시리즈 3차전에서 홈런으로만 8점을 만들었다. 반전에 반전을 거듭하고 역전에 역전을 거듭했던 최고의 명승부. 사람들은 9회초 오지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 인격이 지저분할수록 성공하는 정치</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</guid>
      <pubDate>2024-01-26T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“‘인격’이라는 단어의 의미가 변화하고 있다. 자신을 돌보지 않는 이타심, 관대함, 자기희생을 비롯해 세속적으로 성공할 확률을 낮추는 특성들을 묘사하는 데 인격이라는 단어가 사용되는 빈도가 줄어든다. 대신 극기, 투지, 탄력성, 끈기 등 세속적 성공 확률을 높이는 특성과 관련되어 쓰이는 경우가 많아진다.”미국 언론인 데이비드 브룩스가 《인간의 품격》이란 책에서 한 말이다. 잘 음미해 보면 사실 무서운 이야기다. 과거엔 성공하진 못했어도 인격의 우위를 누릴 수 있었지만, 이젠 성공하지 못하면 인격마저 부실한 것으로 여겨질 수 있다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령, 해명성보다 ‘사과성 설명’이 필요하다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</guid>
      <pubDate>2024-02-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 부인 김건희 여사가 이른바 ‘디올백 함정 취재’의 덫에 걸려 좀처럼 벗어나지 못하고 있다. 벌써 석 달째다. 덫을 놓은 사람은 “북한은 정당한 나라” “북한에 종교의 자유가 있다”고 주장한 최재영 목사(61). 최 목사는 2023년 1월 송출이 중단된 인터넷 매체 통일TV의 초창기부터 부사장이었다. 통일TV의 콘텐츠에 대해 서울중앙지법은 2023년 7월 “김정은을 찬양하거나 북한 체제의 우월성 등을 선전하는 북한 제작 영상물이 상당 부분 포함되어 있던 것은 명백하다”고 판시한 바 있다. 최 목사가 2013년 평양에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 건국전쟁 속의 이승만 “마지막 한 발은 내게 쏘겠다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</guid>
      <pubDate>2024-02-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이승만 건국 대통령을 다룬 다큐멘터리 영화 《건국전쟁》(김덕영 감독)이 흥행을 일으키고 있다. 제작비 2억원이 들어갔다는데 주말을 지나면 100만 관객을 넘긴다고 한다. 상업영화 《서울의 봄》이 1300만 명을 돌파한 대기록을 남겼지만 제작비가 230억원 투입된 점을 감안하면 김덕영 감독은 대단히 효과적으로 한국 탄생의 진실을 세상에 알린 셈이다. 아리송한 ‘한국의 탄생’…건국을 건국이라 못 불러《건국전쟁》의 부제는 ‘The birth of Korea’(한국의 탄생)다. 1980년대 중반 이래 ‘친북 민중민주주의 운동권’이 득세하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인턴·레지던트들을 병원으로 돌아오게 하려면 [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</guid>
      <pubDate>2024-02-23T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 한국은 의료대란을 겪고 있다. 의과대학 입학 정원을 연 2000명씩 증원하겠다는 정부 정책에 반발해 전국의 병원에서 수련 중이던 전공의(인턴·레지던트)들이 집단적으로 사직서를 제출했다. 정부 자료에 의하면 2월21일 기준 사직서를 제출한 전공의가 9275명으로 전체의 74.4%다.정부는 사직서를 제출한 전공의들에게 업무개시명령을 발령했다. 업무개시명령에 불복하는 불법 집단행동 주동자는 구속 수사를 원칙으로 재판에 회부하겠다고 강조했다.우리 모두는 인간다운 삶의 상당 부분을 의료에 의존하고 있다. 그만큼 의료정책은 매우 중요한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] ‘건국전쟁 신드롬’이 반가운 까닭</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</guid>
      <pubDate>2024-02-23T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 편의 다큐멘터리 영화가 폭발적 반응을 얻고 있다. 김덕영 감독이 3년 준비 끝에 올린 《건국전쟁》이다. 우리가 잘못 알고 있던 이승만 전 대통령에 대한 부정적 면모를 풍부한 자료와 증언에 입각해 깨트리는 내용이다. 전국 모든 극장에서 상영 도중에 흐느끼는 소리가 들리고 영화가 끝나면 기립박수가 쏟아진다. 관객들은 한동안 자리를 떠날 줄 모른다.반응은 한결같다. “잘못 알고 있었다” “너무 고맙다” “죄송하다”.1995년 조선일보에 1년 동안 ‘거대한 생애 이승만 90년’이라는 시리즈를 연재했던 필자로서는 이 반응들이 오히려 반갑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당의 ARS 경선 여론조사, 극단 정치 부추긴다 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</guid>
      <pubDate>2024-03-01T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 4월10일 예정된 제22대 국회의원 선거가 40여 일 앞으로 다가오면서 여야 정당은 전국의 각 지역구에서 선거에 나설 후보를 공천하기 위해 한창 심사를 진행 중이다. 여야 공천관리위원회는 다수의 지역구에서 단수공천을 했지만, 상당수 지역구에서는 후보들에게 경선을 요구했다. 여야 모두 당내 경선을 위해 여론조사 결과를 포함한 객관적 지표를 활용하고 있다. 그런데 더불어민주당이 경선 여론조사에서 전화면접 방식보다 음성자동응답(ARS) 방식에 의존함에 따라 당내 시비가 끊이지 않고 공천의 공정성에 대한 우려가 커지고 있다. 여론조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 그 많던 ‘친문’은 다 어디로 갔나?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</guid>
      <pubDate>2024-03-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 평생을 보수진영에서 활동해 왔습니다…갑자기 나는 다른 보수주의자들과 다른 사람으로 분류되었고, 사회적 집단에서 멀어졌습니다. 나는 주말 내내 그저 침묵 속에서 울부짖었습니다.” 2019년 미국의 온건 보수파 인사이자 뉴욕타임스 칼럼니스트인 데이비드 브룩스가 한 말이다.도대체 무슨 죄를 졌길래 그렇게 모진 사회적 왕따를 당했던 걸까? 이유는 단 하나. 공화당 대통령 후보가 되겠다고 나선 도널드 트럼프를 비판한 죄였다. 이상한 일이다. 당시 트럼프에 대해선 보수 정치권에서도 ‘인간 말종’이라는 식의 비난이 난무하던 때가 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 조선‧동아도 우려하는 류희림 방심위</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316387</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316387</guid>
      <pubDate>2024-03-05T13:31:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령 연설을 짜깁기한 권력 풍자 영상은 접속 차단된다. 일기예보에서 파란색 숫자 ‘1’ 이미지를 크게 키웠다가는 긴급 심의 요청이 이뤄진다. 김건희 특검법을 부를 때 ‘여사’를 안 붙이면 행정지도를 받는다. 똑같이 ‘바이든’으로 보도해도 머리 숙이고 사과하지 않으면 과징금을 받는다. 문재인정부를 신랄하게 비판하던 진중권씨까지 편향적이라며 중징계를 받는다. 대통령‧여당 추천 방송통신심의위원과 여권으로 분류되는 선거방송심의위원들은 자신들의 판단이 가져올 후폭풍이 두렵지 않나 보다.보수신문도 후폭풍을 감지했다. 동아일보는 5일 사설에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당을 숙주 삼아 국회에 진입하는 극단 운동권 세력들 [최진 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</guid>
      <pubDate>2024-03-08T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대한민국에서 가장 과격하고 급진적인 정치인과 단체는 모두 모여라!’최근 이재명 민주당 대표가 질풍노도처럼 밀어붙이고 있는 당 공천과 위성정당인 ‘더불어민주연합’의 면면을 보면, 이런 캐치프레이즈를 내건 느낌이 든다. 무릇 대권을 얻으려면 중도를 잡아야 하는데 이 대표는 한쪽 편향으로만 치닫고 있다.도대체 왜 그럴까? 이 대표는 중도층을 포기하고 총선 승리를 포기한 것일까.민주당이 친명 돌격대라면, 위성정당은 반윤 돌격대 성격을 갖고 있는 듯하다. 민주당과 ‘더불어민주연합’에는 크게 다섯 개의 과격 진보그룹이 포진했다.제1그룹은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 폴리널리스트 기준을 합의하자</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316553</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316553</guid>
      <pubDate>2024-03-12T09:37:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고 김세은 강원대 신문방송학과 교수의 2017년 논문 &lt;한국 ‘폴리널리스트’의 특성과 변화&gt;에 따르면 제헌국회부터 20대 국회까지 언론인 출신 국회의원들은 모두 377명이었다. 21대 언론인 출신 의원 24명을 더하면 401명이다. 논문에 따르면 국회의원 가운데 언론인 출신 비율은 해외 선진국에 비해 한국이 높은 편이라고 한다. 총선에 나가 낙선해도 다시 언론계로 돌아오는 사례가 눈에 보이니 출마자부터 많을 수밖에 없다. 21대 총선에서도 폴리널리스트 비판을 받는 언론인 출신 후보들이 등장했다. 선배의 직행에 후배들이 비판하는 성명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 김장겸은 안 된다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316567</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316567</guid>
      <pubDate>2024-03-12T20:44:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결국 우려했던 일이 일어났다. 지난해 10월 대법원에서 징역 8개월, 집행유예 2년 유죄 확정판결을 받은 김장겸 전 MBC 사장이 국민의힘 위성정당 국민의미래 비례대표 후보로 지원했다. “언론자유와 방송 정상화를 위해 앞장서 달라는 동료와 후배들의 당부 때문”이라고 한다. 2심 재판부는 “우리 사회의 감시견 역할을 해야 할 언론사가 부당노동행위를 저지른 매우 심각한 사안”이라고 했다. 그러나 윤 대통령이 대법 판결 4개월 만에 김 전 사장을 사면하며 범죄자에게 국회의원 출마 길을 열어줬다. 최승호 전 MBC 사장은 “대통령의 언론자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령은 황상무 수석 경질하라</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316736</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316736</guid>
      <pubDate>2024-03-19T11:56:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>농담이라면 듣는 사람이 웃을 수 있어야 한다. 농담의 발화자는 대통령실 시민사회수석이었다. 권력의 정점인 대통령의 대리인이 굳이 “MBC는 잘 들어”라며 노태우정부 시절 군사문화를 비판하는 칼럼을 썼다가 육군 정보사령부 군인들에 의해 회칼 테러를 당한 중앙경제신문 오홍근 기자의 이야기를 꺼냈다. MBC 보도가 국익에 반한다며 전용기 탑승까지 막았던 대통령실이다. 회칼 테러 이야기를 듣고 웃을 수 있는 MBC 기자가 있었을까. 군인이 언론 자유를 침해하고 기자를 살해하려던 사건을 왜 언급했을까. 발화자의 의도를 생각할 수밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 파란 하늘도 선거운동인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316747</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316747</guid>
      <pubDate>2024-03-19T14:34:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 27일 MBC ‘뉴스데스크’ 일기예보에 등장한 ‘파란색 1’이 법정 제재가 눈앞이다. 서울지역 초미세먼지 농도가 이례적으로 1을 기록해 환경부 지정색에 맞춰 파란색 그래픽으로 숫자를 크게 보여준 것이 특정 정당 선거운동에 해당한다는 이유다. 앞서 중앙선거관리위원회가 이미 선거법 위반으로 보기 어렵고, 해당 영상을 보여주는 것만으로 선거 관련성은 없다고 밝혔다. 도대체 어떻게 하면 일기예보가 국민들의 표심에 영향을 끼칠 수 있는 것인가. TV조선이 추천한 심의위원은 “날씨까지 이용하는 MBC의 교묘한 정치 편파”를 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 언론계가 자초한 거대한 불신의 뿌리</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316878</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316878</guid>
      <pubDate>2024-03-26T11:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 박성원 문화체육관광부 차관보가 서울신문 논설위원으로 복귀했다. 서울신문 기자를 거쳐 동아일보 정치부장을 지낸 뒤 논설위원까지 하다 지난해 4월 정부에서 일하다 지난 2월까지 일하고 물러나 곧바로 언론계로 돌아왔다. 그가 최근에 쓴 칼럼 제목은 &lt;국회는 어떻게 무너지는가&gt;였다. 일탈 같았던 일들은 점점 관행이 되고 있다. 당장 이도운 대통령실 홍보수석만 봐도 알 수 있다. 서울신문 기자로 출발해 반기문 캠프의 대변인을 맡았다가 그가 불출마를 선언하자 문화일보 논설위원으로 언론계에 돌아왔고, 이후 종편에 출연하며 얼굴을 알리다 지난해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 尹정부의 ‘언론장악 외주화’가 예고했던 오늘</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317042</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317042</guid>
      <pubDate>2024-04-02T10:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>YTN은 2008년 돌이킬 수 없는 강을 건넜다. 이명박 정부 첫해 MB 언론특보 출신 낙하산 사장이 내려오자 YTN 구성원들은 창사 이래 첫 파업에 돌입했고 공정방송 투쟁의 대가는 컸다. 그해 10월6일 노종면 노조위원장을 포함해 6명의 기자가 해고됐다. 1987년 민주화 이후 벌어진 첫 번째 언론인 대량 해직 사태였다. 노종면 위원장은 구속됐고, 수십 명의 조합원이 중징계와 보복성 발령을 받았다. 노종면 기자는 2017년 8월 3249일 만에야 복직했다.2024년 YTN은 또다시 돌이킬 수 없는 강을 건너고 있다. 지난 1일 취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 공영방송, ‘장악을 넘어 공중분해’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317056</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317056</guid>
      <pubDate>2024-04-02T20:58:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>KBS 사장 취임 직후 프로그램 폐지와 진행자 교체, 이어진 대국민 사과, 국장 임명동의제 거부, 노사 단체협약 무력화까지…. 모두 계획된 시나리오였다. &lt;위기는 곧 기회다!!!&gt;라는 제목의 대외비 문건에는 앞선 ‘과제’들과 함께 “언론노조 KBS본부 중심 노영방송 체제 단절”이 목표로 명시되어 있었다. 윤석열 국민의힘 대선후보가 2022년 3월6일 “민주당 정권이 강성노조 전위대를 세워서 갖은 못된 짓 다 하는데 그 첨병 중 첨병이 바로 언론노조”라고 주장했다. 그가 대통령이 되면서 언론노조는 정권의 타깃이 되었고, 문건은 그 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사이언스프리즘] 집단의 선택은 언제 파국으로 가는가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516713</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516713</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/28/20240228519685.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  2024년은 그야말로 전무후무한 ‘선거의 해’다. 한 해 동안 우리 나라뿐만 아니라 미국, 영국, 러시아, 우크라이나, 방글라데시, 파키스탄 등 최소한 전 세계 64개국에서 크고 작은 선거가 치러지고, 미국 TIME 매거진에 따르면 전 세계 인구의 49%가 어떤 형태로든 투표에 참여하게 되는 해라고 한다. 물론 모든 투표가 같은 의미를 가지는 것은 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계타워] 연극 ‘두 메데아’ 취소가 남긴 숙제</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516710</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516710</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/12/27/20231227515785.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  올 초 서울문화재단이 운영하는 대학로 공공극장 쿼드에서 예정된 연극 ‘두 메데아’ 공연이 개막을 코앞에 두고 전격 취소됐다. 연극계 거물인 이윤택 전 연희단거리패 예술감독이 오랜 기간 추악한 성범죄를 저지른 것으로 드러난 2018년 ‘미투(me too, 나도 당했다)’운동 당시 연희단거리패 대표였던 배우 김모씨가 출연한 게 논란이 됐기 때문이다. 특히 김씨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계포럼] 총선 이후가 걱정이다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516595</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516595</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/11/01/20231101522921.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대세는 기울었다. 대부분의 여론조사 결과가 국민의힘의 참패, 더불어민주당의 대승을 점친다. 양당 자체 분석도 다르지 않다. 국민의힘은 21대 총선에서 전체 103석에 그쳤다. 그때와 엇비슷할 것이라는 전망까지 나온다. 내일부터 22대 총선의 사전 투표가 진행된다. 사전 투표가 진행될 때면 이미 표심은 굳어진다. 경천동지할 이슈가 터지지 않는다면 10일 선거</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 건보 무임승차</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516596</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516596</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403519067.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  건강보험의 허점을 노려 병원을 돌아다니는 일부 환자들을 ‘의료쇼핑족’이라고 일컫는다. 몇해 전 60대 A씨는 일년에 무려 358일 병원을 들락거리며 진료를 받았다. 하루 평균 4회꼴로, 어떤 날은 하루 8곳 병원을 돌며 무려 1425회 진료를 받았다. 횟수 제한 없이 적용되는 건보를 악용한 측면이 크다. 외국인도 예외는 아니다. 국내 친인척이 피부양자로 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 존엄사 ‘벼락치기’ 결정 개선, 사회적 공론화 서두를 때다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516598</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516598</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520320.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  회생 가능성이 없는 환자의 자기결정권이 확대될 전망이다. 보건복지부는 그제 확정한 호스피스·연명의료 종합계획(2024∼2028)에서 무의미한 연명치료를 시행하지 않거나 중단할 수 있는 연명의료계획서 작성 시기를 ‘말기’에서 이전 단계로 앞당기기로 했다. 암이나 중증질환 진단을 받았을 때도 연명의료 중단 여부를 결정해 많은 사람이 활용하도록 하자는 취지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “미군 성상납” 이어 女후보에 “나베”… 저급한 野 성인지 감수성</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516597</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516597</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520297.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  4·10 총선에서 범야권 200석까지 넘본다는 더불어민주당의 성인지 감수성이 의문스럽다. 민주당 김준혁 후보(경기 수원정)가 그제 밤 ‘이화여대 김활란 초대 총장이 미군 장교들에게 학생들을 성상납시켰다’는 발언과 박정희 대통령 및 위안부 비하 발언 등에 대해 사과했다. 그가 이화여대 반발과 김민석 총선상황실장의 사과 권고가 없었더라도 사과를 했을까. 수시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대통령의 조건 없는 만남 제안, 전공의들 외면해선 안 돼</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516599</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516599</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520284.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령과 전공의들의 직접 대화 성사 여부에 이목이 쏠리고 있다. 전국의대교수협의회 비상대책위원회(전의비) 조윤정 홍보위원장이 그제 “대통령이 전공의를 만나 달라”, “전공의도 조건 없이 대통령을 한 번만 만나 달라”고 눈물로 호소해서다. 이에 대통령실은 “대통령이 전공의를 만나 직접 이야기를 듣고 싶어한다”며 어제 대통령 일정을 비워 놓으며 호응했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 봄철 건조기 산불 비상… 탐방객 각별한 주의를</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513976</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513976</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:21:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 이맘때면 건조한 날씨에 전국 곳곳에서 일어난 산불 때문에 국토가 몸살을 앓는다. 작은 부주의로 발생하는 산불은 삶의 터전을 송두리째 앗아가기도 한다. 지난해 발생한 산불은 596건에 피해면적 4991.97ha로, 축구장 약 5000개(약1ha)가 산불로 소실되었다. 입산자 실화가 170건(28.5%)으로 가장 많았다. 국립공원관리공단은 오는 5월15일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 아이들도 미래의 유권자입니다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513971</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513971</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518778.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  퇴근길에 눈에 띄는 색의 잠바를 걸쳐 입고 큰소리로 외치는 소리를 종종 듣는다. “평안한 저녁 되세요. 국회의원 후보 아무개입니다.” 그날 저녁, 7살 딸아이가 달력의 4월10일을 가리키며 저 빨간날은 무슨 날인지 물어 국회의원 선거 날이라고 알려줬는데, 그때부터 질문이 꼬리에 꼬리를 무는 힘든 상황이 펼쳐졌다. “국회의원이 뭐야?”, “선거가 뭐야?”,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 주거·생활 인프라 혁신으로 지속가능 도시 건설</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513965</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513965</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518769.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “좋은 도시란 젊은이가 거리를 걸으며 자신의 미래에 대한 영감을 얻을 수 있는 곳이다.”
        
        건축의 거장으로 불리는 루이스 칸의 말이다. 사람은 도시를 만들지만, 도시 역시 사람을 성장시킨다. 도시의 활력과 발전이 그만큼 중요하다는 의미일 것이다.
        현재 우리나라는 인구의 92%가 도시에 살고 있다. 자원의 집약으로 경쟁력을 높여 온 도시의 이면에는 양극화
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김병수의마음치유] 봄날의 우울</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513969</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513969</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/04/06/20230406525242.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  사람들은 자신의 기분을 어떻게 알아차릴까? 정서는 거창한 기술을 학습해야 느낄 수 있는 게 아니니 “내 기분, 내 마음이니까 그냥 아는 거지”라고 말할 수도 있겠다. 그런데 막상 “지금 어떤 느낌이 드나요?”라고 물으면 우물쭈물하며 대답 못 하는 이들이 많다. 우울감에 젖어 있다는 걸 스스로 잘 알고 있는 사람이라도 그것의 강도가 누구나 경험하는 보통 수준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김미월의쉼표] 저를 뽑아주세요</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514015</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514015</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/09/01/20230901514445.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  잠자리에 누운 딸아이가 갑자기 내일 반장 선거가 있다고 했다. 평소 학교에서의 일을 집에 와서 고하는 데 영 무심하던 아이가 자다 말고 털어놓은 것을 보면 제 딴에는 중요한 일로 느껴졌던 모양이다. 아니나 다를까, 녀석이 비장한 어조로 덧붙였다. 엄마, 나 반장 선거 나갈 거야. 내일 친구들 앞에서 말할 내용을 미리 들려주겠다며 아이는 자리에 누운 채 천장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리땅,우리생물] 엽록소는 없지만 쓰임새는 많은 천마</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514010</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514010</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518820.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  우리 조상들은 수천년 동안 다양한 분야의 문헌을 통해 자생생물자원의 유용성을 전하고 있다. 그중에서도 독특한 생물학적 특성과 다양한 의학적 효능으로 많이 언급되는 식물이 바로 천마이다.
        
        난초과의 여러해살이 식물인 천마는 우리나라 산지의 그늘진 곳에서 드물게 볼 수 있다. 6∼8월이 되면 연한 황갈색의 꽃이 피고 열매는 타원형으로 지름이 1∼1.5cm
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[교육의미래] 수업 혁신은 학습자 존중에서 출발해야 한다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514013</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514013</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/08/20240208515074.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 3월 교육부가 발표한 ‘교사가 이끄는 교실 혁명을 촉진하는 자율적 수업 혁신 지원 방안’은 두 가지 문제의식을 전제하고 있다. 하나는 ‘급변하는 교육 환경에서 성장한 다양한 학생들에게 관행화된 획일적인 수업을 하고 일회성 지식 중심 평가를 하는 것은 학습 흥미와 수업 참여를 저하’시킨다는 것이고, 다른 하나는 ‘디지털 격변기에 수업과 평가의 변화 없이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계와우리] 北·러 협력, 대가를 부여해야 할 때</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515980</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515980</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/01/18/20240118517950.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대북제재 레짐에 대한 공략이 거세다. 유엔 안보리는 2006년 북한의 1차 핵실험에 대응하여 북한의 주요 무기수출을 금지하는 안보리 결의 1718호를 시작으로 대북제재 위원회를 설치하여 운용해왔다. 위원회는 북한의 주요한 핵개발이 있을 때마다 대북제재를 주도했다. 무기의 전면금수를 규정한 1874호(2009), 제재대상을 개인과 단체까지 확대한 2087호(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[현장에선] 흑백 개혁의 위험</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514020</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514020</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/22/20240222518895.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “우리나라에서 로스쿨 도입은 처음부터 끝까지 정치적 이해관계의 산물이었고(참여정부 주연, 한나라당 조연, 국민 관객의 영화였다) 이것이 바로 대한민국 로스쿨의 비극이다. 우리 모두가 패자다.”
        
        한국형 로스쿨법이 2007년 7월3일 자정 국회를 통과한 이듬해인 2008년, 서울대 법대 이용식 교수가 ‘현대형법이론’ 서문을 통해 펼친 주장이다.
        16년이 지
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 재벌가의 승계와 상속세</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515983</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515983</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519047.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  이재용 삼성전자 회장은 20대 후반이던 1990년대 중반 아버지 고 이건희 회장으로부터 61억원을 증여받았다. 그는 이 돈으로 에버랜드와 에스원, 제일기획 등 비상장사의 주식이나 주식연계채권을 사들인 후 상장 차익을 남기는 방식으로 승계자금을 확보했다. 당시 에버랜드는 삼성 지배구조의 핵심고리였다. 이 회장은 에버랜드에서 시작해 삼성물산, 삼성생명, 삼성전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 재외투표율 ‘과대포장’ 선관위, 이러고서 국민신뢰 얻겠나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515984</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515984</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519007.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  중앙선거관리위원회가 또 논란에 휩싸였다. 이번에는 4·10총선 재외선거 투표율이 역대 최고치인 62.8%를 기록했다고 과대 포장했다. 재외국민투표는 국내 투표와 달리 선거 전 공관에 유권자 등록을 하는 절차를 반드시 거치는데, 이 62.8%는 이 등록 절차를 거친 인원 대비 투표율이다. 전체 재외국민 197만여명 중 투표에 참여한 인원은 9만2923명으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 5일·6일 사전투표… 냉철한 판단으로 불량후보 걸러내야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515981</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515981</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518952.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  22대 총선의 사전투표가 오늘부터 이틀간 실시된다. 2013년 4월 재보선에서 처음 도입된 사전투표의 참여율은 꾸준히 증가 추세를 보인다. 중앙선거관리위원회의 최근 조사에선 투표 의향이 있는 유권자 중 ‘사전투표를 하겠다’는 응답이 41.4%나 됐다. 주소지와 관계없이 전국 어디서나 투표할 수 있다는 편리함이 투표율 견인의 배경으로 분석된다. 보수층 일각에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹 “의료개혁 전공의 입장 존중”, 사태 해결 모멘텀 이어가길</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515985</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515985</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519038.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령이 대국민 담화를 통해 의료계에 한 대화 제의를 전공의들이 받아들임으로써 사흘 만에 만남이 성사됐다. 윤 대통령은 어제 서울 용산 대통령실에서 2시간20분간 박단 대한전공의협의회 비상대책위원장을 면담했다. 정부의 의대생 2000명 증원 방침에 반발한 전공의 1만1900여명이 병원을 집단이탈한 지 44일 만이다. 윤 대통령은 현 의료체계의 문제점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국의 대(對)중국 정책은 상식으로 되돌아와야</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210417</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210417</guid>
      <pubDate>2024-04-07T00:50:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제: 韩国对华政策需回归常识 (환구시보 게재)저자: 잔더빈 (詹德斌 / 상하이 대외 경제무역대학 조선반도 연구센터 주임, 교수, 상하이시조선반도연구회부회장)출처: https://opinion.huanqiu.com/article/4HD0GWrXdTQ (2024-04/01)역자 : 강정구 전 동국대 교수한국의 집권여당인 국민의 힘 긴급대책위원장 한동훈은 일전에 야당인 더불어민주당 대표인 이재명의 중국 관련 발언을 비판하면서 “더불어민주당이 다시 한 번 중국에 대한 굴종의 태도를 증명했다라고” 말했다. 이러한 한국 여당고위층의 태도는 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] ‘9틀막 사태’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317225</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317225</guid>
      <pubDate>2024-04-09T13:27:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결국 ‘입틀막’ 심의가 예능프로그램의 사전검열로 이어졌다. MBC는 7일 방영 예정이던 ‘복면가왕’ 9주년 특집방송을 연기했다. ‘뉴스데스크’ 일기예보에 등장한 ‘파란색 1’이 선거방송심의위원회(선방위)에서 관계자 징계가 나오자 벌어진 일이다. 더불어민주당 기호 1번을 연상시킨다는 게 징계 사유였으니, 9를 강조한 특집은 조국혁신당을 연상시켜 징계로 이어질 수 있다는 우려가 작용했을 것이다. ‘1틀막’이 없었다면 ‘9틀막’도 없었다. ‘김건희 특검’을 부를 때 ‘여사’를 붙이지 않았다고 방송사에 행정지도를 결정하는 나라만 아니었다면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 22대 국회에 바란다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317215</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317215</guid>
      <pubDate>2024-04-10T10:50:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송3법으로 불렸던 공영방송 정치독립법이 지난해 본회의를 통과했다. 1987년 방송법 제정 이후 36년 만의 ‘사건’이었다. 그러나 여당은 대안없이 반대만 했고, 결국 대통령 거부권에 막혔다. KBS·MBC·EBS 이사를 늘리고 거대 양당이 나눠 갖던 이사 추천권을 학계·현업단체 등으로 분산하는 안이었다. 22대 국회에선 여당도 대안을 내놓고, 야당도 협상 가능성을 열어둬야 한다. 정권교체가 이뤄질 때마다 반복되는 ‘공수 교대’에 국민도 지쳤다.불법적 기사형 광고에는 상응하는 대가가 필요하다. 광고를 기사처럼 속여 독자들의 피해로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 대중과 소통하려는 노력들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>투표를 해야 하나, 말아야 하나. 며칠 전에 신간 시집 《아름다움을 버리고 돌아와 나는 울었다》가 출판사 창고에 입고되어 보도자료를 쓰고 서점에 신간 등록을 하는 등 출판사 일로 바빠 사전투표를 하지 못했다. 이상하게도 내가 운영하는 이미출판사에서 신간을 간행하는 시기가 선거일과 겹쳐, 지난 대선 때는 선거일에 파주의 인쇄소에 가서 표지 감리하느라 지쳐 투표를 할 엄두도 내지 못했다. 하필 시사저널에 쓰는 글이 22대 총선 투표일과 겹쳐 지금 쓰는 원고를 저녁까지 끝내지 못하면 이번에도 투표소에 가지 못할 게다. 내 “소중한 한 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 넷째 이야기, 다시 사월의 하늘 아래(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210447</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210447</guid>
      <pubDate>2024-04-13T09:23:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양당 보혁 정치계의 껍데기는 이제 물러 나야 한다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210450</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210450</guid>
      <pubDate>2024-04-14T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 제22대 국회의원 총선을 겪으면서 다시 한번 이 나라 양당 정치 보혁을 막론하고 윤석열 정권 2년간 폐허가 된 나라를 다시 만들어야 한다(再造山河)는 성웅 이순식 장군의 절실함을 압도적 국민 다수가 되새겼을 것이다.보수는 70년대 식 이념편향적 색깔론을 내세워 나라를 거덜나게 하고, 평화파괴, 사회 불평등 심화 및 민주주의 실종에 무관심했다. 보수는 아직도 구시대적 친일적 행각 및 냉전 및 독재하 양민학살을 반성도 않고, 70-80년대 개발연대 시대의 냉전사고에 대한 향수로 그들의 기득권을 고수하려고 감언이설로 유권자의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국의존 중국제압이 일본에 안겨준 환각과 위험</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210458</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210458</guid>
      <pubDate>2024-04-15T00:53:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : “倚美制华”给日本带来的是幻觉和危险 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HKCzo8S90q (2024-04/10)역자 : 강정구 전 동국대 교수일본수상 기시다는 현지시간으로 4월8일 워싱턴에 도착해 공식방문을 시작했다. 지난번 9년 전 ‘국빈’자격으로 미국을 방문했던 아베 수상에 비추어보아, 일본과 미국은 기시다의 이번 방문을 각별히 중시하였다. 일본 측은 일찍부터 위세를 과시하기 위해 철저히 준비했고, 이에 맞춰 미국 측은 높은 격조의 접대를 제공했다. 백악관 만찬과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유창선의 발언]  이준석의 생환, ‘이대남’ 구호부터 강물에 던져버려야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247288</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247288</guid>
      <pubDate>2024-04-15T14:23:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정권 심판론의 태풍이 불었던 22대 총선 결과를 놓고 다들 여당의 참패와 야당의 압승 원인을 찾는데 관심이 집중되어 있다. 그 사이에 우리가 중요하게 짚어야 할 문제가 관심의 사각지대에 방치되어 있으니 20대 남녀 사이에서 극심하게 엇갈리는 투표 행태이다.지방파 방송 3사의 출구조사 결과를 보면 4.10 총선에서 20대 이하 남성에서는 더불어민주당에 32.9%, 국민의힘에 65.1%가 투표한 것으로 나타난다. 30대 남성에서도 민주당 39.6%, 국민의힘 58.2%로, 20대 보다는 덜하지만 역시 강한 보수정당 선호가 나타난다. 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특별 기고] ‘성평등’ 시대정신이 실종된 총선</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247284</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247284</guid>
      <pubDate>2024-04-16T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 여당이 역대급 참패를 당했다. 국민의힘과 비례위성정당인 국민의미래는 108석(지역구 90석·비례대표 18석)을 얻는 데 그쳤다. 반면, 야권은 200석에 육박하는 압승을 거뒀다. 더불어민주당(161석)이 위성정당 더불어민주연합(14석)과 함게 175석을 차지하며 단독으로 과반 의석을 확보했다. ‘검찰 정권 타도’를 외친 조국혁신당 12석, 작년 12월 국민의힘을 탈당한 이준석 전 대표가 창당한 개혁신당 3석, 진보당 1석, 새로운미래 1석을 얻었다. 윤석열 정부는 야당 협조 없이는 국정과제 입법과 예산, 인사권 행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 세월호 참사 10주기, 오보 참사 10년</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317381</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317381</guid>
      <pubDate>2024-04-16T11:41:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2014년 4월16일 오전 11시경, 언론은 세월호에 타고 있던 2학년 학생과 교사 전원이 구조됐다고 보도했다. 오후 2시에는 탑승객 477명 중 368명을 구조했다고 보도했다. 실종자 가족들은 생존자가 368명에서 164명으로 고쳐지는 화면을 바라보며 팽목항으로 향했다. 사실 확인은 뒷전인 채 정부 발표만 받아썼던 언론은 오보가 드러나자 정부를 비판했다. 하지만 ‘받아쓰기의 참극’으로 언론은 기레기라는 멸칭을 감내해야만 했다. 10년간 언론계는 얼마나 달라졌을까. 참사 당시 청와대 홍보수석은 KBS 보도국장에게 “지금 그렇게 해경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자주’, ‘민주’, ‘통일’은 ‘여전한’ 진보운동의 강령이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210476</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210476</guid>
      <pubDate>2024-04-16T16:17:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김광수: (북)정치학 박사/ 사, 부산평화통일센터 하나 이사장/ &lt;전략국가, 조선&gt; 저자 기간 진보운동은 이 땅에 자주적 민주정부를 수립하는데 실패했다. 북도 2023년 연말 전원회의와 2024년 1월 최고인민회의에서 행해진 김정은 국무위원장의 시정연설에서 ‘근 80년간 지속된 동족 개념의 남북관계에 종지부’를 찍었다. 새로운 전환이 절대적으로 필요한 시점이다. 이에 다음과 같은 순서로 ‘새로운 진보운동을 위한 시론(時論)’ 글을 아래와 같이 연속적으로 기재한다. 독자들의 많은 관심과 필독을 권한다. / 필자 주1. 총론; 2024</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 징벌적 손배는 화풀이 도구가 아니다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317379</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317379</guid>
      <pubDate>2024-04-17T07:35:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>양문석 더불어민주당 국회의원 당선자가 특정 언론사를 거론하며 ‘징벌적 손해배상제 도입’을 공언하고 있다. 자신을 향한 보도에 사실관계가 다르면 언론중재위원회부터 가면 될 일인데 화풀이하듯 ‘징벌’을 거론한다. 언론인권센터처럼 언론보도 피해자들과 연대하며 오랜 기간 피해배상 문제를 지적해 온 이들의 입법 노력을 더럽히는 처사다. 양문석 당선자는 국회의원 후보로서 언론의 검증 대상이었고, 갖은 막말과 불법 대출 의혹으로 마땅히 비판받아야 했다. 스스로도 여러 차례 사과했다. 지금은 자중하며 반성해야 할 시기다. 정치인들이 매사에 이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 한국은 정말 모두에게 안전한 나라가 맞나요?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247319</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247319</guid>
      <pubDate>2024-04-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 남성이 편의점에서 성실하게 일하던 여성에게 다가가 ‘숏컷’이라는 이유로 “페미니스트는 맞아야 한다”며 폭행을 가했다. 세간에 &apos;진주 편의점 폭행&apos;으로 알려진 사건이다. 최근 1심 법원 판결이 나왔다. 피해 여성은 청력을 잃어 보청기를 사용하게 됐으나, 가해자는 고작 징역 3년을 선고 받았다. 또 얼마전 서울·수원 등 지하철을 돌아다니며 여성 171회를 불법촬영한 남성이 집행유예를 선고 받았다. 전주에서는 한 남성이 성범죄를 목적으로 시내를 돌아다니며 30분 간격으로 여성 두 명을 폭행했다. 파주에서는 두 명의 여성이 두 명의 남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 건강하지 않은 엄마 되기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247379</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247379</guid>
      <pubDate>2024-04-19T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 1년 새 우연히도 내 주변에 아기들이 많아졌다. 30대 여성이라면 자연스러운 일이라고 생각 될 수도 있지만 여성 비스무리한 사람(가끔 내가 시스젠더인지 의구심이 들 때가 있으므로)으로서 남성이 아닌 애인과 연애하고, 우리처럼 젠더 규범에 별로 어울리고 싶어 하지 않는 친구들과 느슨한 연결망을 일구어 살아가며, 평소에는 주로 활동가, 창작자와 일하면서 살다 보면 임신과 출산·출생이 생각보다 더 먼 이야기가 될 때가 많다. 그런데 지난 1년여 간 내 동료와 친구들이 엄마가 되었다!나의 동료와 친구는 정말 우리답게 사회가 생각하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령의 사라진 매력</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</guid>
      <pubDate>2024-04-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 민주당의 대승은 ‘윤석열 정권심판론’이 다른 요인들을 압도해 거저 먹은 부분이 있다. 하자 많은 이재명 대표한테 정권심판론의 빌미를 준 윤 대통령의 문제가 작지 않다. 검사 시절 그의 가장 큰 매력은 공정과 상식이었는데 대통령이 된 후엔 공정 측면에서 아내 문제에 지나치게 관대한 약점이 노출됐다. 지지자들도 눈살을 찌푸릴 정도였다. 상식의 측면에서 “나는 사람에 충성하지 않는다”는 검사 시절의 시원시원한 언행이 대통령이 된 후엔 ‘나에게는 충성하라’는 식으로 바뀌었다. 윤 대통령에게 충성하지 않는 듯한 국민의힘 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독도 영유권 훼손하는 신한일어업협정, 조속한 종료 통고하라</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210497</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210497</guid>
      <pubDate>2024-04-19T14:00:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 4월 16일 연례 행사 처럼 일본의 『2024 외교 청서』는 독도가 역사적, 국제법상 일본 고유 영토라는 기존의 부당한 주장을 되풀이했다. 한국 정부도 주일대사를 초치하여 종전처럼 역사적, 지리적, 국제법적으로 한국 영토임을 전달하면서 그 철회를 촉구했다.해마다 반복되는 한일간 독도 문제, 그 근본 원인은 과연 무엇인가? 그것은 바로 1998년 11월 체결, 1999년 2월 발효한 신한일어업협정에 결정적 문제가 있기 때문이다. 그러면 독도 영유권에 치명적 타격을 주는 신한일어업협정이란 왜 체결되었고, 그 문제점과 향후 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 이재명은 ‘사법부 통제’를 꿈꾸는가</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아니 이게 말이 돼? 아이고 아이들 볼까 두렵네. 이게 무슨 민주주의야?” 지난 2~3월 민주당에서 ‘비명횡사 친명횡재’ 공천이 저질러지고 있을 때 그런 분노를 한 사람이 많았다. 분노보다는 어이없는 실소를 터뜨리게 만든 사건도 있었다. 3월7일 민주당은 서울 서대문갑에 청년 정치인을 공천하겠다며 공개 오디션을 진행한 후, 결선 통과자 3명(권지웅·김규현·성치훈)을 공개했다. 그런데 단 하루 만에 성치훈이 오디션 탈락자인 김동아로 교체됐다. 당 대변인조차 후보가 바뀐 사실을 모르고 이전 명단을 발표하는 실수를 저질렀을 정도로 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 넷째 이야기, 다시 사월의 하늘 아래(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210501</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210501</guid>
      <pubDate>2024-04-20T02:40:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 결혼 축의금, 신랑·신부 대신 부모가 받으면 ‘증여’</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247325</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247325</guid>
      <pubDate>2024-04-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기타의 친족으로부터 증여받는 경우 1천만원까지 공제된다. 배우자와 직계존비속을 제외한 기타의 친족으로부터 증여받는 경우 친족 모두로부터 증여받은 금액을 합해 10년간 1천만원까지 공제된다. 기타의 친족에는 형제자매·이모·고모·조카·사촌형제 등이 포함된다. 아버지 쪽은 6촌까지의 친척이, 어머니 쪽은 4촌까지의 친척이 포함된다. 본인의 배우자 쪽은 배우자의 부모와 형제 그리고 형제의 배우자까지 포함된다. 며느리가 시부모로부터 증여를 받거나 사위가 장인·장모로부터 증여를 받으면 기타의 친족에 해당 1천만원까지만 공제된다.증여 공제는 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에너지위기를 악용해 꼼수(酬酌)부리는 선진국</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210513</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210513</guid>
      <pubDate>2024-04-22T13:43:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 发达国家正用能源危机做文章 (환구시보 게재)저자 : 린보치앙 (林伯强 / 샤먼대학 관리학원 중국에너지정책연구원 원장)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HPKMMsgL4x (2024-04/16)역자 : 강정구 전 동국대 교수에너지위기는 서방 선진국에 줄곧 지속적으로 영향을 끼치고 있다. 러·우 무력충돌이 폭발한 이후 러시아는 유럽수송의 천연가스를 대폭 감소시켰다. 이는 유럽 주민들의 생활과 산업발전에 거대한 영향을 끼쳤다.골드만삭스가(高盛) 최근 발표한 원자재(大宗商品) 연구보고서는,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 한국 저널리즘의 위기와 포털</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317554</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317554</guid>
      <pubDate>2024-04-24T07:57:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론학자들이 쓴 책 ‘저널리즘의 지형’에선 한국 저널리즘의 위기로 크게 세 가지를 꼽는다. 첫째는 도구주의적 언론관이다. 시대적 과업을 수행하는 도구로 언론을 이해하는 개념으로 권언유착 또는 기자들의 정계 진출을 정당화하는 계기가 되기도 한다. 둘째는 언론사를 소유한 사주와 경영진의 압도적 통제로, 이에 따라 저널리즘의 자율성과 전문성이 위협받는다. 셋째는 자사 중심주의 문화와 정체성으로, 언론사의 신뢰를 위협하고 언론계 전반의 문화를 왜곡시킨다. 그리고 이러한 위기를 논하는 것이 한가하게 느껴질 정도로 한국 저널리즘은 포털의 ‘주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC, 김재철 시대 퇴행 막으려면</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</guid>
      <pubDate>2024-04-24T11:30:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부여당 쪽이 다수를 점한 방송심의 기구에서 남발하는 법정제재가 MBC에 집중되고 있는 현실은 하나의 메시지로 요약된다. ‘MBC를 장악하라.’ 멀게는 민간인 1호기 탑승 단독보도부터 가깝게는 이종섭 대사 출국금지 단독보도를 비롯해 ‘PD수첩’, ‘스트레이트’에서 용산에 불편한 뉴스들이 쏟아지고 있으니 법정제재 폭탄이 놀랍지도 않다. KBS는 지난해 말 박민 사장 취임 이후 보도‧제작 자율성에서 급격한 퇴행을 겪었고, YTN은 대주주 변경에 따른 민영화 이후 김백 사장이 취임하며 KBS처럼 급격한 퇴행이 진행 중이다. 이제 정부 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장백공정(長白工程)이 동북공정이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210525</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210525</guid>
      <pubDate>2024-04-24T12:24:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공정(工程)은 ‘어떠한 일의 진행 정도’를 말한다. 이러한 이해는 한국이나 일본이 거의 동일하다. 중국에서도 ‘자연과학적 방법에 의한 시간·인력·물력의 효율적 운용을 통해, 인간 삶의 유용한 결과를 만들어내는 과정’으로 통용되고 있다. 영어로 헤아린다면 프로세스(process)와 유사한 개념이다.그러나 언제부턴가 공정이란 말이 역사적 과업 완성과 연결된 프로젝트(project)로 더 많이 인지되고 있다. 중국이 1980년대 중반에 기획하여 2000년대 들어서 본격화한 동북공정(東北工程)이 노골화된 이후부터다.동북공정이란 중국 정부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 청소년 성평등 강사가 본 &apos;성인 페스티벌&apos;의 문제</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247487</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247487</guid>
      <pubDate>2024-04-25T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(남함페)’은 남성연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다.성인 페스티벌로 불리는 ‘2024 KXF The Fashion’ 개최를 둘러싼 소식이 연일 보도되고 있다. 수원시, 파주시, 서울시, 강남구의 지자체가 나서 개최를 막으면서 이슈가 본격적으로 점화됐다.성인이 성인 축</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레즈비언 커플이 &apos;결혼식&apos; 열고 100명 앞에서 커밍아웃한 이유</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247595</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247595</guid>
      <pubDate>2024-04-26T16:43:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4월 26일은 ‘레즈비언 가시화의 날’, 이성애 중심 사회에서 차별받고 박탈된 레즈비언의 실존과 역사를 기리는 날이다. 세상엔 다양한 여성의 사랑과 결혼이 존재한다. 여성신문은 그 가운데 지난해 결혼한 레즈비언 부부의 이야기를 세 편에 거쳐 연재한다. 나는 경기도에 살고 서울로 출근하는 서른 중반 평범한 직장인 여성이다. 사랑하는 사람과 2년 조금 안 되게 연애하고 작년에 결혼했다. 결혼식은 아름다웠지만 혼인신고는 하지 못했다. 대한민국에서 동성 간 혼인은 아직 법제화되지 않았기 때문이다.나와 아내는 서류상 동거인일 뿐이다. 국가나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘주역’은 윤 대통령에게 공(公)을 주문하고 있다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘주역’은 점치는 책이 아니라 상황을 진단하는 책이다. 주역의 서괘전은 매우 중요하다. 서괘전(序卦傳)이란 괘의 순서를 말한다. 대체로 일이란 서괘전의 순서에 따라 진행된다. ‘주역’에서 천(天)은 임금, 지(地)는 신하다. 천지개벽은 따라서 처음으로 나라 혹은 공적 조직이 탄생했다는 말이지 천지창조와는 무관하다.이렇게 건괘(乾卦)와 곤괘(坤卦)가 만나 처음 조직이 탄생한 것이 준 혹은 둔괘(屯卦)이다. 둔(屯)이란 막 풀이 땅을 뚫고 나온 모양이라 모든 것이 부족하다. 그다음은 몽괘(蒙卦)인데 역시 아직 어리고 지혜가 부족한 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 다섯째 이야기, 피 묻은 투표 용지(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210551</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210551</guid>
      <pubDate>2024-04-27T00:24:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 명예훼손 수사를 대통령이 모른다니</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317685</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317685</guid>
      <pubDate>2024-04-30T13:24:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>29일 尹-李 회담에서 이재명 더불어민주당 대표가 윤석열 대통령에게 대선 당시 윤 후보 관련 보도가 있었는데 대선 이후 명예훼손 혐의로 언론인 압수수색 등 강제수사가 이뤄진 것에 대한 의견을 물었다고 한다. 민주당을 통해 전해진 대통령의 반응은 두 갈래였다. “보고 받지 않았다”와 “조작일 경우 국가 업무 방해 행위”였다. 실제 이렇게 답했다면 심각한 문제다.보고 받지 않았다는 건 무슨 뜻인가. 대통령 명예훼손 혐의로 뉴스타파‧뉴스버스‧경향신문 기자 등 언론인들이 대대적인 압수수색과 검찰 조사를 받았는데 이걸 모른다는 말인가. 검찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 혼돈의 입틀막 심의</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317689</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317689</guid>
      <pubDate>2024-04-30T17:40:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신심의위원회(방심위)가 조선일보‧문화일보 유튜브 콘텐츠에 대해 접속차단을 포함한 시정 요구를 예고했다. 더불어민주당이 ‘사회 혼란 야기’ 조항 위반으로 민원을 제기하자, 여권 추천 심의위원들이 주도한 결과다. 수개월간 몇몇 방송사를 향한 ‘묻지 마’ 제재가 반복된 가운데 통제력을 상실한 준국가기간이 일관성을 지킨답시고 보수신문까지 검열의 칼날을 겨눴다. 조선일보‧문화일보는 보수 정부에서 자신들이 방심위 제재 대상이 될 거라고 상상이나 했을까.신문사가 운영하는 유튜브 콘텐츠에 사실관계가 다르면 언론중재위원회 조정신청으로 문제를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 제조업 우세는 어떻게 이뤄졌나?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210574</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210574</guid>
      <pubDate>2024-04-30T21:44:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 中国制造业新优势是如何形成的 (환구시보 게재)저자 : 취치앙 (曲强 / 중앙민족대학 신문전파학원 부원장 겸 ‘일대일로’ 지역연구중심 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HWsBf1b1qe (2024-04/25)역자 : 강정구 전 동국대 교수중국공산당 제18대 당대표대회 이후, 중국 제조업은 고급화·지능화·녹색화 발전을 가속화 하고 있다. 이런 혁신을 계속하는 가운데 더욱더 유연성과(韧性和) 잠재력을(潜力) 나타내고 있다.2024년 1/4분기 산업정보화 발전상황 언론발표회가 지난주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 민희진 태풍에 소환된 사진 한 장</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247696</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247696</guid>
      <pubDate>2024-05-01T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        민희진 태풍은 많은 것을 까발렸다. 위선과 가식 따위 사전에 없는 이 덕분에 많은 것들을 솔직하게 들여다보게 됐다. 내 경우, 사진 한 장에 버튼이 눌렸다. 하이브 리더들 사진인데 11명 전원 남성이다. 알고보니 2021년 하이브 회사 설명 영상에 등장한 임원들로 이미 당시에도 ‘남성천하’라고 비판받았던 사진이다. 저 사진은 ‘개저씨 천지’로 박제되어 소셜미디어에서 화제다.
        
        저 문제적 사진이 구린 줄 모른다면 그게 그 조직의 위기다. 기업이든, 정부든, 정당이든, 대학이든, 컨퍼런스든 최소한 글로벌에서는 저런 사진 감히 못쓴다. ‘패널’ 대신 ‘매널(남자 패널)’만 있는 행사는 강연자와 토론자들이 먼저 보이콧한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] ‘우리 문명은 문제를 해결할 능력을 잃었습니다’</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247671</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247671</guid>
      <pubDate>2024-05-02T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 화제가 되는 SF 『삼체』를 보았다. 사회관계망서비스(SNS)를 통해 평을 접한 후 온라인동영상서비스(OTT)에서 방영하는 8부작 영상을 먼저 보고, 작가 류츠신이 쓴 원작 소설을 읽었다. 주인공 예원제는 부부 물리학자의 딸로 본인도 천체물리학을 공부하고 있었다. 문화혁명의 광풍 속에 고통스럽게 살아남아 성장한 예박사는 어느 시점에 인류에 대한 희망을 접었다. 그때 마침 더 안정된 환경의 행성으로 이주를 준비하던 외계문명이 보낸 통신을 받은 그는 ‘이곳으로 오십시오. 우리 문명은 이미 자신의 문제를 해결할 능력을 잃었습니다’라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 중년 남성들의 ‘건강한 관계 맺기’를 위한 페미니즘</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247662</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247662</guid>
      <pubDate>2024-05-02T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>술을 마시던 삼촌이 돌연 아버지에게 화를 내기 시작한다. “형은 형이 하는 말이 다 옳은 줄 알지? 그런데 당신이 하는 말은 다 엉터리야!”, “형 기억해? 형 때문에 내가 죽을 뻔했다는 걸? 얼마나 나를 괴롭혔는지 알아? 아냐고!”술자리는 과거의 추억을 돌아보는 자리는 삼촌의 성토와 그런 삼촌을 나무라는 아버지의 자리로 바뀐다. 매년 등장하는 서운함과 억울함의 레퍼토리는 올해도 어김없이 등장했고 술기운을 빌려 하는 언어는 상대방의 마음에 또 다른 상처를 남겼다.아버지의 가족들은 철저히 장자 중심의 가족 사회에서 자라 어른으로 성장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 정부의 통일 교육 후퇴, 이대로 좋은가?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210592</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210592</guid>
      <pubDate>2024-05-02T14:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2023년 3월 14일 국립통일교육원은 『2023 통일교육 기본방향』, 『2023 통일문제이해』, 『2023 북한이해』 등 현 정부의 통일교육지침서인 통일책자 3종을 발간했다. 이것은 2018년 문재인 정부의 『평화,통일교육: 방향과 관점』에서 볼 때, 북한을 적대적으로 보는, 과거 냉전시대로 많이 후퇴한 내용이다. 이름에서는 “평화”를 빼고, 내용에서는 “독재 유지, 북한 인권 등 북한 실상”을 강조했다. 또 동 지침서에서 5년 전에 삭제되었던 “대한민국이 한반도의 유일한 합법정부이다”란 표현을 부활했다.더 구체적으로 보면 『20</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“땅을 파고, 또 파고” 아들과 함께한 부산여행</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212402</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212402</guid>
      <pubDate>2024-05-02T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제가 처음 기아 초록여행을 알게 된 것은 2023년이었습니다. 인스타그램에 패키지여행과 경비여행 갈 장애인 가족을 모집한다는 광고를 봤습니다. 기아 초록여행에서 패키지여행을 신청하는 장애인가족에게 차량과 유류비 한화리조트 숙박을 제공한다는 것을 알게 되었습니다. 곧바로 초록여행에 회원가입을 하고 패키지여행을 신청하려고 했더니 4인 구성이 되어야만 신청이 가능했습니다. 우리가족은 3인이고 나머지 한사람을 채워야 하는데 주변에 우리가족과 일정을 맞춰서 여행할 수 있는 단 한사람을 구할 수가 없었습니다. 눈물을 머금고 패키지여행은 포기하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지적장애인 최초 유엔 장애인권리위원회 위원 &apos;로버트 마틴&apos; 비보를 접하고</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212429</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212429</guid>
      <pubDate>2024-05-03T08:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>노동절인 지난 1일 나의 절친을 통해 비보를 접했다. 지적장애인 당사자 단체인 피플퍼스트 뉴질랜드의 평생회원이자, 8년 전 유엔 장애인권리위원회에서 지적장애인 최초로 권리위원에 당선된 로버트 조지 마틴 경(Sir Robert George Martin)이 우리 곁을 떠났다.유엔 장애인권리위원회 30차 세션 때도 정정하신 모습이었는데, 한 달 후 갑작스럽게 세상을 떠나셨다니, 나로선 충격으로 다가왔다. 그와 함께 사랑을 나누었던 아내 린다 여사와 친구들, 당사자 단체인 피플퍼스트 뉴질랜드의 회원들은 그의 갑작스러운 죽음에 상당히 슬퍼했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 결혼·출산에 대한 문화와 인식 바꿔야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라가 저출산 관련 예산을 별도로 편성해 출산율을 높이려는 시도를 한 것은 2006년부터다. 그 이후로 지금까지 약 530조원의 예산이 출산율을 높이는 데 투입됐다. 그 결과는 별로 만족스럽지 않다. 집값이 비싸기 때문이라는 진단에 따라 신생아 특별공급과 특례대출 등 각종 지원을 쏟아부었고, 육아가 힘들어서 그렇다는 목소리를 반영해 육아휴직과 관련한 다양한 제도를 도입하고 예산을 늘렸다. 물론 그 예산을 투입하지 않았다면 지금 우리나라 출산율은 더 낮았을 것이라고 주장한다면 별로 할 말이 없다. 그러나 아무리 봐도 저출산 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 다섯째 이야기, 피 묻은 투표 용지(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210599</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210599</guid>
      <pubDate>2024-05-04T00:06:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1800호 여성신문, 한국여성의 역사였다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247707</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247707</guid>
      <pubDate>2024-05-04T05:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여성신문이 지령 1800호를 맞았다. 주간 여성신문 창간호는 1988년 12월 2일 발행됐다. 그 후로 한 주도 빠지지 않고 매주 한 번씩 1800번 여성신문을 만들어냈다. 900호 표지는 돌아가신 화가 김점선씨가 그려주었다. 그 그림에는 선물보타리를 메고 빨간 옷을 입고 활짝 웃고 있는 산타클로스 얼굴 위로 화가는 이런 대사를 써 놓었다. “굉장한 언니들이야, 9백번이나 신문을 만들다니…!” 900호의 두 배가 되는 여성신문 1800호를 본다면 김점선 화가는 뭐라 했을까?</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 증여세의 신고·납부와 증여의 취소</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247604</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247604</guid>
      <pubDate>2024-05-04T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>재산을 증여받은 사람은 3개월 이내에 신고하고 세금을 내야 한다. 3월 20일에 재산을 증여받은 경우에는 3월 말일부터 3개월이 되는 5월 31일까지 증여세 신고서를 제출하고 세금도 납부해야 한다.증여세 신고서는 증여받은 사람의 주소지관할 세무서에 제출하며 증여세가 2천만원이 넘는 경우에는 담보를 제공하면 5년간 분할해 납부할 수 있다. 분할 납부 시에는 세법에 규정된 이자를 내야 한다.증여세 신고 기한 내에 제출하면 3%의 신고 세액 공제 혜택을 받을 수 있다. 증여세를 납부하지 않아도 신고세액공제를 받을 수 있는 것이다. 납부하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가장 보통의 ‘레즈비언 결혼식’은 어떤 모습일까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247729</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247729</guid>
      <pubDate>2024-05-05T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>찬바람에 얼고 구름에 가리어 살던 두 사람이서로를 만나 삶의 빛 아래 온전히 서게 되었습니다.둘이 하나가 되어 더 오래, 더 멀리 가고자 하는 길에함께해 주시면 더없는 기쁨으로 간직하겠습니다.일반적으로 많이 쓰는 청첩장 문구로는 우리를 나타내기 어려워 한 자 한 자 고민해 적었던 청첩장 구절이다. 신부가 둘인 우리는 작은 것부터 큰 것까지 기존 웨딩 템플릿에 잘 들어맞지 않는 커플이었다.웨딩 플래너가 있으면 플래너가 동성 예비부부 진행 경험이 있거나 성소수자 친화적인 업체를 골라 소개해 주기도 한다. 또한 업체와 협의할 부분을 대신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국의 고품질 생산능력 전 세계 저탄소전환 촉진: 과잉생산 주장에 대한 객관적이고 변증법적인 접근</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210614</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210614</guid>
      <pubDate>2024-05-06T18:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 中国优质产能推动全球低碳转型——客观辩证看待产能问题之二 (인민일보 게재)출처 : http://opinion.people.com.cn/n1/2024/0504/c1003-40228623.html (2024年05月04日06:07)역자 : 강정구 전 동국대 교수독일 뮌헨 국제자동차 전시회 출품, 태국의 경제 활성화와 녹색발전 촉진 도와주기, 중동과 아프리카 등의 자동차산업에 대한 전기차로의 전환 촉진...최근 중국의 신에너지자동차는 해외시장에서 아주 뜨거운 환영을 받고 있다. 이는 중국의 제조업에 새로운 밝은 빛을 더해 줄 뿐 아니라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘모두의 스포츠’, 장애 고려하지 않은 기준 적용 ‘차별’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212471</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212471</guid>
      <pubDate>2024-05-07T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 국가 스포츠 정책과 현대의 스포츠 트렌드(trend)는 ‘모든 사람을 위한 스포츠’ ‘모든 사람의 스포츠’ ‘모두의 스포츠’를 지향하고 있다.모든 사람을 위한 스포츠, 모든 사람에 의한 스포츠, 모두의 스포츠는 장애인, 고령자들도 누구나 차별이나 배제 없이 자신이 원하는 생활 스포츠 종목에 참가 활동하는 것으로 스포츠를 향유 할 권리를 가지는 것을 말한다.스포츠 기본법 제3조 정의에 따르면 “스포츠”란 건강한 신체를 기르고 건전한 정신을 함양하며 질 높은 삶을 위하여 자발적으로 행하는 신체 활동을 기반으로 하는 사회문화적 행태</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발달장애인을 폄훼하는 의도가 뭔가?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212488</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212488</guid>
      <pubDate>2024-05-07T16:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한 언론에서 한국장애인개발원(이하 개발원) ‘장애인 일자리 사업’에 참여하는 시각장애인 안마사와 발달장애인 보수 관련 형평성이 맞지 않다는 기사를 게재했다.시각장애인 안마사는 의료법에 따라 2,532시간의 교육을 이수하고 자격증을 취득한 전문인력인데, 전문성도 없는 발달장애인들이 요양보호사 보조 업무를 하는 데도 보수가 같아 형평성에 맞지 않는다는 내용이다.먼저 이 언론사가 왜 이런 문제를 제기했는지 이해할 수 없고, 왜 하필 발달장애인과 보수를 비교하는 지도 의문이다. 필시 누군가의 제보에 의하지 않고는 이런 기사를 작성할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털 기술을 활용한 장애인 돌봄에 대한 기대</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212492</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212492</guid>
      <pubDate>2024-05-07T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인 돌봄을 위한 디지털 기술의 활용에는 여러 측면이 고려될 수 있다. 장애 유형, 돌봄이 필요한 정도, 지역적인 요인 등을 고려하여 맞춤형 전략을 개발하는 것 등이 그것이다. 통합된 정보 시스템 구축: 장애인 돌봄을 위한 정보를 통합하고 관리하는 시스템을 구축하여 필요한 정보에 빠르게 접근할 수 있도록 하는 것이 중요하다. 이를 통해 관련자들 간의 협력과 효율성을 향상시킬 수 있다.장애인 돌봄을 위한 통합정보시스템을 구축하는 것은 장애당사자와 돌봄 관계자들에게 필수적인 서비스를 효율적으로 제공하는 데 매우 중요한 역할을 담당한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 압수당한 언론 자유</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317852</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317852</guid>
      <pubDate>2024-05-07T20:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국경 없는 기자회가 발표한 2024년 세계 언론자유지수 순위에서 한국이 62위로 추락했다. 이명박-박근혜 정부에 이어 60위권 추락은 세 번째다. 지난해 뉴스타파·경향신문 전현직 기자들이 대통령 명예훼손 혐의로 압수수색을 당하고 검찰은 대규모 특별수사팀을 꾸리고 언론사 대표 압수수색까지 자행했다. 최근에는 윤 대통령 풍자 영상을 올렸던 시민까지 대통령 명예훼손 혐의로 경찰조사를 받았다. 공인 중의 공인이며, 언론이 가장 견제해야 할 대상이자 시민들로부터 풍자의 대상이 될 수밖에 없는 이의 명예훼손 수사가 벌어지고 있는 현실은 언론의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>UN장애인권리협약 최종견해 이행로드맵과 추진체계 마련해야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212513</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212513</guid>
      <pubDate>2024-05-08T10:43:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국장애인재활협회를 비롯한 14개 장애인단체가 함께 하는 UN장애인권리협약 이행을 위한 국내법 개정 연대(이하 ‘CRPD 국내법 개정 연대’)는 UN장애인권리협약(CRPD) 최종견해 이행을 위한 보건복지부의 소극적 행보에 우려를 표하며, 조속한 시일 내 관련 이행 로드맵 수립과 추진 체계를 구성할 것을 촉구한다.지난 2023년 말 발족한 CRPD 국내법 개정 연대는 상충·흠결 법률 등 국내법 개정 활동을 위해 14개 장애인 단체가 참여하고 있다.우리나라가 비준한 CRPD는 삶의 전 과정, 그리고 모든 사회 영역에서 장애인이 인간으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시 장애인 탈시설 조례 폐지안의 완전 폐기를 촉구하며</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212530</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212530</guid>
      <pubDate>2024-05-08T14:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울특별시 장애인 탈시설 및 지역사회 정착지원에 관한 조례(이하 탈시설 조례) 폐지안이 지난 5월 3일까지 열린 제323회 서울시의회 임시회에서 심의·표결될 예정이었으나, 서울시의회 보건복지위원회가 해당 폐지안을 상정하지 않아 심의되지 않았다.하지만 폐지안 자체가 폐기된 것이 아니어서 당장 다음 회기에라도 심의·표결될 수 있다. 학생인권조례 폐지, 서울시사회서비스원 폐지 등 전임 시장의 성과 지우기에 혈안이 되어 있는 오세훈 서울시장은, 역시 전임 시장의 정책이었던 탈시설 정책에도 명확한 반대 입장을 갖고 있다.따라서 그에 동조하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 스물네번째 상영작 영화 ‘피아노’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212485</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212485</guid>
      <pubDate>2024-05-08T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>저는 미국에서 7월에 교통사고가 났습니다. 4달을깨어나지 못하고 12월에 깨어났습니다.한국의 아무 병원으로 옮겨왔습니다. 미국에서 한 수술에 문제가 있어 신경외과에서 재수술을 받고 재활 의학과로 옮겨졌습니다.첫날 저의 주치의는 이렇게 말했습니다. “재활의 목표는 벌떡 일어나서 뚜벅뚜벅 걷는 것이 아닙니다. 휠체어를 타고 목표하는 곳에 잘 가는 것이 목표입니다.”예, 장애인 생활 몇 년 해보니 정확하게 맞는 말씀이셨습니다. 하지만 그것이 입원한 첫날 환자에게 할 말은 아니었습니다.저의 주치의는 제 쪽박을 깬 것입니다. 쪽박에 현재 먹</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저걸 시설에 버려?” 장애를 약점 잡아 가정폭력 휘두른 부모</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212515</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212515</guid>
      <pubDate>2024-05-08T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“저걸 어떻게 해? 시설에 버려?”남성 양육자가 여성 양육자와 말다툼하다 흘린 말이다. ‘저게&apos; 누굴 의미하는지 바로 알 수 있었다. 자신이 보기에 내가 사람 구실을 하지 못하니 시설에 갖다 버리는 방법도 생각해보자는 취지였다.나는 미등록 정신장애인이다. 팬데믹이 시작되어 집에서 보내는 시간이 늘어나고 더 심해진 폭력과 학대와 모욕 때문에 이성의 끈이 타들어 가고 있었다. 남성 양육자, 여성 양육자와 한 공간에 있는 것 자체가 고통이었다.정신과 진료를 받기 시작했을 때는 정신과 진단이 나오면 내가 얼마나 고통받는지 남성 양육자가 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] ‘설거지론’을 설거지한다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247894</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247894</guid>
      <pubDate>2024-05-09T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘설거지론’ 그리고 ‘퐁퐁남’, 21년도를 기점으로 인터넷 커뮤니티에서 떠돌던 야담(野談)이다.설거지론은 연애 경험이 없거나 적은 남성이 연애 경험이 많은 여성과 결혼하는 일을, 타인이 식사를 마치고 난 식기를 설거지하는 일에 비유해 자조적으로 일컫는 말이다. 퐁퐁남은 그런 남성을 부르는 ‘멸칭’으로 쓰인다.소위 20대 호시절에 ‘연애’ 한 번 제대로 못하고 공부와 일에 매진하던 ‘성실한’ 남자가 본인이 가진 ‘능력(대개 경제적 능력을 일컫는 편)’으로 사랑하는 여자와 결혼하게 되었는데, 알고 보니 그 여자가 연애 경험이 많아 ‘순</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발달장애 아들 ‘긍정적 효과 ’자기주도예산 프로그램 참여</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212406</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212406</guid>
      <pubDate>2024-05-09T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>성인발달장애인에게 자기주도 예산을 지원하는 것은 성인발달장애인의 사람중심 계획(PCP)을 기반으로 자기주도예산 지원을 통해 지역에서 주도적인 삶을 살아갈 수 있도록 하는 사람중심 평생돌봄사업입니다. 이 사업에서는 장애인당사자의 특성, 강점, 선호, 꿈을 반영한 개인별지원계획을 함께 수립하고, 자기주도예산을 통한 지역사회 활동을 지원함으로써 당사자의 선택권과 자기결정권을 강화하는 것을 목표로 합니다.자폐성장애인 아들은 지난 2023년 남부장애인복지관에서 사람중심 계획 자기주도예산 우리들의 출사표 6기 사업에 신청해서 대상자로 선정되어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔레스타인 지지학생들 “우리는 쉬지도 멈추지도 않을 것이다”</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210628</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210628</guid>
      <pubDate>2024-05-09T11:42:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5월 6일 현재 팔레스타인 사망자 수는 34,683명을 넘어 섰으며, 그 중 75%가 어린이와 여성 노인이라고 한다. (14,873명의 어린이와 9,801명의 여성).5,000명이 넘는 어린이를 포함해 7,000명 이상의 팔레스타인인들이 포격으로 파괴된 잔해 속에 여전이 묻혀 있다.이스라엘의 고의적인 기아 정책으로 인해 가자지구 전역에서 지금까지 30명의 어린이가 영양실조와 탈수로 사망했다고 가자지구 보건부가 밝혔다.통탄스러운 현실은 이 숫자가 계속 늘어나고 있다는 것이다. 이 순간에도 사망자와 부상자가 속출하고 있으니.지난 4월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시각장애인연합회 화면해설, OTT에서도 실행되길</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212534</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212534</guid>
      <pubDate>2024-05-09T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국시각장애인연합회에서 제작하는 화면해설이 OTT 상에서 실행되지 않아 문제다. 화면해설은 드라마, 영화 등 영상콘텐츠 감상에 있어서 시각장애인이 화면 연출을 파악할 수 있도록 ‘화가 난 철수는 몸을 홱 돌려 창문 밖만 바라본다’ 같은 상황을 음성으로 알려주는 서비스다.한국시각장애인연합회는 지난 1999년부터 공중파 방송, 극장 영화 등의 화면해설을 제작하기 시작해 최근에는 OTT 프로그램의 화면해설까지 제공하며 시각장애인의 미디어접근권 강화에 힘쓰고 있다.그러나 한국시각장애인연합회의 이러한 노력은 기술적 미비 탓에 시각장애인에게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 2기 시절, 방위비 분담금과 주한미군의 미래는?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210631</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210631</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:47:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 최근 도널드 트럼프 미 대통령 후보가 올해 11월 대선에서 재집권에 성공하면 트럼프 2기 시절에 방위비 분담금 문제로 인해 한미동맹 관계의 균열이 예상되고 궁극적으로 주한미군의 철수나 병력 감축 문제도 제기될 것으로 보여, 이에 대한 한국 정부의 철저한 준비와 정책대안 마련을 해야 할 시점에 와 있다. 필자는 만약 트럼프가 재집권할 경우를 상정하여 트럼프 2기 시절에 주한미군의 방위비 분담금 협상을 놓고 한국 정부의 대응전략을 어떻게 준비해야 하는 것이 바람직한지를 객관적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청주 발달장애인 일가족 참변, 정부 정책 실패로 인한 ‘인권 재난’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212548</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212548</guid>
      <pubDate>2024-05-10T07:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>충북 청주에서 발생한 발달장애인 일가족의 자살 사건은 명백한 정부의 실패로 인해 초래된 인권 재난입니다. 이번 사건은 단순한 개별적 비극이 아닌, 국가와 사회 시스템의 구조적 무능력이 어떻게 가장 취약한 시민들의 삶을 파괴하는지를 보여주는 충격적인 사례입니다. 더욱이 이러한 삶의 파괴는 매달 계속되고 있음에도 정부는 죽음을 방치하고 있습니다.이 사건의 중심에 있는 A씨 가족은 중증 지적장애가 있는 개인들로 구성되어 있었습니다. A씨는 중증 지적장애가 있음에도 불구하고, 동일한 장애가 있는 어머니와 정신병원에서 퇴원한 후 심각한 우울</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 책 들고 있는 아이들을 보고 싶다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘은 유치원 아이들도 종이 학습지 대신에 태블릿으로 공부한다. 한글을 깨우치기도 전에 스마트폰을 갖고 노는 아이들. 인터넷에 서툴고 기계치인 자신보다 두 살짜리 손자가 스마트폰을 더 잘 다룬다는 이야기를 지인에게 듣고 헛웃음이 나왔다. 컴퓨터와 인터넷이 없으면 하루도 생존하지 못하는 인류. 스마트폰과 SNS에 적응하는 것도 무척 힘들었는데 요즘은 AI(인공지능)와 챗GPT가 대세다. 나는 아직 챗GPT를 사용해본 적이 없다. 지금 내가 갖고 있는 지식과 정보의 절반도 다 쓰지 못하고 죽을 텐데 새로운 지식을 습득하려 애쓰고 싶지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지인이 택시까지 불러 결혼식에 초대한 이유</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212536</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212536</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오랫동안 알고 지내던 지인으로부터 결혼식에 참석해 달라는 부탁을 받았다. 사회생활을 시작하고 적어도 분기별로 한 번 이상의 청첩장을 받기는 했으나 당사자로부터 “결혼식 당일에 비가 오면 콜택시라도 집 앞으로 불러줄 테니 꼭 참석해달라”는 부탁이 특이했다. 그렇게까지 부탁을 한다는 것은 어떤 이유가 있다는 뜻이었기에 무슨 일로 그렇게까지 부탁을 하는지를 조심스럽게 물었다.그녀는 한참 동안 말이 없더니 “남편 될 사람의 동생이 뇌병변장애를 가지고 있다”고 했다. 장애의 유형을 떠나 정도에 따라서는 활동지원사를 구하기 어려울 정도의 중중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 다섯째 이야기, 피 묻은 투표 용지(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210645</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210645</guid>
      <pubDate>2024-05-11T02:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘백발백중 AI 투자 모델’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/13/S7ZC2D3G75DDVAKVGQ2GWU7T3Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/13/S7ZC2D3G75DDVAKVGQ2GWU7T3Y/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T12:12:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [531] 부처의 바다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/Q5WWTIR6DBEFLAEYTYEKKYUTBE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/Q5WWTIR6DBEFLAEYTYEKKYUTBE/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤대현의 마음속 세상 풍경] [180] 내 아이와의 심리적 독립</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/XJWGVWICGVFXTO4RC3DB5OJCRY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/XJWGVWICGVFXTO4RC3DB5OJCRY/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유현준의 도시 이야기] 30년 전엔 5억, 작년엔 40억… 입장 다른 매수자들의 ‘재건축 싸움’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/KA5AUASQJRBEJM3CHGFRZ72S3Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/KA5AUASQJRBEJM3CHGFRZ72S3Q/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양성관의 마약 파는 사회] ‘펜타닐 좀비’는 美 FDA가 승인한 알약 하나로 시작됐다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/14/7IWOIOFA5VC7JPQKOKMQTXG5U4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/14/7IWOIOFA5VC7JPQKOKMQTXG5U4/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 미국 反이스라엘 시위대에 ‘백두에서 한라까지’ 웬 팻말?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/14/QWMBIAS5KNGZRGLIHDNCTZK4AU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/14/QWMBIAS5KNGZRGLIHDNCTZK4AU/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 애플에 뒤통수 맞은 예술가들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/14/DNHOESZKTVFVBPUVUO4AMXMKDQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/14/DNHOESZKTVFVBPUVUO4AMXMKDQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] ‘인간적인 인공지능’에 반대한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/14/TUW345F5QRA5XFAGZPM7AMHPFE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/14/TUW345F5QRA5XFAGZPM7AMHPFE/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 라인 사태는 국제 통상 이슈, 정부 방치도 반일 선동도 안 돼</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/14/MXEUHMF35VFQZILM5TVNE3HHYI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/14/MXEUHMF35VFQZILM5TVNE3HHYI/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 민주당, 이러다 당내 선거 사라질 판</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/14/IDHQD2OKPRCO7A24CFSQPOXG2M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/14/IDHQD2OKPRCO7A24CFSQPOXG2M/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 화가 프리다 칼로가 성공한 비결</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212567</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212567</guid>
      <pubDate>2024-05-13T17:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사고가 그림을 그리게 했다프리다 칼로는 어린 시절 소아마비로 한쪽 다리를 절었다. 그녀의 아버지는 건강을 위해 여러 가지 운동을 시겼다. 야구, 축구, 점핑, 자전거, 수영, 조정.프리다는 열여덟 살 때, 대형 교통사고로 중상을 입었다. 버스의 철제 손잡이 봉이 허리와 자궁을 관통하고 오른발이 심하게 뭉개졌다. 손상된 곳은 척추 3개, 쇄골 2개, 갈비뼈 2개, 왼쪽 어깨 탈구, 골반뼈 3개, 오른쪽 다리 11곳이다.사고로 몸을 움직이지 못하게 되자 프리다는 우울증으로 이어졌다. 원래는 의사가 되는 것이 꿈이었으나 누워서 할 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수능만점 의대생’의 살인이 아닌 ‘페미사이드’로 초점 맞춰야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248004</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248004</guid>
      <pubDate>2024-05-13T17:28:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 강남역 인근 건물에서 한 20대 여성이 남자친구였던 20대 남성 최모씨에게 흉기로 살해당하는 끔찍한 사건이 발생했다. 최씨는 경찰 조사에서 여자친구가 ‘헤어지자’고 말해 범행을 저질렀다고 진술했다. 범행 2시간 전 흉기를 미리 구입했으며 범행 직후 옷을 갈아입는 등 계획적인 범행의 정황도 드러나 구속됐다.이번 사건이 보도되면서 화제가 되었던 것은 피의자 최씨가 몇 년 전 수능만점을 받은 ‘명문대 의대생’임이 알려지면서였다. 당시 명문대 의대에 입학하면서 최씨가 여러 매체와 인터뷰한 내용 가운데는 “많은 사람들의 생명을 살리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] “거부권 행사도 탄핵 사유” 해병대원 특검법 압박하는 野서 나온 주장. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/14/EV2LKR2GZFFSDLW3DDORJGMWE4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/14/EV2LKR2GZFFSDLW3DDORJGMWE4/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] ‘펜타닐 좀비’는 미 FDA가 승인한 알약 하나로 시작됐다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/14/OEBWTI7T55EYXCVDUCYKIYHUEU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/14/OEBWTI7T55EYXCVDUCYKIYHUEU/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T01:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 기자회견은 왜 631일 만에 열렸나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:11:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령 기자회견은 왜 취임 100일 이후 631일 만에 열려야 했을까. 지난 9일 대통령 앞에서 질문 기회를 얻은 기자 20명 가운데 아무도 이 질문을 던지지 않았다. 국경 없는 기자회 언론자유지수가 취임 이후 2년 사이 19계단이나 하락한 데 대한 질문도 없었다. 대통령실이 이런 취지의 질문을 할 것 같은 기자들을 사전에 배제했다고 가정하더라도 尹정부 언론자유 후퇴와 관련한 질의응답이 전무했던 장면은 한국 언론의 위기를 고스란히 보여줬다. 대통령 풍자 영상을 만든 시민이 경찰 수사를 받고, 대통령 부부에 비판적 보도를 했던 방송사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [20] 우리는 유로비전이 필요하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/14/CPILXC67VZADFEPDEH24PXU55E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/14/CPILXC67VZADFEPDEH24PXU55E/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:58:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [190] 고흥 가리맛조갯국</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/14/QX2THFM4YJBITHGOEWJFTHDA64/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/14/QX2THFM4YJBITHGOEWJFTHDA64/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:58:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국에서 혼인신고한 레즈비언 부부, 결혼식 후 모든 게 달라졌다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247993</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247993</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결혼식을 마치고 얼마간의 여유를 가진 뒤 미국으로 혼인신고 겸 신혼여행을 갔다. 미국에서는 관광객도 몇 가지 서류를 준비하고 절차를 밟으면 혼인증명서를 받을 수 있고 이는 미국 전역에서 효력을 가진다.아내는 게이, 레즈비언 커플의 웨딩 세레머니 사진을 홍보하는 한 카운티(county, 행정구역)의 공식 인스타그램 계정을 통해 우리의 상황을 설명했다. 미국에 가기 전까지 메일과 화상 미팅을 통해 담당자와 소통했고, 카운티를 방문한 그날 바로 혼인증명서를 손에 쥘 수 있었다!카운티의 모든 직원이 멀고 먼 동아시아에서 온 두 신부를 축복</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 외국 IT 기업 ‘길들이기’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/15/L5NKI673GRFEJBYASQ5C5DHUVY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/15/L5NKI673GRFEJBYASQ5C5DHUVY/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 비전 없는 지도자는 비겁해진다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/15/LWF5JKDMFNDUZCWUQTPGJACWGA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/15/LWF5JKDMFNDUZCWUQTPGJACWGA/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘아파트 혼맥’도 나오나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/15/RHHH7KKGDRGSZBAODEJ4AT7UXQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/15/RHHH7KKGDRGSZBAODEJ4AT7UXQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김윤덕 칼럼] 족집게 ‘엄문어’의 총선 예측은 왜 빗나갔을까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/15/NWXEYTAUZVD2NCDMTAR5R2J4NU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/15/NWXEYTAUZVD2NCDMTAR5R2J4NU/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘희망 고문’으로 끝난 사전청약, 정책 실패는 국민의 고통</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/63Y3TEEOWZEOZOTRSJJVCXQOFY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/63Y3TEEOWZEOZOTRSJJVCXQOFY/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국민이 믿고 맡긴 권력을 부인 보호에 쓴다는 국민 비판</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/TGMKTCXT6VHQ3JRIR7PFWNYB5E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/TGMKTCXT6VHQ3JRIR7PFWNYB5E/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한·중·일 정상회의에서도 ‘탈북민 강제 북송 중단’ 촉구를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/YZWGD5OCQFEP7I7YI3UKH3X6EQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/YZWGD5OCQFEP7I7YI3UKH3X6EQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘달러강세’ 아세아에겐 일시적 미국에겐 장기적 위험</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210673</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210673</guid>
      <pubDate>2024-05-14T17:45:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : “强美元”是亚洲的暂时压力和美国的长久风险 (환구시보 게재)저자 : 매이신위 (梅新育 / 상무부 국제무역경제협력연구원 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HgmTs20ptf (2024-05/07)역자 : 강정구 전 동국대 교수현재 세계 경제가 직면한 중대 압박과 충격을 거론하다면, ‘달러강세’ 하에 여러 나라 통화의 달러에 대한 대폭 평가절하가 의심의 여지없이 선두에 자리 잡을 것이다(名列前茅). 인도의 루피, 인도네시아의 루피아, 말레이시아의 링깃, 필리핀의 페소 등 아시아 신흥</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 전대 출마 고심 중인 안철수 “국민 여론조사 50% 반영해야.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/15/CNH534PJGNFTXOSLYEO4KIFUUU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/15/CNH534PJGNFTXOSLYEO4KIFUUU/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T18:07:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 29주년 미디어오늘, 창간 정신 놓치지 않겠다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</guid>
      <pubDate>2024-05-14T19:59:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1995년 5월17일 창간한 미디어오늘이 29돌을 맞았다. 신문 구독률이 69%를 기록하고 케이블TV가 개국한 창간 무렵의 ‘미디어’는 1450호에 이르는 동안 끝없는 진화를 겪었다. 여론을 주도하던 신문 권력의 하락과 방송 권력의 성장, 그리고 2000년대 등장한 혁명적 플랫폼 ‘인터넷’의 등장에 미디어 환경은 격변했고 이제는 생성형 AI의 고도화로 기사를 검색하지 않아도 정보를 확보하는 미래를 눈앞에 두고 있다. 29년이 흐른 지금, 종이신문은 포털사이트로 대체됐다. TV 편성표는 넷플릭스 TOP10과 유튜브 구독 채널로 대체됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남과 북을 하나로 이어줄 수 있는 독도</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210677</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210677</guid>
      <pubDate>2024-05-15T06:27:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남과 북은 반만년 이상을 함께 살아온 하나의 민족으로서 분단 전까지는 역사는 물론 사회·문화적 공통점을 공유하며 살아왔다. 오랜 세월의 봉건왕조시대를 끝내고 근대화하는 과정에서 일본의 침략으로 촉발된 국토분단으로 떨어져 살아온 지도 어느세 78년이란 긴 세월이 흘렀다. 그 후, 동족상잔의 비극적 6.25 한국전쟁과 정전 이후 71년이란 긴 세월을 떨어져 살게 되면서 남북한 사이에는 다양한 분야에서 다층적으로 이질적인 부분이 쌓여가고 있다.이러한 남북한 주민 사이에 다면적, 다층적 이질감들이 늘어나고 있는 현상은 훗날 통일한국 시대를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 침묵으로 말하기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/15/TFAIVGE7KBGCLNXGSQAH3UIADM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/15/TFAIVGE7KBGCLNXGSQAH3UIADM/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T11:07:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[황석희의 영화 같은 하루] [173] I will find them</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/6I3UT626ABCFTMOUVLHM3IYNDY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/6I3UT626ABCFTMOUVLHM3IYNDY/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:29:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [234] 눈 밝은 임금의 세 가지 두려움</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/5FA5FXSDMNBYJDIM2F4KNKXPW4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/5FA5FXSDMNBYJDIM2F4KNKXPW4/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장유정의 음악 정류장] [122] ‘웅대한 이상’을 찾아서</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/EKGTN6QBDBDK5JKYLEFHEJ6GKM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/EKGTN6QBDBDK5JKYLEFHEJ6GKM/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:32:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 일주일 중 가장 많이 웃는 요일과 시간은?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/2MEKNJPIGNDCBLMWG7OSW2AVTY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/2MEKNJPIGNDCBLMWG7OSW2AVTY/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:36:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박찬용의 물건만담] ‘스위스 시계’ 구한 이민자… 중요한 건 혈통인가 정신인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/XAOQDFIDEZCRRPOOBDLNW6DIVE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/XAOQDFIDEZCRRPOOBDLNW6DIVE/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] 조각 양배추에서 中 ‘알테쉬’까지</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/16/7NCQH5ZH4RAG5HB35U3MH6IVII/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/16/7NCQH5ZH4RAG5HB35U3MH6IVII/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최준영의 Energy 지정학] 반도체·脫원전·재생에너지… 대만은 지금 ‘세 마리 토끼’ 노리고 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/AHNKUIFHSZBOPGY43SNPMLC4DE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/AHNKUIFHSZBOPGY43SNPMLC4DE/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:42:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 서로 통하는 극과 극 정치</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/05/16/HRNJHBRZKFDVPFXABFULANTGXY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/05/16/HRNJHBRZKFDVPFXABFULANTGXY/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:45:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제포커스] 채찍도 당근도 안 보이는 ‘K밸류업’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/05/16/UCJLEFTQ3ZAKXB7VCSSFZQJM44/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/05/16/UCJLEFTQ3ZAKXB7VCSSFZQJM44/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:46:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김창균 칼럼] 대통령 부부의 구명줄, 후배 검찰이 쥐고 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/16/TBOJWS5J65CMTBA2EDTFZJHUV4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/16/TBOJWS5J65CMTBA2EDTFZJHUV4/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 전셋값 51주 연속 상승, 손 놓고 있으면 집값으로 옮겨붙는다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/QHZLPFUOVNEWJBCFJD3RKJKRPU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/QHZLPFUOVNEWJBCFJD3RKJKRPU/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 연금 개혁 ‘내는 돈’ 13% 합의만이라도 먼저 처리해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/UWY6YPBZU5AFFEE5ATAKDEXJAU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/UWY6YPBZU5AFFEE5ATAKDEXJAU/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국가 서열 2위를 이런 식으로 뽑아도 되나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/HRIS6VYPCFGOZNYTATDHQIAVXI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/HRIS6VYPCFGOZNYTATDHQIAVXI/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 與 원외 소장파, 4·10 총선 진단 토론회서 “우리가 비겁했다” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/16/TP7R553W6JAFDCQ3WIQSGXFXLU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/16/TP7R553W6JAFDCQ3WIQSGXFXLU/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T18:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘리걸 리터러시’와 성평등</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248087</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248087</guid>
      <pubDate>2024-05-16T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ‘리터러시(literacy)’란 읽고 이해하는 능력을 말하며 이를 문해력이라고 한다. 법조계에는 ‘리걸 리터러시(Legal literacy)’ 즉 법 문해력이란 용어가 있다. 필자는 이 용어를 ‘여성의 권한과 능력을 강화하기 위한 법문해력의 개발과 훈련’이란 국제워크숍에 1987년 11월에 참가하여 처음 알게 되었다. 
        
        ‘여성·법·발전에 관한 아시아태평양포럼’(APWLD)이란 비영리기구가 주최한 이 워크샵에서 말하는 ‘법 문해력’이란 단순히 법의 내용을 알게 하는 법률교육(legal education)에 그치지 않는다. 법이 어떠한 사회구조와 메커니즘에서 생성되고 작동되는지, 그 효과는 무엇인지를 인식하게 하는 의식화 교육과 사회 변화를 위한 도구로 법을 활용할 수 있는 교육훈련을 포함한다.
        
        특히 법은 남성이 입법, 행정, 사법을 주도하는 사회에서 생성되어 여성의 인권을 경시하고 가부장적 사회질서를 유지시킬 수 있는 문제를 각성시키고 법과 사회를 성평등하게 변화시키키 위해 여성들이 입법, 사법, 행정, 법학, 법률구조, 법률상담 등의 법 분야에 많이 진출하는 것과 아울러 법 문해력을 여성들뿐 아니라 대중에게 널리 전파하여 대중의 공감대와 참여 속에서 성평등한 법의 제정과 개정이 이루어지는 것이 필요하다는 것을 강조한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들]&apos;안전 이별&apos;은 정말 여성만의 문제일까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248028</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248028</guid>
      <pubDate>2024-05-16T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한 의대생 남성이 교제 중이던 여자 친구를 살해하는 사건이 발생했다. 살해의 원인을 묻는 말에 그는 여자 친구의 ‘헤어지자’는 말 때문에 범행을 저질렀다고 답했다.언론은 앞다투어 이 사건을 보도하면서 공부도 잘하고 좋은 대학교에 다니는 남성이 왜 끔찍한 범죄를 실행했는지에 초점을 맞췄다. 인터넷 기사의 댓글 창에서는 가해자의 신상과 외모를 들먹이며, 살해의 원인을 가해자 개인에게서 찾고 있었다.필자의 여성 지인은 이 사건과 비슷한 일을 경험했다. 지인은 교제 중이던 남성에게 헤어지자고 말한 후, 스토킹과 협박을 1년 가까이 받</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발달장애인을 위한 AAC 활용</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212617</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212617</guid>
      <pubDate>2024-05-16T08:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>발달장애는 개인의 뇌 및 중추신경계의 발달에 이상이 있어서 발생하는 상태를 일컫는 것으로 생애 초기부터 발견되며, 일상생활의 다양한 영역에서 기능의 제약을 유발할 수 있는 것으로 알려져 있다.다양한 원인에 따라 발생할 수 있으며 주로 유전적 요인, 태아기간의 문제, 출생 시에 발생하는 합병증 등이 그 원인으로 지목되고 있다.지적 장애: 인지 능력의 제약으로 정의되며, 개인의 지능 지수가 정상 범주보다 낮은 상태를 말한다. 이는 학습, 기억, 문제 해결 능력 등의 영역에서 제약을 유발할 수 있다. 언어 및 의사소통 장애: 언어 이해,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애아동 부모의 쉼에 대한 논의가 필요한 이유</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212590</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212590</guid>
      <pubDate>2024-05-16T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인복지정책은 장애인뿐만 아니라 장애인 부모 및 보호자를 위한 지원도 포함한다. 그러나 우리나라에는 장애아동 부모를 위한 지원 시스템이 여전히 미흡한 상황이다. 필자는 이번 연재 칼럼(총 3부)에서 ‘쉼‘에 초점을 둔 독일의 ‘부모-자녀 요양제도‘를 중심으로, 장애아동 부모의 &apos;쉼&apos;에 대한 당위성과 가능성에 대해 이야기해 보고자 한다.“우리나라에서 내담자에게 쉬어야 한다, 아이도 어른도 쉬고 충전해야 한다고 상담하면, 그걸 누가 모르냐며 정색하거나 저를 비난하는 사람이 대부분이에요.“몇 주 전, 한국에서 20년 넘게 심리상담가로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 부모와 자식의 천륜</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/16/6SURR6Y6GFBXJNU7MZMS6VKH64/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/16/6SURR6Y6GFBXJNU7MZMS6VKH64/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T11:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[산모퉁이 돌고 나니] 이 아름다운 5월이 잔인한 까닭</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/essay/2024/05/16/SLZ3LHCRINDUXIK4TZ5SLWHMIY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/essay/2024/05/16/SLZ3LHCRINDUXIK4TZ5SLWHMIY/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [139] 최고의 유산(heritage)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/SCHZWSZ5GFENDFW665WILUHFEY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/SCHZWSZ5GFENDFW665WILUHFEY/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양해원의 말글 탐험] [222] 훌륭한 선생님이 되라? 돼라?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/7KTUKM2U5BHU5FUJQMAKYGYOTM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/7KTUKM2U5BHU5FUJQMAKYGYOTM/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [295] 굶주림이 늘 번졌던 땅</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/J7DBQF5ZM5DBDM65PHRHUHDHB4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/J7DBQF5ZM5DBDM65PHRHUHDHB4/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박원순의 도시의 정원사] 도심 버려진 곳마다 꽃… ‘정원 만들기’ 열풍</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/OF2LBBQ24VCA7LWATS3J6WC6QY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/OF2LBBQ24VCA7LWATS3J6WC6QY/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이용자와 활동지원사 분쟁, 활동지원 중개기관이 적극 나서야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212619</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212619</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인활동지원은 면대면 서비스로서 서비스 시간 동안 이용자와 활동지원사가 일대 일로 함께 한다. 가사를 담당하는 지원사의 경우 거의 매일 마주하다 보니 때로는 갈등이 발생하는 일도 있다.필자의 경우 건강상 이유로 자극적인 음식을 피해야 한다. 그래서 지원사가 음식을 짜고 맵게 하면 담백하게 해달라고 요청하지만, 자신은 최선을 다했다며 요청을 받아들이지 않는 경우가 있다. 이러한 사건이 반복되면 이용자와 지원사 간에 우호적인 관계를 유지하기 어렵다. 이런 때에 중간자인 장애인활동지원 중개기관이 개입해서 갈등을 조정할 필요가 있다.필자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 일본이 바라본 ‘열도의 소녀’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/05/17/UQHFZOXMHVGHHE73IOWXXS6PZY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/05/17/UQHFZOXMHVGHHE73IOWXXS6PZY/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 공수처장 후보에 대한 실망</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/17/HJAIKXZYHJGW7HJMBNVXLI4G3E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/17/HJAIKXZYHJGW7HJMBNVXLI4G3E/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 한·미·일 중심축, 한·중·일 보조축</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/17/JE2L46QL6JCNBEFUL5YGXEFYOU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/17/JE2L46QL6JCNBEFUL5YGXEFYOU/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 7명 중 1명꼴 못 주고 못 받는 최저임금, 업종별 차등 도입을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/HEB55ZV6QZC3XJMILOPMTDCX7M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/HEB55ZV6QZC3XJMILOPMTDCX7M/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 추미애 낙선, 이재명 ‘1인 당’의 이변이 남긴 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/AUBDKC2GXNALFLCLGQ656MQCJY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/AUBDKC2GXNALFLCLGQ656MQCJY/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘의대 증원’ 정지 신청 기각, 이제 의료 사태 해결을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/MYWHMZKZJZC25D2X6OOQ2PO7YQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/MYWHMZKZJZC25D2X6OOQ2PO7YQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개인정보 가명처리’ 법원 오판? 판결은 정당했다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:52:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 2021년 이용자들은 SKT를 상대로 자신의 개인정보를 원래 수집목적이 아닌 과학적 연구 목적으로 활용하기 위해 가명처리하지 말 것을 요구하는 소송을 제기하였다. 개인정보보호법은 정보주체가 개인정보 처리자에 대해 열람권, 정정삭제권, 처리정지권 등의 권리를 행사할 수 있도록 보장하고 있다. 2023년 1월19일 1심 판결 및 12월20일 항소심 판결에서 법원은 이용자의 권리를 옹호하는 판결을 내렸으며, 이는 너무나 상식적인 판단이었다. 그런데 최근 중앙일보에 이 법원의 판결을 비판하는 이인호 교수의 칼럼(&lt;‘데이터 경제 시대’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 민주당 非明 김경수 복권론 띄워. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/17/I4PXPVCKNRC45DCYTH4B2VZLMM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/17/I4PXPVCKNRC45DCYTH4B2VZLMM/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시사칼럼] 부자 노인, 가난한 노인</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140204</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140204</guid>
      <pubDate>2024-05-16T21:11:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이문성 전 명지전문대 겸임교수/법학박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140204_3169577_551.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        노인은 모든 세대의 미래 모습이다. 노인이 불행하다고 하면 모든 세대의 미래도 불행하다는 말이 된다. 그러한 의미에서 노인복지는 세대 간 화합을 떠나 사회의 정상적인 기능을 위해서도 중요한 현안이라고 할 수 있다.
        
        노인에 관한 삶의 질을 논의할 때 흔히 인용되는 통계자료가 &amp;lsquo;노인빈곤율&amp;rsquo;이다. OECD는 &amp;lsquo;한눈에 보는 연금 2023&amp;rsquo; 보고서를 통해 한국 노인빈곤율을 40.4%로 발표했는데 이는 OECD 38개 국가에서 1위에 해당한다.
        
        참고로 일본 노인빈곤율은 20.2%이고 미국은 22.8%라는 점을 고려하면 한국 노인의 경제적 삶의 수준은 비참한 상태라고 할 수 있다. 그러나 사회복지 관련 외국 학자들이 보기에는 한국 노인빈곤율 40.4%는 이해할 수 없는 수치였다. 한국 노인들의 경제적 상태나 활동성을 보면 여타의 OECD 국가와 비교해 볼 때 그다지 나쁜 수준은 아니기 때문이다.
        
        UN 산하 자문기구인 지속가능발전해법네트워크가 매년 발간하는 &amp;lsquo;세계행복보고서&amp;rsquo;를 보면 생애주기별 행복만족도에 있어서 &amp;lsquo;U&amp;rsquo;자형 모습이 나타난다. 행복감이 20대부터 하락하기 시작해서 40대 중후반에 저점을 지나 50대를 넘어 다시 회복하는 &amp;lsquo;U자형 행복곡선&amp;rsquo;이 전 세계 행복만족도 조사에서 공통으로 보였다.
        
        미국, 캐나다, 호주의 사례를 보면 노년층의 행복도가 청년층보다 높은 모습을 보여주고 있다. 특히 미국은 30대 행복만족도가 62위이지만 60대 이상 노년층은 10위로 나타났다. 일본도 30세 미만 청년층은 73위, 30~44세는 63위, 45~59세 52위, 60세 이상은 36위로 노인들이 다른 세대에 비하여 높은 행복감을 누리고 있는 것으로 조사되었다.
        
        한국의 세대별 행복만족도에서는 30세 미만 청년층은 52위, 32~44세는 45위, 45~59세는 58위, 60세 이상은 노년층은 59위로 뚜렷한 &amp;lsquo;U&amp;rsquo;자형 모습이 나타나지는 않지만, 모든 연령대에서 비슷한 행복도를 나타내고 있다.
        
        외국의 사회복지계 학자들이 한국의 빈곤율 통계에 대해 의문을 표한 것이 바로 이 대목이다. 노인빈곤율이 40~45%에 달하는 한국 사회에서 노인들이 다른 세대와는 다르게 행복만족도가 급감하거나 악화하는 모습이 나타나지 않기 때문이다.
        
        그 이유는 노인이 가진 &amp;lsquo;자산의 규모&amp;rsquo;에 있었다. 노인빈곤율을 산출할 때 &amp;lsquo;가처분 소득&amp;rsquo;을 기초로 계산되며 노인이 가진 자산은 포함되지 않는다. 그러한 이유로 통계개발원이 노인이 보유한 자산을 소득으로 환산해서 실제 빈곤율을 파악해 봤다.
        
        노인이 보유한 주택을 연금화하는 방식으로 소득효과를 분석해 보니 노인빈곤율이 10% 이상 떨어졌다. 실제 빈곤율은 27% 수준으로 양호한 모습을 나타낸 것이다.
        
        통계상 노인의 빈곤율이 실제와 다르게 측정된 이유는 한국 노인이 생애에 걸쳐 축적한 소득을 부동산(주택) 형태로 보유하고 있기 때문이었다. 자료에 따르면 은퇴세대인 65세 이상 평균 경상소득은 2022년 기준 4054만원으로 30대(7241만원)의 절반 수준(55.2%)에 불과하지만, 평균 순자산액은 65세 이상(4억 5364만원)이 30대(2억 7300만원)보다 66.1% 많게 나온다.
        
        노인층이 보유한 자산규모가 2017년 대비(1999조 9177억원) 2022년 3744조 7258억원으로 약 87.2% 증가하였으며 이러한 추세는 계속 유지될 수 있다. 문제는 소득의 결과물인 화폐를 부동산 형태로 보유하게 되면 현금 유동성에 기여하지 못한다는 데 있다. 노인층이 보유한 자산을 유동자산으로 탈바꿈하여 소비하고 투자하지 못한다면 소비승수와 투자승수 감소효과에 의해 경제활력에 마이너스 효과가 발생하기 때문이다.
        
        인간은 공감능력을 갖고 있어서 타인의 불행에서 어두움을 느낀다. 불행은 파급효과를 갖고 있다는 말이다. 노인세대가 경제적 궁핍으로 인해 삶의 질이 확보되지 못한다면 소득보전 지원정책으로 안정된 노인의 삶을 약속할 수 있어야 한다.
        
        그러나 노인빈곤율이 통계상 착시에 불과하다면 다른 방식으로 접근해야 한다. 노인이 보유한 자산을 유동자산으로 바꿀 수 있도록 정보제공과 경제교육을 노인 맞춤형 평생교육으로 실행해야 한다. 또한 노인과 자식 간의 소득이전에 대해 일정 정도의 규모에 대해서는 증여세를 대폭 감면하여 세대 간 자산 이동이 지금보다 활발해져야 한다.
        
        복지예산은 한정되어 있다. 예산은 사회의 지속가능성을 염두에 두고 집행되어야 한다. 인기영합적인 복지정책은 미래 자원마저 갉아먹을 수 있다. 기초연금과 같은 보편적 노인복지정책은 전면 재검토되어야 하며, 그 대신 저소득 노인층에 대한 집중적 소득지원과 충분한 돌봄서비스가 시행되어야 한다.
        
        흔히들 뜨는 태양보다 지는 태양이 더 뜨겁다고 한다. 인생의 생애주기에 있어서 노인은 SNS에서 상대적으로 자유롭기에 청년층처럼 남들과 비교하느라 시간을 허비하지 않는다. 오히려 활발한 사회 공헌 활동을 통해 자기 효능감을 높일 수 있는 세대이다. 노인세대가 움직일 수 있는 공간을 마련하고 기회도 부여할 수 있어야 한다. 반면에 자식에게 물려주기 위해 주택을 꽉 잡고 움직이지 못하는 모습은 개인뿐만 아니라 사회경제적 측면에서도 바람직하지 못하다.
        
        노인이 보유한 자산을 유동화할 수 있는 제도적 지원과 세제 개편이 시급히 이루어져야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 5월 17일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140209</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140209</guid>
      <pubDate>2024-05-16T21:22:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1755
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140209_3169584_2034.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.05.16.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]침대 축구가 체질</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970230/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124966435.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아빠, 저 축구 선수는 안 할래요….” 축구 하자고 그렇게 조르던 아이가 30분도 안 돼 잔디에 드러누워 버렸네요. ―경기 하남시에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[HBR 인사이트]여직원에게 남성과 다른 ‘야망 모델’을 제시하라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970281/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970281/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124966445.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성들은 관리직으로 승진하는 과정에서 수많은 장애물에 직면하곤 한다. 그 이유 중의 하나는 ‘야망’에 대한 남성 중심의 청사진이다. 여성들은 육아나 노인 돌봄, 가사 노동 등 생애 단계별로 다양한 요구에 부딪히는 경우가 많다. 이들에게는 남성 중심으로 그려진 야망의 경로와 속도를 좇는 것이 버거울 수밖에 없다. 이 청사진을 따를 수 없거나 따르지 않으려는 사람은 실격 처리된다. 일과 삶의 균형을 맞추기 위해 속도를 늦추면 야망이 부족한 것으로 인식된다. 반대로 청사진을 따르는 여성들은 역할 과부하에 시달린다. 구조적인 불이익 속에서 번아웃에 직면하게 된다. 여성이 잠재력을 무시당하거나 야망에 대한 획일적 문화 때문에 회사를 떠난다면 본인뿐만 아니라 회사에도 손해다. 지금까지 이 문제를 해결하고자 한 기업들의 최선책은 여성에게 유연한 근무 시간을 제공하는 것이었다. 이제 이보다는 더 근본적인 변화가 필요하다. 여성 관리자에게 필요한 것은 더 많은 시간이 아니라 성장에 대한 유연한 접근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“자전거로 산후 우울증 극복… 평생 스포츠이자 삶 됐죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970302/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970302/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970288.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이미란 케이벨로(K-velo) 대표(54)는 산후 우울증을 극복하기 위해 자전거를 타기 시작했고, 산악자전거(MTB) 국가대표까지 지낸 뒤 지금은 자전거 문화 콘텐츠 사업을 하고 있다. “아이를 낳고 우울증으로 고생을 많이 했어요. 체중이 급격히 늘고 힘도 없었죠. 걷는 것조차 힘들어 1km 거리도 차를 타고 다녔어요. 죽고 싶을 정도로 힘들었는데 검진받아도 뚜렷한 병명이 나오지 않았죠. 한의사가 수영을 하거나 자전거를 타 보라고 권했죠. 제가 수영 강사 자격증이 있었지만 애를 키우고 있어 자전거를 택했어요. 실내수영장엔 소독약을 많이 뿌리는데 샤워해도 젖먹이에게 안 좋을 수도 있다고 생각해 수영을 피했죠.” 1995년이었다. 어릴 때부터 운동을 많이 했지만 자전거 타기는 쉽지 않았다. 운동장에서 배운 뒤 탈 만하다고 생각해 길거리로 나왔더니 사람은 물론이고 차와 전봇대에 부딪힐까 무서웠다. 그래서 사람들이 없는 산자락으로 갔다. 익숙해지다 보니 산도 올랐다. 자연스럽게 몸이 건강해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김민수]AZ 백신 사라져도 잊지 말아야 할 것</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970307/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970304.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국계 다국적 제약사 아스트라제네카(AZ)가 7일(현지 시간) 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신 시장에서 철수한다고 발표했다. 코로나19 백신 사업 자체를 완전히 접는다는 것이다. 아스트라제네카의 코로나19 백신은 2020년 1월 전 세계 대유행을 일으킨 지 불과 약 1년 만인 2021년 1월 4일 영국에서 세계 최초로 접종됐다. 국내에서는 같은 해 2월 26일 첫 접종이 이뤄졌다.  코로나19 백신이 등장하기 전까지 새 백신 개발에는 통상 10여 년이 걸렸다. 하지만 인류가 직면한 현실의 위기에 의학자들과 과학자들은 누구보다 발 빠르게 움직였고 1년 만에 백신이 나왔다. 물론 긴급 승인이라는 피치 못할 절차적 간소함이 있었기에 가능했다. 그랬던 백신이 3년여 만에 일단 역사의 뒤안길로 사라지는 셈이다.  AZ 백신은 이후 개발된 메신저리보핵산(mRNA) 백신에 비해 저렴하고 보관, 운송도 쉬웠다. 그랬기에 저소득 국가를 중심으로 많이 도입됐다. 일부 연구에 따르면 202</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크가 만난 사람]“산업 대개조 골든타임 1년 남아… 아차 하면 2, 3류로 전락”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970329/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970329/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970319.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;―한국 경제의 역동성이 떨어진다는 지적이 많다.  “지금이 매우 중요한 시점이다. 인공지능(AI)이라는 새로운 기술이 나오고, 반도체는 국가 대항전이 되고 있다. 세계적으로 산업이 새로운 변화를 시작하고 있기에 우리가 너무 늦으면 곤란하다. 변화 속도가 너무 빨라 아차 하면 2류, 3류로 떨어지게 된다. 그럼 우리 경제의 글로벌 경쟁력도 다 사라진다. 지금 바로 산업 대개조를 해야 한다.” ―산업 대개조를 한다고 하면 어떤 분야에 가장 힘을 쏟아야 하나.  “기술이다. 기술력이 있어야 제대로 사업을 할 수 있다. 과거에는 노동력을 무기로 글로벌 경쟁에 나섰지만 지금은 혁신 기술로 승부를 걸어야 한다. 기술을 어떻게 발전시킬 것인가에 초점을 두고 산업 구조를 바꿔야 한다.” ―산업 대개조를 하기까지 골든타임은 어느 정도 남았나.  “1년 정도라고 생각된다. 중국과의 기술 격차가 점차 줄어들고 있고, 일부 산업에선 1년 정도 한국의 기술력이 중국을 앞섰다고 분석한다. 그런데 과연 1년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김형석 칼럼]우리 역사에는 긍정과 대화, 협치와 창조가 보이지 않는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970342/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970342/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970339.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조선왕조를 사회악으로 이끌어 비운을 유발한 두 가지 사상이 있었다. 중간적 현실을 배제하는 흑백논리였고, 그 뒤를 따르는 윤리적 병폐를 만들어준 보복 관념이다. 원수는 갚아야 정의가 되고 은혜는 보답할 수 있어야 선한 사회가 된다는 가치관이다. 완전한 백색도 없으나 100%의 흑색도 존재하지 않는다. 실재하는 것은 그 중간의 회색뿐이다. 짙은 회색에서 밝은 회색을 찾아가는 것이 현실이다. 지속적으로 악에서 선을 찾아가야 한다. 자신도 갖추지 못한 백(白)의 이론으로 회색의 현실 가치를 거부한다면 인간적 삶은 유지되지 못한다. 인간관계도 그렇다. 원수를 갚기 위해 대립과 폭력을 반복하면 양편 모두가 공멸한다. 악을 선으로 극복하는 사람이 승자가 된다. 은혜는 보답해야 한다. 그러나 선을 더 높은 선으로 도와야 공존의 수준을 높여갈 수 있다. 은혜를 갚기 위해 편 가르기와 집단이기주의에 빠지면 부분적 집단이 사회 전체를 파괴한다. 은혜를 갚는다는 것은 공존 질서를 육성시키는 정신이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/정미경]미국 대통령 기자회견에 없는 3가지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970352/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970352/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970347.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;워터게이트 스캔들 특종으로 리처드 닉슨 대통령을 사임하게 만든 밥 우드워드 워싱턴포스트 기자. 9명의 대통령을 취재한 베테랑 기자이지만 대통령 기자회견장에 한 번도 발을 들여놓지 않은 것으로 유명합니다. 그의 신조는 이렇습니다. “정책과 정치에 관한 큰 질문에 답을 얻으려면 밖에서 안을 봐야 한다.” 백악관이라는 통제된 환경에서 열리는 기자회견은 화려하지만 먹을 게 없는 밥상 같다는 명언입니다.‘얼빠진 아이디어’에서 빅 이벤트로 진화 우드워드 기자니까 할 수 있는 말입니다. 기자회견이 아니더라도 그는 정책과 정치에 대해 알 수 있는 방법이 많습니다. 그가 인터뷰하자고 하면 대통령들은 대환영입니다. 언론에 적대적이었던 도널드 트럼프 대통령도 우드워드 기자에게는 수십 시간을 내주며 속마음을 털어놨습니다. 미국은 정치에 관심 많은 나라가 아니지만, 대통령 기자회견은 예외입니다. 전 국민의 관심을 끄는 빅 이벤트입니다. 대화를 좋아하는 미국인들은 기자회견 하는 대통령과 친밀한 대화를 나눈다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김재영]세계 유일 대기업 총수 규제… 쿠팡 오너는 손 못 대는 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970356/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970356/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970354.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해마다 5월이면 세간의 관심이 집중되는 공정거래위원회의 발표가 있다. ‘공시 대상 기업집단’ 지정 결과가 나오는데 보통 ‘대기업 집단’이라 부른다. 이 순위가 흔히 말하는 공식 재계 서열이다. 자산 5조 원 이상의 대기업 집단은 올해 88개로 지난해보다 6개 늘었다. 새로 ‘대기업’으로 인정받은 기업들에게 자부심은 잠깐일 뿐이다. 공정거래법과 이 법을 원용하는 다른 41개 법률에 따라 274개의 규제를 새로 적용받는다. 대기업이 안 되려고 성장을 기피하는 ‘피터팬 증후군’이 괜히 있는 게 아니다. ▷대기업 규제를 받는 기업집단은 매년 5, 6개씩 늘고 있다. 경제 규모는 커지고 있는데 자산 5조 원이라는 허들은 2009년부터 15년 동안 바뀌지 않고 있기 때문이다. 2009년 48개였던 대기업집단은 3, 4년 뒤엔 100개를 넘을 것으로 예상된다. 30대 그룹 정도의 재벌에 대한 과도한 경제력 집중을 완화한다는 취지였는데, 이제는 중견기업 수준까지도 규제 대상이 됐다. ▷기업 지배구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“무공감·분열·아집·불통·회피” 與 소장파 5대 패인 꼽았지만…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970367/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124946547.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘 소장파 모임인 ‘첫목회’가 그제 총선 반성문을 발표했다. 20명의 젊은 정치인들은 14일 밤부터 밤샘 토론을 진행한 끝에 “공정과 상식을 복원하는 게 살길”이라는 결론을 내놨다. 첫목회는 매월 첫 번째 목요일에 모인다는 의미로 회원 대부분은 이번 총선에서 수도권·험지에 출마했고 3명을 제외하곤 모두 낙선했다.    이들은 “이번 총선을 통해 민심의 매서움을 목도했다”면서 이태원 참사에서 비친 공감 부재, ‘연판장 사태’에서 보인 분열, 강서 보궐선거의 아집, ‘입틀막’의 불통, 이종섭 전 주호주 대사 임명에서 나타난 회피 등 5가지를 총선 패인으로 꼽았다. 윤석열 대통령이 취임 2주년 기자회견 등에서 ‘국민과의 소통 부족’에 방점을 찍은 것과는 결이 완전히 다른 진단이었다.    다만 이들의 반성문엔 ‘주어’가 생략됐다. 지난 2년 동안 자신들이 지목한 일련의 사건들로 심판론이 거세게 일었음에도 “정부는 부응하지 못했고, 당은 무력했다”고만 했다. 윤 대통령과 대통령실을 지목하지 않았다. 현안인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]국회의장에 우원식… 野 의원들도 거부하는 추미애</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970370/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970370/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124963214.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당이 어제 4·10총선 당선인 총회를 열어 22대 국회 전반기 국회의장 후보로 5선의 우원식 의원을, 부의장 후보로 4선의 이학영 의원을 각각 선출했다. 우 의원은 ‘어의추’(어차피 의장은 추미애)라는 얘기가 회자할 만큼 강성의 선명성을 강조한 6선의 추미애 당선인을 꺾었다. 우 의원은 “앞으로 국회는 정말 다른 국회가 될 것”이라며 “여야 협치를 중시하지만 퇴보나 지체가 생긴다면 국회법에 따라 처리해 나갈 것”이라고 밝혔다.   우 의원 선출은 예상치 못한 이변이었던 듯하다. 결과가 나오자 이재명 대표를 비롯한 지도부의 얼굴이 일순 굳었고 의원들도 놀라 웅성웅성했다고 한다. 당내에선 ‘명심’(이재명 뜻)을 내세워 초강성 주장을 펴온 추 당선인에 대한 거부감 속에 당과 국회까지 친명(친이재명) 일색으로 구성되는 ‘이재명 일극(一極)’ 체제에 대한 우려가 커지면서 우 의원 지지로 몰렸다는 분석이 나온다. 친명계가 의장 경선에 나선 조정식 정성호 의원에게 사퇴를 종용하며 사실상 추 당선인으로 친명계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]법원, ‘의대 증원’ 정부 손 들어줬지만 갈 길 먼 의료 정상화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970375/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970375/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970496.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료계가 정부를 상대로 낸 의대 증원 집행정지 신청 항고심에서 법원이 정부의 손을 들어줬다. 서울고등법원은 1심과 달리 원고 중 의대생들의 신청 자격을 인정하고 의대 증원으로 “의대생들의 학습권이 심각하게 침해받을 여지도 없지 않다”면서도 “의료개혁이라는 공공복리에 중대한 영향을 미칠 우려가 있다”며 집행정지 신청을 기각했다. 정부는 “올해 대입 절차를 신속히 마무리하겠다”고 밝혀 27년 만의 의대 증원이 확정 수순을 밟게 될 전망이다.  이날 법원의 결정으로 정부의 의대 증원 정책은 좌초 위기를 넘겼지만 앞으로 더욱 지난한 과정이 남아 있다. 당장 의료계를 설득해 3개월간 환자들 피를 말려온 의료 대란부터 서둘러 수습해야 한다. 붕괴 직전의 수련병원 응급 및 중환자 진료체계를 정상화하고, 연간 3000명 규모의 전문의 배출 일정도 차질이 빚어지지 않도록 점검해야 한다. 신규 전문의가 나오지 않으면 군의관과 공보의 배출에도 연쇄적으로 영향을 주게 된다. 의대 증원을 반영한 입시요강을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 이원석 ‘7초 침묵’ 의미는</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/17/PIDAHSJOIFCDZEZ5JWWPMPHIPQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/17/PIDAHSJOIFCDZEZ5JWWPMPHIPQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:39:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 도심 버려진 곳마다 꽃...’정원 만들기’ 열풍</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/17/5VTGB5OO5NATPKFLPQEB5MTD2I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/17/5VTGB5OO5NATPKFLPQEB5MTD2I/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T01:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 안희정과 충남도청의 배상책임 인정을 촉구한다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247973</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247973</guid>
      <pubDate>2024-05-17T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>안희정 사건 민사 손해배상 소송이 이제야 1심 선고를 앞두고 있다. 제기한지 4년만이다. 피해자는 안희정 전 지사를 피고1로, 충남도청을 피고2로 손해배상을 청구했다. 정의로운 배상 결정을 기다리며, 다섯 가지 지점을 꼽아보고자 한다. 첫째, 불법행위로 인한 손해배상이다. 민법 제750조는 ‘고의 또는 과실로 인한 위법행위로 타인에게 손해를 가한 자는 그 손해를 배상할 책임이 있다’고 명시한다. 형사상 업무상 위력 등에 의한 간음, 추행, 강제추행 유죄가 확정되었으니 손해배상도 즉각 이루어져야 한다.둘째, 피해자가 겪은 2차 피해다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문암칼럼] 잊혀진 독립운동가 박경순 생애 고찰(4)</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139909</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139909</guid>
      <pubDate>2024-05-17T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3139909_3169168_1826.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        박관우 역사작가/칼럼니스트
        
        필자(筆者)가 2013년 마지막 날에 발견한 &amp;lsquo;재외조선인개황(在外朝鮮人槪況)&amp;rsquo; 제하의 자료를 본격적으로 조사하기 전 목차를 살펴보던 중에 역시 예상대로 신민부(新民府)를 소개한 기록이 발견되어 해당 부분을 클릭하면서 본격적인 분석에 들어갔다.
        
        그런데 내용을 살펴 보던 중 놀랍게도 신민부(新民府) 본부 습격기록이 발견되었는데 그 내용을 심층 분석한 결과 몇 년 전에 발견한 동아일보(東亞日報) 기사와 거의 유사한 점을 발견하면서 이제 신민부원(新民府員)들의 체포는 그동안 알려진 바와 같이 한차례가 아닌 두차례라는 확신을 가지게 되었다. 엄밀히 말하여 신문기사도 중요한 근거가 되지만 우선적으로 일제측 자료가 더 비중이 크다는 점을 간과할 수 없는 것이다.
        
        이제 이 자료에 나와 있는 신민부원들의 체포와 관련된 내용을 정리하면 다음과 같다.
        
        첫째. 1927년 3월 하얼빈 영사관 경찰과 중국관헌의 연합작전에 의하여 신민부 본부를 습격하여 허성묵(許聖默) 선전부위원장을 비롯하여 12명을 체포하여 다수의 중요서류를 압수하였다는 것이다.
        
        둘째. 그러한 사건이 발생한 이듬해인 1928년 1월 25일 1차 습격과 유사한 방법으로 하얼빈 영사관 경찰과 중국관헌의 합동작전에 의하여 본부를 습격하여 김혁(金赫) 중앙집행위원장과 유정근(兪政根) 경리부 위원장을 비롯하여 10명 이상을 체포하였다는 것이다.
        
        위와 같은 사실은 당시 이 사건을 보도한 동아일보의 기사 내용과 거의 일치하고 있다는 점이다.
        
        그런 관점에서 볼 때 이러한 일제측 자료는 신문기사의 내용이 매우 정확하다는 것을 입증하여 주는 결정적인 증거라고 평가한다. 그런데 이러한 중요한 자료가 2013년의 마지막 날에 발견되었으니 참으로 놀라지 않을 수 없었다.
        
        여기서 현재도 풀리지 않는 미스터리가 있으니 박경순(朴敬淳)이 서대문 형무소(西大門刑務所)에서 사형(死刑) 당하였다고 알려져 있으나 하얼빈에서 언제 압송되었는지 그 시기도 없을 뿐만 아니라 서대문 형무소를 비롯하여 관련 기관 그 어디에도 사형과 관련된 기록이 없다는 점이다.
        
        또한 박경순은 &amp;lsquo;신민부 약사(新民府略史)&amp;rsquo;에 의하면 1927년 2월에 체포된 것으로 알려져 있으나 동아일보 기사의 발견에 이어서 2013년에 발견된 일제측 자료에 근거하여 1927년 2월이 아닌 1928년 1월에 체포되었을 가능성이 크다고 본다.
        
        물론 신민부원들이 공동으로 증언한 &amp;lsquo;신민부 약사&amp;rsquo;의 근거도 중요하다고 생각하지만 동아일보 기사를 비롯하여 일제측 자료에 1927년 2월은 기재되지 않았다는 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘미애로합의봐’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/17/7K7F467VNJAHXGFTLTOPR3IU3M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/17/7K7F467VNJAHXGFTLTOPR3IU3M/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T11:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-13 ‘자동차보험 서민나눔특약’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212633</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212633</guid>
      <pubDate>2024-05-17T14:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>개요=각 손해보험사 자동차보험의 서민나눔특약은 조금씩 차이가 있지만 국민기초생활수급권자, 등록장애인 중 중증장애인(舊 1~3급), 소득 요건이 부합되는 분들에게 자동차보험료의 약 3.5%~8.0%를 할인해주는 특약입니다. 서민나눔특약 가입조건=각 손해보험사별 조금씩 차이가 있지만 공통 요건을 살펴보겠습니다. 이하의 공통 요건 중 하나에 부합하면 서민나눔특약을 적용받을 수 있습니다. 첫째, 자동차보험의 피보험자가 국민기초생활보장법에 의한 ‘국민기초생활수급권자’인 경우입니다. 둘째, 자동차보험의 피보험자 또는 피보험자의 동거가족이 ①</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [236] 빛의 들판</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/17/C7SVC75P6VCEXCNWCWPDYIN664/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/17/C7SVC75P6VCEXCNWCWPDYIN664/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [354] 두부와 평양냉면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/17/4QFGX6WGRJCF5N2XD65EK6POUY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/17/4QFGX6WGRJCF5N2XD65EK6POUY/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 지금 보수에게 필요한 건 ‘문샷 프로젝트’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/17/2E3CJ3O7Q5EN5MZTSAQLTSC6Q4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/17/2E3CJ3O7Q5EN5MZTSAQLTSC6Q4/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 김호중과 스스로 빠진 늪</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/17/BAQ3RJR56JFDFLKS3IV4FHNOMQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/17/BAQ3RJR56JFDFLKS3IV4FHNOMQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정훈 칼럼] 윤 대통령의 ‘정체성’이 의심받는 순간</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/17/ZSINIOIKNNAOHDJNGKWVC37W6Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/17/ZSINIOIKNNAOHDJNGKWVC37W6Q/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 무기공장 된 평화자동차, 우리 선의에 北의 대답은 늘 이렇다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/18/64H6RBDXTVCBLF72ZXACZWIMUU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/18/64H6RBDXTVCBLF72ZXACZWIMUU/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘명심’에 할 말 하는 野 원로들, 與는 ‘윤심’에 침묵뿐</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/18/IDRO2IEYNZCVXNOC6RJTUPDPFE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/18/IDRO2IEYNZCVXNOC6RJTUPDPFE/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “의장 선거 반란 표 색출” 국회가 ‘개딸’에 휘둘리나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/18/KKXHAIMEDNAAPAU5UDH7KEVCLE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/18/KKXHAIMEDNAAPAU5UDH7KEVCLE/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 文 전 대통령 회고록서 “김정은 非核化 약속 진심이었다 생각.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/18/SM5QKFSVFZBB7LB7AISZ7H4CSY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/18/SM5QKFSVFZBB7LB7AISZ7H4CSY/</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘25만원 민생지원금’ 추진, 오만 넘은 ‘위험한 영웅 심리’ [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘포퓰리즘’이라는 단어는 1890년대 미국 정계에 돌풍을 일으켰던 제3당 피플즈당(The People’s Party)에서 유래했다. 주로 농민과 노동조합원의 이익을 대변하는 정당이었는데, 스스로를 포퓰리스트당(The Populist Party)으로 부르면서 포퓰리즘이라는 말이 생겨났다. 포퓰리즘이 집중적으로 주목받기 시작한 것은 제2차 세계대전 이후다. 엄청난 희생을 치렀던 국민의 요구는 폭발적으로 팽창했지만 소수 엘리트층에 의해 장악된 구정치 체제는 국민 요구를 제대로 충족시키지 못했다. 그러자 새로운 정치 대안조직이 등장했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 논어로 풀어본 윤석열과 한동훈</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</guid>
      <pubDate>2024-05-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>17세기 일본의 유학자 이토 진사이(伊藤仁齋·1627~1705)는 오규 소라이와 더불어 《논어》 해석에 일대 혁신을 이루어낸 양대 산맥 중 한 사람이다. 두 학자는 주희류의 논어 풀이에서 벗어나 독자적인 해석을 추구했다. 지금도 한·중·일 3국 중에서 논어력(論語力)이 가장 뛰어난 나라는 일본이다. 한국이 그다음이고 중국이 가장 뒤처졌다. 대체로 중국은 문화혁명 때문일 것이다. 일본이 논어력 최고의 나라가 되는 데 가장 큰 기여를 한 사람을 꼽자면 두말할 것도 없이 앞의 두 사람 때문이라 할 것이다. 명군(明君)과 직신(直臣)의 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>드라마 ‘7인의 부활’에 나온 지문등록·위치추적, &quot;그런데‧‧&quot;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212649</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212649</guid>
      <pubDate>2024-05-17T17:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 SBS에서 방영하는 &apos;7인의 부활&apos;(극본 김순옥, 연출 오준혁/오송희)이란 드라마는 복수의 판이 다시 리셋되면서, 처절하고 강렬한 7인 공조를 그리는 드라마라고 한다. 16부작인 이 드라마는 &apos;7인의 탈출&apos;의 시즌2 격 드라마로, 지난 3월 29일에 시작돼, 이번 달 18일에 끝난다.&apos;7인의 탈출&apos;은 자신들의 추악한 욕망과 잇속 챙기기, 이로 인한 거짓말로 무고한 한 소녀 이다미(정라엘 분)가 억울하게 죽임을 당하는 것에 악인 7인이 관여되는 내용인데, 이 드라마 내용을 먼저 말하겠다. 이다미는 양부 이휘소(민영기 분)와 양모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 미래 보장되는 해결책 찾아 ‘멈춰버린 여수 경제’ 회복해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140589</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140589</guid>
      <pubDate>2024-05-17T21:53:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;이석주 전남 여수시의원(더불어민주당, 화정·둔덕·시전)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140589_3170065_5053.jpg&quot; /&gt;
        이석주 전남 여수시의원(더불어민주당, 화정&amp;middot;둔덕&amp;middot;시전)
        
        
        여수시는 현재 심각한 경제적 위기에 직면해 있다.&amp;nbsp;국가산단 불황, 내수 경기 침체, 관광 산업 위축 등 복합적인 문제들이 얽혀 있다.&amp;nbsp;이는 소상공인과 건물주, 지역 경제 전체에 심각한 영향을 미친다.&amp;nbsp;여수가 이 위기를 제대로 대처하지 못한다면 지역 경제는 회복 불가능한 상태에 이를 수 있다.
        
        여수국가산단의 불황은 여러 가지 요인에서 기인해 글로벌 경제 불황으로 인한 수출 감소는 주요 원인 중 하나다. 특히 석유화학산업은 국제 유가의 변동성에 크게 영향을 받으며 최근 저유가 기조와 국제 시장의 수요 감소가 산단의 생산 활동을 위축시키고 있다.&amp;nbsp;
        
        또한 환경 규제의 강화로 기존 화학 공정이 제약받고 있다. 이에 따른 추가 비용 부담이 기업의 경쟁력을 약화하고 있다. 이러한 불황은 고용 불안정으로 이어져 지역 주민들의 소비 감소를 초래해 지역 상권의 위축과 소상공인들의 매출 감소로 이어지는 악순환을 반복하고 있다.
        
        관광 산업 역시 큰 타격을 받고 있다. 코로나19 팬데믹 동안 여행 제한이 있었던 기간 동안 소상공인들이 받은 대출은 이제 이자 부담으로 다가왔다. 고물가와 고금리로 인해 내수 소비가 더욱 위축되면서 여유가 있는 사람들은 해외로 나가고 있고, 그렇지 못한 사람들은 여행을 자제하고 있다.&amp;nbsp;
        
        이는 관광객 수의 급감으로 이어지며, 숙박업소&amp;middot;식당&amp;middot;소매업 등 관광 관련 산업에 큰 타격을 주고 있다. 거리마다 빈 상점들이 늘어나고 &amp;lsquo;임대&amp;rsquo; 문구가 곳곳에 걸려 단순한 상권 위축을 넘어 지역 경제 전체의 붕괴 위험을 시사한다.
        
        부동산 시장도 여수 경제 위기의 또 다른 축이다. 많은 시민이 대출을 통해 부동산을 구입했으나 현재의 경기 침체로 인해 세입자를 구하지 못하고 있다. 세입자가 없는 건물은 수익을 창출하지 못해 건물주들이 대출 이자를 갚기 어려운 상황에 부닥쳐 있다.&amp;nbsp;
        
        또한 많은 시민이 저금리 시기에 무리해서 대출받아 아파트를 구입했으나, 현재 고금리 상황에서 그 대출 이자 부담에 허덕이고 있다. 아파트 가격이 하락해 지금 처분해도 구매 당시 대출금보다 더 많은 잔금이 남아버리는 상황에 직면해 있다.&amp;nbsp;
        
        부동산 시장의 침체는 건물 매매가 이루어지지 않게 하며, 이는 다시 소상공인들에게 악영향을 미치는 악순환을 초래한다.
        
        이와 같은 경제적 어려움 속에서 여수시의 지방세수는 감소하고 있으며, 이는 지역 경기를 활성화하는 데에 큰 걸림돌이 되고 있다.&amp;nbsp;
        
        이러한 상황일수록 여수시 공무원들의 역량을 발휘할 시점이다. 여수시는 지금까지 해왔던 정책들의 안정성을 유지하는 한편, 그 효과를 꼼꼼히 검토하고 혁신적인 정책을 시도해야 한다.&amp;nbsp;
        
        최근 1년 6개월 만에 조직 개편이 이루어지고 있지만, 조직 개편만으로는 부족하며 정책 개편이 더욱 시급한 상황이다.
        
        이러한 복합적인 문제들을 해결하기 위해 여수시는 특단의 대책을 마련해야 한다.&amp;nbsp;
        
        국가산단의 경쟁력을 회복하기 위해서는 산단 내 기업들이 혁신 기술을 도입하고 친환경 산업으로 전환할 수 있도록 지원을 강화해야 한다. 또한 기업들이 국제 시장에서 경쟁력을 회복할 수 있도록 수출 지원 정책을 확대해야 한다.
        
        관광 산업의 회복을 위해서는 적극적인 홍보와 마케팅 전략이 필요하다. 여수의 자연 경관과 문화 자원을 활용한 다양한 관광 상품을 개발하고, 이를 효과적으로 홍보해 관광객 수를 늘려야 한다. 특히 현재의 고물가와 고금리 상황을 고려한 경제적인 여행 상품 개발이 필요하다.
        
        소상공인과 건물주들을 위한 금융 지원 정책도 절실하다. 대출 이자 감면, 상환 기간 연장 등의 금융 지원을 통해 현재의 어려움을 극복할 수 있도록 도와야 한다. 빈 상점들을 활용한 창업 지원 프로그램을 마련해 새로운 비즈니스 기회를 제공하고, 지역 경제를 활성화하기 위한 다양한 방안을 모색해야 한다.&amp;nbsp;
        
        지역 주민들의 소비를 촉진하기 위한 지역화폐 사용 확대, 지역 특산물 판매 촉진 등을 통해 내수를 활성화할 수 있는 정책이 필요하다.
        
        여수시는 현재 심각한 경제적 위기에 처해 있지만, 적절한 대책을 마련하고 실행한다면 다시 회복의 길로 나아갈 수 있을 것이다. 여수시의 미래를 위해 모두가 힘을 모아야 할 때다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뱀이 된 아버지[나민애의 시가 깃든 삶]〈449〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985923/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985923/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124983471.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;(전략) 아버지는 나를 잠깐 보더니 처제, 하고 불렀다 아버지는 연지를 바르고 시집가는 계집애처럼 곱고 천진해 보이기까지 했다  나는 아버지의 팥죽색 얼굴 위에서 하염없이 서성이다 미소처럼, 아주 조금 찡그리고는 고개를 들어 천장을 지나가는 뱀을 구경했다  기운이 없고 축축한－하품을 하는 저 뱀   나는 원래 느리단다 나처럼 길고, 아름답고, 축축한 건 원래가 느린 법이란다 그러니 얘야, 내가 다 지나갈 때까지 어둠이 고개를 다 넘어갈 때까지 눈을 감으렴 잠시, 눈을 감고 기도해주렴  －박연준(1980∼)세상의 모든 딸은 다음의 세 부류로 나뉠 수 있다. 아버지를 미워하는 딸, 아버지를 사랑하는 딸, 그리고 아버지를 원망하고 사랑하는 딸. 그중에서도 이 시인은 어떤 딸이었을까 궁금하다가 결국 나는 어떤 딸인가 생각하게 만드는 작품이다. 시를 다 읽으면 저 아버지의 얼굴에서 내 아버지의 얼굴을 발견하게 되는 작품이기도 하다.   연로한 아버지는 병원에 실려 가셨다. 육체와 정신이 같이 무너진 상태가 되어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]동심의 세계로 떠나요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985936/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985936/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124983442.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어르신들이 꼬마 기차에 탑승하셨네요. 스마트폰은 잠시 넣어 두고 동심으로 돌아가 보시기를요∼.  ―경기 고양 일산호수공원에서전영한 기자 scoopjyh@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/장관석]사정 갈증 담긴 검찰 인사… 尹이 얻거나 잃을 것들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985953/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985953/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124985946.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“집권 1, 2년 국정 지지율에는 보통 사정(司正)도 한몫한다. 문재인 정부 때는 그렇게 때려잡더니 지금 검찰은 왜 이렇게 조용하나.”   여권과 대통령실 일각에서는 이원석 검찰총장이나 검찰 인사 문제를 놓고 이 같은 불만의 정서가 묻어날 때가 많다. “그동안 제대로 규명된 의혹이 뭐가 있나”라고도 한다. 좌든 우든 범죄자를 단죄하는 게 업의 본질인 검사들에겐 불편할 얘기들이다.   전 정부 시절 검찰은 적폐 수사의 한복판에 섰다. 재조산하의 명을 도맡은 듯했다. “보수의 기둥뿌리가 내려 앉는다”는 말을 들었다. 의도했든 아니든 정부 국정철학을 자연스럽게 뒷받침했다. 현 정부 출범 후에는 대장동 의혹 여파로 더불어민주당 이재명 대표 관련 수사가 장기간 계속됐다. 성과는 초라하다는 평가가 많다. 이 대표에게 ‘사법 리스크’를 안겼지만 그는 오히려 덩치만 더 커졌다.   게다가 김건희 여사 도이치모터스 사건 등에 대한 현 정부 검찰의 어정쩡한 자세가 각종 국면에서 야당에 끌려갈 기반을 제공했다고도 본다. 올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아시론/이재묵]‘슬림’ 공약 깨고 커진 대통령실, ‘용와대 정부’ 우려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985967/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985967/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124985962.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;총선 이후 집권 3년 차를 본격적으로 맞이하는 윤석열 정부가 대통령실 확대를 추진하고 있다. 2년 전 취임하면서 ‘제왕적 대통령제의 폐해를 개혁하겠다’며 상징적으로 폐지했던 민정수석실을 부활시켰고, 곧바로 ‘저출생수석실’ 신설 계획을 발표했다. 제왕적 대통령제의 잔재를 상징하는 소위 ‘청와대 정부’를 지양하고자 2년 전 윤 대통령이 후보 공약으로 ‘청와대 조직 슬림화’를 내세웠지만, 취임 2년여 만에 3실장 8수석 체제로 조직이 개편되면 비서실 구조만으로는 문재인 정부 청와대와 같은 규모를 이루게 되는 것이다.   물론 이러한 비서실의 확대 개편은 집권 중반부를 맞이하며 대통령실이 일종의 컨트롤타워가 돼 직접 국정 현안을 챙기고 부처 간 정책 조율을 적극적으로 해야 할 필요성을 절감한 데 따른 고심 끝 결단이라 생각할 수 있다. 그러나 이번 직제 개편은 대통령이 직접 공언했던 “부처 위에 군림하며 권력만 독점하는 청와대”라는 비판으로부터 스스로 자유롭지 못하게 할 뿐만 아니라 대선 공약 파기라는 정치적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 대표와 ‘1호 당론 법안’의 운명 [오늘과 내일/김승련]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985977/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985977/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124985976.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이재명 더불어민주당 대표는 반론의 여지 없이 ‘여의도 대통령’이 됐다. 국가 권력 서열 1.5위에 올라선 것 같은 기세다. 그런 이 대표가 1호 당론 법안으로 나눠주겠다는 이른바 ‘민생회복지원금’을 두고 갈지자 행보를 하고 있다. 민주당은 일주일 전만 해도 6월 국회 처리를 장담하다가, 이젠 고소득층을 제외하거나 정부 예산편성권을 침해 않는 쪽으로 선회할 여지를 두기 시작했다. 이 법안은 전 국민에게 1인당 25만 원을 지역화폐로 나눠주도록 정부에 강제한다는 것이다. 그 지역화폐는 연말까지 안 쓰면 소멸되는 만큼 저축할 수 없다.   정부가 쓴 나랏돈의 파급 효과는 연구가 대체로 끝난 상태다. 100원을 현금으로 주면 20원쯤, 도로 항만 등 사회간접자본(SOC)에 쓸 때는 40원쯤 기여한다고 한다. 주류 경제학자들은 금융위기나 코로나 등 극단적 위기가 아니면 현금성 복지에 부정적이다. 하지만 이 대표의 생각은 다르다. “지역 자영업자에게 다 써야 하는 지역화폐는 현금 살포가 아니다. 승수(乘數) 효과가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/신광영] “젊은층 덜렁덜렁 전세계약”… 국토장관의 경솔한 발언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985992/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124985992/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124985128.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부장검사도 사기를 당한다. 얼마 전 퇴임한 검찰 간부는 10여 년 전 서울의 한 검찰청 부장검사일 때 지인에게 속아 690만 원을 떼였다. 사기꾼들을 숱하게 감옥에 보냈던 그마저 사기를 피하지 못했다. 작정하고 덤벼드는 사기범 앞에선 학력이나 사회 경험도 통하지 않는 경우가 많다. 조심하고 경계해도 한순간에 당할 수 있는 게 사기 범죄다. ▷전세사기 대책을 총괄하는 국토교통부 박상우 장관이 최근 기자들과 차담회를 했다. 보증금 8400만 원을 날린 대구의 30대 여성이 극단적 선택을 해 8번째 ‘전세사기 사망자’가 나온 지 10여 일쯤 되던 날이었다. 박 장관은 피해자 지원 관련 질문에 이렇게 답했다. “그 전에는 전세를 얻는 젊은 분들이 덜렁덜렁 계약을 했던 부분이 있지 않았나 싶다. 이제는 꼼꼼하게 따지는 인식이 생기지 않았겠는가.” ▷전세사기 피해자들은 이날 간담회에 촉각을 곤두세웠다. 국토부가 원래 피해자 주거지원대책을 발표하려다 돌연 취소하고 차담회로 대체한 것이어서 장관이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“미-중 관세 전쟁에 세계 GDP 7% 증발”… 수출 한국엔 쓰나미</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124986003/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124986003/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국과 중국 간 ‘관세 전쟁’이 격화되는 가운데 국제통화기금(IMF)이 “무역 갈등이 극에 달할 경우 세계 국내총생산(GDP)의 7%가 타격을 입을 수 있다”고 경고했다. 이는 일본과 독일 GDP가 한꺼번에 사라지는 것과 맞먹는 규모의 손실이다. 미국이 최근 발표한 대중(對中) 관세 조치가 세계 경제 성장에 위협이 될 것이라며 IMF 대변인은 16일 이같이 밝혔다. 수출 의존도가 높은 한국 경제에 또 하나의 쓰나미가 몰려오고 있는 셈이다. 조 바이든 행정부는 앞서 14일 중국산 전기차, 범용 반도체, 태양광 전지, 철강·알루미늄 등에 대한 관세를 2∼4배 올린다고 발표했다. 중국의 첨단산업 발전과 저가 제품의 과잉 생산을 경제·안보 위협으로 보고 ‘폭탄 관세’를 물리기로 한 것이다. 이에 맞서 중국 정부도 보복할 뜻을 밝히면서 양국 간 무역 전쟁은 확전되는 양상이다. 중국은 이미 지난달 자국산 제품에 고율의 관세를 매긴 국가에 동등한 관세를 부과할 수 있도록 관세법을 개정했다. 미중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]취업도 실업도 고령층이 가장 많이 늘어난 ‘슬픈 고용시장’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124986015/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124986015/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 한국의 고용률이 4월 기준으로 40여 년 만에 최고치를 기록했다. 은퇴 후 소득이 부족해 쪼들리는 60세 이상 고령자들이 한 푼이라도 더 벌기 위해 노동 현장에 적극적으로 뛰어들고 있어서다. 그러다 보니 모든 연령층 가운데 고령 취업자 수가 제일 많이 증가했고, 동시에 구직활동을 하는데도 일자리를 찾지 못한 고령 실업자 수도 많아지고 있다. 늙어가는 고용 시장의 슬픈 단면이다. 통계청의 4월 고용동향에 따르면 지난달 한국의 고용률은 63%로 전년 동월 대비 0.7%포인트 상승했다. 15세 이상 인구 10명 중 6명 넘는 이들이 일한다는 의미다. 관련 통계가 만들어진 1982년 7월 이후 4월 기준으로 가장 높다고 한다. 취업자 수도 1년 전보다 26만 명 넘게 증가했다. 특히 60세 이상 고령층 취업자 수는 1년 전보다 29만2000명 증가했다. 몇 년 새 고령층에 합류한 1955∼1963년생 베이비붐 세대들이 은퇴 후에도 노동현장에 머무르거나 다시 돌아오고 있다. 고령층 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘의혹 잡화점’ 공수처장 후보… 이런 사람 말고는 없나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124986027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240517/124986027/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124986049.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어제 국회에서 진행된 오동운 고위공직자범죄수사처장 후보자 인사청문회에서는 오 후보자의 도덕성과 관련된 의혹들에 대한 추궁이 쏟아졌다. 딸에게 땅을 편법으로 증여하고, 자신이 근무하는 법무법인에 배우자를 운전기사로 채용하는 등 공수처장으로서 자질에 문제가 많다는 것이다. 판사 재직 시절 직업을 속이고 정치인에게 후원금을 기부한 것에 대해서도 의원들의 질타가 이어졌다. 오 후보자의 딸은 20세였던 2020년 어머니 명의의 경기 성남시 땅을 4억2000만 원에 샀다. 이 중 3억 원은 오 후보에게서 받은 것이다. 이 지역에는 대규모 아파트 단지가 들어설 예정이어서 막대한 시세 차익이 예상된다. 법률 전문가인 오 후보자가 세금을 덜 내기 위해 교묘한 방식으로 싼값에 아파트를 증여한 것이라는 지적이 나온다. 또 대학생이던 오 후보자의 딸은 오 후보자가 소개해준 3곳의 법무법인에서 아르바이트를 하면서 3700만 원을 벌어들였다. 여당에서도 “‘아빠 찬스’에 대한 국민 분노가 크다”는 비판이 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주자학(朱子學)의 몰역사성: “애들은 역사책을 보지 마라!”</title>
      <link>https://www.chosun.com/international/china/2024/05/18/W7OD2ZVCYFCSRNGAAUI42HVVXU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/international/china/2024/05/18/W7OD2ZVCYFCSRNGAAUI42HVVXU/</guid>
      <pubDate>2024-05-18T01:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여섯째 이야기, 인간만사 새옹지마(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210700</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210700</guid>
      <pubDate>2024-05-18T01:32:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쪽쪽이를 뱉고 바람을 맞으며...8개월 아기, 엄마랑 달리기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248060</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248060</guid>
      <pubDate>2024-05-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>9년차 러너에게 마라톤 대회는 이미 수십번, 수백번도 넘게 달려본 주간 행사지만, 그날의 아침은 달랐다. 많이 떨렸고, 분주했다. 뭐랄까 평소라면 그냥 자연스럽게 눈 비비며 집 밖을 나선 뒤, 하품하고 물 흐르듯 대열에 합류해 녹아들었겠지만 마치 출산하러 가는 차 안의 공기처럼 조용하지만 묵직하고, 긴장되면서도 동시에 설렜다. 8개월 아기와 함께 처음으로 5km 단축 마라톤을 달리는 날이었다.평소 계획형인 (MBTI의 J) 나는 대회 일주일 전부터 더욱 철저한 계획 세우기에 돌입했다.제1장, 대회 시작은 오전 8시. 평소 아기는 오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] &apos;필리핀 이모&apos;</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/19/ARZRPKNDWFB7XPM2OJRH6MKW6Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/19/ARZRPKNDWFB7XPM2OJRH6MKW6Q/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T12:53:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [212] 푸틴과 시진핑</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/19/O5DPSJHEYRHLZLZ2J2NIN5SS4Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/19/O5DPSJHEYRHLZLZ2J2NIN5SS4Y/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T14:50:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [20] 누에</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/19/NM6JL5LUYVATBIDKYOT3KRHWXE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/19/NM6JL5LUYVATBIDKYOT3KRHWXE/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T14:53:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[심찬구의 스포츠 르네상스] 신태용·박항서·히딩크 마법의 비결</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/19/EY24V2B6VNCNNI4ZXF34H6HLOU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/19/EY24V2B6VNCNNI4ZXF34H6HLOU/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T14:55:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1445] 수월관음 버드나무</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/19/SOLUJXIWWJBSRIDZYVYCPHN6FI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/19/SOLUJXIWWJBSRIDZYVYCPHN6FI/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T14:56:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 태백산맥 넘어 수도권으로의 送電… 대안은 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/19/CD2OQYTKFBDGXKE4NZYNZRMNMQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/19/CD2OQYTKFBDGXKE4NZYNZRMNMQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T14:57:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산 돌려차기 ‘그놈’… 82년생 동갑내기 두 女검사가 응징했다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/20/TA3LRMH54RFURLPSDIUY2EJIX4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/20/TA3LRMH54RFURLPSDIUY2EJIX4/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T15:00:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 기상천외 ‘동일인’, 개념부터 폐기를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/05/20/YBLTUAMVKBAHHMAN4Y2HJX2I6A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/05/20/YBLTUAMVKBAHHMAN4Y2HJX2I6A/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T15:04:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 김호중의 “후회라는 단어”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/20/2KPTH3IOOJCP7KDG54QZ3UW6KY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/20/2KPTH3IOOJCP7KDG54QZ3UW6KY/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 위기의 대한민국 정통 세력, 되살아날 방도는?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/20/CWAX7S2P2BEDBATV3CWMMOARLM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/20/CWAX7S2P2BEDBATV3CWMMOARLM/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 누구나 아는 총선 참패 원인 놓고, 與 40일째 백서 공방</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/20/IM2EHPPSFBDBZDN4OXBQ2MZXAU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/20/IM2EHPPSFBDBZDN4OXBQ2MZXAU/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 객관적 사실보다 김정은 말을 더 믿는다는 전직 대통령</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/20/YGWGBPYTS5BHRPG6DKZA42DF6Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/20/YGWGBPYTS5BHRPG6DKZA42DF6Q/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 반복되는 정책 시행착오, 국민이 실험 대상인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/20/IVS2R52BONB4JPIYFTBFL6NNFU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/20/IVS2R52BONB4JPIYFTBFL6NNFU/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[테크칼럼] 변형된 환각성 두꺼비 독소, 우울증과 불안 증상 치유한다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140929</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140929</guid>
      <pubDate>2024-05-19T18:16:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김원희 ESG청색기술포럼 대표
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140929_3170559_1132.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        날씨가 풀린 요즘 들판이나 계곡에 가면 개구리나 두꺼비가 월동을 마치고 활동하는 모습을 볼 수가 있다.
        
        그런데 미국의 콜로라도강에 서식하는 두꺼비는 향정신성 독소를 생성하는데, 일부 사람들은 이 독소가 의학적 효능이 있다고 주장하고 있다. 새로운 연구에 따르면 환각 없이도 이러한 이점을 얻을 수 있다고 한다.
        
        애리조나주 소노란 사막과 멕시코 북서부 일부 지역에 서식하는 콜로라도강 두꺼비는 향정신성 독소를 생성하는 것으로 유명하며, 일부에서는 의학적 효능이 있다고 주장한다.
        
        그래서 최근 미국의 마운트시나이 병원과 컬럼비아대의 새로운 연구에서 이 독소를 시험해 보았다. 최근 국제학술지 &amp;lsquo;네이처(Nature)&amp;rsquo;에 발표된 연구에서 과학자들은 두꺼비 분비물의 변형된 유사체가 쥐의 우울증과 불안 증상을 감소시킨다는 사실을 발견했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;미국 &apos;콜로라도강 두꺼비&apos;의 독소는 환각 및 약효를 위해 사람들이 섭취해 왔다. (출처= kuhnmi via Flickr) ⓒ천지일보 2024.05.19.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140929_3170560_1231.jpg&quot; /&gt;
        미국 &amp;#39;콜로라도강 두꺼비&amp;#39;의 독소는 환각 및 약효를 위해 사람들이 섭취해 왔다. (출처= kuhnmi via Flickr) ⓒ천지일보 2024.05.19.
        
        
        
        이번 연구에 참여한 컬럼비아대의 신경약리학자 데이비드 랜크리는 &amp;ldquo;우리는 의식적 또는 실험적 임상 사용과 관련된 강력하고 독특하며 삶을 변화시키는 경험에 대한 수많은 보고에 흥미를 느꼈고, 청색기술을 이용한 그 치료 잠재력과 근본 메커니즘에 대해 궁금해졌다&amp;rdquo;고 소감을 밝혔다.
        
        콜로라도강 두꺼비는 위협을 받거나 놀라면 피부의 땀샘에서 포식자를 방해하는 환각성 화합물인 &amp;lsquo;5-MeO-DMT&amp;rsquo;를 분비한다. 사람들이 두꺼비를 직접 핥거나 추출해 흡입함으로써 섭취하는 이 독소는 &amp;lsquo;마법의 버섯&amp;rsquo;이라는 환각 성분인 실로시빈(psilocybin)과 구조가 유사하며 항우울제 및 항불안제로서의 효능이 있는 것으로 알려져 있다.
        
        가장 잘 알려진 환각제 분자는 &amp;lsquo;5-HT2A&amp;rsquo;라는 뇌의 세로토닌 수용체와 결합해 환각 경험의 전형적인 환각 증상을 유발한다.
        
        하지만 연구진은 &amp;lsquo;5-MeO-DMT&amp;rsquo; 두꺼비 독소 화합물을 약간 변형해 또 다른 화합물 &amp;lsquo;5-MeO-PyrT&amp;rsquo;를 만들었다. 이 새로운 분자는 세로토닌 수용체와 상호작용하는데, 이 경로는 환각을 유발하지 않으면서도 동일한 항우울 및 항불안 효과를 제공하는 것으로 보인다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;과학자들은 두꺼비가 분비하는 독소의 환각 효과를 줄이면서도 잠재적인 항우울 및 항불안 효과를 유지하기 위해 두꺼비의 독소를 변형시켰다. (출처= kuhnmi via Flickr) ⓒ천지일보 2024.05.19.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140929_3170561_1345.jpg&quot; /&gt;
        과학자들은 두꺼비가 분비하는 독소의 환각 효과를 줄이면서도 잠재적인 항우울 및 항불안 효과를 유지하기 위해 두꺼비의 독소를 변형시켰다. (출처= kuhnmi via Flickr) ⓒ천지일보 2024.05.19.
        
        
        
        쥐를 대상으로 이 새로운 화합물을 실험한 결과, 변형된 독소가 두꺼비 독소의 환각성 특성으로 인한 머리의 경련 효과를 일으키지 않는 것을 관찰했다. 그리고 새로 만든 분자를 스트레스를 받은 쥐에게 투여한 결과, 동물들이 동료들과 더 많은 시간을 보내고 단물을 더 많이 마시는 등 불안과 우울증 수치가 낮아졌다는 증거를 발견했다.
        
        그러나 이 연구는 아직 초기 단계이며 두꺼비의 독소를 섭취하면 구토, 발작, 불안, 사망 등의 부작용을 포함한 심각한 위험이 따를 수 있다.
        
        환각제는 잠재적인 의학적 용도로 인기를 얻고 있는데, 최근 MDMA, 실로시빈, 잘 알려지지 않은 이보게인(ibogaine) 등이 외상 후 스트레스 장애, 불안, 우울증과 같은 질환을 치료할 수 있는 잠재력을 가지고 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        앞으로 이러한 연구가 계속됨에 따라 환각 효과 없이도 이러한 의학적 혜택을 얻을 수 있는 가능성이 높아질 것으로 보인다.
        
        이 연구는 구조 생물학이 청색기술과 결합하면 의약용 화학물질을 어떻게 밝혀낼 수 있는지를 보여주는 좋은 예라 할 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안보칼럼] 가황 나훈아의 작심발언에서 무엇이 문제인데?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140934</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140934</guid>
      <pubDate>2024-05-19T18:22:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        장순휘 정치학박사/ KMA역사포럼 부회장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140934_3170567_2119.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        지난 4월 27일 가황(歌皇) 나훈아(77)씨가 인천에서 개최된 은퇴 공연에서 북한 김정은을 &amp;lsquo;돼지&amp;rsquo;에 비유하며 작심발언을 했다. 가황 나훈아는 인천 송도컨벤션시아에서 &amp;lsquo;2024 나훈아 콘서트 고마웠습니다&amp;rsquo;를 시작해 전국 순회공연을 하고 있다.
        
        그의 발언을 살펴보니 &amp;ldquo;이 이야기는 꼭 하고 (노래를) 그만둬야겠다. 전 북쪽을 나라라고 생각하지 않는다. 저긴 이상한 집단이지 나라가 아니다&amp;rdquo;라고 단언하고 이어서 &amp;ldquo;북쪽 김정은이라는 돼지는 사람들이 굶어 죽거나 말거나 살이 쪘다&amp;rdquo;고 비판했다.
        
        그리고 &amp;ldquo;(북한과는) 실컷 얘기하고 조약을 맺어도 혼자 싫다하면 끝&amp;rdquo;이라면서 &amp;ldquo;(북한이)치고 싶어도 칠 수 없을 만큼 강해져야 한다. 힘이 있어야 평화도 있다&amp;rdquo;고 강조했다. 명색이 내놓으라는 정치인들과 군장성들도 못하는 말을 그가 했다니 가황은 달랐다.
        
        첫째로 &amp;lsquo;북한을 나라라고 취급하지 않는다&amp;rsquo;는 발언은 전혀 문제가 없다. 북한은 보안법 제2조(정의)에 &amp;lsquo;반국가단체&amp;rsquo;로 정의돼 있다. &amp;lsquo;반국가단체&amp;rsquo;라는 것은 &amp;ldquo;정부를 참칭하거나 국가(대한민국)를 변란할 것을 목적으로 하는 국내외의 결사 또는 집단으로서 지휘통솔체제를 갖춘 단체를 말한다&amp;rdquo;라고 명확하게 법리적 정의를 내리고 있다. 대법원판례(1995. 9. 26. 선고95도1624판결)에서도 &amp;lsquo;북한은 보안법상 반국가단체&amp;rsquo;로 판결되었기에 나라로 취급할 필요가 없는 명백한 집단이기에 문제가 되지않는다.
        
        둘째로 &amp;lsquo;이상한 집단이지 나라가 아니다&amp;rsquo;라는 발언도 검증된 진실이다. 특히 제2차 세계대전 이후 정권의 교체가 혈족 3대로 인수인계한 유일무이한 봉건적 독재집단이다. 북한의 경우에는 김일성-김정일-김정은으로 무려 3대 77년간 독재체제로 북한주민의 자유를 억압하고 사육(飼育)하는 만행으로 가장 처참한 인권유린을 자행하고 있다. 더욱이 가가호호, 사무실 공간마다 김일성-김정은 초상화를 걸어놓고 조석으로 절하며 숭배를 강요하고 있다. 전국적으로는 수천 개의 동상을 세워서 신격화를 당연시하는 기상천외한 광신교집단이라고 해도 문제가 되지 않는다.
        
        셋째로 김정은이 &amp;lsquo;돼지&amp;rsquo;라는 표현이다. &amp;lsquo;돼지&amp;rsquo;의 사전적 정의에 &amp;lsquo;몹시 뚱뚱한 사람을 놀림조로 이르는 말&amp;rsquo;인데 김정은의 체중이 145㎏(국정원 자료)으로 과거 2023년 9월 15일 북러정상회담에서 앉을 의자가 무너질까 우려가 되어서 경호원들이 쩔쩔 매더라는 러시아 일간지 코메르산트가 보도했다.
        
        그런 김정은을 뚱뚱한 사람의 돼지라고 말할 수 있는 것이 자유민주주의 사회다. 그러나 김정은을 보면 주위에 비쩍 마른 당간부들 사이로 거대한 뚱보가 배를 내밀며 걸어 다니는 장면에서 북한인민들이 &amp;ldquo;굶어 죽거나 말거나 살이 쪘다&amp;rdquo;는 탈북민들의 비난을 근거로 조금도 틀린 말이 아닌 진실이기에 문제가 되지 않는다.
        
        넷째로 &amp;lsquo;조약을 맺어도 혼자 싫다하면 끝&amp;rsquo;이라는 것도 사실(facts)이다. 2023년 11월 23일 &amp;lsquo;9.19군사합의 전면파기&amp;rsquo;를 일방적으로 &amp;lsquo;끝&amp;rsquo;선언을 했다. 2019년 체결 이후 군사합의 위반사례만도 북한에 의해서만 2023년 1월 15일 기준으로 무려 총17건이었다. 이것은 북한의 선의(good will)에 매달려서 국가안보를 위탁한 위험천만했던 안보의 족쇄(足鎖)였다. 북한의 대남도발일지(국방백서)를 보더라도 무려 3119건으로 대한민국을 전복하려는 주적(主敵)에 불과한 집단과 무슨 조약과 합의란 말인가?
        
        다섯째로 &amp;lsquo;힘이 있어야 평화도 있다&amp;rsquo;고도 했다. 가황의 이 말은 국가안보를 걱정하는 국민으로서 당연하고 진심어린 발언이다. 그런데 뭐가 문제라는 말인가? 나훈아씨의 발언에 대하여 대다수 국민들이 소신발언이라고 칭찬했다니 다행이다. 지난 4월 홍수환 전 세계챔피언이 &amp;ldquo;강원도 금강산관광 간 사람을 쏴죽이는게 (인민)민주주의냐?&amp;rdquo;라고 북한을 욕한 적이 있었는데 국민들 마음이 그랬다.
        
        문재인 정권처럼 &amp;ldquo;삶은 소대가리도 앙천대소할 노릇&amp;rdquo;이라고 조롱해도 김정은 눈치보고 침묵해야 남북 평화인가? 그러나 이한영씨 피살사건과 같은 테러가 우려되므로 공연장에서 신변안전에 만전을 다해주기 바란다. 일찍이 로마의 군사전략가 베게티우스는 &amp;ldquo;평화를 원하거든 전쟁을 대비하라&amp;rdquo;는 명언을 했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 3년 연속 ‘임을 위한 행진곡’ 부른 윤 대통령, 5.18 정신 국민 통합으로 이어가야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140935</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140935</guid>
      <pubDate>2024-05-19T18:25:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령은 5.18 민주화운동 44주년 기념일인 18일 &amp;ldquo;온 국민이 행복하고 풍요로운 희망찬 미래로 나아가는 것이 오월의 정신을 이 시대에 올바르게 계승하는 일이며, 광주의 희생과 눈물에 진심으로 보답하는 길&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        이어 &amp;ldquo;1980년 5월, 광주의 그 뜨거운 연대가 오늘 대한민국의 자유와 번영을 이룬 토대가 됐다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;지금의 대한민국은 광주가 흘린 피와 눈물 위에 서 있다&amp;rdquo;고 말했다. 윤 대통령의 이 같은 언급은 5.18이 민주주의 발전과 정치적 인권 보장에 밑거름이 됐음을 환기하면서도 &amp;lsquo;오월 정신&amp;rsquo;은 과거의 비극과 상처에 머무는 것이 아니라 전 국민의 통합과 풍요로운 행복을 위한 미래지향적 가치가 돼야 한다는 점을 강조한 것으로 풀이된다.
        
        윤 대통령은 2022년 5월 10일 취임 직후 5.18 기념식에 참석한 이후 3년째 기념식에 참석했다. 재직 중 3년 연속으로 5.18 기념식에 참석한 현직 대통령은 노무현 전 대통령에 이어 윤 대통령이 두 번째다. 이는 5.18 행사에 겉치레로 참여한 것이 아니라는 것을 보여준 것이다.
        
        윤 대통령이 &amp;ldquo;오월의 정신이 깊이 뿌리내리면서, 대한민국은 자유민주주의의 꽃을 활짝 피워냈다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;국민 한 사람 한 사람이 누리는 정치적 자유와 인권은, 이제 세계 어느 나라와 비교해도 전혀 부족함이 없다&amp;rdquo;고 말한 것은 그가 5.18 정신을 어떻게 인식하고 있는가를 잘 보여줬다.
        
        윤 대통령은 여당의 4.10 총선 참패 이후 그간 일각에서 권위적이라는 지적을 받던 말투 등을 바꾸고 부드러운 소통에 노력하고 있다. 지난해에는 &amp;lsquo;자유와 민주주의를 위협하는 세력에 맞서 싸워야 한다&amp;rsquo;는 다소 강한 표현을 앞세웠지만, 올해 윤 대통령은 &amp;ldquo;5월 광주의 거리에 이팝나무꽃이 흐드러지게 피었다&amp;rdquo;고 말하는 등 감성적 표현을 구사했다.
        
        이날 행사에서 윤석열 대통령은 5.18 민주화운동을 상징하는 노래 &amp;lsquo;임을 위한 행진곡&amp;rsquo;을 제창했다. &amp;lsquo;임을 위한 행진곡&amp;rsquo; 제창은 이날 기념식 마지막 순서였는데, 윤 대통령은 양옆 참석자들의 손을 잡고 흔들면서 노래를 불렀다.
        
        윤 대통령은 취임 이후 &amp;lsquo;임을 위한 행진곡&amp;rsquo;을 다 함께 제창하기로 했고, 매번 &amp;lsquo;임을 위한 행진곡&amp;rsquo;을 함께 불렀다. 자유민주주의를 위해 희생을 치른 5.18 정신은 우리가 소중히 품고 가야 할 자산이다. 윤 대통령이 5.18 정신을 진정으로 새긴다면 화합과 대화의 정치로 더욱 나아가야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 국회의장 후보 경선으로 다시 도진 ‘개딸 팬덤 정치’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140936</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140936</guid>
      <pubDate>2024-05-19T18:28:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당 우원식 의원이 22대 국회의장 후보 경선에서 추미애 당선인을 꺾고 선출되자 당내 인사와 강성 이재명 대표 지지자들인 &amp;lsquo;개딸&amp;rsquo;이 우 의원을 찍은 의원들을 비판하고 나섰다. 작년 이재명 대표 체포 동의안 표결 이후 당내 &amp;lsquo;팬덤 정치&amp;rsquo; 논란이 다시 불붙는 모양새이다.
        
        정청래 최고위원은 최고위원회의에서 경선 결과를 두고 &amp;ldquo;상처받은 당원과 지지자들에게 미안하다&amp;rdquo;고 말했다. 이어 &amp;ldquo;지도부는 당원이 주인이 되는 정당의 건설을 위해 노력했다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;역사는 항상 앞으로만 전진하지는 않는다&amp;rdquo;고 말했다. 정 위원이 이같이 말한 것은 우 의원의 의장 후보 선출이 역사의 퇴보라는 의미로 해석된다.
        
        강성 당원들도 목소리를 키우고 있다. 경선 직후부터 당원 게시판과 이재명 대표 팬카페 등에 &amp;ldquo;누구를 찍었는지 공개하라&amp;rdquo; &amp;ldquo;투표 인증하라&amp;rdquo;고 요구하고 있다. 우 의원에게는 &amp;ldquo;사퇴하라&amp;rdquo;는 압박까지 하는 글이 잇달아 올라왔다. 국회의장 후보 수락 인사에서 &amp;lsquo;중립&amp;rsquo;을 언급한 우 의원에게 &amp;ldquo;협치는 개나 줘라&amp;rdquo;는 목소리가 이어지고 있다.
        
        강성 당원들은 우 의원을 지지한 이들을 이른바 &amp;lsquo;수박(비이재명계를 가리키는 멸칭)&amp;rsquo;으로 분류하고 있다. 국회의장 선거에서 이런 일이 벌어지는 건 처음이다.
        
        작년 이 대표 체포 동의안 표결 때 민주당에서 찬성표가 30표 이상 나오자 친명 외곽 조직은 &amp;ldquo;가결표를 던진 의원들을 끝까지 추적&amp;middot;색출해 정치 생명을 끊겠다&amp;rdquo;고 했다.
        
        비이재명계 의원 이름과 전화번호가 적힌 명단이 돌았고, 문자 공세와 살해 협박까지 이어졌다. 결국 100여명이 투표 인증샷을 올리거나 부결표를 던졌다고 밝히기도 했다. 이후 총선에서 &amp;lsquo;수박&amp;rsquo;으로 찍힌 의원들은 공천에서 탈락했다.
        
        현재 후임 당 대표에 도전하는 후보가 없는 것도 팬덤 정치 영향 때문이라는 분석이다. 당 원로인 유인태 전 국회사무총장은 &amp;lsquo;이재명 대표 연임론&amp;rsquo;에 대해 &amp;ldquo;다들 한 번 대표하고 싶겠지만 괜히 했다가 또 개딸들한테 역적될까봐 눈치 보고 있는 것&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        우 의원의 국회의장 후보 선출은 당내에서 민심을 거스르는 &amp;lsquo;명심(이 대표 의중)&amp;rsquo; 일변도의 당 및 국회 운영을 해선 안 된다는 강한 우려가 표출된 것으로 볼 수 있다. 팬덤 정치 폐해에 대한 일종의 견제구인 셈이다.
        
        우 의원은 국회의장 후보 수락 인사에서 &amp;ldquo;민심의 뜻에 따라서 국회가 할 일을 해야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;중립은 몰가치가 아니다. 국민 삶을 편안하게 만들고 국민 권리를 향상시켜 나갈 때 가치 있는 일&amp;rdquo;이라고 말했다. 개딸이 그에게 노골적인 압박을 계속적으로 가한다면 우 의원의 여야 중재 역할은 결코 쉽지 않을 것으로 보인다.
        
        국민이 총선을 통해 협치를 요구한 것은 정부&amp;middot;여당은 물론 야당도 예외가 아니다. 민주당이 민심과 동떨어진 팬덤 정치에 휩쓸리면 앞으로 국민의 냉혹한 심판을 받게 될 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이재준 문화칼럼] 민주 질서 역행, 혼란만 야기</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140933</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140933</guid>
      <pubDate>2024-05-19T18:30:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이재준 역사연구가/칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140933_3170565_1912.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;lsquo;다수결의 원리(多數決 原理, principle of majority rule)&amp;rsquo;는 민주국가에서 가장 기본적인 의사 합의 방법이다. 다양한 의견이 제시되는 사안에 관하여 공통 분모를 도출할 때 투표를 통해 소수는 다수의 의견에 따른다는 원칙이다.
        
        사법권 독립 원칙 또한 민주국가의 가장 중요한 근간이다. 헌법 제101조 제1항은 &amp;lsquo;사법권은 법관으로 구성된 법원에 속하며, 법관이 재판을 할 때에는 정치적 또는 사회적 압력을 받지 아니한다&amp;rsquo;고 명시하고 있다.
        
        그러나 요즈음은 좀처럼 승복하지 않는 풍토가 대한민국에 만연하고 있다. 더불어민주당 국회의장 후보 선거에서 당대표 의중과 다른 결과가 나왔다고 일부 당원들이 이에 불복, 탈당 사태가 잇달고 있다는 언론 보도가 있다.
        
        민주당 지지층이 많은 각종 인터넷 커뮤니티에선 &amp;lsquo;민주당을 탈당하고 조국혁신당으로 간다&amp;rsquo;는 글들이 속속 올라오고 있다는 것이다. 일부 강성 당원들은 자신들의 결정에 반한 의원들을 색출해야 한다는 폭력적인 글을 올리고 있다. 민주주의 근간을 흔드는 집단적 행패요 인터넷 폭력이 아닐 수 없다.
        
        민주당 한 중진은 &amp;lsquo;상처받은 당원들에게 미안하다&amp;rsquo;고 까지 멘트를 날렸다. 다수의 결정에 따라야 하는 것이 민주 공당의 자세다. 일부 의원들은 중진에게 갈라치기 하지 말라고 반박했다.
        
        서울고법은 지난주 전공의와 수험생 등이 낸 의대 증원 집행정지에 대해 각하, 기각 판결을 내렸다. 그러나 대한의사협회는 즉각 성명을 내고 &amp;lsquo;대법관 회유가 있어 그런 결정을 내렸다&amp;rsquo;는 이해하기 힘든 주장을 폈다. 이들은 다시 대법에 상고하겠다고 반박했다.
        
        서울고법의 기각 이유는 &amp;lsquo;의대생의 학습권은 법률상 보호되는 이익에 해당한다&amp;rsquo;면서도 &amp;lsquo;공공 복리에 중대한 영향을 미칠 우려가 있다&amp;rsquo;는 것이었다. 전공의, 의대 교수, 수험생에 대해서는 1심 판단과 같이 &amp;lsquo;처분의 직접 상대방이 아니다&amp;rsquo;라는 판단을 내렸다.
        
        내년도 의대 신입생 정원도 각 대학이 신청한 것을 보면 1500명인 것으로 보도되고 있다. 이는 당초 의사협회에서도 이 정도면 합의할 수 있다는 선이었다. 그런데 이들은 전부 백지화를 주장하고 있다.
        
        주요 대학병원은 줄어든 환자로 천문학적 적자를 보고 있으며 직원들의 급여도 주지 못할 지경에 이르고 있다. 제때 수술 받지 못하는 중환자들의 위기감과 피로감은 더욱 쌓이고 있다. 수련의들이 떠난 병원 응급실을 지키는 교수와 간호사들은 건강에도 한계점에 다다르고 있다는 소식이다. 그런데 반가운 소식은 병원을 이탈했던 전공의들 가운데 약 70%가 복귀했다는 것이다. 정부도 전공의들의 복귀를 계속 호소하고 있다.
        
        국민들은 정부와 의협이 사전 조정이 이루어지지 않은 상태에서 강공으로 밀어붙인 처사를 비판하면서도 수련의들과 교수들에 대해서도 곱지 않은 시선을 보내고 있다. 이제 고법에서 의대 증원 집행정지 각하 결정을 내린 것을 수용해야 한다는 주장이다.
        
        지금 대한민국을 움직이는 리더들에게 가장 중요한 것은 무엇일까. 대통령은 국가 원수로서 의연함과 위신을 지켜야 한다. 부인 리스크로 국민들에게 손가락질을 받아서는 안 된다.
        
        야당 대표와 국회 여야 정당 수뇌와 정치인들도 본령을 찾아야 한다. 자신들이 과연 지금 하는 처신이 민주적인지 아니면 훗날 역사의 비판대에 설지를 자성해야 한다. 국가를 위하는 길이 무엇인지 책임이 어떤 건지를 돌이켜 봐야 한다. 새로 출범하는 국회가 의장 선출로 일그러진 자화상을 만들어서는 안 된다. 강성 민주당 당원들도 다수결 원칙을 지켜야 한다.
        
        지금 우리에게 주어진 절체절명의 과제들은 무엇인가. 자유 민주국가 체제를 굳건히 지키고 후세들이 행복하게 사는 나라를 물려주는 일이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일논단] 지뢰로 한반도를 두 동강 내려는 평양정권의 망상</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140939</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140939</guid>
      <pubDate>2024-05-19T18:37:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        안찬일 ㈔세계북한연구센터 이사장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140939_3170575_3249.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        한반도는 1945년 8월 15일 해방과 동시에 연합군이 진주하면서 물리적으로 두 동강이 났다. 특히 북한 정권의 불법 남침으로 인한 6.25 한국전쟁 이후 그 분단은 더욱 공고화되었다. 완충지대로 설정된 비무장지대는 온통 지뢰밭으로 변하고 철조망과 최첨단 감시장비&amp;middot;중무기들로 즐비하다. 그뿐인가. 휴전선은 언제 방아쇠를 당길지 모르는 최정규 무력 수십만명이 서로의 가슴에 총구를 겨누고 있다. 간헐적인 남북대화나 화해&amp;middot;협력 조치로 이와 같은 긴장은 누그러들 때도 있었지만 근래 평양 정권의 두 개 조선 정책으로 다시 휴전선은 신냉전의 상징으로 변해 가고 있다.
        
        북한이 동서로 248㎞에 달하는 휴전선(군사분계선, MDL) 북측 지역에 지뢰 매설 작전을 진행 중인 것으로 확인됐다. 하루에 많게는 병력 수천명과 굴착기 등 중장비까지 비무장지대(DMZ)에 대거 투입해 작업하고 있다. 북한은 주요 축선(軸線, 남북이 공격 및 방어 작전을 수행할 때 쓰는 휴전선 일대 접근 통로)을 중심으로 지뢰를 매설하는 것은 물론 철조망, 신규 감시초소(GP) 등 각종 구조물까지 설치 중인 것으로 확인됐다.
        
        휴전선 일대에서 전방위적으로 이런 조치가 이뤄지는 건 정전협정이 체결된 1953년 이후 처음 있는 일이다. 모두 한반도를 물리적으로 영구 분단 시키려는 평양 정권의 망상에 따른 조치로 보인다.
        
        지난 16일 복수의 정부 소식통에 따르면 북한군은 4월부터 하루에 수백에서 수천명에 달하는 병력을 휴전선 일대에 투입해 지뢰를 매설하고 있다. 매설 지역은 강원 고성 일대 등을 접한 동해안 축선부터 철원&amp;middot;경기 연천 등에 접한 중부전선 축선의 북측 지역이다. 최근에는 지뢰 매설 범위를 서부전선 축선 개성 남측 지역까지 확대해 사실상 6.25전쟁 때 형성된 전 전선에 걸쳐 전방위로 지뢰 매설 움직임을 보이는 것으로 알려졌다.
        
        앞서 북한은 지난해 12월 초부터 DMZ 내 경의선 육로 등에 지뢰를 매설한 바 있다. 이후 올해 1월 김정은 국무위원장은 최고인민회의 시정연설에서 &amp;ldquo;접경 지역의 북남(남북) 연계 조건들을 철저히 분리하기 위한 단계별 조치를 실시해야 한다&amp;rdquo;고 밝혔다. 북한이 전 전선에 걸쳐 지뢰를 매설하는 건, 김 위원장 지시에 따라 남북 간 눈에 보이는 국경선을 만드는 작업을 본격화한 것으로 풀이된다. 휴전선을 분단선이 아니라 국경선으로 만들려는 평양 정권의 망상이 현실로 드러나고 있다.
        
        앞서 북한은 지난해 12월 개성공단으로 이어지는 남북 간 유일한 연결 육로인 DMZ 내 경의선(서부)과 금강산으로 통하던 남북 연결 육로인 동해선(동부)에 지뢰를 매설한 바 있다. 또 남북이 2018년 9.19 군사합의 이행 차원에서 공동 유해 발굴을 위해 개설한 DMZ 내 화살머리고지 전술도로(강원 철원&amp;middot;중부) 북측 구간에도 일제히 지뢰를 매설했다. 남북 교류&amp;middot;화해의 상징 격인 도로를 우선 택해 집중적으로 지뢰를 묻으며 사실상 관계 단절을 선포한 것이다. 북한은 이제 여기서 더 나아가 당시 지뢰를 매설하지 않았던 구간에도 대규모 병력을 투입해 지뢰를 촘촘히 매설하고 있다. 남북 관계에 대한 &amp;lsquo;완전 단절&amp;rsquo; 조치에 나선 것이다. 북한의 이 같은 움직임은 한미 정보당국 감시 자산에 수시로 포착되고 있다. 한미에 보란 듯 노골적으로 관련 작전을 진행하고 있는 것이다.
        
        정부 소식통은 &amp;ldquo;DMZ 내 특정 지역에 한 번에 북한군 수천명이 투입되는 건 매우 이례적&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;한미 군 당국은 관련 동향을 밀착 감시하고 있다&amp;rdquo;고 했다.
        
        특히 북한군은 이달부터 아예 굴착기 등 중장비까지 DMZ 내에 투입하며 지뢰 매설 구간을 대폭 확대한 것으로 전해졌다. 앞서 2018년 10월 화살머리고지 전술도로 개설 목적으로 DMZ 내에 남북이 소형 굴착기 등을 동원한 적은 있지만 적대적 목적으로 대형 굴착기 등 중장비가 들어온 건 정전 이후 처음이라고 한다.
        
        북한이 휴전선 일대에서 6.25전쟁 당시 서부&amp;middot;중부&amp;middot;동부에 걸쳐 형성된 사실상 전 전선에 걸쳐 지뢰를 매설하는 건 남북 관계를 6.25전쟁 또는 정전협정 직후 벼랑 끝 대치 중이던 당시로 되돌리겠단 의미인 것으로 보인다. 앞서 김 위원장은 1월 연설에서 &amp;ldquo;통일, 화해, 동족이라는 개념 자체를 완전히 제거해야 한다&amp;rdquo;면서 한국을 &amp;lsquo;철두철미 제1의 적대국&amp;rsquo;으로 간주하는 내용을 북한 헌법에 명기하라고 지시한 바 있다. 이렇듯 나라를 둥 동강 내놓고 북쪽에서만 4대 세습의 개꿈을 꾸는 김정은 정권의 앞날에는 온통 먹구름뿐이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[독자투고] ESG 개념 탄생 의미를 승화시켜 기업과 지구 환경 모두를 살리자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140943</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140943</guid>
      <pubDate>2024-05-19T18:39:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한영희 크리미크몬㈜ 회장. (제공: 크리미크몬㈜)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140943_3170578_3651.jpg&quot; /&gt;
        한영희 크리미크몬㈜ 회장. (제공: 크리미크몬㈜)
        
        
        
        
        한영희 크리미크몬㈜ 회장
        
        
        1976년 노벨경제학상 수상자이자 미국 시카고 경제학파의 거장 밀턴 프리드먼. 그는 1970년 뉴욕 타임즈에 교리, 원칙 등의 뜻을 가진 단어 &amp;lsquo;독트린(Doctrine)&amp;rsquo;에 자신의 이름을 붙여 다음과 같이 선언한다.
        
        &amp;ldquo;기업의 사회적 책임은 &amp;lsquo;이익&amp;rsquo;을 올리는 것이다.&amp;rdquo; 기업의 역할을 정의하는 가장 강력한 문구였던 이 프리드먼 독트린은 최근 새로운 시대적 개념에 자리를 내주고 있다.
        
        글로벌 경영업계 모두가 지속가능한 경영을 위해 이윤이 아닌 이것을 실천할 것을 요구 받고 있다. 이것은 바로 ESG이다. 환경(Environmental), 사회(Social), 지배구조(Governance)를 뜻하는 영어단어 앞글자를 딴 ESG는 기업의 비재무적 성과를 판단하는 기준으로 최근 전세계 경영분야에서 가장 많이 회자되는 개념이다.
        
        ESG는 지난 2004년 유엔글로벌콤팩트(UNGC) 보고서에서 공식 용어로 처음 등장했다. 코피 아난 당시 유엔 사무총장은 ESG를 고려한 글로벌 투자 운동을 주도해 훗날 기업의 지속가능운동의 씨앗을 뿌렸다는 평가를 받았다.
        
        사실 기업의 비재무적 가치에 주목해야 한다는 주장은 기업 차원에서는 CSR(Corporate Social Responsibility)이라고 하는 &amp;lsquo;기업의 사회적 책임&amp;rsquo; 개념으로, 투자 측면에선 SRI(Social Responsible Investment, 사회책임투자)라는 개념으로 오래전부터 얘기돼 왔다.
        
        심지어 18세기 인물인 감리교 창시자 존 웨슬리 목사는 1760년 &amp;lsquo;돈의 사용&amp;rsquo;이라는 설교에서 다음과 같은 말로 기업의 사회적 책임을 강조하기도 했다.
        
        &amp;ldquo;우리는 생명을 희생해 돈을 벌어서는 안 되며 우리의 건강을 희생해 돈을 벌어서도 안 된다.&amp;rdquo;
        
        기업의 비재무적 가치를 현대적 의미로 투자 지표로 처음 활용한 건 투자회사 &amp;lsquo;팍스월드&amp;rsquo;이다. 이 회사는 1971년 &amp;lsquo;베트남 전쟁 관련 기업에는 투자하지 않겠다&amp;rsquo;는 원칙 아래 최초의 윤리적 펀드 &amp;lsquo;팍스 월드 펀드(Pax World Fund)&amp;rsquo;를 출시했다.
        
        다만, 기업의 비재무적 가치는 여태껏 윤리적 차원에 주로 머물러 온 게 사실이다. 앞선 프리드먼의 주장처럼 오랜 기간 기업의 목적은 &amp;lsquo;이윤&amp;rsquo; 그 자체에 있다고 여겨져 왔기 때문이다.
        
        ​이에 반해 지금의 ESG 개념은 기업의 지속가능한 성과를 위한 필수 지표로 인식되고 있다는 점에서 과거와는 근본적인 차이가 있다.
        
        회계수치만을 중시하는 과거에서 벗어나 ESG를 기업의 주요 평가 잣대 및 비즈니스 전략으로 삼으려는 움직임이 기업들 사이에서 보편화되고 있는 것이다. 실제 미국 주식시장에서 ESG 부문 상위 20%에 해당하는 주식은 변동성 장세에서 다른 기업에 비해 5%p 이상 높은 성과를 보였다.
        
        &amp;ldquo;이러한 트렌드는 팬데믹 등의 영향으로 더욱 심화될 수 있다&amp;rdquo;고 글로벌 컨설팅 업체 딜로아트는 내다봤다.&amp;nbsp;
        
        기업들은 프리드먼 독트린에 종말을 고하는 대신 지난해 세계경제포럼이 새롭게 선언한 것처럼 ESG와 이해관계 모두의 이익을 동시에 추구하는 체계를 갖춰야 한다. 또한 이를 위해서는 기업들의 ESG 측정을 보다 강화하고 다가올 시대에 대한 선제적인 대응을 이뤄나가야 한다.
        
        
        기고인 한영희 회장은 지구 환경을 살리는 기업 ESG를 선행하는 크리미크몬㈜을 운영하고 있다. 그는 서울대 보건대학원을 나와 총무처(현 행정안정부)에 근무 시 국제협력사업단으로 일본 유학 시 환경 부분에 대한 공부를 마치고 퇴직해 현재는 음식물환경폐기물을 감량하는 음식물처리기를 만들어 국가가 검증한 독보적인 기술력을 갖췄다. 그는 국가 지정 혁신 제품으로 탄소 제로 사회에 기여하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 5월 20일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140946</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140946</guid>
      <pubDate>2024-05-19T18:41:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1756
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.05.19.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140946_3170579_3940.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.05.19.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 패소 뒤 의료계서 나온 “法理가 검찰 독재 정부에 무너져” 주장 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/20/KZ3NGLP7UFDUHCMQTCQ57O3C4Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/20/KZ3NGLP7UFDUHCMQTCQ57O3C4Q/</guid>
      <pubDate>2024-05-19T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 칼럼/이상훈]라인 문제, 한일전으로 흐르면 ‘국제 왕따’된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006271/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006271/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006248.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2021년 3월 17일, 일본 아사히신문 1면에 ‘라인 개인정보 보호 미비, 중국 위탁사 들여다볼 수 있다’라는 기사가 실렸다. 라인이 중국 다롄에 설립한 위탁사 라인중국에 일본 개인정보 취급 및 메신저 개발 업무를 맡겼다는 내용이었다. 그해 4월 일본 총무성은 “시스템 안전 관리 조치 설명이 불충분하다”며 행정지도를 내렸다. 시작에 불과했다. 2022년 봄, 라인은 한국인터넷진흥원과 유사한 일본 정보경제사회 추진협회(JIPDEC)에 개인정보 보호인증 심사(CBPR)를 신청했다가 심사 도중 중단당했다. “내부 통제가 제대로 작동하지 않고 신뢰성이 의심된다”는 통보까지 받았다. 사실상의 탈락이었다. 지난해 7월에는 야후저팬이 네이버에 제공한 위치정보 410만 건에 보안 제어 조치가 이뤄지지 않아 행정지도를 받았다. 지분 매각 요청의 직접적 계기인 지난해 말 사고는 네이버-라인이 인증 기반 시스템을 공유했다가 네이버 해킹이 라인까지 번져 발생했다. 일본 정부가 지분 매각 요청을 밀어붙이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/황성호]사실을 보지 않는 ‘팬덤’이 스타를 병들게 한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006245/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006245/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006241.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“김호중은 결코 같은 실수를 반복하지 않을 것이라고 모든 분들께 다짐합니다.”트로트 가수 김호중 씨(33)의 2020년 입장문 중 일부다. 그는 당시 불법 도박 의혹이 불거지자 자신을 대리하던 법무법인 명의로 이 같은 입장문을 냈다. 이 입장문에는 “진심으로 뉘우치고 그 잘못에 대해 마땅히 처벌을 받겠다는 입장”, “스스로 인정하고 진심으로 사죄” 등의 내용도 쓰여 있다. 자신의 잘못에 대해 반성을 하고, 앞으로는 더 이상 물의를 일으키지 않겠다는 뜻으로 보인다. 당시 김 씨의 일부 팬들은 논란이 확산되는 상황에서도 ‘김호중 응원해’라는 문구를 포털사이트 실시간 검색어 상위권에 올리며 굳건한 믿음을 보여줬다.수사 결과 김 씨는 기소유예 처분을 받았다. 기소유예란 죄가 없다는 것이 아니라 범행의 동기나 경중 등을 감안해 검찰이 기소를 하지 않고 선처해 준다는 의미다. 기소가 돼 사법처리를 받게 됐으면 김 씨는 연예계 활동을 중단했을 수도 있었다. 하지만 기소유예로, 응원을 보낸 팬들의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월요 초대석]“소수 극렬 지지자 주장이 소셜미디어로 증폭… 통제 방법 찾아야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006238/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006238/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006222.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《2021년 미국 워싱턴 의회가 도널드 트럼프 전 대통령의 극렬 지지자들에게 점령당하는 장면의 충격은 미국인들에게 트라우마로 남아 있다. 미국 민주주의의 상징이나 다름없는 의회 건물이 대낮에 공격당하는 일은 전례가 없었다. 3년이 지난 지금, 미국 정치학계에서는 11월 대선이 민주주의에 미칠 영향을 놓고 다시 논쟁이 한창이다.스티븐 레비츠키 미 하버드대 교수는 민주주의가 ‘합법적’이고 ‘민주적’인 방식으로 무너질 수 있음을 지속적으로 경고해 온 학자다. ‘어떻게 민주주의는 무너지는가(How Democracies Die)’ 등의 저서를 통해 “정당한 선거 절차를 거쳐 선출된 지도자들이 민주주의라는 가면을 쓴 채 이를 파괴하고 있다”고 한 그의 분석은 섬뜩할 지경이다.레비츠키 교수는 최근 동아일보와의 인터뷰에서는 극심한 정치 양극화와 함께 이를 증폭시키는 소셜미디어의 문제를 함께 지적했다. 강성 지지층이 목소리를 키우는 것에 대해 “그들이 다수가 아니라는 것을 알아야 하며, 그 주장에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]나무의 사랑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006183/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006183/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125003869.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;단풍나무와 쪽동백의 줄기가 맞닿아 한 몸처럼 자라는 연리지(連理枝)가 됐습니다. 두 나무 사이의 가느다란 물푸레나무는 마치 사랑의 결실로 태어난 아기 같네요. ―강원 양구군 해안면에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5월은 ‘왕의 채소’ 아스파라거스의 계절[정기범의 본 아페티]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006170/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006170/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125003849.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4월 중순 이후 파리의 레스토랑과 카페에 가면 빠짐없이 등장하는 메뉴가 하나 있다. 독특한 모양과 씁쓸하면서 담백한 맛의 아스파라거스다. 어제도 일주일에 두 번 열리는 집 앞 장터를 지날 때 한 묶음씩 진열된 아스파라거스를 연이어 집어 드는 파리 사람들 모습을 보면서 새삼 아스파라거스의 계절이 왔구나 싶었다.  고백하자면 나는 이 채소를 4년 전 처음 먹었다. 친구들과 와인 몇 병을 마신 다음 날 해장을 핑계로 양파 수프를 먹으러 단골 식당을 찾았다가 주변 사람들이 전부 아스파라거스를 주문하기에 얼떨결에 시키게 된 것. ‘숙취에 좋은 채소’라는 설명을 듣고 맛봐서인지, 양파 수프와 함께 먹어서인지 모르겠지만, 조금은 몸이 가벼워지는 느낌이었다.  아스파라거스는 백합과에 속하는 다년생 식물이다. 처음 심고 3년 후부터 먹을 수 있는데 첫 수확의 기다림이 길어서인지 가격이 꽤 비싸다.  검은 천을 덮어 빛을 차단하는 우리네 콩나물과 비슷하게 흙을 덮어 햇빛을 못 보게 하고 키우면 화이트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직후 아버지께 받은 마지막 가르침[정경아의 퇴직생활백서]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006147/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006147/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006133.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;퇴직 후 나의 일상은 지극히 한가로웠다. 느지막이 일어나 커피를 마시며 신문을 읽는 등 무엇을 할지 고민하는 것 외에는 모든 것이 평온했다. 하지만 이런 여유는 오래가지 않았다. 친정아버지의 건강이 악화되었기 때문이다.  어느 늦은 오후 전화벨이 울렸다. 받자마자 친정엄마의 다급한 목소리가 들렸다. “아빠가, 아빠가….” 당황하셨는지 말을 잇지 못하셨다. 들어보니 당장 아버지를 응급실로 모셔야 하는 상황이었다. 119에 전화를 걸어 필요한 조치를 하고는 나도 곧바로 병원으로 향했다.  아버지는 강인한 분이셨다. 어려운 시절에 가정을 꾸리셔서 가족을 위해 험한 일들도 마다하지 않으셨다. 그런 아버지를 응급실에서 마주했을 당시 내 마음은 무너져 내렸다. 아버지의 부재는 꿈에서조차 생각해 보지 않았기에 혹시나 하는 막연한 불안감이 나를 사로잡기 시작했다. 그때부터 아버지의 병간호는 나의 일과가 되었다. 아버지는 하루가 멀다 하고 입·퇴원을 반복하셨고, 나는 아버지의 손과 발이 돼드려야 했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손에 쥔 걸 놓자 새것 얻어, 반년 백수생활로 깨달았다[2030세상/김지영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006122/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006122/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006112.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;몇 해 전 세 번째 직장에 다니던 때였다. 변화와 성장에 목말라 있었지만 어떤 경력직 공고를 보아도 가슴이 뛰지 않았다. 비슷비슷한 업계, 비슷비슷한 직무로의 이직은 더 이상 하지 않겠다는 막연한 다짐만 있을 뿐 달리 떠올릴 수 있는 선택지도 없었다. 당장 하루치 선택들에 매몰되어 시간만 가고 답은 보이지 않았다. 무라카미 하루키는 야구를 보다가 문득 소설가가 되기로 결심했다던가. 때로는 아무것도 아닌 일상 속에서 불현듯 큰 결단이 끼쳐오기도 한다. 그 새벽의 퇴사 결심이 내게는 그러했다. 출근하자마자 사직서를 제출했다. ‘그래서 어디를 가느냐’ 물어왔지만 멋쩍게 웃어넘겼다. 대책은 없었지만 충동은 아니었다. 해를 넘기도록 한 방울씩 차오르던 물이 그날 넘쳐흐른 것에 가까웠다. 백수가 되자 두려웠지만 생각과는 달리 해방감이 더 크게 다가왔다. 늘 대책이 있는 삶만 살아왔다. 이 줄을 잡은 채 저 줄을 잡아 왔다. 행여 놓칠까 노심초사했던 줄을 자발적으로 놓아버리자 강해진 느낌마저 들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이가 형제 중 누구를 더 사랑하냐고 묻는다면…[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006106/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006106/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006090.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두 아이 이상을 키우는 부모들에게 많이 하는 조언이 있다. 큰아이든 작은아이든 단둘이 있을 때 “엄마는(아빠는) 네가 제일 좋아”라고 말해주라는 것이다. 부모가 한 아이와 두 사람만의 시간을 갖고 굉장히 잘해주면서 이런 사랑 고백을 하면 아이는 부모가 가장 사랑하는 사람이 자신이라고 느낀다. 이것은 아이에게 커다란 정서적 안정감을 준다. 한 가지 조심할 점은 이 사랑 고백을 다른 형제와 비교하면서, 다른 형제를 깎아내리면서 하지 말아야 한다는 점이다. 그냥 “네가 제일 좋아”라고만 하면 된다. 부모의 이 말을 들은 아이는 ‘사실은 엄마가 나를 제일 사랑한다’는 생각이 들면서 다른 형제에게 조금은 미안해진다. 미안한 마음을 가지고 서로를 대하면 양보나 배려가 저절로 나오기도 한다. 반대로 ‘엄마는 형을 더 좋아해’라는 생각이 들면 다둥이 간 싸움은 자라는 동안 내내 쉽게 끝나지 않는다. 그런데 이 조언을 현실에 적용했더니 좀 어렵다는 부모들이 있었다. 그 말을 들은 아이가 바로 다른</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국문화의 도시 경주, 내년 APEC 유치할 최적지[기고/이철우]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006084/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006084/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006074.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;내년 11월 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의가 우리나라에서 열린다. 미국 중국 일본 러시아 등 21개국 지도자들이 한자리에 모이는 이번 기회에 무엇을 선보일지, 어떤 메시지를 강조할지 외교당국 등의 철저한 준비가 필요하다. 2020년 APEC는 ‘푸트라자야 비전 2040’을 통해 무역·투자, 혁신·디지털경제, 포용적이고 지속 가능한 성장이라는 3개의 목표를 내놓았다. 대한민국은 무역 투자로 발전했고 혁신 디지털경제로의 전환을 추진 중이다. 이제 우리의 목표는 포용적이고 지속 가능한 성장이며, 이는 기후 변화와 전쟁 속에 인류 전체가 고민하는 과제이기도 하다. 그 첫걸음은 자원을 고르게 배분하고 동반 성장하는 것이라고 본다. 선진국이 후진국 자원을 착취하지 말고 성장할 수 있도록 돕는다면 가능하다. 대한민국은 이를 세계사에 증명하고 있는 나라다. 원조를 받다가 주는 나라가 됐으니 이제 선진국 역할을 제대로 해야 한다고 생각한다. 국내 상황도 고민해 볼 부분이 있다. 우리는 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>너와 나를 넘어 다름 인정하기[내가 만난 명문장/배금주]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006067/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006067/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006062.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“나는 빨강이어서 행복하다! 나는 뜨겁고 강하다…. 나를 보라. 산다는 것은 얼마나 아름다운가! 나를 보라. 본다는 것은 또 얼마나 아름다운가! 나는 사방에 있다.” ―오르한 파무크의 ‘내 이름은 빨강’ 중 이 책에는 많은 화자가 등장한다. 죽은 자와 개도 말하고 색깔 ‘빨강’도 화자다. 그들은 각자 자기의 위치에서 본 것을 서술하고 그것이 진실이라고 주장한다. 주된 화자는 술탄의 화방에서 일하는 화가들이다. 모두가 갈등하고, 살인하고, 괴로워한다. 빨강만이 행복과 아름다움을 이야기한다. 16세기 오스만제국을 배경으로 하는 이 소설에서 베네치아 화가들이 마침내 신의 관점이 아닌 인간의 시각으로 그리기 시작했을 때 오스만 제국 화가들도 열광한다. 그러나 환호도 잠시. 술탄 주인공 만들기가 은밀히 진행된다. 술탄은 원근법이 도입된 화폭 속에서 주인공으로 군림하려 한다. 화가들은 이에 동조하는 ‘젊은 원근법파’와 신의 관점을 유지하고자 하는 ‘나이 든 전통주의자’로 나뉘어 세력을 다투고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/길진균]“4년 전보다 6석이나 더”… 제대로 된 與 총선백서 나올까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006279/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006276.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘총선 3연패 정당.’ 국민의힘 얼굴에 찍혀 있는 낙인이다. 20·21·22대 총선에서 연속 패배하면서 얻은 불명예다. 그사이 새누리당, 미래통합당, 국민의힘으로 당명도 세 차례나 바뀌었다. 도대체 뭐가 잘못된 것인지 원인을 살펴보겠다면서 ‘반성문’ 격인 총선 백서를 쓰기 위해 당 특별위원회까지 꾸렸지만 연일 삐그덕대는 소리가 들려온다. 당내에선 “백서가 나오기는 할까”라는 말까지 나오는 실정이다.    ▷이는 차기 당 대표를 선출할 전당대회가 ‘6월 말 7월 초’ 열리는 방안이 거론되는 상황에서 총선 참패의 주요 원인을 놓고 윤석열 대통령의 독단과 불통, 한동훈 당시 비대위원장의 전략 부재 중 어떤 것을 넣고 뺄지, 어디에 방점을 두고 기술할지 등을 두고 친윤계와 친한계의 갈등이 격화되고 있어서다. 그 와중에 조정훈 백서특위 위원장이 당권 도전을 시사하자 친한계를 중심으로 공정성에 의문을 제기하는 등 논란은 더 복잡한 양상을 띠고 있다. 조 위원장이 자신의 전당대회 출마를 염두에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천광암 칼럼]“추미애가 아니라 미안합니다”… 민주당의 요즘 ‘꼬라지’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006285/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006285/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006284.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의회민주주의 발상지인 영국에서 한국의 국회의장에 해당하는 하원의장 자리가 처음 생긴 것은 647년 전이다. 초기에는 무척 위험한 자리였다. 하원의 요구를 왕에게 전하는 등의 과정에서 분노를 사 목숨을 잃는 경우도 적지 않았다고 한다. 1394∼1535년 사이 참수를 당한 이가 7명이나 된다. 그러다 보니 모두가 의장 맡기를 꺼렸다. 이런 이유로 신임 하원의장 취임식 때는 동료 의원들이 양손과 팔을 끌고 나오다시피 해서 의장석에 앉히는 전통이 지금까지 남아 있다. 린지 호일 현 하원의장의 취임식에서도 이런 의식(儀式)이 예외 없이 재연됐는데, 그가 의장석에 ‘끌려 나와’ 가장 먼저 한 말은 “중립”이다. 비단 호일 의장뿐이 아니다. 의장직 재임 중에는 물론이고 물러난 뒤에도 기존 소속 정당과의 관계를 끊고 철저한 중립을 지키는 것이, 세계에서 가장 오랜 역사를 가진 영국 하원의 확고한 전통이다. 물론 모든 나라가 영국처럼 하원의장(국회의장)에게 중립을 요구하는 것은 아니다. 한국도 과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“K밸류업” 요란했는데, 韓 증시 성적은 주요 10개국 중 꼴찌</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006290/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006290/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124972696.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 20대 주가지수 가운데 14개가 최근 사상 최고치를 경신했다. 미국 증시에서는 나스닥지수와 S&amp;amp;P500지수가 15일 나란히 역대 최고가를 찍은 데 이어 17일 우량 기업들로 구성된 다우존스산업평균지수가 사상 처음 4만 선을 돌파했다. 영국·프랑스·독일 등 유럽 증시도 지난주 최고치를 갈아 치웠고, 일본·호주·인도 증시는 앞서 3, 4월에 최고가를 새로 썼다. 탄탄한 기업 실적과 인공지능(AI)발 기술 혁신, 금리 인하 기대감 등이 맞물려 해외 주요 증시가 역대급 호황을 맞은 것이다.   이와 달리 한국 증시는 박스권에 갇혀 좀처럼 맥을 못 추고 있다. 올 들어 코스피 상승률은 2.05%로 주요 10개국 중 꼴찌다. 34년 만에 최고치를 뚫은 일본 닛케이지수 상승률의 8분의 1도 안 되고, 연초 주가 폭락으로 국내 투자자들까지 떨게 만들었던 중국 상하이지수 상승 폭보다도 낮다. 이 정도면 주식시장에서 국내 기업들이 기업 가치를 높여 성장하고 투자자들이 자산을 불리는 선순환 구조가 막힌 셈이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]예산 깎더니 이번엔 예타 폐지, ‘샤워실의 바보’ 같은 R&amp;D 정책</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006298/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006298/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124983009.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 17일 국가재정전략회의를 주재하면서 “성장의 토대인 연구개발(R&amp;amp;D)은 예비타당성조사(예타)를 전면 폐지하고 투자 규모도 대폭 확충하라”고 지시했다. 현재 총사업비가 500억 원(국비 300억 원) 이상인 재정사업을 진행하려면 반드시 예타를 거쳐야 하는데, R&amp;amp;D 분야에 한해 이 과정을 건너뛰겠다고 한 것이다.   R&amp;amp;D 예타에 대해 과학기술계에서 개선 요구가 많았던 것은 사실이다. 통상 7개월에서 길게는 1년 넘게 걸려 신속한 기술 개발에 걸림돌이 된다는 우려가 많았다. 예타를 피하기 위한 소규모 R&amp;amp;D만 양산된다는 비판도 적지 않았다. 이에 따라 정부가 R&amp;amp;D 예타 대상 기준금액을 올리는 식으로 규제를 완화할 것이라는 관측이 많았는데 아예 ‘전면 폐지’를 들고나왔다.   이 같은 방침은 11개월 전 같은 회의에서 나온 대통령의 발언과 180도 달라진 것이다. 당시 윤 대통령은 “나눠먹기식, 갈라먹기식 R&amp;amp;D는 제로베이스에서 재검토할 필요가 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘직구 KC 인증’ 政은 졸속 추진-철회, 黨은 뒷북 비판 경쟁</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006301/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006301/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125006659.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해외 직접구매 규제 논란에 대해 정부가 어제 관계부처 합동 브리핑을 열고 “어린이 제품과 생활용품 등 80개 품목 중 안전성 조사 결과 위해성이 확인된 제품만 반입을 제한할 계획”이라고 밝혔다. 16일 국무총리 주재로 열린 관계부처 회의에서는 80개 품목 중 KC 인증(국가통합인증마크)이 없는 제품은 해외 직구를 금지한다고 발표했는데 “KC 인증 의무화는 소비자 선택권 침해”라는 비판이 거세지자 3일 만에 철회한 것이다.   해외 직구 시장이 연간 7조 원 규모로 성장하면서 정식 수입품과 달리 안전 인증을 거치지 않는 해외 직구 제품의 안전성 우려가 커지고 있는 것은 사실이다. 최근 관세청이 중국 온라인 쇼핑몰 알리익스프레스와 테무에서 판매하는 장신구 404개를 분석한 결과 24%의 제품에서 안전 기준치를 초과하는 발암 물질이 검출됐다. 서울시의 해외 직구 제품 안전성 조사에서는 어린이 장식품에서 기준치의 270배가 넘는 환경 호르몬이, 어린이용 장난감에서는 가습기 살균제 성분이 나오기도 했다. 정부로서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 김호중의 “후회라는 단어”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/20/LMBN6MPRF5EHZL2YKAILLBXIFQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/20/LMBN6MPRF5EHZL2YKAILLBXIFQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T01:25:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한국상담심리학회] AI, 너는 누구에게 심리상담을 받고 싶니?</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/readers-opinion/article/202405200955018/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/readers-opinion/article/202405200955018/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T09:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서영석 한국상담심리학회 법제화 위원회 위원 (연세대 교수) &lt;br /&gt;
        파란불로 가득한 주식 창을 바라보면서 인공지능(AI)에게 물어봤다. “5월엔 어떤 주식을 사면 좋을까?”, “저에겐 미래를 예측하는 능력이 없습니다.···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 회원을 위한 배리어프리 시설 구축 &apos;도전과 결정&apos;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212704</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212704</guid>
      <pubDate>2024-05-20T10:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인이 운동할 수 있는 환경을 조성하는 것은 단순한 시설 구축을 넘어 포괄적인 접근이 필요하다. 장애인을 위한 배리어프리 피트니스 센터를 창업하고 운영하는 과정에서 겪었던 경험과 어려움을 공유하고자 한다. 이는 창업 초기부터 중기에 이르기까지 도움이 되는 정보를 담고 있다.1. 최대한 장애물을 줄인 상가 위치 정하기 시설의 위치 선정은 매우 중요하다. 접근성이 좋은 위치를 선택해야 한다. 시설의 위치에 따라 해당 센터를 이용할 수 있는 장애 유형이 달라질 수 있기 때문이다.건물 자체가 장애인 접근에 용이한지, 주차 공간은 충분한지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘매운맛’이 만든 주가 50만원</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/20/NKJZYIMATBGVJBQEBJ436C3SLE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/20/NKJZYIMATBGVJBQEBJ436C3SLE/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T11:20:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 건수도 피해액도 수십배 급증… 문자 피싱 피해 국제 공조 강화해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/20/G5HJWQKTS5EGNGUZEBHPZ5R7CI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/20/G5HJWQKTS5EGNGUZEBHPZ5R7CI/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[홍성욱의 과학 오디세이] [56] 지능의 폭발</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/20/YZT7O7AARZDLJFX4KNJNUSA2DY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/20/YZT7O7AARZDLJFX4KNJNUSA2DY/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤대현의 마음속 세상 풍경] [181] ‘위험한 침묵’을 깨뜨려라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/20/T2JBD4PJKRCSDBOM5KCN64TFXA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/20/T2JBD4PJKRCSDBOM5KCN64TFXA/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [532] 철로 만든 꽃</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/20/OX4GBR4OAFATDOLWNRC7USMUAI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/20/OX4GBR4OAFATDOLWNRC7USMUAI/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘해외직구 계엄령’ 사태가 남긴 교훈[에스프레소 이동수]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/20/LQOFL46AUBHU5BW5DBKKALKJ7A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/20/LQOFL46AUBHU5BW5DBKKALKJ7A/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 몸짓 언어로 보니 시진핑이 푸틴에 한판승</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/21/3SF4NJMRDNEIBCVDCPO75CZ6ZE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/21/3SF4NJMRDNEIBCVDCPO75CZ6ZE/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 국회의원의 소신과 줏대</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/21/CTMIV4SO6JHBNKDU3ZGTFP2IJM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/21/CTMIV4SO6JHBNKDU3ZGTFP2IJM/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조형래 칼럼] 라인 사태는 축구 한일전이 아니다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/21/W44QZY3ASZBADAYSBUIMIFN7KU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/21/W44QZY3ASZBADAYSBUIMIFN7KU/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정부가 발목 잡은 의사과학자 양성, 재추진 필요하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/21/C7DFDPLMSJC2LJ2WYFXCD4IN4E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/21/C7DFDPLMSJC2LJ2WYFXCD4IN4E/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 해외직구 금지 소동, 만약 당정 협의 했더라면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/21/QCOTQAON5NFQVGPGVJCPGV2SZE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/21/QCOTQAON5NFQVGPGVJCPGV2SZE/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 세계 최악 저출생 국가에서 세금은 자녀 많을수록 불리</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/21/RDENC6Q2GNAGTPDFK35G62LPQU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/21/RDENC6Q2GNAGTPDFK35G62LPQU/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 市場 거스른 ‘해외 직구 정책’, 與 “설익은 정책 주저 없이 비판할 것.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/21/2UELQQ6VXZGF3CBYBMAXFU4JH4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/21/2UELQQ6VXZGF3CBYBMAXFU4JH4/</guid>
      <pubDate>2024-05-20T15:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 20% 치솟은 ‘자영업자 폐업’, 특단의 내수 대책 세워야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405201724001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405201724001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T17:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내수 불황으로 자영업자들의 폐업이 급증하고 있다. 20일 더불어민주당 양경숙 의원이 중소기업중앙회에서 제출받은 자료에 따르면, 지난 1~4월 ‘노란우산’ 폐업 공제금 지급액은 5442억원으로 1년 새 19.9% 늘었다···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 친윤·친한 갈등하는 총선백서, 책임 덮을 거면 왜 만드나</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405201806001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405201806001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T18:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        조정훈 국민의힘 제22대총선백서특별위원회 위원장(왼쪽에서 세번째)이 지난 17일 국회에서 열린 전체회의에서 발언하고 있다. 박민규 선임기자&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        국민의힘의 총선 참패 원인을 분석·규명·기록할 ‘총선 백서’를 두···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘의대 증원 일단락’ 선언한 정부, 2026년 계획 의·정 협의하길</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405201810001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405201810001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>의료계의 의대 증원 집행정지 신청이 법원에서 기각되자 대통령실은 지난 19일 “의대 증원 문제가 일단락됐다”고 선언했다. 각 대학에 증원을 위한 학칙 개정을 서둘러 줄 것도 촉구했다. 이로써 2025학년도 의대 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] 이란 대통령의 헬기 추락 사망</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202405201815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202405201815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>헬리콥터는 날개가 고정된 항공기가 갖지 못한 장점을 갖고 있다. 긴 활주로가 없어도 좁은 공간에서 이착륙할 수 있는 편리함이다. 산불 진화 등 긴급한 인력·물자 이송에 유용하다. 하지만 그 편리함은 치명적 단···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보] 가로세로 낱말 퀴즈 [79], [78] 답 및 스벅쿠폰 당첨자 발표</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141426</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141426</guid>
      <pubDate>2024-05-20T19:49:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        천지일보가 독자참여코너로 가로세로 낱말 퀴즈를 연재합니다. 낱말 퀴즈는 가로세로 낱말퍼즐 저자로 잘 알려진 김수웅 선생이 직접 출제한 퀴즈가 격주로 게재됩니다. 퀴즈에 응모하는 독자 중 5분을 추첨해 스타벅스 커피 쿠폰을 증정합니다. 많은 관심 부탁드립니다.
        
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.05.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3141426_3171167_3638.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.05.20.
        
        
        
        &amp;lt;가로열쇠&amp;gt;
        
        1. 왕실의 근친이나 신하가 강력한 권세를 잡고 온갖 정사 마음대로 하는 정치 勢道政治
        
        3. 벼슬이 높고 권세가 있는 집안. ~와 결탁해 부정, 부패 저질렀던 탐관오리 權門勢家
        
        6. 성경에 &amp;ldquo;~이 잉태한즉 죄를 낳고 죄가 장성한즉 사망을 낳느니라&amp;rdquo;라 했다. 慾心
        
        8. 임금이 대를 이을 자손이 없어, 방계로서 왕위 이은 임금의 친아버지에게 주던 벼슬
        
        10. 광개토대왕의 맏아들. 427년에 도읍을 국내성에서 평양으로 옮기고 남하 정책 펼침
        
        12. 말을 타고 싸우는 병사. 강감찬 장군은 ~이 강한 거란군과 싸우는데도 평지에 진 쳤다
        
        13. 1949년 6월 26일 서울 경교장서 안두희(安斗熙)에게 암살당한 독립운동가. 호는 백범
        
        14. 황산벌 전투에서 죽음으로서 역사에 이름 남긴 신라의 화랑으로 장군 김품일의 아들
        
        15. 유학을 공부하는 선비. 흥선 대원군은 전국의 많은 서원을 철폐해 ~들의 반발을 샀다
        
        16. 전북자치도 장수 출신으로 황진이와 더불어 한국에서 가장 유명한 조선 선조때 의기
        
        18. 임금이 머리에 쓰는 관. 이번에 발굴된 신라의 찬란한 ~은 순금으로 만들어진 것
        
        20. 무신이 차별받는 것에 불만 품고 문신을 죽이고 정권을 장악한 고려 시대의 무신
        
        22. 신라 진흥왕이 국토를 넓힌 다음, 국경 주변을 두루 살피며 돌아다닐 때에 세운 비석
        
        23. 대한민국 임시정부는 1919년 4월 11일 중국 이곳서 독립운동가들이 세운 임시 정부
        
        25. 傷痍勇士. 군대에서 부상 입어서 더 이상 복무하지 못하고 제대한 병사. ~를 위문하다
        
        26. 부모가 살아 계시고 형제가 무고한 것 등 군자의 세 가지 즐거움. 君子三樂
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;lt;세로열쇠&amp;gt;
        1.&amp;nbsp;조선의 제4대 왕. 훈민정음 창제는 가장 빛나는 업적이다. 능호는 영릉
        
        2. 욕되고 창피스러움. 나라를 빼앗겼던 시절에 당했던 恥辱을 잊지 말아야하죠
        
        4. 신라의 제30대 임금. 부친은 무열왕이고 모친은 김유신의 여동생인 문명왕후
        
        5. 세금을 가혹하게 거두어들이고, 무리(無理)하게 재물(財物)을 빼앗음. 苛斂誅求
        
        7. 오장육부의 오장은 간장, 비장, 폐장, 신장, 그리고 순환계의 중심기관인 이것은?
        
        9. 대한 제국 때에, 군기(軍器)의 제조와 수리 따위를 맡아보던 관청. 軍器廠
        
        11. 궁중에서, 임금에게 올리는 밥. ~를 들다. ~를 바치다. ~를 받들다. ~를 차리다
        
        13. 예서(隸書)&amp;middot;행서(行書)&amp;middot;초서(草書)에 능해 &amp;lsquo;해동의 서성&amp;rsquo;이라 불렸던 신라 명필
        
        14. 농사를 짓는 데에 필요한 물을 논밭에 댐. 灌漑는 농업 생산성의 향상에 기여함
        
        15. 천안 아우내 장날 만세 삼창하며 시위하다 왜경에 체포된 후 옥중서 순국한 여성
        
        16. 공적의 크고 작음 따위를 논의해 그에 알맞은 상을 줌. 한자는 論功行賞
        
        17. 아홉 겹이라는 뜻으로, 여러 겹이나 층을 이르는 말. &amp;lsquo;구중궁궐&amp;rsquo;의 준말
        
        19. 우연히 동시에 일어난 일로 의심 받게 된다는 말/ 까마귀 날자 배 떨어진다는 뜻
        
        20. 조선 후기의 학자. 호는 다산(茶山) 저서에 목민심서, 흠흠신서, 경세유표가 있다
        
        21. 어떤 현상이 관심의 대상이 되거나 어떤 사람이 훨씬 좋은 위치로 올라섬. 浮上
        
        24. 바다 등의 수중 및 그 상공을 무대로 하여 국가방위 담당하는 군대. 장군은 제독
        
        
        퀴즈 응모는 천지일보 네이버 대표메일(newscj001@naver.com)로 다음 주 토요일까지 해주시면 됩니다. 이름, 전화번호, 메일주소를 기입해서 답안과 함께 보내주세요. 당첨자는 다음호 게재일(격주 월요일)에 정답과 함께 공개됩니다.
        
        
        천지일보 가로세로 퀴즈 78회 당첨자
        
        &amp;lt;정답&amp;gt;
        &amp;nbsp;
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.05.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3141426_3171172_4441.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.05.20.
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        
        &amp;lt;당첨 방법&amp;gt;
        네이버 사다리타기
        
        &amp;lt;당첨자&amp;gt; 이름(아이디)
        명*경(M6560****)
        현*림(dpfla****)
        한*은(88dae****)
        신*숙(ann****)
        박*현(ylalo****)
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[환경칼럼] 맨발걷기 유감</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141431</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141431</guid>
      <pubDate>2024-05-20T19:53:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        조용우 부산환경교육센터 이사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3141431_3171176_521.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        우리 몸의 뼈 중 약 20% 이상이 발에 있을 만큼 발은 신체에서 가장 주요한 기관 중 하나이다. 발은 수천 개의 신경과 수만 개의 신경말단이 있으며, 또한 셀 수 없을 만큼 많은 혈관이 위치해 제2의 심장이라고도 불린다.
        
        한의학에서도 발바닥은 오장 육부 및 신체의 모든 기관들과 연결돼 있어서 전신의 축소판이라고 본다. 발 마사지만 받아도 몸이 한결 개운해지고 가벼워지는 이유도 여기에 있다. 발바닥을 골고루 자극하면 정체되었던 혈류가 풀리고 기혈 순환이 이뤄져서 대사 순환이 활발해지고 혈색도 좋아진다고 한다.
        
        그래서 발바닥을 자극하고 발을 움직여 걷는 &amp;lsquo;걷기&amp;rsquo;는 수많은 인대, 근육, 신경 등을 자극해서 신체에 다양한 이점들을 선사해 준다. 명의 허준도 &amp;ldquo;좋은 약보다는 좋은 음식이 낫고 음식보다는 걷기가 낫다&amp;rdquo;고 동의보감에서 걷기의 효능에 대해 강조한 바 있다.
        
        특히 맨발걷기는 이름 그대로 맨발로 걷기 때문에 역학적으로도 정상적인 발역학을 만들어 기형과 질병을 유발하지 않고 걷기 효과를 향상시킨다. 본디 걷는 걸 즐겼던 필자 또한 대사질환을 앓고 난 후부터 맨발걷기에 관심을 가지게 되었다. 맨발로 걷는 것이 여러 측면에서 건강에 도움이 되고 어느정도 효과가 있다는 정보를 접하고 나서부터였다.
        
        맨발걷기를 대중적으로 유행시킨 방송 &amp;lsquo;생로병사의 비밀&amp;rsquo;에는 맨발걷기의 효능을 8가지 정도로 정리해 임상실험 결과와 함께 소개하고 있다. 첫째, 혈압의 안정. 둘째, 혈관 건강 증진. 셋째, 근육량 증가. 넷째, 체온 상승. 다섯째, 스트레스 완화. 여섯째, 통증 감소. 일곱째, 균형감각 증가. 여덟째, 혈액순환 촉진 등이다. 맨발걷기를 통해 항암치료하는 사례도 소개하며 맨발걷기의 효능을 구체적으로 잘 보여준다.
        
        하지만 과유불급, 맨발걷기가 건강에 도움이 된다고 해서 맨발걷기를 마치 만병통치약인 양 과신해 무조건 추종하는 태도나 맨발걷기만 하면 건강에 아무런 문제가 없다는 식의 지나친 맹신이나 신봉은 경계해야 한다.
        
        맨발걷기의 효능이 여러 과학적 임상실험을 통해 의학적으로 조금씩 입증되고 있긴 하지만 아직까지는 민간요법 혹은 대체의학 정도의 위치라는 사실을 명심해야 한다. 그야말로 맨발 + 걷기 이상도 이하도 아닌 것이다. 이것이 맨발걷기의 기능적 효과다.
        
        그래서 필자는 맨발걷기에 대한 지나친 과신이나 맹신적 태도를 경계하고자 한다. 정상적인 의학이나 상식적 사고를 부정하고 맨발걷기만 절대시한다면 사이비 신앙을 신봉하는 태도나 다를 바가 없기 때문이다.
        
        오히려 이러한 극단적인 건강 맹신 보다는 맨발걷기의 &amp;lsquo;자연친화적 효능&amp;rsquo;, 즉 지구 표면과 신체의 &amp;lsquo;접촉&amp;rsquo;에서 이루어지는 &amp;lsquo;사람과 자연과의 연결&amp;rsquo; 이를 통한 자연과의 교감과 소통이라는 정서적 기능과 영성적 측면, 생태친화성에 주목하고자 한다.
        
        맨발걷기의 핵심은 &amp;lsquo;접지(earthing, 어싱)&amp;rsquo;에 있는데 이 접지라는 행위는 지표면인 땅과 신체인 발바닥을 접촉시켜 지구와 신체를 연결하는 것을 뜻한다. 그래서 &amp;lsquo;어싱&amp;rsquo;은 인간 본연의 상태로 돌아가는 것으로 구성된다. 어싱은 지구에 연결되는 것을 의미하며 단순히 발바닥의 신경 말단을 활성화하는 것을 넘어 자연과의 교감을 통해 우리의 영혼을 치유하는 연습이기도 하다.
        
        바닷가의 모래를 맨발로 걷거나 아침에 이슬 맺힌 잔디의 간지럼을 느끼는 게 얼마나 즐거운 일인지 맨발로 맨땅을 걸어본 사람만이 알 것이다. 오롯이 발바닥으로 느끼는 땅, 자연과의 연결, 이를 통한 생태적 가치의 재발견, 이것이 어싱의 참 의미다.
        
        맨발걷기가 더욱 대중화되고 활성화돼 너도나도 앞다투어 황톳길, 해안모랫길을 찾아다니고 이젠 지자체가 앞장서서 황톳길을 조성하고 대규모 챌린지 대회를 개최한다 야단법석을 떨고 있지만 맨발걷기의 참된 가치를 잘 살리고 있는지, 올바른 방향으로 가고 있는지 이제는 한 발 멈춰서서 점검이 필요한 시기다. 어싱은 웰빙을 증진하기 위해 자연과의 관계 향상을 제안하는 하나의 실천임을 인식해야 한다는 말이다.
        
        마라톤 대회 마냥 수백명이 몰려다니며 맨발로 바닷가나 숲속길을 걷는 대회가 자연과의 교감이라는 취지에 걸맞는지, 몸에 좋다고 건강을 위해서 때와 장소도 가리지 않고 고궁이든 왕릉이든 아랑곳하지 않고 아무곳에서나 바짓가랑이 걷어붙이고 신발 훌러덩 벗어 던지고 활보해도 되는 건지 한 번쯤 성찰이 필요한 시기이다.
        
        근대 사상가 장 자크 루소는 &amp;ldquo;걸음을 멈추면 생각도 멈춘다. 나의 정신은 오직 다리와 함께 움직인다&amp;rdquo;고 했다. 위대한 철학자 임마누엘 칸트 역시 &amp;ldquo;걷기는 나 자신과 대화하는 시간&amp;rdquo;이라고 했으며 프리드리히 니체는 &amp;ldquo;진정 위대한 모든 생각은 걷기에서 나온다&amp;rdquo;고 했다. 이제 아무 생각없이 걸을 게 아니라 맨발로 걸으면서 맨발걷기의 참된 의미를 생각할 때가 되었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 해외직구 종합적으로 대비하라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141433</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141433</guid>
      <pubDate>2024-05-20T19:55:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        정부는 해외직구를 종합적으로 판단해야 한다. 정부가 중국에서 수입하는 80개 품목에 대해 KC인증 있어야만 수입을 허용하겠다는 계획을 철회했다. 국민의 보호와 소비자 선택권이 혼재하면서 철회하게 됐다.
        
        정부는 국민의 안전과 보호, 그리고 소비자 선택을 종합적으로 판단해야 한다. 당초 중국에서 수입하는 80개 품목 중에 어린이가 사용하는 제품에서 1급 발암물질인 카드뮴이 발견됐다. 심지어 기준치 100배가 넘는 생활용품과 어린이 용품이 발견되면서 정부는 KC인증을 받은 제품에 한해서 해외직구를 허용하겠다고 했다.
        
        그러나 위해 물질과 전혀 관계없는 전기용품이나 가전제품도 포함되면서 혼란을 가져왔다. 정부는 80개 수입 품목이 모두 KC인증을 받아야 하는 것은 아니라고 해명했다. 국민의 안전과 생명을 해치는 일부 품목에 대해 기준치를 지키도록 하겠다고 설명했다.
        
        정부는 해외직구에 대한 수입 제한은 안전 기준치를 넘어서는 일부 품목이라고 설명하면서 당초 계획을 철회했다. 정부는 국민의 생명과 안전을 지키면서 국민들이 선택할 수 있는 자유를 줘야 한다. 안전을 해치는 것이 아닌 품목에는 소비자 선택권이 있어야 한다.
        
        알리익스프레스, 테무, 쉬인 등 중국 온라인플랫폼이 한국에서 급속하게 성장하고 있다. 정부는 중국 온라인플랫폼이 한국 국민의 생명과 안전을 해치는 것은 기준치를 제시하고 철저하게 관리해야 한다.
        
        정부는 기준치 제시와 함께 국민의 선택권도 주어야 한다. 대한민국은 전 세계에서 온라인쇼핑이 가장 발달한 나라다. 한국은 스마트폰 보급률, 전자 정부, 통신 인프라 등 모든 부문에서 세계 1위다. 좁은 국토에 5천만명이 모여 있어, 온라인쇼핑이 가장 활발하게 성장할 수 있다.
        
        2023년 전체 소매액 600조원 중 41%가 온라인 쇼핑이다. 향후 65%까지 온라인 쇼핑이 증가할 것으로 예상된다. 정부는 국민의 건강과 안전을 위해 기준치를 초과하는 품목에 대해서는 철저하게 조사를 해야 한다. 중국도 한국을 포함한 전 세계인을 위해 기준치를 초과하는 것은 수출을 금지해야 한다.
        
        중국 스스로 안전기준을 제시하고 지키는 것은 한국 뿐만 아니라 중국에도 필요하다. 양국 정부는 안전에 대한 기준치를 분명히 하고, 기준에 맞는 제품이 생산&amp;middot;판매&amp;middot;수출되도록 해야 한다.
        
        경제학의 목적은 공정성과 효율성이다. 공정하게 경제정책이 집행되고, 효율적으로 이루어져야 한다. 정부는 국민의 안전과 보호 그리고 소비자 선택권을 지켜 주는 종합적인 대안을 마련해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 둘이 하나 되는 부부의 날 의미를 되새기며</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141434</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141434</guid>
      <pubDate>2024-05-20T19:58:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        5월 21일은 둘이 하나 된다는 부부의 날이다. 1995년 5월 21일 세계 최초로 경남 창원에서 권재도 목사 부부에 의해 시작된 부부의 날은 2007년부터 법정기념일로 인정됐다. 결혼 전 동거가 일반화 되고 결혼 후에도 혼인 신고를 최대한 미루고, 이혼과 졸혼이 흔해진 요즘인지라 가족의 근간이 되는 부부의 의미는 더 특별하다.
        
        한 조사결과에 따르면 불화가 있는 가정에서 불안감을 안고 자라는 아이보다 한부모 가정에서 평안하게 자라는 아이가 정서적으로 더 건강하다는 결과가 있다. 과거에는 이혼에 대한 극도의 부정적 인식과 함께 남성이 생계를 책임지는 사회 구조 때문에 여성들이 가슴에 응어리를 안고 참고 견디는 것이 일반적이었지만 이혼에 대한 사회인식이 바뀌면서 황혼이혼과 졸혼 등도 급증하고 있다.
        
        가장 많은 이혼 사유는 배우자의 부정행위다. 이는 단순히 간통을 의미하는 것이 아니라 부부의 정조 의무를 충실하지 않은 것을 포함한다. 기타 배우자가 가족을 버리고 나가 부양의무를 다하지 않은 경우, 배우자나 가족에 의해 학대를 당한 경우도 주요 이혼 사유가 된다.
        
        이 같은 사유가 전통적인 이혼 사유라면 요즘 젊은 세대 상당수의 이혼 사유는 돈 문제다. 대부분 맞벌이인 요즘 세대는 과거처럼 통장을 한 명이 관리하지 않고, 일정 금액 생활비를 공동지출한다. 이때 공동 지출금을 개인용도로 사용하는 등의 경우가 많아지면 이혼까지 가는 경우가 적지 않다고 한다.
        
        서로 다른 사람이 만났으니 다를 수밖에 없는 것이 부부다. 자신의 기준에 상대가 맞추지 않는다고 다투기 시작하면 어느새 서로가 말로 깊은 상처를 입고 신뢰마저 무너질 수 있다. 이 말을 삼강오륜에서 찾는다면 부부유별(夫婦有別, 부부 사이에는 구별(분별)이 있어야 한다)이라 할 수 있다.
        
        동몽선습에는 부부 이성지합 생민지시 만복지원(夫婦 二姓之合 生民之始 萬福之源, 부부는 두성의 합이니 백성을 만들어내는 시초요 만복의 근원)이라는 말이 있다.
        
        다른 환경에서 자란 남녀가 부부의 연을 맺어 가족을 이루는 것은 생각할수록 귀하고 귀한 인연이다. 특별히 부부의 날만큼은 배우자의 소중함을 되새기며 서로에게 힘이 되는 말 한마디 건네보면 좋을 듯싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정수종의 기후변화 이야기]꿀벌 실종사건의 주범은 기후변화?</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202043005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202043005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T20:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        벌을 연구하면서&lt;br /&gt;
        기후변화의 무서움을 &lt;br /&gt;
        더 절실히 깨닫고 있다 &lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        지금까지 우리의 연구와 &lt;br /&gt;
        많은 다른 연구들은 &lt;br /&gt;
        기후변화를 &lt;br /&gt;
        벌의 생존을 위협하는 &lt;br /&gt;
        주범으로 지목하고 있다&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        벌이 사라지면 &lt;br /&gt;
        당신의 모닝···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]인천 적수 사태 잊었나…상수도관 세척 보완책 시급</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202405202045005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202405202045005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T20:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수돗물 불신의 반대말은 수돗물 음용의 확산이며, 그 책무는 수도법상 환경부와 지자체에 있다. 이에 먹는물대책소비자연대는 ‘상수도관망시설 유지관리업무 세부기준(10년 주기 상수도관 세척 의무화 고시)’ 시행···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[직설]슬플 것 같아요</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202045015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202045015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T20:45:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전, 한 중학교에서 장애인 인권교육 강의를 마친 뒤 질문 시간에 한 여학생이 나에게 장애인이 되어 억울하냐고 물어보았다. 정확히는 의사의 과실로 인한 의료사고로 장애인이 된 게 원망스럽냐는 질문이었다.···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생각그림]뒤 표정</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202045025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202045025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T20:45:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        나무에 아크릴(22×35㎝)&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        뒷모습에도 표정이 있을까요? 벤치에 혼자 앉아 있는 아저씨의 뒷모습을 보면 고민하고 있는 표정이 보이는 것 같습니다. 머리를 찰랑거리며 가볍게 걸어가는 아가씨의 뒷모습만 보아도 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박래군의 인권과 삶]참사의 아픔 끌어안는 오월의 어머니들</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202045035/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202045035/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T20:45:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 5월18일을 앞두고 광주에 간다. 올해도 세월호 참사 유가족과 함께 참석했다. 5·18민주화운동 기념주간에는 다양한 행사들이 광주 전역에서 진행된다. 그중에서 가장 큰 감동을 받을 때는 5월17일 밤에 금남로···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자칼럼]최경주가 보여준 것들</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202049005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202049005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T20:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최경주는 헤드를 가볍게 끝까지 던졌다. 힘보다는 부드러움에 의지한 스윙이었다. 나이가 적잖아 젊은 선수들보다 드라이버샷 비거리가 짧을 수밖에 없었다. 세컨드 샷도 긴 채로 해야 했다. 젊은 선수들이 미들 아이···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이선의 인물과 식물]스티브 잡스와 사과</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202049015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202049015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T20:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>17세기에 아이작 뉴턴의 사과가 있었다면, 21세기에는 스티브 잡스의 사과가 있다. 한 사람은 물체끼리 끌어당기는 힘의 원리를, 또 다른 사람은 사람끼리의 물리적 거리를 좁히고자 궁구하였다. 결국 뉴턴은 사물의···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상 읽기]네이버는 서두르면 안 된다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202051005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202051005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T20:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>돈을 내고 네이버를 사용한다. ‘네이버 웍스’라는 프로그램을 사서 변호사 업무에 쓴다. 매우 도움이 된다. 업무용 문서 파일을 여러 변호사가 같이 보면서 소통하고 협업할 수 있다. 카톡과는 다르게 메시지와 메···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]전쟁에 반대할 자유</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202051015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405202051015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-20T20:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유학 시절에 강의 조교 월급만으로 부족해 기숙사 부사감을 한 적이 있다. 다양한 사건을 경험했지만 지금도 생생한 것은 누군가가 어떤 유대계 학생 방문에 ‘나치 문양’(Hakenkreuz)을 붙여놓고 달아난 일이다. 소···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[컬처세상] 김호중 ‘음주 뺑소니 정황’에 분노하는 대중</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141482</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141482</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이호규 대중문화평론가(동아예술전문학교 예술학부 교수)
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3141482_3171232_748.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        연예계 사건과 사고가 멈춤이 없다. 연예인은 공인이다. 그래서 이미지와 품행에 절대적으로 신경 써야 한다. 화가 나도 카메라가 비추면 웃어야 한다. 또 높은 도덕성도 요구된다.
        
        최근 음주운전, 마약, 학폭, 사기 등 연예인의 잇따른 범죄 때문에 연예계가 바람 잘 날이 없다. 이번엔 또다시 음주운전이다. 트로트 스타 김호중이 유흥업소를 방문한 것은 맞지만 술은 마시지 않았다고 주장했지만 결국 경찰의 압박 속에 거짓말로 드러나며 음주 사실을 뒤늦게 시인했다.
        
        여전히, 조건 없는 사랑을 보내는 김호중 일부 극성팬들과 이미 밝혀진 사실만으로 자숙하고 반성해야 한다는 대다수 대중 사이에 논란은 지속되고 있다.
        
        김호중은 &amp;lsquo;트바로티(트로트+파바로티)&amp;rsquo;라는 독보적인 캐릭터를 구축하며 승승장구하고 있었다. 그러나 한순간의 실수와 잘못된 판단으로 대중은 그를 멀리하고 있다. 또 방송계와 광고계도 빠르게 손절하고 있다.
        
        접촉 사고 2시간 뒤 매니저가 김호중의 옷을 입고 운전자인 척 경찰에 자수했지만 사고 차의 소유자가 김호중이라는 점을 수상히 여긴 경찰은 김호중에게 여러 차례 출석을 요구했다. 하지만 그는 이에 응하지 않았다. 당일 성실하게 조사받고 거짓말을 하지 않았다면, 지금처럼 대중의 분노가 치솟았을까. 뺑소니 후에도 김호중은 한 편의점에서 캔맥주 등을 산 것으로 전해졌다.
        
        김호중의 이번 사건이 연예계 톱 이슈로 주목되면서, 경찰도 수사에 속도를 내고 있다. 경찰은 음주운전 혐의를 적용하지 못한다면 도주치상을 비롯, 범인도피&amp;middot;증거인멸 교사, 위험운전치상 등 혐의를 적용해 구속영장을 신청하는 방안도 검토하고 있다. 대중도 그의 행동에 대해 옳지 못하다며 분노하는 중이다. 일이 이렇게 커졌는데도 공연을 이어간 김호중의 모습이 상식적이지 않다는 것이다.
        
        연예인의 음주운전 사건은 끊이지 않는다. &amp;lsquo;음주운전=잠재적 살인&amp;rsquo;이라는 인식이 퍼지면서 이 범법 행위에 대한 대중의 잣대는 날카로워지고 있다. 잘나가던 배우 김새론, 배성우, 곽도원이 음주운전으로 이미지가 추락했다. 과거에는 노홍철, 윤제문, 버벌진트, 강인, 호란 등이 음주운전 혐의로 적발돼 팬들을 씁쓸하게 했다.
        
        음주운전, 마약 등으로 긴 자숙의 시간을 보내야 하는 연예인들이 은근슬쩍 얼굴을 비치는 모습도 눈살을 찌푸리게 한다.
        
        예상치 못한 사고는 언제든지 일어난다. 기획사의 스타 관리시스템이 철저하더라도 갑작스러운 사고는 막을 길이 없다. 그러나 소속돼 있는 연예인들의 음주운전은 철저한 교육과 사전 관리로 미리 예방은 할 수 있다.
        
        틈만 나면 발생하는 연예인 음주운전에 대중은 분노한다.
        
        정부는 &amp;lsquo;음주운전과의 전쟁&amp;rsquo;을 선포하고 음주운전이 일상생활 속에 얼마만큼 깊숙이 뿌리박혀 있는지 주목하고 대책을 세워야 한다. 아울러 음주운전, 마약, 학폭 등 불법&amp;middot;비리와 추태를 행한 연예인이 있다면 책임을 지고 연예계를 떠나야 한다.
        
        음주운전은 잠재적 살인이라는 평가까지 받는 범죄다. 음주운전이나 마약, 학폭에 있어서는 복귀가 아닌 연예계 영구 퇴출이 필요한 것 아니냐는 목소리가 나오고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자/풀어쓰는 한자성어]完璧(완벽)(완전할 완, 구슬 벽)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240520/125024714/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240520/125024714/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125024713.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;● 유래: 사기(史記) 염파인상여열전(廉頗藺相如列傳)에 나오는 이야기입니다. 조(趙)나라의 혜문왕(惠文王)은 화씨지벽(和氏之璧)이라는 세상에 둘도 없는 진귀한 구슬을 얻었습니다. 그런데 이웃 진(秦)나라의 소양왕(昭襄王)이 소문을 듣고 조나라에 사신을 보내 15개 성(城)과 화씨지벽을 바꾸자고 청했습니다. 혜문왕은 구슬을 내주자니 소양왕이 약속을 어길 것 같고, 거절하자니 이를 구실 삼아 진나라가 쳐들어 올 것 같아 여러 신하와 논의를 했습니다. 이때 목현(繆賢)이 식객 중 지모와 용기를 갖춘 인상여(藺相如)를 사신으로 추천했습니다. 인상여는 즉시 진나라로 가 화씨지벽을 진나라 왕에게 바쳤지요. 구슬을 받아 쥔 왕은 “과연 훌륭하구나”라고 감탄하며 좋아할 뿐 주기로 한 15개 성 얘기는 꺼내지 않았습니다. 이를 예상했던 인상여는 “그 구슬에 한 군데 조그만 흠집이 있으니 가르쳐 드리겠습니다”라고 거짓으로 말해 다시 구슬을 받았습니다. 인상여는 이어 “우리는 신의를 지키느라 구슬을 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침논단] 법 경시의 위험사회</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141485</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141485</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:14:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김상겸 동국대 법학과 교수
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3141485_3171236_1146.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        최근 유명연예인의 차량 충돌 사건이 시끌벅적하다.
        
        차량이 증가함에 따라 도로에서 차량 충돌 사고가 발생하는 것은 흔한 교통사고가 되어버렸지만, 사고 후 수습하지 않고 뺑소니하면 특정범죄가중처벌법의 적용을 받게 되어 무거운 처벌을 받을 가능성이 커진다. 더구나 이 사건은 운전자가 음주운전 혐의도 받고 있고 증거인멸 혐의도 받고 있어서 수사 결과에 따라 가중 처벌로 상대적으로 중형을 받을 가능성도 있다.
        
        이 사건이 우리 사회에 던지는 메시지는 의미심장하다고 볼 수 있다. 이 사건의 당사자는 먼저 모든 혐의를 인정하지 않고 도피한 후 경찰의 수사와 목격자의 진술로 도저히 피할 수 없는 상황에 이르자 하나씩 인정하고 있다. 그런데 이 사건은 유명 연예인으로서 공인에 준하는 신분을 가진 사람이 차량사고에 대하여 법 이전에 상식적으로 해야 할 행동을 전혀 하지 않았고, 그 이후에도 법 위반을 전혀 고려하지 않는 모습을 보였다는 점이다.
        
        이런 사건에서 보듯이 우리 사회에서는 법을 의식하지 않고 마음대로 행동하는 것처럼 보이는 사건들이 점차 빈번해지고 있다. 국가의 법질서를 경시하거나 무시하고 심지어 법의 존재 자체를 의식하지 않고 마음대로 하는 무법천지를 만드는 범행이 많아지고 있다. 이런 현상이 점차 심해지고 있는 것은 사회가 건강하지 못하다는 것이고 대한민국의 법치 질서가 무너지고 있다는 것을 보여준다.
        
        우리 사회가 보여주는 위험한 모습에는 마약도 있다. 얼마 전에는 학원가 일대에서 집중력 향상이라는 선전을 통하여 마약을 탄 음료를 유통한 사건도 발생했다. 마약이 일반 국민 생활에 파고들면서 자신도 모르게 마약에 노출되는 경우도 많아졌다. 이미 우리나라는 국제사회에서 마약청정국이란 이름을 내세우지 못하는 국가가 되었다. 역사적으로 보더라도 마약으로 인하여 국가가 퇴보하고 몰락한 예는 꽤 있다.
        
        법을 두려워하지 않는 현상은 그 원인이 다양하지만, 사회환경이 건강하지 못하면서 나타나는 것이다.
        
        법이 근대부터 국민의 대표에 의하여 만들어지면서 체계화된 것은 사회적 약자를 보호하기 위해서였다. 물리적 힘이 세상을 지배하던 시대에는 문자화된 법이란 큰 의미가 없었다. 이는 정의를 강자의 권리라고 한 고대 그리스 철학자의 말을 빌지 않더라도 힘을 가진 강자에게는 법이란 형식에 불과한 것이다.
        
        근대에 오면서 국가의 체제가 만들어지고, 국가가 체제를 유지하기 위해서는 질서가 필요하게 되었다. 국가의 질서유지에 가장 적합한 제도가 문자화된 법이었다. 인간의 감성이 아니라 이성에 의하여 만들어진 법은 공동체에 생활하는 약자를 보호하기 위한 제도로서 기능과 역할을 하게 되었다. 법의 중요한 기능이 사회의 질서유지 기능이라는 점에서 사회적 약자를 보호하기 위해서는 사회질서가 유지되어만 한다는 것이다.
        
        법이 사회질서를 유지하지 못하여, 사회질서가 강자의 힘으로 유지하게 된다면 약자는 강자의 지배를 받을 수밖에 없는 상황이 된다. 그래서 민주공화국은 법치국가를 토대로 한다. 법이 우선해야 하고 법이 정치보다 우위에 있어야 법치국가가 실현하게 된다. 법을 경시하거나 무시하는 한 법치국가가 되기는 어렵다. 국가의 실정법이 존재한다고 법치국가가 되는 것은 아니기 때문이다.
        
        우리 사회에서 법 경시풍조나 법 무시현상은 떼법이나 국민정서법이란 용어에서도 찾아볼 수 있다. 국회가 법을 잘 만들어도 국민이 법을 경시하거나 무시하게 되면 법질서는 무너지게 된다. 그래서 국민의 요구가 있다고 해도 법의 내용이나 법원칙에 맞지 않는다면 이를 수용해서는 안 된다. 국민이 국가 실정법을 벗어나 무리한 요구를 하는 경우 정치적 이해관계가 있다고 하여도 이를 받아들여서는 안 된다.
        
        우리는 지금 법의 홍수 시대에 살고 있다. 특히 국회는 많은 법률을 만들고 있다. 새로운 법률을 만드는 것만 아니라 기존의 법률을 개정하는 것도 갈수록 많아지고 있다. 심지어 개정법률이 시행되기도 전에 다시 개정하는 일도 있다. 이러한 법의 범람, 법의 홍수가 법을 경시하게 만드는 풍조를 만들고 있는지 모른다.
        
        그런데 현대사회에서 법은 국민의 자유와 권리를 보호한다. 물론 법에 따라 국민은 의무를 이행해야 하기도 한다. 그렇지만 국가가 법을 통하여 국민을 보호하고 질서를 유지하고 있는 것이 사실이다.
        
        법은 법의 무지를 용서하지 않는다. 독일처럼 유아부터 법 교육을 통하여 준법의식을 함양하도록 해야 한다. 법 경시로 인한 법질서의 붕괴는 부메랑이 되어 국민에게 돌아온다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/피플 in 뉴스]슬로바키아의 정치 분열과 총리 피격</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240520/125024721/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240520/125024721/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125021383.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중부 유럽에 위치한 슬로바키아는 원래 체코슬로바키아 연방에 속해 있었습니다. 1989년 민주화의 물결이 밀려들면서 체코슬로바키아에서도 비폭력 대중 시위인 이른바 ‘벨벳 혁명’이 일어나, 1993년 슬로바키아도 분리 독립하게 됐습니다.    그런데 이달 15일 이 나라의 총리 로베르트 피초(60·사진)가 총에 맞으면서 슬로바키아 국내뿐 아니라 국제사회에도 충격을 던지고 있습니다. 현장에서 잡힌 용의자는 71세 남성으로 지금까지는 배후 없는 단독 범행으로 파악되고 있습니다. 그런데 슬로바키아 정치권에선 이번 사건을 자국 내 극심한 정치적 양극화와 연결시키는 분위기입니다.    슬로바키아는 공산정권의 붕괴 및 분리독립 이후에 심각한 정치 분열을 경험하고 있습니다. “화해할 수 없는 두 개의 진영으로 분열됐다”는 말이 나올 정도로 갈등이 악화된 건 2018년 잔 쿠치악 기자가 피살되고부터입니다. 당시 쿠치악 기자는 피초 총리가 속해 있는 사회민주당과 범죄 조직의 유착 의혹을 취재하고 있었습니다. 파문이 확산되면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/함께 떠나요! 세계지리 여행]미사일-로켓 개발로 불 붙은 우주기술 경쟁</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024734/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024734/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125026063.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 5월 25일 전남 고흥군 나로우주센터에서 우리나라 기술로 제작한 우주 로켓 누리호가 힘차게 발사되었습니다. 모두 가슴을 졸이며 지켜봤던 누리호는 정상 비행해 위성을 성공적으로 우주 궤도에 안착시켰습니다. 이로써 대한민국은 세계에서 10번째로 우주 로켓 개발에 성공한 ‘우주 로켓 자력 발사국’이 됐습니다. 미국, 중국, 유럽연합(EU), 러시아, 일본 등 강대국들은 모두 우리보다 앞서 우주 로켓 개발에 성공했습니다. 강대국들은 왜 우주를 향해 로켓을 쏘아 올리는 걸까요? 오늘의 세계 지리 이야기는 지표면을 넘어 우주로까지 확장된 지정학적 경쟁에 관한 내용입니다.● 세계대전과 탄도 미사일 개발 1944년 9월 영국 런던에 미사일 공습이 시작됐습니다. 그런데 음속 4배 속도로 날아온 이 미사일은 독일 나치가 개발한 V2였습니다. V는 ‘보복 무기(Vergeltungs waffe)’라는 의미로 적국인 영국에 보복하겠다는 뜻입니다. V2는 먼저 개발된 V1을 초음속으로 개선한 것이었습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 5월 21일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141487</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141487</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:20:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1757
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.05.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3141487_3171241_1618.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.05.20.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 ‘항아리 무덤’의 자식사랑… “엄마 품 같은 독에서 안식을”[강인욱 세상만사의 기원]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024796/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024796/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125021875.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《7000년 전부터 한반도에 독무덤    돌아가신 분을 항아리에 모신 무덤을 ‘독무덤(옹관묘)’이라고 한다. 좀 생소해 보이지만 세계에 널리 퍼져 있는 풍습이다. 한국에서는 약 7000년 전부터 독무덤이 사용되었고, 1970년대까지도 호남지역에서 사용되었다. 특히나 삼국시대 영산강 유역에서 1500년 전에 만든 독무덤은 세계적으로 독특하다.2m가 넘는 대형 항아리 무덤에 족장과 귀족을 화려한 황금 유물과 함께 묻었기 때문이다. 왜 마한 사람들은 삼국의 다른 나라와 달리 거대한 항아리에 귀족과 족장을 모셨을까.     고인돌과 함께 세계적으로 유례가 없는 한국만의 독무덤에 숨겨진 이야기를 살펴보자.》항아리에 무덤을 쓰는 풍습은 유라시아 일대에 널리 퍼져 있는데, 특히 한국은 세계적으로 가장 빨리 독무덤을 만든 나라 중 하나이다. 부산 영도구 동삼동에서는 약 7000년 전에 쓴 독무덤이 발견되었다. 이는 이웃한 일본이나 중국은 물론이며 세계적으로도 손꼽힐 정도로 빠르다. 빗살무늬토기도 독무덤으로 사용되었으니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선동과 테러[임용한의 전쟁사]〈316〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024810/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024810/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125021845.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아테네의 민주정은 참주 페이시스트라토스의 등장으로 위기를 맞는다. 페이시스트라토스는 무자비한 폭군이라기보다는 교묘한 독재자였다. 문명을 발전시키는 제1의 동인은 욕구다. 민주주의는 서로 갈등할 수밖에 없는 다양한 욕구가 공존하면서 터져나오게 하는 데 최대의 장점이자 존재 가치가 있다. 반면에 욕구와 갈등이 조정되지 않고 서로 반목하고 위협하게 되면 강제적인 중재론이 인기를 얻게 된다. 민주주의의 보루였던 아테네도 민주정이 몰락하고 참주정이 대두하는데 그 주역이 페이시스트라토스였다.   페이시스트라토스가 죽자 두 아들이 권력을 계승했다. 형 히피아스는 대중의 욕구를 잘 알았고, 능숙하게 다뤘다. 독재가 탄탄해져 갔다. 여기에 페르시아와의 전쟁의 위협이 커져 가는 것도 참주정의 안정에 한몫했다.   민주정 지지자들이 무력감을 느끼던 기원전 514년, 도시 축제 중에 하르모디오스와 아리스토게이톤이란 두 청년이 동생 히파르코스를 암살했다. 암살의 이유는 독재에 대한 응징이란 설도 있고, 개인적인 원한이었다는 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]추억 놓고 가셨어요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024829/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024829/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125021862.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;누가 떨어뜨린 졸업사진인가 봐요. ‘국민학교’ 친구들과의 추억이 담긴 세상에 한 장뿐인 사진일 텐데, 주인님 돌아와요!  ―경기 광명사거리역 개찰구에서변영욱 기자 cut@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야구 예능 ‘에이스’ 이대은 “움직여야 활력이 돕니다”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024846/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024846/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125024206.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프로야구 선수 시절 이대은(35)은 가진 재능을 제대로 꽃피우지 못했다. 신일고를 졸업한 뒤 2008년 시카고 컵스와 계약해 메이저리그 진출을 노렸지만 끝내 빅리그 무대를 밟지 못했다. 2015년부터 2년간은 일본프로야구(NPB) 지바 롯데에서 뛰었다. 이대은은 첫해인 2015년 한국 투수 최초로 10승을 노렸지만 9승에 머물렀고, 2016년에는 대부분 2군에서 지냈다.   2019년 한국 프로야구로 돌아와서도 딱히 인상적인 활약을 펼치지 못했다. KT 유니폼을 입은 2019년부터 2021년까지 3시즌 동안 7승 8패 19세이브, 평균자책점 4.31의 평범한 기록을 남겼다.   이대은이 자신의 이름 앞에 ‘에이스’라는 수식어를 갖게 된 것은 한 야구 예능 프로그램에 출연하면서부터다. 2022년 1월 깜짝 은퇴를 선언한 그는 몇 개월 후 야구 예능에 출연해 현역 시절 못지않은 좋은 공을 던졌다. 프로 시절 약점으로 지적됐던 제구와 경기 운영도 한층 좋아졌다.   이 때문에 그의 빠른 은퇴에 대해 의아해하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유윤종의 클래식感]스메타나 탄생 200주년… 그는 카렐 다리를 지켰다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024857/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024857/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125021891.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;체코 수도 프라하의 관광 명소인 카렐 다리를 동쪽으로 건너 오른쪽으로 돌면 블타바강 변에 1936년 세워진 스메타나 박물관이 눈에 들어온다. ‘체코 국민음악의 아버지’ 베드르지흐 스메타나(1824∼1884)를 기리는 장소다. 박물관 앞에는 스메타나의 동상이 있다. 동상과 15세기 지어진 카렐 다리, 블타바강, 멀리 프라하 성이 그림엽서 같은 정경을 이룬다. 스메타나의 교향시 ‘블타바(몰다우)강’의 유장한 선율을 연상시키는 풍경이다.   스메타나의 박물관과 동상이 카렐 다리 가까이 있는 것은 그가 ‘블타바강’을 썼기 때문만은 아닐 것이다. 스메타나는 이 다리 위의 바리케이드를 지키는 방어 책임자였다.   1848년 3월 프라하에서는 오스트리아 제국 통치에 반대하는 봉기가 일어났다. 프랑스, 독일, 이탈리아 등 유럽 대부분 지역을 뒤흔들었지만 뚜렷한 성과를 내지 못했던 시민 혁명의 일환이었다. 프랑스인이나 독일인들의 요구는 시민들의 자유를 확대하고 정치 참여를 보장하는 것이었지만 체코인들의 목표는 독립 국가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김상운]‘퓨전 한복’에 자유를 허하라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024862/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024862/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124677676.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고대 로마 최고의 시인 베르길리우스(기원전 70년∼기원전 19년)가 쓴 서사시 ‘아이네이스’는 그리스 고전의 ‘창조적’ 짜깁기에 가깝다. 이 작품에서 주인공 아이네이아스는 호메로스의 ‘오디세이아’처럼 한동안 지중해를 방랑하며 신들에게 모진 괴롭힘을 당한다. 가장 인상적인 건 호메로스의 또 다른 작품 ‘일리아스’에서 싸움을 포기하고 불타는 트로이에서 도망치는 아이네이아스를 로마를 건국하는 주인공으로 재탄생시켰다는 점이다.   트로이를 멸망시킨 오디세우스가 아닌, 패배한 트로이인을 굳이 로마의 시조로 삼은 이유는 뭘까. 이에 대해 문화사학자 마틴 스푸너 미국 하버드대 교수는 “로마가 그리스를 그저 흉내 내는 게 아니라 그리스를 적극적으로 이용해 자신들만의 이야기를 들려주려고 한 것”이라고 해석한다. 로마가 원형(原型)에 해당하는 그리스 문화를 금과옥조처럼 지킨 게 아니라, 자기 것으로 창조적 변용을 가했다는 것이다.   최근 국가유산청의 ‘퓨전 한복’ 개선 방침을 둘러싼 논란은 문화 원형의 고수와 변용이라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/서영아]제론토크라시와 연금</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024868/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024868/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/22/124604053.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1884년 여름, 표류 중이던 구명정에서 식인 사건이 일어났다. 구명정에는 선장과 1등 항해사, 갑판원, 잡역부로 일하던 17세 소년 리처드 파커까지 4명이 타고 있었다. 이들은 침몰하는 배에서 통조림 두 개를 챙겨 왔을 뿐, 식수조차 없었다. 표류 19일째, 선원들은 파커를 죽여 그의 피와 살로 연명했다. 24일 만에 구조돼 재판에 넘겨진 이들은 파커가 바닷물을 마셔 매우 아팠고 부양가족이 없는 고아였으며 그를 희생시키지 않았다면 4명 모두 죽었을 것이라고 주장했다. 이들 중 2명이 무기징역 판결을 받았지만 6개월 만에 석방됐다.   마이클 샌델의 베스트셀러, ‘정의란 무엇인가’에 등장하는 실화다. 우리 사회의 화두인 연금문제 처리 방식과 많은 점에서 닮았다. 무엇보다 다수의 행복을 위해 소수가 희생해도 된다는 결정을 다수인 어른들이 내려버리는 ‘제론토크라시’ 논리가 엿보인다. 노인 인구가 늘면 1인 1표의 민주주의 사회는 그들의 뜻대로 끌려갈 수밖에 없다.   노인이 청년을 잡아먹는다?    1988</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/송평인]영국 상식부 장관이 촉발한 ‘상식이란 무엇인가’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024873/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024873/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125024225.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국인이지만 미국에서 활동하고 프랑스 의원이 되기도 한 토머스 페인은 ‘상식(Common Sense)’이란 제목의 팸플릿으로 미국 독립운동과 프랑스 혁명에 영향을 미쳤다. 이 팸플릿은 상식이 무슨 뜻인지 언급하지 않는다. 미국이 영국으로부터 독립하는 것과 국가가 왕정에서 벗어나는 것이 상식이라고 단순히 선언했을 뿐이다.   ▷프랑스어에는 영어의 ‘코먼 센스(common sense)’와 달리 ‘봉 상스(bon sens)’라는 말이 있다. 양식(良識)이라고 번역한다. 상식도 양식도 일본에서 번역된 말이다. 일본 철학자 미키 기요시(三木淸)는 양식을 상식의 상위 개념으로 본다. 상식을 무오류의 것으로 단순하게 받아들이지 않고 상식에 의문을 지닌 지혜를 양식이라고 했다. 실제 영어권과 불어권에서 쓰이는 용법에 맞는 해석인지와는 별도로 상식은 많은 사람이 공유하고 있다는 사실 외에도 그것이 옳은지 그른지에 대한 판단이 필요하다는 의미에서는 일리가 있다.   ▷케네스 갤브레이스는 ‘불확실성의 시대’란 책이 한국에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이철희 칼럼]반갑다, 윤석열의 외교 ‘동문서답’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024891/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024891/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125024887.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령의 취임 2주년 기자회견은 즉답 없는 에두르기나 엉뚱한 동문서답으로 채워진 맥 빠진 회견이었다. 그 이유는 기자들의 후속 추가 질문이 사실상 막혔기 때문이다. 기자의 질문이 끝나기 무섭게 진행요원은 마이크를 가져가 버린다. 마이크도 없이 “그걸 물은 게 아니고…”라고 했다간 도어스테핑 중단 같은 사태를 부를 ‘제2의 슬리퍼 기자’가 될 수도 있으니 조심스러울 수밖에. 하긴 1년 9개월 만의 회견이니 물을 건 많았고 시간은 짧았다.   그런 한계 속에서도 대통령실의 배려로 외교안보 분야에서 독점적 질문권을 누린 외신 기자들은 최대 현안인 북한-러시아 간 무기 거래를 두고 이어달리기 식 추가 질문을 할 수 있었다. 먼저 AFP 기자는 최근 우크라이나 전장에서 북한 무기 사용 증거가 속속 드러나는 데 대한 한국의 대응, 나아가 우크라이나에 살상무기를 제공할 조건이 뭔지를 물었다.   그간 북-러 무기 거래를 “좌시하지 않겠다”고 밝혀 온 윤 대통령이다. 그런 만큼 미군의 빈 탄약고를 채워주는 식의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]오늘 서울서 AI 정상회의… 정작 ‘AI기본법’조차 없는 韓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024904/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024904/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125025540.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오늘부터 이틀간 서울에서 ‘인공지능(AI) 정상회의’가 열린다. 작년 11월 영국 블레츨리 파크에서 28개국 대표, 기업들이 참석한 가운데 열린 ‘AI 안전성 정상회의’의 후속 회의다. 한국, 영국 정부가 공동 개최하는 서울 회의에선 주요국 정상과 빅테크 최고경영자(CEO)들이 화상통화 등을 통해 AI가 가져올 미래에 관한 의견을 개진할 예정이다.     ‘AI 강국’을 지향하는 한국에서 AI 규범을 논의하는 회의가 열리는 건 의미 있는 일이다. 하지만 정작 이 행사를 주도하는 한국은 AI 산업 발전의 제도적 기초인 ‘AI 기본법’조차 마련하지 못하고 있다. 작년 초 여야 의원들이 발의한 AI 기본법안은 국회 상임위원회의 문턱을 넘지 못해 이달 말 21대 국회 임기가 끝나면 폐기될 예정이다. 규제를 더 강화해야 한다는 의견과 산업 육성이 먼저라는 주장이 팽팽히 맞서 타협점을 찾지 못했다.   반면 주요국들의 제도 정비에는 속도가 붙었다. 유럽의회는 올해 3월 AI 개발 기업이 지켜야 할 의무를 규정한 법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]김호중 도주 열흘만에 음주 시인… 잡아떼려다 더 깊은 수렁</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024909/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024909/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125026187.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘절대 술을 마시지 않았다’던 유명 트로트 가수 김호중 씨가 그제 음주운전 사실을 시인했다. 국립과학수사연구원이 그의 몸에서 알코올 부산물을 검출한 뒤에야 음주를 인정한 것이다. 서울 강남의 도로에서 중앙선을 넘어 마주 서 있던 택시를 들이받고 도주한 지 열흘 만이다. 지난 주말 콘서트를 강행하면서 공연 취소로 감당해야 했을 위약금도 피했다. 김 씨는 소속사를 통해 뒤늦게 “크게 후회하고 반성한다”고 했지만 늑장 사과에 진심이 담겼는지 의문이다.   김 씨는 그동안 전 국민 앞에서 뻔뻔하게 거짓말을 해 왔다. 음주운전 은폐엔 온갖 수법이 총동원됐다. 처음엔 매니저가 대신 김 씨의 옷을 입고 거짓으로 자수했다. 김 씨는 호텔로 갔다가 사고 발생 17시간이 지나 술이 깼을 만한 이튿날 오후에야 경찰서에 출석해 음주 측정을 했다. 사고에 앞서 여러 차례 유흥주점 등에서 술자리를 하고도 “술잔에 입은 댔지만 마시진 않았다”며 허위로 일관했다. ‘술은 나중에 마셨다’고 주장할 요량이었는지는 모르나 사고 후 캔맥주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“3시간반 동안 대법관 후보 42명 심사”… ‘1명당 5분꼴’ 말이 되나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024913/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240520/125024913/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125024990.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신임 대법관 선정 과정에서 대법관후보추천위원회의 심사가 부실하게 이뤄지고 있다는 법원 내부 관계자의 지적이 나왔다. 올해 1월 퇴임한 민유숙·안철상 전 대법관의 후임자 추천위에서 활동했던 안은지 판사는 내부 게시판에 “회의가 1차례에 불과하고 그 시간도 오후 3시부터로 돼 있었다”면서 “모든 심사 동의자에 대해 충분하고 다양한 의견을 나누기에는 시간이 부족하다”고 적었다. 추천위는 선임대법관, 법원행정처장, 법무부 장관 등 10명으로 구성되며 안 판사는 일반 법관의 대표 자격으로 참석했다.    추천위는 국민 천거를 받은 인사들 가운데 심사에 동의한 사람을 검증해 제청 대상자의 3배수 이상을 대법원장에게 추천하는 역할을 맡는다. 심사 대상자의 판결문이나 논문 등은 미리 추천위원들에게 제공되지만, 법원행정처에서 별도로 조사한 자료는 회의 당일 배포된다고 한다. 당시 추천위는 3시간 반가량 진행된 회의에서 42명을 심사해 6명을 대법원장에게 추천했다. 자료를 검토하고 논의를 거쳐 결론까지 내기에는 너무 빠듯</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 시론] 김씨 음주사태로 본 사회… 팬덤은 곧 무덤</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141523</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3141523</guid>
      <pubDate>2024-05-21T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3141523_3171280_1431.jpg&quot; /&gt;
        이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB
        
        
        언젠가부터 우리 사회엔 팬덤문화 곧 &amp;lsquo;팬덤(fandom)&amp;rsquo;이라는 단어가 굳게 자리 잡기 시작했다. 팬덤의 사전적 의미는 가수 배우 운동선수 따위의 유명인이나 특정 분야를 지나치게 열광적으로 좋아하는 사람이나 그 무리를 총칭하는 단어로 보면 될 것 같다.
        
        누군가를 또는 무엇인가를 좋아한다는 것은 대상과 성질에 따라 다소 다를 수는 있겠지만 일반적 논리로 본다면 긍정의 면으로 보는 게 맞을 것 같다.
        
        팬덤, 팬덤이라는 단어의 사전적 정의에서 볼 수 있듯이 대상을 너무 지나치게 좋아한다는 데 대해선 과연 긍정의 면만 있을까에 대해서 한번쯤 고민해 볼 필요가 있을 것 같다.
        
        과유불급(過猶不及)이란 말이 격언으로 회자돼 내려오는 데는 분명 지나침에 대한 경종의 의미가 있음이다. 나아가 지나침은 부족함만 못하다는 격언도 이를 충분히 뒷받침해 주고 있다.
        
        그런데 이 팬덤은 최근에 와 &amp;lsquo;강성지지자들&amp;rsquo; 내지 &amp;lsquo;찐팬&amp;rsquo;이라는 또 다른 단어로 온 세상에 난무하다.
        
        단순히 누군가를 좋아하고 지지하는 차원을 넘어 지나치고 강하게 좋아한다는 것은 분명 사회와 나라와 인류에 해악을 가져올 여지가 있다는 데 과연 부정할 사람이 있을까.
        
        최근 많은 국민들이 좋아하는 트롯 국민가수인 김호중씨의 음주사태를 한번 들여다보자.
        
        모 언론에 실린 김씨의 음주사태와 태도 그리고 일련의 진행과정을 다루는 기사의 제목이 &amp;lsquo;사법방해의 대명사&amp;rsquo;였다.
        
        김씨는 공인으로서 음주운전과 뺑소니 의혹을 받아오면서도 거짓말과 변명으로 일관해 오다 열흘이 지나서야 음주운전을 인정했다.
        
        자신을 지지하는 순수펜을 넘어 국민들에 대한 모욕적 행위가 틀림없다.
        
        그 이유는 강성지지자들의 지지를 악용해 무리하게라도 콘서트를 진행해 수십억을 챙기겠다는 야심의 발로였다는 내용까지 기사화 되고 점입가경(漸入佳境)이다.
        
        콘서트 강행이 팬들에 대한 배려가 아닌 자신의 금전적 이익을 위해서였다는 보도가 팩트인지 아닌지에 대해선, 사고 차량 블랙박스까지 없앴다는 이어지는 어이없는 사실 확인으로 이미 관심 밖이 돼 버렸다.
        
        결국 검찰은 김씨 본인과 소속사 대표 등 4명에 대해 출국금지를 신청해야 하는 지경까지 가야 했다.
        
        강성, 세상 이치로 보아 강한 것은 부러지고 꺾여 결국 사라지고 없어지는 결과를 초래하지만, 연한 것은 휘어질지언정 부러지지는 않아 원형을 유지해 갈 수 있다.
        
        잡초의 근성으로 살아가는 보통 사람들, 이들은 강성이 아니지만 자자손손 뿌리를 내리며 이 강산을 지켜왔음이 이를 입증해 주고 있다.
        
        우리가 금번 사태에 관심 가져야 하는 이유는 다음과 같은 이유 때문이다.
        
        팬덤, 찐팬, 강성지지자 등은 어제오늘의 일이 아니라는 점이다. 나아가 특정 연예인들에게 한정 지어야 할 사안도 아니라는 데 있다.
        
        소위 검찰청 앞 화환릴레이로 시작된 검찰총장 윤석열에 대한 강성지지자들의 지나침을 봤다. 그리고 금번 민주당 내 국회의장 선거결과에 승복하지 않는 이재명 대표 찐팬들의 막무가내식 &amp;lsquo;이재명 사랑&amp;rsquo;을 봤다.
        
        그뿐만 아니라 한동훈 국민의힘 비대위원장을 향한 화환릴레이 등 극단적 팬덤문화는 그야말로 순수한 국민들의 눈살을 찌푸리게 하는 사회악이며 필요악이라 해도 무리한 해석은 아닐 것이다.
        
        팬덤문화는 곧 무조건 문화를 의미한다. 무조건은 기본질서도 상식도 예의도 원칙도 규범도 법도 없는 무법천지를 견인하는 악질이라 한다면 욕할까.
        
        법 위에 군림하고자 발악하는 팬덤, 그 악성지지는 사회와 나라의 근간마저 흔드는 무서운 결과를 초래할 수도 있다는 점에 경각심을 가져야 할 것이다.
        
        즉, 팬덤문화는 사회와 나라의 이기적 내성을 양산하므로 편견 편향 편파의 극치를 가져오고 더 심각한 것은 다툼과 분쟁의 도가니로 온 나라를 뒤흔들어 어지럽히는 원흉이 될 수도 있기 때문이다.
        
        물론 원인 없는 결과는 없을 것이다.
        
        삶에 대한 희망과 보람이 희박해지고 불평과 불만이 만연한 사회 속에서 민초들이 지탱하고 살아가는 피치 못할 한 방편 곧 돌파구라면 그 책임은 과연 누가 져야 할까.
        
        금번 김씨의 음주사태로 본 사회적 기현상은 국민 개인과 사회 그리고 국가에 많은 질문을 던지고 있음이 분명해 보인다.
        
        어찌됐든 팬덤은 사실과 진실과 진리와 정의를 대적하고 발붙이지 못하게 하므로 자신과 사회와 나라의 무덤이 된다는 교훈을 절대 잊지 말자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이대근 칼럼]대통령을 위한 변명</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405210600005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405210600005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-21T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 지난 14일 서울 중구 서울고용복지플러스센터에서 ‘고맙습니다, 함께 보듬는 따</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>