<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>경향신문 - 오피니언</title>
    <link>https://www.khan.co.kr/rss/rssdata/opinion_news.xml</link>
    <description>경향신문 - 오피니언</description>
    <lastBuildDate>2024-08-17T00:11:19.385Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>한국 출산율은 어쩌다 0.78명이 되었을까 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>0.78명과 0.59명. ‘2022년 인구동향조사 출생·사망통계(잠정, 2월22일 통계청 발표)’에 나오는 한국과 서울의 합계출산율 수치다. 합계출산율은 가임 여성 한 명이 평생 낳을 것으로 기대되는 자녀의 수를 뜻한다. 인구이동과 사망률의 변동이 없을 경우, 현 수준의 인구 규모를 유지하는 데 필요한 합계출산율 수준은 2.1명이다. 한국은 1년 새 0.03명이 줄었다.합계출산율 0.78명은 다른 나라와 비교하기 어려운 수치다. OECD 38개 회원국의 평균 합계출산율은 1.59명(2020년). 한국 바로 위에 있는 35·36·37</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주연상 손에 든 여덟 살 배우 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 수상2월25일 열린 제73회 베를린 국제영화제에서 여덟 살 배우 소피아 오테로가 주연배우상(은곰상)을 수상해 눈길을 끌었다. 영화제 최연소 수상 기록이다. 스페인 영화 〈2만 종의 벌들〉에서 자신의 성 정체성에 대해 고민하는 아이 ‘코코’를 연기했다. 데뷔작으로 수상까지 거머쥔 것. 베를린 국제영화제는 2021년부터 성별 구분 없이 연기상을 수여하고 있다. 무대에 오른 소피아는 “세상에서 최고인 아빠에게 바친다. 평생 배우로 살겠다”라고 말했다. 최우수 작품상인 황금곰상은 프랑스 파리의 정신질환자 주간보호시설을 다룬 다큐멘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 만의 현대차 생산직 채용 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</guid>
      <pubDate>2023-03-07T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 무혐의이른바 ‘윤석열 본부장 리스크’ 중 하나인 ‘코바나컨텐츠에 대한 대기업 협찬 의혹’의 피고발인들에 대해 검찰이 증거 불충분으로 최종 무혐의 처분을 내렸다. 피고발인은 윤 대통령 본인, 김건희 당시 코바나컨텐츠 대표(현 대통령 부인), 장모 최은순씨, 권오수 도이치모터스 당시 대표 등이다. 코바나컨텐츠가 2018~2019년에 열었던 전시회에 대해 대기업들이 당시 서울중앙지검장과 검찰총장 자리에 있었던 윤석열 대통령을 보고 ‘보험용’ 협찬을 했다는 의혹이 불거졌다. 이 주의 채용“지원자 앞에 다수명의 대기자가 있습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령님 덕분에 기후위기 기사 쓸 힘이 납니다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</guid>
      <pubDate>2023-03-08T06:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사실관계부터 바로잡자. 2022년 구글코리아 ‘올해의 검색어’에 ‘기후변화’가 1위에 올랐다. ‘이상한 변호사 우영우’를 제칠 정도로 최다 검색어였다는 뉴스가 쏟아졌다. 정확한 사실이 아니다. 가장 많이 검색한 단어가 아니라, 지난해에 견줘 급상승한 단어다. 정말로 최다 검색어였다면, 지금 우리 사회의 모습은 크게 달라졌을 것이다.물론 10여 년 전에 비하면 한국 대중의 관심과 이해는 크게 늘었다. 적어도 기후위기가 음모론이라는 사람은 이제 거의 없다(있기는 있다). 그러나 언론 입장에서 보면 변화의 속도가 더디다. 서구에서는 기후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사 기소도, 불기소도 않는 검찰이 이제 결정해야 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</guid>
      <pubDate>2023-03-09T06:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“권오수 회장이 투자하라고 권유해, 계좌를 맡겼다. 김건희 여사는 주가조작을 아예 몰랐다.”검찰은 ‘선수’ 증인신문 과정에서 관련 증거 제시하며 김 여사가 주가조작 세력과 연결되어 있는지 추궁했다. 재판부는 ‘근거가 부족하다’라며 판단을 안 했다. 기소도, 무혐의 처분도 하지 않는 검찰이 이제는 결정해야 한다.“‘7초 뒤 8만 주 거래’도 권 회장 조언에 전화 주문했을 뿐이다.”검찰은 ‘주가조작 주포→블랙펄 인베스트먼트 임원→선수 A→권오수 회장→김건희 여사’로 거래가 이뤄진 과정을 설명했다. 재판부는 권 회장까지 연락이 이뤄진 점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 전문기자가 읽어주는 ‘남북관계의 체스판’ [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</guid>
      <pubDate>2023-03-10T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남북문제에 관심이 있는 사람들에게 ‘남문희’라는 이름 세 글자는 친숙하다. 남문희 기자(62)는 1989년 언론계에 본격 발을 디딘 이후 2021년 〈시사IN〉을 정년퇴직할 때까지 경력의 대부분을 한반도를 둘러싼 사건들과 그 이면을 집요하게 파헤쳐왔다.그가 흔히 받는 오해가 두 가지 있다. 하나는 이제 제법 많이 해명(?)되었는데, 이름 때문에 ‘여성인 줄 알았다’는 것이다. 두 번째는 저서가 이미 여러 권 될 거라는 짐작이다. 아니었다. 올해 2월 출간된 〈코리아 체스판〉은 남문희 기자가 단독 저자로서 펴낸 첫 번째 책이다. ‘남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그도 실패한 것인가 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한창 제670호 마감 작업 중이던 7월9일 오후, 긴급한 보고가 들어왔다. “박원순 서울시장이 실종되었다는데….” 얼토당토않은 이야기로 느껴졌다. 서울시장이 실종됐다고? 곧이어 정황을 알지도 모를 취재원들에게 전화를 돌렸다. 통화가 이어지지 않는 경우가 많았다. 불안감이 스멀스멀 밀려왔다. 확인되지 않은 여러 정보들이 쏟아져 들어오는 혼란스러운 몇 시간이 지났다. 밤늦게, 박 시장이 시신으로 발견되었다는 비보가 도착했다.당시로서는 관련 기사를 담을 물리적 시간이 없었다. 마감을 마친 새벽에야 서울대병원 장례식장으로 이동할 수 있었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가의 책임과 시민의 책임 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>11월 셋째 주 들어 코로나19 신규 확진자가 하루 3000명을 넘어섰습니다. 코로나19 발생 이후 최고 수치입니다. 이런 가운데 김연희 기자가 ‘위드 코로나’를 주제로 커버 기사를 썼습니다. 읽다 보니 골치가 아팠습니다. 어렵거나 지루해서가 아닙니다. 하루 확진자 수가 계속 증가하면서 내년 여름쯤 2만여 명을 넘긴 뒤에야 줄어들 수 있다는, 이 부문 최고 전문가의 과학적 예측을 담은 기사가 따분할 수 있겠습니까. 사실 확진자 대폭 증가는 ‘위드 코로나’ 이전부터 예상되었던 사태입니다. 그동안의 엄격한 방역체계에서처럼 감염을 억제하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자들의 시선</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계7월26일 보건복지부가 발표한 ‘2022 OECD 보건통계’에 따르면 ‘2020년에 출생한 자가 앞으로 생존할 것으로 기대되는 평균수명(기대수명)’은 83.5세, 이 중 ‘질병으로 아픈 기간을 제외한 수명(건강수명)’은 66.3세로 예상된다. 말년 중 17.2년을 건강하지 못한 상태로 보내게 된다는 의미다. 다만 단순 기대수명만 따지면 OECD 2위다. 복지부가 발표한 통계 중에는 OECD 1위를 기록한 항목도 있는데, 바로 자살사망률이다. 한국은 2019년 기준 인구 10만명당 자살사망자가 25.4명으로 OECD 평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구독, 좋아요, 댓글 알림 설정 부탁해요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매주 화요일 저녁 7시 〈시사IN〉 유튜브에 ‘정치 왜 그래?’ 정규 라이브 방송을 편성하면서 세운 목표는 두 가지. 하나는 구독자 10만명을 달성하면 받을 수 있는 실버 버튼이고, 두 번째는 더 많은 콘텐츠를 만들 수 있도록 김진주·최한솔 PD의 후배를 뽑는 것. 여러분! 구독, 좋아요, 댓글, 알림 설정 부탁드립니다.지난 한 달간 기억에 남는 일이 있다면?최한솔:동시 시청자 수 100명을 돌파했던 5화. 방송 중이어서 뒤늦게 알았지만 소식을 들었을 때 감격스러웠다.김진주:첫 방송 다음 날 패널 발언을 ‘쇼츠’로 편집해서 업로드했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 국내 복권 판매액은? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 죽음10년 동안 돼지농장에서 일했던 타이 출신 노동자가 숨진 채 발견됐다. 2013년 관광비자로 입국한 그는 경기 포천시에 있는 한 돼지농장에서 미등록 이주노동자로 일하며 월급 대부분을 고국에 있는 가족에게 보내왔던 것으로 알려졌다. 그가 살았던 공간은 축사 안에 있어 일터와 쉼터가 구분되지 않았다. 그의 시신이 야산에서 발견된 다음 날 경찰은 돼지농장 주인을 사체유기 혐의로 긴급체포했다. 농장주는 축사 안의 시신을 보고 자신이 미등록 이주노동자를 고용한 사실이 발각될까 봐 두려워 시신을 유기했다는 취지로 혐의를 인정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걱정스러운 ‘과속 외교’의 끝은? [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“좋아 빠르게 가.” 지난 대선이 한참 지나고서야 이 말의 출처를 알았다. 윤석열 대통령이 후보 시절 촬영한 ‘공약 쇼츠’에서 나온 말이다. 뭐가 좋고, 뭐가 빠르게 가? 온라인에서 자주 접했는데도, 뭔가 어감이 어색했다.정부가 일제강점기 강제동원 피해자 배상 문제 해법을 내놓았다. 말도 어려운 ‘제3자 변제’ 방안이다. 한마디로 국내 기업 단독으로 조달한 재원으로 배상금을 지급한다는 내용이다. 정부안은 2018년 10월·11월 일본제철·미쓰비시중공업 강제동원 피해 배상 확정판결의 취지를 무시한 조처다. ‘굴욕·굴종’이라는 말이 뒤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등학생 사교육비는 얼마나 들까? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</guid>
      <pubDate>2023-03-14T06:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계교육부가 3월7일 ‘2022년 초·중·고 사교육비 조사’ 결과를 발표했다. 전국 초·중·고교 3000여 곳의 재학생 7만4000명을 대상으로 지난해 3~5월, 7~9월 사교육 지출액을 집계했다. 지난해 사교육비 총규모는 26조원으로 2007년 시작한 관련 조사 이래 최고치를 기록했다. 특히 초등학생 1인당 사교육비가 37만2000원으로 전년 대비 13.4% 늘어 중학생 11.8%, 고등학생 9.7%보다 증가 폭이 컸다. 코로나19로 돌봄 수요를 감당하지 못한 공교육, 학습 결손, 문해력 저하 등의 여파로 추측된다.이 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령의 3·1절 기념사엔 ‘자주’가 없다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</guid>
      <pubDate>2023-03-15T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우크라이나 전쟁의 성격에 대해선 두 가지 해석이 존재한다. 하나는 우리에게 친숙한, 우크라이나 전쟁을 러시아의 전쟁범죄로 해석하는 입장이다. 또 다른 입장은 지정학적 관점에 기초한다. 미국·유럽이 우크라이나를 자신의 편으로 포섭하며 나토 세력권을 동쪽으로 확장하려 시도했고, 이에 위협을 느낀 러시아가 반발하며 전쟁이 시작됐다는 해석이다.지정학적 해석은 일견 합리적으로 보인다. 위태롭게나마 이어지던 힘의 균형을 먼저 깬 것은 실제로 나토였기 때문이다. 나 또한 이 해석에 일정 부분 동의했다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 노동운동가가 상생임금위원회에 참여한 까닭[사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 노동계 안팎에서 논란의 중심에 선 인물이 있다. 민주노총 금속산업연맹 조직실장, 민주노총 사회연대위원장을 지낸 한석호 전태일재단 사무총장(59)이다. 그는 윤석열 정부의 ‘노동 개혁’ 논의기구인 ‘상생임금위원회’에 전문가 위원 13명 중 한 명으로 이름을 올렸다. 노동조합에 적대적 태도를 보이는 윤석열 정부 산하기구에 노동운동가가 참여해 파장이 컸다. 왜 이런 선택을 했을까. “윤석열 정부 ‘거수기’가 되리라는 비판도 많았지만, 전태일이라면 어떻게 했을지 상상했다. 자신보다 처우가 열악한 어린 여공들을 위해 풀빵을 사 먹이던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자에게 먼저 다가온 아프간 소녀 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1년 전 노옥희 울산교육감이 아프간 특별기여자 자녀 손을 잡고 등교하는 사진. 갈등을 뚫고 화합을 다지겠다는 발걸음. 울산이 보여준 ‘기적의 1년’을 취재한 김영화 기자다.노옥희 교육감 손을 잡고 등교한, 사진 속 주인공을 어떻게 다시 찾았나?다문화센터가 주최한 아프간 학생들 수업에서 한 학생이 “집이 울산이에요? 이름이 뭐예요. 몇 살이에요”라며 먼저 물으며 다가왔다. 살갑게 다가온 친구가 바로 아스마. 찾은 게 아니라 먼저 다가왔다.섭외 등 취재 어려움은 없었나? 1년 전과 달리 활짝 웃으며 사진 취재도 응했는데?지난해 취재하려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀랍고 얼떨떨한 챗지피티의 세계 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신호철 〈시사IN〉 편집위원은 나와 같은 해 입사한 ‘동기’다. 수학을 잘하고 논리적 설명을 중요하게 여기는 ‘똘끼 충만형’이다. 언젠가 누군가 한 수학 문제 해법을 물었을 때, 그가 이렇게 답하는 걸 들었다. “이 문제를 푸는 방법이 세 가지 있는데, 어떤 방법을 알려줄까요?” 또 한번은 한 ‘천재’ 러시아인이 한국에 온다고 그를 취재해야 한다고 취재 아이템 발제를 했다. 그 기획회의에 참석한 (나를 포함한) 기자들은, 누구인지 전혀 모르는 인물이었다. 당시 신 기자는 그를 취재해 기사를 썼다. 그때 교열기자들이 골머리를 앓았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 사건1983년 설립되어 미국 테크 스타트업들의 자금줄 역할을 해오던 실리콘밸리 은행(SVB)이 40년 만에 파산 사태를 맞았다. 미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산이다. 이 은행은 저금리 시대에 미국 장기 국채를 많이 사들였는데, 미국 중앙은행인 연방준비제도가 1년 전부터 금리를 올리면서 보유 자산인 채권 가격이 하락했다. 여기에 자금 조달이 어려워진 고객들이 예금을 인출하자, SVB는 이에 대응하려 장기 채권을 팔며 18억 달러 손실을 봤다고 3월9일(현지 시각) 발표했다. 이날 SVB 주가가 60% 이상 폭락했고, 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“느려도 좋아, 낮아도 좋아, 정상이 아니어도 좋아” [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</guid>
      <pubDate>2023-03-20T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄이다. 1월1일 해맞이를 하러 산에 올랐던 사람들이 ‘팔자에는 없는 산’이라며 또 한 번 좌절하기 쉬운 계절이다. 안수지(35)·박은정(32) ‘꼬마산 타’ 공동대표도 그랬다. 집 근처에 있는 칠보산에 올라가기 전까지는. “2년 전인가, 코로나 때문에 하도 답답해서 산에라도 한번 가보자고 했어요. 동네 주민들은 ‘아 좋지’ 하는 산인데 저희는 정말 힘들더라고요.”칠보산의 높이는 238.5m. 다녀온 다음 날부터 다리가 후들거리고 알이 뱄다. 그만큼 ‘저질 체력’이었지만 어쩐지 다녀온 낮은 산이 자꾸 생각났다. 그렇다고 북한산처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유는? [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</guid>
      <pubDate>2023-03-22T06:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제14기 〈시사IN〉 독자위원회 마지막 모임에서 가장 오래 나눈 대화 주제는 ‘학폭’이었다. 야구선수 추신수가 학교폭력에 연루된 안우진 선수를 두둔한 내용을 담은 기사에 대해 이야기를 나누면서였다. 기사 자체보다 평소 학교폭력에 대한 각자의 생각으로 이야기가 흘러가는 바람에 지면에 담지는 못했지만 잇단 학폭 관련 뉴스를 보며 대화를 곱씹게 되었다.한 독자가 다양한 폭력 중에서도 사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유가 궁금하다고 하자 교사로 근무했던 또 다른 독자가 말했다. 감정이 해소되지 못했기 때문이라고. 피해자는 가해자에게 진정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘25만원 민생지원금’ 추진, 오만 넘은 ‘위험한 영웅 심리’ [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘포퓰리즘’이라는 단어는 1890년대 미국 정계에 돌풍을 일으켰던 제3당 피플즈당(The People’s Party)에서 유래했다. 주로 농민과 노동조합원의 이익을 대변하는 정당이었는데, 스스로를 포퓰리스트당(The Populist Party)으로 부르면서 포퓰리즘이라는 말이 생겨났다. 포퓰리즘이 집중적으로 주목받기 시작한 것은 제2차 세계대전 이후다. 엄청난 희생을 치렀던 국민의 요구는 폭발적으로 팽창했지만 소수 엘리트층에 의해 장악된 구정치 체제는 국민 요구를 제대로 충족시키지 못했다. 그러자 새로운 정치 대안조직이 등장했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 논어로 풀어본 윤석열과 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</guid>
      <pubDate>2024-05-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>17세기 일본의 유학자 이토 진사이(伊藤仁齋·1627~1705)는 오규 소라이와 더불어 《논어》 해석에 일대 혁신을 이루어낸 양대 산맥 중 한 사람이다. 두 학자는 주희류의 논어 풀이에서 벗어나 독자적인 해석을 추구했다. 지금도 한·중·일 3국 중에서 논어력(論語力)이 가장 뛰어난 나라는 일본이다. 한국이 그다음이고 중국이 가장 뒤처졌다. 대체로 중국은 문화혁명 때문일 것이다. 일본이 논어력 최고의 나라가 되는 데 가장 큰 기여를 한 사람을 꼽자면 두말할 것도 없이 앞의 두 사람 때문이라 할 것이다. 명군(明君)과 직신(直臣)의 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 이번에야말로 이용마 기자의 꿈을 현실로</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318482</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318482</guid>
      <pubDate>2024-06-04T20:31:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 3일 더불어민주당 의원 74명이 21대 국회에서 대통령 거부권으로 막힌 방송3법 개정안을 재발의했다. 22대 국회 개원 3일 만이다. KBS MBC EBS 공영방송 이사 수를 21명으로 확대하고 거대 양당이 독점한 이사 추천 권한을 종사자, 시청자, 학계로 분산해 정치적 후견주의를 줄이고 사장 선임 시 시민들로 구성된 국민추천위원회가 3인 이하를 추천하는 것이 개정안의 골자다. 이번에도 관건은 대통령 거부권 행사다. 대통령 명예훼손 혐의로 기자들을 압수수색하고 대통령 풍자 영상을 올린 시민을 수사하고 대통령실 수석이 MBC 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자의 ‘전삼노’, 현대·기아차 노조의 전철 밟지 말아야 [김대호 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</guid>
      <pubDate>2024-06-07T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5월29일 서울 서초구 삼성전자 서초사옥 앞에서 전국삼성전자노동조합(전삼노)이 파업을 선언했다. 1969년 삼성전자 창사 이래 처음이자, 최초 노조 설립(2018년 3월)으로부터 6년 만이다. 한국노총 소속인 전삼노는 2019년 11월 사내 4번째로 설립되었지만, 급속히 세를 불려 삼성전자 5개 노조 중 최대 노조로 성장했다. 전체 직원 12만여 명의 20%가량인 2만8000명을 조합원으로 두고 있다. 전삼노 조합원은 삼성전자 4대 사업부문 중 하나인 DS(반도체)부문 직원이 대다수로 알려져 있는데, 핵심 요구사항은 임금 인상, 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] ‘낙타’의 시인, 故 신경림 선생님</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</guid>
      <pubDate>2024-06-07T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>낙타를 타고 가리라, 저승길은별과 달과 해와모래밖에 본 일이 없는 낙타를 타고.세상사 물으면 짐짓, 아무것도 못 본 체손 저어 대답하면서,슬픔도 아픔도 까맣게 잊었다는 듯.누군가 있어 다시 세상에 나가란다면낙타가 되어 가겠다 대답하리라.별과 달과 해와모래만 보고 살다가,돌아올 때는 세상에서 가장어리석은 사람 하나 등에 업고 오겠노라고.무슨 재미로 세상을 살았는지도 모르는가장 가엾은 사람 하나 골라길동무 되어서.‘낙타’의 시인 신경림(申庚林) 선생님이 저승으로 가셨다. 암으로 오래 투병하셨다는 사실을 알았다면 위문이라도 갔을 텐데.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC의 시간이 얼마 남지 않았다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318636</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318636</guid>
      <pubDate>2024-06-11T21:18:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10일 김건희 여사 명품백 수수 의혹에 대해 국민권익위원회가 청탁금지법 위반사항이 없다는 조사 결과를 냈다. 이날 지상파3사 중에선 MBC 메인뉴스만 유일하게 관련 리포트를 첫 번째로 배치하며 “총선과 맞물려 김 여사 관련 사건 처리를 미뤄온 권익위가 발표 시점마저 조율한 것 아니냐는 비판이 나온다”고 보도했다. 뒤이은 리포트에선 “또 다른 김 여사 관련 의혹인 도이치모터스 주가조작 수사는 제자리걸음”이라고 보도했다. 류희림 방송통신심의위원회 위원장 취임 이후 의결된 MBC 법정제재는 무리수였음이 드러나고 있다. MBC가 제기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 반대만 하는 국민의힘, 방송3법 당론은 뭔가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318629</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318629</guid>
      <pubDate>2024-06-12T11:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>야7당이 공동 발의한 방송3법의 핵심은 KBS MBC EBS 사장과 이사를 뽑을 때 거대 양당의 영향력을 최소화하는 것이다. 21명의 공영방송 이사 중 국회 추천 몫은 5명이다. 나머지 16명은 추천 몫은 학계를 대표하는 학회, 시청자를 대표하는 시청자위원회, 방송사 종사자를 대표하는 직능단체들에게 돌아간다. 사장을 뽑을 때는 시민 100명으로 구성된 국민추천위에서 3명 이하의 후보자를 뽑고, 이사회가 특별다수제를 적용해 사장을 최종 선출한다. 그런데 국민의힘에선 이 법안이 더불어민주당-언론노조 영구 방송장악법이라고 주장한다. 학자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 신진우·김시철 두 판사 이야기</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</guid>
      <pubDate>2024-06-14T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 ‘여의도 대통령’이라는 별명이 붙은 이재명 민주당 대표를 졸지에 ‘제3자 뇌물죄 피고인’으로 추락시킨 수원지방법원 신진우 부장판사(49)의 ‘이화영 재판’은 사람들에게 오랫동안 잊힌 가치를 상기시켰다. 공교롭게도 같은 시점에 최태원 SK 회장에게 재산 1조3000억원을 노소영씨에게 떼어주라고 판결했던 서울고등법원 김시철 부장판사(59)의 이혼 재판도 비슷한 생각을 떠올리게 했다. 거짓은 통하지 않고 자유엔 책임이 따른다는 인간사의 보편적 도덕률이다.이런 가치는 하루하루가 바쁜 한국인의 일상생활에서 중요하게 다뤄지지 않아 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 우리 언론은 어떤 개인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318801</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318801</guid>
      <pubDate>2024-06-18T17:07:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“언론은 검찰의 애완견”이라는 이재명 더불어민주당 대표의 거친 발언이 경솔했다고 말하는 것보다 어렵고 중요한 일은 우리 언론이 뉴스이용자에게 ‘어떤 개’로 비칠지 스스로를 돌아보는 것이다. 언론계가 아무리 제1야당 대표를 비판해도 적지 않은 뉴스이용자들이 애완견이란 표현에 공감한다면 그건 정치인이 언론 혐오를 부추긴다는 우려와 별개로 언론 스스로가 반성해야 할 지점이 있다는 뜻이다. 학계에서 언론은 오랜 기간 개로 비유되곤 했다. 이상적 언론은 흔히 감시견으로 불린다. 애완견은 반대다. 안락함을 위해 권력에 기생하는 언론이다. 이재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] TBS 이렇게 사라져도 되나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318810</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318810</guid>
      <pubDate>2024-06-18T20:41:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 서울시의원 전원이 발의한 ‘서울특별시 미디어재단 TBS 설립 및 운영에 관한 조례 폐지 조례안’이 발의 135일 만인 2022년 11월15일 시의회 본회의를 통과했다. 재원의 70%가량을 서울시에 의존하던 TBS는 이날 사망 선고를 받았다. 그리고 지난 6월1일부터 폐지 조례가 시행되며 지원금이 끊겼다. 오는 7월 대규모 정리해고를 예고한 경영진은 “(직원) 250명을 데려갈 민간 업체는 없다”고 말했다고 한다. 2020년 1월, 서울시 사업소였던 tbs교통방송이 서울시미디어재단TBS로 독립법인화하며 서울시 출연기관으로 재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS의 ‘중계 거부’와 수신료</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318979</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318979</guid>
      <pubDate>2024-06-25T17:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 21일 방송사들이 국회에서 열린 채상병 특검법 입법청문회를 유튜브 생중계했다. 그런데 공영방송 KBS만 생중계를 거부했다. 야당 단독으로 열렸다는 이유 때문으로 알려졌다. 여러 여론조사에서 국민 절반 이상의 지지를 받는 채상병 특검법의 입법청문회는 대통령의 연루 의혹까지 제기된 상황에서 이종섭 전 국방장관 등 핵심 증인이 출석해 이날의 가장 중요한 뉴스 현장이었다. KBS는 당일 메인뉴스도 특검법 이슈를 여야 정쟁 프레임으로 축소 보도했다. 이날 KBS의 ‘중계 거부’는 KBS 현주소를 보여주는 상징적 장면이었다. 대통령 앞에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC ‘신뢰도 1위’도 발표 못 하는 세상</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318969</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318969</guid>
      <pubDate>2024-06-25T21:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예년처럼 로이터저널리즘연구소 디지털뉴스리포트를 발표했더라면 ‘MBC 신뢰도 1위’ 지표에 대한 사회적 관심은 지금보다 덜했을 것이다. 그런데 한국언론진흥재단에서 조사 결과에 의문을 제기하며 이례적으로 보고서 요약 자료를 내지 않았다. 매년 해오던 연구소의 조사 방식이 달라진 것도 없을 텐데 유독 올해 의문을 제기하게 된 이유가 무엇일까. 결국 국회에서 관련 질의까지 나오며 일이 커졌다.언론재단은 2023년 언론수용자 조사 결과에서도 예년까지 밝혔던 언론사 영향력‧신뢰도 평가 결과를 밝히지 않았다. 하필이면 해당 조사에서 MBC의 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“휴대폰 압수수색 당해도 비번 숨기면 안되나요?”[김숙정의 권리장전]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301180</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301180</guid>
      <pubDate>2024-06-26T17:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수사관이 영장을 들이밀며 휴대전화를 압수하겠다고 합니다. 대부분의 경우 휴대전화라는 전자정보 매체에 저장된 ‘전자정보’가 압수수색의 대상입니다. 비밀번호나 패턴을 알려달라고 하거나, 잠금을 열어달라고 요청하는 수사관에 대해 당사자가 하는 말 “비밀번호 안 가르쳐 드려도 되지 않나요?”순간 압수수색 현장에는 긴장감이 고조됩니다. “억울하신 점이 있다면 적극적으로 소명하기 위해서라도 수사에 협조해 주시기 바랍니다!” 이때부터 최대한 많은 자료를 확보해 압수수색에 성공하고자 하는 수사기관과, 비밀을 지키려고 하는 수사대상자 사이에 미묘한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 향후 5~6년이 인구구조 개선할 마지막 기회</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301336</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301336</guid>
      <pubDate>2024-06-28T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근에 들은 가장 반가운 뉴스는 우리나라 출산율이 약간이나마 반등했다는 소식이다. 우리나라의 지난 4월 출생아 숫자는 1년 전에 비해 2.8%(521명) 늘어난 1만9049명이었다. 대부분 이 뉴스를 작년 4월 출생아 숫자가 전년 동기 대비 12%나 급감한 데 따른 반사효과로 해석하지만, 그게 그렇지 않을 가능성도 크다. 결혼하는 젊은이가 요즘 꽤 늘어나고 있기 때문이다. 우리나라의 인구구조가 좀 바뀌고 있다.통계청에 따르면 우리나라의 평균 초혼 연령은 32.7세인데 새로 32세가 되는 젊은이들 숫자가 얼마 전부터 제법 늘어나기 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관의 길을 따라간 ‘검사 선배’ 김홍일</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319157</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319157</guid>
      <pubDate>2024-07-02T10:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 8월 방송통신위원회(방통위)가 MBC 대주주 방송문화진흥회(방문진) 권태선 이사장을 해임할 때 권 이사장이 다시 방문진 이사회로 돌아갈 수 있을 거라 예상한 이는 거의 없었다. 서울행정법원이 권 이사장의 해임 처분 집행정지 신청을 인용하며 유례없는 복귀가 이뤄졌고 야권 추천 이사가 다수인 이사회 구도는 이사들의 임기 끝까지 이어질 수 있었다. 취임 전부터 위세가 대단했던 ‘언론장악 기술자’ 이동관 방통위원장이 임기를 100일도 채우지 못하고 ‘탄핵 직전 자진 사퇴’라는 초라한 모습으로 사라질 거라 예상한 이도 거의 없었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동료 기자와 취재원이 성희롱 대상이었다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319168</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319168</guid>
      <pubDate>2024-07-02T20:18:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회·대통령실을 출입하던 서울신문, 뉴스핌, 이데일리 소속 남성 기자들이 단톡방에서 동료 여성 기자와 정치인 등을 대상으로 성희롱 발언을 일삼았다는 본지 보도 이후 언론계 충격이 적지 않다. 풋살 대회에 나간 여성 기자의 신체 부위를 성희롱하고, 여성 정치인을 향해 입에 담기 힘든 성적 대화까지 나눴다. 현장에서 함께하던 동료 기자와 취재원이 성희롱 대상이었다. 저열한 성차별적 인식을 넘어 사실상 범죄라는 주장까지 나온다. 과거에도 비슷한 일이 있었다는 점에서 이번 사건이 더 부끄럽다. 2017년 파이낸셜뉴스, 세계일보, 머니투데이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 아시아를 두드리다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</guid>
      <pubDate>2024-07-05T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 용산역에서 경의선의 맨 뒤칸에 탔는데 전동차 안에 책이 꽂힌 서가가 있어 신선한 충격을 받았다. ‘파주 독서바람열차’가 문산에서 용문을 잇는 경의중앙선 열차의 첫 번째 칸과 마지막 칸에 하루 세 번 운행하는데 마침 내가 운 좋게 시간을 맞춰 탄 것이다. 도서관처럼 꾸민 열차의 서가에 꽂힌 책들의 제목을 알고 싶었지만 몸이 피곤해 안경을 꺼내지 않았다. 여기에 내 책도 있을까? 궁금해 책등을 대강 눈으로 훑었는데 내 시집과 비슷한 책등은 보이지 않았다. 아이들 책, 동화와 그림책이 많았다. 주위를 둘러보니 다들 스마트폰을 만지작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC와 ‘징벌적 민영화’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319334</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319334</guid>
      <pubDate>2024-07-09T20:50:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열정부에게 언론정책이 있다면 ‘징벌적 민영화’다. ‘김어준의 뉴스공장’ 등 몇몇 시사 프로그램이 자신들 마음에 들지 않는다는 이유로 국민의힘은 지난 6월부터 지역 공영방송 TBS의 서울시 지원을 중단했다. 폐국 위기에 몰린 TBS는 구조조정 국면 이후 민영화가 예상된다. 벌써부터 라디오 채널이 없는 언론사들이 인수전에 뛰어들 것이란 전망이 나온다. 방송통신위원회는 지난 2월 보도전문채널 YTN을 민간 기업에 팔아넘겼다. 5명으로 구성된 합의제 의결 기구에서 대통령 추천 2인만으로 민영화를 밀어붙였다. ‘공기업 자산 효율화’라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘성평등’, ‘남녀평등’, ‘양성평등’의 관계</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249686</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249686</guid>
      <pubDate>2024-07-12T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>젠더법과 관련해 가장 기본적이면서도 논란이 많은 용어는 바로 ‘성평등’이다. 교육부는 ‘2022년 교과과정 개편 지침’에서 “성 관련 표현에 지속적으로 제기된 국민의 우려를 고려한다”는 이유로 이 용어의 사용을 금지하고 ‘성과 관련한 편견’으로 대체했다. 그래서 지난해 ‘3.8 여성의 날’을 기념하는 한국여성대회에서 ‘성평등의 걸림돌’로 선정됐다. 이 사건은 ‘성평등’에 관한 인식의 차이가 매우 크다는 사실을 드러내는 많은 사례 중의 하나이다.‘성평등’을 둘러싼 쟁점은 다양하다. 이번 강좌는 이 용어는 어디에서 어떻게 생긴 걸까?</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] ‘민주’만 남고 ‘공화’는 사라진 민주공화국</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302702</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302702</guid>
      <pubDate>2024-07-12T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“대한민국은 민주공화국이다”라는 열두 글자는 1948년 제헌국회 이래 우리 헌법 1조1항이다. 7월17일 제헌절을 맞아 가장 먼저 떠오르는 문장이다. 요즘 전대미문의 사건들이 연달아 터지면서 민주공화국 조항은 반만 맞고 반은 틀린 게 아닌가 하는 생각이 들었다. “다수의 통치”라는 의미의 ‘민주’는 살아있다. 이재명 차기 민주당 대표가 이끄는 거야가 지금 다수의 힘으로 저지르고 있는 몽골기병식 국회 운영은 건국 이래 볼 수 없었던 황폐한 풍경을 낳았다. 다수결의 원칙 즉, 민주의 이름으로 진행되고 있다. 이재명의 ‘몽골기병식 국회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[쓴소리 곧은소리] 공멸로 치닫는 윤석열과 한동훈의 3차 충돌</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302749</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302749</guid>
      <pubDate>2024-07-13T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현직 대통령과 영부인, 유력한 당권-대권 주자가 복잡하게 얽히고설킨 이른바 ‘읽씹 파동’이 일파만파 확산되고 있다. 봉건시대 궁중암투에서도, 세계 정치사에서도 보기 드문 권력투쟁이 대한민국 여권에서 벌어지고 있다. 설상가상으로 김건희 여사가 한 방송인과 57분 동안 통화한 사실이 뒤늦게 공개되어 점입가경이다. 도대체 이번 사건의 본질은 무엇이며, 수습책은 없는 것일까?동서고금을 막론하고 권력자와 집권 세력이 가장 조심해야 할 것, 가장 위험한 것은 내부 분열이다. 외부의 적보다 내부의 적이 훨씬 더 무섭다는 것을 수많은 전례가 말해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여덟째 이야기, 누구나 가야 할 길이라지만(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211120</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211120</guid>
      <pubDate>2024-07-13T10:33:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리는 이곳에서 산양을 보았다” 홍천군 주민들 이야기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249863</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249863</guid>
      <pubDate>2024-07-14T16:23:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        [최형미의 작은 소리 듣기] 홍천군 주민들은 왜 양수발전에 반대하나. 
        주민들은 이야기한다. “우리는 이곳에서 산양을 보았다.” 잣나무 향기가 퍼지는 바람을 기억하는 그들은 10년간 진행되는 댐 건설 토목공사로 천혜의 자연을 잃어버리게 될까 우려한다.  
        
        주민들이 반대하는 건 홍천풍천리양수발전소 건설이다. 2026년에 착수해 2032년 준공될  이 발전소가 예정대로 지어지면, 댐건설로 51가구가 살던 터가 수몰된다. 홍천 주민들의 경제 기반 중 하나인 국내 최대 규모 잣나무 숲, 1800헥타르(ha)로 물에 잠긴다. 
        
        인간만 삶의 터전을 잃는 게 아니다. 멸종위기 야생생물 1급이자 천연기념물인 수달, 삵, 하늘다람쥐 등 5종이 함께 집을 잃는다고 홍천풍천리양수발전소 건설반대위원회(이하 반대위원회)는 주장한다. 
        
        자연은 공장에서 하루아침에 만들지 못한다. 한 달이면 뚝딱 지어내는 건물이 아니다. 수천 년 수백 년 동안 올빼미와 소쩍새가 울고 사냥과 수달이 땅을 밟아 만들어진 땅이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북-러 간 포괄적 전략적 동반자 관계 조약 체결과 한반도의 미래</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211145</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211145</guid>
      <pubDate>2024-07-15T20:58:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 최근 한반도 주변 정세가 요동치고 있다. 한반도는 일촉즉발의 위기에서 벗어나지 못하고 있다. 특히 조선민주주의인민공화국(DPRK-조선)과 러시아가 ‘포괄적 전략동반자 관계조약’을 체결하였다. 북러 간 체결한 새 조약에 대한 해석이 분분하다. 본 칼럼은 새 조약의 국제정치적 함의와 본 조약이 미칠 수 있는 한반도의 미래에 관련하여 간단하게 분석하는 것이 기본목적이다.2024년 북러 군사동맹의 재부상은 한반도의 미래에 대한 전략적 함의가 매우 크다. 2024년 6월 19일, 블라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘만나면 불편한 친구’였던 MBC의 2814일</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319503</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319503</guid>
      <pubDate>2024-07-16T16:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“김장겸은 쫓겨났다 우리 회사 되살리자!” 2017년 11월13일 방송문화진흥회 앞에서 열린 MBC 파업 71일차 집회 현장에서 MBC 언론노동자들은 눈물을 흘리며 서로를 껴안았다. 이날은 김장겸 MBC 사장이 해임된 날이었다. 2010년 3월2일, 국가정보원의 ‘MBC 정상화 방안’이 작성된 날 MBC 사장에 취임한 김재철씨는 이명박 정부 MBC 장악의 상징적 존재였다. 김장겸 사장 해임으로 김재철 체제가 끝나기까지 2814일이 걸렸다. 2012년 공정방송을 위한 170일 파업의 상처는 컸다. 김재철 경영진은 조합원 6명을 해고하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>변한다더니 달라진 게 없다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319492</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319492</guid>
      <pubDate>2024-07-16T20:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 5월9일, 631일 만에 열렸던 취임 2주년 기자회견 이후에도 달라진 게 없다. 윤 대통령은 “앞으로 언론과의 소통을 더 자주 갖겠다”고 했지만 5월24일 출입 기자들을 불러 김치찌개와 계란말이를 제공한 게 전부였다. 한국언론진흥재단이 언론인 해외연수 인원을 올해보다 100명 정도 늘린 게 변화라면 변화다. 여전히 대통령에게 불편한 질문을 던질 기회는 없다. 공공기관 KTV는 윤 대통령과 대통령실 직원들 합창 영상을 “탄핵이 필요한 거죠”라며 풍자한 영상 제작자를 고소했다. 정부 비판 방송에 유례없는 법정 제재 폭탄을 주도해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아~ 뗏목 발해1300호!</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211155</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211155</guid>
      <pubDate>2024-07-17T01:14:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>발해건국(668년) 1300년되는 해에, ‘발해1300호’로 명명된 뗏목이 러시아 블라디보스틱 항을 출항하였다.길이 15m 뗏목은 물푸레나무로, 만들어졌고, 뗏목에는 탐사대원, 대장 장철수(당시 38살), 선장 이덕영(49살), 촬영 이용호(35살), 통신 임현규(27살)가 타고 있었다.탐사대원들은 ‘무모해 보이는 뗏목탐사를 왜 하였는가?’에 대한 답으로 평소 장철수 대장이 외처오던, 아래 외침에서 실마리를 찾아 볼 수 있을 것이다.“21세기는 본격적인 해양 시대가 될 것입니다. 바다 영토분할에 대한 싸움은 오래 전에 시작되었습니다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘성평등’의 법리와 실현</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249915</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249915</guid>
      <pubDate>2024-07-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘성평등’을 둘러싼 오해와 갈등이 심해지고 있다. “양성평등 예스(YES), 성평등 노(NO)”란 구호를 외치며 ‘성평등’ 용어를 사용하는 것을 반대하는 사람들이 있다. 이들은 ‘헌법’과 ‘양성평등기본법’이 ‘양성평등’을 규정하고 있음에도 굳이 ‘성평등’을 사용하는 것은 동성애를 옹호하거나 조장하려는 의도가 있다고 본다.다른 편엔 ‘남녀평등’, ‘양성평등’을 붙인 법명과 정책은 사람을 남성, 여성으로만 나눠 성소수자의 평등을 인정하지 않는 것이므로 ‘성평등’으로 바꿔야 한다고 주장하는 사람들이 있다. 이들은 국제적으로 성평등(gen</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 나락쇼가 아닌 다정한 농담을</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249911</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249911</guid>
      <pubDate>2024-07-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]유튜브 채널 ‘피식대학’의 &lt;나락 퀴즈쇼&gt;는 “당신도 나락에 갈 수 있다”고 말하며, 유명 유튜버 혹은 연예인을 불러 민감하고 어려운 질문을 던지고는, 소위 ‘나락’으로 유도하는 모습에서 재미를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] “인구변화 대응은 마라톤이다”</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249827</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249827</guid>
      <pubDate>2024-07-19T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘모두의 문제는 아무의 문제도 아니다’, 한국의 저출산/저출생 문제가 딱 이렇다고 경제학자 우석훈이 칼럼에 쓴 적이 있다. 누구나 알고 걱정도 하지만, 누구도 당사자로 나서지 않고 신통한 해법도 없는 난제가 됐다. 그래서 인구전략기획부라는 정부 구상은 매우 거칠어 보이지만, ‘정쟁만 남고 담론이 사라진 시대’에 미래를 논하는 실마리가 되길 바라는 일말의 기대도 있다.인구정책은 저출산 완화정책과 인구변화에 따른 위기 대응전략으로 나눌 수 있다. 예를 들어 출산장려금 지급은 저출산 완화정책이다. 인구소멸 위기감이 절박한 지방정부는 우리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 두 명의 ‘유튜브 대통령’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303321</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303321</guid>
      <pubDate>2024-07-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국은 세계 최고의 ‘유튜브 공화국‘이다. 한국의 유튜브 월간 사용자는 4547만 명, 1인당 평균 사용시간은 43시간으로 종주국인 미국(24시간)을 크게 앞선다. 유튜브의 국내 통신망 트래픽 비율은 28.6%로 넷플릭스(5.5%), 메타(4.3%), 네이버(1.7%), 카카오(1.1%) 등 경쟁 업체들을 압도한다.(조선일보, 2024년 7월2일자)정치 지도자의 유튜브 의존도·이용도도 세계 최고가 아닌가 싶다. 전 국회의장 김진표가 회고록에서 밝힌, 2022년 12월5일 이태원 참사에 대해 대통령 윤석열과 나눈 대화 내용을 보자.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 국정원 수사권도 모자라 조사권까지 박탈하나</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</guid>
      <pubDate>2024-07-20T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가정보기관의 본령은 국가 보호다. 영토와 주권, 국민을 지킨다. 이 중 국민 보호는 프라이버시 및 생명안전 위협으로부터 시민의 자유 향유이며, 대통령의 헌법상 임무 수행을 뒷받침하는 형태로 구현된다. 국가정보기구가 헌법에 명시되어 있지는 않지만, 내재적 헌법기관성을 부인하기 어려운 이유이다(한희원. 2014. 대한민국 국가정보원).그런데 유독 국정원과 결부되면 국가사회에는 또 다른 렌즈가 도돌이표처럼 등장한다. 부정적 역사의 경험과 오인식이 깊게 뿌리내려서일까? 정치적 손익계산 때문일까? 반국가단체인 북한을 머리에 이고 사는 숙명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국의 호전성과 한미동맹의 위험성 그리고 한국 중립화의 필요성</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211198</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211198</guid>
      <pubDate>2024-07-22T20:46:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 / 원광대학교 정치외교학·평화학 명예교수, 한국중립화추진 시민연대 공동상임대표 1. 미국의 호전성: “세계 역사상 가장 호전적 국가”1980년대 중반 미국에서 공부할 때 멕시코 작가이자 외교관 출신으로 이른바 ‘아이비 리그’ 대학들에서 라틴문학을 강의해온 카를로스 푸엔테스 (Carlos Fuentes)의 특강을 들었다. 강연 중 영어에 서투른 내가 분명히 알아듣고 지금까지 뚜렷이 기억하는 대목이 있다. “미국이 안에서는 지킬 박사 (Dr. Jekyll) 같은데 밖에서는 하이드 씨 (Mr. Hyde) 같고, 안에서는 민주주의지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>32년 전 이진숙 조합원에게 부끄럽지도 않나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319666</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319666</guid>
      <pubDate>2024-07-23T21:25:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수의를 입은 손석희가 웃는 모습으로 기억되는 1992년 MBC 50일 파업에는 이진숙 현 방송통신위원장 후보도 있었다. 당시 MBC 노동조합원들은 공정방송 장치 마련과 해직자 복직을 요구하며 단식농성에 나섰는데, 최후의 3인 중 한 명이 이진숙 조합원이었다. 그는 거리에서 “그래도 ‘공정방송’은 꺾일 수 없습니다”라는 제목의 ‘언론노보’를 시민들에게 나눠주며 20세기 한국 언론사 최장기 파업에 동참했다. 20년이 흘러 2012년, MBC는 170일이라는 한국 언론사 최장기 파업을 겪었다. 김재철 사장 체제를 무너뜨리고 공정방송을 쟁</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] 트럼프가 김정은을 소환한 이유는?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211207</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211207</guid>
      <pubDate>2024-07-23T22:31:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 공화당 대선 후보로 선출된 도널드 트럼프 전 대통령이 김정은 북한 국무위원장을 소환했습니다. 트럼프 전 대통령은 20일(현지시간) 피격 후 첫 유세에서 지난 시기 북미 정상회담에서 김 위원장과의 대화 내용을 공개하면서 ‘핵을 가진 북한과도 잘 지냈다’는 요지의 말을 했습니다.트럼프 전 대통령은 “북한 김정은과 잘 지냈었다”면서, “그는 핵무기를 많이 보유하고 있다. 내가 대통령이었을 당시 여러분은 결코 위험에 처할 일이 없었다. 잘 지내는 일은 좋은 일이지 나쁜 일이 아니다”, “좀 긴장 풀고, 야구 경기나 보러 가자” 등등의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국전쟁 정전협정 71주년을 맞이하면서</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211212</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211212</guid>
      <pubDate>2024-07-24T22:07:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 2024년 7월 27일 정전협정 체결 71주년을 맞이하면서 남북미 3국간 강대강 맞대응 전략으로 인해 한반도에서 점진적으로 (핵)전쟁의 먹구름이 몰려오고 있어 우려된다. 본 칼럼의 기본목적은 3가지로 요약해서 간단하게 기술하고자 한다.첫째, 한반도에서 우발충돌로 인해 전쟁이 발생해선 안 된다. 둘째, 남북미 3국의 강대강 맞대응 전략에서 우호적인 맞대응 전략으로의 전환을 촉구한다. 따라서 ‘힘의 의한 안보정책’과 동시에 &apos;지속 가능한 한반도 평화의 제도화 정책&apos;을 병행추진해야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] ‘학생인권법’에 필요한 상상력</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250252</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250252</guid>
      <pubDate>2024-07-25T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 7월 18일, 한국에 역사적인 판결이 있었다. 대법원이 동성 부부의 건강보험 피부양자 자격을 인정해야 한다고 판결한 것이다. 대법원은 헌법 제11조 제1항 “모든 국민은 법 앞에 평등하다. 누구든지 성별·종교 또는 사회적 신분에 의하여 정치적·경제적·사회적·문화적 생활의 모든 영역에 있어서 차별을 받지 아니한다”를 인용하며 피고인 국민건강보험공단이 동성 동반자 집단에 대해 피부양자 자격을 인정하지 않는 것은 성적 지향을 이유로 차별하는 행위에 해당한다고 판결했다. 이와 같은 판결은 혼인평등법 제정으로 나아갈 수 있는 중요한 판</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 건국시대의 젠더법</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250092</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250092</guid>
      <pubDate>2024-07-25T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자주] 법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다.우리나라는 1945년 8월 15일에 36년간 일본 식민지에서 해방됐다. 그 후 약 3년간의 미군정기를 거쳐 1948년 7월 17일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 쯔양을 둘러싼 4중 착취… 문제는 젠더 폭력이다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250250</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250250</guid>
      <pubDate>2024-07-25T07:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]총체적 난국이다.사이버렉카들의 쯔양 착취 사건은 그렇게 설명할 수밖에 없다. 해당 사건이 수면 위로 드러나게 된 과정부터 문제적이다. 가로세로연구소에서 사이버렉카들이 유튜버 쯔양을 협박해 금품을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>압수수색 현장, 그 숨막히는 긴장감 속 줄다리기 [김숙정의 권리장전]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304037</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304037</guid>
      <pubDate>2024-07-25T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>새벽의 고요를 깨는 초인종 소리, 문을 열자마자 밀려드는 수사관들. 영화 속 한 장면 같은 이 상황이 현실이 된다면 어떨까요. 압수수색은 형사사건에서 핵심적인 수사 방법이지만, 동시에 개인의 권리가 위협 받을 수 있는 순간이기도 합니다. 이번 칼럼에서는 법 규정의 이면에 숨겨진 압수수색의 현실, 그리고 그 속에서 펼쳐지는 변호인과 수사기관 간의 팽팽한 긴장 관계를 들여다보겠습니다.압수수색에 드리워진 법의 그림자“형사소송법 제121조(영장집행과 당사자의 참여); 검사, 피고인 또는 변호인은 압수ㆍ수색영장의 집행에 참여할 수 있다.”형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤석열 대통령과 집권당 대표 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304096</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304096</guid>
      <pubDate>2024-07-26T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>바이든 미국 대통령이 오바마의 변심에 “깊은 배신감”을 느끼고 있다는 외신을 읽으면서 웃음이 났다. 미국이나 한국이나 권력자들의 착각은 비슷하다는 생각이 들어서다. ‘바이든으로는 트럼프를 이길 수 없다. 민주당 대선후보를 교체할 수밖에…’라는 오바마 전 대통령의 뜻이 전해지기 전까지 바이든은 자기가 트럼프를 이기리라는 착각에 빠져 있었다. 세상 사람들이 다 아는 일을 본인만 모르다가 오바마도 그렇다는 말을 듣자 괜한 ‘배신 타령’을 하면서 물러났다. 민주당 출신 전직 대통령이라는 위치의 무게감이 특별하긴 해도 오바마는 그저 세상 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신문 지면 돈 받고 파는 세상</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319674</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319674</guid>
      <pubDate>2024-07-26T09:13:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론은 일방의 주장을 검증 없이 싣지 않는다는 사회적 신뢰로 유지된다. 그런데 그 신뢰마저도 시장에서 거래의 대상이 된 지 오래다. 많은 언론이 돈을 받고 광고를 기사처럼 올린다. 언론사별 단가도 있다. 이명박정부 이후 급증한 기사형 광고는 독자이자 소비자인 국민의 피해로 이어질 수 있는 심각한 문제로, 법으로 제어하지 않으면 안 되는 수준에 이르렀다. 21대 국회에서 광고주에게 기사와 광고를 구분해 광고하도록 의무를 부과하는 표시광고법 개정안, 기사형 광고 미고지 적발 시 2000만 원 이하 과태료 조항을 부활시키는 신문법 개정안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 아홉째 이야기, 남산에 박혀 있는 일제의 말뚝(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211229</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211229</guid>
      <pubDate>2024-07-27T00:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 상속‧증여재산의 평가 해설</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250214</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250214</guid>
      <pubDate>2024-07-27T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>재산평가는 상속세(증여세)를 과세하기 위해 상속재산 또는 증여재산의 경제적 가치를 화폐액으로 환가해해 그 가액을 결정하는 세액의 산출 과정에서 가장 중요한 과정으로서 시가평가를 원칙으로 하며, 시가를 산정하기 어려운 때에는 기준시가 등 보충적 방법으로도 평가한다.재산평가에서 가장 중요한 핵심은 평가 시기(평가기준일)와 평가 방법이다. 상속재산의 평가는 상속개시일 현재의 시가 의하며, 실제 사망한 날, 실종선고일, 가족관계등록부상의 사망일을 기준으로 평가한다.증여재산은 건물이나 토지 등은 등기등록일,건물의 사용승인서교부일,사실상의 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국의 세계적 산업혁신 고지 달성은 절대로 우연이 아니다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211235</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211235</guid>
      <pubDate>2024-07-28T21:08:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 中国成为全球产业创新高地绝非偶然 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4IiYXwciFC6 (2024-07/23)역자 : 강정구 전 동국대 교수논거가 불명확한 중국 ‘과잉생산’*이라는 소란을(喧嚣) 거친 후, 일부 서방 언론매체는 이제야 서서히 현실로 되돌아오기 시작했다. 영국 &lt;파이낸셜타임스&gt;는 얼마 전 발표한 사설에서, 중국의 전기차가 몰고 온 것은 도전이라기보다는 기회라면서, 미국과 유럽은 응당 중국이 원가 절감에 효율적인 저가의 전기차 생산을, 특히 탈(脫)탄소 경제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘방통위원 0명’ 사태</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319867</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319867</guid>
      <pubDate>2024-07-30T16:05:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회 과학기술정보방송통신위원회는 방송통신위원장 인사청문회만 하다 한 해를 보낼지도 모르겠다. 더불어민주당이 이진숙 방통위원장 후보의 탄핵을 예고한 상황에서 ‘이진숙 방통위’가 방송문화진흥회(방문진) 이사를 임명한 뒤 이 위원장이 사의를 표명하면 8월 중 윤 대통령이 새 방통위원장 후보를 지명할 것으로 보인다. 이 경우 인사청문회 이후 또다시 탄핵 예고-사의 표명이 반복될 수 있다. 누가 봐도 정상이 아니다.지난주엔 방통위 역사상 유례없는 일도 벌어졌다. 민주당이 이상인 위원장 직무대행의 탄핵을 예고하자 이 대행까지 사의를 표명해 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세월호 리본 지우는 KBS</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319863</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319863</guid>
      <pubDate>2024-07-30T19:45:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 25일 KBS 메인뉴스 생중계 과정에서 기자의 노트북에 부착된 노란 리본 스티커가 다시 보기 영상에서 모자이크 처리됐다. 이후 심야 뉴스에서 등장한 해당 기자의 노트북엔 스티커가 없었다. 멀쩡한 뉴스에 모자이크 처리를 하고, 기자에겐 경위서까지 요구했다. KBS 경영진의 행위가 KBS의 정치적 편향 논란을 자초하고 있다는 점에서 유감이다.세월호 참사 추모 스티커가 모자이크까지 해야 할 만큼 혐오 이미지인가. 기자의 세월호 리본 스티커 부착이 정치적 행동인가. KBS 사측은 보도 내용과 무관한 상표나 표식은 노출하지 않는 내부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권김현영의 S언니 정치사] ‘낙랑클럽’의 외교활동은 어째서 ‘스캔들’이 됐나</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250592</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250592</guid>
      <pubDate>2024-08-01T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;‘S언니 정치사’는 “나라도 똑같이 빼앗겼으나 새로운 나라를 만드는 일에도 동등하게 참여하겠다”는 기개로 한국의 근현대사를 누빈 여성들의 이야기를 다룬다. 공적 영역에서 한국 여성이 무엇을 욕망하고 실천해왔는지에 대한 이야기는 백래시 시대를 넘어가는 힘이 될 것이다.&gt;지난 22대 국회의원 선거에서는 1950년대의 낙랑클럽이 소환됐다. 역사학자인 김준혁 더불어민주당 국회의원이 출마 전 유튜브에 출연해 이화여대 전 총장인 김활란이 고급사교클럽인 낙랑클럽을 만들어 여기에 이화여대 졸업생을 동원해 성 상납을 시켰다고 주장했다는 사실이 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 학교 운동장부터 파리 올림픽까지, 남성문화 뛰어넘기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250490</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250490</guid>
      <pubDate>2024-08-01T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]전 세계인의 축제, 제33회 올림픽이 파리에서 시작됐다. 4년 동안 구슬땀 흘린 대한민국 선수단이 꿈을 이루는 약 한 달의 시간이다. 글을 쓰고 있는 이 시점에도 벌써 여러 개의 메달 소식이 들려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 제1·2 공화국시대의 젠더법</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250462</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250462</guid>
      <pubDate>2024-08-01T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자주] 법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다.제1·2공화국 시대에 제정된 젠더법은 어떠한 관점으로 어떻게 성별을 규율했을까?제1공화국 시대의 남녀차별금지·여성보호·여성차별법제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미동맹과 북-러 조약의 비교: 북-러 조약은 한미동맹을 넘어선다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211272</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211272</guid>
      <pubDate>2024-08-01T18:04:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김광수: (북)정치학 박사/ 사, 부산평화통일센터 하나 이사장/ &lt;전략국가, 조선&gt; 저자 북-러 조약은 현 국제질서에 심심찮은 파장을 몰고 왔다. 하여 ‘북-러 조약이 갖는 정치경제학’이라는 총제목 하에 그 의미를 세 번에 걸쳐 아래와 같이 분석해 보고자 한다. 독자들의 많은 필독을 권한다./ 필자 주1. 한미동맹과 북-러 조약의 비교: 북-러 조약은 한미동맹을 넘어선다2. 세계화를 넘어: 다극질서와 북러조약의 상호관계 3. 북이 생각해낸 전략국가: ‘새로운’ 전략국가론을 만들다 1. 들어가면서: 북-러 조약에 대한 보수와 진보의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 올림픽, 우리 생애 최고의 순간</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304737</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304737</guid>
      <pubDate>2024-08-02T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내가 인터넷에서 권총과 소총을 검색할 줄은 나도 몰랐다. 사격이 이렇게 재미있다니. 파리올림픽 사격 공기소총에서 금메달을 딴 선수들에게 매료되어, 며칠 전부터 사격 경기를 챙겨 보고 있다. 올림픽이 시작된 후 거의 매일 구글에서 ‘olympic’을 검색하는데, 2024 올림픽 메달 순위에서 (내가 이 글을 쓰는 화요일 오후) 한국이 당당히 5위를 차지하고 있다. 만 16세의 여고 2학년 반효진 선수가 양손으로 들고 있던 긴 총이 영어로 “rifle”이고, 오예진과 김예지 선수는 한 손으로 쏘는 “공기권총(Air Pistol) 10m</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시설에 사는 모든 장애인들의  탈시설 가능한가요?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214120</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214120</guid>
      <pubDate>2024-08-02T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제가 아는 휠체어장애인 A씨는 서울시 지원주택에서 생활하고 있습니다. 아주 어릴 때부터 장애가 있어서 부모로부터 버림받았습니다. 시설에서만 25년을 넘게 살았습니다.성인이 돼서 처음으로 시설에서 나와 서울시에서 제공하는 자립생활주택에서 함께 시설에서 나온 장애인들과 같이 살고 있습니다. 일자리는 구하지 못해서 일을 하지 않고 있습니다.재산과 소득이 전혀 없어서 장애인연금과 기초생활수급비 등을 합쳐서 월 약 130만원 정도를 받아서 생활하고 있습니다. 혼자서는 생활이 불가능해 활동지원사가 교대로 방문, 일상생활을 지원하고 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직무급·연봉제 시행해도 장애인 노동자 &apos;임금 후려치기&apos; 없어야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214135</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214135</guid>
      <pubDate>2024-08-02T17:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 정부에서 추진하고 있는 것은 바로 직무급제 도입이다. 직무급제를 설명하면 근무 연차가 아닌 직무 단위로 급여 설정을 진행하는 방식이다. 또한, 민간에서는 이미 연봉제가 일반화되어 각자에게 연봉에 따라 급여가 지급되고 있다. 특히 스타트업 등 IT 분야는 이미 연봉제가 기본 급여체계로 자리 잡은 지 꽤 되었다. 그렇지만 장애인 노동자에게는 이런 것도 언제나 ‘그림의 떡’인 존재이다. 장애인 노동자의 평균 급여는 최저임금 연동제에 가깝기 때문이다.필자가 최근 입사한 직장에서 놀라웠던 점은 연봉을 예상보다 높게 받아서 필자가 받은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 아홉째 이야기, 남산에 박혀 있는 일제의 말뚝(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211286</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211286</guid>
      <pubDate>2024-08-03T08:23:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] 최근 남북의 ‘익숙한’ 모습과 ‘어색한’ 장면</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211288</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211288</guid>
      <pubDate>2024-08-04T00:06:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 남북관계는 한마디로 ‘갈등관계 속의 소강상태’로 표현할 수 있습니다. 지난 문재인 정부 말기부터 윤석열 정부 현재에 이르기까지 5년여에 걸쳐 남과 북은 첨예하게 대립해 오다가 지금 잠깐 주춤하며 쉬고 있는 참입니다.이러던 터에 남북 간에 두 가지 새로운 상황이 발생했습니다. 하나는 비교적 ‘익숙한’ 모습이고 다른 하나는 다소 ‘어색한’ 장면입니다. 전자는 파리올림픽에서 나왔고 후자는 북측의 압록강 수해에서 비롯됐습니다.‘익숙한’ 모습이란 지난달 30일 2024 파리올림픽 탁구 혼합복식 시상식에서 남북 선수들이 함께 사진을 찍은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 미국發 ‘R의 공포’ 가시화… 실물경제 전이 차단해야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240804514895</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240804514895</guid>
      <pubDate>2024-08-04T23:29:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/05/20240805500412.JPG&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  미국발 ‘R(Recession·경기 침체)의 공포’가 2일 글로벌 증시 폭락사태로 이어졌다. 코스피는 전날보다 101.49포인트(3.65%) 하락한 2676.19에 장을 마감했다. 코로나19 확산 당시인 2020년 3월19일(133.56포인트 하락) 이후 4년4개월여 만에 최대 하락폭이다. 일본 닛케이지수는 말 그대로 ‘초토화’됐다. 경기 침체 우려에 ‘나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시각장애인도 게임 즐길 권리 있다” 디지털접근성 문명‧인간의 사명감</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214158</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214158</guid>
      <pubDate>2024-08-05T11:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>시각장애인들은 컴퓨터 게임을 할 수 있을까? 시각장애를 가지고 있어서 게임을 하지 못하는 것이 아니라 그동안 접근성을 제공하지 않아 게임을 하지 못했던 것이다. 요즘 디지털 접근성이 강조되면서 시각장애인들이 게임을 할 수 있는 기회가 열렸다.게임은 컴퓨터에서 할 수도 있고 전용 게임기에서 할 수도 있다. 게임기는 닌텐도(닌텐도, 폭스콘)와 플레이 스테이션(소니)으로 크게 구분할 수 있다. 게임기는 게임을 하는 데에도 사용하지만, 컴퓨터나 TV와 연결하여 건강 체조를 따라 배우기도 하고, 춤을 배우기도 한다. 그리고 각종 학습 교육과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울구치소 정신질환 수용자 사망 사건에 대한 인권위 권고 환영</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214172</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214172</guid>
      <pubDate>2024-08-05T14:01:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>8월 5일 국가인권위원회는 서울구치소 정신질환 수용자 사망 사건에 대한 5월 31일자 결정에서 건강취약계층 수용자(노인, 정신질환, 만성질환 등)를 사망 또는 건강악화의 위험으로부터 보호하기 위해 △장기금치가 수용자의 건강에 미치는 영향에 대한 실태조사를 실시하고 국제권고기준에 부합하는 연속금치 금지 방안을 검토할 것 △노인수용자의 건강 상태를 고려한 조사수용, 금치, 보호장비 사용 등이 이루어질 수 있도록 관련 규정을 정비 또는 마련할 것 △건강 상태가 악화될 가능성이 있는 정신 또는 지체장애 수용자, 기타 건강취약 계층 수용자에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신질환자 죽이는 정신병원과 감싸주는 보건복지부 각성하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214184</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214184</guid>
      <pubDate>2024-08-05T15:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 5월 27일, 부천 W정신병원에서 30대 여성 A씨가 사망하였다. 해당 병원 CCTV를 보면 배가 아프다고 호소하는 당사자에게 정신과 약물만을 투여하며 오히려 손과 발을 묶는 격리와 강박을 시행해, 배가 부풀고 코피를 흘리는데도 별다른 조치를 하지 않아 사망에 이르게 하였다.정신병원 격리 및 강박으로 인한 당사자의 억울한 죽음은 이번이 처음은 아니다. &apos;2005년엔 연속 124시간 묶여 있던 50대, 2013년엔 17시간 묶여 있던 70대, 2017년엔 35시간 묶여 있던 20대, 2022년엔 251시간 묶여있던 40대가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 시민과 함께 만드는 광화문광장 국가상징공간</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805517233</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805517233</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:15:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/05/20240805522609.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “만남, 의견교환, 산책, 휴식이 이루어지는 장소가 있다면 그곳이 바로 광장이다. 의심할 여지 없이 광장은 건축적·도시적 실재이지만 그 안에 살면서 광장이 생명력을 갖게 하며 끊임없이 현재까지 그것들을 재발명하는 인간들을 통해 과거와 현재에 존재하고 있다.”
        
        이탈리아 건축가이자 대학교수인 프랑코 만쿠조의 책 ‘광장’에 나오는 이야기다. 유럽의 광장은
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조홍식의세계속으로] 에펠탑이 없는 파리?</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805517231</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805517231</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:15:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/02/27/20230227522627.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  2024년 파리 올림픽이 중반을 넘어서면서 열기가 뜨겁게 달아오르고 있다. 세계적으로 호불호의 다양한 반응을 낳았던 개막식부터, 환경을 생각하여 냉방 설비도 제대로 갖추지 않은 선수촌이나 탄소 배출량을 줄이기 위한 채식 중심의 식단 등 파리 올림픽은 많은 뉴스를 만들어냈다. 나라별 메달 경쟁에 불이 붙기 시작하면서 종목마다 새로운 스타를 매일 탄생시키고 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박소란의시읽는마음] 그 복숭아나무 곁으로</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805517041</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805517041</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:16:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/05/20240805522752.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  주먹보다 큰 복숭아를 하루에 한두 개씩 깎아 먹는다. 지금은 복숭아의 계절. 잘 여문 복숭아를 베어 물다 문득 생각하기를, 아, 이 열매 이전에는 꽃이 있었겠구나. 시를 읽으며 다시금 생각하기를, “흰꽃과 분홍꽃을 나란히 피우고” 선 한 그루 나무가 있었겠구나. 흰꽃과 분홍꽃 사이 “수천의 빛깔”. 복잡한 꽃빛. 마치 사람의 마음속처럼. “피우고 싶은 꽃빛</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최종덕의우리건축톺아보기] 노트르담 대성당</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805517042</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805517042</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:16:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/11/27/20231127516986.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 7월10일 국립고궁박물관 별관에서 ‘손상된 세계의 문화유산’이란 제목으로 국제학술대회가 열렸다. 이번 학술대회는 2008년 화재로 무너진 숭례문을 비롯해 2019년 불탄 일본의 슈리성과 프랑스의 노트르담 대성당 복원 관계자가 그들의 경험을 발표하고 공유하는 자리였다. 슈리성은 오키나와에서 번성하다가 일본 메이지 정부에 의해 멸망한 류큐 왕국(1429∼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[WT논평] In desperate times, law does not matter (2)</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805517236</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805517236</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:16:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        Mr. Putin has taken that extortion tactic to a new level, but the Kremlin’s current “boulders” amount not to well-calculated gambits but to risky acts of desperation.
        
        Mr. Putin knows that the stake
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자가만난세상] 정보요원 탈탈 털려도 政爭만 하나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805517046</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805517046</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:16:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2020/01/10/20200110512256.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  현행 간첩법으로는 간첩을 처벌할 수 없다. 이 기막힌 법망 미비 실태를 널리 알리고 이를 바로잡는 데 작은 힘이라도 보태야겠단 생각에 2022년부터 관련 기사를 써왔다. ‘21세기에 웬 간첩 타령이냐’는 반응이 적잖았다. 간첩이 일상과는 거리가 멀게 느껴지는 존재이다 보니 이해 못 할 반응은 아니었다. 하지만 간첩법 개정 필요성이 이대로 묻혀선 안 된다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박희준칼럼] 답 없는 의정갈등, 한동훈이 나서 보라</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805518357</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805518357</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:16:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/19/20240219517565.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “정부도 이젠 뚜렷한 해법이 없고, 모두가 자포자기한 것 같아요.”
        
        정부의 의대생 정원에 반발해 전공의가 병원을 떠난 지 반년이 다 되어 간다. 모 의대 정형외과 L교수는 깊은 한숨만 내쉬었다. 병원에 인턴과 레지던트가, 의대에 의대생이 없다. 전공의 사직서를 수리하고 하반기 전공의를 모집했으나 99% 미달이었다. 정부가 학기제를 학년제로 바꿔서까지
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 대통령의 휴가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805518363</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805518363</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:16:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/05/20240805522517.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  바캉스의 원조는 프랑스다. 1936년 세계 최초로 연간 15일의 근로자 유급 휴가가 법제화됐다. 약 50년 후 유급 휴가는 5주로 늘어났고 여가담당 장관까지 생겼다. 7월14일 프랑스혁명 기념일을 기점으로 그다음 주말을 ‘그랑 데파르(grand depart·대출정)’라고 한다. 프랑스 사람들은 한 달 휴가를 가기 위해 11개월을 일한다는 말이 있을 정도로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대선 여론조작 수사 통신 조회, 7개월 늑장 통보할 사안인가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805518361</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805518361</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:17:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/05/20240805523400.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  검찰이 2022년 대선 기간의 여론조작 의혹을 수사하는 과정에서 더불어민주당 의원과 보좌진, 언론인 등의 통신 이용자 정보 자료를 대거 조회한 사실이 뒤늦게 전해졌다. 이재명 전 대표를 비롯한 민주당 의원 10여명이 조회 대상에 포함됐다고 한다. 검찰이 범죄 수사 과정에서 통신 조회를 하는 것 자체를 문제 삼을 수는 없다. 하지만 올해 1월 이뤄진 통신 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 명문대생 포함된 ‘마약동아리’ 충격, 비상 대책 강구해야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805518358</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805518358</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:17:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/05/20240805523391.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  고급 호텔, 뮤직페스티벌 등지에서 집단으로 마약을 투약한 대학 연합동아리 회원 14명이 검찰에 적발되고, 이 중 6명이 재판에 넘겨졌다. 이들은 서울대·고려대 등 수도권 주요 대학 학생들로, 의대 재입학 준비생, 로스쿨 준비생들도 포함됐다고 한다. 주범인 연합동아리 회장 A씨는 연세대를 졸업하고 카이스트 대학원에 다니는 학생이었다니 어처구니가 없다. 이젠</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘파업 조장’ 우려 높은 노란봉투법이 “민생법”이라는 野 궤변</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240805518362</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240805518362</guid>
      <pubDate>2024-08-05T23:17:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/05/20240805523370.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  거야의 입법폭주 행태가 도를 넘고 있다. 더불어민주당을 위시한 야당이 어제 국회 본회의에서 수적 우위를 앞세워 국민의힘 의원들의 퇴장 속에 노란봉투법을 강행 처리했다. 지난 21대 국회에서 윤석열 대통령이 ‘파업 만능주의’를 조장해 산업생태계가 무너질 것이라는 재계의 우려를 고려해 재의요구권(거부권)을 행사했던 법안을 22대 국회 들어 또다시 일방 처리한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특수교육대상 영·유아 포함하는 유보통합 실행 구체안 구축하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214193</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214193</guid>
      <pubDate>2024-08-06T10:24:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 6월 27일, 교육부는 ‘세계 최고 영유아교육․보육을 위한 유보통합 실행계획’을 발표하였다. 5대 상향평준화 과제와 5대 유치원․어린이집 통합과제를 제시한 교육부는 이를 현장에 구현하기 위하여 (가칭)영․유아학교 시범사업을 계획하였다.다시 말해, (가칭)영․유아학교 시범사업은 유보통합에서 지향하는 모델을 현장 구현하는 실질적인 방안으로 볼 수 있다. 특히, (가칭)영․유아학교 시범사업는 24년 100개교 내외에서 27년 총 3,100교 내외로 확대 운영을 계획하고 있어 유보통합에서 지향하는 모델의 현장 안착을 견인할 것으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 정신병동에서의 인권 침해 현실에 깊은 우려를 표한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214194</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214194</guid>
      <pubDate>2024-08-06T10:44:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국장애인연맹(DPI KOREA)은, 한국의 정신의료기관 내에서의 인권 침해 사례가 빈번히 보고되고 있는 현실에 깊은 우려를 표한다.특히, 2024년 5월 27일 부천 W정신 병원에서 다이어트 약 중독 치료를 받던 30대 여성 A씨가 입원한지 17일 만에 강제 격리와 강박에 의해 사망한 사건은 이러한 인권 침해의 심각성을 단적으로 보여준다.병원 측에서 경찰에 제공한 CCTV에 따르면, A씨는 배를 잡은 채 &quot;나가게 해 달라&quot;고 호소했으나, 간호조무사와 보호사는 A씨에게 안정제를 먹이고, 손과 발을 침대에 묶었다. 2시간 뒤 A씨는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시각장애인에게 “이리 오세요”라고 하면 안 되는 이유</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214169</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214169</guid>
      <pubDate>2024-08-06T11:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일주일에 서너 번 지하철을 이용하는 시각장애인인 필자는 종종 “이리 오세요”라는 말을 듣는다. 혼잡한 지하철에서 인파에 밀려 활동지원사와 흩어진 경우에 듣는 말이다.가급적이면 이용자 근처에 지원사가 있어야 하지만 퇴근 시간대 9호선 급행열차에서 사람에 밀리다 보면 그러기 쉽지 않다. 무척이나 붐벼서 내 발로 타는 것이 아니라 인파에 밀려서 타게 되고, 그렇게 열차에 탔다고 하더라도 끝없이 밀려오는 승객들 탓에 이리저리 치이다 보면 떨어져 있게 된다.내릴 때도 따로 내리게 되어 필자는 하차한 다음 지원사를 찾기 위해 멈춰 있곤 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결국 대통령 명예훼손 수사가 문제다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320042</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320042</guid>
      <pubDate>2024-08-06T16:02:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>검찰이 이재명 등 야당 국회의원들과 MBC, 뉴스타파, 한겨레 등 기자들을 상대로 대규모 통신정보 조회에 나섰던 사실이 드러나 파문이 커지고 있다. 미디어오늘도 사장과 부사장을 비롯해 편집국 기자 4명 등 모두 6명이 통신정보 조회 통보를 받았다. 정확히 몇 명이 조회를 당했는지 확인조차 어려운 이 상황은 일명 ‘대선 개입 여론조작 사건 특별수사팀’이 윤석열 대통령 명예훼손 사건을 수사하며 벌어졌다. 뉴스타파의 대통령 후보 검증 보도가 대선 개입 여론조작이라며 여러 언론인과 언론사를 압수수색하고 구속영장 청구에 나서더니, ‘불법 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 철가면을 쓴 여인이 보이지 않았다면 - 파리 올림픽 개막식을 제대로 보는 법</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250730</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250730</guid>
      <pubDate>2024-08-06T16:34:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>파리 올림픽 개막식을 두고 SNS(사회관계망서비스)가 뜨겁다. 혹자는 개막식이 기독교인들을 조롱한 것이라고 하고, 혹자는 프랑스가 친환경을 명목으로 선수들에게 형편없는 밥상과 환경을 제공하고 있다고 비난한다. 유례없이 적은 돈이 투입된 볼거리 없는 개막식이라는 조롱 섞인 댓글도 올라왔고 그 어느 때보다 도둑이 많은 올림픽이라는 후기도 올라왔다.나는 여기서 이러한 말들에 대해 시비를 가릴 생각은 없다. 오히려 나는 이러한 반응들이 하나같이 자신의 관점을 보편적으로 옳은 것으로 간주하면서 파리 올림픽 조직위원회의 잘못을 지적하거나 조롱</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권태선의 사례를 잊지 말라</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320043</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320043</guid>
      <pubDate>2024-08-06T19:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>야6당이 발의한 탄핵소추안이 지난 2일 국회 본회의를 통과하며 이진숙 방송통신위원장이 취임 3일 만에 직무 정지됐다. 대통령 추천 2인만으로 MBC 대주주 방송문화진흥회 이사 선임에 나설 때부터 예고된 일이었다. 이제 정부 여당은 ‘MBC 장악’이 끝났다고 생각할지 모르겠다. 그러나 무리한 일은 반드시 대가를 치르기 마련이다. 지난해 8월 방통위는 야권으로 분류되던 권태선 방문진 이사장을 해임했다. 하지만 서울행정법원이 해임 처분 집행정지 신청을 인용하며 권 이사장이 방문진에 복귀하는 유례없는 사건이 벌어졌다. 같은 해 김기중 방문</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김상미의감성엽서] 독서와 나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240806518267</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240806518267</guid>
      <pubDate>2024-08-06T23:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/06/20240206519409.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  여름을 참 좋아했는데 언젠가부터 여름이 공포로 변하고 있다. 에드바르 뭉크의 ‘절규’가 머릿속에서 계속 비명을 지르고 있는 듯 무시무시한 폭염이 계속되고 있다. 에어컨이 없는 곳에선 가만히 앉아 있어도 누워 있어도 삽시간에 온몸이 땀으로 범벅이 된다. 할 수 없어 짐을 챙겨 동네 카페로 간다. 카페 안에도 피서(?) 나온 사람들로 빈자리가 거의 없다. 겨우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의시선] AI 버블 논쟁의 시시비비</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240806518271</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240806518271</guid>
      <pubDate>2024-08-06T23:02:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/11/28/20231128518279.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  2022년 12월 생성형 인공지능(AI)인 오픈AI의 챗GPT 출시 후 AI가 인류의 삶을 획기적으로 혁신할 것이라는 기대가 높아져 갔다. 생성형 AI는 텍스트 기반의 언어 모델에서 텍스트, 이미지, 비디오 등 멀티모달 모델로, 사람처럼 보고 듣고 말하는 범용(Artificial General) AI로 발전하고 있다. 시장 전망도 낙관적이었다. 작년 골드만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[WT사설] EV owners want to go back to internal combustion</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240806518269</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240806518269</guid>
      <pubDate>2024-08-06T23:02:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>The administration is having a tough time deploying the electric vehicle chargers President Biden promised. Americans seeking to upgrade their reliable, gas-powered pickup trucks and SUVs are just not</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크의눈] 김정은 핵담판에 대비해야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240806519649</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240806519649</guid>
      <pubDate>2024-08-06T23:02:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/09/20240409528633.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  북한 김정일 국방위원장 사망 사실이 알려진 것은 2011년 12월19일 정오 무렵이다. 사망일은 17일이지만 북한은 이틀 뒤에 이를 공개했다. 곧이어 ‘김정은 체제’가 출범했지만, 북한을 바라보는 시선은 불안했다. 후계체제가 안착하지 않은 탓에 힘의 공백에 따른 혼란이 불가피할 것이라고 봤기 때문이다. 중국 입김이 거세질 것이라는 관측도 있었다. 고모부 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 고원도시 태백의 폭염 특보</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240806519650</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240806519650</guid>
      <pubDate>2024-08-06T23:02:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/06/20240806523360.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  강원도 태백은 한여름 대표적인 피서지로 꼽힌다. 태백은 고원 도시로, 평균 해발 고도가 902.2m에 달한다. 서울 남산(270)보다 3배 이상 높다. 도심 지역 높이도 778m에 달한다. 기온은 태양열이 아니라 지표의 복사열로 상승하기 때문에, 해발 고도가 100m 높아질 때마다 평균 1도씩 떨어진다. 우리 땅에서 가장 높은 곳에 자리한 태백은 한여름 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정보사 지휘부 진흙탕 싸움… 이러고 첩보수집 가능하겠나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240806519653</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240806519653</guid>
      <pubDate>2024-08-06T23:02:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/06/20240806523498.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대북 첩보 활동의 최전선에 있는 국군정보사령부가 전례 없는 내홍에 휩싸였다. 정보사령관(소장)과 휘하 부대 여단장(준장)이 하극상과 폭행 혐의로 상호 맞고소를 하며 진흙탕 싸움을 벌이고 있다. 정보사 내에서 장군 간 맞고소전은 전례가 없는 일이다. 수사를 통해 시시비비가 가려지겠으나 ‘내부 기강이 얼마나 엉망이길래 이런 일까지 생기겠나’라는 비판이 나오는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 티메프 사태 뒷북·땜질 대책으론 재발 막기 어렵다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240806519656</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240806519656</guid>
      <pubDate>2024-08-06T23:02:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/06/20240806523501.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  정부와 국민의힘이 어제 티메프(티몬·위메프)사태의 재발을 막기 위한 대책을 내놓았다. 전자상거래(이커머스)업체의 정산기한을 현행 40∼60일보다 단축하고 판매대금도 별도관리하는 게 핵심이다. 최상목 경제부총리는 “이번 사태와 같은 피해가 다시 발생하지 않도록 근본적 제도개선을 추진하겠다”고 했다. 티메프사태가 발생한 지 한 달 가까이 흘렀는데 뒷북대책·땜질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘널뛰기’ 코스피 장세, 시장 변동성 모니터링 면밀히 해야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240806519652</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240806519652</guid>
      <pubDate>2024-08-06T23:02:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/08/06/20240806522700.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  글로벌 증시가 요동치고 있다. 경기침체 우려로 미국 증시가 연일 급락하는가 하면 아시아 증시도 롤러코스터 장세를 연출하고 있다. 코스피 지수는 그제 234.64포인트(8.77%) 폭락하더니 어제는 80.60포인트(3.3%) 급등했다. 그제 매도 사이드카(프로그램 매매호가 일시효력 정지)가 발동된 데 이어 어제는 매수 사이드카가 발동될 정도였다. 정부의 위기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이은의 변호사의 시선] 한국 남성에게 ‘술집’이란 무엇인가</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250727</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250727</guid>
      <pubDate>2024-08-07T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한국에서 가장 뜨거웠던 젠더 폭력 이슈는 농구선수 허웅의 전여친에 대한 고소를 둘러싼 진실공방과 유튜버 쯔양이 입은 교제폭력을 둘러싼 사이버렉카들의 공갈행태였다. 허웅은 과거 교제 중에 임신과 임신중절이 있었는데 이를 빌미로 거액을 요구받았다고 했다. 이후 허웅과 전여친은 임신 경위를 두고 공방을 벌였다. 쯔양은 과거 전남친으로부터 교제폭력에 시달리며 먹방 유튜브를 찍었고 거액의 수익금을 갈취당해 고소했었다고 입장을 밝혔다. 이후 쯔양은 과거 이력을 폭로하겠다는 협박으로 금전을 갈취했던 사이버렉카들을 추가 고소했다. 언뜻 보면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돌봄 윤리” 장애운동의 새로운 핵심 가치로 부상할 수 있을까?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214207</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214207</guid>
      <pubDate>2024-08-07T09:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 7월 30일, 한국장애인연맹(한국DPI)이 주최하는 장애인 정책 미래스쿨의 일곱번째 강의로 ‘돌봄 윤리와 장애학의 비전’ 강의가 이어졌다.강사는 이 강의를 통해 ‘돌봄윤리’를 6개의 테마로 설명했다. 첫 번째 테마는 ‘노동으로서의 돌봄을 넘어’였다.이제까지 돌봄은 있으나 마나 하는 하찮은 일로 취급받았다. 그러나 최근에 와서 가사 노동권을 주장하는 주부들의 움직임, 요양보호사들의 노동권 투쟁 등을 소개하면서 돌봄을 노동으로 인정해야 하는 당위성을 설명했다.이러한 움직임은 단순히 돌봄 제공자들만의 노동권을 요구하는 운동만이 아니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매칭 힘든 활동지원사, 앱 통해 매칭하면 어떨까?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214212</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214212</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필자는 통닭을 좋아한다. 이런 이유로 집 근처에 자주 가는 통닭집이 있다.그 통닭집에 자주 가다 보니 사장님과 일상에 사소한 이야기들을 나누면서 지낼 정도로 친해졌다. 얼마 전에도 필자와 사장님은 이야기들을 나누고 있었다. 그때 사장님은 예전보다 알바를 구하기가 정말로 쉽고 빨라졌다고 말씀하셨다.예전에는 알바를 구하려면 구인한다고 전단지들을 많이 찍어서 사람들이 잘 다니는 길목마다 붙이거나 생활정보지에, 광고를 내고도 몇 주나 몇 달을 알바 없이 사장님 혼자 장사해야 했다고 말씀하셨다. 하지만 지금은 알바가 필요하면 스마트폰으로 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자폐 당사자가 쓴 자폐인 이야기 “나는 그림으로 생각한다” 리뷰</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214127</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214127</guid>
      <pubDate>2024-08-07T14:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 그림으로 생각한다” 책의 제목은 저자 템플 그랜딘 박사의 시각적 사고를 그대로 표현하고 있습니다.이 책은 자폐성장애인 동물학자이자 플로리다주립대학 교수인 템플그랜딘 박사의 자폐증에 관한 에세이입니다. 템플 그랜딘은 자신의 자폐 경험을 바탕으로 자폐증에 관한 책들을 쓰고 강연을 하고 있습니다.자페증이 있는 저자가 자폐에 대한 진솔한 경험과 자폐증에 관한 우리가 알고자 하는 것들을 이야기 한 책입니다. 자폐증에 대한 이해가 필요하신 부모들과 교사들에게는 꼭 추천하고 싶은 책입니다.2010년 클레어 데인즈가 주인공 역을 맡아서 열</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 스물아홉번째 이야기 ‘AI와 예술’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214053</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214053</guid>
      <pubDate>2024-08-07T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>절대 불가능하다. 장애인이 예술작품 만드는 것이 불가능 하다는 말이 아니다. AI를 이용해 만드는 것이 불가능하다는 것이다.요즘 AI가 곳곳에서 활개를 치고 있다.AI로 만든 그림이 나온다.AI로 만든 영화도 나온다.시 쓰는 건 일도 아니다.조금 전에 CHATGPT에 사는데 절실함이 없다는 것은 죽은 삶이다. 어찌해야 절실함을 되찾을 수 있을까로 시를 지어줘 했더니 3초도 안걸리고 즉각 이런 글을 쏟아냈다.(GPT가 쓴 글의 양을 적게 잡기 위해 행을 무시하고, /를 사용해서 이어붙임)절실함 없는 삶은,/마치 겨울의 나뭇가지,메마르</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>압수수색 닥쳐도 혼자 버티는 노하우 [김숙정의 권리장전 5회]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305323</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305323</guid>
      <pubDate>2024-08-08T10:25:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 칼럼에서는 압수수색에 있어서 법적 원칙이 충돌하는 현실에 대해 말씀드렸습니다. 이번 칼럼에서는 예고한 대로 압수수색 과정에서 변호인 없이 방어권을 행사할 수 있는 몇 가지 팁을 알려드리려고 합니다. 압수수색을 당하신 후 상담을 요청하시는 의뢰인들의 실제 사례도 함께 말씀드려 보겠습니다.압수수색이 시작되는 시간새벽의 고요를 깨는 초인종 소리. 창문 밖을 보니 아직 동이 텄는지 알 수 없을 정도로 어둑어둑합니다. 압수수색은 공식처럼 새벽에 시작될까요?압수수색은 원칙적으로 주간(晝間), 즉 낮에 실시해야 합니다. 하지만 부득이하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] SKY 마약 동아리, 누구 책임인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/08/09/JTNGW2F2NZFHDMQEBBXHNCTHDE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/08/09/JTNGW2F2NZFHDMQEBBXHNCTHDE/</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 한동훈의 진짜 시험대</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/09/YGTCKGTBHFDORAAY4N33EEU4FM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/09/YGTCKGTBHFDORAAY4N33EEU4FM/</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>新가족주의가 낳은 ‘조국 사태’, 정당 파산이 불러온 ‘이재명·한동훈 현상’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/09/ZXXVKPT6DVB6PICAV6RMZ62JAQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/09/ZXXVKPT6DVB6PICAV6RMZ62JAQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브에서 ‘쓰레기’를 치우려면 [조선칼럼 장대익]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/08/09/N2THRHDHSZFZHKZZX7P6JVWGFI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/08/09/N2THRHDHSZFZHKZZX7P6JVWGFI/</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 오죽하면 ‘한국 증시 탈출은 지능순’이라 하겠나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/09/4C4S7LEKYNHPNGEWY2IWNULXB4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/09/4C4S7LEKYNHPNGEWY2IWNULXB4/</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정부 여당, 野 연금 개혁 제안 수용해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/09/XVNJGZ3VQNGXLCT5M4NYTEA34M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/09/XVNJGZ3VQNGXLCT5M4NYTEA34M/</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서울 그린벨트까지 풀어 집 공급, 野도 집값 안정 협조를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/09/3AB62YHHCZEWJCIDPOV7IF4XIE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/09/3AB62YHHCZEWJCIDPOV7IF4XIE/</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 민생 외면 비난받던 與野, 이제야 “연금 개혁 대화하자.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/09/ZFJSCPJBVVC7LD2PAMT6BL4RSI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/09/ZFJSCPJBVVC7LD2PAMT6BL4RSI/</guid>
      <pubDate>2024-08-08T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 전통 정원과 목재의 매력, K가든의 지혜</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/08/09/NYZIBAUM3ZHLHP5PBIFUWF3RJU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/08/09/NYZIBAUM3ZHLHP5PBIFUWF3RJU/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T01:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 남성들은 정말 무던할까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250768</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250768</guid>
      <pubDate>2024-08-09T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자 주] 남자들은 왜 이러는 걸까? 내 이야기다. 미용실이 어렵다. “어떻게 잘라드릴까요?”라는 질문이 세상에서 가장 난감하다. 그냥 ‘잘 잘라주었으면’ 좋겠다. 물론 “알아서 해주세요”라는 반응은 답</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 박정희 통치 시대의 젠더법</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250771</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250771</guid>
      <pubDate>2024-08-09T08:37:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다. [편집자 주]박정희 소장은 1961년에 5.16 군사정변을 주도한 후 1963년 12월 17일 대통령으로 취임했고 1979년 10월26일 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 우크라이나는 지지 않는다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305229</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305229</guid>
      <pubDate>2024-08-09T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사람은 이기적이기도 하고 이타적일 수도 있으나 국가는 속성상 언제나 이기적이다. 국가가 이타적이어서 타국에 기꺼이 자기를 내어 준다면 그 나라 국민은 다른 나라 사람을 섬기며 살아야 한다. 자기가 태어난 나라에서 주인으로 살고 싶지 더 큰 나라라고 그 밑에서 종노릇하는 걸 좋아할 사람은 거의 없을 것이다. 동서고금을 막론하고 소국이라도 침략 대국한테 쉽게 항복하지 않고 싸우는 이유다.서울에서 열린 ‘우크라이나 청년들의 감사 콘서트’파리올림픽에 나간 우크라이나 선수들의 뜨거운 조국애와 그들이 메달을 딴 뒤 세계를 향해 러시아를 규탄하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 탈시설, 구호는 앞서도 소통은 뒤처졌다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214214</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214214</guid>
      <pubDate>2024-08-09T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이제 탈시설 논쟁은 그야말로 장애계에서 ‘종교’처럼 인식이 되었습니다. ‘탈시설천국-시설지옥’. 마치 개신교의 ‘예수천국-불신지옥’과 매우 닮았을 정도입니다. 그렇지만 대중들은 아직도 시설이라는 ‘매력적으로 보이는 대안’에 아직 귀가 솔깃한 분위기입니다. 그러한 점의 원인과 장애계가 이를 극복할 전략이 무언지를 잠깐 짚어보겠습니다.먼저 대중들은 장애인을 만나본 적이 없는 것에 대한 공포심이 있어 보입니다. 전국장애인차별철폐연대(전장연) 시위에서나 볼법한 존재라고 인식하는 편입니다. 장애인을 가장 가까이서 본 사람들은 사회복지계 그런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 하버드 출신의 금메달</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/09/3SAHUQ4DP5DQFGJ2TD3L7LJRNA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/09/3SAHUQ4DP5DQFGJ2TD3L7LJRNA/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T12:35:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [366] 노잼 라이프</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/09/LLOYAXW6GFBQ5IYUF6DVW5JDWI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/09/LLOYAXW6GFBQ5IYUF6DVW5JDWI/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [248] 알래스카 패러독스</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/09/WLSV7BXRRFECNIRLLOQNR6FJXM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/09/WLSV7BXRRFECNIRLLOQNR6FJXM/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 동맹? 비용을 지불하세요!</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/08/09/FU7TWDAE4VFZPMTTGHJWKK2TE4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/08/09/FU7TWDAE4VFZPMTTGHJWKK2TE4/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 병원 퇴원 후 집 ‘이송 지원사업’ 구축 필요</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214243</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214243</guid>
      <pubDate>2024-08-09T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인 건강권, 아주 넓고 포괄적 개념이라 여전히 어렵죠. 다시 간단히 설명해 드리면 건강은 ‘의료적 지원으로 병원에서 지켜지는 것’이 아닌 지역사회에서 살면서 지원되어야 하는 것으로 가정 내 의료적 행위 외 보조기, 영양, 체육활동, 사회참여(낮 활동, 취업 등), 일상에서 건강이 보장되도록 지원체계라고 인식해야 합니다. 이런 지원체계를 촘촘히 만들고 제시해야 장애인의 지역사회 삶, 자립생활이 안전하게 보장되는 것이라고 볼 수 있습니다.병원에서 퇴원할 때 퇴원 날짜가 정해지면 퇴원 절차를 밟습니다. 절차를 밟으면서 간호사들은 퇴원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 극단적 선택</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/08/09/CXB55BGBUFDEZIFGEZZUCZUDNE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/08/09/CXB55BGBUFDEZIFGEZZUCZUDNE/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T15:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정훈 칼럼] 147만명이 청원했던 ‘문재인 탄핵’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/10/C7NIOZJZMVEYRGL5YUEZCUOIRE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/10/C7NIOZJZMVEYRGL5YUEZCUOIRE/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한국도 외국대리인 등록법 제정과 간첩죄 개정 시급하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/10/RCQSZUHOZVD57E4UZICPDF5YLY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/10/RCQSZUHOZVD57E4UZICPDF5YLY/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 탄핵, 청문회 시달린 방통위 직원들의 고통 호소</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/10/47EAMWWOOVCYNAECHXO246PWEA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/10/47EAMWWOOVCYNAECHXO246PWEA/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 사고 터질 때마다 “별일 아니다”라는 軍, 정말인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/10/7BBJZAFP4RF3RCX77EILRHEI3E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/10/7BBJZAFP4RF3RCX77EILRHEI3E/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] ‘11개 혐의’ 이재명과 ‘드루킹 댓글’ 김경수… 민주당의 이지선다</title>
      <link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2024/08/10/JYI77FGKCVFPLL73AH6QAFKMC4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2024/08/10/JYI77FGKCVFPLL73AH6QAFKMC4/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 野 주도 국회 과방위 표적 된 방통위 “직원 그만 힘들게 하라.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/10/EZBWJTHNLRCDXE4L4VEVRZR6RM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/10/EZBWJTHNLRCDXE4L4VEVRZR6RM/</guid>
      <pubDate>2024-08-09T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 안세영과 쇼펜하우어</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305135</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305135</guid>
      <pubDate>2024-08-09T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>쇼펜하우어(A. Schopenhauer)그의 가르침은 버림받아도그가 살던 삶은 남아있으리라그를 오직 응시하라!그는 어느 누구도 섬기지 않았다!니체(Friedrich W. Nietzsche)(이상일 옮김)이처럼 짧은 언어로 쇼펜하우어의 본질을 꿰뚫은 니체도 대단하고, 그렇게 누구도 섬기지 않고 살아남은 쇼펜하우어도 대단하다. 평생 독신이었던 그는 72세까지 살았다. 부유한 상인이었던 그의 아버지는 쇼펜하우어가 17세 때 사고로 죽었는데, 부친이 남긴 유산으로 쇼펜하우어는 당시 독일의 대학 교수가 받는 샐러리의 2배에 달하는 이자 수입</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든째 이야기, 비야 비야 오지 마라(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211331</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211331</guid>
      <pubDate>2024-08-10T00:20:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계화 그 너머: 다극 질서와 북-러 조약의 상관성</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211332</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211332</guid>
      <pubDate>2024-08-10T01:09:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김광수: (북)정치학 박사/ 사, 부산평화통일센터 하나 이사장/ &lt;전략국가, 조선&gt; 저자 북-러 조약은 현 국제질서에 심심찮은 파장을 몰고 왔다. 하여 ‘북-러 조약이 갖는 정치경제학’이라는 총제목 하에 그 의미를 세 번에 걸쳐 아래와 같이 분석해 보고자 한다. 독자들의 많은 필독을 권한다./ 필자 주1. 한미동맹과 북-러 조약의 비교: 북-러 조약은 한미동맹을 넘어섰다2. 세계화 그 너머: 다극 질서와 북-러 조약의 상관성3. 북이 생각해낸 전략국가: ‘새로운’ 전략국가론을 만들다 1. 북의 정세 인식:‘신냉전’으로 규정하다 미국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[쓴소리 곧은 소리] ‘전 국민 25만원법’, 예산 전액을 신규 국채로 조달해야</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305365</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305365</guid>
      <pubDate>2024-08-10T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 8월2일 국회는 찬성 186표, 반대 1표로 ‘민생회복지원금 지급을 위한 특별조치법안’을 가결했다. 법안의 제안 이유를 보면 “고물가, 고금리 등으로 가계의 지출부담은 크게 증가하고 있는 반면 소득은 소폭 상승하는 데 그쳐 민생경제의 어려움이 가중되고 있는 실정이어서 가계소득 증가를 통해 소비를 활성화하고 소상공인·자영업자의 매출을 제고하여 내수 및 경기를 회복시키려는 목적”이라고 돼있다. 이를 위해 모든 국민에게 25만원에서 35만원까지 지역사랑상품권을 지급하자는 것이다. 소위 ‘전 국민 25만원법’이다. 그러나 이 법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>핵보유국 북한, “중국의, 중국에 의한, 중국을 위한” 항미(抗美)의 전초기지</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/10/FCSNMD442NHSFNS7VJJ3FECVKU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/10/FCSNMD442NHSFNS7VJJ3FECVKU/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T01:52:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 들개 공포</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/11/P26LQNV3WNBHVGQLLHPQUVYFTY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/11/P26LQNV3WNBHVGQLLHPQUVYFTY/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T12:09:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [224] 폭염</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/BXJ3FEBQS5D2THEMBJRPRLHL7U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/BXJ3FEBQS5D2THEMBJRPRLHL7U/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:00:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [32] 아침</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/BEKAXR3MIFE3XGVELUZVJIBWPQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/BEKAXR3MIFE3XGVELUZVJIBWPQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:04:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1457] 正易과 기후변화</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/QDE5EDYDBZEXPC3WPONC23CKIE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/QDE5EDYDBZEXPC3WPONC23CKIE/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:05:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[심찬구의 스포츠 르네상스] 파리올림픽, 국위 선양 시대 가고 ‘자아실현 세대’ 왔다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/PJWJAPRJGNAVLOYDY6BVMZ5WVE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/PJWJAPRJGNAVLOYDY6BVMZ5WVE/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:07:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 민주당의 ‘탄핵 정치’, 헌법재판소가 종식시켜야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/08/12/D4IV7F3F35AYXFAMDTVZKAVECY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/08/12/D4IV7F3F35AYXFAMDTVZKAVECY/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:07:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 34m의 쓰나미가 온다면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/08/12/PKBXSB6QOZB3HID7G3WW5CJUGA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/08/12/PKBXSB6QOZB3HID7G3WW5CJUGA/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:09:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] ‘개치원’보다 싼 대학 등록금</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/08/12/3FOHAN22FRHLBFT64QE3SIHKOE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/08/12/3FOHAN22FRHLBFT64QE3SIHKOE/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 한일 관계, ‘아킬레스건’에서 ‘전략자산’으로</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/08/12/W7ZD7YINMNGDJL743LQBSN665E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/08/12/W7ZD7YINMNGDJL743LQBSN665E/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 신임 총장은 검찰에 대한 신뢰부터 바로 세워야 한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/12/O4JNXAN7ZFCJXIFWDO5IVCEFZI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/12/O4JNXAN7ZFCJXIFWDO5IVCEFZI/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 전기차 배터리 제조사 정보, ‘영업 기밀’ 될 수 없다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/12/6A3RDRGF5VHEHKXJLNSIJOZ2MA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/12/6A3RDRGF5VHEHKXJLNSIJOZ2MA/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이번엔 사면·복권 문제… 또 한번 불거진 尹·韓 갈등</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/12/SRXEXL2S2VBYHIATTZCAPNWZFM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/12/SRXEXL2S2VBYHIATTZCAPNWZFM/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 한동훈 “김경수 復權 반대”에 불쾌한 용산 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/12/3JATZ3TDLJHJNGCM4EWBU2KWPI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/12/3JATZ3TDLJHJNGCM4EWBU2KWPI/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T16:30:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김우진 “金 영광은 이미 과거... 3관왕도 바닥부터 경쟁시키는 게 한국 양궁”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/08/12/TS7E3JZUX5BQLIXSI5JP2EKNEE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/08/12/TS7E3JZUX5BQLIXSI5JP2EKNEE/</guid>
      <pubDate>2024-08-11T21:32:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도의 비핵화와 북미 관계</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211341</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211341</guid>
      <pubDate>2024-08-12T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전 세계에서 유일하게 남아 있는 냉전체제 하에서 한반도는 언제쯤 평화체제로 전환 될 수 있을까? 냉전(Cold War)도 전쟁(war)상태인 것은 마찬가지다. 합의에 의한 정전(Ceasefire) 상태일 뿐, 현재도 한반도는 전쟁상태다.전쟁(Hot War)은 언제 어떻게 시작되는가?전쟁은 전쟁을 통해서 얻게 되는 이익이 군사 개입으로 인한 피해보다 훨씬 크다고 판단될 때 시작된다. 군사개입(전쟁)으로 인한 이익이 첫째 이유다.북한의 경우 자국이 타국에 의한 핵공격을 받거나 받을 위협이 매우 높다고 신빙성을 가지게 된다면 핵과 대륙간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 파리올림픽, 국위 선양 시대 가고 &apos;자아실현 세대&apos; 왔다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/08/12/AO5GMJ33FFGI5K6F4HB32PRATQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/08/12/AO5GMJ33FFGI5K6F4HB32PRATQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T01:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일시론] 흔들리는 당국과 민간의 8.15행사</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211342</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211342</guid>
      <pubDate>2024-08-12T02:04:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>복잡하고 어지러운 세상에 휩쓸려 살아도 일 년에 한 번쯤은 차분히 자신을 가다듬을 계기가 필요하다. 개인이야 생일이나 휴가 등 특별한 날일 수 있겠지만, 우리 민족에게는 8.15광복절이 적격이 아닌가 싶다. 이날만은 민족적·국가적 차원에서 지난 1년을 성찰하고 다음 1년을 계획해 보는 것 말이다.79년 전 우리 민족이 일제로부터 해방되자마자 한반도는 외세에 의해 38도선을 경계로 남과 북으로 나누어졌다. 해방과 동시에 분단된 것이다. 이렇듯 8.15광복절은 우리에게 ‘해방’과 ‘분단’이라는 두 개의 얼굴로 다가왔다. 그래서 한때 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 서른번째이야기 ‘파리올림픽 여자탁구 단체 16강전’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214272</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214272</guid>
      <pubDate>2024-08-12T10:05:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>파리올림픽이 끝났습니다. 자꾸 생각나는 선수가 있습니다. 브라질 여자탁구 브루나 알렉산드르입니다.우리 시간 8월 6일 새벽이었습니다. 2024 파리올림픽 탁구 여자 단체전 1경기인 16강전이 중계됐습니다. 우리나라와 브라질과의 경기였습니다. 저는 단식전에서 눈을 떴습니다. 우리나라 선수는 이은혜 선수였습니다. 상대는 바로 브루나 알렉산드르였습니다.그런데 그녀는 오른쪽 팔이 없었습니다. 한쪽 팔이 없다는 것은 운동선수로서 큰 핸디캡입니다. 몸 중심 잡기부터가 쉽지 않습니다. 그러니 순간적으로 승부가 나는 탁구의 겅우 얼마나 불리할까요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 마르크스 경제학의 퇴장</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/12/CS6QX5FHSVARLHLNLMSBVHPRHA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/12/CS6QX5FHSVARLHLNLMSBVHPRHA/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T11:24:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 잠재력의 최대치, ‘아레테’ 경지에 오른 한국 양궁</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/08/12/KFBCBXWV3FCXRJHYPKW2GOYXOM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/08/12/KFBCBXWV3FCXRJHYPKW2GOYXOM/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[홍성욱의 과학 오디세이] [62] 데이터 식민주의와 교란 전술</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/G6WQYSIFS5DYPPIQDELYSYUGZA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/G6WQYSIFS5DYPPIQDELYSYUGZA/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤대현의 마음속 세상 풍경] [187] 오버 트레이닝 신드롬을 극복하라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/77ALFUDXCBFNLJQBIF32WLRPNM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/77ALFUDXCBFNLJQBIF32WLRPNM/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [544] 책 읽는 철학자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/TRG43OIDLVHFBABM5QM3I7RPNI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/12/TRG43OIDLVHFBABM5QM3I7RPNI/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 전국에 출렁다리만 250곳 넘는다는데</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/08/12/5OIQHW543ZFYBJVGPNAPLVIAJI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/08/12/5OIQHW543ZFYBJVGPNAPLVIAJI/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무용조곡 ‘세월과 더불어’, “이어갈 한마음 춤가락에 담아”</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211344</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211344</guid>
      <pubDate>2024-08-12T15:01:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이철주 /문화기획자, 2007년 “조선무용50년-북녘의 명무” 제작자 1934년 1월 1일자 일본 총독부의 기관지인 &lt;매일신문&gt;에는 “일본 무용계의 최고봉 최승희 여사”란 기사가 게재가 되었다. 그리고 세계적인 무용수인 최승희가 일본 청년관에서 제1회 무용발표회를 개최한 것이 1934년 9월 20일이다.그로부터 90년이 지난 2024년 7월 31일 동경 오지(王子)역 호쿠토피아 대극장에 일본 전역에서 재일 조선인 무용수와 애호가들이 한자리에 모였다. 재일본문학예술가동맹(문예동) 무용부에서 개최한 무용조곡 &lt;세월과 더불어&gt; 공연이 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장강명의 근미래의 풍경] 몇 년 치 등록금과 맞바꾼 그녀의 ‘디지털 초상권’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/DKKXWJIH3NF77F7G2AECPPGZIM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/DKKXWJIH3NF77F7G2AECPPGZIM/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 추락한 브라질 여객기 승객 중 8명은 암 전문의</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/OA55HQ7TYZAYHA6XZZHQ4UO7QI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/OA55HQ7TYZAYHA6XZZHQ4UO7QI/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 방글라데시 총리 탈출의 교훈</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/08/13/HBREBYU4LNGMNILLGVDRE6FZIY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/08/13/HBREBYU4LNGMNILLGVDRE6FZIY/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조형래 칼럼] 전기차가 지구를 위한다는 착각</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/13/XXURNHDZZ5APJFMDOGEQONKHN4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/13/XXURNHDZZ5APJFMDOGEQONKHN4/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “시간에 쫓겨 ‘전교조 합법화’ 판결했다”는 前 대법관의 고백</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/13/F3LEIMIFJBDLVJBXIYZZIJ7FQM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/13/F3LEIMIFJBDLVJBXIYZZIJ7FQM/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 폭염·AI가 촉발한 100GW 시대, 전력망 확충에 사활 걸렸다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/13/6PBKN2CHFZGPJPQFB37VKQZU24/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/13/6PBKN2CHFZGPJPQFB37VKQZU24/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국민은 영문을 알 수 없는 ‘반쪽 광복절’ 소동</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/13/KV6O3FMI4VBADOKXES52HCFRDQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/13/KV6O3FMI4VBADOKXES52HCFRDQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 실체 없는 ‘건국절 추진’ 시비에 민주당도 “광복절 행사 불참” 가세. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/13/MXACIHHBYJFNXCM4TPRI32MMFE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/13/MXACIHHBYJFNXCM4TPRI32MMFE/</guid>
      <pubDate>2024-08-12T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 장애인 바우처택시 일주일째 통신장애 “이용 불편”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214283</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214283</guid>
      <pubDate>2024-08-12T16:38:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울은 기존의 장애인 바우처 택시에 온다택시가 추가로 서비스에 합류함에 따라 장애인들이 바우처 택시를 이용하는 데에는 매우 편리해졌다. 그런데 점차 바우처택시의 예약이 어려워지고, 연결이 되지 않는 확률이 높아지고 있다. 이용자가 늘어나서 예약이 어려워진 것인지, 기사들이 예약을 기피하는 것인지, 바우처 서비스 제공을 포기하고 탈퇴한 기사가 많은 것인지 알지는 못한다.바우처택시를 신청하는 방법은 두 가지가 있다. ‘나비콜바우처’라는 앱을 통해 예약을 신청하는 방법이 있고, 직접 콜센터에 전화를 걸어서 구두로 예약을 신청하는 방법이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 몇 년 치 등록금과 맞바꾼 ‘디지털 초상권’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/08/13/QCKHS76SDNF4LBSFQS6526O4Z4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/08/13/QCKHS76SDNF4LBSFQS6526O4Z4/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T02:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시간과 비용 &apos;장애인 회원을 위한 투자의 가치&apos;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214288</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214288</guid>
      <pubDate>2024-08-13T10:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인 회원을 위한 시설 개선과 프로그램 개발에 투자하는 것은 단순히 장애인 회원 요구사항을 충족하는 차원을 넘어, 장기적으로 많은 이들에게 유익을 주는 중요한 과업입니다.이러한 투자는 처음에는 장애인 회원들의 필요를 중점적으로 다루지만, 결과적으로 모든 사용자에게 더 큰 편리함을 제공하게 됩니다. 이번 칼럼에서는 장애인 회원을 위한 투자가 어떻게 전체 사용자들에게 더 많은 가치를 제공하는지를 심층적으로 살펴보겠습니다.1. 장애인 회원을 위한 투자의 필요성과 장기적 가치 장애인 회원들을 위한 시설 개선과 프로그램 개발은 사회의 포용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 자산‧부채의 평가</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250769</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250769</guid>
      <pubDate>2024-08-13T10:58:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수용 가격‧공매가격‧경매가격은 평가기준일 전후 6월(증여재산의 경우에는 3월) 이내의 기간에 해당 재산에 수용‧경매 또는 공매 사실이 있는 경우에는 그 보상 가액‧경매 가액 또는 공매 가액을 시가로 보며, 보상 가액‧경매 가액 또는 공매 가액이 결정된 날을 기준으로 한다면적 위치‧용도 등이 동일한 유사한 다른 재산의 매매 등 사례가액은 당해 재산과 동일하거나 유사한 재산의 사례가액(유사 매매 사례가액)이 있는 경우에 이를 당해 재산의 시가로 보도록 하고 있다(상증령 제49조 제5항).법정 신고 기한 이내에 상속세 또는 증여세를 신고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 연평해전 영웅의 아내</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/13/A7735OAUSBCEDMJ5WDXGE54MEY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/13/A7735OAUSBCEDMJ5WDXGE54MEY/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T11:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 고용허가제 20년… 외국인 인력 정책 대변신 필요하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/08/13/HXPLDOEWLNAWHGDN7M3SNNIZFE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/08/13/HXPLDOEWLNAWHGDN7M3SNNIZFE/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [33] 너의 목소리가 다르게 들려</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/UHQAXXQJINCZJK2LSNL2XJSUIQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/UHQAXXQJINCZJK2LSNL2XJSUIQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [203] 강진 황칠갈낙탕</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/427MSHSPHNAX5O5DEQ6JSK3GRI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/427MSHSPHNAX5O5DEQ6JSK3GRI/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김규나의 소설 같은 세상] [264] 구태의연한 금메달 깨물기는 이제 그만</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/4I7Y64MVZREQBGNPBMQ4KNUSZE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/4I7Y64MVZREQBGNPBMQ4KNUSZE/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[민태기의 사이언스토리] 열기구 성화… 인류는 사실 프랑스 덕에 하늘을 날기 시작했다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/OAFOP34GAFBCHFNKK6KBNWUKHU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/13/OAFOP34GAFBCHFNKK6KBNWUKHU/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문기자의 窓] 막걸리 등급을 허하라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/14/GTOCTNJIIVHBRKSQZZAR6WV2KQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/14/GTOCTNJIIVHBRKSQZZAR6WV2KQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] ‘포흐요이스 미스터리’ 언제 풀 건가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/08/14/UYD7VIBHKJDLJDVBX5VPYJB4HI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/08/14/UYD7VIBHKJDLJDVBX5VPYJB4HI/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 올림픽은 범인류적 축제, 정치적 무풍지대로 남겨둬야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/08/14/5X523BF6OBHSHDRZVBRMPRIDTE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/08/14/5X523BF6OBHSHDRZVBRMPRIDTE/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘나꼼수’ 멤버도 입조심 안 하면 된서리 맞는 ‘李 유일 체제’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/14/Y4F26FDNTZGA3LYPRKU24TVLUQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/14/Y4F26FDNTZGA3LYPRKU24TVLUQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 집값 잡기 위한 대출 금리 인상, 은행만 배불려선 안 된다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/14/MWD2HAI4HVA3VC546K4OBSXVOM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/14/MWD2HAI4HVA3VC546K4OBSXVOM/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 시기와 내용 모두 의문점… 이런 인사 왜 되풀이되나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/14/FRVNVHJJTVG3TOKAFLMMGHO5Q4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/14/FRVNVHJJTVG3TOKAFLMMGHO5Q4/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 우여곡절 끝에 김경수 복권 확정. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/14/GS3LQYA2MZFMRESPN2GM6SHG7E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/14/GS3LQYA2MZFMRESPN2GM6SHG7E/</guid>
      <pubDate>2024-08-13T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자들도 거부하는 대통령의 거부권</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320178</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320178</guid>
      <pubDate>2024-08-13T17:53:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤 대통령이 국회 본회의를 통과한 방송3법과 방통위법에 거부권을 행사했다. 21대 방송3법 거부에 이어 ‘공영방송 정치 독립법’은 두 번째 거부다. 대통령실은 “방송의 공정성과 공익성을 훼손시키려는 야당의 법안 강행 처리에 대응한 불가피한 조치”라고 주장했다. 현 정부에서 방송의 공정성과 공익성을 훼손시키는 장면이 거듭되자 야7당이 함께 발의한 법안이었다. 대통령실은 해당 법안이 “여야 협의와 사회적 공감대가 전혀 이뤄지지 않은 채 정략적으로 처리됐다”고 주장했다. 정부와 여당은 사회적 공감대를 위한 협의의 전제인 대안을 내놓은 적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역사 왜곡 선전 자처하는 공영방송</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320169</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320169</guid>
      <pubDate>2024-08-13T20:33:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기자 노트북에 붙은 세월호 추모 리본 스티커가 메인뉴스 생중계에 등장하자 모자이크 처리한 KBS가 이번에는 광복절 기획으로 이승만 미화 다큐멘터리 ‘기적의 시작’ 편성에 나섰다. 영화진흥위원회에서 “객관성 결여”를 이유로 독립영화로 인정하지 않은 다큐를 ‘독립영화관’ 프로그램에 편성했다. ‘독립영화관’이 추구하는 것은 다양성이지 4‧19 혁명과 제주 4‧3 사건의 역사성을 부정하고 친일파‧독재자란 평가 대신 ‘건국의 아버지’로 미화하는 왜곡이 아니다. 최근 임명된 독립기념관장의 뉴라이트 논란으로 광복회 등 독립운동가 단체들이 광복절</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[대중문화칼럼] ‘팬’에서 ‘메이트’로 변화해야 할 K-POP 문화</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169188</guid>
      <pubDate>2024-08-13T21:10:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김헌식 대중문화평론가
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169188_3207187_845.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        얼마 전 종영된 KBS &amp;lsquo;메이크 메이트 원(MAKEMATE1)&amp;rsquo;이라는 프로그램에서 &amp;lsquo;메이트&amp;rsquo;라는 개념이 눈길을 끌었다. 이 말은 소울 메이트를 생각할 수 있는데 친구, 동료라는 개념으로 생각할 수 있었다. 이는 아이돌이라는 용어가 이미 부적절하다는 시대정신을 잘 반영하고 있다.
        
        이미 K-Pop도 친구 같은 내 또래 구성원들을 좋아하는 것이지 선망의 대상으로 여기지 않아서다. 무엇보다 팬 문화에서도 메이트라는 단어를 쓰는 것이 문화적 혁신이라고 생각이 들었다. 직접 자신이 선호하는 참가자들을 뽑을 수 있는데, 선택해야 할 7인의 메이트라는 용어가 이를 말해주었다. 열혈 팬이 아니라 메이트 즉, 이제 친구와 동료라는 의미인 것이다.
        
        또 눈에 띄는 건 트레이너 겸 평가단이었다. 이전에 흔하게 볼 수 있던 심사위원과 트레이너가 분리되는 포맷과 달랐다. 유명 가수나 스타를 중심으로 한 심사위원단 형식을 과감하게 버렸다. 스승과 제자의 관계가 아니라 음악을 하는 같은 아티스트라는 개념이 큰 것이다. 트레이닝과 코치를 해주면서 평가를 해주고, 성장할 수 있는 관계 설정이 바람직해 보였다.
        
        각 파트 별로 전문 C메이트들이 세분되어 실질적으로 도움을 주기 때문에 파격적이고 실제적이었다. 또한 오디션 프로그램에서 혹독하게 혼을 내거나 부족함을 애써 부각하지 않는 방식이 바람직했다. 즉 참여자들을 시청률을 위한 도구로 쓰지 않았다. 앞서 다른 오디션 프로그램은 극단적인 갈등과 선정성으로 참여자들에게 상처를 주어 많은 비판을 받기도 했다.
        
        이러한 메이트라는 개념은 단순히 오디션 프로그램에만 한정될 것이 아니라 확산할 필요가 있다. 우선 팬덤 문화는 메이트 문화로 바뀔 필요가 있다. 팬이라는 단어는 신전을 뜻하는 라틴어 파눔(fanum)에서 비롯되었다고는 하지만 직접적으로 17세기 후반 영국의 광신도를 뜻하는 &amp;lsquo;Fanatic&amp;rsquo;에서 왔기 때문이다. 비정상적으로 어떤 대상에 맹목적인 지지를 보이는 사람들을 가리킨다. 이런 맥락에서는 사실 의미가 바람직하지는 않다. 특히 대중음악 인기 현상에 대한 부정적인 인식이 개입된 말이 팬이다.
        
        이런 개념의 팬덤 문화는 스타에 대한 비정상적인 지지 현상을 낳는다. 이 때문에 물의를 일으킨 스타에 대해서 무조건 옹호하거나 이에 대해서 적절하게 지적하는 이들조차 공격하고 비방한다. 가까운 예로 김호중 음주 사건에서 확인할 수 있었던 일부 팬덤의 행태를 생각할 수 있다.
        
        최근에는 방탄소년단 슈가의 음주 운전을 둘러싸고 팬덤 챌린지가 논란을 빚었다. 슈가를 지지한다면서 자동차 안에 술병 등을 배치한 사진 게시물 등이 문제였다. 하지만 이러한 팬 게시물은 진짜 방탄소년단 팬이 아니라는 지적도 불러일으켰다.
        
        더구나 방탄소년단의 팬덤 &amp;lsquo;아미&amp;rsquo;의 목소리는 단순하지 않았다. 슈가의 음주 운전 행위에 대해서 비판하는가 하면 자진 탈퇴를 요구하기도 했다. 바로 2025년 완전체로 방탄소년단이 다시 활동하게 될 때, 지장이 있다는 것이다. 방송 3사의 출연이 힘들 것이고 해외 순회공연에도 형사처벌을 받은 슈가 때문에 다른 구성원들의 불편이 가중될 수 있다. 이는 방탄소년단의 브랜드와 활동을 위해서 슈가가 멤버에서 제외되어야 한다는 주장이다. 물론 이러한 점을 방탄소년단과 소속사가 받아들일지 알 수 없다. 어쨌든 이러한 주장이나 지적도 메이트의 개념이라면 충분히 할 수 있다. 무조건 지지하는 팬이라면, 슈가를 옹호하는 데 그칠 것이다.
        
        메이트 개념은 스타와 지지자 사이에만 있지는 않다. 소속사들도 팬을 메이트라는 개념으로 설정하고, 존중해야 한다. 현실은 그렇지 않기 때문이다.
        
        최근 공정거래위원회는 국내 4대 기획사에 대해서 굿즈 판매 시정명령과 과태료 1050만원을 부과한 사례에서 이를 생각해 볼 수 있다. 그들은 메이트들에게 소비자 청약 철회 가능 기간을 임의로 단축했고, 교환&amp;middot;환불 조건을 까다롭게 해 매우 제약하기도 했다. 상품 수령 시기를 예상 못 하게 해 정보 제공 의무를 위반하기도 했다. 이런 사례가 일어나는 것은 대형 기획사들이 갈수록 더욱 다양한 굿즈를 판매하면서 팬을 단순히 열성적인 지지자, 무조건 구매하는 단순 소비자로 간주해 왔기 때문이다.
        
        이제 메이트들은 무조건 스타와 관련된 물건이라고 해서 구매하지 않는다. 그들은 매출액을 증대시키기 위한 거수기가 아니라는 점을 인식해야 한다. 이제 팬이 아니라 메이트의 시대이어야 K-Pop 산업도 지속가능성이 보장된다는 점을 깨달아야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 8월 14일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169191</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169191</guid>
      <pubDate>2024-08-13T21:12:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1818
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.08.13.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169191_3207188_1215.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.08.13.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국의 핵잠재력 확보의 문제점과 전망</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211356</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211356</guid>
      <pubDate>2024-08-13T21:33:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도 미래전략연구원 이사장) 현재 한반도는 우발적 무력충돌의 위기상황에 처해 있다. 이런 위기상황 속에서 북한의 핵위협에 대응하여 국내외에서 한국도 자체 핵무장을 해야 한다는 목소리가 점점 더 높아지고 있다. 최근 국책 연구기관의 여론조사에 의하면, 국민의 70% 이상이 한국이 자체 핵무장을 해야 한다고 알려졌다. 과연 국민의 여론에 따라 한국이 단독 핵무장을 해야 하나? 핵무장을 하려면 여러 가지 전제조건이 있어 이들을 고려하지 않을 수 없다. 한 가지 분명한 사실은 현 한국정부가 자체 핵무장을 하지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가의 의미[정덕현의 그 영화 이 대사]〈20〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516290/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516290/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/13/126514328.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“나라가 당신들한테 해준 게 뭐가 있어요?” ―강제규 ‘1947 보스톤’ “그게 뭐 그렇게 대단하다고. 까놓고 나라가 당신들한테 해준 게 뭐가 있어요?” 1947년 보스턴 국제 마라톤 대회에서 우승을 차지했던 서윤복 선수의 이야기를 극화한 강제규 감독의 ‘1947 보스톤’에는 그런 대사가 나온다. 어렵게 서윤복 선수와 함께 겨우 보스턴에 당도했지만 성조기 유니폼을 입고 뛰어야 한다는 협회 측 말에 분노하는 손기정 일행을 보며 현지 코디네이터가 하는 말이다. 국가가 해준 건 실로 없지만 그럼에도 손기정은 끝까지 태극기를 고집한다. 과거 일장기를 달고 시상대에 올라야 했던 그 아픔을 후배 선수들이 겪지 않게 하기 위함이다. 물론 이 상황은 실제 역사와는 다르다. 실제로는 서윤복이 성조기와 태극기가 나란히 그려진 유니폼을 입고 뛰었고, 우승해 시상대에 오를 때는 협회 측이 태극기만 그려진 별도의 유니폼을 입게 해줬다고 한다. 극화된 허구지만 어쨌든 이 상황을 통해 영화는 ‘국가의 의미’가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모네도 반했던 ‘파리 대개조 사업’… 年 5000만 찾는 관광도시로[양정무의 미술과 경제]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126515996/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126515996/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/13/126516653.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《파리 올림픽의 성공적 개최 여부는 패럴림픽(8월 28일∼9월 8일)까지 끝나야 알 수 있겠지만, ‘완전히 개방된 대회(Games Wide Open)’란 애초 약속만큼은 착실히 잘 지켜지고 있는 듯하다. 주요 경기가 파리의 명소에서 벌어져 최고의 선수들이 벌이는 최고의 경기를 파리를 대표하는 멋진 건축물들과 함께 감상할 수 있기 때문이다. 최고의 스타 건축물로 우리나라 선수가 전 종목을 석권한 양궁장을 꼽을 수 있다. 파리 올림픽 양궁장은 1687년 루이 14세 시대에 지어진 오텔 데 앵발리드(Hôtel des Invalides) 광장에 자리 잡았다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청게-웅어-고랑치… 낙동강이 키운 ‘부산 맛’[김창일의 갯마을 탐구]〈117〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126515832/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126515832/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/13/126516664.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 여름휴가를 부산으로 간 지인들 전화를 자주 받는다. 오늘도 전화 두 통, 문자메시지 한 통을 받았다. 용건은 모두 같다. 해운대, 광안리 놀러 갔는데 횟집 추천해 달라는 내용이다. 현지 사정에 어둡고, 생선을 잘 알지 못하니 믿을 만한 사람에게 의존하는 걸 이해하지 못할 바는 아니다. 부산이 연고지인 데다 물고기를 주제로 한 칼럼, 전시, 강연 활동이 이렇게나마 실생활에 쓰임이 있으니 친절히 알려주는 편이다. 부산을 대표하는 음식인 돼지국밥과 밀면 맛집을 물어보는 사람은 없다. 인터넷으로 쉽게 찾을 수 있기 때문이다. 횟집은 인터넷 검색으로 판단하기 어려운 모양이다. 횟집 추천하는 처지에서도 어렵긴 마찬가지다. 밑반찬 가짓수보다는 회가 푸짐한 걸 선호하는 사람이 있고, 회 양은 적더라도 다양한 전채 요리를 좋아하는 부류가 있는가 하면, 창밖으로 보이는 바다 경관을 중시하는 사람 등 유독 횟집 추천할 때는 고려할 요소가 많다. 갯마을 탐구 117회 원고 마감을 앞두고 한창 글을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저항은 ‘유리그릇’ 다루듯[정도언의 마음의 지도]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126515837/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126515837/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/13/126516667.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;카우치는 기다란 소파로 분석의 상징입니다. 누우면 천장만 보입니다. 앉아서 마주 보는 것보다 몸, 마음, 눈길이 편안합니다. 분석가는 머리맡에 앉아 있어 보이지 않습니다. 마음이 잘 드러납니다. 카우치는 주로 무채색이고 무난한 모양의 것입니다. 마주 보고 앉아도 분석은 가능하나 카우치 방식이 일반적입니다. 갑자기 안 눕겠다고 하는 수가 있습니다. 눕기는 눕지만 왼발은 카우치 위에, 오른발은 방바닥 위에 내려놓기도 합니다. ‘저항’으로 이해합니다. 힘을 쓴다는 말이 아니고 마음을 드러내기를 주저한다는 뜻입니다. 마음에 떠오르는 생각 모두를 가리지 않고 말하겠다는, ‘자유연상’을 약속했으나 하고 싶지 않아서, 해서는 안 될 것 같아서 말이 아닌 행동으로 보이는 겁니다. 처음부터 카우치를 거부하고 의자에 앉으면 명시적, ‘오른발은 방바닥 위’는 벌떡 일어나서 언제나 떠날 수 있다는 묵시적 저항입니다. 왼발은 ‘분석 지속’, 오른발은 ‘분석 중단’입니다. 충돌이 난 겁니다.  ‘저항’은 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]느리지만 꾸준하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516152/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516152/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/13/126514397.13.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;벽을 타고 오르다 보면 언젠가는 푸른 나뭇잎에 닿을 수 있을 거예요. 포기만 하지 않으면 됩니다. ―서울 종로구 사직동에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선봉에서 외압 버티는 게 신임 檢총장의 사명[오늘과 내일/김희균]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516306/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516306/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/13/126516678.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;살다 보면 잘 안 풀릴 때가 있다. 장사는 안 되고, 직원들은 말을 안 듣고, 바로 앞에 큰 프랜차이즈가 생긴다. 돌파구는 주방이나 홀을 구석구석 청소하는 것이다. 바닥 닦는다고 매출이 늘 것 같지는 않지만, 그게 방법이다. 야구도 그렇다. 10년째 리그 최하위에 머물러 있고, 큰돈 주고 데려온 선수는 값을 못 하고, 내보낼 투수가 없다. 그때는 공 쳐 주고 공 받게 하는 게 방법이다. 야구는 수비가 기본이다. 굴러오는 공이든, 떠오는 공이든 열심히 잡다 보면, 쉽게 지지 않는 팀이 되고, 이기는 팀이 된다. 검찰이 최악의 상황에 처해 있다. 거대 야당은 검찰청 해체를 얘기하고, 검사를 탄핵한다고 하고, 이걸 보는 국민 가운데도 검찰 편이 없다. 새로 뽑은 검사들은 희망이 없다고 떠난다. 지금 필요한 건 무엇일까. 바로 기본을 지키는 일이다.  새로 오는 검찰총장에게 훈수 삼아 검찰이 지켜야 할 기본이 무엇인지 수사와 수사 종결을 나누어 생각해 보자. 野의 檢 흔들기 속 ‘기본 지키</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글로벌 현장을 가다/이상훈]‘시라후 세대’ 붙잡는 무알코올 맥주… 15년만에 일본서 시장 7배 커져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126515985/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126515985/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/13/126516695.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《“도리아에즈, 나마(일단 생맥주부터).” 최근 40도에 육박하는 불볕더위가 계속되는 일본. 오후 늦게 해가 지면 전철역 인근 선술집에 하나둘 불이 켜진다. 땀에 젖은 와이셔츠 차림의 직장인들은 자리에 앉기도 전에 메뉴판은 보지도 않고 약속이라도 한 듯 “맥주부터”를 외친다. 하지만 ‘여름 하면 맥주 한 잔’이란 영원할 것 같던 공식이 요즘 일본에선 조금씩 바뀌고 있다. 2010년대부터 조금씩 영역을 넓혀 온 ‘무알코올 맥주’가 술 음료 시장의 주류(主流)로 자리를 잡아가고 있기 때문이다. 특히 술을 좋아하지 않는 청년층을 일컫는 ‘시라후(シラフ) 세대’가 늘며 무알코올 음료는 하나의 사회문화적 현상으로 번지고 있다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/박훈상]민생법안 먼저 처리 뒤 ‘현안 청문회’ 하라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516164/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516164/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/13/126516714.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국회가 협치의 살얼음판을 걷는다. 7일 22대 국회 개원 70일 만에 만난 여야 정책위의장은 여야정 협의체를 구성하고 이견 없는 민생법안부터 우선 합의 처리하자고 한목소리를 냈다. 두 달이 넘도록 민생 법안 처리가 0건에 불과하다는 따가운 비판이 쏟아지자 뒤늦은 협치에 나선 것이다. 21대 국회 임기 막바지 야당이 ‘채 상병 특검법’을 단독 강행 처리하고 여당이 이에 맞서 국회 ‘보이콧’을 선언하면서 폐기된 법안들 위주다. 양육 의무를 다하지 않은 부모가 자녀의 유산을 상속받지 못하게 하는 일명 ‘구하라법’(민법 개정안)이 포함됐는데 20, 21대 국회에 이어 22대 국회에서도 왜 처리를 미루는지 국민 상식으로 이해하기 어렵다. “여야가 속도 내서 빨리 입법하자”고 했던 바로 다음 날 여야정 협의체 구성과 관련해 딴소리가 나왔다. 더불어민주당은 ‘거부권 정국 해소’, ‘영수 회담’을 조건으로 달았다. 카메라 앞에서 웃으며 손을 맞잡고 협치의 시늉을 한 뒤 조건을 다는 구태의 반복이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김승련]“그런 거 안 한다”고 번번이 약속하지만… 또 낙하산 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516159/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516159/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/13/126516727.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;역대 대통령들이 하나같이 약속했다가 어긴 게 있다면 공공기관 낙하산 근절 다짐을 꼽겠다. 윤석열 대통령은 후보 시절이던 2021년 “제가 집권하면… 사장 누구 지명하고 이렇게 안 하고요. 캠프에서 일하던 사람을 시킨다? 저 그런 거 안 할 겁니다”라고 말했다. 정치에 갓 입문해 공정과 상식의 회복을 앞세우던 시점이었다. 문재인 전 대통령은 임기 초에 “낙하산, 보은 인사는 없을 것”이라고 했다. 박근혜 전 대통령 역시 “낙하산 인사는 없어져야 한다”고 했다. 지킬 수 없는 약속이란 걸 알았을 걸로 짐작된다. ▷집권 국민의힘에서 4월 총선의 낙천·낙선자가 분명해진 지금, ‘낙하산 부대’는 점프 명령만을 기다리는 듯하다. 5∼8월 57개 공공기관에서 기관장 선임 공고를 냈으니, 수십 개의 낙하산이 펼쳐질 수 있다. 하태경 전 의원은 보험연수원장에 일찌감치 내정됐다. 곳곳에서 하마평이 무성하다. 한국전력의 자회사인 동서발전 사장에 권명호 전 의원, 남동발전 사장에 강기윤 전 의원이 유력하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진영 칼럼]열불 나는 국회 쌈박질, 에어컨이라도 끄고 하라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516160/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516160/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126519008.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국회의원들이 지켜야 하는 법에는 ‘일하는 국회법’도 있다. 세비는 따박따박 받아가면서 일은 하지 않으니 상임위원회별로 월간 최소한의 회의 개최 횟수를 법으로 정해 놓은 것이다. 하지만 요즘 국회 회의장을 분주히 오가며 각종 기록을 갈아치우는 의원들을 보면 일하는 국회가 더 문제라는 생각이 든다. 5월 30일 개원한 22대 국회의 입법 활동은 대통령의 거부권 행사 기록 갱신이 목표인 것 같다. K칩스법이나 예금자보호법처럼 이견이 적고 시급한 민생 법안은 제쳐 두고 정부가 ‘불법파업조장법’(노란봉투법), ‘현금살포법’(25만 원 지원법)이라며 반대하는 법안만 골라서 통과시키고 있다. 특검법도 ‘김건희 특검법’ ‘윤석열 김건희 특검법’ ‘권익위 김건희 윤석열 특검법’을 포함해 9건이 발의된 상태다. 윤석열 대통령의 거부권 행사 횟수는 19회로 역대 대통령 가운데 이승만 대통령(45회)에 이어 2위 기록이다. 입법 취지가 좋더라도 무력화될 게 뻔한 법을 통과시키는 것은 더불어민주당 출신인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“품팔이” “거수기”… 꽁꽁 묶인 연봉에 ‘투잡’ 뛰는 교수들의 자조</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516310/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516310/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126517423.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;재정난이 심각한 대학이 교수 연봉을 동결하면서 ‘투잡’을 뛰는 생계형 교수가 늘고 있다. 정부나 지방자치단체의 각종 심사·평가위원회 위원이나 외부 강연, 사외 이사, 창업 등 부업을 통해 연봉을 벌충한다는 것이다. 마땅히 연봉을 올려줄 방법이 없는 대학은 본업보다 부업을 열심히 해도 묵인하는 분위기다. 교수는 ‘평가 품팔이’ ‘기업 거수기’라고 자조하면서도 물가상승률을 고려하면 사실상 연봉이 삭감돼 도리가 없다고 한다. 턱없는 처우로 신규 교수 충원이 어려운 상황에서 재직 교수조차 ‘투잡’으로 수업과 연구에 소홀하다면 이는 고스란히 학생들의 피해로 돌아갈 것이다.  지난해 사립대학 190곳의 등록금 수입에서 인건비 지출이 차지하는 비중이 80%를 넘어섰다. 한국사학진흥재단의 ‘사립대학 재정통계 연보’에 따르면 사립대 1곳당 등록금 수입은 평균 516억 원인데 이 중 416억 원을 교수, 교직원 등의 인건비로 썼다. 16년째 등록금이 동결되며 사립대는 호봉 승급분을 빼면 급여를 한 푼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]수사기관이 現대통령 통화내역 확보… 어쩌다 이 지경까지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516312/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516312/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/12/126480252.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해병대 채모 상병 순직 사건 외압 의혹을 수사 중인 고위공직자범죄수사처(공수처)가 지난해 7∼8월 윤석열 대통령이 개인 휴대전화로 통화한 내역을 확보했다고 한다. 윤 대통령이 임성근 전 해병대 1사단장을 혐의자에 포함한 해병대 수사단의 조사 결과를 보고받고 ‘격노’했다는 의혹이 제기된 지난해 7월 31일을 전후한 시점이다. 통화 내역은 1년이 지나면 삭제되기 때문에 지워지기 전에 공수처가 조치를 취한 것이다. 수사기관이 현직 대통령의 통화 내역 조회에 나선 것은 사실상 처음 있는 일이다. 2017년 국정농단 특별검사팀이 당시 박근혜 대통령의 통화 내역을 조사한 적이 있긴 하지만, 국회에서 탄핵소추안이 통과돼 직무가 정지된 뒤였다. 전례가 있었는지 여부를 떠나 현직 대통령이 누구와 얼마나 자주 통화했는지를 수사기관이 들여다보는 상황에 이르게 된 것 자체가 있어서는 안 될 일이다. 그럼에도 법원이 영장을 발부해 준 것은 채 상병 사건과 관련한 의혹의 핵심 부분이 윤 대통령과 그 주변을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]4번째 안보실장, 3번째 국방장관… 아리송한 돌려막기 인사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516308/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240813/126516308/2</guid>
      <pubDate>2024-08-13T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/13/126517033.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령의 그제 외교안보라인 개편 인사를 두고 뒷말이 끊이지 않는다. 새 국방부 장관에 김용현 대통령경호처장을 지명하고 신원식 국방장관을 국가안보실장으로, 장호진 안보실장을 외교안보특별보좌관으로 옮기는 ‘돌려막기’ 인사인데, 갑작스러운 인사 발표 배경에 대한 설명부터 석연찮다. 특히 외교와 국방을 아우르는 안보실장을 외교관 출신에서 군 출신으로 교체한 것을 두고선 정부 안에서조차 올바른 선택인지 의문이 제기되고 있다. 이번 인사는 대통령의 고교 선배인 최측근 군 출신 인사를 국방장관에 기용하면서 외교부 출신 안보실장이 튕겨 나간 모양새다. 잘 아는 사람, 같이 일해본 사람을 중용하는 윤 대통령의 인사 스타일을 다시 드러낸 대목이다. 그런데 난데없는 깜짝 발표부터 허술한 후속 조치 등 모든 게 의문투성이다. 후임 경호처장은 발표되지 않았고 급조된 특보의 역할도 불분명하다. 또 당분간 국방장관이 안보실장까지 겸직한다고 한다. 현 정부 들어 벌써 네 번째 안보실장, 세 번째 국방장관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] &apos;포흐요이스 미스터리&apos; 언제 풀 건가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/08/14/LHSXNO5WFNA6LEUA5G65IRADOQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/08/14/LHSXNO5WFNA6LEUA5G65IRADOQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T01:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[운동사이] 공정은 없고 밈만 요란한 파리올림픽 병역특례</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250916</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250916</guid>
      <pubDate>2024-08-14T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘삐약이’ 신유빈은 임종훈의 합법적 병역 브로커였다.일부 기자들이 인터넷 기사의 헤드라인을 자극적으로 씀으로써 조회수를 올리는 일에는 이미 익숙하다. 그런데도 앞서 언급한 헤드라인을 보고 할 말을 잃었다. 실로 어디에서도 존중을 찾아볼 수 없는 무례한 문장이 아닐 수 없다.이와 같은 어그로성 헤드라인이 탄생한 배경에는 병역 특례 혜택이 있다. 알려진 대로 임종훈과 신유빈 선수는 2024 파리 올림픽 탁구 혼합복식에서 동메달을 따냈다. 12년 만에 이뤄낸 한국 탁구의 쾌거였고 이로써 임종훈 선수는 병역 특례 혜택을 확정 지었다.병역법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사진기자의 사談진談/송은석]김정은의 고무보트와 마이바흐</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126521090/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126521090/1</guid>
      <pubDate>2024-08-14T10:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126523036.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 11일(현지 시각) 파리 올림픽 폐막식에 갑자기 등장한 할리우드 톱스타 톰 크루즈. 그는 경기장 꼭대기에서 와이어를 타고 뛰어내리며 등장했다. 오륜기를 이어받은 톰은 오토바이 질주부터 스카이다이빙까지 역동적인 스턴트 액션을 영상으로 선보이며 다음 올림픽 개최지인 LA를 소개했다. 파리 올림픽 폐막식에서 가장 인상적인 장면이었다. 톰은 대부분의 영화 속 액션 장면을 대역 없이 직접 연기하는 것으로 유명하다. 그는 세계 최고층 높이의 빌딩 부르즈 칼리파를 직접 오르는가 하면 시속 400km 속도로 나는 비행기 문짝에 매달리기도 한다. 직접 스턴트 연기를 하는 게 관객과의 감정적 연결을 강화한다고 믿기 때문이다.지난 7월 북한의 김정은 국무위원장도 몸을 사리지 않은 ‘스턴트’ 행보가 눈길을 끌었다. 최근 북한은 60년 만의 심한 폭우로 압록강 하류에 있는 신의주와 의주군 일대가 침수됐다. 이에 따라 4100여 세대와 3000여 정보(약 900만 평)의 농경지 및 시설물들이 형체도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파리올림픽을 통해 느끼는 복잡한 감정들</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214314</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214314</guid>
      <pubDate>2024-08-14T11:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전 세계 지구촌 축제인 제33회 파리올림픽이 지난 7월 26일부터 시작해, 각 나라를 대표하는 선수들이 조국의 영광을 위해 서로 치고받는 시합을 하며, 8월 11일 스타드 드 프랑스에서 대단원의 막을 내렸다. 파리올림픽 동안 선수들은 기쁨과 환희, 좌절과 분노 등을 표출했고, 시합 후엔 서로 우정을 다지기도 했다.일단 이번 개막식은 경기장 밖의 세느강에서 했기에, 그것 자체가 신선했다. 파리올림픽 전까지는 경기장이란 한정된 공간과 그곳에 모인 관객들만 개막식을 관람하고 즐길 수 있었다. 하지만 이번 올림픽 개막식은 파리시민 모두가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] “다시 한번 서울올림픽”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/14/VDI6R3YWV5EXXPNRSR7ZZD5BVU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/14/VDI6R3YWV5EXXPNRSR7ZZD5BVU/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T12:58:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] 국민권익위, 진정 국민을 위한 기관인가?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169382</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169382</guid>
      <pubDate>2024-08-14T13:11:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울 용산구에 위치한 국방컨벤션 센터. 국방부 산하 국군복지단이 운영한다. ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169382_3207456_1119.jpg&quot; /&gt;
        서울 용산구에 위치한 국방컨벤션 센터. 국방부 산하 국군복지단이 운영한다. ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=홍보영 기자] 국민권익위원회는 국무총리 소속의 기관으로, 부패방지와 규제를 통해 국민의 권익을 보호하고, 고충 민원 처리와 불합리한 행정제도 개선을 목적으로 2008년 2월에 설립된 기관이다. 주요 기능으로는 ▲고충민원 처리 및 관련 행정제도 개선 ▲공직사회 부패 예방 및 규제를 통한 청렴한 공직 및 사회풍토 확립 ▲행정쟁송을 통해 행정청의 위법 부당한 처분으로부터 국민의 권리를 보호하는 것이 있다.
        
        그러나 이번에 천지일보가 겪은 국군복지단 산하 국방컨벤션센터의 행사 취소 사태는 국민권익위원회가 과연 진정으로 국민을 위한 기관인지에 대한 의문을 제기하게 만든다.
        
        천지일보는 지난 7월 12일 국방컨벤션센터에서 창간 15주년 기념 발행인 인문학 특강을 개최할 예정이었다. 그러나 행사가 한 달도 남지 않은 6월 18일, 국방컨벤션센터 측으로부터 일방적인 행사 취소 통보를 받았다. 그 이유는 국방부 행사가 우선이라는 내규에 따른 것이었다고 한다. 이미 예약된 민간 행사를 취소하고 국방부 행사를 진행하겠다는 것은 이해할 수 없는 행정처리다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;국민권익위원회 홈페이지 메인 화면. (출처: 국민권익위원회 홈페이지 갈무리)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169382_3207458_1723.jpg&quot; /&gt;
        국민권익위원회 홈페이지 메인 화면. (출처: 국민권익위원회 홈페이지 갈무리)
        
        
        
        이 사건은 단순한 대관 취소를 넘어, 군 기관이 민간, 그것도 언론을 상대로 맺은 계약을 일방적으로 취소할 수 있다는 오만한 발상을 드러낸 것이다. 이는 국가기관이 공정성과 법치를 무시하고 국민을 상대로 부당한 행정을 저지르는 행태로, 심각한 문제다.
        
        더욱 실망스러운 것은 국민권익위원회의 대응이다. 천지일보의 민원에 대해 권익위는 &amp;ldquo;군 시설 특성상 취소할 수 있다&amp;rdquo;는 결론을 내렸다. 이는 국민의 권익을 보호하기보다는 군 기관의 입장을 일방적으로 수용한 처사로 보인다. 군 시설이라 할지라도 이미 민간과 계약을 맺은 경우, 최소한의 기간 설정과 소비자의 권리를 보호하는 조치가 필요하다. 그러나 권익위는 이에 대해 아무런 조치도 하지 않았다.
        
        권익위는 사업자 귀책 사유에 따른 위약금 규정 등을 보완하라는 제도개선 의견을 제시했지만, 이는 이미 발생한 피해에 대한 보상이나 관련자에 대한 문책 없이, 단순히 앞으로의 계약만을 규제하겠다는 소극적인 대응에 불과하다.
        
        이 같은 권익위의 태도는 진정으로 국민을 위한 기관인지 의문을 제기하게 만든다. 군 기관이 민간과 계약을 맺었을 때, 최소한의 해지 불가 기간 설정과 소비자의 권리를 보호하는 규정이 필요하다. 또한 이미 피해를 입은 천지일보와 같은 사례에 대해서는 적절한 보상과 함께 관계자에 대한 엄중한 문책이 있어야 한다.
        
        이번 사태를 통해 국민권익위원회가 진정 국민의 권익을 보호하고 있는지, 그 역할과 책임을 재검토할 필요가 있다. 권익위는 국민의 편에 서야 할 기관이다. 그 역할을 충실히 수행하지 못한다면, 국민의 신뢰를 얻기는커녕 그 존재 이유조차 의문시될 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤주의 이제는 국가유산] [8] 팔월의 군산 풍경</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/14/GLEDKKARR5E4XMPXQ3R7TMMUZU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/14/GLEDKKARR5E4XMPXQ3R7TMMUZU/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T14:50:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [247] 김안로(金安老)가 권간이 된 까닭</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/14/X27ERQ7EJZHIHFFNAGYOWPHKIM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/14/X27ERQ7EJZHIHFFNAGYOWPHKIM/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T14:55:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 금투세는 개미에게 손해 없다?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/08/15/ISOFHT3S6FCZZM3LH5XIK6D56U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/08/15/ISOFHT3S6FCZZM3LH5XIK6D56U/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 트럼프와 해리스의 선거운동 모자를 보며</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/08/15/B4JXUJ4ALFFN3EZGWN5QTZTCBE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/08/15/B4JXUJ4ALFFN3EZGWN5QTZTCBE/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학 기숙사 1인실 확대에 반대한다 [조선칼럼 전상인]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/08/15/SVXPZ3NYZJHG7BEVS7SM6ZVL2Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/08/15/SVXPZ3NYZJHG7BEVS7SM6ZVL2Q/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 의료 개혁 첫 단추 ‘의료 수가 조정’, 이제야 검토한다니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/15/WOXT5S74PJEOZPXUBZXUTPFW2E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/15/WOXT5S74PJEOZPXUBZXUTPFW2E/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 박수받던 진짜 청문회, 한 번만이라도 보고 싶다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/15/T4354QEICNBHDD5J2WZVRYDQZI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/15/T4354QEICNBHDD5J2WZVRYDQZI/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이승만을 ‘건국 대통령’이라고 부르면 친일파라는 황당한 기준</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/15/EUMKHBXFSVGDZACYFSCH7FZ2PM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/15/EUMKHBXFSVGDZACYFSCH7FZ2PM/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] ‘독립기념관장 親日’ 논란에 쪼개지는 광복절 행사 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/15/TVMYR37TC5HBTBMUER4EQTN3GE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/15/TVMYR37TC5HBTBMUER4EQTN3GE/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T16:16:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고문] AX 대전환의 시기에 ‘AI 리터러시’가 중요한 이유</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169515</guid>
      <pubDate>2024-08-14T16:49:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169515_3207609_425.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        이선종 AIwave&amp;nbsp;대표
        
        챗GPT와 같은 뛰어난 성능의 생성형 AI를 뭐라 해야 할까? 책을 집필하던 지난 2월 이후 줄곧 이어지고 있는 나의 화두다. 기술적 이해에서 출발했지만 매번 인간에 대한 물음으로 되돌아오곤 했다. 우리가 처음으로 마주친 인간에 준하는 지능체라는 생각 때문이다. 싫든 좋든 이제 AI를 곁에 두고 잘 써야 하는 세상이다. 가급적 깊이 있는 이해는 AI를 잘 다루기 위해 중요한 부분이다. 그 것을 AI 리터러시라고 생각한다.
        
        처음 접하는 모든 것의 이해는 정의에서 출발한다. 생각 속에 하나의 옷걸이를 마련하는 것이 정의다. 지도라면 하나의 좌표다. 시작점이 잘못되거나 불분명하면 이후에 길은 험난할 수밖에 없다. 어디까지 이해하고 얼마나 깊이 있는 정의를 하느냐가 중요하다. 이제 막 시작한 AI 시대는 이해가 중요하다. &amp;lsquo;AI 시대 질문의 기술&amp;rsquo;은 프롬프트를 하나 외우거나 툴을 하나 더 사용하는 것보다 &amp;lsquo;AI 리터러시&amp;rsquo;를 쌓는 것이 중요하다.
        
        AI 리터러시는 단순히 기술적인 지식만을 의미하지 않는다. AI의 원리와 작동 방식을 이해하고, 이를 통해 AI가 우리의 삶에 미치는 영향을 판단할 수 있는 능력을 포함한다. 이러한 리터러시는 지금과 같이 AI 기술의 급속한 발전 속에서 필수적이다. 생성 AI는 다양한 분야에서 놀라운 성과를 보이고 있다. 하지만 이를 제대로 이해하지 못하면, 잘못된 정보에 의존하거나 기술의 잠재력을 충분히 활용하지 못할 수 있다. 따라서 AI 리터러시는 기술을 단순히 소비하는 것이 아니라, 이를 비판적으로 분석하고 이해하는 능력을 기르는 것이다.
        
        AI 리터러시를 기르기 위한 첫걸음은 AI의 기본 개념을 이해하는 것이다. AI가 무엇인지, 어떻게 작동하는지, 그리고 어떤 한계를 가지고 있는지에 관심을 갖는 것이다. 나는 AI의 이해를 친구를 사귀는 것에 비유하곤 한다. 출생지와 살아온 이력이 누군가의 기억으로 쌓여 지금의 모습과 미래의 모습을 이해하고 짐작할 수 있듯이, AI 역시 어디서 어떤 데이터를 어떻게 학습하고 지금의 모습을 갖추게 되었는지 이해할 필요가 있다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169515_3207855_3627.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        
        인공지능은 인간 지능의 동작 방식을 모방해서 만들어졌다. 그래서 초창기 인공지능 과학자 중에는 인지과학이나 신경과학 등의 뇌과학과 심리학을 공부한 사람들이 많다. 얼마 전까지 오픈 AI의 핵심 개발자였던 일리야 슈츠케바의 지도 교수이면서 딥러닝의 창시자이고 인공지능의 대부라 불리는 제프리 힌튼 박사는 컴퓨터과학자이자 인지 심리 과학자이기도 하다. 인공지능의 수학적 기반이 된 통계학의 회귀 분석과 통계적 추론을 확립한 영국의 칼 프리스턴 교수는 신경과학자이면서 생물학자였다. 더 멀리는 18세기 초 조건부 확률이라는 베이즈 정리를 발표한 토마스 베이즈(Thomas Bayes, 1701-1761)는 영국의 장로교 목사이자 수학자였다. 인공지능은 인간의 뇌 신경 활동을 전자적으로 구현하면서 출발한 기술이다.
        
        인공지능의 심층 신경망에 대한 이해가 불가능하다는 점은 인간 두뇌 860억 개 신경세포의 동작 원리를 이해하지 못하는 것과 같다. 수많은 신경세포의 연결과 끊어짐이 패턴을 가지면서 기억도 하고 고등한 사고도 한다는 것을 추론할 뿐이다. 인공지능은 수조 개의 노드 간에 파라미터 값이 변하면서 연결되고 끊어지면서 만들어낸 패턴(규칙)으로 이해도 추론도 하게 된다. 하지만 역시 정확한 이유는 알 수 없다.
        
        챗GPT와 같은 거대 언어 모델(LLM)은 방대한 양의 인간의 언어 뭉치를 학습했다. 최근에는 그림과 소리까지 학습해서 음성과 이미지, 텍스트를 모두 하나의 신경망에서 이해하고 추론하며 답변을 생성한다. 이전에는 텍스트 모델(GPT)와 이미지 모델(Dall-E), 음성 모델(Whisper)의 연동으로 동작했지만 이제는 하나의 모델 GPT-4만으로 빠르게 처리한다. 진정한 의미의 멀티 모달 인공지능이 구현된 것이다. 그 응답 속도는 인간과 유사한 0.3초밖에 걸리지 않는다. 대표적인 언어 모델 ChatGPT-4o는 인류가 개발한 가장 인간에 가까운 최첨단 모델이다.
        
        ​인공지능의 거짓 답변과 편향성, 폭력성, 차별은 모두 인간으로부터 학습한 결과다. 아이가 부모의 태도를 학습하듯 거대 언어 모델은 인간의 언어를 학습했을 뿐이다. 인공지능의 거짓 답변 할루시네이션은 창의력의 다른 모습이다. 창작의 영역에서는 귀한 능력이지만 사실관계를 따져야 할 영역에서는 극악한 일이다. 인공지능은 거짓과 진실을 구분하는 능력을 가지고 있지 않았다. 인공지능은 언제나 그 모습인데 인간의 필요에 따라 높게 치켜세웠다가 몹쓸 물건 취급하기도 하는 것이다. 인공지능의 유해성은 본질적인 오해에서 비롯된 것이다. 같은 이유로, 당장의 AI 위협은 인공지능 그 자체가 아니라 그릇된 욕망으로 AI를 사용하는 일부 인간들이다.
        
        인공지능 기술은 인간성을 거세한 인간을 만드는 기술이다. 노예만큼 인간에게 편리한 도구는 없다. 오래전에는 신의 이름으로, 신분 제도로, 이제 자본으로 인간을 노예로 부리고 있다. 다른 관점에서 보면, 인공지능 역시 인간이 되려고 하는 듯하다. 인간의 손을 빌려 인간이 되고자 하는 인공지능의 욕망이 인간을 가스라이팅하고 있는지도 모른다. 인간에게 있어서 스스로 학습하는 단계인 인공 일반 지능(AGI)은 반지의 제왕에서 나오는 마법의 절대 반지로 보일 수 있다. 문제는 인간의 마지막 발명품이라고 불리는 AGI는 인간성을 거세한 초지능의 인간이라는 것이다. 유발 하라리는 지금의 인공지능 기술을 스스로 생각한다는 점에서 이전의 기술들과 다르다고 통찰했다. 신이 있어 인간을 만들었다면, 인간은 또 다른 인간을 만들어 스스로 신이 되고자 하는 것이다. 리처드 도킨스의 &amp;#39;이기적 유전자&amp;#39;에서 얘기하는 DNA의 복제를 위한 기계가 우리 인간이라는 역설과 닮아 있다.
        
        ​AI를 대하는 다수의 사람들은 당장의 쓸모를 위한 팁을 얻기 바란다. 마음의 여유가 없기도 하고 원리까지 알고 싶지 않다는 것이다. 이해는 되지만, 질문의 기술은 깊은 이해 속에서 더욱 빛을 발한다. 고성능의 슈퍼카가 트랙에 오를 수 있기 위해서는, 고성능의 제동장치가 있기 때문이다. 우리는 멈추는 법을 알지 못한 채 고성능의 인간을 만들고 있다. 인간이 게을러서는 안되는 이유다.
        
        ​결론적으로, AI 리터러시는 AI 시대를 살아가야 하는 우리에게 필수적인 능력이다. 이를 통해 우리는 AI 기술을 이해하고, 비판적으로 분석하며, 윤리적 문제에 대해 생각할 수 있게 된다. 이러한 능력을 기르기 위해 지속적으로 학습하고, 최신 정보를 습득하며, AI의 원리와 작동 방식을 이해하는 노력을 기울여야 한다. 그것이 우리 자신에게 생각지도 못한 기회를 가져다 줄 수도있다. AI 대전환의 시기(AX)는 누군가에게 위기지만, 누군가에겐 기회이기도하다. 후자의 누군가가 되는 길은 AI리터러시를 남보다 빨리 갖추는 것이라고 생각한다.
        
        
        ◆프로필
        
        - 정통부장관 위촉 &amp;lsquo;소프트웨어산업육성전략&amp;rsquo; 전문위원 활동
        
        - 정보통신부 주관 해외 마케팅 지원 사업 전문위원 활동
        
        - &amp;lt;챗GPT 질문의 기술&amp;gt; (영진닷컴 출판사, 2023)
        
        - &amp;lt;사진가를 위한 HDR 촬영과 리터칭&amp;gt; (영진닷컴 출판사, 2011)
        
        - 2023년 &amp;lsquo;AI INSIGHT KOREA&amp;rsquo; On Line Journal 퍼블리싱
        
        - 2024년 SDX재단 : 기후 테크 운영단 AI 전문위원
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최선생의 교단일기] 운동선수 최저학력제는 학생 선수를 위해 필요한 제도다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169560</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169560</guid>
      <pubDate>2024-08-14T17:33:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        최병용 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169560_3207658_2956.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        파리올림픽에서 국민적 관심과 사랑을 받은 탁구 선수 신유빈은 고등학교에 진학하지 않았다. 학교에 다니면 최저학력제 적용을 받아 성적이 떨어지면 대회에 출전할 수 없기 때문이다. 최저학력제는 학생 운동선수가 국어, 영어, 수학 등 주요 과목에서 기준 이하의 점수를 받으면 경기에 출전할 수 없도록 규정한 제도다.
        
        최근 대한체육회장은 &amp;lsquo;학생 선수 최저학력제&amp;rsquo;가 문제가 있다고 언급했다. 그는 &amp;ldquo;음악이나 미술을 하는 학생들은 최저학력제를 적용받지 않는데, 운동선수만 적용받는다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;신체 능력의 절정기에 인생의 승부를 봐야 하는 학생 선수들에게는 학습권보단 운동권이 더 절실하다&amp;rdquo;고 강조했다. 과연 그의 주장은 타당할까.
        
        운동선수 최저학력제는 선수들이 운동에만 몰두해 학업을 소홀히 하지 않도록 하기 위한 제도다. 이 제도의 목적은 선수들이 학업과 운동을 균형 있게 병행할 수 있도록 돕기 위함이다. 우리나라뿐 아니라 다른 나라에서도 최저학력제도를 도입하고 있다. 미국에서는 대학 운동선수들도 일정 학점을 유지해야 하며, 이를 충족하지 못하면 경기 출전이 제한된다.
        
        운동선수가 학교 교육을 성실히 받으면 경기 중 예의와 배려를 발휘하는 데 중요한 역할을 한다. 펜싱 선수 오상욱이 상대가 쓰러졌을 때 공격하지 않고 손을 잡아 일으켜 주는 모습이 좋은 예다. 파리올림픽 200m에서 금메달을 목에 건 미국 대표 가브리엘 토마스는 하버드 대학교 생물학 석사 출신이다. 도쿄 올림픽에서도 동메달, 은메달을 획득한 선수라니 &amp;ldquo;학습권보다 운동권이 더 절실하다&amp;rdquo;는 주장이 어불성설임을 증명한다.
        
        필자도 학교에서 근무하며 축구, 펜싱 등 종목에서 운동으로 성공을 꿈꾸는 학생들을 많이 봤다. 프로축구 선수나 국가대표 펜싱 선수를 유심히 살펴보지만, 내가 기억하는 학생 중에는 보지 못했다. 매년 약 1만명이 SKY대에 입학하는 반면, 운동으로 프로에 데뷔하는 숫자는 수십 명에 불과하다. 그중 올림픽에서 메달을 따고, 운동으로 성공하는 사람은 더 극소수다. 이 점이 바로 운동선수에게도 학습권이 필요하고 중요한 이유다.
        
        운동선수의 선수 생명은 생각보다 짧다. 중간에 부상을 당하거나 꿈이 바뀌어 운동을 포기하는 상황을 대비할 수 있어야 한다. 실력이 뛰어나 선수 생활을 이어가더라도, 예기치 않게 은퇴해야 할 때 다른 진로를 모색하려면 학력이 중요하다. 운동선수로 은퇴 후 지도자나 행정가로 성공적으로 변신하는 사람은 우수한 학습 능력을 갖추고 있는 경우다.
        
        손흥민 선수가 영어로 인터뷰를 하고, 김연아 선수가 영어로 프레젠테이션하는 모습을 보면 우수한 학습 능력을 바탕으로 스포츠에서도 성공했다는 걸 알 수 있다. 단순한 운동능력만으로는 큰 성공을 이루기 힘들고, 설령 이루어도 모래성에 불과하다. 다른 선수나 팬들과 잘 어울리며 지내는 사회성도 학습을 통해 배워야 가능하다. 어떤 운동이든 최저학력에 먼저 도달해야 운동으로도 성공할 가능성이 커진다.
        
        파리올림픽 양궁 은메달 수상자인 미국 선수 엘리슨은 &amp;ldquo;미국에서 양궁을 직업으로 하는 선수는 나 혼자다&amp;rdquo;라고 말했다. 파리올림픽 높이뛰기에서 5위 한 아카마쓰 료이치는 엔지니어이면서 기후대학 의학부 연구생이다. 외국에서는 직장인이 올림픽에 출전하는 사례가 많다. 우리나라도 운동만 한 선수가 출전하는 엘리트 체육에서 벗어나 생활체육으로 점차 바뀌어야 한다.
        
        최저학력제는 &amp;lsquo;운동권&amp;rsquo;을 제한하려는 제도가 아니다. 최소한의 공부를 통해 운동을 더 잘하도록 두뇌도 발달시키고, 사회인으로 적응하도록 돕는 제도다. 학교에서도 최저학력제 시행으로 잠만 자지 않고, 수업 태도가 좋은 운동부 학생이 많아졌다. 폐지가 아닌 강화돼야 할 제도다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특허칼럼] 메타버스 시대, 화상디자인의 보호 특허법인 위더피플</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169566</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169566</guid>
      <pubDate>2024-08-14T17:39:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        정연용 변리사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169566_3207668_3618.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;lsquo;컴퓨터의 아이콘 부분&amp;rsquo;과 같이 물품의 표시 화면을 통해 표현되는 디자인을 하나의 디자인으로 등록받을 수 있는 것이 화상디자인이다.
        
        화상디자인이란 화상(畵像)의 형상ㆍ모양ㆍ색채 또는 이들을 결합한 것으로서 시각을 통해 미감(美感)을 일으키게 하는 물품에 독립적인 화상에 관한 디자인으로 스마트폰, 스마트 워치, 키오스크 화면 등에서 볼 수 있는 디자인을 말한다.
        
        화상디자인은 디지털 기술로 구현되는 디자인으로 정보통신용, 의료정보용, 건강관리용 등 용도와 기능이 다양하며, 광범위한 영역에서 형태가 존재한다. 종래에는 물품디자인만을 등록할 수 있었으나, 2021년 10월부터 화상 그 자체로서 디자인보호를 받을 수 있게 됐다.
        
        대표적으로 컴퓨터의 아이콘 부분 등과 같이 인터넷 웹사이트 화면, 도로면, 외벽, 인체 등에 표현되는 이미지, 가상현실, 증강현실 영상 등에 대한 디자인 출원 및 등록이 가능해진 것이다. 화상디자인은 그 화상이 표현되는 물품의 부분디자인으로 등록을 받는 것이 방법이다.
        
        비교해 보면, 자동차용 클러스터와 같은 화면디자인은 물품에 표시되고, 화상디자인은 정보표시용과 같이 그 물품이 불필요하다. 움직임이 있는 화상디자인의 경우에는 그 움직임에 따라 화상이 연속적으로 변화하는 형태를 도면에 표현해야 한다.
        
        화상디자인으로 등록을 못 받는 경우는 ①방송이나 인터넷, 간행물 등을 통해 이미 널리 알려져 있는 흔한 화면 프레임 분할, 메뉴 구성 방식, 아이콘, 그래픽 이미지 등의 형상, 모양 및 색채 이들을 결합한 경우. ②해당 업계에서 통상의 지식을 가진 사람이 볼 때 흔한 창작 수법이나 표현 방법으로 디자인을 변경, 조합한 경우 등은 디자인 등록 요건 중 창작성이 없는, 즉 같은 업계에 종사하는 사람들이 쉽게 창작할 수 있는 수준의 디자인은 등록이 불가능하다고 본다.
        
        여기서 &amp;lsquo;화상&amp;rsquo;은 ①기기의 조작에 이용. ②기능이 발휘되는 것으로 한정된다. 화상디자인은 이러한 한정사항을 성립요건으로 하고 있다. 그러나 TV 방송 화상, 영화, 풍경사진 등과 같이 기기의 조작과 기능발휘와 관련이 없는 관람목적 또는 콘텐츠 자체를 표현하기 위한 화상 또는 영상은 화상디자인으로 인정할 수 없다.
        
        여기서 &amp;lsquo;기기의 조작에 이용되는 화상&amp;rsquo;이라 함은 대상 기기가 기능에 따라서 작동하는 상태로 만들기 위한 지시를 주는 화상이며, 화상 중에 어떠한 기기의 조작에 사용되는 도형 등이 선택 또는 지정 가능하도록 표시되는 것을 지칭한다. &amp;lsquo;기기의 기능이 발휘되는 화상&amp;rsquo;이라 함은 대상 기기의 기능 발휘가 실현되는 화상으로서 화상 중에 대상 기기의 기능 실현과 관련이 있는 도형 등이 일부를 구성하고 있는 경우를 말한다.
        
        화상디자인의 성립요건으로서 기기의 조작에 이용되거나 기능이 발휘된다는 것을 인정받기 위해 디자인등록출원서에서의 &amp;lsquo;화상디자인의 용도&amp;rsquo;란은 그 용도를 이해할 수 있도록 기재해야 한다.
        
        화상디자인 등록출원이 심사관에 의해 거절되는 건 중 다수는 창작성이 부족하기 때문인데, 창작성이란 같은 업계에 종사하는 사람들이 쉽게 창작할 수 있는 수준의 디자인을 말하는 것으로 ①방송, 인터넷 등을 통해 이미 널리 알려져 있는 흔한 화면 프레임 분할. ②메뉴의 구성 방식, 아이콘, 그래픽 이미지 등의 형상, 모양, 색채, 이들의 결합한 경우. ③해당 업계에서 통상의 지식을 가진 사람들이 볼 때 흔한 창작 수법이나 표현 방법으로 디자인을 변경, 조합한 경우 등을 사례로 들 수 있다.
        
        가상현실, 증강현실, 혼합현실이나 홀로그램 등 새로운 디스플레이, 미디어 시대에 걸맞도록 화상디자인 보호 제도에 적극 대응하는 기업만이 권리 위에 잠들지 않는 혁신 기업이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 22대 국회는 국민연금 개혁을 신속히 시작하라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169575</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169575</guid>
      <pubDate>2024-08-14T17:42:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        22대 국회는 국민연금 개혁을 신속히 시작해야 한다. 22대 국회가 시작된 이후로 여야가 함께 연금 개혁 필요성을 얘기하고 있다.
        
        22대 국회는 늦었지만 지금부터라도 국민연금 개혁 협의체를 만들어야 한다. 정부와 국회가 힘을 모아서 대한민국 국민의 유일한 노후 자금인 국민연금을 개혁해야 한다.
        
        현재 국민연금은 9%를 납부하고 있다. 21대 국회에서는 국민연금 납부율을 13%로 올리고, 44% 소득대체율을 보장하는 것까지 합의됐다. 그러나 채 상병 특검을 앞두고 여야가 정쟁을 하면서 통과되지 못했다.
        
        국민의 유일한 노후자금인 국민연금 개혁은 여야가 없다. 국민들은 모두 국민연금이 본인이 은퇴한 이후에 받지 못할까 걱정하고 있다.
        
        2024년 국민연금이 현 수준으로 유지된다면 2050년경 거의 소멸될 것으로 예측된다. 현재 우리나라 전체 국민연금 수익률은 10년 평균 4.5%다. 캐나다는 10년 평균 11% 정도로 한국 국민연금 두 배다.
        
        대한민국 국민연금도 캐나다 수준으로 수익률 중심으로 전환해야 한다. 글로벌 시가총액 비중에서 미국 60%, 일본 5%, 중국 4%, 한국 1.5%다.
        
        캐나다 연금은 수익률 중심에 모든 초점을 맞추고 있다. 캐나다 연금이 본국에 투자하는 비중은 15% 정도로 낮다. 나머지 85%는 미국과 해외인프라 등에 집중적으로 투자하고 있다.
        
        한국 국민연금도 캐나다처럼 수익률을 올리고 장기투자에 역점을 둬야 한다. 대한민국 국민연금은 근로자, 사용자 등 국내 이해당사자들이 참여하고 있다.
        
        금융과 연금 전문가들이 아니라 노조와 기업을 대표하고, 직역을 대표하는 사람들이다. 캐나다와 해외연금은 정치권과 독립돼 수익률 중심이다. 임기도 법으로 보장하고 있다.
        
        한국 국민연금은 유일하게 전 세계에서 정부가 임명하고 있다. 보건복지부 장관이 국민연금공단 이사장을 추천하고 임명한다. 정치권과 연계가 될 수밖에 없다.
        
        국민연금은 정치권과 독립돼 장기수익률 중심으로 전환해야 한다. 현재 국민연금은 전체 연금 중 약 30% 정도가 국내 주식에 투자되어 있다.
        
        삼성전자 등 국내 주요 대기업에 국민연금이 대주주이다. 과거 한전공대가 추진될 때도 국민연금은 찬성표를 던졌다. 국민연금에 가장 중요한 것은 국민의 유일한 노후자금이라는 것을 명심해야 한다.
        
        22대 국회가 국민연금 개혁의 필요성을 모두 인식하고 조속히 합의체를 구성해야 한다.&amp;nbsp;아무쪼록 22대 국회가 국민연금을 개혁해 국민 모두에게 도움이 되길 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 코로나 치료제 부족, 정부 대비책은 충분했나</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169578</guid>
      <pubDate>2024-08-14T17:48:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        코로나19 팬데믹의 충격을 지나 엔데믹 시대에 접어들었지만, 최근 다시 재유행 조짐을 보이고 있다. 과연 정부의 대비책은 충분했던 것일까.
        
        최근 대학병원에서조차 코로나19 치료제를 제때 투여하지 못하는 상황이 발생하며, 정부의 예측과 대비가 부족했음을 드러냈다.
        
        2020년 코로나19가 처음 발생했을 때, 우리는 진단 키트 부족과 의료 체계의 혼란을 겪었으며&amp;nbsp;이후 백신 확보와 배포 과정에서의 혼란까지 겪었다. 이러한 경험에도 불구하고, 이번에 다시 치료제 품절 사태가 벌어졌다는 것은 정부의 준비와 대응이 여전히 불충분하다는 것을 의미한다.
        
        코로나19와 같은 전염병의 경우 변이 바이러스의 출현과 이에 따른 유행 확산은 어느 정도 예측 가능하다. 그럼에도 6월과 7월에 이미 해외에서 KP.3 변이가 유행했음에도 정부는 적절한 치료제 수급 계획을 마련하지 못했다. 그 결과 치료가 절실한 암 환자들조차 항바이러스제를 제때 투여받지 못하는 심각한 상황이 벌어졌다.
        
        정부는 코로나19의 치명률이 이전보다 낮아졌다고 하지만, 고위험군 환자에게는 여전히 치명적인 질병이다. 특히 고령층과 기저질환자들은 적시에 치료를 받지 못할 경우 큰 위험에 처할 수 있다.
        
        경구용 치료제는 코로나19 증상이 나타난 후 초기 5일 이내에 투여할 경우 중증 진행을 막는 데 효과적이다. 이번 사태는 치료제의 신속한 공급이 얼마나 중요한지를 다시 한번 상기시켜준다.
        
        코로나19 초기 우리는 진단에서 치료까지 많은 시행착오를 겪었다. 특히 치료제는 경구용 항바이러스제가 개발됐지만 공급 부족과 유통의 문제로 인해 적시에 환자들에게 도달하지 못하기도 했다.
        
        이뿐 아니라 변이 바이러스가 출현하면서 기존 치료제의 효과가 저하되는 경우도 나타났다. 이 때문에 현재도 새로운 변이 바이러스에 맞춘 치료제는 지속적으로 개발되고 있다. 이같이 어렵게 개발된 치료제가 적재 적시에 사용될 수 있도록 정부는 임시방편이 아닌 장기적인 대응 전략을 세워 실천해야 한다.
        
        또 질병청과 관련 부처는 긴밀한 협력을 통해 치료제와 같은 중요한 의료 자원이 필요한 시기에 원활하게 공급될 수 있도록 철저히 대비해야 할 것이다. 앞으로도 새로운 변이 바이러스가 출현할 가능성은 여전히 존재하며, 이에 대비하지 않는다면 같은 실수를 반복할 수밖에 없다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[마음이 머무는 詩] 늙은 꽃-문정희</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169582</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169582</guid>
      <pubDate>2024-08-14T17:53:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        늙은 꽃 
        
        문정희
        
        어느 땅에 늙은 꽃 있으랴
        
        꽃의 생애는 순간이다
        
        아름다움이 무엇인가를 아는 종족의 자존심으로
        
        꽃은 어떤 색으로 피든
        
        필 때 다 써버린다
        
        황홀한 이 규칙을 어긴 꽃은 아직 한 송이도 없다
        
        피 속에 주름과 장수의 유전자가 없는
        
        꽃이 말을 하지 않는다는 것은
        
        더욱 오묘하다
        
        분별 대신
        
        향기라니
        
        &amp;nbsp;
        
        [시평]
        
        문정희 시인의 시 &amp;lsquo;늙은 꽃&amp;rsquo;은 꽃의 생애를 통해 인생의 찰나적 아름다움과 존재의 의미를 탐구하는 작품이다. 시인은 &amp;lsquo;늙은 꽃&amp;rsquo;이라는 표현을 통해 꽃이 늙을 수 없다는 사실을 상기시키며, 꽃의 짧고도 강렬한 생애를 통해 우리 삶의 진리를 암시한다. 꽃은 자신이 지닌 아름다움을 순간적으로 발휘하고 사라지며, 그 과정에서 자신의 모든 것을 쏟아부어 완전한 아름다움을 이루려는 의지를 보여준다. 이는 마치 인생에서 가장 빛나는 순간들이 한정되어 있으며, 그 순간을 온전히 살아내는 것이 중요하다는 메시지를 전달한다.
        
        시에서 강조되는 &amp;lsquo;향기&amp;rsquo;는 꽃이 말을 하지 않지만 그 존재를 드러내는 방식으로, 인간의 삶에서도 말보다 중요한 것이 있음을 상징한다.
        
        이 시는 자연의 법칙과 인생의 진리, 그리고 존재의 의미를 사유하게 만들며, 꽃을 통해 인생의 순간적 아름다움과 진실성을 깊이 있게 전달한다. 이 시는 우리 삶의 본질과 존재의 의미를 다시 한번 되돌아보게 한다.
        
        이도훈&amp;nbsp;시인
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[걸공(乞空)의 음식칼럼] 고산지대에서 서식하는 ‘들쭉’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169583</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169583</guid>
      <pubDate>2024-08-14T17:56:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김영복 전통식생활문화연구원
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169583_3207676_5453.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        북한이 명주(名酒)로 자랑하는 것이 개성고려인삼술과 백두산들쭉술이다. 북한에서는 들쭉술뿐만 아니라 들쭉 음료를 자랑하고 있다.
        
        그렇다면 백두산들쭉술의 재료인 들쭉이 뭘까? 북한 자료에 의하면 다음과 같은 들쭉 전설이 기록되어 있다.
        
        고구려 시대 유명한 장군이 사냥하러 갔다가 산속에서 동료와 부하를 잃고 헤매게 되었다. 열흘 동안 길을 찾아 헤매다가 허기 때문에 거의 쓰러질 지경에 이르렀다. 그런데 문득 적자색 열매를 보았는데, 무엇인지도 몰랐지만, 정신없이 따서 먹고 잠에 취해서 쓰러졌다. 사흘 동안 잠에 취해 있다가 정신을 차려보니 이상하게도 온몸에 원기가 가득했다. 그 열매 때문이라고 생각한 장군은 다시 그 열매를 따 먹으면서 힘을 냈고, 결국 길을 찾아서 무사히 귀환했다고 한다. 그 장군은 이 열매를 들에서 나는 죽이라고 하여 들쭉이라는 이름을 붙였다는 이야기다.
        
        또 하나의 전설은 이렇다. 백두산 기슭에 한 목동이 살고 있었다. 하루는 소 떼를 몰고 백두산을 오르는데, 천지 쪽 하늘에 일곱 색깔 빛이 비쳤다. 목동이 천지로 올라가 보니 그곳에서 일곱 명의 선녀가 춤을 추며 놀고 있었다. 선녀들을 춤을 춘 뒤 천지에서 목욕하고 밖으로 나와 잠을 자는 것이었다. 목동은 나뭇가지를 꺾어서 선녀들에게 그늘을 만들어 주었다. 그날부터 목동은 매일 선녀들이 놀 때마다 그늘을 만들어 주었다.
        
        그러던 어느 날 목동이 산에서 내려가는데 뒤에서 선녀가 목동을 불렀다. 자신들에게 그늘을 만들어 준 정성이 고마워서 옥황상제께 아뢰었더니, 상제가 목동에게 전해주라고 하더라면서 비단 보자기에 무엇인가를 싸서 주었다. 그러면서 백두산은 워낙 바람이 심하고 날씨가 험해서 사람들이 맛볼 수 있는 과일나무가 없으니, 이것을 주는 것이라고 하였다. 목동은 자신이 받은 씨앗을 백두산 곳곳에 뿌렸는데, 그것이 바로 들쭉나무였다고 한다.
        
        &amp;lsquo;들쭉실&amp;rsquo;이 본말이며 &amp;lsquo;둘쭉&amp;rsquo;은 준말이지만 더 널리 쓰이므로 &amp;lsquo;들쭉&amp;rsquo;이 표준어가 되었다. 들쭉을 한문으로 둘죽(㐙粥)이라 하는데, 이에 대해 조선 후기의 문인인 성해응(成海應, 1760~1839)이 쓴 &amp;lt;연경재전집(硏經齋全集)&amp;gt; 북변잡의(北邊雜議)나 조선 후기의 실학자 이규경(李圭景, 1788~1856)의 &amp;lt;오주연문장전산고(五洲衍文長箋散稿)&amp;gt;에 &amp;lsquo;이 수종은 원래 이름이 두체(杜棣)인데, 민간에서 두을죽(杜乙粥) 또는 둘죽(㐙粥)이라 부른다&amp;rsquo;고 기록하고 있다.
        
        조선 후기 실학자 다산 정약용(丁若鏞, 1762&amp;sim;1836)의 학문과 사상을 집대성한 &amp;lt;여유당전서(與猶堂全書)&amp;gt; 아언각비(雅言覺非)에 &amp;lsquo;우리나라 사람들이 두체자(杜棣子)를 중국의 두중(杜仲)으로 잘못 알고 있어 이게 와전되어 두충(杜冲)이라고도 하며, 방언으로 두을죽(杜乙粥)이라고도 한다&amp;rsquo;고 기록하고 있다.
        
        한반도에서는 북한의 백두산이나 평안도 함경도에 있는 개마고원 등과 남한의 제주도 한라산 같은 높은 산과 고원의 한대(寒帶)에 흔히 자생하고 있다.
        
        일본에서는 쿠로마메노키(クロマメノキ) 혹은 아사마 포도(アサマブドウ)라 부르며, 나가노현과 군마현 사이에 위치한 아사마산(浅間山) 고산지대 특산물이다.
        
        여름에 분홍색 꽃이 피는데, 꽃받침은 끝이 여러 겹으로 갈라지며, 열매는 둥근 장과(漿果)로 늦여름부터 가을까지 검게 익는다. 이 과실을 &amp;lsquo;들쭉&amp;rsquo;이라고 하여 그 모양과 맛이 포도와 비슷한데 자양분이 많다. 신맛과 단맛이 있어서 생으로 먹기도 하고 술과 음료 외에도 정과 등을 만들어 먹을 수가 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장유정의 음악 정류장] [128] “우리나라 조선 나라 정다운 나라”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/15/WMTO56BV4ZGKJML3LUZ7G3TMJI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/15/WMTO56BV4ZGKJML3LUZ7G3TMJI/</guid>
      <pubDate>2024-08-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름방학, 어린이 놀 권리 보장해주고 있습니까[기고/박현선]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126532695/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126532695/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126533303.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이제 여름방학이 끝나간다. 방학은 학습의 부담에서 벗어나 자유롭게 놀고, 다양한 체험을 할 수 있는 소중한 시간이다. 그러나 한국 사회에서는 방학 기간에도 아동들이 학원과 과외 수업에 몰두하며 놀이 시간을 거의 확보하지 못하는 상황이 빈번하다. 초록우산 어린이재단의 2024년 아동행복지수 연구 결과에 따르면, 권장 시간 대비 과소 수면에 해당하는 아동들은 18.8%, 과다 공부에 해당하는 아동들은 65.1%에 달하는 것으로 나타났다. 적게 자면서도 오래 공부하는 등 권장 시간 대비 불균형한 하루를 보내는 아동이 늘어났고, 연령이 높아질수록 이 같은 양상은 더욱 뚜렷해진다. 아동기의 일생생활 시간의 불균형 정도가 높은 아동일수록 공통적으로 밤에 쉽게 잠들지 못하고, 공부 압박과 사교육 부담을 더 느끼는 것으로 조사되었다. 참으로 마음을 무겁게 하는 결과다. 아동, 청소년기에는 배우는 것만큼이나 푹 자고, 친구들과 만나 즐겁게 뛰어놀 시간이 필요하다. 놀이는 단순한 즐거움을 넘어 아동의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초저출산… ‘개인주의’는 죄가 없다[허태균의 한국인의 心淵]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126532752/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126532752/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126533315.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;얼마 전 유명 골프선수 박세리 선수가 100억 원이 넘는 아버지의 빚을 갚아주고, 살던 집도 경매로 넘어갈 뻔했다는 얘기가 화제가 되었다. 아버지 때문에 박 선수의 인생이 너무 힘들었을 것 같다. 하지만 그 오래전에 박 선수 때문에 그 아버지의 인생도 바뀌었을지 모른다. 우리에게 세계적인 골프선수가 많은 이유는 어린 자식을 위해 젊은 나이에 직업도 그만두고 쫓아다니는 아버지와 그 생계를 책임지는 어머니가 다른 나라에는 그리 많지 않았기 때문일 수 있다. 너무나 흔한 한국적인 모습이지만, 여기에 우리 저출산의 원인이 있다. 한국의 출산율이 세계에서 가장 낮은 지는 오래됐고 지금도 낮아지고 있다. 그 원인을 다양한 관점에서 논의하고 있지만, 거기서 빠지지 않는 단어 중 ‘개인주의’가 있다. 젊은 세대가 개인주의적이고, 그것이 낮은 출산율의 원인 중 하나라는 것이다. 많은 사람이 우리 사회가 개인주의화되고 있고, 젊은이들이 개인주의라고 얘기한다. 하지만 ‘개인주의’라는 단어가 원래 사회심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양돈 빌딩, 스마트팜 식당… 기후위기에 힘 합치는 식품과 건축[김대균의 건축의 미래]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126532726/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126532726/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126533347.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《농축산업과 건축의 접목역사적으로 건축과 음식은 인류가 가축과 작물을 기르고 식량을 저장하고 음식을 만드는 행위와 그 궤를 함께했다. 가축과 작물을 가두거나 보호하기 위해 울타리를 치는 행위는 파크(park)와 정원의 시초가 되었고, 축사와 저장고는 집의 가장 중요한 자산을 보관하는 금고였으며, 조리 행위는 불과 함께 집의 중심이었다. 또한 마을의 식당과 카페는 역사적으로 지역 커뮤니케이션의 중심이 되었다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자유와 해방의 기쁨[이은화의 미술시간]〈332〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533048/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533048/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126530995.11.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두 여성이 손을 잡고 해변을 달리고 있다. 한 여성은 바람을 가르듯 한 손을 앞으로 쭉 뻗은 채, 다른 여성은 고개를 뒤로 젖혀 하늘을 보며 뛰고 있다. 이들의 날리는 머리카락과 하늘의 선명한 푸른색이 시원함을 더한다. 대체 여기는 어디고, 이들은 누구일까? 파블로 피카소가 ‘해변을 달리는 두 여자’(1922년·사진)를 그린 건, 마흔한 살 여름이었다. 1922년 7월 중순부터 9월 중순까지 아내 올가, 아들 파울로와 함께 프랑스 브르타뉴에 있는 디나르 리조트에서 여름휴가를 보내던 중이었다. 평생 여성 편력으로 유명했던 피카소지만, 당시에는 충실한 남편이자 아버지였다. 한 살 반이 된 아들과 함께 파도타기를 즐겼고, 아픈 아내를 돌봤다. 바닷가에서 몸을 드러낸 여성들, 뛰어노는 아이들을 보며 작품의 영감도 얻었다. 그림 속 여성들의 달리는 모습이 마치 춤을 추는 것처럼 과장된 건 러시아 발레단의 무용수였던 아내의 영향으로 보인다. 발레 연습을 하던 아내의 모습에서 착안해 그렸을 것이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]‘커다란’ 포효</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533013/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533013/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126531009.17.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;밀림의 왕 ‘레오’가 포효하는 장면을 사람들이 촬영하고 있습니다. “무섭냐고요? 무섭도록 큰 덩치에 놀랐네요.” ―경기 과천 원더파크에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김상운]韓中日 칠기에서 본 ‘문화 변형’의 힘</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533026/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533026/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126533486.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 둘러본 국립중앙박물관의 ‘한중일 칠기(漆器) 특별전’을 한마디로 요약한다면 ‘삼국삼색(三國三色)’이었다. 목기에 옻칠을 하는 칠기 공예품은 다른 문명권과는 확연히 구분되는 동아시아의 독특한 문화유산이다. 한중일 3국에서 자생하는 옻나무 수액은 다른 지역과 구별되는 깊은 윤기를 띠어 신석기시대부터 목기를 장식하고 내구성을 높이는 천연 도료로 사용됐다. 중국 항저우 콰후차오(跨湖橋) 유적에서 발견된 칠궁(漆弓·옻칠을 한 나무 활)은 기원전 6000년경 제작된 세계 최고(最古)의 칠기로, 중국에서 유래된 칠기 제작 기술이 한반도와 일본 열도로 전해진 사실을 보여준다. 그러나 특별전에 전시된 14∼19세기의 3국 칠기는 같은 뿌리에서 유래됐다고 보기 힘들 정도로 각기 독특한 멋을 자랑한다. 예를 들어 1부 전시의 백미로 꼽히는 중국 청나라 ‘조칠 산수·인물무늬 운반상자’는 그 자체로 한 폭의 정밀한 산수인물도를 방불케 한다. 중국 특유의 조칠(彫漆·여러 번 옻칠을 한 뒤 다양한 무늬를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/김창덕]30년 묵은 이커머스 성공 방식이 아직도 정답일까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533050/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533050/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126533499.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;온라인 플랫폼들의 비즈니스 모델은 대동소이하다. 그럴듯한 콘셉트의 홈페이지 또는 모바일 애플리케이션(앱)을 만든 뒤 상품이나 서비스, 콘텐츠를 올려둔다. 그러고는 고객들을 끌어모은다. 무료 쿠폰, 할인 판매 등 모든 수단을 동원한다. 다만 쌓이는 데이터를 빠르게 처리하기 위해 서버를 늘리고, 사용자환경(UI)도 수시로 바꿔야 한다. 관건은 자금 수혈이다. 대규모 투자를 받아낸 곳은 버티고, 그렇지 못하면 문을 닫게 된다.이커머스 업체 누구도 안심할 수 없다 충성고객 수와 객단가가 일정 수준을 넘기면 플랫폼의 태도는 달라진다. 광고비를 받기 시작하고 수수료나 구독료를 올린다. 구글과 유튜브, 메타(옛 페이스북)가 그랬다. 한국의 네이버, 카카오, 쿠팡, 배달의민족도 다르지 않다. 1990년대부터 바이블처럼 여겨져 온 성공 방식이었다. 미국 아마존과 중국 알리바바의 엄청난 성공은 국내 유통업계의 판도를 바꿔 놓았다. 지마켓, 11번가, 티몬, 위메프 같은 전자상거래 업체들이 우후죽순 생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/조종엽]北 김정은이 남한식 용어를 쓰는 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533022/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533022/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126533534.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 평안북도 의주에 대규모 홍수가 났는데, 김정은 북한 국무위원장이 이례적으로 주민 앞에서 위로 연설을 하면서 한국식 표현을 여러 차례 썼다고 한다. 자유아시아방송(RFA)은 평북도의 소식통을 인용해 “김정은이 연설 서두에서 흔히 사용하던 ‘동지’ 혹은 ‘인민’이라는 말 대신 ‘주민’이라고 했고, 노인이나 늙은이를 한국식으로 ‘어르신’이라고 했다”고 전했다. 김정은이 쓴 ‘병약자’, ‘험지’, ‘음료수’, ‘폄훼한다’ 등의 표현도 북한에선 거의 쓰이지 않는다고 했다. 연설을 들은 주민들이 많이 놀랐다고 한다. ▷지방 출신이 서울서 오래 살아도 여전히 사투리를 쓰는 것처럼 말할 때 즐겨 쓰는 낱말은 잘 바뀌지 않는다. 집무실 TV로 한국 예능과 드라마를 챙겨 보는 것으로 알려진 김정은이다. 얼마나 즐겨 봤으면 용어까지 바뀌었을까 싶다. 한국 드라마를 시청한 10, 20대 청년을 강력하게 처벌하는 북한이지만 탈북민들은 “북한에선 고위층일수록 노골적으로 한국 드라마와 영화를 본다”고 말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김순덕 칼럼]끝나지 않는 역사전쟁… 내년 광복절이 더 걱정이다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533024/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533024/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1935년생인 유종호 전 연세대 교수는 1945년 8월 16일 거리 여기저기에서 흰 바지저고리 차림의 아저씨들이 떼 지어 “좋다! 좋아!” 하면서 덩실덩실 춤을 추며 행진하는 것을 보았다고 ‘나의 해방 전후’(2004년)에 썼다. 충주남산초등학교 5학년 때다. 그 날 운동장 조회에서 교장이 전쟁 끝났으니 이제 방공호 파기 같은 일은 하지 않을 것이라고 말했다. 그 기억은 분명한데 일본 말이었는지 우리말이었는지는 분명치 않다. 그다음 날은 대오를 지어 교사들이 준비한 종이 태극기를 흔들며 우리말로 만세를 불렀다. 동네 사람들도 거리를 행진하며 만세를 불렀는데 일본 말로 만세 부르다 처음 우리말로 불러보니 낯선 진정성 같은 것이 느껴지더라고 했다. 기억은 선택적으로 선명하다. 개인의 기억뿐 아니라 국가의 기억도 그렇다. 보통 사람은 각자에게 닿는 의미에 따라 기억하거나 잊어버리지만 국가의 집단기억은 다르다. 권력 의지에 따라 역사가 선별돼 민족 정체성을 굳히고 특정 감정을 키울 수 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]4045만 명 거래 정보 6년간 고객 동의 없이 中에 넘긴 카카오</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533054/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533054/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>카카오페이가 6년 동안 4045만 명의 개인 신용정보 542억 건을 고객 동의 없이 중국 알리페이에 넘겨온 사실이 금융감독원 조사로 드러났다. 전체 고객의 카카오 계정 ID, 휴대전화 번호, 이메일 주소, 카카오페이 가입 및 거래 내역 등을 매일 알리페이에 제공했다. 2018년 4월부터 한 번이라도 카카오페이를 이용했다면 개인정보가 중국에 넘어갔다는 얘기여서 충격적이다. 카카오페이는 자체 해외 결제망이 없어 알리페이와의 제휴로 서비스를 제공하고 있다. 알리페이가 애플 앱스토어 입점을 위해 카카오페이 측에 고객 신용정보를 요청하자 해외 결제를 이용하지 않은 고객까지 포함한 전체 고객의 정보를 알리페이에 제공해 온 것이다. 금감원은 카카오페이 해외 결제 부문에 대한 현장 검사에서 이런 사실을 뒤늦게 적발했다. 카카오페이 측은 신용정보법상 개인신용정보 처리 업무를 위탁해 정보가 이전되는 경우 고객의 동의가 필요 없고, 사용자 식별이 불가능하도록 암호화했기 때문에 위법이 아니라고 주장한다. 하지만 개인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]못 미더운 전기차, 더 못 미더운 전기차 정책</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533057/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533057/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 잇단 전기차 화재로 전기차 공포증이 확산되자 정부와 지자체가 대책을 내놓고 있지만 실효성과 일관성이 떨어져 혼란을 키우고 있다. 대전 대구 광주 등 5개 광역지자체는 청사 내 지하 주차장에 있는 전기차 충전소를 없애고 지상으로 옮기는 방안을 추진 중인데, 지하 화재 시 소방차 진입이 안 돼 진화가 어렵다는 점을 고려한 것이지만 민간 영역으로 확대하기엔 어려움이 한두 가지가 아니다. 요즘 아파트는 주차장이 대부분 지하에 있고 지상 주차장이 있는 구축 아파트들도 공간이 크게 부족하다. 빌딩이 밀집한 도심 역시 지상에 전기차용 주차나 충전 공간을 마련하기 어렵다. 특히 민간에선 정부의 충전기 의무설치 기준에 맞춰 큰돈을 들여 충전소를 설치했는데 이제 와 지하 주차 공간과 충전시설을 지상으로 옮기라고 하면 혼선이 빚어질 수밖에 없다. 섣부른 전기차 지상화 정책은 전기차 지하 주차 문제를 두고 최근 확산되고 있는 주민 갈등만 더욱 부추길 수 있다. 서울시가 배터리 충전율 90% 이하인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]의정대립 6개월에 필수의료 붕괴… 수술하러 외국 가야 하나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533052/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240814/126533052/2</guid>
      <pubDate>2024-08-14T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/14/126533640.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전국 211개 수련병원 전공의 약 1만 명이 의대 2000명 증원 정책에 반대하며 집단 이탈한 지 6개월이 돼 간다. 정부는 필수의료와 지역의료 살리기를 증원 명분으로 내세웠으나 전공의들이 복귀하지 않고 의료 공백이 장기화하면서 필수의료와 지역의료부터 붕괴 위기에 내몰린 상황이다. 다음 달부터 대입 수시모집 일정이 시작되는 가운데, 교수 증원과 시설 투자 계획이 나오지 않아 의대 교육 부실 우려도 커지고 있다. 의료계에서는 의료 공백 사태 6개월로 필수의료의 종말이 앞당겨졌다고 본다. 필수의료 분야는 평소에도 힘들고 소송 위험이 크지만 보상은 적어 인력난이 심각했는데 일방적인 의대 증원 후 사명감으로 버티던 전공의들마저 이탈해 대가 끊길 위기라는 것이다. 특히 심장과 폐를 다루는 흉부외과의 수급 상황은 심각한 상태다. 2년 후인 2026년이면 전문의 54명이 은퇴하지만 신규 배출될 전문의는 1명뿐이다. 올 하반기 전공의 지원자는 한 명도 없었다. 지방을 중심으로 수술 일정에 차질이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 8월 15일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169665</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169665</guid>
      <pubDate>2024-08-15T00:09:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1819
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.08.15.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169665_3207764_823.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.08.15.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 박정희 통치 시대의 젠더법(2)</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250903</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250903</guid>
      <pubDate>2024-08-15T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다. [편집자 주]1970년대의 시대별 특성국제적으로 1970년대는 성평등이 전 세계적으로 촉진되는 계기가 마련된 중요한 때이다. UN은 1975</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] ‘제2의 머지·티메프 사태’ 막을 수 있나</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169308</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169308</guid>
      <pubDate>2024-08-15T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=두인균 수습기자] 티몬·위메프 판매자·소비자 연합이 13일 서울 강남구 신사동 소재 티몬 사옥 앞에서 집회를 열고 “현실적인 피해 복구가 되어 일상으로 돌아가고 싶다”며 정부와 국회가 해결을 위해 노력할 것을 호소하고 있다. ⓒ천지일보 2024.08.13.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169308_3207346_4522.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=두인균 수습기자] 티몬&amp;middot;위메프 판매자&amp;middot;소비자 연합이 13일 서울 강남구 신사동 소재 티몬 사옥 앞에서 집회를 열고 &amp;ldquo;현실적인 피해 복구가 되어 일상으로 돌아가고 싶다&amp;rdquo;며 정부와 국회가 해결을 위해 노력할 것을 호소하고 있다. ⓒ천지일보 2024.08.13.
        
        
        
        [천지일보=황해연 기자] &amp;lsquo;티메프(티몬&amp;middot;위메프) 사태&amp;rsquo;가 발생한 지 한 달이 가까이 지난 가운데 판매자&amp;middot;소비자 할 것 없이 대규모로 피해가 확산되고 있음에도 구체적인 대책이 없는 실정이다.
        
        이번 사태는 결국 티몬&amp;middot;위메프에 신뢰를 잃어버린 판매자(셀러)와 소비자들의 이탈 등 악순환으로 흘러가고 있다.
        
        지난달 초 위메프를 시작으로 떠오른 정산금 지연 논란은 티몬뿐 아니라 큐텐의 다른 계열사로까지 이어지면서 현재 피해 규모는 걷잡을 수 없이 커졌다.
        
        전국 소상공인과 중소기업이 긴급경영안정자금을 신청한 피해 금액만 해도 지난 11일 기준 약 1483억원에 달한다. 그러나 미정산 금액 규모는 실시간으로 커지는 상황이다.
        
        티몬&amp;middot;위메프에 입점했다가 판매 대금을 정산받지 못한 피해자들은 &amp;ldquo;미정산 금액이 11억 5000만원으로 생존에 위협을 느낀다&amp;rdquo; &amp;ldquo;도산할 것인지 빚쟁이가 될 것인지 선택해야 하는 입장&amp;rdquo; &amp;ldquo;하루하루 물건을 정성스럽게 포장하고 판매하다가 이번 사태로 순식간에 빚쟁이가 됐다&amp;rdquo;며 토로하고 있다.
        
        그러나 아직 정확한 피해 금액조차 집계되지 못하고 있다. 앞서 지난 12일 더불어민주당 티메프(티몬&amp;middot;위메프) 사태 대응 태스크포스(TF)가 개최한 간담회에서 TF 단장인 천준호 의원은 &amp;ldquo;최소 1조원인 피해 규모를 정부가 공식적으로 2700억원 정도만 얘기하고 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;피해 규모를 축소하고 사건을 은폐하려는 의도가 강하지 않나&amp;rdquo;라고 밝히기도 했다.
        
        이번 사태의 책임은 모회사 큐텐과 금융당국 등 모두에게 있다고 보고 있다. 큐텐은 물류 자회사 큐익스프레스의 미국 나스닥 상장 추진을 위해 부족한 재정 상태에서 티몬&amp;middot;위메프를 연이어 인수하면서 몸집을 키웠다. 이후 큐텐이 티몬&amp;middot;위메프의 재무를 총괄&amp;middot;관리했을 뿐 아니라 무리한 판촉 마케팅 요구, 입금된 판매대금을 통한 돌려막기 등의 정황이 드러나면서 이러한 큐텐의 부실 경영이 이번 피해를 키운 원인으로 꼽히고 있다.
        
        판매 대금을 사용한다는 점, 정산 주기를 늘린다는 점, 현금을 확보하기 위해 쿠폰을 발행한다는 점 등 이러한 모든 행보의 목표가 나스닥 상장이었다는 것이다.
        
        최근에는 티메프 사태의 최종 책임자인 구영배 큐텐 그룹 대표가 큐익스프레스 최고경영자(CEO)에서 사임하기도 했다. 이후 큐익스프레스는 보도자료를 통해 &amp;ldquo;큐텐 그룹 관계사 정산 지연 사안과 큐익스프레스 사업은 직접적 관련은 없다&amp;rdquo;고 선을 그었다. 이에 대해 일각에서는 나스닥 상장을 추진해 온 큐익스프레스에 이번 사태의 불똥이 튀지 않도록 조치를 취한 것 아니냐는 지적도 나오고 있다.
        
        아울러 구 대표는 그룹 계열사 대표까지도 나와 피해 소비자를 응대하고 있음에도 모습을 드러내지 않았다. 종적을 감추다가 22일 만에 &amp;ldquo;이번 사태 해결을 위해 제가 가진 모든 것을 내놓겠다&amp;rdquo;며 &amp;lsquo;사제를 털어서라도 변제하겠다&amp;rsquo;는 뜻을 직접 밝혔으나 바로 직후 법원에 기업회생을 신청하는 등 무책임한 모습을 줄곧 보여왔다.
        
        큐텐뿐 아니라 정부도 이번 사태 책임을 회피할 수 없다. 2021년 수천억원대 피해를 일으켰던 &amp;lsquo;머지포인트 사태&amp;rsquo;가 발생했을 때도 당국의 관리&amp;middot;감독 소홀이 대두됐던 만큼 해당 사태와 유사한, 어쩌면 더 큰 피해를 불러 일으킬 수도 있는 이번 사건에서도 같은 부분에 대한 지적이 제기되고 있다.
        
        당국은 소비자 피해구제뿐 아니라 피해 방지를 위한 기업을 감시해야 하는 책임이 있다. 그러나 머지포인트 사태 이후에도 당국은 이커머스를 규제 사각지대에 방치해왔다. 꼭 사태가 터지고 피해가 발생해야만 문제를 점검하고 법률을 제정하는 등 임시방편으로 대응에 나서는 모양새다.
        
        이번 사태가 언제 종지부를 찍을지도 미지수인 상황에서 &amp;lsquo;제2의 머지포인트 사태&amp;rsquo; &amp;lsquo;제2의 티메프 사태&amp;rsquo;가 발생하지 않도록 정부는 이번 사태의 근본적인 문제를 해결할 수 있는 실효성 있는 대책을 신속히 마련해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘자식 자랑’ 스티커</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/15/KC4JANXVMJDX7DVTKWYI43TPVQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/15/KC4JANXVMJDX7DVTKWYI43TPVQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T11:52:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [308] 화웨이 전기차의 수상한 작명</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/15/N7BAJWZAUJHCFMIMJ6KBTD6IKI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/15/N7BAJWZAUJHCFMIMJ6KBTD6IKI/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양해원의 말글 탐험] [228] ‘총’ 없어도 잘 산다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/BI24IF6VURCYPHYN4VFAN66SMY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/BI24IF6VURCYPHYN4VFAN66SMY/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:02:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동어서화] 수도자를 지켜주는 성모(聖母) 되시니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/SWAFNBYT7RDX5JS3HTPBHAC5DU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/SWAFNBYT7RDX5JS3HTPBHAC5DU/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:03:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [152] 분노의 처방전</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/DTPVAJ3SYFHLNHRBRI3XW6YMQM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/DTPVAJ3SYFHLNHRBRI3XW6YMQM/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박성민의 정치 포커스] 南 임애지와 北 방철미의 동메달</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/DUXOAGKHO5A6NMBRXAZV27R2II/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/DUXOAGKHO5A6NMBRXAZV27R2II/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:06:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 그 가게의 마지막 핫바</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/08/16/SJI4B2FNHFFZVDPERYW4RCRVAE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/08/16/SJI4B2FNHFFZVDPERYW4RCRVAE/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:07:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 파리 올림픽의 친환경 여진</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/08/16/5ELYG5WDV5B4DP44QFBEXXBGJI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/08/16/5ELYG5WDV5B4DP44QFBEXXBGJI/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:08:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 여의도와 경기도까지 번진 ‘격노’ 바이러스</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/16/CDYFBJXQVNCELCIDVTIRMZ2IX4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/16/CDYFBJXQVNCELCIDVTIRMZ2IX4/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 제헌국회는 왜 헌법에 臨政을 명기하지 않았나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/08/16/5HXY537PWFHM3DESNBHS64NGRY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/08/16/5HXY537PWFHM3DESNBHS64NGRY/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 응급실마저 마비시킨 의·정 갈등 7개월</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/16/T5PARELU3BE4FA6OTA2ME626GE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/16/T5PARELU3BE4FA6OTA2ME626GE/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대화 문 열어 놓고 北 변화 이끌어내야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/16/AXUUT2YYDRGO7BOLQ5GCPHHXQU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/16/AXUUT2YYDRGO7BOLQ5GCPHHXQU/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 나라 되찾은 광복절에 펼쳐진 기막힌 풍경들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/16/HMGIL7EX3VAPHDB2DUCSQXH7S4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/16/HMGIL7EX3VAPHDB2DUCSQXH7S4/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 尹 대통령, 공세적 통일론 담긴 ‘8·15 독트린’ 발표 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/16/4EP3MSCTLRGBTH34PWUPLIOZEE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/16/4EP3MSCTLRGBTH34PWUPLIOZEE/</guid>
      <pubDate>2024-08-15T15:57:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캠프 데이비드 정상회의 1년, 한미일 협의체가 갈 길[기고/김재천]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543875/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543875/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544418.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;8월 18일은 캠프 데이비드 한미일 정상회담 1주년이 되는 날이다. 회담 후 발족한 3국 안보협의체는 적지 않은 성과를 냈다. 신냉전은 진영(鎭營)화를 가속화하고 있었고, 자유주의 국제질서를 멋대로 고쳐 쓰려는 수정(修正)주의 국가 진영은 기존 질서를 수호하려는 자유주의 국가 진영에 큰 도전을 가하고 있었다. 이제 한미일 자유주의 3국은 북-중-러 수정주의 진영의 도전으로부터 동북아와 인도태평양의 안보를 지켜낼 수 있는 강력한 기제를 갖추게 되었다.  진영 간의 경쟁이 치열해지면서 중-러에 북한의 전략적 가치가 높아졌고, 북한도 수정주의 진영의 앞잡이 역할을 자임해 수행하고 있다. 김정은은 2023년 방러 중 한미일을 “악의 무리”로 규정하고 “징벌하여 승리하겠다”는 의지를 불태우기도 했다. 이런 북한의 핵미사일 도발을 중-러는 대놓고 두둔하고 있다. 북한의 핵위협은 이제 북-중-러의 핵위협으로 그 성격이 바뀌었다. 캠프 데이비드 정상회담을 계기로 한국은 북한의 도발에 더 효율적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시인과 화가[이준식의 한시 한 수]〈277〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543932/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543932/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544425.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나와 헤어져 어디론가 간다던 위언(韋偃), 무적의 자기 그림 솜씨를 내가 좋아한단 걸 알고장난스레 몽당붓 잡고 붉은 준마를 그리자, 한순간에 천리마가 동쪽 벽에 나타났네.하나는 풀을 뜯고 하나는 울음 우는데, 순식간에 천리 길이 저들의 발굽 아래 놓일 기세.위태로운 시국에 어찌하면 이런 말을 구해서, 나와 함께 생사를 같이할 수 있을는지?(韋侯別我有所適, 知我憐渠畫無敵. 戱拈禿筆掃驊騮, 欻見騏驎出東壁. 一匹齕草一匹嘶, 坐見千里當霜蹄. 時危安得眞致此, 與人同生亦同死.)―‘위언이 벽에 그려준 말에 부치는 노래’(제벽상위언화마가·題壁上韋偃畵馬歌) 두보(杜甫·712∼770)자기 그림을 좋아하는 시인에게 화가는 이별의 선물로 벽에다 말 그림을 남긴다. 그러자 시인은 화필의 기세와 화폭에 담긴 준마의 역동적 기운에 감복한다. 생동감 있게 벽 위에 등장한 준마 두 필. 지금은 한가로이 풀을 뜯거나 힝힝대고 있지만 저들이야말로 단숨에 천 리를 내달릴 수 있는 천리마. 이런 그림을 장난치듯, 그것도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벼룩시장 시간여행 뒤 허기… 든든히 달래 주는 닭칼국수[김도언의 너희가 노포를 아느냐]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543871/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543871/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544445.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종로에서 동대문을 지나면 바로 나오는 동묘벼룩시장은 서울, 아니 대한민국 구제 물품의 집합소로 명성이 자자하다. 의류, 신발, 모자 등 철 지나 오히려 고풍을 얻은 패션용품부터 고가구, 시계, 미싱, 전화기 같은 추억을 자아내는 생활용품, LP와 앰프, 턴테이블 같은 음향기기까지 시대별, 주제별로 없는 것이 없다. 신설동에 들어선 서울풍물시장까지 이어지는 동선을 따라 걷다 보면 세월 구경, 시간 여행에 시간이 가는 줄 모른다. 시간 여행에도 시간이 쓰인다는 아이러니는 여기서 발생한다. 그런데 가만 보면 동묘벼룩시장을 찾아 옛날 물건들을 눈으로 보고 손으로 만지며 추억에 잠기는 이들은 대부분 초로에 접어든, 주머니 사정이 넉넉지 못한 서민들이다. 편견인지는 모르지만 자본가들과 부자들은 추억에 잠기는 시간마저 자신에게 허여하지 않는 것 같다. 어쩌면 자본은 뒤가 아니라 앞만 보고 걷는 사람들에게만 달라붙는 것인지도. 아무튼 사람들이 모이는 동묘벼룩시장에는 서민들을 위한 먹거리도 풍부하다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 아이는 제 딸입니다”[고수리의 관계의 재발견]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543521/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543521/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544449.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바닥에 번들거리는 기름띠에서 기어코 무지개를 찾으려던 시절이 있었다. 스무 살이었던 나, 싸구려 알전구가 반짝거리는 민속주점에서 서빙을 했다. 주방에서 엄마가 파전을 부쳐내면 살얼음 동동 뜬 막걸리를 주전자에 퍼담아 김이 폴폴 나는 파전이랑 들고 내갔다. 시릴 듯이 차갑고 델 듯이 뜨거운 손바닥을 짝짝, 씩씩하게 부딪치며 힘을 내던 곳. 엄마의 새벽 일터였다. 부서진 가정을 수습하고 혼자 남매를 키우게 된 엄마는 밑바닥까지 가난해졌다. 발 뻗고 누울 집조차 없는데 딸은 덜컥 대학교에 들어갔고, 엄마는 자식들 학비부터 보태려고 몸이 부서져라 밤낮없이 일했다. 엄마는 고향에서, 나는 서울에서 돈 되는 일이라면 뭐든 열심히 일했다. 그러나 아무리 빨아도 지워지지 않는 기름 냄새처럼 가난은 끈질기게 달라붙어 떨어질 줄 몰랐다. 때마다 고향에 내려가 엄마를 도왔다. 동창들 얼굴 마주칠까 부끄러운 것보단 쪼그려 자는 엄마의 등이 속상했다. 먹고살려고. 정작 먹고 사는 일일랑 포기한 채 일만 했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]유혹하는 나비들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543891/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543891/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126542395.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나의 머리 위에 내려앉을 나비는? 형형색색을 뽐내는 수많은 머리핀들 앞에서 고민이 깊어집니다.―부산 중구 광복동에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고전 속 정치이야기] 소흥오녀(紹興五女)-1</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169907</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169907</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:02:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서상욱 역사 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169907_3208103_134.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        절강성(浙江省) 소흥은 자연과 역사가 어울려서 별처럼 빛나는 많은 인물을 배출했다. 남성은 물론이고 특히 뚜렷한 인상을 남긴 여성들이 이곳에서 태어나 풍성한 이야기를 남겼다.
        
        소흥이 낳은 빼어난 여성은 다섯이다. 미녀(美女) 서시(西施), 효녀(孝女) 조아(曹娥), 협녀(俠女) 추근(秋瑾), 재녀(才女) 당완(唐琬), 정녀(情女) 축영대(祝英台)이다. 익숙하게 들었던 이름도 있고, 생소한 이름도 있다. 어쩌면 너무 유명해서 오히려 가볍게 넘어갈 수도 있다. 그러나 이 다섯 여인이 손을 마주 잡고 한곳에 모여있다고 생각해 보자. 이들이 경호(鏡湖)에서 오봉선을 타려고 한다면 모두 깜짝 놀랄 것이다. 이들은 뚜렷한 개성을 지닌 여성들이다. 미(美), 효(孝), 협(俠), 재(才), 정(情)에서 이미 최고라는 평가를 받았다. 이 다섯 여인이 하나로 합쳐진다면 여성세계의 모든 매력이 집결될 것이다.
        
        소흥이 이 다섯 여인에 대해 자부심을 가질만한 이유는 충분하다. 각자의 고귀한 가치를 세상에 드리우기도 했지만, 모으면 우러러볼 수밖에 없는 인격적 완성체가 될 것이다. 이제 어쩌면 이 다섯 여인들이 그동안 짊어졌던 무거운 짐을 내려놓아야 할 때가 되었는지도 모른다. 이들은 2500여년을 두고 각자 다른 시대에 살았지만, 공간적으로는 소흥이 중심이었다. 물론 청사(靑史)에는 남았지만, 생전에 만날 기회는 전혀 없었다. 서로 약속한 것도 없었지만, 사후에는 각자 하나씩의 상징으로 자리매김했다. 누구도 서시, 조아, 추근, 당완, 축영대가 늙어서 꼬부라졌거나 거동이 불편한 모습을 상상하지는 않는다. 주름진 피부와 흰머리는 말할 나위도 없다. 모두 평생에서 가장 빛나고 아름다운 나이로 우리의 마음속에 자리매김하고 있다. 본래부터 늙지 않았던 것이 아니라 아무리 세월이 흘러도 죽을 기회가 없었기 때문이다.
        
        가을에도 시들어서 떨어지지 않는 나뭇잎도 갑자기 엄동설한이 닥치면 가지에 붙은 채로 생명을 잃고 만다. 여전히 녹색을 유지하며 가지에 얼어붙은 나뭇잎은 생기와 활력이 그대로인 것 같다. 오랫동안 산속에 살다가 보니 가끔은 그렇게 고집스러운 나뭇잎을 만나기도 한다. 다섯 여인은 불행했지만 그 가운데에서도 자기의 위치를 찾았기 때문에 영원히 떨어지지 않는 나뭇잎이 되었다. 당연히 어려움을 겪은 것은 같았지만, 각자가 주연이었던 비극의 내용은 전혀 달랐다.
        
        서시는 춘추시대 말기 월(越)의 미인으로 본명은 시이광(施夷光)이다. 음력 6월 24일, 지금 소흥시에 속하는 절강성 제기(諸曁) 저라촌(苧蘿村)에서 태어났다. 하늘이 낸 미모로 아름다움의 화신이자 대명사로 알려졌다. &amp;lsquo;폐월수화지모(閉月羞花之貌), 침어낙안지용(沉魚落雁之容)&amp;rsquo;는 서시의 미모를 표현한 절구이다. 서시를 본 달이 구름 속으로 숨고, 꽃은 부끄러워한다고 했으며, 물고기는 헤엄치는 것을 잊고 가라앉으며, 기러기는 날갯짓을 멈추고 떨어진다고 했다.
        
        서시는 왕소군(王昭君), 초선(貂蟬), 양옥환(楊玉環)과 함께 고대 중국의 4대 미인에 속하며 그 가운데 첫 번째로 알려졌다. 저라에는 완사계(浣紗溪)를 사이에 두고 동서로 2개의 마을이 있었는데 이광은 서촌에 살았으므로 서시라고 한다. 서시의 가족들은 완사계에 살았다. 아버지는 나무를 팔았고, 어머니는 비단을 짰다. 서시도 늘 골짜기에서 비단을 짰기 때문에 완사계라고 불렀다. 서시가 비단을 짰던 제기에는 갈색의 너럭바위가 있는데 그 위에 &amp;lsquo;완사&amp;rsquo;라는 글자가 새겨져 있다. 동진의 위대한 서예가 왕희지(王羲之)의 솜씨이다. 호사가들은 서시가 아름다운 여인으로 내려온 것은 하늘이 맡긴 큰 임무 때문이라고 한다. 그러나 그녀로서는 갑자기 벌어진 일이었다. 어떤 일이 벌어질지도 모르면서 서시는 늘 그랬던 것처럼 포양강(浦陽江) 완사에서 빨래하고 있었다. 그러다가 전쟁에서 패한 군왕 구천(句踐)과 나라를 위한다는 명분으로 하나의 장기알로 변하고 말았다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[HBR 인사이트]中규모 시장 공략 ‘마이티 미들 스타트업’의 생존전략</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543877/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543877/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126542441.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스타트업은 규모를 기준으로 보면 크게 두 가지로 나눌 수 있다. 첫 번째는 혁신적인 기술이나 비즈니스 모델을 통해 대규모 시장을 공략해 10년 이내 수십억 달러의 기업 가치를 목표로 하는 벤처 규모의 스타트업이다. ‘유니콘’을 목표로 하는 벤처 스타트업은 많은 벤처 자본가와 에인절 투자자의 관심을 끈다. 다른 한편으로는 작은 시장에서 경쟁하는 지역 음식점, 소매업체, 서비스 회사와 같은 소규모 스타트업이 있다. 이 두 극단 사이에 무시할 수 없는 영역이 존재한다. 바로 ‘마이티 미들(the mighty middle)’이라 불리는 중형 스타트업이다. 이들은 벤처 스타트업처럼 큰 기업 가치를 가진 기업으로 성장하지는 못하더라도 의미 있고 빠르게 성장할 수 있는 잠재력을 가진다. 5∼10년 내에 수백만∼수천만 달러의 기업 가치를 달성하는 것을 목표로 하는 마이티 미들은 ‘바다’를 목표로 하는 벤처 규모의 스타트업이나 ‘연못’에서 경쟁하는 중소기업과 달리 ‘호수’와 같은 중간 규모의 틈새시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시사칼럼] 스마트폰 무심한 자가 미래의 권력자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169908</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169908</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:05:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이문성 전 명지전문대 겸임교수/법학박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169908_3208104_357.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;ldquo;북한이 보낸 풍선에 강아지가 매달려 내려왔다&amp;rdquo;고 10대와 20대에서 가벼운 소동이 일어난 적이 있다. 유튜브 영상에 귀여운 강아지가 풍선에 묶여서 도시 한복판에 천천히 내려오는 장면이 퍼져나간 것이다.
        
        풍선의 크기와 움직임 등을 보면 강아지를 매달아 올릴 수도 없고, 특별한 장치가 부착되지 않은 점을 보면 정밀하게 도시 한복판에 강아지를 착륙시킬 수도 없음을 분명히 파악할 수 있었지만 대부분의 10대와 20대는 사실로 믿었다고 한다.
        
        풍선 얘기가 나왔으니 더 나가면 북한의 아이들이 남녘에서 보낸 대북 전단에 담긴 메모리 USB를 주워서 남한의 가요와 드라마를 시청하다가 북한 당국의 감시에 걸려 떼죽음을 당했다고 유튜브 뉴스에 나왔다고 한다. 그 뉴스의 신빙성에 의문을 갖기는커녕 대부분의 10대와 20대는 그 내용을 사실로 받아들였다고 한다.
        
        남한이든 북한이든 극단적인 대립 구도로 치닫고 있는 상황을 감안하면 상대방을 적국으로 간주해 팽팽한 긴장감을 놓칠 수 없는 상황이다. 남녘에서 날아든 대북 전단을 북한 당국이 그냥 둘리 없다. 코로나 기간, 북한에서 발생한 코로나 전염병 원인으로 남녘의 대북 전단을 꼽으면서 북한 주민도 대북 전단을 호의적으로 볼 수 없는 지경이다.
        
        우리가 대남 풍선이 날아오면 그 안에 무엇이 있나 살펴보는 것이 아니라 경찰과 군부대에 신고하듯이 북한 주민도 북한 군부대 등에 신고를 한다. 정체불명의 풍선에 담긴 것을 열어보고 사용할 주민이 몇 명이나 있겠는가. 최근 북한을 탈출한 탈북자가 &amp;ldquo;누가 땅에 떨어진 것을 주워서 먹겠냐&amp;rdquo;며 대북 전단에 불쾌감을 표현한 모습도 어찌 보면 당연한 반응이다.
        
        문제는 10대와 20대뿐만 아니라 전 세대에 걸쳐서 유튜브 가짜뉴스에 매우 취약한 면을 보이고 있다는 점이다. 정치 경제 외교 문화 연예 스포츠 등 모든 분야가 가짜 뉴스에 노출되면서 이를 해석하고 비판할 수 있는 독해력이 많이 떨어진 모습을 볼 수 있다. 오죽하면 정치권력자에 대해서도 &amp;ldquo;유튜브 좀 그만 보라&amp;rdquo;는 말이 나오겠는가.
        
        유튜브 동영상의 성패는 8초에 달렸다고 한다. 평범한 사람들의 집중력을 감안해 8초 동안 시선을 머물게 할 수 있다면 그 유튜버는 성공이라고 한다.
        
        8초 주의력은 멀티태스킹 그리고 스마트폰과 긴밀한 관계에 있다. 일상생활에서 한 번에 두 가지 이상의 일을 동시에 하는 멀티태스킹은 이젠 흔히 볼 수 있는 모습이 됐다.
        
        오피스 프로그램으로 업무를 보면서 카톡으로 대화하고, 컴퓨터의 남은 화면에서 상품을 골라 주문하는 등의 일들을 동시에 하는 모습은 이제 자연스럽게 보일 정도다.
        
        버스나 지하철 이동 중에 스마트폰을 통해 접하는 애플리케이션은 거의 두 자리 숫자에 달할 지경이다. 짧고 강렬한 시각적 정보에 빈번히 노출된 일상은 이벤트화된 배경지식으로 이어진다. 논리적으로 연결된 배경지식을 갖기 어렵게 되고 이는 텍스트를 읽을 수 있는 능력의 저하를 초래해 주의력 결핍에서 총체적 난독증으로 악화될 수 있다.
        
        AI는 질문 속 키워드를 통해 작동하는 구조다. 키워드와 연계된 필요한 정보를 인출해서 조합해 제시하는 능력이 사람보다 뛰어나다. 그러나 단어와 단어, 문장과 문장 사이의 의미를 파악하지 못한다.
        
        남편이 친구모임에 가도 되냐고 물었을 때 아내가 &amp;ldquo;마음대로 해&amp;rdquo;라고 답변했다고 하자. 무슨 뜻일까. 장모님 생신날이 오기 전에 미리 퇴근길에 들렀다 와도 되겠냐고 물었을 때 아내가 &amp;ldquo;마음대로 해&amp;rdquo;라고 답변했다면 또 무슨 뜻일까.
        
        AI 기술 발전이 얼마나 더 진보할 수 있을지 모르겠지만 사람은 키워드에 한정해서 생각하거나 판단하지 않는다. 질문에서 제시된 키워드 범위를 넘어선다. 그래서 해석능력은 사람이 더 뛰어나다.
        
        해석능력은 딥리딩(Deep Reading)에서 나온다. 딥리딩은 단순히 텍스트를 읽는 행위에서 그치지 않는다. 딥리딩으로 텍스트를 읽는 동안 들어오는 생각과 느낌, 지식을 알아차릴 수 있다. 그러한 과정에서 새로운 좋은 생각을 발견할 수 있는 기회도 얻을 수 있다.
        
        딥리딩은 정보를 찾아내고, 정보를 이해하며, 정보를 평가해 숙고할 힘을 가져다줄 수 있다. 그러한 힘을 통해 모순을 발견하여 대처할 수 있는 것이다.
        
        AI는 많은 것을 알고 있다. 그럼 인간도 AI처럼 많이 알아야 하는가. 그렇지 않다. 리딩(Reading)으로 무엇을 얼마나 알고 있느냐는 중요하지 않다. 알고 있는 것으로 무엇을 하느냐가 중요하다. 딥리딩을 하는 근본적 이유는 해결책을 찾아서 정리하고 그것을 자신의 언어로 설명할 수 있기 위함에 있다.
        
        자신이 딥리딩을 하고 있느냐를 테스트하는 방법은 간단하다. what&amp;middot;why&amp;middot; how 방법으로 텍스트를 세 줄짜리로 요약할 수 있다면 딥리딩을 하고 있는 것이다.
        
        즉, 이 책은 &amp;ldquo;무엇을 말하나? 왜 그런 말을 하나? 그래서 어떻게 하나?&amp;rdquo;라는 관점에서 요약해 보라는 말이다.
        
        에코보그(echoborg)는 생각과 말과 행동이 AI에 의해 결정되는 사람을 말하는 신조어다. 무엇을 아는지 무엇을 모르는지를 주체적으로 판단하지 못한다는 말이다. 정보를 선별해 처리하는 능력이 떨어지기 때문이다. 에코보그는 주체가 될 수 없다. 대상이 될 뿐이다. 요즘 이런 말이 있다. &amp;ldquo;스마트폰에 무심할수록 권력자가 된다&amp;rdquo; 가볍게 들을 말이 아니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“100㎞ 100회 완주… 즐기며 달리니 무릎 멀쩡해요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543526/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543526/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544458.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;등산을 즐기다가 2004년 마라톤을 시작했다. 고등학교 동문들이 주축이 된 휘문교우마라톤동호회(휘마동)를 만나면서다. 회사를 정년퇴직하고 2년 전부터 개인택시를 모는 이한구 씨(63)는 지난달 27일 마라톤 풀코스 42.195km를 500회째, 4일 100km 이상 울트라마라톤을 100회째 완주했다. 20년간 대회에 출전해 달린 거리만 3만1000km가 넘는다. “산을 타다가 2003년 우연한 기회에 10km 단축마라톤에 출전했어요. 기록이 52분대였는데 다른 사람들이 기록이 좋다고 마라톤을 해보라는 겁니다. 그래도 막상 할 엄두를 못 내다가 휘마동을 알게 됐죠. 2004년 1월부터 함께 달렸습니다.” 휘마동은 매주 둘째 넷째 토요일 오후 3시 서울 한강 여의도공원이나 남산에서 만나 달린다. 백두대간 종주를 할 정도로 산을 많이 타서 하체가 잘 발달한 덕분인지 마라톤에서도 거침이 없었다. 2004년 3월 풀코스에 처음 도전해 4시간 56분에 완주했다. 그해 말 4시간 30분, 200</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>檢 묻지마 통신조회, 국민은 통제법을 묻는다[오늘과 내일/차진아]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543938/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543938/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544465.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대 정보화사회에서 개인정보의 중요성은 아무리 강조해도 지나치지 않다. 정보가 힘이 되는 시대에 온갖 개인정보를 무차별 수집하는 경향이 뚜렷하며, 일부 공공기관과 금융기관, 심지어 법원에서까지도 개인정보 유출이 문제된 바 있다. 너무 광범위한 檢 통신이용자 정보 취득 개인정보가 가장 쉽게 노출되는 취약점 중의 하나가 통신정보다. 예부터 도·감청 문제가 전 세계적으로 예민하게 대두되었고, 정보통신기기의 활용도가 높아지면서 통신정보의 유출이 개인정보 유출로 이어질 위험성도 높아졌다. 통신정보 유출에 대한 국민적 우려와 불안도 매우 크다.  이에 따라 통신정보는 건강정보나 금융정보 등에 못지않은 민감한 정보로 인식되고 있다. 그런데 수사기관은 이 민감성을 잘 이해하지 못하는 것 같다. 3년 전 고위공직자범죄수사처의 무더기 통신자료 조회가 언론사찰 논란 등 심각한 사회적 물의를 일으켰다. 이후 헌법재판소가 통신자료 취득 조항에 대해 사후 통지 절차가 없다는 이유로 헌법불합치 결정을 내렸고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/강유현]‘126% 룰’에 갇힌 빌라 시장… 임대인 살아야 공급도 산다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543895/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543895/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544471.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;59세 자영업자 A 씨는 최근 처음으로 캐피털에서 대출을 받았다. 금리는 연 12%. 이유는 전세사기 피해 확산 이후 생긴 ‘126% 룰’ 때문이었다. A 씨는 수년 전 노후 준비로 수도권 소형 오피스텔 6채를 분양받아 전세를 끼고 갭투자 했다. 하지만 전세사기의 원인으로 주택도시보증공사(HUG) 전세보증금 반환보증보험이 지목되며 노후 계획이 어그러졌다. 사기범들이 가입 문턱이 낮은 보증보험을 악용해 무자본 갭투자로 빌라와 오피스텔을 사들였다는 것이다. 정부는 보증보험에 가입할 수 있는 전세보증금 한도를 주택 가격의 100%에서 90%로, 주택 가격 산정 기준은 공시가격의 150%에서 140%로 낮췄다. 결국 보증 한도가 공시가격의 150%에서 126%로 낮아졌다. 전세사기로 신뢰가 무너진 빌라, 오피스텔 등 비(非)아파트 시장에서 임차인들은 보증보험 없이는 계약을 하려 하지 않았다. 시장에선 보증금 한도가 곧 전세금 상한선이 됐다. A 씨는 올해 6채 중 2채의 전세 계약을 갱신했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크가 만난 사람]“韓서 더이상 반미로 표 못얻듯, 美서도 ‘코리아 패싱’ 주장 안먹혀”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126544035/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126544035/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544477.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《“한국이 양궁과 사격에서 금메달 다 휩쓴 거 봤어요?” 9일(현지 시간) 미국 수도 워싱턴 인근의 한 오피스텔에서 만난 헨리 해거드 전 국무부 에너지국장은 대뜸 2024 파리 올림픽 이야기를 꺼냈다. 유창한 한국어로 대한민국 국가대표 선수들의 메달 획득 현황을 줄줄 꿰고 있는 해거드 전 국장은 “한국인이 집중력이 높기 때문일 것”이라며 웃었다.》외교관 시절 세 차례의 한국 근무를 거친 그는 국무부 내 대표적인 한국통으로 꼽혀 왔다. 2000년 남북정상회담과 2007년 한미 자유무역협정(FTA) 체결, 지난해 한미 핵협의그룹(NCG) 창설에 합의한 워싱턴선언 등 한미 동맹의 주요 분기점마다 긴박한 외교 현장엔 늘 그가 있었다. 190cm가 넘는 키에 운동선수를 떠올리게 하는 다부진 체격에도 한국인 연장자를 만나면 언제든 먼저 ‘형님’을 외치고, 사투리를 걸쭉하게 구사할 줄도 아는 ‘푸른 눈의 한국인’이다. 지난해 5월 그가 주한 미국대사관 정무공사 임기를 마치고 떠나기 전 용산 자택</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/정소연]경찰까지 파고든 ‘집게손 음모론’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543892/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543892/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544484.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘넥슨 집게손 사태’의 시작은 작년 11월이었다. 게임사 넥슨의 홍보 애니메이션에 인물이 엄지손가락과 검지손가락으로 집게손 모양을 하는 장면이 나왔는데, 이것이 남성 혐오의 상징이라는 시비가 붙었다. 페미니스트들이 남성을 혐오하는 사상을 몰래 전파하기 위해 집게손 모양을 일부러 삽입했다는 음모론이 제기된 것이다. 이 음모론이 처음은 아니다. 이 음모론자들은 지금까지 여러 기업, 정부 부처, 지자체의 광고나 동영상에서 집게손을 찾아내 비슷한 문제 제기를 해 왔다. 이 문제 제기는 소위 남초 커뮤니티에서 추동된 다량의 민원 제기, 기업에 대한 불매 호소, 관련인들에 대한 무차별적 비방 등의 방식으로 이루어졌다. 애당초 집게손 모양이 은밀한 남성 혐오 상징이라는 주장부터가 그다지 설득력이 없다. 엄지와 검지로 무언가를 집는 동작은 어떤 상징이 되기에는 너무나 흔하다. 남성 혐오라는 개념이 실재하는지도 의문이다. 앨런 G 존슨을 비롯한 여러 사회학자와 인류학자들은 남성을 싫어하거나 증오하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/우경임]환경미화원 死傷 연 6000명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543885/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543885/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544516.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2일 새벽 서울 중구 숭례문 지하보도서 작업 중이던 60대 환경미화원이 흉기에 찔려 살해당했다. 그는 밤이면 인적이 드물어 무서운 험지였던 이 구역을 계속 맡아 왔던 ‘반장 언니’였다. 노숙인이 자고 난 자리도 내 집 청소하듯 쓸고 닦던 그의 황망한 죽음에 동료들은 슬픔을 감추지 못했다. 그런 상황에서도 동료 누군가는 그가 쓰러진 구역을 청소해야 했을 것이다.  ▷늦은 밤이나 이른 새벽에 일하는 환경미화원의 작업 환경은 위험천만하다. 숭례문 지하보도 사건이 있은 지 5일 만인 7일에도 충남 천안시 30대 환경미화원이 음주운전 단속을 거부하고 도주하던 차량에 치여 사망했다. 지난달에는 경남 양산시 60대 환경미화원이 운행 중인 재활용품 수거 차량 발판에서 떨어져 사망했다. 어둠 속에서 도로를 쌩쌩 달리는 차들을 피해 작업 속도를 올리다 보니 벌어지는 일이다. 보도나 시설 등을 물걸레질하는 여성 환경미화원들은 보통 혼자 일한다. 범죄에 노출될 우려가 크다. 으슥한 골목을 청소할 때면 겁</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]코로나 초비상… 작년 여름 재유행 겪고도 치료제 ‘늑장 대응’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543924/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543924/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/16/126545208.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 환자가 폭증하고 있다. 8월 둘째 주에 코로나 확진으로 입원한 환자는 1357명으로 전주보다 58%, 6주 전에 비하면 22배나 급증했다. 이는 전국 220개 병원에서 표본 조사한 수치이고, 실제론 1주일에 17만 명 정도 확진되는 것으로 질병관리청 내부에선 추산한다. 초중고교가 모두 개학하면 학생들이 밀집한 학교를 중심으로 환자가 빠르게 늘어날 가능성도 있다.  환자가 가파르게 느는 데 비해 치료제와 검진 키트 공급은 따라가지 못해 품귀 현상을 빚고 있다. 8월 첫째 주 전국 약국·의료기관에서 신청한 치료제는 총 19만8000명분이지만 공급량은 3만3000명분에 불과했다. 의사가 처방해도 약국에 물건이 없어서 환자들이 약을 구할 수 없는 지경이 된 것이다. 치료제는 60세 이상 고령자나 기저질환자 등 고위험군 위주로 처방하는데, 이들이 제때 치료받지 못하면 증세가 급속히 악화될 수 있다. 코로나는 5, 6개월 주기로 유행하는 양상을 보이고 있다. 지난해 여름 환자가 크게 늘었고 한동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]尹 ‘통일 독트린’… 실효성 안 보이는 ‘자유 확장’ 선언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543926/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543926/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/16/126545196.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 어제 광복절 경축사를 통해 “한반도 전체에 자유 민주 통일 국가가 만들어지는 그날, 비로소 완전한 광복이 실현되는 것”이라며 ‘자유 통일’의 비전과 추진 전략을 밝혔다. 그러면서 세 가지 과제로 국민의 가치관 확립, 북한 주민의 변화, 국제사회와의 연대를 제시했다. 대통령실은 이를 ‘8·15 통일 독트린’이라고 명명했다. 이번 경축식은 이른바 ‘뉴라이트 역사관’ 논란으로 광복회 등 독립운동단체와 야당, 국회의장이 불참한 가운데 열렸고, 윤 대통령은 지난해에 이어 올해도 일제 식민지배와 강제징용 등 과거사 문제를 언급하지 않았다. 윤 대통령은 ‘자유’라는 단어를 50차례나 언급하며 ‘자유의 확장 또는 북진’이라는 통일의 이념적 지향점을 분명히 했다. 대통령실은 이번 통일 독트린이 그간 남북관계에 국한됐던 통일 논의를 국내와 국외로 확장했다고 의미를 부여했다. 하지만 7대 추진 방안을 살펴보면 대부분 국내 사상전과 대북 심리전, 국제 여론전이라 할 만한 내용들이다. 북한의 대남 ‘적대적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]산업계 ‘美의 中 투자규제’에 의견서… 韓 발목 잡혀선 안될 것</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543920/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240815/126543920/2</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/15/126544774.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 자본의 대중(對中) 첨단산업 투자를 규제하는 정책의 시행이 임박한 가운데 한국 산업계가 우려를 담은 의견서를 미국 정부에 제출했다. 규정이 모호해 미국에 현지 법인을 두고 있거나 미국의 투자를 받은 한국 기업들까지 대중 투자가 막힐 수 있다는 것이다. 미국이 대선을 앞두고 있지만 민주·공화 양당이 대중 규제에 한목소리를 내고 있어 어느 쪽이 집권하더라도 규제안이 실행될 가능성이 높다. 6월 미국 재무부는 미국인과 미국 기업이 중국의 첨단 반도체·인공지능(AI)·양자 기술 등 첨단산업에 투자하는 것을 전면 금지하는 이행규칙을 입법 예고했고, 연내 확정해 시행할 예정이다. 미국 자본이 대상이지만 지침이 명확하지 않아 한국 기업의 현지 법인 등 미국 투자를 조금이라도 받았다면 규제 대상이 될 수 있다.  규제안이 현실화되면 당장 SK하이닉스가 인텔의 낸드사업부를 11조 원에 인수해 미 현지에 설립한 솔리다임이 중국 투자에 발이 묶일 수 있다. 솔리다임의 핵심 사업인 대용량 데이터저장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 8월 16일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169917</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169917</guid>
      <pubDate>2024-08-15T23:44:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1820
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.08.15.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169917_3208109_4343.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.08.15.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들]좀 느리면 어때? 러닝과 돌봄의 연결망</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250920</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250920</guid>
      <pubDate>2024-08-16T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자 주]8월은 뛰기 쉽지 않은 계절이다. 가만히 있어도 땀이 흐르는 온도와 습도는 밖에 나가 뛰는 걸 망설이게 만든다. 그러나 하기 싫은 마음을 억누르며 운동화를 신고 나만의 속도로 한 걸음, 두 걸음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문암칼럼] 역사 속에 묻힌 박여해(朴汝諧) 생애 복원 (2)</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169939</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169939</guid>
      <pubDate>2024-08-16T08:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169939_3208138_2156.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        박관우 역사작가/칼럼니스트
        
        1회에서 소개한 바와 같이 1375(우왕 1)년 판서로 재임중이었던 박상진(朴尙眞)은 유배를 간 이후 그 행적을 알 수 없다는 것인데, 그는 문화류씨(文化柳氏) 사이에 3남 3녀를 두었다. 장남 박여항(朴汝恒)은 군사(郡事)를 지냈고, 차남 박여위(朴汝爲)는 현감(縣監)을 지냈으며 삼남 박여해는 감찰(監察)을 지냈다.
        
        이어서 장녀는 여흥민문(驪興閔門)으로서 황해도 관찰사(黃海道觀察使)를 역임한 민약손(閔若孫)과 혼인하였다. 차녀는 덕산이문(德山李門)으로서 고려시대(高麗時代)에 문과 장원(文科壯元)을 하였으며 세종(世宗)의 스승으로서 병조판서(兵曹判書)를 역임한 이조(李慥)와 혼인하였다.
        
        특히 이조의 아들이 영재(靈齋) 이익박(李益朴)인데 그는 방촌(庬村) 황희(黃喜)의 문인(門人)으로서 문장(文章)과 학행(學行)이 뛰어났다고 하며 충청도 관찰사(忠淸道觀察使)와 형조참의(刑曹參議)를 역임하였다.
        
        삼녀는 광주이문(廣州李門)으로서 고려시대에 형조판서(刑曹判書)를 역임하였으나 조선이 건국되면서 벼슬을 하지 않고 연천에 은거하면서 여생을 마친 암탄(巖灘) 이양몽(李養蒙)과 혼인하였다. 이와 관련해 이양몽의 형인 석탄(石灘) 이양중(李養中)은 고려시대에 이방원(李芳遠)과 급제동기(及第同期)로서 친분이 두터웠다고 하는데 조선이 건국된 이후 태종(太宗)이 지평(持平)을 제안했으나 거절하였다.
        
        덧붙이면 이양중은 고려에 끝까지 충절을 지킨 충신들의 상징이라 할 수 있는 두문동(杜門洞) 72현에 포함되었다는 것이다.
        
        박여해의 모친은 문화류문(文化柳門)으로서 군사(郡事)를 역임한 류안우(柳安祐)의 딸인데, 아들이 되는 남정(南亭) 류희(柳羲)는 1370(공민왕 19)년생으로서 포은 정몽주(鄭夢周) 문하(門下)에서 수학하였으며, 종형(從兄)이 되는 하정(夏亭) 류관(柳寬)으로부터도 수학한 것으로 알려져 있다. 당시 류희와 친분이 있었던 인물은 경재(敬齋) 하연(河演)과 춘정(春亭) 변계량(卞季良)이라 할 수 있다.
        
        류희는 1396(태조 5)년 음직(蔭職)으로 사헌부 장령(司憲府掌令)에 제수되었으나, 관직에 뜻이 없어 가족을 거느리고 남하하여 당시 초계군 성산리에 은거하였다는 것이다. 류희는 이곳에서 후학들을 양성하는데 매진하다가 1421(세종 3)년 향년(享年) 52세를 일기(一期)로 세상을 떠났다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태권도 유네스코 남북 공동 등재...간과해선 안돼</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211375</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211375</guid>
      <pubDate>2024-08-16T09:00:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김일출 (동명대학교 석좌교수, 시스템스위즈덤코리아 대표이사)북한이 남북태권도 유네스코 인류무형문화유산 공동 등재를 원한다는 기사가 지난 13일 [MBN]을 통해 갑작스럽게 보도됐다. 나는 남북간 유네스코 공동등재 노력이 합의된 지난 2018년 11월 12일 평양 합의서를 준비한 실무 책임자였다.올 초 [통일뉴스] 컬럼에서 나는 태권도 남북공동 유네스코 인류무형문화유산 등재에 대한 우리 정부의 관심을 촉구한 바 있다. 공교롭게도 2월 나의 글이 나간 후 3월 북한이 유네스코에 태권도의 인류무형문화유산으로 단독등재 신청을 했다는 보도를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고흐는 어떻게 조현병을 이겨내고 불멸의 화가로 남았을까</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214262</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214262</guid>
      <pubDate>2024-08-16T10:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>진정으로 어려운 사람에게 사랑을 실천하다고흐는 아버지를 이어 목사가 되려고 했었다. 그러나 신학교시험을 볼 때 이모부의 딸을 짝사랑하여 고백했다가 거절당했다. 또한 교회에 순수하고 진정한 종교지도자를 찾아볼 수 없어 회의감이 들었다. 결국은 목사 시험에 떨어지고 탄광지역에서 전도사를 했다. 그곳에서 가난한 사람들에게 애정을 가지고 사역하였다. 단지 너무 극단적으로 하나님 말씀을 실천하여 손가락질을 당하고 선교단체에서 해고당했다. 고흐는 가지고 있는 돈을 모두 가난한 사람에게 주어 빈털터리가 된 적이 있었다. 또 그 당시에도 최하층민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 대통령 부부에게 “살인자” 망언하는 국회 청문회, 국민이 지켜보고 있다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169985</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169985</guid>
      <pubDate>2024-08-16T11:21:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국회 법제사법위원회에서 더불어민주당 전현희 의원이 최근 국민권익위 간부의 사망과 관련해 도를 넘는 막말을 해 청문회가 파행으로 치달았다. 법사위 청문회는 당초 &amp;lsquo;헌정사상 첫 검사 탄핵 청문회&amp;rsquo;임을 내세웠지만 탄핵소추 당사자인 김영준 서울북부지검 차장검사 사안보다 국민권익위원회 간부 사망 사건을 둘러싼 공방으로 대부분의 시간을 허비했다.
        
        전 의원은 의사진행발언에서 권익위 간부의 사망이 김건희 여사의 명품백 수수 사건 종결 처리와 관련됐다고 주장하며 이같은 발언을 서슴치 않았다. 전 의원이 &amp;ldquo;김건희가 살인자입니다. 김건희 윤석열이 죽인 거예요. 살인자입니다&amp;rdquo;라고 발언한 이후 양당 의원들은 전 의원 발언을 놓고 서로 삿대질하며 고성으로 맞섰고 장내가 소란스러워 결국 청문회가 정회됐다.
        
        전 의원이 검사 탄핵 청문회에서 권익위 간부 얘기를 꺼낸 것은 청문회 핵심 사안과 전혀 관계없는 정치 공세가 아닐 수 없다. 대통령 부부를 겨냥한 &amp;lsquo;살인자&amp;rsquo; 표현은 막말 수준을 넘어 심각한 명예훼손을 한 셈이다. 국격이 훼손될 소지도 있는 망언이었다. 대통령실은 용납할 수 없는 &amp;lsquo;패륜적 망언&amp;rsquo;이라며 당 차원의 사과를 요구했고, 국민의힘은 전 의원에 대한 의원직 제명안을 국회 사무처에 제출했다.
        
        권익위 간부가 숨진 일은 여야를 떠나 안타까운 일이다. 하지만 아직 원인이 밝혀지지 않은 상황에서 야당이 일방적으로 정치 공세에 활용하는 것은 고인을 위해서도 바람직하지 않다. 전 의원이 근거없는 막말을 의원 면책특권에 기대서 한 것이라면 무책임한 행동으로 볼 수 밖에 없다.
        
        청문회에서 정치적 다툼을 있을 수 있지만 최고 통수권자인 대통령과 관련한 막말은 피해야 한다. 국민들은 저급하고 싸우기만 하는 정치를 결코 원하지 않는다. 야당은 더 이상 청문회를 모욕하고 시비를 걸기 위한 정치 싸움판으로 만들지 말아야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 두 쪽난 광복절 경축식… 건국절 역사논쟁 이제 그만해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169987</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169987</guid>
      <pubDate>2024-08-16T11:23:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        제79주년 광복절 경축식이 15일 서울 종로구 세종문화회관에서 열렸다. 윤석열 대통령과 여당 주요 당직자들이 참석한 이날 경축식은 독립운동 유관 단체들과 야당이 대거 빠져 &amp;lsquo;반쪽 잔치&amp;rsquo;가 됐다.
        
        광복회를 비롯한 37개 독립운동단체는 효창공원 내 백범기념관에서 별도 행사를 개최했다. 더불어민주당 등 야당은 25개 독립운동가 선양 단체로 구성된 항일독립선열선양단체연합(항단연) 주최로 효창공원 내 삼의사 묘역에서 열리는 광복절 기념식에 참석했다.
        
        광복절에 정부 주최 경축식과 독립운동단체 기념식이 따로 열리는 것은 사상 초유의 일이다. 지금까지 광복절만큼은 보수와 진보 정권을 가리지 않고 독립운동을 기리고 광복을 축하하는 통합의 마당이 돼왔다.
        
        초유의 &amp;lsquo;반쪽 광복절&amp;rsquo; 사태는 건국절 논란에서 촉발됐다. 김형석 독립기념관장이 건국절을 주장하는 뉴라이트 인사이기 때문에 이를 받아들일 수 없다는 것이 이종찬 광복회 회장 등의 입장이다. 뉴라이트 측에선 건국절은 1948년 8월 15일 대한민국 정부가 수립된 날이야말로 대한민국 정통성이 확립된 건국의 날인 만큼 이를 기념해야 한다고 주장한다.
        
        하지만 이 회장 등은 헌법에 명시된 대로 대한민국이 1919년 상하이 임시정부의 법통을 이어받고 있기 때문에 건국절은 1919년 4월 11일 임시정부의 정통성을 흔드는 주장일 뿐이라고 반박한다. 특히 1948년 8월 15일은 이승만 정부가 설립된 날로, 이승만 전 대통령을 &amp;lsquo;건국의 아버지&amp;rsquo;로 만들려는 일환이라는 게 광복회와 야당 측의 주장이다. 광복회와 이 회장은 1919년 임시정부 수립을 건국 시점으로 보고 있다.
        
        사실 이승만 대통령은 1919년 상하이 임시정부의 초대 대통령이었고, 1948년 대한민국 정부의 초대 대통령이기도 하다. 건국 시점을 1919년으로 보든, 1948년으로 보든 &amp;lsquo;건국 대통령&amp;rsquo;이라는 데는 하등 이견이 있을 수 없다.
        
        따지고 보면 역사전쟁을 시작한 사람은 야당 지도자 시절의 김대중(DJ)이었다. 그는 애국 지사들이 귀국해 박대받고 후손들이 가난에 시달리는 것은 &amp;ldquo;미군정 이승만 박사 통치부터 박정희 전두환 노태우까지 결국 친일파 세력이 중심이 되어 이 나라를 지배해 왔기 때문이다&amp;rdquo;라고 했다. 노무현 정부 때는 대한민국 역사를 오욕의 역사처럼 서술한 고교 근현대사 교과서를 편찬토록 했다. 역사전쟁의 뿌리가 우리 사회 곳곳에 깊이 내려 국민을 편가르기 하며 적지 않은 혼란을 부추겼다.
        
        대통령실은 &amp;ldquo;건국절 제정을 추진한 적도, 그럴 계획도 없다&amp;rdquo;고 말한다. 윤석열 대통령은 &amp;ldquo;먹고살기 힘든 국민들에게 건국절 논쟁이 무슨 의미가 있겠느냐&amp;rdquo;고 밝혔다. 건국절은 정치권은 물론 학계에서도 의견이 엇갈린다. 독립운동 후손들 사이에서도 의견이 다르다. 국민들 사이에 건국절을 둘러싼 이견이 크기 때문에 정부가 공론화 절차 등 없이 일방적으로 건국절을 제정하는 일은 불가능하다. 이제 국민 분열을 부르는 건국절 역사 논쟁은 그만하고 자랑스러운 대한민국을 만드는 데 합심해야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스포츠 속으로] 일본과 중국, 레슬링과 다이빙에서 금메달 8개씩을 땄는데</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169989</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169989</guid>
      <pubDate>2024-08-16T11:24:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김학수 스포츠 칼럼니스트&amp;middot;스포츠학 박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169989_3208192_2354.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        한국 스포츠는 지난 12일 막을 내린 2024 파리올림픽에서 금메달 13개로 종합 순위 8위를 차지했다. 사격(총), 펜싱(칼), 양궁(활) 등 무기를 사용한 종목에서 금메달 10개를 수확한 것이 큰 역할을 했다. 특히 양궁에선 남녀 개인&amp;middot;단체전과 혼성 단체전까지 금메달 5개를 싹쓸이 했다. 당초 금메달 5개가 목표였던 한국은 목표를 초과달성했지만 앞으로 메달 전략 종목의 다변화가 필요하다는 숙제도 남겼다.
        
        한국의 경쟁 상대인 이웃 나라 일본과 중국도 무기를 다루는 종목이 아닌 특정 종목에서 금메달을 휩쓸며 중국(금 40개)이 종합 2위, 일본(금 20개)이 종합 3위를 각각 차지했다. 특히 중국은 전통적 강세 종목인 다이빙에 걸린 금메달 8개를 모두 쓸어가며 미국과 금메달 동수를 기록했지만, 은&amp;middot;동메달 숫자에서 뒤져 종합 1위를 넘겨줘야 했다. 대회 중반까지 한국에 금메달 수에서 뒤졌던 일본은 막판 레슬링에서만 금메달 8개를 획득했고, 유도에서도 금메달 3개를 따내며 종주국 자존심을 지켰다.
        
        한국 레슬링은 한때 아시아에서 강국이었다. 1976년 몬트리올올림픽에서 양정모가 건국 이후 첫 금메달을 획득한 이후 한국은 2012년 런던올림픽에서 김현우의 금메달까지 역대 올림픽에서 총 금메달 11개를 차지했다. 하지만 그 이후 한국은 올림픽 금메달을 획득하지 못했다.
        
        2012년까지 회장사를 맡았던 삼성이 물러난 게 몰락의 결정적인 원인이었다. 2016년 리우데자네이루 대회에서 동메달 1개 획득에 그치더니 2명이 출전한 도쿄 대회에서 49년 만에 올림픽 노메달을 기록했고, 참담한 성적표는 이번 대회에도 이어졌다.
        
        3명이 출전한 레슬링은 세계 무대의 벽을 절감했다. 남자 그레코로만형 130㎏급 이승찬과 남자 그레코로만형 97㎏급에 출전한 김승준은 1회전 패배 뒤 상대 선수의 결승 진출로 패자부활전에 나섰으나 모두 무릎을 꿇었다. 북한 문현경의 출전권 반납으로 뒤늦게 파리로 향한 여자 자유형 62㎏급 이한빛도 첫 경기에서 탈락했다. 한국 선수 3명은 5경기를 치러 2점을 따내고 36점을 잃었다.
        
        한국 레슬링이 몰락한 것은 훈련이 힘든 종목이기 때문에 유망주가 모이지 않는다는 이유를 든다. 하지만 우리보다 먼저 산업화에 성공하며 선진국에 오른 일본 레슬링이 여전히 강세를 보이는 것을 보면 그런 이유도 타당하지 않아 보인다. 3년 전 도쿄 올림픽에서 금메달 5개를 딴 일본은 이번 파리올림픽에선 금메달 3개를 더 보탰다. 일본은 금메달 18개가 걸린 올림픽 레슬링을 메달 중점 종목으로 정해 그동안 우리나라의 레슬링 대표팀 훈련 방식까지 도입, 선수들에게 강도 높은 훈련을 시킨 것으로 알려졌다.
        
        중국은 전통적 강세 종목인 다이빙에 걸린 8개 금메달을 모두 석권했다. 탁구에 이어 전 종목 금메달을 휩쓴 것이다. 중국은 다이빙 한 종목에서 가장 많은 금메달을 획득했다. 사실 다이빙은 오랫동안 중국이 강한 일면을 보이지만 한국에게도 충분히 승산이 있는 종목이라는 게 전문가들의 분석이다. 1948년 런던 올림픽과 1952년 헬싱키올림픽에서 한국계 미국인 세미 리가 다이빙 10m 플랫폼에서 연속 금메달을 따낸 것을 보면 한국 선수들도 실력을 쌓는다면 세계 정상 도전이 결코 어렵지 않다는 것이다.
        
        이번 파리올림픽 결과를 보면서 앞으로 한국의 메달 전략 종목을 다시 세우는 것이 필요하다고 생각한다. 예전의 강세 종목이었던 레슬링을 다시 일으키고, 가능성 높은 다이빙도 잘 가꿔 나가야 한다. 일본과 중국도 하는데 우리라고 하지 못할 바가 없다. 올림픽 무대에서 일본과 중국처럼 메달밭인 레슬링과 다이빙에 금메달 뿌리가 뻗어 나가기를 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전경우의 행간읽기] 올림픽, 잔치는 끝났다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169990</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3169990</guid>
      <pubDate>2024-08-16T11:26:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전경우 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202408/3169990_3208194_2540.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        세계인의 축제 올림픽이 끝났다. 신나는 날들이었다. 소문난 잔치에 먹을 것 없다고 했다. 기대가 많으면 실망이 큰 법이다. 그 말이 맞는 모양이다. 이번에는 별로 소문을 내지 않았고, 먹을 것도 많지 않다고 했다. 그런데 그게 아니었다. 먹을 것들이 쏟아져 나왔다. 잔치 시작부터 끝날 때까지, 나오고 또 나왔다. 먹을 게 참으로 많은 잔치였다.
        
        아무리 좋은 잔치라도 길어지면 사달이 생긴다. 술 취해서 우는 놈, 싸우는 놈, 아무 데나 오줌 누는 놈, 시비 거는 놈, 별의별 놈들이 다 생긴다. 그래서 잔치는 적당히 기분 좋을 때 끝내는 게 상책이다. 좀 섭섭하다 싶을 때 얼른 자리를 접는 게 신상에 이롭다. 올림픽도 아주 알맞게 잘 끝났다.
        
        잔치가 끝났다고, 끝이 아니다. 잔치를 벌였던 사람들은 잔칫상을 치우고 설거지를 해야 한다. 꽃이나 풍선 같은, 한때는 아름다웠으나 결국 시들고 쓰레기가 돼 버린 것들도 처리해야 한다. 꽃처럼, 풍선처럼, 우리 인생도 그러하다. 언젠가 치워지고 마는, 그런.
        
        잔칫집에서 돌아온 손님들도 뒷일이 기다리고 있다. 금메달 땄다고 춤을 출 판인데, 웬걸 &amp;lsquo;네가 잘못 했잖아&amp;rsquo;하고 폭탄 발언이 날아들었다. 금메달 덕분에 칭찬받고 보너스 받을 생각에 기분이 좋았는데, 날벼락도 그런 날벼락이 없다.
        
        배드민턴 이야기다. 안세영이 금메달을 목에 걸고서 작심 발언을 쏟아냈다. 협회와 대표 팀에 문제가 많으니, 뜯어 고치지 않으면 대표 팀에서 탈퇴하겠다고 했다. 협회장은 갈등이 없었다고 했다. 그러면서 조사를 해 보겠다고 했다. 문체부도 나섰다.
        
        안세영은 스무 네 살, MZ 시대다. 이 세대는 신인류다. 새로운 사람들이다. 별나라에서 온 외계인처럼, &amp;lsquo;쉰 세대&amp;rsquo;들 눈으로 보면 &amp;lsquo;달라도 너무 다른&amp;rsquo; 사람들이다. 이 신세대들은 불공정한 꼴을 참지 못한다. 똑똑하고 지혜로운 친구들이다. AI가 달리 있는 게 아니라, 이 MZ 세대들이 AI다.
        
        그러니, 안세영의 말이 틀릴 가능성은 거의 없다. 왜? 인간 AI니까. 혹여 오류가 있을 수 있으나, 그럴 가능성은 매우 낮다. 지금껏 관례로 굳어져 온 것들이 상당 부분 &amp;lsquo;꼰대&amp;rsquo;들이 기득권과 권위를 지키려는 의도에 따라 행해오던 것들이었다. MZ 세대 안세영이 그것을 지적하고 &amp;lsquo;똑바로 좀 하세요&amp;rsquo; 하고 부탁을 드린 것이다.
        
        예전 소녀 팬들의 가슴을 뛰게 했던 그룹 H.O.T가 충격적인 해체 선언을 하면서, 그렇게 인기를 얻고 사랑을 받았지만 자신들에게 돌아오는 돈은 쥐꼬리만큼도 안 됐다는 사실이 알려진 적이 있다.
        
        동방신기도 같은 문제로 소속사와 법정 소송을 벌인 적이 있다. 당시 기획사가 소속 가수들과 노예계약을 맺고 있다며 질타를 받았다. 이후 많이 개선돼 가수들의 일방적인 불이익이 많이 해소됐다.
        
        &amp;lsquo;울어야 젖 준다&amp;rsquo;고 했다. 얌전하게 있으면, 괜찮은 줄 안다. 악악대야 듣는 시늉이라도 한다. 다 그런 것은 아니다. 울기도 전에, 울 일이 아예 없게, 미리 잘 챙겨주고 배려해 주는 착하고 어진 사람들도 있다. 그렇지 않은 사람들에게는 울고, 악악대야 한다. 싸우기 싫어도 그렇게 해야 된다. 말없이 골병 들어가며 재주 부려봤자 잇속은 왕 서방 차지다.
        
        그나저나 탁구에서 메달을 두 개나 딴 &amp;lsquo;삐약이&amp;rsquo; 신유빈은 어쩌면 그렇게 인성도 훌륭한지 감탄이 절로 나왔다. 동료 선수들은 말할 것도 없고, 이기든 지든 상관하지 않고 상대 선수를 배려하는 모습이 참 보기 좋았다. 탁구 실력도 짱이었고, 인격도 짱이었다.
        
        언론을 통해 올림픽 현장에서 먹을 것을 챙겨주며 뒷바라지 해준 엄마에 대한 고마움을 여러 차례 전했다. 한번은, &amp;lsquo;아빠 얘기 안 하면 아빠가 섭섭해 할 수 있으니, 아빠한테도 고맙다고 말하고 싶다&amp;rsquo;고 했다. 내 딸 아니어도, 눈물이 날 만큼 예뻤다. 유빈이 아빠는 좋겠다. 딸 없는 아빠들, 부러워 죽는다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 미세 플라스틱 공포</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/16/USMOSGCA55BYHFY5X4ADEKUSOA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/08/16/USMOSGCA55BYHFY5X4ADEKUSOA/</guid>
      <pubDate>2024-08-16T11:38:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70% 당원이 불참한 제1야당 전당대회…‘개딸만의 리그’로 전락  [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305926</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305926</guid>
      <pubDate>2024-08-16T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>8·18 더불어민주당 전당대회에서 국민은 당대표, 최고위원으로 누가 뽑힐 것인지에 대해 별로 관심이 없다. 아마도 ‘이재명 충성 레이스’로 변질된 전대에서 벌어지는 낯 뜨거운 광경을 더 이상 지켜보기 민망해서 그럴 것이다. 전국 순회 경선에서 이재명 당대표 후보가 90% 안팎의 지지율을 기록하며 독주체제를 굳혀가자 최고위원 후보들은 ‘명(明)비어천가’를 불러댔다. 그들은 이재명을 위한 방탄, 친위, 정권 탄핵 등 강성 지지자들의 입맛에 맞춘 ‘이재명 마케팅’을 쏟아내기에 바빴다.이재명에 줄서기 하는 최고위원 후보들의 행태를 보다 못</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [249] 공항의 틈새 디자인</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/RIMM26A7LZBFLF3D5WH3RP5LPM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/RIMM26A7LZBFLF3D5WH3RP5LPM/</guid>
      <pubDate>2024-08-16T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [367] 확신의 함정</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/VMLNKEMRNZGLBG2DCYBZEA5ALQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/08/16/VMLNKEMRNZGLBG2DCYBZEA5ALQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-16T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 광복회장과 ‘건국 부통령’ 이시영</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/08/17/J6WHTSL2WVFJZOIWGJXFHAXLLQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/08/17/J6WHTSL2WVFJZOIWGJXFHAXLLQ/</guid>
      <pubDate>2024-08-16T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 다음 올림픽에서 보고 싶은 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/08/17/YYDJYFXUWRAO5A5WBS7SZ3ZYEA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/08/17/YYDJYFXUWRAO5A5WBS7SZ3ZYEA/</guid>
      <pubDate>2024-08-16T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강천석 칼럼] 어떻게 세운 나라인데 광복절에 이 소동을 벌이는가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/17/TB2OGPREVRCX3PWCGAWHQO7RMA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/08/17/TB2OGPREVRCX3PWCGAWHQO7RMA/</guid>
      <pubDate>2024-08-16T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 野 과반 의석이면 해제되는데 무슨 ‘계엄 음모론’인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/17/B6TF64KLHREAFKARK2GY3TI2OI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/17/B6TF64KLHREAFKARK2GY3TI2OI/</guid>
      <pubDate>2024-08-16T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 文 임명 기관장이 아직 40%, ‘龍山 인사 적체’에 막힌 건가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/17/PL3CGTQKGVAATCCQN75FYKKSU4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/17/PL3CGTQKGVAATCCQN75FYKKSU4/</guid>
      <pubDate>2024-08-16T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 다시 시동 거는 연금 개혁, 대통령의 정치력과 의지에 달렸다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/17/FMUZLMNTPVERPDX6P7OSHEIO5A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/08/17/FMUZLMNTPVERPDX6P7OSHEIO5A/</guid>
      <pubDate>2024-08-16T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘8·8 대책’ 후 서울 집값 6년 만에 최고 상승, 금융 처방 서둘러야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202408161608001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202408161608001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-08-16T16:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 지난 8일 대규모 주택공급 정책을 발표한 후에도 서울 아파트값이 5년11개월 만에 최대폭으로 상승한 걸로 나타났다. 돈 줄을 죄는 금융 대책이 빠진 그린벨트 해제, 재건축 규제 완화 등의 공급 위주 대책으···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 민주당 원내대표, 강성 지지자 열광했던 전현희의 ‘살인자’ 발언에 “유감” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/17/ETE4XKDJSRBIDPGY6I6SMVUXTU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/08/17/ETE4XKDJSRBIDPGY6I6SMVUXTU/</guid>
      <pubDate>2024-08-16T16:15:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-22 &apos;아동발달지원계좌&apos;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214351</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214351</guid>
      <pubDate>2024-08-16T16:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>개요=보건복지부는 미래 성장 동력인 아동에 대한 사회적 투자의 하나로써 취약계층 아동이 사회에 진출할 때 필요한 비용을 조기에 마련할 수 있도록 자산형성을 지원하는 ‘아동발달지원계좌(디딤씨앗통장) 제도’를 운영 및 지원하고 있습니다. 지원대상=① 만 18세 미만의 아동양육시설 아동·가정위탁 아동·공동생활 가정 아동·소년소녀가정 아동·장애인거주시설 아동 또는 ② 국민기초생활수급가구(기준 중위소득 50% 수준의 가구)의 만 0세부터 만 17세 까지의 아동(단, 만 18세 미만까지 지원)입니다. 지원내용=대상 아동이 본인 또는 후원자·보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] ‘8.15 통일 독트린’이라고? ‘8.15 대결 독트린’이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211379</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211379</guid>
      <pubDate>2024-08-16T16:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>참으로 기괴한 8.15기념식입니다. 광복회와 야당 등이 불참한 가운데 열려 ‘반쪽 행사’라며 여론의 뭇매를 맞는 기괴한 8.15기념식이 된 터에 경축사에서도 기괴한 일이 벌어졌습니다. 윤석열 대통령은 광복절 경축사에서 ‘일본’에 대해서는 사실상 한마디 언급 없이 오직 ‘북한’만을 때렸습니다. 일본의 식민지배 등 과거사 문제와 관련해 아무런 메시지도 없이 북한을 향한 ‘통일’ 메시지만 난무합니다. ‘통일!’ 물론 환영합니다. 그러나 정확하게는, 기괴하게도 ‘자유통일’만 무성합니다.이번 8.15경축사를 두고 일부에서 ‘통일 담론’ 제시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]민주당 ‘제3자 추천 채상병 특검’ 수용, 한동훈도 입법 약속 지켜라</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202408161714001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202408161714001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-08-16T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        박찬대 더불어민주당 당대표 직무대행 겸 원내대표가 16일 서울 중구 한국프레스센터 내셔널프레스클럽에서 개최된 관훈클럽 초청 토론회에서 기조연설을 하고 있다. 정지윤 선임기자&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        박찬대 더불어민주당 대표직무···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 개의 별을 노래하자[나민애의 시가 깃든 삶]〈462〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557701/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557701/2</guid>
      <pubDate>2024-08-16T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/16/126558404.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 개의 별을 노래하자. 꼭 한 개의 별을십이성좌 그 숱한 별을 어찌나 노래하겠니꼭 한 개의 별! 아침 날 때 보고 저녁 들 때도 보는 별우리들과 아-주 친하고 그중 빛나는 별을 노래하자아름다운 미래를 꾸며 볼 동방의 큰 별을 가지자한 개의 별을 가지는 건 한 개의 지구를 갖는 것아롱진 설움밖에 잃을 것도 없는 낡은 이 땅에서한 개의 새로운 지구를 차지할 오는 날의 기쁜 노래를목 안에 핏대를 올려가며 마음껏 불러보자(하략)―이육사(1904∼1944)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]이런 곳에 계셨다니…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557655/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557655/2</guid>
      <pubDate>2024-08-16T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/16/126558444.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;감방 안을 들여다보는 아이 표정이 숙연합니다. 한여름 열기보다 더 뜨거운 독립운동가들의 투혼을 느낀 걸까요?―광복절, 서대문형무소역사관에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박상준 칼럼]남성도 양산을 쓰자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557681/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557681/2</guid>
      <pubDate>2024-08-16T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/16/126558489.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본은 4월 말에서 5월 초에 연휴가 연이어 있다. 일본에서는 이 기간을 황금 연휴라 부른다. 올해 황금 연휴 초입에 두통이 시작됐다. 집에 있는 진통제를 먹었는데 영 효과가 없었다. 평생에 그렇게 심한 두통은 처음 겪었다. 통증이 심할 때는 저절로 비명이 튀어나왔다. 뭔가 큰 문제가 생긴 것 아닌가 싶어 겁이 덜컥 났다. 하필이면 황금 연휴 때라 병원도 문을 닫았는데 응급실에 가야 되나 고민하다가 인터넷을 뒤져 보니 뇌출혈 등 심각한 문제로 인한 증상은 아닌 것 같았다. 편두통이 심한 경우로, 진통제를 바꾸면 가라앉을 수 있다는 조언이 있었다.  일본은 약국이 편의점이나 슈퍼처럼 되어 있어서 휴일에도 문을 연다. 새로 사온 진통제를 먹었더니 신기하게 1시간 정도 지나 두통이 진정되었다. 겨우 잠들 수 있었다. 그런데 새벽에 다시 두통으로 잠을 깼다. 머리가 너무 아파서 깨지 않을 수 없었다. 아침을 조금 먹고 진통제를 먹었더니 통증이 가라앉았다. 그렇게 진통제로 버티다가 연휴가 끝</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/이은택]고성의 복어, 군산의 홍어, 그리고 어디에도 없는 명태</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557684/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557684/2</guid>
      <pubDate>2024-08-16T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/16/126558504.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 강원 고성으로 휴가를 다녀왔다. 바다에서 물놀이를 하다가 멸치만큼 작은 물고기들을 제법 잡았다. “알록달록 노랗네. 라면에 넣어 끓여줄까?” 두 딸은 환호했다. 생긴 게 예뻐 자세히 들여다보다가 검색했더니 복어 새끼였다. 요단강 건널 뻔했다는 생각에 식은땀이 흘렀다. 나중에 찾아보니 새끼 복어는 독이 없다고 한다. 그런데 복어가 원래 동해에서 잡혔나. 찾아보니 본디 따뜻한 물을 좋아해 제주 근해에서 잡혔는데 언제부턴가 동해에서도 잡히기 시작했다고 한다. 난류가 북상하며 복어가 올라왔고, 그 자리에 있던 오징어는 밀려났다. 2000년대 초반만 해도 5, 6마리에 1만 원가량 하던 오징어회는 이제 몇 마리 얹어 한 판 정도 먹으려면 “지역 군수, 의원은 돼야 한다”는 말이 나온다. 홍어는 난류에 쫓겨 북상했다.  찬물을 좋아하는 홍어는 원래 흑산도에서 많이 잡혔으나 지금은 약 140km 북쪽인 군산 앞바다에서 가장 많이 잡힌다. 군산 홍어가 전국 홍어 판매량의 절반을 차지한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/장원재]만나지 않으면 모른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557705/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557705/2</guid>
      <pubDate>2024-08-16T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/16/126558534.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10년 전 일본 대학에서 연수할 때 일이다. 방학을 이용해 자전거로 일본 열도를 종단하던 중 삿포로의 유스호스텔에서 만난 남성이 일본 내 혐한 보도를 토대로 한국 비판을 쏟아냈다. “혐한 보도는 극히 일부 사례를 과장한 것”이라며 조목조목 반박하자 “한국인의 생각과 행동을 언론에서만 접했는데 그게 획일적이고 틀에 박힌 것이었다”며 물러섰다. 또 “나중에 자전거를 같이 타자”고 제안했다. 그와는 여행 후 도쿄에 돌아와 함께 자전거를 타는 사이가 됐다. 지바에서 열린 200km 자전거 대회에도 함께 출전했는데 생소한 길을 그와 그의 지인이 자신의 기록을 신경 쓰지 않고 앞뒤로 에스코트해 줘 무사히 마칠 수 있었다.낯선 사람과 만나는 경험 사라져 이달 초 공개된 한국보건사회연구원(보사연)의 사회통합 조사 결과를 보면서 당시 생각이 났다. 조사에선 국민 92.3%가 “사회 갈등 중 보수와 진보 간 갈등이 가장 심각하다”고 답했다. 또 58.2%는 “정치 성향이 다른 사람과 연애·결혼을 할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 확 늙는 나이 44세, 60세[횡설수설/신광영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557675/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557675/2</guid>
      <pubDate>2024-08-16T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/16/126558548.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람은 흐르는 강물처럼 유유히 늙어가지 않는다. 바다에 파도가 몰아치듯 특정 시기에 확 늙는다. ‘가속 노화’라는 말이 그래서 나왔다. 최근 미국 스탠퍼드대 연구진은 노화가 갑자기 빨라지는 두 분기점을 특정했다. 44세와 60세. 20∼70대 108명을 7년간 관찰했더니 ‘예전 같지 않은 몸’이 눈에 띄게 현실화되는 나이가 바로 그때라는 것이다. 이 시기에 노화가 특히 빠른 건 몸속 단백질 변화 같은 생물학적 원인 못지않게 사회적 요인이 영향을 미친다. ▷40대 중반은 직장에 다니든, 자영업을 하든 가장 몸 바쳐 일하는 시기다. 조직 내 중간관리자로서 제법 책임이 무거워지는 것도 이때다. 자녀 교육, 노부모 건강 등 신경 쓸 일도 많다. 과도한 스트레스 그 자체도 해롭지만, 쌓인 긴장을 풀기 위해 술 담배에 더 의존하기 쉽다. 40대부터는 알코올과 카페인을 몸 밖으로 배출시키는 대사 능력이 감소하는데 섭취량은 그대로거나 오히려 늘어나면 사람이 폭삭 늙을 수밖에 없다. ▷요즘은 ‘젊은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]성장률 전망 줄하향에도 기재부만 나홀로 “내수 회복 조짐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557709/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557709/2</guid>
      <pubDate>2024-08-16T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기획재정부가 16일 발표한 경제동향 8월호에서 “최근 우리 경제는 견조한 수출·제조업 호조세에 설비투자 중심의 완만한 내수 회복 조짐을 보이며 경기 회복 흐름이 지속되고 있다”고 했다. ‘완만한’이라는 표현을 넣긴 했지만 5월부터 언급한 ‘내수 회복 조짐’에 대한 판단을 넉 달째 이어간 것이다. 국내외 기관들이 내수 부진을 이유로 우리 경제에 대한 눈높이를 속속 낮추고 있는 상황에서 지나치게 안이한 경기 진단이 아닐 수 없다. 최근 국책연구기관인 한국개발연구원(KDI)은 민간소비와 설비투자 등 내수가 좀처럼 살아나지 않고 있다며 올해 경제성장률 전망치를 2.6%에서 2.5%로 낮췄다. 글로벌 투자은행(IB)들도 2%대 중후반이던 전망치를 최저 2.3% 수준으로 줄줄이 하향 조정했다. 정부는 내수 회복 조짐의 근거로 방한 관광객의 증가, 실질임금 상승, 소비자심리지수 개선 등을 내세우지만 최근 발표된 각종 지표들이 부진을 가리키고 있어 온도 차가 크다. 2분기 소매판매는 2.9%나 줄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]낙하산, 기관장 공백… 대통령실이 인사를 너무 틀어쥔 탓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557711/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557711/2</guid>
      <pubDate>2024-08-16T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공공기관 인사의 난맥상이 심각하다. 4월 총선에 출마했다가 낙선한 국민의힘 국회의원이나 대통령 임기 전반을 같이했던 대통령실 참모를 전문성과 관련 없이 공공기관장으로 내려보내는가 하면 문재인 정부 임기 말에 알박기로 꽂힌 공공기관장이나 공공기관 감사는 임기가 다 끝났는데도 후임자를 뽑지 못해 교체를 못 하고 있다. 한국관광공사 사장 공모가 막 시작됐으나 벌써 대통령실 비서관 출신이 유력하다는 소문이 돌고 있다. 지난 총선 때 ‘이준석 신당’에 가담하지 않고 국민의힘에 남은 하태경 전 의원은 보험연수원장에 단독 추천됐다. 하 전 의원은 전문성에서 관련이 없어도 너무 없다. 한편 문 정부 때 관세청장을 지낸 김영문 한국동서발전 사장이나 더불어민주당 3선 의원 출신인 김춘진 한국농수산식품유통공사 사장은 임기가 끝났는데도 5, 6개월째 자리를 지키고 있다. 후임 인선이 지연되고 있기 때문인데, 최근에야 국민의힘 전 의원 등의 내정 소식이 들려오고 있다. 대통령실이 공공기관에 자리가 나면 저</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“연금 보험료 청년-장년 차등 인상”… 어떤 나라가 이렇게 하나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557707/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240816/126557707/2</guid>
      <pubDate>2024-08-16T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/16/126558647.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령실이 이르면 이달 말 국정브리핑 형식을 통해 세대 간 형평성과 지속가능성에 방점을 둔 국민연금 개혁안을 발표한다고 한다. 한참 뒤에 연금을 받는 젊은 세대는 덜 내고, 곧 연금을 받는 장년 세대는 많이 내는 구조로 바꾸겠다는 것이다. 기금 고갈 위험에 대비해 자동으로 납부액과 수급액을 조정하는 ‘자동 재정 안정화 장치’도 추진한다. 이런 식으로 하면 기금 고갈 시점을 2055년에서 30년 이상 늦출 수 있을 것으로 정부는 분석하고 있다. 22대 국회 들어 연금개혁 논의가 멈춘 상황에서 정부가 개혁의 방향을 제시하는 것은 의미가 있다. 하지만 세대에 따라 보험료율을 달리 적용하는 것은 세계적으로 유례가 없는 방식이어서 논란이 일 것으로 보인다. 예를 들어 보험료율을 현재의 9%에서 13%로 인상한다면 청년층은 8년에 걸쳐, 장년층은 4년에 걸쳐 인상해 최종 보험료율에 도달하는 시기를 다르게 하는 식이다. 가파른 인상률을 적용받는 중장년층의 저항을 불러올 수 있다. 세대를 어떤 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든째 이야기, 비야 비야 오지 마라(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211383</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211383</guid>
      <pubDate>2024-08-17T00:03:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령 “허위 선동·사이비 논리에 휘둘리지 마라”</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202408170900041/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202408170900041/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-08-17T09:00:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령/대통령실통신사진기자단&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        [주간경향] “자유 사회를 무너뜨리기 위한 허위 선동과 사이비 논리에 휘둘려서는 안 된다.”&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        윤석열 대통령이 지난 8월 15일 제79주년 광복절 경축사에서 이렇게 말했다. ···
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>