<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - OPINION</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S1N57.xml</link>
    <description>시사저널 - OPINION</description>
    <lastBuildDate>2024-04-30T00:08:14.037Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>기자도 통역도 울린 아카시 참사 유족의 말 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</guid>
      <pubDate>2023-02-10T06:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        마감 늦는다. 멀티태스킹 안 된다. 기사 쓰며, 해외 취재도 준비? 편집국장 한숨. 그 어려운 걸 해냈지만 역시나 마감은 늦었다. 일본 아카시시 육교 참사를 취재한 전혜원 기자다.
        
        취재 계기는?
        
        프리랜서 기자 아와노 마사오 씨가 이태원 참사 직후 〈시사IN〉에 기고한 기사. 아카시시 육교 사고가 이태원 참사와 닮은 데다가, 그 기사에 지난해 7월 유족과 변호사들이 관련 책을 냈다는 걸 알고 아마존에서 주문해 틈틈이 번역. 형사재판만 15년에 이르는 긴 싸움을 포기하지 않은 유족에게 감동해 취재.
        
        현지 취재 당시 〈고베신문〉이 함께했다는데?
        
        어머니를 잃은 시라이 요시미치 씨 소개로 〈고베신문〉 고니시 다카히사 기자와 동석. 〈고베신문〉은 유족들의 책 출판을 지원한 신문사. 이태원 참사 이후 한국에서 일본 육교 사고에 관심을 갖는다는 게 의미가 있다고 보고 기사화.
        
        현지 취재하며 가장 인상적인 장면?
        
        딸 치하루(당시 9세), 아들 다이(7)를 사고로 잃은 아리마 부부가 가장 기억에 남아. 아버지 마사하루 씨는 20년이 넘도록 자녀들이 선물한 티슈 케이스와 카드 케이스를 사용 중. &amp;ldquo;미디어가 유족들의 말을 많이 들어달라&amp;rdquo;는 어머니 유키코 씨의 당부에 나도 통역도 눈물 흘려. &amp;lsquo;기레기&amp;rsquo;라는 비난에 익숙했는데, 무엇을 해야 하는지 알게 된 순간.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계와 우리는 연결돼 있다 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        우크라이나 도네츠크 지역에서 우크라이나 군인들이 러시아 진지를 향해 자주포를 발사하고 있다.ⓒREUTERS
        
        
        
        &amp;lsquo;우크라이나 세상, 모르고 살았구나.&amp;rsquo; 최근 우크라이나 관련 책을 읽다가 든 생각이다. 언젠가 한 외국인에게 &amp;lsquo;남한과 북한 사람은 전화 통화를 할 수 없다&amp;rsquo;고 했더니 그는 깜짝 놀랐다. 그 모습에 &amp;lsquo;남북한 상황을 참 모르는구나&amp;rsquo; 싶었는데&amp;hellip;. 나에게 우크라이나가 그러했다. 우크라이나가 폴란드, 튀르키예의 침략에 시달렸다는 역사적 사실도 처음 알았으니.
        
        우크라이나는 줄곧 외세의 침략에 시달렸다. 16~17세기 폴란드의 지배에서 벗어나기 위해 우크라이나는 같은 동슬라브계(러시아, 벨라루스)인 러시아에 손을 내밀었다. 내키지 않은 선택이었다. 이 선택이 계속 우크라이나의 발목을 잡았다. 제2차 세계대전 때 우크라이나 민족주의자들은 독일 나치가 옛 소련으로부터 우크라이나를 해방시켜줄 거라고 판단해 독일 편에 섰다. 소련군에 편입된 우크라이나 청년들은 독일군을 향해 총을 들어야 했다. 비극적 상황이었다. 소련에 속해 있던 우크라이나는 1991년 12월 국민투표를 거쳐 독립을 결정했지만, 이후 2004년 &amp;lsquo;오렌지 혁명&amp;rsquo;, 2014년 시민 혁명 등 역사적 고비마다 러시아와의 관계로 진통을 겪어야 했다. 급기야 2022년 2월24일, 러시아가 우크라이나를 침공했다.
        
        이번 호 커버스토리는 &amp;lsquo;우크라이나 전쟁 1년&amp;rsquo; 이야기다. 이종태 기자가 우크라이나와 러시아 간의 역사적 관계를 살피고, 이 전쟁의 의미를 짚어나갔다. 먼 나라의 전쟁이지만 이 전쟁은 우리에게 이미 영향을 미치고 있다. 에너지 가격 상승은 어쩌면 작은 영향일지 모른다. 기사에 나오는 것처럼, 이 전쟁으로 인해 자유주의 국제질서의 핵심이라고 할 수 있는 주권 존중, 내정 불간섭, 국제법 준수 등의 원칙이 무너진 자리에 다른 질서가 비집고 들어선다면? 그 &amp;lsquo;다른 질서&amp;rsquo;가 가뜩이나 불안정한 한반도에 영향을 미친다면? 이종태 기자의 말처럼, 러시아-우크라이나 전쟁을 남의 일로만 여길 수 없다. 세계와 우리는 연결돼 있다.
        
        이번 호에는 다른 호에 비해 국제 뉴스가 더 실렸다. 한 미얀마 독립언론 기자가 미얀마 쿠데타 2년이 지난 현재 상황에 대한 원고를 보내왔다. 튀르키예 남부와 시리아 북부 지방에서는 대지진이 발생했다. 외신으로 전해진, 현장의 모습은 참혹하다. 사망자가 1만5000명을 넘어섰다. 피해 규모가 어느 정도로 확대될지 예측하기도 어려운 상황이다. 전쟁과 독재정권의 탄압 그리고 최악의 자연재해. 고통받는 이들이 평화를 회복할 수 있길 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직금 50억원 무죄 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 보도자료
        
        국토교통부가 2월7일 &amp;lsquo;노후계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법&amp;rsquo; 주요 내용을 발표했다. 1기 신도시를 포함해 노후계획도시를 특별정비구역으로 지정하고, 용적률을 최대 500%까지 높이는 등 특례를 주는 정책이다. 20년 이상 경과, 100만㎡를 넘는 지역이면 어디든 노후계획도시에 포함된다. 그러나 이 정책이 &amp;lsquo;닭장 아파트&amp;rsquo;를 남발하게 만든다는 비판과 대규모 이주단지가 필요하다는 지역의 요구가 뒤따랐다. 용적률 200% 규모로 설계한 노후계획도시의 구조변경도 불가피할 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 인물
        
        2월4일, 성소수자 인권 문제 해결에 앞장선 섬돌향린교회 임보라 목사의 타계 소식이 알려졌다. 향년 55세. 인권과 평화 운동에 헌신한 고인은 교단 내 여성 문제, 성폭력 문제 해결에도 목소리를 냈다. 누구보다 부지런하게, 그리고 꾸준히 현장을 찾았다. 제주 강정해군기지 반대 운동 현장, 차별금지법 제정 촉구 운동 현장, 퀴어퍼레이드 등 다양한 소수자의 현장에는 임 목사의 발자취가 남았다. 보수적 풍토가 강한 기독교계에서는 임 목사를 이단으로 규정하며 비난했으나 그는 여러 현장에서 &amp;lsquo;이웃을 내 몸같이 사랑하라&amp;rsquo;는 성경의 가르침을 강조했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        곽상도 전 국회의원이 2월8일 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판을 마친 후 취재진 질문에 답하고 있다.ⓒ공동취재
        
        
        
        이 주의 판결
        
        2월8일, 대장동 개발 사업자들로부터 약 50억원(아들 퇴직금 명목)을 수수한 혐의 등으로 기소된 곽상도 전 의원이 1심에서 뇌물수수 혐의에 대해 무죄판결을 받았다. 1심은 곽 전 의원의 의정활동이 대장동 사업과 관련 있고, 아들의 퇴직금 50억원도 과하다고 판단했다. 하지만 이 돈이 일종의 대가로 보기에는 증거가 부족하다고 판단했다. 이 판결로 &amp;lsquo;정영학 녹취록&amp;rsquo;의 신뢰성 문제도 도마 위에 올랐다. 녹취록에 해당 내용(아들 퇴직금)이 들어 있지만, 이를 재판부가 알선 수재의 근거가 될 수 없다고 봤기 때문이다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주노총 위원장이 대통령에게 공개 토론 제안한 이유 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</guid>
      <pubDate>2023-02-14T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 공간
        
        2월6일(현지 시각) 새벽 4시17분, 시리아 국경과 인접한 튀르키예 남동부에서 규모 7.8의 강진이 일어났다. 9시간 뒤 인근에서 규모 7.5의 강진이 추가로 발생했다. 작은 여진도 잇따르면서 튀르키예와 시리아 두 나라의 사망자 수가 1만명을 넘어섰다. 12년간 이어진 내전으로 고통받는 시리아는 구호물품 전달조차 어렵다. 지구의 표면은 &amp;lsquo;판&amp;rsquo;이라 불리는 조각들로 구성되어 있는데, 이번 지진은 아라비아판이 북쪽으로 움직여 아나톨리아판에 부딪치면서 일어났다. 튀르키예 남동부는 두 판의 경계에 위치해 있다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 면담
        
        2월8일 국회 연금개혁특별위원회(연금특위) 여야 간사가 연금특위 민간 자문위원회의 공동위원장 2명과 면담했다. 국민의힘 간사인 강기윤 의원은 &amp;ldquo;(국민연금 보험료율 등) &amp;lsquo;모수 개혁&amp;rsquo;은 정부 몫이 강하지 않냐는 것에 공감했다. (국민연금과 기초연금, 공무원연금 등의 관계 조정을 의미하는) &amp;lsquo;구조 개혁&amp;rsquo;을 충분히 논의하고 나서 (모수 개혁을 논의) 해도 늦지 않는다&amp;rdquo;라고 말했다. 국회 연금특위는 2월 말 나올 예정인 민간 자문위원회 보고서를 토대로 논의하겠다는데, 자문위 내에서 이견이 커 단일한 안이 나오기 어려워 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 기자간담회를 가졌다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 제안
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 윤석열 대통령과 이정식 고용노동부 장관에게 생방송 공개 토론을 제안했다. 윤석열 정부의 &amp;lsquo;노동 개혁&amp;rsquo;이 &amp;ldquo;과연 저임금 노동자들의 삶을 개선할 수 있는 방안인가 논의하고 싶다&amp;rdquo;라는 것이다. 그는 연공서열형 임금체계(연공급)의 한계를 인정하면서도, &amp;ldquo;연공급이냐 성과급이냐를 벗어나 잔업&amp;middot;특근을 하지 않으면 생계가 유지되지 않도록 설계된 과도한 변동급(연장수당 등) 비율을 포함해 임금체계 전반이 합리적으로 구성돼 있는지 제로 베이스부터 논의할 필요가 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오봉역으로 향하는 열차를 보는 일 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2022년 11월 5일 오봉역에서 30대 철도노동자가 화물열차 연결&amp;middot;분리 작업 중 열차에 치여 숨졌다. ⓒ김흥구
        
        
        
        회사 근처에 서소문 철도 건널목이 있다. 출근 시간에 땡땡땡 소리가 들리면 사람들이 우르르 함께 뛴다. 망설이다 반 박자 늦게 달리기 시작한 사람들은 허리 숙여 차단기 밑을 빠져나와야 한다. 호루라기를 불며 고함치는 안전요원들의 목소리가 뒤따라오는 건 덤이다. 그런 건널목 풍경이 좋기만 했다. 작년까지는.
        
        11월 중순 쌀쌀한 아침이었다. 땡땡땡 소리가 들리고 차단기가 내려가고, 속도를 늦춘 열차가 선로로 들어왔다. 멀찍이 떨어져 있던 나는 헉, 하고 숨을 들이쉬었다. 시멘트를 실은 열차였다. 줄줄이 연결된 열차 옆면에는 &amp;lsquo;코레일(KORAIL)&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;○○시멘트&amp;rsquo;가 번갈아 적혀 있었다. 의왕이구나, 오봉역으로 가는 열차구나&amp;hellip; 고개 숙여 휴대전화를 들여다보는 사람들 사이에서 나 혼자 어쩔 줄 모르고 지나가는 열차를 쳐다보고 있었다.
        
        지난해 11월5일 오봉역에서 서른세 살 젊은 노동자가 열차에 치여 숨졌다. 시멘트 회사들이 물량을 공급하는 오봉역 양회기지에서 선로를 바꾸는 작업을 하던 중이었다. 왼쪽으로 갔어야 할 열차는 무슨 일인지 그대로 오른쪽으로 향했다.
        
        이튿날 사고 현장을 찾은 어명소 국토교통부 제2차관은 &amp;ldquo;관행적인 안전 무시 작업 태도를 타파해야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 동료들은 분노했다. 숨진 노동자의 여동생은 인터넷에 글을 올려 호소했다. &amp;ldquo;저희 아빠는 휘발유 통이라도 메고 찾아가겠답니다. 회사 이미지 망가질까 봐 오빠한테 다 덮어씌우면 가만 안 있을 거래요.&amp;rdquo; 하지만 달라진 건 없었다. 시멘트 열차는 날마다 오봉역으로 향하고, 숨진 노동자의 동료들도 선로에서 똑같이 일하고 있다. 사건은 금세 잊혔다. 생각지도 못한 일상 속에서 시멘트 열차를 다시 봤을 때 그렇게 깜짝 놀란 걸 보면, 그 사건을 취재한 나도 잊고 있었던 것 같다.
        
        이제는 건널목을 건널 때마다 빨리 뛰어가고 싶다. 그 열차가 느릿느릿 지나가는 모습을 다시 보고 싶지 않다. 하지만 뛸 수 없다. 내가 할 수 있는 건 짧게나마 그의 명복을 빌어주는 일, 가끔 그의 동료들에게 안부를 묻는 일, 그렇게라도 기억하는 일뿐이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보통의 청춘 열여덟 어른 이야기</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        김성식(43) 아름다운재단 1%나눔팀장이 다른 NGO에 근무할 때였다. 김 팀장은 기부자들에게 전화를 걸어 아동이 만 18세가 되어 후원이 종료됐다고 알리고 다른 아동을 이어서 후원해줄 수 있는지 권유하는 일을 했다. 어느 날 한 후원자가 김 팀장에게 물었다. &amp;ldquo;만 18세가 되면 아이들이 스스로 생활할 수 있나요?&amp;rdquo; 당황한 김 팀장은 &amp;ldquo;이제 성인이니 스스로 책임지고 살아야 한다&amp;rdquo;라고 얼버무렸다.
        
        이 일은 오래도록 김성식 팀장의 마음에 남았다. 자립준비청년(만 18세가 되어 아동복지시설을 떠난 청년)들의 존재를 잊고 살았다는 것이, 성인이 되었으니 스스로 살아가야 한다는 비정한 말을 했다는 것이 부끄러웠다. 2019년 김 팀장에게 마음의 빚을 갚을 기회가 주어졌다. 아름다운재단은 고 김군자 할머니의 기부금으로 자립준비청년을 지원하던 장학사업을 캠페인으로 확장하자는 계획을 세웠다. 오랫동안 고심한 끝에 캠페인 이름을 &amp;lsquo;열여덟 어른&amp;rsquo;으로 지었다. 만 18세가 되어 아동복지시설을 퇴소하고 홀로 살아가야 하는 자립준비청년의 처지를 반영한 이름이었다.
        
        캠페인은 자립준비청년 당사자들이 직접 자신의 모습을 드러내는 방식으로 기획됐다. 말로만 &amp;lsquo;나는 당당하다&amp;rsquo;고 할 것이 아니라 사회의 일원으로서, 각자의 재능을 살려 살아가는 모습을 보여주고자 했다. 그렇게 2019년 자립준비청년 캠페이너 6명의 이름을 걸고 6개 프로젝트를 시작했다.
        
        캠페인에 대한 반응은 뜨거웠다. &amp;ldquo;우리 사회가 자립준비청년의 존재를 잊고 있었다는 것에 대한 뜨끔한 마음 때문이었던 것 같다&amp;rdquo;라고 김 팀장은 말했다. 지난해엔 광주광역시에서 자립준비청년 두 명이 연달아 스스로 생을 마감하며 열여덟 어른의 존재가 더욱 주목을 받았다. 그러나 관심이 집중된 만큼 오해도 쌓였다. 때로는 자립준비청년들의 열악한 처지가 지나치게 과장됐고, 이들이 겪는 현실이 제대로 알려지지 않아 금전적 지원에 치중한 지원책이 수립됐다. 언론 인터뷰를 해도 표면적 모습만 주로 다뤄졌다. 김성식 팀장이 열여덟 어른에 대한 책을 직접 쓰기로 결정한 이유다.
        
        신간 〈안녕, 열여덟 어른〉 전체를 관통하는 메시지는 자립준비청년을 &amp;lsquo;보통의 청춘&amp;rsquo;으로 봐달라는 것이다. 자립준비청년이 겪는 어려움은 분명 있지만 이들은 동정의 대상이 아니며, 보통의 청춘과 같이 고민하며 자립하는 존재임을 알리고자 했다. 김성식 팀장은 누구보다도 열여덟 어른 당사자들이 이 책을 읽어줬으면 한다고 말했다. &amp;ldquo;이 책을 읽고 사회가 자신들을 지원하려 마음을 열고 있다는 사실을, 자신들이 보통의 청춘이라는 사실을 열여덟 어른들이 알아주면 좋겠다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금요 시사회’에서 기자들을 만나세요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</guid>
      <pubDate>2023-02-16T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        종이신문 열독률 9.7%. 종이신문을 포함해 모바일, 컴퓨터로 읽는 결합열독률은 84.1%(3만138가구 및 가구 내 만 19세 이상 가구원 5만8936명 조사, 〈2022 언론수용자 조사〉).
        
        같은 조사에서 온라인 동영상 플랫폼을 이용한 뉴스 이용 급증. 동영상 플랫폼 가운데 특히 유튜브가 96.7%로 압도적. 신문은 위기라지만 새로운 플랫폼에 올라탄 뉴스 생산자에겐 호기. 〈시사IN〉 유튜브 개척자 장일호 기자다.
        
        유튜브 콘텐츠 생산자로서 현재 심정을 이모티콘으로 표현하면?
        
        초조! 유튜브 세계, 너무 어렵다, 매회 방송하며 실감.
        
        2월부터 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo; 시즌 2 시작하는데, 새 출연자는?
        
        새 출연자는 2월 둘째 주 공개. 힌트는 여성 국회의원. 여성 국회의원이 많아야 어려운 힌트인데, 너무 쉽나요?
        
        &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;도 새로 시작한다는데?
        
        매주 목요일 최종 마감을 한 〈시사IN〉 기자들이, 기사가 가장 따끈따끈할 때 소개하는 프로그램. 취재 뒷이야기부터 기사에 대한 자체 별점까지 매겨볼 예정. 기자들의 생생한 이야기를 들을 기회.
        
        〈시사IN〉 유튜브(www.youtube.com/sisaineditor) 라이브는 매주 화요일 저녁 7시 박지원 전 국정원장의 &amp;lsquo;내가 해봐서 아는데&amp;rsquo;, 새로운 패널과 함께하는 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo;가 격주로, 매주 금요일 오후 5시30분 &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;가 라이브 방송된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수사가 완벽하지 않다’ [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 성동구 &amp;#39;도이치모터스&amp;#39; 본사. ⓒ김흥구
        
        
        
        드라마 애호가로서 요즘 즐겨 보는 &amp;lsquo;한&amp;middot;드&amp;rsquo;는 〈대행사〉다. 광고대행사 &amp;lsquo;VC기획&amp;rsquo;을 배경으로 하는 이 드라마를 몰아서 봤다. 드라마 중 한 에피소드에 꽂혔다.
        
        이 광고대행사의 모그룹 회장과 사돈이 될 &amp;lsquo;우원그룹&amp;rsquo; 회장(정원중)이 외국환거래법 위반으로 구속된다. 어떻게든 보석 허가를 받아야 하는데, 법적으로는 여의치 않은 상황. 우원그룹은 거액을 걸고 광고 캠페인 입찰을 한다. 목적(보석 허가)이 분명한데, 입찰에 참가하는 광고대행사들은 그 이유를 모르는 상황. VC기획 제작본부장(이보영)은 보석 허가에 유리한 여론을 조성하려 한다는 점을 간파하고 이런 카피를 내건다. &amp;lsquo;법은 완벽하지 않습니다.&amp;rsquo; 살인 누명을 쓰고 23년 동안 억울한 옥살이를 한 피해자(정인기)의 증언 영상을 같이 내보내면서. 저 카피는 여론을 바꾸어버렸다. 정계 진출을 노리는 판사는 여론을 등에 업고 보석을 허가한다. 광고를 따낸 제작본부장은 우원그룹 회장이 출소하는 날, 회장에게 저녁에 치킨 한 마리를 배달시키라고 조언한다. 그 장면이 언론에 보도되면, &amp;lsquo;재벌 회장도 보통 사람이구나&amp;rsquo; 하는 이미지를 줄 수 있다고. 재벌 총수 집 앞에서 뻗치기 하는 기자들이 현실에 있나, 싶었지만. 드라마는 드라마, 하면서 봤다.
        
        지난 2월8일 서울중앙지법 형사합의22부(부장판사 이준철)는 곽상도 전 국민의힘 의원의 &amp;lsquo;아들 퇴직금 50억원&amp;rsquo;에 대해 뇌물죄 무죄를 선고했다. 이 판결에 공감하는 사람이 얼마나 있을까. 대장동 개발업체에서 6년간 근무한 30대 초반 직장인의 퇴직금이 50억원이라니. 그 아버지가 청와대 민정수석을 지낸 국회의원이 아니었다면 가능한 일이었을까? 판결 논리대로라면 앞으로 한국은 &amp;lsquo;수십억 퇴직금&amp;rsquo;의 나라로 거듭나리라. 검찰이 이 사건 수사를 제대로 안 했거나, 판사가 &amp;lsquo;자식의 생계가 독립되었다&amp;rsquo;는 이유로 너무나 기계적인 판단을 했거나. 둘 다 비판에서 자유로울 수 없다. 드라마 속 카피처럼, 법은 완벽하지 않다.
        
        이번 호에서 문상현 기자가 도이치모터스 주가조작 사건 1심 판결문을 꼼꼼히 분석했다. 대통령실은 &amp;lsquo;이 판결문이 (김건희 여사의) 무고함을 밝혀주는 중요 자료&amp;rsquo;라는 식으로 말했지만, 정말 그러한지는 의문이다. 2차 작전 기간에 &amp;lsquo;김건희 여사 명의 계좌 거래 49건&amp;rsquo;은 어떻게 이루어진 것일까? 다른 사람이었다면 소환조사 없이 이렇게 넘어갔을까? 검찰이 답해야 한다. &amp;lsquo;수사가 완벽하지 않다.&amp;rsquo; 어정쩡하게 뭉개다가는 특검 간다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 인구 얼마나 줄었을까? [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 의미심장
        
        세종시는 2012년 출범 당시 &amp;lsquo;대중교통 중심도시&amp;rsquo;로 설계되었다. 그러나 당초 구상과 달리 세종 시내 곳곳은 상습 정체에 시달리고 있다. 세종 지역 승용차 수송 분담률은 41%로 전국 광역자치단체 가운데 상위권. 이를 해결하기 위해 세종시는 시내버스 전면 무료화를 추진한다고 2월13일 밝혔다. 대중교통 효율화를 위한 연구 용역이 2월 말 마무리되면 그 결과를 토대로 2025년 1월부터 무상 버스가 세종 시내를 누빌 예정이다. 연간 200억원으로 추정되는 예산 확보에 사업의 성패가 좌우될 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 공간
        
        지진으로 큰 피해를 입은 시리아 북부가 콜레라 위험마저 악화될 위기에 놓였다고 2월12일 〈알자지라〉가 보도했다. 2011년 발발한 시리아 내전으로 유프라테스강 유역 인프라가 파괴되며 주민들은 식수 오염과 물 부족에 시달려왔다. 오염된 식수는 지난해 9월부터 시리아 북부 지역에서 돌고 있는 콜레라의 원인으로 지목된다. 여기에 2월6일 닥친 대지진으로 더욱더 감염병이 퍼지기 쉬운 환경이 조성됐다. 이 지역에 있는 보건의료시설 가운데 37개는 파괴되고 20개는 운영이 중단된 것으로 알려졌다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        탑승객으로 붐비고 있는 중국 상하이 훙차오역.ⓒREUTERS
        
        
        
        이 주의 조사
        
        2월11일 중국에서 개최된 제3회 인구&amp;middot;발전포럼에서 2020년 중국의 가구당 인구 규모가 평균 2.62명으로 2010년에 비해 0.48명 감소했다는 조사 결과가 발표되었다. 젊은 층의 인식 변화로 결혼&amp;middot;출산이 늦어지고 자녀 없는 가정이 늘어난 것이 원인으로 지목된다. 중국 가임기 여성의 출산 예정 자녀 수는 2017년 1.76명에서 2021년 1.64명으로 줄어들었다. 2021년 14억1260만명으로 정점을 찍은 중국 인구수는 2022년 14억1175만명을 기록하며 61년 만에 처음으로 감소했다.
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난방비 대란, 핵심은 ‘집’이었다 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 여론조사
        
        한국리서치가 2월10~13일 코로나19 관련 마스크 착용 문제에 대한 여론조사를 실시했다. 그 결과 실내외 마스크 착용 의무가 완화 및 해제됐으나, 10명 중 7~8명은 여전히 마스크를 쓰고 있다고 응답했다. 그 이유를 물었더니 &amp;lsquo;내가 코로나19에 감염되지 않기 위해&amp;rsquo; 마스크를 착용한다는 응답이 58%로 가장 높았다. 이어서 &amp;lsquo;대중교통이나 병원 등에서는 마스크를 계속 착용해야 하기 때문에(49%)&amp;rsquo;, &amp;lsquo;나로 인해 가족들이 코로나19에 감염되는 것을 예방하기 위해(48%)&amp;rsquo; 마스크를 쓴다고 답했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        심상정 정의당 의원이 2월13일 국회에서 &amp;lsquo;주거빈곤가구 난방대책 마련 긴급 토론회&amp;rsquo;를 열었다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 토론회
        
        난방비가 사회적 쟁점이 된 가운데 2월13일, 심상정 정의당 의원이 주거빈곤가구 난방 대책 마련을 위한 긴급토론회를 개최했다. 핵심은 집이었다. 최은영 한국도시연구소 소장은 &amp;ldquo;품질 미달 주거에 대한 규제가 바로 서야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 이헌석 에너지정의행동 정책위원은 &amp;ldquo;건축물 에너지 효율등급 최상위와 최하위의 에너지 소비량은 최대 7배 차이가 난다. 건물의 연식과 단열 성능을 배제하고 요금 지원 중심으로만 대책을 이어가는 것은 실효성이 부족하다&amp;rdquo;라고 지적했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 기업
        
        탄소중립을 선언한 삼성전자의 이행계획이 불충분하고 불명확하다는 지적이 제기됐다. 독일의 &amp;lsquo;신기후연구소(NewClimate Institute)&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;탄소시장감시(Carbon Market Watch)&amp;rsquo;는 2월13일 24개 글로벌 기업을 상대로 기후 공약을 평가한 &amp;lsquo;기업 기후 책임 모니터&amp;rsquo;를 발표했다. 삼성전자는 공급망 내 탄소감축 계획 및 단기 전략 부재, 자료공개 투명성 부족 등을 이유로 가장 낮은 등급을 받았다. 삼성전자는 지난해 &amp;lsquo;2050 탄소중립 선언&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;RE100&amp;rsquo; 가입 등 대대적인 신환경 경영전략을 선언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기록을 삭제한 적 없다”는 공무원과 검찰 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</guid>
      <pubDate>2023-02-22T07:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;#39;고발사주 의혹&amp;#39;으로 기소된 손준성 서울고검 송무부장이 1월16일 서울중앙지방법원에 출석하고 있다. ⓒ공동취재
        
        
        
        주말 늦은 밤, 한 공무원이 사무실에 들어갔다. 컴퓨터를 켜고 자료를 삭제하기 시작했다. 시간이 오래 걸리자 폴더를 통째로 삭제했다. &amp;lsquo;디지털 발자국&amp;rsquo;을 지우는 작업은 다음 날 새벽까지 이어졌다. 휴대전화에선 조금 더 세련된 방식을 사용했다. 강한 자기장을 이용해 데이터를 지웠다(디가우징). 카카오톡과 텔레그램은 삭제하고 대신 포렌식 방지 앱을 설치했다.
        
        최근 문재인 정부 시절 &amp;lsquo;월성 1호기&amp;rsquo; 원자력발전소 조기 폐쇄 의혹과 관련된 공용 전자기록을 삭제&amp;middot;지시한 혐의로 재판에 넘겨진 산업통상자원부 공무원 3명에게 유죄가 선고됐다(2023년 1월9일). 이들은 2019년 감사원이 월성 1호기 조기 폐쇄 관련 감사에 착수하자, 청와대 보고 문건 등 자료 530건을 삭제하고 감사를 방해한 혐의 등을 받았다. 공무원들은 재판에서 &amp;ldquo;감사 협조를 위해 아이디어 수준 초안 자료, 불필요하고 헷갈리는 자료 등을 정리했다&amp;rdquo;라고 주장했다. 법원은 이들의 주장을 받아들이지 않았다. 공무원들과 검찰 모두 항소했다.
        
        2021년 9월2일 오후 8시16분, 대검찰청 수사정보정책관실(대검 수정관실) 소속 검사&amp;middot;수사관들이 분주하게 움직였다. 이들은 사무실 컴퓨터 25대의 하드디스크를 전부 포맷했다. 10여 일 전 장비 개선 차원에서 새로 교체된 컴퓨터들이었다. 대검 수정관실 소속 임홍석 검사는 검찰 내부 정보통신과 직원들을 부르는 대신 직접 컴퓨터를 분리해 포맷 작업을 했다. 임 검사는 이후 자신의 휴대전화에 안티포렌식 앱도 설치했다. 같은 날 오전, &amp;lsquo;고발 사주 의혹&amp;rsquo;이 처음 보도됐다. 당일 논란이 확산되자 김오수 당시 검찰총장은 대검 감찰부에 대검 수정관실 컴퓨터 하드디스크를 확보하라고 지시했다.
        
        검찰의 디지털 흔적 삭제 정황은 고발 사주 의혹으로 기소된 손준성 검사의 재판에서 공개됐다. 더불어민주당은 공용 전자기록 손상, 증거인멸 등 혐의로 임 검사 등을 고위공직자범죄수사처(공수처)에 고발했다. 손준성 검사 측은 &amp;ldquo;PC 포맷 관련 보도들은 모두 명백한 오보&amp;rdquo;라고 주장했다. 임 검사는 기자들에게 &amp;ldquo;PC 25대 포맷 의혹은 명백한 허위다. 자료 삭제도 하지 않았다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성범죄 가해자와 법조 카르텔, ‘감형’을 사고 판다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        성폭력 범죄는 뚜렷한 특성이 있다. 먼저, 발생량이 많다. 법무연수원 자료에 따르면 2020년에 발생한 강력범죄의 91.7%는 성폭력이다. 살인은 2.5%, 강도는 2.1%다. 두 번째 특징은 다른 강력범죄에 비해 기소&amp;middot;구속이 잘 안 된다는 점이다. 같은 해 성폭력 기소율은 48.6%(살인 68.3%, 강도 68.7%), 구속률은 6.0%(살인 78.1%, 강도 42.8%)다. 성폭력 범죄의 이런 기이한 특성이 어떤 이들에겐 돈이 된다. 2010년대 중반부터 가해자를 위한 감형 팁과 보복성 역고소를 안내하는 법률 지원 시장이 등장했다.
        
        김보화(42) 젠더폭력연구소 소장은 책 〈시장으로 간 성폭력〉에서 감형을 구입하는 성범죄 가해자와 이들을 지원하는 법조 카르텔을 고발했다. 2003년부터 한국성폭력상담소와 인연을 맺으며 여성주의 연구활동가로 활동해온 그는 20년간의 경험을 토대로 올해 1월, 젠더폭력연구소를 설립했다. 이번 책은 김 소장이 2021년에 쓴 박사논문을 보완한 결과물이다. 그는 2018년부터 &amp;ldquo;비윤리적인 홍보와 상업화로 시장을 확대해온&amp;rdquo; 가해자 전담 법인을 주목해왔다.
        
        사건 발생 횟수는 많은데 기소율과 구속률이 낮고 가해자 연령도 낮아진 성폭력 범죄. &amp;lsquo;빨간 줄&amp;rsquo;을 막기 위해 지갑을 여는 소비자(가해자)가 늘어나자 가해자 전담 법인은 각종 전략들을 팔기 시작했다. 피해자뿐만 아니라 가족, 조력자까지 수백 명을 무더기로 역고소하거나 대필 반성문과 탄원서를 구매하고 여성단체에 후원금을 내고 영수증을 법원에 제출하게 했다. 1000만원이 넘는 진술 분석 보고서도 잘 팔렸다. 그런 게 먹혔다. 재판부는 가해자가 외모 콤플렉스로 힘들어했다고, 헌혈증을 냈다고, 고도비만이라고 감형을 해줬다. 몇몇 법인은 전직 대법관&amp;middot;부장판사&amp;middot;검사 등을 자문위원으로 임명하고 한 달 홍보비로 1억원 이상을 지출했다.
        
        김보화 소장은 이런 상황을 목격하고 경험한 성폭력 피해자 17명과 여성운동단체 활동가 6명, 변호사 8명을 심층 인터뷰했다. 때로는 한 차례 인터뷰에 5시간이 넘게 소요됐다. 긴 만남 후에도 귀가하면 모든 녹취를 풀고 꼼꼼히 &amp;lsquo;필드 노트&amp;rsquo;를 썼다. 단상을 쓰고, 스스로 묻고, 다시 답하며 메모에 메모를 이어갔다. 그들의 말과 마음을 놓치지 않으려 애썼다.
        
        그는 책에서 &amp;lsquo;국가가 피해자와 가해자 양쪽 모두의 법률시장을 확대함으로써 성폭력 사건 해결의 법적 의존도를 높이고 있다&amp;rsquo;고 썼다. 국가는 성폭력 범죄를 개인화하고 각자의 자본으로 해결하라고 방임함으로써 성폭력의 구조적&amp;middot;근본적 문제를 외면할 수 있게 된다. 김 소장은 가해자의 반성을 이끌어내는 일은 공동체의 역량과 관련된 문제라고 짚었다. &amp;ldquo;가해자의 반성과 성찰을 위해 최소한의 노력도 하지 않고 그저 처벌하고 쫓아내겠다는 태도만 남은 사회가 우리가 바라는 공동체의 모습일까요?&amp;rdquo; 시장으로 간 성폭력은 우리 공동체의 문제해결 능력을 퇴화시킨다. 연구자 김보화 소장의 질문은 현재를 넘어 내일을 향하고 있었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하염없이 울었던’ 이태원 참사 유족의 100일 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        재난, 죽음, 남겨진 가족. 어렵고 피하고 싶은 취재. 자청했다. 취재가 없어도 유족들을 자주 찾았다. 희생자 이지한씨 어머니 조미은씨의 지난 100일을 기록한 주하은 기자다.
        
        이태원 참사 취재 전담인 셈인데, 유족들과 계속 연락?
        
        종종 유족들이 있는 분향소에 들르곤 하는데, 반갑게 맞아주며 근황을 나누기도. 며칠 못 가면 유족들이 먼저 &amp;ldquo;왜 그동안 안 왔느냐&amp;rdquo;라며 물어보기도.
        
        장기 취재인데, 장단점은?
        
        중요한 사건을 도맡아 취재하고 있으니 책임감도 커. &amp;ldquo;미디어에 계신 분들이 유족들의 이야기를 많이 들어주세요.&amp;rdquo; 그럴 때마다 전혜원 기자가 취재한 아카시시 참사 유족의 말을 되새겨(〈시사IN〉 제801&amp;middot;802호 커버스토리 &amp;lsquo;두 참사 이야기&amp;rsquo; 참조).
        
        참사 100일, 기억에 남는 장면을 꼽으면?
        
        한 유족이 시체팔이 운운하며 막말한 정치인을 비판하다가, &amp;ldquo;당신은 그래도 당신 자식 잘 키워라. 훌륭하게 자라길 바란다&amp;rdquo;라며 당부한 장면. 자신이 당한 고통이 끔찍해 차마 저주의 말도 못하더라. 그 모습 떠올리면 지금도 가슴이 먹먹해져.
        
        현재 유족들에게 가장 필요한 것은?
        
        유족들이 &amp;ldquo;정부가 왜 저렇게까지 우릴 몰아붙이죠?&amp;rdquo;라고 묻는데, &amp;ldquo;도통 모르겠다&amp;rdquo;라고 답한다. 그분들에게 필요한 것은 동료 시민들의 지지와 공감이 아닌가 싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“친절하고 더 나아간 이야기를 듣고 싶다” [시사IN 독자위원회]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</guid>
      <pubDate>2023-02-25T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉 14기 독자위원 박용석, 신다인, 정은자, 이재환씨(왼쪽부터)가 2월5일 한자리에 모였다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        14기 독자위원회 리뷰 회의가 2월5일 〈시사IN〉 편집국에서 열렸다. 독자위원 정은자씨(59), 이재환씨(41), 박용석씨(33), 신다인씨(26)가 모인 세 번째 자리다. 제799~803호에서 각자가 좋았던 기사, 아쉬웠던 기사를 꼽았다. 저마다 〈시사IN〉이 좀 더 집중해줬으면 하는 주제에 대해 이야기했다.
        
        이재환(이):건강보험을 다룬 기사(제799호 &amp;lsquo;건강보험 개혁하겠다는 윤석열 정부, 무엇을 놓치고 있나&amp;rsquo;)는 기사 자체가 굉장히 좋은 내용임에도 전달력 면에서 아쉬웠다. &amp;lsquo;국민건강보험 보장률&amp;rsquo; &amp;lsquo;국민건강보험 재정&amp;rsquo; 등 여러 표가 제시되는데 정보량이 많아서 다소 불친절하게 느껴진다. 독자들이 한눈에 메시지를 파악할 수 있도록 단순하게 그렸으면 어땠을까. 특히 고령화를 보여주는 &amp;lsquo;한국 인구구조 변화&amp;rsquo; 표는 그 자체로 중요한 함의를 띠는데, 검은색과 회색으로만 표시돼 있어서 어떤 부분을 강조하는지 잘 드러나지 않는다.
        
        정은자(정):건강보험을 둘러싼 복잡한 이슈를 잘 다뤘다. 주치의 제도가 절실한데 왜 도입이 안 되는지 궁금해졌다. 윤여준 전 장관의 인터뷰(&amp;ldquo;그런 태도로는 민주주의 못한다&amp;rdquo; 윤여준의 쓴소리)는 합리적 보수의 생각을 알 수 있어 좋았다. 한국 사회에서는 합리적 비판이 잘 들리지 않고 극단적 주장만 득세하는 것 같다. 기사에서도 정치 혐오와 무관심을 지적하는데, 윤 전 장관이 &amp;ldquo;외면할수록 정치는 나빠진다&amp;rdquo;라고 답하는 부분에서 희망을 느꼈다.
        
        박용석(박):이 기사를 보면서 윤여준 전 장관 외에도 다른 원로들이 한국 정치에 대해 어떤 생각을 가지고 있는지 더 듣고 싶어졌다. 일단 전임 국회의장들부터 시작해봐도 좋을 것 같다. 정치권에서 여러 경험을 쌓은 원로들의 관점이 필요한 때가 아닐까 싶다.
        
        신다인(신):과학기술학자 임소연 교수 인터뷰(&amp;lsquo;성형수술 이후의 삶&amp;rsquo;을 알고 싶어서 성형외과에서 일했다)도 좋았다. 성형수술 이후 환자들이 어떤 경험을 하게 되는지, 또 그에 관한 연구가 얼마나 비어 있는지 이야기하는 부분에 공감이 갔다. 특히 수술 이후의 돌봄 문제는 더 다뤄져야 한다.
        
        박:임소연 교수의 책을 보면, 기존 여성주의 담론에서 성형수술을 바라보는 관점과 차이 나는 지점이 있다. 성형수술이 정치적으로 올바르지 않다는 비판이 그만큼 실효적이진 않았다고 지적하는데, 기사에서도 그 문제의식을 좀 더 부각했으면 어땠을까 싶다. 책을 읽은 독자로서 좀 더 나아간 이야기를 듣고 싶었다.
        
        이:제800호에서는 전국장애인차별철폐연대(전장연)와 서울교통공사의 대치를 다룬 포토IN(그래도 우리는 지하철을 탄다)이 인상적이었다. 삼각지역 승강장을 막아선 경찰들의 뒷모습만 보이고 시위하는 사람들은 하나도 안 보인다. 그들이 지키고 있는 저 공간이 과연 누구를 위한 배타적 공간인지 생각해보게 했다.
        
        신:그다음에 나오는 일제 강제동원 해법을 다룬 커버스토리(강제동원 배상 판결, 정부의 해법에 일본은 빠져 있다)를 읽으면서 &amp;lsquo;2022 한국인의 대일본 인식&amp;rsquo; 웹조사(제796호)가 떠올랐다. 연결되는 흐름이 보여서 좋았다. 윤석열 정권이 왜 그렇게 일본에 매달리는지 궁금했는데, 다양한 외교 전문가들의 해설이 실려서 도움이 됐다.
        
        이:한편으로는 윤 정권이 왜 이런 자세를 취하는지 맥락이 빠져 있어서 조금 아쉬웠다. 왜 현 정부가 지금 시점에서 이런 정치적 선택을 했는지, 여기에는 어떤 국제정치적 전략이 숨어 있는지 좀 더 다뤘으면 좋았을 것 같다. 대규모 전세 사기를 벌인 &amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; 사건 기사(&amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo; 사건, 핵심 인물은 따로 있었나)도 상세히 풀었다. 다만 기사와 별개로 &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo;이라는 호명이 적절한지 의문이다. 개인에게 모든 책임이 있는 것처럼 보인다. 젊은 층을 대상으로 한 대규모 전세 사기가 벌어질 동안 왜 아무런 간섭이 없었는지, 이게 한국 사회에 주는 함의가 무엇인지 생각해봐야 한다.
        
        신:시행 3주년을 맞는 &amp;lsquo;민식이법&amp;rsquo; 관련 기사(민식이법과 스쿨존을 넘어서야 도로 위 아이들이 안전하다)는 시의적절했다. 스쿨존 제한속도가 적절한지 아닌지를 넘어서야 한다는 문제의식이 좋았다. 다누리 기사(밤하늘에 보이는 달, 그곳에 다누리가 있다)는 읽으면서 묘하게 감동받았다. 지면의 달 사진이 좀 더 크게 들어갔으면 좋았을 것 같다.
        
        박:국민의힘 당대표 선거도 계속 다루고 있다. 주변 반응을 보면 김기현 의원이 누구인지 궁금해하는 분위기다. 나는 울산 사람이라 잘 알지만, 중앙정치에서는 인지도가 떨어지는 편이다. 김기현 의원이 울산에서 뭘 했던 사람인지, 어쩌다 윤심을 대표하는 정치인이 되었는지 다뤄보면 흥미로울 듯하다.
        
        이:사실 나도 누군지 몰랐다(웃음). &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;의 역사와 암투, 이런 주제도 궁금하다. 김현철 교수가 쓴 &amp;lsquo;아빠의 육아 참여 성공 조건은?&amp;rsquo; 기사는 지난달 &amp;lsquo;베스트 3&amp;rsquo;에 뽑힐 정도로 좋은 기사였다. 한국에서 아빠가 육아휴직을 자유롭게 쓸 수 있는 직장이 많지 않아서 기사에 공감이 됐다. 한국 사회에서 터져 나오는 여러 돌봄 문제들이 〈시사IN〉에서 충분히 다뤄지면 좋겠다.
        
        신:제801&amp;middot;802호에서 일본 아카시시 육교 사고 그 후를 다룬 기사(2001 아카시 유족이 2022 이태원 유족에게)는 읽으면서 많이 힘들었다. 20여 년이 지난 일본도 아직 치유되지 않았는데, 우리도 앞으로 지난한 과정이 남았겠구나 하는 생각이 들었다.
        
        박:기사가 좋았는데 설 합병호 편집이 아쉬웠다. 일본 육교 사고 취재기, 2023 기후경제 전쟁, 다시 이태원 참사 수사를 다루는 구성이다. 무거운 기사들이 연속으로 배치돼 있어서 전반적으로 무겁다는 인상을 받았다. 쉬어가는 기사를 중간에 배치했으면 어땠을까 싶다.
        
        정:2023 기후경제 전쟁과 탄소국경세를 다룬 기사(느슨한 규제 국가에 관세를, 한국 정부 &amp;lsquo;탄소국경세&amp;rsquo; 준비되어 있나)도 흥미로웠다. 지금 난방비가 오르는 것 못지않게 서민경제에 영향을 미칠 수 있는 사안이다. 기사 말미에 유럽의 탄소국경세 도입이 지구를 위한 노력일지, 탄소 제국주의 신호탄일지 짚은 부분이 인상적이다. 후자에 좀 더 공감이 갔다.
        
        박:문화 기사 중에서는 번역가에 관한 기사(활어회가 Sashimi? Hwal-eo hoe!)가 인상적이었다. 책을 많이 읽어도 번역가가 누구인지는 별로 관심이 없었는데, 그들에 대한 이야기라 신선했다. 직업인들이 가지고 있는 고민도 엿볼 수 있는 기사였다.
        
        이:제803호 커버스토리 &amp;lsquo;고금리에 눌린 아파트&amp;rsquo;는 밑줄 그으면서 읽었다. 부동산 규제완화의 효과가 과거와 왜 달랐는지, 앞으로는 어떻게 될지 궁금했는데 이 부분을 잘 짚었다. 부속 기사로 애널리스트 배문성씨 인터뷰(공급 부족하지 않은데 집값이 올랐던 이유)가 실렸는데, 왜 이분을 취재했는지 나오지 않아 아쉬웠다.
        
        신:김만배 전 〈머니투데이〉 부국장과 돈거래한 언론인 이슈를 짚어줘서 흥미롭게 읽었다(김만배와 돈거래한 기자들, 언론 윤리는 어디에). 급여는 낮고 눈앞에 돈이 있는데 언론 윤리 원칙만 세운다고 해서 해결될 일일까 싶긴 하다. 현실적인 문제 앞에서도 언론 윤리가 힘을 발휘할 수 있으려면 어떻게 해야 할지까지 나아갔으면 더 좋았을 것 같다.
        
        정:&amp;lsquo;노년내과 의사가 말하는 느리게 나이 드는 법&amp;rsquo; 기사는 길지만 내용이 재미있었다. 노화에 대한 책을 가끔 사보면 개인적 해결책을 말하거나, 불안감을 상업적으로 이용하는 경우가 많다. 그에 비해 스스로의 &amp;lsquo;이동성 내재역량&amp;rsquo;을 키우기 위해 피라미드처럼 여러 요소를 쌓아가야 한다는 저자의 시각이 신선했다.
        
        신:고은 복귀 논란을 다룬 기사(고은 복귀 논란이 우리에게 남긴 질문)는 좀 더 분량을 늘렸어도 괜찮지 않았을까. 우리가 가해자와 어떻게 살아갈지 고민해야 한다는 부분이 나오는데, 이 문제를 구체적으로 다루었으면 좋겠다는 생각이 든다. 단순히 퇴출 요구를 하는 것 이상으로 어떻게 가해자와 살아갈 것인지, 그러려면 무엇이 전제돼야 하는지 이야기해야 한다. 〈시사IN〉이 이 문제를 좀 더 짚어주면 좋겠다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국으로 온 아프간 아이들, 그 후 1년 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        아프간 특별기여자 가족들이 사는 울산 동구의 한 아파트에서 연을 날리고 있는 아프간 아이. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        〈시사IN〉은 목요일 오전이나 금요일 낮에 편집국 기획회의를 한다. 취재&amp;middot;사진 기자들이 기사 아이템을 발제한다. 이번 호 커버스토리를 쓴 김영화 기자가 &amp;lsquo;울산에 온 아프간 특별기여자 아이들&amp;rsquo;을 취재해보고 싶다고 세 차례 발제를 한 듯하다.
        
        첫 발제는 2021년 8월 말이었다. 탈레반이 아프가니스탄의 수도 카불을 장악했고, 주아프간 한국 대사관, 한국 병원&amp;middot;직업훈련원 등에서 일했던 아프간 사람들과 그 가족의 신변이 위태로울 때였다. 정부는 공군 항공기를 투입해 아프간 직원과 가족 390여 명을 한국으로 데려왔다. 이 구출 작전 이름이 &amp;lsquo;미라클 작전&amp;rsquo;이었다. 정부는 이들을 &amp;lsquo;특별기여자&amp;rsquo;라 명명하고, 난민과 같은 법적 지위를 부여했다. 이들이 한국에 도착했을 때, 취재 아이템 발제를 했지만 그때는 취재가 여의치 않았다. 접촉 자체가 불가능했다.
        
        두 번째는 2022년 3월이었다. 한국에 온 아프간 특별기여자들은 충북 진천, 전남 여수에 있는 시설에서 6개월을 지냈다. 그러다 2022년 2월, 경기도, 울산 등지에 정착했다. 지난해 3월, 당시 노옥희 울산교육감이 페이스북에 올린 사진 한 장이 인상적이었다. 아프간 특별기여자 자녀의 한국 첫 등교. 교육감이 아이의 손을 잡고 등교하는 모습이었다. 그때 아이템 발제가 올라왔지만 취재로 이어지지는 못했다. 교육청 등에서는 언론의 관심을 부담스러워했다. 아프간 특별기여자 가족들도 낯선 환경에, 울산 시민들과 학부모들도 낯선 조우에 당황했을 성싶다. 서로를 잘 모르니, 언제 터져 나올지 모르는 갈등이 두려웠으리라. 그런 갈등의 모습을 전하기보다, 이 아이들의 1년 후의 모습을 담아보자는 이야기가 편집국 회의에서 오갔다.
        
        이번이 세 번째 발제였다. 교육청, 다문화센터, 현대중공업 등 관계된 곳에 취재 요청을 했다. 아프간 특별기여자 가족들도 흔쾌히 카메라 앞에 섰다. 김영화 기자가 쓴 기사를 읽자 마자, 이번 호 커버스토리로 결정했다. 취재 내용이 구체적이었고, 이들의 현재 모습이 생생했다. 정착에 도움을 준 사람들의 이야기도 뭉클했다.
        
        &amp;ldquo;울산 사람들은 &amp;lsquo;다가올 미래를 먼저 경험했다&amp;rsquo;라고 말한다. 그래서 이 이야기는 울산 동구만의 것이 아니다. 시작은 외지인이었지만, 그 끝은 한국인들의 이야기일 수밖에 없다.&amp;rdquo; 김영화 기자가 쓴 문장이다. 독자들도 기사를 통해 &amp;lsquo;울산 동구에서의 1년&amp;rsquo;을 경험해보길 권한다. 먼저 읽은 나는, 마음이 환해졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법, 한 고비 넘겼지만… [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2월21일 국회 환경노동위원회 전체회의에서 &amp;#39;노란봉투법&amp;#39;으로 불리는 노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안이 통과됐다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 법안
        
        &amp;lsquo;노란봉투법(노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안)&amp;rsquo;이 2월21일 국회 환경노동위원회를 통과했다. 노란봉투법은 사용자 개념과 합법 파업 범위를 확대하고 파업 노동자에 대한 손해배상 가압류를 제한하는 내용을 담고 있다. 더불어민주당과 정의당 주도로 찬성 9표, 반대 0표로 통과시켰다. 국민의힘 의원들은 표결에 참여하지 않고 집단 퇴장했다. 이제 남은 절차는 국회 법제사법위원회와 본회의 통과다. 노란봉투법이 김도읍 국민의힘 의원이 위원장인 법사위에서 60일 이상 계류하면, 더불어민주당과 정의당은 본회의 직회부를 추진할 것으로 예상된다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 판결
        
        동성 커플에게도 국민건강보험 피부양자 자격을 인정해야 한다는 판결이 나왔다. 서울고등법원은 2월21일 소성욱씨가 배우자 김용민씨에 대한 건강보험 직장가입자의 피부양자 자격을 인정해달라며 국민건강보험공단을 상대로 낸 소송에서 1심의 판단을 뒤집었다. 항소심도 두 사람을 사실혼 관계로 인정하지는 않았지만, 사회보장제도 목적에 비춰볼 때 사실혼 부부와 다를 바 없는 &amp;lsquo;정서적&amp;middot;경제적 생활공동체&amp;rsquo;를 꾸린 동성 커플에 대해서만 피부양자 자격을 인정하지 않는 것은 &amp;ldquo;평등의 원칙에 어긋난다&amp;rdquo;라고 판단했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 통계
        
        지난해 한국의 합계출산율이 0.78명으로 전년보다 0.03명 줄어 1970년 통계 작성 이래 가장 낮은 것으로 나타났다. 통계청은 2월22일 &amp;lsquo;2022년 출생&amp;middot;사망통계 잠정 결과&amp;rsquo;를 발표했다. 한국은 2013년부터 줄곧 OECD 가운데 합계출산율 꼴찌를 기록했다. 가장 낮은 지역은 서울(0.59명), 가장 높은 지역은 세종(1.12명)이었다. 정부가 지난 16년간 약 280조원의 예산을 지출했음에도 합계출산율이 감소한 데는 고용 불안, 주거 부담, 출산&amp;middot;육아 부담 같은 핵심 문제를 근본적으로 해소하는 데 실패했기 때문이라는 지적이 나왔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 대통령의 ‘멘토’, 전경련으로 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</guid>
      <pubDate>2023-02-28T08:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전국경제인연합회(전경련) 회장 직무대행으로 선임된 김병준 사회복지공동모금회 회장.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 인물
        
        김병준 국민대 명예교수는 윤석열 대통령의 &amp;lsquo;멘토&amp;rsquo;로 불린다. 노무현 정부에서 청와대 정책실장을 지냈다. 이후 보수정당으로 몸을 옮겼다. 자유한국당 비상대책위원장, 20대 대선 국민의힘 상임선대위원장, 대통령직인수위원회 지역균형발전특별위원장을 맡았다. 지난 1월 사랑의열매 사회복지공동모금회 회장으로 추대됐다. 최근 경제계로도 발을 뻗쳤다. 2월19일 전경련은 그를 회장 직무대행으로 내정했다고 밝혔다. 전경련은 2016년 국정 농단의 한 축으로 지목됐다. 해당 수사는 당시 윤석열 검사가 맡았다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 논란
        
        처음엔 &amp;lsquo;가짜뉴스&amp;rsquo;인 줄 알았다. 윤석열 정부가 자살 방지 대책으로 &amp;lsquo;번개탄 생산 금지&amp;rsquo;를 내놓았다니. 진짜였다. 발단은 2월13일 보건복지부가 주최한 &amp;lsquo;제5차 자살예방 기본계획 수립&amp;rsquo; 공청회였다. &amp;ldquo;자살 수단으로 빈번하게 사용되는 자살 위해 물건(번개탄&amp;middot;농약 등) 관리 강화&amp;rdquo;라는 항목에 &amp;lsquo;산화형 착화제가 사용된 번개탄은 생산 금지&amp;rsquo;한다는 내용이 발표됐다. 그럴 거면 마포대교도 폐쇄하라는 등의 비판이 이어지자, 2월22일 보건복지부는 &amp;ldquo;모든 번개탄을 금지하는 게 아니며, 2019년 법을 개정하며 확정된 것&amp;rdquo;이라고 해명했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 법안
        
        한국군의 베트남 민간인 학살에 대한 국가 책임을 인정한 판결에 이어, 관련 법이 발의됐다. 사법부가 이끌어낸 변화에 입법부가 조응하는 모양새다. 2월7일 서울중앙지법은 베트남인 응우옌티탄 씨에게 한국 정부가 손해배상을 하라고 선고했다. 그는 1968년 베트남 퐁니&amp;middot;퐁넛 학살의 생존자다. 55년 만에 나온 &amp;lsquo;책임 인정&amp;rsquo;이자, 문제 해결을 위한 첫발이다. 강민정 더불어민주당 의원은 2월23일 &amp;lsquo;베트남전쟁 시기 대한민국 군대에 의한 민간인 피해 사건 조사에 관한 특별법&amp;rsquo;을 대표 발의했다. 피해자가 응우옌티탄 씨만이 아니기 때문이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 이 일을 하세요?”라고 물었다 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</guid>
      <pubDate>2023-03-01T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난해 12월5일 경기도 의왕시 화물연대 서울경기지역본부에서 화물연대 조합원들이 13일차 파업 농성을 이어가고 있다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        &amp;ldquo;왜 이 일을 하세요?&amp;rdquo; 취재원들에게 자주 던지는 질문이다. 앞에는 주로 &amp;ldquo;그럼에도 불구하고&amp;rdquo;라는 말이 붙는다. 일한 만큼의 대가를 받지 못하는 사람들, 공동체에 꼭 필요한 일을 맡았는데도 사회적으로 인정받지 못하는 사람들, 열악한 처우를 알리기 위해 목소리를 내어도 좀체 관심을 받지 못하는 사람들을 기자 일을 하며 많이 만나게 된다.
        
        이분들의 이야기를 끝까지 듣고 난 뒤엔 항상 궁금해졌다. &amp;lsquo;그냥 그만두고 다른 일 하는 게 차라리 편하지 않을까?&amp;rsquo; 그래서 물어본다. 왜 그 일터를 떠나지 않느냐고. 왜 계속 그 일을 하느냐고. 그들은 비슷한 단어를 꺼낸다. 비슷한 표정을 짓는다. &amp;ldquo;사명감&amp;hellip; 네, 사명감 때문인 것 같아요.&amp;rdquo; 찌푸렸던 미간을 펴고 눈을 반짝인다. 일이 자신에게 얼마나 큰 기쁨과 보람을 주는지, 사회에 어떤 기여를 하는지, 자신의 일로 누군가에게 도움이 되었던 경험을 구체적 에피소드를 곁들여 즐겁게 이야기해준다. 어느덧 &amp;lsquo;행복한&amp;rsquo; 표정까지 짓다가 마지막엔 부끄러워한다. &amp;ldquo;아유, 제가 기자님에게 쓸데없는 수다를 떨었네요.&amp;rdquo; 하지만 나는 이미 감동을 받아 눈시울이 촉촉해져 있다.
        
        파업 현장이나 기자회견에서 취재원들은 현수막과 피켓에 &amp;lsquo;임금 인상&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;처우 개선&amp;rsquo; 요구를 적고 구호를 외친다. 하지만 단순히 &amp;lsquo;돈 더 받고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;편하게 일하고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;꿀 빨고 싶어서&amp;rsquo; 그렇게 직장 내 불이익을 감수하고 거리에 나서는 것이 아니다. 기자회견을 마친 뒤 농성 천막 안에서, 피켓을 잠시 무릎 아래 내려놓고, 목에 폼나는 전자출입증을 건 정규직 직장인들이 바쁘게 오가는 거리의 벤치에 앉아, 그들은 일하는 사람의 자부심과 직업의식과 사명감과 그것이 훼손된 경험에 대해 기자에게 말해줬다.
        
        &amp;lsquo;직업의식&amp;rsquo;이라는 말이, 우리 사회에선 너무 한정적으로 사용된다. 무슨 고시 같은 걸 치는 소수 직군만이, 높은 연봉을 받고 타인이 우러러보는 직업인만이 직업의식을 갖고 직업적 사명감을 가지지 않는다. 그 사실을 나는, 사명감을 갖고 일하되 그만큼 인정을 받지 않아서 슬프고 속상한 사람들의 이야기를 여러 차례 듣고 나서 확신하게 되었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삼성’ 쫓던 기자가 소설가가 된 사연</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ김경래 제공
        
        
        
        재미있다. 흥미진진하다. 다 아는 내용이라는 생각은 오판이다. 이른바 &amp;lsquo;이건희 동영상&amp;rsquo; 특종을 했던 기자가 소설을 썼다. 사건은 2013년에 벌어졌고, 2016년 보도되었으며, 2022년 소설이 되었다. &amp;ldquo;기자가 소설 쓰기 시작하면 망조&amp;rdquo;라기에 KBS와 〈뉴스타파〉에서 쌓은 22년 기자 생활을 끝냈다. 전업 소설가의 길을 걷기로 결심했다. 출판사까지 직접 차렸다. &amp;lsquo;농담과진담&amp;rsquo; 대표이자 소설가로 변신한 김경래 작가(49) 얘기다. 첫 작품으로 소설 〈삼성동 하우스〉를 펴냈다.
        
        드라마 〈재벌집 막내아들〉 속 순양이, 이 소설에서는 JS로 그려진다. 소설 속 이정성 회장은 중국 동포 여성들과 여러 차례 성매매를 했다. 불법행위가 이뤄진 &amp;lsquo;삼성동 하우스&amp;rsquo;는 JS 계열사 사장 이름으로 빌린 집이었다. 해당 여성 중 한 명이 몰래 동영상을 찍고, JS는 협박범들에게 돈을 건넸다. 이 사실은 1년 넘게 취재에 매달린 기자들에 의해 뒤늦게 세상에 알려졌다.
        
        익숙한 스토리다. JS 자리에 &amp;lsquo;삼성&amp;rsquo;, 이정성 회장 자리에 &amp;lsquo;이건희&amp;rsquo;라는 이름을 넣으면 떠오르는 사건이 있다. 소설 속 이동해 기자는 〈뉴스타파〉 취재진의 모습이 담겼다. 기자들의 취재기와 성매매가 어떻게 벌어졌는지는 &amp;ldquo;거의 팩트대로 갔다&amp;rdquo;라고 김경래 작가는 말했다. 소송 위험 때문이다. 대신 취재로 메워지지 않은 부분은 상상으로 채워 넣었다. 취재 당시 연락 자체를 거부한 중국 동포 여성의 사연이나, 협박범들의 배신에 배신이 이어지는 여정은 극화했다.
        
        실제 사건에서 처벌받은 건 &amp;lsquo;협박범&amp;rsquo;들이었다. 이건희 회장은 병상에 있어서 &amp;lsquo;기소 중지&amp;rsquo;가 되었고, 사망 이후에는 &amp;lsquo;공소권 없음&amp;rsquo;으로 마무리되었다. 김경래 작가는 법원에서 처음으로 동영상을 촬영한 중국 동포 여성을 봤다. 법정구속을 명하는 재판부의 이야기를 듣고 그녀는 눈물을 터뜨렸다. 방청석에 앉아 있던 한 남성과 끌어안으며 눈물범벅이 되었다. 이 소설을 써야겠다고 김 작가가 마음먹은 순간이다.
        
        전업 작가 선언을 한 그이기에 더 많은 사람이 책을 읽어주길 바라는 건 당연한 터. 그럼에도 특히 타기팅하는 독자층이 있느냐는 질문에 김경래 작가는 &amp;ldquo;기자에 대해 혐오감을 가진 사람들&amp;rdquo;이라고 답했다. 실제 탐사보도는 엄청나게 영웅적이거나 모험적이기보다는, 지루하게 사실관계를 확인하고 또 확인하는 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;의 영역이라는 것이다. 업의 본질에 충실한 기자들을 보여주는 것 또한 이번 책의 목표였다면, 꽤 성공한 셈이다.
        
        현재 미국으로 이주한 그는 생활이 정착되는 대로 다시 글을 쓸 예정이다. 차기작의 가칭은 〈서초동 하수구〉 〈여의도 블루스〉다. 3년을 목표 삼아 그는 작가라는 자리에서 또다시 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;을 꿈꾼다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뒷북에 남 탓”, 윤석열 정부의 공공요금 대응 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 몸을 낮췄다. 상반기 공공요금을 최대한 동결하고, 전기와 가스 등 에너지 요금도 인상 폭과 속도를 조절하겠다고 했다. 떨어지는 지지율을 방어하려는 모양새. 제804호와 제805호 연속해 공공요금을 살펴본 변진경 기자에게 물었다.
        
        실제 집의 공공요금 상황은?
        
        12월 가스요금이 전년 동월 대비 10만원 증가. 전기요금도 1만~2만원 오른 듯. 난방비 취재 시작한 날에 관리비 고지서를 받았는데 &amp;lsquo;와, 남 일이 아니구나&amp;rsquo; 싶어.
        
        &amp;ldquo;에너지 빈곤층의 실태를 파악할 수 있는 기본 통계조차 없다&amp;rdquo;라고 했다. 에너지 빈곤층은 빈곤층과 다른 개념으로 봐야 하나?
        
        기초수급자 기준으로 잡아내기 힘든 에너지 빈곤층 사각지대가 존재. 예를 들어 소득기준은 넘기지만 식구 수가 많은 가구, 신생아가 있는 집, 전기를 많이 잡아먹는 의료기기를 사용하는 환자가 있는 집 등.
        
        윤석열 정부의 공공요금 관련 대응을 다섯 글자로 요약하면?
        
        뒷북에 남 탓. 이번 겨울 전기&amp;middot;가스 등 에너지 비용 급증은 일찍이 예견되었던 일. 아무것도 안 하고 손놓고 있다가 고지서 나온 뒤 여론이 들끓으니 뒤늦게 부랴부랴 대책 마련. 주야장천 전 정권 탓만. 문재인 정부 포퓰리즘 정책 탓이라고 욕하더니만 요새 보니 줄줄이 공공요금 동결 지시하고. 내서남포(내가 하면 서민정책 남이 하면 포퓰리즘)?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 이재명 경선 자금과 송영길 돈봉투의 미심쩍은 관계</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278166</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278166</guid>
      <pubDate>2023-12-08T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2021년 5월2일 송영길 민주당 대표가 선출될 때 뿌려졌다는 돈봉투와 그해 10월10일 이재명 대선후보가 뽑힐 때까지 쓰였던 경선 자금과의 관계가 미심쩍다. 송영길의 자금원이 이재명 경선 자금과 연결되어 있는 것은 아닐까 하는 의구심이 생긴다. 11월30일 서울중앙지법 형사23부(재판장 조병구 부장판사)가 이재명 현 민주당 대표의 최측근인 김용 전 민주연구원 부원장을 징역 5년 선고와 함께 법정 구속시킨 것과 12월4일 형사합의21-2부(부장 김정곤·김미경·허경무)에 증인으로 출석한 사업가 김아무개씨가 현금 5000만원을 송영길의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암컷과 방울, 디올로 얼룩진 한국 정치의 비천한 모습 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278231</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278231</guid>
      <pubDate>2023-12-08T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국 정치가 퇴보를 넘어 저질화로 치닫고 있다. 입에 담기조차 힘든 막말과 욕설이 난무하고 기획된 정치 공작이 버젓이 활개치고 있다. 송영길 전 민주당 대표는 자신의 출판기념회에서 한동훈 법무부 장관을 겨냥해 “이런 건방진 놈이 어디 있나. 어린 놈이 선배를 능멸했다”고 막말을 쏟아냈다. 이에 대해 한 장관은 “송영길 전 대표 같은 사람들이, 어릴 때 운동권 했다는 거 하나로 사회에 생산적인 기여도 별로 없이 열심히 사는 대부분 시민들 위에 도덕적으로 군림하며 시대착오적인 생각으로 대한민국 정치를 수십 년간 후지게 만들었다”고 대응</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주화 이후 최악의 사법 불신 속 조희대 대법원장이 할 일 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278787</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278787</guid>
      <pubDate>2023-12-15T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 대한민국의 사법 불신은 1987년 민주화 이후 최고조에 달해 있다고 평가된다. 이렇게 사법 불신이 계속될 경우에는 자칫 사법 마비 사태로 이어질 수 있고, 이는 국가 전체에 심각한 갈등과 혼란을 야기할 것이다. 마치 축구경기장에서 심판이 사라진 것처럼, 아니 선수들이 심판을 믿지 못하고 쫓아버린 것과 비슷한 상황이 벌어질 수 있기 때문이다.이런 시기에 취임한 조희대 신임 대법원장에 대한 기대와 우려가 교차하는 것은 조 대법원장의 과거 경력에 대한 기대감 못지않게 과연 이 어려운 문제를 어떻게 해소할 수 있을지에 대한 우려도 크</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘교통유도경비’ 도입해 사고 예방 넘어 국민 안전 확보해야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279220</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279220</guid>
      <pubDate>2023-12-20T15:09:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대의 위험은 사회 환경의 영향을 받아 인간이 만들어 낸 생산된 위험이며 이의 원인은 조직화되고 공동으로 야기된 무책임이다. 사회적 재난의 가장 큰 비중을 차지하고 있는 위험원은 산업재해라고 할 수 있다. 2022년 1월부터 사업장의 안전을 확보하기 위한 목적으로 중대재해처벌법을 제정·시행하게 되었지만, 같은 해 건설재해로 사망한 사람이 402명에 이르고 있다.각종 사고 등의 위험성이 높은 공사현장, 도로를 점유하는 대형 행사장 및 옥외집회 현장의 사고 예방과 시민의 안전을 확보하는 역할은 경비업법에서 말하는 시설경비 업무의 영역이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 이준석의 원한과 오판, 기회비용</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279825</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279825</guid>
      <pubDate>2023-12-29T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 20개월간 윤석열 정권과 국민의힘이 보여준 건 한 편의 자해극(自害劇)이자 소극(笑劇)이었다. 자해극이 소극이 되긴 쉽지 않지만, 정권 초기부터 고강도의 자해극을 벌이는 진풍경을 보여주었다는 점에서 웃음을 참기 어려웠다. 물론 모든 관객이 다 그런 건 아니었다. 윤석열에 대한 증오와 혐오에 영혼을 빼앗긴 사람도 많았다. 그러니 여기선 어이없는 웃음을 터트릴 정도로 이성이 충만한 관객들의 생각에 대해서만 말해 보자.자해극의 선봉에 선 대표적 인물 중 한 명은 전 국민의힘 대표 이준석이다. 그간 윤 정권으로부터 온갖 공격을 당했던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 총선에 정치 테러…박근혜 “오버하지 마세요”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280316</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280316</guid>
      <pubDate>2024-01-05T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 민주당 대표의 흉기 피습은 충격적이다. 테러를 자행한 후 범인의 일성이 “이재명을 죽이려 했다”(경찰 발표)였고 실제 이 대표는 “경정맥 손상…대량 출혈 우려”(민주당) 상태에서 서울대병원 의료진의 수술 치료를 받았다. 이 땅에서 정치를 하는 사람은 죽을 각오를 해야 한다는 명제가 성립한 셈이다. 이런 극단 정치를 계속 두고 볼 것이냐 하는 묵직한 질문이 유권자들에게 떨어졌다. 사람이 온 천하를 얻고도 제 목숨을 잃으면 무슨 유익이 있느냐는 성구도 있지만 집권을 위해 생명을 걸어야 하는 정치라면 그게 공산주의나 전체주의 혹은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 도발이 소환한 김관진의 원점→지원 세력→지휘부 타격전 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280892</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280892</guid>
      <pubDate>2024-01-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 2024년 새해 벽두부터 사흘 내내 백령도와 연평도 앞바다에 포격을 했다. 북한군이 쏜 포탄은 서해 북방한계선(NLL) 북쪽 7km까지 근접했다. 북한이 해안포를 사격한 해상은 문재인 정부 당시 북한과 합의한 ‘9·19 군사합의’에서 규정한 완충구역이었다. 북한군은 보란 듯이 사격을 제한한 완충구역을 향해 해안포를 쐈다. 이로써 9·19 군사합의는 사실상 휴지 조각으로 변했다. 더 나아가 그들은 NLL까지도 무력화하려는 조짐을 보이고 있다.북한 독재자 김정은의 동생인 김여정은 ‘한국군이 북한이 터트린 폭약 소리에 놀라 속아넘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 아버지는 LG 팬이었다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</guid>
      <pubDate>2024-01-12T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG 트윈스가 한국시리즈에서 우승한 지 두 달이 다 되었는데도 감격이 가시지 않아, 매일 인터넷에 들어가 ‘트윈스’를 검색한다. LG의 마무리 투수 고우석이 미국에 진출했다. 고우석도 이정용도 없이 뒷문을 지킬 수 있을까? 9회에 고우석이 올라와 불을 지르는 모습을 보는 것도 재미였는데, 고우석을 한국프로야구에서 볼 수 없다니 아쉽다.정규시즌에서 LG 트윈스는 방망이는 강했지만 홈런 팀이 아니었는데, 한국시리즈 3차전에서 홈런으로만 8점을 만들었다. 반전에 반전을 거듭하고 역전에 역전을 거듭했던 최고의 명승부. 사람들은 9회초 오지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 인격이 지저분할수록 성공하는 정치</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</guid>
      <pubDate>2024-01-26T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“‘인격’이라는 단어의 의미가 변화하고 있다. 자신을 돌보지 않는 이타심, 관대함, 자기희생을 비롯해 세속적으로 성공할 확률을 낮추는 특성들을 묘사하는 데 인격이라는 단어가 사용되는 빈도가 줄어든다. 대신 극기, 투지, 탄력성, 끈기 등 세속적 성공 확률을 높이는 특성과 관련되어 쓰이는 경우가 많아진다.”미국 언론인 데이비드 브룩스가 《인간의 품격》이란 책에서 한 말이다. 잘 음미해 보면 사실 무서운 이야기다. 과거엔 성공하진 못했어도 인격의 우위를 누릴 수 있었지만, 이젠 성공하지 못하면 인격마저 부실한 것으로 여겨질 수 있다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령, 해명성보다 ‘사과성 설명’이 필요하다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</guid>
      <pubDate>2024-02-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 부인 김건희 여사가 이른바 ‘디올백 함정 취재’의 덫에 걸려 좀처럼 벗어나지 못하고 있다. 벌써 석 달째다. 덫을 놓은 사람은 “북한은 정당한 나라” “북한에 종교의 자유가 있다”고 주장한 최재영 목사(61). 최 목사는 2023년 1월 송출이 중단된 인터넷 매체 통일TV의 초창기부터 부사장이었다. 통일TV의 콘텐츠에 대해 서울중앙지법은 2023년 7월 “김정은을 찬양하거나 북한 체제의 우월성 등을 선전하는 북한 제작 영상물이 상당 부분 포함되어 있던 것은 명백하다”고 판시한 바 있다. 최 목사가 2013년 평양에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC 공정방송 탄압 ‘면죄부’ 사면 유감</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315689</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315689</guid>
      <pubDate>2024-02-06T15:27:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대법원이 지난해 10월12일 노조 탄압 등 부당노동행위로 기소된 안광한 전 MBC 사장의 징역 1년 집행유예 2년, 김장겸 전 MBC 사장의 징역 8개월 집행유예 2년 원심을 확정했다. 노조 탄압 혐의로 김재철 전 사장 또한 징역 1년6개월 집행유예 3년형을 받으면서 이명박‧박근혜정부 시절 공정방송을 탄압했던 MBC 전직 사장 3명이 모두 부당노동행위로 법의 심판을 받았다. ‘공정방송’이라는 근로조건을 위한 언론노동자들의 투쟁은 정당성을 인정받았다. 안광한‧김장겸 두 전직 사장은 2014년 이후 신사업개발센터, 뉴미디어포멧개발센터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 무너지는 TBS·KBS·YTN… 우연이 아니다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316011</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316011</guid>
      <pubDate>2024-02-20T09:26:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>보도전문채널 대주주가 공기업인 소유구조가 최선일 순 없다. 그러나 30년 가까이 계속된 이 소유구조 속에서 YTN이 언론 신뢰도 1위에 설 수 있었다는 사실은 분명하다. 공적 소유구조는 구성원들이 공공의 이익을 도모하게 만든다. 나아가 언론노동자들의 근로조건에 해당하는 ‘공정방송’을 구조적으로 지탱한다. 그런데 제대로 된 심사 없이, 방송통신위원회가, 그것도 5명이 아닌 대통령 추천 단 2명이 쫓기듯 대주주 변경을 승인했다. ‘공공기관 자산 효율화’라는 정부 방침은 “언론장악 하청업자 선정”(고한석 언론노조 YTN지부장)으로 끝났다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] ‘바이든 명품백’과 ‘날리면 파우치’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316020</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316020</guid>
      <pubDate>2024-02-20T23:12:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사과가 없다. 대응은 조롱의 대상이 된다. 2022년 ‘바이든-날리면’ 사건과 2024년 ‘명품백-파우치’ 사건은 닮았다.대통령 발언을 “바이든은”으로 처음 보도한 MBC는 20일 방송통신심의위원회 방송소위에서 법정 제재를 받았다. 음성 감정 결과는 ‘감정 불가’였지만 1심 법원은 정정보도 판결을 냈고, 방심위는 확정판결 전엔 심의 안건으로 올리지 않는다는 관례를 깨고 심의를 강행했다. 100여개가 넘는 언론사가 “바이든은”으로 보도하고, 국민의 절반 이상이 “바이든은”으로 들었다고 해도 모두 다 MBC의 편향된 첫 보도 때문이라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 건국전쟁 속의 이승만 “마지막 한 발은 내게 쏘겠다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</guid>
      <pubDate>2024-02-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이승만 건국 대통령을 다룬 다큐멘터리 영화 《건국전쟁》(김덕영 감독)이 흥행을 일으키고 있다. 제작비 2억원이 들어갔다는데 주말을 지나면 100만 관객을 넘긴다고 한다. 상업영화 《서울의 봄》이 1300만 명을 돌파한 대기록을 남겼지만 제작비가 230억원 투입된 점을 감안하면 김덕영 감독은 대단히 효과적으로 한국 탄생의 진실을 세상에 알린 셈이다. 아리송한 ‘한국의 탄생’…건국을 건국이라 못 불러《건국전쟁》의 부제는 ‘The birth of Korea’(한국의 탄생)다. 1980년대 중반 이래 ‘친북 민중민주주의 운동권’이 득세하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인턴·레지던트들을 병원으로 돌아오게 하려면 [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</guid>
      <pubDate>2024-02-23T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 한국은 의료대란을 겪고 있다. 의과대학 입학 정원을 연 2000명씩 증원하겠다는 정부 정책에 반발해 전국의 병원에서 수련 중이던 전공의(인턴·레지던트)들이 집단적으로 사직서를 제출했다. 정부 자료에 의하면 2월21일 기준 사직서를 제출한 전공의가 9275명으로 전체의 74.4%다.정부는 사직서를 제출한 전공의들에게 업무개시명령을 발령했다. 업무개시명령에 불복하는 불법 집단행동 주동자는 구속 수사를 원칙으로 재판에 회부하겠다고 강조했다.우리 모두는 인간다운 삶의 상당 부분을 의료에 의존하고 있다. 그만큼 의료정책은 매우 중요한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] ‘건국전쟁 신드롬’이 반가운 까닭</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</guid>
      <pubDate>2024-02-23T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 편의 다큐멘터리 영화가 폭발적 반응을 얻고 있다. 김덕영 감독이 3년 준비 끝에 올린 《건국전쟁》이다. 우리가 잘못 알고 있던 이승만 전 대통령에 대한 부정적 면모를 풍부한 자료와 증언에 입각해 깨트리는 내용이다. 전국 모든 극장에서 상영 도중에 흐느끼는 소리가 들리고 영화가 끝나면 기립박수가 쏟아진다. 관객들은 한동안 자리를 떠날 줄 모른다.반응은 한결같다. “잘못 알고 있었다” “너무 고맙다” “죄송하다”.1995년 조선일보에 1년 동안 ‘거대한 생애 이승만 90년’이라는 시리즈를 연재했던 필자로서는 이 반응들이 오히려 반갑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 접속차단·압수수색으로 풍자 영상 홍보하는 대통령</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316196</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316196</guid>
      <pubDate>2024-02-27T09:21:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“무능하고 부패한 윤석열 정부는…” 웃자고 만든 정치 풍자 영상에 죽자고 달려들고 있다. 제목도 ‘가상으로 꾸며본 양심 고백 연설’이었다. 방송통신심의위원회는 경찰 요청에 영상을 접속차단 했고, 경찰은 영상 게시자를 찾는다며 압수수색에 나섰다. 대통령 명예훼손 혐의로 기자들을 압수수색 하더니 이번에도 대통령 명예훼손이 이유다. 제작자 스스로 가상으로 꾸몄다고 밝힌 영상인데도 대통령 명예가 훼손됐다며 긴급 심의가 이뤄졌다. 윤 대통령은 대선후보 시절이던 2021년 10월 ‘SNL코리아’에 출연해 “대통령이 되신다면 SNL이 자유롭게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 세월호 10주기 다큐 불방, KBS 감당할 수 있나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316197</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316197</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:44:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2014년 5월9일 길환영 KBS 사장은 세월호 유족들을 만나 “이 아름다운 아들딸들의 희생이 앞으로 대한민국이 안전 사회가 될 계기가 된다면 KBS는 무엇이든지 여러분 입장에서 마음을 헤아리면서 희생이 헛되지 않도록 최선의 노력을 다할 것을 약속드린다”고 말했다. 10년이 흐른 2024년 봄, KBS 사장의 약속은 거짓말이었다. KBS 사측이 세월호 참사 10주기 다큐멘터리를 4월이 아닌 6월에 하라고 했다. 총선에 영향을 줄 수 있다는 이유란다. 세월호 참사가 특정 정당에 불리한 사건이라고 치자. 총선이 4월10일, 방송예정일은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당의 ARS 경선 여론조사, 극단 정치 부추긴다 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</guid>
      <pubDate>2024-03-01T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 4월10일 예정된 제22대 국회의원 선거가 40여 일 앞으로 다가오면서 여야 정당은 전국의 각 지역구에서 선거에 나설 후보를 공천하기 위해 한창 심사를 진행 중이다. 여야 공천관리위원회는 다수의 지역구에서 단수공천을 했지만, 상당수 지역구에서는 후보들에게 경선을 요구했다. 여야 모두 당내 경선을 위해 여론조사 결과를 포함한 객관적 지표를 활용하고 있다. 그런데 더불어민주당이 경선 여론조사에서 전화면접 방식보다 음성자동응답(ARS) 방식에 의존함에 따라 당내 시비가 끊이지 않고 공천의 공정성에 대한 우려가 커지고 있다. 여론조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 그 많던 ‘친문’은 다 어디로 갔나?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</guid>
      <pubDate>2024-03-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 평생을 보수진영에서 활동해 왔습니다…갑자기 나는 다른 보수주의자들과 다른 사람으로 분류되었고, 사회적 집단에서 멀어졌습니다. 나는 주말 내내 그저 침묵 속에서 울부짖었습니다.” 2019년 미국의 온건 보수파 인사이자 뉴욕타임스 칼럼니스트인 데이비드 브룩스가 한 말이다.도대체 무슨 죄를 졌길래 그렇게 모진 사회적 왕따를 당했던 걸까? 이유는 단 하나. 공화당 대통령 후보가 되겠다고 나선 도널드 트럼프를 비판한 죄였다. 이상한 일이다. 당시 트럼프에 대해선 보수 정치권에서도 ‘인간 말종’이라는 식의 비난이 난무하던 때가 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 박민 KBS 사장의 불안한 미래</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316373</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316373</guid>
      <pubDate>2024-03-05T10:57:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>보도국장을 임명동의제 없이 임명하고, 세월호 10주기 다큐 제작을 무산시키고, 대통령 대담에선 앵커가 명품백을 파우치라 부르던 KBS가 이젠 ‘공정방송=근로조건’을 없애버리는 단협안까지 내놨다. 노조가 도저히 받을 수 없는 안이다. 박민 사장 임기가 끝나는 올 연말에는 초유의 무단협 사태가 벌어질 수 있다. 노조를 무력화해 공영방송을 국영방송으로 만들기 위한 시도로 보인다.하지만 박민 사장은 무리수를 던질수록 임기를 채울 가능성도 줄어든다는 사실을 알아야 한다. 2014년 세월호 참사 당시 KBS는 정부 편향 보도를 고수하다 국민적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 조선‧동아도 우려하는 류희림 방심위</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316387</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316387</guid>
      <pubDate>2024-03-05T13:31:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령 연설을 짜깁기한 권력 풍자 영상은 접속 차단된다. 일기예보에서 파란색 숫자 ‘1’ 이미지를 크게 키웠다가는 긴급 심의 요청이 이뤄진다. 김건희 특검법을 부를 때 ‘여사’를 안 붙이면 행정지도를 받는다. 똑같이 ‘바이든’으로 보도해도 머리 숙이고 사과하지 않으면 과징금을 받는다. 문재인정부를 신랄하게 비판하던 진중권씨까지 편향적이라며 중징계를 받는다. 대통령‧여당 추천 방송통신심의위원과 여권으로 분류되는 선거방송심의위원들은 자신들의 판단이 가져올 후폭풍이 두렵지 않나 보다.보수신문도 후폭풍을 감지했다. 동아일보는 5일 사설에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당을 숙주 삼아 국회에 진입하는 극단 운동권 세력들 [최진 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</guid>
      <pubDate>2024-03-08T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대한민국에서 가장 과격하고 급진적인 정치인과 단체는 모두 모여라!’최근 이재명 민주당 대표가 질풍노도처럼 밀어붙이고 있는 당 공천과 위성정당인 ‘더불어민주연합’의 면면을 보면, 이런 캐치프레이즈를 내건 느낌이 든다. 무릇 대권을 얻으려면 중도를 잡아야 하는데 이 대표는 한쪽 편향으로만 치닫고 있다.도대체 왜 그럴까? 이 대표는 중도층을 포기하고 총선 승리를 포기한 것일까.민주당이 친명 돌격대라면, 위성정당은 반윤 돌격대 성격을 갖고 있는 듯하다. 민주당과 ‘더불어민주연합’에는 크게 다섯 개의 과격 진보그룹이 포진했다.제1그룹은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 폴리널리스트 기준을 합의하자</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316553</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316553</guid>
      <pubDate>2024-03-12T09:37:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고 김세은 강원대 신문방송학과 교수의 2017년 논문 &lt;한국 ‘폴리널리스트’의 특성과 변화&gt;에 따르면 제헌국회부터 20대 국회까지 언론인 출신 국회의원들은 모두 377명이었다. 21대 언론인 출신 의원 24명을 더하면 401명이다. 논문에 따르면 국회의원 가운데 언론인 출신 비율은 해외 선진국에 비해 한국이 높은 편이라고 한다. 총선에 나가 낙선해도 다시 언론계로 돌아오는 사례가 눈에 보이니 출마자부터 많을 수밖에 없다. 21대 총선에서도 폴리널리스트 비판을 받는 언론인 출신 후보들이 등장했다. 선배의 직행에 후배들이 비판하는 성명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 김장겸은 안 된다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316567</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316567</guid>
      <pubDate>2024-03-12T20:44:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결국 우려했던 일이 일어났다. 지난해 10월 대법원에서 징역 8개월, 집행유예 2년 유죄 확정판결을 받은 김장겸 전 MBC 사장이 국민의힘 위성정당 국민의미래 비례대표 후보로 지원했다. “언론자유와 방송 정상화를 위해 앞장서 달라는 동료와 후배들의 당부 때문”이라고 한다. 2심 재판부는 “우리 사회의 감시견 역할을 해야 할 언론사가 부당노동행위를 저지른 매우 심각한 사안”이라고 했다. 그러나 윤 대통령이 대법 판결 4개월 만에 김 전 사장을 사면하며 범죄자에게 국회의원 출마 길을 열어줬다. 최승호 전 MBC 사장은 “대통령의 언론자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령은 황상무 수석 경질하라</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316736</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316736</guid>
      <pubDate>2024-03-19T11:56:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>농담이라면 듣는 사람이 웃을 수 있어야 한다. 농담의 발화자는 대통령실 시민사회수석이었다. 권력의 정점인 대통령의 대리인이 굳이 “MBC는 잘 들어”라며 노태우정부 시절 군사문화를 비판하는 칼럼을 썼다가 육군 정보사령부 군인들에 의해 회칼 테러를 당한 중앙경제신문 오홍근 기자의 이야기를 꺼냈다. MBC 보도가 국익에 반한다며 전용기 탑승까지 막았던 대통령실이다. 회칼 테러 이야기를 듣고 웃을 수 있는 MBC 기자가 있었을까. 군인이 언론 자유를 침해하고 기자를 살해하려던 사건을 왜 언급했을까. 발화자의 의도를 생각할 수밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 파란 하늘도 선거운동인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316747</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316747</guid>
      <pubDate>2024-03-19T14:34:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 27일 MBC ‘뉴스데스크’ 일기예보에 등장한 ‘파란색 1’이 법정 제재가 눈앞이다. 서울지역 초미세먼지 농도가 이례적으로 1을 기록해 환경부 지정색에 맞춰 파란색 그래픽으로 숫자를 크게 보여준 것이 특정 정당 선거운동에 해당한다는 이유다. 앞서 중앙선거관리위원회가 이미 선거법 위반으로 보기 어렵고, 해당 영상을 보여주는 것만으로 선거 관련성은 없다고 밝혔다. 도대체 어떻게 하면 일기예보가 국민들의 표심에 영향을 끼칠 수 있는 것인가. TV조선이 추천한 심의위원은 “날씨까지 이용하는 MBC의 교묘한 정치 편파”를 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 언론계가 자초한 거대한 불신의 뿌리</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316878</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316878</guid>
      <pubDate>2024-03-26T11:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 박성원 문화체육관광부 차관보가 서울신문 논설위원으로 복귀했다. 서울신문 기자를 거쳐 동아일보 정치부장을 지낸 뒤 논설위원까지 하다 지난해 4월 정부에서 일하다 지난 2월까지 일하고 물러나 곧바로 언론계로 돌아왔다. 그가 최근에 쓴 칼럼 제목은 &lt;국회는 어떻게 무너지는가&gt;였다. 일탈 같았던 일들은 점점 관행이 되고 있다. 당장 이도운 대통령실 홍보수석만 봐도 알 수 있다. 서울신문 기자로 출발해 반기문 캠프의 대변인을 맡았다가 그가 불출마를 선언하자 문화일보 논설위원으로 언론계에 돌아왔고, 이후 종편에 출연하며 얼굴을 알리다 지난해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAL858, 자료 절반 이상이 비공개</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210349</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210349</guid>
      <pubDate>2024-03-29T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박강성주 (KAL858기 사건 연구자) “보이는 것을 희망하는 것은 희망이 아닙니다. 보이는 것을 누가 희망합니까? 우리는 보이지 않는 것을 희망하기에 인내심을 가지고 기다립니다.” 전 세계 역사상 가장 많이 팔린 동시에 완독률이 가장 낮은 책은 성경이라고 한다. 여기에 나오는 말이다. 희망은 이루어지지 않은 것, 보이지 않는 것을 대상으로 한다. 따라서 인내심이 필요할지 모른다.올해 2024년은 KAL858기 사건 발생 37년이 된다. 당국의 입장과 달리, 사건을 둘러싼 의문은 아직 풀리지 않았다고 생각한다. 복잡하게 이야기할 필</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독도가 위기다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210346</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210346</guid>
      <pubDate>2024-03-29T16:24:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>특정 대상에 이름을 붙일 때, 아무 생각 없이 대충 이름을 붙이는 경우는 없다. 태어난 아기의 이름을 정할 때 그 아이를 축복하는 이름을 지어주듯이, 섬의 이름을 붙여줄 때도, 섬을 상징하는 이름을 붙여주는 것이 상식이다.한반도에서는 독도에 대해 지난 1500년 넘게 ’우산도(于山島)‘(바다위에 우뚝 솟아 있는 섬)로 부르다가, 1906년부터 정부의 공식 명칭으로 ’독도‘라 부르게 되었다.그밖에 시대별로, 세 개의 봉우리가 있는 섬 삼봉도(三峰島), 강치가 많이 서식하던 섬 가지도(可支=강치의 한자표기), 돌이 많은 섬 석도(石島)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백두산-장백산-창바이산과 조선-중국 국경에 관해</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210347</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210347</guid>
      <pubDate>2024-03-29T20:38:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 / 원광대학교 정치외교학.평화학 명예교수 어제 3월 28일 백두산 관련 뉴스가 대부분 신문에 나오더군요. 백두산이 창바이산이란 중국 이름으로 세계지질공원으로 지정됐다는 내용입니다. “백두산, 결국 중국명 &apos;창바이산&apos;으로 세계지질공원 등재”라는 제목의 &lt;연합뉴스&gt;를 따라 &lt;중앙일보&gt;와 &lt;동아일보&gt; 등도 제목에 ‘결국’이라는 말을 붙이면서, 국제사회에서 ‘백두산’보다 ‘창바이산’이라는 명칭이 더 많이 사용되는 계기가 될 수 있다는 우려를 표한 겁니다. 여기엔 우리의 강한 민족의식뿐만 아니라 조선(북한)에 대한 반감과 중국에 대한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAL858, 바다 아닌 산을 수색한 정부</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210352</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210352</guid>
      <pubDate>2024-03-30T11:49:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박강성주 (KAL858기 사건 연구자) 1987년 12월 9일, 외교부는 문건을 하나 작성했는데 비밀문서라는 뜻의 “秘” 표시가 있다. 제목은 “KAL기 실종 사건 개요”다. 이 자료는 다른 문서와 달리 경어체로 쓰였다. 그리고 “여러분들도 알고 계시듯이”라는 문구로 추정컨대, 기자회견 또는 관계부처회의 자료인 듯하다(2016070055, 119쪽).바다 아닌 산을 수색한 치명적 잘못향후 대책 가운데 수색활동 부분이 주목된다. “현지 수색 지역이 해발 1,000-1,200m의 산맥 밀림지역으로 활동에 장애가 있읍니다. 이러한 상황에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 셋째 이야기, 과거를 팔아먹은 자, 현재도 미래도 팔아먹으려 할 것이다(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210353</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210353</guid>
      <pubDate>2024-03-30T14:44:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 감독이란 무엇인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/04/01/FNASZKVIFFGSLHSQFCWPRZAPSM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/04/01/FNASZKVIFFGSLHSQFCWPRZAPSM/</guid>
      <pubDate>2024-03-31T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 위원장이 ‘조건부’ 핵전쟁을 할 것인가?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210367</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210367</guid>
      <pubDate>2024-04-01T13:44:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/경남대 극동문제연구소 초빙석좌교수) 북한 전문가 로버트 칼린 연구원과 지그프리드 해커 교수가 지난 1월 11일 &lt;38노스&gt;에 기고 한 글에서 그들은 &quot;김정은이 50년대 김일성처럼 전면전을 감행할 전략적 결정을 내렸을 수 있다&quot;고 주장한 바 있다. 그들의 주장이 일파만파로 퍼져 그들의 주장의 근거를 발견할 수 없어 유감스럽다. 그러나 김정은 국무위원장은 &quot;미국과 남조선 것들이 만약 끝끝내 우리와의 군사적 대결을 기도 하려 든다면 우리의 핵전쟁 억제력은 주저 없이 중대한 행동으로 넘어갈 것&quot;이라는 핵전쟁의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 1시간 앞당기는 서머타임 효과의 명암</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/02/QPDX3OI3HVBZTAOY633GYTAEW4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/02/QPDX3OI3HVBZTAOY633GYTAEW4/</guid>
      <pubDate>2024-04-01T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이응준의 포스트잇] [25] ‘최후의 만찬’이 필요한 선거</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/02/F46WPHUIDZG6ZDV2UTEKQFEB6Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/02/F46WPHUIDZG6ZDV2UTEKQFEB6Q/</guid>
      <pubDate>2024-04-01T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 외교의 문제점과 나아갈 다섯 가지 방향</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210371</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210371</guid>
      <pubDate>2024-04-01T18:11:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한민국에 가장 주요한 것은 외교이다. 해양국가와 대륙국가의 틈바구니에 있는 한국에게는 안보외교가 소중하고, 부존자원 없는 한국에게는 통상외교가 주요하다. 또 이 안보외교외 통상외교를 치밀하게 법적으로 밑받침하는 국제법 연구도 매우 필요하다.이웃 일본은 일찌기 청일전쟁에서 승리는 했지만, 러시아·독일·프랑스 3국 압력으로 요동반도 반환 이후 이 외교의 중요성을 절실하게 깨달았다. 이어 이 외교를 밑밭침할 일본국제법학회를 미국국제법학회보다 10년 앞서 창설하였다. 국제사회의 흐름과 이를 논리적으로 믿밭침하는 국제법의 주요성을 제대로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하여튼 평양에는 꼭 가야 돼요”</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210374</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210374</guid>
      <pubDate>2024-04-02T04:09:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구순 맞은 장기수 박희성 선생을 찾았다. 하루 전 낙성대 만남의 집에서 많은 하객을 맞아 구순 잔치를 치른 후라 피곤할 텐데도 박 선생은 [통일뉴스] 일행을 반갑게 맞이했다. 박 선생은 짧은 인터뷰 중에도 노동당에 대한 애착과 북송에 대한 집념을 숨기지 않았다. 특히 이번 4.10총선에서 민주진보진영이 이겨 정세가 확 바뀌길 기대했다. 박 선생과의 미니 인터뷰는 3월 24일 장기수들이 기거하는 낙성대 만남의 집에서 이뤄졌다. / 편집자 주 □ 이계환 기자 : 90회 생신을 맞이하셨습니다? 소감이 어떠세요?■ 박희성 장기수 : 나는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 尹정부의 ‘언론장악 외주화’가 예고했던 오늘</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317042</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317042</guid>
      <pubDate>2024-04-02T10:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>YTN은 2008년 돌이킬 수 없는 강을 건넜다. 이명박 정부 첫해 MB 언론특보 출신 낙하산 사장이 내려오자 YTN 구성원들은 창사 이래 첫 파업에 돌입했고 공정방송 투쟁의 대가는 컸다. 그해 10월6일 노종면 노조위원장을 포함해 6명의 기자가 해고됐다. 1987년 민주화 이후 벌어진 첫 번째 언론인 대량 해직 사태였다. 노종면 위원장은 구속됐고, 수십 명의 조합원이 중징계와 보복성 발령을 받았다. 노종면 기자는 2017년 8월 3249일 만에야 복직했다.2024년 YTN은 또다시 돌이킬 수 없는 강을 건너고 있다. 지난 1일 취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] 걱정 없이 거리를 다니며 살고 싶어</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246964</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246964</guid>
      <pubDate>2024-04-02T14:51:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성폭력상담소 소모임 &apos;페미니스트 콩깍지 프로젝트&apos; 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. 여성신문은 &apos;콩깍지들&apos;의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다. &lt;편집자 주&gt; 「안방으로 와라.」내일은 처음으로 혼자 기차여행을 가는 날. 샤워를 끝내고 기분 좋게 잠들려는 찰나, 가슴이 철렁해지는 메시지를 받았다. 내일 몰래 집을 떠나려는 것을 들켰나? 엄마가 방 안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한국 과학의 선구자들] KIST 초대 소장·과기처 장관만 7년 7개월… 한국 과학을 이끌었다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/03/JEOLQZJ2TRGWHANAKK4HSCKNOE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/03/JEOLQZJ2TRGWHANAKK4HSCKNOE/</guid>
      <pubDate>2024-04-02T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [14] 가장 개인적인 것이 가장 강력하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/03/XGFJ45I5XJB6FKKPIXNERQK7IU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/03/XGFJ45I5XJB6FKKPIXNERQK7IU/</guid>
      <pubDate>2024-04-02T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김윤덕 칼럼] “전태일을 진영에 가두지 말라”는 한석호의 절규</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/03/P3WWQNAFMBFTTEPY2VRO6QWRUU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/03/P3WWQNAFMBFTTEPY2VRO6QWRUU/</guid>
      <pubDate>2024-04-02T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 공영방송, ‘장악을 넘어 공중분해’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317056</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317056</guid>
      <pubDate>2024-04-02T20:58:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>KBS 사장 취임 직후 프로그램 폐지와 진행자 교체, 이어진 대국민 사과, 국장 임명동의제 거부, 노사 단체협약 무력화까지…. 모두 계획된 시나리오였다. &lt;위기는 곧 기회다!!!&gt;라는 제목의 대외비 문건에는 앞선 ‘과제’들과 함께 “언론노조 KBS본부 중심 노영방송 체제 단절”이 목표로 명시되어 있었다. 윤석열 국민의힘 대선후보가 2022년 3월6일 “민주당 정권이 강성노조 전위대를 세워서 갖은 못된 짓 다 하는데 그 첨병 중 첨병이 바로 언론노조”라고 주장했다. 그가 대통령이 되면서 언론노조는 정권의 타깃이 되었고, 문건은 그 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선 8일전, 통일부가 &apos;북의 총선 개입시도&apos;를 언급한 까닭은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210386</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210386</guid>
      <pubDate>2024-04-02T23:36:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>총선을 8일 앞두고 통일부가 그야말로 &apos;열일&apos;(열심히 일하다)하고 있다.2일 오전, 전날까지 예정에 없던 &apos;북한의 우리 총선 개입시도 관련 통일부 입장&apos;이 발표됐다. 기자들에게 문자메시지로 발송된 통일부 입장문은 &quot;북한은 우리 선거일정을 앞두고 [노동신문], [조선중앙통신] 등의 관영 매체를 통해 대통령을 모략·폄훼하며, 국내 일각의 반정부 시위를 과장하여 보도하고, 우리 사회 내 분열을 조장하는 행태를 지속하고 있다&quot;며, 이를 총선 개입시도라고 언급했다.이어 이같은 북한의 시도는 &quot;우리의 자유민주주의 체제의 근간을 훼손시킬 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] 있는 모습 그대로 존중받는 세상을 꿈꿔</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247011</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247011</guid>
      <pubDate>2024-04-03T15:09:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성폭력상담소 소모임 &apos;페미니스트 콩깍지 프로젝트&apos;는 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. 여성신문은 &apos;콩깍지들&apos;의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다. &lt;편집자 주&gt;나는 감각이 예민해서 브래지어를 차고 버티지 못한다. 누군가가 갈비뼈를 끈으로 묶고 숨통을 막아버리는 느낌이 든다. 억지로 차고 버티면 고통스럽다 못해 감각이 멍해진다. 다른 일에는 아예 손</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 걷기 운동, 속도보다 더 중요한 것은?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/04/2LHSGLR4ORD7HMQFYD5VJZ5C5Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/04/2LHSGLR4ORD7HMQFYD5VJZ5C5Y/</guid>
      <pubDate>2024-04-03T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사이언스프리즘] 집단의 선택은 언제 파국으로 가는가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516713</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516713</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/28/20240228519685.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  2024년은 그야말로 전무후무한 ‘선거의 해’다. 한 해 동안 우리 나라뿐만 아니라 미국, 영국, 러시아, 우크라이나, 방글라데시, 파키스탄 등 최소한 전 세계 64개국에서 크고 작은 선거가 치러지고, 미국 TIME 매거진에 따르면 전 세계 인구의 49%가 어떤 형태로든 투표에 참여하게 되는 해라고 한다. 물론 모든 투표가 같은 의미를 가지는 것은 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계타워] 연극 ‘두 메데아’ 취소가 남긴 숙제</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516710</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516710</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/12/27/20231227515785.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  올 초 서울문화재단이 운영하는 대학로 공공극장 쿼드에서 예정된 연극 ‘두 메데아’ 공연이 개막을 코앞에 두고 전격 취소됐다. 연극계 거물인 이윤택 전 연희단거리패 예술감독이 오랜 기간 추악한 성범죄를 저지른 것으로 드러난 2018년 ‘미투(me too, 나도 당했다)’운동 당시 연희단거리패 대표였던 배우 김모씨가 출연한 게 논란이 됐기 때문이다. 특히 김씨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계포럼] 총선 이후가 걱정이다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516595</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516595</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/11/01/20231101522921.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대세는 기울었다. 대부분의 여론조사 결과가 국민의힘의 참패, 더불어민주당의 대승을 점친다. 양당 자체 분석도 다르지 않다. 국민의힘은 21대 총선에서 전체 103석에 그쳤다. 그때와 엇비슷할 것이라는 전망까지 나온다. 내일부터 22대 총선의 사전 투표가 진행된다. 사전 투표가 진행될 때면 이미 표심은 굳어진다. 경천동지할 이슈가 터지지 않는다면 10일 선거</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 건보 무임승차</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516596</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516596</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403519067.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  건강보험의 허점을 노려 병원을 돌아다니는 일부 환자들을 ‘의료쇼핑족’이라고 일컫는다. 몇해 전 60대 A씨는 일년에 무려 358일 병원을 들락거리며 진료를 받았다. 하루 평균 4회꼴로, 어떤 날은 하루 8곳 병원을 돌며 무려 1425회 진료를 받았다. 횟수 제한 없이 적용되는 건보를 악용한 측면이 크다. 외국인도 예외는 아니다. 국내 친인척이 피부양자로 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 존엄사 ‘벼락치기’ 결정 개선, 사회적 공론화 서두를 때다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516598</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516598</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520320.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  회생 가능성이 없는 환자의 자기결정권이 확대될 전망이다. 보건복지부는 그제 확정한 호스피스·연명의료 종합계획(2024∼2028)에서 무의미한 연명치료를 시행하지 않거나 중단할 수 있는 연명의료계획서 작성 시기를 ‘말기’에서 이전 단계로 앞당기기로 했다. 암이나 중증질환 진단을 받았을 때도 연명의료 중단 여부를 결정해 많은 사람이 활용하도록 하자는 취지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “미군 성상납” 이어 女후보에 “나베”… 저급한 野 성인지 감수성</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516597</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516597</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520297.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  4·10 총선에서 범야권 200석까지 넘본다는 더불어민주당의 성인지 감수성이 의문스럽다. 민주당 김준혁 후보(경기 수원정)가 그제 밤 ‘이화여대 김활란 초대 총장이 미군 장교들에게 학생들을 성상납시켰다’는 발언과 박정희 대통령 및 위안부 비하 발언 등에 대해 사과했다. 그가 이화여대 반발과 김민석 총선상황실장의 사과 권고가 없었더라도 사과를 했을까. 수시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대통령의 조건 없는 만남 제안, 전공의들 외면해선 안 돼</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516599</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516599</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520284.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령과 전공의들의 직접 대화 성사 여부에 이목이 쏠리고 있다. 전국의대교수협의회 비상대책위원회(전의비) 조윤정 홍보위원장이 그제 “대통령이 전공의를 만나 달라”, “전공의도 조건 없이 대통령을 한 번만 만나 달라”고 눈물로 호소해서다. 이에 대통령실은 “대통령이 전공의를 만나 직접 이야기를 듣고 싶어한다”며 어제 대통령 일정을 비워 놓으며 호응했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 김준혁, 역사학자라면 사퇴가 옳다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247026</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247026</guid>
      <pubDate>2024-04-04T13:54:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대학에서 역사를 가르치는 역사학자이자 22대 총선에 민주당 후보로 지역구에 출마한 정치인인 김준혁씨가 한 유튜브 방송에서 “김활란 이화여대 초대 총장이 6.25 전쟁 중 이화여대 학생들을 미군 장교들에게 ‘성상납’했다”고 말한 것을 결국 사과했지만, 그가 던진 말들의 파문은 가라앉지 않고 있다. 이화여대와 이화여대 동창회가 근거 없는 명예훼손이라며 사과와 후보 사퇴를 요구하고 나섰다. 동창회는 4일과 5일 항의 모임을 갖겠다고 공표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 아저씨, 그런 식으로는 내 표 못 받아</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246973</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246973</guid>
      <pubDate>2024-04-04T16:34:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필자는 이대남이다. 부산이 고향이지만 인생의 1/3을 서울에서 살고 있다. 반골 기질이 있어 권위적인 것을 싫어하고 자유와 다양성을 추구한다. 동시에 대한민국 육군 장교 출신이며 안보에 있어 보수적인 편이다. 그리고 페미니스트로 살고자 노력하는 사람이다.“이번 총선, 어디에-누구에게 투표해야 할지 모르겠다.”나의 고민이며, 내 친구의 고민이자, 많은 주변 사람의 말이다.나는 큰 걸 바라지도 않는다. 획기적인 기후 정책이나 신냉전에 맞설 새로운 외교-안보 노선을 제시하는 정치인을 기대하지 않은지는 이미 오래됐다. 그저 공인답게 품격</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양해원의 말글 탐험] [218] 누가 피해를 볼까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/05/HLKWKLDOF5DSBJOG6EXO2DJHME/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/05/HLKWKLDOF5DSBJOG6EXO2DJHME/</guid>
      <pubDate>2024-04-04T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [133] 하책과 상책</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/05/46U7GCYLT5DJJKOTKQVIYBK7QE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/05/46U7GCYLT5DJJKOTKQVIYBK7QE/</guid>
      <pubDate>2024-04-04T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상]  개발 멈춰, 원전 멈춰, 파괴 멈춰</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247041</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247041</guid>
      <pubDate>2024-04-04T18:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성폭력상담소 소모임 &apos;페미니스트 콩깍지 프로젝트&apos;는 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. 여성신문은 &apos;콩깍지들&apos;의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다. &lt;편집자 주&gt; 지구에 머물고 있는 하나의 생명으로서 책임감을 느낀다. ‘지구야 미안해’라는 슬로건의 가벼움이 싫지만, 지구와 동료 생명들에게 깊이 미안한 것은 사실이다. 인류는 발전이라는 이름으로 너무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 봄철 건조기 산불 비상… 탐방객 각별한 주의를</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513976</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513976</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:21:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 이맘때면 건조한 날씨에 전국 곳곳에서 일어난 산불 때문에 국토가 몸살을 앓는다. 작은 부주의로 발생하는 산불은 삶의 터전을 송두리째 앗아가기도 한다. 지난해 발생한 산불은 596건에 피해면적 4991.97ha로, 축구장 약 5000개(약1ha)가 산불로 소실되었다. 입산자 실화가 170건(28.5%)으로 가장 많았다. 국립공원관리공단은 오는 5월15일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 아이들도 미래의 유권자입니다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513971</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513971</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518778.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  퇴근길에 눈에 띄는 색의 잠바를 걸쳐 입고 큰소리로 외치는 소리를 종종 듣는다. “평안한 저녁 되세요. 국회의원 후보 아무개입니다.” 그날 저녁, 7살 딸아이가 달력의 4월10일을 가리키며 저 빨간날은 무슨 날인지 물어 국회의원 선거 날이라고 알려줬는데, 그때부터 질문이 꼬리에 꼬리를 무는 힘든 상황이 펼쳐졌다. “국회의원이 뭐야?”, “선거가 뭐야?”,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 주거·생활 인프라 혁신으로 지속가능 도시 건설</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513965</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513965</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518769.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “좋은 도시란 젊은이가 거리를 걸으며 자신의 미래에 대한 영감을 얻을 수 있는 곳이다.”
        
        건축의 거장으로 불리는 루이스 칸의 말이다. 사람은 도시를 만들지만, 도시 역시 사람을 성장시킨다. 도시의 활력과 발전이 그만큼 중요하다는 의미일 것이다.
        현재 우리나라는 인구의 92%가 도시에 살고 있다. 자원의 집약으로 경쟁력을 높여 온 도시의 이면에는 양극화
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김병수의마음치유] 봄날의 우울</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513969</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513969</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/04/06/20230406525242.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  사람들은 자신의 기분을 어떻게 알아차릴까? 정서는 거창한 기술을 학습해야 느낄 수 있는 게 아니니 “내 기분, 내 마음이니까 그냥 아는 거지”라고 말할 수도 있겠다. 그런데 막상 “지금 어떤 느낌이 드나요?”라고 물으면 우물쭈물하며 대답 못 하는 이들이 많다. 우울감에 젖어 있다는 걸 스스로 잘 알고 있는 사람이라도 그것의 강도가 누구나 경험하는 보통 수준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김미월의쉼표] 저를 뽑아주세요</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514015</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514015</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/09/01/20230901514445.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  잠자리에 누운 딸아이가 갑자기 내일 반장 선거가 있다고 했다. 평소 학교에서의 일을 집에 와서 고하는 데 영 무심하던 아이가 자다 말고 털어놓은 것을 보면 제 딴에는 중요한 일로 느껴졌던 모양이다. 아니나 다를까, 녀석이 비장한 어조로 덧붙였다. 엄마, 나 반장 선거 나갈 거야. 내일 친구들 앞에서 말할 내용을 미리 들려주겠다며 아이는 자리에 누운 채 천장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리땅,우리생물] 엽록소는 없지만 쓰임새는 많은 천마</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514010</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514010</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518820.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  우리 조상들은 수천년 동안 다양한 분야의 문헌을 통해 자생생물자원의 유용성을 전하고 있다. 그중에서도 독특한 생물학적 특성과 다양한 의학적 효능으로 많이 언급되는 식물이 바로 천마이다.
        
        난초과의 여러해살이 식물인 천마는 우리나라 산지의 그늘진 곳에서 드물게 볼 수 있다. 6∼8월이 되면 연한 황갈색의 꽃이 피고 열매는 타원형으로 지름이 1∼1.5cm
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[교육의미래] 수업 혁신은 학습자 존중에서 출발해야 한다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514013</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514013</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/08/20240208515074.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 3월 교육부가 발표한 ‘교사가 이끄는 교실 혁명을 촉진하는 자율적 수업 혁신 지원 방안’은 두 가지 문제의식을 전제하고 있다. 하나는 ‘급변하는 교육 환경에서 성장한 다양한 학생들에게 관행화된 획일적인 수업을 하고 일회성 지식 중심 평가를 하는 것은 학습 흥미와 수업 참여를 저하’시킨다는 것이고, 다른 하나는 ‘디지털 격변기에 수업과 평가의 변화 없이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계와우리] 北·러 협력, 대가를 부여해야 할 때</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515980</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515980</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/01/18/20240118517950.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대북제재 레짐에 대한 공략이 거세다. 유엔 안보리는 2006년 북한의 1차 핵실험에 대응하여 북한의 주요 무기수출을 금지하는 안보리 결의 1718호를 시작으로 대북제재 위원회를 설치하여 운용해왔다. 위원회는 북한의 주요한 핵개발이 있을 때마다 대북제재를 주도했다. 무기의 전면금수를 규정한 1874호(2009), 제재대상을 개인과 단체까지 확대한 2087호(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[현장에선] 흑백 개혁의 위험</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514020</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514020</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/22/20240222518895.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “우리나라에서 로스쿨 도입은 처음부터 끝까지 정치적 이해관계의 산물이었고(참여정부 주연, 한나라당 조연, 국민 관객의 영화였다) 이것이 바로 대한민국 로스쿨의 비극이다. 우리 모두가 패자다.”
        
        한국형 로스쿨법이 2007년 7월3일 자정 국회를 통과한 이듬해인 2008년, 서울대 법대 이용식 교수가 ‘현대형법이론’ 서문을 통해 펼친 주장이다.
        16년이 지
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 재벌가의 승계와 상속세</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515983</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515983</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519047.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  이재용 삼성전자 회장은 20대 후반이던 1990년대 중반 아버지 고 이건희 회장으로부터 61억원을 증여받았다. 그는 이 돈으로 에버랜드와 에스원, 제일기획 등 비상장사의 주식이나 주식연계채권을 사들인 후 상장 차익을 남기는 방식으로 승계자금을 확보했다. 당시 에버랜드는 삼성 지배구조의 핵심고리였다. 이 회장은 에버랜드에서 시작해 삼성물산, 삼성생명, 삼성전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 재외투표율 ‘과대포장’ 선관위, 이러고서 국민신뢰 얻겠나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515984</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515984</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519007.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  중앙선거관리위원회가 또 논란에 휩싸였다. 이번에는 4·10총선 재외선거 투표율이 역대 최고치인 62.8%를 기록했다고 과대 포장했다. 재외국민투표는 국내 투표와 달리 선거 전 공관에 유권자 등록을 하는 절차를 반드시 거치는데, 이 62.8%는 이 등록 절차를 거친 인원 대비 투표율이다. 전체 재외국민 197만여명 중 투표에 참여한 인원은 9만2923명으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 5일·6일 사전투표… 냉철한 판단으로 불량후보 걸러내야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515981</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515981</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518952.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  22대 총선의 사전투표가 오늘부터 이틀간 실시된다. 2013년 4월 재보선에서 처음 도입된 사전투표의 참여율은 꾸준히 증가 추세를 보인다. 중앙선거관리위원회의 최근 조사에선 투표 의향이 있는 유권자 중 ‘사전투표를 하겠다’는 응답이 41.4%나 됐다. 주소지와 관계없이 전국 어디서나 투표할 수 있다는 편리함이 투표율 견인의 배경으로 분석된다. 보수층 일각에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹 “의료개혁 전공의 입장 존중”, 사태 해결 모멘텀 이어가길</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515985</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515985</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519038.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령이 대국민 담화를 통해 의료계에 한 대화 제의를 전공의들이 받아들임으로써 사흘 만에 만남이 성사됐다. 윤 대통령은 어제 서울 용산 대통령실에서 2시간20분간 박단 대한전공의협의회 비상대책위원장을 면담했다. 정부의 의대생 2000명 증원 방침에 반발한 전공의 1만1900여명이 병원을 집단이탈한 지 44일 만이다. 윤 대통령은 현 의료체계의 문제점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 투표는 미투 운동을 기억하는 우리의 방식이다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246933</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246933</guid>
      <pubDate>2024-04-05T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22대 총선이 눈앞에 다가왔다. 생각지 못했던 정당이나 정치인들이 만나 ‘대승적’ 연합을 꾀하고, 언제 그랬냐는 듯 쿨하게 헤어졌다가 뜻밖의 ‘위성정당’에서 다시 만나는 일이 계속되고 있다. 심지어 모 후보의 경우 세계 최초 ‘위성정당 비례 재선’에 도전하는 웃지 못할 상황도 보게 되는 요즈음이다. 준연동형 비례대표제의 취지는 없어진 지 오래, 과정이야 어찌됐든 국회에 들어가면 그만이라는 새로운 정당정치가 관행이 될까 우려가 된다. 이러한 정치 환경에서 후보자 개인의 성평등/소수자 감수성까지 기대하는 것은 과한 희망일지 모르나 그래</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] ‘돈 안되는’ ‘어린 것들’이 존중받는 세상을 원해</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247054</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247054</guid>
      <pubDate>2024-04-05T12:38:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성폭력상담소 소모임 &apos;페미니스트 콩깍지 프로젝트&apos;는 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. 여성신문은 &apos;콩깍지들&apos;의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다. &lt;편집자 주&gt; “근데... 돈은 어떻게 벌려고요?”대학원에서 같이 수업을 듣던 분과 점심식사를 하다가 시민단체 활동가로 지내고 싶다는 내 말에 돌아온 대답이었다. 대학원 과정 내내 나를 쫓아다닌 물음은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 평등·다양성 앞세운 미국 아이비리그의 추락</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/06/GIJSQ6YFHBGT5BLNHV4EGV3UE4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/06/GIJSQ6YFHBGT5BLNHV4EGV3UE4/</guid>
      <pubDate>2024-04-05T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정훈 칼럼] 유동규는 왜 ‘목숨 걸고’ 법정에 선다 했나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/06/PWMK2GUGS5BBHIGNMVSPSQ7QBI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/06/PWMK2GUGS5BBHIGNMVSPSQ7QBI/</guid>
      <pubDate>2024-04-05T18:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 넷째 이야기, 다시 사월의 하늘 아래(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210409</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210409</guid>
      <pubDate>2024-04-06T01:16:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[운동사이] 여자, 여행, 그리고 운동</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247033</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247033</guid>
      <pubDate>2024-04-06T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“전지훈련 온 거예요?”오후 내내 수영하고 찾아간 레스토랑의 사장님이 물었다. 나와 일행은 4박 5일 일정으로 워케이션 중이라고 답했다. 일(work)하면서 휴가(vacation)를 즐긴다는 워케이션의 취지에 맞게 오전에 일하고 오후에는 나가 놀았는데, 놀이라는 게 죄다 운동이었다. 여행 중에 달리기, 주짓수, 수영, 요가를 한다고 하면 훈련하러 온 거냐는 질문이 돌아왔다.처음부터 이렇게 매일 운동하는 일정을 계획한 건 아니었다. 그저 오전에 몰아서 일하고 오후에도 틈틈이 일하느라 먼 곳까지 이동하기에 부담스러웠다. 해지기 전까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국의 대(對)중국 정책은 상식으로 되돌아와야</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210417</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210417</guid>
      <pubDate>2024-04-07T00:50:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제: 韩国对华政策需回归常识 (환구시보 게재)저자: 잔더빈 (詹德斌 / 상하이 대외 경제무역대학 조선반도 연구센터 주임, 교수, 상하이시조선반도연구회부회장)출처: https://opinion.huanqiu.com/article/4HD0GWrXdTQ (2024-04/01)역자 : 강정구 전 동국대 교수한국의 집권여당인 국민의 힘 긴급대책위원장 한동훈은 일전에 야당인 더불어민주당 대표인 이재명의 중국 관련 발언을 비판하면서 “더불어민주당이 다시 한 번 중국에 대한 굴종의 태도를 증명했다라고” 말했다. 이러한 한국 여당고위층의 태도는 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1440] 명당의 핵심은 적선(積善)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/08/FFRY2JI57ZAIRPZS6RBGQBT5OM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/08/FFRY2JI57ZAIRPZS6RBGQBT5OM/</guid>
      <pubDate>2024-04-07T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] 비인간동물과 인간동물의 존엄한 삶을 원해</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247113</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247113</guid>
      <pubDate>2024-04-08T17:35:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성폭력상담소 소모임 &apos;페미니스트 콩깍지 프로젝트&apos;는 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. 여성신문은 &apos;콩깍지들&apos;의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다. &lt;편집자 주&gt;“우리는 개, 돼지가 아닙니다.”국정농단 시위, 스포츠계 미투 운동에 나선 이들은 외친다. 지위와 권력에 이리저리 휘둘리는 모양은 ‘개, 돼지’라고, 우리는 그런 ‘개, 돼지’가 아니라고.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] “잘난 체하는 당신들 한국 사람들 때문이잖아”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/09/24PKT6IF5FAGHIEPUHX7WUZACQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/09/24PKT6IF5FAGHIEPUHX7WUZACQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-08T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조형래 칼럼] ‘죽기 살기’ 총선에서 사라진 메가시티</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/09/W6SSIJCRMFCCTJIN5DFFBF5ZS4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/09/W6SSIJCRMFCCTJIN5DFFBF5ZS4/</guid>
      <pubDate>2024-04-08T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] ‘9틀막 사태’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317225</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317225</guid>
      <pubDate>2024-04-09T13:27:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결국 ‘입틀막’ 심의가 예능프로그램의 사전검열로 이어졌다. MBC는 7일 방영 예정이던 ‘복면가왕’ 9주년 특집방송을 연기했다. ‘뉴스데스크’ 일기예보에 등장한 ‘파란색 1’이 선거방송심의위원회(선방위)에서 관계자 징계가 나오자 벌어진 일이다. 더불어민주당 기호 1번을 연상시킨다는 게 징계 사유였으니, 9를 강조한 특집은 조국혁신당을 연상시켜 징계로 이어질 수 있다는 우려가 작용했을 것이다. ‘1틀막’이 없었다면 ‘9틀막’도 없었다. ‘김건희 특검’을 부를 때 ‘여사’를 붙이지 않았다고 방송사에 행정지도를 결정하는 나라만 아니었다면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 누구의, 누구에 의한, 누구를 위한 돌봄 정책인가?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247144</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247144</guid>
      <pubDate>2024-04-09T15:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22대 국회의원 선거의 열기가 한껏 달아오르고 있다. 정당들은 저마다의 정책을 내세우면서 홍보에 나서고 있다. 선거 때마다 나오는 정책 공약집은 각 정당의 정체성이 무엇인지를 알려 주기도 하지만 현재 우리사회가 어떤 문제를 안고 있는지를 가장 잘 보여준다. 이번 정책 공 약집에서 단연 돋보였던 것은 돌봄 정책이었다. 2023년 합계출생률이 0.6명대로 떨어지고 65세 이상 고령인구가 18%에 육박해 감에 따라 돌봄 위기에 대한 대응 없이 우리 사회가 돌아갈 수 없다는 인식이 확산되기에 이른 것이다.소위 거대 정당들은 앞을 다투어 돌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] 다양한 목소리가 존중받는 정치를 원해</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247146</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247146</guid>
      <pubDate>2024-04-09T15:11:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정치란 무엇일까? 나에게는 함께 살기 위해 시간과 마음을 내는 것이다. 왜 이렇게 생각하는지 곰곰이 생각해 보니 공동주거 경험에서 나온 문장이었다. 원가족과 사는 집에서 나오고 싶지만 돈은 없었던 나에게 공동주거협동조합은 거의 유일한 선택지였다. 월세도 시세에 비해 저렴하고, 전세자금이라는 목돈 없이 비교적 안정적으로 지낼 수 있었다. 외로움도 걱정이었는데 3~5인의 내 또래 사람들과 같이 지낼 수 있다는 것도 든든했다. 그러나 곧 함께 살기는 각자의 처지가 언제든지 갈등 상황으로 번질 수 있고, 그래서 협의와 조정이 상시적으로 필</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [15] 낭만적 얼간이의 시대는 갔다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/10/NDWONHNQGVHDVMJNG5PGF7TV4M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/10/NDWONHNQGVHDVMJNG5PGF7TV4M/</guid>
      <pubDate>2024-04-09T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 22대 국회에 바란다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317215</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317215</guid>
      <pubDate>2024-04-10T10:50:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송3법으로 불렸던 공영방송 정치독립법이 지난해 본회의를 통과했다. 1987년 방송법 제정 이후 36년 만의 ‘사건’이었다. 그러나 여당은 대안없이 반대만 했고, 결국 대통령 거부권에 막혔다. KBS·MBC·EBS 이사를 늘리고 거대 양당이 나눠 갖던 이사 추천권을 학계·현업단체 등으로 분산하는 안이었다. 22대 국회에선 여당도 대안을 내놓고, 야당도 협상 가능성을 열어둬야 한다. 정권교체가 이뤄질 때마다 반복되는 ‘공수 교대’에 국민도 지쳤다.불법적 기사형 광고에는 상응하는 대가가 필요하다. 광고를 기사처럼 속여 독자들의 피해로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정수윤의 하이쿠로 읽는 일본] [9] 기다리던 순간은 언제나 빨리 지나간다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/11/AYFZ3KBAFZEDDIIKNWAEEWZCO4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/11/AYFZ3KBAFZEDDIIKNWAEEWZCO4/</guid>
      <pubDate>2024-04-10T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 내비게이션만 보는 운전, 기억상실증·치매 위험</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/11/52PGEVZWT5HNVJ2UGYZXAHLYWY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/11/52PGEVZWT5HNVJ2UGYZXAHLYWY/</guid>
      <pubDate>2024-04-10T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양해원의 말글 탐험] [219] 개떡같이 말해도 찰떡같이?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/11/PAPJMAPLSJAMLKN5K2QPXR6C4M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/11/PAPJMAPLSJAMLKN5K2QPXR6C4M/</guid>
      <pubDate>2024-04-10T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 분양 주택까지 세금 들어가서야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/04/11/RTJJDC3SHVBFNFZFBP6KDYDONM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/04/11/RTJJDC3SHVBFNFZFBP6KDYDONM/</guid>
      <pubDate>2024-04-10T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 엄석대는 나를 왜 때렸을까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247172</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247172</guid>
      <pubDate>2024-04-11T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다.*이 글에는 트라우마를 유발할 수 있는 폭력을 묘사하는 표현과 문장이 등장합니다. 폭력으로 인한 트라우마와 상처로 힘든 시간을 보내는 모든 분들께 위로와 연대의 마음을 보냅니다.무릎 꿇었다. 제발 때리지 말아 달라고. 내가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신상목의 스시 한 조각] [167] 인재 유치 경쟁</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/12/Y4ABLSK7OVDOBECG7PDBEEK4R4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/12/Y4ABLSK7OVDOBECG7PDBEEK4R4/</guid>
      <pubDate>2024-04-11T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박성희의 커피하우스] 22대 총선에서 정책 선거가 실종된 이유</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/12/HMVRMHDDHBDYHEMV77MYKP4ENQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/12/HMVRMHDDHBDYHEMV77MYKP4ENQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-11T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] ‘이대 비하’하고도 국회의원에 당선된 비결</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/12/Q6BMJTDF6RA4NGTYHGBSR5WBPY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/12/Q6BMJTDF6RA4NGTYHGBSR5WBPY/</guid>
      <pubDate>2024-04-11T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [134] 용기의 무게</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/12/GAFQQPQV6VC2BDROCA3S4CRQAQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/12/GAFQQPQV6VC2BDROCA3S4CRQAQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-11T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 어떻게 편을 들 것인가 : 성공한 덕후의 조건</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247125</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247125</guid>
      <pubDate>2024-04-12T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>며칠 전 만난 택시 기사님은 우리 사회에서 동창, 동향 등 어떤 고리만 있어도 편을 만들어, 그것을 대단한 세력이라고 목소리를 내는 사람들이 가장 큰 문제라고 했다. 선거철에 이러한 특성이 더 유난한데 유능하지도 않고, 문제가 있다는 걸 잘 알면서도 자기편이라고 생각하는 사람에게 표를 준다는 것이었다.자기 진영을 지켜야 한다는 보신주의와 이기주의가 현재 많은 이들로부터 문제로 지적되고 있다. 공평함이라는 것에 대해 확신이 없어서 어떤 줄이라도 정치적 안전망으로 확보해야 한다는 한국사회의 정치적 생존 방식이라고 생각한다. ‘우리 편’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 대중과 소통하려는 노력들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>투표를 해야 하나, 말아야 하나. 며칠 전에 신간 시집 《아름다움을 버리고 돌아와 나는 울었다》가 출판사 창고에 입고되어 보도자료를 쓰고 서점에 신간 등록을 하는 등 출판사 일로 바빠 사전투표를 하지 못했다. 이상하게도 내가 운영하는 이미출판사에서 신간을 간행하는 시기가 선거일과 겹쳐, 지난 대선 때는 선거일에 파주의 인쇄소에 가서 표지 감리하느라 지쳐 투표를 할 엄두도 내지 못했다. 하필 시사저널에 쓰는 글이 22대 총선 투표일과 겹쳐 지금 쓰는 원고를 저녁까지 끝내지 못하면 이번에도 투표소에 가지 못할 게다. 내 “소중한 한 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 러시아 제재의 무력화, 북한도 보고 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/13/P7VU4GFAM5CKZOZ6VQBTKVTVIU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/13/P7VU4GFAM5CKZOZ6VQBTKVTVIU/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강천석 칼럼] 호남 유권자 투표 성향 ‘정말’ 전략적인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/13/IIM7W433GZE5XHW6IE7BWXWUDE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/13/IIM7W433GZE5XHW6IE7BWXWUDE/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 넷째 이야기, 다시 사월의 하늘 아래(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210447</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210447</guid>
      <pubDate>2024-04-13T09:23:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양당 보혁 정치계의 껍데기는 이제 물러 나야 한다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210450</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210450</guid>
      <pubDate>2024-04-14T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 제22대 국회의원 총선을 겪으면서 다시 한번 이 나라 양당 정치 보혁을 막론하고 윤석열 정권 2년간 폐허가 된 나라를 다시 만들어야 한다(再造山河)는 성웅 이순식 장군의 절실함을 압도적 국민 다수가 되새겼을 것이다.보수는 70년대 식 이념편향적 색깔론을 내세워 나라를 거덜나게 하고, 평화파괴, 사회 불평등 심화 및 민주주의 실종에 무관심했다. 보수는 아직도 구시대적 친일적 행각 및 냉전 및 독재하 양민학살을 반성도 않고, 70-80년대 개발연대 시대의 냉전사고에 대한 향수로 그들의 기득권을 고수하려고 감언이설로 유권자의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1441] 호거산(虎踞山) 운문사</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/15/EO2Y6YGKFNBF7BPO7MJBMHRGXY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/15/EO2Y6YGKFNBF7BPO7MJBMHRGXY/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] ‘의료 대란’ 골든 타임, 이제 정말 얼마 남지 않아</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/04/15/YR7AIDOO3ZBHPBKRXPXV7IBPRY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/04/15/YR7AIDOO3ZBHPBKRXPXV7IBPRY/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국의존 중국제압이 일본에 안겨준 환각과 위험</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210458</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210458</guid>
      <pubDate>2024-04-15T00:53:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : “倚美制华”给日本带来的是幻觉和危险 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HKCzo8S90q (2024-04/10)역자 : 강정구 전 동국대 교수일본수상 기시다는 현지시간으로 4월8일 워싱턴에 도착해 공식방문을 시작했다. 지난번 9년 전 ‘국빈’자격으로 미국을 방문했던 아베 수상에 비추어보아, 일본과 미국은 기시다의 이번 방문을 각별히 중시하였다. 일본 측은 일찍부터 위세를 과시하기 위해 철저히 준비했고, 이에 맞춰 미국 측은 높은 격조의 접대를 제공했다. 백악관 만찬과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유창선의 발언]  이준석의 생환, ‘이대남’ 구호부터 강물에 던져버려야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247288</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247288</guid>
      <pubDate>2024-04-15T14:23:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정권 심판론의 태풍이 불었던 22대 총선 결과를 놓고 다들 여당의 참패와 야당의 압승 원인을 찾는데 관심이 집중되어 있다. 그 사이에 우리가 중요하게 짚어야 할 문제가 관심의 사각지대에 방치되어 있으니 20대 남녀 사이에서 극심하게 엇갈리는 투표 행태이다.지방파 방송 3사의 출구조사 결과를 보면 4.10 총선에서 20대 이하 남성에서는 더불어민주당에 32.9%, 국민의힘에 65.1%가 투표한 것으로 나타난다. 30대 남성에서도 민주당 39.6%, 국민의힘 58.2%로, 20대 보다는 덜하지만 역시 강한 보수정당 선호가 나타난다. 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 北여성들, “결혼하면 바보, 애 낳으면 천치”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/16/YZNS6EHPSBDTXGL7QKSUFUEWI4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/16/YZNS6EHPSBDTXGL7QKSUFUEWI4/</guid>
      <pubDate>2024-04-15T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이응준의 포스트잇] [26] ‘포르노정치’ 사회</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/16/RJSGUATYKRD33FEUWULCR7Q7OA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/16/RJSGUATYKRD33FEUWULCR7Q7OA/</guid>
      <pubDate>2024-04-15T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 왜 2030 남성들도 ‘국힘’을 외면했나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/04/16/2EABLSOZFZGNPNQU4RTZOJIUQY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/04/16/2EABLSOZFZGNPNQU4RTZOJIUQY/</guid>
      <pubDate>2024-04-15T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대중 칼럼] 윤 대통령을 다시 주목한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/16/SFIODHRLUFDWVFRXH2MAYM6H6E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/16/SFIODHRLUFDWVFRXH2MAYM6H6E/</guid>
      <pubDate>2024-04-15T18:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특별 기고] ‘성평등’ 시대정신이 실종된 총선</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247284</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247284</guid>
      <pubDate>2024-04-16T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 여당이 역대급 참패를 당했다. 국민의힘과 비례위성정당인 국민의미래는 108석(지역구 90석·비례대표 18석)을 얻는 데 그쳤다. 반면, 야권은 200석에 육박하는 압승을 거뒀다. 더불어민주당(161석)이 위성정당 더불어민주연합(14석)과 함게 175석을 차지하며 단독으로 과반 의석을 확보했다. ‘검찰 정권 타도’를 외친 조국혁신당 12석, 작년 12월 국민의힘을 탈당한 이준석 전 대표가 창당한 개혁신당 3석, 진보당 1석, 새로운미래 1석을 얻었다. 윤석열 정부는 야당 협조 없이는 국정과제 입법과 예산, 인사권 행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 세월호 참사 10주기, 오보 참사 10년</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317381</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317381</guid>
      <pubDate>2024-04-16T11:41:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2014년 4월16일 오전 11시경, 언론은 세월호에 타고 있던 2학년 학생과 교사 전원이 구조됐다고 보도했다. 오후 2시에는 탑승객 477명 중 368명을 구조했다고 보도했다. 실종자 가족들은 생존자가 368명에서 164명으로 고쳐지는 화면을 바라보며 팽목항으로 향했다. 사실 확인은 뒷전인 채 정부 발표만 받아썼던 언론은 오보가 드러나자 정부를 비판했다. 하지만 ‘받아쓰기의 참극’으로 언론은 기레기라는 멸칭을 감내해야만 했다. 10년간 언론계는 얼마나 달라졌을까. 참사 당시 청와대 홍보수석은 KBS 보도국장에게 “지금 그렇게 해경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 성공한 세습 독재의 평화적 이양</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/16/UQQWSNXTSVB75HPQ2476KTFEFY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/16/UQQWSNXTSVB75HPQ2476KTFEFY/</guid>
      <pubDate>2024-04-16T11:52:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자주’, ‘민주’, ‘통일’은 ‘여전한’ 진보운동의 강령이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210476</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210476</guid>
      <pubDate>2024-04-16T16:17:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김광수: (북)정치학 박사/ 사, 부산평화통일센터 하나 이사장/ &lt;전략국가, 조선&gt; 저자 기간 진보운동은 이 땅에 자주적 민주정부를 수립하는데 실패했다. 북도 2023년 연말 전원회의와 2024년 1월 최고인민회의에서 행해진 김정은 국무위원장의 시정연설에서 ‘근 80년간 지속된 동족 개념의 남북관계에 종지부’를 찍었다. 새로운 전환이 절대적으로 필요한 시점이다. 이에 다음과 같은 순서로 ‘새로운 진보운동을 위한 시론(時論)’ 글을 아래와 같이 연속적으로 기재한다. 독자들의 많은 관심과 필독을 권한다. / 필자 주1. 총론; 2024</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [16] 파리 신드롬, 서울 신드롬</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/17/HHWRSZWWPNHETH5NXQVFNOZCAQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/17/HHWRSZWWPNHETH5NXQVFNOZCAQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-16T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 징벌적 손배는 화풀이 도구가 아니다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317379</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317379</guid>
      <pubDate>2024-04-17T07:35:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>양문석 더불어민주당 국회의원 당선자가 특정 언론사를 거론하며 ‘징벌적 손해배상제 도입’을 공언하고 있다. 자신을 향한 보도에 사실관계가 다르면 언론중재위원회부터 가면 될 일인데 화풀이하듯 ‘징벌’을 거론한다. 언론인권센터처럼 언론보도 피해자들과 연대하며 오랜 기간 피해배상 문제를 지적해 온 이들의 입법 노력을 더럽히는 처사다. 양문석 당선자는 국회의원 후보로서 언론의 검증 대상이었고, 갖은 막말과 불법 대출 의혹으로 마땅히 비판받아야 했다. 스스로도 여러 차례 사과했다. 지금은 자중하며 반성해야 할 시기다. 정치인들이 매사에 이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청소년소설 &quot;아몬드&quot;가 보여주는 장애 인식</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211997</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211997</guid>
      <pubDate>2024-04-17T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애 소재 청소년 소설 중 많이 알려진 『아몬드』에 나타난 장애인에 대한 인식을 알아보고 장애에 대한 관점으로 이 소설을 읽어보려 한다.소설 『아몬드』는 선천적으로 편도체가 작아 감정표현불능증을 갖고 태어난 소년의 이야기이다.감정표현불능증을 ‘알렉시티미아’ 라고, 하는데 어렵고 생소한 명칭이다. 사이코패스와 무엇이 다른지는 이 글의 주된 내용이 아니기에 넘어가겠다.장애인은 괴물인가?주인공 윤재는 16번째 생일, 크리스마스이브에 비현실적인 특이한 사건으로 엄마는 뇌사상태에 빠지고 할머니는 사망한다.‘혼자가 되자 세상의 편견에 괴물로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신상목의 스시 한 조각] [168] 도쿠가와 이에야스의 ‘빈상(顰像)’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/18/NGNLFCECJFFS7FCRCGXW3QJH5M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/18/NGNLFCECJFFS7FCRCGXW3QJH5M/</guid>
      <pubDate>2024-04-17T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에릭 존의 窓] 박물관을 찾는 공대생</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/18/CDEDCZO5HFGAJPBMVRDSDS4BCI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/18/CDEDCZO5HFGAJPBMVRDSDS4BCI/</guid>
      <pubDate>2024-04-17T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 한밤에 일어난 현수막 전쟁</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/04/18/AQD3GCTLTNEB3GVCEPENFJW2I4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/04/18/AQD3GCTLTNEB3GVCEPENFJW2I4/</guid>
      <pubDate>2024-04-17T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김창균 칼럼] 108석 참패보다 받아들이는 자세가 문제다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/18/X5ROXKKIIRCMLNBFK6NQV5T3RI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/18/X5ROXKKIIRCMLNBFK6NQV5T3RI/</guid>
      <pubDate>2024-04-17T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 한국은 정말 모두에게 안전한 나라가 맞나요?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247319</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247319</guid>
      <pubDate>2024-04-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 남성이 편의점에서 성실하게 일하던 여성에게 다가가 ‘숏컷’이라는 이유로 “페미니스트는 맞아야 한다”며 폭행을 가했다. 세간에 &apos;진주 편의점 폭행&apos;으로 알려진 사건이다. 최근 1심 법원 판결이 나왔다. 피해 여성은 청력을 잃어 보청기를 사용하게 됐으나, 가해자는 고작 징역 3년을 선고 받았다. 또 얼마전 서울·수원 등 지하철을 돌아다니며 여성 171회를 불법촬영한 남성이 집행유예를 선고 받았다. 전주에서는 한 남성이 성범죄를 목적으로 시내를 돌아다니며 30분 간격으로 여성 두 명을 폭행했다. 파주에서는 두 명의 여성이 두 명의 남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애 공감 보다 차별 철폐가 먼저입니다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212062</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212062</guid>
      <pubDate>2024-04-18T08:28:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4월 20일은 우리나라가 정한 장애인의 날입니다. 인천장애인교육권연대에서는 4월 장애인의 달을 맞이해 이달 4일 학교 내에서 장애학생에 대한 대표적인 미세차별 중 하나인 현장학습, 수학여행 등 학교 외부활동 배제에 대해서 보도자료를 배포한 바 있습니다.보도자료 배포 이후 긴급하게 인천에서 학교를 다니는 장애학생 부모를 대상으로 학교에서 이루어지는 현장학급, 수학여행 등과 관련한 외부활동 참여와 관련한 긴급 실태조사를 진행한 바 있습니다.이와 관련한 결과를 발표합니다.전체 응답자는 42명으로 특수학교 재학중인 학생은 11명, 일반학교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼자 사는 장애인의 조용한 죽음을 막아라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212057</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212057</guid>
      <pubDate>2024-04-18T10:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>혼자 사는 장애인은 활동지원사가 퇴근하면 홀로 남게 된다. 그러다 보니 집에서 발생하는 안전사고에 대처할 방법이 없다.이러한 위험은 잠재적인 가능성을 넘어 실제의 불안으로 존재한다. 혼자 사는 장애인이라면 누구나 이 같은 불안을 경험할 것인데, 이는 주변인의 부고를 접할 때 특히 심화된다.최근 필자는 안타까운 소식을 많이 듣는다. 얼마 전에는 필자보다 한참 어린 시각장애인의 부고를 들었다. 그는 혼자 살면서 월요일부터 금요일까지 활동지원서비스를 이용했다. 토요일과 일요일엔 그 자신을 제외하면 집에 다른 사람이 없는 셈이다. 그래서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제44회 장애인의 날’, ‘장애 친화적’ 22대 국회 출발점 희망</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212091</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212091</guid>
      <pubDate>2024-04-18T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 4월 20일은 44회째를 맞이하는 ‘장애인의 날’이다. 1981년 12월 3일 국제연합(UN) 총회에서는 ‘장애인에 관한 세계 행동 계획’을 채택, 이를 계기로 세계장애인의 인권 현황을 점검하고, 장애인 문제에 대한 이해 촉진 및 장애인의 권리와 보조 수단의 확보를 목적으로 하는‘세계 장애인의 해’를 선언하고 세계 각국에 기념사업을 추진하도록 권장했다.우리나라도 국제연합(UN) 선언 취지를 달성하기 위한 ‘세계 장애인의 해 한국 사업추진위원회’를 구성해 각종 권익옹호 사업을 시작하게 되었다. 이후 한국 정부는 ‘장애인복지법’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양해원의 말글 탐험] [220] 그때그때 다른 띄어쓰기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/19/ITNXXTB6RFA4ZMLTJOKWHMYTYY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/19/ITNXXTB6RFA4ZMLTJOKWHMYTYY/</guid>
      <pubDate>2024-04-18T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 피고인 전성시대</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/19/TOPC4MISQZCNFN7EU3NKHHMIS4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/19/TOPC4MISQZCNFN7EU3NKHHMIS4/</guid>
      <pubDate>2024-04-18T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [135] 레드의 비밀</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/19/JWBJOAGY2RFDVIJGC752HBBOYI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/19/JWBJOAGY2RFDVIJGC752HBBOYI/</guid>
      <pubDate>2024-04-18T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 건강하지 않은 엄마 되기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247379</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247379</guid>
      <pubDate>2024-04-19T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 1년 새 우연히도 내 주변에 아기들이 많아졌다. 30대 여성이라면 자연스러운 일이라고 생각 될 수도 있지만 여성 비스무리한 사람(가끔 내가 시스젠더인지 의구심이 들 때가 있으므로)으로서 남성이 아닌 애인과 연애하고, 우리처럼 젠더 규범에 별로 어울리고 싶어 하지 않는 친구들과 느슨한 연결망을 일구어 살아가며, 평소에는 주로 활동가, 창작자와 일하면서 살다 보면 임신과 출산·출생이 생각보다 더 먼 이야기가 될 때가 많다. 그런데 지난 1년여 간 내 동료와 친구들이 엄마가 되었다!나의 동료와 친구는 정말 우리답게 사회가 생각하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령의 사라진 매력</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</guid>
      <pubDate>2024-04-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 민주당의 대승은 ‘윤석열 정권심판론’이 다른 요인들을 압도해 거저 먹은 부분이 있다. 하자 많은 이재명 대표한테 정권심판론의 빌미를 준 윤 대통령의 문제가 작지 않다. 검사 시절 그의 가장 큰 매력은 공정과 상식이었는데 대통령이 된 후엔 공정 측면에서 아내 문제에 지나치게 관대한 약점이 노출됐다. 지지자들도 눈살을 찌푸릴 정도였다. 상식의 측면에서 “나는 사람에 충성하지 않는다”는 검사 시절의 시원시원한 언행이 대통령이 된 후엔 ‘나에게는 충성하라’는 식으로 바뀌었다. 윤 대통령에게 충성하지 않는 듯한 국민의힘 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔 장애인권리위원회 30차 세션에서 어떤 일이?-①</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212023</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212023</guid>
      <pubDate>2024-04-19T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 3월 22일 유엔 장애인권리위원회(이하 위원회) 30차 세션이 끝났다. 스웨덴과 코스타리카, 잠비아 등 7개 당사국이 위원회의 심의를 받았으며, 이들은 위원회로부터 3월 22일 자로 최종견해를 받았다.또한, 3월 22일엔 위원회 30차 세션 폐회가 진행됐는데 제11조 일반논평 관련 진행 상황과 라틴아메리카 지역의 심리사회적 장애인단체인 REDESFERA의 아르헨티나 지부의 알란 로빈슨 씨로부터의 이야기, 위원회의 아말리아 가미오 위원과 장애인에 대한 모든 형태의 차별 철폐 미주위원회 대표가 장애인권리협약 제29조 ‘정치 및 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제22대 국회 장애인 비례대표 당선인들 활발한 의정활동 기대</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212146</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212146</guid>
      <pubDate>2024-04-19T12:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사단법인 한국장애인직업재활시설협회(회장 이상헌, 이하 협회)는 장애인 비례대표(더불어민주연합 서미화 당선인, 국민의미래 김예지 당선인, 최보윤 당선인)의 제22대 국회 입성을 환영한다.장애인 비례대표 3인의 국회 진출로 인권 중심, 지역사회 참여와 자립, 자기결정권 강화 등 변화하고 있는 장애인 정책 패러다임에 발맞춘 다양한 장애계 현안 해결과 장애인 복지 증진을 기대할 수 있어 매우 반가운 일이다.협회는 장애인 비례대표 당선인들에게 산적한 장애 현안들 중 특히 ‘장애인 일자리’의 중요성을 강조하고 싶다. 직업은 단순한 생계유지 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시교육청 사립학교 특수학급 설치 의무화 추진 환영</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212134</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212134</guid>
      <pubDate>2024-04-19T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 16일 조희연 서울시교육감은 서울 용산구 백범김구기념관에서 열린 서울교육 주요정책 타운홀 미팅에서 ‘관내 사립학교에 특수학급 설치 의무화’를 추진하겠다고 밝혔다. 이번 2학기부터 학생이 진학하려는 학교에 특수학급이 없다면 반드시 설치하도록 압박하겠다는 뜻이다.조희연 교육감은 “사립학교가 특수교육 대상 학생(특수학생) 입학을 꺼려 공립학교 대비 특수학급 수가 매우 적다”며 “특수교육 대상 학생이 근처 학교에 진학하겠다고 하면 해당 학교에 특수학급을 의무적으로 만들도록 하는 방안을 생각 중”이라고 했다.특수교육 대상 학생이 다니는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독도 영유권 훼손하는 신한일어업협정, 조속한 종료 통고하라</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210497</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210497</guid>
      <pubDate>2024-04-19T14:00:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 4월 16일 연례 행사 처럼 일본의 『2024 외교 청서』는 독도가 역사적, 국제법상 일본 고유 영토라는 기존의 부당한 주장을 되풀이했다. 한국 정부도 주일대사를 초치하여 종전처럼 역사적, 지리적, 국제법적으로 한국 영토임을 전달하면서 그 철회를 촉구했다.해마다 반복되는 한일간 독도 문제, 그 근본 원인은 과연 무엇인가? 그것은 바로 1998년 11월 체결, 1999년 2월 발효한 신한일어업협정에 결정적 문제가 있기 때문이다. 그러면 독도 영유권에 치명적 타격을 주는 신한일어업협정이란 왜 체결되었고, 그 문제점과 향후 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 이재명은 ‘사법부 통제’를 꿈꾸는가</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아니 이게 말이 돼? 아이고 아이들 볼까 두렵네. 이게 무슨 민주주의야?” 지난 2~3월 민주당에서 ‘비명횡사 친명횡재’ 공천이 저질러지고 있을 때 그런 분노를 한 사람이 많았다. 분노보다는 어이없는 실소를 터뜨리게 만든 사건도 있었다. 3월7일 민주당은 서울 서대문갑에 청년 정치인을 공천하겠다며 공개 오디션을 진행한 후, 결선 통과자 3명(권지웅·김규현·성치훈)을 공개했다. 그런데 단 하루 만에 성치훈이 오디션 탈락자인 김동아로 교체됐다. 당 대변인조차 후보가 바뀐 사실을 모르고 이전 명단을 발표하는 실수를 저질렀을 정도로 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진정 4월 20일 ‘장애인의 날’이 기념해야 하는 최고의 행사되려면</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212113</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212113</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4월 20일 ‘장애인차별철폐의 날’이 다가오고 있다. 어떤 이들에게는 이 명칭이 생소하고, ‘장애인의 날’이 더 익숙할 것이다. 그럴 수밖에 없다. 왜냐면 ‘장애인복지법’에는 “장애인에 대한 국민의 이해를 깊게 하고, 장애인의 재활 의욕을 높이기” 위한 법정기념일로 ‘장애인의 날’이 명시돼 있기 때문이다.1972년 한국장애인재활협회가 4월 20일을 ‘재활의 날’로 기념하던 것을 정부에서 1981년부터 ‘심신장애자의 날’로 지정했고, 1982년부터는 다시 그 명칭을 ‘장애인의 날’로 변경했다. 실제로 4월 20일이 되면 이날을 기념하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농촌에서 산다는 것, “마을 공동체 장점 가져오기”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211851</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211851</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&quot;마을 공동체 장점 갖고 오기&quot;농촌에서 산다는 것은 요즘 이야기하는 일명 ‘별다방’을 포기하고 살아야 하는 것 이상이다. 저녁 8시는 모든 상점이 문을 닫는다. 주말엔 오픈 시간이 두어 시간 늘어나긴 해도 관광객을 제외한 주민은 별로 없다. 주말에는 마을에서 수용 한계를 넘는 관광객이 모이고 골목마다 차들이 가득해진다. 가족 단위로 놀러 오고 유명 관광지는 사람들이 빽빽하다. 사람들은 농촌을 관광지로만 보는 것일까?도시 사람들은 농촌의 삶에 대해 ‘여유’가 있을 것이라는 막연한 환상을 갖고 있는 걸까? 갑자기 아픈 사람을 위해 ‘야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정훈 칼럼] 지옥 문턱 5번, 이재명 최후의 ‘미션 임파서블’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/20/VP3DEMVK2JFLLIEWAHB52D2KVE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/20/VP3DEMVK2JFLLIEWAHB52D2KVE/</guid>
      <pubDate>2024-04-19T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 넷째 이야기, 다시 사월의 하늘 아래(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210501</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210501</guid>
      <pubDate>2024-04-20T02:40:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 결혼 축의금, 신랑·신부 대신 부모가 받으면 ‘증여’</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247325</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247325</guid>
      <pubDate>2024-04-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기타의 친족으로부터 증여받는 경우 1천만원까지 공제된다. 배우자와 직계존비속을 제외한 기타의 친족으로부터 증여받는 경우 친족 모두로부터 증여받은 금액을 합해 10년간 1천만원까지 공제된다. 기타의 친족에는 형제자매·이모·고모·조카·사촌형제 등이 포함된다. 아버지 쪽은 6촌까지의 친척이, 어머니 쪽은 4촌까지의 친척이 포함된다. 본인의 배우자 쪽은 배우자의 부모와 형제 그리고 형제의 배우자까지 포함된다. 며느리가 시부모로부터 증여를 받거나 사위가 장인·장모로부터 증여를 받으면 기타의 친족에 해당 1천만원까지만 공제된다.증여 공제는 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1442] 노스트라다무스 고향 마을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/22/4QV2OGFE2VEBTJIWVUXDH3FJW4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/22/4QV2OGFE2VEBTJIWVUXDH3FJW4/</guid>
      <pubDate>2024-04-21T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강경희 칼럼] 윤미향은 결국 4년 세비를 다 받아 간다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/22/DPT3WAEKHJAAFL2OQSPVNFTKJA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/22/DPT3WAEKHJAAFL2OQSPVNFTKJA/</guid>
      <pubDate>2024-04-21T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-11 ‘장애인신탁 시리즈 2’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212029</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212029</guid>
      <pubDate>2024-04-22T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인신탁 자익신탁 요건=우선, 자익신탁이란 신탁을 설정(계약)하는 자인 위탁자와 신탁에서 발생하는 원본과 이익을 수취할 권리가 있는 자인 수익자가 동일인인 신탁을 의미합니다. 장애인신탁 중 자익신탁은 상속세 및 증여세법의 요건을 충족해야 증여받은 재산가액 중 최대 5억 원을 차감하여 증여세를 계산 및 절세할 수 있습니다.첫째, 장애인이 부모 등 타인으로부터로 현금, 부동산, 유가증권을 증여받아야 합니다. 둘째, 증여세 신고기한(증여일이 속하는 달의 말일로 부터 3개월 이내)까지 신탁업 인가를 받은 은행 등 신탁회사와 신탁계약을 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배리어프리 필라테스 센터 창업 이야기 &apos;꿈을 향한 첫 발걸음&apos;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212082</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212082</guid>
      <pubDate>2024-04-22T12:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내가 배리어프리 필라테스 센터를 창업하게 된 과정은 내 인생에서 큰 전환점 중 하나였다. 이 일을 시작하게 된 계기는, 누구나 쉽게 접근하고 편안하게 운동할 수 있는 공간이 필요하다는 생각에서 출발했다. 이는 장애인들에게 특히 중요한 문제였다. 하지만 이것은 쉬운 결정이 아니었다.많은 고민과 노력이 필요했고, 때로는 좌절과 실패의 순간도 있었다. 하지만 그럴 때마다 &apos;왜 이 일을 하는가&apos;에 대한 깊은 생각을 하게 되었다. 그리고 그 답은 늘 같았습니다. 이 일을 통해 누군가에게 도움이 되고, 더 나은 세상을 만들고 싶다는 열망. 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에너지위기를 악용해 꼼수(酬酌)부리는 선진국</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210513</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210513</guid>
      <pubDate>2024-04-22T13:43:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 发达国家正用能源危机做文章 (환구시보 게재)저자 : 린보치앙 (林伯强 / 샤먼대학 관리학원 중국에너지정책연구원 원장)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HPKMMsgL4x (2024-04/16)역자 : 강정구 전 동국대 교수에너지위기는 서방 선진국에 줄곧 지속적으로 영향을 끼치고 있다. 러·우 무력충돌이 폭발한 이후 러시아는 유럽수송의 천연가스를 대폭 감소시켰다. 이는 유럽 주민들의 생활과 산업발전에 거대한 영향을 끼쳤다.골드만삭스가(高盛) 최근 발표한 원자재(大宗商品) 연구보고서는,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 이란이 절대 이스라엘 이길 수 없는 이유</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/23/SLZIOXAJVFCLPE6IG6JTZTITCU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/23/SLZIOXAJVFCLPE6IG6JTZTITCU/</guid>
      <pubDate>2024-04-22T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] 李대표, 25만원뿐 아니라 의료문제도 이야기해달라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_note/2024/04/23/WHNWPWHBKNBBNLUGGTDBYRKVCI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_note/2024/04/23/WHNWPWHBKNBBNLUGGTDBYRKVCI/</guid>
      <pubDate>2024-04-22T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 스물세번째 상영작-유튜브 &apos;궁금한데 가보자&apos;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212169</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212169</guid>
      <pubDate>2024-04-22T18:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리는 하루에도 오만 가지 생각을 하며 삽니다. 그중 어느 한 생각을 허공에서 끌어내려 내 손 앞에 앉힙니다. 기록합니다. 그 순간 생각은 단단한 돌이 되어 내게 박히고 다른 생각들은 먼지가 되어 날아갑니다.우리는 하루에도 수십 가지 건물을 지나치며 삽니다. 그중 어느 한 건물로 들어갑니다. 카메라를 댑니다. 순간 건물은 어느 것(thing)이 아니라 나의 ‘자’(SOME ONE)가 됩니. 다른 건물들은 돌 무더기 되어 그냥 서있습니다.유튜브 중 신박한 제목을 보았습니다. &quot;궁금한데 가보자&quot;궁금-호기심-이야말로 모든 콘텐츠가 사람을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전북 특별교통수단 첫 이용자 간담회를 다녀와서</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212198</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212198</guid>
      <pubDate>2024-04-23T09:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전북 특별교통수단 첫 이용자 간담회를 다녀와서지난 22일 전북 태크비즈센터에서 첫 번째 전북특별교통수단 이용자 간담회가 열린다는 문자를 받을 때만 해도 기대를 가졌다.한 차례 이용자 간담회를 통해 장애인들이 장애인콜택시를 이용하면서 느꼈던 많은 불편한 점들을 해결할 수 있는 묘수를 찾을 수는 없겠지만, 평소 이용하면서 불편함을 느꼈던 장애인들이 모여서 경험담을 이야기 나누는 중간에 해결책의 단초가 나올 수 있다고 생각했기 때문이다.전북광역이동지원센터와 전북도에서 그 단초를 바탕으로 특별교통수단 운영정책들을 마련하면, 가까운 미래의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유난히 낮은 시각장애인 편의시설 설치율과 적정 설치율</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212205</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212205</guid>
      <pubDate>2024-04-23T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유난히 낮은 시각장애인 편의시설 설치율과 적정 설치율, 장애인 편의시설 적합성 확인 제도를 개선하라!보건복지부(장관 조규홍)는 지난 4월 12일 ‘2023년 장애인 편의시설 설치 실태 전수조사(이하 전수조사)’ 결과를 발표했다.전수조사는 「장애인·노인·임산부 등의 편의 증진 보장에 관한 법률(이하 ‘장애인 등 편의법’」이 시행된 1998년 이후 공공건물, 공동주택, 공원 등에 편의시설을 적정하게 설치할 수 있는 근거 마련과 편의시설 설치 확대를 위하여 보건복지부가 5년마다 실시하고 있다.전수조사 결과에 따르면 장애인 편의시설 설치율</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 이용자 입장에서 바라 본 혁신의 대명사 아이폰</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212152</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212152</guid>
      <pubDate>2024-04-23T12:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아이폰은 정보통신기기 분야를 넘어 기술혁신의 대명사 또는 혁명이라고 까지 불리우고 있다. 지난 2007년 첫 출시이후 최근의 아이폰15시리즈에 이르기까지 42개의 제품 라인업으로 전세계적으로 누적판매대수가 약 23억대에 이르는 지구촌 스마트폰의 대명사로 자리 잡았다. 아이폰을 중심으로 형성된 이코시스템은 아이폰과 관련된 생태계로, 다양한 제품, 서비스 및 애플리케이션들이 상호 연결되어 사용자들에게 편의와 가치를 제공해 준다. 아이폰은 App Store를 통해 수백만 개의 애플리케이션을 제공한다. 이러한 앱들은 다양한 분야에서 사용자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [17] 모두가 김훈이 될 수는 없다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/23/HZYGS2YTTJHB5EWAEEZ3ILWZKE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/23/HZYGS2YTTJHB5EWAEEZ3ILWZKE/</guid>
      <pubDate>2024-04-23T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대형병원 응급환자 보겠다는 동네 의사, 퇴짜 놓은 보건당국</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_note/2024/04/24/LF7D2HDPTZBQNDXN5FRZAYGFOU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_note/2024/04/24/LF7D2HDPTZBQNDXN5FRZAYGFOU/</guid>
      <pubDate>2024-04-23T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베를린 유학시절 첫 만남… 조선의 아인슈타인 열풍에 불 지르다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/24/KRBA4OJUYNGYPBOWW6H34FTJ34/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/24/KRBA4OJUYNGYPBOWW6H34FTJ34/</guid>
      <pubDate>2024-04-23T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김윤덕 칼럼] ‘민주 건달’ 개탄했던 어느 사회주의자의 訃告</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/24/BRU6EKY2VFCWXBIK2GZBK3BN4I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/24/BRU6EKY2VFCWXBIK2GZBK3BN4I/</guid>
      <pubDate>2024-04-23T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농촌에서는 무슨 일을 할까?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212076</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212076</guid>
      <pubDate>2024-04-23T17:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 10월 30일 보건복지부는 보도자료를 통해 장애인 일자리 정책을 발표했다. 발표에 따르면 2024년 정부 예산안 기준 장애인 일자리 사업 지원 대상을 전년대비 2,000명을 확대한 3만 1,546명으로 늘였다고 했다. 장애인 일자리 유형은 ▲일반형 일자리 ▲복지 일자리 ▲특화형 일자리로 구분돼 있다. 일반형 일자리는 행정복지센터 행정도우미 등으로 근무하는 일자리로, 전일제(주 40시간 근무) 또는 시간제 근무형태, 복지 일자리는 사무보조, 환경도우미, D&amp;D케어(발달장애인 등 총 45종의 직무 유형 중에서 적합한 직무 유형을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 한국 저널리즘의 위기와 포털</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317554</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317554</guid>
      <pubDate>2024-04-24T07:57:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론학자들이 쓴 책 ‘저널리즘의 지형’에선 한국 저널리즘의 위기로 크게 세 가지를 꼽는다. 첫째는 도구주의적 언론관이다. 시대적 과업을 수행하는 도구로 언론을 이해하는 개념으로 권언유착 또는 기자들의 정계 진출을 정당화하는 계기가 되기도 한다. 둘째는 언론사를 소유한 사주와 경영진의 압도적 통제로, 이에 따라 저널리즘의 자율성과 전문성이 위협받는다. 셋째는 자사 중심주의 문화와 정체성으로, 언론사의 신뢰를 위협하고 언론계 전반의 문화를 왜곡시킨다. 그리고 이러한 위기를 논하는 것이 한가하게 느껴질 정도로 한국 저널리즘은 포털의 ‘주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC, 김재철 시대 퇴행 막으려면</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</guid>
      <pubDate>2024-04-24T11:30:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부여당 쪽이 다수를 점한 방송심의 기구에서 남발하는 법정제재가 MBC에 집중되고 있는 현실은 하나의 메시지로 요약된다. ‘MBC를 장악하라.’ 멀게는 민간인 1호기 탑승 단독보도부터 가깝게는 이종섭 대사 출국금지 단독보도를 비롯해 ‘PD수첩’, ‘스트레이트’에서 용산에 불편한 뉴스들이 쏟아지고 있으니 법정제재 폭탄이 놀랍지도 않다. KBS는 지난해 말 박민 사장 취임 이후 보도‧제작 자율성에서 급격한 퇴행을 겪었고, YTN은 대주주 변경에 따른 민영화 이후 김백 사장이 취임하며 KBS처럼 급격한 퇴행이 진행 중이다. 이제 정부 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장백공정(長白工程)이 동북공정이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210525</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210525</guid>
      <pubDate>2024-04-24T12:24:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공정(工程)은 ‘어떠한 일의 진행 정도’를 말한다. 이러한 이해는 한국이나 일본이 거의 동일하다. 중국에서도 ‘자연과학적 방법에 의한 시간·인력·물력의 효율적 운용을 통해, 인간 삶의 유용한 결과를 만들어내는 과정’으로 통용되고 있다. 영어로 헤아린다면 프로세스(process)와 유사한 개념이다.그러나 언제부턴가 공정이란 말이 역사적 과업 완성과 연결된 프로젝트(project)로 더 많이 인지되고 있다. 중국이 1980년대 중반에 기획하여 2000년대 들어서 본격화한 동북공정(東北工程)이 노골화된 이후부터다.동북공정이란 중국 정부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [231] 오군(誤君)과 격군(格君)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/24/JHJFXKBZERDVZOX7HS7YXQL3HI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/24/JHJFXKBZERDVZOX7HS7YXQL3HI/</guid>
      <pubDate>2024-04-24T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정수윤의 하이쿠로 읽는 일본] [10] 밥을 짓는 시간</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/24/USDOOKKZR5CVFOCAMLG7COM7TQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/24/USDOOKKZR5CVFOCAMLG7COM7TQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-24T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] “정크 푸드와 암 발병 연결 고리 찾았다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/25/RCMXWH6DHFAJVC7TH2BF73GURY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/25/RCMXWH6DHFAJVC7TH2BF73GURY/</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 어느 독자가 써내려간 ‘한국 낚시 100년사’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/04/25/E6QOT4DZXJAJZHSL7NDAYP62KQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/04/25/E6QOT4DZXJAJZHSL7NDAYP62KQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-24T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 청소년 성평등 강사가 본 &apos;성인 페스티벌&apos;의 문제</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247487</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247487</guid>
      <pubDate>2024-04-25T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(남함페)’은 남성연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다.성인 페스티벌로 불리는 ‘2024 KXF The Fashion’ 개최를 둘러싼 소식이 연일 보도되고 있다. 수원시, 파주시, 서울시, 강남구의 지자체가 나서 개최를 막으면서 이슈가 본격적으로 점화됐다.성인이 성인 축</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘모두를 위한 스포츠’, 체육단체의 정관‧규칙‧반칙조항 개정 필요</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212156</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212156</guid>
      <pubDate>2024-04-25T10:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스포츠는 ‘모두를 위한 스포츠’로서 누구나, 언제나, 어디서든 접할 수 있도록 스포츠권을 보장하는 방향으로 변화하고 있다. 집 주변에서 쉽게 스포츠를 접할 수 있으며, 다양한 복지 혜택을 통해 체육인으로서 자부심을 갖고 살 수 있는 환경이 조성되는 것이다. 이런 의미에서 스포츠 3법의 시행은 앞으로 변화하는 스포츠 환경에서 우리 스포츠가 나아갈 방향으로 첫걸음을 내디딘 것이다.모두를 위한 스포츠란 장애인, 고령자들도 누구나 차별이나 배제 없이 생활 스포츠 종목에 참가 활동하는 것을 말한다. 스포츠 기본법 제3조 정의에 따르면 “스포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [136]내탓네덕</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/26/5SER3H2LVZG7NLBHKCBPH36WWA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/26/5SER3H2LVZG7NLBHKCBPH36WWA/</guid>
      <pubDate>2024-04-25T15:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박성민의 정치포커스] ‘팀 국민의힘’은 죽었다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/26/AJ7OZQGFR5C4XE3BBQ5SUAIDU4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/26/AJ7OZQGFR5C4XE3BBQ5SUAIDU4/</guid>
      <pubDate>2024-04-25T15:00:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신상목의 스시 한 조각] [169] 일본판 솔로몬의 지혜</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/26/LY6COFDOINEHPF267DG2W5NYJ4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/26/LY6COFDOINEHPF267DG2W5NYJ4/</guid>
      <pubDate>2024-04-25T15:11:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문뷰] 진짜 배신자를 알고 싶다면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/26/37WAHKYPVNEU3M2S7WTJTOJSEE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/26/37WAHKYPVNEU3M2S7WTJTOJSEE/</guid>
      <pubDate>2024-04-25T15:12:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] ‘사직 교수’ 몇 명인지, 언제부터인지 “모른다”는 복지부</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_note/2024/04/26/J2ZC4HVR7ND4JELAV5B6KB4XIY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_note/2024/04/26/J2ZC4HVR7ND4JELAV5B6KB4XIY/</guid>
      <pubDate>2024-04-25T16:10:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 4월 26일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3133531</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3133531</guid>
      <pubDate>2024-04-25T18:03:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1741 
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.04.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3133531_3160988_332.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.04.25.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 의료계 불참 의료개혁특위 출범… 의료 사태 장기화 우려</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3133532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3133532</guid>
      <pubDate>2024-04-25T18:04:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        의료개혁을 논의하는 사회적 협의체인 대통령 직속 의료개혁특별위원회를 출범한 뒤 25일 서울 종로구 정부서울청사에서 첫 회의를 열었다. 이날 회의서는 전공의 수련환경 개선과 필수의료 패키지 등을 논의했다.
        
        특위는 지역의료 강화, 의료사고 안전망 구축, 수가 등 보상체계 공정성 제고를 핵심으로 하는 &amp;lsquo;4대 필수의료 정책 패키지&amp;rsquo;를 구체화하는 역할을 한다. 특위 위원에는 6개 부처 정부위원, 20명의 민간위원으로 구성된다. 민간위원으로는 의사단체를 포함한 공급자단체 추천 10명, 수요자단체 추천 5명, 분야별 전문가 5명이 참여한다.
        
        다만 의료계에서 큰 목소리를 내는 단체인 대한의사협회(의협)와 대한전공의협의회(대전협)가 불참을 선언하면서 특위에서 실행력을 담보한 논의가 이뤄지지 않을 것이라는 우려가 나온다. 이번 의료 공백 사태의 핵심 당사자인 전공의들과 의사 법정단체인 의협은 의대 증원 문제에 대해 원점 재검토를 주장하며, 정부와 의료계가 일대일로 만나 논의해야 한다고 주장하고 있다.
        
        &amp;lsquo;빅5&amp;rsquo; 병원을 포함한 전국 의대 교수들은 병원과 진료과별 사정에 따라 25일부터 사직을 시작했다. 의대 교수들은 의대 정원 확대 등 정부의 의료개혁에 반대해 지난달 25일 집단으로 사직서를 제출했는데, 이날로 1개월이 지나 민법상 사직서의 효력이 발생한다고 보고 있다.
        
        의대 증원 문제를 둘러싼 의정 갈등 사태는 정부가 내년도 의대 증원분의 50&amp;sim;100% 범위에서 정원을 자율적으로 조정할 수 있도록 하는 내용의 절충안을 제시한 이후에도 의정 간에는 대화의 움직임조차 없다. 의료공백이 장기화하면서 의정 간 소통이 갈수록 시급해지는데 접점을 찾지 못한 채 평행선을 달리고 있는 것이다.
        
        의대 교수들마저 무더기 사직이 현실화되면서 환자와 가족들은 불안과 피해 우려가 커지고 있다. 일선 현장에선 응급 환자가 병원을 전전하다 숨지는 사례가 속속 등장하고 있다고 한다.
        
        의료계가 정부와의 1대1 대화 제안조차 거부한 채 원점 재논의만을 주장하는 것은 이해할 수 없다. 의료계는 내부 의견을 진지하게 수렴하고 의료 체계의 파국을 막을 합리적 대안을 조속히 찾아 유연한 행보를 보여주기 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시사칼럼] 정치의 샅바싸움, 진영의 프레임</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3133575</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3133575</guid>
      <pubDate>2024-04-25T20:25:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이문성 전 명지전문대 겸임교수/법학박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3133575_3161047_2412.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        정치에 있어서 프레임은 수많은 현안을 어느 각도에서 바라보고 어떤 틀에서 논의하며 어느 방향으로 여론을 이끌어가느냐에 관한 일종의 &amp;lsquo;구도&amp;rsquo;라고 할 수 있다. 정치는 일방적일 수 없고 쌍방향 속에서 진행된다. 그래서 정치에 참여한 진영 간의 논쟁을 담을 수 있는 일정한 프레임이라는 틀을 만들어야 한다. 다만 프레임의 성질과 성격에 따라 최초 프레임을 설정한 진영에 유리할 수도 있고 불리할 수도 있다.
        
        프레임을 둘러싼 진영 간의 신경전은 씨름의 샅바싸움과 비교할 수 있다. 씨름의 샅바싸움은 두 선수 간에 벌어지는 치밀한 주도권 싸움이다. 샅바를 어떻게 잡느냐에 따라 씨름의 승패에 상당한 영향을 미친다. 샅바를 잡는 순간부터 선수들의 수싸움이 시작되고 어깨싸움으로 이어져 일어서는 순간 눈 깜짝할 사이에 경기가 끝날 수도 있다. 그러기에 씨름을 관전하는 관중들은 샅바싸움에서 미리 승패를 점치기도 한다.
        
        미국의 진보성향 언어학자 조지 레이코프는 &amp;lt;코끼리는 생각하지 마&amp;gt;라는 저서에서 정치 구도 설정에 있어 &amp;lsquo;말&amp;rsquo;의 힘을 강조했다. 조지 레이코프는 &amp;lsquo;말&amp;rsquo;에 의한 프레임(구도)에 걸려든 대표적인 예로 미국 닉슨 대통령을 소개했다. 리처드 닉슨 대통령은 워터게이트 사건과 관련해서 대국민 TV 연설을 통해 &amp;ldquo;나는 사기꾼이 아니다&amp;rdquo;라는 해명 발언으로 일반대중의 사기꾼 의심을 오히려 일으켜 그 프레임에 갇히고 말았다. 상대방의 언어를 되받아치기 위해 그 언어를 사용하면 되레 그 프레임에 걸려들고 만다고 조지 레이코프는 지적했다.
        
        지난 제22대 총선의 후폭풍과 여진이 계속 이어지고 있다. 여당의 패배 책임을 둘러싼 논쟁은 분열의 조짐을 불러오고 있다. 더 나아가 정부의 국정운영 방식도 도마 위에 올려졌다. 총선의 야당 프레임은 &amp;lsquo;정권심판론&amp;rsquo;이었고 그 기저에는 &amp;lsquo;국정농단 프레임&amp;rsquo;도 자리 잡고 있었음을 부정하기 어렵다. 김건희 여사 특검을 집중 부각하여 현 정부의 국정운영 배후에 &amp;lsquo;국정농단&amp;rsquo;이 있다는 의구심을 갖게 한 프레임이었다.
        
        찬찬히 들여다보면 김건희 여사의 &amp;lsquo;도이치모터스 주가조작&amp;rsquo; 연루 의혹은 김건희 여사가 윤석열 대통령과 결혼도 하기 전에 일어난 사건이라는 점에서 &amp;lsquo;국정농단&amp;rsquo;의 &amp;lsquo;국정&amp;rsquo;과는 관련성이 없었다. 그러나 국정농단 프레임은 총선에 나선 여당후보에게 어색한 대답을 하게 만들었고 어느새 국정농단 프레임은 마치 사실처럼 남아버렸다. 사람은 진실이 아닌 정보도 반복적으로 접하면 진실이라고 믿게 된다는 말을 실감하게 한 사례로 남을 성싶다.
        
        씨름에서 샅바싸움이 모든 경기의 승패를 결정하는 것이 아니듯이 정치의 프레임이 정치의 모든 것을 좌우하지는 않는다. 다만 어느 한 진영에 유리한 구도는 치열한 대립 상황에서 상당한 우위를 선점하게 할 수는 있다.
        
        그러한 이유로 여당과 정부가 설정해야 할 프레임이 무엇인지 관심을 가질 수밖에 없게 되었다. 총선에서 야당이 압승했더라도 국민의힘이 여당이고, 대통령은 3년의 임기를 남겨 놓고 있다는 사실 또한 &amp;lsquo;상수&amp;rsquo;이기 때문이다. 대통령은 행정부 수반으로 정부조직을 통치하고 예산을 편성하며 사업을 집행하는 등 막강한 권한을 가진다. 여당도 정부와의 당정관계를 통해 민심을 반영할 수 있는 정책을 정부에 제안함으로써 지역의 정치적 수요에 적극적으로 부응할 수 있다는 점에서 정부와 함께하는 권력의 한 축에 속한다.
        
        그러나 대통령 임기 내내 여소야대라는 초유의 상황을 맞아 복잡한 방정식을 풀 듯이 정국을 어렵게 헤쳐 나가야 할 상황에 부딪혔다. 첫 번째 해결해야 할 과제는 바로 샅바싸움, 프레임 설정이다. 상대방의 프레임에 휘말리지 않고 자신에게 유리한 위치를 접할 수 있는 구도를 잡기 위한 상징적인 &amp;lsquo;단어&amp;rsquo;로써 프레임을 표현할 수 있어야 한다.
        
        어떤 단어로 설정해야 하는가. 국민이 듣고 싶어 하는 &amp;lsquo;단어&amp;rsquo;에서 찾아야 한다. 소위 여의도 관심사와 국민 관심사는 다르다고 했다. 요즘 제22대 국회 출범을 앞두고 의장직과 상임위원장직 그리고 정당 지도부 재편에 여의도는 뜨겁기만 하다. 하지만 얼마나 많은 국민이 여의도 관심사에 눈길을 줄까. 오히려 최근의 한&amp;middot;미&amp;middot;일 재무장관 회의에 더 관심을 둘 것이다. 금리의 향방을 알 수도 있기 때문이다.
        
        지금 국민이 관심을 갖는 분야는 널뛰는 환율, 고금리와 민생경제, 불안한 세계 공급망 재편, 막막한 청년 취업, 지속가능한 에너지 수급대책, 기후변화와 농산물 공급 안정대책 등이다. 하지만 임기 3년 차를 앞둔 정부가 190석을 넘는 거대 야권을 포함하여 국민에게 제시할 프레임이 무엇인지 눈에 잘 보이지 않는다. 정부가 지향해야 할 정책적 목표와 정책 로드맵을 프레임을 통해 가시적으로 보여줘야 한다.
        
        여당도 정부와 독립된 자체의 프레임을 만들어야 한다. 정부는 현재의 권력이지만, 여당은 미래의 권력체를 형성해야 하기에 해바라기처럼 지금의 정부만을 바라볼 수도 없다. 보수여당이 추구해야 할 가치를 어디서 찾을 것인지, 당원과 민심과의 관계를 어떻게 설정할 것인지, 국민의 민심을 담을 수 있는 풀뿌리 당 조직을 어떤 모습으로 가져갈 것인지, 새로운 정치세력의 유입을 어떻게 끌어낼 것인지 고민하고 또 고민해야 한다.
        
        최근 대통령은 야당대표 폰 번호를 저장하면서 언제든 국정을 의논하겠다고 참모들에게 말했다고 한다. 그렇다면 어떻게 샅바를 잡을지부터 진지하게 고민해야 한다. 만에 하나 대통령의 실패는 개인의 실패로 그치지 않고, 국민과 국가에 큰 혼란과 막대한 손실로 이어질 수도 있기 때문이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고전 속 정치이야기] 재독남송(再讀南宋)-7</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3133587</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3133587</guid>
      <pubDate>2024-04-25T20:28:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서상욱 역사 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3133587_3161049_263.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        그러나 비가 내리기 전에 개미들은 먼저처럼 움직이면서 같은 짓을 반복한다. 사실 여부가 무엇이 중요하겠는가? 노인의 마음속에는 이 개미들도 땅속으로 들어가 안전하게 지내야 하는데 그렇지 못한 것이 안타까울 뿐이다. 개미는 오랜 중국사를 말없이 지켜온 무명의 백성들이다. 두보(杜甫)가 &amp;lsquo;춘망(春望)&amp;rsquo;에서 &amp;lsquo;국파산하재(國破山河在), 성춘초목심(城春草木深)&amp;rsquo;이라고 한 것처럼 나라는 말해도 산하는 그대로, 성에 봄이 오면 초목이 짙어진다. 개미와 노인은 왕조의 흥망과 무관한 산하와 초목이다. 그저 묵묵히 주어진 삶을 살아간다.
        
        명의 홍무원년, 태조 주원장(朱元璋)이 송육릉도를 바치라는 명령을 절강행성에 하달했다. 몇 명의 산음(山陰) 명사들이 몰래 다른 곳에 묻었던 유골들을 원래 있던 곳으로 옮겼다. 능에 소나무도 심었다. 누군가 감개무량하여 시를 지었으니, 그때까지도 송육릉을 잊지 않았다.
        
        송실초성황연중(宋室草城荒烟重), 조씨음도낙조중(趙氏陰都落照中).
        
        두견교작청산읍(杜鵑巧作靑山泣), 병대송성인만풍(幷帶松城咽晩風).
        
        송황실 무덤 연기처럼 황량하고,
        
        조씨의 음택은 낙조 속에 자리했네.
        
        두견은 청산에서 슬피 우는데,
        
        솔바람 소리까지 저녁 바람에 울음을 삼키네.
        
        언젠가 6개의 봉분은 사라졌다. 대신 6곳에 우거진 노송이 하늘을 가린다. 바람이 불면 솔잎이 흔들리며 그들의 존재를 알릴 뿐이다.
        
        대개 능묘는 지면에 설치한 부속일 뿐이다. 진실한 존재와 가치는 지하에 있다. 만약 황릉의 앞에 날아갈 듯한 처마와 문양을 새긴 기둥에 주목한다면, 그 휘황찬란한 건물이야말로 천박한 존재이다. 묵직한 마음으로 지하로 눈을 돌려보자. 넓은 가슴으로 깊고 그윽하게 역사를 생각하면 상상만으로도 지난 일이 되살아난다. 영혼으로 옛사람들을 만날지도 모른다.
        
        산 사람이 영혼과 대면할 수 있으면 역사의 깊은 곳에 다다를 수 있다. 종이와 유물과 유적에 의지하는 학문적 시도만으로 역사를 밝히고 이해하는 것은 아니다. 마음을 열고 심안이 기록과 시간과 공간을 자유롭게 넘나드는 경지는 학자의 몫이 아니다. 이렇게 생명이 연장되면 판에 박힌 삶도 활기를 찾는다. 단조로운 세상에 새로운 활력이 넘치고, 지난 세월과 다가올 미래 속에서 한 사람이 활동할 시공간적 범위가 확장된다.
        
        송육릉은 어떻게 변했거나 여전히 송육릉이다. 그것의 근본적 실존은 아직도 존재한다. 망자를 불러내는 술법이 있다면, 6명의 황제가 차례로 살아나 한 줄로 늘어서게 하고 싶다. 예사전(睿思殿), 근정전(勤政殿), 연화전(延和殿), 집영전(集英殿), 자신전(紫宸殿), 자명전(慈明殿)까지 이름만으로도 그럴듯한 유적을 되살려 보면 과연 152년의 남송이 재현될까? 지혜로운 사람이 깊이 생각해야 유적은 우리의 앞에서 되살아난다.
        
        한바탕 커다란 재난으로 송육릉의 봉분은 거의 파괴되고 말았다. 이러한 파괴마저도 송육릉의 역사에 덧붙은 이야기가 되었다. 역사의 구경꾼에게는 또 하나의 흥미가 될 것이다. 송육릉은 도굴꾼이 아니었으면 크게 주목을 받지 못했을지도 모른다. 기억과 관심에서 멀어지는 것이 봉분의 파괴와 부장되었던 보물보다 더 비참하다.
        
        소흥은 담장이 없는 박물관과 같다. 이후에 소흥 10경입네, 소흥 8경입네라는 말을 만들어 낸다면 송육릉에는 무슨 말을 붙일까? 내가 붙인 말은 &amp;lsquo;육릉모아(六陵暮鴉)&amp;rsquo;이다. 송육릉 주위에 갈가마귀 떼가 저녁 무렵에 창공을 돌다가 석양을 향해 날아간다. 제법 그럴듯하다.
        
        역사가 매장된 곳에는 무한한 잠재적 가치가 있다. 거기에 문화에 대해 잘 발달한 사람들의 안목이 뒷받침되면 세상 사람들이 좋아하는 관광자원이 풍성해진다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“두통 불면증 날리려 찬 공, 평생 건강 지킴이 됐죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661774/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661774/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124661767.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초등학교 때 잠깐 축구 선수로 뛰었다. 중고교, 대학, 군대 시절까지 축구는 친구 동료들과 어울려 즐기는 스포츠였다. 이후 사업 등으로 30년 넘게 잊고 지냈던 축구가 50대 중반부터는 그의 건강 지킴이 역할을 하고 있다. 이태용 지티엘 대표(66)는 40대 중반부터 악화된 건강을 되찾기 위해 50대 중반부터 축구를 시작해 10년 넘게 주말마다 녹색 그라운드를 누비고 있다. “부동산 개발 사업을 하며 주말엔 신앙 생활을 하느라 운동할 시간이 없었죠. 40대 중반을 넘기자 두통, 고혈압 등 증세가 나타나며 몸 여기저기가 고장 나더군요. 폐렴이 걸리는 등 잔병도 많았죠. 무엇보다 불면증에 시달렸어요. 병원을 자주 찾았죠. 그래도 운동할 생각은 못 했는데 딱 55세 때 경기 양평의 토목공사 현장에서 마을 사람들이 축구 하는 것을 보는데 저한테 함께 하자고 하는 겁니다. 옛날 생각이 나기도 했죠. 그래서 함께 했죠. 오랜만에 하니 힘들었는데 그날 밤 정말 푹 잔 겁니다. 거짓말 같았죠.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/장관석]“尹의 격노” 2년… 경청이 변화의 시작</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661779/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124661776.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 8월 윤석열 대통령이 검찰총장 근무 시절 한 법조인에게 “○○○이 따로 찾아와 자세히 설명하면 달리 안 들어줄 방도가 없다”며 거론했다고 칼럼에 썼다. 그 대상은 사실 한동훈 전 국민의힘 비상대책위원장이었다. 이 얘기를 해준 사람은 윤-한 양쪽을 모두 잘 아는 이였다. 그 역시 대통령이 강한 성품에도 납득할 이유를 제시하면 귀를 여는 유연함도 있으니 참모들 분발을 기대했다.  그 뒤 김건희 여사 디올백 문제 해법, 이종섭 전 주호주 대사 임명, 의대 정원 확대 2000명 연설 과정서 일방 통행 논란은 이어졌다. 총선은 여당 참패로 끝났다. 윤-한 관계는 이제 “밥솥을 깨고 돌아갈 배를 침몰시키는 파부침주(破釜沈舟) 직전”이라는 말을 듣는다. 윤 대통령은 홍준표 대구시장과 16일 4시간 넘게 저녁 식사를 했다. 여권 관계자는 “밥 자리에서 한 전 위원장 얘기가 나왔다”며 “차기를 꿈꾸는 홍 시장은 대통령이 차기를 보장해주지는 못하더라도, (한 전 위원장에 대한) 암묵적 비토권을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콜레라가 전 세계 어디서 창궐하든, 결국 이 사람만 바라본다[데스크가 만난 사람]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661798/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661798/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124661791.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《‘Material Description: Euvichol, Inactivated Oral Cholera Vaccine Order qty: 1,000,000 Price per unit: 1.70 USD’2016년 10월 17일 밤. 유니세프로부터 납품요청서가 날아들었다. 불활성화 콜레라 백신 ‘유비콜’을 100만 도스(1도스는 1회 접종분) 주문한 것이었다. 카리브해 최빈국 아이티에 긴급하게 보낼 물량이라고 했다. 계약 금액은 170만 달러. 당시 환율로 약 19억3000만 원 수준이었다. 규모는 중요치 않았다. “공식 주문이 아직 한 건도 없는데 어떻게 믿나”라는 반대에 막혀 상장예비심사 통과 가능성이 거의 사라지던 무렵이었다. 극적으로 유니세프 주문서가 도착한 건 3차 전문가 회의를 불과 몇 시간 앞두고였다. 상장예비심사 승인 통보를 받은 그해 11월 7일 백영옥 유바이오로직스 대표(62)는 일기장에 이렇게 썼다.“백신을 개발해 공급한다는 것은 어느 날 나에게 뚝 떨어진 운명 같</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아시론/박진]공공기관장 임명 절차 바꿔 ‘낙하산’ 막자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661803/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124661800.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;작년 말 기준 공공기관 347곳 중 33곳의 기관장 자리가 공석이었고 올해 안에 89개 공공기관 기관장의 임기가 추가로 끝나게 된다. 그러다 보니 대통령의 인사권이 관심을 받고 있다. 특히 총선을 치른 직후라 낙하산에 대한 우려가 높다. 실제 공공기관장 공모를 총선 이후로 미루어 온 경우가 많았다. 이번에 임명되면 3년 임기를 온전하게 보장받을 수 있다는 점에서 지원자들의 열기도 뜨겁다. 낙하산 인사란 무엇인가? 사전적으로 보면 기존의 임명 절차를 무시하고 외부에서 들어오는 사람을 말한다. 공공기관의 기관장으로 꼭 내부 출신이 좋은 것은 아니다. 전문성과 관리역량을 갖춘 외부 인사를 적극 발탁하는 것 자체가 문제일 수는 없다. 문제는 기존의 임명 절차를 무시하고 들어오는 사람은 자격이 없을 가능성이 크다는 점이다. 부적격 기관장은 해당 기관에는 물론 국가적으로도 손실을 입힐 우려가 있다. 큰 공기업은 업무 파악에만 수개월이 소요된다. 어느 대통령이나 아는 사람을 발탁하는 경향이 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/김재영]‘AI 3대 강국’ 외치더니 패싱당한 한국</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661810/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661810/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124661806.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘눈에 띄는 모델이 하나도 없다.’ 지난주 미국 스탠퍼드대에서 발표한 ‘인공지능(AI) 인덱스 보고서’는 한국엔 굴욕적이었다. 보고서는 지난해 한국이 생성형 AI를 만드는 기반인 ‘파운데이션 모델’을 단 하나도 개발하지 못했다고 썼다. 주목할 만한 머신러닝 모델 중에도 한국의 이름은 없었다. 아랍에미리트(UAE)나 이집트보다도 못한 결과다. “미국, 중국과 더불어 AI 분야 3대 강국(G3)으로 도약하겠다”는 정부의 야심 찬 선언이 공허하게 느껴진다.독자 모델 갖고도 해외서 무시당한 韓 사실 보고서 내용엔 허점이 많았다. 지난해 네이버 ‘하이퍼클로바X’, LG ‘엑사원 2.0’, 삼성전자 ‘가우스’ 등 다양한 국내 모델이 개발됐기 때문이다. 보고서는 특정 데이터 소스 두 곳에만 의존해 자료를 취합했고, 특히 비영어권의 성과를 많이 빼먹었다. 보고서가 나온 뒤 정부는 해명 자료를 내고 스탠퍼드대에 수정을 요청했다. 업계도 오류 대응에 나섰다. 하지만 민간 연구기관의 조사 부실에 따른</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김승련]첫 회의서 ‘용산 비서들 정치 행위’ 근절 강조한 정진석</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661828/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661828/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124661823.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정진석 대통령비서실장이 그제 정책실장, 수석비서관들과 가진 첫 회의에서 “대통령실의 정치는 대통령이 하는 것이지 비서들이 하는 게 아니다”라고 말했다. 그러면서 “대통령실 또는 대통령실 관계자라는 이름으로 부정확한 얘기가 산발적으로 (언론에) 나가는 것은 바람직하지 않다”고 덧붙였다. 이런 경고는 용산발 국정 난맥을 끊어내야 한다는 절박함에서 비롯된 듯하다. ▷‘말의 기강’을 세우겠다는 첫 지휘 메시지는 공식라인을 건너뛰는 일 없이 업무계통을 정확히 밟으라는 지시이기도 하다. 지난주 불거졌던 ‘박영선 국무총리-양정철 비서실장 유력 검토’ 보도가 남긴 파장을 염두에 둔 것이다. 보도된 대로 ‘문제 발언’의 당사자로 지목된 용산 참모는 인사, 정무, 대언론 접촉이 본 업무가 아닌데도 나섰다. 또 휘발성이 강한 더불어민주당 측 인사의 핵심 요직 발탁 아이디어를 비서실장, 정무수석 등 최고위 참모들조차 알지 못하는 가운데 언론에 흘렸다. ▷민주당 인사의 총리 발탁이 상상 못 할 일은 아니다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]日 “네이버 ‘라인’ 지분 팔라”… ‘해킹 핑계’로 경영권 뺏으려 드나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661832/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661832/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/06/123849234.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 정부가 한일 기업이 절반씩 소유한 메신저 앱 ‘라인’의 한국 측 지분 매각을 압박하고 있다. 표면적 이유는 한국 쪽 네이버의 서버가 해킹당해 일본 국민의 개인정보가 유출됐다는 것이다. 하지만 본심은 자국민 대다수가 일상에서 사용하는 메신저의 절반을 한국 기업이 갖고 있다는 게 못마땅해 경영권을 뺏으려는 것이란 해석이 나온다.   일본인 9600만 명이 사용하는 ‘국민 메신저’ 라인은 한국 네이버의 일본지사인 NHN재팬이 2011년 개발했다. 이후 2021년에 네이버와 손정의 소프트뱅크 회장 측 야후재팬이 절반씩 출자한 지주회사 A홀딩스가 출범했고, 이 회사가 라인야후의 지분 64.5%를 보유하며 라인을 공동으로 경영해 왔다.    문제는 지난달 일본 총무성이 라인야후에 ‘네이버와 자본 관계를 재검토하라’는 행정지도 조치를 하면서 벌어졌다. 작년 11월 해킹으로 발생한 51만여 건의 개인정보 유출 사고를 문제 삼았다. 유출 책임이 한국 측 네이버 클라우드(가상서버)에 있으니 문제를 해결하기 위해 공동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]산으로 가는 연금 개혁… 백지안 낸 정부 무책임부터 짚어야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661833/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661833/1</guid>
      <pubDate>2024-04-25T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124643643.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 국회 연금개혁특별위원회 공론화위원회가 내놓은 ‘더 내고 더 받기’ 식의 국민연금 개혁안에 대해 정부가 반대의견을 냈다. 이기일 보건복지부 1차관은 그제 전문가 간담회에서 “공론화 (과정)에서 많은 지지를 받은 안에 대해 재정의 지속가능성을 우려하는 목소리가 있다”고 했다. 공론화위 시민대표단이 설문조사에서 선호한 소득대체율 상향 방안이 재정 안정이라는 연금개혁의 취지와 맞지 않는다고 지적한 것이다.   이 지적대로 소득대체율 상향 방안은 우려되는 점이 적지 않다. 소득대체율을 현행 40%에서 50%로 높이면 보험료율을 현행 9%에서 13%로 올려도 2093년까지 누적적자가 지금보다 오히려 702조 원 증가한다. 시간이 흐르며 소득대체율 인상의 영향이 보험료율 인상의 효과를 압도하는 탓이다. 국민연금 미적립 부채 규모가 1800조 원이 넘는 것으로 추산되는 실정에서 적자를 더 키우는 안을 개혁안이라고 보긴 어렵다. 소득대체율을 그대로 두는 재정안정안과의 누적적자 차이, 미래 세대의 과중한 보험료 등이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]할 일은 않고 묘수만 찾아 헤맨 저출산 정책 18년</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661834/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240425/124661834/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/25/124662118.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 2월 출생아 수가 역대 최저치인 1만9362명으로 집계됐다. 연초에 태어나면 초등학교 적응에 유리하다는 통념에 따라 1, 2월엔 출생아가 많은 편이었는데 2만 명 아래로 떨어지면서 출산 기피 월인 12월과 별 차이가 없어졌다. 이대로 가면 올해 합계출산율은 0.6명대로 하락할 전망이다.   지난해 최악의 출산율 통계를 받아든 정부는 역대 정부가 그러했듯 담당 장관을 바꾸고 특단의 대책을 내라고 닦달하고 있다. 여당에선 저출산 정책 동력을 높이기 위해 부총리급 인구부를 신설하자고 한다. 하지만 특단의 대책이 없어 출산율이 급락한 걸까.   동아일보가 장기 기획 ‘출산율, 다시 1.0대로’ 2부를 시작하며 2030 청년세대를 설문조사하고 심층 인터뷰한 결과 이들이 출산을 꺼리는 이유는 모두가 알고 있는 대로다. 안정적인 직업을 가진 맞벌이 부부조차 주거비와 양육비 부담이 버겁고, 육아휴직을 쓰면 눈치 주거나 근무제도가 경직돼 있어 일하면서 아이를 키울 엄두를 못 낸다는 것이다. 출산율이 1.13명이던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문암칼럼] 잊혀진 독립운동가 박경순 생애 고찰(1)</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3133676</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3133676</guid>
      <pubDate>2024-04-26T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3133676_3161162_5714.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        박관우 역사작가/칼럼니스트
        
        필자가 독립운동가 박경순의 존재를 처음 알게 된 시기는 1993년 무렵으로 기억하는데, 그 시작은 종조부 박의서의 독립운동을 추적하는 과정에서 그동안 전혀 몰랐던 박경순의 존재를 처음 알게 되었던 것이다. 박의서의 존재를 처음으로 알게 된 것이 1980년이었으니 지금으로부터 44년 전의 일로 거슬러 올라간다.
        
        당시에 본가에 소장되어 있던 반남박씨세보(潘南朴氏世譜)를 통하여 그의 존재를 최초로 알게 되었는데 한가지 궁금하였던 점은 그가 탄생한 해만 있고 별세한 연도, 후손, 묘소가 전부 누락되었다는 점이다. 그러나 이런 문제는 고등학생이었던 필자가 감당하기에 벅찬 문제였다.
        
        어느덧 세월은 흘러 1990년 초라고 기억되는데 집안의 먼 친척 아저씨를 통하여 박의서가 만주에서 군자금(軍資金)을 모집하다가 행방불명(行方不明) 되었다는 놀라운 사실을 알게 되었으며 이러한 일이 강력한 동기부여(動機附輿)가 되어 본격적으로 그의 행적(行跡)을 추적(追跡)하게 되었다. 이러한 상황에서 흥미로운 자료를 발견하였는데 구체적으로는 1983년에 발행된 &amp;lsquo;독립운동사 제5권 독립군 전투사(상)&amp;rsquo;으로 해당 내용을 인용한다.
        
        &amp;ldquo;1927년 3월에 당시 신민부 본부가 있던 석두하자(石頭河子)의 흥륭진(興隆鎭)을 습격해 왔다. 하르빈의 영사관 경찰과 중국 경찰이 합동한 이들에게 급습을 당하여 중앙집행위원장 김혁, 경리부 위원장 유정근 외에 본부 직원 김윤희(金允熙), 박경순(朴敬淳), 한경춘(韓慶春), 남중희(南重熙), 이종순(李鍾淳), 이정화(李正和), 남극(南極) 등 모두 12명이 피체되었고, 본부의 중요 서류도 빼았겼다.&amp;rdquo;
        
        필자가 이러한 내용을 주목하였던 배경은 이 기록에 박경순이 등장하였기 때문이었다. 그것은 박의서의 자(字)가 바로 박경순이었기 때문이었는데 성명(姓名)이 같을 뿐만 아니라 한자(漢字)까지 똑같은 것이 아닌가! 더군다나 박의서나 박경순은 공통적으로 활동한 지역이 만주라는 점도 눈길을 끌지 않을 수 없었던 것이다.
        
        박경순은 하얼빈 영사관 경찰과 중국 경찰의 합동 작전에 의하여 체포되어 서대문 형무소로 압송돼 사형되었다고 하는데 한가지 이상한 점은 사형을 당하였다면 판결문이 있을 터인데, 아무리 조사했지만 무슨 영문인지 몰라도 판결문이 발견되지 않았다.
        
        아울러 당시의 신문 기사를 검색해도, 그 어떤 기사에도 박경순과 관련된 기사는 없었으며 특히 그의 인적사항과 관련된 기사가 발견되지 않았다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔 장애인권리위원회 30차 세션에서 어떤 일이?-②</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212253</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212253</guid>
      <pubDate>2024-04-26T09:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인권리위원회의 아말리아 가미오 부위원장과 장애인에 대한 모든 형태의 차별 철폐 미주위원회 대표가 장애인권리협약 제29조 ‘정치 및 공적 생활에 대한 참여’에 대한 공동성명 개요를 제30차 세션 폐회식 때 영상으로 발표했다.▲당사국이 장애인의 법 앞의 평등 권리를 박탈하는 조항들을 폐기하고, 인권적 접근 방식으로 장애의 사회적 모델을 존중하는 식의 지원 시스템을 개발할 것, ▲당사국은 장애인에게 모든 선거단계에서 의사소통 및 완전한 정보에 대한 접근 메커니즘을 보장해 장애인이 선거권을 행사하도록 할 것, ▲장애인은 다른 사람들과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 방시혁과 민희진의 K팝</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/26/MWG4A7JXOBGMLF534U7UZF6GTA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/26/MWG4A7JXOBGMLF534U7UZF6GTA/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T11:43:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김순덕의 도발]대체 윤 대통령의 국정 비전은 뭔가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/dobal/article/all/20240426/124670575/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/dobal/article/all/20240426/124670575/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124670567.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아직 혼이 덜 난 모양이다. 친윤 원내대표를 세우겠다는 집권세력말이다. 대통령 때문에 총선 참패하고도 답정이(李)라니! 흥분해 이런 소리를 하면, 윤석열 대통령은 이미 나라를 구했다고 도사처럼 답하는 이들이 적지 않다. 나라 걱정하는 평범한 사람들, 그 중에서도 주로 우파에서 나오는 소리다. ‘이재명 대통령’의 탄생을 막은 것만으로도 할 일은 다 했다는 거다.  만일 이재명 더불어민주당 대표가 대통령이면 어떤 대한민국으로 바뀔지는, 그림이 그려진다. 기본소득이 온 국민을 받쳐줘 일 안해도, 노력 안 해도(학생은 공부 안 해도^^) 먹고사는 데 지장없는 안심국가가 될 것이다(라고 믿고 싶다). 중국에도, 대만에도 ‘셰셰(謝謝·고맙습니다)’하는 기막힌 외교로 국제사회에서 존경받는 나라가 될지 모른다.  물론 정반대가 될 공산도 크다. 2년 전 대선에서 윤석열 대통령후보를 찍은 48.56% 민의 중 상당수는 이런 걱정근심의 반영이었다.● ‘공정과 상식’은 국정원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [233] 마라케시 광장의 스토리텔링</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/26/Q6R2TUYJL5DYLFJLID2WLBE6NA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/26/Q6R2TUYJL5DYLFJLID2WLBE6NA/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T14:55:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [351] 성장통과 트라우마</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/27/UQGILBDAIBGW7FXDI2XV6SGKAA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/27/UQGILBDAIBGW7FXDI2XV6SGKAA/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T15:02:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 내 손안의 24시간 불법 도박장</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/04/27/NLI75N3XTBFBVEHVH4L5IJCUJM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/04/27/NLI75N3XTBFBVEHVH4L5IJCUJM/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김별아의 문화산책] 말글의 진실 혹은 비밀</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/27/ATPTRY52JVEZVKHYDL4FGWWOOI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/27/ATPTRY52JVEZVKHYDL4FGWWOOI/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강천석 칼럼] ‘용산 대통령’ 傲慢 심판 다음 과녁은 ‘여의도 대통령’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/27/APXTLO7IURCVBHVXBHWS62OQAY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/27/APXTLO7IURCVBHVXBHWS62OQAY/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 가공할 중국 전기차 공세, 강 건너 불 아니다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/27/JTQRE7BFWVEQTHAGPJ2MYK6SLI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/27/JTQRE7BFWVEQTHAGPJ2MYK6SLI/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 민주유공자 되면 자녀 대입특례, 국보법 위반자도 혜택 본다니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/27/UFBPPY5JYNGVBHFRJSVWSKV7FQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/27/UFBPPY5JYNGVBHFRJSVWSKV7FQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T15:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서울도 학생인권조례 폐지, 학생·교사 권리 책임 균형을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/27/PCI7H3F4DNAQRGD4FBHJZ6SEXA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/27/PCI7H3F4DNAQRGD4FBHJZ6SEXA/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이제 사법부의 시간: 3권분립이냐? 중국식 권력 집중이냐?</title>
      <link>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2024/04/27/SVUU2QZ7DFH75JW3T5NMHYN45A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/politics/politics_general/2024/04/27/SVUU2QZ7DFH75JW3T5NMHYN45A/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레즈비언 커플이 &apos;결혼식&apos; 열고 100명 앞에서 커밍아웃한 이유</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247595</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247595</guid>
      <pubDate>2024-04-26T16:43:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4월 26일은 ‘레즈비언 가시화의 날’로,이성애 중심 사회에서 차별받고 박탈된 레즈비언의 실존과 역사를 기리는 날이다. 여성신문은 다양한 레즈비언의 이야기가 세상에 전하고자, 지난해 결혼한 레즈비언 부부의 이야기를 싣는다. 나는 경기도에 살고 서울로 출근하는 서른 중반 평범한 직장인 여성이다. 사랑하는 사람과 2년 조금 안 되게 연애하고 작년에 결혼했다. 결혼식은 아름다웠지만 혼인신고는 하지 못했다. 대한민국에서 동성 간 혼인은 아직 법제화되지 않았기 때문이다.나와 아내는 서류상 동거인일 뿐이다. 국가나 지자체에서 신혼부부에게 특별</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘주역’은 윤 대통령에게 공(公)을 주문하고 있다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘주역’은 점치는 책이 아니라 상황을 진단하는 책이다. 주역의 서괘전은 매우 중요하다. 서괘전(序卦傳)이란 괘의 순서를 말한다. 대체로 일이란 서괘전의 순서에 따라 진행된다. ‘주역’에서 천(天)은 임금, 지(地)는 신하다. 천지개벽은 따라서 처음으로 나라 혹은 공적 조직이 탄생했다는 말이지 천지창조와는 무관하다.이렇게 건괘(乾卦)와 곤괘(坤卦)가 만나 처음 조직이 탄생한 것이 준 혹은 둔괘(屯卦)이다. 둔(屯)이란 막 풀이 땅을 뚫고 나온 모양이라 모든 것이 부족하다. 그다음은 몽괘(蒙卦)인데 역시 아직 어리고 지혜가 부족한 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배리어프리 피트니스센터, 지속가능한 사업 모델 구축 과정과 고민</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212254</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212254</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배리어프리 피트니스 센터를 창업하는 것은 결코 쉬운 결정이 아니었다. 이는 나에게게 있어서 인생의 중대한 도전 중 하나였으며, 이를 통해 내 열정과 자본을 투자하게 되었다. 이러한 상황에서 배리어프리 피트니스 센터가 단순히 오픈하는 것뿐만 아니라 장기적으로 지속 가능한 모델로 발전해야 한다는 의식이 절실했다.배리어프리 피트니스 센터를 운영함에 있어, 장애인과 비장애인 고객을 모두 고려한 사업 모델을 구축하는 것은 절대 어려운 과제였다. 이는 뿌리깊은 연구와 철저한 계획이 필요했으며, 그 과정에서 고객들의 다양한 요구와 시장의 동향을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 尹·李 회담 날짜 확정 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/04/27/JKJENZAYMJGLHCGCCEJCLGOKAU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/04/27/JKJENZAYMJGLHCGCCEJCLGOKAU/</guid>
      <pubDate>2024-04-26T18:23:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어머니를 위한 자장가[나민애의 시가 깃든 삶]〈446〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677639/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677639/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124677024.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잘 자라 우리 엄마 할미꽃처럼 당신이 잠재우던 아들 품에 안겨 장독 위에 내리던 함박눈처럼  잘 자라 우리 엄마 산 그림자처럼 산 그림자 속에 잠든 산새들처럼 이 아들이 엄마 뒤를 따라갈 때까지  잘 자라 우리 엄마 아기처럼 엄마 품에 안겨 자던 예쁜 아기의 저절로 벗겨진 꽃신발처럼  정호승(1950∼ )곧 어버이날이 온다. 그런데 날을 정해 놓고서야 어버이일까. 살기 바쁘고 멀리 떨어져 있는 자식한테는 부모 만나는 날이 다 어버이날이다. 부모 생각에 가슴이 찡한 날이 다 어버이날이다. 현실적으로 그 모든 날을 다 헤아려도 많지가 않다. 나의 날, 내 자식의 날에 비해서 어버이의 날은 얼마나 적은가. ‘다 괜찮다’는 부모님을 생각하면 늘 미안하다.   우리 어머니가 영원히 살고 나도 영원히 산다면 덜 애틋했을 것이다. 하지만 언젠가는 헤어진다는 사실이 우리를 몹시 애절하게 만든다. 정호승 시인의 시에는 그 마지막 헤어짐의 순간이 담겨 있다. 헤어짐은 일종의 사건이어서 그것은 순간에 지나가야 하는 것이 맞</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]넷이 찍는 ‘듄4’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677653/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677653/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124674955.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;끝이 안 보이는 모래언덕, 저 너머엔 뭐가 있을까. 영화 ‘듄2’처럼 넷이서 ‘듄4’ 한번 찍어 볼까요?    ―일본 돗토리 사구에서독자 홍라진 씨 제공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김상운]독서율 역대 최저 해법… 수요자 중심으로 풀어야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677677/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677677/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124677676.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나폴레옹은 해외 원정을 떠날 때도 전담 사서가 딸린 ‘이동식 서고’를 끌고 다녔다. 교전국의 군사뿐 아니라 역사, 지리, 종교, 법제 등을 다룬 수백 권의 책을 전장에서 틈틈이 읽기 위해서였다. 영국 역사학자 크리스토퍼 앤드루는 “나폴레옹의 천재적 상상력은 책에서 나왔으며, 이것이 그가 비밀 정보보다 책에 더 집중한 이유”라고 말한다.(‘스파이 세계사’·2021년·한울)   나폴레옹 전쟁으로부터 약 200년이 흐른 요즘 유튜브, 온라인동영상서비스(OTT) 등의 시청이 늘면서 책을 외면하는 이들이 많아졌다. 하지만 텍스트가 주는 상상력은 여전히 심오하다. 지난해 노벨 문학상을 수상한 노르웨이 작가 욘 포세는 23일 국내 독자들과의 만남에서 “모든 위대한 문학 작품들을 통해 우리는 삶을 조금 새로운 방식으로 보게 되고, 더 잘 이해하게 되는 것 같다”고 말했다.   독서율이 떨어지는 건 세계적 추세지만 유독 한국의 하락 속도는 가파르다. 문화체육관광부에 따르면 만 19세 이상 성인 독서율(1년간 종이책, 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박상준 칼럼]‘친미냐 친중이냐’ 넘어 ‘한국에 최선이 될 전략은 뭐냐’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677731/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677731/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124229348.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10여 년 전에 크게 화나는 일이 있었다. 화를 다스리기 위해 상담실도 찾아가고 심리학 책도 읽어보고 유튜브에 올라오는 관련 동영상도 뒤져 보았다. 그런 노력 끝에 깨달은 것이 있다. 많은 심리학자들이 주는 공통된 조언, “나의 주인은 나”라는 것이다.   배우자의 친족에게 부당한 대우를 당했을 때, 폭압적인 상사에게 시달릴 때, 우리는 분노와 무력감 등 온갖 부정적 감정에 시달리게 된다. 그때 나를 괴롭히는 사람이나 상황이 아니라 ‘나’에게 집중하라는 것이 전문가들의 조언이다. 시어머니가 불쑥 던지는 한마디, 상사 얼굴에 스치는 찰나의 표정 변화, 어쩌면 별거 아닐 수도 있는 그런 사소한 것에도 내 마음은 요동치게 된다. 그러면 내 마음의 주인은 이미 내가 아니라 나를 괴롭히는 그 사람이 된다. 그가 나를 조종하는 것이다. 나는 내 마음에서 주인의 자리를 다시 찾아야 한다. 내 사고의 중심은 “그가 뭘 어떻게 했는지”가 아니라 “그렇다면 나는 어떻게 해야 하는가”가 되어야 한다. 그렇다고 힘든 상황이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/장원재]햄버거만 사러 갔다 세트를 들고 나온 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677784/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677784/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124677783.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어느 날 햄버거를 사러 패스트푸드점에 갔다고 생각해 보자. 메뉴를 보니 원래 3000원이었던 햄버거가 4000원으로 올랐다. 미간을 찌푸리는데 종업원이 “500원만 더 내면 세트로 해서 감자튀김과 음료도 드리겠다”고 제안한다.   상당수는 귀가 솔깃해질 것이다. 하지만 이는 가격 인상에 대한 저항감을 줄이고, 손해 보기 싫어하는 심리를 이용해 세트를 판매하는 전형적 상술이다.   행동심리학에 ‘대조 효과’란 용어가 있다. 일부러 대조군을 만들어 특정한 선택을 유도하는 방식이다. 위 사례에서 햄버거만 구입하려다 햄버거 세트를 들고 나오게 되는 것도 대조 효과 때문이다. 이걸 소비자의 진정한 선택이라 할 수 있을까.   기금 고갈 막으려다 적자 늘리는 안 택해    22일 발표된 국민연금 공론화 조사에서 시민대표단 500명 중 과반(56%)이 ‘소득보장안’을 선택한 것에 비판적인 전문가가 적지 않다. 현행 제도보다 기금 고갈 시기를 6년 늦추지만 중장기적으로 재정을 더 악화시키는 안이기 때문이다.   하지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김재영]부자들의 아침 일과, 종이신문 읽기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677794/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677794/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124677034.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;억만장자들의 신문 사랑은 각별하다. ‘신문 중독자’라고까지 불리는 워런 버핏 버크셔해서웨이 회장은 90세가 넘은 나이에도 하루에 5, 6개의 신문을 샅샅이 훑는다. 청소년들에게는 “세상을 알려면 신문부터 읽어라”고 조언하곤 했다. 제프 베이조스 아마존 창업자도 매일 아침 신문을 읽고 커피를 마시면서 하루를 시작한다. 고 정주영 현대그룹 명예회장은 소학교만 나와서 어떻게 명문대 출신들을 거느리고 있냐는 질문에 “나는 ‘신문대학’을 나왔소”라고 말하기도 했다. ▷한국 부자들의 아침에는 여전히 신문이 있다. 25일 하나금융연구소가 내놓은 ‘2024 대한민국 웰스 리포트’에 따르면 금융자산 10억 원 이상을 보유한 부자의 33%는 오전 루틴으로 종이신문·뉴스를 본다고 답했다. 금융자산 1억 원 미만인 일반 대중(18%)의 응답보다 훨씬 높았다. 부자 중에서도 자산 규모가 커질수록 신문, 뉴스를 가까이 하는 비율이 높아졌다. 일반인들이 주로 연예·스포츠 뉴스를 많이 챙겨 본 반면 부자들은 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘김 여사 23억’ 방송 줄줄이 중징계… 이게 온당한가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677803/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>선거방송심의위원회가 김건희 여사의 주가조작 의혹을 다룬 CBS 라디오 시사프로그램에 대해 25일 중징계인 ‘경고’ 결정을 내렸다. 2월 방송에서 출연자가 “(대통령) 처가가 영부인 포함해 23억 원인가 이득을 봤다”며 검찰 자료만을 근거로 확인되지 않은 내용을 말해 총선에 영향을 줬다는 것이다. 이로써 같은 내용을 방송했다가 선거방송위나 방송통신심의위원회의 중징계를 받은 사례가 5개로 늘어났다.   문제가 된 방송 내용은 김 여사와 모친이 도이치모터스 주식 거래로 22억9000만 원의 차익을 얻었다는 주장으로 지난해 유죄 판결이 난 전 도이치모터스 회장의 주가조작 사건 1심에서 검찰이 제출한 의견서에 나온다. 위원회는 법원이 이 자료를 증거로 채택하지 않은 점을 중징계의 주요 근거로 삼았다. 이 판결은 김 여사에 관한 것이 아니어서 문제의 자료에 대해 법원의 판단이 없었다고 볼 여지가 있고 김 여사 주가조작 의혹은 수사 중이다. 이런 경우 근거 있는 의혹 제기는 허용하거나 수사와 재판 결과가 나올 때까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“올해는 증원, 내년 재논의”… 그럼 올해도 혼란, 내년은 더 혼란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677810/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677810/1</guid>
      <pubDate>2024-04-26T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 2000명 의대 정원 확대와 관련해 “일정상 조정이 불가능한 2025학년도 정원을 제외하면 어떤 논의도 가능하다”고 밝혔다. 올해 증원은 하되 그 이후부터는 증원 규모를 열어두겠다는 것이다. 그러면서 의료계가 합리적·과학적 근거에 따라 통일된 안을 만들어 달라고 했다. 그제 출범한 의료개혁특별위원회는 “구체적인 의대 정원을 논의할 계획은 없다”며 올해 정원 조정에는 선을 긋고서는 장기적인 의사 수급은 논의하자고 했다. 정부가 대학별 자율 증원을 통해 2025학년도 증원 규모 조정에 나선 데 이어 2026학년도부터 증원 규모를 재논의하겠다고 다시 물러선 셈이다.    대한의사협회, 대한전공의협의회, 대한의학회 등 의사단체는 의대 증원을 논의하지 않겠다는 의료개혁특위에 끝내 불참했다. 단 한 명도 늘릴 수 없다는 의료계의 외통수가 답답하지만 “올해 증원에 맞춰 인력과 시설을 늘리고 내년부터 감원하는 것은 불가능하다”는 주장에는 일리가 있다. 깜짝 의대 증원으로 교육 현장은 이미 극심한 혼란을 겪고 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]美 스태그플레이션 먹구름… 韓 ‘성장 낙관론’ 펼칠 때 아니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677827/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240426/124677827/1</guid>
      <pubDate>2024-04-27T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/26/124678037.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 1분기 경제성장률이 2년 만에 가장 낮게 나타나 세계 경제에 충격을 주고 있다. 최근까지 미국 경제는 소비·고용이 호조를 보이면서 침체를 겪지 않고 인플레이션에서 탈출할 것이란 ‘노랜딩(no landing)’ 시나리오가 힘을 받고 있었다. 하지만 예상치 못한 성장률 저하에 ‘스태그플레이션’(경기 침체 속 물가 상승) 공포가 고개를 들고 있다. 미국 상무부가 어제 발표한 1분기 국내총생산(GDP) 증가율은 연율 기준으로 1.6%로 집계됐다. 작년 4분기 3.4%의 절반 이하일 뿐 아니라 금융시장 예상치인 2.4%에도 크게 못 미치는 수준이다. 게다가 같은 날 발표된 1분기 근원 개인소비지출(PCE) 물가지수는 3.7% 상승해 예상치를 웃돌았다. 고물가로 인해 미국 연방준비제도(Fed·연준)는 기준금리 인하 시기를 더 늦출 수밖에 없는데, 성장률까지 낮아지면 침체와 물가 상승의 이중고를 겪게 된다.  문제는 미국의 이상 신호가 막 회복세를 보이며 ‘깜짝 성장’에 대한 기대가 커진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 다섯째 이야기, 피 묻은 투표 용지(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210551</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210551</guid>
      <pubDate>2024-04-27T00:24:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 나훈아의 은퇴 무대</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/28/BLVWM75UIRGNNMCKI4EFPLCTKA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/28/BLVWM75UIRGNNMCKI4EFPLCTKA/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T11:50:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [209] 인도의 약진</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/EFRPTJ3D3FEGNDMEM7PCFUYC6I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/EFRPTJ3D3FEGNDMEM7PCFUYC6I/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T15:01:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 힘든 토끼 위한 ‘따뜻한 보수’를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/04/29/7PUODTB64JFGDEQZYKKGFKKDXM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/04/29/7PUODTB64JFGDEQZYKKGFKKDXM/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [17] 공연</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/AZBHB6GSKBGJLMZZ37VSQ7ULFE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/AZBHB6GSKBGJLMZZ37VSQ7ULFE/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T15:11:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 교육부 파견 공무원의 어떤 언행</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/04/29/HYYNVJLFQFFD3DGBUHA2BGFPEA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/04/29/HYYNVJLFQFFD3DGBUHA2BGFPEA/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 惡意를 가진 AI 통제, 한국의 틈새시장 될 수 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/04/29/LMYSI77EKFFP7P2DJ643NLSXME/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/04/29/LMYSI77EKFFP7P2DJ643NLSXME/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T15:16:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 국회의원에게 금배지 대신 점퍼를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/04/29/P3CWFWPYPNHODGAJJHAPGIFVYU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/04/29/P3CWFWPYPNHODGAJJHAPGIFVYU/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘세계 최대 반도체 단지’ 추진국에서 벌어지는 황당한 일들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/29/N46B2UQYCJAEHH5GVDO3ZPMT3U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/29/N46B2UQYCJAEHH5GVDO3ZPMT3U/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T15:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 선거 참패 책임 親尹이 또 당 장악한다면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/29/Y7KCNWUH7BCBVFQXAJ7BR2BRJY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/29/Y7KCNWUH7BCBVFQXAJ7BR2BRJY/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T15:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹·李 첫 회동, 정례화만 합의해도 성과</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/29/UQ4AN2Z3DBBGDCLJPXH436PNTQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/29/UQ4AN2Z3DBBGDCLJPXH436PNTQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 4월 29일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134333</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134333</guid>
      <pubDate>2024-04-28T17:30:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1742 
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.04.28.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134333_3161986_2937.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.04.28.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 김정은 행렬에 마이바흐, 렉서스, 포드, 아우루스 고급차 즐비 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/04/29/NXZ67ASBRVBWVPOLKGTCJU2SCY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/04/29/NXZ67ASBRVBWVPOLKGTCJU2SCY/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T18:15:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[민태기의 사이언스토리] 수학은 늘 ‘다수결’ 투표의 약점을 지적했다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/WJDPOJHB3VCGZD5KUIETYPUUWY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/WJDPOJHB3VCGZD5KUIETYPUUWY/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T18:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나경원 “정권 심판 바람도 물리친 비밀병기? 땅에 발 붙인 정치”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/29/VQQW2AI5MJGDBKY7WY6BQ65ULI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/29/VQQW2AI5MJGDBKY7WY6BQ65ULI/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T18:18:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1443] 몬테카를로 카지노</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/NZW2V3SFNNDHJCBEHIOC2BWH5I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/NZW2V3SFNNDHJCBEHIOC2BWH5I/</guid>
      <pubDate>2024-04-28T18:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[테크칼럼] 콘도르에서 영감 얻은 청색기술, 풍력 터빈 에너지 생산량 10% 향상</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134337</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134337</guid>
      <pubDate>2024-04-28T18:27:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김원희 ESG청색기술포럼 대표
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134337_3161996_2349.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        최근 진행된 새로운 연구에 따르면 안데스산맥에 서식하는 콘도르(condor) 독수리의 공기 저항을 줄이는 공기역학적 날개를 모방한 청색기술을 풍력 터빈 블레이드에 적용하면 에너지 생산량을 평균 10% 증가시킬 수 있는 것으로 밝혀졌다.
        
        날개 길이가 무려 3~3.7m에 달하는 안데스 콘도르는 세계에서 가장 큰 하늘을 나는 새로 알려진다. 최대 16㎏에 달하는 무게에도 불구하고 날개의 공기역학 덕분에 항력을 줄여 하루에 최대 240㎞까지 날갯짓 없이 장거리를 활공할 수 있는 독수리이다.
        
        캐나다 앨버타대(U of A) 기계공학과 연구진은 풍력 터빈 블레이드에 콘도르에서 영감을 얻어 청색기술을 적용한 윙렛(winglet)을 부착하면 항력을 줄이고 에너지 생산량을 늘릴 수 있는지 조사했다.
        
        풍력 터빈 날개는 공기역학을 이용해 바람의 에너지를 추출하고 이를 전기로 변환한다. 하지만 깨끗하고 지속가능한 에너지 생산에 의존하려면 가능한 한 많은 에너지를 생산할 수 있도록 하는 것이 필요하다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;안데스 콘도르의 공기역학적 날개는 풍력 터빈 에너지 생산을 촉진하는 수단에 영감을 주었다. (출처: Depositphotos) ⓒ천지일보 2024.04.28.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134337_3161997_2519.jpg&quot; /&gt;
        안데스 콘도르의 공기역학적 날개는 풍력 터빈 에너지 생산을 촉진하는 수단에 영감을 주었다. (출처: Depositphotos) ⓒ천지일보 2024.04.28.
        
        
        
        일반적으로 풍력 터빈의 효율을 떨어뜨리는 것은 양력으로 인해 발생하는 유도 항력이다. 블레이드가 공기를 통과할 때 그 위에 낮은 기압의 영역(흡입면)이 형성되기 때문이다.
        
        블레이드 아래의 고압 공기(압력면)는 위의 저압 영역과 평형을 이루려고 노력하며, 그 결과 블레이드 끝에서 나선형으로 흘러내리는 공기인 팁 와류(tip vortice)가 발생한다. 이 와류는 공기 흐름을 아래쪽으로 편향시켜 유도 항력을 생성하게 된다.
        
        대부분의 최신 비행기는 날개 끝 와류의 영향을 최소화하기 위해 윙렛을 사용해 유도 항력을 줄이지만, 풍력 산업에서 윙렛의 사용은 아직 초기 단계에 머물러 있다.
        
        &lt;img alt=&quot;비행기 날개 양쪽 끝의 윙렛(빨간색)은 최신 비행기에서 흔히 볼 수 있는 특징이다. (출처: Depositphotos) ⓒ천지일보 2024.04.28.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134337_3161998_277.jpg&quot; /&gt;
        비행기 날개 양쪽 끝의 윙렛(빨간색)은 최신 비행기에서 흔히 볼 수 있는 특징이다. (출처: Depositphotos) ⓒ천지일보 2024.04.28.
        
        
        윙렛이 적용된 풍력 터빈에 대한 연구에 따르면 전력 생산량이 증가했지만 블레이드 팁이 길어지는 대가를 치러야 하는 경우가 많았기 때문에 이러한 개선이 윙렛 때문인지 아니면 블레이드의 습윤 면적(외부 기류와 접촉하는 면적)이 증가했기 때문인지 확인하기가 어려웠다.
        
        이 문제를 명확히 하기 위해 앨버타대 연구진은 자연을 모방해 청정 에너지 제품을 만드는 캐나다의 산업 디자인 회사로 콘도르 날개를 모방한 윙렛을 디자인한 청색기술 전문 기업 &amp;lsquo;바이옴 리뉴어블&amp;rsquo;에 의뢰했다. 이 회사는 콘도르에서 영감을 얻어 개발한 이 윙렛은 5.35미터 길이로, 생산 후 풍력 터빈의 블레이드 윙팁에 장착할 수 있도록 설계됐다.
        
        연구진은 윙렛을 추가하면 블레이드의 스팬을 따라 흡입면과 압력면 사이의 압력차가 증가해 터빈의 토크(축을 중심으로 회전하는 힘)와 전력 생산량이 증가한다는 사실을 발견했다. 에너지 생산량의 평균 증가율은 10%였으며, 연구진은 이는 단순히 블레이드의 부드럽게 곡선을 이루는 스윕(sweep) 영역이 증가한 것이 아니라 윙렛으로 인한 공기역학적 변화 때문이라고 결론지었다.
        
        요컨대, 항적 연구와 전력생산의 결과가 하늘을 나는 콘도르에서 영감을 얻은 청색기술 디자인이 풍력터빈 전력의 출력을 높일 수 있음을 시사하는 것이다.
        
        잉카(페루)인의 애환을 담아 1913년 발표된 &amp;lsquo;엘 콘도르 파사(El Condor Pasa&amp;middot;&amp;lsquo;철새는 날아가고&amp;rsquo;)&amp;rsquo; 곡을 사이먼 앤 가펑클이 1970년 리메이크해 크게 인기를 얻은 노래 주인공 콘도르가 제 몫을 제대로 한 셈이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[로컬 탐방] 미학적 인간</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134343</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134343</guid>
      <pubDate>2024-04-28T19:41:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        박희제 언론인
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134343_3162006_4115.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        경주 토함산 석굴암 본존불은 동해 감포 앞바다를 굽어살핀다. 해 뜨는 새벽, 이마에 아침 햇살을 받아 온누리에 퍼트린다. 토함산 북동쪽 산자락을 타고 동리목월문학관~추령고개~황룡계곡~감은사 터~대종천을 지나치면 감포 해안의 용담포 대왕암에 닿는다.
        
        삼국통일의 대업을 완성한 신라 문무왕의 수중릉인 큰 바위가 해변에서 바라다보인다. 그가 승하하면서 불교 법식에 따라 화장한 뒤 동해에 유골을 묻으면 &amp;ldquo;용이 돼 바다로 침입하는 왜구를 막겠다&amp;rdquo;는 유언을 남겼다.
        
        문무왕이 용으로 변신한 영험한 곳이라 아직도 무당들의 굿판이 자주 펼쳐진다. 백사장 바로 앞 식당들은 횟감을 팔면서도 임시 굿당으로 대여한다는 현수막을 내걸고 있다.
        
        일제 강점기 문무왕릉을 수차례 답사했던 우현 고유섭 선생(1905~1944)을 기리는 추모비가 감포 앞바다에 있다. 아무도 걷지 않던 한국 미술사와 미학의 길을 개척한 우현은 1941년 7월 16일 개성에서 발간되던 신문인 &amp;lsquo;고려시보&amp;rsquo;에 대왕암 답사기를 썼다. &amp;lsquo;경주에 가거든 문무왕의 위적(偉績)을 찾으라. 구경거리로 경주로 쏘다니지 말고 문무왕의 정신을 기려보아라.&amp;rsquo;
        
        이 글을 읽고 깊은 감명을 받은 개성 제자 중에 황수영, 진홍섭은 우현의 유업을 받아 한국 미술사학계의 거대 산맥을 이루게 된다. 대왕암이 훤히 내려다 보이는 &amp;lsquo;이견정(利見亭)&amp;rsquo; 바로 밑에 &amp;lsquo;나의 잊히지 못하는 바다&amp;rsquo;라는 글을 새긴 우현 추모비와 두 제자의 공덕비가 나란히 세워져 있다.
        
        얼마 전 우현의 경주 답사길을 더듬어 다니면서 그가 미학에 빠져든 이유가 궁금해졌다. 필자는 철학이나 종교만큼이나 어렵고 난해한 미학을 논할 수준은 아니다. 다만 미학이 인생과 생활에 어떤 영향을 미칠 수 있을지 유튜브 영상도 뒤져보면서 우현이 살던 시대로 거슬러 올라갔다.
        
        을사늑약 체결로 외교권 박탈과 함께 민족 수난이 본격화된 1905년 인천 큰우물 용동에서 태어난 우현은 어린 시절부터 예사롭지 않았다. 1919년 3.1운동 때 15살 나이에 태극기를 그려 친구들에게 나눠주고 만세시위에 참여해 유치장에 갇혔다. 보성고를 다니던 시절 이강국(노동사회운동가)과 전교 1, 2등을 다퉜다. 수재 친구들이 1921년 11월엔 무능한 일본인 교사를 배척하는 동맹휴학을 주도했다.
        
        우현은 경성제대에 입학해 이효석(소설가), 이희승(국문학자)과 함께 공부하면서 철학과 미학을 전공하게 된다. 어렵기 그지없는 칸트와 헤겔의 독일 관념론 미학을 파고들어 콘라트 피들러의 미술창조론을 주제로 졸업 논문을 쓸 정도였다.
        
        20대 후반 &amp;lsquo;신흥&amp;rsquo; 제4호에 조선미술사와 관련한 첫 논문으로 현재 국립중앙박물관 특별 전시실 &amp;lsquo;사유의 방&amp;rsquo;에 모셔진 &amp;lsquo;금동미륵반가상의 고찰&amp;rsquo;이란 글을 발표한다. 이후 39세 이른 나이로 숨질 때까지 여러 신문과 잡지에 &amp;lsquo;미학의 사적 개관&amp;rsquo; &amp;lsquo;현대건축&amp;rsquo; &amp;lsquo;조선탑파개설&amp;rsquo; &amp;lsquo;원시조선의 조형예술&amp;rsquo; &amp;lsquo;고려의 도자공예&amp;rsquo; &amp;lsquo;현대미의 특성&amp;rsquo; &amp;lsquo;고대인의 미의식&amp;rsquo; &amp;lsquo;조선 고미술의 특색&amp;rsquo; 등 수백 편의 글을 남겼다.
        
        초대 개성박물관장을 지낸 그는 연구실에서 규장각 문헌, 도판을 섭렵했을 뿐만 아니라 호남, 영남, 개성, 만주지역으로 발품을 팔아 유적, 유물을 실측하고, 탁본하고, 사진 촬영했다. 전국의 탑이란 탑은 샅샅이 뒤지고 다녔다. 이런 안목을 키웠기에 신흥 건축의 미래를 대담성, 정확한 기교성, 재료의 합리성이라고 예측했다.
        
        또 한국 미술의 전통적 성격을 &amp;lsquo;무기교의 기교&amp;rsquo; &amp;lsquo;어른 같은 아해&amp;rsquo; &amp;lsquo;구수한 큰 맛&amp;rsquo;이라고 정의했다. 그러면서 &amp;ldquo;조선의 미술은 민예(民藝)적인 것이매, 신앙과 생활과 미술이 분리되어 있지 않다&amp;rdquo;라고 설파했다. 우현의 미학 정신은 단순한 미적 감상의 수준을 넘어 현실과 밀착돼 있다. 그는 식민지 수난기에 어린 나이에도 태극기를 들고 만세시위에 나섰고, 죽어서도 왜구를 지키겠다는 문무대왕릉을 추앙했다.
        
        미술이 생활이나 종교와 다름없기에 그는 미학을 통해 윤리적 실천을 한 것이었다. 과학은 보편적 이성을 기준으로 삼고 있으나 미학은 감성과 창의력을 중시한다고들 한다. 비약적인 과학기술 발전 속에서도 우울증과 자살률 증가, 출산율 감소, 물질만능주의 같은 사회병리 현상이 더욱 심각해지고 있다. 창조적 인간으로 거듭나게 할 수 있는 미학의 힘과 역할이 더욱 필요할 때다. 우현의 미학 정신을 윤리와 도덕이 무너지는 사회를 치유하는 백신이자 치료제로 삼았으면 좋겠다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 패륜가족엔 상속 인정말라는 헌재 ‘유류분 위헌’ 결정, 보완입법 마련해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134346</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134346</guid>
      <pubDate>2024-04-28T19:44:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        헌법재판소가 고인의 유언으로 상속에서 제외한 자녀&amp;middot;배우자&amp;middot;부모&amp;middot;형제자매에게도 일정 상속분을 보장하는 유류분 제도에 대해 위헌 및 헌법불합치 결정을 내렸다.
        
        유류분 제도는 유족이 상속을 못 받는 경우를 대비해 법으로 일정 재산을 받도록 한 것이다. 장남에게 유산을 몰아주던 관습에 따라 다른 형제, 특히 딸들이 상속에서 배제되는 불합리함을 막기 위해 1977년에 도입됐다.
        
        하지만 부모와 담을 쌓고 지낸 패륜 자식, 또는 반대로 평생 자식들을 돌보지 않다가 불쑥 나타난 부모에게도 상속을 보장하는 등 여러 부작용이 발생하면서 제도를 바꿔야 한다는 목소리가 커졌다. 2013년까지도 합헌이라고 했던 헌재가 이번에 시대 변화에 맞게 판단을 내린 것이다.
        
        헌재는 유류분 자체의 정당성은 인정하면서도, 자녀를 돌보지 않은 부모나 패륜적 자녀를 유류분 청구 대상에서 제외할 기준이 없는 것은 불합리하다고 판단했다. 고인을 부양하거나 재산 형성에 기여한 자녀가 상속 시 인정받는 기여분을 유류분 산정 시에는 고려하지 않는 계산 방식도 불합리하다고 지적했다.
        
        현행 민법은 피상속인의 유언이 있더라도 배우자와 자녀는 법정상속의 1/2을, 부모와 형제자매는 1/3을 보장받는다. 헌재는 이처럼 획일적으로 상속을 규정한 건 부당하다고 판단했다. 헌재의 이번 결정은 가수 구하라씨의 사례처럼 자식이 어렸을 때 제대로 돌보지 않은 부모가 숨진 자식의 유산을 받아 가는 일이 없도록 하라는 것이다.
        
        유류분 제도가 47년 만에 수술대에 오르게 되면서 가족의 가치와 재산권 행사의 자유 확대를 위한 후속 입법이 뒤따라야 한다. 국회는 헌법불합치 결정을 받은 법 조항 개정을 서둘러 헌재가 시한으로 정한 내년 말까지 보완 입법을 마쳐야 한다.
        
        &amp;lsquo;자녀를 돌보지 않은 부모&amp;rsquo;나 &amp;lsquo;패륜 자녀&amp;rsquo; &amp;lsquo;효자&amp;middot;효녀&amp;rsquo;의 기준을 법으로 규정하는 것은 쉽지 않은 일이다. 민법의 형제자매 유류분 관련 조항은 즉시 효력을 잃었지만, 배우자와 직계존비속 조항은 국회에서 법률을 개정해야 한다.
        
        기여 정도에 따라 상속이 이뤄진다면 상속 분쟁은 더 심해질 수 있다. 헌재 결정의 취지는 유산의 기계적 배분에서 벗어나 &amp;lsquo;가족의 가치&amp;rsquo;를 지키는 방향으로 법을 개정하라는 것이다.
        
        또 법 개정으로 기업 경영권 분쟁 등 관련 소송이 줄어들 것이라는 기대도 있지만, 오히려 기여분이나 유류분 상실 사유를 다투기 위한 소송이 증가할 수도 있다. 더욱이 경영권 분쟁이 있는 기업들의 경우 입법 때까지 불확실성이 커진 만큼 빠른 입법이 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 29일 첫 영수회담, 민생·협치 성과 내기를</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134349</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134349</guid>
      <pubDate>2024-04-28T19:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령과 더불어민주당 이재명 대표가 29일 오후 2시 용산 대통령실에서 첫 양자회담을 열기로 했다. 윤 대통령 취임 2년여 만이다. 이번 양자회담은 양측이 의제 설정 등을 놓고 팽팽한 신경전이 이어지다 극적으로 성사됐다. 회담 추진이 공표된 지 일주일이 지나도록 서로의 입장을 고수하다 불발 우려가 제기됐다.
        
        양측은 민주당이 제안한 &amp;lsquo;전국민 1인당 민생회복지원금 25만원 지급&amp;rsquo;과 이를 위한 13조 원 규모의 추가경정예산, &amp;lsquo;채상병 특검법&amp;rsquo;을 비롯한 쟁점 현안을 놓고는 뚜렷한 입장차가 노정된 상태다.
        
        어렵게 마련된 회담이니만큼 형식이나 내용보다는 만남 자체가 주는 상징성과 의미가 크다. 이번 회동에선 정례화를 비롯해 협치의 기본 틀을 마련하기만 해도 고무적일 일이다. 양측은 일회성 이벤트에 그치지 않고 대화정치 복원의 실질적 시발점이 되도록 진정성을 발휘해야 할 것이다.
        
        윤 대통령과 이 대표 모두 상대를 국정운영의 동반자이자 협치의 파트너로서 존중하고 적극적으로 타협에 나서려는 자세와 의지를 보여야 한다. 윤 대통령은 독선과 불통 이미지로 덧씌워진 국정 기조에 일대 변화를 주는 기회로 삼아야 한다.
        
        국무총리 인선과 교육&amp;middot;노동&amp;middot;연금 3대 개혁 등 국정을 위해 거대 야당 협조가 절실하기 때문이다. 의대 증원을 둘러싼 의료계 집단 반발에도 개혁을 추진하려면 야당 지지를 끌어내야 한다. 윤 대통령이 말하는 쪽이 아니라 이 대표 의견을 듣는 데 주안점을 둬야 하는 이유다.
        
        이 대표 역시 유연한 태도로 국정협력의 파트너이자 수권정당 대표로서 민생위기 해결의 성과를 내는 책임감 있는 모습을 보여줄 때다. 입법권을 쥐었다고 정부&amp;middot;여당을 무시한 채 일방적으로 밀어붙이는 것이 역풍으로 돌아올 수 있음은 이 대표 스스로도 잘 알 것이다.
        
        이번 회담은 이 대표가 국정 기조와 정국 현안에 대한 의견을 제시하고 윤 대통령이 주로 듣는 형식이 될 가능성이 커 보인다. 정치적으로 첨예한 대척점에 서 있던 두 지도자인 만큼 여러 현안에 이견이 많을 수밖에 없다.
        
        양측 모두 &amp;lsquo;민생 회담&amp;rsquo;이라는 취지에 공감하고 있는 만큼 발등의 불로 떨어진 민생 현안에서 의미 있는 합의점을 도출했으면 하는 바람이다. 특히 고물가&amp;middot;고금리&amp;middot;고환율 등에 따른 경제 해법과 의료공백 장기화 문제를 최우선 순위로 논의해 생산적인 성과를 냈으면 한다.
        
        대통령과 야당 지도자가 자주 만나 대화를 나누는 것 자체가 꼬인 정국을 푸는데 크게 기여할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일논단] 인민경제 압사시킨 북한의 제2경제</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134379</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134379</guid>
      <pubDate>2024-04-28T21:38:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        안찬일 ㈔세계북한연구센터 이사장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134379_3162046_3512.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        북한은 모든 것이 이중적이듯 경제도 제2경제가 존재한다. 그렇다고 기본경제인 인민경제를 1경제라고 칭하지는 않는다. 북한에는 크게 인민경제라고 부르는 일반경제와 제2경제라고 부르는 군수경제가 있다. 형식적으로 내각이 경제계획과 관리 전반에 대한 책임을 지고 있지만 실제 북한에서 내각의 권한이 미치는 범위는 제1경제, 즉 인민경제에 국한되어 있다.
        
        북한의 군수산업이 명실공히 북한의 제2경제로 자리 잡기 시작한 것은 1966년 10월 제2차 당 대표자회에서였다. 당시 남과 북은 치열한 체제경쟁 상태였고 냉전은 극에 달하던 시기다.
        
        이 회의에서 김일성은 경제건설과 국방건설을 병진시켜 나갈 것을 재천명하면서 군사 전략상 중요한 지대를 확고히 하며, 군수공업을 발전시키고 군수공업에 필요한 물자예비를 만들어야 한다고 강조하였다.
        
        군수공업의 강조와 확장에 따라 1960년대 말 내각에 군수공업만 전담하는 제2기계공업부를 따로 신설하였고, 당중앙위원회에 군수공업 담당 비서를 두어 군수산업 전반을 총괄하게 하였다. 그 후 군수생산이 더욱 방대해짐에 따라 1970년대 초에 제2경제위원회를 창설하였다.
        
        본래 제2경제위원회는 출발 시 내각 소속이었으나, 1993년 국방위원회(현 국무위원회) 소속으로 변경되었다. 이후 내각(일반경제)과는 상관없이 독자적 조직체계 및 생산활동을 전개하였다.
        
        제2경제위원회는 8개의 총국으로 구성되어 있고, 연구개발을 위한 국방과학원(구 제2자연과학원)과 자재공급을 위한 자재상사를 두고 있는 것으로 알려지고 있다. 그리고 무기생산에 필요한 물자를 수입하고 생산품의 해외 판매를 담당하는 무역회사와 은행 등 많은 기관을 산하에 거느리고 있다.
        
        제2경제위원회는 제2의 내각이라는 김일성의 교시에 의하여 내각과 상관없이 인민경제에 우선하여 계획, 재정, 생산, 전력 공급을 독자적으로 추진하고 있다. 산하의 경제기관뿐만 아니라 내각의 일반생산기관까지 &amp;lsquo;일용분공장&amp;rsquo; &amp;lsquo;일용직장&amp;rsquo; 등의 명칭하에 군수생산시설을 갖추어 놓고 군수품을 생산하고 있다.
        
        민수생산 기업소에 &amp;lsquo;일용분공장(직장)&amp;rsquo;을 차려놓고 군수품을 생산하게 하는 북한의 목적은 제2경제위원회가 단독으로 모든 군수품을 생산할 수 없는 것과 관련이 있다. 또한 민수생산 기업소에 일찍부터 군수생산시설들을 갖추어 놓고 생산경험을 쌓게 함으로써 만약 전쟁이 발발했을 경우 신속하게 군수경제로 전환시키려는 정책 때문이다.
        
        무기생산과 관련이 있는 모든 공장에 &amp;lsquo;일용분공장&amp;rsquo; 또는 &amp;lsquo;일용직장&amp;rsquo;이 들어있으며, 설비가동률이 30%에도 못 미치는 현재와 같은 악조건 속에서도 군수공업의 정상가동을 보장하고 있다.
        
        현재 제2경제위원회는 내각과 분리되어 독자적으로 계획, 생산, 분배, 대외무역을 관장하는 별도의 시스템을 갖춘 것으로 알려진다. 제2경제위원회 산하에는 수백 개에 달하는 군수공장 및 기업소가 존재하는 것으로 추정되며, 북한은 이러한 공장과 기업소를 통해 군사력 증강에 필요한 각종 물자와 장비 대부분을 독자적으로 개발&amp;middot;생산하고 있다.
        
        얼마 전 우리 군 정보 소식통은 25일 &amp;ldquo;북한이 단거리 탄도미사일(SRBM) 한 발을 쏠 때 최대 500만 달러(약 68억원), 대륙간탄도미사일(ICBM) 한 발은 최대 3000만 달러(약 410억원)가 들 것으로 분석된다&amp;rdquo;고 발표했다. 지난해 북한이 미사일 30여발을 발사하면서 최소 8300억원에서 최대 1조 3000억원을 썼다는 계산이 나온다. 북한은 올해도 단거리 탄도미사일 위주로 도발을 감행해왔는데, 이날 기준 약 1170억원의 비용이 들어간 것으로 추산된다.
        
        국방부와 한국국방연구원 등에 따르면, 김정은 일가가 사치품 구매 등에 쓴 돈도 작년 한 해 8300억원에 달한다고 한다. 김정은은 지난 1월 군수공장 현지 지도 때 프랑스제 명품 브랜드 발렌시아가 제품으로 추정되는 약 2000만원짜리 코트를 입고 나타났다. 김 위원장의 딸 주애도 지난 3월 250만원 상당의 프랑스 명품 디오르 재킷을 입은 장면이 포착됐다. 작년 12월에는 김정은이 3억원이 넘는 벤츠 마이바흐 차량에서 내리는 모습도 공개됐다.
        
        국방부 관계자는 &amp;ldquo;김정은 일가 연간 생활비에 들어간 돈을 계산하면 북한 주민 1년치 식량 부족분을 수입을 통해 해결할 수 있는 금액&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        이쯤 하면 우리는 왜 북한 인민들이 헐벗고 굶주려야 하는지 쉽게 대답을 찾을 수 있다. 인민경제를 압살시킨 북한의 제2경제는 사라져야 할 암적 존재다. 한때 허풍스럽던 소련의 군수공업이 소련공산당까지 삼켜버린 사실을 김정은은 하루빨리 깨달아야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이재준 문화칼럼] ‘내로남불’ 퇴치해야 미래있다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134380</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134380</guid>
      <pubDate>2024-04-28T21:44:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이재준 역사연구가/칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134380_3162047_4043.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        대한민국에서는 언제부터인가 역사상 전대미문의 &amp;lsquo;내로남불&amp;rsquo;법이 생겨났다. &amp;lsquo;내가 하면 로맨스 남이 하면 불법&amp;rsquo;이라고 정의한다. 악법도 법이라고 하여 죽음을 피할 수 있었던 순간 독배를 마셨던 소크라테스의 준법정신은 바보 법 지킴이나 멍청이로 치부되는 세상인가.
        
        일부 정치인들은 비리 혐의로 수사를 받고 재판 중이라도 잘 빠져나가면 국회의원에 당선된다. 국회의원에 당선되어서는 사법기관을 조롱하고 자신들을 수사했던 검찰을 향해 특검하겠다고 으름장을 놓고 있다. 과거 한동안 유행했던 &amp;lsquo;복수혈전&amp;rsquo; 느와르 영화의 한 장면을 연상시킨다.
        
        히포크라테스 정신을 평생 실천하고 살아야 할 의사선생님들은 지금도 병상으로 돌아가지 않겠다고 한다. 절박한 환자 곁을 지키는 눈물겨운 교수들도 계신다. 이런 뉴스나 기사를 보면 대견스러워 박수를 치고 싶다.
        
        정부가 의과대학생 증원을 의료계와 대학에 떠맡긴다고 해도 수련의들은 믿지 않는 분위기다. 이제는 해당 부서의 차관 경질을 요구하며 대오가 흩어질까 견제하고 스크럼을 강화하고 있다.
        
        자신들의 이익을 위해서는 국가나 환자, 경영난에 허덕이는 병원들의 입장은 생각지 않는 것 같다. 이 피해는 나중에 고스란히 국가나 환자들이 떠안아야 한다. 어쩌다가 이 나라가 이 지경이 되었을까.
        
        인도의 시성 타골이 동방의 빛이라는 시를 써 사랑했던 대한민국. 오늘날 인륜이 땅에 떨어진 것은 대중교통이나 지하철을 타 보면 안다. 등이 꼬부라진 백발의 할머니가 무거운 짐을 들고 타도 젊은이들 가운데 자리를 양보하지 않는다. 오히려 60대 노년층이 자리를 양보하고 있다.
        
        지하철 안의 소동은 젊은이와 이를 나무라는 노인들로 가끔은 시끄럽다. 젊은이들의 입에서 쌍스러운 욕설이 터져 나오고 심지어는 폭력을 행사하려고 덤비는 장면을 목격하기도 한다. 노소가 맞장 뜨는 활극도 벌어진다.
        
        자식이 노부모를 끔찍하게 위해하고 자식을 버리는 목불인견의 사건은 하루가 멀다 하고 일어나고 있다. 옛 같으면 고을 격을 낮추고 불효자의 집은 허물어 연못을 파 경계를 삼았다. 그런데도 오늘날은 정부도 지자체도 언론마저 침묵하고 있다.
        
        필자는 수년전 중국 TV에서 아침마다 한 문제를 중점 다루는 장면을 보았다. 젊은이가 노인인 부친 앞에서 상을 뒤엎고 행패를 부린 사건이었다. 아들의 비윤리적인 행태를 비판한 특집 프로였다. 며칠간 전문가들이 나와 도덕재무장을 호소하기도 했다. 우리나라 TV에선 아직 이런 문제를 심층적으로 다루는 방송사나 언론사를 보지 못했다.
        
        법학자들은 민주주의 꽃 가운데 언론의 자유를 제일 우선으로 꼽고 있다. 그 다음이 인권의 자유, 그리고 다수결의 법칙 등이다. 한국은 지금 어느 나라보다 언론의 자유를 구가하고 있지만 책임을 다하고 있는 가는 반성할 여지가 많다.
        
        보수와 진보로 나뉘어 내로남불식 편당에 사로잡힌 것은 아닌가. 지역 언론은 지역 이익만을 옹호하다 대의와 공정심을 퇴색시켰다. 숱하게 쏟아지는 편파와 오보에 대한 자정기능을 갖추고 반성하는 언론은 얼마나 되는가.
        
        언론은 여든 야든 잘못이 있으면 가차 없이 비판과 대안을 제시해야 한다. 한쪽이 잘못해도 자신들 편이라고 옹호하고 응원한다면 같은 부류에 지나지 않을 것이다.
        
        언론은 국가와 다중, 공익 편에 서야 한다. 특정 집단이 민심과는 반대로 혼란을 야기하는 움직임이 있을 때는 이를 비판하고 시정토록 이끌어야 한다. 나라가 망하는 것은 순식간이다. 내로남불의 악법을 빨리 퇴치해야 대한민국이 바로 선다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 나경원 “尹정권 심판 바람도 물리친 비밀병기? 땅에 발 붙인 정치”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/29/FPFEUT4W3VHFZPOVGMPECWIASA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/29/FPFEUT4W3VHFZPOVGMPECWIASA/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T00:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]투자 유치 美 반도체기업 R&amp;D 부지에 아파트 지으려던 정부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696146/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696146/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124696612.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 1위 반도체 장비업체 어플라이드 머티어리얼스(AMAT)의 한국 연구개발(R&amp;amp;D)센터 건립 계획이 우리 정부, 지방자치단체의 업무 혼선 탓에 차질이 빚어졌다. 센터를 지으려던 땅을 정부가 주택 공급을 위한 공공택지 후보지로 포함시켰기 때문이다. 윤석열 대통령이 2022년 방미 때 투자 유치에 성공했다고 자랑한 사업인데, 이런 어이없는 일이 벌어졌다. AMAT는 재작년 9월 2025년까지 한국에 R&amp;amp;D센터를 짓기로 하고, 투자신고서를 산업통상자원부에 제출했다. 작년 8월에는 경기 오산시에 땅도 매입했다. 그런데 석 달 뒤 국토교통부가 이 땅을 공공택지 후보지로 발표하는 바람에 건물 신축 등 개발이 불가능해졌다. 뒤늦게 오산시는 시 소유 땅을 대신 제공하거나, 택지용도를 바꾸는 방안 등을 AMAT와 협의 중이라고 한다. 문제가 생긴 건 중요한 투자 사안을 놓고 정부 내에서 유기적 공조가 이뤄지지 않았기 때문이다. 국토부는 택지 지정 전 협의 때 오산시가 AMAT의 투자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]尹-李 회담… ‘정치’든 ‘협치’든 서로 경청하고 절제하라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696143/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696143/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/23/124609328.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령과 더불어민주당 이재명 대표가 오늘 오후 용산 대통령실에서 만난다. 1시간 남짓 예상되는 차담(茶談)회는 현 정권 출범 후 2년 만에 두 사람이 국정을 논의하는 첫 자리다. 2차례 사전 조율에서 의제에 합의하지 못하면서 오찬을 겸한 회담이 아닌 차담 형식으로 성사됐다. 꽉 막힌 정치, 팍팍한 민생 등 대통령과 제1야당 대표가 함께 논의하고 풀어야 할 과제가 산적한 상황에서 두 사람은 어떻게든 생산적 결과를 내야 할 부담을 안고 있다. 대통령실은 이번 회담에서 민생 현안을 주로 논의하겠다고 밝혀왔다. 또 의정 갈등으로 생긴 의료 공백을 해소하기 위해 이 대표의 의견을 듣고 해법을 찾아볼 것이라는 설명도 있었다. 민주당은 전 국민 1인당 25만 원 지급을 위해 13조 원 규모의 추경예산 편성을 요구할 것이라고 예고했다. 또 채 상병 사건 수사 외압 의혹 특검법을 처리할 때 대통령이 거부권을 행사하지 않도록 요청할 것이라고 했다. 여기에 김건희 특검법이 거론될 수도 있다. 양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]휴대폰 압수 별건 수사 ‘위법’ 판결 잇따라… 근절책 강구해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696141/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696141/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/29/122823648.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;검찰이 압수한 휴대전화 정보를 보관하다가 이를 뒤져 별건 수사를 하는 것은 위법하다는 대법원 판단이 나왔다. 대법원 1부(주심 김선수 대법관)는 검찰 수사관 A 씨의 공무상비밀누설 혐의에 대해 원주시청 간부 B 씨의 국토계획법 위반 혐의를 수사하면서 압수한 두 사람 사이의 통화 녹음 파일을 증거로 삼았기 때문에 유죄로 인정하지 않았다. 춘천지검 원주지청은 2018년 12월 B 씨의 휴대전화 전체 정보를 대검찰청 서버인 ‘디넷’에 보관하던 중 A 씨와의 통화 녹음 파일을 재생했다가 A 씨가 원주시장 측근에 대한 수사 상황을 누설한 사실을 포착했다. 대법원은 원주지청이 B 씨의 국토계획법 위반 혐의와 관련한 영장 집행이 종료된 뒤에는 혐의와 무관한 정보를 발견하자마자 삭제·폐기·반환해야 했으나 그러지 않아 위법하다고 본 것이다. 대법원은 컴퓨터 휴대전화 등 디지털 정보 저장 매체 자체를 직접 반출하거나 ‘이미징’ 방식으로 복제해 반출하는 것은 검색에 긴 시간이 걸리는 등 예외적인 경우에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정용관 칼럼]완충지대 없는 상극의 정치, 답은 뭔가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696136/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696136/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696134.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령과 더불어민주당 이재명 대표의 관계는 두말할 것 없이 ‘상극(相剋)’이다. 한쪽은 그토록 만나자 만나자 했고 다른 쪽은 사실상 범죄자 취급하며 미루고 미뤘다. 그러다 집권 2년이 다 돼서야 마침내 오늘 만난다. 드라마틱한 반전이지만 단막극이 될지 연속극이 될지 예단은 쉽지 않다. 각각 행정 권력과 입법 권력을 쥔 둘은 삐끗하면 파멸에 직면할 수 있다는 공통점이 있다. 우선 이 대표가 “다 접고 만나자”고 한 데는 ‘이러다 회동 자체가 무산되는 것 아닌가’ 하는 조바심도 깔렸을 것이다. 사실 총선 승리에도 이 대표의 표정이 그리 밝지 않은 것은 변함없는 사법 리스크 때문만은 아니다. 예상보단 크지 않았던 전국 지역구 득표율 차이, 호남과 세종에서 조국혁신당에 밀린 비례 득표율 등 찜찜함이 남아 있다. 그 점에서 이번 회동은 재판 중인 이 대표로선 남는 장사다. 무엇보다 야당 리더로 공식 대우를 받는 그림이 검찰과 법원에 주는 무언의 메시지를 기대할 것이다. 총선을 거치며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘필수 의료’ 붕괴의 또 다른 주범, 실손보험[횡설수설/우경임]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696123/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696123/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696130.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“실비(실손의료비 보험) 있으세요?” 동네 병원에 가면 주민등록번호와 함께 꼭 묻는 말이다. 실손보험은 건강보험이 보장하지 않는 자기부담금과 비급여 진료비를 보상해준다. 허리가 아플 때 받는 도수치료, 감기에 걸렸을 때 맞는 수액주사 등이 바로 비급여 진료다. 환자로선 실손보험이 없으면 치료의 질이 달라지는 건지, 돈이 안 돼서 반갑지 않단 건지 영 껄끄러운 질문이기도 하다. 대통령 직속 의료개혁특별위원회가 실손보험이 필수 의료 기피 현상을 초래한 원인이라고 보고 개선을 논의한다고 한다. ▷건보가 가격을 정하지 않는 비급여 진료비는 병원이 부르는 게 값이다. 가격이 비싸면 수요가 줄기 마련이지만 의료 시장에서는 통하지 않는다. 국민보험이 된 실손보험 때문이다. 실손보험 가입자 수는 2010년 2080만 명에서 2022년 3997만 명으로 늘었다. 그 사이 비급여 진료비는 32조 원으로 거의 두 배가 됐다. 건보가 부담하는 급여 진료비보다 환자 개인이 내는 비급여 진료비가 빠르게 늘어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월요 초대석]“쇠몽둥이 심판… 尹 이제라도 ‘통 큰 리더’ 모습 제대로 보여야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696116/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696097.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《집권 여당 참패라는 선거사상 초유의 결과를 낸 이번 4·10총선은 충청의 영향이 컸다. 2년 전 대선과 지방선거 때의 승리와 달리 국민의힘은 충남·충북에서 역대급 패배를 했다. 윤석열 대통령 부친은 충남 공주가 고향이다. 국민의힘은 총선 직전 충청권 판세를 박빙으로 분석했었지만 대전·천안·아산·청주 등 도시권 16석 중 단 1석도 건지지 못했고, 그나마 농촌과 중소도시에서 12석 중 절반인 6석을 얻는 데 그쳤다. 24일 충남 홍성군 충남도청에서 국민의힘 3선 의원 출신인 김태흠 충남도지사를 만났다. 그는 여당의 충청 참패에 대해 “어느 정도 예상했다”고 말했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 칼럼/문병기]트럼프 반대한 우크라-틱톡법이 관철된 까닭</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696083/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696083/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696081.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“존슨은 아주 좋은 사람(good person)이라고 생각한다.” 도널드 트럼프 전 미국 대통령은 22일(현지 시간) 라디오 인터뷰에서 야당 공화당 소속인 마이크 존슨 하원의장에 대해 “열심히 노력하고 있다”며 이같이 말했다. 존슨 의장은 20일 우크라이나, 이스라엘, 대만 등 세계 각국에 대한 미국의 지원을 담은 ‘안보 지원 패키지’ 예산을 통과시켰다.  통과 당시 마저리 테일러 그린 하원의원 등 친(親)트럼프 성향의 공화당 강경파 의원들은 “우크라이나 지원보다는 중남미 불법 이민자 대처가 먼저”라며 존슨 의장을 해임시키겠다고 으름장을 놨다. 미 권력 서열 3위 하원의장 자리가 위태로운 순간에 트럼프 전 대통령은 공개적으로 존슨 의장을 두둔하며 당내 강경파들을 머쓱하게 했다.美의회 핵심의원들 초당파로 나서 트럼프 전 대통령의 발언은 반전이었다. 그는 수차례 우크라이나 지원에 반대했다. 이런 그가 태도를 바꾼 이면에 공화당 중진들의 끈질긴 설득과 중재가 있었다고 미 언론은 전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/유성열]‘구하라 엄마’의 상속… 이제는 없어야 한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696073/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696073/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696071.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“저희들에게는 ‘엄마’라는 존재가 없었다기보단, ‘엄마’라는 단어가 없었습니다. 부를 수 없는 단어였기 때문이었습니다.” 2020년 5월 22일 국회 소통관 기자회견장. 평범해 보이는 30대 남성 구호인 씨가 눈물을 흘리며 이렇게 말했다. 호인 씨는 가수 구하라 씨의 오빠였고, 이날은 이른바 ‘구하라법’의 20대 국회 본회의 상정이 무산되면서 폐기가 확정된 날이었다. 호인 씨는 “구하라법이 만들어지더라도 우리에겐 소급 적용되지 않는다는 걸 잘 알고 있다”면서 “그럼에도 입법청원을 추진한 이유는 ‘구하라’라는 이름처럼 슬픈 삶을 살아왔던 분들을 구하고자 하는 것”이라고 했다. 이어 “동생의 이름이 우리 사회를 보다 보편적 정의와 인륜에 부합하는 곳으로 바꿀 수 있기를 바란다”며 “21대 국회에선 반드시 통과될 수 있기를 간절히 바란다”고 호소했다. 낯선 기자들 앞에 호인 씨가 선 것은 엄마 때문이었다. 엄마는 남매가 어릴 때 집을 나간 뒤 소식이 끊겼다. 아버지는 전국을 돌아다니며 생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하체 운동을 둘러싼 남녀 시각차와 오해[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240428/124696063/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240428/124696063/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696055.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성과 남성은 하체 운동에 대해 전반적으로 다른 인식을 가진 것처럼 보인다. 단적으로 여성은 상체와 하체 운동 중 하체 운동을 선호하고, 남성은 둘 중 상체 운동을 선호하는 경향이 있는 것으로 조사되는데, 필자가 운영하는 홈트레이닝 유튜브 채널의 주제별 시청자 성별을 살펴보면, 실제 여성 구독자들은 주로 하체와 관련된 키워드로 운동 루틴을 검색하는 반면, 남성들은 상체 운동을 위주로 검색하는 경향이 뚜렷하다. 표면적으로 두 성별의 운동 선호도엔 큰 차이가 있다. 그러나 그 차이가 어디에서 기인하는지 살펴보면 의외로 흥미로운 부분을 발견할 수 있다. 남녀 모두 사실은 ‘시각적으로 얼마나 큰 효용가치가 있는지’를 기준으로 운동을 결정한다는 점이다. 여성들은 하체 근력 운동을 통해 열량을 소모하고 시각적으로 조화로운 체형을 가꾸고 싶어 하는데, 특히 엉덩이와 다리의 근육을 강화함으로써 더 탄력 있고 균형 잡힌 신체를 만들기 위해 노력하고 큰 근육을 운동함으로써 지방을 제거하여 얇은 허리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직자를 필요로 하는 곳은 늘 있다[정경아의 퇴직생활백서]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696051/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696051/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696047.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장인이 회사를 떠나면 무엇이 가장 당황스러울까. 바로 나를 바라보는 세상의 눈빛이다. 단지 퇴직했을 뿐인데 이전과 달라진 시선은 낯설기만 하다. 안타깝게도 변하는 것은 또 있다. 얼마 전 옛 회사 동료에게 연락이 왔다. 두 해 전 임금피크제에 들어간 시점에 회사를 그만두었다는 소식을 들은 후로 연락이 끊긴 사람이었다. 안부를 물을 새도 없이 동료는 의논할 게 있다고 했다. 꽤 좋은 조건으로 재취업 제의를 받았는데 어찌할지 모르겠다며 내 생각을 물었다. 흔치 않은 기회 앞에서 마음을 정하지 못하는 동료가 선뜻 이해되지 않았다. 고민하는 까닭을 묻자 동료는 세 가지를 들었다. 첫째는 과연 잘할 수 있을까 하는 걱정이었다. 사람들의 기대에 부응할 자신이 없다고 했다. 손에서 업무를 놓은 지 오래됐고 바깥 물정에도 둔감해져 자칫 소개해준 이와의 관계까지 어색해질까 우려했다. 감각을 찾으려면 시간이 필요할 텐데 회사가 기다려줄지 의문이라고도 말했다. 두 번째는 속칭 일찍 잘리지 않을까 하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어떤 웨이터의 서비스는 값으로 매길 수 없다[2030세상/박찬용]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696043/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696043/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696041.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 제네바 출장 중 갑자기 저녁 약속이 잡혔다. 당일 예약이 되는 레스토랑은 중심가의 유명 레스토랑 하나뿐이었다. 도착하니 빈자리도 많은데 영 불편해 보이는 구석 테이블이 우리 자리였다. 해외에서 업무를 보다 보면 별것 아닌 일에도 기분이 식을 때가 있다. 그때도 그랬다. 식당을 잘못 골랐나 생각하며 자리에 앉자 담당 웨이터가 걸어왔다. “우리 레스토랑은 이 시간엔 늘 붐벼요. 지금 빈자리들이 곧 다 찰 겁니다. 대신 여러분에게는 제가 있습니다. 원하는 게 있으면 무엇이든 말해주세요.” 이 말과 함께 웨이터 쇼 같은 시간이 시작됐다. 우리가 전식으로 시저 샐러드를 시키고 와인을 한 잔씩 마신 뒤 각자의 요리를 다 먹을 때까지, 웨이터는 내내 우리에게 최선을 다했다. 우리에게 아양을 떤다거나 공짜 음료수라도 하나 주는 그런 게 아니다. 그는 우리에게 정말 좋은 서비스를 했다. 자기 분야에 숙달된 사람이 최선을 다하는 게 좋은 서비스임을 나는 그날 새삼 깨달았다. 이름 모를 그 웨이터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부모부터 성패에 의연한 모습을[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696035/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696035/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696032.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경쟁은 적당한 긴장감을 줌으로써 개인의 창조성과 생산성을 향상시킬 수 있다. 인생을 흥미롭게 하는 적당한 자극제 역할도 한다. 그렇지만 지나치면 독이다. 경쟁심이 과하면 이겨도 불안하고, 졌을 때는 자신의 존재감 자체가 무너지는 깊은 절망을 느끼기도 한다. 지나치게 경쟁적이면 취미조차 제대로 즐기지 못하고 기쁨을 맛보지도 못하게 된다. 아이도 경쟁을 피할 수는 없다. 형제 안에서, 작은 집단 안에서도. 경쟁은 아주 어릴 때부터 자연스럽게 일어난다. ‘경쟁’이 아이에게 도움이 되게 하려면, 경쟁을 접하는 순간부터 좋은 승리자만큼이나 좋은 패배자가 되는 것도 중요하다고 가르쳐야 한다. 좋은 승리자란 자신이 이겼다고 해서 지나치게 잘난 척하거나 거들먹거리지 않는 사람이다. 좋은 패배자란 졌다고 기분 나빠하거나 토라지지 않는 사람이다. 좋은 승리자와 패배자가 되는 것을 일찍 배우는 게 매우 중요하다. 나이가 들수록 좋은 패배자가 되도록 가르치는 것이 어려워진다. 또한 언제나 최선을 다해 노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래 세대를 위한 고민[내가 만난 명문장/이근면]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696027/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696023.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘우리의 후손들이 오늘에 사는 우리 세대가 그들을 위해 무엇을 했고, 조국을 위해 어떠한 일을 했느냐고 물을 때….’―정부서울청사 대리석 현판 글귀 중 정부서울청사 첫 출근길에 마주친 거대한 대리석 현판의 글귀다. 박정희 전 대통령의 말씀이라는데, 윈스턴 처칠 영국 총리의 연설이 원전이다. 평생 민간기업에 몸담다 나라의 부름을 받아 초대 인사혁신처장으로 일할 기회를 가졌다. 공직자의 길을 어떠한 자세로 가야 하는지 고민하던 때 출근 중 마주친 이 문구가 한 줄기 빛이 되어 머리를 때렸다. ‘후손을 위해 지금 무엇을 해야 하나?’라는 명제를 마음에 아로새겼다. 내일과 미래를 바라보는 것이 현재 세대를 살아가는 자의 의무임을 각인하며, ‘멀리 길게 보는 공직자가 되자는 것이 내 공직 생활 좌우명이 되었다. 재임 기간 공무원 연금 개혁을 관철시키는 한편 공무원 인재 양성 제도를 정비하고, 성과연봉제를 늘리는 등 쉽지 않은 일들을 진척시켰는데, 모두 오늘이 아닌 다음 세대를 위하는 마음에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 e커머스의 습격, 사이버 안보가 위험하다[기고/강준영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696018/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696018/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696015.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국의 전자상거래 플랫폼인 알리익스프레스(AliExpress)와 테무(TEMU), 패션기업 쉬인(SHEIN)이 한국 시장을 강타하고 있다. 이들은 국내 진출 1년여 만에 무려 1400만 명이 넘는 가입자를 확보했고, 최근에는 중국 틱톡(Tiktok) 숍도 국내 진출을 위한 인력 채용에 나섰다. 이들의 공세로 국내 유통 질서 파괴는 물론이고 가짜 상품이나 유해 상품, 마약류 같은 유통 금지 의약품이나 무기류 등의 무차별 유입까지 우려된다. 또 계약 불이행이나 계약 해지와 관련된 다양한 소비자 문제 발생 빈도도 확대되면서 경제적 피해와 더불어 사회적 파장도 우려된다. 그러나 더 우려되는 부분이 있다. 이들 사이트는 이미 우리 한복을 ‘한푸’로, 김치를 ‘파오차이’로 둔갑시켜 중국 전통문화로 오도하는 ‘문화 공정’을 진행하고 있다. 더 문제가 되는 부분은 이용자들의 개인정보가 이들 업체에 의해 임의로 유출되어 악용될 소지가 있다는 점이다. 이러한 정보의 유출이 보이스피싱 등 금융 범죄는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바다가 지울 수 없는 것[고양이 눈]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696011/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240428/124696011/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/28/124696009.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;파도가 가족들의 발자국을 쓸어 갔지만 정겨운 그림자까진 지우지 못했네요. 바다에서 쌓은 추억도 영원하겠죠?―강원 강릉에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-12 ‘장애인 창업지원과 창업자금 증여세 과세특례’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212181</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212181</guid>
      <pubDate>2024-04-29T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배경=창업을 하려고 할 때 청년 자녀들이 크게 어려움을 겪는 것 중에 하나는 창업자금 마련입니다.  현재 은행 등 금융기관은 고금리 기조를 유지하고 있습니다. 따라서 자식들의 상당수가 무리하게 대출을 받기 보다는 부모의 도움을 받아 자금을 조달하려고 할 것입니다. 장애인 자녀가 창업할 경우에도 크게 다르지 않을 것이며 창업 초기부터 자금때문에 어려움을 겪을 수 있습니다.정부 및 과세당국은 청년들의 창업자금 확보와 벤처기업 등 창업 활성화를 통해 투자 및 고용을 촉진하고, 국내 경제 활력을 도모하기 위해  2006년 1월부터 ‘창업자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 미용 전문 의사</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/29/AAPJCFK3HBAQDIS2XG2YIVFMRY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/29/AAPJCFK3HBAQDIS2XG2YIVFMRY/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T12:05:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 4050세대 은퇴하기 전에… 이번 국회서 ‘연금 개혁’ 법안 처리를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/04/29/PRNQL6VLOFDUVMJGJUKJ7NEYAQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/04/29/PRNQL6VLOFDUVMJGJUKJ7NEYAQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이응준의 포스트잇] [27] 화염과 등불</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/29/ST6KBIQSTZAWDFIERDQS35HSPQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/29/ST6KBIQSTZAWDFIERDQS35HSPQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대식의 미래 사피엔스] [54] 천국에선 뭘 할까?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/7EKY2YIA4FHFNDWJ57LDIXW744/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/7EKY2YIA4FHFNDWJ57LDIXW744/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [529] 오색찬란한 스핑크스</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/5RV6JHCKZ5DRZP2YAKXMOCKZKU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/29/5RV6JHCKZ5DRZP2YAKXMOCKZKU/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[자작나무 숲] 백만 송이 백만 송이 꽃은 피고</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/29/EOKWVY4HGVGLBLL7AGYOCFORIA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/29/EOKWVY4HGVGLBLL7AGYOCFORIA/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양강도는 아편, 함경도는 필로폰… 北 최고 수출품은 核이 아닌 마약이다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/30/OADY6Q7LQBDBBDCSIOPGEJDNX4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/30/OADY6Q7LQBDBBDCSIOPGEJDNX4/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 北 김정은 위협 ‘너구리 눈’ 장마당 세대</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/30/X6ZHSHA3TZHCTJKWRHFIWY3NUE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/30/X6ZHSHA3TZHCTJKWRHFIWY3NUE/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 경기지사 미국 출장, 왜 취소됐나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/04/30/W2NTDCEPNBFRJMYYJSI6EIVP6A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/04/30/W2NTDCEPNBFRJMYYJSI6EIVP6A/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 우승 비결? 그 질문은 틀렸다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/04/30/UEW4BZLLKRDXJCYOJ5BJIG62OQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/04/30/UEW4BZLLKRDXJCYOJ5BJIG62OQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조형래 칼럼] “이번에도 문제는 경제였어!”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/30/PX4HCTB7BZEBVLMNRMQHPZYJXM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/30/PX4HCTB7BZEBVLMNRMQHPZYJXM/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 무슨 수를 쓰더라도 ‘미친 집값’ 되풀이만은 막아야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/30/MGDNVQSWBVFSHLXCHUJ4YL7JOE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/30/MGDNVQSWBVFSHLXCHUJ4YL7JOE/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 입법 폭주 전문 민주당이 “다수당 폭거” “반민주” 항의한다니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/30/J255PNEJHFEBXCGJE4XNPVR3EM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/30/J255PNEJHFEBXCGJE4XNPVR3EM/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹·李 의대 증원 연금 개혁 협력하기로, 정치 복원 희망 줬다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/30/LCKABIT4ORA33IL5HEBBXKQ7Z4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/30/LCKABIT4ORA33IL5HEBBXKQ7Z4/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 4월 30일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134708</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134708</guid>
      <pubDate>2024-04-29T17:16:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1743&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.04.29.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134708_3162481_1542.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.04.29.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[일사일언] ‘보르도’가 선점한 와인 생산지 세계유산</title>
      <link>https://www.chosun.com/culture-life/culture_general/2024/04/30/T3TWQ7OHXFDQPLMYF4Z2TES3KQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/culture-life/culture_general/2024/04/30/T3TWQ7OHXFDQPLMYF4Z2TES3KQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 尹·李 회담서 “의료 개혁, 의대 증원은 불가피” 한목소리. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/04/30/NEMHT3ZKERASNGC63IEWWEZUCA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/04/30/NEMHT3ZKERASNGC63IEWWEZUCA/</guid>
      <pubDate>2024-04-29T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘SM-3 도입’ 결정, 타당성 의문이고 미 MD 편입 우려된다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404291809001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404291809001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T18:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방위사업청이 지난 26일 방위사업추진위원회 회의를 열고 미국의 해상탄도탄요격유도탄 ‘SM-3’ 구매 방침을 정했다. 북한의 핵미사일 위협에 대응해 “한국형미사일방어체계의 중간단계를 보강하기 위한” 조치라고···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[환경칼럼] 산불과 ‘숲 가꾸기’의 딜레마</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134749</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134749</guid>
      <pubDate>2024-04-29T18:15:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        조용우 부산환경교육센터 이사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134749_3162553_1310.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        기후변화와 함께 산불이 대형화, 일상화되어 산불 예방과 방지를 위한 근본적인 대책이 시급해지고 있다. 기후위기를 극복하는 것만이 근원적인 산불 예방이겠지만 잦아지는 산불에 대비하여 산불의 피해 규모를 줄이고 발생 빈도를 낮출 수 있는 획기적이고 근본적인 대책은 없을까?
        
        정부와 산림청은 &amp;lsquo;간벌&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;임도&amp;rsquo;만이 산불 방지와 산불 진화에 최선의 예방책임을 강조하며 간벌과 숲길 조성을 통한 숲 가꾸기에 더욱 박차를 가하고 있다. 하지만 엄청난 예산을 투입하면서 추진하고 있는 정부의 이러한 숲 가꾸기 정책이 산불 예방이나 방지는커녕 오히려 산불을 더 확산시키는 잘못된 정책이라는 비판 또한 거세다.
        
        과연 누구의 말이 옳을까? 산림청에선 산불 발생을 사전에 예방하려면 무엇보다 연료를 줄여야 한다. 그래서 간벌, 즉 솎아베기를 활용한 &amp;lsquo;숲 가꾸기&amp;rsquo;를 해야 한다. 숲 가꾸기를 제때 해주지 않으면 숲의 이산화탄소 흡수량이 오히려 줄어든다. 일정 수령을 넘어선 나무를 대상으로 솎아베기를 활용한 숲 가꾸기를 해주는 것이 숲을 더 건강하게 하는 방법이다. 등의 논리를 펼치며 &amp;lsquo;간벌&amp;rsquo;을 통한 숲 가꾸기의 필요성을 강조하고 있다.
        
        이와 더불어 &amp;lsquo;산불 발생 초기, 발화지점에 진화인력과 차량이 신속하게 접근할 수 있게 하고, 진화헬기가 뜰 수 없는 야간에도 진화차량과 진화대원을 즉각 투입해 대형 산불로의 확대를 막을 수 있도록&amp;rsquo; 임도 확충의 필요성을 강조한다. 또한 &amp;lsquo;임도는 산불 방어선으로 방화벽 역할을 해 산불 확산 방지에도 기여한다&amp;rsquo;며 임도 확장에 주력하고 있다.
        
        하지만 환경단체를 비롯 이를 비판하는 입장에선 불쏘시개가 되는 소나무만 남기고, 산불 억제에 효과적인 참나무 같은 낙엽활엽수를 잡목이라 여기고 베어버리는 현행 숲 가꾸기 사업과 수령이 오래된 나무를 모두베기하고 묘목으로 대체하는 탄소중립 정책은 거꾸로 된 산림 정책이라고 비판한다.
        
        나무를 베어낼수록 빗물의 유출량은 증가하고, 토양은 건조해지고, 숲을 통과하는 바람은 점차 빨라지는데 이러한 방식의 숲 가꾸기는 산불에 취약한 숲을 만든다는 것이 이들의 주장이다. 또한 소나무 중심의 조림사업 역시 소나무의 송진이 불쏘시개 역할을 해 산불 확산을 더욱 키우는 재료가 된다고 지적한다.
        
        이들은 소나무에 대한 집착과 숲 가꾸기의 결과가 대형산불이 발생하고 산불이 발생하면 쉽게 꺼지지 않는 가장 큰 이유라고 말하고 있다. 오히려 숲 가꾸기를 하지 않는 국립공원이 수림이 울창해도 대형산불이 발생하지 않거나 확산되지 않는 이유도 바로 여기에 있다고 말한다. 실제로 지난해 발생했던 지리산국립공원 내의 &amp;lsquo;하동 산불&amp;rsquo;은 대형산불로 확산되지않고 신속히 진화된 편이었다.
        
        임도 또한 산불 방지나 산불 진화에는 효과가 없고 오히려 산사태를 불러올 위험을 높이고 자연생태계만 파괴할 뿐이라는 지적이다. 임도가 방화벽 역할을 하기는커녕 오히려 바람 통로가 되어 산불이 임도를 타고 더 확산되기까지 한다고 말한다. 기록적 대형산불이었던 지난해 &amp;lsquo;강릉 산불&amp;rsquo;의 경우를 보면 산불 피해지역 도로 밀도는 우리나라 평균 임도 밀도에 비해 무려 43배나 높았음에도 산불 확산 방지에는 무용지물이었음을 지적한다.
        
        그래서 이들은 &amp;lsquo;산불 예방에 소용없는 임도와 숲 가꾸기 정책을 전면 재검토하라&amp;rsquo;고 촉구하며 인간의 간섭을 최소화하는 것만이 산불예방과 산불방지에 최선이라고 주장하고 있다.
        
        하지만 간벌과 임도 확충을 통한 숲 가꾸기는 세계적인 추세이기도 하다. 대형산불로 유명한 미국의 경우도 산림청 매뉴얼에 산불 위기에 대처하기 위한 새로운 전략으로 간벌(솎아주기)을 제시하고 있다. 임도 또한 우리나라는 산림 선진국에 비해 낮은 편으로 독일의 1/14, 일본의 1/6 수준에 불과하다. 즉 선진 산림국으로 불리는 나라에서 임도는 보편화돼 있는 것이다.
        
        문제는 내용이다. &amp;lsquo;악마는 디테일에 있다&amp;rsquo;는 말처럼 어떤 숲 가꾸기인가에 있지 않을까. 간벌을 통한 숲 가꾸기가 문제가 아니라 소나무만 남기고 모조리 솎아내는 숲 가꾸기, 고령의 나무를 모두베기하고 민둥산을 만드는 숲 가꾸기, 이렇게 숲 생태계를 파괴하는 무분별한 벌목과 소나무 중심의 조림 정책 그리고 주변 생태계 훼손과 연결성 파괴를 불러오는 무차별적인 임도 건설, 간벌과 임도의 연계성 없는 주먹구구식 관리 등등 이런 잘못된 방식의 숲 가꾸기 사업이 문제가 아닐까.
        
        숲을 가꾸되 인간의 간섭을 최소화하는 원칙을 가지고서 민둥산을 만드는 모두베기가 아닌 숲의 생장에 도움이 되는 방향으로의 간벌, 소나무 중심에서 벗어나 식생 다양성이 풍부한 방향으로의 숲 가꾸기, 산불의 불쏘시개가 될 요소들의 적극적인 제거를 통한 숲 가꾸기, 그리고 이와 연동되는 임도 개설. 이를 통한 전향적인 숲 가꾸기 정책으로 산불을 극복해야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[건축스케치] 좋은 공간 만들기</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134750</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134750</guid>
      <pubDate>2024-04-29T18:19:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.04.29.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134750_3162555_1759.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.04.29.
        
        
        
        
        김동희 건축가
        좋은 공간이 주변에 있으면 좋겠다. 삶을 풍요롭게 만드는 좋은 공간을 만드는 사람이 건축가다.&amp;nbsp;변문수 건축가는 항상 긍정의 메세지를 만들고 좋은 건축을 위해 부단히 노력한다.
        
        건축을 한다는 것은 하나의 문화를 만드는 일이고 이는 보이지 않는 곳에도 많은 에너지가 소모되는 일이다.
        
        건축하는 일마다 최선을 다하고 긍정의 기운으로 좋은 공간을 만든다면 누구나 좋아하고 감동 받을 건축이 될 것이다.&amp;nbsp;한걸음 더 나아가 자신만의 특별한 건축 철학이 있다면 훌륭한 건축이라 말할 수 있다.
        
        서로 경쟁하듯이 건축화 되는 서울 강남에서 자리하고 있는 변문수 건축가는 좋은 건축을 많이 했다. 특히 좁고 효율이 높은 건축을 추구해야 하는 강남에서 훌륭한 건축을 많이 설계했다.
        
        최고의 건축가라고 해서 그 명성을 유지하기 힘들 듯이 그 건축의 흐름을 만들기 위해 노력한 흔적이 쌓여서 견고한 건축이 될 것이고, 선순환으로 우리에게 훌륭한 건축으로 비춰질 것이다. 훌륭한 공간은 희망의 건축이나 다름 없다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적]청소노동자 ‘밥 한끼 시위’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202404291822001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202404291822001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T18:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        밥 한 공기. 경향신문 자료사진&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        “이 작업복의 비밀이 뭔지 알아? 우리를 투명인간으로 만들어주는 거지.”&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        켄 로치 감독의 영화 &amp;lt;빵과 장미&amp;gt;에서 마야에게 동료 청소노동자가 건네는 말이다. 영화 밖 청소노···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 1분기 경제성장률 1.3%, 한국 수출을 확대하라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134751</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134751</guid>
      <pubDate>2024-04-29T18:22:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2024년 1분기 경제성장률이 1.3%로 나타났다. 한국은 반도체, 스마트폰, 자동차 수출을 확대해야 한다. 대한민국 1분기 경제성장률이 최초 예상 0.9%를 크게 뛰어 넘었다.
        
        한국은행과 정부가 예상한 것 이상으로 민간경제가 크게 성장하면서 한국경제가 혁신하고 있다. 2024년 전체 경제성장률 목표는 2.1%였다. 그러나 1분기에 1.3%를 넘어서면서, 금년 전체 경제성장률을 더 올려야 한다.
        
        1분기 경제성장율이 1.3% 성장한 것은 한국 스마트폰, 반도체 수출 그리고 자동차 등 수출증가가 가장 큰 요인이다. 대한민국은 무역의존도 75%로 수출과 수입으로 먹고 산다.
        
        미국 애플, 아마존, MS 등 빅테크 기업 투자가 증가하면서 반도체 수요가 크게 늘었다. 2024년 9월 미국 금리 인하가 실시되면 마이크로소프트 등 많은 빅테크 기업들이 한국 반도체 수입을 늘려 시설 투자를 증가할 것이다.
        
        한국은 전 세계 경제가 활황이 되면 가장 크게 반등한다. 정부는 수출이 계속 증가할 수 있도록 기업하기 좋은 환경을 만들어야 한다. 우리나라는 GDP 세계 9위 경제강국이며, 제조업 수출액 기준 세계 5위다. 그러나 한국은 기업하기 좋은 환경을 만들지 못하고 있다. 전 세계에서 가장 높은 수준인 법인세 26%, 소득세 45%, 상속세 60% 이다.
        
        세율을 낮춰 기업하기 좋은 환경을 만드는 것이 정부 역할이다. 29일에는 여야 영수회담이 열렸다. 정부와 야당은 머리를 맞대고 국민들이 살기 좋은 환경을 만들어야 한다.
        
        야당은 25만원을 전체 국민들에게 나눠 주자고 제안을 하고 있다. 여당은 금융투자소득세를 폐지하자고 주장한다. 전체 국민들에게 25만원을 지급하려면 국가 예산 13조원이 지출돼야 한다. 정부는 전체 국민이 아니라, 어려운 국민들에게 한정해 25만원을 주자고 수정 제안했다.
        
        전체 국민들에게 25만원 현금을 주려면 국채를 10조원 정도 발행해야 한다. 한국 원화는 국제금융결제에서 사용되는 비중은 0.1%로 세계 35위 정도다.
        
        국민에게 퍼주기를 많이 했던 아르헨티나, 베네주엘라는 국가 파산을 맞았다. 한국은 비기축국가로서 재정악화를 방치하면 안된다. 아르헨티나는 12번째 외환위기를 겪고 있다.
        
        베네주엘라도 시장경제를 위배하고 국가예산을 과도하게 집행하면서 파산했다. 대한민국 국가부채는 현재 55%로 절대 안심할 상황이 아니다. 정부와 야당은 지혜를 모아 국민 경제 상황을 개선시킬 수 있도록 해야 한다.
        
        기업이 투자를 확대하고 일자리를 만들 수 있도록 투자하기 좋은 환경을 만들어야 한다. 국민들이 행복한 삶을 영위하도록 만들어야 한다.
        
        정부와 야당은 수출 확대로 한국경제가 더 큰 성장을 할 수 있도록 적극 지원해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 尹‧李회담, 협치와 국가개혁 발판 되길</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134753</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134753</guid>
      <pubDate>2024-04-29T18:25:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 취임 2년여만에 더불어민주당 이재명 대표와 만났다. 우여곡절이 많았던 만큼 만남 자체가 큰 의미가 있다.
        
        사실 대통령이 취임 후 야당 대표를 만나는 것은 마땅한 일이기에 2년간이나 제1야당 대표와 만남이 안 이뤄진 것 자체가 말거리였다. 하지만 일각에서는 7개 사건에 10개 혐의를 받는 제1야당 대표와 대통령이 만나면 무형의 수사가이드라인을 줄 것이라는 우려가 지속적으로 있었다.
        
        현재도 윤 대통령과 이 대표의 만남이 이 대표에게 &amp;lsquo;사법 방탄복&amp;rsquo;을 입히는 꼴이 돼선 안 된다는 우려가 지속되고 있다.
        
        국가개혁과 산적한 민생해결을 위해 거야의 도움이 절대적인 만큼 현실적인 도움을 요청하기 위해 대통령이 몸을 낮춰야하는 것은 마땅한 상황이다. 그간 윤 대통령의 불통 이미지 또한 민생해결에 걸림이 된 만큼 윤 대통령도 이번 만남을 기점으로 더 열린 자세로 야당은 물론 각계 인사들과 소통을 위해 노력을 기울여야 한다.
        
        윤 대통령과 이 대표의 만남이 성사되면서 최근 언론은 김대중 전 대통령과 전 한나라당 이회창 총재 간의 회담을 자주 거론한다. 무려 7번이나 영수회담이 열렸고, 의약분업 합의를 이뤄낸 것은 좋은 선례다. 무엇보다 김 대통령의 정치력과 국가적 과제를 해결하려는 이 총재의 노력이 있었기 때문에 가능했던 일이다.
        
        당장 전공의 사태로 촉발된 의료개혁, 저출산문제, 연금개혁을 비롯해 각종 민생 현안이 켜켜이 쌓여있다. 불안한 세계정세는 핵을 보유한 북한을 자극할 수도 있는 상황이다. 최근 중동 정세나 장기화된 우크라이나-러시아 전쟁, 중국 시장의 내수 위축 등은 우리 경제에 매우 부정적 영향을 주고 있다. 이런 때 정치마저 갈라져 기업의 발목을 잡는 일은 없어야 한다.
        
        지구촌(村)이라는 말처럼 어떤 나라가 위기를 맞아도 영향을 받는 시대를 살고 있다. 대한민국이라는 한 울타리 안에서 국가와 국민을 위해 일한다는 정치인들이 자기 잇속만 차리느라 협치를 외면한다면, 이런 정치는 결국 국민의 외면을 받을 것이다. 정치인은 모든 권력은 국민으로부터 나오며, 민심(民心)이 곧 천심(天心)이라는 말을 명심해야 한다.
        
        尹‧李 회담이 이제라도 이뤄진 것은 참으로 다행스럽다. 당장 기대하는 성과가 나오기는 어렵겠지만, 여야 협치와 국가개혁의 발판이 되길 고대한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국내 시장 흔드는 알리·테무, 공정경쟁 위한 규제 필요하다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404291826001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404291826001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T18:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        중국 온라인 쇼핑 플랫폼에서 판매하는 어린이용품에서 국내 기준치를 넘는 발암 가능 물질이 검출됐다.  연합뉴스&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        ‘알테쉬(알리익스프레스·테무·쉬인)’로 불리는 중국 이커머스 플랫폼이 국내 유통시장을 급속···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 성과 없이 끝난 윤·이 회담, 국정기조 전환은 없었다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404292001001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404292001001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당 이재명 대표(왼쪽)가 29일 서울 용산 대통령실 집무실에서 열린 윤석열 대통령과의 영수회담에서 발언하고 있다. 연합뉴스&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        윤석열 대통령과 이재명 더불어민주당 대표가 29일 용산 대통령실에서 만나 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[홍기빈의 두 번째 의견]처참한 나라살림, 2023년으로 끝나지 않는다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292025005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292025005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        관료조직은 정치적 책임 때문에 무얼 하기 쉽지 않으며, 선출직 공무원들은 경제 논리에 무지하여 무얼 하기 쉽지 않다&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        이런 상황을 극복할 ‘집단 지성’의 총화가 바로 국회의 존재 이유 아닌가. 22대 국회는 난···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[직설]의사라는 직업과 ‘더티 워크’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292028005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292028005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민희진 어도어 대표 기자회견으로 전국이 문화충격에 빠져 있을 때, 내게 그 못지않은 충격을 준 일이 있었다. 노환규 전 대한의사협회 회장이 민 대표를 지칭해 “저런 사람이 돈 버는 것은 괜찮고 의사가 돈 버는 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[송용진의 수학 인문학 산책]지성의 발달과 인류의 행복지수</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292029005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292029005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 어느 젊은 과학 교수의 인터뷰 기사를 읽었다. 내용 대부분은 자신의 최근 몇 년간 연구 경험과 연구 철학 등에 대한 이야기였는데 그중 나를 깊은 상념에 빠지게 하는 대목이 몇 개 있었다. 그중 하나는 다···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]어린이의 건강한 시작이 우리의 미래다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202404292029015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202404292029015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:29:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 우리나라 합계출산율은 0.72명으로 다시금 역대 최저치를 기록했다. 이는 세계 최저 수준으로, 2013년부터 줄곧 경제협력개발기구(OECD) 국가 중 꼴찌다. 인구감소를 넘어 인구소멸을 걱정해야 하는 상황에서···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생각그림]생각의 가지</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292029025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292029025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:29:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        종이에 아크릴 (53×78㎝)&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        생각이 끝도 없이 뻗어 나갑니다. 사랑, 돈, 집, 차, 여행, 가족, 꿈, 미래, 과거, 우주…. 생각이 가지에 가지를 치며 점점 더 넓게 퍼져 나가고 있습니다. 이제는 처음에 무슨 생각을···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고규홍의 큰 나무 이야기]지리산 구름 위로 우뚝 솟은 소나무</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292032005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292032005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지리산 천년송&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        ‘구름도 누워 쉬는 마을’이어서 ‘와운(臥雲)’이라 불리는 지리산 뱀사골 마을 동산 마루에는 구름 위로 우뚝 솟은 소나무가 있다. 마을 사람을 모두 해야 서른 명 남짓인 이 마을은 2015년에 지···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자칼럼]청장님, 아르테미스는요?</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292032015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292032015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘월면 기지’라 하면 많은 이가 떠올리는 그림이 있다. 회색 황무지와 운석 충돌구 사이 반원 모양의 건물이 들어선 모습이다. 이 안에서 사람들은 먹고, 자고, 연구한다. 최근까지도 이 모습은 언젠가 다가올 막연···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이대근 칼럼]기적의 8</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292032025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292032025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>싸울 것인가, 대화할 것인가? 윤석열 정부 출범 이래 첫 영수회담을 마친 윤 대통령과 이재명 더불어민주당 대표는 이제 결심해야 한다. 두 사람은 계속 싸울 수도 있고, 대화할 수도 있다. 싸우고 싶으면 싸울 이유···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]‘대권 없는 나라’를 고민할 때</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292034005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292034005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김대중 전 대통령의 자서전 마지막 부분을 보면, 권력구조에 관한 얘기가 나온다. 김대중 전 대통령은 오랫동안 대통령 중심제를 지지해 왔고, 특히 4년 중임제의 정·부통령제를 주장해 왔다고 회고한다. 그러면서도···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상 읽기]이 폐허를 응시하자</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292034015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404292034015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>숫자만 남았다. 거슬러가면 ‘응급실 뺑뺑이’ ‘소아과 오픈런’ 등으로 드러난 필수의료·지역의료 위기를 어떻게 해결할 것인지가 사회적 관심사였다. 언젠가부터 의사 수가 얼마나 부족한지, 어떻게 늘릴 것인지···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[컬처세상] 뻔한 스토리 ‘범죄도시4’… 2부에서는 변화돼야 한다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134716</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134716</guid>
      <pubDate>2024-04-29T20:50:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이호규 대중문화평론가(동아예술전문학교 예술학부 교수)
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134716_3162613_4945.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        90년대를 장악했던 마스큘린(Masculine) 히어로인 람보, 록키, 코만도와 흡사한 강한 남성적 캐릭터를 구축한 괴물형사 마석도(마동석 분)가 1년 만에 돌아왔다.
        
        &amp;lsquo;범죄도시4&amp;rsquo;는 이번에도 정의에 사로잡힌 덩치 형사와 몇 명의 빌런들이 조합이 돼 스토리를 이끌어간다. 문제는 점점 시리즈가 4까지 이어지면서 크게 새로울 것이 없다는 것이다. 뻔한 액션에 간간이 삽입된 가벼운 유머로 2시간 가까이 이끌어간다.
        
        예측되는 마석도의 주먹 액션에 장이수(박지환 분)를 필두로 한 개그 코드가 쏟아지면서 관객들을 조금 웃게 만들지만 큰 틀에서 기존 시리즈 1, 2, 3와 큰 차이가 없다. 영화의 가장 재미있는 요소인 클라이맥스에서 반전도 찾기 힘들다. 1편부터 4편까지 쉴 틈 없이 달려오면서 반복된 캐릭터, 정교하지 않은 플롯, 뻔한 액션, 진부한 스토리는 범죄도시 시리즈의 식상함마저 느끼게 한다.
        
        그러나 관객들은 여전히 범죄도시4에도 주목하며 영화관을 찾고 있다. 그 이유는 할리우드 블록버스터의 부재, 한국 영화 중에서도 경쟁작을 찾기 힘든 상황에 2시간가량 편하게 즐길 수 있는 코믹액션 영화에 몰입하는 것이다. 갑갑하고 숨이 막히는 바깥 삶 속에서 관객들은 영화에서라도 빌런들이 종잇장처럼 나가떨어지고 틈새를 이용한 심플한 유머를 통해 웃음보를 터뜨리고 스트레스를 해소하려 한다.
        
        2부인 &amp;lsquo;범죄도시5&amp;rsquo;도 몇년 후 개봉한다. 스토리에서 주인공과 적대자의 대결 구도는 당연하다. 그러나 1부에서는 볼 수 없었던 새로운 캐릭터 등장, 반전, 코믹과 액션 이외에 다른 것들도 필요하다. 가령 스산한 무언가를 감춘 마석도 형사의 비밀, 기존 범죄도시 시리즈에서 볼 수 없었던 지속적으로 세차게 내리는 비, 정체 모를 소리 등 관객의 숨을 죽이는 미장센을 입히며 텐션을 유지하는 것도 중요하다. 스릴러의 극대화를 표방하기 위해 범죄액션에 스릴 장치도 입히면 더 완성된 작품이 나올 것이다. 순수와 본능의 경계선에서 흔들리는 마석도 형사의 인간 본연의 욕구와 한계를 날카롭게 표현하는 것도 기존 시리즈에서는 전혀 볼 수 없었다.
        
        관객들은 타격음을 강조한 마석도의 권투 액션에 이제 지루함을 느낄지도 모른다. 시리즈가 이어질수록 적대자인 빌런만 차례대로 바꾼다고 영화의 퀄리티가 개선되지 않는다. 극악무도한 악당들의 변화에만 너무 치중하지 말고 5편부터 시작되는 2부에서는 여주인공의 사랑도 있어야 되고, 배신도 있어야 된다. 마석도 형사의 가족사도 등장해야 한다. 관객들이 공감할 수 있는 주인공과 적대자의 내적갈등과 외적갈등도 존재해야 한다.
        
        현재 범죄도시4의 스크린 장악으로 다른 관객들이 누려야 하는 영화 관람의 자유도 줄어들고 있다. &amp;lsquo;챌린저스&amp;rsquo;나 &amp;lsquo;쿵푸팬더&amp;rsquo; 등 타 영화 관람을 희망한 관객들은 희망하는 상영 시간을 찾기 어려울 정도로 특정 영화의 독과점도 심각한 수준이다.
        
        상영관을 도배하는 영화관의 스크린 독과점도 우리 영화의 발전을 저해하는 요소다. 상업영화만 판치고, 저예산 영화가 죽은 영화 시장에서는 약자의 시각을 그려내고, 사회 부조리와 잘못된 정치 현실을 비판하기란 어려워 보인다.
        
        사회적 약자와 피해자들을 대변하는 작은 영화들에도 관심을 가지고 영화관을 찾아야 할 때다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침논단] 미래는 그냥 오지 않는다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134799</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134799</guid>
      <pubDate>2024-04-29T21:02:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김상겸 동국대 법학과 교수
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134799_3162615_5148.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        여야가 대립하고 있는 정치권은 여전히 오리무중이고, 환율이 널뛰고 있는 경제는 점차 위기가 현실이 되는 것은 아닌지 앞을 예측하기가 쉽지 않다. 의료개혁으로부터 시작된 의대 정원 확대 문제는 의사단체들의 격렬한 반대로 갈팡질팡하고 있다. 그 외에도 지난 몇 년간 세계적인 폭등을 맛보았던 부동산은 점차 가라앉으면서 많은 사람을 경제적으로 어렵게 만들고 있다.
        
        세계를 놀라게 했던 한강의 기적을 이룬 급속한 경제발전이 국민의 삶을 윤택하게 만들었지만, 이에 상응하는 사회발전을 이루지는 못했다. 경제발전을 못 쫓아간 사회가 보여 준 갭이 2000년대 이후 계속해 그 폭을 넓히면서 여러 문제가 나타나고 있다. 우리 사회는 아직도 이념적 갈등을 치유하지 못하고 있고, 세대갈등과 남녀갈등이 오랫동안 세력을 키워온 지역갈등과 합쳐지면서 분열과 혼란을 유발하고 있다.
        
        여야가 대화하고 소통하지 않으면 국회가 정상적으로 작동하기 어렵다. 대통령의 행정부와 입법부인 국회가 대화하고 소통하지 않으면 정상적인 국정운영이 어렵다. 사법부가 헌법과 법률에 따라 재판하고 스스로 정치적 중립을 준수하지 않으면 정상적인 법치국가를 기대하기 어렵다. 이렇게 각 국가권력이 헌법과 법률에 따라 주어진 권한과 책무를 다하지 않으면 정상적인 국가가 되기 어렵다.
        
        헌법은 대한민국이 민주공화국이라고 한다. 대한민국은 민주주의와 공화주의를 기반으로 하는 국민주권국가이다. 일제의 식민지 때 우리는 대한독립을 외쳤다. 1945년 해방된 이후에는 하나의 독립된 주권국가를 외쳤고, 6.25전쟁이란 동족상잔의 아픔을 맛보았다. 그리고 경제개발을 통하여 국가도 발전시켰고, 권위정부에서 민주화를 외치면서 민주주의를 발전시켰다. 또한 거세게 불어닥친 경제위기도 극복하였다.
        
        적지 않은 세월에 여러 우여곡절을 경험하면서 우리나라는 세계 각국이 놀라는 경제발전을 이루었고 어느 국가에도 뒤지지 않는 국력을 가지게 되었다. 그런데 눈부신 경제발전에 이어 한류가 세계의 대중문화를 선도하고 있는 가운데, 국내 정치는 구태를 벗어나기는커녕 그 본연의 모습조차 찾아보기가 어렵게 되고 있다. 21대 국회가 4년 내내 대립과 충돌로 소통 부재의 모습만 보였는데, 곧 시작되는 22대 국회도 크게 바뀔 것 같지 않다.
        
        이런 정치권의 모습은 사회 각 분야에도 영향을 미치고 있다. 우선 총선 때문에 지지부진했던 의대 정원 확대 등 의료개혁 문제가 당장 눈앞에 있다. 의사단체는 계속하여 의대 정원의 확대를 거부하고 있다. 의대 정원 확대를 반대하는 의사들의 주장이 얼마나 국민의 생명과 건강을 생각한 합리적인 것인지 모르겠지만, 무조건 반대는 시대의 흐름에 역행하는 것이고 시대정신에도 반하는 것이다.
        
        초고령사회로 가고 있는 우리나라는 세계 최저의 출산율을 기록하면서 인구감소의 미래로 가고 있다. 중앙정부나 지방정부가 온갖 정책을 내놓으면서 출산율을 올리기 위하여 노력하고 있지만 결과는 기대만큼 나오기 어렵다. 이는 근본적인 문제에 대한 심각한 성찰 없이 당장 보이는 형식적인 정책만 있기 때문이다. 인간은 사회적 동물이고 환경의 지배를 받는다. 사회환경부터 먼저 조성해야 출산율이 올라가게 된다.
        
        국가의 미래를 위한 여러 개혁은 정치세력의 구도가 변화해도 이에 관계없이 진행되어야 한다. 우리나라의 정치질서는 헌법에 따라 민주주의 정치질서이다. 민주주의는 상대방과 대화와 소통을 통하여 합의하고 결론을 끌어내는 정치 이념이다. 민주주의는 다수의 의사를 인정하지만, 소수의 의사도 존중하고 보호한다. 각 정당은 민주주의가 무엇인지 국가와 국민을 위하여 무엇을 해야 하는지 생각해야 한다.
        
        선거가 끝나면 국가의 모든 분야가 평상시로 되돌아가야 하는데, 현실은 여전히 선거의 여파에 휩쓸리고 있다. 국정을 책임지고 있는 국가권력은 헌법과 법률에 따라 주어진 책무를 다해야 하는데 그렇지 못하고 있다. 녹록하지 않은 경제 상황에 신속하게 대응해도 부족한데, 손 놓고 있는 것 같은 정부와 국회를 보면 답답하다.
        
        언론을 보면 세계가 우리나라의 인구감소를 걱정하고 증가하는 부정부패 등을 우려한다고 한다. 이는 우리나라가 세계에서 차지하는 비중이 커졌음을 말하는 것이기도 하다. 산적해 있는 국가의 과제를 적극적으로 추진해야 하는데도 별다른 진행 모습이 보이지 않는다. 우리가 적극적으로 노력하지 않으면 기대하는 미래는 그냥 오지 않는다.
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/인문학으로 세상 읽기]편 가르고 차별하는 행동… ‘혐오’는 사라질 수 있을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714182/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714182/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124711085.8.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 사회에는 ‘우리’와 ‘남들’을 가르고 남들에 대한 혐오를 통해 이익을 얻고자 하는 경우가 있습니다. 그동안 혐오와 관련된 문제를 지적하고 혐오를 없애자는 문제 제기가 적지 않았습니다. 그런데 혐오 자체를 없앨 수 있을지도 이제 한 번 생각해 볼 필요는 있을 것 같습니다.  ● 혐오는 어떤 뜻일까   사전에선 혐오를 ‘싫어하고 미워하는 것’이라고 정의합니다. 하지만 진화심리학과 사회학에선 혐오를 바라보는 관점이 다릅니다.   진화심리학에선 혐오를 ‘감염병이나 바이러스 등으로부터 자신을 보호하고 생존하기 위해 생겨난 본능’으로 봅니다. 사회학적 관점에서의 정의는 다양한데 대체로 유엔이 정의한 ‘다른 정체성을 지닌 개인이나 집단에 대한 경멸이나 차별’로 보는 경우가 많습니다.    진화심리학은 혐오가 인간의 본능이란 점을 강조합니다. 반면 사회학에선 혐오가 학습된 것이란 관점이 더 강합니다. 한국인, 일본인, 중국인 중에서 다른 두 나라를 혐오하는 사람이 있다면 후천적으로 배워서 생긴 것이라고 봐야 할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/피플 in 뉴스]실험정신으로 한국 연극계를 빛낸 배우 추송웅</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240429/124714173/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240429/124714173/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124714177.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 중구 삼일로 고갯길에는 1975년 개관한 오래된 소극장이 하나 있습니다. 바로 ‘삼일로창고극장’입니다. 이달 11일부터 이곳에서 ‘제1회 모노드라마(일인극) 페스티벌’이 열리고 있습니다. 주최 측이 1970년대 소극장 신화를 만든 배우 고 추송웅 씨(1941∼1985·사진)의 실험정신을 계승하고 있다고 밝혀 화제가 됐습니다. 추 씨는 1970년대를 대표하는 연극 배우입니다. 서라벌예술대 연극영화과를 졸업하고 1963년 ‘달걀’이란 작품으로 데뷔했습니다. 그는 배우로 일반적이지 않은 특이한 외모에 왜소한 체격이었지만 ‘추송웅 스타일’의 연기로 명성을 쌓았습니다. 성격파 배우로서 자신만의 연기 스타일을 만들어 낸 겁니다. 그의 독특한 희극 연기는 1977년 삼일로창고극장에서 공연된 연극 ‘빨간 피터의 고백’에서 빛을 발했습니다.  프란츠 카프카의 단편 ‘어느 학술원에 드리는 보고’를 각색한 ‘빨간 피터의 고백’은 아프리카 밀림에서 잡혀 와 서커스 스타가 된 원숭이 이야기입니다. 빨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/풀어쓰는 한자성어]論功行賞(논공행상)(논의할 논, 공 공, 행할 행, 상줄 상)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240429/124714095/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240429/124714095/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124714083.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;● 유래: 한비자(韓非子) 팔설(八說)의 ‘공을 따져 상을 주고 능력을 가늠해 일을 주어야 한다’와 사기(史記) 고조본기(高祖本紀)의 ‘공을 논하고 상을 주는데 소하의 공이 가장 컸다’에서 유래를 찾을 수 있습니다. 또 삼국지 고담전(顧譚傳)에는 ‘오나라 손권은 전종을 대장군으로 임명해 위나라를 치기 위해 회남(淮南)에 출병시켰다. 전종은 위나라 대장 왕릉과 작피에서 격돌했는데 싸움에 대패하고 중랑장 진황 등 장수 10여 명이 죽었다. 당시 고담의 아우 고승, 장휴는 수춘에서 이 소식을 듣고 급히 구원하러 가 왕릉의 공격을 막아 냈다. 당시 전종의 조카 전서 형제도 장군이었는데 위군의 공세가 늦춰진 틈을 타 반격해 들어가 위군을 물리쳤다. 전쟁이 끝나고 논공행상(論功行賞)을 하는데 적을 막은 공을 크게 인정하고 적을 물리친 공을 작게 인정해 손권은 고승과 장휴를 정장군에, 전서 형제를 부장군에 임명했다’는 이야기가 나옵니다.● 생각거리: 한나라를 세운 고조가 천하를 통일하고 논공행상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성 프란체스코의 도시[임용한의 전쟁사]〈313〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714206/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714206/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124714205.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이탈리아 움브리아주의 도시 아시시는 성 프란체스코의 고향이다. 그의 생가는 현재 성당이 되어 있는데, 아시시의 중심 광장 바로 근처에 있다. 생가의 입지가 보여주듯이 그의 부친은 상당한 부를 쌓은 상인이었다.   소년 시절 부유하고 방탕하게 살던 그는 출세를 동경하며 기사가 되어 전쟁에 참여했다. 하지만 포로가 되어 1년간 고난의 시간을 보냈다. 아마도 이 포로 생활이 그에게 인생과 죽음, 삶의 가치에 대해 깨닫게 했던 것 같다.   몇 년 뒤 다시 참전을 위해 길을 나서던 그는 문득 깨달음을 얻고, 삶의 목표를 완전히 바꾸게 된다. 그가 살았던 13세기의 교회, 특히 교황과 추기경 등 고위 성직자들은 종교인이라기보다는 정치인이었다. 교황령은 이탈리아에서 제일 큰 국가였고, 전 유럽 귀족들이 교황과 성직을 탐냈다. 이런 시대에 프란체스코는 부와 권력을 멀리하고 오직 수양, 기도, 봉사에 헌신하는 진정한 종교인, 수도사의 자세를 가르쳤다.   그는 정식으로 사제품을 받지도 않았지만, 가톨릭의 성인이 되었으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그의 행복을 질투할수록 작아지는 나의 행복[강용수의 철학이 필요할 때]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714191/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714191/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124714196.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 속담에 ‘사촌이 땅을 사면 배가 아프다’는 말이 있다. 이것을 근거로 한국인이 세계에서 시기와 질투가 가장 많은 민족이라는 자조적인 한탄이 생겨나기도 한다. 물론 잘못된 편견이다. 통계에 따르면 우리나라의 자살률이 가장 크게 증가한 시기는 경제적 성장이 폭발적으로 이루어졌던 1990년부터다. 가난할 때보다 풍족할 때 자살이 늘었다는 것은 무엇을 의미하는가? 자신을 파멸에 이르게 하는 정신적 고통의 가장 큰 원인은 배고픔이 아니라 상대적 박탈감의 증가라는 뜻이다. 누군가가 승자가 되면 누군가는 패자가 될 수밖에 없는 성공지향적 사회에서는 치열한 경쟁만큼 상실감과 절망감도 커지기 마련이다.    존 롤스의 ‘정의론’은 이러한 시기심(envy)과 자존감(self-respect, self-esteem)의 관계를 정치철학에서 풀어낸다. ‘공정으로서의 정의’에서 자존감을 가장 중요한 원칙으로 삼았던 롤스에게 정의로운 사회란 개인의 자존감이 최소한 보장되는 체계를 말한다. 그의 사회계약론이 전제하는 인간은 ‘무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]구원의 빛</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714253/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714253/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124711641.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어둠 속 한 줄기 빛 아래서 기도하는 수도자들일까요? 사실 해변 가로등 아래 관광객들이랍니다. 휴가로 구원 찾으시기를∼.  ―베트남 다낭에서박형기 기자 oneshot@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘야심 드러내지 말라’는 궁정 처세론, 비즈니스 매너로 발전[설혜심의 매너·에티켓의 역사]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714226/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714226/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124714233.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《르네상스 엘리트 처세서 ‘궁정인’     발다사레 카스틸리오네(1478∼1529)가 쓴 ‘궁정인’은 마키아벨리의 ‘군주론’과 더불어 르네상스 양대 처세서로 꼽힌다. 카스틸리오네는 이탈리아 귀족 가문 출신으로, 여러 궁정에서 외교관으로 활동했다. 특히 구이도발도 공작을 섬기며 머물렀던 우르비노 궁정이 이 책을 집필하는 데 큰 영감을 주었다. ‘궁정인’은 1507년 3월의 나흘 동안 우르비노 궁정에 모인 귀족 부인, 군인, 외교관, 성직자, 예술가들이 나눈 가상의 대화 형식을 취한다.》이들은 저녁마다 모여 일종의 ‘언어 게임’을 펼친다. ‘완벽한 궁정인의 모습은 무엇인가’가 게임 주제로 정해지고, 참석자들은 궁정 신하가 갖춰야 할 지적 수준, 도덕적 기준, 완벽한 신하의 자질, 이상적인 궁정 숙녀의 품격, 군주를 모시는 신하의 업무 등 다양한 이야기를 나누게 된다.   카스틸리오네는 이상적인 궁정 신하라면 몸짓과 행동, 일을 처리하는 방법 등 모든 행동에 품격(grazia·우아함으로 번역되기도 함)이 드러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유윤종의 클래식感]“카네기홀에 어떻게 가죠?” “연습, 연습, 연습”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714313/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714313/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124711604.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;26일 올해 서울 예술의전당 교향악축제 스물한 번째 순서로 열린 홍석원 지휘 광주시립교향악단 콘서트에서는 옛 소련 작곡가 쇼스타코비치의 피아노협주곡 2번이 첫 곡으로 연주됐다. 3악장에서 피아니스트 신창용의 두 손이 음계를 따라 빠르게 낮은음과 높은음을 오르내리기 시작했다. 웃음이 피식 새어 나왔다. 쇼스타코비치는 ‘하농’이란 이름으로 알려진 샤를 루이 아농(1819∼1900)의 ‘거장 피아니스트의 60가지 연습곡집’을 여기서 풍자했다. 아농의 연습곡집은 손가락 힘을 기르기에 그만이라고 평가된다. 작곡가 라흐마니노프는 “아농 연습곡집이 20세기 초 러시아 음악원들의 의무 평가곡이었기에 러시아가 걸출한 피아니스트들을 낳았다”고 말했다. 하지만 이 곡은 왼손과 오른손이 같은 음계로 단조롭게 오르내리기 때문에 치는 사람도, 듣는 사람도 고역이다. 피아니스트 손열음이 올해 애플뮤직 ‘클래시컬 세션’에서 공개한 연주에는 아농의 ‘그레그와의 당나귀 론도’와 체르니의 ‘로드 변주곡’이 있다. 손</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘미술관장’ 신문선 “아내와 인왕산 걷는 게 행복”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714270/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714270/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124711612.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;축구 선수와 해설가로 많은 사랑을 받았던 신문선 씨(66)는 인생 후반전엔 교단에 섰다. 그는 2007년부터 지난해까지 명지대 기록정보과학전문대학원에서 학생들을 가르쳤다.   지난해 정년퇴임한 그는 요즘 ‘인생 3막’을 살고 있다. 그의 표현을 빌리자면 ‘인생 연장전’이다. 연장전에서도 그는 여전히 활력이 넘친다. 어릴 때부터 사랑해 온 그림이 있기 때문이다.   얼마 전 그는 서울 마포구 상수동에 자신의 이름을 딴 ‘신문선 공간’을 만들었다. 4년 전 서울 종로구 청운동으로 이사하기 전까지 18년 동안 살았던 지하 1층, 지상 3층의 단독주택을 개인용 미술관으로 꾸몄다. 일본 민예관과 태국의 짐 톰슨 하우스를 모델로 한 문화 예술 공간이다.    ‘신문선 공간’에서는 그가 수십 년간 모아온 그림과 조각들이 방문객을 반갑게 맞는다. ‘얼굴’ 작품이 많은 권순철 화백을 비롯해 이상원 화백, 변시지 화백, 서용선 화백 등의 작품이 많다. 고 구본무 LG그룹 회장으로부터 선물받았다는 김창열 화백의 물방울 그림</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/박희창]금투세 줄다리기 시즌2… ‘개미’들만 또 속 타나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714334/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714334/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124714325.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;금융투자소득세(금투세) 시행을 놓고 두 번째 줄다리기가 시작됐다. 1년 4개월 전 막을 내렸던 첫 번째 판에서 ‘2년 유예’를 관철시켰던 정부와 여당은 이번에는 폐지를 들고나왔다. 대통령이 연초부터 직접 나서 공식화한 목표다. 반대편에 선 야당은 그때처럼 “예정대로 시행해야 한다”고 맞서고 있다. 그사이 국회의원을 다시 뽑았지만 여소야대는 똑같다. 폐지는 법을 고쳐야 해 야당의 협조 없이는 불가능하다.   국회와 정부 안팎에선 둘 다 한 발씩 물러나 금투세 시행이 한 번 더 유예될 수 있다는 말들이 나온다. 물론 아직까진 양쪽 다 유예에 선을 긋고 있다. 이복현 금융감독원장은 최근 금투세 시행 유예에 대해 “비겁한 결정”이라며 “정부 입장은 변함이 없다”고 했다. 더불어민주당 진성준 정책위의장도 “유예든 폐지든 금투세 시행을 미뤄 부자들 세금을 걷지 않겠다는 것”이라며 “예정대로 2025년부터 금투세가 차질 없이 시행되게 할 것”이라고 밝혔다. 하지만 첫 번째 판에서도 정부·여당과 야당은 합의 직전까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/박원호]양극화 확인된 총선… 보수, ‘2008년 三中연합’ 떠올려라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714392/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714392/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124714384.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선거가 끝나고 각 정당과 후보들은 나름의 성적표를 받아 들었다. 이 성적표는 지난 몇 년 동안에 대한 평가의 의미도 물론 있겠지만, 더 중요하게는 앞으로 다가올 정치 여정을 각 정당이 어떻게 꾸려갈 것인지에 대한 지침을 유권자들이 내렸다는 의미도 있다. 이 지면에서는 이번 선거가 여당인 국민의힘에 던진 메시지를 정리하고 그것이 어떤 의미를 지니는지 토론해 보고자 한다.   이번 선거에서 유권자들이 던진 가장 중요한 메시지가 있다면 그것은 지난 2년 동안 집권 여당 역할을 했던 국민의힘이 낙제점을 받았다는 사실이 아닌가 생각한다. 돌이켜 생각해 보면 대통령의 정치는 입법을 통해 구체화하는 것이 가장 중요한데, 지난 2년간 여소야대의 국회에서 이것이 이뤄지지 않았다. 그 책임이 과연 반대만 일삼은 야당에 있는지, 야당에 대한 대화와 설득을 시도조차 하지 않은 대통령에게 있는지는 논쟁의 여지가 있겠지만 적어도 유권자들은 그 책임이 대통령에게 있음을 분명하게 말한 것으로 보인다.   그런 의미에서 ‘정부 심판론</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/정원수]법률수석이 민정수석처럼 안 되려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714403/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714403/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124714398.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 집권 2년 만에 법률수석 신설을 추진하고 있다고 한다. “민심을 제때 정확히 전달하고 정책 조정과 공직 기강, 정보 통합 역할을 하는 수석급 비서관 신설이 필요하다”는 것이 대통령실의 설명이다. 민정수석 폐지가 대선 공약이었던 점을 감안해 ‘민정수석 잔혹사’의 원인으로 지목된 사정(司正) 기능을 빼고, 명칭도 민정수석 대신 법률수석으로 부를 거라고 한다.   관료-정치인 출신 대통령 참모와 달라야    그런데 법률수석으로 거론되는 후보군의 면면을 보면 대통령실의 설명을 곧이곧대로 믿기 어렵다. 대부분 대통령과 직간접적으로 인연이 있는 고검장과 검사장 출신 고위 전관이기 때문이다. 이들은 검찰 내 요직을 여러 번 맡았을 만큼 수사의 흐름이나 수사기관의 특성을 잘 알고, 후배 검사들과의 네트워크가 강하다. 민심 전달에 방점이 있다면 찾기 어려운 후보들이다.   여기에 역대 민정수석의 10명 중 6명 정도가 검사 출신이었다는 이력까지 더하면 명칭이 무엇이건 민정수석 같은 역할을 기대하고 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브 보는 게 독서가 될 수 없는 이유[횡설수설/신광영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714417/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714417/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124713577.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 골목책방은 ‘인스타 성지(인스타그램에 올릴 만한 사진촬영 명소)’가 된 곳이 많지만 책방 주인들의 표정이 밝지만은 않다. 손님들이 책은 안 사고 근사하게 진열된 책들을 배경으로 사진만 찍고 가는 경우가 많아서다. 책방의 감성적이고 지적인 분위기를 소비하는 데 그치는 것이다. 또 책 판매는 줄어드는 반면 인테리어 소품용 모형 책은 잘 팔린다고 한다. 책은 안 읽어도 책이 풍기는 지성미는 갖추고 싶다는 게 요즘 세태다. ▷한 해 동안 책을 단 한 권이라도 읽은 성인 비율(종합독서율)은 지난해 기준 43%다. 정부의 독서실태조사가 처음 시작된 1994년 이후 최저치다. 30년 전 이 비율은 86%였다. 조사 대상자들이 책을 안 읽는 이유는 주로 두 가지다. 일하느라 시간이 없고, 유튜브 등 책 이외에 다른 매체를 이용하기 때문이라고 한다. 10, 20대 사이에선 유튜브 같은 동영상을 시청하는 것도 독서의 일종이란 인식이 확산되고 있다. ▷독서 인구는 줄지만 유튜브로 책을 소개하는 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]與 비대위장 돌고 돌아 황우여… 참패 이유 확인한 혼돈의 3주</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714424/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714424/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124700761.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘이 어제 새 비대위원장에 황우여 전 새누리당 대표를 지명했다. 4·10총선 참패 이후 19일 만이다. 한동훈 비대위원장 사퇴 이후 비대위원장을 맡겠다는 중진급 인사가 나오지 않자 사실상 8년 전 정치 일선을 떠난 황 전 대표에게 손을 내민 것이다. 황 전 대표가 전국위 의결 등을 거쳐 공식 취임하면 6월 말이나 7월 초 열리는 전당대회까지 두 달가량 당을 이끌게 된다.  ‘황우여 비대위’는 윤석열 정부 출범 후 친윤 세력과의 갈등 끝에 중도 하차한 이준석 대표 체제를 포함해 6번째 여당 지도부다. 이번 인선 과정을 보면 국민의힘이 왜 참패했는지 알 것 같다. 윤재옥 원내대표가 접촉한 당내 중진들은 비대위원장을 맡아 달라는 요청에 손사래를 쳤다고 한다. 임기가 두 달에 불과하고 전당대회 준비 외에는 정치적 실권도 없는데 굳이 총대를 멜 필요가 있느냐는 계산이었을 것이다. 급기야 친윤 핵심 의원이 “원로 중에 아무나 한 분이 하면 되지 않겠느냐”고 하더니 돌고 돌아 황 전 대표까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]주민 갈등 부추기고 비리 끊이지 않는 기피시설 지원금</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714429/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714429/1</guid>
      <pubDate>2024-04-29T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/30/124715010.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화장장 발전소 쓰레기소각장 등 이른바 기피시설을 건설할 때 주변 지역에 지역 발전 명목으로 지원금을 지급하는 제도가 있다. 기피시설을 수용한 지역 주민들에게 정당한 보상을 함으로써 건설 사업을 원활하게 진행하기 위해서다. 그런데 지원금 집행 과정이 불신 받으면서 지원금 제도가 지역 발전은커녕 주민들 간 갈등만 부추기는 사례가 늘고 있다. 특히 지원금 규모가 큰 발전소 사업을 둘러싼 반목이 심각하다. 현재 새울 원전 1·2호기를 가동 중인 울산 울주군 서생면은 2014년 새울 3·4호기를 추가로 유치하고 자율 유치 대가로만 1500억 원을 받았지만 이 중 1279억 원은 10년이 지나도록 쓰지 못하고 방치해둔 상태다. 지원금 사업을 위해 출범한 주민협의회의 집행 권한과 협의회 회장의 불신임 문제 등을 놓고 줄소송전이 벌어지고 있어서다. 어렵게 받아낸 자율 유치 지원금 중 화폐가치 하락으로 날린 돈만 276억 원이 넘는다. 경기 여주와 김포, 강원 양양 등에서도 지원금 내홍을 겪고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]720일 만의 尹-李 차담회, 어렵게 말문 텄지만 갈 길 멀어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714438/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240429/124714438/1</guid>
      <pubDate>2024-04-30T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/29/124714513.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령과 더불어민주당 이재명 대표가 어제 용산 대통령실 2층 집무실에서 첫 회담을 가졌다. 윤 정부 출범 후 720일 만의 만남이었다. 차담회 형식으로 이뤄진 이번 회담은 2시간 10분 넘게 진행됐지만 정리된 발표문은 없었다. 대통령실과 민주당에 따르면 의견 일치는 의대 증원은 불가피하다는 점과 앞으로 ‘양자 또는 국민의힘 지도부를 포함한 3자’가 만나자는 정도에 그쳤다. 전 국민 25만 원 지원 등 다른 쟁점 현안에 대해 서로의 입장이 평행선을 달렸다고 한다.  이번 회담은 국민의힘의 4·10총선 참패로 윤석열 정권의 남은 3년 임기도 여소야대 국회를 상대해야 하는 상황에서 이뤄졌다. 정치적 쟁점이 한둘이 아니지만 국정 기조 전환 요구에 대한 대통령의 전향적 태도가 나올지, 원내 과반 1당의 대표로서 국정에 협조할 실질적인 방안을 내놓을지 등이 주된 관심사였다. 이번 회담이 대화 복원, 정치 복원의 계기가 되길 바랐지만 아쉬움이 큰 게 사실이다. ‘대화의 물꼬’는 텄지만 갈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 시론] 유대인의 모순, 그리고 오늘날 기독교인의 모순… 원인은 무지와 오해 그리고 옹고집</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3134852</guid>
      <pubDate>2024-04-30T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3134852_3162679_5541.jpg&quot; /&gt;
        이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB
        
        
        전쟁(이란, 하마스) 중인 이스라엘. 지난 22일 이스라엘 수도 텔아비브를 중심으로 유월절(유대력 &amp;lsquo;니산월&amp;rsquo;로 1월 14일 저녁)을 지키기 위해 많은 사람들이 운집했다.
        
        유월절 절기는 성경에 기록된 유대인의 주요 명절이다. 고대 이스라엘 민족(히브리인)이 애굽에서 곤욕 생활을 하다가 모세를 따라 탈출(출애굽)한 것을 기념해 매년 일주일간 지켜진다.
        
        유대인들이 이날을 지키는 이유는 자유와 국가의 탄생을 상징하기 때문이기도 하다.
        
        성경과 성경의 저자인 하나님은 유월절 절기 행사에 대해 매년 1월에 지킬 것을 명하고 있다.
        
        짚어볼 것은 이스라엘은 하나님을 잘 믿는다고 자부하며, 심지어 하나님은 자신들만의 하나님이라는 선민의식으로 철저히 무장된 민족이다.
        
        그럼에도 이스라엘은 하나님의 약속대로 자기 땅에 오신 예수 초림의 역사를 부정하고 있으니 그 부정의 증거가 유대력 사용이다.
        
        다시 말해 유대력 사용은 예수 초림의 역사를 부정하는 증거며, 이는 예수 자체를 부정하는 것이며 나아가 하나님의 약속 곧 성경 말씀을 부정하는 것이니 곧 하나님을 부정하는 행위다.
        
        특이한 것은 자신들만의 하나님이라 여기는 자칭 선민 이스라엘은 서기가 아닌 유대력을 지키고 있지만, 오히려 자신들의 하나님이라 여기지 않던 지구촌 모든 나라는 날짜의 기준을 서기로 사용하고 있으니 이것이 아이러니다.
        
        유대인들이 믿는 하나님은 곧 말씀(요 1:1)이며, 이 말씀은 안식일이나 월삭이나 절기에 대해 그림자일 뿐이지 실상이 아니니 폄론하지 말라하셨고, 그 실상(몸)은 바로 서기를 가지고 오신 예수님이라 못 박고 있다(골 2:16~17).
        
        흔히 &amp;lsquo;하나만 알고 둘은 모른다&amp;rsquo;는 말이 이에 대해 한 말은 아닐까.
        
        유대인들의 선민의식, 선민의식은 교만을 가져오고, 그들의 하나님이 기록하신 성경(잠언)에선 &amp;lsquo;교만은 패망의 선봉&amp;rsquo;이라 했다면 한 번쯤 진중히 생각해 볼 여지가 충분히 있을 법하다.
        
        그들이 배척한 그리스도 예수는 오실 이 곧 하나님이 수많은 날 동안 선지자들을 통해 약속하신 그리스도요 메시아며 거룩하신 하나님의 아들 예수다.
        
        성경은 모두가 주지하다시피 약속(언약)으로 돼 있기에 언약서라고도 한다.
        
        성경이 구약과 신약으로 기록돼 있으니 그 증거가 될 것이다.
        
        구약 곧 구약의 하나님이 약속한 것은 바로 약속의 목자 예수였다. 약속한 목자가 언제 어디서 누구를 통해 어떻게 출현할 것이며, 출현한 후엔 무슨 일을 할 것인가에 대해 소상히 기록된 것이 바로 구약의 약속이다. 그리고 약속대로 출현했다는 증거물이 선지자의 글 즉, 구약이다.
        
        그러나 선민 유대인들은 그 약속과 약속대로 출현한 약속의 목자를 믿지 않았고 맹목적으로 하나님만 찾았으니 곧 무지며 오해였다.
        
        만약 그들이 구약의 약속과 약속의 실체인 예수를 영접했다면 신약이라는 또 다른 약속이 필요했을까.
        
        &amp;lsquo;저 첫 언약이 무흠하였더라면 둘째 것을 요구할 일이 없었으려니와(히 8:7)&amp;rsquo;라는 말씀이 이를 잘 대변해 주고 있지 않은가.
        
        정작 문제의 심각성은 여기서 끝이 아니다.
        
        인류(종교) 역사 가운데 서기 곧 예수 초림이 있다는 것은 예수 재림이 있다는 것을 엄히 알리는 단어가 분명해 보이는 데 필자의 지나친 해석일까.
        
        단어의 뜻을 넘어 성경(신약)의 핵심이 바로 이를 알리고 있다면 틀림없다.
        
        예수가 부활 승천하기 전 제자들에게 당부하신 것은 땅끝까지 내 증인이 되라는 것이었으며 이는 한마디로 서기동래(西氣東來)다.
        
        즉, 서기동래 하면 천국복음인 새 언약(신약) 계시록은 성취된다는 의미였으니 곧 진리다.
        
        구약 선지자들을 통한 약속은 예수 초림으로 성취되었고, 신약의 사도들을 통해 기록된 약속들은 예수 재림으로 성취되니 이 또한 진리다.
        
        구약 곧 하나님의 약속은 품 안의 죄 없는 아들 예수를 죄의 형상인 육체로 보낼 것을 약속하셨고, 그 이유는 그와 함께 구약의 약속을 이루셔야 했기 때문이다.
        
        그 약속의 목자가 바로 예수며, 예수를 통해 새 시대를 선포했으니 육적 이스라엘(유대인)이 아닌 영적 이스라엘(지구촌 기독교인)의 새 시대였다.
        
        오늘날 신약 곧 예수님의 새 언약 약속의 핵심 역시 약속한 목자 곧 &amp;lsquo;천택지인(天擇之人)&amp;rsquo;이며, 영으로 오신 예수는 이 육체(약속의 목자 이긴자, 천택지인, 熙)와 함께 서기동래한 약속들을 다 이루시게 돼 있으니 영적 새 이스라엘 시대요 오늘날의 새 시대 출현이다.
        
        섭리와 약속대로 찾아온 이 시대는 과연 어떤 시대일까를 고민해야 할 때가 분명해 보인다.
        
        송구영신(送舊迎新), 즉 처음 하늘 처음 땅이 없어지고 새 하늘 새 땅이 출현했으니 확인해야 하며, 이는 서기 시대가 지나가고 신천기 시대(신천기 41년) 곧 영원한 새 시대가 밝아 왔다는 의미다.
        
        이 사실을 반드시 확인하고 참여해야 하는 이유는 더 이상의 약속이 남아 있지 않기 때문이다.
        
        유대인과 기독교인이 그랬듯이, 오늘날도 자고하던 선민이 이방 되고, 이방이 선민 되는 기이하고 기이한 현상이 눈앞에 전개되고 있다.
        
        이에 대해 경에선 먼저 된 자가 나중 되고 나중 된 자가 먼저 된다 했으니 진실로 그러하다.
        
        과연 이 글을 누가 이해할까.
      </content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>