<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>경향신문 - 오피니언</title>
    <link>https://www.khan.co.kr/rss/rssdata/opinion_news.xml</link>
    <description>경향신문 - 오피니언</description>
    <lastBuildDate>2024-11-05T00:11:42.307Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>한국 출산율은 어쩌다 0.78명이 되었을까 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>0.78명과 0.59명. ‘2022년 인구동향조사 출생·사망통계(잠정, 2월22일 통계청 발표)’에 나오는 한국과 서울의 합계출산율 수치다. 합계출산율은 가임 여성 한 명이 평생 낳을 것으로 기대되는 자녀의 수를 뜻한다. 인구이동과 사망률의 변동이 없을 경우, 현 수준의 인구 규모를 유지하는 데 필요한 합계출산율 수준은 2.1명이다. 한국은 1년 새 0.03명이 줄었다.합계출산율 0.78명은 다른 나라와 비교하기 어려운 수치다. OECD 38개 회원국의 평균 합계출산율은 1.59명(2020년). 한국 바로 위에 있는 35·36·37</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주연상 손에 든 여덟 살 배우 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 수상2월25일 열린 제73회 베를린 국제영화제에서 여덟 살 배우 소피아 오테로가 주연배우상(은곰상)을 수상해 눈길을 끌었다. 영화제 최연소 수상 기록이다. 스페인 영화 〈2만 종의 벌들〉에서 자신의 성 정체성에 대해 고민하는 아이 ‘코코’를 연기했다. 데뷔작으로 수상까지 거머쥔 것. 베를린 국제영화제는 2021년부터 성별 구분 없이 연기상을 수여하고 있다. 무대에 오른 소피아는 “세상에서 최고인 아빠에게 바친다. 평생 배우로 살겠다”라고 말했다. 최우수 작품상인 황금곰상은 프랑스 파리의 정신질환자 주간보호시설을 다룬 다큐멘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 만의 현대차 생산직 채용 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</guid>
      <pubDate>2023-03-07T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 무혐의이른바 ‘윤석열 본부장 리스크’ 중 하나인 ‘코바나컨텐츠에 대한 대기업 협찬 의혹’의 피고발인들에 대해 검찰이 증거 불충분으로 최종 무혐의 처분을 내렸다. 피고발인은 윤 대통령 본인, 김건희 당시 코바나컨텐츠 대표(현 대통령 부인), 장모 최은순씨, 권오수 도이치모터스 당시 대표 등이다. 코바나컨텐츠가 2018~2019년에 열었던 전시회에 대해 대기업들이 당시 서울중앙지검장과 검찰총장 자리에 있었던 윤석열 대통령을 보고 ‘보험용’ 협찬을 했다는 의혹이 불거졌다. 이 주의 채용“지원자 앞에 다수명의 대기자가 있습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령님 덕분에 기후위기 기사 쓸 힘이 납니다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</guid>
      <pubDate>2023-03-08T06:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사실관계부터 바로잡자. 2022년 구글코리아 ‘올해의 검색어’에 ‘기후변화’가 1위에 올랐다. ‘이상한 변호사 우영우’를 제칠 정도로 최다 검색어였다는 뉴스가 쏟아졌다. 정확한 사실이 아니다. 가장 많이 검색한 단어가 아니라, 지난해에 견줘 급상승한 단어다. 정말로 최다 검색어였다면, 지금 우리 사회의 모습은 크게 달라졌을 것이다.물론 10여 년 전에 비하면 한국 대중의 관심과 이해는 크게 늘었다. 적어도 기후위기가 음모론이라는 사람은 이제 거의 없다(있기는 있다). 그러나 언론 입장에서 보면 변화의 속도가 더디다. 서구에서는 기후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사 기소도, 불기소도 않는 검찰이 이제 결정해야 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</guid>
      <pubDate>2023-03-09T06:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“권오수 회장이 투자하라고 권유해, 계좌를 맡겼다. 김건희 여사는 주가조작을 아예 몰랐다.”검찰은 ‘선수’ 증인신문 과정에서 관련 증거 제시하며 김 여사가 주가조작 세력과 연결되어 있는지 추궁했다. 재판부는 ‘근거가 부족하다’라며 판단을 안 했다. 기소도, 무혐의 처분도 하지 않는 검찰이 이제는 결정해야 한다.“‘7초 뒤 8만 주 거래’도 권 회장 조언에 전화 주문했을 뿐이다.”검찰은 ‘주가조작 주포→블랙펄 인베스트먼트 임원→선수 A→권오수 회장→김건희 여사’로 거래가 이뤄진 과정을 설명했다. 재판부는 권 회장까지 연락이 이뤄진 점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 전문기자가 읽어주는 ‘남북관계의 체스판’ [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</guid>
      <pubDate>2023-03-10T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남북문제에 관심이 있는 사람들에게 ‘남문희’라는 이름 세 글자는 친숙하다. 남문희 기자(62)는 1989년 언론계에 본격 발을 디딘 이후 2021년 〈시사IN〉을 정년퇴직할 때까지 경력의 대부분을 한반도를 둘러싼 사건들과 그 이면을 집요하게 파헤쳐왔다.그가 흔히 받는 오해가 두 가지 있다. 하나는 이제 제법 많이 해명(?)되었는데, 이름 때문에 ‘여성인 줄 알았다’는 것이다. 두 번째는 저서가 이미 여러 권 될 거라는 짐작이다. 아니었다. 올해 2월 출간된 〈코리아 체스판〉은 남문희 기자가 단독 저자로서 펴낸 첫 번째 책이다. ‘남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그도 실패한 것인가 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한창 제670호 마감 작업 중이던 7월9일 오후, 긴급한 보고가 들어왔다. “박원순 서울시장이 실종되었다는데….” 얼토당토않은 이야기로 느껴졌다. 서울시장이 실종됐다고? 곧이어 정황을 알지도 모를 취재원들에게 전화를 돌렸다. 통화가 이어지지 않는 경우가 많았다. 불안감이 스멀스멀 밀려왔다. 확인되지 않은 여러 정보들이 쏟아져 들어오는 혼란스러운 몇 시간이 지났다. 밤늦게, 박 시장이 시신으로 발견되었다는 비보가 도착했다.당시로서는 관련 기사를 담을 물리적 시간이 없었다. 마감을 마친 새벽에야 서울대병원 장례식장으로 이동할 수 있었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가의 책임과 시민의 책임 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>11월 셋째 주 들어 코로나19 신규 확진자가 하루 3000명을 넘어섰습니다. 코로나19 발생 이후 최고 수치입니다. 이런 가운데 김연희 기자가 ‘위드 코로나’를 주제로 커버 기사를 썼습니다. 읽다 보니 골치가 아팠습니다. 어렵거나 지루해서가 아닙니다. 하루 확진자 수가 계속 증가하면서 내년 여름쯤 2만여 명을 넘긴 뒤에야 줄어들 수 있다는, 이 부문 최고 전문가의 과학적 예측을 담은 기사가 따분할 수 있겠습니까. 사실 확진자 대폭 증가는 ‘위드 코로나’ 이전부터 예상되었던 사태입니다. 그동안의 엄격한 방역체계에서처럼 감염을 억제하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자들의 시선</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계7월26일 보건복지부가 발표한 ‘2022 OECD 보건통계’에 따르면 ‘2020년에 출생한 자가 앞으로 생존할 것으로 기대되는 평균수명(기대수명)’은 83.5세, 이 중 ‘질병으로 아픈 기간을 제외한 수명(건강수명)’은 66.3세로 예상된다. 말년 중 17.2년을 건강하지 못한 상태로 보내게 된다는 의미다. 다만 단순 기대수명만 따지면 OECD 2위다. 복지부가 발표한 통계 중에는 OECD 1위를 기록한 항목도 있는데, 바로 자살사망률이다. 한국은 2019년 기준 인구 10만명당 자살사망자가 25.4명으로 OECD 평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구독, 좋아요, 댓글 알림 설정 부탁해요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매주 화요일 저녁 7시 〈시사IN〉 유튜브에 ‘정치 왜 그래?’ 정규 라이브 방송을 편성하면서 세운 목표는 두 가지. 하나는 구독자 10만명을 달성하면 받을 수 있는 실버 버튼이고, 두 번째는 더 많은 콘텐츠를 만들 수 있도록 김진주·최한솔 PD의 후배를 뽑는 것. 여러분! 구독, 좋아요, 댓글, 알림 설정 부탁드립니다.지난 한 달간 기억에 남는 일이 있다면?최한솔:동시 시청자 수 100명을 돌파했던 5화. 방송 중이어서 뒤늦게 알았지만 소식을 들었을 때 감격스러웠다.김진주:첫 방송 다음 날 패널 발언을 ‘쇼츠’로 편집해서 업로드했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 국내 복권 판매액은? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 죽음10년 동안 돼지농장에서 일했던 타이 출신 노동자가 숨진 채 발견됐다. 2013년 관광비자로 입국한 그는 경기 포천시에 있는 한 돼지농장에서 미등록 이주노동자로 일하며 월급 대부분을 고국에 있는 가족에게 보내왔던 것으로 알려졌다. 그가 살았던 공간은 축사 안에 있어 일터와 쉼터가 구분되지 않았다. 그의 시신이 야산에서 발견된 다음 날 경찰은 돼지농장 주인을 사체유기 혐의로 긴급체포했다. 농장주는 축사 안의 시신을 보고 자신이 미등록 이주노동자를 고용한 사실이 발각될까 봐 두려워 시신을 유기했다는 취지로 혐의를 인정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걱정스러운 ‘과속 외교’의 끝은? [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“좋아 빠르게 가.” 지난 대선이 한참 지나고서야 이 말의 출처를 알았다. 윤석열 대통령이 후보 시절 촬영한 ‘공약 쇼츠’에서 나온 말이다. 뭐가 좋고, 뭐가 빠르게 가? 온라인에서 자주 접했는데도, 뭔가 어감이 어색했다.정부가 일제강점기 강제동원 피해자 배상 문제 해법을 내놓았다. 말도 어려운 ‘제3자 변제’ 방안이다. 한마디로 국내 기업 단독으로 조달한 재원으로 배상금을 지급한다는 내용이다. 정부안은 2018년 10월·11월 일본제철·미쓰비시중공업 강제동원 피해 배상 확정판결의 취지를 무시한 조처다. ‘굴욕·굴종’이라는 말이 뒤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등학생 사교육비는 얼마나 들까? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</guid>
      <pubDate>2023-03-14T06:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계교육부가 3월7일 ‘2022년 초·중·고 사교육비 조사’ 결과를 발표했다. 전국 초·중·고교 3000여 곳의 재학생 7만4000명을 대상으로 지난해 3~5월, 7~9월 사교육 지출액을 집계했다. 지난해 사교육비 총규모는 26조원으로 2007년 시작한 관련 조사 이래 최고치를 기록했다. 특히 초등학생 1인당 사교육비가 37만2000원으로 전년 대비 13.4% 늘어 중학생 11.8%, 고등학생 9.7%보다 증가 폭이 컸다. 코로나19로 돌봄 수요를 감당하지 못한 공교육, 학습 결손, 문해력 저하 등의 여파로 추측된다.이 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령의 3·1절 기념사엔 ‘자주’가 없다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</guid>
      <pubDate>2023-03-15T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우크라이나 전쟁의 성격에 대해선 두 가지 해석이 존재한다. 하나는 우리에게 친숙한, 우크라이나 전쟁을 러시아의 전쟁범죄로 해석하는 입장이다. 또 다른 입장은 지정학적 관점에 기초한다. 미국·유럽이 우크라이나를 자신의 편으로 포섭하며 나토 세력권을 동쪽으로 확장하려 시도했고, 이에 위협을 느낀 러시아가 반발하며 전쟁이 시작됐다는 해석이다.지정학적 해석은 일견 합리적으로 보인다. 위태롭게나마 이어지던 힘의 균형을 먼저 깬 것은 실제로 나토였기 때문이다. 나 또한 이 해석에 일정 부분 동의했다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 노동운동가가 상생임금위원회에 참여한 까닭[사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 노동계 안팎에서 논란의 중심에 선 인물이 있다. 민주노총 금속산업연맹 조직실장, 민주노총 사회연대위원장을 지낸 한석호 전태일재단 사무총장(59)이다. 그는 윤석열 정부의 ‘노동 개혁’ 논의기구인 ‘상생임금위원회’에 전문가 위원 13명 중 한 명으로 이름을 올렸다. 노동조합에 적대적 태도를 보이는 윤석열 정부 산하기구에 노동운동가가 참여해 파장이 컸다. 왜 이런 선택을 했을까. “윤석열 정부 ‘거수기’가 되리라는 비판도 많았지만, 전태일이라면 어떻게 했을지 상상했다. 자신보다 처우가 열악한 어린 여공들을 위해 풀빵을 사 먹이던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자에게 먼저 다가온 아프간 소녀 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1년 전 노옥희 울산교육감이 아프간 특별기여자 자녀 손을 잡고 등교하는 사진. 갈등을 뚫고 화합을 다지겠다는 발걸음. 울산이 보여준 ‘기적의 1년’을 취재한 김영화 기자다.노옥희 교육감 손을 잡고 등교한, 사진 속 주인공을 어떻게 다시 찾았나?다문화센터가 주최한 아프간 학생들 수업에서 한 학생이 “집이 울산이에요? 이름이 뭐예요. 몇 살이에요”라며 먼저 물으며 다가왔다. 살갑게 다가온 친구가 바로 아스마. 찾은 게 아니라 먼저 다가왔다.섭외 등 취재 어려움은 없었나? 1년 전과 달리 활짝 웃으며 사진 취재도 응했는데?지난해 취재하려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀랍고 얼떨떨한 챗지피티의 세계 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신호철 〈시사IN〉 편집위원은 나와 같은 해 입사한 ‘동기’다. 수학을 잘하고 논리적 설명을 중요하게 여기는 ‘똘끼 충만형’이다. 언젠가 누군가 한 수학 문제 해법을 물었을 때, 그가 이렇게 답하는 걸 들었다. “이 문제를 푸는 방법이 세 가지 있는데, 어떤 방법을 알려줄까요?” 또 한번은 한 ‘천재’ 러시아인이 한국에 온다고 그를 취재해야 한다고 취재 아이템 발제를 했다. 그 기획회의에 참석한 (나를 포함한) 기자들은, 누구인지 전혀 모르는 인물이었다. 당시 신 기자는 그를 취재해 기사를 썼다. 그때 교열기자들이 골머리를 앓았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 사건1983년 설립되어 미국 테크 스타트업들의 자금줄 역할을 해오던 실리콘밸리 은행(SVB)이 40년 만에 파산 사태를 맞았다. 미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산이다. 이 은행은 저금리 시대에 미국 장기 국채를 많이 사들였는데, 미국 중앙은행인 연방준비제도가 1년 전부터 금리를 올리면서 보유 자산인 채권 가격이 하락했다. 여기에 자금 조달이 어려워진 고객들이 예금을 인출하자, SVB는 이에 대응하려 장기 채권을 팔며 18억 달러 손실을 봤다고 3월9일(현지 시각) 발표했다. 이날 SVB 주가가 60% 이상 폭락했고, 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“느려도 좋아, 낮아도 좋아, 정상이 아니어도 좋아” [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</guid>
      <pubDate>2023-03-20T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄이다. 1월1일 해맞이를 하러 산에 올랐던 사람들이 ‘팔자에는 없는 산’이라며 또 한 번 좌절하기 쉬운 계절이다. 안수지(35)·박은정(32) ‘꼬마산 타’ 공동대표도 그랬다. 집 근처에 있는 칠보산에 올라가기 전까지는. “2년 전인가, 코로나 때문에 하도 답답해서 산에라도 한번 가보자고 했어요. 동네 주민들은 ‘아 좋지’ 하는 산인데 저희는 정말 힘들더라고요.”칠보산의 높이는 238.5m. 다녀온 다음 날부터 다리가 후들거리고 알이 뱄다. 그만큼 ‘저질 체력’이었지만 어쩐지 다녀온 낮은 산이 자꾸 생각났다. 그렇다고 북한산처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유는? [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</guid>
      <pubDate>2023-03-22T06:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제14기 〈시사IN〉 독자위원회 마지막 모임에서 가장 오래 나눈 대화 주제는 ‘학폭’이었다. 야구선수 추신수가 학교폭력에 연루된 안우진 선수를 두둔한 내용을 담은 기사에 대해 이야기를 나누면서였다. 기사 자체보다 평소 학교폭력에 대한 각자의 생각으로 이야기가 흘러가는 바람에 지면에 담지는 못했지만 잇단 학폭 관련 뉴스를 보며 대화를 곱씹게 되었다.한 독자가 다양한 폭력 중에서도 사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유가 궁금하다고 하자 교사로 근무했던 또 다른 독자가 말했다. 감정이 해소되지 못했기 때문이라고. 피해자는 가해자에게 진정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 아시아를 두드리다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</guid>
      <pubDate>2024-07-05T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 용산역에서 경의선의 맨 뒤칸에 탔는데 전동차 안에 책이 꽂힌 서가가 있어 신선한 충격을 받았다. ‘파주 독서바람열차’가 문산에서 용문을 잇는 경의중앙선 열차의 첫 번째 칸과 마지막 칸에 하루 세 번 운행하는데 마침 내가 운 좋게 시간을 맞춰 탄 것이다. 도서관처럼 꾸민 열차의 서가에 꽂힌 책들의 제목을 알고 싶었지만 몸이 피곤해 안경을 꺼내지 않았다. 여기에 내 책도 있을까? 궁금해 책등을 대강 눈으로 훑었는데 내 시집과 비슷한 책등은 보이지 않았다. 아이들 책, 동화와 그림책이 많았다. 주위를 둘러보니 다들 스마트폰을 만지작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] ‘민주’만 남고 ‘공화’는 사라진 민주공화국</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302702</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302702</guid>
      <pubDate>2024-07-12T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“대한민국은 민주공화국이다”라는 열두 글자는 1948년 제헌국회 이래 우리 헌법 1조1항이다. 7월17일 제헌절을 맞아 가장 먼저 떠오르는 문장이다. 요즘 전대미문의 사건들이 연달아 터지면서 민주공화국 조항은 반만 맞고 반은 틀린 게 아닌가 하는 생각이 들었다. “다수의 통치”라는 의미의 ‘민주’는 살아있다. 이재명 차기 민주당 대표가 이끄는 거야가 지금 다수의 힘으로 저지르고 있는 몽골기병식 국회 운영은 건국 이래 볼 수 없었던 황폐한 풍경을 낳았다. 다수결의 원칙 즉, 민주의 이름으로 진행되고 있다. 이재명의 ‘몽골기병식 국회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[쓴소리 곧은소리] 공멸로 치닫는 윤석열과 한동훈의 3차 충돌</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302749</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302749</guid>
      <pubDate>2024-07-13T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현직 대통령과 영부인, 유력한 당권-대권 주자가 복잡하게 얽히고설킨 이른바 ‘읽씹 파동’이 일파만파 확산되고 있다. 봉건시대 궁중암투에서도, 세계 정치사에서도 보기 드문 권력투쟁이 대한민국 여권에서 벌어지고 있다. 설상가상으로 김건희 여사가 한 방송인과 57분 동안 통화한 사실이 뒤늦게 공개되어 점입가경이다. 도대체 이번 사건의 본질은 무엇이며, 수습책은 없는 것일까?동서고금을 막론하고 권력자와 집권 세력이 가장 조심해야 할 것, 가장 위험한 것은 내부 분열이다. 외부의 적보다 내부의 적이 훨씬 더 무섭다는 것을 수많은 전례가 말해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 두 명의 ‘유튜브 대통령’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303321</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303321</guid>
      <pubDate>2024-07-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국은 세계 최고의 ‘유튜브 공화국‘이다. 한국의 유튜브 월간 사용자는 4547만 명, 1인당 평균 사용시간은 43시간으로 종주국인 미국(24시간)을 크게 앞선다. 유튜브의 국내 통신망 트래픽 비율은 28.6%로 넷플릭스(5.5%), 메타(4.3%), 네이버(1.7%), 카카오(1.1%) 등 경쟁 업체들을 압도한다.(조선일보, 2024년 7월2일자)정치 지도자의 유튜브 의존도·이용도도 세계 최고가 아닌가 싶다. 전 국회의장 김진표가 회고록에서 밝힌, 2022년 12월5일 이태원 참사에 대해 대통령 윤석열과 나눈 대화 내용을 보자.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 국정원 수사권도 모자라 조사권까지 박탈하나</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</guid>
      <pubDate>2024-07-20T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가정보기관의 본령은 국가 보호다. 영토와 주권, 국민을 지킨다. 이 중 국민 보호는 프라이버시 및 생명안전 위협으로부터 시민의 자유 향유이며, 대통령의 헌법상 임무 수행을 뒷받침하는 형태로 구현된다. 국가정보기구가 헌법에 명시되어 있지는 않지만, 내재적 헌법기관성을 부인하기 어려운 이유이다(한희원. 2014. 대한민국 국가정보원).그런데 유독 국정원과 결부되면 국가사회에는 또 다른 렌즈가 도돌이표처럼 등장한다. 부정적 역사의 경험과 오인식이 깊게 뿌리내려서일까? 정치적 손익계산 때문일까? 반국가단체인 북한을 머리에 이고 사는 숙명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤석열 대통령과 집권당 대표 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304096</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304096</guid>
      <pubDate>2024-07-26T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>바이든 미국 대통령이 오바마의 변심에 “깊은 배신감”을 느끼고 있다는 외신을 읽으면서 웃음이 났다. 미국이나 한국이나 권력자들의 착각은 비슷하다는 생각이 들어서다. ‘바이든으로는 트럼프를 이길 수 없다. 민주당 대선후보를 교체할 수밖에…’라는 오바마 전 대통령의 뜻이 전해지기 전까지 바이든은 자기가 트럼프를 이기리라는 착각에 빠져 있었다. 세상 사람들이 다 아는 일을 본인만 모르다가 오바마도 그렇다는 말을 듣자 괜한 ‘배신 타령’을 하면서 물러났다. 민주당 출신 전직 대통령이라는 위치의 무게감이 특별하긴 해도 오바마는 그저 세상 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 올림픽, 우리 생애 최고의 순간</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304737</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304737</guid>
      <pubDate>2024-08-02T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내가 인터넷에서 권총과 소총을 검색할 줄은 나도 몰랐다. 사격이 이렇게 재미있다니. 파리올림픽 사격 공기소총에서 금메달을 딴 선수들에게 매료되어, 며칠 전부터 사격 경기를 챙겨 보고 있다. 올림픽이 시작된 후 거의 매일 구글에서 ‘olympic’을 검색하는데, 2024 올림픽 메달 순위에서 (내가 이 글을 쓰는 화요일 오후) 한국이 당당히 5위를 차지하고 있다. 만 16세의 여고 2학년 반효진 선수가 양손으로 들고 있던 긴 총이 영어로 “rifle”이고, 오예진과 김예지 선수는 한 손으로 쏘는 “공기권총(Air Pistol) 10m</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 우크라이나는 지지 않는다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305229</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305229</guid>
      <pubDate>2024-08-09T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사람은 이기적이기도 하고 이타적일 수도 있으나 국가는 속성상 언제나 이기적이다. 국가가 이타적이어서 타국에 기꺼이 자기를 내어 준다면 그 나라 국민은 다른 나라 사람을 섬기며 살아야 한다. 자기가 태어난 나라에서 주인으로 살고 싶지 더 큰 나라라고 그 밑에서 종노릇하는 걸 좋아할 사람은 거의 없을 것이다. 동서고금을 막론하고 소국이라도 침략 대국한테 쉽게 항복하지 않고 싸우는 이유다.서울에서 열린 ‘우크라이나 청년들의 감사 콘서트’파리올림픽에 나간 우크라이나 선수들의 뜨거운 조국애와 그들이 메달을 딴 뒤 세계를 향해 러시아를 규탄하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 안세영과 쇼펜하우어</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305135</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305135</guid>
      <pubDate>2024-08-09T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>쇼펜하우어(A. Schopenhauer)그의 가르침은 버림받아도그가 살던 삶은 남아있으리라그를 오직 응시하라!그는 어느 누구도 섬기지 않았다!니체(Friedrich W. Nietzsche)(이상일 옮김)이처럼 짧은 언어로 쇼펜하우어의 본질을 꿰뚫은 니체도 대단하고, 그렇게 누구도 섬기지 않고 살아남은 쇼펜하우어도 대단하다. 평생 독신이었던 그는 72세까지 살았다. 부유한 상인이었던 그의 아버지는 쇼펜하우어가 17세 때 사고로 죽었는데, 부친이 남긴 유산으로 쇼펜하우어는 당시 독일의 대학 교수가 받는 샐러리의 2배에 달하는 이자 수입</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[쓴소리 곧은 소리] ‘전 국민 25만원법’, 예산 전액을 신규 국채로 조달해야</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305365</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305365</guid>
      <pubDate>2024-08-10T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 8월2일 국회는 찬성 186표, 반대 1표로 ‘민생회복지원금 지급을 위한 특별조치법안’을 가결했다. 법안의 제안 이유를 보면 “고물가, 고금리 등으로 가계의 지출부담은 크게 증가하고 있는 반면 소득은 소폭 상승하는 데 그쳐 민생경제의 어려움이 가중되고 있는 실정이어서 가계소득 증가를 통해 소비를 활성화하고 소상공인·자영업자의 매출을 제고하여 내수 및 경기를 회복시키려는 목적”이라고 돼있다. 이를 위해 모든 국민에게 25만원에서 35만원까지 지역사랑상품권을 지급하자는 것이다. 소위 ‘전 국민 25만원법’이다. 그러나 이 법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자들도 거부하는 대통령의 거부권</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320178</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320178</guid>
      <pubDate>2024-08-13T17:53:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤 대통령이 국회 본회의를 통과한 방송3법과 방통위법에 거부권을 행사했다. 21대 방송3법 거부에 이어 ‘공영방송 정치 독립법’은 두 번째 거부다. 대통령실은 “방송의 공정성과 공익성을 훼손시키려는 야당의 법안 강행 처리에 대응한 불가피한 조치”라고 주장했다. 현 정부에서 방송의 공정성과 공익성을 훼손시키는 장면이 거듭되자 야7당이 함께 발의한 법안이었다. 대통령실은 해당 법안이 “여야 협의와 사회적 공감대가 전혀 이뤄지지 않은 채 정략적으로 처리됐다”고 주장했다. 정부와 여당은 사회적 공감대를 위한 협의의 전제인 대안을 내놓은 적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역사 왜곡 선전 자처하는 공영방송</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320169</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320169</guid>
      <pubDate>2024-08-13T20:33:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기자 노트북에 붙은 세월호 추모 리본 스티커가 메인뉴스 생중계에 등장하자 모자이크 처리한 KBS가 이번에는 광복절 기획으로 이승만 미화 다큐멘터리 ‘기적의 시작’ 편성에 나섰다. 영화진흥위원회에서 “객관성 결여”를 이유로 독립영화로 인정하지 않은 다큐를 ‘독립영화관’ 프로그램에 편성했다. ‘독립영화관’이 추구하는 것은 다양성이지 4‧19 혁명과 제주 4‧3 사건의 역사성을 부정하고 친일파‧독재자란 평가 대신 ‘건국의 아버지’로 미화하는 왜곡이 아니다. 최근 임명된 독립기념관장의 뉴라이트 논란으로 광복회 등 독립운동가 단체들이 광복절</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70% 당원이 불참한 제1야당 전당대회…‘개딸만의 리그’로 전락  [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305926</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305926</guid>
      <pubDate>2024-08-16T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>8·18 더불어민주당 전당대회에서 국민은 당대표, 최고위원으로 누가 뽑힐 것인지에 대해 별로 관심이 없다. 아마도 ‘이재명 충성 레이스’로 변질된 전대에서 벌어지는 낯 뜨거운 광경을 더 이상 지켜보기 민망해서 그럴 것이다. 전국 순회 경선에서 이재명 당대표 후보가 90% 안팎의 지지율을 기록하며 독주체제를 굳혀가자 최고위원 후보들은 ‘명(明)비어천가’를 불러댔다. 그들은 이재명을 위한 방탄, 친위, 정권 탄핵 등 강성 지지자들의 입맛에 맞춘 ‘이재명 마케팅’을 쏟아내기에 바빴다.이재명에 줄서기 하는 최고위원 후보들의 행태를 보다 못</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20명 중 왜 13명만 뽑았나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320326</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320326</guid>
      <pubDate>2024-08-20T12:14:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회에서 열린 1‧2차 ‘방송 장악’ 청문회에서 7월31일 방송통신위원회의 공영방송 이사 선임의 정당성을 놓고 질의가 쏟아졌다. 정당원 이력과 대선캠프 이력 확인 공문을 회신받지 못한 채 심사 의결을 진행해 지원자 결격사유 검증도 없었던 사실이 드러났다. 약 80분에 불과했던 전체회의 시간에 83명의 이사 지원자를 제대로 심의했을 리 없다는 지적은 합리적이다. 그런데 더 중요한 문제는 의결한 이사의 수다. 방통위는 KBS 이사 11명, MBC 대주주 방송문화진흥회(방문진) 이사 9명을 뽑아야 했다. 그런데 7월31일 KBS 이사 7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이용마의 꿈</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320327</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320327</guid>
      <pubDate>2024-08-20T21:12:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>8월21일, 이용마 기자가 세상을 떠난 지 벌써 5년이다. 2012년 공정방송을 위한 170일 파업 투쟁의 맨 앞에서 마이크를 들고 “국민의 품으로”를 외치던 그의 결연한 얼굴이 지금도 선하다. 그가 우리에게 남긴 사회적 화두는 정치권으로부터의 공영방송 독립이었다.문재인 대통령은 이용마 기자와 만나 공영방송 지배구조개선을 약속했다. 2020년 더불어민주당이 국회 과반을 차지하며 이용마의 동료들은 드디어 공영방송 정치 독립 법안이 통과되고 이용마의 꿈이 이뤄질 수 있다고 기대했다. 그러나 대통령과 여당은 약속을 지키지 않았다. 이용마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김병주는 왜 불길한 ‘계엄령 발언’을 쏟아내나 [전영기의 과유불급]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=306480</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=306480</guid>
      <pubDate>2024-08-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>육군 대장으로 한미연합사 부사령관까지 지낸 민주당 김병주 의원(62·재선·남양주을)은 나이나 경력에 맞다고 보기 어려운 불길한 발언들을 쏟아내고 있다. 도대체 그의 머릿속에 무슨 정보와 판단이 들어있을까. 이재명 대표 옆에 착 달라붙어 보스의 심기만 챙기는 ‘딸랑이’라면 모르겠으나 그렇지 않다면 이해할 수 없는 허황한 얘기들이 김 의원의 입에서 툭툭 튀어나온다.민주당 경선 과정에서 선거용으로 한번 하고 말 줄 알았는데 최고위원이 된 뒤에도 같은 말을 계속하는 걸 보면 ‘육군 대장’이 용산 대통령실에서 내밀하게 움직이는 뭔가를 본 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방통위 2인 체제 끝났다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320505</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320505</guid>
      <pubDate>2024-08-27T14:32:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신위원회가 2인 회의로 뽑은 MBC 대주주 방송문화진흥회(방문진) 이사 6명의 임명 효력이 정지됐다. 서울행정법원은 26일 “단지 2인의 위원으로 중요 사항을 심의·의결하는 것은 방통위법이 추구하는 입법목적을 저해하는 면이 있다”고 판단했다. 법원은 이번 결정으로 방통위 2인 체제에 사망선고를 내렸다.지난해 9월 방통위가 방문진 이사장을 해임했을 때도 법원은 그 효력을 정지했다. 방통위는 1년 사이 방문진 이사 해임과 임명 모두에서 정당성을 확보하지 못하며 수모를 겪었다. 모든 책임은 윤석열 대통령에게 있다. 마음에 안 드는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>YTN 졸속 민영화 증거 넘친다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320514</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320514</guid>
      <pubDate>2024-08-27T18:53:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>YTN 민영화 과정에서 수상한 점이 한둘이 아니다. YTN 최대주주 변경승인 심사를 맡았던 자문위원들이 사장후보추천위원제도를 폐기해선 안 된다는 다수 의견을 모았지만 방송통신위원회가 변경 승인 안건을 의결하던 전체회의 구두 공개 보고에서 이 대목을 누락했다. 보도자료에도, 회의록에도 남지 않았다. 유진이엔티의 최다액출자자 변경 승인 신청서도 문제가 많다. ‘시청자의 권익보호’ 방안으로 1년 전 이미 폐지된 옴부즈맨 프로그램 이름을 언급하며 “YTN이 현재 운영 중인 데일리 옴부즈맨 프로그램을 확대 운영할 것”이라고 썼다. YTN 민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>61회 방송의 날, 방송의 미래는</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320671</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320671</guid>
      <pubDate>2024-09-03T16:44:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2000년대 후반까지 승승장구하던 지상파3사 중심 독과점 방송시장은 2011년 12월 종합편성채널의 등장으로 1차 충격, CJ ENM 등 케이블채널의 성장에 2차 충격, 2017년 대선을 전후로 떠오른 유튜브에 3차 충격, 코로나19 이후 일상화된 넷플릭스 등 유료 OTT에 4차 충격을 경험했다. 능력 있던 PD들은 떠나고 고정형TV 시청자 수는 추락했다. 9월3일, 61회 방송의 날을 맞은 방송인들은 이제 생존을 고민하고 있다.2015년부터 스마트폰이 TV를 제치고 국민의 첫 번째 필수매체가 됐다. 채널 단위 시청에서 프로그램 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프로필 사진 지우는 기자들</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320674</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320674</guid>
      <pubDate>2024-09-03T20:58:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기자들이 프로필 사진을 지우고 있다. SNS에 올렸던 사진과 동영상도 비공개로 돌리고 있다. 딥페이크 디지털 성범죄를 취재하는 기자들을 겨냥해 ‘기자 합성방’을 만든 사실이 드러나면서부터 이런 일이 부쩍 늘었다. 가해자들은 기자들의 얼굴 사진을 수집한 뒤 나체 사진과 합성해 조롱했다. 기술을 악용해 불특정 개인을 능욕하는 성범죄 행위의 심각성을 알리려는 기자들을 향한 협박이자 언론의 자유를 위축시키는 명백한 범죄행위다. 기자들을 향한 압박은 늘 있었다. 입에 담기 힘든 욕설은 흔하고, 가족을 모욕하거나 죽이겠다는 협박까지 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] ‘학력평가원’의 새 역사 교과서를 응원하는 이유</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=307766</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=307766</guid>
      <pubDate>2024-09-06T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2025년부터 청소년들이 배울 고등학교 한국사 교과서에 ‘자유민주주의’라는 용어가 전면적으로 등장한다고 한다. 반가운 일이다. 최근 국가 검정을 통과한 9개 출판사의 고교 한국사가 모두 자유민주주의라는 용어를 기술하고 있다는 것. 그 가운데서도 ‘한국학력평가원’이 제작한 한국사는 “이승만 대통령은 자유민주주의에 기초한 대한민국 정부 수립을 국내외에 선포하였다”라고 서술했다. 이 간결하고 당연한 역사적 사실을 수용함으로써 학력평가원 교과서는 한국 정치체제의 자유민주주의적 성격을 가장 명료하게 부각한 것으로 평가된다.자유민주주의 사관으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 진보·보수보다 중요한 ‘전진하는 느낌’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=307770</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=307770</guid>
      <pubDate>2024-09-07T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현 단계 우리 사회의 주소를 점검할 때 진보나 보수라는 이념보다 ‘전진하는 느낌’ 여부를 더 중시하는 편이다. 대체로 제6공화국이 출범한 노태우 정권부터 노무현 정권에 이르기까지는 진보, 보수 할 것 없이 대체로 전진하는 느낌을 갖고 살았다. 그것은 다름 아닌 우리나라가 그런 대로 좋은 방향으로 가고 있다는 느낌이었고 선진국으로 가겠구나라는 기대였다.이명박 정권은 2008년 세계 금융위기를 잘 극복한 데서 보여주듯 경제정책 면에서는 성과를 보였다. 그러나 정치나 사회문화적 측면에서는 뭔가 회귀하는 느낌이 강했다. 실제로 이명박 대통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공중분해 KBS 막으려면 ‘박민 이후’가 중요하다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320808</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320808</guid>
      <pubDate>2024-09-10T20:06:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 시사IN 언론 신뢰도 조사에서 MBC의 상승만큼 눈길이 갔던 대목은 KBS의 하락이다. 지난해 14.2% 신뢰도를 나타냈던 KBS는 올해 8.5%를 기록하며 올해 25.3%를 기록한 MBC와 극명한 대조를 이뤘다. KBS는 지난해 11월 박민 사장 취임 이후 숱한 논란을 자초했다. 임명동의제를 무시하고 5개 시사‧보도 국장급 인사를 임명하는가 하면 충분한 숙의 과정 없이 과거 여권 비판 보도 대국민 사과에 나서며 KBS 기자들과 KBS 사장이 초유의 정정보도 소송 당사자가 되기도 했다.각종 프로그램 폐지와 불방 논란도 거듭했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공영 언론 붕괴 시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321062</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321062</guid>
      <pubDate>2024-09-24T20:57:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현 정부에 언론 정책이 있다면 그것은 공영언론 붕괴다. 이는 물적 토대 붕괴와 소유구조 붕괴라는 두 가지 방법으로 이뤄지고 있다. 현 정부는 국가기간뉴스통신사 연합뉴스에게 주던 구독료‧뉴스사용료 예산을 278억에서 50억으로 82.1% 삭감해 버렸다. TV수신료 분리 징수를 밀어붙이면서 지난달 KBS 수신료 수입은 전년 대비 67억 줄었다. 1년으로 환산하면 800억 수준의 수입 감소가 예상된다. 돈줄을 말리면 필연적으로 공영성은 흔들린다. 취재 인력은 줄고, 돈 되지 않은 프로그램은 제작되지 않는다. 생존이 유일 목표가 된다. 결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘심리적 탄핵’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321066</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321066</guid>
      <pubDate>2024-09-24T23:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갤럽의 대통령 지지율이 임기 중 역대 최저인 20%를 기록한 가운데 야당과 일부 언론에서 ‘심리적 탄핵’이란 표현이 심심찮게 등장한다. 지지율을 비롯한 여러 장면에서 지금은 2016년 박근혜 대통령 탄핵 국면을 떠올리게 한다. 박 대통령은 2016년 총선 참패로 여소야대를 마주했고, 김무성‧유승민 등 당시 여권 핵심과 갈등을 겪었다. 무엇보다 선출되지 않은 권력, 일명 ‘비선 실세’가 정국을 휩쓸며 국정농단 ‘스모킹건’이 되었다. 8년 전엔 최순실씨, 오늘날엔 김건희 여사다. 무엇보다 8년 전 탄핵 국면을 떠올리게 하는 가장 큰 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임종석 ‘두 개 국가론’은 김정은 체제의 존속 보장해 주자는 신호 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=309693</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=309693</guid>
      <pubDate>2024-09-28T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 임종석 전 대통령비서실장이 남북한의 ‘두 개 국가론’을 주장하며 ‘통일하지 맙시다’라고 언급해 파장을 일으키고 있다. 이는 단순한 개인의 견해를 넘어 반헌법적이며 반민족적 발상이라는 비판을 받고 있다. 국토 분단의 고통과 민족 분열이 가져온 이산가족들의 아픔, 탈북민들의 처절한 현실, 그리고 북한 주민들의 억압된 삶을 외면한 무책임한 발언이라는 지적이 나오고 있다.임종석의 발언이 특히 충격적인 이유는 그의 이력 때문이다. 얼마 전까지 대한민국 국가 운영의 핵심 책임자였던 전직 대통령비서실장이 이러한 주장을 펼친다는 것은, 통일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘민원 사주’ 위원장의 1년</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321201</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321201</guid>
      <pubDate>2024-09-30T20:11:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>류희림 방송통신심의위원장이 가족·지인을 동원해 뉴스타파 ‘김만배·신학림’ 녹취 인용 보도 심의 민원을 사주하고 자신이 심의에 참여한 뒤 최고 수위 과징금을 의결했다는 ‘민원 사주’ 의혹 사건이 1년을 넘겼다. 류 위원장의 이해충돌 문제를 국민권익위원회에 신고했던 공익제보자는 민원인 정보 유출 혐의 등으로 압수수색을 당했지만, 류희림 위원장은 연임에 성공해 대통령 추천 3인으로 구성된 초유의 ‘3인 방심위’로 여전히 심의에 나서고 있다. ‘류희림 방심위’의 지난 1년은 조직을 해체하러 온 것이 아니라면 이해할 수 없는 일의 연속이었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴스 회피 시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321204</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321204</guid>
      <pubDate>2024-10-01T03:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 내놓은 한국언론진흥재단 연구 결과 국민의 72.1%가 ‘뉴스를 회피한다’고 한다. 연령별로는 50대가 78.3%로 뉴스 회피 응답이 높았고, 정치 성향별로는 ‘매우 보수’ 응답자의 회피율이 76.6%로 높았다. 보고 싶지 않은 뉴스 1위는 ‘국내 정치 뉴스’로, 44.1%의 압도적인 응답률을 보였다. 저마다 뉴스를 보지 않는 이유는 다르겠으나, 뉴스가 회피의 대상이 되어버린 현실이 존재하는 것만은 분명해 보인다. 뉴스는 우리 삶에 도움이 되는 정보여야 한다. 우리의 삶과 동떨어진 뉴스만 많다면 다른 데 시간을 쓰는 게 합리적이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권김현영의 S언니정치사]  기회를 얻지 못한 기회주의자, 노천명의 여성 정치</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252651</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252651</guid>
      <pubDate>2024-10-03T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“한국 현대시의 가장 아픈 상처”, 2020년에 출간된 노천명 전집 종결판 『언덕의 왕자』의 표지에 새겨진 문장이다. 문학평론가 김현은 이광수를 두고 “만질수록 덧나는 상처”라고 한 바있다. 한국 현대문학에 지울 수 없는 흔적과 가릴 수 없는 흠집을 낸 이광수처럼 노천명도 역시 뛰어난 문학성과 문제적인 정치적 행보를 동시에 보인 인물이다. 졸업 후 취직한 신문사에서 글을 쓸 때만 해도 정치색은 잘 드러나지 않았다. 본격적인 친일 행각은 1940년대 이후다. 1945년 일제 패망 직전까지 일본의 군국주의를 찬양하며 전쟁을 선동하는 글</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 94.8점 vs 37.1점, 숫자로 살펴보는 여성의 삶</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252647</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252647</guid>
      <pubDate>2024-10-03T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>9월에만 어림잡아 대략 300명 이상의 남성 교육 참여자를 만났다. 그 중 약 240여 명은 직업군인이었고 60여 명은 남자 중학교에 다니는 남자 청소년이었다. 교육 활동가로 살아간 지 이제 5년 정도 됐고 경험도 쌓여서 익숙해질 만도 한데 여전히 남성들이 많은 곳은 긴장의 연속이다. 특히 “남성과함께하는페미니즘 활동을 하는 성평등 교육 활동가입니다.”라는 자기소개 이후로 이어지는 술렁임은 여전히 어렵다.그럴 때 기대는 숫자들이 있다. 2030세대 남성 중 절반 가량이 ‘적대적 성차별, 반페미니즘’ 성향을 보인다는 한국여성정책연구원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 김대중 통치시대의 젠더법 발전(2)</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252645</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252645</guid>
      <pubDate>2024-10-03T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김대중 대통령의 집권기간(1998.2.25.~2003.2.24.)에 최초로, 역대 가장, 실질적이고 체계적으로 성평등을 추진할 수 있는 체계(시스템)가 구축됐다. 그중 최초로 이뤄져 현재의 성평등 법제와 정책의 기반이 된 여섯 유형의 법령 중 여성·남성·성소수자에 대한 최초의 성차별금지법제에 관해서는 전호에서 살펴봤다. 이번 호는 그 외의 법령의 내용과 의의에 관해 간략히 살펴본다.최초의 적극적 조치법김대중은 21세기를 ‘지식정보화 시대이자 여성의 시대’로 진단하고 이에 대응해 여성의 인재양성과 사회참여를 촉진하고 이를 통해 실질적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박선영의 판례 속 괴롭힘] ‘불륜’ 소문 낸 동료, 직장 괴롭힘일까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252748</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252748</guid>
      <pubDate>2024-10-04T15:17:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“이번 일의 피해자이지만, 회사에 물의를 일으킨 점을 죄송스럽게 생각하며 책임을 지고 떠난다.’ A가 사직하면서 사내 게시판에 남긴 글이다. A는 사직 당시 사내 게시판에 약 1년간 자신을 비방하던 B와 C의 행위를 언급하며 자신에 관한 소문이 사실이 아니라는 내용을 담은 퇴직 인사의 글을 게시했다.팀 전입 이후 시작된 B의 질책 ‘불륜 소문 돈다’ 회사에 소문까지A가 회계팀에 전입한 이후부터 B는 회계팀 직원들이 듣는 가운데 A에게 ‘일을 답답하게 한다’, ‘회계업무에 대해서 잘 모른다’, ‘여자가 출납자리에 와서 버티겠느냐, 회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 시와 와인의 날들, 슬로베니아 기행</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=310282</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=310282</guid>
      <pubDate>2024-10-05T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 8월에 슬로베니아와 크로아티아에 다녀왔다. 두 나라 체류 소감을 친구들에게 이야기했지만, 내가 거기서 느낀 것들을 다 이야기하지는 못했다. 아직도 길을 걸으며 슬로베니아를 떠올리곤 한다. 지금도 내 혀는 젤레나 오아자에서 마신 오렌지 와인의 맛을 느낀다. 여행의 끝은 귀가가 아니다. 그곳에서 보고 듣고 느꼈던 것들을 친구들에게 다 들려주기까지는 여행이 끝난 게 아니다. 앞으로 날 만나는 이들은 한동안 슬로베니아의 아름다운 시골 경치 그리고 크로아티아의 환상적인 바닷가에 대한 수다를 들어야 할 터.마을 정원과 도서관에서 각국 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이슬기의 무기가 되는 글들] ‘딥페이크’ 이후의 교육</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252827</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252827</guid>
      <pubDate>2024-10-08T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>딥페이크 성착취 사태가 ‘터지고’ 누구나 쉽게 교육 탓을 한다. 그래서 교육 탓을 하기가 싫다. 강간이 ‘문화’가 되고, 딥페이크 성범죄가 ‘놀이’가 된 와중에 교육에만 화살을 돌리는 것은 공정치 못한 일이기 때문이다. 교육 또한 사회가 배태하는 것이며, 우리가 대선 당시부터 “구조적 성차별은 없다”고 천명한 정부의 기조 하에 있음을 감안하면 더욱 그렇다.그러나 딥페이크 범죄 피의자의 80% 이상이 10대라는 통계 앞에서, 우리는 다시 학교로 눈을 돌릴 수밖에 없다. 학교가 딥페이크 성착취의 격전지이자 최전선이기 때문이다. 딥페이크</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고발 사주 정권</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321352</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321352</guid>
      <pubDate>2024-10-08T14:49:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“그거 다 내가 한 거야.” 김대남씨가 대통령실 행정관 시절 비판 언론을 겨냥한 고발 사주를 시인한 대목은 2020년 손준성 검사가 연루된 고발 사주 사건을 떠올리게 한다. 두 사건 모두 윗선에 보고가 이뤄진 후 진행되었다고 보는 게 상식적이다. 공교롭게도 두 사건 보고의 가장 윗선은 윤석열 검찰총장과 윤석열 대통령으로 동일 인물이다. 지난해 류희림 방송통신심의위원장의 ‘민원 사주’ 논란까지 더해져 ‘윤석열정부는 고발 사주 정권’이라는 촌평도 나온다.두 고발 사주 사건의 본질은 언론자유 탄압이다. 2020년 고발 사주는 MBC와 뉴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>「한반도 평화 특별법」 제정이 시급하다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211756</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211756</guid>
      <pubDate>2024-10-08T18:46:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한반도 평화는 현재 풍전등화이다. 어찌 이 지경까지 왔는가? 국민의 세금으로 국민과 국가의 안위를 책임진 입법 행정 사법, 국가 기구는 현재 무얼하고 있는가?그런데도 헌법상 일차적 평화책무를 진 행정부는 그 책임을 방기하고. 대미 종속외교에 갇혀 과거 역사적 대형 실수처럼 이 땅을 강대국의 국제 패권경쟁 전장터 및 신냉전의 최전선으로 만들어가는 데 연일 앞장서고 있다. 더구나 국군의 전시작전권 환수는 윤석열 정부 들어 언급조차 외면하고 있다. 더욱 답답한 것은 미군 및 유엔사 문제는 진보진영 국회의원조차 매우 부담스러워하는 풍토이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여사 풍자 사라진 세상</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321356</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321356</guid>
      <pubDate>2024-10-08T20:37:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배우 주현영씨가 올해 초 쿠팡플레이 ‘SNL코리아’를 하차한 이유가 김건희 여사 풍자 때문 아니냐는 주장이 돌연 기사를 통해 퍼졌다. 주씨의 하차를 권력 차원의 외압으로 연결 짓는 것에 무리가 있음에도 관련 기사가 쏟아진 건 오늘날 김 여사를 향한 풍자가 사라진 세상에 대한 의구심 때문이다. 무엇보다 주씨의 하차 배경보다 중요한 건 2022년 5월28일 방송을 마지막으로 김건희 여사를 풍자하는 캐릭터가 프로그램에서 사라졌다는 사실이다. ‘SNL코리아’ 제작진이 마음만 먹으면 김 여사 패러디는 누구든 할 수 있다. 최근 방송에서 넷플</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가미디어 기능으로서의 북한 우표</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211757</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211757</guid>
      <pubDate>2024-10-09T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1980년 10월 조선노동당 제6차 당대회 이후 45년 동안 개최되지 않았던 북한의 제7차 당대회(주1)가 2016년 5월 6일부터 9일까지 4일동안 평양에서 개최되었다. 김정은 국무위원장은 제7차 당대회를 통해 사회주의 정상국가로서 노동당의 영도를 분명하게 선언했다. 이는 1990년대 초 사회주의권 국가들이 붕괴된 직후 3년간의 자연재해로 인해 ‘고난의 행군’ 시대를 맞게 되면서 김정일 국방위원장이 운영하던 군(軍)을 앞에 내세우는 ‘선군정치(先軍政治)’를 ‘우리 국가제일주의’(주2)로 변화를 주면서 사회주의 정상국가로서 국가 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>82대 18. 흑수저 백수저의 벽보다 큰 흑백요리사의 성비</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252900</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252900</guid>
      <pubDate>2024-10-10T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주] 최근 넷플릭스 예능 프로그램 &lt;흑백요리사&gt;의 인기가 폭발적이다. 새로운 회차가 공개될 때마다 화젯거리가 생겨 뉴스기사와 SNS 콘텐츠가 쏟아진다. 하지만 화려한 음식, 출연진의 서사만큼이나 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 김대중 통치시대의 젠더법 발전(3)</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252818</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252818</guid>
      <pubDate>2024-10-10T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자주] 법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다. 김대중 통치시대(1998.2.25.~2003.2.24.)에 최초로 구축된 성평등 추진체계 중 6종 유형의 법령을 2회에 걸쳐 살</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든셋째 이야기, 노동에 대해 함부로 말하는 것들(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211786</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211786</guid>
      <pubDate>2024-10-12T00:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고조되고 있는 한반도 위기, 해법 모색해야</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211811</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211811</guid>
      <pubDate>2024-10-15T02:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 최근 한반도에서 군사적 긴장 상태가 급격히 고조되면서 대한민국과 조선민주주의인민공화국 간 우발적 무력충돌의 위험이 심각한 수준으로 부상하고 있다. 북한은 2024년 10월 11일, 남한이 10월 3일, 9일, 10일에 평양 상공에 전단을 실은 무인기를 세 차례 보냈다고 주장했다.북한 외무성은 &quot;신성한 국가 주권과 안전에 대한 노골적인 침해이자 국제법에 대한 난폭한 위반&quot;이라며 &quot;대한민국의 이번 도발 행위를 더 이상 설명할 여지도 필요도 없이 응당 자위권에 따라 보복을 가해야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[운동사이] 보기와 보여주기가 점령한 요즘 운동</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252940</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=252940</guid>
      <pubDate>2024-10-15T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영화 ‘트루먼 쇼’는 짐 캐리가 주연한 코미디 영화다. 트루먼은 태어날 때부터 리얼리티쇼의 주인공이었고 그의 전 생애는 TV로 생중계된다. 30년 만에 자기 삶이 가짜인 걸 깨달은 트루먼은 진짜 삶을 찾아서 세트장을 떠난다. 이 영화가 개봉될 1998년도만 해도 ‘남에게 보여주기 위한 삶을 사는 현대인이 진짜 삶을 살기 위해서 어떻게 해야 하는가?’ 하는 문제의식이 크게 공감을 얻었다.그런데 20년이 흐른 지금, 모두가 상당 부분 트루먼처럼 됐다고 해도 과언이 아니다. 트루먼의 삶을 동경하거나 자진해서 트루먼처럼 사는 사람도 날로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 평범하게 불이 들어와 있는 내 집을 꿈꾼다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253178</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253178</guid>
      <pubDate>2024-10-15T12:32:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 10월 첫째 주 월요일은 주거권 보장을 위해 유엔이 정한 세계 주거의 날(World Habitat Day)이다. 한국에서도 지난 3일 2024 세계 주거의 날을 맞아 ‘전세 사기 피해자, 이주노동자, 장애인, 쪽방 주민, 청소년’ 등이 모여 주거권 행진을 진행했다. 영끌로 빚내서 집 사고 세 살라는 정책에 집값과 전셋값은 폭등하고 쪽방 밀집 지역과 성매매 집결지, 공공택지는 무분별한 개발정책으로 일부에게 소득을 몰아주고 있다.‘주거권도 인권’이라는 외침이 생소하지 않다. 2022년 주택을 소유한 상위 1% 가구는 평균 4.7채</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K-블랙리스트’ 전성시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321534</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321534</guid>
      <pubDate>2024-10-15T16:45:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘오징어게임’ 황동혁 감독, ‘기생충’ 봉준호 감독, ‘소년이 온다’ 한강 작가는 박근혜 정부 문화예술계 블랙리스트였다. ‘채식주의자’로 2016년 한국인 최초 맨부커상을 수상했을 당시 박근혜 대통령은 역대 관례와 달리 축전을 거부한 것으로 알려졌다. 당장 한강 작가가 2024년 노벨문학상 수상자로 선정되자 누리꾼들 사이에선 박근혜정부의 ‘안목’이 뛰어나다는 촌평이 나왔다. 2019년 칸 국제영화제에서 봉준호 감독 ‘기생충’이 황금종려상을 받자, AFP통신은 ”박근혜 정부 때 블랙리스트에 오른 인물”이라 소개했다. 2022년 에미상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새로운 형태의 심리전 “인지전쟁”</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211822</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211822</guid>
      <pubDate>2024-10-15T17:24:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최창환 / 아르메니아 거주 정세분석가 “인지전쟁”은 사람들의 생각을 조작해 특정 방식으로 행동하게 만드는 새로운 형태의 심리전이다. 크리스 도넬리(Chris Donnelly)가 이끄는 청렴성 이니셔티브(Integrity Initiative)라는 프로젝트는 2015년부터 활동 중이며, &quot;허위 정보로부터 민주주의 보호&quot;를 목표로 한다. 이 프로젝트는 러시아의 선전과 정보 공격에 대응하기 위해 반러시아 감정을 키우고, 다양한 분야에서 반러시아 여론을 형성하는 것을 목적으로 하고 있다.NATO는 이 프로젝트를 통해 인지전쟁을 촉진하고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어느 납북인사의 서거 60주기를 기리며</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211828</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211828</guid>
      <pubDate>2024-10-16T00:45:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>망각 없이는 기억도 없다는 것이 뇌과학자들의 중론이다. 인간의 망각이 뇌의 적극적인 편집 기제에 의해 진행된다고 이들은 말한다. 이 논리대로라면 망각의 덕택으로 인간의 기억이 생성된다 해도 틀린 표현이 아니다. 망각과 기억의 대표적 역설이다.그러나 자연적 망각과 사회적 망각으로의 구분이 우리에게 더 익숙할 때가 있다. 전자가 질병이나 노쇠에 의한 인지기능의 쇠퇴와 연관된다면, 후자는 사회적 환경이나 제도에 밀접하게 맞물려있다. 앞은 신(神, 자연)에 대해 원망하고 떼쓸 수 있으나, 뒤는 인간(역사)들에게 그 책임이 귀착될 듯하다.이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대도시의 사랑법, ‘흥수’도 축복받을 수 있는 날을 꿈꾼다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253232</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253232</guid>
      <pubDate>2024-10-17T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자 주]최근에 재미있게 본 영화 &lt;대도시의 사랑법&gt;에서 ‘재희(김고은)’는 여러 사람들의 축하를 받으며 결혼식을 치른다. 재희의 친한 친구이자 게이인 ‘흥수(노상현)’가 미쓰에이의 ‘배드걸 굿걸’을 추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 노무현 통치시대의 젠더법 진퇴(1)</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253118</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253118</guid>
      <pubDate>2024-10-17T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자주] 법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다. 노무현은 ‘진보적’, ‘인권’ 변호사, ‘청문회 스타’ 국회의원을 거쳐 대통령이 돼 2003년 2월 25일부터 2008년 2월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특별기고｜한강의 노벨문학상 수상에 부쳐] 세계 정상의 문화와 후진국 정치가 병존하는 2024년 한국</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=311519</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=311519</guid>
      <pubDate>2024-10-18T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가생활은 정치·경제·사회·문화 네 분야로 나눈다. 우리 헌법도 전문에서 이 네 가지 영역에서 ‘각인의 기회를 균등히 하고, 능력을 최고도로 발휘하게 하며, 자유와 권리에 따르는 책임과 의무를 완수하게 하여 우리들과 우리들의 자손의 안전과 자유와 행복을 영원히 확보할 것을 다짐하면서’ 헌법을 만들어 대한민국을 건국한다고 밝히고 있다.이 헌법 전문은 헌법재판소의 판례대로 단순한 선언적 의미를 넘어 국가가 반드시 지켜야 하는 규범적 호력을 갖는다. 그래서 우리나라가 건국한 지 76년이 된 오늘날 이 헌법 전문의 실현 여부를 다시 한번</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 한국 정치판의 ‘스톡홀름 신드롬’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=311453</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=311453</guid>
      <pubDate>2024-10-18T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“팬덤 지지자들에게 잘 보이고 싶어 하는 50여 명의 의원들이 의회정치와 정당정치를 나락으로 이끌고 있다. 그들은 의견을 달리하는 여야 의원들 속에서 합리적 토론을 이끌 수 없는 사람들이며, 협력을 통해 일하는 사람들이 아니라 공격과 야유를 통해 일이 안 되게 만드는 사람들이다. 정치를 정치답지 못하게 만드는 이들 소수의 거친 목소리 때문에 나머지 250명의 의원이 같은 존재로 경멸당하는 게 우리 국회의 현실이다.”‘팬덤정치’에 대해 비판적인 정치학자 박상훈이 2023년 8월에 출간한 《혐오하는 민주주의: 팬덤 정치란 무엇이고 왜</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 사태 해법, 한국 군사주권 회복해 자주국 역할 해야</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211850</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211850</guid>
      <pubDate>2024-10-18T20:31:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남북 지도자 적대감 쏟아내지만, 군사적 충돌 가능성은 낮을 듯남북이 오물풍선, 대북전단을 살포하는 드론의 평양 상공 출현을 놓고 “북한 정권 종말”, “끔찍한 참변”과 같은 말폭탄을 주고받으며 실력행사까지 하고 있다. 섬뜩한 단어들이 난무하면서 지난 16일 북한이 휴전선 부근 남북연결 도로, 철도 등을 폭파하고 남한 군이 대응 차원에서 남쪽 비무장구역에 총을 발사한 것으로 전해졌다.남북은 2024년 10월 18일 현재 상대방의 존재를 전혀 인정, 수용치 않겠는 태도를 취하고 있다. 대화는 단절되고 일단유사시 북은 자체 보유 핵무기로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러-우 전쟁 3년차, 각국의 출구전략 모색, 한국은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211851</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211851</guid>
      <pubDate>2024-10-19T00:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세르게이 김 / 국제관계, 문화 전문기자 2024년 10월 현재 러-우전쟁이 3년 차로 접어 들어가는 가운데, 현 전선 상황은 도네츠크, 루간스크 기존 우크라이나 영토 20%의 달하는 면적이 러시아의 영향력 아래 있고, 우크라이나가 쿠르스크 지역을 전격 침공하여 깜짝 반전을 이루고 있는 상황이다.러시아는 전통적 핵무력 강국이고 세계 2차대전 이후 유엔안보리 상임이사국이기도 하다. 우크라이나가 강대국 러시아를 상대로 선전을 하고 있지만, 러시아와 나토, 미국 간의 ‘3차대전’은 없다는 합리적 견지하에, 러시아가 곧 승전할 것이라는 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든셋째 이야기, 노동에 대해 함부로 말하는 것들(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211852</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211852</guid>
      <pubDate>2024-10-19T00:35:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 대통령 1대 워싱턴부터 16대 링컨까지 공통점은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211864</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211864</guid>
      <pubDate>2024-10-21T07:10:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1 대 조지 워싱턴2 대 존 애덤스3 대 토머스 제퍼슨4 대 제임스 매디슨5 대 제임스 먼로6 대 존 퀸시 애덤스7 대 앤드류 잭슨8 대 마틴 밴 뷰렌9 대 월리엄 해리슨10 대 존 타일러11 대 제임스 포크12 대 재커리 테일러13 대 밀러드 필모어14 대 프랭클린 피어스15 대 제임스 뷰캐넌16 대 에이브러햄 링컨위에 미국 1대 대통령 조지 워싱턴부터 16대 대통령 에이브러햄 링컨까지 공통점은 무엇일까?정답은 코리아반도에는 해가 되지 않았던 미국 대통령들이다.그런데 17대 대통령 앤드류 존슨 때인 1866년,민간 무역선으로 치장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘북한군 러시아 파병설’, 위선의 끝을 달린다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211866</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211866</guid>
      <pubDate>2024-10-21T10:11:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 우크라이나 젤렌스키와 한국의 국정원은 북한군 1만 여명이 러시아 편에서 우크라이나 전쟁에 개입할 준비를 하고 있다는 주장을 펼치고 있다.하지만 마르크 뤼터 나토 사무총장은 10월 16일 한국 기자의 질문에 “확인된 보고는 없다”라고 말했고, 패트릭 라이더 미국 국방부 대변인은 10월 17일 “북한군이 러시아나 우크라이나로 갈 가능성이 있다는 보도와 견해들을 분명히 봤다”라며 “다만 그 보도를 확인하거나 입증할 수 없다”라고 밝히는 등, 우크라이나 대통령 젤렌스키와 한국의 국가정보원의 주장과는 혼선을 빗고 있다.한편 크렘린 대변</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이슬기의 무기가 되는 글들] 한강, 서미애 그리고 김혜순</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253379</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253379</guid>
      <pubDate>2024-10-22T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1994년 1월 28일은 ‘노벨문학상 수상자’ 한강의 서막을 알린 날이다. 이날 있었던 서울신문 신춘문예 시상식에 한강은 소설 부문 당선자로 참석했다. 이날은 또 다른 작가, 세계의 탄생을 예고한 날이기도 하다. 시상식 기념사진 속 한강과 나란히 자리한 여성은 오늘날 ‘K-미스터리의 거장’이라 불리는 서미애다. 그는 그해 소설 ‘남편을 죽이는 서른 가지 방법’으로 스포츠서울의 신춘문예 추리소설 부문 당선돼 한강과 나란히 사진을 찍었다.그로부터 올해가 딱 30년이다. 그간 두 여성 작가는 자신만의 길을 묵묵히 걸어갔다. 한강이 201</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 친구들의 소송</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253434</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253434</guid>
      <pubDate>2024-10-22T11:13:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내 친구들은 지난 10월 10일 ‘혼인 평등 소송 기자회견’에 함께 하는 11쌍의 부부 중 한 쌍이었다. 두 사람은 기자회견을 시작으로 다른 10쌍의 부부들과 함께 동성 부부라는 이유로 혼인신고 할 수 없는 한국의 현행법에 불복하는 소송의 여정을 시작했다.2022년 3월부터 한국에서 동성 부부의 혼인신고 접수는 가능하지만, ‘현행법상 수리할 수 없는 동성 간의 혼인’이라는 이유로 처리되지 않고 있다. 두 사람이 함께하는 혼인 평등 소송은 이러한 행정 처분에 불복하고, 이성 부부의 혼인만 허용하는 현행 민법 해석이 혼인의 자유와 행복</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2인 방통위 사망선고</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321708</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321708</guid>
      <pubDate>2024-10-22T15:34:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>10월17일 서울행정법원이 ‘방송통신위원회가 합의제 행정기관으로서 다수결의 원리를 따르기 위해서는 최소 3인 이상의 구성원이 필요하다’며 대통령 추천 2인 방통위 의결은 불법으로 판단했다. 윤석열정부 언론장악 시도를 멈출 유의미한 판결이다. 지난해 8월부터 2인 체제에서 임명한 공영방송 이사들, 그들에 의해 임명된 공영방송 사장의 행위부터 YTN을 유진그룹에 팔아넘긴 졸속 민영화 결정도 모두 불법으로 결론 날 가능성이 높다. 방송통신심의위원회를 동원한 ‘표적 심의’와 법정제재도 무효화 될 운명이다. 국회 다수 의석을 가진 야당의 협</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자유언론실천 50년</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321711</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321711</guid>
      <pubDate>2024-10-22T19:41:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1974년 군사독재정권에 맞서 동아일보 기자들이 자유언론실천선언에 나선 지 50년이다. 정치권력의 광고 탄압에 격려 광고로 맞섰던 시민들과, 사측의 부당해고에 굴하지 않고 자유언론을 위해 평생을 바친 언론인들의 투쟁은 한국사회 언론자유의 뿌리다. 동아투위‧조선투위의 자유언론 의지는 후배 언론인들을 통해 계승되었다. 하지만 선배 언론인들이 50년간 자리를 지켜냈음에도 여전히 자유언론의 토양은 허약하다. 권력의 언론 탄압은 50년 전이나 지금이나 본질적으로 같다. 광고 압박과 노조 탄압은 여전하고, 권력을 비판하는 기자들은 중앙정보부에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민선 8기 2년, ‘저출산 위기 담론’만 있을 뿐 ‘위기’의 해법은 없다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253480</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253480</guid>
      <pubDate>2024-10-23T10:47:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자 주] 한국여성단체연합은 민선 8기 지역성평등정책의 현주소와 과제를 살펴보는 기획 칼럼을 총 9차례 연재합니다. ‘여성가족부 폐지’ 퇴행 흐름, ‘저출산 인구 위기 담론’이 강력하게 작동하는 현실 속에서 반환점을 돌고 있는 민선 8기 광역자치단체의 성평등 정책과 저출산정책에 대한 모니터링 결과를 독자들과 공유합니다. 윤석열 정부의 ‘여성가족부 폐지’ 광풍이 몰아친 민선 8기 1년, 지역 성평등정책도 함께 퇴행했다. 여당 출신 단체장이 선출된 서울, 대구, 대전, 울산, 강원, 충북, 충남, 경남 지역에서 윤석열</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [257] 종간(從諫)도 없고 풍간(諷諫)도 없는</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/24/SFMAK36HVFD5ZNHGQH64446K2Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/24/SFMAK36HVFD5ZNHGQH64446K2Y/</guid>
      <pubDate>2024-10-23T15:04:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이대화의 함께 들어요] [2] 신해철 10주기와 ‘달리기’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/24/UPHIVHG2CBCBHGNUQBWYTFXEYE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/24/UPHIVHG2CBCBHGNUQBWYTFXEYE/</guid>
      <pubDate>2024-10-23T15:11:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024년 일어난 분서갱유, 한강 작가의 ‘채식주의자’가 유해도서라고?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253436</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253436</guid>
      <pubDate>2024-10-24T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10일 저녁, 놀라운 소식 하나가 전해졌다. 『소년이 온다』, 『채식주의자』 등의 작품을 펴낸 한강 작가의 노벨문학상 수상 소식이었다. 무려 아시아 여성 작가 최초 수상의 성배를 들게 된 것이다. 한강 작가의 수상 소식으로 출판계를 비롯한 많은 사람들이 환호성을 지르며 기뻐했고, 밤잠을 설치며 벅찬 마음을 달랬다. 한편, 다른 이유로 밤잠을 설친 이들도 있었을 것이다. 바로, 한강 작가의 책을 유해 도서로 지정했던 이들 말이다.작년 경기도교육청이 강민정 더불어민주당 의원실에 제출한 ‘성교육 도서 폐기 현황&apos;에 따르면, 초·중·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 노무현 통치시대의 젠더법 진퇴(2)</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253376</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253376</guid>
      <pubDate>2024-10-24T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자주] 법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다. 노무현 통치시대(2003.2.25.~2008.2.24.)의 젠더법 특성과 젠더법을 발전시킨 입법 중 ‘적극적 조치의 확충’, ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김교석의 남자의 물건] [1] 옷장에 마지막까지 남겨둬야 하는 한 벌</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/25/OUIVBSW535E5LMXLO7TX4REREI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/25/OUIVBSW535E5LMXLO7TX4REREI/</guid>
      <pubDate>2024-10-24T15:07:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 14세 우리 아들, AI가 죽였다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/10/26/J2IWHGRBO5DAXHQEH2NLRW733M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/10/26/J2IWHGRBO5DAXHQEH2NLRW733M/</guid>
      <pubDate>2024-10-25T15:13:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 다시 생선 뒤집는 中國 경제</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/10/26/ZYJND5ZOUVEDLN5GOL5MCVBFNY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/10/26/ZYJND5ZOUVEDLN5GOL5MCVBFNY/</guid>
      <pubDate>2024-10-25T15:15:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베를린 국립예술대 장애학생 지원 마인드 “함께 방법 찾아보자”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215846</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215846</guid>
      <pubDate>2024-10-25T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애청년드림팀 6대륙에 도전하다는 한국장애인재활협회에서 주최하고 신한금융그룹과 함께하는 국내 최초의 장애 청년 해외연수 프로그램이다. 이 프로그램은 지난 2005년부터 시작되어 지난 20여 년간 38개국으로 연수를 떠난 1,000여 명의 참여자들과 함께 성장해 왔다. 2024 장애청년드림팀 19기는 장애청년 주변에 있는 ‘포괄적 접근성’을 주제로 다양한 팀들이 공통된 목표를 위해 선발됐다.장애청년드림팀 19기 프롬베투배팀은 지난 8월 23일부터 30일까지 한국과 독일 장애예술인들의 삶을 들여다보고 한국 내에 필요한 지원방안을 탐색하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 접근권 관련 국가배상 대법원 공개변론을 바라보며</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215852</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215852</guid>
      <pubDate>2024-10-25T17:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인의 권리를 당사국에서 제대로 지키는지를 심의하는 유엔 장애인권리위원회에서 2014년 대한민국 정부를 상대로 첫 심의하고, 그해 10월 3일 최종견해를 내렸다. 이후 8년이 지난 2022년 8월 24, 25일 양일간 2·3차 대한민국 국가보고서 병합심의 후 9월 9일 장애인권리위원회는 최종견해를 내렸다.8년이 지났는데도, 1차 최종견해를 지키지 않은 것들이 매우 많았다. 그래서 2·3차 최종견해에서도 1차 때와 똑같은 내용의 권고들이 적지 않았다. 그 가운데는 장애인의 시설 접근권 문제도 있었다. 2022년에 편의시설 설치의무가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인과 비장애인이 함께 어울려 즐긴 야구경기 관람기-④</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215847</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215847</guid>
      <pubDate>2024-10-25T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 8월 30일, 장애인과 비장애인이 함께하는 청년 커뮤니티 다/함께/사/세에서 고척스카이돔에 다녀왔다. 장애인이 다수인 우리 커뮤니티가 야구장을 무사히 잘 다녀올 수 있을지 걱정이 많았다. 장애 모임원과 비장애 모임원이 서로 협력하여 야구장에 다녀왔고, 그 과정에서 미흡했던 점과 개선해야할 점을 생각해 보았다. 우리 커뮤니티가 장애 여부에 상관없이 모임원 모두가 어울려 문화생활을 즐기는 장이 되길 원했기 때문이다. 4부에서는 야구경기 관람을 마치고 구일역으로 가는 길에 모임원들이 느꼈던 점과 장애인과 비장애인이 함께 어울려 사는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] 무릎 꿇은 대남 방송 소음 피해주민의 눈물</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211914</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211914</guid>
      <pubDate>2024-10-26T00:10:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 남북관계를 반영하는 한 상징적인 사건(?)이 국회에서 일어났습니다. 놀랄만한 그러나 아주 가슴 아픈 일입니다.24일 국회 국방위원회 종합 국정감사장에서 어떤 여성분이 무릎을 꿇고 울먹이는 일이 벌어진 것입니다. 그 여성분은 다름 아닌 북측의 대남 방송 소음 피해 주민이었습니다. 이날 참고인으로 출석한 그 피해 주민은 “방송 소음으로 인해서 저희 일상은 무너졌다”고 말했습니다.같은 날, 용산 대통령실 잔디마당에서 폴란드 대통령 국빈 방한 환영식이 열리고 있는 가운데, 북측이 날려 보낸 풍선에서 전단이 떨어지기도 했습니다. 우습게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든셋째 이야기, 노동에 대해 함부로 말하는 것들(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211915</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211915</guid>
      <pubDate>2024-10-26T00:26:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한군 파병, 전선 만큼 긴박한 각국의 정치권</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211922</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211922</guid>
      <pubDate>2024-10-26T22:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 ‘북한군 우크라이나 파병’ 이슈가 세계 각국의 이목을 끄는 모습이다.각국 외신들, 전선에서 북한군 역할에 대해 평가&lt;더타임스&gt;는 북한군 파병에 대해서 “북한은 정면대결을 하는 대신 신중하게 적의 약점을 파악한 뒤 고도로 훈련된 소수의 비밀부대를 동원해 공격하는 이른바 ‘비대칭 전술’의 대가”라고 평가했다. 또한 “러시아에 가장 유용한 건 북한의 특공대원들일 것”이라면서 “이들은 미군과 한국군이 있는 전선 뒤편 후방으로 낙하하거나 잠수함으로 침투해 항구와 공항, 원자력발전소를 공격하고 시민들의 공포를 확산시킬 수 있다. 한국은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>’한반도 유사 사태‘ 방지, 선제 특사교환 제의하라!</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211928</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211928</guid>
      <pubDate>2024-10-28T07:17:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 10월 현재 남북관계는 실제로 전시상태이다. 북한 김정은 국무위원장은 2023년 12월 30일 제8기 9차 조선노동당 전원회의에서 남북관계를 ‘적대적 두 국가 관계’라고 규정하였고, 지난 2024년 10월 15일 군사분계선 북쪽의 경의선·동해선 도로를 폭파시켰다. 이어 10월 17일 헌법개정에서 대한민국을 적대국가로 규정한 내용이 포함되었다.이처럼 2023년 12월 이래 북한은 선언으로나 법적으로나 쌍방을 적대국가로 규정, 발언하고, 실제로도 쌍방 간에는 대북전단 살포-오물풍선 살포-평양 상공 드론 침투 등 물리적 준 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 읽는 것은 멋지다 ‘텍스트 힙’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/10/28/B7MVG4S5IZH6DIBNZIHFX3OP64/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/10/28/B7MVG4S5IZH6DIBNZIHFX3OP64/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T11:40:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 서른여섯번째 이야기 ‘다리미 패밀리’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215893</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215893</guid>
      <pubDate>2024-10-28T13:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10월 26일 토요일 KBS2TV에서 기적이 일어났습니다. 주말 연속극 “다리미 패밀리”에서 시각장애인이었던 다림이(금새록분)가 8억원짜리 수술을 받고 다시 보게 되었습니다. 제가 기적이라 부르는 것은 제가 안과에 대한 정보가 부족해서 인지도 모릅니다. 시각장애인을 위한 수술방법이 새로 나온게 있어 자연스러운 것이라면 지적해 주십시오.기뻤습니다. 제 가족이 다시 보게 된 것처럼 기뻤습니다. 걱정되었습니다. 월요일에 대학병원들 안과에 “그런 수술 받으려면 어찌해야 하나” 문의 전화가 쇄도하지 않을까 싶어서입니다. 시청자게시판에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [554] 토스카나의 여섯 시인</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/28/H54BPZ6STVG3ZKEC57AYJEPOG4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/28/H54BPZ6STVG3ZKEC57AYJEPOG4/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이응준의 포스트잇] [38] 우연과 운명</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/28/EGCDWDL5CNHBZOPOJ3OLDTHVJE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/28/EGCDWDL5CNHBZOPOJ3OLDTHVJE/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 난립한 불법 현수막, 이렇게 철거했다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/10/29/DEYTMZ4FIFFUXL5IIAMHU44USI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/10/29/DEYTMZ4FIFFUXL5IIAMHU44USI/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 방폐장도 없는데 핵연료 재처리?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/10/29/Q6G2WFU5UZHGLHXLDIYY33Q2OM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/10/29/Q6G2WFU5UZHGLHXLDIYY33Q2OM/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 운일까 노력일까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/10/29/Z42HLW23BBEBTCM63QDUWARZCY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/10/29/Z42HLW23BBEBTCM63QDUWARZCY/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대중 칼럼] 우크라이나의 남북 대리전쟁?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/10/29/G3VY3JTYIRAR3IW2KLSP4HEP3Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/10/29/G3VY3JTYIRAR3IW2KLSP4HEP3Y/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 의협·전공의협, 지금 ‘카톡 설전’이나 벌일 때 아니다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/29/RV44UZUXWND73FJEQIQW2P34HY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/29/RV44UZUXWND73FJEQIQW2P34HY/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 외환 방파제까지 끌어다 메우는 세수 결손, 이게 건전 재정인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/29/JGFYDE54VZC4RPAX7FQNFUXROM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/29/JGFYDE54VZC4RPAX7FQNFUXROM/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대통령 시정연설은 국민에 대한 의무, 野도 예의 지켜야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/29/SCCAOALV4BERZI7B5CSVTKEAGI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/29/SCCAOALV4BERZI7B5CSVTKEAGI/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 내달 임기 반환점 도는 尹 대통령, 참모에게 “4대 개혁 박차 가하라.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/10/29/TSGRUUSKQVB5ZCA4TDZSHBIVXQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/10/29/TSGRUUSKQVB5ZCA4TDZSHBIVXQ/</guid>
      <pubDate>2024-10-28T15:57:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성희롱 피해 ‘비밀’, 사내에 알린 인사담당자 ‘명예훼손’ 일까? [박선영의 판례 속 괴롭힘]</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253680</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253680</guid>
      <pubDate>2024-10-28T16:50:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여성 직원 A는 인사담당자 B가 자신의 의사에 반해 성희롱 피해사실을 다른 직원에게 이야기했고, 이로 인해 커다란 정신적 트라우마를 겪었다(그는 수사기관에서 ‘피고인(B)이 제 이야기를 듣고도 정말 저를 성노리개 정도로 밖에 취급하지 않은 것 같아 트라우마에 시달리고 있습니다’라고 진술했다). 이에 A는 B를 명예훼손으로 고소했다.A는 ○○회사 △△팀 소속으로 같은 팀 동료로부터 반복되는 불쾌한 신체적 접촉으로 고통스러웠다. 고민하던 중 A는 B를 만나 “누구라고 말을 할 수는 없으나 신체접촉을 하는 남자 직원이 있다”고 했다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독일 장애예술인 통합된 삶 지원 ‘다이버시티아트컬처’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215894</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215894</guid>
      <pubDate>2024-10-28T17:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애청년드림팀 6대륙에 도전하다는 한국장애인재활협회에서 주최하고 신한금융그룹과 함께하는 국내 최초의 장애 청년 해외연수 프로그램이다. 이 프로그램은 지난 2005년부터 시작되어 지난 20여 년간 38개국으로 연수를 떠난 1,000여 명의 참여자들과 함께 성장해 왔다. 2024 장애청년드림팀 19기는 장애청년 주변에 있는 ‘포괄적 접근성’을 주제로 다양한 팀들이 공통된 목표를 위해 선발됐다.장애청년드림팀 19기 프롬베투배팀은 지난 8월 23일부터 30일까지 한국과 독일 장애예술인들의 삶을 들여다보고 한국 내에 필요한 지원방안을 탐색하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 엔비디아 엔지니어가 GPU로 쓴 수학의 새로운 역사</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/10/29/3PJFZE7T2RGLPELFVE3JADYS3Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/10/29/3PJFZE7T2RGLPELFVE3JADYS3Y/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T01:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>너는 장애 때문에 경험이 부족하니 가만히 있어</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215865</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215865</guid>
      <pubDate>2024-10-29T09:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전, 알고 지내던 동생이 교통사고를 당했다. 장애인콜택시를 이용하여 출근 중이었는데, 옆 차선에서 주행하던 차량이 무리하게 끼어들기를 시도하다, 장애인콜택시와 부딪힌 것이다.불행 중 다행히도 트럭이나 버스와 같은 대형차와 부딪힌 것은 아니었으나, 좌석이 아닌 휠체어 전용 공간에 타고 있던 그는 사고 초기에 극심한 고통을 호소했고, 상대 차량의 보험사로부터 접수번호를 받은 후 뒤 인근 병원에서 검사를 받았다.병원에 도착해 초기 검사를 받아본 결과는 전치 4주, 골절이 없는 것을 감안한다면 제법 큰 부상이었지만, 환자의 상태가 입</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>브릭스가 &apos;글로벌 남부&apos;의 희망임이 틀림없는 대세이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211945</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211945</guid>
      <pubDate>2024-10-29T10:40:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 金砖势必成为“全球南方”的希望 (환구시보 게재)저자 : 왕유명 (王友明 / 중국국제문제연구원 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4JsoSgg6LgU (2024-10/18)역자 : 강정구 전 동국대 교수최근 환구시보연구소는 아시아·아프리카·라틴아메리카 등지에서 &apos;글로벌 남부&apos; 이슈에(议题) 대한 여론조사를 실시했다. 그 결과 응답자의 81%는 브릭스기제가 국제무대에서 &apos;글로벌 남부&apos;의 목소리를 완전히 또는 부분적으로 대표할 수 있다고 인식하고 있었다. 브릭스가 아닌 국가에서는 응답</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS ‘파우치’ 사장의 예견된 실패</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321890</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321890</guid>
      <pubDate>2024-10-29T10:53:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박민 KBS 사장이 연임에 실패했다. 신문사 출신으로 지난 1년간 조직 장악에 실패한 결과라는 게 KBS 안팎의 평가다. 여권 성향 KBS 이사들이 대통령실의 영향을 받는다고 가정하면 용산마저 그를 포기한 것이다. 그런데 박민 사장 대신 새 사장으로 낙점된 이가 지난 2월 대통령과 녹화 대담에서 김 여사의 명품백을 “조그만 파우치”라 불러 조롱거리가 되었던 박장범 ‘뉴스9’ 앵커다. 이쯤 되면 용산은 KBS를 조롱거리로 만들어 국민들로 하여금 공영방송을 포기하게 하려는 것 같다. “외부에서도 조롱거리가 된 리더가 할 수 있는 일은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘노실버존’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/10/29/PBVQ6BWE2BBXNCB7U6ZI6SIRLY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/10/29/PBVQ6BWE2BBXNCB7U6ZI6SIRLY/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T12:08:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [213] 목포 먹갈치 구이</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/29/LLX5SWPDZRFZFCEK72ZRCJC5SE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/29/LLX5SWPDZRFZFCEK72ZRCJC5SE/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [43] 이것은 정치 칼럼이 아니다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/29/I652JEMOWZCAJBY4NJQL77BB5A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/29/I652JEMOWZCAJBY4NJQL77BB5A/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 후 우리 모습, 도쿄를 산책하면 미리 알 수 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/29/ZJ6SNYITFZBTTGMLBWCSO6CNOQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/29/ZJ6SNYITFZBTTGMLBWCSO6CNOQ/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김필영의 저랑 같이 신문 읽으실래요] [19] 흑백논리에 갇히지 않으려면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/29/KDBBMIKUD5E2JFU67E2XUPAW6U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/29/KDBBMIKUD5E2JFU67E2XUPAW6U/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 노벨 경제학상, 번역 오류가 남북 제도 오해 불렀다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/10/30/4W4NLHBNIJFKJPRVECE4RCO3CM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/10/30/4W4NLHBNIJFKJPRVECE4RCO3CM/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문기자의 窓] 도지사 아내의 ‘수직적 상하관계’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/SBEEWDBVEFCB5KWE7HHCIUTJ4U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/SBEEWDBVEFCB5KWE7HHCIUTJ4U/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 6·25 北 귀순병 33%가 심리전 덕분에 살았다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/10/30/S7VM226VG5CYDPBGQSCEPNKZXY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/10/30/S7VM226VG5CYDPBGQSCEPNKZXY/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공영방송 둘러싼 소모전 끝내자</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321902</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321902</guid>
      <pubDate>2024-10-29T15:14:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 7일 국회의장이 ‘공영방송 지배구조 개선 범국민협의회’ 구성을 위해 16일까지 여야 교섭단체에 위원 추천을 요청했으나 더불어민주당과 국민의힘 모두 추천하지 않았다. 지난 28일까지 기한을 연장해도 마찬가지였다. 공영방송을 둘러싼 여야 대치를 해소하고, 정치적 후견주의를 극복하기 위한 제안에 거대양당 모두 책임감 없는 모습이다. 국정감사도 마무리되었으니 늦었지만 이제라도 여야가 협의회를 통해 머리를 맞대야 한다.특히 더불어민주당의 소극적 태도는 실망스럽다. 지난 17일 서울행정법원이 ‘2인 방송통신위원회’ 의결이 위법하다고 판단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 美 주류 언론이 외면해온 ‘트럼프 우세론’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/10/30/VIJFPX6HIFB6TINQ6LRD3P4FSI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/10/30/VIJFPX6HIFB6TINQ6LRD3P4FSI/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 中 反간첩법으로 우리 교민 구속, 우리는 당하기만 할 건가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/30/DFAHTLKT5RCIBFBFD5KQVDXXZI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/30/DFAHTLKT5RCIBFBFD5KQVDXXZI/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국회를 제 집 안방으로 아는 민주당</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/30/ALT6PKJYMFH7JLBU6RCDAHHCI4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/30/ALT6PKJYMFH7JLBU6RCDAHHCI4/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 여론조사 빙자한 여론 조작, 검찰이 전체 수사로 근절해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/30/OTIIYURCGJCP3POFEUN2IJVC5Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/30/OTIIYURCGJCP3POFEUN2IJVC5Q/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 김 여사 문제 방어 치중하던 親尹들도 “대책 필요하다” 목소리 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/10/30/4CRFZJNIYJH7RDYOX25CONEJQM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/10/30/4CRFZJNIYJH7RDYOX25CONEJQM/</guid>
      <pubDate>2024-10-29T16:05:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국과 독일 모두 장애‧비장애 예술인이 함께하는 기회 많아졌으면</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215912</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215912</guid>
      <pubDate>2024-10-29T16:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애청년드림팀 6대륙에 도전하다는 한국장애인재활협회에서 주최하고 신한금융그룹과 함께하는 국내 최초의 장애 청년 해외연수 프로그램이다. 이 프로그램은 지난 2005년부터 시작되어 지난 20여 년간 38개국으로 연수를 떠난 1,000여 명의 참여자들과 함께 성장해 왔다. 2024 장애청년드림팀 19기는 장애청년 주변에 있는 ‘포괄적 접근성’을 주제로 다양한 팀들이 공통된 목표를 위해 선발됐다.장애청년드림팀 19기 프롬베투배팀은 지난 8월 23일부터 30일까지 한국과 독일 장애예술인들의 삶을 들여다보고 한국 내에 필요한 지원방안을 탐색하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] “하루 다섯 번 ‘나 자신이 행복하기를’ 되뇌어 보세요”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/10/30/3LXSBH6LDRGA5LPPKWVS6V6NBE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/10/30/3LXSBH6LDRGA5LPPKWVS6V6NBE/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T01:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 폴크스바겐이 어쩌다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/10/30/VQFSCIN4CVAKVDRSU4OKZGMNLM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/10/30/VQFSCIN4CVAKVDRSU4OKZGMNLM/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T11:53:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정수윤의 하이쿠로 읽는 일본] [22] 당신의 용은 안녕하십니까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/KL2AONEVW5AHDOHY2ARL6Q3BVY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/KL2AONEVW5AHDOHY2ARL6Q3BVY/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[황석희의 영화 같은 하루] [185] From error to error One discovers the entire truth</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/ATYGT364BRECJAIDDBQ73K3H2I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/ATYGT364BRECJAIDDBQ73K3H2I/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [258] 구사(九思)로 재어보니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/S375XBLQGBE5TCA7WBAEXAZPDI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/S375XBLQGBE5TCA7WBAEXAZPDI/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] 때론 ‘지적 허영’도 나를 만들어간다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/LSDTPZSTYJD5HJJBAGZP2HDBUM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/LSDTPZSTYJD5HJJBAGZP2HDBUM/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임명묵의 90년대생 시선] 윤수일에서 로제까지… K아파트를 다시 볼 때다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/732ZSTJEFJDUZGN7LZEPZJV4FM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/30/732ZSTJEFJDUZGN7LZEPZJV4FM/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 시한부 선고받은 올림픽 영웅의 감사 메시지</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/31/YNKTO3RMU5CSHOMJU5GSSLBMIQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/31/YNKTO3RMU5CSHOMJU5GSSLBMIQ/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 극단 유튜버와 ‘협업’하는 의원들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/10/31/EYPFQQUQK5AWPIB4DDFNJEYOFM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/10/31/EYPFQQUQK5AWPIB4DDFNJEYOFM/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제포커스] 리스크가 된 이창용의 오버 스펙</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/10/31/WYBQX5ONMJEL5F6UWYAGZ7K35Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/10/31/WYBQX5ONMJEL5F6UWYAGZ7K35Q/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김창균 칼럼] 이재명에 져주더라도 ‘연금 시한폭탄’ 멈춰야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/10/31/OES5H2EFSRDSXCLLO44OI5JSSY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/10/31/OES5H2EFSRDSXCLLO44OI5JSSY/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘서울대 딥페이크’ 징역 10년, 디지털 성범죄 엄벌로 근절을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/31/ZWROZEL35JBSPLJJ7E6IWUNGUM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/31/ZWROZEL35JBSPLJJ7E6IWUNGUM/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김 여사 문제 해결 필요하나 지금 한 대표 식으로 되겠나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/31/GYRRF2WFQREDXGIYWNFFOGUBZA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/31/GYRRF2WFQREDXGIYWNFFOGUBZA/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 러, 핵잠수함·ICBM·전투기 북한 제공 ‘레드 라인’ 넘지 말라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/31/NKWOUAV3PZGAPLKMFRAWF5MP5U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/10/31/NKWOUAV3PZGAPLKMFRAWF5MP5U/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 변화·쇄신하겠다는 韓, 중도 외연 확장 시작한 李. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/10/31/LJDE2FD645E2ZMHGDFWTBMWFGE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/10/31/LJDE2FD645E2ZMHGDFWTBMWFGE/</guid>
      <pubDate>2024-10-30T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인이라는 ‘라벨링’ 붙여지지 않는 것이 이상적 장애예술인 사회</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215914</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215914</guid>
      <pubDate>2024-10-30T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애청년드림팀 6대륙에 도전하다는 한국장애인재활협회에서 주최하고 신한금융그룹과 함께하는 국내 최초의 장애 청년 해외연수 프로그램이다. 이 프로그램은 지난 2005년부터 시작되어 지난 20여 년간 38개국으로 연수를 떠난 1,000여 명의 참여자들과 함께 성장해 왔다. 2024 장애청년드림팀 19기는 장애청년 주변에 있는 ‘포괄적 접근성’을 주제로 다양한 팀들이 공통된 목표를 위해 선발됐다.장애청년드림팀 19기 프롬베투배팀은 지난 8월 23일부터 30일까지 한국과 독일 장애예술인들의 삶을 들여다보고 한국 내에 필요한 지원방안을 탐색하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경향의 눈]김일성 아닌 박정희가 되려는 김정은</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410302105015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410302105015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-30T21:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        K대대? 또 다른 K신드롬인가 했다. 그런데 이번에는 북한이다. 러시아군이 전장 배치를 앞둔 북한군을 이렇게 불렀다고 한다. “빌어먹을”이란 수식어가 붙은 걸로 보아 그들 사이에도 뜨악함이 느껴진다.
        
        김정은의 러시아 파병은 1948년 9월 조선민주주의인민공화국 정부 수립 후 첫 대규모 해외 파병이다. 북·러 조약에서 부활한 유사시 자동 군사개입 조항에···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임의진의 시골편지]스불재</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410302105025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410302105025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-30T21:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신해철 밴드 ‘넥스트’ 하면 생각나는 애니메이션 &amp;lt;영혼기병 라젠카&amp;gt;의 주제곡 ‘라젠카 세이브 어스’. 노랫말을 보면 “스스로 불러온 재앙에 짓눌려 탄식은 하늘을 가리우며 멸망의 공포가 지배하는 이곳, 희망은 이미 날개를 접었나…” 요새 아이들 쓰는 말에 ‘스불재’라고 있다. ‘스스로 불러온 재앙’의 줄임말. 그 말의 뿌리가 바로 이 노래렷···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문화와 삶]어떤 단어는 삶을 관통한다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410302107005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410302107005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-30T21:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>20년 전의 일이다. 집에 가는 길에 문득 혼잣말이 튀어나왔다. “블로그를 개설해야겠어!” 나지막한 음성이었지만 결의로 가득 차 있었다. 그때 그 길이 오르막길이어서 그랬을지도 모른다. 비탈진 길을 걸을 때면 온몸에 힘이 들어가니까. 그 힘이 간혹 난데없는 결심을 싹 틔우기도 하니까. 내가 살던 집은 언덕에 있었다. 일명 고시촌이라 불리던 곳이었다. 위로 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]윌밍턴, 트럼프, 평택</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410302107015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410302107015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-30T21:07:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윌밍턴. 잘 알려져 있지 않은 미국의 이 도시는 워싱턴에서 남쪽으로 600㎞ 떨어진 노스캐롤라이나의 작은 항구다. 극우포퓰리스트인 도널드 트럼프 미국 공화당 대선주자는 언론 인터뷰에서 한국을 ‘돈 버는 기계’라고 조롱하며 한국이 방위부담금을 현재보다 10배는 더 내야 한다고 주장했다. 마침 미국역사에 대한 책을 쓰기 위해 워싱턴에 와 있던 나는 뉴스를 듣자···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 리스크가 된 이창용의 오버스펙</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/10/31/55LOWTSXE5DABLSH36WAYM75KM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/10/31/55LOWTSXE5DABLSH36WAYM75KM/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여자의 적은 여자’? ‘남자는 다 늑대’라면서?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253712</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253712</guid>
      <pubDate>2024-10-31T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“의리!”한 연예인의 유행어가 된 이 단어, 영웅이라면 모름지기 기본적으로 지녀야 할 소양이자 덕목이다. 특히 남자들 사이에서 우정과 의리는 목숨만큼 중요한 것으로 여겨지곤 했다. 당장 ‘불알(부랄)친구’라는 표현만 봐도 그렇지 않은가. 삼국지의 도원결의부터 일본 만화 &lt;원피스&gt; 주인공 루피가 외치는 “너 내 동료가 돼라!”는 목소리에 설레지 않을 소년이 있을까. 당연히 나도 어릴 때부터 우정과 의리가 너무 중요한 소년이었고 다 큰 지금도 곁에 그런 동료가 있기를 바란다. 다만 이제는 그것이 낭만처럼 쉽지 않음을 너무 잘 안다. 각</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-30 “장애인 고용시설 설치비용 융자제도”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215827</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215827</guid>
      <pubDate>2024-10-31T08:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인 고용시설 설치비용 융자제도란=사업을 하는 개인 또는 법인의 사업주는 장애인 근로자의 근무환경을 개선하기 위해 노력하는 경우가 있습니다. 장애인 근로자를 위한 작업시설, 부대시설, 편의시설 등을 구입·설치·수리할 때 비용이 발생합니다. 만약 사업주가 해당 비용이 부족할 경우 한국장애인고용공단에 ‘장애인 고용시설 설치비용 융자제도’를 신청해보세요. 심사를 통해 한국장애인고용공단으로부터 대상자로 추천을 받게 되면 공단의 협력은행으로 부터 융자를 받을 수 있고, 대출금리 중 최대 연 5%에 해당하는 이자는 한국장애인고용공단이 이자차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[교육 돌아보기]비트코인 말고 에듀코인</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410311052005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410311052005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        비트코인을 처음 만들었던 이유는 각 나라의 중앙은행과 은행을 중심으로 한 통화 시스템의 문제점을 극복하기 위해서다. 특히 달러를 발행하는 미국 연방준비제도의 권력을 해체하고 싶었던 이유가 컸다. 미국의 연방준비제도가 통화를 관리하는 방식이 기축통화를 가진 미국에 유리한 방식이었고 미국 안에서도 금융과 자본가들의 이익을 대변했기 때문이다.
        
        비트코인에 대···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 러시아식 벌금 2간루블</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/10/31/4YFXLTOCCZGK3EYAYBGCECSHLI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/10/31/4YFXLTOCCZGK3EYAYBGCECSHLI/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T11:33:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시 성평등정책 2년 만에 허울만 남았다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253821</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253821</guid>
      <pubDate>2024-10-31T13:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2년 연속 민선 8기 서울시의 성평등 정책을 모니터링한 결과는 간단하다. ‘오세훈 시장의 서울에 여성은 없다.’ 성평등한 사회의 구성원으로서의 여성은 없지만 대신 엄마로서의 여성, 출산의 도구로서의 여성은 그 어느 때보다 강조된다. 등장 이전부터 여성가족부 폐지를 내걸고 장관직을 8개월째 공석으로 비워두며 동시에 저출산 문제를 해결하기 위해 여성을 끌어오는 윤석열 정부의 기치와 궤를 같이 하는 모양새다.오 시장은 ‘아이 키우기 좋은 서울’을 구현하겠다는 목적으로 2022년부터 ‘엄마아빠 행복 프로젝트’ 5개년 종합계획을 수립해 추진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 노령연금 조기 수령 도입 내용의 ‘국민연금법’ 개정안 발의 환영</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215980</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215980</guid>
      <pubDate>2024-10-31T14:31:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10월 15일 인터넷 장애인신문에 환영할 만한 기사가 하나 실렸다. 국민의 힘 김예지 의원이 제안한 중증장애인의 조기 노화에 따른 노령연금 조기 수령제도 도입의 필요성 주장하며, ‘국민연금법’ 개정안을 발의 한다는 내용이었다. 전적으로 환영하며, 여야를 가리지 말고 즉각 법안 처리를 해야 한다.김예지 의원실에 따르면, 장애인의 국민연금 가입이 꾸준히 증가추세에 있지만, 장애인들의 평균 수명은 비장애인에 비해 많이 짧다. 국립재활원의 ‘장애인 건강보건통계(2022년도)’에서도 나타나듯이 장애인 사망 시 평균 연령은 77.9세로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 세계 1억2000만 강제 실향민, 국제사회 지원 절실</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/10/31/67EUHUVWYBGJRNZ7SIOAOGI4NY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/10/31/67EUHUVWYBGJRNZ7SIOAOGI4NY/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[황유원의 어쩌다 마주친 문장] [3] 하루의 의미</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/31/J5DKZRBVKZDEHIQHPL2QBTHE2M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/31/J5DKZRBVKZDEHIQHPL2QBTHE2M/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신상목의 스시 한 조각] [183] 변변찮을 ‘태(駄)’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/31/B7BTGHCVPFEBZPQQIDVS2XBMZQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/31/B7BTGHCVPFEBZPQQIDVS2XBMZQ/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [319] 역사의 도살자를 소환하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/31/Y3GW3YWOABEMXEAKMTSMG5C2TU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/10/31/Y3GW3YWOABEMXEAKMTSMG5C2TU/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 불평불만의 가격</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/10/31/YVOMRDYKQFFGTLBT4ZP7Q6DKS4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/10/31/YVOMRDYKQFFGTLBT4ZP7Q6DKS4/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박원순의 도시의 정원사] “정원과 서재가 있다면, 전부를 가진 겁니다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/01/3YHZE372SJEJTE7ID4DKUP3B3I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/01/3YHZE372SJEJTE7ID4DKUP3B3I/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] KBO 우승팀 감독의 ‘믿어 주기’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/01/G2JD7PK3UVEKVDUM5FSSMAGTMU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/01/G2JD7PK3UVEKVDUM5FSSMAGTMU/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김별아의 문화산책] 노벨문학상이라는 폭풍, 그 너머</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/01/TDUJW7EO6REFZHOZFSFL7JH5IM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/01/TDUJW7EO6REFZHOZFSFL7JH5IM/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 대통령이 11월에 감당해야 할 것들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/11/01/PFVCSY2JEREFRFD27OBGOZMKPY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/11/01/PFVCSY2JEREFRFD27OBGOZMKPY/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대출자 울리는 중도 상환 수수료, ‘인하’ 아니라 ‘폐지’해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/01/HISTDZGIARDVHBVSUZPL75OMGY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/01/HISTDZGIARDVHBVSUZPL75OMGY/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한미 공동성명에서 빠진 ‘북 비핵화’ 정부가 동의한 건가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/01/CTJPM3TRM5EEHOMVWW6ZQI6G4M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/01/CTJPM3TRM5EEHOMVWW6ZQI6G4M/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대통령 부부와 명씨 문제 이대로 가도 괜찮나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/01/SCKJSKHZ7RB5XGJFHZFICSX7QU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/01/SCKJSKHZ7RB5XGJFHZFICSX7QU/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천학산초 특수교사, 과중한 업무에서 벗어나 영면하시기를</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215983</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215983</guid>
      <pubDate>2024-10-31T15:38:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 24일 저녁 서른 살의 초등학교 특수교사가 집에서 숨진 채 발견되었다. 특수교사의 명복을 빈다. 고인이 되신 선생님이 과중한 업무가 없는 곳에서 편안하게 영면하시기를 기원한다.특수교사는 자신이 맡은 특수학급 특수교육대상학생(장애학생 등) 8명 외에도 통합학급에 있는 특수교육대상학생 6명을 수시로 지도하며 행정 업무를 함께 처리해왔다. 이는 특수학급 학급당 학생 수 위반이며 특수교사 배치 기준 위반이다.중증장애학생 4명에 대한 전담 특수교육지원인력 배치가 없는 것도 문제이다. 이는 인천광역시교육청만의 문제가 아니라 전국적인 특수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 민주당, ‘尹 당선인·명태균 통화’ 음성 공개. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/01/MW6RH7P4NVFUPB7KJOQDW7VI7Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/01/MW6RH7P4NVFUPB7KJOQDW7VI7Q/</guid>
      <pubDate>2024-10-31T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인의 책임감과 &apos;이중적 의무&apos;, 그 사이를 바라보다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215945</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215945</guid>
      <pubDate>2024-10-31T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 장애 당사자들에게 그렇겠지만, 지금과 앞으로의 삶에 장애가 있는 것을 돌이키거나 온전히 바꿀 수 없다는 것은 분명하다. 그러나 또 확실한 건 자신의 처지와 삶을 비관만 하고 있을 수는 없다는 것이기에, 이렇게 살아갈 길을 찾거나 찾아나서는 장애 당사자들이 많다.장애계 활동가 계열 인물이 아니더라도, 이젠 이를 단순히 &apos;감동의 인간승리&apos;로 포장하고 소비하는 것에 비판적인 입장을 표하는 모습들이 종종 보이는 점은 고무적이다. 이렇게 장애를 바라보는 비장애인들의 시선 또한 조금씩은 우리 사회에서 나아지고 있다는 부분도 느낀다.이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;이상적인 사회는 더 이상 장애에 대해 이야기 할 필요가 없는 사회&quot;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215915</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215915</guid>
      <pubDate>2024-10-31T17:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애청년드림팀 6대륙에 도전하다는 한국장애인재활협회에서 주최하고 신한금융그룹과 함께하는 국내 최초의 장애 청년 해외연수 프로그램이다. 이 프로그램은 지난 2005년부터 시작되어 지난 20여 년간 38개국으로 연수를 떠난 1,000여 명의 참여자들과 함께 성장해 왔다. 2024 장애청년드림팀 19기는 장애청년 주변에 있는 ‘포괄적 접근성’을 주제로 다양한 팀들이 공통된 목표를 위해 선발됐다.장애청년드림팀 19기 프롬베투배팀은 지난 8월 23일부터 30일까지 한국과 독일 장애예술인들의 삶을 들여다보고 한국 내에 필요한 지원방안을 탐색하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] 잊혀진 여성국극</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202410311815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202410311815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        박녹주는 딸을 나라 제일 명창으로 만들고 싶어 했던 아버지 손에 이끌려 열두 살 때부터 소리를 시작했다. 명창 박기홍에게 배울 때는 밥 먹는 시간 빼고 하루 24시간 중 20시간 이상 소리를 하느라 목에서 피가 났다. 그렇게 어릴 때부터 소녀 명창으로 이름을 날렸지만, 그가 마음껏 날개를 펼 수 있는 무대는 많지 않았다.
        
        박녹주는 1948년 임춘앵·김소희···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]윤 대통령 육성으로 확인된 ‘공천 개입’, 이 사태는 위중해졌다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202410311815011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202410311815011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T18:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 31일 경기도 고양시 킨텍스에서 열린 ‘2024 대한민국 소상공인대회 개막식’에 참석해 축사를 위해 단상으로 향하고 있다. 대통령실통신사진기자단
        
        윤석열 대통령 부부가 김영선 전 의원의 경남 창원의창 국회의원 재·보선 공천에 개입했음을 강력하게 뒷받침하는 통화 음성파일이 31일 공개됐다. 윤 대통령 부부가 김 전 의원 공천에 개입했다는 전언···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 난제 많은 체코 원전 수주, 김칫국부터 마실 땐 아니다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202410311815021/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202410311815021/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T18:15:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>체코 반독점당국(UOHS)이 지난 30일 한국수력원자력의 체코 두코바니 원전 건설사업 수주 계약 추진을 일시 보류하도록 결정한 것으로 알려진 지 하루 만에 번복했다. 체코 당국은 31일 우선협상대상자 선정에서 탈락한 프랑스전력공사와 미국 웨스팅하우스의 이의 제기에 대해 “일차적으로 결정을 내렸다”며 “두 회사의 제안에 대한 절차는 대부분 종료되었고 다른 부···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 딥페이크 서울대생 징역 10년, 반인륜범죄 철퇴 전기로</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202410311815031/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202410311815031/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T18:15:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘서울대 딥페이크 사건’의 주범에게 징역 10년의 중형이 떨어졌다. 서울중앙지법 형사합의31부는 지난 30일 성 착취물 제작·배포 등 혐의로 기소된 박모씨에게 검찰 구형과 같은 징역 10년을 선고했다. 재판에서 검찰 구형이 모두 인정된 것은 이례적이다. 사법부가 딥페이크를 반인륜적 범죄로 간주해 철퇴를 내린 것이다. 법원의 무거운 단죄가 피해자들에게 한 조···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김태일의 좋은 정부 만들기]반도체 산업 지원과 국가의 역할</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312127005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312127005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>며칠 전 후배 교수 부친 빈소에서의 일이다. 조문 후 식사 자리에서 다른 교수 셋과 겸상을 했다. 셋 모두 경제학과 교수인데, 둘은 원래 안면이 있었고 한 명은 처음 인사했다. 문상객으로서 어느 정도 시간을 보내야 했기에, 이런저런 얘기를 나누었다. 교수란 직업 특성 탓에 세상 얘기를 해도 대충 전공과 관련된 얘기를 하게 된다. 넷 중 가장 연장자인···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[루페로 보는 시선] 맥락을 파악한다는 것, 결국은 독서</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312127015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312127015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:27:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        노벨 문학상 수상과 AI 교과서 도입의 역설
        
        광화문 교보문고 앞. 누군가는 책을 읽고 누군가는 스마트폰을 들여다보고 있다. ⓒ레나
        
        한강이 2024년 노벨 문학상 수상자가 되었다. 스웨덴 아카데미는 한강의 작품에 대해 ‘역사적 트라우마에 맞선 강렬한 시적 산문’이라고 평가했다. 발표되자마자 각계 반응은 뜨거웠다. 가장 격렬히 환영한 곳은 역시 출판···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고영의 문헌 속 ‘밥상’]이 계절의 선물</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312131005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312131005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전어는 1990년대 말을 지나면서 서남 해안을 넘어 전국적으로 인기를 얻은 물고기다. 서남 해안의 전어는 한때 거저 나눠 먹을 만큼 흔했다. 그러다 2000년대 들어 전국구의 귀하신 몸이 됐다. ‘집 나간 며느리’ 하는 허튼소리를 낀 먹방의 영향이 컸다. 그 전어가 올해 수도권에선 품귀란다. 이유야 복잡할 테고, 어업과 유통에 어두운 책상물림은 답답할 뿐이···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사유와 성찰]여백을 창조하는 사람들</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312131015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312131015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사사건건 피새를 부리는 이들이 있다. 그들은 성격 탓이려니 하고 그저 웃어 넘겨주기 힘들 만큼 조급하고 날카로워 주변을 불편하게 만든다. 그들은 말과 표정으로 불화를 솟쳐 올린다. 이런 이들을 일러 성경은 ‘자기들의 수치를 거품처럼 뿜어 올리는 거친 바다 물결’이라고 말한다. 이들 속에 오래 머물다 보면 우리도 모르는 사이에 마음이 무거워진다. 즐거운 일이···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김해자의 작은 이야기]물의 말, 공기의 말</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312131025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312131025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:31:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        바닷물은 차고 볕은 한없이 따가운 칠월 초순 첫 멍게 작업이었다
        휘이휘이 숨 트며 방파제 돌아 나오던 춘자 형님이 그만 정신을 놓았다
        후불 형님과 돌돌이 형님이 둥둥 뜬 몸 끌고 와
        물옷 물고 찢으며 고래고래 소리를 질렀다
        
        119, 119, 사람 간다. 119 전화해라
        
        순식간에 모여든 해녀들이 둥그렇게 에워싸고는 발을 동동 굴렀다
        ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이갑수의 일생의 일상]문 앞에서 만난 ‘동학’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312133005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312133005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>파주출판단지의 이웃인 교하는 交河다. 사귈 교, 물 하. 두 개의 물이 서로 교차하는 곳이다. 문명이 발생하기에 좋은 장소이겠다. 가끔 교하도서관에 간다. 주차장에 차를 대고 문을 통과한다. 예전 문은 여닫이가 많았지만 요즘은 미닫이가 대세다. 이런 문은 밀어야 하는가, 당겨야 하는가. 나의 경우 대부분 먼저 밀어본다. 가지는 것에 익숙한, 무엇이든···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[녹색세상]꽃은 경계에서 핀다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312133015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312133015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스푸마토(sfumato). ‘연기처럼 사라진, 퍼지면서 희미해진’이라는 뜻의 이탈리아어에서 나온 미술 용어다. 회화에서 색과 색 사이 경계선 구분을 명확하게 하지 않고 부드럽게 처리하는 기술적 방법이다. 레오나르도 다빈치가 처음 사용했고, 이 방법을 쓴 대표작이 ‘모나리자’라고 한다. 다빈치는 인간의 표정을 좌우하는 눈꼬리와 입꼬리 등을 스푸마토 기법으로 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에디터의 창]강시정권인가, 각시정권인가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312133025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312133025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:33:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정권은 사실상 정치적 사망선고를 받았다. 악재는 악재로 덮는다는 말이 나올 정도로 국정난맥은 극에 달했다. 3류 정치 브로커라는 명태균씨는 대통령 부부의 치부를 연일 들춘다. 권위 잃은 대통령의 메시지는 헛웃음을 낳는다. 대통령이 그나마 성과로 내세웠던 체코 원자력발전소 건설사업 계약은 절차가 보류됐다. 급기야 대통령의 공천개입 정황을 뒷받침하는 통···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상 읽기]무기여 농촌으로 오라</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312134005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312134005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>텔레비전에 소식이 들려오면 눈과 귀가 저절로 쏠리는 고장이 있다. 경북 상주시, 그중에서도 외서면이다. 외서면 봉강마을은 농활을 갔던 곳으로 혈연과 학연 아닌 아름다운 ‘지연’으로 남았다. 상주에서도 골짜기라 할 수 있는 외서, 내서, 은척, 화서면 일대는 황금 들판에 붉은 감나무가 어우러져 흡사 이발소 그림 같은 풍경을 지녔다. 하지만 요즘 이 마을들은 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]헌정위기의 불편한 진실</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312134015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202410312134015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국형 민주공화제가 시나브로 국정공백 사태까지 초래할 정도로 퇴행하고 있다. 헌재, 인권위, 방통위 등 인권보장과 민주주의 수호를 위한 주요 국가기관이 기능정지 혹은 축소의 늪에 빠지고 있다. 법원마저 형사사건의 외피를 쓴 정치적 사건들 때문에 ‘정치의 사법화’와 ‘사법의 정치화’가 악순환의 소용돌이를 맞고 있다. 87년 민주화 40주년을 목전에 두고 한국···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고전 속 정치이야기] 소흥오녀(紹興五女)-12</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195083</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195083</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:48:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서상욱 역사 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3195083_3240792_4553.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        당완은 자기도 모르게 붓을 들고 육유가 적은 시 곁에 시를 적어 화답했다. 당완은 사랑을 가장 중시하던 여자였다. 육유와의 사랑은 그녀에게 영육이 함께 하는 완벽한 결합이었지만 세상의 비바람이 둘을 갈라놓았다. 남편 조사정의 배려와 사랑이 위로가 되기는 했지만, 이미 증경창해난위수(曾經滄海難爲水)였다. 육유라는 넓고 푸른 바다를 본 후의 조사정은 더 이상 물이라고 할 수 없었다. 뼛속 깊이 새긴 육유와의 사랑은 여전히 그녀의 가슴 깊은 곳에 남아 있었다.
        
        육유의 시를 본 후 당완은 다시 평정심을 찾을 수 없었다. 지난 추억은 물처럼 흘러가고, 세상사는 아무리 원망해도 소용이 없다. 뜨거운 감정은 그녀의 심신을 병들게 했다. 가을바람이 불 무렵 당완은 떨어지는 낙엽처럼 세상을 떠났다. 차두봉만 담벼락에 마지막 잎새처럼 남았다. 육유가 먼저 써놓은 천고의 절창 차두봉이다.
        
        홍소수(紅酥手), 황등주(黃滕酒), 만성춘색궁장류(滿城春色宮墻柳).
        동풍오(東風惡), 환정박(歡情薄), 일회수서(一懷愁緖), 기년이색(幾年離索).
        착(錯), 착(錯), 착(錯)!
        춘여구(春如舊), 인공수(人空瘦), 누흔홍읍교초투(淚痕紅浥鮫綃透).
        도화락(桃花落), 한지각(閒池閣), 산맹수재(山盟雖在), 금서난탁(錦書難托).
        막(莫), 막(莫), 막(莫)!
        
        연분홍 보드라운 손, 황등주 한 잔,
        성안엔 봄빛 가득하고 담장에 늘어진 버들.
        동풍은 야속하고, 반가운 정은 짧기만 하구나.
        한 번 품은 수심, 몇 년이나 찾아 헤매었나?
        아니야, 아니야, 아니야!
        봄은 지난날과 같은데, 사람은 공연히 시들어가네.
        복사꽃 떨어지는 한지각, 태산처럼 굳은 맹세 비단에 적지도 못했으니,
        어쩌나, 어쩌나, 어쩌나!
        
        다음은 당완이 화답한 차두봉이다.
        
        세정박(世情薄), 인정오(人情惡), 우송황혼화이락(雨送黃昏花易落).
        효풍간(曉風幹), 누흔잔(淚痕殘), 욕전심사(欲箋心事), 독어사란(獨語斜欄).
        난(難), 난(難), 난(難)!
        인성각(人成各), 금비작(今非昨), 병혼상사추천색(病魂常似鞦千索).
        각성한(角聲寒), 야뇨산(夜鬧珊), 파인심문(怕人尋問), 인루장환(咽淚裝歡).
        만(瞞), 만(瞞), 만(瞞).
        
        세상인심 각박하지만, 당신은 더 미웠어요.
        황혼 무렵 내리는 비에 꽃은 더욱 쉽게 떨어지겠지요.
        새벽바람에 비가 멈추니 눈물자국만 남았네요.
        사람은 각자 살아가니 오늘은 어제가 아니지요.
        마음 적어 보내려다 난간에 기대어 혼잣말만 하네요.
        싫어, 싫어, 싫어요.
        뿔피리 소리 서글프니 밤새 뒤척이네요.
        누군가 물을까 걱정되어 눈물 삼키며 기쁜 척했어요.
        거짓말, 거짓말, 거짓말이랍니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시사칼럼] 삼성의 위기를 초래한 혁신을 회피한 이유</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195086</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195086</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:50:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이문성 전 명지전문대 겸임교수/법학박사
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.10.31.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3195086_3240795_4955.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.10.31.
        
        
        삼성의 위기를 둘러싸고 세간의 여러 평이 나오고 있다. 한국 경제를 상징한 기업이라는 점에서 한국 경제를 평가하고 미래를 예측할 수 있는 바로미터가 바로 삼성이기에 더욱 관심을 갖는 것으로 보인다.
        
        그런 삼성의 핵심기업인 삼성전자의 주가가 날개 없이 추락하고 있다. 이에 대해 반도체 기업을 20년간 분석한 유진투자증권 리서치 센터 이승우 센터장이 모 방송국에 출연해 삼성전자를 평가한 내용이 화제다.
        
        이 센터장의 설명에 따르면 2013년 기준으로 미국의 대표적 기업체인 &amp;lsquo;애플&amp;rsquo;의 전체 매출액을 100으로 가정해서 대비하면 삼성의 스마트폰 부문의 매출액이 73% 정도였다. 그러나 2024년에는 22%에 그친다고 한다.
        
        삼성전자의 반도체 부분에서 비메모리 사업부라고 있는데 세계 1등이라는 대만의 TSMC와 비교해 2011년도에 TSMC 전체 매출액을 100으로 가정해 비교하면 삼성의 비메모리 반도체 매출액이 88%였지만 이 역시도 올해 22%에 머물렀다고 한다.
        
        이승우 센터장의 견해에 따르면 삼성전자가 차세대 비메모리 반도체인 HBM 개발을 일찍 시작했다가 2019년 중단했던 것이 가장 큰 실책이라고 한다.
        
        그러한 실책이 있었던 배경에는 첫째 경영진의 전략 실패, 둘째 경직된 조직 구조, 셋째 나태한 조직 문화라고 꼬집었다.
        
        이승우 센터장은 삼성이 혁신에 실패했지만 이를 극복하기 위한 대대적인 경영문화 재편에 나선다면 삼성이 그간 쌓은 신뢰를 바탕으로 재기가 가능하다고 봤다.
        
        그렇다면 왜 삼성은 혁신을 회피했을까. 사실 경영학적 측면에서 보면 혁신은 위험과 직결된다. 더욱이 반도체 산업은 대규모 장치산업이다. 삼성이 최근 10년간 파운드리 반도체 공장 설치를 위해 투자한 금액만도 99조원이었다. 그러나 파운드리 반도체 공장의 수익은 메모리 반도체 공장과 비교해 10%도 되지 못한다는 것이 경제계의 평이다.
        
        새로운 분야에 뛰어들기 위해서는 천문학적인 투자금액이 필요하며 그 성공 여부를 장담할 수 없다. 그렇다면 기존에 성공을 입증한 분야에 몰입해 투자하는 편이 더 안전하고 확실한 투자일 수 있다. 그러한 이유로 혁신을 회피하게 된다.
        
        혁신을 회피하게 된 또 다른 이유는 기존의 성공 매뉴얼을 포기해야 한다는 점에 있다. 기존 업체가 나름 성공하면서 성장해 왔다면 그 과정에서 성공을 확인하고 유지하기 위한 일정한 매뉴얼을 만들어 조직 구성원이 습득하게 된다.
        
        그러한 매뉴얼은 명시적인 방식으로 형성된 경우도 있고, 암묵적인 방법으로 조직구성원이 공유한 사례로 있다.
        
        흔히 백년 맛집을 운영한 식당 주인이 &amp;lsquo;며느리에게도 안 가르쳐준다&amp;rsquo;는 조리비법이 대개 암묵적 기술이다. 오랜 기간 손발을 같이 하면서 일을 해봐야 암묵적 기술을 전수할 수 있기 때문이다.
        
        그런데 혁신은 성공을 입증한 기존의 매뉴얼을 파괴한다. 새로운 환경을 도입하고 낯선 생산공정을 들여오게 하기 때문이다. 기존 매뉴얼이 낡아서 폐기처분해야 한다고 하지만, 삼성처럼 세계 1등 기업을 맛보게 한 기존 매뉴얼을 쉽게 포기하기는 어렵다.
        
        또한 혁신은 기존의 관계망을 훼손할 수 있다. 현재의 생산과정에서 형성된 하도급업체나 협력업체와의 긴밀한 관계망을 대폭 손질해 다시 설계해 관계망을 짜야 한다.
        
        기존 관계망 구축과 유지를 위해 들인 비용과 수고를 생각하면 혁신이라는 이름으로 폐기처분하기에는 너무나 손실이 크다.
        
        마지막으로 혁신은 퇴출을 동반한다. 기존 생산공정에 노하우를 가진 집단의 구성원 대부분은 새로운 공정을 학습하거나 퇴출당해야 한다.
        
        그리고 새로운 공정에 특화된 신규 인력으로 그 공간을 채워나가게 된다. 삼성처럼 거대한 조직이 새로운 신진 세력에게 자리를 비워줄 만큼 호락호락하지는 않을 것이다.
        
        혁신에 저항할 명분은 얼마든지 있다. 너무 큰 리스크, 기존의 성공 매뉴얼에 대한 집착, 조직 구성원의 집단적 저항 등 여러 가지로 나타날 수 있다.
        
        그러나 삼성처럼 세계적인 기업은 세계 자본시장의 흐름에서 벗어날 수 없다. 내수시장만을 목적으로 한 내수용 기업이 아니기 때문이다.&amp;nbsp;
        
        반도체 시장이 비메모리 중심으로 전개되고 있고 엔비디아나 AMD와 같은 팹리스 기업과 유기적 관계를 맺으며 그 수요에 부응할 수 있어야 한다.
        
        그러나 팹리스 기업의 기대치를 만족시킬 수 있는 적합한 기술력이나 충분한 생산력을 갖지 못하고 비메모리 분야에서 경쟁력이 떨어진다면 세계 자본시장에서 인정받기는 어렵다.
        
        특히 혁신을 초래한 최근의 변화는 일정한 시기나 기간에 오지 않는다. 그 변동폭도 예측하기 힘들어 상상을 초월한 진폭을 가져와 기존 시장 자체를 뒤엎을 수 있다.
        
        스마트폰의 예만 봐도 스마트폰에 설치된 앱과 관련된 전자기기는 모두 사라지거나 필요성이 대폭 줄어들었다. 카메라와 번역기, 라디오, TV 심지어 노트북도 스마트폰에 대체되고 있는 형국이다.&amp;nbsp;
        
        시장의 변화는 부지불식간에 진행될 수 있다. 차라리 급류타기처럼 매 한순간 긴장을 놓기 어려운 형국이 지금의 변화를 제대로 설명했다고 할 수 있다.&amp;nbsp;
        
        조직이 변화와 혁신을 수용할 수 있는 방법으로 교육이나 지원, 협상 등의 방법이 있다. 고(故) 이건희 회장은 삼성애니콜 화형식을 집행해 &amp;lsquo;충격과 강압&amp;rsquo;의 방법을 사용하기도 했다.&amp;nbsp;
        
        삼성의 위기를 한국경제의 위기로 연결 짓는 것은 과도하다. 그러나 삼성이 어떻게 위기를 극복하느냐는 한국경제에 대한 평가로 직결될 수 있다는 점에서 긴장감을 가질 수밖에 없다. 클린턴 미국 전 대통령이 말한 바대로 문제는 &amp;lsquo;경제&amp;rsquo;이기 때문이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 11월 1일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195087</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195087</guid>
      <pubDate>2024-10-31T21:53:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1872
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.10.31.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3195087_3240797_5237.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.10.31.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[HBR 인사이트]‘윤리적 번아웃’, 초기신호 포착해야 대형사고 막는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130338877/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130338877/2</guid>
      <pubDate>2024-10-31T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/31/130337312.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;공격적인 재무 목표, 까다로운 성과 평가, 영리한 경쟁자 등 직장에서 스트레스는 개인의 행복을 해칠 뿐만 아니라 윤리적 행동에 대한 의지가 약해지게 할 수 있다. 윤리적 피로로 알려진 이런 현상은 복잡한 결정에 직면했을 때 올바른 길을 택하고 청렴을 유지하는 것을 어렵게 만든다. 스트레스가 사람들의 윤리적 나침반을 불안정하게 하면 도덕적 해이의 위험성이 높아진다. 직원들이 윤리를 고려하지 않고 목표와 마감일을 달성하는 데만 집중할 때, 즉 비용이 적게 드는 지름길에 비해 옳은 일을 하는 것을 부담스럽게 느낄 때 ‘윤리적 번아웃’이라고 부르는 증상이 나타난다. 이를 방지하려면 윤리적 번아웃의 초기 징후를 발견하고 그 원인을 조기에 근절해야 한다. 직원들이 윤리적 번아웃으로 향할 때 더 늦기 전에 개입하려면 다음 네 가지에 주의해야 한다. 첫째, 직원들이 더 많이 팔아야 산다는 압박감에 시달리게 해서는 안 된다. 일반적으로 기업들은 도전적인 목표를 설정하지만 너무 어려운 목표는 비윤리적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“테니스 인생 43년… 아흔한 살에 사이클도 탑니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130338886/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130338886/2</guid>
      <pubDate>2024-10-31T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/31/130339524.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;홍기훈 춘당(春堂)장학회 이사장(91)은 경기 김포군 공무원 시절인 1981년 테니스를 치기 시작했다. 당시 임석봉 군수(85)가 테니스 동호회를 만들며 과장들에게 라켓 등 테니스용품을 사준 게 계기가 됐다. ‘새벽형’이었던 홍 이사장은 매일 새벽 테니스를 친 뒤 출근했다. 평생 테니스로 건강을 관리했고, 지난달 23일엔 김포테니스아레나에서 제2회 춘당배 시니어 테니스 대회를 개최했다. 이젠 “노인이 건강해야 대한민국이 행복하다”며 시니어 건강까지 관심을 가지고 있다. “당시 직책상 제가 막내였어요. 군청 내에 테니스코트가 있었는데 오전 4시에 나가서 땅을 고르고 라인을 그렸죠. 테니스가 좁은 공간에서 운동량이 많은 스포츠였어요. 참 효율적인 운동이었죠. 점심시간을 활용해 칠 수도 있었고요. 10년간은 거의 매일 쳤습니다.”테니스가 주는 묘미가 그를 끌어당겼다. 스트로크에 발리, 스매싱 등 기술을 배우는 재미가 쏠쏠했고, 상대 및 파트너와 함께하는 즐거움도 컸다. 짧은 시간에 운동량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크가 만난 사람]“美서 삼국사기 읽으며 자라… 호랑이 같은 독립투쟁 그렸다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130338991/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130338991/2</guid>
      <pubDate>2024-10-31T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/31/130339530.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《“하늘은 하얗고 땅은 검었다”는 문장으로 시작되는 그의 데뷔작은 여러 면에서 한국 독자들을 놀라게 했다. 깊은 설산 여명의 순간을 수묵화처럼 그린 첫 문장을 600페이지 넘는 묵직한 서사로 밀고 나가면서 한반도의 근대사를 되살린 이가 30대 중반의 젊은 재미 작가였기 때문이다. 그는 아홉 살 때 미국 오리건주 포틀랜드로 이주했다. ‘작은 땅의 야수들(원제 Beast of a Little Land)’은 2021년 미국 출간 후 신인의 데뷔작으론 이례적으로 뉴욕타임스 등 40여 개 매체 추천도서에 올랐고, 미국 데이턴문학평화상 최종후보에 오르며 화제가 됐다. 올해 러시아 최고 권위 문학상인 톨스토이문학상을 받으며 가장 주목받는 차세대 한인 작가 중 한 명이 됐다. 소설가 김주혜(37)의 이야기다.》미국에서 줄곧 성장해 아이비리그 명문 프린스턴대를 졸업했고 뉴욕의 출판사에서 일하다 영어로 소설을 쓰는 작가가 됐지만, 그는 영어 이름을 따로 쓰지 않는다. 이민 이후로도 한국인으로의 정체성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/신수정]3초 위기 앞 한국… 자녀의 ‘더 나은 삶’ 확신 줘야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339005/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339005/2</guid>
      <pubDate>2024-10-31T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/31/130339542.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“돌잔치에서 아이가 걷는지부터 시작해서 학교와 직장까지 계속 비교하잖아요. 그 무한경쟁에 부모로서 참전할 자신이 없어요.” “내 아이가 나보다 더 풍요로운 삶을 살 수 있다는 희망이 안 생겨 출산하지 않기로 했어요.” 보건복지부와 저출산고령사회위원회가 마련한 간담회에서 결혼은 했지만 아이를 낳지 않겠다고 결정한 청년 세대 부부들이 한 말이다. 이들의 이야기를 들어보면 100조 원이 넘는 돈을 쏟아부었는데도 출산율이 높아지지 않는 이유를 짐작해 볼 수 있다. 무한경쟁 사회의 피로감, 지금보다 나은 세상에 대한 비관적 전망은 단순히 돈을 많이 푼다고 해결할 수 있는 문제가 아니다. 보다 근본적인 사회구조 개혁을 필요로 하는 어려운 과제들이다. 이상림 한국보건사회연구원 연구위원은 “청년들이 비혼주의자 및 딩크족이 되는 것은 외환위기 이후 우리나라에 팽배한 ‘경쟁’과 ‘가족의 효용 상실’ 등 사회 분위기의 영향이 크다”며 “정책적 지원과 함께 가족의 필요성을 느낄 수 있도록 시민사회의 인구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김형석 칼럼]누구를 위한 남-북 ‘두 나라’인가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339003/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339003/2</guid>
      <pubDate>2024-10-31T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/31/130339546.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해방 후에 김구는 남북 통합 정부를 수립하자는 뜻을 안고 북으로 가 김일성과 정치적 협상을 시도해 보았다. 방북하지 않았던 편이 더 좋았을 뻔하였다. 세계 역사와 국내 상황을 너무 가벼이 보았거나 정치적 식견 부족 때문이었다. 정치적 판단은 역사적 상황의 필수성이 뒤따르기 때문이다. 태풍이 불어치고 있는데 목선을 이끌고 바다로 나서는 우를 범해서는 안 된다. 김구의 애국 애족심은 누구도 뒤따를 수 없을 정도였다. 그러나 시대적 상황성을 가볍게 보았던 것이다. 김대중 대통령이 북한을 방문해 김정일을 만났다. 그 당시의 상황으로 보아 용기 있는 결단이었기 때문에, 노벨 평화상까지 받았다. 김 대통령 임기 말까지 김정일은 대한민국을 답방하지 않았다. 김 대통령은 아쉬운 마음을 가졌던 것 같다. 김 대통령은 남북 간의 경제성장 격차가 심하므로 통일까지는 15년 정도의 세월이 걸릴 것으로 예측했다. 그 후부터 한국은 국민이 모르는 경제원조까지 계속했다. 우리 국민의 방북도 활발했고, 더 큰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/우경임]“사무실로 출근해라, 아니면 해고”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339000/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339000/2</guid>
      <pubDate>2024-10-31T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/31/130339551.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;커피 전문점 스타벅스가 내년 1월부터 주 3일은 반드시 사무실로 출근해야 하고 이를 준수하지 않으면 해고할 수 있다고 미국 본사 직원에게 통보했다. 올해 1월부터 사무실 출근과 재택근무를 혼합한 ‘하이브리드형’ 근무제를 운용했지만, 정착이 더디자 해고까지 언급하는 강수를 둔 것이다. 실적이 뚝뚝 떨어진 스타벅스의 구원투수로 등판한 브라이언 니콜 최고경영자(CEO)가 사무실 출근을 주도하고 있다. ▷코로나19 팬데믹이 끝난 이후 사무실 근무로 회귀하는 미국 기업들이 늘고 있다. 2020년 재택근무를 앞장서 도입한 구글은 최소 주 3일 사무실 출근을 권고하고 이를 인사고과에 반영한다. 메타 역시 주 3일 사무실 출근을 하지 않으면 해고가 가능하다. 아예 대면 근무로 전환한 기업도 있다. 아마존은 내년부터 사무직 직원은 주 5일 출근해야 한다. JP모건은 임원에겐 주 5일 출근을 요구하고 있다. ▷기업들은 재택근무를 해보니 대면 근무의 장점이 분명하더라고 말한다. 재택근무로 일상적인 업무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/장택동]‘뒷북’ 특별감찰관 임명 놓고 헛심 쓰는 與</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339189/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339189/2</guid>
      <pubDate>2024-10-31T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/31/130339569.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;특별감찰관 후보를 추천할 것인지를 놓고 국민의힘이 거센 소용돌이에 빠져들었다. 직접적인 계기가 된 것은 지난달 21일 윤석열 대통령과 한동훈 대표 간의 면담이었다. 한 대표가 ‘김건희 여사 리스크’ 대응을 위해 특별감찰관을 임명해야 한다고 건의하자 윤 대통령은 ‘야당의 북한인권재단 이사 추천이 먼저’라고 밝힌 것으로 전해진다. 윤 대통령이 사실상 한 대표의 제안을 거부한 것으로 받아들여졌다.  회동 이틀 뒤 한 대표는 조건 없이 특별감찰관 후보 추천을 진행하겠다고 공개적으로 밝혔다. 이에 친윤(친윤석열)계로 분류되는 추경호 원내대표가 “원내 사안”이라고 맞서면서 친윤-친한(친한동훈)계 간에 본격적으로 전선이 형성됐다. 여당은 조만간 의원총회를 열어 논의할 방침인데 의견이 모이지 않으면 표결에 부칠지, 의총 내용을 공개할지 등을 놓고 양측이 연일 신경전을 벌이고 있다. 이미 ‘심리적 분당’ 상태라는 관측까지 나오는 상황이 됐다.후임자 임명은 법적 의무인데도 방치 사실 특별감찰관 임명은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]文-尹 정부서만 43번 개정… ‘청포자’ ‘편법’ 양산한 황당 청약제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339198/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339198/2</guid>
      <pubDate>2024-10-31T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/01/130339930.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;재작년 6월 2860만 명으로 정점이었던 청약통장 가입자 수가 2년 3개월 연속 감소해 올해 9월 말에 2679만 명으로 줄었다. 문재인·윤석열 정부 기간 중 43차례 개정돼 청약제도가 극도로 복잡해졌는데 주택 공급은 부족하고, 당첨 확률은 낮아지자 아파트 청약을 포기하는 이른바 ‘청포자’가 늘어난 것이다.  청약제도를 규정한 ‘주택공급에 관한 규칙’, ‘공공주택 특별법 시행규칙’은 지난 정부 5년간 27차례, 현 정부에선 2년 반 동안 16차례 개정됐다. 새 부동산 대책이 나올 때마다 내용이 바뀌었기 때문이다. 올해 5월 나온 국토교통부 청약제도 설명 자료의 ‘자주 나오는 질문’ 항목은 480개로 불어났다. 돈 받고 상담해주는 청약전문 컨설팅업체까지 성업 중이라고 한다. 난해하고 허점이 많은 제도 때문에 청약 지원자들의 비정상적, 편법적 행태도 양산되고 있다. 동아일보 취재에 따르면 경기 하남시에 사는 결혼 7년 차 이모 씨는 3형제를 낳고도 혼인신고를 하지 않고 있다. 결혼 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]러 ‘核 훈련’ 후 北 ‘초거대 ICBM 발사’… 美 대선 겨냥한 ‘판 키우기’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339199/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339199/2</guid>
      <pubDate>2024-10-31T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/01/130339897.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한이 31일 대륙간탄도미사일(ICBM)을 발사했다. ICBM 발사는 작년 12월 이후 처음이다. 고각(高角)으로 발사된 미사일은 7000km 넘게 솟아 86분간 날아 동해에 떨어졌다. 역대 최대 고도, 최장 시간 비행이다. 정상 각도(30∼45도)로 쐈다면 사거리가 1만6000km에 달할 것으로 분석됐다. 우리 군은 “기존 ‘괴물 ICBM’의 11축 이동식발사차량(TEL)보다 긴 12축 신형 TEL에서 쐈을 수 있다”며 고중량 탄두나 다탄두형 ‘초거대 ICBM’일 가능성을 시사했다. 북한의 ICBM 발사는 11·5 미국 대선을 닷새 앞두고 미 본토 전역을 직접 타격할 미사일 능력을 앞세워 존재감을 과시하려는 의도일 것이다. 북한은 올해 들어 김정은의 ‘적대적 두 국가’ 선언에 따른 대남 공세에 주력했고, 미사일 도발도 단거리 위주였다. 그러던 북한이 최근 러시아의 우크라이나 침략전쟁에 대규모 병력을 보내 세계를 놀라게 했고, 그간 자제하던 ICBM 도발까지 벌였다. 앞으로 정상 각</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“김영선 좀 해 줘라 그랬는데” 尹 육성 확인… 그 충격과 후폭풍</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339197/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241031/130339197/2</guid>
      <pubDate>2024-10-31T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/31/130339572.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당이 31일 긴급 기자회견을 열어 윤석열 대통령의 공천 개입 정황이 담긴 명태균 씨와의 통화 녹음 파일을 공개했다. 그동안 윤 대통령 부부가 정치 브로커 명 씨를 매개로 공천에 개입한 의혹이 있다는 녹음 파일은 공개된 적이 있지만 핵심 당사자의 목소리가 담긴 파일 공개는 처음이다. 특히 김건희 여사의 개입 의혹을 시사했던 기존 파일들과 달리 이날 통화 내용은 윤 대통령의 개입 정황을 보여주는 것이어서 충격이 크다. 민주당이 제보받았다며 이날 재생한 파일은 윤 대통령이 취임식 하루 전인 2022년 5월 9일 명 씨와 통화한 내용을 담고 있다. 윤 대통령이 “공관위에서 나한테 들고 왔길래… 그거는 김영선이를 좀 해줘라 그랬는데 말이 많네 당에서…”라고 하자 명 씨는 “평생 은혜 잊지 않겠다”고 답했다. 이 통화가 이뤄진 다음 날 김 전 의원은 연고가 없는 경남 창원의창 6·1보궐선거에서 공천을 신청한 다른 7명을 제치고 단수 공천을 받았다. 대통령의 공천 개입은 사실로 확인될</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조경란의얇은소설] 이게 다는 아닐 거야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241031514546</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241031514546</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/31/20241031521224.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  애니 프루 ‘진흙탕 인생’(‘브로크백 마운튼’에 수록, 전하림 옮김, 에프)
        
        와이오밍은 웅장하고도 척박한 대자연에 속해 있으며 황소 타기, 즉 로데오로 유명한 지역이다. 청년 다이아몬드 펠츠는 짧게 깎은 검은 머리에 왼쪽 뺨에는 별자리 모양의 점이 있고, 깨끗한 셔츠를 입는다면 꽤 괜찮아 보이는 외형인데도 162㎝인 키 때문에 평생 “꼬맹이, 난쟁이,
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리땅,우리생물] 석이는 버섯이 아니다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241031514549</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241031514549</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:04:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/31/20241031521236.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  깊은 산 속 사람의 손이 잘 닿지 않는 절벽이나 바위에 붙어있어 ‘절벽 위의 꽃’이라고 불리는 귀한 생물이 있다. 바로 사람들이 오랫동안 석이버섯으로 부르고 있는 ‘석이’다. 이름 때문에 이들을 버섯으로 착각할 수 있지만 석이는 버섯이 아닌 지의류이다.
        
        버섯 같은 균류와 조류(또는 남조류)가 공생하면서 만들어진 것이 지의류이다. 균류는 조류(또는 남조
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김미월의쉼표] 엄마 껴안기 대회</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241031514548</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241031514548</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:04:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/31/20241031521241.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  딸아이와 걷다가 우연히 아이 친구를 만났다. 웬 트로피를 들고 있기에 뭔가 했더니 엊그제 피아노 콩쿠르에서 대상을 받았단다. 그 트로피를 방금 피아노 학원에서 찾아오는 길이라는 것이었다. 대상이라면 말 그대로 전체 1등인데 그걸 저학년이 받았다니 대단하다 싶어 나는 한참을 칭찬해주었다.
        
        그 친구와 헤어져 다시 걷는데 딸아이가 다른 친구들 이야기를 꺼냈
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계와우리] 北의 우크라戰 참전, 방관할 수 없다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241031517030</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241031517030</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:05:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/31/20241031521263.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  북한이 파병했다. 북한 최초의 대규모 해외파병이다. 정보기관들에 따르면 12월까지 무려 1만2000여명, 4개 여단 규모가 파병된다. 전장은 러시아가 불법 침략한 우크라이나이다. 미국도 북대서양조약기구(NATO·나토)도 세계대전으로 확전될까 걱정하며 우크라이나에 정보와 무기를 제공하는 데 그쳤지만, 북한은 주저 없이 참전했다. 명분과 대의를 내던지고 러시아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자가만난세상] 美 애틀랜타 교포가 기 펴는 이유</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241031514555</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241031514555</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:05:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/31/20241031521213.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “한국인에 대한 인식이 확 달라졌어요. 격세지감을 실감하고 있습니다.”
        
        최근 미국 조지아주 애틀랜타 출장에서 만난 교포들은 한국과 한국인에 대한 위상이 몰라 보게 높아졌다고 말했다. 애틀랜타는 미국 동남부에 있는 조지아주의 주도로 인천공항에서는 가장 먼 직항 노선이 개설된 곳이다. 인천공항에서 하츠필드 잭슨 애틀랜타공항까지는 14시간 정도 소요된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 의협 회장 탄핵 위기</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241031516534</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241031516534</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/31/20241031521267.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  임현택 대한의사협회(의협) 회장은 막말·독설로 악명이 자자하다. 그간 의협 전 회장들이 막말로 물의를 빚긴 했지만 임 회장은 유독 심하다. 최근 “내년 의대 1학년이 7500명으로 늘어도 교육이 가능하다”고 한 대통령실 사회수석비서관의 발언에 대해 “정신분열증 환자의 ×소리”라고 비난해 조현병 환자들과 의료계의 반발을 샀다. 보건복지부 장차관을 향해 “이자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정신질환으로부터 가정의 보호, 국가의 중차대한 책무다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241031517038</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241031517038</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:06:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/31/20241031519706.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난해 중증 정신질환 진단 또는 치료를 받은 국민이 63만6532명에 이른 것으로 본지 취재 결과 드러났다. 인구 5132만여명의 1.2%로 거의 100명당 1명꼴이다. 문제는 정신질환으로 고통받는 사람이 이렇게 많은데도 정작 본인이 이를 알리고 치료를 자청하지 않으면 그냥 지나치기 쉽다는 점이다. 설령 가족이 눈치를 챘어도 정신질환자에 대한 사회적 낙인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 北 파병에 ICBM 도발까지, 7차 핵실험 조짐에 만반 대비를</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241031516536</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241031516536</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:06:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/31/20241031519754.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  북한이 어제 대륙간탄도미사일(ICBM)을 동해 상으로 쐈다. 평양 일대에서 고각발사돼 약 1000㎞ 날아가 일본 홋카이도 배타적 경제수역 밖에 떨어졌다. 비행시간이 86분으로 가장 길고 최고고도도 약 7000㎞ 이상으로 역대 최고다. ICBM 도발은 지난해 12월 화성 18형 발사 이후 10개월 만이다. 김정은 국무위원장은 “적에 대한 대응 의지를 알리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹 공천개입 의혹 통화 공개, 檢 철저히 수사해 진상 밝혀야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241031516537</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241031516537</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:07:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/31/20241031519731.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령이 2022년 5월 9일 김영선 전 의원의 보궐선거 공천에 개입한 의혹이 담긴 육성 녹음이 공개돼 파문이 일고 있다. 박찬대 더불어민주당 원내대표가 어제 기자회견을 열어 공개한 통화녹음에서 윤 대통령은 명태균씨에게 “공관위에서 나한테 들고 왔길래, 내가 ‘김영선이 경선 때도 열심히 뛰었으니까 그거는 김영선이 좀 해줘라’ 그랬다”고 했다. 이 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽 새 정치세력의 급부상과 세계정치 지형의 변동성</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211970</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211970</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:39:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 30여년 동안 유럽 전반에서 통상 “극우” 또는 “우파포퓰리즘” 등으로 지칭되고 있는 새로운 정치세력이 급부상하고 있다. 이 세력의 결집체인 정당들 중에서는 유럽 여러 나라에서 정권을 장악하는 사례가 많아지는 추세다.이 추세가 더 강화되는 과정에서 러시아, 중국, 북한 그리고 미국의 트럼프와 상통하게 되면 유럽지역을 넘어서 세계정치 지형은 심한 지각변동도 예상된다.그럼에도 유럽의 정치계, 학계, 언론계 등은 이 새로운 정치세력의 규합체인 대안정당에 대한 객관적인 체계적인 논의보다는 편파적인 매도가 주류를 이루고 있다. 기존 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한의 러시아 파병: 전략적 의도, 국제정치적 함의, 그리고 정책건의</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211971</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211971</guid>
      <pubDate>2024-11-01T01:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 현재 한반도는 남북 간의 우발적인 군사 충돌의 위험에 처해 있다. 한반도에는 두 개의 독립 국가, 대한민국(ROK)과 조선민주주의인민공화국(DPRK)이 존재하며, 1991년 9월 이후 유엔 회원국이라는 사실은 잘 알려져 있다. 2023년 말부터 김정은 국무위원장은 한반도에서 두 국가론을 주장해 왔으며, 이는 북한 헌법에 명시된 것으로 알려져 있다. 그러나 윤석열 정부는 북한의 두 국가론을 반민족적이고 반헌법적이라고 비난한다.더욱 우려스러운 점은 두 주권 국가의 내부 정치가 극</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] “정원과 서재가 있다면, 전부를 가진 겁니다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/01/ZKDSE37KUFGMHGDZNT4XPGAZ6Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/01/ZKDSE37KUFGMHGDZNT4XPGAZ6Y/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T01:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2025년도 에이블뉴스 칼럼니스트 공개 모집‧‧11월 18일까지</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215952</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215952</guid>
      <pubDate>2024-11-01T08:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2025년도 에이블뉴스 칼럼니스트 공개 모집장애인 곁을 든든하게 지켜주는 대안언론 에이블뉴스가 2025년 한 해 동안 고정으로 칼럼을 연재해 주실 수 있는 분들을 찾습니다.■모집 기간: 2024년 11월 1일(금요일)~11월 18일(월요일)■모집 분야-최신 장애인 이슈를 다룰 수 있는 분-장애인 운동 현장 이야기를 나눌 수 있는 분-자신의 자립생활 이야기를 나눌 수 있는 분-방송, 영화 등 미디어 비평을 하실 수 있는 분-해외 장애인 소식을 전할 수 있는 분-노동, 교육 칼럼을 쓰실 수 있는 분-법률 전문가로 장애인 관련 법, 공익</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문암칼럼] 비운의 군주 광해군(光海君) 생애 재조명(5)</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195151</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195151</guid>
      <pubDate>2024-11-01T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3195151_3240859_3029.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        박관우 역사작가/칼럼니스트
        
        허준(許浚)이 귀양 중임에도 불구하고 광해군(光海君)이 파격적인 조치를 취하여 편찬을 계속할 수 있게 배려한 동의보감(東醫寶鑑)이 어떠한 시대적 배경에 의하여 완성된 것인지 알아본다. 동의보감은 임진왜란(壬辰倭亂)으로 인한 굶주림과 전염병(傳染病)을 타개하기 위하여 편찬되었다고 볼 수 있다.
        
        구체적으로 전란(戰亂)이 종식될 무렵에 발생하는 질병(疾病)으로 인하여 의약 전반(醫藥全般)에 대한 수요(需要)는 높아졌지만 그에 따른 공급(供給)은 많이 부족했다는 것이다. 이러한 이유 때문에 백성들이 의약의 혜택을 보기란 쉽지 않았기 때문에 중국산 약재(中國産藥材) 대신에 조선산 약재(朝鮮産藥材)를 이용하여 의료비(醫療費)를 인하(引下)할 수 있었다.
        
        또한 동의보감을 편찬하는데 있어서 180여 종의 서적(書籍)들을 인용하였다는 것인데, 여기에는 대부분 의서(醫書)들이 포함되어 있지만 그 이외에 경서(經書), 사서(史書), 도가서적(道家書籍) 등이 포함되어 있는 것을 볼 때 당시 허준은 다양한 분야에 걸쳐 탁월한 식견을 가졌다는 것을 엿볼 수 있다.
        
        그래서 이러한 방대한 지식(知識)을 바탕으로 기존의 중국의 의서(醫書)를 대신할 수 있는 조선의 의서(醫書)를 편찬하였으니 이것이 바로 동양(東洋) 최고(最高)의 의서(醫書)로 추앙(推仰) 받은 동의보감인 것이다. 필자는 허준이 귀양 중임에도 불구하고 파격적인 지원을 하여 동의보감을 편찬하는데 있어서 광해군이 숨은 역할을 한 점을 긍정적으로 평가한다.
        
        여기서 서인 세력들이 인조반정(仁祖反正)을 일으킨 또 하나의 명분을 주었던 궁궐 공사(宮闕工事)와 관련된 부분을 언급한다. 그런데 이 부분을 말하기 위해서는 임진왜란으로 거슬러 올라가지 않을 수 없는데, 구체적으로 1592(선조 25)년 20만 명의 왜군(倭軍)이 조선을 침략하면서 큰 위기를 맞이하였으며, 선조는 도성(都城)을 비우고 비 내리는 새벽에 100명의 호종(扈從)을 받으면서 평양으로 피난하였다.
        
        결국 선조가 신하들의 호종(扈從)속에 도성을 떠나게 된 이후, 이에 격앙된 백성들에 의해 조선(朝鮮)의 정궁(正宮)인 경복궁(景福宮)을 비롯하여 창덕궁(昌德宮), 창경궁(昌慶宮)이 소실(燒失)되는 참사(慘事)가 발생하였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] &apos;고공농성 300일&apos; 옵티칼 여성노동자들 만나러 버스 탑시다!</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253852</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253852</guid>
      <pubDate>2024-11-01T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>9m 높이에서 하는 농성은 맨몸으로 더위와 추위, 비바람을 오롯이 견뎌야 하는, 살아있는 육체가 견뎌야 할 몫이 큰 싸움이다. 폭설이 내린 1월 8일 새벽, 여성노동자 박정혜, 소현숙 두 사람은 한국옵티칼하이테크 공장 옥상으로 올라갔다. 회사가 화재를 핑계로 공장을 청산하면서 사람까지 청산하려고 해서 이를 온몸으로 막으려고 올라갔다.소현숙 한국옵티칼하이테크지회 조직2부장은 “여기서 물러가면 진짜 더 갈 데가 없으니까 진짜 마지막이라는 심정으로 여기에 올라왔다”고 했다. 당시에는 공장철거를 하겠다며 수시로 용역들과 경찰들이 몰려오던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘바나나 공화국’ 정치</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/01/YZYJ4M2BXJHCXDFEMS43RHYC2E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/01/YZYJ4M2BXJHCXDFEMS43RHYC2E/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T11:13:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천시 인권보호관회의 와상장애인 이동권보장 권고 환영한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216008</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216008</guid>
      <pubDate>2024-11-01T13:42:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인천광역시 인권보호관회의가 와상장애인을 위한 이동권 보장책이 없는 것은 인권침해라며 인천시에 대책 마련을 권고했다.인천시 보호관회의는 “인천광역시장에게 와상장애인의 기본권 보장을 위하여” 1. 중증장애인의 실태조사를 실시하고 종합적인 대책을 마련할 것, 2. ‘교통약자의 이동편의 증진법 시행규칙’이 개정되어 침대형 휠체어에 대한 안전기준 마련 및 시행되기 전까지 사설 구급차 이송서비스를 지원할 것, 3. 와상장애인이 병원 진료시 구급차를 이용할 수 있도록 지원할 것, 4. 장애인의 건강권 및 의료접근성 보장을 위한 조례를 제정하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [378] 미루기의 심리</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/01/CAIQYR44BNFJVFPNX2TCL7HXWA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/01/CAIQYR44BNFJVFPNX2TCL7HXWA/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [260] 시인의 호반</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/01/2EGZLBPTPNHNRID3QLNAG3H2CA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/01/2EGZLBPTPNHNRID3QLNAG3H2CA/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 뉴욕의 극한직업, 北韓 외교관</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/11/01/63SWPEJS7NAQNEMXBFAKWIEKWM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/11/01/63SWPEJS7NAQNEMXBFAKWIEKWM/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 지금 尹 대통령 곁에 누가 남았나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/01/S7BARDEVQVG3NNYJMM7HAVKG7Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/01/S7BARDEVQVG3NNYJMM7HAVKG7Q/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정훈 칼럼] 박정희의 ‘베트남 파병’, 김정은의 ‘러시아 용병’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/02/6OYFDO6WLJCI3AAZ43PPOBBQ4M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/02/6OYFDO6WLJCI3AAZ43PPOBBQ4M/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대북 전단 필요하지만, 내부 분열 피하는 방식이어야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/02/GAHOIOEJSVBVLLHXO6HTPXJYY4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/02/GAHOIOEJSVBVLLHXO6HTPXJYY4/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 북한軍 누비는데 “남의 전쟁”이라니… 李대표의 안일한 안보관</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/02/OLJQVZKHPNHBPEWITE746QMOOE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/02/OLJQVZKHPNHBPEWITE746QMOOE/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 마침내 10%대까지, 국민 지지 없는 권력은 아무 일도 못 한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/02/D7S7NCQWHFHN5N34ZNZKXIHKPE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/02/D7S7NCQWHFHN5N34ZNZKXIHKPE/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 이천시, 왜 작은 대한민국인가?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195300</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195300</guid>
      <pubDate>2024-11-01T15:20:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;김경희 이천시 민선8기 시장. (제공: 이천시) ⓒ천지일보 2024.11.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3195300_3241043_146.jpg&quot; /&gt;
        김경희 이천시 민선8기 시장. (제공: 이천시) ⓒ천지일보 2024.11.01.
        
        
        
        이천시는 한국의 첨단농업과 첨단 산업, 스마트 방위산업과 전통문화 유산을 통섭하며 &amp;lsquo;작은 대한민국&amp;rsquo;의 모델로 자리매김하고 있다.&amp;nbsp;
        
        전체 면적의 71% 이상인 농경지와 임야 등 비옥한 토지에서는 쌀, 도자기, 복숭아 등 대한민국 명품 농특산물을 생산하고, 이제는 반도체 중심도시로 새롭게 인식되며, 전통과 첨단이 융합된 스마트시티로 전진 중이다.&amp;nbsp;
        
        모든 분야의 경계가 사라진 디지털 시대를 맞아 작은 대한민국 이천시는 다양한 도시 문제의 해결을 위해 고민했고, 이를 위해 현실과 똑같은 가상현실 세계를 디지털 트윈 기술로 도입하였다.
        
        도시의 어려운 문제들을 디지털로 해결하고자 다른 도시들과 적극적으로 교류하고, 전통과 첨단 산업을 융합해 최고의 시너지를 창출하는 스마트 시티의 선진행정 모델을 개발해 해외의 도&amp;middot;농 복합도시에 해당 모델을 수출하는 것이 우리의 목표다.
        
        이러한 비전과 방향성을 명확히 하기 위해 이천시는 지난해 11월 조직개편을 단행하고 첨단미래도시추진단을 만들었다. 그리고 지금, 디지털 트윈 시스템 도입과 국가적 역점사업인 드론, 모빌리티, 도심항공교통(UAM) 등 스마트 도시를 만들기 위해 최선을 다하고 있다.
        
        이천시는 디지털 트윈 구축을 통해 지리적 현황과 사회기반시설 데이터, 인구 정보 등을 실시간 갱신하고, 이를 통해 도시의 난개발 문제와 교통 문제, 환경문제 등 각종 사회문제를 사전 예방하며, 정책사업의 경제성과 적시성을 판단해 최적의 행정 결정을 내리게 될 것이다.
        
        다시 말해, 이천시는 디지털 트윈에 의한 선진행정을 펼치며, 도시 개발과 환경 관리, 군사, 첨단 산업의 데이터를 융합해 대한민국 스마트 도시의 표준으로 다른 도시들의 모델이 될 것이다.&amp;nbsp;
        
        이천시는 현재 첨단 산업을 적극 육성하고 글로벌 이천이 되기 위해 노력 중이다. 군부대 연계를 통한 방산기업 유치와 드론과 방산 사업을 통한 고용 창출을 목전에 두고, 첨단융합도시의 미래인재를 적극 육성할 과학고 유치에도 전력 중이다.&amp;nbsp;
        
        대한민국을 대표하는 아름다운 첨단도시 이천, 작은 대한민국이 구현되는 스마트 도시 이천, 이천시는 미래 우리 인재들이 가장 살기 좋은 도시가 될 것이다
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 민주, 李 대표 선고 앞두고 대규모 집회. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/02/4RYTTTYAFJFJXOHZPB5IUSMPEU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/02/4RYTTTYAFJFJXOHZPB5IUSMPEU/</guid>
      <pubDate>2024-11-01T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열의 호전성과 퇴진, 그리고 탈미·반전·중립을 통한 평화</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211983</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211983</guid>
      <pubDate>2024-11-01T17:02:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 (원광대 평화학 명예교수 / 한국중립화 추진시민연대 공동대표) 요즘 윤석열 일당이 안으로는 공안을 빌미로 통일·평화 운동가들 압수·수색·체포를 일삼고, 밖으로는 러시아와 북한의 군사협력을 핑계로 전쟁에 미쳐 날뛰는군요. 윤석열-김건희의 비리와 범죄, 위선과 무능, 독선과 횡포 등으로 맞게 될 탄핵을 피해보려는 발악일 텐데, 나라를 분탕질하며 전쟁으로 몰고 가는 그를 어서 끌어내려야겠습니다.우크라이나 젤렌스키와 윤석열 일당의 말을 믿지 않지만, 북한이 러시아에 병력을 보냈다고 이토록 호들갑떨며 발작할 일인가요? 북한이 파병하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모두가 예술 자유롭게 창작하고, 즐길 수 있는 세상이 되길</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215917</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215917</guid>
      <pubDate>2024-11-01T17:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애청년드림팀 6대륙에 도전하다는 한국장애인재활협회에서 주최하고 신한금융그룹과 함께하는 국내 최초의 장애 청년 해외연수 프로그램이다. 이 프로그램은 지난 2005년부터 시작되어 지난 20여 년간 38개국으로 연수를 떠난 1,000여 명의 참여자들과 함께 성장해 왔다. 2024 장애청년드림팀 19기는 장애청년 주변에 있는 ‘포괄적 접근성’을 주제로 다양한 팀들이 공통된 목표를 위해 선발됐다.장애청년드림팀 19기 프롬베투배팀은 지난 8월 23일부터 30일까지 한국과 독일 장애예술인들의 삶을 들여다보고 한국 내에 필요한 지원방안을 탐색하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉬워보일 듯 하지만 사실은 어려운 ‘그림투표용지’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215991</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215991</guid>
      <pubDate>2024-11-01T17:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아마도 이 문제는 더 복잡해질 문제로 자리 잡을 것입니다. 바로 발달장애계 일부에서 제기된 ‘그림투표용지’ 문제입니다.한국피플퍼스트 등이 제기한 그림투표용지 제안 건은 같은 발달장애인으로서 원칙적인 부분에서는 찬성하지만, 사실 자세한 부분에서는 피플퍼스트와 방향이 다른 지점들이 있습니다. 그러한 그 ‘자세한 부분’을 짚어보겠습니다.먼저 한국인의 투표 스타일이 대체로 ‘줄투표’ 성향이 짙다는 점이 있습니다.‘줄투표’란, 가장 큰 선출 대상을 중심으로 다른 투표도 같은 정당에 연결되어 투표하는 일종의 ‘자동 계산식’에 가까운 투표 방식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애여부와 상관없이 다함께 즐긴 디퓨저 만들기체험과 뒤풀이-①</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215990</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=215990</guid>
      <pubDate>2024-11-01T17:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 9월 28일 다/함께/사/세 커뮤니티에서 디퓨저 공방에 방문했다. 공방에서 디퓨저를 만든 후 뒤풀이 시간으로 술자리도 가졌다. 나는 비장애인 친구 현균과 지난 4월 서울청년센터 금천을 통해 다/함께/사/세 커뮤니티를 만들었다. 다/함께/사/세는 장애인과 비장애인이 함께 하는 모임이다. 여러 가지 활동을 하면서 다양한 사람들이 함께 어울려 사는 세상을 위해 논의하고 실천한다. 현재 다/함께/사/세는 8회차 정규모임을 마친 뒤 후속모임을 진행 중이다.&quot;장애여부와 상관없이 다 함께 즐긴 디퓨저 만들기 체험과 뒤풀이&quot; 1부 시작에 앞</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 윤 대통령 지지율 10%대로 추락, 이래도 ‘돌 맞으며’ 갈 건가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411011810001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411011810001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-01T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령의 국정수행 지지율이 10%대로 추락했다. 한국갤럽이 지난달 29~31일 전국 만 18세 이상 1005명을 대상으로 조사해 1일 발표한 여론조사에서 윤 대통령이 직무 수행을 ‘잘하고 있다’는 응답은 19%로 역대 최저치를 기록했다. 부정평가는 72%에 달했다. 특히 윤 대통령 지지세가 강한 대구·경북(TK) 지역의 지지율이 18%로 일주일새 8···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 북 ‘완결판 ICBM’ 발사, 상황 관리 만전 기하고 미 대선 이후 변화 대비해야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411011810011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411011810011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-01T18:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 지난달 31일 신형 대륙간탄도미사일(ICBM)을 시험발사했다. 이번 미사일은 “최신형 대륙간탄도미사일 ‘화성포-19형’”이라고 북한이 1일 관영매체를 통해 밝혔다. 발사 당일 한·미 군당국이 관찰한 것처럼 이 미사일은 역대 최장 거리인 1만5000&amp;#13214; 이상 비행 능력을 보여줬다. 상대방의 감시·추적을 피하기 위해 고체 연료 추진제, 이동식···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한군 첫 교전서 1명 빼고 전원 사망설까지… 野, 이래도 참관단 파견 막을텐가 [논설실의 관점]</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241101508769</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241101508769</guid>
      <pubDate>2024-11-01T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/01/20241101509195.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  북한군이 러시아 서부 쿠르스크에서 첫 전투를 치르는 과정에 전멸했다는 주장이 나온 가운데 이를 뒷받침하는 북한군 추정 증언 영상이 등장했다. 지난달 31일 친우크라이나 텔레그램 채널 ‘엑사일노바’(ExileNova)는 “북한군의 쿠르스크 투입 결과”라는 설명과 함께 북한군 추정 장병이 증언하는 2분 7초 분량의 동영상을 공개했다. 해당 영상이 촬영된 장소와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내수 부진에 수출만 ‘나 홀로’ 호조, 경기 양극화 해소 시급하다 [논설실의 관점]</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241101509767</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241101509767</guid>
      <pubDate>2024-11-01T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/28/20241028507320.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난달 우리나라 수출이 13개월 연속 증가했다. 1일 산업통상자원부가 발표한 ‘10월 수출입 동향’에 따르면 수출은 1년 전보다 4.6% 증가한 575억2000만 달러(79조900억원)를 기록했다. 10월 기준 최대 실적을 달성하면서, 8월부터 3개월 연속 ‘역대 최대’ 행진을 이어갔다. 수입은 1.7% 늘어난 543억5000만 달러(74조7312억원)에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골방[나민애의 시가 깃든 삶]〈473〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345417/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345417/2</guid>
      <pubDate>2024-11-01T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/01/130345860.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;내가 자는 골방에는 볍씨도 있고고구마 들깨 고추 팥 콩 녹두 등이방구석에 어지러이 쌓여 있다어떤 것은 가마니에 독에 있는 것도 있고조롱박에 넣어서 매달아놓은 것도 있다저녁에 눈을 감고 누우면그들의 숨소리가 들리고그들의 말소리가 방안 가득 떠돌아다니고그들이 꿈꾸는 꿈의 빛깔들도 어른거리고 있다나는 그런 씨앗들의 거짓 없는 속삭임들이 좋아서꿈의 빛깔들이 너무 좋아서씨앗들이 있는 침침한 골방에서같이 잠도 자고 같이 꿈도 꾸고 하면서또 다른 만남의 기쁨을 기다리고 있지요.―박운식(1946∼ )11월의 첫 주에 따로 이름을 붙인다면 ‘씨앗’이라고 하고 싶다. 최선을 다한 식물들이 세상에 씨앗을 내놓기 시작하는데 그것은 이때 절정을 이룬다. 농부는 덩달아 바쁘다. 잘 여물게 도와주고 싶다. 잘 거두어주고 싶다. 그래서 씨앗의 노래를 준비했다. 농사를 직접 지으시는 농부 시인의 살아 있는 씨앗 이야기다. 배경은 골방. 나의 아이들은 골방을 글로 배웠고 나는 골방을 몸으로 배웠다. 창문 없는 작고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑도 골인[고양이 눈]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345434/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345434/2</guid>
      <pubDate>2024-11-01T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/01/130345863.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;꽃다발 공이 골인했군요. 사실 조형물이지만, 손을 뻗은 분의 간절한 마음도 상대방의 마음에 골인하길 기원해 봅니다. ―부산 금정구 온천천에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/강유현]어설픈 관치는 혼란만 양산… 실수요 고려한 정책 내놔야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345447/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345447/2</guid>
      <pubDate>2024-11-01T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/01/130345866.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“국토교통부 공무원들은 집을 사본 경험이 없나 봐요.” 지난달 서민용 정책 대출인 디딤돌 대출과 관련해 혼란이 일자 은행권 한 관계자는 이렇게 말했다. 정책 대출 한도가 줄었다가 며칠 만에 되돌려지고, 이후 수도권에선 또다시 줄어들 것으로 예상되는 이 혼란은 정부가 자초한 측면이 크다. 우선 실수요자에 대한 고려가 부족했다. 내 집 마련에 나서려는 사람들은 가용자금을 가늠하기 위해 대출부터 알아본다. 그런데 지난달 14일 갑자기 KB국민은행에서 디딤돌 대출 한도가 2억5000만 원에서 20% 넘게 줄었다. 집주인이 임차인에게 내어줄 최우선 변제금을 대출에서 제외하는 ‘방 공제’를 적용하면서 서울 기준 대출액이 5500만 원 줄어든 것이다. 5대 시중은행 가운데 나머지 4곳도 21일부터 적용하기로 했다. 이렇게 대출 한도가 확 줄어드는 변화가 사전 발표나 안내 없이 기습적으로 도입되는 건 이례적이다. 이후엔 오락가락 행보를 보였다. 대출 한도가 줄어든 사실이 알려지며 실수요자들이 반발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아시론/이성엽]흔들리는 리걸 테크, 혁신 싹 밟는 ‘제2 타다’ 안된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345440/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345440/2</guid>
      <pubDate>2024-11-01T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/01/130345900.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 24일 서울고등법원은 대한변호사협회(변협)와 서울지방변호사회가 법률 플랫폼 ‘로톡’을 이용한 변호사를 징계했다는 이유로 공정거래위원회로부터 받은 과징금 처분을 취소하는 판결을 내렸다. 로톡은 소비자들에게는 변호사 검색 서비스를 무료로 제공하고, 변호사들에게는 정액의 광고료를 지급받고 소비자들에게 우선 노출될 수 있는 기회를 제공하는 변호사 검색·광고 플랫폼이다. 변협은 로톡의 변호사 광고 서비스가 변호사법에 위반된다고 판단하여, 변호사들에게 로톡에서 탈퇴할 것을 요청하는 공문을 보냈으며, 이에 응하지 않는 변호사들에 대하여 과태료 부과, 견책 등의 징계 결정을 하였다. 이에 변호사들은 변협 등의 위 행위가 ‘변호사들의 사업 내용 또는 활동을 부당하게 제한하는 행위’이자 ‘법령에 따르지 않고 사업자단체에 가입한 변호사들에 대해 표시·광고를 제한하는 행위’에 해당한다는 이유로 공정위에 제소했고 공정위는 이들의 주장을 인용하여 변협 등에 시정명령과 10억 원의 과징금을 부과했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김재영]김도 연어도 육지에서 키우는 ‘씨팜’ 시대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345437/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345437/2</guid>
      <pubDate>2024-11-01T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/01/130345935.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국에는 세계 시장 점유율 70%를 자랑하는 절대 강자 품목이 있다. 메모리 반도체부터 떠올리겠지만 수출 효자로 주목받고 있는 김 역시 그렇다. 동아시아를 제외하곤 ‘검은 종이(black paper)’ 취급을 받던 김은 최근 들어선 ‘슈퍼푸드’로 세계인의 사랑을 받고 있다. 지난해 김 수출액은 처음으로 연간 1조 원을 넘어섰고, 올해는 벌써 9월에 수출 1조 원을 달성했다. 급증하는 수요에 맞춰 공급을 늘리기 위해 다양한 방법을 모색 중이다. ▷국내 물김의 연간 생산량은 50만∼60만 t 수준에 머물러 있는데 생산량을 늘리기가 만만치 않다. 근해엔 김 양식장을 추가로 설치할 해역이 마땅치 않다. 기후변화로 해수면 온도가 상승하면서 수확량이 감소하는 것도 걱정이다. 이미 일본은 김 생산량이 반토막 났는데 남의 일이 아니다. 이 때문에 수온이 낮은 먼바다에서 김 양식이 가능한지 연구 중이다. 아예 밭에서 채소를 키우듯 뭍에서 김을 양식하는 육상 양식도 대안으로 떠오르고 있다. ▷김 육상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/김승련]설명 게을리한 尹정부, 무기 공여 축소해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345422/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345422/2</guid>
      <pubDate>2024-11-01T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/01/130345941.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한은 러시아 파병을 통해 달러, 식량, 석유를 챙기고, 군사 정찰위성 기술, 낡은 구소련제를 대체할 전투기 확보까지 노릴 것이다. 그 심각성 때문에 윤석열 정부는 북-러의 군사기술 이전 수위를 낮추기 위해 우크라이나에 어떤 무기를 어떻게 지원해야 할지 시나리오를 짜고 있다. 러시아 같은 군사대국의 엄포에 맞서는 위험천만한 두뇌 싸움이자 기 싸움은 시작됐다. 우리 현대사에서 이만한 군사적 위험을 떠안는 결정은 거의 없었다.러시아와 위험한 두뇌 싸움-기 싸움 결론부터 말하면, 정부는 대통령이 지난주 갑자기 꺼내 든 ‘살상용 무기’는 고사하고 방어용 무기도 지원 수준을 높이기 어렵다고 생각한다. 우리 국민은 무기 제공에 동의하지 않는다. 지난주 무기 지원 반대 여론이 80%에 달했다. 한국이 2년 동안 미국을 통해 50만 발쯤 우회 지원했던 155mm 포탄이든, 우크라이나 영공으로 날아든 러시아의 미사일과 전투기만 공격하는 방어용 천궁-1, 2 미사일이든 여론 지지 확대는 쉽지 않아 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]9년 만에 SCM서 빠진 ‘北비핵화’, 단순 누락으로 보기엔…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345428/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345428/2</guid>
      <pubDate>2024-11-01T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 30일(현지 시간) 미 워싱턴에서 열린 제56차 한미안보협의회의(SCM) 직후 발표된 공동성명에 ‘비핵화’ 표현이 빠졌다. 2016년 이후 SCM에는 “북한의 비핵화와 도발 중단”, “한반도의 비핵화와 항구적 평화 정착” 등 ‘비핵화’가 기본 문구로 포함돼 왔는데, 9년 만에 사라진 것이다. 정부는 “한미동맹에서 비핵화는 너무나 당연한 것”이라며 일부러 뺀 게 아니라고 설명했다. 공동성명의 다른 문구를 넣고 빼다가 미처 신경 쓰지 못한 것이라는 취지다. 그러나 이번 SCM에는 비핵화 표현이 빠진 반면 ‘핵억제’ ‘핵개발 단념과 지연’ 등의 표현이 들어갔다. 단순한 실수로 누락됐다고 보기는 어려운 대목이다. 이튿날 열린 양국 외교·국방장관 간의 ‘2+2’ 회담 공동성명에는 “한반도의 완전한 비핵화”라는 문구가 포함되긴 했지만, SCM에 ‘비핵화’가 빠진 것을 놓고 한국에서 우려가 커지자 양국이 수습에 나선 것이란 해석이 나왔다. 미국 측 의도가 뭔지는 분명치 않으나 올해 미 민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“의대 5년 단축 가능”하다는 정부, 휴학 승인도 못하는 대학</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345430/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345430/2</guid>
      <pubDate>2024-11-01T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>교육부가 내년에 복귀하는 의대 1학년생들의 교육 과정을 현행 6년에서 5.5년이나 5년으로 줄여서 운영할 수 있다고 발표했다. 의대 증원에 반대하며 휴학계를 낸 의대생들의 휴학을 조건 없이 허용하기로 함에 따라 내년에 증원된 신입생과 복귀생들이 한꺼번에 수업 받을 가능성이 커지자 과밀 해소 대책으로 교육 과정 단축 방안을 꺼내든 것이다. 대학 자율이라는 명목으로 무리한 의대 증원 정책의 뒷감당을 하게 된 대학들은 고심이 크다. 조건 없는 휴학 승인은 의대가 교육 정상화를 위해 요구해온 대책이지만 전국 40개 의대 중 휴학을 승인한 대학은 6곳에 불과하다. 휴학을 승인할 경우 등록금 수입을 포기해야 해 재정적 타격이 크다. 특히 사립대는 정부 지원 없이 교육과 수련 시설에 투자하느라 재정이 빠듯한 형편이다. 가뜩이나 부족한 재정이 의대로 몰리자 다른 단과대학들이 반발하는 등 내홍도 심화하고 있다. 정부의 무리한 의대 증원에 부응해 감당 못 할 증원을 요구한 대학이 자초한 어려움이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]긍정 19%, 부정 72%… 임기가 반이나 남았는데</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345424/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241101/130345424/2</guid>
      <pubDate>2024-11-01T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/01/130345962.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령의 국정 수행 긍정 평가 비율이 한국갤럽 조사에서 19%를 기록했다. 이 조사에서는 처음 10%대로 떨어진 것으로 집권 이후 최저치다. 올 4월 국민의힘 총선 패배 직후 20%대로 떨어진 이후 회복하지 못하고 머물러 있다가 임기 절반을 일주일가량 앞두고 10%대로 떨어졌다. 부정 평가도 72%로 최고치를 기록했다. 윤 대통령 지지율은 국민의힘 지지도 32%보다 13%포인트 낮다. 대구·경북(TK)의 지지율은 평균보다 낮은 18%였다. 김건희 여사 관련 문제가 3주 연속 경제·민생과 함께 부정 평가 이유의 최상위에 올랐다. 김 여사 문제를 푸는 데서부터 지지율 회복을 위한 실마리를 찾아야 한다. 김 여사 문제는 두 방향에서 제기되고 있다. 김 여사가 도이치모터스 주가조작 사건 등에서 잇따라 불기소 처분을 받은 데 대해 사법적 진실 규명이 제대로 이뤄지고 있는가 하는 의문이 하나이고, 갈수록 커지는 ‘선거 브로커 명태균 논란’에서 보듯 김 여사가 일반적인 영부인으로서 대통령</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한강로에서] 책이라는 ‘평등’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=313337</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=313337</guid>
      <pubDate>2024-11-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한강 작가의 노벨문학상 수상 소식이 알려진 이후 뜻밖의 영상 하나가 소환돼 세상에 다시 나왔다. 1996년 10월2일 EBS 문학기행 프로그램을 통해 방영된 한강 관련 다큐멘터리다. 방송 내레이터의 표현 그대로 ‘이름 앞에 소설가라는 직함을 달기엔 아직 앳되어 보이는’ 그때의 한강은 2년 전 《여수의 사랑》이라는 첫 번째 소설집을 내고 문단에 막 이름을 알린 신진 작가였다. 영상은 그 책 표제에 나오는 지방 도시 여수를 찾아 나선 한강의 여정을 담았다. 여수를 소설의 배경으로 삼은 이유에 대해 한강은 영상 속에서 “여수가 아름다운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든넷째 이야기, 이사 가는 날(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211985</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211985</guid>
      <pubDate>2024-11-02T10:29:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한컷의 울림] 아직도 소아마비가 풍토병인 나라</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241031519611</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241031519611</guid>
      <pubDate>2024-11-02T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/10/31/20241031520494.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  파키스탄 보건 당국이 새 소아마비 백신 접종 운동을 시작한 10월 28일(현지시간) 동부 라호르에서 예방 접종 요원이 어린이에게 소아마비 백신을 투여하고 있다. 자기 차례를 기다리는 아이들의 표정에서 두려움이 읽힌다.
        
        파키스탄은 아프가니스탄과 더불어 소아마비가 여전히 풍토병으로 남아 있는 2개국 중 하나다. 극단주의 무슬림 세력이 소아마비 백신을 ‘무
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 시와 와인의 날들, 슬로베니아 기행(2)</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=312977</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=312977</guid>
      <pubDate>2024-11-03T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>그곳의 하늘은 여전히 푸른가요?풀은 여전히 풀 냄새를 풍기나요?우리는 무언가에 아직도 흥분할 수 있나요?희망은 아직 남아있나요?그레고르 포들로가르 (Gregor Podlogar, 1974~)(강태희 옮김)슬로베니아 시인 그레고르의 시 《알 수 없는 조각(Neznani Fragment)》을 처음 읽고 너무 좋아 박수를 쳤다. 풀이 여전히 풀 냄새를 풍긴다면 희망이 남아있는 것. 그레고르는 쾌활한 성격의 저널리스트 시인이다. 포도밭 옆의 민박집 젤레나 오아자를 떠나는 날, 그레고르가 알려준 일출 시간에 맞춰 일어나 해돋이를 봤다. 어디</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] “남편 몰래 투표하라”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/03/GPH6EMQC35DTLF2BFDFASEPVKM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/03/GPH6EMQC35DTLF2BFDFASEPVKM/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T11:59:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 오늘은 ‘점자의 날’… 한글 점자책 기근 빨리 해결해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/03/DLPMZBGTKNE5VN2PDNEOOPED4Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/03/DLPMZBGTKNE5VN2PDNEOOPED4Y/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [43] 가을날</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/03/MSVIACN34JFBZJTEJK7WYMAH6I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/03/MSVIACN34JFBZJTEJK7WYMAH6I/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [235] 여성 유권자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/03/FJIROKIO4FDVJNZ6YQQOY6CWIA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/03/FJIROKIO4FDVJNZ6YQQOY6CWIA/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1468] 전쟁과 신탁</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/03/4X5RD6DSAVBOZBWZ4QFITX54A4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/03/4X5RD6DSAVBOZBWZ4QFITX54A4/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[新중동천일야화] 바이든의 3대 공약 모두 실패… 최소한 중동 문제는 트럼프 목소리가 크다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/03/LA7KRI35NVAXVKWTYP7ZXWG4BI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/03/LA7KRI35NVAXVKWTYP7ZXWG4BI/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 사랑 못 받는 공화국… 한국은 애국심이 필요하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/11/04/4UZIA2MGOFH4DAZPVA5GAHPTBM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/11/04/4UZIA2MGOFH4DAZPVA5GAHPTBM/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 北 참전의 감당 못 할 나비효과</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/11/04/DLLJOAZ6TFAXTHQWPN5QUER35U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/11/04/DLLJOAZ6TFAXTHQWPN5QUER35U/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 쌓이는 부채 885억… 연금 개혁 위해서라면 ‘삐끼삐끼 춤’도 출 수 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/04/7K23Q53QGFC27O5YFSRC54R3UE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/04/7K23Q53QGFC27O5YFSRC54R3UE/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강경희 칼럼] 노벨경제학상 수상자가 설명 못하는 대한민국 경제 성공</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/04/OQBYVUEYLZGI7KCFATRNBE53IQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/04/OQBYVUEYLZGI7KCFATRNBE53IQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “병·의원에서 문신 1.4%” 나머지 98% 범법자 만드는 현행법</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/04/IDCRVNZZTZE65KHUCAJROEQRIY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/04/IDCRVNZZTZE65KHUCAJROEQRIY/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 170석 수퍼 갑 정당이 약자 흉내 내며 거리 투쟁 하다니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/04/2DHL6MIALBDGXOJFOBYG5BIM3I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/04/2DHL6MIALBDGXOJFOBYG5BIM3I/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 與圈 모두 불안, 대통령은 위기감 느끼나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/04/HSC3HLIO3VDB7FA7YYKDYA4WLY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/04/HSC3HLIO3VDB7FA7YYKDYA4WLY/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 여권, 지지율 10%대 尹 대통령에게 쇄신 요구 쏟아져. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/04/IPGTLKDXNFAHXDBDQZM5ERBYUE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/04/IPGTLKDXNFAHXDBDQZM5ERBYUE/</guid>
      <pubDate>2024-11-03T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] 13년 만의 ‘원전 데브리’ 반출</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202411031815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202411031815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본 도쿄전력이 2011년 후쿠시마 제1원자력발전소 폭발사고 후 처음으로 핵연료 잔해(데브리)를 격납용기 밖으로 꺼내는 데 성공했다. 이번에 반출한 데브리 파편은 길이 5&amp;#13212; 이하, 무게 3&amp;#65351;에도 미치지 못하는 극소량이다. 동전 크기보다 작은 파편을 끄집어내는 데만 무려 13년이 걸린 것이다. 후쿠시마 원자로 안에는 아직 880t의 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]증거 인멸 공언하고 검찰 겁박하는 이런 수사 있었나</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411031815011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411031815011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T18:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국민의힘 김영선 전 의원이 3일 오전 경남 창원시 성산구 창원지방검찰청에 출석하며 입장을 밝히고 있다. 연합뉴스
        
        명태균씨의 정치자금법 위반 혐의를 수사 중인 창원지검이 3일 김영선 전 의원을 피의자 신분으로 불러 조사했다. 명씨가 지난 대선 때 윤석열 대통령에게 3억7500만원의 조작된 여론조사를 무상 제공한 대가로 2022년 6·1 창원의창 국회의원 보···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]커지는 촛불, 윤 대통령은 국민 앞에 설 자신도 없나</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411031816001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411031816001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T18:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당이 지난 2일 서울역 일대에서 개최한 ‘김건희 윤석열 국정농단 규탄·특검 촉구 국민행동의 날’ 행사에서 참가자들이 구호를 외치고 있다. 연합뉴스
        
        지난 주말인 2일 서울 도심에서 대규모 장외집회가 잇따라 열렸다. 더불어민주당이 주최한 ‘김건희 윤석열 국정농단 규탄·특검 촉구 국민행동의 날’ 집회는 참석자들이 서울역에서 숭례문, 시청까지 도로를 가···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[테크칼럼] 동식물 혼합 세포로 태양광 이용해 조직, 장기 또는 고기를 만든다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195748</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195748</guid>
      <pubDate>2024-11-03T19:32:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김원희 ESG청색기술포럼 대표
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3195748_3241716_289.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        최근 일본의 과학자들이 식물과 동물의 혼합 세포를 만들어 식물처럼 햇빛으로부터 에너지를 얻을 수 있는 동물 세포를 만들었다고 밝혔다. 이 획기적인 청색기술은 이식을 위한 장기와 조직을 재배하거나 실험실에서 고기를 성장시키는 데 큰 이점을 가져올 수 있다.
        
        동물과 식물의 세포는 내부에 서로 다른 에너지 생산구조를 갖고 있다. 동물의 경우 세포 내 미토콘드리아가 음식물의 화학 에너지를 세포가 사용할 수 있는 형태로 변환하는 역할을 한다. 반면 식물과 조류는 엽록체를 사용해 광합성을 통해 햇빛으로부터 전기에너지를 생성하여 세포에 공급한다.
        
        일본 도쿄대가 주도한 새로운 연구에서 연구팀은 동물 세포에 엽록체를 삽입해 최소 이틀 동안 광합성 기능을 계속 수행한다는 사실을 발견했다. 엽록체는 홍조류에서 얻은 것이고 동물 세포는 햄스터에서 배양한 것이다.
        
        이전 연구에서는 엽록체를 효모에 이식해 새로운 광합성 능력을 부여하는 데 성공한 바 있지만 그것은 곰팡이였을 뿐, 동물에서 그렇게 하는 것은 이번이 처음이다.
        
        연구팀은 기본적으로 햄스터 세포와 분리된 엽록체를 이틀 동안 함께 배양한 다음 엽록소의 흔적을 찾아 동물 세포가 엽록소를 흡수했는지 확인했다. 이 화합물은 엽록체에서 핵심적인 역할을 수행하지만 일반적으로 동물 세포에는 존재하지 않아야 하므로 이 화합물의 존재는 이 방법이 효과가 있었다는 좋은 지표가 된다. 편리하게도 이 화합물은 특정 파장의 빛 아래에서 자연적으로 형광을 낸다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;엽록체가 내장된 동물 세포의 형광 현미경 이미지(자홍색). (출처: 일본 학술원) ⓒ천지일보 2024.11.03.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3195748_3241718_290.jpg&quot; /&gt;
        엽록체가 내장된 동물 세포의 형광 현미경 이미지(자홍색). (출처: 일본 학술원) ⓒ천지일보 2024.11.03.
        
        
        
        연구팀은 특정 유형의 레이저 빛을 세포에 비추자 햄스터 세포 내부에서 엽록소, 더 나아가 엽록체를 빠르게 볼 수 있었다. 연구팀은 &amp;lsquo;펄스진폭변조 형광측정법(PAMF: pulse amplitude modulation fluorometry)&amp;rsquo;이라는 또 다른 기술을 사용해 엽록체가 여전히 광합성을 하고 있음을 확인했다.
        
        이 연구의 교신저자인 마츠나가 사치히로 교수는 &amp;ldquo;우리가 아는 한, 동물 세포에 이식된 엽록체에서 광합성 전자 수송이 감지된 것은 이번이 처음이다&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;우리는 엽록체가 도입된 후 몇 시간 내에 동물 세포에 의해 소화될 것이라고 생각했지만, 우리가 발견한 것은 엽록체가 최대 이틀 동안 계속 작동하고 광합성 활동의 전자 수송이 발생한다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        흥미롭게도 연구팀은 햄스터 세포가 엽록체와 함께 배양되는 동안 평소보다 빠르게 성장하는 것을 발견했다. 이는 새로운 탄소 공급원을 제공하고 있음을 시사하며, 이러한 혼합 세포의 새로운 잠재적 용도를 암시할 수 있다.
        
        마츠나가 교수는 &amp;ldquo;이 연구가 세포 조직 공학에 유용할 것이라고 믿는다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;인공 장기, 인조 고기, 피부 시트와 같이 실험실에서 배양한 조직은 여러 층의 세포로 이루어져 있지만, 조직 내부의 저산소증(낮은 산소 수치)으로 인해 세포 분열이 일어나지 않아 크기가 커지지 않는 문제가 있었다&amp;rdquo;고 말하며, &amp;ldquo;이제 엽록체를 이식한 세포에 태양 빛을 조사해 광합성을 통해 세포에 산소를 공급하면 조직 내부의 환경을 개선해 성장을 가능하게 할 수 있다&amp;rdquo;고 이번 연구의 의미를 부여했다.
        
        동물과 식물이 만나 또 다른 세포 조직을 생성하는 태양 아래 자연의 능력에 놀라움을 금치 못할 것 같다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안보칼럼] 국방부 장관, 우크라에 참관단 안 보내면 직무유기</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195750</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195750</guid>
      <pubDate>2024-11-03T19:38:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        장순휘 정치학박사/ KMA역사포럼 부회장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3195750_3241721_3542.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        지난달 23일 북한 김정은은 &amp;ldquo;핵무력의 철저한 대응태세&amp;rdquo;를 갖추겠다고 위협했고, 미국을 상대로 &amp;lsquo;핵 대 핵&amp;rsquo; 대응 전략으로 핵무장을 기정사실화하면서 본토 타격위협으로 시위했다.
        
        이번 ICBM발사는 지난해 12월 18일 이후 약 10개월 만인데 유엔안보리 결의안(제1718호)에는 &amp;lsquo;북한은 모든 탄도미사일 및 그 기술을 이용한 비행체 발사를 금지한다&amp;rsquo;는 제재를 위반한 범죄행위다.
        
        이어서 지난달 31일 북한은 미국 대선 5일을 앞둔 시점에서 동해상으로 대륙간탄도미사일(ICBM) 1발을 발사했다. 이 탄도미사일은 고각(高角)으로 발사해서 80여분 최장 비행기록으로 세웠고, 일본 배타적경제수역(EEZ)외부 홋카이도 오쿠시리섬 서쪽 300㎞지점에 낙하했다.
        
        북한의 반복되는 일련의 미사일 도발은 사거리와 파괴력을 과시하면서 한반도의 전역이 사정권이라는 대남협박을 담고 있다. 북한의 실시간 실제적 군사적 협박에도 여야는 동상이몽이니 한심하다.
        
        이처럼 한반도를 중심으로 안보위협 수위가 비등(沸騰)되는 관점에서 비록 여야가 정쟁을 하는 상황이더라도 안보에는 한 목소리를 내는 것이 국민적 여망이다. 그런데 최근 김용현 국방장관의 우크라이나 참관단이나 전황분석단을 보내겠다는 직무발언에 대해 야당의 제동을 걸고 나왔다.
        
        민주당은 &amp;ldquo;해외에 군인을 단 1명이라도 보내면 그것은 곧 파병이고, 국회의 동의를 받아야 한다&amp;rdquo;는 주장으로 헌법 제60조 2항 &amp;lsquo;국회는 선전포고, 국군의 외국에의 파견 또는 외국군대의 대한민국 영역 안에서의 주류(駐留)에 대한 동의권을 가진다&amp;rsquo;를 인용해 국회 비준을 요구한 것이다. &amp;lsquo;이어령(耳於鈴), 비어령(鼻於鈴)&amp;rsquo;는 이를 두고 하는 말은 아닌지.
        
        그러나 헌법학자들은 &amp;ldquo;헌법에서 국회의 동의를 얻도록 한 &amp;lsquo;국군의 외국파견&amp;rsquo;은 전투를 목적으로 한 무장군대의 파병을 뜻한다&amp;rdquo;며 민주당의 주장에 억지가 있다는 반응이다. 그런데 민주당 김모 의원은 &amp;ldquo;(군인)한 명이 가더라고 파병이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;국방부 장관이 안보위기를 초래하면서 법을 위배한다면 탄핵사유가 될 것이다&amp;rdquo;라고 주장했다.
        
        실제로 과거 노무현 정부 때 이라크전에 국회동의 없이 한국군 참관단을 파견했던 사례가 있으며, &amp;lsquo;국군의 해외파병 업무훈령&amp;rsquo;에는 &amp;lsquo;개인단위 해외파병&amp;rsquo;은 국회동의 없이 국방부 장관의 결정에 따라 가능한 것으로 적법하다.
        
        북한군과의 정규전 전투는 1953년 7월 27일 휴전협정 이래로 71년간 없었다. 따라서 북한군의 정규전 기동과 화력운용 및 미사일운용 전투교리를 파악한다는 것은 불가했다. 우리 군이 수집한 과거의 북한군 교리를 가지고 유사시 적을 상대한다면 패전은 불가피하다.
        
        그러므로 국방부의 참관단과 전황분석단의 파견은 군사대비 차원에서 매우 중요한 결정으로 적시에 잘 내린 것이다. 일찍이 손자(孫子)는 &amp;lsquo;지피지기(知彼知己), 백전불태(百戰不殆)&amp;rsquo;라 하여 &amp;lsquo;적을 알고 나를 안면 백번 싸워도 지지않는다&amp;rsquo;고 적을 아는 것이 중요하다는 걸 강조했다. 군대는 이기기 위해서 존재하는 집단이다. 지는 군대는 필요없기 때문에 이번에 김 장관의 우크라이나 전쟁에서 우리 군이 해야 할 임무를 제대로 판단한 것이다.
        
        현대전은 새로운 게임체인저로 인해 과거 교리와 전술이 무용지물이 되어가고 있다. 특히 드론전으로 인해 전차가 취약한 장비로 전락했으며, 전후방의 공간적 개념이 없고, 주야가 없는 전혀 새로운 전쟁양상이 나타났다. 북한군이 제3국 개입은 간접적으로 우리군에 대한 선전포고의 개연성으로도 해석할 수 있다.
        
        외신에 의한 북한군의 규모가 1만 2000명에서 2만명 선이면 완편사단 규모가 된다. 북한군 사단장은 독립적으로 전투를 수행할 수 있는 지휘권한을 가지고 있으며, 이를 보장하기 위해 포병, 보급, 정찰, 통신 등 제병종 통합지원 부대로 조직돼 있다. 이제 평야구릉지형에서 북한군의 기동과 화력운용을 현대전에서 실시간 파악하는 것은 우리 군의 입장에서는 천재일우의 기회가 된다.
        
        신원식 국가안보실장도 1일 &amp;ldquo;우크라이나 파병은 전혀 고려하지 않고 있다&amp;rdquo;고 전투병력파병과는 분명한 선을 그었고 &amp;ldquo;(우크라이나로) 파병돼서 드론 등을 활용한 현대전의 새로운 전법을 익히고 경험을 쌓을 경우 100만명 이상의 북한 정규군에 전파될 것이다&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;우리도 현대전이 어떻게 이뤄지고 있는지(파악하기 위한) 참관단과 전력분석단 파견은 꼭 필요하다고 생각한다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        이런 우리 국방부의 적절한 대응을 헌법유린이니 장관탄핵이는 하는 국회의원은 도대체 제정신인가를 의심케하는 발언에 주의를 환기하고자 한다. 오히려 김용현 장관이 우크라이나 현지에 참관단과 전황분석단을 안 보낸다면 직무유기라고 채찍질해야 맞는 것 아닌가?
        
        오늘날 현대전은 AI와 드론봇이라는 4차산업의 도입으로 상상을 초월하는 진화(進化)를 하고 있다. &amp;ldquo;평화를 원하거든 전쟁을 대비하라&amp;rdquo;는 로마의 작가 베게티우스의 말을 상기한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이재준 문화칼럼] 한반도 전쟁 막아야 한다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195751</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195751</guid>
      <pubDate>2024-11-03T19:41:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이재준 역사연구가/칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3195751_3241722_3952.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        북한의 러시아 파병으로 세계는 더욱 긴박한 상황에 놓이게 됐다. 일부 전문가들은 제3차 대전의 단초가 될 수 있다는 우려를 한다. 생각만 해도 끔찍한 소리다. 인류 멸망을 가져오게 될지도 모를 제3차 세계대전은 막아야 한다.
        
        역사를 보면 전쟁은 사소한 일이 커져 확대되는 경우가 많았다. 트로이 전쟁은 10년간이나 끝나지 않았는데 왕자와 도시국가의 왕비인 헬레네와의 사랑노름 때문이었다.
        
        고대 중국의 초(楚) - 오(吳) 전쟁의 발단도 뽕잎을 따는 국경 처녀들의 싸움에서 시작 됐다. 초(楚)나라 &amp;lsquo;종리&amp;rsquo;라는 마을 사람들과 오(吳)나라의 변두리인 &amp;lsquo;비량지&amp;rsquo;라는 고을의 사람들이 누에를 치고 있었다. 어느 날 종리 고을의 아가씨와 비량지 아가씨가 누에를 치는 데 필요한 뽕나무 잎을 따는 일로 서로 다투었다.
        
        그것이 두 집안 모든 여인들의 싸움이 되었고, 다시 고을과 고을 사이의 싸움으로 불거졌다. 마침내 비량지 고을 사람들이 종리 고을 사람들에게 모조리 죽임을 당하고 말았다. 그러자 오나라 왕은 분노했고, 군사를 보내 종리와 거소 두 고을을 공격했다.
        
        삼국시대 백제 개로왕과 고구려 장수왕은 북위에 보내는 감정 섞인 편지가 도화선이 됐다. 두 나라는 서로 왕들을 비난하면서 입에 담아서는 욕을 퍼부었다. 개로왕은 장수왕에게 뱀이라는 표현을 썼다. 본노한 장수왕은 5만명 기병을 손수 이끌고 한성을 공격, 개로왕을 아차산 아래에서 참수한다.
        
        1925년 10월 19일 그리스 보그리스 진영에서 갑자기 탈출한 개를 찾던 군인이 순간적으로 불가리아 국경을 넘었을 때 국경 수비대가 총을 발사하면서 총격전이 시작되었다. 이 충돌은 30일 동안 대대적인 무력충돌로 확산됐다고 한다.
        
        제2차 세계대전 이후 인류는 그동안 여러 번 핵전위험에 빠지기도 했다. 1962년 쿠바사태가 가장 기억에 남는다. 당시 미군이 보유한 핵전력은 미 본토에서만 탄도탄 200여기에 B-52 전략폭격기 555대 등 투발 가능한 전략핵탄두만 총 1830기였다.
        
        소련군이 가진 건 66기의 ICBM과 SLBM이었다. Tu-95 전략폭격기를 동원해도 차이가 너무 나 상대가 안 되는 상황이었다. 소련은 슬그머니 쿠바에서 철수를 하여 핵전쟁 일보직전에서 수습되었다.
        
        소련의 스타니슬라프 페트로프 중령은 1983년 소련과 미국 간의 핵전쟁을 막는 역할로 가장 잘 알려진 인물이다. 이 사건은 소련의 인공위성 컴퓨터가 오류를 일으켜 방어 핵미사일을 쏠 뻔한 사건이다. 미국이 핵미사일을 쏘지도 않았는데 보복하겠다며 핵전쟁을 일으킬 뻔했다.
        
        당시 소련의 인공위성은 햇빛 반사를 핵미사일 불빛으로 잘못 인식했다. 하지만 페트로프 중령은 이전에도 컴퓨터가 오류를 일으킨 적이 있다는 것을 알고 있었다. 그리고는 상대의 선제공격 핵미사일의 개수가 너무 적다고 의심을 품었기 때문에 중대한 결정을 할 수 있었던 것이다. 페트로프 중령의 침착성으로 핵전쟁 위험으로 부터 인류를 구해 내는 계기가 되었다.
        
        전쟁은 비극이다. 고대 중국의 시 모음집인 &amp;lsquo;악부시(樂府詩)&amp;rsquo;에 전쟁을 혐오하는 노래가 있다.
        
        &amp;lsquo;전쟁터의 지는 해는 피처럼 붉고 / 천리 황야에 뼈만 드러나 있네 / 저 멀리 전쟁터는 어디인가 / 지는 해 풀들은 어지럽기만 한데 / 바람은 소소하여 황사가 날리네 / 전쟁으로 빈 마을은 외롭기만(沙场残阳红似血, 白骨千里露荒野. 望何处为战场, 乱云衰草带斜阳. 黄沙散漫风萧索, 孤村无人空战火. 필자의역)&amp;hellip;.&amp;rsquo;
        
        역사를 돌이켜 보면 전쟁은 일으킨 장본인은 독재자였으며 결국은 모두 비참한 최후를 맞았다. 비인도적 처사를 하늘이 용서치 않았던 것인가. 연일 대한민국을 겁박하고 있는 김정은은 이제 몰락의 길만 남았다. 그가 핵 단추를 누르는 순간 영화는 물론 존엄도 끝이라는 것을 인식해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 임기반환점 앞둔 尹… 심기일전해 국정 쇄신하기를</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195752</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195752</guid>
      <pubDate>2024-11-03T19:43:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 내달 10일 임기 반환점을 맞는다. 윤 대통령이 국민의힘 김영선 전 의원 공천을 당에 요구했다는 내용의 육성이 더불어민주당에 의해 공개되면서 사면초가에 몰렸다.
        
        대통령실은 통화 내용이 모두 사실과 다르고 &amp;ldquo;그저 좋게 이야기한 것 뿐이다&amp;rdquo;라고 해명했지만 통화내용이 사실이라면 윤 대통령은 선거 중립의무를 위반했다는 지적을 받을 가능성이 있다.
        
        윤석열 대통령 지지율이 정부 출범 이후 최저치를 경신해 19%를 기록했다는 여론조사 결과가 1일 나왔다. 부정 평가는 직전 조사 대비 2%p 오른 것으로, 현 정부 출범 이후 최고치를 기록했다. 이제 핵심 지지층마저 이반되는 양상과 함께 지지율 하락세가 지속될 경우, 레임덕 현실화로 이어질 수 있다는 우려의 목소리가 커지고 있다.
        
        윤석열 대통령의 국정 지지율 하락에는 여러 요인이 작용하고 있다. &amp;lsquo;김건희 여사 특검법&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;채 상병 특검법&amp;rsquo;을 둘러싼 야당과의 극한 대립, 그리고 당정 간의 불협화음이 우선 지목된다.
        
        또한 대통령의 거부권 행사와 물가 상승에 따른 경제적 부담도 지지율 하락을 부추기고 있다. 특히 여권 내부에서도 당정 갈등으로 인해 정부 출범 이후 가장 낮은 지지율을 기록한 점이 문제로 지적된다. 윤 대통령과 영부인 김건희 여사에 대한 국민의 부정적인 인식이 당 지지율에도 부정적인 영향을 미치고 있다는 진단이 나오고 있다.
        
        우리나라 경제는 올해 성장률이 2%대 초반에 머물 것이란 암울한 전망이 지배적이다. 세수는 부족해 기금으로 &amp;lsquo;돌려막기&amp;rsquo; 하는 실정이다. 내수 부진으로 자영업자의 한숨 소리는 깊어만 간다.
        
        &amp;lsquo;윤석열표 정책&amp;rsquo;이라 할 수 있는 의료&amp;middot;연금&amp;middot;노동&amp;middot;교육 4대 개혁은 교착 상태다. 의정 갈등은 출구를 찾지 못한 채 아직도 이어지고 있다. 4대 개혁이 진전되려면 무엇보다 민심의 뒷받침이 필수적이다.
        
        현재 윤 대통령의 지지율 하락세는 정치적 위기 상황으로 해석될 수 있다. 이 위기를 극복하기 위해서는 당정 간의 갈등을 해결하고, 국민의 신뢰를 회복할 수 있는 정책적 변화가 필요하다는 지적이 이어지고 있다.
        
        최근 북한의 러시아 파병으로 한반도 안보 상황까지 엄중해진 판국에 대통령의 국정 운영 동력이 밑바닥이니 우려가 클 수밖에 없다. 이제 국민 피로감은 임계점을 넘어섰다.
        
        윤 대통령은 임기 반환점을 앞두며, 뚜렷한 성과물은 없고 상처만 남은 셈이다. 남은 임기를 어떻게 보낼지 심사숙고해야 할 것이다. 대통령이 밝혔듯이 좌고우면하지 않고 &amp;lsquo;돌을 맞더라도 갈 길을 가겠다&amp;rsquo;라는 식으론 민심에 부응할 수 없다.
        
        기로에 서 있는 윤 대통령으로서 과감한 돌파구가 필요하다. 사생결단 각오로 심기일전해 국익을 위해 힘을 모아야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일논단] 김정은, 러시아에서 전쟁놀이 그만두라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195754</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195754</guid>
      <pubDate>2024-11-03T19:47:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        안찬일 ㈔세계북한연구센터 이사장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3195754_3241723_432.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        북한의 특수군 최고 전략통들이 러시아 전쟁터에 얼굴을 내밀었다. 특수군단장에 특수작전군 사령관을 지낸 김영복 부총참모장에 이어 이창호 정찰총국장도 등장했다. 무엇을 의미하는가. 김정은의 전쟁놀이 주역들이 러시아 전쟁판에서 일을 내겠다는 시그널이다.
        
        지난 2022년 2월 러시아의 우크라이나 전격 침공으로 인해 발발한 우러전쟁은 고립무원 속에 있던 북한으로 하여금 생존이라는 위기 돌파를 위한 전략적 선택으로 부상했다. 개전초 전범국가인 러시아의 입장에 적극 동조하는 가운데 장기간 대북제재에 따른 경제적인 어려움 해소와 핵&amp;middot;미사일 고도화 목표 달성 차원에서 외화 획득과 러시아산 식량 원유 천연가스 도입을 위해 러시아에 대한 탄약 단거리탄도미사일(SRBM), 방사포 등 공격용 무기를 지속적으로 지원하고 있다.
        
        이후 올해 6월 푸틴의 평양 답방 시 러북간 군사동맹조약이라고 할 수 있는 &amp;lsquo;포괄적 전략동반자조약&amp;rsquo;이 체결됨으로써 과거 탈냉전기에 유명무실화되었던 북러 군사동맹이 유사시 상호국 군사원조를 이행하게 됨에 따라 이젠 다시 정상적으로 작동하기 시작했다. 급기야는 10월 8일 이후 북한 특수작전군 11군단 병력 1500명이 우러전쟁 격전지인 러시아 서부 쿠르스크전선으로 투입되는 파병 준비 전개 및 훈련활동이 식별되고 북한과 러시아도 파병 사실을 직접 시인함으로써 유럽을 포함한 한반도 및 동북아의 안보상황이 태풍급의 격랑 속으로 빠져드는 국면에 돌입하고 있다.
        
        북한 11군단 병력은 조만간 격전지인 쿠르스크지역 전장에 도착 후 실제 전투에 투입되어 장기적 소모전을 통한 대규모 사상자가 발생할 것으로 보이며 향후 최대 1만 2000명 병력 수준까지 파병될 것으로 보인다. 거기서 끝날까? 북한의 특수군 장성들이 3명이나 전쟁터로 달려갔다는 말은 1만 2000명에서 끝나지 않고 군단 이상도 갈 수 있다는 방증이다.
        
        최근 장기간 국제사회의 대북제재 지속에 따른 북한 내부 식량난 등 경제적 어려움의 가중, 한류문화 유포 확산에 따른 장마당세대 중심의 동요 등 하부계층 민중봉기를 차단하고 지배체제 강화를 위해 북한은 2023년 12월 이후 남북관계의 단절 즉, &amp;lsquo;교전 중인 적대적 두국가 관계&amp;rsquo;를 선언했다. 10월 이후 경의선 동해선 연결 도로철도 폭파 및 장벽 설치, 아군 드론의 평양 상공 비행활동 거짓 주장, 대남 오물풍선 투발 지속 등의 형태로 활동을 이어가고 있는 가운데 러우전쟁에 전투병력을 파병하기에 이르게 된 것이다.
        
        러우전쟁 파병의 주목적은 첫째, 핵무장 고도화 완성과 체제유지 기반인 외화 획득이 가장 큰 비중을 차지하며 둘째, 북한군의 드론전&amp;middot;인지전 등 현대전 전투 수행능력 습득과 북한제 무기체계의 실운용시험 적용 기회다.
        
        셋째, 북한이 추구하는 북핵 고도화 완성의 마지막 퍼즐인 &amp;lsquo;2차 핵 타격능력&amp;rsquo; 보유를 위한 러시아의 첨단 군사기술(ICBM)의 대기권 재진입&amp;middot;다탄두기술, 핵추진잠수함(SSN&amp;middot;SSBN) 건조기술, 고성능 정찰위성 기술 및 SU-35 등 최신예 전투기&amp;middot;함정 도입의 기회이며 넷째, 한반도 전쟁 상황 발발 시 한미동맹에 버금가는 러시아의 군사원조 지원체계 보장 등 한반도전쟁 개입의 뒷배 역할 등 전략적인 다목적 하에서 이루어짐을 알 수 있다.
        
        이에 따라 향후 예상되는 러북중 권위주의체제의 핵국가연대와 대응하는 한미일&amp;middot;호주&amp;middot;북대서양조약기구(NATO) 등 자유민주주의 연대 간 신냉전의 국제정치구도에 대비하는 장기적이고 전략적인 대비책 강구가 필요함을 인식해야 한다. 이와같은 복합적 안보위기 상황에 직면한 현시점에서 유럽의 전장인 우러전쟁에 북한군 파병 사실을 우리의 안보태세 강화와 통일 준비 역량 강화 측면에서 적극적으로 활용할 기회가 다가왔다.
        
        이에 대한 우리의 대응전략을 제시해 보면, 첫째, 우크라이나군 주도하에 운용되는 대(對)북한군 탈영 유도 및 포로에 대한 신문 참여 등 심리전을 포함한 인지전작전에 참여하고 북한군의 탈북을 적극 유도하여 북한 내부에 김정은체제의 독재 허상을 알리는 등 외부정보 유입 활동을 적극 전개해야 한다.
        
        둘째, 북한군 특수작전군 및 전략군 미사일부대 등의 지휘체계, 작전전술 교리, 무기체계 운용 및 전투서열 관련 정보 획득의 기회로 적극 활용하여 전시 아군의 대응작전 수립에 활용하여야 한다. 우리는 김정은의 전쟁놀이를 기회로 북한 군사력을 들여다보아야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 의대생 휴학 허용, 의료계도 적극적으로 대화 나서야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195755</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195755</guid>
      <pubDate>2024-11-03T19:49:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        교육부가 의과대학생들의 휴학을 대학 자율로 승인하기로 함에 따라 9개월째 수업을 거부해 온 의대생들의 복귀 길이 열릴 것으로 보인다.
        
        정부는 그동안 &amp;lsquo;동맹휴학은 불가&amp;rsquo;라는 원칙에서 의대생 휴학계 승인을 막아왔지만, 전국 의대의 2학기 등록률은 3.4%에 그쳤다. 결국 올해는 의대 수업 정상화가 불가능하다는 현실을 인정하고 의대생 복귀를 위한 고육책을 내놓을 수밖에 없었다.
        
        대규모 유급&amp;middot;제적 사태를 막으려면 &amp;lsquo;내년 1학기 복귀&amp;rsquo;라는 휴학 승인 조건을 붙이지 말아야 한다는 각 대학과 의료계의 요구를 받아들여 휴학 승인을 대학 자율에 맡기기로 한 것이다.
        
        오는 22일 대한의학회와 한국의과대학&amp;middot;의학전문대학원협회(KAMC&amp;middot;의대협회)는 여야의정 협의체 참여 전제 조건으로 의대생의 휴학 승인을 내걸었다. 여기에 전날 국가거점국립대 총장들 역시 의대생들이 개인적인 사유로 제출한 휴학원을 대학별 여건에 맞춰 자율적으로 승인할 수 있게 해달라고 건의하며 교육부를 압박했다.
        
        조건부 휴학 방침에 대해 의대생들이 &amp;lsquo;기본적 권리 침해&amp;rsquo;라고 반발했던 점 역시 교육부의 입장 변화에 영향을 준 것으로 분석된다.
        
        의대생 휴학이 허용됨에 따라 진급하지 못한 1학년 3000여명에 내년 신입생 4500여명까지 총 7500여명이 내년에 함께 수업을 듣게 됐다. 당장 대학들은 내년 3월 전까지 이들을 수용할 강의실과 교수 인력 등을 갖춰야 한다. 하지만 준비가 제대로 돼 있는지는 의문이다.
        
        의료계는 이들이 실습받는 본과 3, 4학년이 되면 정상적인 교육이 불가능할 것이라고 본다. 의대 교육이 차질을 빚고 의사 배출에 공백이 발생하면 그 피해는 국민에게 돌아갈 수밖에 없다. 정부와 대학 측은 예상되는 부작용을 최소화할 대책 마련에 총력을 기울여야 할 것이다.
        
        의대생 휴학 승인이 받아들여진 만큼 이젠 의료계 책임이 더 커졌다. 여&amp;middot;야&amp;middot;의&amp;middot;정 협의체 출범을 위해 의료계는 전공의, 의대생, 의대 교수, 개원의 등의 의견을 하나로 모으는 것이 급선무다. &amp;lsquo;2025학년도 의대 증원 백지화&amp;rsquo; 같은 비현실적 주장부터 접어야 한다. 정부가 2026학년도 정원부터는 원점에서 논의한다고 한 만큼 이를 받아들여야 할 것이다.
        
        대학 총장들은 &amp;ldquo;학생 학습권을 보호하고자 정부와 협력해 2024학년도 휴학생 대상 비교과 프로그램과 2025학년도 교육과정 운영 계획을 준비하겠다&amp;rdquo;고 강조한 것으로 전해졌다. 의료계 원로들은 여&amp;middot;야&amp;middot;의&amp;middot;정 협의체에 보다 많은 단체가 참여하도록 적극적으로 나서야 한다. 이제 의료공백이 더 이상 있어서는 안 된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 11월 4일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195756</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3195756</guid>
      <pubDate>2024-11-03T19:52:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1873
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.11.03.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3195756_3241724_5023.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.11.03.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리말 산책]복을 부르고 재물을 지켜주는 ‘두꺼비’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032131005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032131005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        무더위를 푸념하던 것이 엊그제 같은데 어느새 입동(立冬)이 코앞이다. 이제 곧 많은 생명이 땅속에 굴을 파고 몸을 숨길 터이다. 그중에는 여름밤을 구애의 울음으로 보낸 개구리와 두꺼비도 있다.
        
        일상에서는 이 둘을 뚜렷이 구분한다. 하지만 생물학계에서는 두꺼비도 개구리의 일종으로 본다. 개구리 중에서도 청개구리에 가깝다는 것이 생물학계의 설명이다. 피부···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[노래와 세상]세렝게티처럼</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032132005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032132005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        조용필이 스무 장째 정규앨범(사진)을 냈다. 조용필은 기자간담회에서 “내 나이 70 넘어서 신곡을 발표한다는 것이 어려웠지만, 정말 열심히 했다”고 말했다. 그를 가까이에서 지켜본 사람이라면 그 작업의 무게감을 안다. 그때마다 ‘킬리만자로의 표범’이 떠오른다. 조용필은 표범 그 자체다.
        
        이 노래는 김희갑과 양인자 부부의 작품이다. 두 사람을 이···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조현철의 나락 한 알]용산이 입을 열면 남한은 몸을 떤다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032132015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032132015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        북한이 러시아에 파병했다. 러시아 하원은 북·러의 ‘포괄적인 전략적 동반자관계 조약’을 비준했다. 대북전단과 오물풍선, 대북·대남확성기 방송, 평양 상공 무인기와 차원이 다른 국면이 전개되며, 남북한의 군사적 긴장이 가파르게 고조된다. 군사적 완충장치를 모두 없앤 터라 전쟁 위기감도 스멀스멀 올라온다. 평화가 절실하다.
        
        평화는 힘으로 지킬 수 없는 것···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NGO 발언대]청소년 성소수자 정신건강 손 놓은 정부</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032132025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032132025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>질병관리청은 대한민국 청소년의 건강행태 현황을 파악하고자 매년 ‘청소년건강실태조사’를 실시하고 있다. 약 5~6만명 정도의 청소년들이 익명으로 참여하고 있고, 흡연·음주·식생활부터 성 행태·정신건강 등 총 100여개의 설문 응답 결과를 확인할 수 있으니, 청소년 건강증진 사업을 기획하고 평가하기에 유의미한 조사임이 분명하다. 다만, 현재로선 남녀 여부를 확···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]성사가 능사가 아닌 원전 수출</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202411032134005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202411032134005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국수력원자력(한수원)은 원전과 수력발전 사업을 하는 국내 최대 발전사다. 한전이 주식을 100% 가진 공기업으로 비상장기업이다. 1996년 정부의 전력산업구조 개편으로 한전에서 분리됐으며 국내 모든 수력발전소와 원전을 운영한다. 2011년 90% 이상이던 원전 가동률은 설비 노후로 인해 최근 5년(2019~2023)간 약 77%로 떨어졌다. 노후 원전의 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정인진의 청안백안 靑眼白眼]도이치모터스 사건의 불기소처분, 타당한가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032134015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032134015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2심 판결문 김건희 87회 거론
        유죄의 정황은 차고도 넘친다
        
        궁색한 검찰의 불기소 이유
        피의자의 이름이 김건희가
        아니었어도 그랬을까
        
        검찰이 지난 10월17일 도이치모터스 주가조작 사건을 불기소처분 하면서 내놓은 이유의 핵심은 주가조작 행위에 김건희 여사의 자금과 계좌가 사용된 사실은 분명하나 김 여사가 작전세력과 의사연락을 하였다고 볼 증거···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[지금, 여기]전태일에게 진 빚 갚기</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032134025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032134025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:34:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        내가 태어나기도 전에 세상을 떠난 이였고, 그동안 봐왔던 것은 앳된 청년 시절의 사진뿐이다. 그래서 그가 1948년생이고, 살아 있다면 이제 곧 팔순을 바라볼 나이라는 사실이 도통 믿기지 않는다. 1970년 11월13일의 세상과는 그동안 많은 것이 달라졌다.
        
        1970년만 해도 일하는 사람 중에서 농림수산업 종사자 비율이 50%에 달했다. 지금은 그 비···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시선]허경영과 일론 머스크</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032137005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032137005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        허경영씨는 선거에 여러 번 출마하며 다소 황당한 주장을 해 유명해진 인물이다. 2022년 대선에서는 자신이 고 이병철 삼성그룹 회장의 양자이고 박정희 전 대통령의 비선 정책보좌였다고 주장했는데 허위사실로 인정되어 향후 2034년까지 피선거권이 박탈되는 형을 받았다.
        
        한편 그가 2007년 대선에서 발표해 비웃음을 샀던 공약들 중 ‘1억원 결혼 수당’이나···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[詩想과 세상]미아리</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032137015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032137015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:37:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        언제부터 한쪽이 결린다던 누나는
        얼마 안 가 해만 지면 몸져누웠다
        이웃들도 의사들도 점집에나 보내보라 했지만
        싫다고 싫다고 악을 썼는데
        이번에는 내가 앓아눕자
        누나는 조용히 내림굿을 받았다
        누나가 늘 바라던 방이 그때 생겼다
        
        차림이고 낯이고 전부 다 어두운
        인간처의 낮에는 방울 소리 지나서
        마음이 열리거나 닫히는 소리
        닳도록 손···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침을 열며]이승만 시대를 사는 무사 대통령</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032137025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032137025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:37:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 임기 반환점부터 ‘데드덕(권력공백)’ 위기를 맞았다. 지난주 한국갤럽 여론조사에서 윤 대통령 국정수행 지지율은 19%로 취임 후 최저를 찍었다. 민주화 이후 임기 반환점을 맞는 대통령 지지율이 10%대를 기록한 것은 처음이다. 대통령 하야, 탄핵이란 단어가 시민들 입에 오르내리기 시작했다. 1987년 민주항쟁과 개헌을 통해 우리 사회는 군부···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미디어세상]공영방송의 독립성, 제도로 보장해야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032138005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032138005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공영방송의 존재 이유는 많다. 공정하고 깊이 있는 진실 보도, 누구나 즐길 수 있는 양질의 콘텐츠, 사회 유지에 꼭 필요한 보편적 가치의 생산 등 이윤 추구가 우선인 상업 매체에서 기대하기 어려운 사회적 기능이 공영방송의 존재 이유다. 그중에서도 민주주의를 가능케 하는 진실의 전달은 공영방송의 핵심 기능이다. 하지만 한국의 대표 공영방송이라 자부했던 KBS···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]헌법이 말하지 않는다 해서</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032138015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411032138015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-03T21:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10월23일 대법원에서는 소매점에 이동식 경사로 등 편의시설을 설치하여 장애인들의 접근성을 확보할 의무를 법률이 규정하고 있는데도 정부가 시행령을 느슨하게 규정하여 20년 넘게 접근권이 침해되었음을 다투는 소송의 공개변론이 열렸다. 정부는 장애인들에게 온라인 구매 등 대체수단이 있다고 주장하다가 한 대법관에게 “장애인에게 집에만 있으라는 것이냐”고 지···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌀소비 촉진, 할 수 있는 일부터 실천하자[내 생각은/김학수]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351649/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351649/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라 1인당 연간 쌀 소비량은 해마다 감소하여 30년 전에 비해 반 토막 수준이다. 각자 자기 주변에서 쌀 소비를 촉진할 수 있는 작은 일부터 찾아봐야 하는 이유다. 필자가 몸담고 있는 농협중앙교육원은 대강당 로비에 일명 ‘뻥튀기 기계’를 설치, 운영하고 있다. 어떻게 하면 조금이나마 쌀 소비 촉진에 도움이 될 수 있을까 하는 고민에서 시작된 일이다. 그러다 보니 휴식 시간마다 뻥튀기 기계 주위엔 조합장들로 문전성시를 이룬다. 100% 쌀로만 가공되는 뻥튀기 과자를 직접 눈으로 보고 맛볼 수 있으니 아무래도 손이 더 가는 것이다. 물론 이와 같은 노력만으로 쌀 소비량을 획기적으로 증대시킬 수 있다고 주장하는 것은 아니다. 다만, ‘쌀 소비 촉진!’ 구호에만 그쳐서는 안 된다는 말이다. 쌀 소비 촉진, 백 마디 말보다 한 번의 실천이 중요하다. ※동아일보는 독자투고를 받고 있습니다. 각 분야 현안에 대한 여러분의 의견을 이름, 소속, 주소, 휴대전화 번호 등 연락처와 함께</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지방의료재정교부금법’ 제정을 제안한다[내 생각은/심재국]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351652/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351652/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>강원 평창군은 서울의 2.4배나 되는 면적에 적은 인구가 흩어져 지내고 있다. 그런 만큼 폭넓은 의료 서비스 제공이 요구됨에도 관내에 병원급 의료기관이 없어 보건소에 병원 기능을 추가한 ‘보건의료원’을 군에서 운영하고 있다. 최근 군에서 연구 용역을 통해 진행한 분석을 보면 보건의료원 기능을 강화해 투석실, 재활치료실 등을 갖추고 주민에게 긴요한 서비스를 공급하려면 2025년 기준으로 연간 46억∼70억 원의 추가 예산 투입이 필요한 것으로 나타났다. 현행 건강보험은 주로 서비스 제공량에 비례해 보상한다. 이 때문에 평창군 같은 지역의 경우 현실적으로 이용량이 많지 않은 진료 과목은 건강보험 수가만으로 운영할 수 없다. 결국 서비스를 제공할수록 예산이 추가로 투입될 수밖에 없는 구조다. 이렇듯 건강보험으로 의료 취약지의 필수의료에 대한 보상을 충분히 제공할 수 없다면, 필수의료의 원활한 제공을 위해 국가에서 지방자치단체에 재정을 지원하는 것이 타당하다고 생각한다. 이런 관점에서 필자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리좀과 억새[내가 만난 명문장/허태임]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351663/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351663/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130352131.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“리좀은 시작하지도 않고 끝나지도 않는다. 리좀은 언제나 중간에 있으며 사물들 사이에 있고 사이-존재이고 간주곡이다.” ―질 들뢰즈, 펠릭스 가타리 ‘천 개의 고원’ 중‘리좀(rhizome)’은 식물이 땅속에서 만든 줄기를 말한다. 우리말로 땅속줄기 또는 지하경(地下莖)이라고 한다. 리좀은 땅 위로 나오지 않는다. 지하에서 대지의 편평한 면을 따라 뻗어 나간다. 그러면서 리좀은 잎을 틔울 진짜 줄기를 땅 위로 밀어 올린다. 그러니까 리좀은 뿌리도 아니고 줄기도 아니다. 그냥 리좀이다. 대나무의 리좀에서 발아하여 땅 위로 올라온 것이 그 순하고 여린 죽순이다. 리좀은 전분과 단백질을 저장해 생강이나 강황처럼 비대해지기도 한다. 리좀은 땅굴을 파며 수평으로 줄기를 뻗는 능력이 대단한데, 그와 동시에 가지를 치고 또 쳐서 사방팔방 줄기차게 자란다. 자신의 복제품을 시작도 끝도 없이 줄줄 만든다. 리좀은 지상과 지하를 연결하고 식물체와 식물체를 연결하고 식물과 무수한 미생물을 연결한다. 억</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘 마시던 남자들 바람과 함께 사라지다[2030세상/박찬용]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351658/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351658/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130352140.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;분기당 한 번쯤 보는 젊은 남자 친구들이 있다. 한 명은 30대 초반, 한 명은 20대 후반. 만나면 즐거우니 이들을 보면 늘 오래 많이 마셨다. 지난주엔 달랐다. 술을 좋아하던 30대 초반 친구가 앉자마자 건강 때문에 당분간 술을 못 마신다고 했다. 술 없는 그날 저녁은 다른 날과 아무 차이가 없었다. 2차로 커피를 마셨고, 밤까지 문 연 커피숍이 없어서 패스트푸드점에 갔을 뿐이었다.지난주에는 이 친구들 말고도 남자들과의 저녁 약속이 많았다. 각자 대기업에 다니는 중간관리자급 친구들이었다. 나를 비롯해 30대 후반이나 40대 초반이면 사회생활 때문에라도 한창 마시던 나이라고 여겨졌다. 이제는 아니었다. 각각의 자리에서도 역시 거의 마시지 않았다. 한 자리에서 맥주 한 잔 정도. 숙취해소제를 미리 마실 필요도, 시간이 늦어 택시 잡을 걱정을 할 필요도 없었다. 가벼운 몸으로 타고 가던 밤 지하철에도 만취한 사람은 거의 보이지 않았다. 취할 정도로 마신 게 언제였나 싶다. 오랜 친구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무대공포증 아이, 부모의 태도부터 돌아보자[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351655/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351655/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130352146.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이들은 어린이집에 들어가는 순간부터 어쩌면 평생 시험을 치러내야 한다. 여러 사람이 보는 앞에서 무엇인가를 해내야 하며, 다른 사람의 평가를 받는 것들을 겪어 내야 한다. 그런데 그런 상황을 별로 불안해하지 않고 비교적 편안하게 해내는 아이가 있고, 반대로 몹시 긴장해 불안해하고 불편하게 여기는 아이도 있다.특히 여러 사람 앞에서 발표해야 하거나 무대에서 공연이라도 한다면 불안이나 긴장은 더욱 고조된다. 평소 잘하던 것도 허둥거리게 되고, 그런 자신의 모습에 당황해 실수를 하기도 한다. 여러 사람 앞에서 이런 경험을 한 아이는 두고두고 수치심을 느끼거나 자신감을 잃어서 소위 ‘무대공포증’에 걸리기도 한다. 무대에 서기만 하면 연습 때 잘하던 것도 틀리거나 갑자기 얼어 버리는 아이가 여기에 해당한다. 이런 것이 쌓이면 남에게 인정받지 못하게 되고, 제대로 된 성취 경험이 없다 보니 점점 자신감도 사라지고 열등감에 시달리게 된다. 어떻게 도와줘야 할까? 우선 부모가 자신도 알지 못하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금 가장 핫한 와인 ‘쥐라’를 찾아 떠난 여행[정기범의 본 아페티]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351463/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351463/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130350599.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;문득 가을 정취를 즐기고 싶은 마음에 파리에서 4시간여를 운전해 프랑슈콩테 지방을 찾았다. 이 지역은 알프스산맥 북쪽과 부르고뉴의 경계지, 쥐라(Jura)산맥에 둘러싸여 있다. ‘쥐라기’의 어원이 되는 산맥이다.프랑스 전체 와인 생산량의 0.2%에 불과하여 대부분 국내에서 소비되어 온 쥐라 와인은 최근 전 세계 와인 마니아로부터 주목받고 있다. 이 지역은 포도 농장 면적이 80㎢에 불과한데 7개 포도원이 원산지 보호 명칭 제도 인증(AOC)을 받았다. 주요 와인 생산지 중 아르부아와 코트 드 쥐라는 스파클링, 화이트, 로제, 레드, 뱅 존, 뱅 드 파유 등 모든 종류의 와인을 양조하며 레투알은 화이트 와인과 뱅 드 파유, 샤토샬롱은 뱅 존과 스파클링 와인인 크레망 뒤 쥐라로 유명하다. 일반적으로 보르도 부르고뉴 지역은 레드 와인이 대부분을 차지하는데 이 지역은 화이트 와인 생산량이 2배에 달한다. 이 화이트 와인을 만들기 위해 미네랄과 정제된 우아함이 느껴지는 샤르도네, 균형미와 풍</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직 후를 ‘해야 할 일’ 아닌 ‘하고픈 일’로 채우는 법[정경아의 퇴직생활백서]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351468/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351468/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130352158.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장인에게 있어 퇴직은 어떻게 다가올까. 크게 두 가지가 아닐까 싶다. 열심히 일한 뒤에 주어지는 달콤한 휴식이거나 만나고 싶지 않은 공포이거나. 무엇이 이 둘을 결정짓는 걸까.내가 만났던 퇴직자의 상당수가 미처 준비하지 못한 퇴직을 아쉬워했다. 대부분 경제적인 측면에서 고민이 컸다. 당장 고정적인 수입이 없을뿐더러 향후 국민연금을 받게 되더라도 충분치 않을 거라고 불안해했다. 정도의 차이만 있을 뿐 모두 돈 걱정을 하였다. 내 처지도 다르지 않았다. 팍팍한 일상이 퇴직자의 당연한 숙명이라고 생각하려던 찰라, 퇴직 이후의 인생도 노력 여하에 따라 행복해질 수 있음을 깨닫게 해 준 두 사람을 만났다. 한 사람은 소규모 하청 업체에 몸담았던 김 부장이라는 친구이다. 김 부장에게 수십 년간 일해온 회사는 분신과도 같았다. 최선을 다해 직장생활을 하였지만, 언제부턴가 그의 마음속에 헛헛함이 찾아왔다. 한동안 고민하던 김 부장은 스스로 회사를 떠나기로 결심하였다. 현실적인 문제들로 인한 망설</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]열기를 떠나 휴식</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351860/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351860/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130350623.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소방서 앞 계단에 한 소방관의 방화복이 내걸려 있습니다. 방화복 주인도 고된 일을 마친 뒤 가을 햇살과 바람을 맞으며 피로를 풀고 있을까요. ―서울 서대문구 연희동에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/박민우]이름만 남은 존재감… 족보 없는 지역축제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351865/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351865/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130352165.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여동생 부부가 일본 규수 남부의 가고시마현에 다녀왔다. 일본의 메이지유신을 주도한 사쓰마번(가고시마현)과 사카모토 료마(坂本龍馬·1836∼1867)가 여행의 테마였다. 하급무사 출신으로 개혁가이자 사상가, 또 사업가였던 사카모토는 일본의 막부 체제를 끝내고 일왕 중심의 중앙집권적 근대국가를 세우는 데 핵심적인 역할을 했다. 사카모토는 손정의 일본 소프트뱅크 회장의 롤모델이기도 하다. 도쿄 미나토구 소프트뱅크그룹 본사에는 사카모토의 동상이 세워져 있다. 풍운아 사카모토의 삶에 푹 빠진 매제는 그의 발자취를 따라 기리시마(霧島)에서 온천욕도 즐겼다고 했다. 에도 막부 말기인 1866년 사카모토가 부인 나가사키 료(楢崎龍)와 함께 허니문으로 다녀간 기리시마 온천은 일본 최초의 신혼여행지로 잘 알려져 있다. 여동생 부부가 가고시마 특산품이라며 사들고 온 고구마소주로 술잔을 기울이며 이런저런 여행담을 듣다 보니 언젠가는 가봐야겠다는 생각이 들었다. 매혹적인 스토리텔링에 이끌려 외국인도 찾는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 칼럼/이상훈]민심과 여론에 귀 닫은 여당의 최후</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351665/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351665/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130352168.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“우리보고 비자금 정당이라는데, 민주당은 무려 2억 엔(약 18억 원)을 받지 않았습니까?” 일본 중의원(하원) 선거(총선) 막판 도쿄의 한 유세 현장에서 자민당 관계자가 마이크를 잡고 이렇게 목청을 높였다. 한국이나 일본이나 선거 유세장에서는 당 관계자, 지방의회 정치인 등이 아슬아슬한 발언을 하며 분위기를 띄운다. 언론에 알려진 이시바 시게루(石破茂) 총리의 야당 비판은 그나마 ‘톤 조절’이 된 발언이었다. 보도되지 않은 야당 비판은 훨씬 많았고 수위도 높았다.행인조차 외면한 자민당 유세 자민당이 꺼내 든 ‘민주당 뒷돈 2억 엔’은 2009년으로 거슬러 올라간다. 하토야마 유키오(鳩山由紀夫) 당시 총리가 정치자금 보고서에 거짓 기재한 기부금이 2억 엔에 달한다는 논란이 불거졌다. 정권 교체 후 집권 9개월 만에 사임하는 단초가 됐던 큰 사건이었다. 일본 국민들은 지난해부터 불거진 비자금 문제에 따가운 시선을 보내는데, 정작 자민당은 “15년 전 야당이 더 지저분했다” “민주당 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월요 초대석]“이대로면 정권 무너질 수도… ‘특단의 특단’도 부족”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351719/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351719/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130352176.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《윤석열 대통령이 10일 임기 반환점을 맞는다. 연금, 의료 등 4대 개혁과 민생경제, 외교 안보 이슈 등을 조명할 시기지만 상황은 녹록지 않다. 장외집회를 열고 여론 결집에 나선 야당은 “탄핵” “하야”를 외치고 있다. 대선 후보 단일화를 거쳐 인수위원장을 맡았던 안철수 국민의힘 의원을 1일 국회 의원회관에서 만났다.》● “4대 개혁 하나도 제대로 된 것 없다” ―윤석열 정부가 반환점에 왔다. 총평을 먼저 해달라. “한마디로 말하면 ‘안타깝다’고 할 수 있을 것 같다. 지난 대선 승리는 비상식적이고 불통인 문재인 정권에 대한 실망 때문이다. 공정과 상식을 내건 정권이니까 당연히 그런 방향으로 갈 것이라고 생각했는데 제대로 되지 않았다.” ―‘4대 개혁’ 성과에 대해서는 어떻게 생각하나.  “하나도 제대로 된 게 없다. 성과가 거의 없다. 또 이미 개혁 동력을 많이 상실했다. 개혁 동력이라는 게 우군을 많이 확보하는 것 아닌가. 그 힘으로 개혁을 하는 것이다. 대통령 혼자 생각으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/신광영]‘샤이 해리스’ 美 백인 여성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351861/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351861/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130352181.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 인종과 성별 상관없이 투표권이 보장된 1960년대 이후 백인 여성들이 민주당 대선 후보에게 더 많은 표를 준 건 딱 한 번이다. 빌 클린턴 대통령이 1996년 재선에 나섰을 때가 유일하다. 그의 부인 힐러리 클린턴이 출마한 2016년 대선 때도 ‘첫 여성 대통령’ 도전자보다 공화당 후보인 도널드 트럼프를 더 지지했다. 2020년 대선에서도 조 바이든 후보를 찍은 백인 여성은 46%에 그쳐 트럼프(53%)보다 적었다.▷성별에선 약자지만 인종적으론 강자인 게 미국의 백인 여성들이다. 평균 임금을 보더라도 백인 여성은 백인 남성 대비 83% 정도지만 흑인 여성(70%), 히스패닉 여성(65%)보다는 많이 번다. 백인 여성들은 노예제 폐지나 흑인 인권운동의 수혜자이기도 하다. 1960년대까지도 백인 여성들은 직업 선택에 제약이 많았고 남성의 서명 없이는 대출이나 신용카드 발급이 어려웠다. 이런 성차별은 여성과 유색 인종이 힘을 합쳐 각종 차별 반대 투쟁을 벌인 끝에 줄어들었다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천광암 칼럼]‘지지율, 기시다보다 높은데 뭘…’ 용산의 기막힌 정신승리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351862/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351862/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130352183.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“높은 지지도가 물론 아니겠지만… 다른 나라의 경우에도… 서방 국가를 보더라도… 직전의 (일본) 기시다 총리도 뭐 계속 15%, 13% 내외였고… 유럽의 정상들도 20%를 넘기는 정상들이 많지 않습니다.”한국갤럽 조사에서 윤석열 대통령 국정수행에 대한 긍정 평가가 처음 10%대로 떨어진 1일 정진석 대통령비서실장이 국회운영위원회에서 한 말이다. 앞뒤로 “부족한 부분을 채우기 위해서 더 배전의 노력을 기울이겠다” 등의 상투어가 따라붙기는 했지만, 낮은 지지율 때문에 퇴진한 기시다 후미오 총리 사례까지 끌어다 대며 ‘나보다 못한 애도 있어요’라고 강조한 것을 보면 어느 쪽이 진짜 하려는 이야기였는지는 쉬 짐작이 간다.‘뭐가 문제인데…’는 비단 정 실장 한 명만의 속내는 아닌 것 같다. 또 다른 대통령실 관계자는 “지난주의 20%와 사실 한 끗 차이 아닌가”라고 동아일보에 말했다고 한다. 이만저만한 ‘집단 정신승리’가 아니다.우선 “20%를 넘기는 유럽 정상이 많지 않다”는 정 실장의 말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]금리 인하기에 대출 금리만 인상… ‘이자장사’ 부추긴 건 정부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351669/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351669/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/11/130196243.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시중은행들이 한국은행의 기준금리 인하를 반영해 속속 예·적금 금리를 낮추고 있다. 우리은행과 NH농협은행이 예·적금 금리를 0.2∼0.5%포인트 인하한 데 이어 하나은행이 1일부터 수신상품 금리를 0.05∼0.25%포인트 내렸다. 눈치 보기를 하던 다른 은행도 조만간 동참할 것으로 보인다. 반면 기준금리 인하에도 은행 대출 금리는 거꾸로 오르는 역주행이 벌어지고 있다. 주요 시중은행의 주택담보대출 금리는 한은의 기준금리 인하 직전과 비교해 일제히 최대 0.1%포인트 뛰었다. 이는 가계빚 증가세를 억제하라는 금융 당국의 압박에 은행들이 여전히 가산금리를 올리거나 우대금리를 없애는 식으로 대출 금리를 끌어올리고 있어서다. 7∼10월 사이에만 시중은행은 대출 금리를 30차례 가까이 올렸다. 통상 금리 인하기에는 대출 금리가 예금 금리보다 빨리 내려 은행들 수익성이 나빠지는데, 이번에는 예대마진(예금과 대출 금리의 차이)이 더 벌어지면서 은행 이익이 불어날 수 있는 환경이 조성된 셈이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘주 52시간’에 묶인 韓 반도체, ‘밤샘 연구’ 美-대만과 경쟁 될까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351671/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351671/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130352402.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엔비디아가 전통적인 반도체 강자였던 인텔을 밀어내고 다우존스30산업평균지수에 편입됐다. 인공지능(AI) 등장으로 반도체 산업이 재편되는 격변기가 도래한 가운데 한국은 AI용 반도체는 미국 대만에 뒤처지고, 범용 반도체는 중국 공세에 시달리는 등 위기를 맞고 있다. 무섭게 질주하는 엔비디아, TSMC와 달리 국내 기업들이 고전을 면치 못하는 데에는 경직된 주 52시간 적용으로 기술력과 생산성이 하락한 것이 한 원인이라는 분석이 나온다.  지난해 한국산업기술기획평가원 조사에 따르면 한국의 차세대 반도체 분야 기술 수준은 미국의 100점 대비 86점으로 점점 격차가 벌어지고 있다. 반도체 업계 관계자는 “엔비디아, TSMC 연구원들이 밤새 매달려 연구할 동안 우리 연구원들은 토론 끝에 아이디어가 떠오를 만하면 퇴근하는 상황”이라고 말했다. 엔비디아와 TSMC 연구원이 밤샘 연구를 불사할 수 있는 건 ‘몰아서 일하고, 몰아서 쉬기’가 가능해서다. 미국 일본 등은 고연봉 관리·전문직에 한해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]당대표 지낸 5선 김영선이 절절맨 ‘명태균 파워’, 대체 어디서</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351666/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241103/130351666/2</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/03/130352268.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정치 브로커 명태균 씨 의혹과 관련해 김영선 전 국민의힘 의원이 3일 피의자 신분으로 창원지검에 소환돼 조사를 받았다. 김 전 의원은 2022년 6월 창원의창 보궐선거 당선 이후 명 씨에게 매달 자기 세비의 절반 정도를 떼어 총 9000여만 원을 건넸다고 한다. 김 전 의원은 “빌린 돈 갚은 것”이라고 주장하고 있지만 경남선관위는 작년 12월 비정상적 자금 흐름으로 판단해 수사 의뢰했다. 이 사건의 실체는 검찰 수사를 통해 가려질 일이지만, ‘수상한 돈거래’ 외에도 현재까지 드러난 김 전 의원과 명 씨의 관계는 일반 상식으론 납득하기 힘든 미스터리 그 자체다. 법조인 출신인 김 전 의원은 2006년 한 달 남짓이지만 한나라당 대표까지 지낸 5선 중진 정치인이다. 그런 그를 듣보잡 브로커인 명 씨가 마치 부하 직원 다루듯 막 대하는 녹취가 잇따라 공개되고 있는 것이다. 민주당이 지난주 공개한 녹취록에 따르면 명 씨는 5선 의원이 된 직후인 2022년 6월 15일 김 전 의원에게 “본인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[WT논평] History proves weakness invites aggression</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241103508085</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241103508085</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:32:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>preemption is better than reaction after an attack, especially when one’s enemies repeatedly assert their intentions. The Obama and Biden administrations have tried to pacify, mollify and, in sending</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박영준칼럼] 태평양과 대서양 안보연대의 시대</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241103507411</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241103507411</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:32:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/03/20241103510103.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 9월11일과 12일, 국방부 주관으로 70여개국의 국방장관급 인사들이 참가한 서울안보대화(SDD)가 개최된 바 있다. 이 회의의 기획에 참여한 필자는 각국 패널리스트들의 발언 내용을 모니터링할 기회가 있었다. 흥미로웠던 점은 북대서양조약기구(NATO·나토) 회원국으로서 참가한 국방장관급 인사들이 공통적으로 유럽과 아시아, 대서양과 태평양의 안보가 상호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[심호섭의전쟁이야기] 미국의 베트남전쟁과 경력주의의 폐단</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241103508088</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241103508088</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:32:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/03/20241103510110.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  베트남전쟁은 미국 역사에서 가장 많은 논란을 불러일으킨 전쟁이다. 미군의 실패 요인 중 하나로 군 장교단 내 경력주의(careerism) 문화가 지적된다. 경력주의란 장교들이 진급을 군 복무의 주된 목표로 삼고, 이를 위한 경력 관리에 몰두하는 경향을 의미한다. 경력주의에 치우친 일부 장교들은 자신의 전문 분야에서 임무를 완수하며 조직에 기여하기보다는 진급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원리포트] 정치인 말·약속의 무게</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241103508244</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241103508244</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:33:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/03/20241103510122.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  이시바 시게루(石破茂) 총리를 일본 정치권의 꼭대기에 올려놓은 건 대중적 인기다. 정치인 누구나 그렇지만 그가 일본 집권 여당 자민당 내 주류세력의 거부감이 강했던 비주류 대표인지라 더욱 그렇다.
        
        지난 9월 치러진 자민당 총재 선거에서 그는 선거운동 기간 각종 여론조사에서 1, 2위의 후보였다. 다수당 대표가 총리가 되는 의원내각제 국가인 일본에서 국
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 대종상 최대 위기</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241103508250</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241103508250</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:33:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/03/20241103510124.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대종상은 국내에서 가장 오래된 영화 시상식이다. 청룡영화상·백상예술대상과 함께 3대 영화상으로 불린다. 대종상의 뿌리는 문교부에서 1959년부터 1960년까지 2회 시상한 우수국산영화상에서 찾을 수 있다. 1961년 주관이 공보부로 바뀌면서 제1회 한국최우수영화상 시상식이 열렸다. 1962년 대종상으로 이름이 바뀌어 이어오다가, 1992년 삼성그룹이 단독</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 예대 금리 격차 확대, 오락가락 대출 정책에 은행 배만 불려</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241103508258</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241103508258</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:34:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/03/20241103509773.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  한국은행이 3년2개월 만인 지난달 기준금리를 0.25%포인트 인하했지만, 시중은행의 대출금리는 오히려 상승하는 엇박자가 이어지고 있다. 은행들이 예금금리를 낮추는 대신 금융당국의 가계대출 관리 압박에 대출금리를 높이면서 서민·자영업자들의 고통만 가중되고 있다. 기준금리 인하로 가계 이자 부담이 줄어들기는커녕 은행들이 예대마진(예금금리와 대출금리 차이)으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘李 대표 방탄’ 중앙지검장 탄핵소추 추진, 사법 방해 폭거다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241103508246</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241103508246</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:34:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/03/20241103509789.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  더불어민주당이 이창수 서울중앙지검장 탄핵소추 방침을 굳히고 오는 28일 국회 본회의에 소추안을 상정하기로 했다. 도이치모터스 주가 조작 사건과 관련해 윤석열 대통령 부인 김건희 여사에게 불기소 처분을 내린 것이 탄핵 사유라고 한다. 우리 형사소송법이 기소 여부를 검사 재량에 맡기는 ‘기소 편의주의’를 채택한 점은 민주당 의원들도 잘 알 것이다. 그런데도 탄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 임기 반환점 尹 정부, 파격 쇄신 없으면 국정운영 불가능</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241103508254</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241103508254</guid>
      <pubDate>2024-11-03T23:34:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/03/20241103509796.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열정부가 끝없는 나락으로 추락하고 있다. 윤 대통령 지지율이 결국 10%대까지 떨어져 정상적인 국정운영이 불가능한 수준에 이르렀다는 평가가 나온다. 지난 1일 한국갤럽 조사에서 19%를 기록했고, 엠브레인퍼블릭 조사에서는 17%까지 미끄러졌다. 취임 후 최저치다. 한국갤럽 조사에서는 보수 텃밭인 대구·경북(TK)에서마저 18%에 불과했다. 윤 대통령과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 노벨경제학상 수상자가 설명 못하는 대한민국 경제 성공</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/04/46GLRPKYSJGWDGERW3KVRZHNXA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/04/46GLRPKYSJGWDGERW3KVRZHNXA/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T01:30:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한국상담심리학회] 마음의 생활쓰레기도 치우지 않으면 썩는다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/readers-opinion/article/202411040955018/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/readers-opinion/article/202411040955018/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T09:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        금명자(한국상담심리학회 법인이사장/대구대학교 심리학과 명예교수)
        지방에서 주중에 혼자 생활하는 아파트에는 쓰레기통이 필요 없었다. 잠만 자고 나오니까 쓰레기가 좀처럼 생기지 않았다. 반대로 가족이 함께 사는 집에 명절이라도 되면 쓰레기가 늘 문제다. 명절에는 좋든 싫든 많은 사람들이 교류하고 쓰레기도 많이 나온다. 쓰레기는 사람이 살고 있다는 증거이고 열···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유윤종의 클래식感]차세대 거장들의 불꽃 대결, 서울국제음악콩쿠르</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130352701/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130352701/1</guid>
      <pubDate>2024-11-04T11:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360517.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이달 14일 서울 금호아트홀 연세에서는 피아니스트 김준형(27)의 리사이틀 ‘종을 향하여’가 열린다. 순례의 해 1권 ‘스위스’ 중 ‘제네바의 종’, 초절기교 연습곡 11번 ‘밤의 선율’ 등 회화적이고 기교적인 리스트의 곡만으로 꾸민 프로그램이다. 이 리사이틀은 올해 금호아트홀 상주음악가인 김준형이 직접 프로그래밍한 네 개의 ‘엽편소설(葉篇小說)’ 리사이틀 마지막 순서다.12월 6일에는 서울 마포아트센터 아트홀 맥에서 ‘김동현 바이올린 리사이틀 II’가 열린다. 피아니스트 박재홍과 함께 드뷔시, 풀랑크, 메트네르 등 명료한 감각이 두드러지는 근대 작곡가들의 소나타 세 곡을 연주한다. 바이올리니스트 김동현(24)은 올해 마포아트센터의 상주음악가 격인 ‘M 아티스트’다. 김동현은 2022년 금호아트홀 상주음악가로도 활동했다.젊은 두 연주가를 묶는 키워드는 또 있다. K클래식의 수도 서울에서 열리는, 유일한 국제음악콩쿠르 세계연맹(WFIMC) 가입 국제음악콩쿠르인 ‘LG와 함께하는 서울국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 인텔 쫓아낸 ‘다우존스 지수’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/04/7VKDOB5TUFH2XP5BILXZAQQATM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/04/7VKDOB5TUFH2XP5BILXZAQQATM/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T11:51:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 운동 프로그램 혁신과 발전, 진정한 배리어프리 필라테스를 찾아서</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216038</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216038</guid>
      <pubDate>2024-11-04T13:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배리어프리 필라테스 센터를 운영하면서 끊임없이 고민한 질문이 있다. &quot;장애인 고객에게 어떻게 진정한 필라테스를 전달할 수 있을까?&quot; 필라테스는 단순히 신체를 단련하는 것을 넘어, 몸과 마음의 균형을 잡아주는 운동이다. 하지만 장애인 고객에게 이 가치를 어떻게 전달할지 처음부터 명확한 해답을 갖고 있던 것은 아니었다. 초창기에는 장애 유형별로 운동 프로그램을 설계하는 것에 주력했다. 고객의 장애 유형을 분석하고, 그에 맞춰 각기 다른 동작을 세심하게 준비했다. 겉으로 보기에는 ‘장애 맞춤형 프로그램’처럼 보였고, 나름 성공적이라고 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10%대 추락한 윤석열, 그리고 8년 전 오늘 [김민아 칼럼]</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411041443001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411041443001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T14:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난달 11일 동남아시아 순방 일정을 마친 윤석열 대통령과 김건희 여사가 경기 성남 서울공항을 통해 귀국하고 있다. 대통령실사진기자단
        
        2016년 10월 28일. 박근혜 대통령의 국정수행 지지율이 20% 아래로 내려앉았다. 취임 이후 최저치, 17%였다(한국갤럽). 경향신문은 기록했다. “국정이 사실상 붕괴 상태로 접어든 것으로 해석된다.”
        
        202···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [555] 황금빛 숫자 5를 보았네</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/04/HK62IOK5E5DFVJMU6F7TJD7UVY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/04/HK62IOK5E5DFVJMU6F7TJD7UVY/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대식의 미래 사피엔스] [67] 중국 기술과 중동 자본의 만남</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/04/ROPTKIUO35EJXP2NBKNDMPU4TU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/04/ROPTKIUO35EJXP2NBKNDMPU4TU/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T14:52:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장강명의 근미래의 풍경] AI 집사가 도와드립니다… 반반 결혼·엑셀 이혼</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/04/VRRVWESAIJFO5HZDMNPBIKCQTM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/04/VRRVWESAIJFO5HZDMNPBIKCQTM/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T14:58:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 쌀쌀해진 날씨, 무거운 이불이 숙면에 도움된다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/04/JVCUB4OCI5E5FESNEHZWOWM2PU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/04/JVCUB4OCI5E5FESNEHZWOWM2PU/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T14:59:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤대현의 마음속 세상 풍경] [192] 수능을 앞둔 마음가짐, 지나친 긍정은 독이 된다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/04/WRXRRUCL6NDSZNQI7IVKP2MCEM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/04/WRXRRUCL6NDSZNQI7IVKP2MCEM/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T14:59:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 분노와 충동으로 도발하는 김정은… 심리전으로 맞서야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/05/IBYNRDAVUJGRZNXZXM26WOO4MA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/05/IBYNRDAVUJGRZNXZXM26WOO4MA/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T15:00:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 23년 전 삼성 보고서의 교훈</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/05/J55P4YMYUZFSDNM43EWZAVIO7Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/05/J55P4YMYUZFSDNM43EWZAVIO7Y/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 서울 상공에서 북한 드론이 자폭하는 날</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/05/Y7PAUQ2OBZFFPPSUSHEKTRHBOM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/05/Y7PAUQ2OBZFFPPSUSHEKTRHBOM/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 호기심이 메마른 사회에 가득한 허세들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/11/05/74AG5Y7Q2JAAZBNILA4VWDP5A4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/11/05/74AG5Y7Q2JAAZBNILA4VWDP5A4/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘주 52시간제 예외’ 핵심 빠진 반도체 특별법</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/05/LJ4SWAGOHVF7XBTPIU3AIBMCEI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/05/LJ4SWAGOHVF7XBTPIU3AIBMCEI/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “금투세 폐지” 밝힌 李 대표, ‘먹사니즘’ 진정성 보이길</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/05/2KVPPYFMU5E7ZA654IHEJHHJGM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/05/2KVPPYFMU5E7ZA654IHEJHHJGM/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대통령 대국민 담화에 담겨야 할 것들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/05/WEFT45IUR5D4NK7NTO3AWPK34I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/05/WEFT45IUR5D4NK7NTO3AWPK34I/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] “金 여사 문제부터 해결” vs “단일 대오 유지”, ‘김건희 정국’에 갈라진 여권 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/05/VMYPL2ME3BCSLDXK3IG4NMSH54/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/05/VMYPL2ME3BCSLDXK3IG4NMSH54/</guid>
      <pubDate>2024-11-04T15:58:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>촉각과 향기로 만나는 가을, 용인농촌테마파크를 다녀와서</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216033</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216033</guid>
      <pubDate>2024-11-04T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사람들은 종종 묻는다. “가을 단풍은 보이시나요?” 형체는 보이지 않지만 밝은 빛과 색상은 감지할 수 있다. 그래서 가을은 나름의 방식으로 더욱 특별하게 다가온다. 지난 10월 30일, 용인농촌테마파크에서 마주한 가을은 그 어느 때보다 선명했다.용인시 원삼면 농촌파크로에 자리 잡은 농촌테마파크는 도시와 농촌의 가교역할을 하는 교육문화시설이다. 2003년에 조성된 이곳은 10만여 제곱미터의 넓은 부지에 다양한 체험 공간을 품고 있다. 종합체험관과 곤충체험관, 관상동물원부터 들꽃광장, 수생관찰연못, 잣나무숲까지, 도시민들에게 일상을 벗</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] 히든 해리스</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202411041815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202411041815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2016년 미국 대선에서 예상을 깨고 도널드 트럼프 공화당 후보가 당선되자 ‘샤이 트럼프’가 주목받았다. 여론조사에 잡히지 않던 유권자들이 대거 트럼프에게 투표했다는 의미다. 하지만 트럼프 지지자들이 여론조사에서 조직적으로 거짓말을 했다는 증거는 없었다. 그렇다고 반증하기도 어려웠다. 이 말에는 현대 대의민주주의에 큰 영향력을 행사하는 여론조사 업계, 이에···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘온라인 노조’ 첫 출범, 노동존중사회 기폭제 되길</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411041835001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411041835001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T18:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        직장갑질119 온라인노조가 지난 3일 온라인에서 출범식을 열고 있다. 직장갑질119 온라인노조 제공
        
        노동조합이 없는 중소기업 직장인이나 구직자들이 직종과 업종에 상관없이 가입할 수 있는 온라인 노조가 국내에서 처음으로 설립됐다. ‘직장갑질119 온라인 노조’는 고용노동부로부터 노조설립신고증을 발부받아 온라인 카페를 기반으로 활동을 시작했다고 4일 밝혔다.···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김건희 특검 없는 쇄신책으론 국정 위기 수습 안 된다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411041911001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411041911001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T19:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        한동훈 국민의힘 대표가 4일 국회에서 열린 최고위원회의에서 발언하고 있다. 한 대표는 이날 윤석열 대통령을 향해 국정기조 전환 등 전면 쇄신을 요구했다. 박민규 선임기자
        
        한동훈 국민의힘 대표가 4일 윤석열 대통령을 향해 국정기조 전환을 포함한 ‘전면 쇄신’을 요구했다. 여당 대표가 ‘당정 갈등’을 불사하며 정풍에 준하는 쇄신을 요구하는 이례적인 상황이다.···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보] 가로세로 낱말 퀴즈 [91], [90] 답 및 스벅쿠폰 당첨자 발표</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196132</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196132</guid>
      <pubDate>2024-11-04T19:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        천지일보가 독자참여코너로 가로세로 낱말 퀴즈를 연재합니다. 낱말 퀴즈는 가로세로 낱말퍼즐 저자로 잘 알려진 김수웅 선생이 직접 출제한 퀴즈가 격주로 게재됩니다. 퀴즈에 응모하는 독자 중 5분을 추첨해 스타벅스 커피 쿠폰을 증정합니다. 많은 관심 부탁드립니다.
        
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.11.04.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3196132_3242227_1052.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.11.04.
        
        
        
        &amp;lt;가로열쇠&amp;gt;
        1. 남아메리카에서 가장 넓고, 세계에서 러시아, 캐나다, 중국, 미국에 이어 5위 국가
        
        3. 수탉이 우는 소리. 어느새 날이 밝았는지 □□□ 닭 우는 소리가 힘차게 들려왔다
        
        5. 글을 읽거나 쓸 때에 이용하기 위한 상. 낡은 옷장과 헌 □□이 전부인 내 방
        
        7. □□찌개/ □□냉장고/ □□볶음밥/ □□전/ 갓□□/ 나박□□/ 물□□/ 열무□□
        
        8. 삶은 돼지고기를 편육으로 썰어서 배춧속이나 보쌈김치 따위와 함께 먹는 음식
        
        10. 손바닥을 뒤집는 것 같다는 뜻으로, 일이 매우 쉬움을 이르는 말. 如反掌
        
        12. &amp;lsquo;한국인은 밥심&amp;rsquo;으로 산다는 옛말&amp;hellip; 갈수록 □□ 안 먹고 쌀 생산도 줄어든다니
        
        13. 손가락 끝의 안쪽에 있는 살갗의 무늬. 사건 현장에서 □□을 채취한 수사경찰
        
        15. 곡식의 겉에서 벗겨진 굵은 겨. □□를 넣은 베개는 수면에 큰 도움을 준다
        
        16. 지극한 정성. 나는 부모를 □□으로 공양하는 그녀의 지성과 효심에 감동
        
        17. 시나 글, 노래 따위를 지을 때에 남의 작품의 일부 몰래 따다 씀. □□ 작품
        
        18. 불로 인한 재난을 방지하고 불이 났을 때 불을 끔. 11월 9일은 □□의 날
        
        20. 지금 살고 있는 현실 세계나 일생 동안을 이르는 말. □□에서 이루지 못한 꿈
        
        22. 어떤 목적을 달성하고자 사람을 모으거나 물건, 수단, 방법 따위를 집중함. 動員
        
        23. 부끄럽거나 술에 취해 붉어진 얼굴을 비유적으로&amp;hellip; 얼굴이 □□□처럼 빨개졌다
        
        25. 색의 선명한 정도. 색의 삼요소로 유채색에만 있으며, 회색을 섞을수록 낮아진다
        
        27. 십이시(十二時)의 일곱째 시. 오전 열한시부터 오후 한시까지이다
        
        28. 기독교에서, 하나님이 아닌 신의 모양을 만들어 놓은 것. □□숭배. □□화
        
        30. 옆으로 밀어서 열고 닫는 문. 아들아, 찬바람이 부니 가서 □□□ 좀 닫고 와라
        
        31. 여러 가지 맛있는 음식을 먹는 것을 즐거움으로 삼는 일. □□□을 즐기는 아빠
        
        &amp;lt;세로열쇠&amp;gt;
        1. &amp;lsquo;잘한다&amp;rsquo; &amp;lsquo;좋다&amp;rsquo; &amp;lsquo;만세&amp;rsquo; &amp;lsquo;신난다&amp;rsquo; 따위의 뜻으로, 좋은 일이 있어 기쁘게 외치는 말
        
        2. 꾸짖어 나무람. 호된 □□을 당하다. 판매가 부진해서 사장에게 □□을 들었다
        
        3. 꼬챙이에 꿴 음식물. 가늘고 길면서 끝이 뾰족한 쇠나 나무 따위의 물건
        
        4. 찹쌀을 비롯해 기장, 찰수수, 검정콩, 붉은팥 등 다섯 가지 곡식으로 지은 밥
        
        6. 사람 시체를 묘지까지 실어나르는 용구. □□머리에서 땡그랑 요령 소리가 울렸다
        
        7. 겨우내 먹기 위해 김치를 한꺼번에 많이 담그는 일. 겨울에 먹을 □□이 끝났다
        
        9. 담배나 돈 등을 넣어 가지고 다니는 작은 주머니. □□를 꺼내다. □□를 풀다
        
        11. 식사를 할 때 밥에 곁들여 먹는 음식. 우리 동생은 날마다 □□ 투정이 심하다
        
        12. 쌀을 찧을 때 나오는 가장 고운 속겨. 현미는 흰쌀보다 □□를 덜 깎아 낸 것이다
        
        14. 문에서 두 문설주 아래에 가로 댄 나무. 서두르면 쉽게 방 □□□에 걸려 넘어짐
        
        15. 배추나 상추, 무 등에 양념을 해서 바로 먹을 수 있게 만든 반찬. 싱싱한 □□□
        
        18. 所願/바라고 원함. 또는 바라고 원하는 일. &amp;sim;을 빌다 &amp;sim;이 이루어지다. ~을 풀다
        
        19. 부산광역시 일대에서 작은 만두를 넣고 끓여 먹는 향토 음식. 추사 김정희의 호
        
        21. 익히지 아니하고 날로 무친 나물. 채칼로 무를 채 쳐서 □□를 만들어 먹었다
        
        22. 무우를 소금물에 담가 익힌 무김치. 고구마&amp;nbsp;먹을 때 □□□&amp;nbsp;곁들이면 맛이 좋다
        
        23. □□ 떨어지면 먹으려고 감나무 밑에서 입 안에 떨어지기를 기다리는 어리석음
        
        24. 김치 등을 만드는, 색깔이 희고 팔뚝만 한 크기&amp;nbsp;뿌리에 깃 모양의 잎이 있는 채소
        
        26. 밥을 담기 위해 플라스틱이나 얇은 나무판자, 알루미늄 등으로 만들어 쓰는 그릇
        
        27. 여름에 노란 꽃이 피고 초록색의 긴 타원형 열매가 열리는 식물. 또는 그 열매
        
        29. 사람들이 일반적으로 알아야 할 지식이나 판단력. □□이 풍부. □□을 벗어나다
        
        
        퀴즈 응모는 천지일보 네이버 대표메일(newscj001@naver.com)로 다음 주 토요일까지 해주시면 됩니다. 이름, 전화번호, 메일주소를 기입해서 답안과 함께 보내주세요. 당첨자는 다음호 게재일(격주 월요일)에 정답과 함께 공개됩니다.
        
        
        &amp;nbsp;
        
        천지일보 가로세로 퀴즈 90회 당첨자
        
        &amp;lt;정답&amp;gt;
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3196132_3242228_1712.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;lt;당첨 방법&amp;gt;
        네이버 사다리타기
        
        
        &amp;lt;당첨자&amp;gt; 이름(아이디)
        박*철( p****)
        권*순( gwonb****)
        황*윤( yj4****)
        김*동( alpin****)
        이*옥( lyo****)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[환경칼럼] ‘야생동물이 살아야 사람이 산다’의 논증</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196135</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196135</guid>
      <pubDate>2024-11-04T19:29:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        조용우 부산환경교육센터 이사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3196135_3242229_2739.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;lsquo;야생동물이 살아야 지구가 산다. 지구가 살아야 사람이 산다. 고로 야생동물이 살아야 사람이 산다.&amp;rsquo;
        
        위의 논증은 그 유명한 아리스토텔레스의 삼단논법에 따른 추론이다. &amp;lsquo;야생동물이 살아야 지구가 산다&amp;rsquo;라는 첫 번째 명제는 대전제, &amp;lsquo;지구가 살아야 사람이 산다&amp;rsquo;는 두 번째 명제는 소전제, &amp;lsquo;야생동물이 살아야 사람이 산다&amp;rsquo;라는 세 번째 명제는 결론이다.
        
        이렇게 구성된 삼단논법은 두 개의 전제를 통해 하나의 결론을 도출하는 전통 논리학의 기초 원리이다. 이를 최초로 기술한 사람이 그리스 철학자 아리스토텔레스이기에 그의 이름을 붙여 아리스토텔레스의 삼단논법이라고 부른다.
        
        위의 삼단논법은 결론을 지지하는 두 전제가 모두 참이라면 도출되는 결론은 무조건 참일 수밖에 없는 연역적 추리 방식의 구조이다. 따라서 두 전제가 참임이 입증되면 결론은 무조건 참인 것이다.
        
        다시말해 &amp;lsquo;야생동물이 살아야 사람이 산다&amp;rsquo;는 주장의 정당함을 입증하기 위해서는 &amp;lsquo;야생동물이 살아야 지구가 산다.&amp;rsquo;라는 명제와 &amp;lsquo;지구가 살아야 사람이 산다.&amp;rsquo;는 명제가 사실임을 입증해야만 하는 것이다.
        
        먼저 &amp;lsquo;야생동물이 살아야 지구가 산다.&amp;rsquo;는 명제의 참 여부를 살펴보자. 여기서 &amp;lsquo;지구가 산다&amp;rsquo;는 의미는 인간을 비롯한 생물종의 서식 환경인 자연이 유기적 관계 속에 생명의 그물이 잘 연결돼 있는 상황 즉, 지구생태계의 건강함을 함의한다.
        
        얼마전 미국의 한 대학연구소에서 몇몇 종의 야생 동물 개체군을 보호하거나 복원할 경우 파리협정을 달성하는 데 필요한 양인 연간 30억톤을 훨씬 넘어서는 수십 억 톤의 이산화탄소를 추가로 포집할 수 있다는 연구 결과를 발표한 바 있다.
        
        연구진에 따르면 야생동물은 광범위한 생명활동을 통해 생태계에서 탄소 순환을 제어하는 중요한 역할을 한다는 것이다. 즉 종 다양성 및 야생동물의 서식 자체가 탄소저감과 기후재난을 극복하고 건강한 생태계를 회복하는 방안이 될 수 있다는 얘기다.
        
        그런데 반대로 동물의 종이 멸종되면 생태계가 탄소 흡수원에서 탄소원으로 전환될 수가 있다고 한다. 그래서 동물이 멸종되면 &amp;lsquo;탄소 흡수원&amp;rsquo;이 탄소를 배출하는 &amp;lsquo;탄소원&amp;rsquo;으로 바뀌게 되고 생태계 역시 더 이상 생명활동이 어려운 서식환경으로 바뀔 우려가 크다는 게 연구진의 경고다.
        
        이 연구 결과는 야생동물이 살아야 지구가 산다는 사실을 명확하게 보여준다. 이는 지구살리기 즉, 기후 재난을 극복하는 것과 생물 다양성 위기를 해결하는 것이 별개의 문제가 아니고, 동물 보호나 개체군 복원이 기후위기를 극복하고 지구생태계를 살리는 길임을 시사하고 있다.
        
        지난 50년 동안 세계 야생동물의 개체 수는 거의 70% 이상 감소 했다고 한다. 그리해 현재 지구상의 포유류에서 야생동물이 차지하는 비율은 4%에 불과하다. 결국 인간이 지구를 지배하게 되면서 지구 생물량은 절반 가까이 줄었고 야생동물의 위기와 지구의 위기를 불러왔다. 이제 야생동물 보호와 종 복원을 통한 야생동물 살리기를 통해 생물다양성을 확보하고, 지구 살리기를 실천해야 할 것이다.
        
        자 그러면 소전제인 &amp;lsquo;지구가 살아야 사람이 산다.&amp;rsquo;는 명제의 참 여부도 살펴보자. 사실 이 명제는 굳이 논증이 필요치 않아도 바로 납득이 될 명제이다. 지구, 즉 자연이 바로 우리 인간의 생존환경, 서식환경임을 모르는 사람은 없을 것이고, 우리가 살아가는 환경인 지구별이 파괴되면 우리 인간 또한 살아남지 못한다는 사실은 기정사실 아니겠는가.
        
        그럼에도 굳이 그 원리를 논증하자면 그 관계는 다음과 같다. 우리 인간의 서식 환경인 지구 생태계의 원리는 한마디로 관계와 순환의 구조이고, 그 구조는 그물이라고 할 수 있다. 이 세상의 모든 생물들은, 아니 모든 사물들은 서로 연결돼 있으며 상호의존적이다.
        
        생태계는 무수한 종들이 마치 그물처럼 짜여져 있는 거대한 &amp;lsquo;생명의 망(fabric of life)&amp;rsquo;이다. 생명의 망은 마치 다중으로 창조된 하나의 거대한 생물과도 같다. 그러므로 전체를 이루고 있는 각 세포들은 유기적인 관계 속에서 총체적인 통일성을 이루고 있다. 바로 이러한 유기적, 총체적 통일성이 &amp;lsquo;가이아&amp;rsquo; 지구의 본질이다.
        
        그리고 이러한 거대한 하나의 그물망이 끊기지 않고 잘 연결되어 있어야 건강한 생명체, 건강한 지구생태계라 할 수 있다. 물론 우리 사람 또한 이 거대한 생명의 망의 한 부분이며 그물코의 일부를 구성하고 있다. 그래서 당연히 전체인 지구상태계가 건강해야 우리 인간도 건강할 수 있는 것이다.
        
        야생동물이 살아야 지구도 살고 우리 사람도 살 수 있다는 사실은 너무나도 당연한 진리임에도 아직도 우리는 이러한 진실을 외면하고 있다. 야생동물이 살아야 사람이 산다! 자연 생태계와 지구상의 모든 생물종을 보호하고 보존해야 할 이유이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 트럼프 당선에 대비하라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196136</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196136</guid>
      <pubDate>2024-11-04T19:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        한국 정부와 기업은 트럼프 당선에 대비해야 한다. 11월 5일 미국 대통령이 정해진다. 최근 여론조사와 선거인단에서 트럼프 당선 가능성이 좀 더 올라갔다. 전체 여론조사에서는 해리스가 2% 정도 더 높지만, 선거인단 숫자에서는 트럼프가 높다.
        
        한국 정부와 기업은 트럼프 전 대통령 당선에 철저하게 대비해야 한다. 중국산 부품을 최소한으로 줄이고, 미국 현지 생산 공장을 늘려야 한다. 트럼프 전 대통령이 당선이 된다면 한국 방위비를 현재보다 최고 다섯 배 이상 올려 달라고 할 것이다.
        
        한국 정부는 미군 주둔비용을 올려주면서, 한국 핵잠수함과 핵무장 등을 요구해야 한다. 한국이 자체 핵무장을 하면 주한 미군 부담을 줄일 수 있다고 설득해야 한다. 트럼프 전 대통령 때 한국은 미사일 사정거리가 크게 확대됐다. 오히려 트럼프 전 대통령이 당선이 한국에게 기회가 될 수 있다.
        
        정부는 트럼프 전 대통령이 당선된다면 한국 자주국방을 확대하고 핵잠수함 등을 요구해야 한다. 해리스 후보가 당선된다면 바이든 정부 정책이 연장선이 될 것이다.
        
        미국 백인 중산층은 경제적으로 매우 어려운 상황에 놓여 있다. 이에 어려운 미국인들은 미국 우선주의를 주장하는 트럼프를 지지한다. 대통령 선거인단에서는 트럼프가 크게 이긴 것으로 예측된다. 한국정부와 기업들은 트럼프 행정부와도 사전에 접촉해 대비해야 한다.
        
        최근 우리 한국 기업들도 트럼프 측 연결을 확대하고 있다. 트럼프 전 대통령은 중국에 대해 60% 고관세를 올리고, 한국에는 10% 이상 관세를 올리겠다고 말했다.
        
        한국은 미국에 자동차, 반도체, 배터리 등 수출이 많다. 트럼프 전 대통령이 당선된다면 미국에서 직접 생산하지 않은 자동차와 배터리에는 고관세를 부과될 것이다. 따라서 기업과 정부는 철저하게 대비해 위기를 극복해야 한다.
        
        북한이 이미 1만 2000명이 우크라이나 전선에 배치됐고, 전쟁이 확대될 것으로 예측된다. 한국은 트럼프 전 대통령의 당선에 대비하고 방위산업을 더욱 확대해야 한다. 한국 방위산업은 평화산업으로서, 미국 다음으로 세계 2위 수주고를 가지고 있다.
        
        한국 정부와 기업은 미국 새 대통령 당선에 철저하게 대비해야 한다. 트럼프 전 대통령은 당선 시 주한미군 철수와 방위비 5배 인상요구, 한국 10% 관세 인상 등 큰 변화가 예상된다. 위기는 오히려 기회다.
        
        한국 정부와 기업은 철저하게 대비해 사전에 혼란을 방지해야 한다. 한국만이 아니라 전 세계가 11월 5일 미국 대통령 선거를 숨죽이며 지켜보고 있다. 우리는 유비무환의 정신으로 철저하게 대비하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 경기관광공사 ‘신천지 대관 일방 취소’ 사과해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196140</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196140</guid>
      <pubDate>2024-11-04T19:44:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        최근 경기관광공사의 신천지 대관 일방 취소는 법과 절차를 무시한 위헌적 행정 폭거로 평가받을 만하다. 지난 7월 신천지예수교회는 임진각 평화누리 대관 승인을 받고, 10월 초에는 모든 행정 절차를 마무리한 상태였다.
        
        하지만 수도권기독교총연합회(수기총)가 대관 취소를 요구하며 반대 시위를 벌인 지 하루 만에, 경기관광공사는 아무런 사전 협의 없이 일방적으로 행사 취소를 통보했다. 이를 두고 세간에서는 &amp;ldquo;개인 민박집도 이렇게는 안 한다&amp;rdquo;며 경기관광공사의 졸속 행정을 강하게 비판하고 있다.
        
        수기총은 신천지를 이단이라 규정하며 코로나19나 북한 자극 등을 이유로 대관 취소를 주장했다. 그러나 이번 대관 취소는 행정 절차를 무시한 결정으로, 헌법이 보장하는 종교의 자유와 정교분리 원칙을 정면으로 위반한 처사다.
        
        다른 종교단체의 압력에 굴복한 공공기관의 이런 행태는 법치주의와 민주주의의 근본 원칙을 저버린 것으로 볼 수 있다.
        
        공공기관은 특정 종교를 편향적으로 대할 이유가 없으며, 오히려 종교의 다양성을 존중하고 법에 따라 공정하게 관리할 책임이 있다. 그러나 경기관광공사는 특정 종교단체의 요구를 받아들이며 타 종교의 권리를 배제하고 차별을 행하는 모습으로 논란을 자초했다.
        
        이번 사건은 공공기관의 일관성과 신뢰성을 스스로 무너뜨린 사례다. 경기관광공사는 사전 실무 회의까지 거쳐 안전 점검을 완료했으며, 행사 취소 계획이 없다는 것을 수차례 확인했다.
        
        그럼에도 행사 하루 전에 행사를 취소한 것은 기득권의 입김에 흔들린 행정의 민낯을 그대로 드러낸 것이다. 법치주의를 무너뜨리고, 특정세력의 이익을 위해 국민을 분열시키는 행위는 더 이상 대한민국에서 용납될 수 없다.
        
        헌법은 모든 국민에게 종교의 자유를 보장한다. 경기관광공사가 타 종교의 압력에 굴복해 신천지 대관을 취소한 것은, 단순한 행정 미숙을 넘어 종교적 차별 행위로 규정될 수 있다. 이는 특정 종교의 주장만을 따르며, 다원적 사회의 가치를 존중하지 않는 공공기관의 편협한 행정을 보여준다.
        
        종교를 기준으로 국민을 나누고, 논란 많은 개신교단체의 이익을 우선시하는 것은 법치주의에 대한 도전이다. 공공기관의 임무는 특정 집단의 요구에 따라 국민의 권리를 제한하는 것이 아니라, 모든 국민의 평등한 권리를 보장하는 것이다.
        
        경기관광공사는 이제라도 절차상 문제가 있었던 대관 취소에 대해 신천지 측에 사과해야 한다. 특정 종교에 치우친 행정 행위는 대한민국의 법과 민주주의에 반하는 것으로, 이는 즉각 시정돼야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[컬처세상] ‘오징어 게임2’가 온다, 끝나지 않은 글로벌 K-컬처 시대</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196160</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196160</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:07:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이호규 대중문화평론가(동아예술전문학교 예술학부 교수)
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3196160_3242262_64.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        한국 걸그룹 블랙핑크의 멤버 로제가 브루노 마스와 최근 발표한 노래 &amp;lsquo;아파트(APT.)&amp;rsquo;가 전 세계를 들썩이게 하고 있다. &amp;lsquo;아파트&amp;rsquo;는 공개된 지 나흘 만인 22일 오전 세계 최대 음원 플랫폼 스포티파이 글로벌&amp;middot;미국 차트 1위에 올랐다.
        
        오는 12월 26일에는 전 세계적인 K-컬처 신드롬을 일으켰던 넷플릭스 드라마 &amp;lsquo;오징어 게임2&amp;rsquo;가 공개되며 다시 한번 K-컬처 부흥을 이끌 전망이다.
        
        K-컬처의 높아지는 위상에 전 세계의 이목이 쏠리는 이유는 삶과 창작의 원동력인 한국 고유의 문화 트렌드인 &amp;lsquo;순수함&amp;rsquo;을 버리지 않고 꾸준히 이어가고 있기 때문이다. 한국 문화가 다양한 문화를 흡수하고 수용하지만 전통과 현대가 어우러지는 상황 속에서 한국식 거주 문화인 &amp;lsquo;아파트&amp;rsquo;, 한국의 놀이 문화인 &amp;lsquo;오징어 게임&amp;rsquo;을 그대로 승화시켜 세계로 전파 시켰다.
        
        K-컬처 파워는 짧은 기간 안에 끝나는 것이 아닌 향후 수십 년 먹거리 사업이다. K-컬처의 다양성을 확대하기 위해 놀이문화, 전통시장, 전통가요, K-스포츠 등 세부적인 K-컬처를 홍보하고 전통과 현대가 융합된 다양한 콘텐츠 제작도 진행돼야 한다.
        
        &amp;lsquo;오징어 게임&amp;rsquo;이 성공한 원인은 해외 시청자들도 공감했기 때문이다. &amp;lsquo;오징어 게임&amp;rsquo; 놀이를 통해 현대사회의 치열한 경쟁을 가감 없이 보여줬다. 또 드라마 속 놀이는 자본주의에 매몰되고 양극화 현상이 뚜렷해 오직 강한 승자만이 독식하는 세상 이기주의와 만나 더욱 극명해진다. 소수의 승자만이 사회를 지배하는 계층 사회와 불평등을 이 드라마는 비판하고 있다.
        
        &amp;lsquo;오징어 게임2&amp;rsquo;에서는 폭넓은 연기 스펙트럼으로 무장한 다양한 캐릭터들이 등장할 것으로 보인다. 애써 태연한 척하지만 은근히 찌질한 구석이 있는 캐릭터, 밝은 사람인 거 같다가도 어떤 날은 진지한 캐릭터, 욕심에 눈이 멀어 동료를 배신하는 캐릭터 등 다양한 참가자들의 등장이 예상된다. 다른 사람에 대항하는 나, 사회에 대항하는 나, 절대자에 대항하는 나의 모습이 극적 갈등을 통해 더욱 강해진다.
        
        &amp;lsquo;오징어 게임&amp;rsquo;의 재미는 한국형 다양한 놀이 콘텐츠에 등장인물의 욕구, 끊임없이 이어지는 도미노의 연쇄반응, 캐릭터들 간의 충돌, 균형을 깨는 방해가 또 다른 사건을 이루고 그 사건은 다른 사건의 원인이 된다는 것이다. 첫 게임의 종료 후 투표가 진행됐던 시즌1과 달리 &amp;lsquo;오징어 게임2&amp;rsquo;에서는 매 게임이 끝날 때마다 게임을 이어갈지에 대한 투표가 이뤄진다는 새로운 룰도 흥미롭다. 아울러 보다 잔인한 장면들의 삽입도 어떤 식으로 그려질지 주목된다.
        
        지구촌 중심에 K-컬처가 자리 잡고 있다는 것을 지속적으로 느끼고 있다. 한국에 전혀 관심이 없던 세계 각국의 젊은이들은 K-드라마, K-pop, K-뷰티를 경험하며 한국어를 배우기 위해 대학 한국어학당에 유학을 오고, 한국방문을 버킷리스트로 꼽는다.
        
        &amp;lsquo;오징어 게임&amp;rsquo;은 이미 국내 시청자의 열광적 인기를 등에 업고 해외 시청자의 주목을 이끌었다. 생존을 위해 몸부림치는 사람들과 세계를 관통하는 계층 간의 갈등, 부의 불평등이라는 사회 문제를 한국 고유의 놀이문화와 정서로 접목한 점이 크게 어필했다.
        
        불평등한 사회구조 속에서 절박한 처지에 몰린 서민들이 살아남기 위해 발버둥 치고 내적 갈등을 일으키는 두 번째 주인공들의 이야기가 궁금해진다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탄핵? 퇴진? 임기단축 개헌?···윤석열 정권을 어찌할꼬[김윤철의 알고 싶은 정치]</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042108005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042108005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        국민의힘·보수언론의 윤 정권 개선 가능성을 전제로, 탄핵 혹은 퇴진 요구를 봉쇄하기 위한 대응은 효과를 보기 어려울 듯하다
        윤 정권 규탄은 김건희 특검 수용과 공천개입 의혹에 대한 사과만으로는 해결될 수 없는 ‘총체적 파탄’을 문제 삼고 있음을 간과하고 있다
        윤 대통령과 한 대표를 넘어서서 무책임·무능함·무도함·무지함을 해소할 좋은 보수정치 역량···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[송경동의 사소한 물음들]다시, 연대와 희망을 노래한다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042111005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042111005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘청계천 8가’의 가수 손현숙은 지난해에 암태도 소작쟁의 100주년을 기억하는 문화제를 만들기 위해 동분서주했습니다. 가수 안계섭은 10여년째 세월호 유가족들과 함께 청와대 앞에서 촛불문화제를 해왔습니다. 이사 전 그의 청운동 녹음실은 청와대 앞에서 노숙하던 이들의 쉼터 겸 물품창고 역할을 했습니다. 류금신 가수는 ‘단결투쟁가’ ‘희망의 노래’ 등을 부르던···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[직설]‘1원이라도 틀리면 끝’이어야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042111015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042111015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:11:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        대통령 부부의 공천개입 의혹 중심에 있는 명태균이 김영선 전 의원의 월급 절반을 가져갔다. 명태균은 김영선 전 의원의 측근에게 ‘1원이라도 틀리면 나는 끝’이라고 위협했다. 1년간 명태균이 가져간 금액은 9677만6000원이다. 명태균은 부당한 거래로 손쉽게 돈을 뜯어냈지만 노동자들은 정직하게 일하고도 돈을 받기 어렵다.
        
        쿠팡물류센터에서 일하던 일용직···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]마음의 ‘생활 쓰레기’도 방치하면 썩는다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202411042111025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202411042111025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:11:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우울증은 현대 사회에서 매우 흔하게 발생하는 정신건강 문제 중 하나다. 국민건강보험공단 통계를 보면 2022년에 국내 우울증 환자 수가 전년 대비 약 10% 증가했으며 지난해 우울증 환자 수는 100만744명을 기록해 처음으로 100만명을 넘어섰다. 2018년(75만2976명)보다 32.9% 급증했다. 특히 20대 여성의 비율이 가장 높았는데, 여성과 젊은···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[생각그림]걱정이 많아서 걱정</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042111035/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042111035/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:11:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        종이에 아크릴 (30×20cm)
        
        걱정이 많아서 걱정이네요. 이걸 어떻게 해야 할지, 이 문제를 어떻게 풀어나가야 할지. 하나의 걱정거리가 해결되면 또 다른 걱정거리가 나타납니다. 걱정이 걱정을 물고 물어 줄지어 서 있습니다. 해야 할 것들은 너무 많은데 온갖 걱정들이 앞에 나타나 길을 꽉 막고 있습니다. 이 모든 걱정들을 한 번에 없앨 방법은 알고 있···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침논단] 변해야 산다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196162</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196162</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:11:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김상겸 동국대 법학과 교수
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3196162_3242264_843.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        우크라이나와 러시아 간에 전쟁이 발발했을 때 이렇게 오랫동안 계속될지 예측한 사람은 없었을 것이다. 두 국가는 이미 전쟁으로 많은 사람이 생명을 잃었다. 그런데 전쟁은 끝나지 않고 북한의 파병이 확인되면서 확전으로 가는 것은 아닌지 우려를 낳고 있다. 지금은 양국 간에 공방이 계속되고 있지만, 전쟁의 직접적인 이해당사자가 아닌 북한이 참전하게 되면 전쟁의 양상은 달라질 수밖에 없다.
        
        북한이 참전하게 되면 우크라이나와 러시아 간의 전쟁으로 끝나는 것이 아니고 그 여파가 우리나라에도 미칠 가능성이 있다. 북한과 러시아의 관계가 전쟁으로 더욱 밀접한 관계가 되면 이는 일반적인 정치&amp;middot;경제 관계와는 다르다. 과거 6.25전쟁에 소련이 개입했던 것은 이미 밝혀진 역사이고, 이런 역사가 오늘날 다시 반복돼서는 안 된다. 그래서 우리는 국가안보를 위해 북한의 참전을 예의주시할 수밖에 없다.
        
        이렇게 대외 상황이 한 치 앞을 보기 어려울 정도로 변하고 있고, 경제도 수출로 버티고 있지만 내수시장은 깊은 수렁으로 들어가고 있다. 경제 상황이 바뀌면서 대기업도 구조조정을 통해 자구책 마련에 고심하고 있지만, 자영업은 회복할 기미가 보이지 않고 있다. 이런 경제적 어려운 상황은 이미 예견된 것이라 볼 수 있다. 여러 국제 경제기구에서 우리나라 가계부채 등에 대해 몇 년 전부터 경고하고 있었지만 이에 대한 대책이 거의 없었다.
        
        지난 정권부터 폭발하듯이 급등한 부동산에 대해 시장의 순기능에 맡기지 않고, 부동산 투기를 조장하는 듯한 정부의 대책으로 인해 부동산 시장은 철옹성처럼 버티고 있다. 이런 상황에 익숙한 사람들이 불 속에 뛰어드는 하루살이처럼 부동산에 매몰돼 전체를 보지 못하고 아니 곧 다가올 미래를 보지도 못하고 대출공화국을 만들었다. 그래서 부동산 시장이 붕괴한다면 우리 경제도 수렁에 빠질 가능성이 크다.
        
        제주도의 예에서 보듯이 외국 자본이 부동산 시장에 무차별적으로 유입되면 국가의 체계적인 국토개발은 무너지게 된다. 상당수 국가가 무분별하고 무차별적인 외국 자본의 부동산 시장 유입을 제한하고 있는 것은 부동산이 국가의 영토이기 때문이다. 영토는 국가의 존립 요소 중에 하나라는 점에서 주권의 바탕이 되는 것이다. 부동산에 대한 투자를 외국 자본의 유입이라고 단순하게 경제적 관점에서만 봐서는 안 된다.
        
        이 외에도 의료분쟁은 아직도 해결의 실마리가 보이지 않고 있다. 의대 증원에 대하여 의료계도 무조건 반대하는 것은 민주적인 태도는 아니다. 정부와 대한의사협회(의협)가 서로 견해 차이가 크다고 해도 이를 풀어가야 할 의지만 있다면 시간이 걸려도 해결할 수 있다고 본다. 정부도 의료계의 목소리에 적극적으로 귀를 기울이고, 의료계도 더 이상 국민을 볼모로 하지 말고 합리적 방안을 강구해 대화에 임해야 한다.
        
        대내외적으로 어려운 상황이 점증하고 있다. 그런데 이를 적극적으로 해결하기 위해 방안을 수립하고 추진해야 할 정부와 국회는 정치적인 대치에서 벗어나지 못하고 있다. 최근 여러 지표가 어려운 방향을 가리키고 있지만, 정치권은 요지부동이다. 야당은 대통령과 정부만 공격하고 있고, 정부와 여당은 소극적으로 대응하면서 정치적 대치 국면에서 벗어나지 못하고 있다.
        
        이런 상황이 지속되면서 언론은 부정적인 기사만 쏟아내고 있다. 지루하게 이어지는 정쟁 속에서 국가의 동력이 점차 상실되고 있다. 우리나라 경제는 새로운 먹거리를 찾지 못하고 표류하고 있다. 과거 미래의 먹거리로 반도체와 자동차를 찾아내고 매진한 것처럼, 늦었지만 미래의 동력을 찾아 총력을 기울여야 한다. 오랫동안 공을 들인 대중문화예술이 K라는 이니셜을 붙이고 세계에 확산하고 있는 것처럼 노력하고 집중해야 한다.
        
        일이 꼬이고 어려워지면 기본으로 돌아가야 한다. 우리는 문제가 발생하고 해결하기 어려울 때 초심으로 돌아가자고 한다. 사람의 생각이나 의지는 처음과 달리 시간이 갈수록 변하게 된다. 그러다 보면 초심을 잃고 익숙해진 상황에 매몰되어 원래 가지고 있던 목적을 잊고 목표를 잃어버리게 된다. 그래서 처음 목표를 세우며 다짐했던 초심을 다시 생각해야 한다는 것이다.
        
        세상은 항상 변화하고 있다. 누가 북한이 참전하리라 생각했겠는가. 변화하는 세상에 맞춰 우리의 생각과 행동도 변해야 미래로 나아갈 수 있다. 환경이나 상황이 바뀌면 이에 따라 변해야 한다. 대내외 상황이 급속하게 변하고 있는데 정치권도 정쟁 속에서도 미래를 생각하며 변해야 한다. 변하지 않으면 미래가 없고 그냥 퇴보할 뿐이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고규홍의 큰 나무 이야기]너럭바위와 한 몸 되어 살아온 1100년</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042112005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042112005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        괴산 공림사 느티나무
        
        충북 괴산 청천면 낙영산 자락에 터잡은 천년 고찰 공림사에는 ‘천년 느티나무’로 불리는 큰 나무가 있다. 1100년 전인 신라 시대에 경문왕의 지시로 절집을 지은 자정 스님이 심은 나무라고 한다. 전하는 이야기대로라면 느티나무 중 우리나라에서 가장 오래됐다.
        
        나무는 높이 12m, 줄기둘레 8m이며, 나뭇가지는 동서로 11.6···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자칼럼]수치만으론 이해 못할 지방소멸</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042112015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042112015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:12:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        “지방소멸이라는 말 좀 제발 안 썼으면 좋겠다. 사라질 동네에서 아이를 키운다는 게, 방사능 폐기장에서 키우는 느낌이다.” 지난달 28일 오픈데이터포럼 열린세미나에서 서울대 인구정책연구센터 이상림 책임연구원이 소개한 지역의 한 젊은 부부의 말이다.
        
        ‘지방소멸’은 일본 정치인 마스다 히로야가 2014년에 내놓은 책 &amp;lt;지방소멸&amp;gt;에서 처음 쓰였다···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상 읽기]‘문란한’ 애도의 북소리를</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042115015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411042115015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>작년 이태원 핼러윈의 밤은 다소 한산했다. 놀러 나온 사람보다 경찰과 공무원이 더 많은 듯했다. 위압적으로 좁은 거리를 좌우로 가른 폴리스라인은 놀러오지 말라고 경고하는 추방령처럼 보였다. 나는 사람들과 분장을 하고 그 거리를 돌며 사람들에게 보라색 리본을 나눠 주었다. 핼러윈을 즐기러 온 한산한 행렬은 리본을 건네받았다. 리본의 의미를 전달하는 데 눈빛 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 11월 5일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196164</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196164</guid>
      <pubDate>2024-11-04T21:15:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1874
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.11.04.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3196164_3242269_1420.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.11.04.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/풀어쓰는 한자성어]杯中蛇影(배중사영)(잔 배, 가운데 중, 뱀 사, 그림자 영)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130358741/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130358741/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360460.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;● 유래: 중국 후한 말 응소(應邵)의 풍소통(風俗通)에서 유래했습니다. 응소의 할아버지 응빈(應彬)이 급현(汲縣)의 장관으로 있을 때 부하인 두선(杜宣)과 술을 마셨습니다. 두선은 그의 술잔에 비친 활 그림자를 뱀으로 오인해 마시기 싫었음에도 상관 앞이라 마지못해 마셨다고 합니다. 이후 병이 생겨 백방으로 치료했으나 병세는 더 심해졌습니다. 응빈이 병이 생긴 이유를 물으니 두선은 “뱀이 몸 안으로 들어왔기 때문입니다”라고 했습니다. 응빈이 돌아와 깊이 생각하다 벽에 활이 걸려 있는 걸 보고, 술을 마시던 자리에 다시 두선을 오게 했습니다. 응빈은 마련한 술자리에서 술잔 속에 예전과 같은 그림자를 나타나게 한 다음 두선에게 “벽에 있는 활 그림자일 뿐 다른 이상한 것이 있진 않다네”라고 했습니다. 두선은 마침내 의혹을 풀었고 이로 말미암아 병도 나았다고 합니다. ● 생각거리: 진서(晉書) 악광전(樂廣傳)에도 악광(樂廣)의 친구 한 사람이 벽에 걸린 활 그림자가 술잔에 비친 것을 뱀으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/피플 in 뉴스]중국 최고 부자가 된 ‘틱톡’ 창업자 장이밍</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130358738/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130358738/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360463.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘중국판 포브스’로 불리는 후룬연구원은 올해 중국 최고 부자로 약 3500억 위안(약 67조7000억 원)의 자산을 가진 장이밍(41·사진)을 선정했습니다. 그는 소셜미디어 플랫폼 틱톡을 운영하는 바이트댄스의 창업자입니다. 실제로 미국의 10, 20대 사이에서 틱톡은 가장 인기 있는 소셜미디어입니다. Z세대(1990년대 중반∼2010년대 초반 출생)에게 특히 인기가 많은 틱톡은 최신 유행 음악과 춤, 밈(Meme·인터넷 유행 콘텐츠)을 전 세계에 확산시키는 플랫폼으로 자리 잡았습니다. 장이밍의 막대한 재산 역시 틱톡의 인기 덕분입니다. 중국 푸젠성 출신인 장이밍은 난카이대에서 소프트웨어 엔지니어링을 전공했습니다. 2012년에 바이트댄스를 창립하고 뉴스 콘텐츠 애플리케이션(앱) 진르터우탸오(今日頭條)를 출시하면서 주목받기 시작했습니다. 2016년에는 중국 내 짧은 동영상 플랫폼 더우인(抖音)을 출시한 후 이를 틱톡이란 이름으로 글로벌 시장에 선보여 단시간에 세계인을 사로잡았습니다. 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/어린이과학동아 별별과학백과]도로 한가운데 구멍이 뻥… 땅꺼짐, 예측할 수 있을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130358752/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130358752/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360470.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 4일 인천 부평구의 한 도로에서 25t 화물차가 땅에 빠졌습니다. 도로에 가로 3m, 세로 1m 규모의 구멍이 생기면서 트럭 뒷바퀴 3개가 걸렸고 주변 교통이 통제됐습니다. 다행히 인명 피해는 없었지만 올 8월 29일 서울 서대문구 연희동 도로에서 땅꺼짐 사고로 2명이 중상을 입은 지 얼마 지나지 않아 발생한 것이어서 가슴을 쓸어내리는 시민이 적지 않았습니다. 최근 수도권 등에서 ‘싱크홀’로 불리는 땅꺼짐(지반 침몰) 사고가 이어지는 이유는 무엇일까요.● 5년간 전국 1127곳 땅꺼짐 사고 국토교통부에 따르면 2018∼2022년 전국에서 땅꺼짐 사고는 총 1127건 발생했습니다. 해마다 평균 225건, 이틀에 한 번 이상 땅꺼짐 사고가 일어난 것입니다. 땅꺼짐은 지하에 빈 공간이 생기면서 땅이 내려앉는 현상을 말합니다. 지하 공간은 흙과 돌, 지하수로 채워져 있는 경우가 대부분입니다. 그리고 보통 지하수는 흙을 이루는 알갱이 사이의 틈으로 서서히 흐릅니다. 그런데 지하수가 갑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔평화유지군의 고난[임용한의 전쟁사]〈339〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359909/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359909/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130357745.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이스라엘군이 헤즈볼라를 공격하면서 유엔평화유지군 기지를 침공했다. 세계가 이스라엘의 만행을 규탄했다. 그런데 유엔평화유지군의 역사를 보면 이런 사례가 한둘이 아니다. 과거 수많은 분쟁지역에서 막상 충돌이 시작되면 평화유지군은 힘없이 밀려나기 일쑤였다. 오래전부터 이런 말이 돌고 있다. “유엔평화유지군은 평화로운 지역에서만 활동하는 군대이다.” “평화유지군은 있는 평화를 유지하는 군대이지, 없는 평화를 만들어 내는 평화조성군이 아니다.”미리 말하지만 유엔평화유지군의 가치와 노력을 폄훼하려는 의도는 조금도 없다. 평화유지군은 인류 역사에 없었던 가상하고 기념비적이며 숭고한 노력이다. 평화유지군이 허약해 보이고, 실전 상황에서 전쟁억지력이 없어 보이는 건 평화유지군의 잘못이 아니라 우리가 평화유지군의 역할을 잘못 이해하고 있기 때문이다. 진짜 오해는 물리적으로 전쟁을 막는 방법이 결코 쉽지 않다는 것과 관련된다.물리적으로 분쟁을 해결하려면 물리력을 행사해야 하고, 몇 개국이 실제 전쟁을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공룡 화석서 상상해낸 ‘두 얼굴의 용’… 동양선 왕, 서양선 괴물[강인욱 세상만사의 기원]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359803/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359803/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360492.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모두가 알지만 정작 그 실체를 모르는 동물인 용. 사실 용은 동아시아뿐 아니라 구석기시대부터 전 세계에서 다양한 형태로 존재한 대표적인 환상 동물이다. 인간의 역사와 함께한 용은 어떻게 우리의 역사와 함께했을까. 용의 해를 마무리하면서 동서양을 넘나들며 고고학이 전하는 그 내막을 살펴보자.  ‘용’은 기본적으로 뱀과 같은 파충류와 유사하며, 여기에 여러 동물의 모습이 결합하여 다양하게 표현된다. 비록 상상의 동물이지만 근대 이후에 고생물학이 발달하며 백악기의 공룡이 그 원형으로 지목된다. 물론 공룡 자체는 인간이 등장하기 6000만 년 전 이미 멸종했으니 일부 영화에서 보는 것처럼 원시인이 공룡과 맞선 적은 없다. 그렇지만 사냥이 직업이었던 선사시대 원시인들은 동물의 뼈에 대한 지식은 우리보다 더 많았을 것이다. 사방에서 발견되는 거대한 공룡의 화석들을 보면서 미지의 동물에 대한 신화를 키웠을 것이다. 실제로 3만6000년 전부터 만들어진 스페인 알타미라 동굴벽화에서는 사람의 머리에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]내 안에 열쇠 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359897/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359897/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130357817.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자물쇠로 문을 잠그는 게 아니라 열쇠를 잠가놨네요. 비밀번호를 걸어둔 자물쇠 모양의 열쇠보관함이라고 합니다. 들고 들어가면 안 돼요∼ ―서울 종로구 동숭동에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]‘골드 버튼’ 빙상 스타 곽윤기 “잘 쉬는 것도 운동”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359771/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359771/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360510.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;쇼트트랙 스타이자 구독자 100만 명의 유튜버 곽윤기(35)의 하루는 30년 넘게 오전 5시에 시작된다. 곽윤기는 “아침에 일어나는 건 누구나 힘들다. 그런데 어떻게 해서든 침대에서 일어나야 어떤 일이든 일어나기 마련”이라고 말한다. 곽윤기는 어릴 때부터 끼가 넘치는 선수였다. 2010년 밴쿠버 겨울올림픽 쇼트트랙 남자 5000m 계주에서 은메달을 딴 뒤 시상대 위에서 브라운아이드걸스의 ‘시건방 춤’을 췄다. 2022년 베이징 올림픽 같은 종목에서 은메달을 추가한 뒤엔 BTS의 다이너마이트 춤으로 세리머니를 했다. 그는 넘치는 끼를 살려 2019년 8월 1일 ‘꽉잡아윤기’라는 유튜브 채널을 개설했다. 그는 “선수들이 올림픽 때만 반짝 관심을 받는 게 속상했다. 빙상뿐만 아니라 모든 스포츠의 매력을 좀 더 알리고 싶어 유튜브를 시작했다”고 말했다. 2022년 베이징 올림픽을 기점으로 그는 100만 구독자, 일명 ‘골드 버튼’의 주인공이 됐다. 선수로 출전한 그는 대표팀과 선수촌 영상들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김현수]美 대선 ‘눈치’ 억만장자… ‘큰 정부’의 시대가 온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359896/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359896/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360524.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“사업적 이익을 지키려면 ‘비겁함’이 합리적 행동이죠.” 테슬라 주식 매도를 외쳐 온 미 월가의 대표적 테슬라 회의론자 GLJ리서치 고든 존슨 애널리스트. 그는 최근 미 대선판에 끼어든 억만장자 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)와 제프 베이조스 아마존 창업자의 행보를 두고 뉴욕타임스(NYT)와의 인터뷰에서 이같이 평했다. 머스크는 도널드 트럼프 공화당 대선 후보 선거 유세에 직접 뛰어들었고, 베이조스는 워싱턴포스트의 사주로서 신문의 카멀라 해리스 민주당 대선 후보 지지 선언을 막아 대선전의 한복판에 섰다. 존슨은 이들의 행보가 “사업적 이해관계 때문”이라고 평가한 것이다. 공개적으로 해리스 지지 선언을 한 CEO도 적지 않다. 스타벅스, 블랙스톤, 머크 경영진들은 “예측할 수 있는 경제 정책을 원한다”는 성명까지 내고 해리스 지지를 선언했다. 미 억만장자들의 대선에 대한 뜨거운 관심과 눈치 보기는 미국치고도 이례적이란 평가다. 뼛속부터 기업가인 이들은 어떤 이해관계로 미 대선을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/서영아]대한노인회장이 쏘아 올린 공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359899/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359899/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360531.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘정년 연장’ 논의가 돌연 뜨거워졌다. 보건복지부가 국민연금 의무가입 연령을 64세까지로 늦추는 방안을 내놓자 그렇다면 정년도 연장해야 한다는 주장이 제기됐다. 행정안전부는 소속 공무직 근로자 정년을 최근 65세로 올렸다. 대한노인회 이중근 신임 회장은 노인 기준을 75세로 상향하자는 제안을 내놓아 파문을 던졌다.우려도 적지 않다. 가장 큰 걱정은 실제 고용을 담당할 기업의 부담과 청년 일자리에 미칠 영향이다. 이런 때 일본 사례를 참고하자는 의견이 단골처럼 나온다. 마침 지난주 일본의 지인이 정년퇴직 인사를 왔다. 그의 사례를 보면 60세 이상 고용의 민낯을 엿볼 수 있다.뒤늦게 불붙는 정년 연장 논의한일 관계 전문가인 그는 올 7월 말 40년 다닌 직장을 만 65세로 퇴직했다. 이번 방한은 재직 중 교류했던 한국인들에게 인사를 하기 위해 이뤄졌다. 필자가 도쿄 특파원을 마치고 귀국할 무렵 만 60세를 앞뒀던 그는, ‘달리 할 일이 없으니’ 회사 일을 계속한다고 했다. 직원이 60</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/우경임]북촌 관광객 ‘야간통금’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359891/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359891/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360536.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 종로구 북촌 야간 관광이 1일부터 금지됐다. 넉 달간 계도기간을 거쳐 내년 3월부터는 한옥이 밀집한 북촌로11길 일대를 오후 5시∼오전 10시 사이 돌아다니면 과태료 10만 원을 물어야 한다. 군부 독재 시절 잔재로나 여겨지는 야간 통행금지가 36년 만에 다시 소환된 건 ‘오버 투어리즘’(과잉 관광) 때문이다. 관광객이 몰려 삶을 침범당했던 주민들은 환영이고, 인근 상인들은 손님이 줄까 울상이다. ▷경복궁과 창덕궁, 창경궁 사이 폭 안긴 북촌은 한옥이 오밀조밀 모인 예스러운 동네다. 일제강점기에 지어진 개량 한옥이 많다. 당시 건양사라는 회사가 몰락한 조선 관료나 양반가 한옥을 사들여 필지를 나눠 여러 채를 지은 뒤 대량 공급했다. 도심 개발 붐에 하나둘 스러지던 한옥은 2000년대 들어 가치가 재평가되며 보존 사업이 진행됐고 그 모습이 지금의 북촌이다. 원래 외지인 발길이 뜸했던 곳인데 ‘북촌 8경’ 등이 방송을 타면서 관광 명소로 떠올랐다. 지난해 북촌 거주자는 6100명.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이철희 칼럼]‘트럼프 도박’에 홀려 ‘푸틴 수렁’에 빠진 김정은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359895/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130359895/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360541.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;워터게이트 사건 특종기자 밥 우드워드는 신간 ‘전쟁’에서 도널드 트럼프 전 대통령이 퇴임 후에도 블라디미르 푸틴 대통령과 계속 연락해 왔다고 썼다. 트럼프가 2021년 백악관을 떠난 이래 푸틴과 아마도 7차례 통화했을 것이라는 보좌관의 말을 인용하며 그들이 우크라이나 전쟁 종결 문제를 논의했을 가능성을 제기했다. 미국 시민이 정부 승인 없이 분쟁 중인 외국과 교섭하는 무자격 외교는 ‘로건 법’ 위반이다. 물론 트럼프 대선캠프도, 러시아 크렘린궁도 즉각 부인했다. 그런데 정작 트럼프는 언론 대담에서 즉답을 회피하며 묘한 답변으로 일관했다. 퇴임 후 푸틴과 통화했는지 ‘예 또는 아니요’로 답해 달라는 질문에 트럼프는 “언급하지 않겠다. 다만 내가 그렇게 했다면 영리한 일(smart thing)이라고 할 수 있다. 그건 좋은 것이지 나쁜 일은 아니다”라고 주장했다. 트럼프와 푸틴의 기묘한 브로맨스, 특히 늘 푸틴에게 다가가며 절대 험담하지 않는 트럼프의 푸틴 사랑은 미 정보당국에도 풀리지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]민주당 상법 개정 강행… ‘투기펀드 천국’ 만들 셈인가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130360611/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130360611/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130357760.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이재명 더불어민주당 대표가 이번 정기국회에서 ‘이사의 충실의무’ 대상을 확대하는 방향으로 상법 개정을 추진하겠다고 밝혔다. 국민의힘이 힘을 실어온 금융투자소득세 폐지에 동의하는 대신 ‘증시 선진화’를 위해 상법을 고치겠다는 것이다. 문제는 법 개정이 소송 남발로 이어져 민주당의 입법 취지와 반대로 기업 가치를 훼손할 가능성이 크다는 점이다. 이미 민주당 의원 10여 명은 현재 ‘회사’로 돼 있는 상법의 이사 충실의무 대상에 ‘주주’, ‘총주주’ 등을 추가하는 내용의 개정안을 제출해 놨다. 정부와 여권은 이복현 금융감독원장이 여러 차례 상법 개정이 필요하다는 의견을 내놨다가 ‘경영 환경이 급속히 악화될 것’이란 경제계 반발에 부딪힌 뒤 뚜렷한 입장을 정하지 못하고 있다. 충실의무 대상을 총주주 등으로 확대할 경우 기업들이 외부의 공격에 취약해진다는 게 경제계의 우려다. 일부 지분을 확보한 투기적 행동주의 펀드가 이사회 결정을 문제 삼아 수시로 소송을 제기할 경우 심리적으로 위축된 이사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]집권여당 대표가 대놓고 대통령 사과를 요구한 적 있었나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130360613/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130360613/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/05/130360774.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘 한동훈 대표가 4일 윤석열 대통령을 겨냥해 대국민 사과와 대통령실과 내각의 인적 개편을 촉구했다. 아울러 김건희 여사의 즉각적인 대외활동 중단과 특별감찰관 임명을 요구했다. 김 여사 리스크, 명태균 게이트 등 혼란 속에 윤 대통령 지지율이 10%대로 떨어진 상황에서 한 대표가 “독단적 국정 운영에 국민 반감이 커졌다”며 용산을 압박하고 나선 모양새다.  집권 여당 대표가 임기가 절반이나 남은 현직 대통령을 향해 직접 사과와 인적 쇄신, 대통령 부인의 대외 활동 중단을 공개 요구한 것 자체가 전례 없는 일이다. 발언 수위를 보면 마치 ‘야당 같은 여당’의 모습이기 때문이다. 한 대표는 민주당의 탄핵-하야 주장에 “국민의힘이 끝까지 막겠다”며 “해야 할 일을 늦지 않게 해야 저 속 보이는 퇴행 세력에 의한 대한민국의 헌정 중단을 막을 수 있다”고 했다. 윤 대통령의 육성 녹음까지 나온 정치 브로커 명 씨 의혹에 대해서도 “법리를 앞세울 때가 아니다”라며 용산의 대응을 비판하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“돌 맞아도 간다”던 尹, 국회도 피하면서 뭘 하겠다는 건지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130360609/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241104/130360609/2</guid>
      <pubDate>2024-11-04T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/04/130360644.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 4일 국회 예산안 시정연설에 불참했다. 11년 만에 처음이다. 알려진 다른 공식 일정도 없었다. 올 9월 22대 국회 개원식에 불참할 때는 정진석 비서실장이 “대통령을 향한 조롱 야유가 쏟아지는 국회에 가서 곤욕을 치르도록 할 수 없었다”고 말했다. 이번에는 불참 이유에 대한 해명도 없다.  대통령 시정연설은 과거에는 임기 중 취임 첫해만 대통령이 하고 다음 해부터는 총리가 대독하곤 했다. 그러다 박근혜 정부 이래 관례로 굳어졌다. 박 전 대통령은 국회에서 자신의 탄핵이 거론될 때도 예산안 시정연설을 직접 했다. 윤 대통령이 얼마 전 한동훈 국민의힘 대표와의 만남 뒤에 ‘돌 던지면 맞아도 간다’고 한 말은 어디로 갔는가. 야당의 조롱이나 야유 정도가 두려워 국회에 못 간 건 아니길 바란다. 대통령이 여당 대표를 앞에 두고 훈시하듯 하는 자세를 취한다고 위엄이 서는 게 아니다. 반대로 대통령이 야당의 조롱이나 야유 정도 받는다고 위엄이 훼손되는 게 아니다. 진정한 위엄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 시론] 지구촌은 아비규환(阿鼻叫喚), 하지만 사필귀정(事必歸正)</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196194</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3196194</guid>
      <pubDate>2024-11-05T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3196194_3242316_2717.jpg&quot; /&gt;
        이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB
        
        
        우리가 사는 지구상엔 &amp;lsquo;지구촌(地球村)&amp;rsquo;이란 단어가 있다. 지구라는 단어는 원래 있었지만, 지구촌은 오늘날 이 시대를 사는 우리가 지은 말이며 단어다.
        
        무슨 뜻일까. 문명의 발달로 온 인류가 서로 쉽게 왕래하면서 사는 세상 즉 지구는 하나의 마을과 같은 공동체라는 의미다.
        
        어찌 보면 원시시대부터 시작돼 아무것도 분별 못 하면서 뿔뿔이 흩어져 서로 다르게 살아왔던 인류의 과거를 추억해 볼 때 지구촌의 의미는 참으로 신기하기까지 하다.
        
        마을 촌(村), 촌(村)이라는 글자가 붙은 데는 지구촌의 정의가 말하듯이, 지구상에 살아가는 모든 나라와 민족이 이웃같이 서로 오순도순 모여 정겹게 살아간다는 전제하에 붙여진 단어가 분명해 보인다.
        
        그런데 이게 어쩜인가. 지구촌은 지구촌이기는커녕 아비규환(阿鼻叫喚) 그 자체다.
        
        아비규환이란 불교 용어 아비지옥(阿鼻地獄)과 규환지옥(叫喚地獄)이라는 데서 유래됐으며, 지옥이라는 말처럼 지구상에 살아가는 인류가 고통스러워 울부짖는다는 의미가 있으니 지구촌은 곧 지옥의 현주소다.
        
        생각해 볼 것은 지구촌을 살아가는 인생들은 마땅히 진리와 자유와 평화와 행복과 생명이라는 가장 소중한 기본적 가치를 누리고 살아갈 권리를 가졌음에도 누군가에게 종속돼 종노릇하고 있다는 사실을 얼마나 알고 있을까.
        
        원인 없는 결과가 있을 수 있겠는가.
        
        우리 인생에겐 원치 않는 욕심과 교만이 들어왔고, 지금까지 함께했고 지배당해 왔다.
        
        눈을 들어 세상을 보라. 세상이 갈기갈기 찢어지고 그로 인해 다툼과 분쟁과 전쟁과 죽음 그야말로 아비규환이 아닌가. 이는 누가 준 것이며, 어디서 온 것인가를 생각해야 할 때다.
        
        지금까진 당연한 듯 속절없이 전쟁과 죽음과 함께 살아왔지만 이젠 정신을 차리고 생각하고 고민하고 해답을 찾아야 한다.
        
        문명의 이기는 긍정과 부정이 혼재된 가운데 결국은 이기적 구조로 변질되고 확대돼 오늘에 이르렀고, 오늘날은 이를 더 부채질하며 인류를 역습하니 오히려 부메랑이 됐다.
        
        그러나 인류 또한 이를 해결해 보려는 노력과 안간힘이 없지는 않았으니 우리가 익히 잘 아는 바다.
        
        지구촌과 인류에 찾아온 역기능들을 해결하고자 수많은 지식인과 단체들이 쏟아온 노력은 가히 상상을 초월한다.
        
        특히 그 가운데서도 전쟁종식과 세계평화를 위한 노력은 눈물겹기까지 하다.
        
        하지만 욕심과 교만으로 점철된 사람들의 생각과 방법으론 도무지 해결할 수 없다는 답을 얻게 할 뿐이었으니 지금까지의 노력과 그 결과가 이를 잘 증명해주고 있지 않은가.
        
        그렇다면 말세(末世) 곧 세상 끝이라 하듯, 이대로 끝내야 한단 말인가.
        
        그럴 수는 없다. 사람의 생각과 방법으론 안 된다는 사실을 깨닫게 한 데는 다 이유가 있었으니 다음과 같다.
        
        사람과 만유를 창조하신 창조주의 뜻 안에 있음을 깨닫게 해주기 위함이 아니었을까.
        
        창조주 하나님의 뜻이라 했으니, 그 뜻은 무엇일까. 모든 게 궁금할 뿐이다.
        
        이제 그 뜻을 찾아가보자.
        
        혹시 동방(東方)을 아는가. 나아가 동방의 에덴동산을 아는가.
        
        동방은 원래 우주만물을 창조하신 창조주 하나님이 우리 인생들과 함께했던 곳을 일컬으며 이곳이 바로 지상낙원(地上樂園)이었다.
        
        에덴동산은 기쁨과 즐거움만이 가득한 곳이기에 낙원이라 했다. 그 기쁨과 즐거움의 원천은 하나님이 함께했기 때문이며, 그로 인해 생로병사가 아닌 생명과 진리와 자유와 평화와 행복 외엔 존재할 것이 없었다.
        
        그런데 어떻게 된 일인가. 낙원이 실낙원이 되고 말았으니 말이다. 바로 성경 창세기에 등장한 아담의 범죄 즉 배도사건으로 인해서다.
        
        이로 인해 인류엔 죄가 들어왔고, 욕심이 잉태해 생긴 죄는 인류가 사망권세 아래서 분열과 다툼과 전쟁과 죽음의 세상에서 서로 헐뜯으며 살아가야 하는 이유가 됐으니 작금의 지구촌이다.
        
        이제 원인을 알았으니 답 또한 찾을 수 있으니 만고의 이치며, 원인 없는 결과가 없다는 말도 이로써 이해가 된다.
        
        그렇다면 그 답은 뭘까.
        
        간단하다. 잃어버린 동방의 에덴동산을 도로 찾는 것이다. 이렇게 동방의 회복에 대한 설계도 곧 청사진이 성경이며, 나아가 구체적인 방법을 선명하게 기록해 놓은 것이 바로 계시록이다. 다시 말해 성경의 맨 뒤 작은 책 한 권은 동방 회복을 알리는 청사진이었던 것이다.
        
        하지만 지금까진 이루실 분 곧 창조주 하나님의 정한 때가 되지 않아 천상천하 그 누구도 알 수 없게 비유와 일곱 인으로 꽁꽁 싸매져 있었으니, 천문(天文)이 막힌 세상 속에서 그렇게 죄의 종이 돼 살아와야 했었다.
        
        결국 세상은 하나님의 뜻과 진리는 묻힌 채 욕심으로 태어난 사람의 생각과 철학으로 살아왔으니 이 모양 이 꼴이 된 지구촌의 자화상이다.
        
        전도자가 말하기를 범사(凡事)엔 기한이 있고 목적을 이룰 때가 있다고 했던가. 또 하나님이 자기의 뜻을 이룰 때는 자기가 택한(천택지인) 한 사람에게 보이지 않고는 절대 행하지 않는다고 했던가.
        
        그렇다. 이제 그 목적을 이룰 때가 돼 이룰 내용 곧 청사진으로 있던 계시록의 모든 사건을 아들이고, 세상을 이기고 또 이기신 예수님을 통해 이루게 하시어 그 실체를 나타내 보였다. 이로써 한 사람에게 그 실체를 보이고 하나님의 뜻을 알렸으니 알고 보고 들은 자는 지구촌에 유일한 계시록이 약속한 한 사람 곧 천상천하 유아독존이다.
        
        이 사람을 통해 이루시고자 하는 하나님의 뜻은 바로 지금까지 범죄자의 유전으로 점철된 자들로 창조된 나라가 아닌 하나님의 씨와 예수님의 피로 재창조된 새 나라 새 민족이다.
        
        재창조된 이 나라는 보고 들은 한 사람을 통해 동방의 배도사건으로 떠나가신 하나님이 다시 드실 수 있는 합당한 조건이 갖춰진 이 땅의 하나님의 나라다.
        
        이 사람이 바로 천택지인이며 동방 회복의 역사에 키를 쥔 동방의 빛(熙)이다. 이제 세상은 이 한 사람으로 말미암아 전쟁과 죽음 대신 진리와 자유와 평화와 생명을 얻게 될 것이다.
        
        그리고 이 빛을 좇아 나온 또 다른 작은 빛들의 열심으로 아비규환의 지구촌은 서서히 진리로 하나 돼 갈 것이다.
        
        이것이 창조주 하나님의 원대한 계획이었으며 인류 구원의 대서사시였으니 곧 기독교 경서(계시록)다.
        
        따라서 지금은 계시록 성취시대로서 비로소 참 종교의 시대가 돼 사필귀정(事必歸正)이란 말과 같이 많은 사람이 진리를 깨닫고 옳은 데로 돌아오게 될 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]뭐 하려고 대통령을 하는데?</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411050600065/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411050600065/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-05T06:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국의 36대 대통령 린든 존슨은 미국 정치사에서 빼놓을 수 없는 인물이다. 미국의 연방 선출직인 대통령, 부통령, 상·하원 의원을 모두 역임한 단 4명 중 하나다. 초선 상원의원일 때 벌써 민주당 원내대표가 되었다. 1960년 대선에서 부통령이 되지만 케네디 측근들의 견제를 받아 정치인생이 끝난 줄로 생각했다. 그런데 케네디 암살에 따라 대통령직을 승계하···</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>