<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>미디어오늘 - 오피니언</title>
    <link>https://www.mediatoday.co.kr/rss/S1N8.xml</link>
    <description>미디어오늘 - 오피니언</description>
    <lastBuildDate>2024-04-15T01:13:05.864Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>농민을 분노하게 한 조병갑, 공주 山中에 잠들어 있다 [박종인의 땅의 歷史]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2023/01/18/XWY7J4K7HFHQNCWDCLBJA73YLY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2023/01/18/XWY7J4K7HFHQNCWDCLBJA73YLY/</guid>
      <pubDate>2023-01-17T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조선에서 청일전쟁이 터졌다. 동학전쟁은 조선관군과 일본군 연합작전에 궤멸됐다. 일본은 전쟁에서 승리했다. 대륙 진출을 노리던 일본이 마침내 조선을 집어삼킬 계획을 구체화하기 시작했다. 그 모든 과정을 역추적하면 조병갑이라는 더럽고 탐욕스러운 지방관리, 중앙권력 비호를 받는 탐관오리 개인 비리가 떡하니 앉아 있다. 일개 관리 비리가 역사적으로 어마어마한 사건이 된 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자도 통역도 울린 아카시 참사 유족의 말 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</guid>
      <pubDate>2023-02-10T06:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        마감 늦는다. 멀티태스킹 안 된다. 기사 쓰며, 해외 취재도 준비? 편집국장 한숨. 그 어려운 걸 해냈지만 역시나 마감은 늦었다. 일본 아카시시 육교 참사를 취재한 전혜원 기자다.
        
        취재 계기는?
        
        프리랜서 기자 아와노 마사오 씨가 이태원 참사 직후 〈시사IN〉에 기고한 기사. 아카시시 육교 사고가 이태원 참사와 닮은 데다가, 그 기사에 지난해 7월 유족과 변호사들이 관련 책을 냈다는 걸 알고 아마존에서 주문해 틈틈이 번역. 형사재판만 15년에 이르는 긴 싸움을 포기하지 않은 유족에게 감동해 취재.
        
        현지 취재 당시 〈고베신문〉이 함께했다는데?
        
        어머니를 잃은 시라이 요시미치 씨 소개로 〈고베신문〉 고니시 다카히사 기자와 동석. 〈고베신문〉은 유족들의 책 출판을 지원한 신문사. 이태원 참사 이후 한국에서 일본 육교 사고에 관심을 갖는다는 게 의미가 있다고 보고 기사화.
        
        현지 취재하며 가장 인상적인 장면?
        
        딸 치하루(당시 9세), 아들 다이(7)를 사고로 잃은 아리마 부부가 가장 기억에 남아. 아버지 마사하루 씨는 20년이 넘도록 자녀들이 선물한 티슈 케이스와 카드 케이스를 사용 중. &amp;ldquo;미디어가 유족들의 말을 많이 들어달라&amp;rdquo;는 어머니 유키코 씨의 당부에 나도 통역도 눈물 흘려. &amp;lsquo;기레기&amp;rsquo;라는 비난에 익숙했는데, 무엇을 해야 하는지 알게 된 순간.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계와 우리는 연결돼 있다 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        우크라이나 도네츠크 지역에서 우크라이나 군인들이 러시아 진지를 향해 자주포를 발사하고 있다.ⓒREUTERS
        
        
        
        &amp;lsquo;우크라이나 세상, 모르고 살았구나.&amp;rsquo; 최근 우크라이나 관련 책을 읽다가 든 생각이다. 언젠가 한 외국인에게 &amp;lsquo;남한과 북한 사람은 전화 통화를 할 수 없다&amp;rsquo;고 했더니 그는 깜짝 놀랐다. 그 모습에 &amp;lsquo;남북한 상황을 참 모르는구나&amp;rsquo; 싶었는데&amp;hellip;. 나에게 우크라이나가 그러했다. 우크라이나가 폴란드, 튀르키예의 침략에 시달렸다는 역사적 사실도 처음 알았으니.
        
        우크라이나는 줄곧 외세의 침략에 시달렸다. 16~17세기 폴란드의 지배에서 벗어나기 위해 우크라이나는 같은 동슬라브계(러시아, 벨라루스)인 러시아에 손을 내밀었다. 내키지 않은 선택이었다. 이 선택이 계속 우크라이나의 발목을 잡았다. 제2차 세계대전 때 우크라이나 민족주의자들은 독일 나치가 옛 소련으로부터 우크라이나를 해방시켜줄 거라고 판단해 독일 편에 섰다. 소련군에 편입된 우크라이나 청년들은 독일군을 향해 총을 들어야 했다. 비극적 상황이었다. 소련에 속해 있던 우크라이나는 1991년 12월 국민투표를 거쳐 독립을 결정했지만, 이후 2004년 &amp;lsquo;오렌지 혁명&amp;rsquo;, 2014년 시민 혁명 등 역사적 고비마다 러시아와의 관계로 진통을 겪어야 했다. 급기야 2022년 2월24일, 러시아가 우크라이나를 침공했다.
        
        이번 호 커버스토리는 &amp;lsquo;우크라이나 전쟁 1년&amp;rsquo; 이야기다. 이종태 기자가 우크라이나와 러시아 간의 역사적 관계를 살피고, 이 전쟁의 의미를 짚어나갔다. 먼 나라의 전쟁이지만 이 전쟁은 우리에게 이미 영향을 미치고 있다. 에너지 가격 상승은 어쩌면 작은 영향일지 모른다. 기사에 나오는 것처럼, 이 전쟁으로 인해 자유주의 국제질서의 핵심이라고 할 수 있는 주권 존중, 내정 불간섭, 국제법 준수 등의 원칙이 무너진 자리에 다른 질서가 비집고 들어선다면? 그 &amp;lsquo;다른 질서&amp;rsquo;가 가뜩이나 불안정한 한반도에 영향을 미친다면? 이종태 기자의 말처럼, 러시아-우크라이나 전쟁을 남의 일로만 여길 수 없다. 세계와 우리는 연결돼 있다.
        
        이번 호에는 다른 호에 비해 국제 뉴스가 더 실렸다. 한 미얀마 독립언론 기자가 미얀마 쿠데타 2년이 지난 현재 상황에 대한 원고를 보내왔다. 튀르키예 남부와 시리아 북부 지방에서는 대지진이 발생했다. 외신으로 전해진, 현장의 모습은 참혹하다. 사망자가 1만5000명을 넘어섰다. 피해 규모가 어느 정도로 확대될지 예측하기도 어려운 상황이다. 전쟁과 독재정권의 탄압 그리고 최악의 자연재해. 고통받는 이들이 평화를 회복할 수 있길 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직금 50억원 무죄 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 보도자료
        
        국토교통부가 2월7일 &amp;lsquo;노후계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법&amp;rsquo; 주요 내용을 발표했다. 1기 신도시를 포함해 노후계획도시를 특별정비구역으로 지정하고, 용적률을 최대 500%까지 높이는 등 특례를 주는 정책이다. 20년 이상 경과, 100만㎡를 넘는 지역이면 어디든 노후계획도시에 포함된다. 그러나 이 정책이 &amp;lsquo;닭장 아파트&amp;rsquo;를 남발하게 만든다는 비판과 대규모 이주단지가 필요하다는 지역의 요구가 뒤따랐다. 용적률 200% 규모로 설계한 노후계획도시의 구조변경도 불가피할 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 인물
        
        2월4일, 성소수자 인권 문제 해결에 앞장선 섬돌향린교회 임보라 목사의 타계 소식이 알려졌다. 향년 55세. 인권과 평화 운동에 헌신한 고인은 교단 내 여성 문제, 성폭력 문제 해결에도 목소리를 냈다. 누구보다 부지런하게, 그리고 꾸준히 현장을 찾았다. 제주 강정해군기지 반대 운동 현장, 차별금지법 제정 촉구 운동 현장, 퀴어퍼레이드 등 다양한 소수자의 현장에는 임 목사의 발자취가 남았다. 보수적 풍토가 강한 기독교계에서는 임 목사를 이단으로 규정하며 비난했으나 그는 여러 현장에서 &amp;lsquo;이웃을 내 몸같이 사랑하라&amp;rsquo;는 성경의 가르침을 강조했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        곽상도 전 국회의원이 2월8일 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판을 마친 후 취재진 질문에 답하고 있다.ⓒ공동취재
        
        
        
        이 주의 판결
        
        2월8일, 대장동 개발 사업자들로부터 약 50억원(아들 퇴직금 명목)을 수수한 혐의 등으로 기소된 곽상도 전 의원이 1심에서 뇌물수수 혐의에 대해 무죄판결을 받았다. 1심은 곽 전 의원의 의정활동이 대장동 사업과 관련 있고, 아들의 퇴직금 50억원도 과하다고 판단했다. 하지만 이 돈이 일종의 대가로 보기에는 증거가 부족하다고 판단했다. 이 판결로 &amp;lsquo;정영학 녹취록&amp;rsquo;의 신뢰성 문제도 도마 위에 올랐다. 녹취록에 해당 내용(아들 퇴직금)이 들어 있지만, 이를 재판부가 알선 수재의 근거가 될 수 없다고 봤기 때문이다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주노총 위원장이 대통령에게 공개 토론 제안한 이유 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</guid>
      <pubDate>2023-02-14T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 공간
        
        2월6일(현지 시각) 새벽 4시17분, 시리아 국경과 인접한 튀르키예 남동부에서 규모 7.8의 강진이 일어났다. 9시간 뒤 인근에서 규모 7.5의 강진이 추가로 발생했다. 작은 여진도 잇따르면서 튀르키예와 시리아 두 나라의 사망자 수가 1만명을 넘어섰다. 12년간 이어진 내전으로 고통받는 시리아는 구호물품 전달조차 어렵다. 지구의 표면은 &amp;lsquo;판&amp;rsquo;이라 불리는 조각들로 구성되어 있는데, 이번 지진은 아라비아판이 북쪽으로 움직여 아나톨리아판에 부딪치면서 일어났다. 튀르키예 남동부는 두 판의 경계에 위치해 있다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 면담
        
        2월8일 국회 연금개혁특별위원회(연금특위) 여야 간사가 연금특위 민간 자문위원회의 공동위원장 2명과 면담했다. 국민의힘 간사인 강기윤 의원은 &amp;ldquo;(국민연금 보험료율 등) &amp;lsquo;모수 개혁&amp;rsquo;은 정부 몫이 강하지 않냐는 것에 공감했다. (국민연금과 기초연금, 공무원연금 등의 관계 조정을 의미하는) &amp;lsquo;구조 개혁&amp;rsquo;을 충분히 논의하고 나서 (모수 개혁을 논의) 해도 늦지 않는다&amp;rdquo;라고 말했다. 국회 연금특위는 2월 말 나올 예정인 민간 자문위원회 보고서를 토대로 논의하겠다는데, 자문위 내에서 이견이 커 단일한 안이 나오기 어려워 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 기자간담회를 가졌다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 제안
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 윤석열 대통령과 이정식 고용노동부 장관에게 생방송 공개 토론을 제안했다. 윤석열 정부의 &amp;lsquo;노동 개혁&amp;rsquo;이 &amp;ldquo;과연 저임금 노동자들의 삶을 개선할 수 있는 방안인가 논의하고 싶다&amp;rdquo;라는 것이다. 그는 연공서열형 임금체계(연공급)의 한계를 인정하면서도, &amp;ldquo;연공급이냐 성과급이냐를 벗어나 잔업&amp;middot;특근을 하지 않으면 생계가 유지되지 않도록 설계된 과도한 변동급(연장수당 등) 비율을 포함해 임금체계 전반이 합리적으로 구성돼 있는지 제로 베이스부터 논의할 필요가 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오봉역으로 향하는 열차를 보는 일 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2022년 11월 5일 오봉역에서 30대 철도노동자가 화물열차 연결&amp;middot;분리 작업 중 열차에 치여 숨졌다. ⓒ김흥구
        
        
        
        회사 근처에 서소문 철도 건널목이 있다. 출근 시간에 땡땡땡 소리가 들리면 사람들이 우르르 함께 뛴다. 망설이다 반 박자 늦게 달리기 시작한 사람들은 허리 숙여 차단기 밑을 빠져나와야 한다. 호루라기를 불며 고함치는 안전요원들의 목소리가 뒤따라오는 건 덤이다. 그런 건널목 풍경이 좋기만 했다. 작년까지는.
        
        11월 중순 쌀쌀한 아침이었다. 땡땡땡 소리가 들리고 차단기가 내려가고, 속도를 늦춘 열차가 선로로 들어왔다. 멀찍이 떨어져 있던 나는 헉, 하고 숨을 들이쉬었다. 시멘트를 실은 열차였다. 줄줄이 연결된 열차 옆면에는 &amp;lsquo;코레일(KORAIL)&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;○○시멘트&amp;rsquo;가 번갈아 적혀 있었다. 의왕이구나, 오봉역으로 가는 열차구나&amp;hellip; 고개 숙여 휴대전화를 들여다보는 사람들 사이에서 나 혼자 어쩔 줄 모르고 지나가는 열차를 쳐다보고 있었다.
        
        지난해 11월5일 오봉역에서 서른세 살 젊은 노동자가 열차에 치여 숨졌다. 시멘트 회사들이 물량을 공급하는 오봉역 양회기지에서 선로를 바꾸는 작업을 하던 중이었다. 왼쪽으로 갔어야 할 열차는 무슨 일인지 그대로 오른쪽으로 향했다.
        
        이튿날 사고 현장을 찾은 어명소 국토교통부 제2차관은 &amp;ldquo;관행적인 안전 무시 작업 태도를 타파해야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 동료들은 분노했다. 숨진 노동자의 여동생은 인터넷에 글을 올려 호소했다. &amp;ldquo;저희 아빠는 휘발유 통이라도 메고 찾아가겠답니다. 회사 이미지 망가질까 봐 오빠한테 다 덮어씌우면 가만 안 있을 거래요.&amp;rdquo; 하지만 달라진 건 없었다. 시멘트 열차는 날마다 오봉역으로 향하고, 숨진 노동자의 동료들도 선로에서 똑같이 일하고 있다. 사건은 금세 잊혔다. 생각지도 못한 일상 속에서 시멘트 열차를 다시 봤을 때 그렇게 깜짝 놀란 걸 보면, 그 사건을 취재한 나도 잊고 있었던 것 같다.
        
        이제는 건널목을 건널 때마다 빨리 뛰어가고 싶다. 그 열차가 느릿느릿 지나가는 모습을 다시 보고 싶지 않다. 하지만 뛸 수 없다. 내가 할 수 있는 건 짧게나마 그의 명복을 빌어주는 일, 가끔 그의 동료들에게 안부를 묻는 일, 그렇게라도 기억하는 일뿐이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보통의 청춘 열여덟 어른 이야기</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        김성식(43) 아름다운재단 1%나눔팀장이 다른 NGO에 근무할 때였다. 김 팀장은 기부자들에게 전화를 걸어 아동이 만 18세가 되어 후원이 종료됐다고 알리고 다른 아동을 이어서 후원해줄 수 있는지 권유하는 일을 했다. 어느 날 한 후원자가 김 팀장에게 물었다. &amp;ldquo;만 18세가 되면 아이들이 스스로 생활할 수 있나요?&amp;rdquo; 당황한 김 팀장은 &amp;ldquo;이제 성인이니 스스로 책임지고 살아야 한다&amp;rdquo;라고 얼버무렸다.
        
        이 일은 오래도록 김성식 팀장의 마음에 남았다. 자립준비청년(만 18세가 되어 아동복지시설을 떠난 청년)들의 존재를 잊고 살았다는 것이, 성인이 되었으니 스스로 살아가야 한다는 비정한 말을 했다는 것이 부끄러웠다. 2019년 김 팀장에게 마음의 빚을 갚을 기회가 주어졌다. 아름다운재단은 고 김군자 할머니의 기부금으로 자립준비청년을 지원하던 장학사업을 캠페인으로 확장하자는 계획을 세웠다. 오랫동안 고심한 끝에 캠페인 이름을 &amp;lsquo;열여덟 어른&amp;rsquo;으로 지었다. 만 18세가 되어 아동복지시설을 퇴소하고 홀로 살아가야 하는 자립준비청년의 처지를 반영한 이름이었다.
        
        캠페인은 자립준비청년 당사자들이 직접 자신의 모습을 드러내는 방식으로 기획됐다. 말로만 &amp;lsquo;나는 당당하다&amp;rsquo;고 할 것이 아니라 사회의 일원으로서, 각자의 재능을 살려 살아가는 모습을 보여주고자 했다. 그렇게 2019년 자립준비청년 캠페이너 6명의 이름을 걸고 6개 프로젝트를 시작했다.
        
        캠페인에 대한 반응은 뜨거웠다. &amp;ldquo;우리 사회가 자립준비청년의 존재를 잊고 있었다는 것에 대한 뜨끔한 마음 때문이었던 것 같다&amp;rdquo;라고 김 팀장은 말했다. 지난해엔 광주광역시에서 자립준비청년 두 명이 연달아 스스로 생을 마감하며 열여덟 어른의 존재가 더욱 주목을 받았다. 그러나 관심이 집중된 만큼 오해도 쌓였다. 때로는 자립준비청년들의 열악한 처지가 지나치게 과장됐고, 이들이 겪는 현실이 제대로 알려지지 않아 금전적 지원에 치중한 지원책이 수립됐다. 언론 인터뷰를 해도 표면적 모습만 주로 다뤄졌다. 김성식 팀장이 열여덟 어른에 대한 책을 직접 쓰기로 결정한 이유다.
        
        신간 〈안녕, 열여덟 어른〉 전체를 관통하는 메시지는 자립준비청년을 &amp;lsquo;보통의 청춘&amp;rsquo;으로 봐달라는 것이다. 자립준비청년이 겪는 어려움은 분명 있지만 이들은 동정의 대상이 아니며, 보통의 청춘과 같이 고민하며 자립하는 존재임을 알리고자 했다. 김성식 팀장은 누구보다도 열여덟 어른 당사자들이 이 책을 읽어줬으면 한다고 말했다. &amp;ldquo;이 책을 읽고 사회가 자신들을 지원하려 마음을 열고 있다는 사실을, 자신들이 보통의 청춘이라는 사실을 열여덟 어른들이 알아주면 좋겠다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금요 시사회’에서 기자들을 만나세요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</guid>
      <pubDate>2023-02-16T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        종이신문 열독률 9.7%. 종이신문을 포함해 모바일, 컴퓨터로 읽는 결합열독률은 84.1%(3만138가구 및 가구 내 만 19세 이상 가구원 5만8936명 조사, 〈2022 언론수용자 조사〉).
        
        같은 조사에서 온라인 동영상 플랫폼을 이용한 뉴스 이용 급증. 동영상 플랫폼 가운데 특히 유튜브가 96.7%로 압도적. 신문은 위기라지만 새로운 플랫폼에 올라탄 뉴스 생산자에겐 호기. 〈시사IN〉 유튜브 개척자 장일호 기자다.
        
        유튜브 콘텐츠 생산자로서 현재 심정을 이모티콘으로 표현하면?
        
        초조! 유튜브 세계, 너무 어렵다, 매회 방송하며 실감.
        
        2월부터 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo; 시즌 2 시작하는데, 새 출연자는?
        
        새 출연자는 2월 둘째 주 공개. 힌트는 여성 국회의원. 여성 국회의원이 많아야 어려운 힌트인데, 너무 쉽나요?
        
        &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;도 새로 시작한다는데?
        
        매주 목요일 최종 마감을 한 〈시사IN〉 기자들이, 기사가 가장 따끈따끈할 때 소개하는 프로그램. 취재 뒷이야기부터 기사에 대한 자체 별점까지 매겨볼 예정. 기자들의 생생한 이야기를 들을 기회.
        
        〈시사IN〉 유튜브(www.youtube.com/sisaineditor) 라이브는 매주 화요일 저녁 7시 박지원 전 국정원장의 &amp;lsquo;내가 해봐서 아는데&amp;rsquo;, 새로운 패널과 함께하는 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo;가 격주로, 매주 금요일 오후 5시30분 &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;가 라이브 방송된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수사가 완벽하지 않다’ [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 성동구 &amp;#39;도이치모터스&amp;#39; 본사. ⓒ김흥구
        
        
        
        드라마 애호가로서 요즘 즐겨 보는 &amp;lsquo;한&amp;middot;드&amp;rsquo;는 〈대행사〉다. 광고대행사 &amp;lsquo;VC기획&amp;rsquo;을 배경으로 하는 이 드라마를 몰아서 봤다. 드라마 중 한 에피소드에 꽂혔다.
        
        이 광고대행사의 모그룹 회장과 사돈이 될 &amp;lsquo;우원그룹&amp;rsquo; 회장(정원중)이 외국환거래법 위반으로 구속된다. 어떻게든 보석 허가를 받아야 하는데, 법적으로는 여의치 않은 상황. 우원그룹은 거액을 걸고 광고 캠페인 입찰을 한다. 목적(보석 허가)이 분명한데, 입찰에 참가하는 광고대행사들은 그 이유를 모르는 상황. VC기획 제작본부장(이보영)은 보석 허가에 유리한 여론을 조성하려 한다는 점을 간파하고 이런 카피를 내건다. &amp;lsquo;법은 완벽하지 않습니다.&amp;rsquo; 살인 누명을 쓰고 23년 동안 억울한 옥살이를 한 피해자(정인기)의 증언 영상을 같이 내보내면서. 저 카피는 여론을 바꾸어버렸다. 정계 진출을 노리는 판사는 여론을 등에 업고 보석을 허가한다. 광고를 따낸 제작본부장은 우원그룹 회장이 출소하는 날, 회장에게 저녁에 치킨 한 마리를 배달시키라고 조언한다. 그 장면이 언론에 보도되면, &amp;lsquo;재벌 회장도 보통 사람이구나&amp;rsquo; 하는 이미지를 줄 수 있다고. 재벌 총수 집 앞에서 뻗치기 하는 기자들이 현실에 있나, 싶었지만. 드라마는 드라마, 하면서 봤다.
        
        지난 2월8일 서울중앙지법 형사합의22부(부장판사 이준철)는 곽상도 전 국민의힘 의원의 &amp;lsquo;아들 퇴직금 50억원&amp;rsquo;에 대해 뇌물죄 무죄를 선고했다. 이 판결에 공감하는 사람이 얼마나 있을까. 대장동 개발업체에서 6년간 근무한 30대 초반 직장인의 퇴직금이 50억원이라니. 그 아버지가 청와대 민정수석을 지낸 국회의원이 아니었다면 가능한 일이었을까? 판결 논리대로라면 앞으로 한국은 &amp;lsquo;수십억 퇴직금&amp;rsquo;의 나라로 거듭나리라. 검찰이 이 사건 수사를 제대로 안 했거나, 판사가 &amp;lsquo;자식의 생계가 독립되었다&amp;rsquo;는 이유로 너무나 기계적인 판단을 했거나. 둘 다 비판에서 자유로울 수 없다. 드라마 속 카피처럼, 법은 완벽하지 않다.
        
        이번 호에서 문상현 기자가 도이치모터스 주가조작 사건 1심 판결문을 꼼꼼히 분석했다. 대통령실은 &amp;lsquo;이 판결문이 (김건희 여사의) 무고함을 밝혀주는 중요 자료&amp;rsquo;라는 식으로 말했지만, 정말 그러한지는 의문이다. 2차 작전 기간에 &amp;lsquo;김건희 여사 명의 계좌 거래 49건&amp;rsquo;은 어떻게 이루어진 것일까? 다른 사람이었다면 소환조사 없이 이렇게 넘어갔을까? 검찰이 답해야 한다. &amp;lsquo;수사가 완벽하지 않다.&amp;rsquo; 어정쩡하게 뭉개다가는 특검 간다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 인구 얼마나 줄었을까? [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 의미심장
        
        세종시는 2012년 출범 당시 &amp;lsquo;대중교통 중심도시&amp;rsquo;로 설계되었다. 그러나 당초 구상과 달리 세종 시내 곳곳은 상습 정체에 시달리고 있다. 세종 지역 승용차 수송 분담률은 41%로 전국 광역자치단체 가운데 상위권. 이를 해결하기 위해 세종시는 시내버스 전면 무료화를 추진한다고 2월13일 밝혔다. 대중교통 효율화를 위한 연구 용역이 2월 말 마무리되면 그 결과를 토대로 2025년 1월부터 무상 버스가 세종 시내를 누빌 예정이다. 연간 200억원으로 추정되는 예산 확보에 사업의 성패가 좌우될 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 공간
        
        지진으로 큰 피해를 입은 시리아 북부가 콜레라 위험마저 악화될 위기에 놓였다고 2월12일 〈알자지라〉가 보도했다. 2011년 발발한 시리아 내전으로 유프라테스강 유역 인프라가 파괴되며 주민들은 식수 오염과 물 부족에 시달려왔다. 오염된 식수는 지난해 9월부터 시리아 북부 지역에서 돌고 있는 콜레라의 원인으로 지목된다. 여기에 2월6일 닥친 대지진으로 더욱더 감염병이 퍼지기 쉬운 환경이 조성됐다. 이 지역에 있는 보건의료시설 가운데 37개는 파괴되고 20개는 운영이 중단된 것으로 알려졌다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        탑승객으로 붐비고 있는 중국 상하이 훙차오역.ⓒREUTERS
        
        
        
        이 주의 조사
        
        2월11일 중국에서 개최된 제3회 인구&amp;middot;발전포럼에서 2020년 중국의 가구당 인구 규모가 평균 2.62명으로 2010년에 비해 0.48명 감소했다는 조사 결과가 발표되었다. 젊은 층의 인식 변화로 결혼&amp;middot;출산이 늦어지고 자녀 없는 가정이 늘어난 것이 원인으로 지목된다. 중국 가임기 여성의 출산 예정 자녀 수는 2017년 1.76명에서 2021년 1.64명으로 줄어들었다. 2021년 14억1260만명으로 정점을 찍은 중국 인구수는 2022년 14억1175만명을 기록하며 61년 만에 처음으로 감소했다.
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난방비 대란, 핵심은 ‘집’이었다 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 여론조사
        
        한국리서치가 2월10~13일 코로나19 관련 마스크 착용 문제에 대한 여론조사를 실시했다. 그 결과 실내외 마스크 착용 의무가 완화 및 해제됐으나, 10명 중 7~8명은 여전히 마스크를 쓰고 있다고 응답했다. 그 이유를 물었더니 &amp;lsquo;내가 코로나19에 감염되지 않기 위해&amp;rsquo; 마스크를 착용한다는 응답이 58%로 가장 높았다. 이어서 &amp;lsquo;대중교통이나 병원 등에서는 마스크를 계속 착용해야 하기 때문에(49%)&amp;rsquo;, &amp;lsquo;나로 인해 가족들이 코로나19에 감염되는 것을 예방하기 위해(48%)&amp;rsquo; 마스크를 쓴다고 답했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        심상정 정의당 의원이 2월13일 국회에서 &amp;lsquo;주거빈곤가구 난방대책 마련 긴급 토론회&amp;rsquo;를 열었다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 토론회
        
        난방비가 사회적 쟁점이 된 가운데 2월13일, 심상정 정의당 의원이 주거빈곤가구 난방 대책 마련을 위한 긴급토론회를 개최했다. 핵심은 집이었다. 최은영 한국도시연구소 소장은 &amp;ldquo;품질 미달 주거에 대한 규제가 바로 서야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 이헌석 에너지정의행동 정책위원은 &amp;ldquo;건축물 에너지 효율등급 최상위와 최하위의 에너지 소비량은 최대 7배 차이가 난다. 건물의 연식과 단열 성능을 배제하고 요금 지원 중심으로만 대책을 이어가는 것은 실효성이 부족하다&amp;rdquo;라고 지적했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 기업
        
        탄소중립을 선언한 삼성전자의 이행계획이 불충분하고 불명확하다는 지적이 제기됐다. 독일의 &amp;lsquo;신기후연구소(NewClimate Institute)&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;탄소시장감시(Carbon Market Watch)&amp;rsquo;는 2월13일 24개 글로벌 기업을 상대로 기후 공약을 평가한 &amp;lsquo;기업 기후 책임 모니터&amp;rsquo;를 발표했다. 삼성전자는 공급망 내 탄소감축 계획 및 단기 전략 부재, 자료공개 투명성 부족 등을 이유로 가장 낮은 등급을 받았다. 삼성전자는 지난해 &amp;lsquo;2050 탄소중립 선언&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;RE100&amp;rsquo; 가입 등 대대적인 신환경 경영전략을 선언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기록을 삭제한 적 없다”는 공무원과 검찰 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</guid>
      <pubDate>2023-02-22T07:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;#39;고발사주 의혹&amp;#39;으로 기소된 손준성 서울고검 송무부장이 1월16일 서울중앙지방법원에 출석하고 있다. ⓒ공동취재
        
        
        
        주말 늦은 밤, 한 공무원이 사무실에 들어갔다. 컴퓨터를 켜고 자료를 삭제하기 시작했다. 시간이 오래 걸리자 폴더를 통째로 삭제했다. &amp;lsquo;디지털 발자국&amp;rsquo;을 지우는 작업은 다음 날 새벽까지 이어졌다. 휴대전화에선 조금 더 세련된 방식을 사용했다. 강한 자기장을 이용해 데이터를 지웠다(디가우징). 카카오톡과 텔레그램은 삭제하고 대신 포렌식 방지 앱을 설치했다.
        
        최근 문재인 정부 시절 &amp;lsquo;월성 1호기&amp;rsquo; 원자력발전소 조기 폐쇄 의혹과 관련된 공용 전자기록을 삭제&amp;middot;지시한 혐의로 재판에 넘겨진 산업통상자원부 공무원 3명에게 유죄가 선고됐다(2023년 1월9일). 이들은 2019년 감사원이 월성 1호기 조기 폐쇄 관련 감사에 착수하자, 청와대 보고 문건 등 자료 530건을 삭제하고 감사를 방해한 혐의 등을 받았다. 공무원들은 재판에서 &amp;ldquo;감사 협조를 위해 아이디어 수준 초안 자료, 불필요하고 헷갈리는 자료 등을 정리했다&amp;rdquo;라고 주장했다. 법원은 이들의 주장을 받아들이지 않았다. 공무원들과 검찰 모두 항소했다.
        
        2021년 9월2일 오후 8시16분, 대검찰청 수사정보정책관실(대검 수정관실) 소속 검사&amp;middot;수사관들이 분주하게 움직였다. 이들은 사무실 컴퓨터 25대의 하드디스크를 전부 포맷했다. 10여 일 전 장비 개선 차원에서 새로 교체된 컴퓨터들이었다. 대검 수정관실 소속 임홍석 검사는 검찰 내부 정보통신과 직원들을 부르는 대신 직접 컴퓨터를 분리해 포맷 작업을 했다. 임 검사는 이후 자신의 휴대전화에 안티포렌식 앱도 설치했다. 같은 날 오전, &amp;lsquo;고발 사주 의혹&amp;rsquo;이 처음 보도됐다. 당일 논란이 확산되자 김오수 당시 검찰총장은 대검 감찰부에 대검 수정관실 컴퓨터 하드디스크를 확보하라고 지시했다.
        
        검찰의 디지털 흔적 삭제 정황은 고발 사주 의혹으로 기소된 손준성 검사의 재판에서 공개됐다. 더불어민주당은 공용 전자기록 손상, 증거인멸 등 혐의로 임 검사 등을 고위공직자범죄수사처(공수처)에 고발했다. 손준성 검사 측은 &amp;ldquo;PC 포맷 관련 보도들은 모두 명백한 오보&amp;rdquo;라고 주장했다. 임 검사는 기자들에게 &amp;ldquo;PC 25대 포맷 의혹은 명백한 허위다. 자료 삭제도 하지 않았다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성범죄 가해자와 법조 카르텔, ‘감형’을 사고 판다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        성폭력 범죄는 뚜렷한 특성이 있다. 먼저, 발생량이 많다. 법무연수원 자료에 따르면 2020년에 발생한 강력범죄의 91.7%는 성폭력이다. 살인은 2.5%, 강도는 2.1%다. 두 번째 특징은 다른 강력범죄에 비해 기소&amp;middot;구속이 잘 안 된다는 점이다. 같은 해 성폭력 기소율은 48.6%(살인 68.3%, 강도 68.7%), 구속률은 6.0%(살인 78.1%, 강도 42.8%)다. 성폭력 범죄의 이런 기이한 특성이 어떤 이들에겐 돈이 된다. 2010년대 중반부터 가해자를 위한 감형 팁과 보복성 역고소를 안내하는 법률 지원 시장이 등장했다.
        
        김보화(42) 젠더폭력연구소 소장은 책 〈시장으로 간 성폭력〉에서 감형을 구입하는 성범죄 가해자와 이들을 지원하는 법조 카르텔을 고발했다. 2003년부터 한국성폭력상담소와 인연을 맺으며 여성주의 연구활동가로 활동해온 그는 20년간의 경험을 토대로 올해 1월, 젠더폭력연구소를 설립했다. 이번 책은 김 소장이 2021년에 쓴 박사논문을 보완한 결과물이다. 그는 2018년부터 &amp;ldquo;비윤리적인 홍보와 상업화로 시장을 확대해온&amp;rdquo; 가해자 전담 법인을 주목해왔다.
        
        사건 발생 횟수는 많은데 기소율과 구속률이 낮고 가해자 연령도 낮아진 성폭력 범죄. &amp;lsquo;빨간 줄&amp;rsquo;을 막기 위해 지갑을 여는 소비자(가해자)가 늘어나자 가해자 전담 법인은 각종 전략들을 팔기 시작했다. 피해자뿐만 아니라 가족, 조력자까지 수백 명을 무더기로 역고소하거나 대필 반성문과 탄원서를 구매하고 여성단체에 후원금을 내고 영수증을 법원에 제출하게 했다. 1000만원이 넘는 진술 분석 보고서도 잘 팔렸다. 그런 게 먹혔다. 재판부는 가해자가 외모 콤플렉스로 힘들어했다고, 헌혈증을 냈다고, 고도비만이라고 감형을 해줬다. 몇몇 법인은 전직 대법관&amp;middot;부장판사&amp;middot;검사 등을 자문위원으로 임명하고 한 달 홍보비로 1억원 이상을 지출했다.
        
        김보화 소장은 이런 상황을 목격하고 경험한 성폭력 피해자 17명과 여성운동단체 활동가 6명, 변호사 8명을 심층 인터뷰했다. 때로는 한 차례 인터뷰에 5시간이 넘게 소요됐다. 긴 만남 후에도 귀가하면 모든 녹취를 풀고 꼼꼼히 &amp;lsquo;필드 노트&amp;rsquo;를 썼다. 단상을 쓰고, 스스로 묻고, 다시 답하며 메모에 메모를 이어갔다. 그들의 말과 마음을 놓치지 않으려 애썼다.
        
        그는 책에서 &amp;lsquo;국가가 피해자와 가해자 양쪽 모두의 법률시장을 확대함으로써 성폭력 사건 해결의 법적 의존도를 높이고 있다&amp;rsquo;고 썼다. 국가는 성폭력 범죄를 개인화하고 각자의 자본으로 해결하라고 방임함으로써 성폭력의 구조적&amp;middot;근본적 문제를 외면할 수 있게 된다. 김 소장은 가해자의 반성을 이끌어내는 일은 공동체의 역량과 관련된 문제라고 짚었다. &amp;ldquo;가해자의 반성과 성찰을 위해 최소한의 노력도 하지 않고 그저 처벌하고 쫓아내겠다는 태도만 남은 사회가 우리가 바라는 공동체의 모습일까요?&amp;rdquo; 시장으로 간 성폭력은 우리 공동체의 문제해결 능력을 퇴화시킨다. 연구자 김보화 소장의 질문은 현재를 넘어 내일을 향하고 있었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하염없이 울었던’ 이태원 참사 유족의 100일 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        재난, 죽음, 남겨진 가족. 어렵고 피하고 싶은 취재. 자청했다. 취재가 없어도 유족들을 자주 찾았다. 희생자 이지한씨 어머니 조미은씨의 지난 100일을 기록한 주하은 기자다.
        
        이태원 참사 취재 전담인 셈인데, 유족들과 계속 연락?
        
        종종 유족들이 있는 분향소에 들르곤 하는데, 반갑게 맞아주며 근황을 나누기도. 며칠 못 가면 유족들이 먼저 &amp;ldquo;왜 그동안 안 왔느냐&amp;rdquo;라며 물어보기도.
        
        장기 취재인데, 장단점은?
        
        중요한 사건을 도맡아 취재하고 있으니 책임감도 커. &amp;ldquo;미디어에 계신 분들이 유족들의 이야기를 많이 들어주세요.&amp;rdquo; 그럴 때마다 전혜원 기자가 취재한 아카시시 참사 유족의 말을 되새겨(〈시사IN〉 제801&amp;middot;802호 커버스토리 &amp;lsquo;두 참사 이야기&amp;rsquo; 참조).
        
        참사 100일, 기억에 남는 장면을 꼽으면?
        
        한 유족이 시체팔이 운운하며 막말한 정치인을 비판하다가, &amp;ldquo;당신은 그래도 당신 자식 잘 키워라. 훌륭하게 자라길 바란다&amp;rdquo;라며 당부한 장면. 자신이 당한 고통이 끔찍해 차마 저주의 말도 못하더라. 그 모습 떠올리면 지금도 가슴이 먹먹해져.
        
        현재 유족들에게 가장 필요한 것은?
        
        유족들이 &amp;ldquo;정부가 왜 저렇게까지 우릴 몰아붙이죠?&amp;rdquo;라고 묻는데, &amp;ldquo;도통 모르겠다&amp;rdquo;라고 답한다. 그분들에게 필요한 것은 동료 시민들의 지지와 공감이 아닌가 싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“친절하고 더 나아간 이야기를 듣고 싶다” [시사IN 독자위원회]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</guid>
      <pubDate>2023-02-25T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉 14기 독자위원 박용석, 신다인, 정은자, 이재환씨(왼쪽부터)가 2월5일 한자리에 모였다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        14기 독자위원회 리뷰 회의가 2월5일 〈시사IN〉 편집국에서 열렸다. 독자위원 정은자씨(59), 이재환씨(41), 박용석씨(33), 신다인씨(26)가 모인 세 번째 자리다. 제799~803호에서 각자가 좋았던 기사, 아쉬웠던 기사를 꼽았다. 저마다 〈시사IN〉이 좀 더 집중해줬으면 하는 주제에 대해 이야기했다.
        
        이재환(이):건강보험을 다룬 기사(제799호 &amp;lsquo;건강보험 개혁하겠다는 윤석열 정부, 무엇을 놓치고 있나&amp;rsquo;)는 기사 자체가 굉장히 좋은 내용임에도 전달력 면에서 아쉬웠다. &amp;lsquo;국민건강보험 보장률&amp;rsquo; &amp;lsquo;국민건강보험 재정&amp;rsquo; 등 여러 표가 제시되는데 정보량이 많아서 다소 불친절하게 느껴진다. 독자들이 한눈에 메시지를 파악할 수 있도록 단순하게 그렸으면 어땠을까. 특히 고령화를 보여주는 &amp;lsquo;한국 인구구조 변화&amp;rsquo; 표는 그 자체로 중요한 함의를 띠는데, 검은색과 회색으로만 표시돼 있어서 어떤 부분을 강조하는지 잘 드러나지 않는다.
        
        정은자(정):건강보험을 둘러싼 복잡한 이슈를 잘 다뤘다. 주치의 제도가 절실한데 왜 도입이 안 되는지 궁금해졌다. 윤여준 전 장관의 인터뷰(&amp;ldquo;그런 태도로는 민주주의 못한다&amp;rdquo; 윤여준의 쓴소리)는 합리적 보수의 생각을 알 수 있어 좋았다. 한국 사회에서는 합리적 비판이 잘 들리지 않고 극단적 주장만 득세하는 것 같다. 기사에서도 정치 혐오와 무관심을 지적하는데, 윤 전 장관이 &amp;ldquo;외면할수록 정치는 나빠진다&amp;rdquo;라고 답하는 부분에서 희망을 느꼈다.
        
        박용석(박):이 기사를 보면서 윤여준 전 장관 외에도 다른 원로들이 한국 정치에 대해 어떤 생각을 가지고 있는지 더 듣고 싶어졌다. 일단 전임 국회의장들부터 시작해봐도 좋을 것 같다. 정치권에서 여러 경험을 쌓은 원로들의 관점이 필요한 때가 아닐까 싶다.
        
        신다인(신):과학기술학자 임소연 교수 인터뷰(&amp;lsquo;성형수술 이후의 삶&amp;rsquo;을 알고 싶어서 성형외과에서 일했다)도 좋았다. 성형수술 이후 환자들이 어떤 경험을 하게 되는지, 또 그에 관한 연구가 얼마나 비어 있는지 이야기하는 부분에 공감이 갔다. 특히 수술 이후의 돌봄 문제는 더 다뤄져야 한다.
        
        박:임소연 교수의 책을 보면, 기존 여성주의 담론에서 성형수술을 바라보는 관점과 차이 나는 지점이 있다. 성형수술이 정치적으로 올바르지 않다는 비판이 그만큼 실효적이진 않았다고 지적하는데, 기사에서도 그 문제의식을 좀 더 부각했으면 어땠을까 싶다. 책을 읽은 독자로서 좀 더 나아간 이야기를 듣고 싶었다.
        
        이:제800호에서는 전국장애인차별철폐연대(전장연)와 서울교통공사의 대치를 다룬 포토IN(그래도 우리는 지하철을 탄다)이 인상적이었다. 삼각지역 승강장을 막아선 경찰들의 뒷모습만 보이고 시위하는 사람들은 하나도 안 보인다. 그들이 지키고 있는 저 공간이 과연 누구를 위한 배타적 공간인지 생각해보게 했다.
        
        신:그다음에 나오는 일제 강제동원 해법을 다룬 커버스토리(강제동원 배상 판결, 정부의 해법에 일본은 빠져 있다)를 읽으면서 &amp;lsquo;2022 한국인의 대일본 인식&amp;rsquo; 웹조사(제796호)가 떠올랐다. 연결되는 흐름이 보여서 좋았다. 윤석열 정권이 왜 그렇게 일본에 매달리는지 궁금했는데, 다양한 외교 전문가들의 해설이 실려서 도움이 됐다.
        
        이:한편으로는 윤 정권이 왜 이런 자세를 취하는지 맥락이 빠져 있어서 조금 아쉬웠다. 왜 현 정부가 지금 시점에서 이런 정치적 선택을 했는지, 여기에는 어떤 국제정치적 전략이 숨어 있는지 좀 더 다뤘으면 좋았을 것 같다. 대규모 전세 사기를 벌인 &amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; 사건 기사(&amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo; 사건, 핵심 인물은 따로 있었나)도 상세히 풀었다. 다만 기사와 별개로 &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo;이라는 호명이 적절한지 의문이다. 개인에게 모든 책임이 있는 것처럼 보인다. 젊은 층을 대상으로 한 대규모 전세 사기가 벌어질 동안 왜 아무런 간섭이 없었는지, 이게 한국 사회에 주는 함의가 무엇인지 생각해봐야 한다.
        
        신:시행 3주년을 맞는 &amp;lsquo;민식이법&amp;rsquo; 관련 기사(민식이법과 스쿨존을 넘어서야 도로 위 아이들이 안전하다)는 시의적절했다. 스쿨존 제한속도가 적절한지 아닌지를 넘어서야 한다는 문제의식이 좋았다. 다누리 기사(밤하늘에 보이는 달, 그곳에 다누리가 있다)는 읽으면서 묘하게 감동받았다. 지면의 달 사진이 좀 더 크게 들어갔으면 좋았을 것 같다.
        
        박:국민의힘 당대표 선거도 계속 다루고 있다. 주변 반응을 보면 김기현 의원이 누구인지 궁금해하는 분위기다. 나는 울산 사람이라 잘 알지만, 중앙정치에서는 인지도가 떨어지는 편이다. 김기현 의원이 울산에서 뭘 했던 사람인지, 어쩌다 윤심을 대표하는 정치인이 되었는지 다뤄보면 흥미로울 듯하다.
        
        이:사실 나도 누군지 몰랐다(웃음). &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;의 역사와 암투, 이런 주제도 궁금하다. 김현철 교수가 쓴 &amp;lsquo;아빠의 육아 참여 성공 조건은?&amp;rsquo; 기사는 지난달 &amp;lsquo;베스트 3&amp;rsquo;에 뽑힐 정도로 좋은 기사였다. 한국에서 아빠가 육아휴직을 자유롭게 쓸 수 있는 직장이 많지 않아서 기사에 공감이 됐다. 한국 사회에서 터져 나오는 여러 돌봄 문제들이 〈시사IN〉에서 충분히 다뤄지면 좋겠다.
        
        신:제801&amp;middot;802호에서 일본 아카시시 육교 사고 그 후를 다룬 기사(2001 아카시 유족이 2022 이태원 유족에게)는 읽으면서 많이 힘들었다. 20여 년이 지난 일본도 아직 치유되지 않았는데, 우리도 앞으로 지난한 과정이 남았겠구나 하는 생각이 들었다.
        
        박:기사가 좋았는데 설 합병호 편집이 아쉬웠다. 일본 육교 사고 취재기, 2023 기후경제 전쟁, 다시 이태원 참사 수사를 다루는 구성이다. 무거운 기사들이 연속으로 배치돼 있어서 전반적으로 무겁다는 인상을 받았다. 쉬어가는 기사를 중간에 배치했으면 어땠을까 싶다.
        
        정:2023 기후경제 전쟁과 탄소국경세를 다룬 기사(느슨한 규제 국가에 관세를, 한국 정부 &amp;lsquo;탄소국경세&amp;rsquo; 준비되어 있나)도 흥미로웠다. 지금 난방비가 오르는 것 못지않게 서민경제에 영향을 미칠 수 있는 사안이다. 기사 말미에 유럽의 탄소국경세 도입이 지구를 위한 노력일지, 탄소 제국주의 신호탄일지 짚은 부분이 인상적이다. 후자에 좀 더 공감이 갔다.
        
        박:문화 기사 중에서는 번역가에 관한 기사(활어회가 Sashimi? Hwal-eo hoe!)가 인상적이었다. 책을 많이 읽어도 번역가가 누구인지는 별로 관심이 없었는데, 그들에 대한 이야기라 신선했다. 직업인들이 가지고 있는 고민도 엿볼 수 있는 기사였다.
        
        이:제803호 커버스토리 &amp;lsquo;고금리에 눌린 아파트&amp;rsquo;는 밑줄 그으면서 읽었다. 부동산 규제완화의 효과가 과거와 왜 달랐는지, 앞으로는 어떻게 될지 궁금했는데 이 부분을 잘 짚었다. 부속 기사로 애널리스트 배문성씨 인터뷰(공급 부족하지 않은데 집값이 올랐던 이유)가 실렸는데, 왜 이분을 취재했는지 나오지 않아 아쉬웠다.
        
        신:김만배 전 〈머니투데이〉 부국장과 돈거래한 언론인 이슈를 짚어줘서 흥미롭게 읽었다(김만배와 돈거래한 기자들, 언론 윤리는 어디에). 급여는 낮고 눈앞에 돈이 있는데 언론 윤리 원칙만 세운다고 해서 해결될 일일까 싶긴 하다. 현실적인 문제 앞에서도 언론 윤리가 힘을 발휘할 수 있으려면 어떻게 해야 할지까지 나아갔으면 더 좋았을 것 같다.
        
        정:&amp;lsquo;노년내과 의사가 말하는 느리게 나이 드는 법&amp;rsquo; 기사는 길지만 내용이 재미있었다. 노화에 대한 책을 가끔 사보면 개인적 해결책을 말하거나, 불안감을 상업적으로 이용하는 경우가 많다. 그에 비해 스스로의 &amp;lsquo;이동성 내재역량&amp;rsquo;을 키우기 위해 피라미드처럼 여러 요소를 쌓아가야 한다는 저자의 시각이 신선했다.
        
        신:고은 복귀 논란을 다룬 기사(고은 복귀 논란이 우리에게 남긴 질문)는 좀 더 분량을 늘렸어도 괜찮지 않았을까. 우리가 가해자와 어떻게 살아갈지 고민해야 한다는 부분이 나오는데, 이 문제를 구체적으로 다루었으면 좋겠다는 생각이 든다. 단순히 퇴출 요구를 하는 것 이상으로 어떻게 가해자와 살아갈 것인지, 그러려면 무엇이 전제돼야 하는지 이야기해야 한다. 〈시사IN〉이 이 문제를 좀 더 짚어주면 좋겠다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국으로 온 아프간 아이들, 그 후 1년 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        아프간 특별기여자 가족들이 사는 울산 동구의 한 아파트에서 연을 날리고 있는 아프간 아이. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        〈시사IN〉은 목요일 오전이나 금요일 낮에 편집국 기획회의를 한다. 취재&amp;middot;사진 기자들이 기사 아이템을 발제한다. 이번 호 커버스토리를 쓴 김영화 기자가 &amp;lsquo;울산에 온 아프간 특별기여자 아이들&amp;rsquo;을 취재해보고 싶다고 세 차례 발제를 한 듯하다.
        
        첫 발제는 2021년 8월 말이었다. 탈레반이 아프가니스탄의 수도 카불을 장악했고, 주아프간 한국 대사관, 한국 병원&amp;middot;직업훈련원 등에서 일했던 아프간 사람들과 그 가족의 신변이 위태로울 때였다. 정부는 공군 항공기를 투입해 아프간 직원과 가족 390여 명을 한국으로 데려왔다. 이 구출 작전 이름이 &amp;lsquo;미라클 작전&amp;rsquo;이었다. 정부는 이들을 &amp;lsquo;특별기여자&amp;rsquo;라 명명하고, 난민과 같은 법적 지위를 부여했다. 이들이 한국에 도착했을 때, 취재 아이템 발제를 했지만 그때는 취재가 여의치 않았다. 접촉 자체가 불가능했다.
        
        두 번째는 2022년 3월이었다. 한국에 온 아프간 특별기여자들은 충북 진천, 전남 여수에 있는 시설에서 6개월을 지냈다. 그러다 2022년 2월, 경기도, 울산 등지에 정착했다. 지난해 3월, 당시 노옥희 울산교육감이 페이스북에 올린 사진 한 장이 인상적이었다. 아프간 특별기여자 자녀의 한국 첫 등교. 교육감이 아이의 손을 잡고 등교하는 모습이었다. 그때 아이템 발제가 올라왔지만 취재로 이어지지는 못했다. 교육청 등에서는 언론의 관심을 부담스러워했다. 아프간 특별기여자 가족들도 낯선 환경에, 울산 시민들과 학부모들도 낯선 조우에 당황했을 성싶다. 서로를 잘 모르니, 언제 터져 나올지 모르는 갈등이 두려웠으리라. 그런 갈등의 모습을 전하기보다, 이 아이들의 1년 후의 모습을 담아보자는 이야기가 편집국 회의에서 오갔다.
        
        이번이 세 번째 발제였다. 교육청, 다문화센터, 현대중공업 등 관계된 곳에 취재 요청을 했다. 아프간 특별기여자 가족들도 흔쾌히 카메라 앞에 섰다. 김영화 기자가 쓴 기사를 읽자 마자, 이번 호 커버스토리로 결정했다. 취재 내용이 구체적이었고, 이들의 현재 모습이 생생했다. 정착에 도움을 준 사람들의 이야기도 뭉클했다.
        
        &amp;ldquo;울산 사람들은 &amp;lsquo;다가올 미래를 먼저 경험했다&amp;rsquo;라고 말한다. 그래서 이 이야기는 울산 동구만의 것이 아니다. 시작은 외지인이었지만, 그 끝은 한국인들의 이야기일 수밖에 없다.&amp;rdquo; 김영화 기자가 쓴 문장이다. 독자들도 기사를 통해 &amp;lsquo;울산 동구에서의 1년&amp;rsquo;을 경험해보길 권한다. 먼저 읽은 나는, 마음이 환해졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법, 한 고비 넘겼지만… [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2월21일 국회 환경노동위원회 전체회의에서 &amp;#39;노란봉투법&amp;#39;으로 불리는 노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안이 통과됐다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 법안
        
        &amp;lsquo;노란봉투법(노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안)&amp;rsquo;이 2월21일 국회 환경노동위원회를 통과했다. 노란봉투법은 사용자 개념과 합법 파업 범위를 확대하고 파업 노동자에 대한 손해배상 가압류를 제한하는 내용을 담고 있다. 더불어민주당과 정의당 주도로 찬성 9표, 반대 0표로 통과시켰다. 국민의힘 의원들은 표결에 참여하지 않고 집단 퇴장했다. 이제 남은 절차는 국회 법제사법위원회와 본회의 통과다. 노란봉투법이 김도읍 국민의힘 의원이 위원장인 법사위에서 60일 이상 계류하면, 더불어민주당과 정의당은 본회의 직회부를 추진할 것으로 예상된다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 판결
        
        동성 커플에게도 국민건강보험 피부양자 자격을 인정해야 한다는 판결이 나왔다. 서울고등법원은 2월21일 소성욱씨가 배우자 김용민씨에 대한 건강보험 직장가입자의 피부양자 자격을 인정해달라며 국민건강보험공단을 상대로 낸 소송에서 1심의 판단을 뒤집었다. 항소심도 두 사람을 사실혼 관계로 인정하지는 않았지만, 사회보장제도 목적에 비춰볼 때 사실혼 부부와 다를 바 없는 &amp;lsquo;정서적&amp;middot;경제적 생활공동체&amp;rsquo;를 꾸린 동성 커플에 대해서만 피부양자 자격을 인정하지 않는 것은 &amp;ldquo;평등의 원칙에 어긋난다&amp;rdquo;라고 판단했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 통계
        
        지난해 한국의 합계출산율이 0.78명으로 전년보다 0.03명 줄어 1970년 통계 작성 이래 가장 낮은 것으로 나타났다. 통계청은 2월22일 &amp;lsquo;2022년 출생&amp;middot;사망통계 잠정 결과&amp;rsquo;를 발표했다. 한국은 2013년부터 줄곧 OECD 가운데 합계출산율 꼴찌를 기록했다. 가장 낮은 지역은 서울(0.59명), 가장 높은 지역은 세종(1.12명)이었다. 정부가 지난 16년간 약 280조원의 예산을 지출했음에도 합계출산율이 감소한 데는 고용 불안, 주거 부담, 출산&amp;middot;육아 부담 같은 핵심 문제를 근본적으로 해소하는 데 실패했기 때문이라는 지적이 나왔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 대통령의 ‘멘토’, 전경련으로 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</guid>
      <pubDate>2023-02-28T08:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전국경제인연합회(전경련) 회장 직무대행으로 선임된 김병준 사회복지공동모금회 회장.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 인물
        
        김병준 국민대 명예교수는 윤석열 대통령의 &amp;lsquo;멘토&amp;rsquo;로 불린다. 노무현 정부에서 청와대 정책실장을 지냈다. 이후 보수정당으로 몸을 옮겼다. 자유한국당 비상대책위원장, 20대 대선 국민의힘 상임선대위원장, 대통령직인수위원회 지역균형발전특별위원장을 맡았다. 지난 1월 사랑의열매 사회복지공동모금회 회장으로 추대됐다. 최근 경제계로도 발을 뻗쳤다. 2월19일 전경련은 그를 회장 직무대행으로 내정했다고 밝혔다. 전경련은 2016년 국정 농단의 한 축으로 지목됐다. 해당 수사는 당시 윤석열 검사가 맡았다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 논란
        
        처음엔 &amp;lsquo;가짜뉴스&amp;rsquo;인 줄 알았다. 윤석열 정부가 자살 방지 대책으로 &amp;lsquo;번개탄 생산 금지&amp;rsquo;를 내놓았다니. 진짜였다. 발단은 2월13일 보건복지부가 주최한 &amp;lsquo;제5차 자살예방 기본계획 수립&amp;rsquo; 공청회였다. &amp;ldquo;자살 수단으로 빈번하게 사용되는 자살 위해 물건(번개탄&amp;middot;농약 등) 관리 강화&amp;rdquo;라는 항목에 &amp;lsquo;산화형 착화제가 사용된 번개탄은 생산 금지&amp;rsquo;한다는 내용이 발표됐다. 그럴 거면 마포대교도 폐쇄하라는 등의 비판이 이어지자, 2월22일 보건복지부는 &amp;ldquo;모든 번개탄을 금지하는 게 아니며, 2019년 법을 개정하며 확정된 것&amp;rdquo;이라고 해명했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 법안
        
        한국군의 베트남 민간인 학살에 대한 국가 책임을 인정한 판결에 이어, 관련 법이 발의됐다. 사법부가 이끌어낸 변화에 입법부가 조응하는 모양새다. 2월7일 서울중앙지법은 베트남인 응우옌티탄 씨에게 한국 정부가 손해배상을 하라고 선고했다. 그는 1968년 베트남 퐁니&amp;middot;퐁넛 학살의 생존자다. 55년 만에 나온 &amp;lsquo;책임 인정&amp;rsquo;이자, 문제 해결을 위한 첫발이다. 강민정 더불어민주당 의원은 2월23일 &amp;lsquo;베트남전쟁 시기 대한민국 군대에 의한 민간인 피해 사건 조사에 관한 특별법&amp;rsquo;을 대표 발의했다. 피해자가 응우옌티탄 씨만이 아니기 때문이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 이 일을 하세요?”라고 물었다 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</guid>
      <pubDate>2023-03-01T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난해 12월5일 경기도 의왕시 화물연대 서울경기지역본부에서 화물연대 조합원들이 13일차 파업 농성을 이어가고 있다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        &amp;ldquo;왜 이 일을 하세요?&amp;rdquo; 취재원들에게 자주 던지는 질문이다. 앞에는 주로 &amp;ldquo;그럼에도 불구하고&amp;rdquo;라는 말이 붙는다. 일한 만큼의 대가를 받지 못하는 사람들, 공동체에 꼭 필요한 일을 맡았는데도 사회적으로 인정받지 못하는 사람들, 열악한 처우를 알리기 위해 목소리를 내어도 좀체 관심을 받지 못하는 사람들을 기자 일을 하며 많이 만나게 된다.
        
        이분들의 이야기를 끝까지 듣고 난 뒤엔 항상 궁금해졌다. &amp;lsquo;그냥 그만두고 다른 일 하는 게 차라리 편하지 않을까?&amp;rsquo; 그래서 물어본다. 왜 그 일터를 떠나지 않느냐고. 왜 계속 그 일을 하느냐고. 그들은 비슷한 단어를 꺼낸다. 비슷한 표정을 짓는다. &amp;ldquo;사명감&amp;hellip; 네, 사명감 때문인 것 같아요.&amp;rdquo; 찌푸렸던 미간을 펴고 눈을 반짝인다. 일이 자신에게 얼마나 큰 기쁨과 보람을 주는지, 사회에 어떤 기여를 하는지, 자신의 일로 누군가에게 도움이 되었던 경험을 구체적 에피소드를 곁들여 즐겁게 이야기해준다. 어느덧 &amp;lsquo;행복한&amp;rsquo; 표정까지 짓다가 마지막엔 부끄러워한다. &amp;ldquo;아유, 제가 기자님에게 쓸데없는 수다를 떨었네요.&amp;rdquo; 하지만 나는 이미 감동을 받아 눈시울이 촉촉해져 있다.
        
        파업 현장이나 기자회견에서 취재원들은 현수막과 피켓에 &amp;lsquo;임금 인상&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;처우 개선&amp;rsquo; 요구를 적고 구호를 외친다. 하지만 단순히 &amp;lsquo;돈 더 받고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;편하게 일하고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;꿀 빨고 싶어서&amp;rsquo; 그렇게 직장 내 불이익을 감수하고 거리에 나서는 것이 아니다. 기자회견을 마친 뒤 농성 천막 안에서, 피켓을 잠시 무릎 아래 내려놓고, 목에 폼나는 전자출입증을 건 정규직 직장인들이 바쁘게 오가는 거리의 벤치에 앉아, 그들은 일하는 사람의 자부심과 직업의식과 사명감과 그것이 훼손된 경험에 대해 기자에게 말해줬다.
        
        &amp;lsquo;직업의식&amp;rsquo;이라는 말이, 우리 사회에선 너무 한정적으로 사용된다. 무슨 고시 같은 걸 치는 소수 직군만이, 높은 연봉을 받고 타인이 우러러보는 직업인만이 직업의식을 갖고 직업적 사명감을 가지지 않는다. 그 사실을 나는, 사명감을 갖고 일하되 그만큼 인정을 받지 않아서 슬프고 속상한 사람들의 이야기를 여러 차례 듣고 나서 확신하게 되었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삼성’ 쫓던 기자가 소설가가 된 사연</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ김경래 제공
        
        
        
        재미있다. 흥미진진하다. 다 아는 내용이라는 생각은 오판이다. 이른바 &amp;lsquo;이건희 동영상&amp;rsquo; 특종을 했던 기자가 소설을 썼다. 사건은 2013년에 벌어졌고, 2016년 보도되었으며, 2022년 소설이 되었다. &amp;ldquo;기자가 소설 쓰기 시작하면 망조&amp;rdquo;라기에 KBS와 〈뉴스타파〉에서 쌓은 22년 기자 생활을 끝냈다. 전업 소설가의 길을 걷기로 결심했다. 출판사까지 직접 차렸다. &amp;lsquo;농담과진담&amp;rsquo; 대표이자 소설가로 변신한 김경래 작가(49) 얘기다. 첫 작품으로 소설 〈삼성동 하우스〉를 펴냈다.
        
        드라마 〈재벌집 막내아들〉 속 순양이, 이 소설에서는 JS로 그려진다. 소설 속 이정성 회장은 중국 동포 여성들과 여러 차례 성매매를 했다. 불법행위가 이뤄진 &amp;lsquo;삼성동 하우스&amp;rsquo;는 JS 계열사 사장 이름으로 빌린 집이었다. 해당 여성 중 한 명이 몰래 동영상을 찍고, JS는 협박범들에게 돈을 건넸다. 이 사실은 1년 넘게 취재에 매달린 기자들에 의해 뒤늦게 세상에 알려졌다.
        
        익숙한 스토리다. JS 자리에 &amp;lsquo;삼성&amp;rsquo;, 이정성 회장 자리에 &amp;lsquo;이건희&amp;rsquo;라는 이름을 넣으면 떠오르는 사건이 있다. 소설 속 이동해 기자는 〈뉴스타파〉 취재진의 모습이 담겼다. 기자들의 취재기와 성매매가 어떻게 벌어졌는지는 &amp;ldquo;거의 팩트대로 갔다&amp;rdquo;라고 김경래 작가는 말했다. 소송 위험 때문이다. 대신 취재로 메워지지 않은 부분은 상상으로 채워 넣었다. 취재 당시 연락 자체를 거부한 중국 동포 여성의 사연이나, 협박범들의 배신에 배신이 이어지는 여정은 극화했다.
        
        실제 사건에서 처벌받은 건 &amp;lsquo;협박범&amp;rsquo;들이었다. 이건희 회장은 병상에 있어서 &amp;lsquo;기소 중지&amp;rsquo;가 되었고, 사망 이후에는 &amp;lsquo;공소권 없음&amp;rsquo;으로 마무리되었다. 김경래 작가는 법원에서 처음으로 동영상을 촬영한 중국 동포 여성을 봤다. 법정구속을 명하는 재판부의 이야기를 듣고 그녀는 눈물을 터뜨렸다. 방청석에 앉아 있던 한 남성과 끌어안으며 눈물범벅이 되었다. 이 소설을 써야겠다고 김 작가가 마음먹은 순간이다.
        
        전업 작가 선언을 한 그이기에 더 많은 사람이 책을 읽어주길 바라는 건 당연한 터. 그럼에도 특히 타기팅하는 독자층이 있느냐는 질문에 김경래 작가는 &amp;ldquo;기자에 대해 혐오감을 가진 사람들&amp;rdquo;이라고 답했다. 실제 탐사보도는 엄청나게 영웅적이거나 모험적이기보다는, 지루하게 사실관계를 확인하고 또 확인하는 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;의 영역이라는 것이다. 업의 본질에 충실한 기자들을 보여주는 것 또한 이번 책의 목표였다면, 꽤 성공한 셈이다.
        
        현재 미국으로 이주한 그는 생활이 정착되는 대로 다시 글을 쓸 예정이다. 차기작의 가칭은 〈서초동 하수구〉 〈여의도 블루스〉다. 3년을 목표 삼아 그는 작가라는 자리에서 또다시 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;을 꿈꾼다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뒷북에 남 탓”, 윤석열 정부의 공공요금 대응 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 몸을 낮췄다. 상반기 공공요금을 최대한 동결하고, 전기와 가스 등 에너지 요금도 인상 폭과 속도를 조절하겠다고 했다. 떨어지는 지지율을 방어하려는 모양새. 제804호와 제805호 연속해 공공요금을 살펴본 변진경 기자에게 물었다.
        
        실제 집의 공공요금 상황은?
        
        12월 가스요금이 전년 동월 대비 10만원 증가. 전기요금도 1만~2만원 오른 듯. 난방비 취재 시작한 날에 관리비 고지서를 받았는데 &amp;lsquo;와, 남 일이 아니구나&amp;rsquo; 싶어.
        
        &amp;ldquo;에너지 빈곤층의 실태를 파악할 수 있는 기본 통계조차 없다&amp;rdquo;라고 했다. 에너지 빈곤층은 빈곤층과 다른 개념으로 봐야 하나?
        
        기초수급자 기준으로 잡아내기 힘든 에너지 빈곤층 사각지대가 존재. 예를 들어 소득기준은 넘기지만 식구 수가 많은 가구, 신생아가 있는 집, 전기를 많이 잡아먹는 의료기기를 사용하는 환자가 있는 집 등.
        
        윤석열 정부의 공공요금 관련 대응을 다섯 글자로 요약하면?
        
        뒷북에 남 탓. 이번 겨울 전기&amp;middot;가스 등 에너지 비용 급증은 일찍이 예견되었던 일. 아무것도 안 하고 손놓고 있다가 고지서 나온 뒤 여론이 들끓으니 뒤늦게 부랴부랴 대책 마련. 주야장천 전 정권 탓만. 문재인 정부 포퓰리즘 정책 탓이라고 욕하더니만 요새 보니 줄줄이 공공요금 동결 지시하고. 내서남포(내가 하면 서민정책 남이 하면 포퓰리즘)?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6평짜리 로망 사라질뻔... 해프닝으로 끝난 ‘농막 규제’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/16/5HYDMAIBAREXXC5KUQLZ25EKMY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/16/5HYDMAIBAREXXC5KUQLZ25EKMY/</guid>
      <pubDate>2023-06-15T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 타다의 두 번째 구조조정을 보며</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/17/4HAJ2HXRXZCNNDYWIAEJAPR65U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/17/4HAJ2HXRXZCNNDYWIAEJAPR65U/</guid>
      <pubDate>2023-06-16T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 우리에게 필요한 ‘날씨 오답 노트’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/19/MB5KNEEGN5ANDPATQYISHL6EJY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/19/MB5KNEEGN5ANDPATQYISHL6EJY/</guid>
      <pubDate>2023-06-18T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 티베트와 5·18… 도종환의 선택적 추모</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/20/33UPJWEDNVDHHPADBFBQBJD2DI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/20/33UPJWEDNVDHHPADBFBQBJD2DI/</guid>
      <pubDate>2023-06-19T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘성 소수자’는 少數일까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/21/ZTWMAEZCABEJTMSRR3Y3ZMNLPY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/21/ZTWMAEZCABEJTMSRR3Y3ZMNLPY/</guid>
      <pubDate>2023-06-20T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 에이브럼스 사령관의 忠言</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/23/U5DRFBM7GVDXTGS2YAFIYNGOBY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/23/U5DRFBM7GVDXTGS2YAFIYNGOBY/</guid>
      <pubDate>2023-06-22T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] AI중매까지 등장한 일본</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/24/DM6OJFX5MRG45NXAC6WNPP5H7A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/24/DM6OJFX5MRG45NXAC6WNPP5H7A/</guid>
      <pubDate>2023-06-23T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 韓 유인 잠수정, 어느 수준인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/26/B6C2VLUVT5GTBKNHHYM2EBP2H4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/26/B6C2VLUVT5GTBKNHHYM2EBP2H4/</guid>
      <pubDate>2023-06-25T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 이름 대신 가격으로 불린 아이들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/27/EZGIP7YDJZC43CV4W2BQIFHUBE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/27/EZGIP7YDJZC43CV4W2BQIFHUBE/</guid>
      <pubDate>2023-06-26T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 논란 자초하는 대한체육회</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/28/CVL5K6RDWRAMVCAMC2ZWHWBVEE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/06/28/CVL5K6RDWRAMVCAMC2ZWHWBVEE/</guid>
      <pubDate>2023-06-27T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 이재명 대표와 ‘노동 안전’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/01/LW3RAJ4HBNEPHAHAWLMI2WNEKY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/01/LW3RAJ4HBNEPHAHAWLMI2WNEKY/</guid>
      <pubDate>2023-06-30T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국회의사당 돔보다 높으면 안돼” 황당한 고도 제한 50년 [기자의 시각]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/04/YP27XHOE45EN5BTIUGANXO7CDY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/04/YP27XHOE45EN5BTIUGANXO7CDY/</guid>
      <pubDate>2023-07-03T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 의원들의 ‘옥중 비즈니스’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/06/7LLI4Q336BF2HJOOUJABMIQEAQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/06/7LLI4Q336BF2HJOOUJABMIQEAQ/</guid>
      <pubDate>2023-07-05T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 6·25, 기억의 고지 사수해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/07/FTH4Q73C7RGVPPE3Z3B6EY5LJE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/07/FTH4Q73C7RGVPPE3Z3B6EY5LJE/</guid>
      <pubDate>2023-07-06T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 이념 전쟁터 된 미국 학교</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/08/WLAEYRYYRBGSRDGZZOWDFMT3KE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/08/WLAEYRYYRBGSRDGZZOWDFMT3KE/</guid>
      <pubDate>2023-07-07T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“야당일 땐 반대만 하면 편하다” 兩黨의 너무 쉬운 정치</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/10/KE6GFJOHDRBKXPQVEAYEQRXLMM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/10/KE6GFJOHDRBKXPQVEAYEQRXLMM/</guid>
      <pubDate>2023-07-09T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 국내 진학 어렵다고... ‘캐리비안 의대’라니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/12/ZC56R6KN3BDTPAA3AVKXKQRSZ4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/12/ZC56R6KN3BDTPAA3AVKXKQRSZ4/</guid>
      <pubDate>2023-07-11T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 한일 교류전, 다시 보고 싶다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/13/SDRDWIPSDRGYNJLMMWE5BPOWUQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/13/SDRDWIPSDRGYNJLMMWE5BPOWUQ/</guid>
      <pubDate>2023-07-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 거북선의 비명, 국민의 비명</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/14/ATYWWD3O4JCRZH3SJXIGSXMT7E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/14/ATYWWD3O4JCRZH3SJXIGSXMT7E/</guid>
      <pubDate>2023-07-13T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 팹리스, 韓 150:中 3800인 까닭</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/18/DXBJWXFNG5BVHEDCSVNI7QIHJQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/18/DXBJWXFNG5BVHEDCSVNI7QIHJQ/</guid>
      <pubDate>2023-07-17T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 발로 뛴 리투아니아 대사</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/19/2ZBO6UO6YFEJZPIZD332RKCAEU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/19/2ZBO6UO6YFEJZPIZD332RKCAEU/</guid>
      <pubDate>2023-07-18T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘명낙 회동’ 연속 불발을 보며</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/21/5GAZFTKLVFH7NBZDZKK6CYEDJU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/21/5GAZFTKLVFH7NBZDZKK6CYEDJU/</guid>
      <pubDate>2023-07-20T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] “교사도 맞는 건 싫어요”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/22/VLCRDT6UHFECHIQX4KHVSD5D6A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/22/VLCRDT6UHFECHIQX4KHVSD5D6A/</guid>
      <pubDate>2023-07-21T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 헌재에 가득했던 野의 한숨소리</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/27/JJD7EEBOYZGO7LTYBZF5IFJRDY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/27/JJD7EEBOYZGO7LTYBZF5IFJRDY/</guid>
      <pubDate>2023-07-26T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유사시 참전해 돕겠다” 덴마크 뜻 17번 거부한 文정부</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/28/UL3SJVKDQJBW5EIMSRVKRXMM3Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/28/UL3SJVKDQJBW5EIMSRVKRXMM3Q/</guid>
      <pubDate>2023-07-27T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 아기판다 푸바오와 동물외교</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/29/Z2AZ7E3AIFC4VLB63RYQNXKZOM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/07/29/Z2AZ7E3AIFC4VLB63RYQNXKZOM/</guid>
      <pubDate>2023-07-28T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] “나만 빼고 다 대박”이라는데…</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/01/HOWHUJX6A5B7JMRD6IY7EENP6M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/01/HOWHUJX6A5B7JMRD6IY7EENP6M/</guid>
      <pubDate>2023-07-31T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 한국 水泳의 황금 세대</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/04/H7UBW2B6UNGXXGZDP6EYLJWZTQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/04/H7UBW2B6UNGXXGZDP6EYLJWZTQ/</guid>
      <pubDate>2023-08-03T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 日공연시장 개방, 바라만 볼건가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/05/GVLRJEFF45G4DL3LTK5JDNSMFI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/05/GVLRJEFF45G4DL3LTK5JDNSMFI/</guid>
      <pubDate>2023-08-04T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 잼버리, 6·25 참전국에 부끄러워</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/07/52KLC6ZJB5HCHALSCCEYNLTRSE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/07/52KLC6ZJB5HCHALSCCEYNLTRSE/</guid>
      <pubDate>2023-08-06T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘나만 정의롭다’는 사람들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/09/RZ7JC7X4KRDHDL6APN6CBKCVCU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/09/RZ7JC7X4KRDHDL6APN6CBKCVCU/</guid>
      <pubDate>2023-08-08T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 철근도 부실, 조사도 부실</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/10/ZXA7QGR6FJDFXMB4FM7XBUUUXI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/10/ZXA7QGR6FJDFXMB4FM7XBUUUXI/</guid>
      <pubDate>2023-08-09T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘매도 보고서’ 매도(罵倒)하는 사회</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/12/TNMESAMV6REWXALYWQGA6JTWUQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/12/TNMESAMV6REWXALYWQGA6JTWUQ/</guid>
      <pubDate>2023-08-11T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 왕의 DNA와 ‘특별한 우리아이’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/14/T6NCPYK4UNCD3PQEN7VNQAPIWI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/14/T6NCPYK4UNCD3PQEN7VNQAPIWI/</guid>
      <pubDate>2023-08-13T19:59:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘롤스로이스’와 경찰의 태도</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/15/J4I6BIVJSNAP7CQZUSHUFDNCVA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/15/J4I6BIVJSNAP7CQZUSHUFDNCVA/</guid>
      <pubDate>2023-08-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 김지하·이문열, 이번엔 김훈</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/17/SDV52WESYBEDBMHL6Y6Z2POU7E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/17/SDV52WESYBEDBMHL6Y6Z2POU7E/</guid>
      <pubDate>2023-08-16T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 영남의 악수법, 수도권의 악수법</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/22/Z76M2Q2KWJGXDNU3FMTV2FTDDA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/22/Z76M2Q2KWJGXDNU3FMTV2FTDDA/</guid>
      <pubDate>2023-08-21T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 해외 유학생 ‘한국인 만들기’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/23/JFZZI3CELBCN7PYRX6HUYP6MFQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/23/JFZZI3CELBCN7PYRX6HUYP6MFQ/</guid>
      <pubDate>2023-08-22T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 김남국 롤모델은 최강욱인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/24/YBLZKL5JC5DZZIH7JUTP26DCZA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/24/YBLZKL5JC5DZZIH7JUTP26DCZA/</guid>
      <pubDate>2023-08-23T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 한일 축구의 결정적 차이</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/26/2NWSKZMNKVEOJKJUDDFQ54QNZA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/26/2NWSKZMNKVEOJKJUDDFQ54QNZA/</guid>
      <pubDate>2023-08-25T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 기재부의 ‘규정 마사지’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/28/M5YFJBD55FBRFGA5YYUFYUIS6M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/28/M5YFJBD55FBRFGA5YYUFYUIS6M/</guid>
      <pubDate>2023-08-27T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 11회 연속진출, ‘우생순’은 계속된다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/30/5DOJONZFXRBQRKV7625GAQGIJU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/30/5DOJONZFXRBQRKV7625GAQGIJU/</guid>
      <pubDate>2023-08-29T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘마약 파티’까지 참석한 경찰</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/31/7PSUEATJW5AYBJFLUYA5OA43MY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/08/31/7PSUEATJW5AYBJFLUYA5OA43MY/</guid>
      <pubDate>2023-08-30T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘재정 중독’ 빠져나와야 한다더니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/02/GQZ6P3ZYKVGJLEXVX7BIBS6RM4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/02/GQZ6P3ZYKVGJLEXVX7BIBS6RM4/</guid>
      <pubDate>2023-09-01T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 국민의힘, 용산의힘?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/05/YZHDHCJ4AJCOFL2L7GDULZ77GY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/05/YZHDHCJ4AJCOFL2L7GDULZ77GY/</guid>
      <pubDate>2023-09-04T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤미향은 조총련을 모르나, 그럼 재일교포의 ‘이 책’ 읽어보길</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/06/U32NNHHS3RCDVOR4ERQYSOANXM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/06/U32NNHHS3RCDVOR4ERQYSOANXM/</guid>
      <pubDate>2023-09-05T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 韓 교과서도 침묵한 ‘조선인 학살’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/08/QIENIX5EZRD73KJRDOKDPORZKU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/08/QIENIX5EZRD73KJRDOKDPORZKU/</guid>
      <pubDate>2023-09-07T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 이재명 변호가 공천 헌금인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/11/RETZ4G5X6JHI5PNEZSZP2OTISU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/11/RETZ4G5X6JHI5PNEZSZP2OTISU/</guid>
      <pubDate>2023-09-10T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각]  ‘반윤’ ‘조롱’ ‘폭로’ 반복...이준석의 多作 리스크</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/12/YL2HHY4M4VAHPKV6HOFIWBOX4Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/12/YL2HHY4M4VAHPKV6HOFIWBOX4Y/</guid>
      <pubDate>2023-09-11T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 대장동은 ‘커피 게이트’라더니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/14/G5JBOYOEAJB7BJ2FPJ5CP56HFM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/14/G5JBOYOEAJB7BJ2FPJ5CP56HFM/</guid>
      <pubDate>2023-09-13T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 김윤아 논란, 로마 황제를 기억하라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/16/5ZHDH575FZARFHZ752VS2RPZJA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/16/5ZHDH575FZARFHZ752VS2RPZJA/</guid>
      <pubDate>2023-09-15T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학교장 세워놓고 호통…육사 욕보인 육사 선배 野의원</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/19/GAVZURTLGFC3XISFQRPBGSJHGI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/19/GAVZURTLGFC3XISFQRPBGSJHGI/</guid>
      <pubDate>2023-09-18T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 천하제일 횡령대회, 경남銀 1위</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/22/UWGIRTPMQZBE5CKQJN5GO53JHU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/22/UWGIRTPMQZBE5CKQJN5GO53JHU/</guid>
      <pubDate>2023-09-21T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 宋 인권위원장의 선택적 인권</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/23/EE2TVNMWNRCVHFNGS6ZTAXJR2E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/23/EE2TVNMWNRCVHFNGS6ZTAXJR2E/</guid>
      <pubDate>2023-09-22T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 상속세, 성실납세자 우롱하나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/27/5EDHC5O6IBAH7A7K5WL5GGZJTQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/09/27/5EDHC5O6IBAH7A7K5WL5GGZJTQ/</guid>
      <pubDate>2023-09-26T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘빅 마우스’가 된 前 대통령</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/03/N3JUG7SCT5FGHPIRMBF2MB4LNY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/03/N3JUG7SCT5FGHPIRMBF2MB4LNY/</guid>
      <pubDate>2023-10-02T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 이재명, 사법부에 감사하긴 아직 이르다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/04/4GDBK7RZFJA7NM57SCGJKTBYOA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/04/4GDBK7RZFJA7NM57SCGJKTBYOA/</guid>
      <pubDate>2023-10-03T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 美 인사들은 전쟁 걱정이 더 컸다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/05/H6RUBJ4JORBT3NJUEU2IHCQYGE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/05/H6RUBJ4JORBT3NJUEU2IHCQYGE/</guid>
      <pubDate>2023-10-04T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 도톤보리 골목과 핼러윈 1주기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/06/SGLZQZPHFRFKTFEL7M4BAXCWAM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/06/SGLZQZPHFRFKTFEL7M4BAXCWAM/</guid>
      <pubDate>2023-10-05T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정율성이 그냥 작곡가? 6·25 침략군 장교였다 [기자의 시각]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/10/SJDGZ7JNMBGMBIZ5Y7H6RYDFLQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/10/SJDGZ7JNMBGMBIZ5Y7H6RYDFLQ/</guid>
      <pubDate>2023-10-09T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 아시안게임 ‘동상이몽’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/12/SBLO3BI77FB5VBAEFVXBNEAQ5M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/12/SBLO3BI77FB5VBAEFVXBNEAQ5M/</guid>
      <pubDate>2023-10-11T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 일흔넷에 쓰는 이력서</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/13/QBQPIMUJYZEPRB4EWPRYH5KKIA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/13/QBQPIMUJYZEPRB4EWPRYH5KKIA/</guid>
      <pubDate>2023-10-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 통계 조작, 野의 아전인수</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/14/5LK6EBJQCRC5TONVOB7TUIGRGY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/14/5LK6EBJQCRC5TONVOB7TUIGRGY/</guid>
      <pubDate>2023-10-13T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 통계, 새로운 질문이 필요해</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/18/7EBNZQ5NSBA33BYC56JBCR6G4E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/18/7EBNZQ5NSBA33BYC56JBCR6G4E/</guid>
      <pubDate>2023-10-17T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 與野 ‘혁신위’, 양치기 소년인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/20/3INHQSWGYBHLTINSDQHFDK4V4I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/20/3INHQSWGYBHLTINSDQHFDK4V4I/</guid>
      <pubDate>2023-10-19T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 잇몸으로 버티는 글로벌 중추 국가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2023/10/23/JOCIAC2EFREEXCOHMVJX7VRZRE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2023/10/23/JOCIAC2EFREEXCOHMVJX7VRZRE/</guid>
      <pubDate>2023-10-22T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 50년前 소양강댐처럼 혁신을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/25/SIU2TTT7HRHTZJTJUBVVIBUCZY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/25/SIU2TTT7HRHTZJTJUBVVIBUCZY/</guid>
      <pubDate>2023-10-24T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 신고 포상금 1년 예산이 500만원?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/26/ZHBD45LYBFFZHEIEGBVS47ZW64/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/26/ZHBD45LYBFFZHEIEGBVS47ZW64/</guid>
      <pubDate>2023-10-25T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 팔레스타인 정부가 ‘배신자’다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/27/DMYNC7JPWBBH7FABXHA6RGT45E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/10/27/DMYNC7JPWBBH7FABXHA6RGT45E/</guid>
      <pubDate>2023-10-26T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 아듀, 미야자키 하야오</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/11/01/FEE6D4SPYFELFIBMJMFPPEDV4Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/11/01/FEE6D4SPYFELFIBMJMFPPEDV4Y/</guid>
      <pubDate>2023-10-31T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 흰 쌀밥 두 그릇</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/11/02/PKBZO754YJHYPIMP5I2MLX7WA4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/11/02/PKBZO754YJHYPIMP5I2MLX7WA4/</guid>
      <pubDate>2023-11-01T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 200석 ‘절대 의석’ 꿈꾸는 野</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/11/04/SCZTQWTI3RE3RF2MNS7I6LOORA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2023/11/04/SCZTQWTI3RE3RF2MNS7I6LOORA/</guid>
      <pubDate>2023-11-03T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤석열 정권의 성공을 위한 김대기 실장의 결단</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=277185</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=277185</guid>
      <pubDate>2023-11-24T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 강서구청장 선거 이후 피아를 막론하고 사람들이 민감하게 지켜보고 있는 것이 있다. 과연 윤석열 대통령이 얼마나 빨리, 어떤 방향으로, 얼마만큼 많이 변하느냐 하는 점이다. 야당이야 내심 대통령이 변하지 않거나 나쁘게 변하기를 바랄 것이다. 반면 집권 세력이나 지지층, 중도 유권자층은 가급적 빨리 과감하게 바꿀 것을 요구하고 있다. 윤 대통령이 허물을 돌아보고 자세를 낮춰 당과 국민의 소리를 두루 듣는 겸손한 모습을 보여줄 때다. 사실 이런 변화는 진영의 유불리로 접근할 사안이 아니다. 대한민국 국민이라면 누구나 대통령에게 원하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 송영길이 보이는 광기 관전법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=277021</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=277021</guid>
      <pubDate>2023-11-24T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>송영길 전 더불어민주당 대표가 연일 도를 넘는 발언을 하고 있다. 386세대를 대표하는 정치인으로 이미 대통령 빼고는 거의 모든 정치 요직을 거친 정치인인지 믿기지가 않는 수준이다.그의 정치 행적을 돌아보면 좋게 말해 선 굵고 눈치 살피지 않는 황소 같은 우직함이 강점이고, 나쁘게 말해 시대 흐름과는 맞지도 않는 낡은 이념을 고집하는 시대착오가 약점이라 할 것이다. 자료를 뒤져보니 몇 가지 책을 썼는데 ‘그래, 황소처럼 이 길을 가는 거야’라는 제목의 책도 있고 ‘벽을 문으로’라는 제목의 책도 있다. 나름 좋게 해석하자면 우리 사회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 정치는 쇼 비즈니스다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=277661</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=277661</guid>
      <pubDate>2023-12-01T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 전 국민의힘 대표 이준석과 관련된 어느 신문 기사를 읽다가 웃었다. &lt;‘이준석 창당, 좋게 본다’ 38%로 상승…총선 파괴력 커지나&gt;라는 제목의 기사였는데, 이 조사를 한 여론조사기관이 다음과 같이 밝혔다는 대목에서 웃음이 나왔다. “신당 창당 시 지지 의향을 묻는 것이 아니라 신당 창당 자체에 대한 인식이란 점에 주의해야 한다.”아니 굳이 주의사항을 알려줘야 할 정도로 오해의 소지가 있는 조사를 왜 하지? 게다가 이준석 신당에 대해 국민의힘 지지자 중에서는 74%가 부정적이지만, 더불어민주당 지지자의 57%는 긍정적으로 보는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 이재명 경선 자금과 송영길 돈봉투의 미심쩍은 관계</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278166</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278166</guid>
      <pubDate>2023-12-08T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2021년 5월2일 송영길 민주당 대표가 선출될 때 뿌려졌다는 돈봉투와 그해 10월10일 이재명 대선후보가 뽑힐 때까지 쓰였던 경선 자금과의 관계가 미심쩍다. 송영길의 자금원이 이재명 경선 자금과 연결되어 있는 것은 아닐까 하는 의구심이 생긴다. 11월30일 서울중앙지법 형사23부(재판장 조병구 부장판사)가 이재명 현 민주당 대표의 최측근인 김용 전 민주연구원 부원장을 징역 5년 선고와 함께 법정 구속시킨 것과 12월4일 형사합의21-2부(부장 김정곤·김미경·허경무)에 증인으로 출석한 사업가 김아무개씨가 현금 5000만원을 송영길의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암컷과 방울, 디올로 얼룩진 한국 정치의 비천한 모습 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278231</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278231</guid>
      <pubDate>2023-12-08T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국 정치가 퇴보를 넘어 저질화로 치닫고 있다. 입에 담기조차 힘든 막말과 욕설이 난무하고 기획된 정치 공작이 버젓이 활개치고 있다. 송영길 전 민주당 대표는 자신의 출판기념회에서 한동훈 법무부 장관을 겨냥해 “이런 건방진 놈이 어디 있나. 어린 놈이 선배를 능멸했다”고 막말을 쏟아냈다. 이에 대해 한 장관은 “송영길 전 대표 같은 사람들이, 어릴 때 운동권 했다는 거 하나로 사회에 생산적인 기여도 별로 없이 열심히 사는 대부분 시민들 위에 도덕적으로 군림하며 시대착오적인 생각으로 대한민국 정치를 수십 년간 후지게 만들었다”고 대응</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주화 이후 최악의 사법 불신 속 조희대 대법원장이 할 일 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278787</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278787</guid>
      <pubDate>2023-12-15T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 대한민국의 사법 불신은 1987년 민주화 이후 최고조에 달해 있다고 평가된다. 이렇게 사법 불신이 계속될 경우에는 자칫 사법 마비 사태로 이어질 수 있고, 이는 국가 전체에 심각한 갈등과 혼란을 야기할 것이다. 마치 축구경기장에서 심판이 사라진 것처럼, 아니 선수들이 심판을 믿지 못하고 쫓아버린 것과 비슷한 상황이 벌어질 수 있기 때문이다.이런 시기에 취임한 조희대 신임 대법원장에 대한 기대와 우려가 교차하는 것은 조 대법원장의 과거 경력에 대한 기대감 못지않게 과연 이 어려운 문제를 어떻게 해소할 수 있을지에 대한 우려도 크</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘교통유도경비’ 도입해 사고 예방 넘어 국민 안전 확보해야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279220</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279220</guid>
      <pubDate>2023-12-20T15:09:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대의 위험은 사회 환경의 영향을 받아 인간이 만들어 낸 생산된 위험이며 이의 원인은 조직화되고 공동으로 야기된 무책임이다. 사회적 재난의 가장 큰 비중을 차지하고 있는 위험원은 산업재해라고 할 수 있다. 2022년 1월부터 사업장의 안전을 확보하기 위한 목적으로 중대재해처벌법을 제정·시행하게 되었지만, 같은 해 건설재해로 사망한 사람이 402명에 이르고 있다.각종 사고 등의 위험성이 높은 공사현장, 도로를 점유하는 대형 행사장 및 옥외집회 현장의 사고 예방과 시민의 안전을 확보하는 역할은 경비업법에서 말하는 시설경비 업무의 영역이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 이준석의 원한과 오판, 기회비용</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279825</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279825</guid>
      <pubDate>2023-12-29T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 20개월간 윤석열 정권과 국민의힘이 보여준 건 한 편의 자해극(自害劇)이자 소극(笑劇)이었다. 자해극이 소극이 되긴 쉽지 않지만, 정권 초기부터 고강도의 자해극을 벌이는 진풍경을 보여주었다는 점에서 웃음을 참기 어려웠다. 물론 모든 관객이 다 그런 건 아니었다. 윤석열에 대한 증오와 혐오에 영혼을 빼앗긴 사람도 많았다. 그러니 여기선 어이없는 웃음을 터트릴 정도로 이성이 충만한 관객들의 생각에 대해서만 말해 보자.자해극의 선봉에 선 대표적 인물 중 한 명은 전 국민의힘 대표 이준석이다. 그간 윤 정권으로부터 온갖 공격을 당했던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 총선에 정치 테러…박근혜 “오버하지 마세요”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280316</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280316</guid>
      <pubDate>2024-01-05T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 민주당 대표의 흉기 피습은 충격적이다. 테러를 자행한 후 범인의 일성이 “이재명을 죽이려 했다”(경찰 발표)였고 실제 이 대표는 “경정맥 손상…대량 출혈 우려”(민주당) 상태에서 서울대병원 의료진의 수술 치료를 받았다. 이 땅에서 정치를 하는 사람은 죽을 각오를 해야 한다는 명제가 성립한 셈이다. 이런 극단 정치를 계속 두고 볼 것이냐 하는 묵직한 질문이 유권자들에게 떨어졌다. 사람이 온 천하를 얻고도 제 목숨을 잃으면 무슨 유익이 있느냐는 성구도 있지만 집권을 위해 생명을 걸어야 하는 정치라면 그게 공산주의나 전체주의 혹은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 도발이 소환한 김관진의 원점→지원 세력→지휘부 타격전 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280892</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280892</guid>
      <pubDate>2024-01-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 2024년 새해 벽두부터 사흘 내내 백령도와 연평도 앞바다에 포격을 했다. 북한군이 쏜 포탄은 서해 북방한계선(NLL) 북쪽 7km까지 근접했다. 북한이 해안포를 사격한 해상은 문재인 정부 당시 북한과 합의한 ‘9·19 군사합의’에서 규정한 완충구역이었다. 북한군은 보란 듯이 사격을 제한한 완충구역을 향해 해안포를 쐈다. 이로써 9·19 군사합의는 사실상 휴지 조각으로 변했다. 더 나아가 그들은 NLL까지도 무력화하려는 조짐을 보이고 있다.북한 독재자 김정은의 동생인 김여정은 ‘한국군이 북한이 터트린 폭약 소리에 놀라 속아넘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 아버지는 LG 팬이었다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</guid>
      <pubDate>2024-01-12T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG 트윈스가 한국시리즈에서 우승한 지 두 달이 다 되었는데도 감격이 가시지 않아, 매일 인터넷에 들어가 ‘트윈스’를 검색한다. LG의 마무리 투수 고우석이 미국에 진출했다. 고우석도 이정용도 없이 뒷문을 지킬 수 있을까? 9회에 고우석이 올라와 불을 지르는 모습을 보는 것도 재미였는데, 고우석을 한국프로야구에서 볼 수 없다니 아쉽다.정규시즌에서 LG 트윈스는 방망이는 강했지만 홈런 팀이 아니었는데, 한국시리즈 3차전에서 홈런으로만 8점을 만들었다. 반전에 반전을 거듭하고 역전에 역전을 거듭했던 최고의 명승부. 사람들은 9회초 오지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 10년 전엔 ‘각본 있는 기자회견’이라도 있었다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315335</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315335</guid>
      <pubDate>2024-01-23T09:17:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>10년 전, 2014년 1월 박근혜 대통령이 신년 기자회견을 했다. 청와대 출입기자단이 사전에 질문 내용을 취합해 청와대에 전달한 사실이 드러났다. 질문할 기자와 질문 순서가 정해져 있었다. 질문 중엔 ‘퇴근 후 뭐 하시나’도 있었다. 준비된 ‘각본’에 따른 약속 대련에 기자들은 조롱의 대상이 되었다. 청와대 출입 기자들은 ‘조율된 소통’에 저항하지 않았다는 비판을 받았다. 그래도 그때는 기자회견이라도 있었다. 10년 뒤, 지금은 대통령 신년 기자회견 자체가 없다. 작년에도 없었다. 윤 대통령 취임 이후 지금껏 유일한 기자회견은 취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 인격이 지저분할수록 성공하는 정치</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</guid>
      <pubDate>2024-01-26T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“‘인격’이라는 단어의 의미가 변화하고 있다. 자신을 돌보지 않는 이타심, 관대함, 자기희생을 비롯해 세속적으로 성공할 확률을 낮추는 특성들을 묘사하는 데 인격이라는 단어가 사용되는 빈도가 줄어든다. 대신 극기, 투지, 탄력성, 끈기 등 세속적 성공 확률을 높이는 특성과 관련되어 쓰이는 경우가 많아진다.”미국 언론인 데이비드 브룩스가 《인간의 품격》이란 책에서 한 말이다. 잘 음미해 보면 사실 무서운 이야기다. 과거엔 성공하진 못했어도 인격의 우위를 누릴 수 있었지만, 이젠 성공하지 못하면 인격마저 부실한 것으로 여겨질 수 있다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] BBC와 로이터통신도 압수수색 할 건가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315502</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315502</guid>
      <pubDate>2024-01-30T09:09:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“영부인의 디올백이 국가 리더십을 흔들다.”(First lady’s Dior bag shakes country’s leadership.) 25일자 영국 BBC 기사 제목이다. BBC뿐만 아니다. “2200달러 디올 핸드백이 한국 여당을 뒤흔들다.”(A $2200 Dior Handbag Shakes South Korea’s Ruling Party.) 23일자 미국 월스트리트저널 기사 제목이다. 급기야 지난 27일 일본 산케이신문은 김 여사 의혹을 전하며 “윤 대통령이 집권 2년도 되기 전에 통찰력을 잃었다”고 보도했다. 김건희 여사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] ‘바이든-날리면’ 보도 법정제재? 선 넘지 마라</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315503</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315503</guid>
      <pubDate>2024-01-30T22:42:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“국회에서 이XX들이 승인 안 해주면 바이든은 쪽팔려서 어떡하나.” 윤석열 대통령이 방송통신심의위원회(방심위) 야권 심의위원들을 연달아 해촉하더니 결국 대통령의 발언을 ‘바이든’으로 보도한 MBC 등 방송사들이 법정제재를 의결했다. 외교부-MBC 항소심 재판에 영향을 주기 위한 ‘정치적 행위’이자 윤 대통령 심기 경호를 위한 ‘묻지 마 의결’로, 방심위 역사에서 두고두고 기억될 최악의 법정제재로 남을 가능성이 크다.지난 12일 외교부 손을 들어준 1심 재판부는 윤 대통령 발언이 ‘바이든’인지 ‘날리면’인지 특정하지 못했다. 뜬금</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령, 해명성보다 ‘사과성 설명’이 필요하다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</guid>
      <pubDate>2024-02-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 부인 김건희 여사가 이른바 ‘디올백 함정 취재’의 덫에 걸려 좀처럼 벗어나지 못하고 있다. 벌써 석 달째다. 덫을 놓은 사람은 “북한은 정당한 나라” “북한에 종교의 자유가 있다”고 주장한 최재영 목사(61). 최 목사는 2023년 1월 송출이 중단된 인터넷 매체 통일TV의 초창기부터 부사장이었다. 통일TV의 콘텐츠에 대해 서울중앙지법은 2023년 7월 “김정은을 찬양하거나 북한 체제의 우월성 등을 선전하는 북한 제작 영상물이 상당 부분 포함되어 있던 것은 명백하다”고 판시한 바 있다. 최 목사가 2013년 평양에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] ‘고발 사주’ 검사 실형 선고로 끝난 게 아니다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315674</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315674</guid>
      <pubDate>2024-02-06T09:59:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고발장을 받아 수사하는 검사가 누군가에게 고발을 사주했다면, 고발 사건의 수사 과정이 공정할 수 있을까. 2020년 총선 직전, 검찰총장의 ‘눈과 귀’로 불리는 부서의 현직 검사가 검사 출신 야당 국회의원 후보에게 고발장을 건넸다. 당시 ‘검언유착’ 의혹을 보도한 MBC 기자들과 김건희 여사 주가조작 의혹을 보도한 뉴스타파 기자가 피고발인으로 등장했는데, “선거 개입을 목적으로 한 일련의 허위 기획보도를 처벌해달라”는 내용이었다.공수처가 이 사건을 ‘국기문란’으로 판단해 손준성 검사에게 징역 5년을 구형한 이유는 현직 검사가 정치적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC 공정방송 탄압 ‘면죄부’ 사면 유감</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315689</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=315689</guid>
      <pubDate>2024-02-06T15:27:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대법원이 지난해 10월12일 노조 탄압 등 부당노동행위로 기소된 안광한 전 MBC 사장의 징역 1년 집행유예 2년, 김장겸 전 MBC 사장의 징역 8개월 집행유예 2년 원심을 확정했다. 노조 탄압 혐의로 김재철 전 사장 또한 징역 1년6개월 집행유예 3년형을 받으면서 이명박‧박근혜정부 시절 공정방송을 탄압했던 MBC 전직 사장 3명이 모두 부당노동행위로 법의 심판을 받았다. ‘공정방송’이라는 근로조건을 위한 언론노동자들의 투쟁은 정당성을 인정받았다. 안광한‧김장겸 두 전직 사장은 2014년 이후 신사업개발센터, 뉴미디어포멧개발센터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 무너지는 TBS·KBS·YTN… 우연이 아니다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316011</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316011</guid>
      <pubDate>2024-02-20T09:26:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>보도전문채널 대주주가 공기업인 소유구조가 최선일 순 없다. 그러나 30년 가까이 계속된 이 소유구조 속에서 YTN이 언론 신뢰도 1위에 설 수 있었다는 사실은 분명하다. 공적 소유구조는 구성원들이 공공의 이익을 도모하게 만든다. 나아가 언론노동자들의 근로조건에 해당하는 ‘공정방송’을 구조적으로 지탱한다. 그런데 제대로 된 심사 없이, 방송통신위원회가, 그것도 5명이 아닌 대통령 추천 단 2명이 쫓기듯 대주주 변경을 승인했다. ‘공공기관 자산 효율화’라는 정부 방침은 “언론장악 하청업자 선정”(고한석 언론노조 YTN지부장)으로 끝났다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] ‘바이든 명품백’과 ‘날리면 파우치’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316020</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316020</guid>
      <pubDate>2024-02-20T23:12:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사과가 없다. 대응은 조롱의 대상이 된다. 2022년 ‘바이든-날리면’ 사건과 2024년 ‘명품백-파우치’ 사건은 닮았다.대통령 발언을 “바이든은”으로 처음 보도한 MBC는 20일 방송통신심의위원회 방송소위에서 법정 제재를 받았다. 음성 감정 결과는 ‘감정 불가’였지만 1심 법원은 정정보도 판결을 냈고, 방심위는 확정판결 전엔 심의 안건으로 올리지 않는다는 관례를 깨고 심의를 강행했다. 100여개가 넘는 언론사가 “바이든은”으로 보도하고, 국민의 절반 이상이 “바이든은”으로 들었다고 해도 모두 다 MBC의 편향된 첫 보도 때문이라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 건국전쟁 속의 이승만 “마지막 한 발은 내게 쏘겠다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</guid>
      <pubDate>2024-02-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이승만 건국 대통령을 다룬 다큐멘터리 영화 《건국전쟁》(김덕영 감독)이 흥행을 일으키고 있다. 제작비 2억원이 들어갔다는데 주말을 지나면 100만 관객을 넘긴다고 한다. 상업영화 《서울의 봄》이 1300만 명을 돌파한 대기록을 남겼지만 제작비가 230억원 투입된 점을 감안하면 김덕영 감독은 대단히 효과적으로 한국 탄생의 진실을 세상에 알린 셈이다. 아리송한 ‘한국의 탄생’…건국을 건국이라 못 불러《건국전쟁》의 부제는 ‘The birth of Korea’(한국의 탄생)다. 1980년대 중반 이래 ‘친북 민중민주주의 운동권’이 득세하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인턴·레지던트들을 병원으로 돌아오게 하려면 [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</guid>
      <pubDate>2024-02-23T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 한국은 의료대란을 겪고 있다. 의과대학 입학 정원을 연 2000명씩 증원하겠다는 정부 정책에 반발해 전국의 병원에서 수련 중이던 전공의(인턴·레지던트)들이 집단적으로 사직서를 제출했다. 정부 자료에 의하면 2월21일 기준 사직서를 제출한 전공의가 9275명으로 전체의 74.4%다.정부는 사직서를 제출한 전공의들에게 업무개시명령을 발령했다. 업무개시명령에 불복하는 불법 집단행동 주동자는 구속 수사를 원칙으로 재판에 회부하겠다고 강조했다.우리 모두는 인간다운 삶의 상당 부분을 의료에 의존하고 있다. 그만큼 의료정책은 매우 중요한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] ‘건국전쟁 신드롬’이 반가운 까닭</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</guid>
      <pubDate>2024-02-23T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 편의 다큐멘터리 영화가 폭발적 반응을 얻고 있다. 김덕영 감독이 3년 준비 끝에 올린 《건국전쟁》이다. 우리가 잘못 알고 있던 이승만 전 대통령에 대한 부정적 면모를 풍부한 자료와 증언에 입각해 깨트리는 내용이다. 전국 모든 극장에서 상영 도중에 흐느끼는 소리가 들리고 영화가 끝나면 기립박수가 쏟아진다. 관객들은 한동안 자리를 떠날 줄 모른다.반응은 한결같다. “잘못 알고 있었다” “너무 고맙다” “죄송하다”.1995년 조선일보에 1년 동안 ‘거대한 생애 이승만 90년’이라는 시리즈를 연재했던 필자로서는 이 반응들이 오히려 반갑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 접속차단·압수수색으로 풍자 영상 홍보하는 대통령</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316196</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316196</guid>
      <pubDate>2024-02-27T09:21:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“무능하고 부패한 윤석열 정부는…” 웃자고 만든 정치 풍자 영상에 죽자고 달려들고 있다. 제목도 ‘가상으로 꾸며본 양심 고백 연설’이었다. 방송통신심의위원회는 경찰 요청에 영상을 접속차단 했고, 경찰은 영상 게시자를 찾는다며 압수수색에 나섰다. 대통령 명예훼손 혐의로 기자들을 압수수색 하더니 이번에도 대통령 명예훼손이 이유다. 제작자 스스로 가상으로 꾸몄다고 밝힌 영상인데도 대통령 명예가 훼손됐다며 긴급 심의가 이뤄졌다. 윤 대통령은 대선후보 시절이던 2021년 10월 ‘SNL코리아’에 출연해 “대통령이 되신다면 SNL이 자유롭게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 세월호 10주기 다큐 불방, KBS 감당할 수 있나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316197</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316197</guid>
      <pubDate>2024-02-27T10:44:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2014년 5월9일 길환영 KBS 사장은 세월호 유족들을 만나 “이 아름다운 아들딸들의 희생이 앞으로 대한민국이 안전 사회가 될 계기가 된다면 KBS는 무엇이든지 여러분 입장에서 마음을 헤아리면서 희생이 헛되지 않도록 최선의 노력을 다할 것을 약속드린다”고 말했다. 10년이 흐른 2024년 봄, KBS 사장의 약속은 거짓말이었다. KBS 사측이 세월호 참사 10주기 다큐멘터리를 4월이 아닌 6월에 하라고 했다. 총선에 영향을 줄 수 있다는 이유란다. 세월호 참사가 특정 정당에 불리한 사건이라고 치자. 총선이 4월10일, 방송예정일은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당의 ARS 경선 여론조사, 극단 정치 부추긴다 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</guid>
      <pubDate>2024-03-01T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 4월10일 예정된 제22대 국회의원 선거가 40여 일 앞으로 다가오면서 여야 정당은 전국의 각 지역구에서 선거에 나설 후보를 공천하기 위해 한창 심사를 진행 중이다. 여야 공천관리위원회는 다수의 지역구에서 단수공천을 했지만, 상당수 지역구에서는 후보들에게 경선을 요구했다. 여야 모두 당내 경선을 위해 여론조사 결과를 포함한 객관적 지표를 활용하고 있다. 그런데 더불어민주당이 경선 여론조사에서 전화면접 방식보다 음성자동응답(ARS) 방식에 의존함에 따라 당내 시비가 끊이지 않고 공천의 공정성에 대한 우려가 커지고 있다. 여론조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 그 많던 ‘친문’은 다 어디로 갔나?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</guid>
      <pubDate>2024-03-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 평생을 보수진영에서 활동해 왔습니다…갑자기 나는 다른 보수주의자들과 다른 사람으로 분류되었고, 사회적 집단에서 멀어졌습니다. 나는 주말 내내 그저 침묵 속에서 울부짖었습니다.” 2019년 미국의 온건 보수파 인사이자 뉴욕타임스 칼럼니스트인 데이비드 브룩스가 한 말이다.도대체 무슨 죄를 졌길래 그렇게 모진 사회적 왕따를 당했던 걸까? 이유는 단 하나. 공화당 대통령 후보가 되겠다고 나선 도널드 트럼프를 비판한 죄였다. 이상한 일이다. 당시 트럼프에 대해선 보수 정치권에서도 ‘인간 말종’이라는 식의 비난이 난무하던 때가 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 박민 KBS 사장의 불안한 미래</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316373</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316373</guid>
      <pubDate>2024-03-05T10:57:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>보도국장을 임명동의제 없이 임명하고, 세월호 10주기 다큐 제작을 무산시키고, 대통령 대담에선 앵커가 명품백을 파우치라 부르던 KBS가 이젠 ‘공정방송=근로조건’을 없애버리는 단협안까지 내놨다. 노조가 도저히 받을 수 없는 안이다. 박민 사장 임기가 끝나는 올 연말에는 초유의 무단협 사태가 벌어질 수 있다. 노조를 무력화해 공영방송을 국영방송으로 만들기 위한 시도로 보인다.하지만 박민 사장은 무리수를 던질수록 임기를 채울 가능성도 줄어든다는 사실을 알아야 한다. 2014년 세월호 참사 당시 KBS는 정부 편향 보도를 고수하다 국민적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 조선‧동아도 우려하는 류희림 방심위</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316387</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316387</guid>
      <pubDate>2024-03-05T13:31:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령 연설을 짜깁기한 권력 풍자 영상은 접속 차단된다. 일기예보에서 파란색 숫자 ‘1’ 이미지를 크게 키웠다가는 긴급 심의 요청이 이뤄진다. 김건희 특검법을 부를 때 ‘여사’를 안 붙이면 행정지도를 받는다. 똑같이 ‘바이든’으로 보도해도 머리 숙이고 사과하지 않으면 과징금을 받는다. 문재인정부를 신랄하게 비판하던 진중권씨까지 편향적이라며 중징계를 받는다. 대통령‧여당 추천 방송통신심의위원과 여권으로 분류되는 선거방송심의위원들은 자신들의 판단이 가져올 후폭풍이 두렵지 않나 보다.보수신문도 후폭풍을 감지했다. 동아일보는 5일 사설에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당을 숙주 삼아 국회에 진입하는 극단 운동권 세력들 [최진 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</guid>
      <pubDate>2024-03-08T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대한민국에서 가장 과격하고 급진적인 정치인과 단체는 모두 모여라!’최근 이재명 민주당 대표가 질풍노도처럼 밀어붙이고 있는 당 공천과 위성정당인 ‘더불어민주연합’의 면면을 보면, 이런 캐치프레이즈를 내건 느낌이 든다. 무릇 대권을 얻으려면 중도를 잡아야 하는데 이 대표는 한쪽 편향으로만 치닫고 있다.도대체 왜 그럴까? 이 대표는 중도층을 포기하고 총선 승리를 포기한 것일까.민주당이 친명 돌격대라면, 위성정당은 반윤 돌격대 성격을 갖고 있는 듯하다. 민주당과 ‘더불어민주연합’에는 크게 다섯 개의 과격 진보그룹이 포진했다.제1그룹은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 폴리널리스트 기준을 합의하자</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316553</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316553</guid>
      <pubDate>2024-03-12T09:37:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고 김세은 강원대 신문방송학과 교수의 2017년 논문 &lt;한국 ‘폴리널리스트’의 특성과 변화&gt;에 따르면 제헌국회부터 20대 국회까지 언론인 출신 국회의원들은 모두 377명이었다. 21대 언론인 출신 의원 24명을 더하면 401명이다. 논문에 따르면 국회의원 가운데 언론인 출신 비율은 해외 선진국에 비해 한국이 높은 편이라고 한다. 총선에 나가 낙선해도 다시 언론계로 돌아오는 사례가 눈에 보이니 출마자부터 많을 수밖에 없다. 21대 총선에서도 폴리널리스트 비판을 받는 언론인 출신 후보들이 등장했다. 선배의 직행에 후배들이 비판하는 성명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 김장겸은 안 된다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316567</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316567</guid>
      <pubDate>2024-03-12T20:44:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결국 우려했던 일이 일어났다. 지난해 10월 대법원에서 징역 8개월, 집행유예 2년 유죄 확정판결을 받은 김장겸 전 MBC 사장이 국민의힘 위성정당 국민의미래 비례대표 후보로 지원했다. “언론자유와 방송 정상화를 위해 앞장서 달라는 동료와 후배들의 당부 때문”이라고 한다. 2심 재판부는 “우리 사회의 감시견 역할을 해야 할 언론사가 부당노동행위를 저지른 매우 심각한 사안”이라고 했다. 그러나 윤 대통령이 대법 판결 4개월 만에 김 전 사장을 사면하며 범죄자에게 국회의원 출마 길을 열어줬다. 최승호 전 MBC 사장은 “대통령의 언론자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔레스타인 ‘인간 동물’의 아사(餓死)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210258</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210258</guid>
      <pubDate>2024-03-18T18:47:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>바닥에 쏟아진 밀가루를 다섯 살 남짓한 애기가 닥닥 긁어모읍니다. 가족 열한 명이 함께 먹을 거라면서요. 흙이 섞인 밀가루지만 상관없습니다. 여태까지 동물사료에 흙을 섞어서 빵을 만들어 먹었고, 이제 그마저도 없으니까요.열 살 정도 되어 보이는 맨발의 소년은 낯선 거리를 두리번거립니다. 먹을 게 있을까 찾아보며 걷다 보니 10킬로나 걸어왔습니다. 결국은 허탕친 채 빈속으로, 그리고 빈손으로, 길을 더듬어 돌아갑니다.학살이 시작된 후 태어난 아기들은 분유를 먹지 못해 둥근 볼이 홀쭉해지고, 팔다리에 뼈가 드러나도록 야위다 숨을 거둡니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조국통일전선: 평화담론에서 통일담론으로의 완전한 전환이 이뤄져야</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210259</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210259</guid>
      <pubDate>2024-03-19T01:21:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김광수: (북)정치학 박사/ 사, 부산평화통일센터 하나 이사장/ &lt;전략국가, 조선&gt; 저자 기간 진보운동은 이 땅에 자주적 민주정부를 수립하는데 실패했다. 북도 2023년 연말 전원회의와 2024년 1월 최고인민회의에서 행해진 김정은 국무위원장의 시정연설에서 ‘근 80년간 지속된 동족 개념의 남북관계에 종지부’를 찍었다. 새로운 전환이 절대적으로 필요한 시점이다. 이에 다음과 같은 순서로 ‘새로운 진보운동을 위한 시론(時論)’ 글을 아래와 같이 연속적으로 기재한다. 독자들의 많은 관심과 필독을 권한다. / 필자 주1. 총론; 2024</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령은 황상무 수석 경질하라</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316736</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316736</guid>
      <pubDate>2024-03-19T11:56:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>농담이라면 듣는 사람이 웃을 수 있어야 한다. 농담의 발화자는 대통령실 시민사회수석이었다. 권력의 정점인 대통령의 대리인이 굳이 “MBC는 잘 들어”라며 노태우정부 시절 군사문화를 비판하는 칼럼을 썼다가 육군 정보사령부 군인들에 의해 회칼 테러를 당한 중앙경제신문 오홍근 기자의 이야기를 꺼냈다. MBC 보도가 국익에 반한다며 전용기 탑승까지 막았던 대통령실이다. 회칼 테러 이야기를 듣고 웃을 수 있는 MBC 기자가 있었을까. 군인이 언론 자유를 침해하고 기자를 살해하려던 사건을 왜 언급했을까. 발화자의 의도를 생각할 수밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 파란 하늘도 선거운동인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316747</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316747</guid>
      <pubDate>2024-03-19T14:34:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 27일 MBC ‘뉴스데스크’ 일기예보에 등장한 ‘파란색 1’이 법정 제재가 눈앞이다. 서울지역 초미세먼지 농도가 이례적으로 1을 기록해 환경부 지정색에 맞춰 파란색 그래픽으로 숫자를 크게 보여준 것이 특정 정당 선거운동에 해당한다는 이유다. 앞서 중앙선거관리위원회가 이미 선거법 위반으로 보기 어렵고, 해당 영상을 보여주는 것만으로 선거 관련성은 없다고 밝혔다. 도대체 어떻게 하면 일기예보가 국민들의 표심에 영향을 끼칠 수 있는 것인가. TV조선이 추천한 심의위원은 “날씨까지 이용하는 MBC의 교묘한 정치 편파”를 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;한반도에서 제2 한국전쟁 예방해야&apos;</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210265</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210265</guid>
      <pubDate>2024-03-19T21:57:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 / 전 통일연구원 원장지난 3월 7일 제1회 LA 한반도평화포럼 학술회의를 총괄기획하고 주관한 필자는 한반도에서 절대로 전쟁이 일어나서는 안됨을 소망하면서 우발적 무력충돌의 대안을 마련하기 위해 본 학술모임을 개최하게 된 동기와 국제정치적 함의를 간단히 소개하고자 한다. 본 포럼은 남가주 한인사회 지도급 인사 50명만 초대하여 하루종일 학술회의를 개최하였다.필자가 보기에 2024년 한반도는 전쟁 일보 직전의 일촉즉발의 위기상황이라고 해도 너무 지나친 표현이 아니다. 한반도에서 남북미 3국간의 적대적인 강대강 맞대응 전략으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 CIA 실체가 더 철저히 폭로될수록 좋다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210286</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210286</guid>
      <pubDate>2024-03-22T11:50:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : CIA们的真面目，暴露得越彻底越好 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4GzSIBvLrZS (2024-03/15)역자 : 강정구 전 동국대 교수로이터통신은 고도의 비밀공작에 정통한 미국 전직 관리가 직접 폭로한 바를 3월14일 단독으로 보도했다. 그 당시 미국대통령이었던 트럼프가, “중국여론을 중국정부에 반대하도록 돌려놓으려는” 목적으로, 미국 CIA가 중국 SNS에 대한 비밀공작을 펼치는 것을 승인했다고 전했다.** 이와 관련 &lt;한겨레&gt; 보도: “로이터 통신은 14일(현</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 증여세 공제 한도, 재혼이나 증여자 사망해도 그대로</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246774</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246774</guid>
      <pubDate>2024-03-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>증여세는 살아있는 사람으로부터 재산을 무상으로 이전되(받)는 것에 대해 과세되는 세금을 말한다. 증여한(주는) 자를 증여인, 증여 받는 자를 수증인이라 한다. 반대로 죽은 자로부터 재산이 무상으로 이전되는 것에 대해 과세되는 세금은 상속세다. 재산 등을 남기고 죽은 자를 피상속인, 그 재산을 받는 자를 상속인이라 한다.증여세는 수증자가 받은 재산을 기준으로 과세한다. 수증자가 국내 거주자이면 국내외 모든 증여 재산에 대해 증여세가 부과된다. 국외 거주자면 국내에 있는 증여재산만이 과세 대상이다. 증여세의 과세 대상 자산은 수증자에게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 셋째 이야기, 과거를 팔아먹은 자, 현재도 미래도 팔아먹으려 할 것이다(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210296</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210296</guid>
      <pubDate>2024-03-23T10:20:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여신 칼럼] &apos;데블스 에드버킷&apos;의 몰락</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246725</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246725</guid>
      <pubDate>2024-03-23T10:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영화 ‘데블스 에드버킷(The Devil’s Advocate, 1997)‘이 떠올랐다. 30년 가까운 오래 전에 개봉한 영화가 내 뇌리에 갑자기 소환된 까닭은 한 여성 공천자 때문이었다. 이 영화는 재판에 이기고 돈을 벌기 위해 흉악한 범죄자를 옹호하고 마침내 악마로 변해가는 변호사를 그렸다. 제자 성희롱 혐의로 기소된 대학교수와 아내와 아들 등을 살해한 혐의로 기소된 억만장자를 유죄임을 직감하면서도 온갖 언변으로 옹호해 승소를 거듭하던 영화 속 변호사 모습이 최근 한 공천자의 과거 행적과 크게 다르지 않게 느껴졌다면 과잉 반응일까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선, 아홉 가지 국회의원 후보 식별 기준</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210302</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210302</guid>
      <pubDate>2024-03-24T21:46:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이장희 / 한국외대 명예교수, 서울시국회의 상임대표 4.10 국회의원 총선이 2주 밖에 남지 않았다. 총선은 정당 및 후보자 본인은 물론이고, 많은 국민들도 특별한 관심을 가지는 국가적, 국민적 대사이다. 이번 총선은 한국이 처한 평화파괴, 민주주의실종, 역사퇴행, 민생파탄, 기후.환경 지구촌 이슈에 대한 향후 4년간 대한민국 국가의 기본정책을 좌지우지하는 입법부 구성원의 선출이다.지난 시절 양당정치는 선거전 보수·진보 외관적 공약과는 달리 임기중에는 그들을 선택한 유권자의 뜻을 완전히 무시하고 양당이 모두 당의 기득권 및 의원들의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 언론계가 자초한 거대한 불신의 뿌리</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316878</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316878</guid>
      <pubDate>2024-03-26T11:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 박성원 문화체육관광부 차관보가 서울신문 논설위원으로 복귀했다. 서울신문 기자를 거쳐 동아일보 정치부장을 지낸 뒤 논설위원까지 하다 지난해 4월 정부에서 일하다 지난 2월까지 일하고 물러나 곧바로 언론계로 돌아왔다. 그가 최근에 쓴 칼럼 제목은 &lt;국회는 어떻게 무너지는가&gt;였다. 일탈 같았던 일들은 점점 관행이 되고 있다. 당장 이도운 대통령실 홍보수석만 봐도 알 수 있다. 서울신문 기자로 출발해 반기문 캠프의 대변인을 맡았다가 그가 불출마를 선언하자 문화일보 논설위원으로 언론계에 돌아왔고, 이후 종편에 출연하며 얼굴을 알리다 지난해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 세상의 모든 ‘앰창’을 위하여</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246580</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246580</guid>
      <pubDate>2024-03-26T11:20:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘앰창’이라는 욕을 아는가? ‘니 애미 창녀’라는 뜻이다. 초등학교 때 또래들 사이에서 가장 모욕적인 욕으로 쓰이곤 했다. 하지만 진짜 우리 엄마가 창녀라면? 그리고 우리 엄마가 창녀이면 안 되는 이유는 뭐지?나의 첫 번째 직업은 모 경제지의 기자였다. 취재원이 잘못 걸린 날이면 나를 데리고 장르를 알 수 없는 유흥업소에 데리고 갔다. 거기에는 노래방 도우미로 유추되는 여성분이 있었는데, 그 여성분이 노래를 부르고 나가면 뒤이어 헐벗은 남자가 들어와서 춤을 췄다. 그리고 그 다음은 내 차례였다. 취재원들은 자연스럽게 내 허리를 만지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 또래 여자들이 포르노에 나온 여성처럼 보이기 시작했다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246852</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246852</guid>
      <pubDate>2024-03-28T10:11:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“여기 좋은 거 있어. 같이 보자”초등학교 2학년, 포르노를 보고 두려운 감정이 들었다. 또래 여자 친구들이 포르노에 나온 여성처럼 보이기 시작했기 때문이다. 남자 친구들은 여전히 편했지만, 여자 친구들은 어떻게 대해야 할지 막막했다.부모와 선생에게 말할 수도 없었다. 이 고민을 나눴을 때 잘못에 대한 책임 추궁이 먼저라는 걸 어렴풋이 알고 있었다. 입을 닫기 시작했다. 단어를 잃어버린 것처럼, 여자 친구들이 먼저 다가와 말을 걸면 단답형으로 대꾸하는 정도가 내가 낼 수 있는 최대의 용기였다.또래 여성들과 대화하는 방법을 잃어버린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAL858, 자료 절반 이상이 비공개</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210349</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210349</guid>
      <pubDate>2024-03-29T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박강성주 (KAL858기 사건 연구자) “보이는 것을 희망하는 것은 희망이 아닙니다. 보이는 것을 누가 희망합니까? 우리는 보이지 않는 것을 희망하기에 인내심을 가지고 기다립니다.” 전 세계 역사상 가장 많이 팔린 동시에 완독률이 가장 낮은 책은 성경이라고 한다. 여기에 나오는 말이다. 희망은 이루어지지 않은 것, 보이지 않는 것을 대상으로 한다. 따라서 인내심이 필요할지 모른다.올해 2024년은 KAL858기 사건 발생 37년이 된다. 당국의 입장과 달리, 사건을 둘러싼 의문은 아직 풀리지 않았다고 생각한다. 복잡하게 이야기할 필</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 내일의 삶을 위한 투표… 돌봄‧성평등은 어디로</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246789</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246789</guid>
      <pubDate>2024-03-29T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄부터 여성신문에 칼럼을 매달 쓰기로 약속해놓고 시간이 다가오자 후회막심이었다. 4‧10총선이 코앞인데 귀한 지면에 세상 돌아가는 일은 모르는 척 내 관심사만 떠들기도 민망했다. 막상 선거에 관해 쓰려니 민감한 내용을 피해가기 어려워 보였다. 게다가 이번 총선은 어느 정당이 몇 석을 점할 지에 대한 관심이 그 어느 때보다 높고 뜨겁고 예민한 선거다. 행여 이변이라도 있을까봐 어서 선거일이 지나갔으면 좋겠다고 조바심을 내는 지인도 보았다. 다행히 중앙선거관리위원회 게시판에는 정당 및 후보별 10대 공약이 가지런히 올라있다. 소관 상임</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독도가 위기다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210346</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210346</guid>
      <pubDate>2024-03-29T16:24:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>특정 대상에 이름을 붙일 때, 아무 생각 없이 대충 이름을 붙이는 경우는 없다. 태어난 아기의 이름을 정할 때 그 아이를 축복하는 이름을 지어주듯이, 섬의 이름을 붙여줄 때도, 섬을 상징하는 이름을 붙여주는 것이 상식이다.한반도에서는 독도에 대해 지난 1500년 넘게 ’우산도(于山島)‘(바다위에 우뚝 솟아 있는 섬)로 부르다가, 1906년부터 정부의 공식 명칭으로 ’독도‘라 부르게 되었다.그밖에 시대별로, 세 개의 봉우리가 있는 섬 삼봉도(三峰島), 강치가 많이 서식하던 섬 가지도(可支=강치의 한자표기), 돌이 많은 섬 석도(石島)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백두산-장백산-창바이산과 조선-중국 국경에 관해</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210347</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210347</guid>
      <pubDate>2024-03-29T20:38:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 / 원광대학교 정치외교학.평화학 명예교수 어제 3월 28일 백두산 관련 뉴스가 대부분 신문에 나오더군요. 백두산이 창바이산이란 중국 이름으로 세계지질공원으로 지정됐다는 내용입니다. “백두산, 결국 중국명 &apos;창바이산&apos;으로 세계지질공원 등재”라는 제목의 &lt;연합뉴스&gt;를 따라 &lt;중앙일보&gt;와 &lt;동아일보&gt; 등도 제목에 ‘결국’이라는 말을 붙이면서, 국제사회에서 ‘백두산’보다 ‘창바이산’이라는 명칭이 더 많이 사용되는 계기가 될 수 있다는 우려를 표한 겁니다. 여기엔 우리의 강한 민족의식뿐만 아니라 조선(북한)에 대한 반감과 중국에 대한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAL858, 바다 아닌 산을 수색한 정부</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210352</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210352</guid>
      <pubDate>2024-03-30T11:49:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박강성주 (KAL858기 사건 연구자) 1987년 12월 9일, 외교부는 문건을 하나 작성했는데 비밀문서라는 뜻의 “秘” 표시가 있다. 제목은 “KAL기 실종 사건 개요”다. 이 자료는 다른 문서와 달리 경어체로 쓰였다. 그리고 “여러분들도 알고 계시듯이”라는 문구로 추정컨대, 기자회견 또는 관계부처회의 자료인 듯하다(2016070055, 119쪽).바다 아닌 산을 수색한 치명적 잘못향후 대책 가운데 수색활동 부분이 주목된다. “현지 수색 지역이 해발 1,000-1,200m의 산맥 밀림지역으로 활동에 장애가 있읍니다. 이러한 상황에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 셋째 이야기, 과거를 팔아먹은 자, 현재도 미래도 팔아먹으려 할 것이다(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210353</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210353</guid>
      <pubDate>2024-03-30T14:44:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 위원장이 ‘조건부’ 핵전쟁을 할 것인가?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210367</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210367</guid>
      <pubDate>2024-04-01T13:44:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/경남대 극동문제연구소 초빙석좌교수) 북한 전문가 로버트 칼린 연구원과 지그프리드 해커 교수가 지난 1월 11일 &lt;38노스&gt;에 기고 한 글에서 그들은 &quot;김정은이 50년대 김일성처럼 전면전을 감행할 전략적 결정을 내렸을 수 있다&quot;고 주장한 바 있다. 그들의 주장이 일파만파로 퍼져 그들의 주장의 근거를 발견할 수 없어 유감스럽다. 그러나 김정은 국무위원장은 &quot;미국과 남조선 것들이 만약 끝끝내 우리와의 군사적 대결을 기도 하려 든다면 우리의 핵전쟁 억제력은 주저 없이 중대한 행동으로 넘어갈 것&quot;이라는 핵전쟁의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] 플라토닉 퀴어 파트너와 한국에서 살 수 있을까</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246935</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246935</guid>
      <pubDate>2024-04-01T13:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘페미니스트 콩깍지 프로젝트’는 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. ‘콩깍지들’의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다.‘LGBTQIA’란 무엇인가? 각각 레즈비언(Lesbian), 게이(Gay), 바이(Bisexual), 트렌스젠더(Transgender), 퀴어(Queer)/퀘스쳐너리(Questioning), 인터섹스(Intersexaul), 에이섹슈얼(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 외교의 문제점과 나아갈 다섯 가지 방향</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210371</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210371</guid>
      <pubDate>2024-04-01T18:11:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한민국에 가장 주요한 것은 외교이다. 해양국가와 대륙국가의 틈바구니에 있는 한국에게는 안보외교가 소중하고, 부존자원 없는 한국에게는 통상외교가 주요하다. 또 이 안보외교외 통상외교를 치밀하게 법적으로 밑받침하는 국제법 연구도 매우 필요하다.이웃 일본은 일찌기 청일전쟁에서 승리는 했지만, 러시아·독일·프랑스 3국 압력으로 요동반도 반환 이후 이 외교의 중요성을 절실하게 깨달았다. 이어 이 외교를 밑밭침할 일본국제법학회를 미국국제법학회보다 10년 앞서 창설하였다. 국제사회의 흐름과 이를 논리적으로 믿밭침하는 국제법의 주요성을 제대로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하여튼 평양에는 꼭 가야 돼요”</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210374</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210374</guid>
      <pubDate>2024-04-02T04:09:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구순 맞은 장기수 박희성 선생을 찾았다. 하루 전 낙성대 만남의 집에서 많은 하객을 맞아 구순 잔치를 치른 후라 피곤할 텐데도 박 선생은 [통일뉴스] 일행을 반갑게 맞이했다. 박 선생은 짧은 인터뷰 중에도 노동당에 대한 애착과 북송에 대한 집념을 숨기지 않았다. 특히 이번 4.10총선에서 민주진보진영이 이겨 정세가 확 바뀌길 기대했다. 박 선생과의 미니 인터뷰는 3월 24일 장기수들이 기거하는 낙성대 만남의 집에서 이뤄졌다. / 편집자 주 □ 이계환 기자 : 90회 생신을 맞이하셨습니다? 소감이 어떠세요?■ 박희성 장기수 : 나는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 尹정부의 ‘언론장악 외주화’가 예고했던 오늘</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317042</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317042</guid>
      <pubDate>2024-04-02T10:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>YTN은 2008년 돌이킬 수 없는 강을 건넜다. 이명박 정부 첫해 MB 언론특보 출신 낙하산 사장이 내려오자 YTN 구성원들은 창사 이래 첫 파업에 돌입했고 공정방송 투쟁의 대가는 컸다. 그해 10월6일 노종면 노조위원장을 포함해 6명의 기자가 해고됐다. 1987년 민주화 이후 벌어진 첫 번째 언론인 대량 해직 사태였다. 노종면 위원장은 구속됐고, 수십 명의 조합원이 중징계와 보복성 발령을 받았다. 노종면 기자는 2017년 8월 3249일 만에야 복직했다.2024년 YTN은 또다시 돌이킬 수 없는 강을 건너고 있다. 지난 1일 취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이은의의 시선] ‘비동의간음죄’가 정말 억울한 가해자를 양산하나</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246934</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246934</guid>
      <pubDate>2024-04-02T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>짧은 몇 년간 미투(Metoo) 운동이 거세게 일었다. 젠더폭력에서 당연시 되어온 가해자 중심의 사고방식과 판단에 대하여 비판과 제동이 걸렸다. 당연한 문제제기였지만, 오랫동안 기울어진 운동장에 서있는 사람들 사이에서 땅이 기울어졌다는 말을 하는 사람은 외눈박이 물고기 같은 존재였다. 그러니 당연한데도 무시당하여 비명처럼 외쳐야했던 소리가 다수의 큰 함성으로 터져 나온 미투는 전래 없는 일이었다. 국민 다수가 갖는 인권감수성의 수준이 가시적으로 확인되자 법과 적용에도 최소한이나마 변화가 일었다.하지만 기울어진 운동장에서 수혜를 입어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] 걱정 없이 거리를 다니며 살고 싶어</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246964</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246964</guid>
      <pubDate>2024-04-02T14:51:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성폭력상담소 소모임 &apos;페미니스트 콩깍지 프로젝트&apos; 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. 여성신문은 &apos;콩깍지들&apos;의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다. &lt;편집자 주&gt; 「안방으로 와라.」내일은 처음으로 혼자 기차여행을 가는 날. 샤워를 끝내고 기분 좋게 잠들려는 찰나, 가슴이 철렁해지는 메시지를 받았다. 내일 몰래 집을 떠나려는 것을 들켰나? 엄마가 방 안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진단서·처방전, 점자화나 음성지원 필요하다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211739</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211739</guid>
      <pubDate>2024-04-02T17:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비장애인과 마찬가지로 장애인도 크고 작게 아픈 데가 있으면 병원을 찾는다. 병원에서 진료를 보고 나면 언제나 처방전이 따른다.한편 의료급여를 비롯한 보건복지 혜택을 받기 위해서는 때때로 진단서가 필요하다. 이렇게 처방전 또는 진단서 발급이 필요한 때에 시각장애인은 늘 난감하다. 내용이 맞는지 확인하라며 건네주는 종이에 도대체 무슨 정보가 담겼는지 알 길이 없기 때문이다.얼마 전 필자는 기침이 나고 미열에 복통이 있어 병원 진료를 보았다. 의사는 인후염 증상에 쓰이는 가글과 소화제, 진통제를 처방했고 간호사는 이러한 내용을 종이에 출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 공영방송, ‘장악을 넘어 공중분해’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317056</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317056</guid>
      <pubDate>2024-04-02T20:58:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>KBS 사장 취임 직후 프로그램 폐지와 진행자 교체, 이어진 대국민 사과, 국장 임명동의제 거부, 노사 단체협약 무력화까지…. 모두 계획된 시나리오였다. &lt;위기는 곧 기회다!!!&gt;라는 제목의 대외비 문건에는 앞선 ‘과제’들과 함께 “언론노조 KBS본부 중심 노영방송 체제 단절”이 목표로 명시되어 있었다. 윤석열 국민의힘 대선후보가 2022년 3월6일 “민주당 정권이 강성노조 전위대를 세워서 갖은 못된 짓 다 하는데 그 첨병 중 첨병이 바로 언론노조”라고 주장했다. 그가 대통령이 되면서 언론노조는 정권의 타깃이 되었고, 문건은 그 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총선 8일전, 통일부가 &apos;북의 총선 개입시도&apos;를 언급한 까닭은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210386</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210386</guid>
      <pubDate>2024-04-02T23:36:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>총선을 8일 앞두고 통일부가 그야말로 &apos;열일&apos;(열심히 일하다)하고 있다.2일 오전, 전날까지 예정에 없던 &apos;북한의 우리 총선 개입시도 관련 통일부 입장&apos;이 발표됐다. 기자들에게 문자메시지로 발송된 통일부 입장문은 &quot;북한은 우리 선거일정을 앞두고 [노동신문], [조선중앙통신] 등의 관영 매체를 통해 대통령을 모략·폄훼하며, 국내 일각의 반정부 시위를 과장하여 보도하고, 우리 사회 내 분열을 조장하는 행태를 지속하고 있다&quot;며, 이를 총선 개입시도라고 언급했다.이어 이같은 북한의 시도는 &quot;우리의 자유민주주의 체제의 근간을 훼손시킬 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 운전자를 위한 ‘SBV’에 대한 기대</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211740</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211740</guid>
      <pubDate>2024-04-03T13:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘SBV’ 이란 소프트웨어 기반 차량(Software-based vehicle)은 전통적인 내연기관 기반 차량이나 하이브리드 차량과는 달리, 주요 기능과 작동 메커니즘이 소프트웨어와 전자 제어 장치에 의존하는 차량을 말한다. Software-based vehicle은 다양한 센서, 알고리즘, 그리고 컴퓨터 시스템을 활용하여 운전 효율성, 안전성, 그리고 편의성을 향상시키는 기술을 적용하고 있다. 소프트웨어 기반 차량의 특징 중 자동 주행 기능은 라이다(LIDAR), 레이더, 카메라 등의 센서를 사용하여 주변 환경을 인식하고, 이를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] 있는 모습 그대로 존중받는 세상을 꿈꿔</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247011</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247011</guid>
      <pubDate>2024-04-03T15:09:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성폭력상담소 소모임 &apos;페미니스트 콩깍지 프로젝트&apos;는 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. 여성신문은 &apos;콩깍지들&apos;의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다. &lt;편집자 주&gt;나는 감각이 예민해서 브래지어를 차고 버티지 못한다. 누군가가 갈비뼈를 끈으로 묶고 숨통을 막아버리는 느낌이 든다. 억지로 차고 버티면 고통스럽다 못해 감각이 멍해진다. 다른 일에는 아예 손</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사이언스프리즘] 집단의 선택은 언제 파국으로 가는가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516713</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516713</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/28/20240228519685.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  2024년은 그야말로 전무후무한 ‘선거의 해’다. 한 해 동안 우리 나라뿐만 아니라 미국, 영국, 러시아, 우크라이나, 방글라데시, 파키스탄 등 최소한 전 세계 64개국에서 크고 작은 선거가 치러지고, 미국 TIME 매거진에 따르면 전 세계 인구의 49%가 어떤 형태로든 투표에 참여하게 되는 해라고 한다. 물론 모든 투표가 같은 의미를 가지는 것은 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계타워] 연극 ‘두 메데아’ 취소가 남긴 숙제</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516710</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516710</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/12/27/20231227515785.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  올 초 서울문화재단이 운영하는 대학로 공공극장 쿼드에서 예정된 연극 ‘두 메데아’ 공연이 개막을 코앞에 두고 전격 취소됐다. 연극계 거물인 이윤택 전 연희단거리패 예술감독이 오랜 기간 추악한 성범죄를 저지른 것으로 드러난 2018년 ‘미투(me too, 나도 당했다)’운동 당시 연희단거리패 대표였던 배우 김모씨가 출연한 게 논란이 됐기 때문이다. 특히 김씨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계포럼] 총선 이후가 걱정이다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516595</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516595</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/11/01/20231101522921.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대세는 기울었다. 대부분의 여론조사 결과가 국민의힘의 참패, 더불어민주당의 대승을 점친다. 양당 자체 분석도 다르지 않다. 국민의힘은 21대 총선에서 전체 103석에 그쳤다. 그때와 엇비슷할 것이라는 전망까지 나온다. 내일부터 22대 총선의 사전 투표가 진행된다. 사전 투표가 진행될 때면 이미 표심은 굳어진다. 경천동지할 이슈가 터지지 않는다면 10일 선거</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 건보 무임승차</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516596</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516596</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403519067.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  건강보험의 허점을 노려 병원을 돌아다니는 일부 환자들을 ‘의료쇼핑족’이라고 일컫는다. 몇해 전 60대 A씨는 일년에 무려 358일 병원을 들락거리며 진료를 받았다. 하루 평균 4회꼴로, 어떤 날은 하루 8곳 병원을 돌며 무려 1425회 진료를 받았다. 횟수 제한 없이 적용되는 건보를 악용한 측면이 크다. 외국인도 예외는 아니다. 국내 친인척이 피부양자로 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 존엄사 ‘벼락치기’ 결정 개선, 사회적 공론화 서두를 때다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516598</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516598</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520320.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  회생 가능성이 없는 환자의 자기결정권이 확대될 전망이다. 보건복지부는 그제 확정한 호스피스·연명의료 종합계획(2024∼2028)에서 무의미한 연명치료를 시행하지 않거나 중단할 수 있는 연명의료계획서 작성 시기를 ‘말기’에서 이전 단계로 앞당기기로 했다. 암이나 중증질환 진단을 받았을 때도 연명의료 중단 여부를 결정해 많은 사람이 활용하도록 하자는 취지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “미군 성상납” 이어 女후보에 “나베”… 저급한 野 성인지 감수성</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516597</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516597</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520297.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  4·10 총선에서 범야권 200석까지 넘본다는 더불어민주당의 성인지 감수성이 의문스럽다. 민주당 김준혁 후보(경기 수원정)가 그제 밤 ‘이화여대 김활란 초대 총장이 미군 장교들에게 학생들을 성상납시켰다’는 발언과 박정희 대통령 및 위안부 비하 발언 등에 대해 사과했다. 그가 이화여대 반발과 김민석 총선상황실장의 사과 권고가 없었더라도 사과를 했을까. 수시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대통령의 조건 없는 만남 제안, 전공의들 외면해선 안 돼</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516599</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516599</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520284.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령과 전공의들의 직접 대화 성사 여부에 이목이 쏠리고 있다. 전국의대교수협의회 비상대책위원회(전의비) 조윤정 홍보위원장이 그제 “대통령이 전공의를 만나 달라”, “전공의도 조건 없이 대통령을 한 번만 만나 달라”고 눈물로 호소해서다. 이에 대통령실은 “대통령이 전공의를 만나 직접 이야기를 듣고 싶어한다”며 어제 대통령 일정을 비워 놓으며 호응했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정당‧후보 이름도 모른 채 번호로만 투표해야 하는 시각장애인 현실</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211797</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211797</guid>
      <pubDate>2024-04-04T11:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제22대 국회의원 선거 본투표(4월 10일)가 다음 주로 다가왔다. 장애인 유권자도 비장애인 유권자와 같이 각자가 원하는 정당과 후보에 투표한다. 이때 시각장애인은 점자보조용구를 제공받을 수 있다. 그러나 점자보조용구의 구성이 미비한 탓에 시각장애인이 비장애인과 동일한 정보를 접하지 못해서 문제다.이번 국회의원 선거에서 시각장애인이 받는 점자보조용구에는 정당 이름과 후보 이름이 없다. 숫자만 1번, 2번, 3번으로 적혀 있을 뿐이다. 각 번호가 어느 당의 어느 후보를 의미하는지 전혀 알 수 없다.시각장애인은 정당의 이름도 후보자의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도성훈 교육감님, 장애학생도 현장학습·수학여행 당연히 참여하게 해주세요</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211813</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211813</guid>
      <pubDate>2024-04-04T13:36:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4월은 장애인차별철폐의 날이 있습니다. 그리고 교육청과 학교에서는 장애인식개선 주간 등을 마련하여 장애인에 대한 이해와 함께 차별을 시정하기 위한 다양한 활동을 하거나, 교육합니다. 차별은 나쁜 거라고 하고, 하지 말라고 가르칩니다. 그런데 왜? 여전히? 어떤 학교는 앞장서서 장애인 차별을 조장하고 있는 것일까요?인천장애인교육권연대로 많은 분들이 다양한 학교에서 차별과 관련하여 상담을 요청합니다. 차별 상담 중 많은 부분이 현장학습이나 수학여행과 같이 학교 밖 체험활동과 관련이 있습니다.예를 들어서 현장학습을 가는데 부모에게 같이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 김준혁, 역사학자라면 사퇴가 옳다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247026</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247026</guid>
      <pubDate>2024-04-04T13:54:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대학에서 역사를 가르치는 역사학자이자 22대 총선에 민주당 후보로 지역구에 출마한 정치인인 김준혁씨가 한 유튜브 방송에서 “김활란 이화여대 초대 총장이 6.25 전쟁 중 이화여대 학생들을 미군 장교들에게 ‘성상납’했다”고 말한 것을 결국 사과했지만, 그가 던진 말들의 파문은 가라앉지 않고 있다. 이화여대와 이화여대 동창회가 근거 없는 명예훼손이라며 사과와 후보 사퇴를 요구하고 나섰다. 동창회는 4일과 5일 항의 모임을 갖겠다고 공표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 아저씨, 그런 식으로는 내 표 못 받아</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246973</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246973</guid>
      <pubDate>2024-04-04T16:34:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필자는 이대남이다. 부산이 고향이지만 인생의 1/3을 서울에서 살고 있다. 반골 기질이 있어 권위적인 것을 싫어하고 자유와 다양성을 추구한다. 동시에 대한민국 육군 장교 출신이며 안보에 있어 보수적인 편이다. 그리고 페미니스트로 살고자 노력하는 사람이다.“이번 총선, 어디에-누구에게 투표해야 할지 모르겠다.”나의 고민이며, 내 친구의 고민이자, 많은 주변 사람의 말이다.나는 큰 걸 바라지도 않는다. 획기적인 기후 정책이나 신냉전에 맞설 새로운 외교-안보 노선을 제시하는 정치인을 기대하지 않은지는 이미 오래됐다. 그저 공인답게 품격</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상]  개발 멈춰, 원전 멈춰, 파괴 멈춰</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247041</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247041</guid>
      <pubDate>2024-04-04T18:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성폭력상담소 소모임 &apos;페미니스트 콩깍지 프로젝트&apos;는 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. 여성신문은 &apos;콩깍지들&apos;의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다. &lt;편집자 주&gt; 지구에 머물고 있는 하나의 생명으로서 책임감을 느낀다. ‘지구야 미안해’라는 슬로건의 가벼움이 싫지만, 지구와 동료 생명들에게 깊이 미안한 것은 사실이다. 인류는 발전이라는 이름으로 너무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 봄철 건조기 산불 비상… 탐방객 각별한 주의를</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513976</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513976</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:21:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 이맘때면 건조한 날씨에 전국 곳곳에서 일어난 산불 때문에 국토가 몸살을 앓는다. 작은 부주의로 발생하는 산불은 삶의 터전을 송두리째 앗아가기도 한다. 지난해 발생한 산불은 596건에 피해면적 4991.97ha로, 축구장 약 5000개(약1ha)가 산불로 소실되었다. 입산자 실화가 170건(28.5%)으로 가장 많았다. 국립공원관리공단은 오는 5월15일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 아이들도 미래의 유권자입니다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513971</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513971</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518778.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  퇴근길에 눈에 띄는 색의 잠바를 걸쳐 입고 큰소리로 외치는 소리를 종종 듣는다. “평안한 저녁 되세요. 국회의원 후보 아무개입니다.” 그날 저녁, 7살 딸아이가 달력의 4월10일을 가리키며 저 빨간날은 무슨 날인지 물어 국회의원 선거 날이라고 알려줬는데, 그때부터 질문이 꼬리에 꼬리를 무는 힘든 상황이 펼쳐졌다. “국회의원이 뭐야?”, “선거가 뭐야?”,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 주거·생활 인프라 혁신으로 지속가능 도시 건설</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513965</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513965</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518769.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “좋은 도시란 젊은이가 거리를 걸으며 자신의 미래에 대한 영감을 얻을 수 있는 곳이다.”
        
        건축의 거장으로 불리는 루이스 칸의 말이다. 사람은 도시를 만들지만, 도시 역시 사람을 성장시킨다. 도시의 활력과 발전이 그만큼 중요하다는 의미일 것이다.
        현재 우리나라는 인구의 92%가 도시에 살고 있다. 자원의 집약으로 경쟁력을 높여 온 도시의 이면에는 양극화
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김병수의마음치유] 봄날의 우울</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513969</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513969</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/04/06/20230406525242.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  사람들은 자신의 기분을 어떻게 알아차릴까? 정서는 거창한 기술을 학습해야 느낄 수 있는 게 아니니 “내 기분, 내 마음이니까 그냥 아는 거지”라고 말할 수도 있겠다. 그런데 막상 “지금 어떤 느낌이 드나요?”라고 물으면 우물쭈물하며 대답 못 하는 이들이 많다. 우울감에 젖어 있다는 걸 스스로 잘 알고 있는 사람이라도 그것의 강도가 누구나 경험하는 보통 수준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김미월의쉼표] 저를 뽑아주세요</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514015</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514015</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/09/01/20230901514445.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  잠자리에 누운 딸아이가 갑자기 내일 반장 선거가 있다고 했다. 평소 학교에서의 일을 집에 와서 고하는 데 영 무심하던 아이가 자다 말고 털어놓은 것을 보면 제 딴에는 중요한 일로 느껴졌던 모양이다. 아니나 다를까, 녀석이 비장한 어조로 덧붙였다. 엄마, 나 반장 선거 나갈 거야. 내일 친구들 앞에서 말할 내용을 미리 들려주겠다며 아이는 자리에 누운 채 천장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리땅,우리생물] 엽록소는 없지만 쓰임새는 많은 천마</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514010</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514010</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518820.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  우리 조상들은 수천년 동안 다양한 분야의 문헌을 통해 자생생물자원의 유용성을 전하고 있다. 그중에서도 독특한 생물학적 특성과 다양한 의학적 효능으로 많이 언급되는 식물이 바로 천마이다.
        
        난초과의 여러해살이 식물인 천마는 우리나라 산지의 그늘진 곳에서 드물게 볼 수 있다. 6∼8월이 되면 연한 황갈색의 꽃이 피고 열매는 타원형으로 지름이 1∼1.5cm
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[교육의미래] 수업 혁신은 학습자 존중에서 출발해야 한다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514013</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514013</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/08/20240208515074.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 3월 교육부가 발표한 ‘교사가 이끄는 교실 혁명을 촉진하는 자율적 수업 혁신 지원 방안’은 두 가지 문제의식을 전제하고 있다. 하나는 ‘급변하는 교육 환경에서 성장한 다양한 학생들에게 관행화된 획일적인 수업을 하고 일회성 지식 중심 평가를 하는 것은 학습 흥미와 수업 참여를 저하’시킨다는 것이고, 다른 하나는 ‘디지털 격변기에 수업과 평가의 변화 없이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계와우리] 北·러 협력, 대가를 부여해야 할 때</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515980</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515980</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/01/18/20240118517950.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대북제재 레짐에 대한 공략이 거세다. 유엔 안보리는 2006년 북한의 1차 핵실험에 대응하여 북한의 주요 무기수출을 금지하는 안보리 결의 1718호를 시작으로 대북제재 위원회를 설치하여 운용해왔다. 위원회는 북한의 주요한 핵개발이 있을 때마다 대북제재를 주도했다. 무기의 전면금수를 규정한 1874호(2009), 제재대상을 개인과 단체까지 확대한 2087호(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[현장에선] 흑백 개혁의 위험</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514020</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514020</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/22/20240222518895.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “우리나라에서 로스쿨 도입은 처음부터 끝까지 정치적 이해관계의 산물이었고(참여정부 주연, 한나라당 조연, 국민 관객의 영화였다) 이것이 바로 대한민국 로스쿨의 비극이다. 우리 모두가 패자다.”
        
        한국형 로스쿨법이 2007년 7월3일 자정 국회를 통과한 이듬해인 2008년, 서울대 법대 이용식 교수가 ‘현대형법이론’ 서문을 통해 펼친 주장이다.
        16년이 지
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 재벌가의 승계와 상속세</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515983</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515983</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519047.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  이재용 삼성전자 회장은 20대 후반이던 1990년대 중반 아버지 고 이건희 회장으로부터 61억원을 증여받았다. 그는 이 돈으로 에버랜드와 에스원, 제일기획 등 비상장사의 주식이나 주식연계채권을 사들인 후 상장 차익을 남기는 방식으로 승계자금을 확보했다. 당시 에버랜드는 삼성 지배구조의 핵심고리였다. 이 회장은 에버랜드에서 시작해 삼성물산, 삼성생명, 삼성전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 재외투표율 ‘과대포장’ 선관위, 이러고서 국민신뢰 얻겠나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515984</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515984</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519007.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  중앙선거관리위원회가 또 논란에 휩싸였다. 이번에는 4·10총선 재외선거 투표율이 역대 최고치인 62.8%를 기록했다고 과대 포장했다. 재외국민투표는 국내 투표와 달리 선거 전 공관에 유권자 등록을 하는 절차를 반드시 거치는데, 이 62.8%는 이 등록 절차를 거친 인원 대비 투표율이다. 전체 재외국민 197만여명 중 투표에 참여한 인원은 9만2923명으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 5일·6일 사전투표… 냉철한 판단으로 불량후보 걸러내야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515981</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515981</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518952.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  22대 총선의 사전투표가 오늘부터 이틀간 실시된다. 2013년 4월 재보선에서 처음 도입된 사전투표의 참여율은 꾸준히 증가 추세를 보인다. 중앙선거관리위원회의 최근 조사에선 투표 의향이 있는 유권자 중 ‘사전투표를 하겠다’는 응답이 41.4%나 됐다. 주소지와 관계없이 전국 어디서나 투표할 수 있다는 편리함이 투표율 견인의 배경으로 분석된다. 보수층 일각에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹 “의료개혁 전공의 입장 존중”, 사태 해결 모멘텀 이어가길</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515985</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515985</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519038.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령이 대국민 담화를 통해 의료계에 한 대화 제의를 전공의들이 받아들임으로써 사흘 만에 만남이 성사됐다. 윤 대통령은 어제 서울 용산 대통령실에서 2시간20분간 박단 대한전공의협의회 비상대책위원장을 면담했다. 정부의 의대생 2000명 증원 방침에 반발한 전공의 1만1900여명이 병원을 집단이탈한 지 44일 만이다. 윤 대통령은 현 의료체계의 문제점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 투표는 미투 운동을 기억하는 우리의 방식이다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246933</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=246933</guid>
      <pubDate>2024-04-05T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22대 총선이 눈앞에 다가왔다. 생각지 못했던 정당이나 정치인들이 만나 ‘대승적’ 연합을 꾀하고, 언제 그랬냐는 듯 쿨하게 헤어졌다가 뜻밖의 ‘위성정당’에서 다시 만나는 일이 계속되고 있다. 심지어 모 후보의 경우 세계 최초 ‘위성정당 비례 재선’에 도전하는 웃지 못할 상황도 보게 되는 요즈음이다. 준연동형 비례대표제의 취지는 없어진 지 오래, 과정이야 어찌됐든 국회에 들어가면 그만이라는 새로운 정당정치가 관행이 될까 우려가 된다. 이러한 정치 환경에서 후보자 개인의 성평등/소수자 감수성까지 기대하는 것은 과한 희망일지 모르나 그래</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아들과 함께한 ‘발달장애인 친화마을 만들기’ 활동, 점주들 ‘친절함 가득’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211720</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211720</guid>
      <pubDate>2024-04-05T10:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>발달장애인 친화마을 만들기 사업은 지역에 있는 소상공인과 발달장애인과 부모가 함께 상생 할 수 있는 좋은 모델입니다.지난 2023년 홀트강동복지관에서 &apos;발달장애인 친화마을 만들기 사업&apos; 친화상점 활동단 모집 공고를 보고 지원을 했습니다. 발달장애인 1명과 보호자 1명, 2인 1조로 함께 움직이면서 활동을 하는 것입니다.친화상점이란 상점주가 발달장애인에 대해 이해하고 발달장애인이 더 편리하게 마을을 이용할 수 있도록 나눔을 실천하는 상점입니다. 키오스크 이용, 발달장애인이 직접 주문 및 결제하기 등 강일동 인근 친화상점 스템프투어를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] ‘돈 안되는’ ‘어린 것들’이 존중받는 세상을 원해</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247054</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247054</guid>
      <pubDate>2024-04-05T12:38:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성폭력상담소 소모임 &apos;페미니스트 콩깍지 프로젝트&apos;는 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. 여성신문은 &apos;콩깍지들&apos;의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다. &lt;편집자 주&gt; “근데... 돈은 어떻게 벌려고요?”대학원에서 같이 수업을 듣던 분과 점심식사를 하다가 시민단체 활동가로 지내고 싶다는 내 말에 돌아온 대답이었다. 대학원 과정 내내 나를 쫓아다닌 물음은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤희숙 후보는 성수공고 부지 특목고 설립 공약 철회하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211847</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211847</guid>
      <pubDate>2024-04-05T13:22:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제22대 국회의원선거 중구성동구(갑) 국민의힘 윤희숙 후보는 자신의 10대 공약 중 하나로 ‘성동 교육의 질을 높이기 위해 명품 방과 후 학습지원센터 설립 및 성수공고 부지에 특목고 유치’를 내걸었습니다.그러나 2023년 11월 27일자 서울시교육청의 보도자료에 따르면 성동고 부지에는 이미 ‘장애학생 교육여건 개선을 위한 특수학교(가칭 성진학교) 설립계획’이 발표된 상태입니다.이 보도자료에 따르면 서울시교육청은 ‘지체장애인 특수학교의 지역 간 균형 배치를 통해 학교 접근성을 개선함으로써 지체장애 학생들의 원거리 통학 불편을 해소하여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후퇴하는 시각장애인 참정권, 선관위는 시각장애인 참정권 보장하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211860</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211860</guid>
      <pubDate>2024-04-05T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전 국민의 관심이 22대 국회의원선거에 쏠려 있다. 재외국민 투표율이 국회의원선거 역사상 가장 높은 62.8%에 달할 정도다.하지만 시각장애인의 참정권은 기존 선거에 비해 후퇴하고 있다. 4월 5일부터 실시되고 있는 사전투표의 관외투표 점자투표보조용구에는 후보 이름이나 번호 등 시각장애인이 확인할 수 있는 아무런 정보가 없었다. 막대한 예산을 투입해 점자투표보조용구를 제작했지만 정작 시각장애인에게는 무용지물이다.중앙선거관리위원회는 별도의 스티커를 제작해 투표보조용구에 부착하게 했다고 하지만, 이는 수많은 변수를 통제하며 투표업무를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 스물두번째 상영작 “글러브”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211805</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211805</guid>
      <pubDate>2024-04-05T17:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>청각장애인은 야구 경기에 불리합니다. 수비할 때 더욱 그러합니다. 선수들끼리 작전 이야기를 하려 해도 수어로 해야 하니 시간이 많이 걸립니다.서로 눈을 마주치지 못하면 작전 논의는 시작도 못합니다. 팀플레이가 안되는 거지요. 배트에 공이 맞았을 때 소리를 듣고 타구의 방향과 나갈 거리를 예상한다고 합니다. 그런데 청각장애인은 그게 불가능하니까 완전 불리한 거지요.지난 2002년 9월에 57번째 고교야구팀으로 충주청심학교 야구부가 창단됩니다. 청각장애인 야구단이었습니다.지역사회와 동문회의 지원도 없습니다. 변변한 코치도 오지 않습니다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 넷째 이야기, 다시 사월의 하늘 아래(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210409</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210409</guid>
      <pubDate>2024-04-06T01:16:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[운동사이] 여자, 여행, 그리고 운동</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247033</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247033</guid>
      <pubDate>2024-04-06T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“전지훈련 온 거예요?”오후 내내 수영하고 찾아간 레스토랑의 사장님이 물었다. 나와 일행은 4박 5일 일정으로 워케이션 중이라고 답했다. 일(work)하면서 휴가(vacation)를 즐긴다는 워케이션의 취지에 맞게 오전에 일하고 오후에는 나가 놀았는데, 놀이라는 게 죄다 운동이었다. 여행 중에 달리기, 주짓수, 수영, 요가를 한다고 하면 훈련하러 온 거냐는 질문이 돌아왔다.처음부터 이렇게 매일 운동하는 일정을 계획한 건 아니었다. 그저 오전에 몰아서 일하고 오후에도 틈틈이 일하느라 먼 곳까지 이동하기에 부담스러웠다. 해지기 전까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국의 대(對)중국 정책은 상식으로 되돌아와야</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210417</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210417</guid>
      <pubDate>2024-04-07T00:50:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제: 韩国对华政策需回归常识 (환구시보 게재)저자: 잔더빈 (詹德斌 / 상하이 대외 경제무역대학 조선반도 연구센터 주임, 교수, 상하이시조선반도연구회부회장)출처: https://opinion.huanqiu.com/article/4HD0GWrXdTQ (2024-04/01)역자 : 강정구 전 동국대 교수한국의 집권여당인 국민의 힘 긴급대책위원장 한동훈은 일전에 야당인 더불어민주당 대표인 이재명의 중국 관련 발언을 비판하면서 “더불어민주당이 다시 한 번 중국에 대한 굴종의 태도를 증명했다라고” 말했다. 이러한 한국 여당고위층의 태도는 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반드시 이루어야 했던 배리어프리 피트니스센터 창업의 이유</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211863</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211863</guid>
      <pubDate>2024-04-08T08:40:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>나는 여러 거절 속에서 장애를 가진 사람들이 운동을 즐기기 위해서는 보다 많은 제약과 어려움이 따른다는 사실을 명확하게 인지하게 됐다.운동은 몸과 정신을 건강하게 유지하고 활력을 되찾는 좋은 방법이지만, 장애를 가진 사람들에게는 이를 이루기 위해 추가적인 도전과 제약이 따른다. 접근성 문제, 보조 장치의 필요성, 또는 기존 운동 시설이나 프로그램의 부적절한 설계 등이다. 그래서 운동을 즐길 수 있는 방법을 찾아야 한다는 생각을 했다.현재 운동 문화나 시설은 장애를 가진 사람들을 고려하지 않은 채 설계되어 있다. 이를 개선하고 장애인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지하철 역사 내 올바른 점자 편의시설 설치로 시각장애인 불편 없애야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211872</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211872</guid>
      <pubDate>2024-04-08T11:38:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4월 10일은 「장애인·노인·임산부 등의 편의증진 보장에 관한 법률(이하 “장애인등편의법”)」이 제정된 날이다. 올해부터 이날을 ‘편의 증진의 날’로 지정하여 모든 국민이 이동권 향상과 접근성 개선 필요성을 이해하고 법률 제정의 의의를 기념할 수 있게 되었다.법률이 제정된 지 27년이 지났음에도 점자표지판 등 중요 시각장애인 편의시설의 설치 과정상 오류가 있다는 사실에 한국시각장애인연합회는 깊은 유감의 뜻을 표명한다.특히 지하철 역사 내 점자 편의시설이 올바른 검수가 이루어지지 않은 채 무분별하게 제작·설치되고 있어 시각장애인 당사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사회적 약자 돌봄 방안으로서 반려로봇에 대한 기대</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211862</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211862</guid>
      <pubDate>2024-04-08T13:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘사회적 약자’란 &quot;socially disadvantaged&quot; 또는 &quot;socially vulnerable&quot;를 의미한다. 이 용어는 사회나 경제적으로 불리한 위치에 있는 개인이나 집단을 지칭한다. 사회적 약자는 여러 이유로 인해 기회나 자원에 대한 접근이 제한되어 있을 수 있으며, 이는 경제적, 교육적, 건강 관련 문제 등 다양한 영역에서 나타날 수 있다. 대표적으로 장애인과 노인, 다문화 국민을 예로 들 수 있다. 사회적 약자를 위한 다양한 사회복지 프로그램, 정책, 그리고 서비스가 필요하며, 이를 통해 사회적 불평등을 줄이고 모든</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시의회는 ‘서울시 장애인 탈시설 조례 폐지안’ 즉각 부결하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211886</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211886</guid>
      <pubDate>2024-04-08T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울시의회는 국제적 망신을 자초할 것인가?전국이 총선으로 정신없는 이 시기에 서울시의회에서 역사를 거스르는 두 가지 조례 폐지 안건이 올라왔다. 그 하나는 이미 메스컴에 잘 알려진 “욱일기 사용 금지 조례” 폐지의 건이고, 다른 하나는 “장애인 탈시설 및 지역사회 정착지원에 관한 조례”의 폐지 건이다.해당 조례는 2022년 5월 25일 제10대 의회에서 서윤기 전 의원이 발의해 같은 해 6월 21일 본회의에서 의결됐고, 서울시장이 같은 해 7월 11일 공포·시행하였으며, 조례에는 장애인이 거주시설에서 벗어나 지역사회에서 자립하여 생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복지부장관은 장애인활동지원 예산 결산서를 공개하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211878</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211878</guid>
      <pubDate>2024-04-08T17:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필자는 에이블뉴스를 통해 장애인활동지원사업 문제점을 제기하고, 부모들이 활동지원사를 구하지 못해 어려움을 겪는 현실과 가족이 활동 지원을 하게 해 달라는 요구도 하는 등의 의견 개진을 수차례 했다.작년 4월 활동 지원사 파견 기관에 1급 자폐성 장애인 아들의 주간보호시설 등 하원을 돕는 활동지원사 파견을 요청했지만 아직까지 단 한 번도 연락이 없고, 고령으로 건강이 좋지 않은 상태에서 매일 4km가 넘는 주간보호시설에 등하원 시키고 있다.전국의 많은 발달장애인 부모들이 활동 지원사 신청한 지 3년, 4년이 지나도 구하지 못했다는 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] 비인간동물과 인간동물의 존엄한 삶을 원해</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247113</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247113</guid>
      <pubDate>2024-04-08T17:35:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국성폭력상담소 소모임 &apos;페미니스트 콩깍지 프로젝트&apos;는 페미니스트들이 선거를 마주하며 느끼는 혼란함과 고립감에서 벗어나 함께 모여 의견을 나누고, 공부하고, 세계여성의날 캠페인도 기획하며 든든한 거점(팟·pod)으로 역할해왔습니다. 여성신문은 &apos;콩깍지들&apos;의 삶 속에서 길어올린 우리가 바라는 가치, 정치 정책에 대한 글을 공유합니다. &lt;편집자 주&gt;“우리는 개, 돼지가 아닙니다.”국정농단 시위, 스포츠계 미투 운동에 나선 이들은 외친다. 지위와 권력에 이리저리 휘둘리는 모양은 ‘개, 돼지’라고, 우리는 그런 ‘개, 돼지’가 아니라고.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] ‘9틀막 사태’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317225</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317225</guid>
      <pubDate>2024-04-09T13:27:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결국 ‘입틀막’ 심의가 예능프로그램의 사전검열로 이어졌다. MBC는 7일 방영 예정이던 ‘복면가왕’ 9주년 특집방송을 연기했다. ‘뉴스데스크’ 일기예보에 등장한 ‘파란색 1’이 선거방송심의위원회(선방위)에서 관계자 징계가 나오자 벌어진 일이다. 더불어민주당 기호 1번을 연상시킨다는 게 징계 사유였으니, 9를 강조한 특집은 조국혁신당을 연상시켜 징계로 이어질 수 있다는 우려가 작용했을 것이다. ‘1틀막’이 없었다면 ‘9틀막’도 없었다. ‘김건희 특검’을 부를 때 ‘여사’를 붙이지 않았다고 방송사에 행정지도를 결정하는 나라만 아니었다면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휠체어댄스가 나에게 가르쳐 준 것들</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211864</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211864</guid>
      <pubDate>2024-04-09T14:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>모든 것은 직접 해봐야 안다전국장애인체육대회 시합의 분위기는 상상만으로는 실감하지 못하는 분위기가 있다.귀와 눈으로 들어오는 자극이 영상이나 사진으로 보는 것보다 더 큰 자극으로 다가온다. 쿵쿵, 귀가 아닌 심장을 울리는 음악과 천정에서 번쩍이는 조명으로 인해 클럽에 온 것처럼 온몸을 흥분시킨다. 그래서 춤을 출 때 더 잘 추게 하는 동력이 되는 것 같다.현장에서는 온몸으로 느낄 수 있다. 그래서 모든 것은 직접 체험해 보아야 한다는 말이 실감이 난다. 영상으로만 보지 말고 휠체어댄스 경기장에 직접 가서 보는 것을 추천한다. 느낌이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 누구의, 누구에 의한, 누구를 위한 돌봄 정책인가?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247144</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247144</guid>
      <pubDate>2024-04-09T15:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22대 국회의원 선거의 열기가 한껏 달아오르고 있다. 정당들은 저마다의 정책을 내세우면서 홍보에 나서고 있다. 선거 때마다 나오는 정책 공약집은 각 정당의 정체성이 무엇인지를 알려 주기도 하지만 현재 우리사회가 어떤 문제를 안고 있는지를 가장 잘 보여준다. 이번 정책 공 약집에서 단연 돋보였던 것은 돌봄 정책이었다. 2023년 합계출생률이 0.6명대로 떨어지고 65세 이상 고령인구가 18%에 육박해 감에 따라 돌봄 위기에 대한 대응 없이 우리 사회가 돌아갈 수 없다는 인식이 확산되기에 이른 것이다.소위 거대 정당들은 앞을 다투어 돌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[4·10 페미니스트가 꿈꾸는 세상] 다양한 목소리가 존중받는 정치를 원해</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247146</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247146</guid>
      <pubDate>2024-04-09T15:11:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정치란 무엇일까? 나에게는 함께 살기 위해 시간과 마음을 내는 것이다. 왜 이렇게 생각하는지 곰곰이 생각해 보니 공동주거 경험에서 나온 문장이었다. 원가족과 사는 집에서 나오고 싶지만 돈은 없었던 나에게 공동주거협동조합은 거의 유일한 선택지였다. 월세도 시세에 비해 저렴하고, 전세자금이라는 목돈 없이 비교적 안정적으로 지낼 수 있었다. 외로움도 걱정이었는데 3~5인의 내 또래 사람들과 같이 지낼 수 있다는 것도 든든했다. 그러나 곧 함께 살기는 각자의 처지가 언제든지 갈등 상황으로 번질 수 있고, 그래서 협의와 조정이 상시적으로 필</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인도 차별받지 않고 스포츠 즐길 권리를 가진다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211865</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211865</guid>
      <pubDate>2024-04-09T17:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가의 역할은 스포츠를 국가주의 수단으로 사용하는 것이 아니라, 온 국민이 스포츠를 즐길 수 있도록 돕는 것에 있다. 결국, ‘스포츠 강국 패러다임’은 ‘모두를 위한 스포츠’ 패러다임으로 전환하는 것이다.우리가 다음 세대에게 물려줘야 할 건 스포츠에 참여하는 모든 사람이 온전히 존중받는 스포츠 문화다. 이제는 모든 사람이 스포츠 참여 과정에서 존엄성과 행복을 추구할 권리를 보장받도록 국가가 이를 보장하고 인권 친화적인 스포츠 문화가 마련되어야 할 때다.모든 사람을 위한 스포츠는 장애인과 비장애인이 함께 운동하는 것으로부터 시작될 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신의학의 역사와 계보학적 비판-②</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211916</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211916</guid>
      <pubDate>2024-04-09T17:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 글에서 DSM이라는 거대 텍스트가 정신의학에서 중요한 위치를 잡게 된 맥락을 살펴보았다. 그렇다면 DSM-5의 시대, 정신질환 진단명은 점점 더 불어나고 정신약물 또한 쏟아져나오는 지금, 과연 우리의 정신건강은 어떤 일들을 겪고 있을까?DSM-6, DSM-7의 시대가 만약 온다면, 거의 모든 사람들이 진단명 하나씩을 가지게 될지도 모른다. 계속해서 불어나는 진단편람은 인간의 다양한 특징들을 질환이라는 거대한 통에 싸잡아 넣어버린다.DSM-Ⅳ의 부록에 있던 ‘월경전불쾌감장애(PMS)’는 이제 어엿한 정식 진단명이 되어 DSM-5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 22대 국회에 바란다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317215</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317215</guid>
      <pubDate>2024-04-10T10:50:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송3법으로 불렸던 공영방송 정치독립법이 지난해 본회의를 통과했다. 1987년 방송법 제정 이후 36년 만의 ‘사건’이었다. 그러나 여당은 대안없이 반대만 했고, 결국 대통령 거부권에 막혔다. KBS·MBC·EBS 이사를 늘리고 거대 양당이 나눠 갖던 이사 추천권을 학계·현업단체 등으로 분산하는 안이었다. 22대 국회에선 여당도 대안을 내놓고, 야당도 협상 가능성을 열어둬야 한다. 정권교체가 이뤄질 때마다 반복되는 ‘공수 교대’에 국민도 지쳤다.불법적 기사형 광고에는 상응하는 대가가 필요하다. 광고를 기사처럼 속여 독자들의 피해로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최선생의 교단일기] 학교 폭력 가해자는 대중 앞에 설 자격이 없다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128560</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128560</guid>
      <pubDate>2024-04-10T23:16:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        최병용 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3128560_3154761_1620.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        최근 한 배우가 오랜 무명기를 벗어나 전성기를 맞음과 동시에 과거 학교 폭력 가해자였던 사실이 폭로되며 진실 공방이 벌어지고 있다. 이 배우는 학교 폭력 징계 중 8호에 해당하는 강제 전학 처분을 받았다.
        
        학폭 징계는 1~5호는 서면사과나 봉사고, 6호는 출석정지, 7호는 학급교체, 9호는 퇴학이니 8호 강제 전학 처분은 퇴학 직전 중징계다. 필자도 학교 폭력을 주로 다루는 학생부에서 오래 근무했지만, 강제 전학 처분을 내린 기억이 거의 없다. 강제 전학은 당사자의 반발이 심해 아주 엄중한 잘못을 하지 않으면 내리기 힘든 처분이다.
        
        8호 처분까지 받고 연예인 할 생각했다는 건 자신의 폭력을 너무 가볍게 생각한 탓이다. 피해자가 엄연히 존재하는데 가벼운 학교 폭력이었다고 변명하면 대중의 공분은 오히려 더 커진다. 차라리 잘못을 인정하고 피해자에게 진정으로 사과한 후 자숙 기간을 갖는 게 올바른 처신이다. 대중이 연예인에게 요구하는 도덕성 중 특히 학폭에 민감하게 반응하는 건 가장 비열한 범죄이기 때문이다.
        
        학교 폭력 가해자로 지목되는 유명인 대부분이 &amp;lsquo;학교 폭력 의혹은 사실무근&amp;rsquo;이라는 입장을 내세우며, 법적 대응을 운운한다. 지금까지 사례를 보면 &amp;lsquo;아니 땐 굴뚝에 연기 나랴&amp;rsquo;는 속담이 맞는 경우가 대부분이다. 연예 기획사도 지망생을 선발할 때부터 학교 폭력 가해자였는지를 검증해 리스크를 줄이려 하고 있지만 역부족이다. 학폭 가해자는 대중의 사랑을 먹고 사는 연예인이란 직업은 가질 생각조차 못 하게 사회가 단죄를 내려야 한다.
        
        70, 80년대도 학교 폭력이 분명히 존재했다. 당시 학교 폭력은 강자 대 강자의 세력 다툼이 대부분이었다. 학교에서 내로라하는 싸움꾼들의 서열 싸움이거나, 다른 학교와의 세력 다툼인 경우다. 강자가 약자를 괴롭히는 학교 폭력은 거의 없었다. 오랜 세월이 지나 폭력 당사자들이 만나도 대부분 학창 시절로 추억하며 웃어넘기는 이유다.
        
        요즘에 폭로되는 2000년대 학폭은 강자가 약자를 괴롭히거나, 집단으로 폭력을 행사한 경우가 주를 이룬다. 그러다 보니 가해자가 유명인으로 인지도를 얻는 순간 복수의 방법으로 학폭을 고발하는 사례가 많다.
        
        특히 SNS 발달로 누구나 대중에게 쉽게 알리는 방법이 생기면서 더욱 고발이 쉬워졌다. 연예인으로 유명해지는 순간 천국에서 지옥으로 떨어지지 않으려면 스스로 학창 시절부터 돌아보고 데뷔해야 한다.
        
        예전에 한 학생이 울면서 아파트 승강기에 올라타 옥상에서 한참을 망설이다 투신한 사건이 뉴스를 탄 적이 있다. 부모님 얼굴을 떠올리면 절대로 하지 못할 행동일 텐데, &amp;lsquo;얼마나 괴로우면 극단적 선택을 했을까?&amp;rsquo; 생각해보면 학교 폭력은 절대로 용서하면 안 되는 강력 범죄다. 약자인 친구를 괴롭혀 죽음으로 내몰거나, 평생을 트라우마로 고통 속에 살게 한 자들은 사회에서 부귀영화를 누릴 자격이 없다.
        
        잊을만하면 나오는 연예계 학교 폭력 논란은 그나마 지금 학창 시절을 보내는 학생들에게 큰 교훈이 된다. 공부를 잘하고 못하고를 떠나 학교 다닐 때 최소한 친구는 괴롭히지 말아야 한다. 장난삼아 던지는 돌을 개구리는 목숨을 걸고 피한다. 학폭을 당하는 피해자는 매일 죽음과 맞바꾸는 꿈을 꾸며 등교한다. 학교를 졸업한 후에도 평생을 고통과 트라우마에 살다 보니, 가해자는 잊어도 피해자는 평생 가슴에 남는다.
        
        친구를 악랄하게 지속해서 괴롭히고 참기 힘든 모멸감을 주는 건 악질적인 범죄다. 청소년들이 유명인들 사례를 보면서 학창 시절을 착하고 성실하게 잘 보내는 게 왜 중요한지 느껴야 한다. 피해자 눈에 눈물 흘리게 하면 가해자는 피눈물을 흘려야 공정하다. 모두 인과응보, 자업자득이니 원망보다 반성이 우선이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] TSMC 미국 투자 확대, 한국도 적극 지원하라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128561</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128561</guid>
      <pubDate>2024-04-10T23:19:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        TSMC가 미국 공장에 투자를 확대하기로 했다. 미국 정부가 대만 TSMC에 보조금을 포함하여 총 116억 달러를 지원하기로 했다. 당초 지원금액 보다도 30% 이상 늘어난 금액이다.
        
        한국도 미국 지원 수준으로 반도체에 보조금 등을 지원해야 한다.&amp;nbsp;TSMC가 미국에 투자를 하는 이유는 더 많은 보조금을 받고, 미국 주도의 반도체 육성에 발을 맞추기 위한 것이다.
        
        대만과 TSMC는 전 세계 파운드리 분야에서 80% 정도를 차지한다. TSMC는 최초에는 애리조나 주에 두 개의 공장을 짓기로 했지만, 세 개까지 늘리기로 했다. 미국 인텔은 1000억 달러를 투자해 다시 세계 1위 반도체 기업이 되고자 한다. 미국 정부도 인텔에 200억 달러를 지원하기로 했다.
        
        이와 같이 삼성, TSMC, 인텔 등 전 세계 최고의 반도체 기업들이 미국에 적극적으로 투자하고 있다. 미국은 다시 한번 반도체 분야에서 세계 최고가 되기를 원한다.
        
        미국 빅테크 기업 마이크로소프트는 오픈AI와 1000억 달러를 투자해 데이터센터를 짓기로 했다. 전 세계 최고 유통기업 아마존도 1500억 달러를 투자해 인공지능를 활용한 데이터센터 등을 육성하기로 했다. 이처럼 전 세계 모든 기업들이 인공지능 투자에 사활을 걸고 있다.
        
        미국 빅테크 기업과 IT기업들은 4차 산업혁명과 인공지능분야 투자를 늘이고 있다. 인공지능을 도입한 기업은 살아남지만, 인공지능을 도입하지 못한 기업들은 앞으로 사라지게 된다.
        
        이와 같이 4차 산업혁명과 인공지능이라는 세계사적 큰 흐름 물결을 따라가는 기업은 살아남을 것이다. 그러나 변화를 수용하지 않고 혁신하지 못한 기업은 역사에서 사라질 것이다.
        
        우리나라 삼성전자와 하이닉스는 전 세계 메모리반도체 약 80%를 차지하고 있다. 그러나 삼성전자 파운드리 분야는 18%에서 11%로 크게 낮아졌다. 전체 반도체를 100이라고 했을 때 파운드리 분야가 70%, 메모리 분야는 30%다. 비메모리 분야가 더욱 크다. 비메모리는 스마트폰처럼 통신연결 등에 활용되며, 메모리는 정보저장 등에 사용된다.
        
        정부는 대한민국이 메모리 반도체와 비메모리 반도체를 선도하도록 지원해야 한다. 정부가 용인반도체 클러스터에 300조원을 투자하기로 했지만, 용수문제와 전기문제로 시작도 못하고 있다.
        
        9일 윤석열 대통령이 인공지능 반도체를 정부가 더욱 육성하겠다고 말했다. 대한민국은 용인 반도체 클러스터를 포함한 인공지능 반도체에 적극 투자해야 한다.
        
        정부와 기업이 적극 협력해 한국 반도체산업을 이끌고 가야 한다. 한국 전체 수출의 20%를 차지하는 반도체를 육성해야만 경제가 살아날 수 있다. 정부는 규제 완화와 적극적인 투자확대를 해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 공보의 10년 만에 1/3 ‘뚝’… 이대론 안 된다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128562</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128562</guid>
      <pubDate>2024-04-10T23:21:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        공중보건의사(공보의) 숫자가 2010년대 들어 뚜렷한 감소세를 보이더니 10년 만에 올해 처음으로 2000명대로 급감했다. 올해 신규자는 복무 만료자 대비 30%나 줄었다. 이 때문에 의료취약지 의료서비스 제공에 어려움이 커질 것이라는 우려가 나온다.
        
        지난 3월 기준 총 3167명의 공보의가 보건소&amp;middot;보건지소(85.5%)와 국&amp;middot;공립병원(6.1%), 교정시설(3.0%) 등에 근무했다. 올해 신규 편입되는 공보의 716명은 지난 8일부터 중앙직무교육을 시작으로 36개월 복무를 시작했다. 이들은 11일 각 시&amp;middot;도와 교정시설 등 중앙기관에 배치될 예정이다. 지방자치단체에 683명, 중앙기관에 33명이 배치된다. 올해 복무를 마친 1018명보다 302명이 적은 수치다.
        
        공보의 제도는 농어촌 등 보건의료 취약지역 주민 등에게 보건의료 서비스를 제공하기 위해 의사, 치과의사, 한의사 등을 대상으로 한 병역대체 복무제도다. 이들은 주로 보건소와 보건지소, 지방의료원 등에 배치돼 일한다. 특히 의료시설이 열악한 섬 지역 등 농어촌 의료취약지역에 배치되는 공보의는 그간 보건의료 취약지역 주민들의 건강과 생명을 손에 쥐고 있었다.
        
        하지만 2013년 3876명이던 공보의는 11년 만에 1/3 가량이 줄었다.&amp;nbsp;일각에서는 이대로라면 수년 내 공보의가 사라질 것이란 비관적 전망도 나온다.
        
        이를 인식한 정치권에서는 지난해 공보의 복무기간을 군사훈련기간을 포함해 2년으로 단축하는 내용을 담은 &amp;lsquo;병역법&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;군인사법&amp;rsquo; 개정안이 발의됐고, 올해는 공보의의 보수 등 처우 개선을 골자로 하는 &amp;lsquo;농어촌 등 보건의료를 위한 특별조치법 일부개정법률안&amp;rsquo;이 나왔다.
        
        사실 보수보다 복무기간을 현실적으로 줄여야 한다는 지적이 크다. 현역병 복무기간은 18개월인데 반해 공보의는 36개월로 2배 이상 길다.
        
        군복무를 하는 의료인을 대상으로 진행된 한 설문조사에서도 응답자의 97.1%가 지원 의향이 줄어드는 이유를 묻는 질문에 &amp;lsquo;장기간의 복무에 대한 부담&amp;rsquo;이라고 했다. 또 95.1%는 공보의 및 군의관 등에 대한 지원 의향을 높이기 위한 접근으로 &amp;lsquo;복무기간 단축&amp;rsquo;을 꼽았다.
        
        공보의 복무기간을 단축하고 처우를 개선해야 현역으로 빠져나가는 의대생들의 공보의 지원률을 높일 수 있다는 점을 방증한다. 정부는 조속히 줄어가는 공보의에 대한 대책을 시행해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]유례없는 與 참패… 국민은 尹대통령을 매섭게 질책했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124423451/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124423451/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124423447.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;22대 국회의원 선거에서 집권여당인 국민의힘이 참패했다. 국민의힘은 지역구와 위성정당 비례대표를 합쳐 110석에도 미치지 못하는 초라한 성적을 기록했다. 집권여당이 이처럼 크게 패배한 것은 역대 총선 사상 처음이다. 이로써 윤석열 정부는 집권 3년 차에 국정 대전환 요구에 직면하게 됐다. 32년 만의 최고 투표율을 기록한 이번 총선에서 국민은 윤석열 정부 2년 국정에 최악이라는 냉정한 평가를 내렸다. 2년 전 대선에서 승리해 정권 교체를 이룬 뒤 지방선거에서 압승했던 국민의힘으로선 참혹한 결과가 아닐 수 없다. 4년 전 민주당의 총선 압승은 코로나 위기 국면에서 여당 프리미엄을 톡톡히 누린 결과였다. 여야의 위치가 바뀐 지금, 국민은 거대 야당의 폭주에 대한 견제보다는 국정의 1차 책임을 진 정부와 여당을 매섭게 질타한 것이다. 민심은 무엇보다 윤 대통령의 일방적 국정 운영과 독선적인 ‘검사 리더십’을 준엄하게 꾸짖었다. 윤 대통령이 대통령실과 내각 곳곳에 자신이 잘 아는 사람, 같</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]野, 절제된 입법권 행사로 수권 능력 보여줘야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124423442/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124423442/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124423638.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당이 22대 총선에서 위성정당 비례의석을 포함해 170여 석을 얻어 21대 국회에 이어 2번 연속 단독 과반 의석을 차지하게 됐다. 민주당의 우당(友黨)이라 할 수 있는 조국혁신당의 비례 의석까지 합치면 범야권은 180석을 훌쩍 넘게 됐다. 민주당이 국회를 좌지우지할 수 있는 입법 권력을 쥐게 됐음을 의미한다. 2022년 대선과 지방선거에서 연달아 패했던 민주당은 2년도 채 안 돼 총선에서 압승을 거뒀지만 민주당의 비전과 역량이 높게 평가받은 결과로 보긴 어렵다. 사법 리스크에 처한 이재명 대표의 방탄 및 사당화 논란, 대선 후보 경쟁자였던 전직 당 대표의 탈당, ‘비명횡사’로 일컬어지는 비명계 공천 배제 등으로 전통적 지지층의 이탈 조짐도 있었다. 그럼에도 민주당이 승리한 건 집권세력의 불통과 오만에 대한 비판 여론이 워낙 강했고, 정권심판론에 다시 불을 댕긴 조국혁신당의 돌풍에 힘입은 바 크다. 자신들이 잘해서가 아니라 반사이익 측면이 강하단 얘기다. 그런 만큼 민주당이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김순덕 칼럼]‘대통령만 빼고 다 바꾸라’는 성난 민심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124420214/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124420214/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124422857.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제목에 꽂힌 독자들은 말할지 모른다. 아니, 우린 대통령을 바꾸고 싶은 것이라고. 그럴 방도가 없어 촛불 혹은 짱돌을 들 듯 분노 투표, 시위 투표, 응징 투표를 한 것이라고.     누가 뭐래도 이번 총선은 윤석열 대통령에 대한 심판이었다. 내각제 같으면 총리를 쫓아내고 정권을 갈아 치우는 야당 승리다. 국민의힘이야 참패가 슬프다고 해도 여전히, 엄연히 집권당이다. 지금까지와 별로 달라질 것도 없다. 대통령이 원하는 대로, 시키는 대로 당 대표 쫓아내라면 쫓아내고, 내부 총질 없이 대통령의 ‘체리 따봉’에 감읍하면 그만이다.     물론 야권은 하늘을 쓰고 도리질할 것이다. 하지만 그것도 정도가 있다. 오만한 대통령을 국민이 용납하지 않듯 오만한 야권도 결국은 심판받는다.    2000년 4·13총선이 그랬다. 소수파 정권이었던 김대중(DJ) 대통령은 신년 초 ‘대통령당’인 새천년민주당을 창당하며 “정치가 국정의 발목을 잡는 사태는 반드시 시정돼야 한다”고 거대 야당의 횡포를 비판했다. 그러나 집권 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김재영]선거 끝나면 우수수… 정치인 테마株 급락 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124420183/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124420183/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124418752.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4·10총선 전 마지막 거래일이었던 9일 주식시장은 약보합으로 마감했지만, 일부 주식은 뜨겁게 달아올랐다. 총선을 진두지휘한 여야 대표들과 관련이 있다는 이른바 ‘정치인 테마주’였다. 이재명 더불어민주당 대표의 테마주로 꼽혔던 동신건설은 13.60%, 에이텍은 10.20% 올랐다. 한동훈 국민의힘 비상대책위원장 테마주로 주목받은 대상홀딩스와 덕성은 장중 10% 안팎까지 올랐다가 내림세로 마감했다.   ▷이들 기업이 정치인 테마주로 엮인 이유는 사실 황당하다. 동신건설은 본사가 이 대표 고향인 경북 안동에 있다고 테마주로 분류됐다. 에이텍은 최대 주주가 이 대표가 성남시장 시절 만든 민관 협의체에 참여했다는 이유다. 대상홀딩스는 한 위원장이 고교 동창인 배우 이정재 씨와 식당에서 찍은 사진 한 장이 근거가 됐다. 이 씨가 임세령 대상그룹 부회장의 연인이라서다. 덕성은 대표와 사외이사가 한 위원장과 서울대 법대 동문이어서, 태양금속은 창업주와 한 위원장이 같은 ‘청주 한씨’여서 테마주가 됐다.   ▷다른 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/유재동]‘5000원 원피스’의 한국 공습</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124420158/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124420158/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124420773.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 중국을 방문한 재닛 옐런 미국 재무장관은 워싱턴의 대표적인 친중 유화파다. 중국과의 경제 협력이 양국은 물론이고 전 세계를 이롭게 한다고 믿는다. 1990년대 빌 클린턴 행정부의 경제자문위원장 시절 그는 중국에 손을 내밀어 훗날 중국이 세계무역기구(WTO)에 가입하게 만드는 데 기여했다. 중국을 글로벌 무대로 불러내면 민주주의의 가치를 받아들여 서방에 동화되고, 미국은 중국의 값싼 상품을 수입해 소비자 후생(厚生)이 증가할 것이란 계산이었다. 그의 전략은 일부 현실이 됐다. 미국의 의도대로 중국이 ‘세계의 공장’으로 급부상하자, 글로벌 경제는 중국의 저가 상품 덕분에 고성장-저물가의 호황을 누렸다.세계 경제 위협하는 中의 과잉생산 이들의 공생은 영원하지 못했다. 중국의 시장 잠식으로 제조업 기반이 흔들린 미국에서는 세계화가 한창이던 10여 년 동안 수백만 명의 실업자가 발생했다. 파국의 도화선은 2008년 금융위기였다. 미국이 비틀거리는 사이 중국은 고부가산업 발전의 사다리를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/이유종]‘아시아 뉴7’ 진출은 화교에 대한 이해부터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124420117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124420117/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124420751.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인도네시아 자카르타의 강남으로 불리는 ‘수디르만 중심업무지구(SCBD)’. 면적 45만 m²(약 13만6000평)에 글로벌기업 사무실과 아파트, 쇼핑몰 등이 우뚝 솟은 마천루 지구다. 명품 옷을 걸치고 값비싼 액세서리를 장식한 젊은이들을 흔히 볼 수 있다. 현지에서는 ‘SCBD 스타일’로 불린다. SCBD를 개발한 주체는 정부가 아니다. 한 화교 출신 기업인이 부지를 사들여 1987년 마스터플랜을 만들고 통째로 개발했다.   미중 갈등과 중국의 경기 둔화가 장기화하면서 수출 한국의 대안시장으로 인도네시아, 베트남, 태국, 필리핀 등 동남아 국가들이 주목받고 있다. 그런데 동남아 경제는 일찌감치 화교들이 장악했다. 인도네시아에선 인구 3%가 채 안 되는 화교들이 경제의 70, 80%를 지배하고 있다. CP, TTC, 센트럴 등 태국의 3대 재벌 기업은 모두 화교 가문 소유다.    화교들은 어떻게 성공할 수 있었을까. 화교 네트워크의 핵심은 혈연, 지연, 업연이다. 같은 화교라도 동향을 중심으로 폐쇄적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글로벌 이슈/하정민]정치의 종교화, 정치인의 제사장화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124420024/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124420024/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124411336.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“11월 5일은 거짓말쟁이들에게 ‘심판의 날(judgment day)’이 될 것이다.”   도널드 트럼프 전 미국 대통령이 2월 대선 유세 중 한 말이다. 자신이 이번 대선에서 이기는 것은 신(神)의 뜻이며 그래야 ‘2020년 대선 사기’ 주장을 믿지 않는 반대파를 응징할 수 있다고 외친다.    종교와 거리가 먼 삶을 산 그가 신을 거론하는 것은 모순적이나 이런 행보가 그만큼 미 보수 유권자에게 강한 영향력을 발휘한다는 뜻도 된다. 그의 핵심 지지층인 일부 복음주의 기독교인은 그를 ‘메시아’로 여긴다. 신이 구원을 위해 트럼프를 보냈다는 말을 듣노라면 주장의 타당성을 떠나 지금이 영국 청교도가 ‘메이플라워’호를 타고 미국에 온 17세기인지 2024년인지 헷갈린다.   세계 곳곳에서 이처럼 종교를 앞세운 정치인이 득세하고 있다. 이로 인해 민주주의, 자유주의 못지않게 현대 사회의 근간으로 꼽히는 ‘정교분리’ 원칙이 위협받고 있다.   19일부터 6주간 치러질 총선에서 3선을 노리는 나렌드라 모디 인도 총</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]바닷바람 타고 날자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124419983/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124419983/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124411633.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;관광객을 태운 낙하산이 두둥실 날아오릅니다. 패러세일링을 즐기는 관광객의 환호성이 들려오는 듯합니다.   ―베트남 다낭에서박형기 기자 oneshot@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어이없는 죽음[이은화의 미술시간]〈314〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124419966/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124419966/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124412834.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바로크 미술의 선구자 카라바조는 38년 생애 마지막 해에 ‘세례자 요한의 머리를 받는 살로메(1609∼1610년·사진)’를 그렸다. 예수의 선지자였던 세례자 요한은 요르단강에서 사람들에게 세례를 베풀고 설교를 한 인물이다. 예수도 그에게서 세례를 받았다. 의롭고 존경받는 삶을 산 요한은 왜 참수를 당한 걸까? 성경에 따르면, 로마제국의 헤롯왕은 동생을 죽인 뒤 동생의 아내 헤로디아를 부인으로 맞아들였다. 누가 봐도 패륜이었지만, 아무도 문제 제기를 하지 못했다. 요한은 의롭고 용기 있는 자였다. 왕의 잘못을 공개적으로 비난하고 책망했다. 그 죄로 투옥됐다. 헤로디아는 자신까지 비난하는 요한에게 복수하고 싶었다. 그래서 계략을 짰다. 헤롯의 생일 연회에서 헤로디아의 딸인 살로메가 열정적인 춤으로 왕을 기쁘게 했다. 왕은 만취한 상태에서 무슨 소원이든 들어주겠다는 약속을 했다. 살로메는 어머니의 지시대로 요한의 목을 요구했다. 왕은 많은 이들 앞에서 한 약속이라 어쩔 수 없이 참수를 명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무엇처럼’ 아닌 ‘그것답게’… 100년 여관의 변신[김대균의 건축의 미래]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124419942/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124419942/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124411489.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《‘외국처럼’ 넘어 ‘우리답게’로 ‘관광’이라는 단어에서 ‘관(觀)’은 눈으로 보는 행위를 넘어 ‘넓게 보고 살피다’라는 뜻을 지닌다. 또한 관은 주역 괘 중 하나로 땅 위에 바람이 불고 있는 형상을 나타낸다. 땅에 바람이 불면 만물은 바람을 따라 움직이며 생명의 소리를 낸다. 관 괘는 섣부른 움직임보다는 바람의 움직임을 관찰하고 사유하는 유보의 미를 의미한다. 빛 ‘광(光)’은 사람이 빛나는 순간을 표현한 단어다. 사람이 빛나는 순간은 어떤 것을 각성하고 공감하는 순간이다. 두 한자를 통해 관광의 의미를 재구성하면 관광은 ‘세상을 공감각적으로 관찰하고 사유함으로써 나를 각성하는 행위’다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘차악의 선택’시 남을 심리적 후유증[허태균의 한국인의 心淵]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124419849/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124419849/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124411482.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;결국 국민들은 투표를 하고 말았다. 이 글을 쓰고 있는 지금은 2024 총선을 4일 남겨둔 토요일이다. 그래서 총선의 결과를 알 길이 없다. 그러나 선거 결과와 상관없이 이번 선거가 국민에게 얼마나 나쁜 영향을 미칠지는 알 것 같다.  주변 사람들에게 물어보면 자신이 지지하는 후보자나 정당이 너무 마음에 든다는 이는 드물다. 그럴 수밖에 없다. 합리적으로 판단한다면 도저히 지지하기 힘든 사건, 무능, 불공정, 비리, 망언, 범죄투성이다. 그러니 다수의 국민은 자신이 지지하고 투표하는 정당과 후보를 편드는 데 쩔쩔 매고 있는 형국이다. 그들의 무능, 비리, 망언, 범죄 등을 혹시 몰라서 지지하는가 하고 물으면, 대부분의 합리적인 사람들은 차마 그 사실을 부인하지 못하고 결국 이렇게 얘기한다. ‘그래도 반대 쪽보다는 낫다. 당신은 그들의 더 심한 문제들은 모르냐’고 되묻는다. 그렇게 차악의 선택을 하는 자신을 정당화한다.  그런데 이번 차악의 선택은 선거가 끝나고 나서 오히려 우리 사회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 쇼핑몰서 韓 제품 더 싸게 산다니[내 생각은/김관택]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124419729/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124419729/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 중국 쇼핑몰이 한국 시장 점유율을 높여가고 있다. 한국 쇼핑몰에 위기가 닥쳤다는 뉴스가 많이 나온다. 사실 업계 사람들은 이미 10여 년 전부터 이런 사실을 인지하고 정부에 보완 대책을 건의해 왔다. 한국 쇼핑몰의 경우 외국인들이 구매하기 어렵다. 인증이나 결제서비스, 배송비 등이 주요 걸림돌이다.    중국 쇼핑몰은 정부 차원에서 이러한 제약을 거의 없앴다. 전 세계 쇼핑몰을 지배하게 된 이유다. 한국 제품을 살 때 알리 쇼핑몰에서 사면 국내 쇼핑몰보다 더 저렴하게 더 많이 살 수 있는 실정이다. 현재는 상품 품질, AS, 반품 문제 등이 있지만 중국 쇼핑몰이 이런 문제까지 해결한다면 국내 쇼핑몰의 위기는 더욱 심각해질 것이다.    한국은 이런 문제들을 해결해 전 세계 구매자들이 국내 쇼핑몰에서 쉽게 제품을 구입할 수 있게끔 할 능력이 있다. 외국인도 국내 쇼핑몰을 쉽게 이용할 수 있도록 여러 장애물을 걷어내야 한다. 그러지 않으면 우리 제품 대부분을 중국 쇼핑몰에서 구입해야 할 날이 머지않아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] 누가 득 보는지 명확한 GTX… 정말 그게 다일까?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128346</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128346</guid>
      <pubDate>2024-04-11T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;수도권 광역급행철도(GTX)-A 수서∼동탄 구간 개통 후 첫 평일인 1일 오전 서울 수도권 광역급행철도(GTX)-A 수서역에서 승객들이 열차에서 내려 이동하고 있다. 2024.4.1. (출처: 연합뉴스)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3128346_3154483_5214.jpg&quot; /&gt;
        수도권 광역급행철도(GTX)-A 수서&amp;sim;동탄 구간 개통 후 첫 평일인 1일 오전 서울 수도권 광역급행철도(GTX)-A 수서역에서 승객들이 열차에서 내려 이동하고 있다. 2024.4.1. (출처: 연합뉴스)
        
        
        
        [천지일보=이우혁 기자] 수도권광역급행철도(GTX) A노선 수서~동탄 구간이 개통된 지 2주째다. 정부는 일주일 만에 7만 2천여명이 GTX를 활용했다고 홍보했다. 국토교통부 발표에는 기존 예측했던 평일 승객 수의 46% 수준에 그쳤지만, 오는 6월과 올해 말 추가 개통 후에는 수요가 늘어날 전망이라는 희망적인 메시지가 담겼다. 다만 GTX가 &amp;lsquo;누구의 입장&amp;rsquo;에서 희망적인 미래를 가져올지는 생각해볼 여지가 있다.
        
        실제로 GTX A노선 중에서도 수서~동탄 구간만 개통됐다는 점을 감안하면 &amp;lsquo;수요가 늘어날 것&amp;rsquo;이란 정부의 주장은 전혀 허무맹랑하지 않다.&amp;nbsp;
        
        이미 동탄에서 서울로 출퇴근 하는 직장인들 사이에선 호평이 잇따르고 있다. 버스와 지하철을 갈아타면서 1시간 반 이상을 이동에만 써야 했지만, GTX 일부 구간 개통만으로도 출퇴근 시간이 30분 이상 줄었다. 매일 아침저녁으로 &amp;lsquo;지옥철&amp;rsquo;을 타며 출퇴근을 반복하는 경기도민이라면 이를 반기지 않을 수 없다.
        
        GTX를 반기는 건 직장인뿐만이 아니다. 15년 전부터 전 경기도가 염원하던 사업이었고, 이름부터가 GTX다. 이동시간을 대폭 줄이면서 집값이 천정부지로 치솟는 서울 주택 의존도도 줄이고, 문화&amp;middot;의료 인프라 접근성까지 개선했다. 그러니 경기도민 중 GTX를 싫어할 사람이 몇이나 될까.
        
        경기도 부동산 관계자들도 덩달아 신이 났다. 동탄신도시를 비롯해 GTX가 지나는 지역을 따라 집값이 줄줄이 올랐다. 이미 실수요가 몰리고 있고, 고금리 기조가 여전함에도 인기가 식지 않고 있다. GTX 개통이 이제 막 시작됐다는 점을 감안하면 경기 지역 공인중개사들이 장밋빛 미래를 그리는 것도 이해가 되는 부분이다.&amp;nbsp;
        
        이때 가장 크게 웃는 사람은 누굴까? 바로 정부와 정치인들이 아닐까 싶다. 15년 전부터 추진해온 사업이니 어떤 정권이 완성시켰느냐는 사실상 크게 중요하지 않다. 문재인 정부가 코로나19로 수년간 곤욕을 치른 점까지 감안한다면 GTX 개통은 윤석열 정부의 치적 사업이 될 수 없다.
        
        다만 현 정부는 이를 자신들의 치적 사업으로 홍보하고 있고, 이 시기를 지나치지 않고 Z노선까지 확장할 기세로 공수표를 던지는 지역 정치인들의 행보도 눈살을 찌푸리게 한다.
        
        GTX 사업 자체도 석연치 않은 부분이 많다. 정부는 연초부터 GTX 시대를 열겠다며 134조원을 투입하겠다고 밝혔다. 다만 A&amp;middot;B&amp;middot;C노선에 더해 D노선까지 수요가 있다 하더라도 E&amp;middot;F노선은 실효성 논란이 가시지 않고 있다. 건설사들도 D노선에만 관심을 가질 뿐 E&amp;middot;F노선은 수익성이 나오지 않는다며 쉬쉬하는 판국이다.&amp;nbsp;
        
        정부는 일단 만들어 두면 언젠가는 쓰겠다는 큰 그림을 그리고 있는 걸까. 사업비도 민간에서 대부분을 조달하겠다고 단언했지만, 일부 노선엔 전혀 관심이 없는 기업들의 반응을 보자면 협의와 조율을 거치지 않은 게 아닐까 하는 합리적인 의심이 든다.
        
        이마저도 &amp;lsquo;우리나라 국민 2명 중 1명은 수도권에 사니까&amp;rsquo;라는 생각에서 일단 벌이고 본 것이라면 이해가 가능한 대목이다. 실제로 우리나라 수도권 인구 비중은 OECD(경제협력개발기구) 38개 회원국 가운데 1위를 달리고 있다. 정부가 뚜렷한 비전은 없어도 일단 수도권에 무언가 일을 벌이는 게 충분히 이상하지는 않은 상황이다. 정부와 정치인들이 표심을 위해 수도권 과밀화를 부추기는 건 지극히 이해타산적이라는 의미다.
        
        문제는 그다음이다. GTX는 명백하게 수도권 과밀화를 부추기는 사업이다. 그리고 균형발전은 현 정부뿐만 아니라 이전의 여러 정부에서 필요성을 인정한 방향성이다. 수도권 과밀화가 저출산 등 부작용을 낳는다는 사실은 이미 많은 석학들이 연구했다. 국회마저 세종으로 옮기겠다는 마당에 서울의 접근성을 개선시켜주는 GTX는 지역균형발전을 정면으로 역행하는 정책임에는 틀림없다.
        
        이미 15년 전부터 추진된 사업이니 잘잘못을 따지는 건 큰 의미가 없다. 총선 표심을 위해 GTX를 치적 사업으로 내세우는 건 정권이 바뀌었더라도 다르지 않았을 것이다. 다만 우리나라 지난해 4분기 합계출산율은 0.6명이다. 표심을 위해 지역균형발전을 역행하는 GTX를 치적 사업으로 만들었으니, 저출산이라는 위기를 극복할 실효성 있는 대책도 마련돼야 할 것이다. 현 정부가 이 위기를 다음 정권에 이양하지 않기를 기대한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 이상고온과 꽃샘추위, 인류의 건강과 생존 위협한다!</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128612</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128612</guid>
      <pubDate>2024-04-11T09:11:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3128612_3154811_556.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        신도식 APEC기후센터 원장
        
        지난 겨울철(2023년 12월~2024년 2월) 전국 평균기온은 2.4도로 평년보다 1.9도 높았다. 2023년 12월 초순에는 우리나라 동쪽에서 따뜻한 공기가 남풍을 타고 유입되면서 일 평균기온이 12.4도까지 올랐다. 12월 중&amp;middot;하순에는 동아시아로 북극의 한기가 들어와 한때 기온이 영하 8.2도(22일)까지 내려갔다. 이 시기에 12월 일평균 기온이 20도 이상 차이가 났다.
        
        2024년 1월 하순에는 기온이 많이 떨어졌으나 2월 19일에는 부산 해운대가 24.4도까지 올라 초여름 날씨를 보였다. 3월에는 기온이 상승한 후 전국의 아침 기온이 영하로 떨어져 일교차가 10도 내외를 기록하는 꽃샘추위가 왔다.
        
        기온 변동성이 커지면 우리의 건강이 위협받는다. 큰 일교차로 자율신경이 심장과 혈관을 조절하는 데 혼란을 겪는다. 보통 자율신경은 기온이 오르는 낮에는 혈관을 확장하고&amp;nbsp;추운 밤에는 체온저하와 함께 혈관을 수축시킨다. 자율신경이 혈관을 확장&amp;middot;수축할 때 혈관&amp;middot;맥박수가 크게 변하고 기관지의 수축&amp;middot;이완이 반복된다. 이때 심혈관 호흡기 질환에 걸리기 쉽다. 노르웨이 오슬로대 연구팀의 기온 차와 심혈관 질환 발생 사이 연관성을 분석한 결과에 따르면 기온이 10도 떨어지면 심혈관 질환 사망률이 19% 증가한다.
        
        또한&amp;nbsp;환절기에 체온이 1도 떨어지면 면역력은 30%나 약해지지만, 체온이 1도 오르면 면역력이 5~6배 강해진다. 환절기에는 약해진 면역력 때문에 각종 호흡기 및 심장 질환 등에 유의해야 한다. 환절기에는 따뜻하게 옷을 입고 체온을 일정하게 유지해야 한다.
        
        이례적인 겨울&amp;middot;봄의 이상고온과 꽃샘추위가 최근 비싸진 사과값의 한 원인으로 지목되고 있다. 대구지방기상청에 따르면 2023년 봄은 매우 따뜻했다. 초봄인 3월에는 평년보다 3.6도나 높았다. 3월의 이상 고온으로 사과나무가 착각해 꽃을 서둘러 피웠는데 4월의 강한 꽃샘추위로 사과꽃의 저온 피해가 발생해 사과 생산량이 줄었다.
        
        그린피스와 안동대의 벌 관련 보고서에 따르면 2023년 초에 약 140억 마리의 꿀벌이 사라졌다. 번갈아 온 이상고온과 한파로 인해 틀어진 야생벌의 겨울잠 양상과 이른 봄꽃의 개화가 주된 원인으로 지목되고 있다. 야생벌이 겨울을 보내는 땅속은 지상보다 온도가 늦게 올라 두 장소에서의 기온 차가 커진다. 일찍 개화한 꽃은 꽃가루를 묻혀 암술에 옮겨주는 역할(수분: 꽃가루받이)을 하는 야생벌이 오지 않아 열매를 맺기 어렵고, 지상으로 늦게 나온 야생벌은 핵심 영양분인 꿀과 꽃가루 채취가 어려워져 면역력이 약해진다.
        
        유엔식량농업기구(FAO)에 따르면 전 세계 식량의 90%를 담당하는 100대 작물 중 63%가 꿀벌의 수분에 의해 열매를 맺는다. 꽃의 개화와 꿀벌의 활동 시기가 많이 달라져 꿀벌 개체수가 크게 준다면 인류의 식량안보가 위태로울 수 있다.
        
        이화여대와 미국&amp;middot;영국 공동 연구팀이 기상청 자료를 이용해 1922년부터 전국 74개 기상관측소에 있는 실험용 정원의 나무와 관목의 개화 시기 변화에 관해 연구했다. 지난 100년 동안 개나리는 약 23일, 벚나무는 약 21일, 매화는 약 53일 정도로 개화가 빨라지는 것을 확인했다. 특히 지난 100년 중 최근 봄에 개화가 더 빨리 진행돼 벌의 개체수 감소로 인한 식량안보 위기에 대한 우려를 높이고 있다.
        
        한편 기상청이 국가 기후변화 표준 시나리오를 반영해&amp;nbsp;봄꽃 3종(개나리&amp;middot;진달래&amp;middot;벚꽃)의 미래 개화일을 분석한 결과에 의하면 온실가스 배출이 현재처럼 지속되면 개화 시기가 21세기 후반기(2081~2100년)에는 23~27일 일찍 올 것으로 예상했다. 반면에 온실가스를 현저히 감축하면 10~12일 정도만 앞당겨져 변화폭이 준다. 온실가스 배출이 늘면 기온 변동성&amp;middot;극한기후의 심화로 인간의 건강은 물론 농작물이 자라는 생태계 파괴로 인류의 생존이 갈림길에 설 수 있다.
        
        유엔의 기후변화에 관한 정부간 협의체(IPCC)도 극한기후 현상을 줄이는 유일한 대안은 온실가스감축이라고 지적한 바 있다. 따라서 우리 지구 생태계와 인류의 생존을 위해서라도 대량의 탄소배출이 필요한 대량 생산&amp;middot;소비&amp;middot;폐기 방식에서 벗어나 자원순환과 친환경 중심의 저탄소 생산 및 소비로 기후위기를 막는 기후행동이 중요해지고 있다.
        
        이러한 점에서 세계기상기구(WMO)는 &amp;lsquo;기후행동의 최전선에서&amp;rsquo;를 2024년 세계기상의 날 주제로 선정해 현실화한 기후변화로부터의 즉각적인 조치를 강조했다. 지금은 어느 때보다 우리 인류가 기후행동에 더 적극적으로 관심을 보이고 참여해야 할 시점이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시각장애인 국회의원 당선을 환영한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211923</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211923</guid>
      <pubDate>2024-04-11T11:33:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4월 10일 실시된 제22대 총선 결과, 3명의 시각장애인 국회의원 당선을 크게 환영한다. 그 주인공은 경북 고령·성주·칠곡군에서 재선에 성공한 국민의힘 정희용 의원, 국민의미래 소속으로 비례대표 재선에 성공한 김예지 의원 그리고 더불어민주연합 소속으로 국회에 처음 입성하게 된 서미화 당선인이다.국민의힘 의원인 정희용 당선인은 제21대 국회에 입성하자마자 「점자법」 개정(안)을 발의해 11월 4일을 한글 점자의 날로 정함으로써 시각장애인의 점자사용 권리를 신장하고 점자에 대한 국민의 관심과 이해를 높이는 데 기여했으며, 아직 통과되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 엄석대는 나를 왜 때렸을까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247172</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247172</guid>
      <pubDate>2024-04-11T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다.*이 글에는 트라우마를 유발할 수 있는 폭력을 묘사하는 표현과 문장이 등장합니다. 폭력으로 인한 트라우마와 상처로 힘든 시간을 보내는 모든 분들께 위로와 연대의 마음을 보냅니다.무릎 꿇었다. 제발 때리지 말아 달라고. 내가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람을 위한 따뜻한 기술이 장애인 고용 안정망을 넓힌다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211924</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211924</guid>
      <pubDate>2024-04-11T12:46:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>청각장애인들은 연극과 뮤지컬 같은 공연을 보러 가도 배우들의 대사를 듣기 어려워 공연을 제대로 즐기기가 어려운 것이 현실이다.얼마 전 뉴스를 보다가 반가운 소식을 접했다. 배우들의 대사를 실시간으로 자막으로 변환해주는 스마트 안경이 등장해 청각장애인은 물론, 외국인들도 문화를 즐길수 있는 기회가 열렸다는 것이다. 화면 속의 일부 관객들은 여느 관객과 다름없어 보이지만 검은색 안경을 끼고 공연에 집중한다.이들은 청각장애를 가진 분들이다. 이들이 끼고 있는 안경에는 특별한 인공지능 기술이 탑재되어 있다. 그것은 배우들의 목소리를 안경에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>22대 국회 장애인 비례대표 진출 환영 ‘장애인’ 대변하는 의정활동 기대</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211941</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211941</guid>
      <pubDate>2024-04-11T14:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국장애인재활협회(회장 김인규 이하 ‘RI Korea’)는 장애인비례대표 3인(더불어민주연합 서미화 당선인, 국민의미래 최보윤 당선인, 김예지 당선인)의 제22대 국회 진출을 환영한다.그 밖에 점자법 개정과 점자의 날(11월 4일) 지정을 이끈 장애인 당사자 의원인 정희용 당선인, 통합교육을 위해 목소리를 높여온 조국혁신당 강경숙 당선인도 22대 국회에 입성하게 된다.서미화 당선인은 1호 법안으로 특별교통수단 국가책임제, 광역이동보장 등 교통약자이동편의증진법 전면 개정을 언급하였으며, 최보윤 당선인과의 한 방송에서 “장애인 권리 향</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전경우의 행간읽기] 선거가 끝났으니, 이제는 거울을 들여다 볼 시간</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128930</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128930</guid>
      <pubDate>2024-04-11T17:55:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전경우 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3128930_3155186_5544.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        말 많고 탈 많았던 선거가 끝났다. 도떼기시장이라는 말이 무색할 정도로 정신없는 시간이었다. 예전 어느 드라마에서 할머니 역을 맡은 나문희 배우가 &amp;ldquo;6.25 때 난리는 난리도 아니다&amp;rdquo;라는 말을 입에 달고 살아, 크게 유행한 적이 있다. 선거를 앞두고 온 나라가 그야말로 난리도 아니었다.
        
        우리나라에서도 많은 선거가 있었다. 왕조가 무너지고 국민들 누구나 한 표를 행사할 수 있는 세상이 된 지도 백년이 넘었다. 선거는 일제 강점기에 처음 나왔다. 1919년 3.1 운동 직후 일제는 우리 국민의 독립의지를 꺾기 위해 각 도, 부(도시), 면에 지방의회 격인 협의회를 만들고, 여기 대표들을 선출하기 위해 선거를 실시했다.
        
        하지만 이 선거는 지금처럼 일정한 나이만 되면 누구나 참여할 수 있는 게 아니었다. 당시 돈으로 5원 이상 세금을 내는 세대주에게만 선거권을 줬다. 지금의 서울인 경성부의 경우 전체 한국인 중 선거권을 받은 사람은 열에 한 명 꼴도 안 됐다. 게다가 이 협의회라는 것도 지금의 의회 같은 정치적 권한이 없는, 친목회 같은 단체에 불과했다. 해서 이때 선거는 진정한 의미의 선거가 아니었다.
        
        미군정 시절이던 1946년 10월과 11월에 남조선 과도입법의원 선거가 있었다. 이 역시 보통선거가 아니었다. 세금 납부 여부와는 상관이 없었지만, 세대주만 참여할 수 있는 반쪽짜리 선거였다. 입법의원에서 법을 만들어도 공포하고 시행하는 것은 미군정이 했기 때문에 사실상 허수아비나 마찬가지였다.
        
        최초의 근대적 선거는 1948년 5월 10일 실시된 제원의회 선거로 보는 것이 타당하다. 남녀불문하고 21세 이상이면 누구나 한 표를 행사할 수 있었다. 제헌의회는 헌법을 만들고 나라의 틀을 짜는 막중한 권한을 갖고 있었다. 이 중요한 선거에 국민들이 처음 참정권을 부여받고 참여한 것이다.
        
        난생 처음 해 보는 선거라, 그 풍경이 참으로 우습고도 서글펐다. 외국인들이 보기에도 기이했다. 요즘 선거판은 축제나 시장판처럼 흥청대지만, 그때는 그렇지 않았다. 어느 외신 기자는 이때 선거 모습을 이렇게 묘사했다.
        
        &amp;lsquo;서울에서는 수천 명의 경찰과 특임된 민간인이 미국 군대 지원 하에서 각 중요 도로와 교차장에 바리게이트를 설치했으며 각 골목 입구에는 경비대가 배치되었다. 민간 경비대원은 도끼자루, 야구배트, 곤봉 등을 휴대하고 있었고 모든 조선 경찰은 미국 카빈총으로 무장했다. 선거일은 휴일이나 분위기는 계엄하의 도시와 같았다.
        
        조선 부인들은 보통 일요일 기타 휴일에는 황색 녹색의 신선한 의복을 입는데 이날은 흐릿한 황백색 의복 또는 바지를 입고 투표장으로 가면서 가만가만히 주위를 살피는 기색이 있었다. (중략) 아동들만이 웃음을 웃었다.&amp;rsquo;
        
        선거가 끝나면서, 이긴 자는 이긴 자들끼리 샴페인을 터트리고, 진 자들은 진 자들대로 분을 삼키고 주먹을 부르르 떨 것이다. 억울하고 원통하다며 이를 가는 자들도 있을 것이고, 살 판 났다며 덩실덩실 춤을 추는 자들도 있을 것이다. 마땅히 되어야 할 사람은 되지 않고, 되지 말아야 할 인간이 되기도 했다. 어쩌랴, 그 역시 국민의 뜻이고 수준이다.
        
        선거도 게임이다. 진 자는 승복할 줄 알아야 하고, 이긴 자는 겸손할 줄 알아야 한다. 바지사장으로 내세우려고 허물을 덮어주고 우러러 받드는 줄 모르고, 천방지축 날뛰었던 자는 승부에 관계없이 찬찬히 자신을 돌아보아야 하고, 막 되먹은 헛소리를 날렸던 자 역시 거울을 들여다보아야 한다.
        
        시인 윤동주는 우물 속에 비친 자신의 모습이 부끄럽다며 자리를 피하고, 다시 돌아와 우물 속 자신의 모습을 보면서 또 부끄러움을 느낀다고 했다. 죄 없이 살다간 순수한 청년은 스스로에게 끊임없이 묻고 다짐하며 살았다. &amp;lsquo;하늘을 우러러 한 점 부끄러움이 없기를&amp;rsquo; &amp;lsquo;잎새에 이는 바람에도 괴로워&amp;rsquo;하면서, 그렇게 별처럼 살다가 별이 됐다.
        
        &amp;ldquo;별이 다섯 개&amp;rdquo; 하면서 이마에 별을 다섯 개 붙인 사장이 TV에 나와 광고를 해대는, 무슨 돌침대도 아니고, 이력서에 별을 주렁주렁 달고, &amp;lsquo;그게 진짜 별인 줄 알고&amp;rsquo; 날뛰는 자들도 별처럼 많다. 이 자들 역시 거울을 들여다보아야 한다. 거울을 보면서, &amp;ldquo;너 자신을 알라&amp;rdquo;는, &amp;lsquo;테스 형&amp;rsquo;의 말을 되새겨야 한다.
        
        &amp;lsquo;저 별은 나의 별~~, 저 별은 너의 별~~&amp;rsquo; 하면서 옹기종기 모여 함께 &amp;lsquo;별 세는 밤&amp;rsquo;이 언젠가 올 것이다. 반드시 올 것이다. 닭 모가지를 비틀어도 새벽이 온다고 했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스포츠 속으로] 제주 자연과 잘 어울리는 삶을 사는 체육언론인 출신 무예인</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128931</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128931</guid>
      <pubDate>2024-04-11T17:59:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김학수 스포츠 칼럼니스트&amp;middot;스포츠학 박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3128931_3155187_5833.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        제주 동쪽 조천, 새벽 잠에서 깨니 숙소 창 너머로 멀리 바다가 보였다. 오징어 배들의 조업이 한창이라 수평선에 등불이 마치 별처럼 빛을 내는 가운데 오른쪽 함덕 해수욕장 서우봉 산자락에 여명이 감돌고 있었다. 세상이 점차 어둠 속에서 파란 빛을 띠고 있었던 것이다.
        
        지난 주말 전통무예를 탐구하며 제주에서 &amp;lsquo;제2의 삶&amp;rsquo;을 누리는 이길우(65) 전 한겨레신문 국장의 &amp;lsquo;바누힐링센터&amp;rsquo; 및 바누 펜션 카페를 고교 동창 세 부부와 함께 찾았다. 오래 전 체육 기자를 함께 했다가 30여년의 기자 생활을 마치고 3년 전 제주도로 건너가 부부가 함께 펜션 카페를 운영하며 도장에서 수련자들을 가르치는 이 국장을 만나러 간 것이다.
        
        바누힐링센터는 조천 바닷가 언덕 위 1천여평에 지어진 &amp;lsquo;카사로마(Casa loma)&amp;rsquo;, 스페인 풍 언덕위의 집이었다. 센터는 펜션 카페를 겸했다. 1층에 넓다란 카페가 자리를 잡았고, 2, 3층은 숙소 겸 도장이 있었다. 별채 건물에도 수련생과 숙박 손님을 위한 숙소가 마련됐다.
        
        바닷쪽을 향한 잔디 마당과 한라산을 바라보는 주차장 뒷 마당이 널찍해 시원스런 느낌을 줬다. 센터로 들어오는 도로 바로 옆에는 스페인식 타운하우스 수십 채가 자리를 잡고 있어 이국적인 분위기를 낳았다.
        
        그는 기자 생활을 하면서 팔단금을 비롯해 기천문과 혈기도 등 동양 전통 무례를 수십 년간 수련한 무도인이다. 혈기도 세계연맹 상임이사와 한국명상총협회 감사를 지냈으며 서울 서초구&amp;nbsp;아버지센터 강사, 중국문화원 팔단금 지도강사, &amp;lsquo;깊은 산속 옹달샘&amp;rsquo; 팔단금 교실 강사 등으로 활약했다. &amp;lsquo;고수는 건강하다&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;신과 영혼의 몸짓&amp;rsquo;의 저자이기도 하다.
        
        그는 연세대 중어중문학과를 나와 서울신문을 거쳐 한겨레신문 창간멤버로 합류해 체육부, 사회부, 경제부, 국제부 등 여러 부서를 거친 후 초대 북경특파원으로 중국 대륙에서 3년간 활약했다 .
        
        그랬던 그가 서울 생활을 청산하고 바다를 건너 제주로 가게 된 것은 제주의 파란 새벽과 푸른 하늘에서 새로운 삶의 기운을 얻으려고 했기 때문이란다. 육체적인 힐링과 함께 정신적인 안정을 찾으려 한 것이다. 그가 터전을 잡은 제주 조천은 평소 꿈꾸던 이상향이었다. 마치 네덜란드 천재 화가 빈센트 반 고흐의 대표작 &amp;lsquo;별이 빛나는 밤&amp;rsquo; 처럼 자연의 무한함을 보기 위한 곳이던 것이다.
        
        &amp;ldquo;새벽 일찍 혼자 바닷가에서 팔단금을 수련하거나 수련생들과 함께 할 경우 온몸으로 파란 새벽의 기운이 들어오는 느낌이다. 맑고 깨끗한 푸른 하늘도 가슴에 청량감을 불어넣어 준다는 생각이다&amp;rdquo;고 이 원장은 말한다.
        
        그는 평소 카페를 청소하면서 여행 중 머무를 곳이 필요한 이들을 맞이할 준비를 한다. 유기견 출신 3년생 시베리안 허스키 &amp;lsquo;바누&amp;rsquo;가 노는 앞마당에 있는 나무에 물도 주기도 하며, 도장에서 수련자들을 가르치는 시간들로 하루를 꾸린다.
        
        이 원장이 펼치는 팔단금(八段錦)은 여덟 단계로 이뤄져 있는 비단처럼 아름답고 부드러운 동작이라는 뜻이다. 중국의 &amp;lsquo;화타오금회&amp;rsquo; &amp;lsquo;달마역근경&amp;rsquo;과 더불어 3대 양생 기공체조 중 하나다. 긴 머리칼을 댕기로 묶은 채 펼치는 그의 팔단금은 마치 문어가 흐느적거리듯 유연한 동작이 살아 넘친다.
        
        이따금씩 내뱉는 기합소리는 심장이 울릴 정도로 우렁차고, 단단하다. 손끝은 세게 건드려도 무너지지 않을 만큼 꼿꼿이 살아있다. 그의 &amp;lsquo;제2의 삶&amp;rsquo;은 &amp;lsquo;유연함은 삶의 현상이요, 굳고 강함은 죽음의 현상이다&amp;rsquo;는 &amp;lsquo;노자&amp;rsquo;의 말을 생각나게 했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 총선서 압승 거둔 범야권, 책임있는 자세로 정부 견제·비판해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128933</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128933</guid>
      <pubDate>2024-04-11T18:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당이 4.10 총선에서 4년 전과 같이 위성정당을 포함해 175석의 압도적 과반의석을 차지하며 정국 주도권을 쥐게됐다. 지난 2020년 총선에서 당시 민주당은 지역구 163석에 비례대표(더불어시민당) 17석을 합쳐 180석을 차지했고, 미래통합당(국민의힘 전신)은 비례대표를 포함해 103석, 무소속을 합쳐 107석을 얻는 데 그치면서 완패한 바 있다.
        
        이번 총선 결과는 민주당이 위성정당과 조국혁신당 12석 등 범야권과 함께 단독으로 국회 189석을 확보했다는 것은 마음만 먹으면 어떤 법이든 만들고 고칠 수 있다는 뜻이다. 국회의장과 부의장은 물론 상임위원장 자리 대부분도 확보할 수 있다. 모든 상임위에서 야권 단독으로 법안을 패스트트랙(신속처리안건)에 올리는 것도 가능하다. 정권 견제나 심판을 명분으로 어떠한 행동도 할 수 있는 것이다.
        
        국민의힘은 위성정당 포함 108석의 성적표를 받아, 앞으로 4년 동안 계속 거대 야당에 입법 주도권을 내준 채 끌려다닐 수밖에 없게 됐다. 여당의 완패, 야당의 압승은 임기 3년여를 남긴 윤석열 정부에 대한 &amp;lsquo;심판론&amp;rsquo;이 강하게 작동한 결과로 해석된다. 윤 대통령은 국정 운영 동력에 타격이 불가피해졌고, 향후 국정 운영 기조에도 대대적인 변화 요구를 받게 될 것으로 전망된다.
        
        이번 총선 유세에선 국회 다수를 점한 제1야당과 범야권 전체가 공공연하게 &amp;lsquo;대통령 탄핵&amp;rsquo;을 외쳤다. 민주당 이재명 대표는 &amp;ldquo;잘못된 머슴은 내쫓아야 한다. 이제 권력을 회수해야 할 때&amp;rdquo;라고 했다. 윤 대통령을 향해 &amp;ldquo;넌 해고야, 집에 가라&amp;rdquo; &amp;ldquo;차라리 대통령이 없는 게 낫다&amp;rdquo;고도 했다. 민주당 의원들은 &amp;ldquo;범야권이 200석을 만들면 탄핵이 가능하다&amp;rdquo; &amp;ldquo;3년은 너무 길다. 빨리 끌어내리자&amp;rdquo;고 했다. 조국혁신당 조국 대표는 &amp;ldquo;윤 대통령 레임덕, 나아가 데드덕을 만들겠다&amp;rdquo;며 &amp;lsquo;윤 정권 조기 종식&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;임기 단축 개헌&amp;rsquo;을 주장했다.
        
        하지만 국민들은 4년 전과 비슷한 결과를 이끌어 냈다. 범야권에게 자신들의 의지대로 권한을 행사할 수 있는 200석을 결코 허락하지 않은 것이다. 한편으론 국회의 오만과 독주도 받아들이지 않은 것이다. 범야권은 이러한 국민들의 뜻을 받아들이고 책임 있는 자세로 국민 통합 행보에 우선 발 벗고 나서기를 바란다.
        
        이제 앞으로 2026년 지방선거까지 2년 넘게 전국 선거가 없다. 범야권은 권력 분립이라는 대의를 갖고 윤석열 정부에 대한 견제와 비판을 해야 할 것이다. 이번 총선에서 국민의 심판을 받은 윤석열 정부는 &amp;lsquo;불통과 독주&amp;rsquo;에서 탈피해 대화와 화합의 길로 새롭게 변화를 꾀해야 한다.
        
        우리는 지금 국내외적 도전을 맞고 있다. 대내적으로 발전과 성장에 필요한 각종 개혁을 이뤄내야 한다. 고금리, 고물가라는 어려운 현안도 풀어야 한다. 대외적으로는 미&amp;middot;중 갈등 속에서 국가적 활로를 찾고 북의 위협에도 대처해야 한다. 이제 국회나 정부나 전례없는 시험대에 올랐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 1인 세대 1000만 시대… 고령·청년층 맞춤형 대책 마련해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128934</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128934</guid>
      <pubDate>2024-04-11T18:03:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전국의 1인 세대가 1000만 세대를 돌파했다. 행정안전부 주민등록 인구통계에 따르면 전국 1인 세대 수는 1002만 1413개로, 올해 3월 처음으로 1천만개를 넘었다. 전체 2400만 2008세대의 41.8%다. 전국의 5세대 중 2세대가 혼자 살고 있는 셈이다.
        
        1인 세대는 혼자 살거나 한 가족 구성원만 있는 세대를 가리킨다. 주민등록 인구통계상 1인 세대는 주말 부부, 기숙사 거주 등을 포함하기 때문에 통계청 1인 가구 통계보다 나 홀로 가구 실태를 폭넓게 반영한다.
        
        &amp;lsquo;가구&amp;rsquo;의 경우 실제로 함께 살지 않아도 생계 등을 같이 하는 경우 1가구로 집계하지만, &amp;lsquo;세대&amp;rsquo;는 주민등록 주소지를 기준으로 구분하기 때문이다. 부부와 자녀 1명은 3인 가구지만, 이들이 주말 부부로 떨어져 살고 자녀 또한 학업 등을 이유로 다른 주소에 산다면 1인 세대 3개가 되는 것이다.
        
        1인 세대가 1000만 세대를 돌파한 것은 저출산 고령화에 따른 인구 구조 변화로 부모와 자식으로 이뤄진 전통적인 가족 형태가 급감하고 있기 때문으로 보인다.
        
        1인 세대는 특히 60대 이상 고령층과 청년층에서 집중적으로 나타났다. 1인 세대수를 연령별로 보면 70대 이상이 198만 297세대로 가장 높은 비중을 차지했다. 그 다음이 60&amp;sim;69세가 185만 1705세대, 30&amp;sim;39세 168만 4651세대 순이었다.
        
        혼자 사는 노인의 증가 속도는 가파르다. 현재 약 1300만명 규모의 베이비붐 세대가 노인 세대로 진입하는 중이다. 이들은 실직 퇴직 이후 경제적 어려움을 겪기 쉽고, 이혼&amp;middot;사별 등으로 가족과 단절되면 1인 세대로 전락하는 경우가 많다. 청년층의 경우 취업난으로 가정을 꾸리지 못해 1인 가구가 늘 수밖에 없다. 안정적인 수입 없이 고시촌 등에서 거주하는 젊은이가 수두룩하다.
        
        1인 세대 증가는 사회적, 경제적 변화를 야기한다. 주거 시장에서의 수요 변화, 소비 패턴의 변화, 사회적 연결성의 변화 등을 가져올 수 있다. 그동안 1인 세대는 주거와 복지 시스템에서 상대적으로 소외된 게 사실이다.
        
        주거 문제에 관심이 높은 청년층은 주택청약제도와 임대주택 입주 조건 등에서 불리한 조건이다. 1인 세대에 특화한 주거 안정 정책이 필요하다. 고령층은 의료비의 증가로 건강에 대한 우려가 늘어난다. 이들의 노후 의료비 부담을 덜어주기 위한 다양한 복지정책이 있어야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시사칼럼] 잃어버린 담론을 찾아</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128961</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128961</guid>
      <pubDate>2024-04-11T20:36:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이문성 전 명지전문대 겸임교수/법학박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3128961_3155225_3222.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        ◆사라진 담론
        
        변화의 과정에서 가장 중요한 행동은 &amp;lsquo;위치 파악&amp;rsquo;이다. 어느 지점에 있으며 어디로 향하고 있는지 그리고 어떤 행동을 해야 할지 알아야 하기 때문이다. 이는 창조적 파괴 과정을 통해 무엇을 버려야 하며 그 자리에 시대변화에 적합한 무언가를 기획하고 생산하여 구조화해야 할지를 결정해 나가는 과정이라고 하겠다. 2024년은 20세기의 근현대적 사회체계가 서서히 허물어지고 21세기형 시스템으로 넘어가는 시기에 있음을 누구도 부정하기 어렵다.
        
        AI와 로봇의 등장은 현대 사회시스템의 밑바탕부터 뒤흔들고 있다. AI와 로봇이 결합한 제4차 산업혁명은 과거의 산업혁명이 그래 왔듯이 모든 사회시스템을 서서히 때로는 한순간에 붕괴시켜 가고 있다.
        
        삼성전자는 2030년까지 주요 글로벌 생산기지를 무인화하겠다고 발표했다. 무인공장은 AI와 생산기계가 결합한 형태로서 질 좋은 전기의 공급과 소수의 엔지니어만 있으면 된다. 인간 노동은 대부분의 생산 공정에서 필요 없게 된다.
        
        반도체 공장만 무인화될까. 신발과 옷을 제조하는 공장에서도 봉제 작업 등 주요 공정이 로봇에게 넘어가고 있다. 노동자의 숙련된 손 솜씨가 중요하다던 경공업 분야에서도 무인공장 트렌드를 피할 수 없다.
        
        노동 수요가 줄어들면 노동자에 대한 배분도 줄어든다. 가계의 임금 소득이 줄어들면 근로소득세 등 세수도 줄어든다. 이로 인해 구조적 실업 증가와 복지 수요 상승으로 정부 세출이 늘지만, 소득 세원의 감소로 인해 국가채무는 폭발적으로 늘어나게 된다.
        
        자동화 설비로 인해 한계생산성이 증가하여 상품과 서비스의 공급은 늘어나지만, 소득이 줄어든 임금노동자의 구매력이 떨어져서 수요는 추락하듯이 하강하게 된다.
        
        우리가 아는 자본주의 체제의 붕괴를 아주 느린 속도로 눈앞에서 보고 있다는 말이 된다.
        
        하지만 수확체증의 법칙에 따라 경제구조변화의 속도는 가속화된다. 기존 체제로 감당할 수 없다면 수많은 이해집단과 정부 기관, 전문가들이 토론하고 의견을 나누며 대책을 논의해야 한다. 합의제 헌법 대의기관인 국회를 구성하는 총선 기간은 절호의 기회였다. 한국의 앞날에 대해 백가쟁명식 대안 제시와 깊이 있는 담론이 진행됐어야 했다. 그러나 독기, 분노, 치기, 증오, 더 나아가 헌정질서 부정이라는 &amp;lsquo;자기 학대&amp;rsquo;로 이어졌다. 한심한 일이다.
        
        ◆한국의 20년 후는 지금의 20대 모습
        
        한국의 20년 후가 궁금하면 지금의 20대를 보면 된다고 했다.
        
        20대 청년이 부딪히고 있는 가장 큰 문제는 일자리다. 2021년 기준 20대 청년층 비정규직 비율은 42%에 달했다. 거의 절반이 정규직 임금의 70%에도 미치지 못하면서도 신분조차 불안정한 비정규직으로 사회생활을 시작해야 한다. 이는 기업 탓인가. 아니다. 사회시스템이 변화했기 때문이다.
        
        20대가 살고 있는 사회는 과거의 세대가 겪은 사회와 다른 성격을 갖고 있다. 의지와 노력만으로 해결할 수 없는 문화적 시스템 속에서 청년들은 살고 있다. 물론 다가오는 위기를 예측할 수 있다. 그러나 대응하기 어려운 상황이다. 시스템 자체에서 문제를 찾아야 한다. 시스템 실패는 기존의 시스템이 변화된 세상에 제대로 작동하지 못하는 현상을 말한다. 시스템 실패 속에 놓인 20대 청년의 위기는 20년 뒤 한국이 겪을 미래를 일부나마 보여주고 있다.
        
        ◆길을 잃은 한국
        
        한국은 제조업 중심 국가다. 수출 비중이 높고 내수는 낮은 편에 속한다. 2017년 국회예산정책처가 발표한 자료를 보면 한국의 GDP 대비 내수 비중은 61.9%였다. OECD 회원국 41개국 중 27위를 했다. 참고로 일본은 GDP 대비 내수 비중이 84.8%였다.
        
        수출 의존적인 한국의 경제생태계가 세계 경제 불황이나 공급망 체계의 변화를 맞더라도 내수시장에서 만회할 수 없는 구조를 갖고 있다는 말이 된다.
        
        기업은 경쟁력 강화를 위해 원가관리 차원에서 공장을 해외로 이전하거나 임금 상승 억제를 위해 비정규직 중심으로 생산관리를 하게 된다. 비정규직은 당연히 구매력이 떨어진다. 이는 악순환으로 거듭되어 내수시장을 더욱 위축되게 만든다. 청년이 왜 결혼과 출산을 기피할까. 답이 필요 없다.
        
        한국은 제조업 중심 체제에 머물고 있다. 70~80년대 제조업과 90년대 닷컴기업을 벗어나 이익공유 형태의 플랫폼 사업으로 전환하지 못했다. 고객과 이익을 공유하는 개방된 형태의 플랫폼 사업에 대한 경영철학을 갖지 못했기 때문이다.
        
        늦게라도 기획과 디자인, 설계 분야에 대한 투자가 산업 변화에 맞게 이루어졌어야 했다. 그러나 공장을 필요로 하지 않는 팹리스 산업에 대한 이해도 부족했다.
        
        세계적인 반도체 제조 공장을 갖고 있는 삼성전자의 시가총액은 555조원이다. 공장이라곤 하나도 없이 위탁으로 생산하는 애플의 시가총액은 3780조원이다. 경제생태계의 변화를 제대로 인지하지 못한 탓이다.
        
        ◆담론을 찾아
        
        한국이 아직까지 갖고 있는 기술적 우위는 국가 간의 제조업 기술력 접근으로 그 경쟁력이 차츰 떨어져 가고 있다. 과거 세대가 경로의존성을 보이며 개인의 합리적 선택과 역량 강화를 강조하고 있지만 지금 세대가 처한 현실을 고려하면 꼰대의 잔소리에 불과하다.
        
        무엇보다 모든 세대에게 여유를 주어야 한다. 여유가 있어야 가치 있는 일에 대해 생각해 볼 것 아닌가. 그러기 위해서는 노동시간 축소와 함께 생존의 압박에서 벗어날 수 있게 소득을 지원해야 한다. 기본적 소득과 금융지원 보장에 대해 논의해야 한다. 어쩌면 헌법상의 &amp;lsquo;경제적 기본권&amp;rsquo;을 새롭게 정의 내려야 할지도 모른다.
        
        제22대 총선이 끝났다. 한국은 과거에 겪어보지 못한 격랑 속으로 빨려 들어가고 있다. 산업사회시대에 비축한 자원과 경로의존성에 기댄 성공 경험으로 당분간 지탱할 수 있을 것이다. 시간이 얼마 남지 않았다. 시스템 실패의 원인을 찾아야 하며 그 극복을 위한 사회구조의 변화 방향을 찾아야 한다. 잃어버렸던 담론을 찾아야 할 힘든 여정이 시작되었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고전 속 정치이야기] 재독남송(再讀南宋)-5</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128963</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3128963</guid>
      <pubDate>2024-04-11T20:39:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서상욱 역사 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3128963_3155227_3711.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        이종의 영목릉이 가장 먼저 도굴되었다. 도굴꾼은 봉토를 허물고 지하궁을 파헤쳤다. 관곽을 끌어내어 뚜껑을 여는 순간 하얀 기운이 하늘로 치솟았다. 오랜 세월 묻혔던 주옥이 빛을 발휘한 것이다. 물론 과장된 소문일 것이다. 그러나 더 믿을 수 없는 것은 이종 조윤의 시신이 눈을 감고 잠자는 것과 같았다는 소문이다.
        
        베개는 칠보로 장식했고, 침상에는 호피(虎皮)가 깔려 있었다고 한다. 다리 곁에는 당(唐)의 경국지색 양귀비가 연주하던 천운금(穿雲琴)도 있었다. 연주하면 구름이 몰려와 휘감는다는 명품이다. 관의 네 모서리에는 기린의 발 모양인 인지금(麟趾金)과 말의 발굽 모양인 마제금(馬蹄金)을 박아서 구분했다. 양쪽에는 황(璜), 벽(璧), 종(琮), 규(圭), 장(璋) 등 옥으로 만든 기물들을 섞어서 장식했다.
        
        도굴꾼이 이종의 용포를 벗기자, 시체가 쓰러지면서 입안에서 커다란 야광주 하나가 나왔다. 이종이 깔고 있던 자리는 십금연단(十錦軟緞)이라는 최고급 비단으로 만들었으며, 그 아래에는 가는 대나무로 촘촘히 짠 대자리가 있었다. 도굴꾼이 한쪽 모서리를 잘라 땅바닥에 던졌더니 금속 소리가 났다. 대나무가 아니라 금사(金絲)로 짠 것이었다. 아마도 도굴꾼은 만세를 불렀을 것이다.
        
        야사에 따르면 이종은 머리가 유난히 컸다고 한다. 너무 무거워서 시신을 일으키니 몸통과 머리가 분리되었다. 도굴꾼 두목 양련연가는 이종의 두개골을 다듬어 술잔으로 사용하며 호기를 부렸다고 한다. 도굴꾼답게 변태적 만족감을 느꼈을 것이다.
        
        이종은 원래 소흥 민간의 어린이였다. 그가 남송의 황제가 된 것은 조씨 종실이 소흥에 흩어져 살았기 때문이다. 그러나 가장 중요한 것은 당시 조정에서 가장 권력을 누린 재상 사미원(史彌遠)과 영종(寧宗)의 황태자 조굉(趙竤) 사이의 모순과 갈등이 날로 심해졌던 덕분이다. 사미원은 이 시골 소년을 황제로 추대했다.
        
        태자 조굉은 입이 가벼운 사람이었다. 어느 날 지도를 보다가 남해의 경애(琼崖)라는 곳을 가리키며 곁에서 금을 연주하던 궁녀에게 자기가 제위에 오르면 사미원을 여기로 보낼 것이라고 말했다. 순진한 황태자는 그녀가 사미원의 스파이라는 것을 몰랐다.
        
        영종의 재위 17년 동안 재상직을 독점할 정도로 노회한 정치가였던 사미원에게 애송이 황태자는 적수가 되지 못했다. 사미원은 동궁 폐위를 자신의 정치적 과제에 포함했다. 승상부에서 자기를 대신할 음모의 전문가를 찾았다. 마침 승상부에 여천석(余天錫)이라는 빈객이 머물고 있었다. 그는 소흥 출신으로 고향으로 돌아가 추시(秋試)에 응시할 준비를 하고 있었다. 사미원은 그에게 소흥에서 몰래 새로운 천자 후보를 찾아보라고 지시했다.
        
        여천석이 배를 타고 소흥의 서문 밖 십리하천(十里霞川)에 도착했을 때 엄청난 비가 쏟아졌다. 어쩔 수 없이 마을의 보장(保長) 집에서 비를 피했다. 눈치가 빠른 보장은 최선을 다해 정중하게 여천석을 대접했다. 이 보장의 외손이 바로 조씨의 종친이었다. 그가 여천석의 눈에 들어왔다. 갑자기 여천석의 머리가 빠르게 회전했다. 그는 신화를 조작하기 시작했다.
        
        &amp;ldquo;배를 타고 소흥에 왔을 때 두 마리의 용이 따라왔다. 자세히 보니 물놀이하는 아이였다.&amp;rdquo;
        
        불쌍한 황태자는 고리(鼓里)에 유폐되어 부황인 영종이 죽을 날만 기다리고 있었다. 그러나 끝까지 자기가 황제로 즉위할 것이라는 기대를 버리지는 못했다. 문밖에서 발걸음 소리만 들려도 재빨리 일어났다. 그러나 기대했던 소리는 다른 곳으로 향했다. 태자가 학수고대하는 도중에 엉뚱한 소년 천자가 등극했다. 그가 이종이다. 도굴꾼에게는 이러한 비사가 중요하지 않았다. 그들이 놀란 것은 황제의 머리가 너무 크다는 것뿐이었다.
        
        이종과 달리 고종 조구에 대한 신화는 그의 시신이 사라졌다는 황당한 이야기이다. 유해가 사라졌다니! 어떻게 조구의 시신이 사라졌다는 말인가? 조구는 남송의 개국군주로 휘종 조길의 제9자이자, 흠종 조환의 동생으로 강왕(康王)으로 봉해졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>22대 국회는 ‘우주복합도시 특별법’ 조속 통과를[기고/박완수]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441828/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441828/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124441824.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;개발의 호재는 언제, 어디에나 존재했다. 유형 혹은 무형으로, 과거나 현재나, 그리고 국토를, 해양을, 도시를, 인적자원과 문화까지도 ‘개발’했다. 개발이라는 외연을 띠고 미지의 영역에 발을 들여놓으려는 인류의 끈질긴 노력처럼 우리는 이제 우주로 향하고자 한다. 정부가 올 한 해 우주개발 5대 임무(우주탐사, 우주수송, 우주산업, 우주안보, 우주과학)에 1조 원 가까이 투자하겠다고 밝혔다. 2032년에 달에 착륙하고, 국제우주정거장에 태양코로나그래프를 설치한다는 목표도 설정했다. 바로 이 중심에 경남 사천에 들어설 우주항공청이 있다. 우주항공청 설립은 크게 두 가지 의미가 있다. 뉴 스페이스 시대 세계 시장에 적극적으로 대응하고 우주산업 생태계 성장을 통한 국가경쟁력 강화에 기여할 것이다. 또 흩어져 있던 기관과 연구를 통합해 일관된 우주항공 정책을 수립하고 추진할 국가의 컨트롤타워가 된다는 점이다. 1월 국회는 ‘우주항공청 설치 및 운영에 관한 특별법’을 통과시켰다. 국회에 제출된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄날의 취가[이준식의 한시 한 수]〈259〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441836/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441836/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124441831.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세상살이 한바탕 꿈과 같거늘, 왜 제 삶을 수고롭게 하나. / 하여 종일토록 취해, 질펀하게 앞 난간에 기대어 누웠노라. / 술 깨어 뜰 앞을 바라보니, 꽃 사이에서 울고 있는 새 한 마리. / 묻노니 지금이 어느 시절? 봄바람이 꾀꼬리에게 말 건네고 있네. / 만감이 교차하여 탄식이 나오는 터에, 술 있어 또 혼자서 술잔 기울인다. / 호탕하게 노래하며 밝은 달 기다리다, 곡이 다하자 어느새 담담해진 이 마음.(處世若大夢, 胡為勞其生. 所以終日醉, 禿然臥前楹. 覺來盼庭前, 一鳥花間鳴. 借問此何時, 春風語流鶯. 感之欲歎息, 對酒還自傾. 浩歌待明月, 曲盡已忘情.)―‘봄날 취했다 일어나 마음을 토로하다(춘일취기언지·春日醉起言志)’ 이백(李白·701∼762)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>먹구름 밀려올 땐 전집에 가자… 그윽해지거나 사무칠 수 있는[김도언의 너희가 노포를 아느냐]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441934/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441934/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124438467.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시인 L은 삶이란 가전제품이 하나씩 늘어가는 것이라고 시편에서 말한 적 있다. 나는 그 말을 받아서 이렇게 변용해 봤는데, 삶이란 먹어본 음식의 가짓수가 늘어가는 것이라고. 나는 이 말이 진실에 가깝다고 생각한다. 이를테면 10대 중에서 홍어삼합을 먹어본 이들의 퍼센티지가 50대 중에서 홍어삼합을 먹어본 이의 그것보다는 낮을 테니 말이다. 어려서부터 산낙지를 먹는 아이도 많지 않을 것이다. 그러니까 나이를 먹으면서 자연스레 먹어야 하는 게 있는 법이다. 어쩌면 노포는 이런 쇄말적인 개인의 연혁을 가장 자연스럽게 채워주는 공간일 것이다. 이곳은 서울 지하철 4호선 숙대입구역에서 아주 가까운 곳에 있는 전집 ‘둘이파전’이다. 정 많은 소설가 K 선배가 소설책을 낸 내게 여기서 낮술을 사겠다는 기별을 주어 바로 지난달 어느 흐린 오후에 가본 곳이다. 전집 분위기는 1990년대까지 존재하던 학사주점을 연상케 한다. 인근에 대학이 있으니 시나브로 그런 정서가 이입됐을 것이다. 사장님 말에 따</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마음을 활짝 열어주는 한마디[고수리의 관계의 재발견]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441976/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124441941.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엄마는 신기하다. 계절마다 딸네 집에 올 뿐인데 10년쯤 산 나보다도 우리 동네 사정을 잘 안다. 하루는 개운하게 말간 얼굴로 말했다. “골목에 허름한 목욕탕 알지? 굴뚝에 옛날 글씨로 ‘목욕탕’ 쓰여 있잖아. 여기 올 때마다 가잖아. 겉은 허름해도 안은 70, 80년대 옛날 목욕탕 그대로라 좋아. 새벽 시간엔 주로 시장통 할머니들이 오시더라. 그래도 몇 번 마주쳤다고 할머니들이 탕에서 고개 빼꼼 내밀고선 ‘딸네 왔나 보네’ 인사해 주더라.” 또 하루는 꽃 화분을 껴안고 온 엄마가 얘기하기를. “가판에 화분만 잔뜩 키우는 슈퍼 있잖아. 한겨울에도 비닐 덧대다가 정성으로 돌보길래 궁금해서 들어가 봤지. 이런저런 얘길 하다 보니 주인이 우리 동향 사람인 거야. 인생 밑바닥까지 겪어보고선 사람이 싫어서 연고도 없는 동네에 흘러왔댄다. 근데 돌보는 화초들이 너무 싱싱하고 예쁜 거야. 식물은 거짓말 안 해. 정성으로 꽃 돌보는 사람은 좋은 사람이거든. 알고 보니 거기가 어르신들 사랑방이더라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]:D</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441986/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124438486.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바닥돌에 철문 바퀴와 잠금쇠를 끼우려고 만든 구멍이 마치 웃는 얼굴처럼 보이는 건 저뿐인가요? ―서울 종로구 국립고궁박물관에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/이재묵]민심의 사전경고 계속 무시한 與의 패착</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441997/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124441997/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124441995.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;큰 이변은 없었다. 집권 여당이 개헌저지선을 가까스로 방어하였지만, 윤석열 정부의 중간 평가로는 너무 초라한 성적표를 받았다. 더불어민주당은 21대 국회와 마찬가지로 170석 이상을 차지하게 되었고, 국민의힘은 비례정당 의석을 합쳐 가까스로 100석을 넘기게 되었다. ‘야당심판론’과 ‘정권심판론’의 대립 구도 속에서 민심은 야당의 손을 압도적으로 들어줬다. 이로써 윤 대통령은 임기 5년을 여소야대와 함께하는 최초의 대통령으로 기록될 것이며, 임기 후반 국정 동력은 크게 위축될 수밖에 없다.대선 신승-보선 참패에도 안이한 대응 국민의힘은 2022년 대선과 지방선거를 모조리 석권하였지만 불과 2년 사이에 민심이 빠르게 돌아섰다는 사실을 뼈저리게 받아들여야 한다. 특히 여당은 이번 총선에서 수도권 122개 지역구 의석 중 오직 19석을 얻는 데 그쳤는데, 이는 전국 정당으로서 집권 여당의 위상에 큰 흠집이라 할 수 있다. 사실 국민의힘 입장에서는 이번 총선 참패를 예견할 수 있었던 여러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR 인사이트]MZ 직원에게 일의 정체를 설명하라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442011/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442011/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124438465.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 보험회사 메트라이프는 매년 직장인을 대상으로 설문조사를 하는데 2022년 업무 만족도가 역대 최저를 기록했다. 특히 질레니얼세대(밀레니얼과 Z세대 경계에 태어난 사람·통상 1993년에서 1998년에 태어난 사람을 뜻함)의 만족도가 전 세대 중 최저였다. 이들의 가장 큰 불만은 자신이 하는 업무의 목적을 모르겠다는 것이었다. 일의 정체가 무엇인지, 그 일이 도대체 무엇을 위한 일인지 알 수 없다는 것이 이유였다. 특히 이들의 54%가 이직을 할 때 반드시 고려해야 할 조건으로 의미 있는 일을 꼽았다. 최근 기업마다 젊은 직원들의 이탈 문제가 심각하다. 이들의 이탈에는 여러 이유가 있겠지만 정체성 이슈가 그 핵심에 있다. 리더가 제대로 된 의사소통 없이, 어떤 맥락에서 해야 하는 업무인지에 대한 설명 없이 특정 업무를 맡기면 구성원 입장에서는 그 일의 정체를 몰라 “이걸요? 제가요? 왜요?” 하면서 묻는 것이다. 하고 싶지 않은 일을 왜 해야 하는지 모른 척하다 보면 번아웃이 찾아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김준일]與, 뺄셈만 하고… 이기길 바랐나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442021/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442021/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124442014.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#1. 총선 5일 전 평소 정치에 관심이 많은 대학 후배가 “국민의힘은 왜 개혁신당하고 힘을 안 합치냐”고 물어왔다. 대수롭지 않게 “이미 늦었고, 당이 이준석을 싫어해”라고 짤막하게 답했다. 후배는 “30대 남성표 많이 가진 사람 내치고 국민의힘이 왜 2030 타령하느냐”고 했다. #2. 여권 관계자는 “윤석열 정부는 연합정부”라고 했다. 무슨 말이냐 했더니 “윤석열 대통령 지지자 말고도 각자 홍준표 유승민 이준석 안철수를 지지하는 사람들이 문재인 이재명만 아니면 된다면서 우주의 기운을 모아 겨우겨우 0.73%포인트 차 승리를 만들었다”고 했다. 그러면서 “윤 대통령은 그렇게 대통령이 됐는데 유승민을 내치고, 이준석을 내치고, 안철수를 내치려 했다”고 했다. 국민의힘이 4·10총선에서 참패했다. 어떻게 보면 예정돼 있던 일일지 모르겠다. 지금 여권 핵심은 정권을 잡은 이후 뺄셈 정치만 했다. 제일 먼저 유승민 전 의원을 내쳤다. 유 전 의원은 대선 경선에서 지고 경기지사에 도전했지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리 통증 잡으려 근육운동… 주부에서 헬스 트레이너 변신[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442028/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442028/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124442025.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 종로구 파고다헬스클럽에서 트레이너로 일하는 이인혜 씨(59)는 클라리넷 전공으로 선화예술고를 다니다 미국으로 이민을 떠났다. 미국 대학에서도 음악을 전공했고, 결혼한 후 평범한 주부로 살았다. 아이들 다 키우고 한국으로 돌아와 골프를 치다 허리 디스크가 터졌고, 이를 치료하기 위해 근육 운동을 시작해 이제는 보디빌딩 트레이너로 활동하고 있다. “미국에서 아이들 키울 때 식당을 운영했는데 그때 허리가 삐끗한 적이 있었죠. 그게 골프 치다 터진 겁니다. 수술도 했는데 자리에서 일어날 수도 없을 정도로 통증이 심했죠. 의사 선생님이 ‘만성 통증이니 그러려니 하며 살아야 한다’고 했죠. 삶의 질이 완전히 엉망이 됐죠. 그때 친구가 파고다헬스클럽을 소개해 주면서 ‘제대로 운동을 해보라’고 했어요.” 2011년 한국으로 돌아온 뒤 2012년 1월에 수술했고 3년가량 고생하다 근육 운동을 하게 된 것이다. 그는 “수술하면 오래된 충치를 뺀 것처럼 쉽게 해결될 줄 알았다. 그런데 침대에서도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크가 만난 사람]“상대 이해하려면 조급함 피해야… 소통 중요성, 푸바오에게 배웠죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442043/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442043/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124438431.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《자이언트 판다 ‘푸바오(福寶)’를 실은 화물기가 3일 중국 청두 솽류(雙流) 국제공항에 착륙하려는 순간, 조수석에 있던 사육사 강철원 씨(55·사진)는 불안감에 발을 굴렀다. 예민한 판다는 비행기 이동, 특히 이착륙 시 스트레스가 극에 달하기 때문이다. 착륙 후 강 씨는 즉시 비행기 내 푸바오 상태부터 점검했다. 걱정 어린 그의 눈빛을 읽어서일까. 푸바오는 강 씨를 바라보며 해맑게 웃었다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/정소연]대페미의 시대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442054/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442054/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124442046.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 위원회에서 나에 대한 기피신청이 들어왔다. 기피신청이란 특정 위원이 공정한 판단을 하지 못할 것 같다고 생각한 민원인이 해당 위원을 판단에서 배제해 달라고 요청하는 것이다. 기피 사유가 없다고 생각했던 터라 당혹스러웠다. 기피 신청서를 읽어보았다. 민원인은 사용자들이 누구나 자유롭게 내용을 작성하는 온라인 사이트에서 나를 설명한 항목을 저장한 사진을 출력해 입증자료로 첨부하며 ‘정소연 변호사는 극단주의 사상인 페미를 믿는 사람이니 공정한 판단을 해 주지 않을 것’이라고 했다. 해당 사건의 쟁점은 성별과 전혀 관련이 없었다. 이혼소송을 하다 보면 남편 쪽에서 아내의 잘못으로 ‘페미라서’를 드는 경우가 너무 많아, 예를 들어도 누구 일인지 알아볼 사람도 없을 정도다. “내 아내가 남자아이를 평등하게 키우는 방법에 대한 책을 읽었다. 아들을 똑바로 키우지 못할 사람이니 양육권을 주면 안 된다” “딸의 인권에 대한 책을 아내의 책장에서 발견했다. 우리 딸의 사상을 왜곡시킬 것이다”와 같</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/이진영]‘개인 맞춤형’ 암 백신 경쟁</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442062/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442062/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124442061.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암 정복의 신기원을 열어줄 약물로 주목받는 암 백신은 암에 걸릴 확률을 낮추는 예방용과 재발을 막는 치료용으로 나뉜다. 현재 널리 쓰이는 자궁경부암 백신이 예방용이고, 치료용 백신은 작동 원리가 백신과 같지만 엄밀히 말하면 치료제다. mRNA(메신저 리보핵산) 코로나 백신을 선보였던 세계적 바이오 기업들이 mRNA 기반의 암 백신 개발에 박차를 가하고 있다. 미국식품의약국(FDA)이 최근 암 백신 허가 준비를 마쳤다고 발표하면서 상용화의 가능성이 높아졌다. ▷선두주자는 미국 모더나다. 오래전부터 암 백신 개발에 주력해 오다 갑작스러운 코로나 사태로 mRNA 기술의 안전성을 확인한 후론 코로나 백신으로 벌어들인 돈을 미국 머크와 함께 암 백신 개발에 쏟아붓고 있다. 흑색종 환자를 대상으로 한 임상 2상에서는 항암제와 함께 썼더니 사망 위험이 62% 줄어들었다고 한다. 모더나는 임상 3상을 마치는 대로 2030년 암 백신을 출시할 계획이다. 미국 화이자와 독일 바이오엔테크는 임상 1상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]역대 최대 ‘나랏빚 1126조’… 결산 보고 미룬 이유 이거였나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442074/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442074/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124426372.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 한국의 국가채무가 역대 최대인 1126조7000억 원으로 집계됐다. 전년보다 59조4000억 원 늘었다. 국내총생산(GDP) 대비 국가채무비율은 1982년 관련 통계 작성 이래 처음으로 50%를 넘어선 50.4%였다. 국민 1인당 세금으로 갚아야 하는 나랏빚은 약 2195만 원으로 전년보다 120만 원가량 증가했다. 정부가 어제 국무회의에서 심의·의결한 ‘2023회계연도 국가결산 보고서’는 빨간불이 켜진 국가재정 상태를 고스란히 보여준다. 실질적인 나라 살림을 보여주는 관리재정수지 적자는 87조 원에 이른다. 지난해 예산안 발표 때 예상한 것보다 28조8000억 원이 늘었다. GDP 대비 관리재정수지 적자 비율은 3.9%로, 정부의 건전재정 관리 기준인 3%를 훌쩍 뛰어넘었다. 외환위기, 코로나19 등 국가 비상시기를 제외하면 가장 높은 수치다. 이렇게 나라 가계부가 안 좋으니 정부가 총선에 불리할 것을 의식해 일부러 늑장 발표한 것 아니냐는 논란까지 나온다. 국가결산 보고서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘美日 결속 vs 北中 밀착’ 와중에 열릴 한중일 회의 주목한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442085/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442085/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124444429.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조 바이든 미국 대통령과 기시다 후미오 일본 총리가 10일 워싱턴에서 정상회담을 열고 주일미군 현대화와 미일 상호 지휘통제구조 개선 등 대대적인 동맹 업그레이드에 합의했다. 중국 견제와 북핵 대응을 위해 군사 동맹의 수준을 한층 끌어올린 것이다. 한편 중국 서열 3위인 자오러지 전국인민대표대회 상무위원장이 11∼13일 북한을 방문한다. 자오 위원장은 코로나 사태 이후 최고위급 방북 인사로 북-중 협력이 본격화하는 계기가 될 것으로 보인다. 미일 동맹 결속은 무엇보다 중국에 대한 견제를 더욱 강화하겠다는 분명한 메시지로 볼 수 있다. 두 정상은 11일에는 페르디난드 마르코스 필리핀 대통령과 함께 만나 3각 군사협력을 통한 중국 포위망 구축 의지도 과시한다. 미국은 인도태평양의 양자 간 ‘바큇살 동맹’을 촘촘한 소그룹 간 ‘격자형 동맹’ 체제로 바꾸기 위해 일본을 여러 소그룹의 한 축으로 활용하고 있고, 일본도 그에 맞춰 반격 능력 확보 등 전쟁 가능 국가로의 전환에 속도를 내고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]108 대 192… 변화와 쇄신으로 상한 민심 치유해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442093/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442093/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124442292.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;22대 총선은 ‘여당 108석 대 범야권 192석’으로 막을 내렸다. 국민의힘은 개헌 저지선(100석)을 겨우 넘겼지만 집권 여당으로선 최악의 참패 기록을 남겼다. 한덕수 국무총리와 용산 대통령실 수석급 이상 참모들은 어제 전원 사의를 표했다. 한동훈 비대위원장도 패배의 책임을 지고 사퇴했다. 앞으로 3년도 여소야대의 상황에 처한 윤석열 정부가 국정의 중대 기로에 섰다.  총선 결과에 가장 충격을 받은 건 다름 아닌 윤 대통령 자신일 것이다. 그러나 참패의 원인도 해법도 대통령 자신에게 있음을 알아야 한다. 윤 대통령은 “총선 민심을 겸허히 받들어 국정을 쇄신하겠다”고 했다. 국정 쇄신은 왜 민심이 2년 만에 싸늘하게 돌아섰는지를 성찰하는 데서 출발해야 한다. 윤 대통령은 ‘공정과 상식’에 대한 국민 기대를 발판으로 당선됐지만 실제 국정은 그에 반하는 쪽으로 돌아갔다. 부인 관련 각종 의혹이나 문제들에 대해선 침묵하거나 얼버무리고, 해병대 채모 상병 사건에 관련된 전 국방장관을 주호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 어떻게 편을 들 것인가 : 성공한 덕후의 조건</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247125</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247125</guid>
      <pubDate>2024-04-12T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>며칠 전 만난 택시 기사님은 우리 사회에서 동창, 동향 등 어떤 고리만 있어도 편을 만들어, 그것을 대단한 세력이라고 목소리를 내는 사람들이 가장 큰 문제라고 했다. 선거철에 이러한 특성이 더 유난한데 유능하지도 않고, 문제가 있다는 걸 잘 알면서도 자기편이라고 생각하는 사람에게 표를 준다는 것이었다.자기 진영을 지켜야 한다는 보신주의와 이기주의가 현재 많은 이들로부터 문제로 지적되고 있다. 공평함이라는 것에 대해 확신이 없어서 어떤 줄이라도 정치적 안전망으로 확보해야 한다는 한국사회의 정치적 생존 방식이라고 생각한다. ‘우리 편’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문화칼럼] 조선중기 문신,학자 십일청 김세필 서세 491주년 추모(3)</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129075</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129075</guid>
      <pubDate>2024-04-12T09:59:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3129075_3155371_5941.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        박관우 역사작가/칼럼니스트
        
        김세필(金世弼)은 1516(중종 11)년 모친 봉양을 위해 광주 목사(廣州牧使)가 되었으며, 그 이후 시독관(侍講官)이 되어 &amp;lsquo;역학계몽(易學啓蒙)&amp;rsquo;을 진강(進講)하였다. 또한 &amp;lsquo;염결선치인(廉潔善治人)&amp;rsquo;으로 뽑혀 가선대부(嘉善大夫)에 오르고 전라도 관찰사(全羅道觀察使)를 거쳐 대사헌(大司憲), 이조참판(吏曹參判)이 되었다.
        
        여기서 1519(중종 14)년은 김세필의 생애에 있어서 중요한 분수령이 되는데, 그해에 조광조(趙光祖)를 중심으로 전개되었던 사림파(士林派)의 왕도정치(王道政治)가 훈구파(勳舊派)에 의하여 좌절되는 사화가 발생하였는데 이를 기묘사화(己卯士禍)라고 한다. 당시 김세필 역시 사림파의 일원(一員)이라 할 수 있으나 그 지향하는 바에 있어서 조광조와 생각이 다른 측면이 있었다.
        
        이러한 상황에서 김세필은 그해 10월에 명나라에 성절사(聖節使)로 가게 되었는데 공교롭게도 그가 명나라로 떠나고 1개월이 지나서 기묘사화가 발생하니 역사에 가정이 없다고는 하지만 만약에 국내에 있었다면 그에게 어떤 상황이 발생하였을지 가늠하기 쉽지 않았을 것이다.
        
        그런데 그가 명나라에서 사신(使臣)의 임무(任務)를 수행하고 있을 때 중요한 서적(書籍)을 입수하게 되는데 그 서적은 바로 &amp;lsquo;전습록(傳習錄)&amp;rsquo;이었다. 구체적으로 &amp;lsquo;전습록(傳習錄)&amp;rsquo;은 양명학(陽明學)의 창시자(創始者)인 왕수인(王守仁)의 어록(語錄)과 서간집(書簡集)을 수집한 서적으로서 양명학 입문서(入門書)라 할 수 있는데 그가 당시 조선(朝鮮)에서 최초로 양명학 입문서를 입수하게 되었으니 이 또한 기묘하게 느껴진다.
        
        이를 정리하면 조선에서 양명학을 최초로 소개한 인물이 바로 김세필이라 할 수 있는데 그렇다면 과연 양명학은 어떤 학문(學問)이었는지 그 역사(歷史)를 간략히 소개한다. 양명학의 뿌리는 공자(孔子)가 창시(創始)한 유학(儒學)으로부터 비롯되는데 송나라에 주자학(朱子學)이 있었다면 명나라에는 양명학이 있었다는 것이다.
        
        이러한 양명학을 창시한 왕수인은 명나라의 학자(學者)이면서도 장군(將軍)이라는 특이한 배경을 가지고 있는데, 양명학은 그의 호인 양명에서 유래한 것으로 보인다. 양명학은 명나라 중기 왕수인이 주창한 유학의 한 학파라 할 수 있는데, 핵심 사상(核心思想)은 심즉리(心卽理)를 비롯해 지행합일(知行合一), 치양지(致良知)라 할 수 있는데 구체적인 내용을 소개한다.
        
        첫째, 심즉리(心卽理)는 내 마음에 이미 모든 이치가 갖추어졌기 때문에 오직 내 마음이 그대로 이치임을 자각하면 된다는 것이다.
        
        둘째, 지행합일(知行合一)은 지 속에 행이 있고 행 속에 지가 있어 지와 행이 하나로 연결된다는 것이다.
        
        셋째, 치양지(致良知)는 &amp;lsquo;대학(大學)&amp;rsquo;의 치지(致知)와 &amp;lsquo;맹자(孟子)&amp;rsquo;의 양지(良知)를 결합시킨 것으로서 &amp;lsquo;내 마음의 양지를 구현한다&amp;rsquo;는 의미이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 무효표에 담긴 ‘양심’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/12/UCLPZP7AWFEGNHAHYCPX7I7O3Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/12/UCLPZP7AWFEGNHAHYCPX7I7O3Y/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T12:17:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 고용 회피, “장애인 고용부담금을 더 높여야 합니다”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211716</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=211716</guid>
      <pubDate>2024-04-12T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 4월 20일은 장애인의 날입니다. 4월은 장애인고용을 호소하는 여러 행사와 캠페인이 많은 달입니다.우리나라는 장애인고용의무제도를 실시하고 있습니다. 국가 지방자치단체와 월 평균 상시근로자 수 50명 이상을 고용하고 있는 사업주에게 장애인을 일정 비율 이상 고용하도록 의무를 부과하고 미준수 시 부담금 (월평균 상시근로자 수 100명 이상) 부과를 하고 있습니다.장애인의무고용률은 국가 및 자자체의 장, 교육감, 공공기관의 장 지방공사, 지방공단 출자 출연법인의 장은 3.8%의 장애인을 고용하여야 합니다. 민간 사업주(월 평균 상시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 대중과 소통하려는 노력들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>투표를 해야 하나, 말아야 하나. 며칠 전에 신간 시집 《아름다움을 버리고 돌아와 나는 울었다》가 출판사 창고에 입고되어 보도자료를 쓰고 서점에 신간 등록을 하는 등 출판사 일로 바빠 사전투표를 하지 못했다. 이상하게도 내가 운영하는 이미출판사에서 신간을 간행하는 시기가 선거일과 겹쳐, 지난 대선 때는 선거일에 파주의 인쇄소에 가서 표지 감리하느라 지쳐 투표를 할 엄두도 내지 못했다. 하필 시사저널에 쓰는 글이 22대 총선 투표일과 겹쳐 지금 쓰는 원고를 저녁까지 끝내지 못하면 이번에도 투표소에 가지 못할 게다. 내 “소중한 한 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] 與, 민심 받들겠다면 ‘당원 100%’ 전대 룰부터 바꿔야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_note/2024/04/13/IKY4KTZQCRGYPLGI6WOO4ABUYU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_note/2024/04/13/IKY4KTZQCRGYPLGI6WOO4ABUYU/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 대통령, 이틀 동안 일정 없이 담화, 인사 고민 중. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/04/13/DFXX2SVIGZHZDGNLMTAWL6NT4M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/04/13/DFXX2SVIGZHZDGNLMTAWL6NT4M/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [231] 아주머니들이 운영하는 마을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/13/G2ZH5ST3ERCMXGDNVA64QY5LHU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/13/G2ZH5ST3ERCMXGDNVA64QY5LHU/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 러시아 제재의 무력화, 북한도 보고 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/13/P7VU4GFAM5CKZOZ6VQBTKVTVIU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/13/P7VU4GFAM5CKZOZ6VQBTKVTVIU/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 학폭 줄이는 ‘0교시 아침 운동’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/04/13/GKM6WI3LR5EONN5OFGMYWTD3VA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/04/13/GKM6WI3LR5EONN5OFGMYWTD3VA/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [349] 불행과 다행</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/13/MYZUIO6DMBHFXNG7YPKB2VBOAY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/13/MYZUIO6DMBHFXNG7YPKB2VBOAY/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강천석 칼럼] 호남 유권자 투표 성향 ‘정말’ 전략적인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/13/IIM7W433GZE5XHW6IE7BWXWUDE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/13/IIM7W433GZE5XHW6IE7BWXWUDE/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정치 싸움 나라 밖에선 숨가쁜 美·日 격상, 中·北 밀착</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/13/VZUDABFVPZFFFNNIMKAX4PXBMM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/13/VZUDABFVPZFFFNNIMKAX4PXBMM/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 5.4%p 차이로 입법 독식, 0.7%p 차이로 행정 독식</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/13/2NIBAI3W6RAM7GHJXIEZV57WWQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/13/2NIBAI3W6RAM7GHJXIEZV57WWQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 윤 대통령이 직접 참패 입장 밝히고 국민 불안 해소하길</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/13/O6OS2MUH2FF4DNMC3VAPBFBO4I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/13/O6OS2MUH2FF4DNMC3VAPBFBO4I/</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나뭇잎 흔들릴 때 피어나는 빛으로[나민애의 시가 깃든 삶]〈444〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456477/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456477/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124456568.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어디라도 좀 다녀와야 숨을 쉴 수 있을 것 같을 때나무 그늘 흔들리는 걸 보겠네병가라도 내고 싶지만 아플 틈이 어딨나서둘러 약국을 찾고 병원을 들락거리며병을 앓는 것도 이제는 결단이 필요한 일이 되어버렸을 때오다가다 안면을 트고 지낸 은목서라도 있어그 그늘이 어떻게 흔들리는가를 보겠네마흔몇해 동안 나무 그늘 흔들리는 데 마음 준 적이 없다는 건누군가의 눈망울을 들여다본 적이 없다는 얘기처럼 쓸쓸한 이야기어떤 사람은 얼굴도 이름도 다 지워졌는데 그 눈빛만은 기억나지눈빛 하나로 한생을 함께하다 가지(하략)―손택수(1970∼ )</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]봄꽃 보고 힘내요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456484/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456484/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124454389.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;개나리꽃이 도로 위까지 마중 나왔네요. 언덕길 올라오는 오토바이와 자전거에 응원을 보내는 듯해요.   ―서울 중구 남산 국립극장 앞에서변영욱 기자 cut@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/곽도영]여소야대 시즌2에 ‘사팔뜨기’ 신세 기업들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456529/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456529/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/13/124458716.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;총선을 열흘여 앞둔 시점인 지난달 27일 오전, 현대자동차(3년간 68조 원)와 LG(5년간 100조 원), 쿠팡(3년간 3조 원)이 ‘짠 듯이’ 중장기 투자 계획을 발표했다. 이날 오후 윤석열 대통령은 제23차 비상경제민생회의를 열고 “첨단 신산업을 중심으로 기업의 투자도 크게 확대하고 있다”고 강조했다. 그러면서 오전에 발표된 현대차, LG, 쿠팡의 투자 계획을 조목조목 짚었다. 4대 그룹 중 이날 별다른 발표를 내놓지 않았던 삼성과 SK에 대해선 “(1월 열린) 제3차 민생토론회에서 반도체 메가클러스터 조성을 위해 47년까지 622조 원의 투자 계획을 발표했다”고 언급했다.   기업인들은 이 숫자들이 새로울 게 없다는 걸 알고 있다. 대부분 기업은 3개년, 5개년 치의 중장기 설비투자와 연구개발(R&amp;amp;D) 목표를 수립해 두고 외부 조건 변화에 따라 상시로 조정한다. 갑자기 땅에서 솟아난, 없던 게 생겨난 게 아니란 의미다. 그래서 이번 현대차와 LG가 발표한 숫자도 윤 정부 출범 직후인 202</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/송인호]스크린쿼터, 타다, 의대 증원… 변화의 성장통</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456548/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456548/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124456546.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;규제(제도)가 경제에 미치는 영향은? 정부의 관점에서 규제란 사회 후생적 목적을 실현하기 위해 국민의 권리를 일부 제한하거나 의무를 부과하는 것이다. 이는 주로 법령, 조례, 규칙에 명시되고 경제규제와 사회규제로 나뉜다. 경제규제는 내용에 따라 진입규제, 가격규제, 거래규제 그리고 품질규제 등으로 구성된다. 사회규제는 소비자 보호, 보건·의료, 안전, 환경 등의 분야를 포함한다. 그런데 규제의 역기능이 나타나거나 국제·사회적 표준 등이 변화를 요하면 정부는 규제의 완화나 제도의 변화를 시도한다. 여기서 경제학자들은 규제 완화와 경제성장 사이의 관계에 큰 관심을 가지는데, KDI와 한국은행의 연구에 따르면 규제 완화는 통상적으로 경쟁 촉진과 혁신을 가져와 경제성장을 이끈다. 한국은행은 2008년 보고서를 통해 규제가 10% 감소할 때 총요소생산성이 약 0.3%포인트 증가하는 효과를 주장했다. 특히, 금융과 의료 등의 전문서비스업에서 규제 완화의 효과가 더욱 큰 것으로 나타난다.   일반적으로 규제의 이점(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/윤완준]휴브리스, 대통령의 추락</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456570/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456570/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124456566.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 지난달 의료 파업에 참여한 의사들의 면허를 다 정지시켜야 한다는 취지로 주변에 말했다고 한다. 그래야 의사들이 정신 차린다는 인식을 드러냈다는 것이다. 윤 대통령이 총선 직전인 이달 초 발표한 의대 정원 증원 담화 초안은 공개된 담화보다 의사들에 대한 훨씬 더 강경한 비판이 담겨 있었다. 참모들이 대화 가능성을 더 열어둬야 한다고 설득해 그나마 발표된 담화로 정리됐다. 하지만 그 담화마저 의대 정원 2000명 증원의 당위성을 강조하는 데 할애됐다. 담화가 나온 뒤 참모들은 내용이 어떻게 읽힐지 전전긍긍하는 모습이었다.     불통은 최고 권력 취한 오만에서 온다     국정 운영에 대한 윤 대통령의 태도, 인식을 보여주는 단면이다. 윤 대통령은 뚝심이라고 여길지 모르지만 민심은 이를 불통이라고 읽었다.   불통은 최고 권력에 취한 오만에서 온다. 휴브리스(Hubris). 권력자의 오만을 가리키는 이 말이 대통령이 성공할지 실패할지 가른다. 권력자의 추락 여부를 결정하는 그 오만은 어디서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/조종엽]“콜레라 확산 방지 영웅”… 세계 유일의 韓 중소 백신업체</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456576/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124456017.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“그저 책상 앞에 앉아서 이런 대화를 할 수밖에 없어요. ‘(콜레라 백신을) 아이티로 보낼까요, 시리아로 보낼까요? 아니면 짐바브웨?’” 미국 뉴욕타임스(NYT)가 전한 국경없는의사회 국제의료 코디네이터의 한탄이다. 최근 수년간 아프리카 등에서 콜레라가 대규모로 확산한 가운데 국제 의료구호 단체들이 모진 선택을 강요받고 있다. 예방 백신이 극도로 부족한 상황에서 수천 명의 목숨이 왔다 갔다 하는 지원처 선별을 해야 하는 탓이다. ▷세계보건기구(WHO)에 따르면 2021년 22만여 명까지 감소했던 세계 콜레라 감염자가 이듬해 47만여 명으로 늘었다. 콜레라는 카리브해 연안과 중동, 남아시아 등에서 급속히 확산했다. 케냐의 소말리아 난민촌 어린이들 사이에서, 내전으로 기반 시설이 파괴돼 강물을 마셔야 하는 시리아에서, 무정부 상태가 된 아이티에서 창궐했다. 특히 최근 2년간 사하라 이남 아프리카에서 맹위를 떨쳐 7개국에서 집계된 것만 4000여 명이 숨졌다. 백신도 동이 났다. 전쟁으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]국민의힘은 당 체질부터 확 바꾸라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456587/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456587/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10총선에서 참패한 국민의힘 내에서 윤석열 대통령을 향한 국정 기조의 전면 전환, 내각과 대통령실의 인적 쇄신 요구가 분출하고 있다. 국무총리뿐 아니라 내각 총사퇴가 필요하다거나 윤 대통령이 즉각 이재명 더불어민주당 대표를 만나 협치를 모색해야 한다는 주장도 나오고 있다. 일각에선 김건희 여사 관련 특검법 등 야당 특검법 추진에 동참해야 한다는 목소리까지 들린다.   국민의힘의 총선 참패는 윤 대통령의 일방통행식 국정 운영 방식, 오만과 불통의 리더십에 대한 심판 성격이 짙은 게 사실이다. 그런 참패를 겪은 터에 집권 여당 안에서 쇄신의 목소리가 나오는 것은 어쩌면 자연스러운 일이다. 그렇다고 해서 집권 여당이 지난 2년 제 역할을 못해 국민 마음을 등 돌리게 한 책임이 면해지는 건 아니다. 대선 승리 후 용산 권력자의 눈치만 보면서 당을 대통령의 종속 기관처럼 만든 것에 대해서도 매서운 심판을 받은 것이기 때문이다.    실제로 친윤 주류는 ‘당정일체’ ‘용산과의 혼연일체’를 내세우며 비윤 세력을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]민주당이 ‘민생 협치’ 먼저 손 내밀라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456591/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456591/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 더불어민주당 대표는 어제 “국민이 민주당을 국회 1당으로 만들어 주고 무거운 책임감도 부여한 만큼 더 낮은 자세로 국민의 충직한 도구가 되겠다는 약속을 지키겠다”고 했다. 이 대표는 또 윤석열 대통령과의 회담과 관련해 “정치의 근본이 대화와 타협인데 당연히 만나고 대화해야 한다”며 정부와의 민생 협력에도 적극 나서겠다는 뜻을 밝혔다.   이 대표가 이처럼 겸손을 강조하고 있지만 그게 오래가겠느냐는 시각이 적지 않은 게 사실이다. 이번 총선으로 민주당은 사실상 ‘이재명의 당’이 됐다. 동아일보 분석 결과 지역구 당선인 161명 중 친명계가 68%에 달했다. 주류가 된 친명계의 충성 경쟁은 대여 강경노선을 예고하고 있다. 벌써부터 당내에선 압승의 여세를 몰아 각종 특검법 처리를 서둘러야 한다는 주장도 나온다.   민주당이 비례의석을 포함해 확보한 175석은 21대 국회 때의 180석에는 못 미친다는 점도 그간의 입법 폭주 못지않은 강성으로 몰고 갈 수 있다. 압도적 과반의 원내 1당이지만 법안 신속</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]여야 ‘묻지 마’ SOC 총선공약 싹 걷어내라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456601/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240412/124456601/1</guid>
      <pubDate>2024-04-13T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124456632.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;22대 총선의 여야 당선인들이 선거 기간 중 쏟아낸 사회간접자본(SOC) 공약 이행에 최소 278조 원이 드는 것으로 나타났다. 질문에 답한 당선인의 공약만 집계했는데도 올해 정부 예산의 42%나 되는 막대한 재원이 필요했다. 얼마가 들지 불확실하거나, 응답하지 않은 당선인의 공약을 합하면 소요액은 훨씬 더 불어날 전망이다. 허풍선이 약속이 매번 되풀이되면서 총선 공약에 대한 유권자들의 신뢰는 추락하고 있다.    동아일보 취재팀과 한국매니페스토실천본부가 당선인들에게 핵심 공약과 재원 마련 방안을 물었더니 166명이 답했다. 이들의 핵심 공약 4개 중 3개는 교통인프라 확충 등 SOC 사업과 관련한 공약이었다. 재정이 필요한 SOC 공약 10개 중 6개는 아예 비용 계산이 불가능했다.    정부가 추진하는 광역급행철도(GTX)와 관련해 자기 지역구까지 노선을 연장하거나, 경유 지선을 만들거나, 정차역을 신설하는 방안 등을 공약한 당선인만 35명이다. 공약 한 건당 1조 원 넘는 돈이 든다. 그 외에도 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 넷째 이야기, 다시 사월의 하늘 아래(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210447</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210447</guid>
      <pubDate>2024-04-13T09:23:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양당 보혁 정치계의 껍데기는 이제 물러 나야 한다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210450</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210450</guid>
      <pubDate>2024-04-14T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 제22대 국회의원 총선을 겪으면서 다시 한번 이 나라 양당 정치 보혁을 막론하고 윤석열 정권 2년간 폐허가 된 나라를 다시 만들어야 한다(再造山河)는 성웅 이순식 장군의 절실함을 압도적 국민 다수가 되새겼을 것이다.보수는 70년대 식 이념편향적 색깔론을 내세워 나라를 거덜나게 하고, 평화파괴, 사회 불평등 심화 및 민주주의 실종에 무관심했다. 보수는 아직도 구시대적 친일적 행각 및 냉전 및 독재하 양민학살을 반성도 않고, 70-80년대 개발연대 시대의 냉전사고에 대한 향수로 그들의 기득권을 고수하려고 감언이설로 유권자의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 男女 구분 기준, 몸 대신 마음이라니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/14/OP4X55AVE5G3HNDEUEKIRFRAH4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/04/14/OP4X55AVE5G3HNDEUEKIRFRAH4/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T11:27:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 4월 12일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129548</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129548</guid>
      <pubDate>2024-04-14T17:19:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1731 
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.04.14.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3129548_3155954_1818.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.04.14.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 4월 15일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129550</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129550</guid>
      <pubDate>2024-04-14T17:28:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1732 
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.04.14.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3129550_3155956_2230.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.04.14.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[테크칼럼] 물고기 비늘에서 영감 얻은 청색기술로 위조 및 복제 방지한다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129554</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129554</guid>
      <pubDate>2024-04-14T17:57:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김원희 ESG청색기술포럼 대표
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3129554_3155962_492.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        최근 과학자들이 물고기 비늘에서 영감 얻은 청색기술을 이용해 암호화된 메시지를 전달하는 방법을 고안해 냈다. 이 기술은 해산물 산업 폐기물을 매립지에서 처리할 수 있을 뿐만 아니라, 특수 잉크와 같은 기존 옵션보다 비용도 저렴할 것으로 예상된다.
        
        이 기술은 싱가포르 국립대학교의 소우 초롱 하우어 교수가 이끄는 연구진에 의해 개발됐다. 잠재적인 응용 분야로는 위조범이 판독하기 어렵고 복제하기 더 어려운 제품 포장에 진품 확인 태그를 제작하는 것이다. 이 공정에는 수산화인회석(hydroxyapatite)이라는 광물과 콜라겐 사슬이 얽혀 있는 버려진 생선 비늘을 정밀하게 가열하는 과정이 포함된다.
        
        고온으로 두 물질의 분자 구조를 영구적으로 변화시켜 나중에 자외선에 노출되면 밝은 시안(cyan)색으로 형광을 띠게 한다. 열처리를 하지 않으면 비늘은 칙칙한 파란색으로 약하게만 형광을 발한다. 그리고 중요한 점은 열처리된 비늘이라도 자외선을 비추지 않으면 처리되지 않은 비늘의 주변 모습과 똑같이 보인다는 것이다.
        
        이들 과학자들은 연구를 위해 주로 널리 양식되는 붉은 틸라피아(red tilapia)의 비늘을 사용했지만, 다른 어종의 비늘을 사용한 실험에서도 마찬가지로 효과가 있는 것으로 나타났다. 시행착오 끝에 비늘을 270℃로 3분간 가열하면 가장 좋은 결과를 얻을 수 있다는 사실이 밝혀졌다. 온도가 높을수록 형광 효과는 더 밝아졌지만 비늘이 탄화돼 사용할 수 없을 정도로 부서지기 시작했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;물고기의 한 종류인 붉은 틸라피아의 비늘은 과학자들의 연구에 유용하게 쓰인다. 사진은 붉은 틸라피아 모습. (출처: Depositphotos) ⓒ천지일보 2024.04.14.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3129554_3155964_5526.jpg&quot; /&gt;
        물고기의 한 종류인 붉은 틸라피아의 비늘은 과학자들의 연구에 유용하게 쓰인다. 사진은 붉은 틸라피아 모습. (출처: Depositphotos) ⓒ천지일보 2024.04.14.
        
        
        
        이 기술은 문자, 숫자, 기호 등의 문자를 표시하는 데 두 가지 방법으로 사용할 수 있다. 우선, 열처리된 여러 개의 비늘을 간단히 배열해서 결합하면 주어진 캐릭터의 모양을 만들 수 있다. 다시 말해, 이 시나리오에서는 처리되지 않은 비늘의 배경에 위장된다는 의미다.
        
        또한 초미세 빔 레이저를 사용해 패턴을 단일 스케일의 한 부분으로만 가열해 자외선과 현미경을 모두 사용해 이미지화할 수 있는 미세한 문자를 만들 수 있다. 마치 비늘에 작은 문신을 새기는 것과 비슷하다. 영화 &amp;lsquo;블레이드 러너(Blade Runner)&amp;rsquo;에 나오는 일련번호가 찍힌 비단뱀 비늘을 떠올리게 하기도 한다.
        
        비늘을 열처리하면 표면의 다공성이 높아져 오염된 물에서 &amp;lsquo;로다민(Rhodamine) B&amp;rsquo;라는 독성 산업용 염료를 선택적으로 흡착할 수 있어 비늘의 활용 범위가 더욱 넓어진다. 실험실 테스트에서 처리된 비늘은 단 10분의 접촉 시간만으로도 오염된 물 샘플에서 91%의 화학 물질을 제거했다. 이러한 비늘은 초음파로 빈 상태로 만든 다음 정수 시스템이나 물 샘플에서 염료의 존재를 나타내는 테스트 키트에 재사용할 수 있다.
        
        또한 비늘에 로다민 B가 흡착된 경우 녹색 빛에 노출되면 주황색으로 형광을 발한다. 이 기능은 자외선 아래에서 청록색으로 형광을 내는 비늘의 기능과 결합해 포장이나 유사한 용도로 사용할 때 보안을 한층 더 강화할 수 있다.
        
        전 세계적으로 매년 약 720만~1200만톤의 어류 폐기물이 버려질 것으로 예상되는데, 생선 비늘 폐기물은 업사이클링을 위한 풍부한 자원이 될 수 있다. 따라서 폐기물 흐름을 재평가함으로써 이전에는 간과했을 수 있는 재료에서 흥미로운 특성과 다기능성을 발견할 수 있을 것으로 기대된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이천수 “난 정치·左右 몰라… 배신자? 월드컵처럼 선거도 쿨하게 싸울 수 없나”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/15/BCP6TKLV7NFG3EBRSRZPLGVXC4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/04/15/BCP6TKLV7NFG3EBRSRZPLGVXC4/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 빨간 점퍼를 입은 3040 개천 용</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/04/15/TAWWS4PKUFAXPHJ35WQNJECEEM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/04/15/TAWWS4PKUFAXPHJ35WQNJECEEM/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] 이런 승자와 패자… ‘쓰레기’에서 꽃을 피웠다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_note/2024/04/15/ECBJX4HGCVG35MGYV6EFTDBY6U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_note/2024/04/15/ECBJX4HGCVG35MGYV6EFTDBY6U/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[新중동천일야화] 이란의 이스라엘 공격, 네타냐후보다 하메네이가 더 불안하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/15/VLY26KCQQZDTVACKLFTFOQPQ4A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/15/VLY26KCQQZDTVACKLFTFOQPQ4A/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] ‘의료 대란’ 골든 타임, 이제 정말 얼마 남지 않아</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/04/15/YR7AIDOO3ZBHPBKRXPXV7IBPRY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/04/15/YR7AIDOO3ZBHPBKRXPXV7IBPRY/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 야권서 뒤늦게 “양문석, 김준혁 때문에 200석 놓쳐.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/04/15/53DVPXRFF5FM3AYBBIL7MWOX5U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/04/15/53DVPXRFF5FM3AYBBIL7MWOX5U/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 대구의 초등 교장선생님은 왜 러시아어로도 인사말을 했을까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/04/15/I32ICWTYYJF2XDQYESCLBJDC4A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/04/15/I32ICWTYYJF2XDQYESCLBJDC4A/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[일사일언] 통영음악제의 봄맛</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/every_single_word/2024/04/15/5ROGUPPDGBGPFEZ2Q5KC4SN3SM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/every_single_word/2024/04/15/5ROGUPPDGBGPFEZ2Q5KC4SN3SM/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [207] 재키 로빈슨 데이</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/15/T25I2CFLBNBCPHYWNNQME4P5IM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/15/T25I2CFLBNBCPHYWNNQME4P5IM/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1441] 호거산(虎踞山) 운문사</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/15/EO2Y6YGKFNBF7BPO7MJBMHRGXY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/15/EO2Y6YGKFNBF7BPO7MJBMHRGXY/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [15] 종소리 안에 네가 서 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/15/K2D3HNM3TZAKNFMVAEGMR35WFQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/04/15/K2D3HNM3TZAKNFMVAEGMR35WFQ/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[로컬 탐방] 토지의 숨결</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129557</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129557</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:01:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        박희제 언론인
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3129557_3155967_049.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        마구잡이 개발로 국토가 성치 않다. 영화 &amp;lsquo;파묘&amp;rsquo;에서 호랑이 척추에 해당하는 한반도 허리를 훼손한 자리에 매국노 영가가 묻혀 있어 후손들에게 우환이 끊이지 않는다. 무당과 풍수사의 도움으로 파묘하고, 상처받은 땅을 치유한다. 영화에 등장하는 당대 최고의 풍수사는 목숨을 걸고 최후 순간까지 파묘의 근간인 땅을 지켜낸다.
        
        그는 &amp;ldquo;금(金)과 상극인 것이 목(木)이고, 물을 머금은 목은 능히 불에 달궈진 금을 이긴다&amp;rdquo;고 음양오행의 원리를 되뇐다. 그리곤 물기 머금은 나무로 금기 강한 일본 귀신(정령)을 때려잡는 장면이 생생하다.
        
        대권을 꿈꾸던 전두환 노태우 김대중 이회창 김종필 이인제 한화갑 이명박 같은 정치인들도 땅에서 좋은 기운을 받기 위해 파묘하고 &amp;lsquo;왕의 자리&amp;rsquo;로 조상 유골을 이장했다. 땅에서 영험한 기운을 받으려 한 정‧재계 인사들이 무수하나 모두 성공한 건 아니다.
        
        땅의 형세에 따라 길흉화복이 전적으로 좌지우지되진 않겠지만 땅은 인간에게 너무도 소중한 자산이다. 며칠 전 토지의 숨결이 살아 있는 곳을 찾아 가봤다. 강원 원주시 &amp;lsquo;박경리 문학공원&amp;rsquo;. 아파트로 둘러싸인 택지개발지구 중간에 박경리 소설가(1926~2008)가 머물던 집과 텃밭이 다행히 그대로 있다. 그는 늘 &amp;ldquo;내 뜰은 생명으로 충만되어 있다&amp;rdquo;고 자랑했다. 그 말처럼 문학공원 곳곳에 소설가 손길이 남아 있다.
        
        그는 1980년 서울에서 원주로 이주했다. 2층 양옥집 앞에 텃밭을 일구고 문학작품 집필 시간 외에는 상추 고추 파 배추 같은 작물 키우는 밭일만 했다. 텃밭 자리는 잔디밭으로 바뀌었으나 일하며 쉬던 너럭바위 자리에 박경리 동상이 세워져 있다. 그가 화장실을 가리기 위해 현관 앞에 만들어 세운 가구, 예쁜 천으로 장식한 소파도 옛 모습 그대로다. 지인에게 선물 받은 옷감으로 직접 바느질을 해 원피스를 지어 입고 다녔다. 45살 때 유방암 수술을 한 뒤 만든 옷이라 품을 넉넉히 했다.
        
        또 물놀이를 좋아하던 손주를 위해 작은 풀장도 마당에 조성해 줬다. 아침마다 거닐던 집 근처 원주천에서 주운 청석돌을 리어커에 싣고 와 풀장, 돌길, 돌담을 정갈하게 만들었다. 그는 목공예 조각도 잘하고, 그림 솜씨도 빼어났다. 유품들을 보니 참다운 팔방미인이란 사실을 알게 됐다.
        
        그의 생활공간 밖에 새롭게 지은 4층 &amp;lsquo;박경리 문학의 집&amp;rsquo;에는 텃밭 일할 때 쓰던 밀짚모자, 실장갑, 호미가 전시돼 있다. 26년간 5부작 대하소설 &amp;lsquo;토지&amp;rsquo;를 쓰면서도 그는 생명 사상을 실천한 노동에서 즐거움을 찾았다. 왜 그토록 땅에 집착했을까. 그는 &amp;ldquo;문학 창작은 삶의 고통을 잊기 위한 수단이었고, 진정 산골 아낙과 같은 삶을 원한다&amp;rdquo;고 토로했다.
        
        박경리의 삶은 소설 토지에 등장하는 인물들처럼 식민지 시대와 한국전쟁을 거친 고난, 각고, 인내의 역정이었다. 해방 직후 고향 통영에서 결혼한 남편이 인민군에 부역했다는 죄목으로 서대문형무소에서 처형됐다. 남편과의 사별 몇 년 뒤 아들마저 사고로 병원에서 숨진다. 아들을 소재로 한 자전적 소설 &amp;lsquo;불신시대&amp;rsquo; &amp;lsquo;암흑시대&amp;rsquo; 2편을 쓴다. 그는 틈틈이 시도 꾸준히 써왔다. &amp;lsquo;산다는 것&amp;rsquo;이란 시비가 공원 내에 있다.
        
        &amp;lsquo;속박과 가난의 세월/ 그렇게도 많은 눈물 흘렸건만/ 잔잔해진 눈으로 뒤돌아보는/ 청춘은 너무나 짧고 아름다웠다/ 젊은 날에는 왜 그것이 보이지 않았을까&amp;rsquo;
        
        그의 사위는 &amp;lsquo;오적&amp;rsquo;이란 저항시로 유명한 시인 김지하다. 사위가 유신시대 &amp;lsquo;민청학련&amp;rsquo; &amp;lsquo;인혁당&amp;rsquo; 사건으로 투옥돼 사형선고까지 받자 마음이 타들어 갔다. 얼굴이 새까맣게 변하고 머리카락이 다 빠진 딸의 모습이 너무도 애처로웠기 때문이다. 그래서 딸이 의지해 살던 시댁 근처의 원주 끝자락 동네로 이사를 왔다. 그 집에서 26년간 집필한 대하소설의 마지막 원고를 탈고한 게 1994년 8월 15일이다.
        
        문학 비평가들로부터 &amp;ldquo;한국 현대 문단에서 가장 빼어난 수작&amp;rdquo;이란 칭찬을 듣는 소설 &amp;lsquo;토지&amp;rsquo;는 영문판과 독일어판으로도 번역된 명작이다. 박경리 문학공원에서는 &amp;lsquo;소설 토지학교&amp;rsquo; 인문학 강좌, &amp;lsquo;소설 토지의 날&amp;rsquo; 문학축제, 시낭송 공연, 시화전 등 다양한 문화행사가 이어진다. 소설 주인공 이름을 딴 &amp;lsquo;서희 카페&amp;rsquo;에선 시민들이 차를 마시고 책을 읽는다.
        
        원주시가 박경리로 인해 유네스코 &amp;lsquo;창의문화도시&amp;rsquo;에 이어 법정 문화도시로도 선정됐다. 문학 거장이 토지의 생명 사상을 묵묵히 지켜낸 덕에 도시도 빛나게 됐다. 그의 손때가 묻은 호미, 실장갑, 밀짚모자가 계속 어른거린다. 평범하고 소박한 땅에서 아름다운 문학을 캐낸 것 같다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] 이란·이스라엘의 (그림자) 전쟁</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202404141804001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202404141804001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이란과 이스라엘의 사이가 애초 이렇게 나빴던 것은 아니었다. 팔레비 왕조(1925&amp;#8764;1979) 때 이란은 이스라엘(그리고 미국)과 우호 관계를 가졌다. 이란은 1948년 이스라엘 건국을 이슬람권 국가로는 튀르키예에···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 가능성과 한계 보여준 한동훈, 총선 이후 새 역할을 찾아야 한다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129559</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129559</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:05:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        4.10 총선 패배의 책임을 지고 비상대책위원장에서 물러난 국민의힘 한동훈 전 위원장은 13일 당직자들에게 &amp;ldquo;결과에 대해 충분히 실망합시다&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;내가 부족했다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        한 전 위원장은 국민의힘 당직자와 보좌진에게 보낸 작별 인사 메시지에서 &amp;ldquo;무엇을 고쳐야 할지 알아내 고치고, 그래도 힘내자&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;우리가 국민의 사랑을 더 받을 길을 찾게 되기를 희망한다&amp;rdquo;고 밝혔다.
        
        이어 &amp;ldquo;사랑하는 동료 당직자, 보좌진의 노고가 컸다는 것을 누구보다 잘 안다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;여러분의 헌신이 어려운 상황 속에서 마지막까지 나라와 당을 지킨 힘이었다고 생각한다&amp;rdquo;고 격려했다.
        
        총선 사령탑에 오른 지 4개월 만에 총선 패배의 책임을 지고 물러난 그는 참패 원인을 &amp;ldquo;오롯이 제 책임&amp;rdquo;이라고 했다. 누구에 대한 원망이나 아쉬움을 밝히는 대신 자신이 모든 책임을 지기로 한 것이다. 하지만 &amp;lsquo;정권 심판론&amp;rsquo;이 들끓는 상황에서 한동훈이 없었다면 개헌 저지선마저 무너졌을지 모른다는 관측이 많다.
        
        그가 구심점 역할을 한 덕분에 국민의힘은 지리멸렬한 상황에서 벗어났고 지지자들을 어느 정도 결집할 수 있었다는 것이다. 특히 한강 벨트, 낙동강 벨트 등 승부처에선 여당 후보들이 막판까지 치열한 접전을 펼쳤다. 정치인으로서 한동훈의 성장 가능성을 보여주는 대목들이다.
        
        하지만 그는 중도 확장성에 한계를 보였다. 보수진영은 2016년, 2020년 총선에 이어 이번 총선에서도 패배함으로써 최대 위기를 맞았다. 대통령 인기가 낮은데도 보수 여당이 총선에서 승리한 대표적 사례는 2012년과 1996년이다.
        
        각각 이명박 정부 때 박근혜 당시 새누리당 비대위원장, 김영삼 정부 때 이회창 당시 신한국당 선대위 의장처럼 대통령에게 쓴소리하며 &amp;lsquo;여당 내 야당&amp;rsquo; 역할을 하는 정치인이 여당을 이끌었을 때다.
        
        그가 행했던 공천은 큰 감동을 주지 못했다. 조용하고 무난한 공천이라고 했지만 이슈화가 제대로 없었다. 검사출신인 그는 선거 유세전에서 야당을 &amp;lsquo;범죄자 집단&amp;rsquo;으로만 규정하고 제거의 대상으로 몰아붙이기만 했을 뿐 집권 여당 대표로서 민생현안이나 정책 비전을 제시하는데 미흡했다는 지적을 받았다. 선거 막판으로 갈수록 거칠어진 언사, 선심성 공약을 밝혔지만 그다지 득이 되지 않았다.
        
        그는 비대위원장에서 사퇴하며 &amp;ldquo;어떻게 해야 국민의 사랑을 되찾을 수 있는지 고민하겠다&amp;rdquo;고 했다. &amp;lsquo;정치인 한동훈&amp;rsquo;의 역할은 이번 총선으로 끝나지 않았다고 본다. 그의 새로운 출발은 총선에서 왜 국민의 마음을 제대로 얻지 못했는지 헤아리는 것부터 시작해야 할 것이다. 앞으로의 한 전 위원장 행보를 주목한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 검찰이 ‘김건희 수사’ 뭉개지 말라는 것이 총선 민심</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404141806001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404141806001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>총선이 여당인 국민의힘의 참패로 끝나면서 검찰도 치명상을 입었다. ‘검찰개혁’을 기치로 내건 조국혁신당이 창당 1개월 만에 국회의원 12명을 배출한 것은 검찰에 대한 국민의 불신이 얼마나 깊은지 보여준다. 정···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일논단] ‘항일’에서 ‘친일’로 턴하려는 북한 정권</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129560</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129560</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:06:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        안찬일 ㈔세계북한연구센터 이사장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3129560_3155968_545.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        아닌보살 평양 정권이 딴소리하고 있지만 북한과 일본 사이에는 꾸준히 고위급 접촉이 있는 것으로 알려지고 있다.
        
        얼마 전 김여정 북한 노동당 부부장이 일본과의 접촉을 끊는 듯한 레버리지성 메시지를 날렸지만 어디까지나 외교적 제스처였다. 북한에 북&amp;middot;일 관계 개선은 경제발전을 위한 &amp;lsquo;그랜드 은행&amp;rsquo;을 얻는 셈이고, 일본은 동북아로 나아가는 교두보를 확보하는 셈이니 그야말로 윈윈하는 외교다.
        
        지난주 미국 워싱턴으로 떠나기 전 기시다 후미오 일본 총리가 북한의 부정적 반응에도 김정은 국무위원장과 정상회담에 대한 의지를 이어가며 현안 해결 의지를 밝히고 있어 희망적이다.
        
        그동안 꾸준히 김 위원장과 정상회담 개최 의지를 피력해 온 기시다 총리는 지난 10일(현지시간) 백악관에서 열린 미&amp;middot;일 정상회담에서도 북&amp;middot;일 정상회담 개최 의지를 불태웠다. 기시다 총리는 방미를 앞두고 한 미국 CNN방송과의 인터뷰에서 김 위원장과 정상회담을 위해 일본 정부가 북한에 &amp;ldquo;고위급 접근을 하고 있다&amp;rdquo;고 솔직하게 밝혔다.
        
        이어 조 바이든 미국 대통령과 정상회담을 한 뒤 공동기자회견에서는 &amp;ldquo;북한과 여러 현안을 해결하기 위해 고위급 협의를 계속하겠다&amp;rdquo;며 기존 입장을 재확인해 주었다. 기시다 총리 이전 아베 정부에서도 납치 문제를 일본 외교의 최고로 중요한 과제로 천명하면서 이 문제의 해결 없이는 북한과 관계 정상화도 없다는 원칙을 명확히 했다. 그러면서 납치 피해자는 전원 생존해 있고 이들의 전원송환이 이뤄져야만 한다는 입장이고 이 원칙은 기시다 정부에 들어와서도 추호의 변함이 없다.
        
        일본 정부의 적극적 접근에 비해 북한의 반응은 어떤가? 평양 정권은 납치 문제는 오래전 해결된 문제로서 이미 2002년 김정일 북한 국방위원장과 고이즈미 준이치로 일본 총리의 정상회담을 통해 5명 생존, 8명 사망이라는 입장을 밝혔으며, 5명의 생존자는 모두 일본으로 귀국했다는 것이다.
        
        더 나아가 북한은 납북 일본인 요코다 메구미의 유골을 전달했지만, 일본은 DNA 검사를 통해 메구미의 것이 아니라고 주장한다. 김여정 부부장이 지난달 25일 발표한 담화에서 &amp;ldquo;일본이 지금처럼 우리의 주권적 권리행사에 간섭하려 들고 더 이상 해결할 것도, 알 재간도 없는 납치 문제에 의연 골몰한다면 수상의 구상이 인기 끌기에 불과하다는 평판을 피할 수 없게 될 것&amp;rdquo;이라고 말한 것도 이런 입장의 연장선에 있다.
        
        최선희 북한 외무상도 별도의 담화를 통해 &amp;ldquo;우리는 일본이 말하는 &amp;lsquo;납치 문제&amp;rsquo;에 관련해 해결해 줄 것도 없을뿐더러 노력할 의무도 없고 또한 그러할 의사도 전혀 없다&amp;rdquo;고 북한의 입장을 되풀이했다. 이런 식이라면 북한과 일본 사이에는 너무 넓고 깊은 강을 건너야만 하는 외교의 만리장성이 존재하는 셈이다.
        
        그럼에도 불구하고 이번 북한 문제를 대하는 기시다 총리의 입장에는 다소의 변화가 감지된다. 그는 CNN과의 인터뷰에서 북&amp;middot;일 정상회담 추진의 목적은 &amp;lsquo;미해결 문제&amp;rsquo;들을 해결하고 양국의 안정적 관계를 촉진하기 위한 것이라고 말했다. 미&amp;middot;일 정상회담 후 기자회견에서도 납치를 언급하지 않은 채 여러 &amp;lsquo;현안 해결&amp;rsquo;이라는 표현을 사용함으로써 외교적 접근의 유연성을 피력했다. 기시다 총리의 발언들을 종합해 보면 어떻게든 북한과 대화의 문을 열어보겠다는 의지가 읽히는데 이를 통해 동북아시아에서 외교적 영향력을 확대하려는 것 아니냐는 관측이 나온다.
        
        기시다 총리는 미&amp;middot;일 정상회담 후 &amp;ldquo;일&amp;middot;조(일본과 북한) 간 성과를 내는 관계 실현은 쌍방 이익에 합치하고 지역의 평화와 안정에도 크게 기여한다&amp;rdquo;고 말해 북&amp;middot;일 양자 차원을 넘어서는 구상이 있음을 시사했다. 미국의 조 바이든 대통령도 &amp;ldquo;우리는 우리의 동맹국이 북한과 대화를 시작하기 위한 기회를 갖는 것을 환영한다&amp;rdquo;면서 &amp;ldquo;나는 일본 및 기시다 총리에 대해 믿음이 있으며 북한과의 대화 모색은 좋고 긍정적인 일이라고 생각한다&amp;rdquo;며 일본의 북한과 대화 노력에 힘을 실어주었다.
        
        오늘 남북관계가 극도로 악화하고 북한이 핵과 미사일 개발에 몰두하며 신냉전 시대를 갈망해 중국과 러시아의 후원을 받는 상황에서 일본이 북한과 대화 통로를 마련한다면 동북아에서 외교적 위상이 커질 계기를 마련할 수 있다. 물론 김정은의 일본 접근은 중국과 러시아로부터 더 많은 &amp;lsquo;지원&amp;rsquo;을 얻어내려는 할리우드 액션일 수도 있지만 우리는 일단 북&amp;middot;일 접근에서 한반도 통일과 평화의 새벽을 기대하지 않을 수 없다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 변질된 비례대표제, 이번이 마지막이어야 한다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129561</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129561</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:06:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        4.10 총선에서 &amp;lsquo;준연동형 비례대표제&amp;rsquo;가 직능대표 추천으로 전문성을 강화하고 소수의 목소리를 반영한다는 제도 취지가 크게 훼손됐음을 드러냈다. 이번 총선 비례대표 투표에서 소수 정당으로 조국혁신당과 개혁신당 두 곳만 선택받았다.
        
        특히 조국혁신당은 소수 정당이라 말하기 곤란하다. 진보당, 기본소득당, 사회민주당 등의 몫을 배정한 더불어민주당 주축의 더불어민주연합도 마찬가지였다. 자기 정파의 입맛에 맞는 비례정당의 원내 입성에 안전판을 마련해 줬다는 비판이 나오는 이유이다.
        
        조국혁신당은 창당 한 달만에 제 3당이 됐다. 비례대표만 노린 조국혁신당은 24%의 득표율로 12명의 국회의원을 배출했다. 이 중에는 입시비리 등으로 2심까지 징역 2년을 선고받은 조국 대표, 울산시장 선거 개입 사건 등으로 1심에서 징역 3년을 선고받은 황운하 의원이 포함됐다. 이들은 실형이 확정되면 의원직을 상실한다. 막중한 의원직을 유죄 확정에 가까워진 피고인들이 법정 밖에서 자신을 정당화하기 위한 수단으로 이용했다.
        
        이미 4년 전 총선에서 비례대표 무용론이 제기됐다. 하지만 이번 총선에서 또 다시 준연동형 비례대표를 실시해 유권자를 혼란에 빠뜨렸다. 준연동형에서 위성정당이 난립하면서 최소한의 통제 장치마저 풀린 느낌이다. 준연동형이 시행된 4년 전 총선의 정당 수는 35개, 이번에도 38개였다. 51.7㎝ 투표용지는 유권자에게 폭력이나 다름없었다.
        
        준연동형 비례대표제 도입의 명분은 소수 정당의 원내 진출 활성화였다. 그러나 이번 총선 비례대표 투표에서 소수 정당의 진입 통로는 확장되지 않았다. 준연동형을 폐지하고 병립형으로 돌아간다면 조금은 나아지겠지만 그 역시 당 대표의 의지에 달려 있다. 직능이나 소수자를 대표한다는 취지를 살릴 수 없다면 차라리 지역구를 늘려 유권자의 민주적 통제를 강화하는 게 낫겠다는 말이 나온다.
        
        비례대표제는 직능단체들과 사회적 약자 등의 목소리를 대변하기 위해 1963년 도입됐다. 하지만 본래 취지를 살리지 못하고 변칙적으로 운영되며 제도 자체의 무용론이 여러 차례 제기됐다. 비례대표제가 이번 총선처럼 재판 중인 정치인의 방탄 용도나 명예 회복 용도로 급조된 정당의 의석 확보 도구로 전락한다면 폐지해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이재준 문화칼럼] 민심은 ‘추상’과 같다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129562</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3129562</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:08:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이재준 역사연구가/칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202404/3129562_3155969_723.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;lsquo;민심이 천심&amp;rsquo;이라고 했다. 이번 대선에서 참패한 국민의힘에는 봄은 왔으나 따뜻함을 느끼지 못하는 형국이 됐다. 민심이 &amp;lsquo;추상(秋霜)&amp;rsquo;같이 와닿는 것이 아닌가 생각된다.
        
        야당인 더불어민주당은 총선에서 승리했다고는 하지만 지역구마다 호남 지역을 제외하고는 대부분 근소한 차로 이겼다. 여당을 지지하는 투표자 수도 45%나 된다.
        
        승리한 야당도 겸허한 자세로 국민의 뜻이 무엇인가를 알아야 한다. 또다시 다수당이 됐다고 사사건건 국정을 혼란에 빠뜨리면 국민은 언제고 돌아선다는 것을 명심해야 한다. 반이나 되는 국민들의 여망을 무시한다면 다음 대선은 장담하지 못한다.
        
        외신에서도 지적했지만 여당의 참패는 경제 침체와 어려운 서민들의 생활에 대한 반감이 작용한 것으로 풀이된다. 높은 은행이자, 건설업 경기 부진, 중소기업의 줄도산 이에 따른 중소상공인들의 곤궁한 처지가 반발을 불러온 것이다.
        
        불황의 시그널은 이미 지난 1월 초부터 전해졌다. 작년도 카드 연체율이 9년 만에 최고치를 기록하며 경기 불황 조짐이 강했다. 카드 연체율 증가는 서민 불황의 대표적인 특징 중 하나였다. 대출 총액이 71조원으로 증가하며 최대치에 도달하였고, 보험 해지도 급증하며 금융위기로 이어지고 있는 것이다.
        
        전문가들은 1월부터 기업 부실 대출 및 대출 금액 증가로 기업 리스크가 커지고 있다고 지적했다. 그런데도 윤석열 정부는 이런 서민들의 삶에 대한 지표 보다는 고집스럽게도 의대 정원에만 매달려 동력을 잃었다.
        
        대통령과 내각이 보다 서민들의 어려운 생활과 중소기업들의 고통에 주안을 두고 총력으로 애쓰는 모습을 보여줬다면 이 같은 민심 이반의 결과는 막을 수 있었을 게다.
        
        거기다 참신성을 너무 강조한 나머지 신인들을 전략 공천함에 따라 패배한 지역도 많다. 여당 원로 정치인들이 우려한 것도 이 같은 이유다.
        
        지역의 일꾼을 뽑는데 처음 보는 신인 정치인이 공천받고 나서 표를 호소했으니 야당에 돌아갈 수밖에 없다. 여당의 텃밭에서 국민의힘 신인 공천자가 낙선 되거나 힘들게 이긴 것은 이 같은 민심을 반영한다.
        
        깨끗한 이미지의 대명사 격인 한동훈 비대위원장의 호소에도 많은 국민들이 외면했다. 전국 지역구를 돌면서 구름 관중을 불러일으킨 보람도 없이 무너지고 만 것이다. 이번 총선의 참패를 한 비대위원장의 책임으로만 몰고 가는 것은 적절하지 않다.
        
        이제 윤 대통령의 국정운영 자세부터 바꾸지 않으면 안 된다. 상명하복의 일방적 통치 스타일로는 민심에 영합 할 수 없다. 불통 자세보다는 수평적 스타일로 바꾸고 당장 국정의 첫 과제로 어렵게 살고 있는 서민들의 고정부터 살펴야 한다.
        
        선거 참패 후 대통령 비서실장 후임에 정치인이 거명되는 것도 사안을 제대로 파악하지 않은 것이다. 정치인보다는 부지런하고 명석한 두뇌를 가진 실물 경제전문가를 기용해야만 한다.
        
        대통령이 바뀌고 여당이 심기일전하면 이번 총선 참패가 오히려 전화위복의 계기가 될 수 있다. 절대다수의 국민들이 지켜보고 있다는 것을 잊지 말아야 한다.
        
        야당 일부 당선자의 오만함이 지탄의 대상이 되고 있다. 사기 대출 혐의를 받고 있는 민주당 당선자는 특정 언론을 상대로 징벌적 보상법안을 낸다며 폭언했다.
        
        자신이 저지른 위법은 생각지 않고 언론 탓만 하는 적반하장을 드러내고 있다. 그는 앞으로 검찰 수사를 받아야 하고 재판을 받아야 할 처지에 있다. 자중자애하는 자세여야 민주당도 욕을 먹지 않는다.
        
        지금 대한민국은 난국이다. 여야가 힘을 모아 난국 극복을 위한 지혜를 모으지 않으면 안 된다. 민심이 천심이며 추상과 같다는 섭리를 여야가 일깨우지 않으면 안 된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 보수와 진보는 도덕적 기준의 가중치가 다르다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/04/15/ZC3RDBN7NNHPBMY4VMBWHEF3VY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/04/15/ZC3RDBN7NNHPBMY4VMBWHEF3VY/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이재명 무죄 노린 이화영의 진술 조작설, ‘한명숙 구하기’ 닮아</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/15/6QXPQFFEUFCXFOXLCFX6YUW4GE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/15/6QXPQFFEUFCXFOXLCFX6YUW4GE/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 反尹 정서 덕 본 野, 압승을 ‘황당 정책’ 면허로 착각 말아야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/15/CCTDTNA3KRDWDIWIME4BJTQZOE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/15/CCTDTNA3KRDWDIWIME4BJTQZOE/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 불편한 인물 발탁하는 쇄신이어야 대통령 바뀌었다 느낄 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/15/5YA6TFLI3NHE5P36UUQIZ5I4EA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/04/15/5YA6TFLI3NHE5P36UUQIZ5I4EA/</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]여당 참패가 의대증원 탓이라는 의사단체들의 아전인수</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404141818001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404141818001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김성근 대한의사협회 비상대책위원회 언론홍보위원장이 지난 12일 서울 용산구 의사협회에서 열린 브리핑에서 취재진 질문에 답하고 있다. 연합뉴스&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        총선이 여당 참패로 끝나자, 의료계가 의대 증원 재검토 요구 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 내각·대통령실 쇄신, 지금 거론되는 인사들로 가능하겠나</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404141918001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202404141918001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T19:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 14일 서울 용산 대통령실 청사에서 열린 ‘중동 사태에 따른 긴급 경제·안보 회의’에서 발언하고 있다. 대통령실 제공&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        윤석열 대통령이 총선 참패 수습을 위한 내각·대통령실 인적 쇄신을 고심···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NGO 발언대]선거는 끝났지만, 우리의 일상은 계속된다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142140005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142140005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22대 총선이 끝났다. 선거 결과에 따라 희비가 엇갈린다. 실패한 사람은 물러났고, 성공한 사람은 기세등등했다. 정권 심판을 바랐던 사람들은 기뻐했지만, 진보정치의 위기를 지켜본 사람들은 무거운 침묵에 말 한마···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조현철의 나락 한 알]내일을 위해 투표했습니다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142141005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142141005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        16일은 세월호 참사 10주기다. 그동안 온갖 어려움 속에서도 세 차례 ‘조사위원회’가 꾸려져 세월호 침몰 원인을 밝히려고 했으나 아직도 명확한 결론을 내지는 못했다. &lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        현재 침몰 원인은 ‘좌초설’(암초 등에···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리말 산책]버찌가 익어 가면 굴을 먹지 마라</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142141015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142141015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        벚꽃이 지고 있다. 꽃잎이 떨어진 자리에 열매가 맺힐 터이다. ‘버찌’다. 벚나무는 말 그대로 버찌가 열리는 나무다.&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        버찌는 앵두를 닮았다. ‘앵두 앵(櫻)’ 자가 ‘벚나무 앵’ 자로도 쓰이고, 버찌를 ‘앵실···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[노래와 세상]민들레</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142141025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142141025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:41:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄꽃에 홀려 길을 걷다 문득 발밑에서 기척을 느껴 만나는 꽃이 있다. 아스팔트의 터진 틈으로 수줍게 피어 있는 꽃, 민들레다. 그래서 민들레는 예로부터 민초(民草)들의 상징이었다. 잘 보이지 않는 곳에서 겨울을···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]정권심판론에 불을 지른 집권 여당</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202404142144005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202404142144005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제22대 국회의원 선거에서 민심은 집권 여당에 냉혹한 심판을 했다. 애당초 이번 총선은 윤석열 정부의 중간평가 성격이 강했다. 그래서 집권 여당이 선방하기 위해선 야당의 정권심판론에 대해 집권 2년 동안의 정책···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정인진의 청안백안 靑眼白眼]공직후보자 가족의 사생활에 대한 검증</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142144015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142144015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        후보자 검증 목적 ‘공직적격’ 판단 &lt;br /&gt;
        그 가족 범위도 배우자·직계존비속 &lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        박은정 전 검사, 남편 재산 논란에&lt;br /&gt;
        “160건 수임…160억원 벌었어야” &lt;br /&gt;
        전관예우 당연시한 부적절한 발언&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        지난달 28일 조국혁신당···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[지금 여기]20년 드라마의 비극적 대단원</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142144025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142144025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:44:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>20년 전 바로 오늘을 생생하게 기억한다. 17대 국회의원 선거가 있었던 날이다. 소박한 교외 식당에 친구들과 모여 앉아 숨죽이며 TV 화면을 지켜봤다. 출구조사 결과를 기다리고 있었다. 드디어, ‘민주노동당 9~12···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시선]씨 말리는 사회, 지속 가능한가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142148005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142148005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>씨앗이 없는 세상을 상상해 봤는가? 봄마다 색색의 꽃잎을 터뜨려 겨우내 쪼그라들었던 마음을 활짝 펴주는 갖가지 모습의 꽃나무들도 씨앗에서 그 삶의 처음을 시작하고 밥상에 오르는 각종 봄나물들 역시 씨앗에서···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침을 열며]‘무보수 가사노동’은 최저가 경쟁 상품이 아니다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142148015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142148015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>약 30년간 무임승차해왔던 ‘무보수 가사노동’은 결혼과 함께 가정을 꾸리며 끝내 나의 일도 되었다. 엄마는 가족을 위한 일이라면 귀찮고 힘든 게 없어 보였는데, 이건 나의 완벽한 착각이었다. 해도 해도 할 일이···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[詩想과 세상]팽목항에서</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142148025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142148025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        엄마가 새끼에게 &lt;br /&gt;
        밥을 먹이고 있다&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        부두도 눈이 부어 있다&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        맹골수도 바람은 세고&lt;br /&gt;
        바다는 하염없이 끌려간다&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        바람도 바다도 제 존재를 괴로워한다&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        사람들은 영혼을 말하고&lt;br /&gt;
        오래된 눈물을 흘리고 있다···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미디어세상]왜곡된 언론 현실, 야당이 되돌려놔야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142150005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142150005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>총선이 끝났다. 여당은 참패했다. 국민의힘은 위성비례정당인 국민의미래 포함 108석, 제1야당인 더불어민주당은 더불어민주연합 포함 175석, 조국혁신당은 12석의 국회 의석을 확보했다. 이번 선거의 주요 쟁점이었···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]‘검찰 정권’이 다시 등장하지 않도록</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142150015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202404142150015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-04-14T21:50:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열, 한동훈이 “내가 수사해 봐서 잘 안다”라는 말을 입에 달고 다녀서 조롱거리가 된 적이 있었다. 그것은 두 사람만의 말이 아니라 검사 출신들이 책임 있는 자리를 맡으며 흔히 내뱉는 말이었다. 그걸 듣는 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인간의 다양성[내가 만난 명문장/박미숙]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473659/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473659/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473652.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘어떠한 피조물도 두 발로 걷는 인간들보다 더 큰 다양성을 보여 주지 못한다.’―‘피터 드러커 자서전’ 중 현대 경영학의 창시자로 평가받는 피터 드러커는 1939년 출간한 ‘경제인의 종말’을 시작으로 경영자, 경영, 기업 등 자본주의 핵심을 담은 수많은 책을 남겼다. 이 중 개별 인간에 대한 탐구를 집대성한 책이 ‘피터 드러커 자서전’이다. 드러커는 이 책에서 그의 삶을 거쳐 간 사람들을 소개한다. 목차만 봐도 흥미롭다. ‘인간에 대한 예의를 깨우쳐 준 할머니’, ‘교육의 길을 제시한 노처녀 자매 선생님’, ‘전쟁에서 살아남은 사회주의자의 고백’ 등. 드러커는 책에서 ‘나는 언제나 개념보다는 다양한 인간에 더 흥미를 느꼈다’고 했다. 그가 만난 인물들은 드러커가 제시한 수많은 개념의 예시와 실증으로 활용됐다. 회사는 다양한 사람이 모여 만든 무형의 집합체다. 보이지 않는 규칙과 약속에 의해 목적을 달성하도록 일체화돼 있지만, 그 안에는 개별 존재들이 모여 있다. 그중 몇몇은 업무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무엇으로 변신할 것인가[김영민의 본다는 것은]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473690/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473690/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473669.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나는 누구인가. 살면서 다들 한 번쯤은 던져보았을 질문이다. 혹시 이것은 잘못된 질문이 아닐까. 인간이 늘 변하고 있다면, 차라리 이렇게 물어야 하지 않을까. 나는 무엇으로 변신할 것인가. 자기가 누군지 알고 싶은 욕망만큼 강렬한 것이, 자기 아닌 다른 존재가 되고 싶은 열망이다. 실로 변신은 문학과 예술의 역사에서 꾸준히 반복되는 소재다. 동양 설화 속에서 너구리와 여우 같은 동물은 종종 다른 존재로 변한다. 멀리 갈 것도 없이, 단군 신화에서도 곰이 인간으로 변신하지 않던가. 장자의 ‘호접몽’에서도 인간이 나비로 혹은 나비가 인간으로 변신하지 않던가. 그리스 신화 속에도 변신 이야기가 가득하다. 제우스는 에우로페를 유혹하기 위해 흰 소로 변하고, 레다를 꼬시기 위해 백조로 변한다. 성서에서도 마찬가지다. 소돔을 탈출하던 롯의 아내가 신의 경고를 무시하고 뒤를 돌아보았다가 그만 소금기둥으로 변한다. 지킬 박사는 하이드로 변하고, 하이드는 지킬 박사로 변한다. 로마 시인 오비디우스는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 많던 롤모델 언니들… 일터에서 어디로 갔을까[2030세상/김지영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473719/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473719/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473692.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;멋진 언니들을 롤 모델로 꿈을 키워왔다. 첫 롤 모델은 고등학교 학생회장 언니였다. 훤칠한 키에 공부도 잘하고 심지어 학생회장까지 하는 하이틴 드라마에서나 보던 ‘사기캐’였다. 두 번째 롤 모델은 첫 직장 선배였다. 타고난 패션 센스에 뭘 걸쳐도 태가 났고, 업무뿐 아니라 음악, 미술 등 다방면에 출중했다. 한 상사로부터는 비즈니스 커뮤니케이션부터 경력 관리에 이르기까지 사회생활 기본기의 팔 할을 배웠다. 사무실에서는 누구보다 냉철했던 그였지만 퇴근 후에는 떡볶이를 나눠 먹으며 고민을 들어주는 언니이기도 했다. 그 뒤로도 언니들은 내게 영감과 자극이 되었고, 크고 작은 위로와 응원을 주고받기도 했다. 그런데 연차가 차면서부터 점점 언니들을 찾아보기가 힘들어진다. 아무리 세상이 변했다고 한들 ‘일하는 엄마’를 찾기가 쉽지 않은 것처럼. 지역 특성별로 편차는 있지만 놀이터에서, 교실에서, 여전히 손꼽히는 수준인 게 현실이다. 자발적 선택도 있지만, 버티고 버티다 갈림길에 서는 경우도 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3가지 질문으로 풀어보는 퇴직연금 투자 방법[김동엽의 금퇴 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473743/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473722.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2022년 말 기준 확정기여(DC)형 퇴직연금 적립금의 83.3%, 개인형퇴직연금(IRP) 적립금의 72.7%가 정기예금 등 원리금보장 상품에 맡겨져 있다. 또 지난해 말 기준 디폴트옵션 상품 가입자 중 88%가 초저위험 상품을 선택했고, 적립금 중 90%가 초저위험 상품에 맡겨져 있다.  퇴직연금 적립금을 이렇게 운용해도 될까. 대답은 그리스 신화 이카루스 이야기에서 찾을 수 있다. 아들 이카루스와 지중해 크레타 섬에 갇힌 다이달로스는 섬에서 탈출하기 위해 새 깃털을 밀랍으로 붙여 날개를 만든다. 다이달로스는 아들에게 날개를 달아 주며 “너무 높이 날지 말라”고 당부한다. 높이 날아 태양 가까이 가면 밀랍이 녹아 추락하기 때문이다. 이카루스는 아버지의 경고를 무시하고 높이 날아오르다 떨어져 죽는다. 다이달로스는 “너무 낮게 날아서도 안 된다”고도 경고한다. 수면에 인접해 낮게 날면 습기로 인해 깃털이 무거워져 추락하기 때문이다. 다이달로스가 이카루스에게 한 당부는 연금자산을 운용할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소화, 혈당 조절에 좋은 ‘진짜 사과식초’ 찾는 법[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240414/124473751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240414/124473751/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124471546.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘매일 사과 한 개를 먹으면 의사를 멀리 한다’는 말이 있다. 이런 사과로 만든 사과식초는 서양에서 오랫동안 가정상비약으로 쓰여 왔다. 그런데 시중에 파는 사과식초 중엔 진짜와 가짜가 있다. 사과를 1차로 알코올 발효시켜서 술로 만들고, 2차로 초산 발효시켜서 만든 식초가 건강에 이로운 진짜 식초다. 이 과정에 많은 시간과 노력이 들기 때문에 1차 발효를 생략하고 주정으로 속성 발효시킨 뒤 사과 향과 맛만 첨가한 양조식초, 발효를 아예 생략하고 빙초산으로 만든 합성식초가 나왔다. 몸을 이롭게 하는 식초의 효능은 모두 자연 발효식초에 해당하는 이야기다. 사과식초를 살 때 제품 성분표에서 사과 100%, 그리고 정제수라고 표기된 것을 사야 한다.  사과식초에도 등급이 있는데 R, O, U, M 등 네 가지를 본다. R(raw)은 살균하지 않아 유익균들이 그대로 살아있다는 뜻이고, O(organic)는 말 그대로 유기농, U(unfiltered)는 걸러내지 않아 유익 미생물과 부산물이 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]호랑이가 사라진 까닭</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473760/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473760/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124471572.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 산에서 호랑이가 사라진 무시무시한 이유를 아시나요? 호랑이처럼 안 되려면 금연해야겠네요.  ―강원 강릉시 창해로에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/이은택]아이들이 사라진다… 동네마다 다른 속도로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473765/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473765/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473762.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;살던 동네를 떠나 이사 온 지 한 달이 더 지났는데 일곱 살 큰딸은 이전 동네에 살던 친구가 준 구멍 난 청바지와 분홍 니트만 찾는다. 옷장에 널린 옷을 마다하고 굳이 그걸 입겠다고 떼 쓴다. 그러곤 놀다가 아무렇지 않은듯 묻는다. “유주는 잘 지낼까?” 일곱 살이 헤어진 친구에 대한 그리움을 표현하는 방식이다. 이사 전 살던 동네는 집 뒤에 산이, 앞에는 작은 천이 흘렀다. 봄이면 천을 따라 벚꽃이 피었고, 산책 나온 어르신들은 어린이들을 마주칠 때마다 빙그레 웃으며 눈을 떼지 못했다. 그런데 언제부턴가 두 딸이 다니는 집 앞 어린이집에 원생이 계속 줄었다. 친구가 떠나며 돌렸다는 양말, 학용품 같은 작별 선물을 들고 오는 날이 늘었다. 그러다 두 반이 하나로 합쳐졌다. 아이가 줄어든 여파로 해고된 교사는 계약직 신분으로 바뀌어 계속 아이들을 돌봤다. 놀이터에서 매일 보던 친구들이 줄었다. 떠나는 아이들 대부분 초등학교 입학을 1, 2년 앞둔 연령대였다. 굳이 사정을 묻지 않아도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 칼럼/조은아]佛 마크롱이 韓 신당에 훈수를 둔다면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473778/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473778/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473771.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4·10총선을 치른 한국 정치권에서 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 자주 언급된다. 이번 총선에서 당선된 개혁신당 이준석 대표가 ‘한국의 마크롱’이 될 수 있다는 관측이 대표적이다. 마크롱 대통령은 기득권에 사로잡힌 집권 좌파 사회당을 떠나 개혁적 중도신당 ‘앙마르슈(전진하는 공화국)’를 창당했다. 그로부터 1년 만인 2017년, 당시 39세로 프랑스 ‘최연소 대통령’에 올랐다. 올해 39세인 이 대표도 기성 정당을 나와 당명에 개혁을 박은 신당을 꾸려 국회에 입성한 만큼 비슷한 길을 갈 수 있다는 얘기다. 조국 전 법무부 장관의 조국혁신당도 3월 창당한 지 한 달 만에 원내 3당에 올라 앙마르슈 초기의 열풍에 비견된다.  지금은 ‘르네상스’로 바뀐 중도성향 정당을 이끄는 마크롱 대통령은 물론 많은 비판을 받고 있다. 연금개혁, 이민개혁, 교육개혁 등 멈추지 않는 ‘개혁 릴레이’로 저항이 거세졌기 때문이다. 하지만 2022년 재집권에 성공했다는 점에서 제3지대 신당들의 모델이 될 법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지지층에게 투표하고 싶은 마음 들게 해야 선거에 승리”[월요 초대석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473792/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473792/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473786.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《22대 4·10총선은 여론조사로 시작해 출구조사로 끝났다고 해도 지나치지 않다. 여론조사는 선거의 승패를 예측하기도 하지만 ‘응답하려는 의지’를 반영하면서 특정 정당 지지자들이 지금의 정치에 얼마나 만족하는지, 그래서 기꺼이 투표소에 가서 표를 던질 뜻이 있는지를 보여주는 가늠자 기능을 한다. 예컨대 여론조사 때 보수층 응답률이 떨어지면 절대 보수정당이 그 선거를 이길 수 없다는 말이 된다. 반대도 마찬가지다. 실제 투표장에 가겠다는 의지가 부족하다는 뜻일 수 있어 그렇다. 정치 지도자는 지지층이 여론조사 전화에 기꺼이 응답하게 하고, 투표장에 가서 투표할 맛이 나도록 정치를 해야 한다는 말과 통한다. 총선 민심과 여론조사의 상관관계를 따져보기 위해 여론조사 전공학자 2명에게 답을 구했다. 12일 동아일보 광화문 사옥에서 있었던 대담은 김승련 논설위원이 진행했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내국인 인구 5000만 붕괴… 외국인 의존도 커지는 韓 경제[횡설수설/김재영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473800/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473800/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473797.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내에 살고 있는 한국 국적자, 즉 내국인 인구가 6년 만에 5000만 명 밑으로 내려앉았다. 통계청이 발표한 ‘장래 인구추계를 반영한 내·외국인 인구추계’를 보면 내국인은 2022년 5002만 명에서 지난해 4985만 명으로 17만 명 줄었다. 다만 외국인 체류자가 22만 명 늘어나 전체 인구는 소폭 증가했다. 내국인 인구만 따졌다면 한국은 ‘30-50클럽’(1인당 국민소득 3만 달러 이상, 인구 5000만 명 이상) 7개국 대열에서 지난해 탈락했을 것이다. ▷대한민국 인구의 미래는 암울하다. 2042년에는 내국인 인구가 지금보다 300만 명 줄어들고, 저출산·고령화에 따라 생산연령인구는 더 큰 폭으로 감소한다. 일할 사람은 적어지고 고령인구는 늘다 보니 청년과 중장년층의 부양 부담은 배로 늘어난다. 인구 감소가 사회 전체적으로 미치는 파장은 엄청나다. 학생이 없어 대학이 문을 닫고, 군대 갈 사람이 없어 안보가 위태롭고, 연금 수령은 급증해 재정 부담은 걷잡을 수 없이 커진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정용관 칼럼]국정 3대 족쇄부터 尹 스스로 풀라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473808/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473808/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473805.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘범야권 200석 안팎, 국민의힘 100석 안팎’으로 예측했던 방송 3사 총선 출구조사는 결과적으로 살짝 빗나가긴 했지만 총선 민심에 상당히 근접했었다고 본다. “이번엔 윤석열 대통령을 혼내야겠다”며 투표를 포기하려고까지 했던 보수층의 다급한 결집이 없었다면 ‘국민의힘 100석 이하’가 현실화될 수 있었을 정도로 윤(尹) 심판론이 총선을 지배했음은 부인하기 어려울 것이다. 적지 않은 여권 지지층이 실망감, 우울감에 빠졌다고 한다. 그러나 국민의힘과 더불어민주당의 득표율 격차는 5.4%포인트(157만여 표)에 불과한데, 민주당은 161석이나 얻고 국민의힘은 90석밖에 못 얻은 것은 억울하다는 식의 일부 극우 인사들 논리는 객관적 판단을 흐리게 하는 주장이다. 지난 대선 0.73%포인트, 24만 여표 차 승리로 국가 권력을 장악한 게 국민의힘이다. 이번 총선에 대한 숱한 진단이 나와 있고 해법도 쏟아지고 있다. 대통령 참모들과 내각 인적 쇄신, 대통령 탈당과 중립내각 얘기도 나온다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]독점적 지위 악용해 구독료 58% 올린 쿠팡… 이 정도면 횡포</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473812/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473812/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124456423.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;쿠팡이 유료 회원제 서비스인 와우 멤버십 월 구독료를 4990원에서 7890원으로 인상했다. 1400만 명이 가입한 서비스 구독료를 한 번에 58.1%나 올린 배짱 인상이다. 더욱이 와우 회원을 대상으로 쿠팡이츠가 무료 배달을 선보인 지 보름 만에 기습적으로 구독료를 인상해 소비자를 기만한 것 아니냐는 비판까지 나온다.  쿠팡은 플랫폼 업체의 승자 독식 전략을 답습해 성장해 왔다. 초기 낮은 가격을 내세워 가입자를 늘린 뒤 시장 지배력이 커지면 가격을 올리는 것이다. 쿠팡은 2021년 와우 멤버십 구독료를 4990원으로 72.1% 올렸다. 그런데도 가입자 수는 900만 명에서 1400만 명으로 늘었다. 시장 지배력을 바탕으로 와우 멤버십에 배달앱인 쿠팡이츠와 온라인동영상서비스(OTT)인 쿠팡플레이까지 끼워 팔았다. 경쟁사가 사라진 시장에서 쿠팡은 지난해 창립 이후 처음으로 흑자를 기록했다. 이번 구독료 배짱 인상의 배경에는 기존 회원들이 마치 잡은 물고기와 다름없다는 판단이 깔려 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]확전 분수령 맞은 중동전쟁… ‘3高’ 장기화 먹구름</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473814/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473814/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/15/124474657.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이란이 13일 밤 수백 대의 무장 드론과 미사일로 이스라엘 본토를 공격했다. 이스라엘-하마스 전쟁이 길어지며 혼란에 빠져 있던 중동 정세는 더욱 한 치 앞을 내다볼 수 없는 상황으로 치닫고 있다. 특히 산유국 이란이 전쟁에 뛰어들면서 국제유가 급등은 피할 수 없는 일이 됐다. 고유가, 고환율, 고금리의 ‘3고(高) 시대’가 재연돼 한국 경제에도 상당한 충격이 미칠 것으로 전망된다.  이란의 공습은 이달 1일 시리아 수도 다마스쿠스 주재 이란 영사관에 대한 이스라엘의 폭격에 대한 보복이다. 이스라엘 본토에 대한 이란의 공격은 1979년 이란 이슬람 혁명 이후 처음이라고 한다. 이스라엘의 대응 수위에 따라 달라지겠지만 확전을 배제하기 어렵다. 석유수출국기구(OPEC) 회원국 중 3위 원유 생산국인 이란의 참전으로 유가는 이미 들썩이고 있다.  공격이 임박했다는 관측이 나온 12일 뉴욕상업거래소에서 6월물 북해산 브렌트유 가격은 장중 배럴당 92달러 선을 넘어서면서 5개월 만에 최고치를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]새 총리-비서실장, ‘尹 주변’ 선후배들로만 난국 타개 되겠나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473816/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473816/1</guid>
      <pubDate>2024-04-15T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473827.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 4·10총선 결과에 따른 국정 쇄신 차원에서 새 국무총리와 대통령비서실장 인선을 거듭 고심하고 있다. 당초 새 비서실장 인선이 어제 발표될 것이라는 관측이 많았으나 대통령실은 “시간이 필요하다”며 신중한 태도를 보였다. 다만 내부적으로는 새 비서실장에 원희룡 전 국토교통부 장관, 새 총리에 권영세 국민의힘 의원 등이 유력하게 검토되고 있다고 한다.  새 총리와 비서실장에 정치인 출신 ‘정무형’ 인선을 우선적으로 검토하는 것은 총선 패배가 부른 여권의 정치적 위기 상황에서 나올 법한 하나의 선택일 수 있다. 하지만 기존의 경제관료 출신 대신 정무적 감각을 앞세운 총리와 비서실장 인선이 총선 직후 윤 대통령이 밝힌 ‘국정 쇄신과 경제·민생 안정’ 다짐에 걸맞은지부터 의문이다. 현재 총리와 비서실장 후보로 거론되는 인사 대부분은 윤 대통령 측근 그룹으로 꼽히는 이들이다. 현 정부 인사의 가장 큰 문제로 지적된 대통령이 ‘잘 아는 사람, 같이 일해 본 사람’의 범주에서 벗어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국의존 중국제압이 일본에 안겨준 환각과 위험</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210458</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210458</guid>
      <pubDate>2024-04-15T00:53:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : “倚美制华”给日本带来的是幻觉和危险 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HKCzo8S90q (2024-04/10)역자 : 강정구 전 동국대 교수일본수상 기시다는 현지시간으로 4월8일 워싱턴에 도착해 공식방문을 시작했다. 지난번 9년 전 ‘국빈’자격으로 미국을 방문했던 아베 수상에 비추어보아, 일본과 미국은 기시다의 이번 방문을 각별히 중시하였다. 일본 측은 일찍부터 위세를 과시하기 위해 철저히 준비했고, 이에 맞춰 미국 측은 높은 격조의 접대를 제공했다. 백악관 만찬과</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>