<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>조선일보 - 오피니언</title>
    <link>https://www.chosun.com/arc/outboundfeeds/rss/category/opinion/?outputType=xml</link>
    <description>조선일보 - 오피니언</description>
    <lastBuildDate>2024-07-31T00:08:47.765Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[태평로] 각자도생 세계의 崇中事大</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2021/02/17/S7UMSSK6RVDPBH7QIH67DZNVXU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2021/02/17/S7UMSSK6RVDPBH7QIH67DZNVXU/</guid>
      <pubDate>2021-02-16T18:09:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 출산율은 어쩌다 0.78명이 되었을까 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>0.78명과 0.59명. ‘2022년 인구동향조사 출생·사망통계(잠정, 2월22일 통계청 발표)’에 나오는 한국과 서울의 합계출산율 수치다. 합계출산율은 가임 여성 한 명이 평생 낳을 것으로 기대되는 자녀의 수를 뜻한다. 인구이동과 사망률의 변동이 없을 경우, 현 수준의 인구 규모를 유지하는 데 필요한 합계출산율 수준은 2.1명이다. 한국은 1년 새 0.03명이 줄었다.합계출산율 0.78명은 다른 나라와 비교하기 어려운 수치다. OECD 38개 회원국의 평균 합계출산율은 1.59명(2020년). 한국 바로 위에 있는 35·36·37</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주연상 손에 든 여덟 살 배우 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 수상2월25일 열린 제73회 베를린 국제영화제에서 여덟 살 배우 소피아 오테로가 주연배우상(은곰상)을 수상해 눈길을 끌었다. 영화제 최연소 수상 기록이다. 스페인 영화 〈2만 종의 벌들〉에서 자신의 성 정체성에 대해 고민하는 아이 ‘코코’를 연기했다. 데뷔작으로 수상까지 거머쥔 것. 베를린 국제영화제는 2021년부터 성별 구분 없이 연기상을 수여하고 있다. 무대에 오른 소피아는 “세상에서 최고인 아빠에게 바친다. 평생 배우로 살겠다”라고 말했다. 최우수 작품상인 황금곰상은 프랑스 파리의 정신질환자 주간보호시설을 다룬 다큐멘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 만의 현대차 생산직 채용 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</guid>
      <pubDate>2023-03-07T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 무혐의이른바 ‘윤석열 본부장 리스크’ 중 하나인 ‘코바나컨텐츠에 대한 대기업 협찬 의혹’의 피고발인들에 대해 검찰이 증거 불충분으로 최종 무혐의 처분을 내렸다. 피고발인은 윤 대통령 본인, 김건희 당시 코바나컨텐츠 대표(현 대통령 부인), 장모 최은순씨, 권오수 도이치모터스 당시 대표 등이다. 코바나컨텐츠가 2018~2019년에 열었던 전시회에 대해 대기업들이 당시 서울중앙지검장과 검찰총장 자리에 있었던 윤석열 대통령을 보고 ‘보험용’ 협찬을 했다는 의혹이 불거졌다. 이 주의 채용“지원자 앞에 다수명의 대기자가 있습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령님 덕분에 기후위기 기사 쓸 힘이 납니다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</guid>
      <pubDate>2023-03-08T06:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사실관계부터 바로잡자. 2022년 구글코리아 ‘올해의 검색어’에 ‘기후변화’가 1위에 올랐다. ‘이상한 변호사 우영우’를 제칠 정도로 최다 검색어였다는 뉴스가 쏟아졌다. 정확한 사실이 아니다. 가장 많이 검색한 단어가 아니라, 지난해에 견줘 급상승한 단어다. 정말로 최다 검색어였다면, 지금 우리 사회의 모습은 크게 달라졌을 것이다.물론 10여 년 전에 비하면 한국 대중의 관심과 이해는 크게 늘었다. 적어도 기후위기가 음모론이라는 사람은 이제 거의 없다(있기는 있다). 그러나 언론 입장에서 보면 변화의 속도가 더디다. 서구에서는 기후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사 기소도, 불기소도 않는 검찰이 이제 결정해야 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</guid>
      <pubDate>2023-03-09T06:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“권오수 회장이 투자하라고 권유해, 계좌를 맡겼다. 김건희 여사는 주가조작을 아예 몰랐다.”검찰은 ‘선수’ 증인신문 과정에서 관련 증거 제시하며 김 여사가 주가조작 세력과 연결되어 있는지 추궁했다. 재판부는 ‘근거가 부족하다’라며 판단을 안 했다. 기소도, 무혐의 처분도 하지 않는 검찰이 이제는 결정해야 한다.“‘7초 뒤 8만 주 거래’도 권 회장 조언에 전화 주문했을 뿐이다.”검찰은 ‘주가조작 주포→블랙펄 인베스트먼트 임원→선수 A→권오수 회장→김건희 여사’로 거래가 이뤄진 과정을 설명했다. 재판부는 권 회장까지 연락이 이뤄진 점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 전문기자가 읽어주는 ‘남북관계의 체스판’ [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</guid>
      <pubDate>2023-03-10T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남북문제에 관심이 있는 사람들에게 ‘남문희’라는 이름 세 글자는 친숙하다. 남문희 기자(62)는 1989년 언론계에 본격 발을 디딘 이후 2021년 〈시사IN〉을 정년퇴직할 때까지 경력의 대부분을 한반도를 둘러싼 사건들과 그 이면을 집요하게 파헤쳐왔다.그가 흔히 받는 오해가 두 가지 있다. 하나는 이제 제법 많이 해명(?)되었는데, 이름 때문에 ‘여성인 줄 알았다’는 것이다. 두 번째는 저서가 이미 여러 권 될 거라는 짐작이다. 아니었다. 올해 2월 출간된 〈코리아 체스판〉은 남문희 기자가 단독 저자로서 펴낸 첫 번째 책이다. ‘남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그도 실패한 것인가 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한창 제670호 마감 작업 중이던 7월9일 오후, 긴급한 보고가 들어왔다. “박원순 서울시장이 실종되었다는데….” 얼토당토않은 이야기로 느껴졌다. 서울시장이 실종됐다고? 곧이어 정황을 알지도 모를 취재원들에게 전화를 돌렸다. 통화가 이어지지 않는 경우가 많았다. 불안감이 스멀스멀 밀려왔다. 확인되지 않은 여러 정보들이 쏟아져 들어오는 혼란스러운 몇 시간이 지났다. 밤늦게, 박 시장이 시신으로 발견되었다는 비보가 도착했다.당시로서는 관련 기사를 담을 물리적 시간이 없었다. 마감을 마친 새벽에야 서울대병원 장례식장으로 이동할 수 있었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가의 책임과 시민의 책임 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>11월 셋째 주 들어 코로나19 신규 확진자가 하루 3000명을 넘어섰습니다. 코로나19 발생 이후 최고 수치입니다. 이런 가운데 김연희 기자가 ‘위드 코로나’를 주제로 커버 기사를 썼습니다. 읽다 보니 골치가 아팠습니다. 어렵거나 지루해서가 아닙니다. 하루 확진자 수가 계속 증가하면서 내년 여름쯤 2만여 명을 넘긴 뒤에야 줄어들 수 있다는, 이 부문 최고 전문가의 과학적 예측을 담은 기사가 따분할 수 있겠습니까. 사실 확진자 대폭 증가는 ‘위드 코로나’ 이전부터 예상되었던 사태입니다. 그동안의 엄격한 방역체계에서처럼 감염을 억제하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자들의 시선</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계7월26일 보건복지부가 발표한 ‘2022 OECD 보건통계’에 따르면 ‘2020년에 출생한 자가 앞으로 생존할 것으로 기대되는 평균수명(기대수명)’은 83.5세, 이 중 ‘질병으로 아픈 기간을 제외한 수명(건강수명)’은 66.3세로 예상된다. 말년 중 17.2년을 건강하지 못한 상태로 보내게 된다는 의미다. 다만 단순 기대수명만 따지면 OECD 2위다. 복지부가 발표한 통계 중에는 OECD 1위를 기록한 항목도 있는데, 바로 자살사망률이다. 한국은 2019년 기준 인구 10만명당 자살사망자가 25.4명으로 OECD 평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구독, 좋아요, 댓글 알림 설정 부탁해요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매주 화요일 저녁 7시 〈시사IN〉 유튜브에 ‘정치 왜 그래?’ 정규 라이브 방송을 편성하면서 세운 목표는 두 가지. 하나는 구독자 10만명을 달성하면 받을 수 있는 실버 버튼이고, 두 번째는 더 많은 콘텐츠를 만들 수 있도록 김진주·최한솔 PD의 후배를 뽑는 것. 여러분! 구독, 좋아요, 댓글, 알림 설정 부탁드립니다.지난 한 달간 기억에 남는 일이 있다면?최한솔:동시 시청자 수 100명을 돌파했던 5화. 방송 중이어서 뒤늦게 알았지만 소식을 들었을 때 감격스러웠다.김진주:첫 방송 다음 날 패널 발언을 ‘쇼츠’로 편집해서 업로드했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 국내 복권 판매액은? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 죽음10년 동안 돼지농장에서 일했던 타이 출신 노동자가 숨진 채 발견됐다. 2013년 관광비자로 입국한 그는 경기 포천시에 있는 한 돼지농장에서 미등록 이주노동자로 일하며 월급 대부분을 고국에 있는 가족에게 보내왔던 것으로 알려졌다. 그가 살았던 공간은 축사 안에 있어 일터와 쉼터가 구분되지 않았다. 그의 시신이 야산에서 발견된 다음 날 경찰은 돼지농장 주인을 사체유기 혐의로 긴급체포했다. 농장주는 축사 안의 시신을 보고 자신이 미등록 이주노동자를 고용한 사실이 발각될까 봐 두려워 시신을 유기했다는 취지로 혐의를 인정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걱정스러운 ‘과속 외교’의 끝은? [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“좋아 빠르게 가.” 지난 대선이 한참 지나고서야 이 말의 출처를 알았다. 윤석열 대통령이 후보 시절 촬영한 ‘공약 쇼츠’에서 나온 말이다. 뭐가 좋고, 뭐가 빠르게 가? 온라인에서 자주 접했는데도, 뭔가 어감이 어색했다.정부가 일제강점기 강제동원 피해자 배상 문제 해법을 내놓았다. 말도 어려운 ‘제3자 변제’ 방안이다. 한마디로 국내 기업 단독으로 조달한 재원으로 배상금을 지급한다는 내용이다. 정부안은 2018년 10월·11월 일본제철·미쓰비시중공업 강제동원 피해 배상 확정판결의 취지를 무시한 조처다. ‘굴욕·굴종’이라는 말이 뒤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등학생 사교육비는 얼마나 들까? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</guid>
      <pubDate>2023-03-14T06:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계교육부가 3월7일 ‘2022년 초·중·고 사교육비 조사’ 결과를 발표했다. 전국 초·중·고교 3000여 곳의 재학생 7만4000명을 대상으로 지난해 3~5월, 7~9월 사교육 지출액을 집계했다. 지난해 사교육비 총규모는 26조원으로 2007년 시작한 관련 조사 이래 최고치를 기록했다. 특히 초등학생 1인당 사교육비가 37만2000원으로 전년 대비 13.4% 늘어 중학생 11.8%, 고등학생 9.7%보다 증가 폭이 컸다. 코로나19로 돌봄 수요를 감당하지 못한 공교육, 학습 결손, 문해력 저하 등의 여파로 추측된다.이 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령의 3·1절 기념사엔 ‘자주’가 없다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</guid>
      <pubDate>2023-03-15T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우크라이나 전쟁의 성격에 대해선 두 가지 해석이 존재한다. 하나는 우리에게 친숙한, 우크라이나 전쟁을 러시아의 전쟁범죄로 해석하는 입장이다. 또 다른 입장은 지정학적 관점에 기초한다. 미국·유럽이 우크라이나를 자신의 편으로 포섭하며 나토 세력권을 동쪽으로 확장하려 시도했고, 이에 위협을 느낀 러시아가 반발하며 전쟁이 시작됐다는 해석이다.지정학적 해석은 일견 합리적으로 보인다. 위태롭게나마 이어지던 힘의 균형을 먼저 깬 것은 실제로 나토였기 때문이다. 나 또한 이 해석에 일정 부분 동의했다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 노동운동가가 상생임금위원회에 참여한 까닭[사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 노동계 안팎에서 논란의 중심에 선 인물이 있다. 민주노총 금속산업연맹 조직실장, 민주노총 사회연대위원장을 지낸 한석호 전태일재단 사무총장(59)이다. 그는 윤석열 정부의 ‘노동 개혁’ 논의기구인 ‘상생임금위원회’에 전문가 위원 13명 중 한 명으로 이름을 올렸다. 노동조합에 적대적 태도를 보이는 윤석열 정부 산하기구에 노동운동가가 참여해 파장이 컸다. 왜 이런 선택을 했을까. “윤석열 정부 ‘거수기’가 되리라는 비판도 많았지만, 전태일이라면 어떻게 했을지 상상했다. 자신보다 처우가 열악한 어린 여공들을 위해 풀빵을 사 먹이던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자에게 먼저 다가온 아프간 소녀 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1년 전 노옥희 울산교육감이 아프간 특별기여자 자녀 손을 잡고 등교하는 사진. 갈등을 뚫고 화합을 다지겠다는 발걸음. 울산이 보여준 ‘기적의 1년’을 취재한 김영화 기자다.노옥희 교육감 손을 잡고 등교한, 사진 속 주인공을 어떻게 다시 찾았나?다문화센터가 주최한 아프간 학생들 수업에서 한 학생이 “집이 울산이에요? 이름이 뭐예요. 몇 살이에요”라며 먼저 물으며 다가왔다. 살갑게 다가온 친구가 바로 아스마. 찾은 게 아니라 먼저 다가왔다.섭외 등 취재 어려움은 없었나? 1년 전과 달리 활짝 웃으며 사진 취재도 응했는데?지난해 취재하려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀랍고 얼떨떨한 챗지피티의 세계 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신호철 〈시사IN〉 편집위원은 나와 같은 해 입사한 ‘동기’다. 수학을 잘하고 논리적 설명을 중요하게 여기는 ‘똘끼 충만형’이다. 언젠가 누군가 한 수학 문제 해법을 물었을 때, 그가 이렇게 답하는 걸 들었다. “이 문제를 푸는 방법이 세 가지 있는데, 어떤 방법을 알려줄까요?” 또 한번은 한 ‘천재’ 러시아인이 한국에 온다고 그를 취재해야 한다고 취재 아이템 발제를 했다. 그 기획회의에 참석한 (나를 포함한) 기자들은, 누구인지 전혀 모르는 인물이었다. 당시 신 기자는 그를 취재해 기사를 썼다. 그때 교열기자들이 골머리를 앓았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 사건1983년 설립되어 미국 테크 스타트업들의 자금줄 역할을 해오던 실리콘밸리 은행(SVB)이 40년 만에 파산 사태를 맞았다. 미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산이다. 이 은행은 저금리 시대에 미국 장기 국채를 많이 사들였는데, 미국 중앙은행인 연방준비제도가 1년 전부터 금리를 올리면서 보유 자산인 채권 가격이 하락했다. 여기에 자금 조달이 어려워진 고객들이 예금을 인출하자, SVB는 이에 대응하려 장기 채권을 팔며 18억 달러 손실을 봤다고 3월9일(현지 시각) 발표했다. 이날 SVB 주가가 60% 이상 폭락했고, 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“느려도 좋아, 낮아도 좋아, 정상이 아니어도 좋아” [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</guid>
      <pubDate>2023-03-20T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄이다. 1월1일 해맞이를 하러 산에 올랐던 사람들이 ‘팔자에는 없는 산’이라며 또 한 번 좌절하기 쉬운 계절이다. 안수지(35)·박은정(32) ‘꼬마산 타’ 공동대표도 그랬다. 집 근처에 있는 칠보산에 올라가기 전까지는. “2년 전인가, 코로나 때문에 하도 답답해서 산에라도 한번 가보자고 했어요. 동네 주민들은 ‘아 좋지’ 하는 산인데 저희는 정말 힘들더라고요.”칠보산의 높이는 238.5m. 다녀온 다음 날부터 다리가 후들거리고 알이 뱄다. 그만큼 ‘저질 체력’이었지만 어쩐지 다녀온 낮은 산이 자꾸 생각났다. 그렇다고 북한산처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유는? [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</guid>
      <pubDate>2023-03-22T06:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제14기 〈시사IN〉 독자위원회 마지막 모임에서 가장 오래 나눈 대화 주제는 ‘학폭’이었다. 야구선수 추신수가 학교폭력에 연루된 안우진 선수를 두둔한 내용을 담은 기사에 대해 이야기를 나누면서였다. 기사 자체보다 평소 학교폭력에 대한 각자의 생각으로 이야기가 흘러가는 바람에 지면에 담지는 못했지만 잇단 학폭 관련 뉴스를 보며 대화를 곱씹게 되었다.한 독자가 다양한 폭력 중에서도 사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유가 궁금하다고 하자 교사로 근무했던 또 다른 독자가 말했다. 감정이 해소되지 못했기 때문이라고. 피해자는 가해자에게 진정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 대중과 소통하려는 노력들</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>투표를 해야 하나, 말아야 하나. 며칠 전에 신간 시집 《아름다움을 버리고 돌아와 나는 울었다》가 출판사 창고에 입고되어 보도자료를 쓰고 서점에 신간 등록을 하는 등 출판사 일로 바빠 사전투표를 하지 못했다. 이상하게도 내가 운영하는 이미출판사에서 신간을 간행하는 시기가 선거일과 겹쳐, 지난 대선 때는 선거일에 파주의 인쇄소에 가서 표지 감리하느라 지쳐 투표를 할 엄두도 내지 못했다. 하필 시사저널에 쓰는 글이 22대 총선 투표일과 겹쳐 지금 쓰는 원고를 저녁까지 끝내지 못하면 이번에도 투표소에 가지 못할 게다. 내 “소중한 한 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령의 사라진 매력</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</guid>
      <pubDate>2024-04-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 민주당의 대승은 ‘윤석열 정권심판론’이 다른 요인들을 압도해 거저 먹은 부분이 있다. 하자 많은 이재명 대표한테 정권심판론의 빌미를 준 윤 대통령의 문제가 작지 않다. 검사 시절 그의 가장 큰 매력은 공정과 상식이었는데 대통령이 된 후엔 공정 측면에서 아내 문제에 지나치게 관대한 약점이 노출됐다. 지지자들도 눈살을 찌푸릴 정도였다. 상식의 측면에서 “나는 사람에 충성하지 않는다”는 검사 시절의 시원시원한 언행이 대통령이 된 후엔 ‘나에게는 충성하라’는 식으로 바뀌었다. 윤 대통령에게 충성하지 않는 듯한 국민의힘 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 이재명은 ‘사법부 통제’를 꿈꾸는가</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아니 이게 말이 돼? 아이고 아이들 볼까 두렵네. 이게 무슨 민주주의야?” 지난 2~3월 민주당에서 ‘비명횡사 친명횡재’ 공천이 저질러지고 있을 때 그런 분노를 한 사람이 많았다. 분노보다는 어이없는 실소를 터뜨리게 만든 사건도 있었다. 3월7일 민주당은 서울 서대문갑에 청년 정치인을 공천하겠다며 공개 오디션을 진행한 후, 결선 통과자 3명(권지웅·김규현·성치훈)을 공개했다. 그런데 단 하루 만에 성치훈이 오디션 탈락자인 김동아로 교체됐다. 당 대변인조차 후보가 바뀐 사실을 모르고 이전 명단을 발표하는 실수를 저질렀을 정도로 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘주역’은 윤 대통령에게 공(公)을 주문하고 있다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘주역’은 점치는 책이 아니라 상황을 진단하는 책이다. 주역의 서괘전은 매우 중요하다. 서괘전(序卦傳)이란 괘의 순서를 말한다. 대체로 일이란 서괘전의 순서에 따라 진행된다. ‘주역’에서 천(天)은 임금, 지(地)는 신하다. 천지개벽은 따라서 처음으로 나라 혹은 공적 조직이 탄생했다는 말이지 천지창조와는 무관하다.이렇게 건괘(乾卦)와 곤괘(坤卦)가 만나 처음 조직이 탄생한 것이 준 혹은 둔괘(屯卦)이다. 둔(屯)이란 막 풀이 땅을 뚫고 나온 모양이라 모든 것이 부족하다. 그다음은 몽괘(蒙卦)인데 역시 아직 어리고 지혜가 부족한 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 결혼·출산에 대한 문화와 인식 바꿔야</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라가 저출산 관련 예산을 별도로 편성해 출산율을 높이려는 시도를 한 것은 2006년부터다. 그 이후로 지금까지 약 530조원의 예산이 출산율을 높이는 데 투입됐다. 그 결과는 별로 만족스럽지 않다. 집값이 비싸기 때문이라는 진단에 따라 신생아 특별공급과 특례대출 등 각종 지원을 쏟아부었고, 육아가 힘들어서 그렇다는 목소리를 반영해 육아휴직과 관련한 다양한 제도를 도입하고 예산을 늘렸다. 물론 그 예산을 투입하지 않았다면 지금 우리나라 출산율은 더 낮았을 것이라고 주장한다면 별로 할 말이 없다. 그러나 아무리 봐도 저출산 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 책 들고 있는 아이들을 보고 싶다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘은 유치원 아이들도 종이 학습지 대신에 태블릿으로 공부한다. 한글을 깨우치기도 전에 스마트폰을 갖고 노는 아이들. 인터넷에 서툴고 기계치인 자신보다 두 살짜리 손자가 스마트폰을 더 잘 다룬다는 이야기를 지인에게 듣고 헛웃음이 나왔다. 컴퓨터와 인터넷이 없으면 하루도 생존하지 못하는 인류. 스마트폰과 SNS에 적응하는 것도 무척 힘들었는데 요즘은 AI(인공지능)와 챗GPT가 대세다. 나는 아직 챗GPT를 사용해본 적이 없다. 지금 내가 갖고 있는 지식과 정보의 절반도 다 쓰지 못하고 죽을 텐데 새로운 지식을 습득하려 애쓰고 싶지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘25만원 민생지원금’ 추진, 오만 넘은 ‘위험한 영웅 심리’ [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘포퓰리즘’이라는 단어는 1890년대 미국 정계에 돌풍을 일으켰던 제3당 피플즈당(The People’s Party)에서 유래했다. 주로 농민과 노동조합원의 이익을 대변하는 정당이었는데, 스스로를 포퓰리스트당(The Populist Party)으로 부르면서 포퓰리즘이라는 말이 생겨났다. 포퓰리즘이 집중적으로 주목받기 시작한 것은 제2차 세계대전 이후다. 엄청난 희생을 치렀던 국민의 요구는 폭발적으로 팽창했지만 소수 엘리트층에 의해 장악된 구정치 체제는 국민 요구를 제대로 충족시키지 못했다. 그러자 새로운 정치 대안조직이 등장했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 논어로 풀어본 윤석열과 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</guid>
      <pubDate>2024-05-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>17세기 일본의 유학자 이토 진사이(伊藤仁齋·1627~1705)는 오규 소라이와 더불어 《논어》 해석에 일대 혁신을 이루어낸 양대 산맥 중 한 사람이다. 두 학자는 주희류의 논어 풀이에서 벗어나 독자적인 해석을 추구했다. 지금도 한·중·일 3국 중에서 논어력(論語力)이 가장 뛰어난 나라는 일본이다. 한국이 그다음이고 중국이 가장 뒤처졌다. 대체로 중국은 문화혁명 때문일 것이다. 일본이 논어력 최고의 나라가 되는 데 가장 큰 기여를 한 사람을 꼽자면 두말할 것도 없이 앞의 두 사람 때문이라 할 것이다. 명군(明君)과 직신(直臣)의 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 아직도 방송 장악? 총선에서 뭘 배웠나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318152</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318152</guid>
      <pubDate>2024-05-21T17:00:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>13일 방송된 YTN ‘돌발영상’이 14일 밤 삭제됐다. 대통령 옆에 소주병을 그려 넣은 썸네일을 문제 삼았다고 알려졌다. “소주만 한 병 딱 있으면 되겠네”라던 대통령 발언이 예상과 다른 방향으로 확산되는 게 불편했나. 총선 이튿날에는 검찰의 김건희 여사 소환 관련한 단신이 승인됐다가 취소되었고, 보도국에선 며칠 전부터 ‘김건희 명품백 수수 영상’ 사용 불가 지시가 내려졌다고 한다. YTN 민영화가 ‘방송 장악 외주화’라는 우려는 현실이 되었다. KBS에선 윗선에서 ‘역사저널 그날’ MC를 바꾸려다 돌연 폐지를 예고했다. 제작진이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 네이버 이후의 시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318162</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318162</guid>
      <pubDate>2024-05-22T09:37:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미디어오늘이 최근 2년간 11개 주요 신문사와 뉴스통신사 페이지뷰 표본조사 추이를 분석한 결과가 주는 메시지는 명확하다. 언론계는 더 이상 네이버에서 과거의 수익을 기대할 수 없다. 네이버 검색점유율은 하락세고, 구글과 유튜브는 미디어 이용자와 더 가까워졌다. 생성형AI가 대중화되면 더는 뉴스를 검색하지 않는 시대가 올 수도 있다. 플랫폼은 점점 예측 불가능하게 변화하고, ‘믿을 수 있는 정보 제공자’를 자처했던 언론은 존재 이유를 상실할 위기에 놓였다.이번 총선은 유튜브 플랫폼이 중심이 된 첫 번째 선거로 기록될지 모른다. 유세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령의 김치찌개 레시피는 궁금하지 않다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318310</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318310</guid>
      <pubDate>2024-05-28T11:03:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>취재원과 김치찌개 먹을 수 있다. 대통령이라고 예외는 아니다. 하지만 지난 24일 용산 대통령실 청사 잔디마당에서 접시를 든 기자들이 앞치마를 두른 대통령 앞에 서 있는 모습을 취재원과의 일상적 만남으로 보긴 어려웠다. 국민을 대신해 ‘공인 중의 공인’에게 질문하는 게 직업인 기자들이 대통령을 향해 공손히 접시를 내미는 모습을 보고 훗날 기자회견 정례화를 도모하기 위한 만남으로 ‘선해’할 국민이 몇이나 될까.이날 접시 든 기자들은 그 어느 때보다 무력해 보였다. 국경없는기자회가 집계하는 세계 언론자유지수에서 한국은 윤석열 정부 집권</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 민주당 언론보도 징벌적 손배, 왜 지금 이런 방식인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318481</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318481</guid>
      <pubDate>2024-06-04T13:26:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22대 국회가 열리자마자 더불어민주당에서 언론중재법 개정안을 발의했다. 언론사가 악의적으로 인격권을 침해한 경우 손해액의 3배 범위에서 손해배상을 명할 수 있게 했다. ‘악의’는 “허위 사실을 인지하고 피해자에게 극심한 피해를 입힐 목적”으로 정의했다. 21대 국회에서 어떤 결론도 내지 못했던 ‘징벌적 손배제’가 22대 국회로 돌아온 것은 어느 정도 예견된 일이었다.급변하는 미디어 환경에서 언론보도의 실질적 피해 구제 방안을 논의하는 것은 언제나 필요하다. 여당이든 야당이든 정책에 대한 일관성을 갖는 것도 좋다. 하지만 국민들이 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 이번에야말로 이용마 기자의 꿈을 현실로</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318482</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318482</guid>
      <pubDate>2024-06-04T20:31:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 3일 더불어민주당 의원 74명이 21대 국회에서 대통령 거부권으로 막힌 방송3법 개정안을 재발의했다. 22대 국회 개원 3일 만이다. KBS MBC EBS 공영방송 이사 수를 21명으로 확대하고 거대 양당이 독점한 이사 추천 권한을 종사자, 시청자, 학계로 분산해 정치적 후견주의를 줄이고 사장 선임 시 시민들로 구성된 국민추천위원회가 3인 이하를 추천하는 것이 개정안의 골자다. 이번에도 관건은 대통령 거부권 행사다. 대통령 명예훼손 혐의로 기자들을 압수수색하고 대통령 풍자 영상을 올린 시민을 수사하고 대통령실 수석이 MBC 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자의 ‘전삼노’, 현대·기아차 노조의 전철 밟지 말아야 [김대호 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</guid>
      <pubDate>2024-06-07T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5월29일 서울 서초구 삼성전자 서초사옥 앞에서 전국삼성전자노동조합(전삼노)이 파업을 선언했다. 1969년 삼성전자 창사 이래 처음이자, 최초 노조 설립(2018년 3월)으로부터 6년 만이다. 한국노총 소속인 전삼노는 2019년 11월 사내 4번째로 설립되었지만, 급속히 세를 불려 삼성전자 5개 노조 중 최대 노조로 성장했다. 전체 직원 12만여 명의 20%가량인 2만8000명을 조합원으로 두고 있다. 전삼노 조합원은 삼성전자 4대 사업부문 중 하나인 DS(반도체)부문 직원이 대다수로 알려져 있는데, 핵심 요구사항은 임금 인상, 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] ‘낙타’의 시인, 故 신경림 선생님</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</guid>
      <pubDate>2024-06-07T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>낙타를 타고 가리라, 저승길은별과 달과 해와모래밖에 본 일이 없는 낙타를 타고.세상사 물으면 짐짓, 아무것도 못 본 체손 저어 대답하면서,슬픔도 아픔도 까맣게 잊었다는 듯.누군가 있어 다시 세상에 나가란다면낙타가 되어 가겠다 대답하리라.별과 달과 해와모래만 보고 살다가,돌아올 때는 세상에서 가장어리석은 사람 하나 등에 업고 오겠노라고.무슨 재미로 세상을 살았는지도 모르는가장 가엾은 사람 하나 골라길동무 되어서.‘낙타’의 시인 신경림(申庚林) 선생님이 저승으로 가셨다. 암으로 오래 투병하셨다는 사실을 알았다면 위문이라도 갔을 텐데.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC의 시간이 얼마 남지 않았다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318636</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318636</guid>
      <pubDate>2024-06-11T21:18:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10일 김건희 여사 명품백 수수 의혹에 대해 국민권익위원회가 청탁금지법 위반사항이 없다는 조사 결과를 냈다. 이날 지상파3사 중에선 MBC 메인뉴스만 유일하게 관련 리포트를 첫 번째로 배치하며 “총선과 맞물려 김 여사 관련 사건 처리를 미뤄온 권익위가 발표 시점마저 조율한 것 아니냐는 비판이 나온다”고 보도했다. 뒤이은 리포트에선 “또 다른 김 여사 관련 의혹인 도이치모터스 주가조작 수사는 제자리걸음”이라고 보도했다. 류희림 방송통신심의위원회 위원장 취임 이후 의결된 MBC 법정제재는 무리수였음이 드러나고 있다. MBC가 제기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 반대만 하는 국민의힘, 방송3법 당론은 뭔가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318629</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318629</guid>
      <pubDate>2024-06-12T11:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>야7당이 공동 발의한 방송3법의 핵심은 KBS MBC EBS 사장과 이사를 뽑을 때 거대 양당의 영향력을 최소화하는 것이다. 21명의 공영방송 이사 중 국회 추천 몫은 5명이다. 나머지 16명은 추천 몫은 학계를 대표하는 학회, 시청자를 대표하는 시청자위원회, 방송사 종사자를 대표하는 직능단체들에게 돌아간다. 사장을 뽑을 때는 시민 100명으로 구성된 국민추천위에서 3명 이하의 후보자를 뽑고, 이사회가 특별다수제를 적용해 사장을 최종 선출한다. 그런데 국민의힘에선 이 법안이 더불어민주당-언론노조 영구 방송장악법이라고 주장한다. 학자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 신진우·김시철 두 판사 이야기</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</guid>
      <pubDate>2024-06-14T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 ‘여의도 대통령’이라는 별명이 붙은 이재명 민주당 대표를 졸지에 ‘제3자 뇌물죄 피고인’으로 추락시킨 수원지방법원 신진우 부장판사(49)의 ‘이화영 재판’은 사람들에게 오랫동안 잊힌 가치를 상기시켰다. 공교롭게도 같은 시점에 최태원 SK 회장에게 재산 1조3000억원을 노소영씨에게 떼어주라고 판결했던 서울고등법원 김시철 부장판사(59)의 이혼 재판도 비슷한 생각을 떠올리게 했다. 거짓은 통하지 않고 자유엔 책임이 따른다는 인간사의 보편적 도덕률이다.이런 가치는 하루하루가 바쁜 한국인의 일상생활에서 중요하게 다뤄지지 않아 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심상찮은 군사분계선 상황...北 &apos;새로운 대응&apos;은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210927</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210927</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:19:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 휴전선 일대에서 장벽으로 추정되는 구조물을 설치하는 정황이 정부 당국의 입을 빌어 최근 보도되고 있다.장호진 국가안보실장이 16일 [연합뉴스TV] 인터뷰에서 &quot;현재까지 식별되는 건 장벽이라기보다는 대전차 장애물 비슷한 방벽에 가깝고 길이는 아직 굉장히 짧다&quot;고 하면서 &quot;앞으로 얼마나 더 할지 지켜본 후에 장벽(여부)이나 대남 절연과의 연계성 문제를 판단하는 게 맞을 것 같다&quot;고 밝혔다.아직 본격적인 공사가 진행되고 있는 것은 아니지만, 김정은 국무위원장이 지난해 말과 올해 초 남북관계를 &apos;적대적 두 국가관계&apos;로 규정한 대남노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 우리 언론은 어떤 개인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318801</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318801</guid>
      <pubDate>2024-06-18T17:07:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“언론은 검찰의 애완견”이라는 이재명 더불어민주당 대표의 거친 발언이 경솔했다고 말하는 것보다 어렵고 중요한 일은 우리 언론이 뉴스이용자에게 ‘어떤 개’로 비칠지 스스로를 돌아보는 것이다. 언론계가 아무리 제1야당 대표를 비판해도 적지 않은 뉴스이용자들이 애완견이란 표현에 공감한다면 그건 정치인이 언론 혐오를 부추긴다는 우려와 별개로 언론 스스로가 반성해야 할 지점이 있다는 뜻이다. 학계에서 언론은 오랜 기간 개로 비유되곤 했다. 이상적 언론은 흔히 감시견으로 불린다. 애완견은 반대다. 안락함을 위해 권력에 기생하는 언론이다. 이재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] TBS 이렇게 사라져도 되나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318810</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318810</guid>
      <pubDate>2024-06-18T20:41:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 서울시의원 전원이 발의한 ‘서울특별시 미디어재단 TBS 설립 및 운영에 관한 조례 폐지 조례안’이 발의 135일 만인 2022년 11월15일 시의회 본회의를 통과했다. 재원의 70%가량을 서울시에 의존하던 TBS는 이날 사망 선고를 받았다. 그리고 지난 6월1일부터 폐지 조례가 시행되며 지원금이 끊겼다. 오는 7월 대규모 정리해고를 예고한 경영진은 “(직원) 250명을 데려갈 민간 업체는 없다”고 말했다고 한다. 2020년 1월, 서울시 사업소였던 tbs교통방송이 서울시미디어재단TBS로 독립법인화하며 서울시 출연기관으로 재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말이 내리면 나라도 내린다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210939</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210939</guid>
      <pubDate>2024-06-19T00:47:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국어란 그 나라 국민이 공통적으로 사용하는 규범으로서의 언어다. 우리의 국어인 한글은 대한민국의 공용어로 우리나라 사람들이 일상생활에서 의사소통 수단으로 쓰이고 있다. 민족이 자신만의 고유한 언어를 가지고 있는 것도 흔치 않은 일이지만, 민족과 국민 그리고 언중(言衆)이 일치하는 특이한 구조가 우리 사회라는 점이 한편 자랑스럽다.한글은 훈민정음을 기초로 발전해 온 배달민족의 문자 체계다. 자음과 모음으로 이루어져 변화무쌍한 조합 원리를 통해 다양한 소리를 표기할 수 있다. 이러한 특징으로 세계에서도 가장 과학적인 문자 중 하나로 평</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] ‘김정은-푸틴’, 하루만의 만남으로 백년대계를 설계하다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210955</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210955</guid>
      <pubDate>2024-06-21T00:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한과 러시아가 단 하루만의 만남으로 새로운 관계의 문을 열었습니다. 이른바 ‘포괄적인 전략적 동반자 관계 조약’입니다. 북한 김정은 국무위원장과 러시아 블라디미르 푸틴 대통령이 19일 서명한 이 새 조약은 23조에 걸쳐 비교적 길지만 그중에서도 가장 눈길을 끄는 대목은 다름 아닌 제4조입니다.제4조는 “쌍방 중 어느 일방이 개별적인 국가 또는 여러 국가들로부터 무력침공을 받아 전쟁상태에 처하게 되는 경우 타방은 유엔헌장 제51조와 조선민주주의인민공화국과 러시아연방의 법에 준하여 지체없이 자기가 보유하고 있는 모든 수단으로 군사적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중립화는 코리아반도에 아주 좋은 수단</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210957</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210957</guid>
      <pubDate>2024-06-21T11:00:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘탈미반전 한국중립화추진시민연대’에 참여를 요청한다미국에서 코리아반도평화운동을 선도해 오시고 &lt;겨레의 핵&gt;을 주창하신 대선배님이 계시다. 필자가 쓴 중립화에 대한 글들을 읽으신 적이 있는 이 선배님께서 필자에게 “중립화 추진은 어떻게 되어가냐”고로 물으신 적이 있다. 이에 “제가 그 글을 썼을 때와 정세가 바뀌어 현재 정세에서 조선에는 중립화 수단이 필요없고 한국은 중립화가 필요한데 중립화를 추진할 역량이 부족하다”고 대답했다.코리아반도와 해외에서 평화운동을 하는 분들 중에는 &lt;중립화&gt;를 맹신하는 사람들도 있고, &lt;중립화&gt; 말만 들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평화적·개방적·혁신적 발전을 견지하자</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210965</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210965</guid>
      <pubDate>2024-06-21T21:57:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 坚持和平发展、开放发展、创新发展（和音） (인민일보 게재)출처 : http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2024-06/14/nw.D110000renmrb_20240614_3-02.htm (2024年06月14日 第 02 版)역자 : 강정구 전 동국대 교수발전은 전 인류의 복지와 직결되며, 모든 당사자는 당연히 인류의 미래를 생각하고, 인민의 복지를 염두에 두어야 한다. 그래서 평화적·개방적·혁신적 발전을 견지하고, 국제 발전에 대한 공감대를 끊임없이 결집하고, 전(全)세계 발전의 새로운 동력을 육성해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 일곱째 이야기, 외세에 짓밟히고 조국에 버림받은 화냥년(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210966</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210966</guid>
      <pubDate>2024-06-22T00:08:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁을 반대하면서도 ‘반미’는 꺼리거나 두려워하는 분들께</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210995</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210995</guid>
      <pubDate>2024-06-25T17:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 / 원광대학교 정치외교학.평화학 명예교수 이재봉 원광대 명예교수가 몸담고 있는 &lt;한국중립화추진 시민연대&gt; 창립대회가 26일 오후 2시부터 프란치스코회관에서 진행된다. 이 기고는 이 명예교수가 &lt;한국중립화추진 시민연대&gt; 창립선언문을 쓰기 전에 창립준비용으로 정리한 글이다. 참고로 창립선언문은 26일 취재보도와 함께 게재된다. / 편집자 주 저는 1980-90년대 미국에서 ‘반미주의’를 주제로 정치학석사와 박사 논문을 썼습니다. 1980년대 초 서울의 대학가에서 반정부 시위 없이는 하루해가 지지 않던 때, 단 한 번도 데모에 참</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS의 ‘중계 거부’와 수신료</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318979</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318979</guid>
      <pubDate>2024-06-25T17:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 21일 방송사들이 국회에서 열린 채상병 특검법 입법청문회를 유튜브 생중계했다. 그런데 공영방송 KBS만 생중계를 거부했다. 야당 단독으로 열렸다는 이유 때문으로 알려졌다. 여러 여론조사에서 국민 절반 이상의 지지를 받는 채상병 특검법의 입법청문회는 대통령의 연루 의혹까지 제기된 상황에서 이종섭 전 국방장관 등 핵심 증인이 출석해 이날의 가장 중요한 뉴스 현장이었다. KBS는 당일 메인뉴스도 특검법 이슈를 여야 정쟁 프레임으로 축소 보도했다. 이날 KBS의 ‘중계 거부’는 KBS 현주소를 보여주는 상징적 장면이었다. 대통령 앞에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슈퍼 갑 미국’, 불평등한 한미동맹 어떻게 정상화할까?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210997</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210997</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:25:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필리핀과 영국이 미국과 맺은 군사관계처럼 대등한 주권국가의 관계 회복해야한국전쟁이 일어난 지 74년이 지났지만 평화협정은 체결되지 못한 채 세계 최장의 정전상태가 이어지고 있다. 한국전쟁을 어떤 시각으로 살피느냐에 따라 여러 가지 해석과 평가 나오는데 그 이유는 이 전쟁이 미소 냉전의 대치상태 속에서 발생했고 2차 대전 종전이후 가장 큰 국제전의 성격을 지녔기 때문이다.한국전쟁이 발생할 당시의 국내외 정세는 외세와 남북 권력집단 간의 대치와 힘겨루기가 심각했다. 한국전쟁은 여러 가지 요인이 겹쳐 일어난 참극이라는 점이다. 이는 한국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC ‘신뢰도 1위’도 발표 못 하는 세상</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318969</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318969</guid>
      <pubDate>2024-06-25T21:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예년처럼 로이터저널리즘연구소 디지털뉴스리포트를 발표했더라면 ‘MBC 신뢰도 1위’ 지표에 대한 사회적 관심은 지금보다 덜했을 것이다. 그런데 한국언론진흥재단에서 조사 결과에 의문을 제기하며 이례적으로 보고서 요약 자료를 내지 않았다. 매년 해오던 연구소의 조사 방식이 달라진 것도 없을 텐데 유독 올해 의문을 제기하게 된 이유가 무엇일까. 결국 국회에서 관련 질의까지 나오며 일이 커졌다.언론재단은 2023년 언론수용자 조사 결과에서도 예년까지 밝혔던 언론사 영향력‧신뢰도 평가 결과를 밝히지 않았다. 하필이면 해당 조사에서 MBC의 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] &apos;여성폭력&apos; 대처법은 어떻게 시작됐을까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249104</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249104</guid>
      <pubDate>2024-06-26T07:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 우리나라에서 성희롱, 성폭력, 가정폭력, 성매매에 대한 폭력예방교육이 관련 법령들과 여성가족부의 지침에 의해 실시되고 있다. 2018년 12월에 제정된 ‘여성폭력방지기본법’은 ‘여성폭력’을 “성별에 기반한 여성에 대한 폭력으로 신체적·정신적 안녕과 안전할 수 있는 권리 등을 침해하는 행위”로 규정하고 이러한 4종의 행위와 아울러 ‘지속적 괴롭힘 행위’, ‘그 밖에 친밀한 관계에 의한 폭력’, ‘정보통신망을 이용한 폭력’ 등을 예시하고 있다. 한편, 성별(젠더)에 기반한 폭력을 강조하고 남성피해자도 있음을 고려해 ‘젠더폭력’이란</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여전히 계속되는 백범을 향한 총질</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211009</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211009</guid>
      <pubDate>2024-06-26T16:50:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한홍구 (성공회대 교수ㆍ반헌법행위자열전편찬위원회 책임편집인) &lt;건국전쟁&gt;의 백범에 대한 총질백범 김구 선생이 암살 당한지 75년, 그 어느 해보다도 백범을 자꾸 떠올리게 된다. 그것은 남북관계가 심각한 위기에 빠져있다는 것만도, 여러 문제점에도 불구하고 그동안 위아래 할 것 없이 통일을 외쳐오던 북한이 최근 남과 북은 서로 상관없는 다른 나라라고 선언한 탓만도 아니다. 올해 초 &lt;건국전쟁&gt;이라는 이승만 선전물에서 백범에 대해 어처구니없는 음해를 일삼는 등 75년이 지난 지금도 이승만의 추종세력들이 백범에게 총질을 해대고 있기 때문이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“휴대폰 압수수색 당해도 비번 숨기면 안되나요?”[김숙정의 권리장전]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301180</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301180</guid>
      <pubDate>2024-06-26T17:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수사관이 영장을 들이밀며 휴대전화를 압수하겠다고 합니다. 대부분의 경우 휴대전화라는 전자정보 매체에 저장된 ‘전자정보’가 압수수색의 대상입니다. 비밀번호나 패턴을 알려달라고 하거나, 잠금을 열어달라고 요청하는 수사관에 대해 당사자가 하는 말 “비밀번호 안 가르쳐 드려도 되지 않나요?”순간 압수수색 현장에는 긴장감이 고조됩니다. “억울하신 점이 있다면 적극적으로 소명하기 위해서라도 수사에 협조해 주시기 바랍니다!” 이때부터 최대한 많은 자료를 확보해 압수수색에 성공하고자 하는 수사기관과, 비밀을 지키려고 하는 수사대상자 사이에 미묘한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>번져가는 트롤링 앞에서, 다정을 말하다 [벌거벗은 남자들]</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249143</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249143</guid>
      <pubDate>2024-06-27T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]“요즘 애들 이해할 수가 없네.”누구든 한 번쯤은 이런 탄식을 해봤으리라. 유사한 버전으로 “요즘 애들은 유튜브를 너무 많이 봐서…”와 “코로나 세대라 그런지…” 등이 있다. 그리고 뒤에 따라오는 일련의 말은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 소수자 운동과 오만한 자본의 역설</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249103</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249103</guid>
      <pubDate>2024-06-28T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2016년 11월에 ‘신나는센터’가 개최한 ‘성소수자와 기업: 기업의 사회적 책임과 핑크 산업의 전망과 비전’이라는 제목의 대담이 열린 적 있는 것을 아는가? 이 행사에서 토론자들은 한국에서 성소수자들을 대상으로 한 핑크산업의 성장 가능성을 이야기하고, 기업에게 성소수자 친화적인 제스처를 요구하기 위해 필요한 것들이 무엇이 있는지 이야기했다고 한다. 관련한 내용이 한우리의 글 &lt;퀴어는 항상 급진적인가: 퀴어리버럴리즘과 한국 퀴어시민의 위치성&gt;에 잘 기록되어 있다.해당 토론회에서는 나이키, 아디다스 등과 같은 외국계 기업들이 미국의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 향후 5~6년이 인구구조 개선할 마지막 기회</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301336</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301336</guid>
      <pubDate>2024-06-28T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근에 들은 가장 반가운 뉴스는 우리나라 출산율이 약간이나마 반등했다는 소식이다. 우리나라의 지난 4월 출생아 숫자는 1년 전에 비해 2.8%(521명) 늘어난 1만9049명이었다. 대부분 이 뉴스를 작년 4월 출생아 숫자가 전년 동기 대비 12%나 급감한 데 따른 반사효과로 해석하지만, 그게 그렇지 않을 가능성도 크다. 결혼하는 젊은이가 요즘 꽤 늘어나고 있기 때문이다. 우리나라의 인구구조가 좀 바뀌고 있다.통계청에 따르면 우리나라의 평균 초혼 연령은 32.7세인데 새로 32세가 되는 젊은이들 숫자가 얼마 전부터 제법 늘어나기 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여덟째 이야기, 누구나 가야 할 길이라지만(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211027</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211027</guid>
      <pubDate>2024-06-29T00:10:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비(非)서방 중견국가와 ‘글로벌 사우스’ 전략</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211040</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211040</guid>
      <pubDate>2024-06-30T21:40:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 非西方中等强国为“全球南方”带来战略支撑力 (환구시보 게재)저자 : 마샤오쥔 (马小军 / 중국 인민대학교 글로벌 거버넌스와 발전 연구소 선임 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4ILRNpKsmTa (2024-06/25)역자 : 강정구 전 동국대 교수스위스에서 열린 우크라이나 평화정상회의가 6월16일 끝났다. 세계는 이 정상회의를 통해서 ‘글로벌 사우스’의 굴기가 진척되고 있음을 다시 한 번 목격하고 확인했다.10여 개 중요 ‘글로벌 사우스’ 국가들은 이번 정상회담 후 공동성명에 서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관의 길을 따라간 ‘검사 선배’ 김홍일</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319157</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319157</guid>
      <pubDate>2024-07-02T10:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 8월 방송통신위원회(방통위)가 MBC 대주주 방송문화진흥회(방문진) 권태선 이사장을 해임할 때 권 이사장이 다시 방문진 이사회로 돌아갈 수 있을 거라 예상한 이는 거의 없었다. 서울행정법원이 권 이사장의 해임 처분 집행정지 신청을 인용하며 유례없는 복귀가 이뤄졌고 야권 추천 이사가 다수인 이사회 구도는 이사들의 임기 끝까지 이어질 수 있었다. 취임 전부터 위세가 대단했던 ‘언론장악 기술자’ 이동관 방통위원장이 임기를 100일도 채우지 못하고 ‘탄핵 직전 자진 사퇴’라는 초라한 모습으로 사라질 거라 예상한 이도 거의 없었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동료 기자와 취재원이 성희롱 대상이었다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319168</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319168</guid>
      <pubDate>2024-07-02T20:18:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회·대통령실을 출입하던 서울신문, 뉴스핌, 이데일리 소속 남성 기자들이 단톡방에서 동료 여성 기자와 정치인 등을 대상으로 성희롱 발언을 일삼았다는 본지 보도 이후 언론계 충격이 적지 않다. 풋살 대회에 나간 여성 기자의 신체 부위를 성희롱하고, 여성 정치인을 향해 입에 담기 힘든 성적 대화까지 나눴다. 현장에서 함께하던 동료 기자와 취재원이 성희롱 대상이었다. 저열한 성차별적 인식을 넘어 사실상 범죄라는 주장까지 나온다. 과거에도 비슷한 일이 있었다는 점에서 이번 사건이 더 부끄럽다. 2017년 파이낸셜뉴스, 세계일보, 머니투데이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 피아노, 욕망의 소나타</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249487</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249487</guid>
      <pubDate>2024-07-04T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]“와아! 너무 잘 치셨어요!”피아노 건반을 조금 눌렀을 뿐인데 레슨 선생님이 칭찬을 건넨다. 효능감이 샘솟는다. ‘피아노 레슨은 원래 이런걸까? 아니면 나, 사실 피아노에 재능이 있을지도?’ 꼭 이런 생각을 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 국제노동기구의 여성보호와 성평등</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249386</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249386</guid>
      <pubDate>2024-07-04T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고용기회와 대우에서 여성을 특별히 보호하는 법과 남녀 사이의 차별을 금지하는 법은 어떻게 공존하는 것일까? 어디에서 이러한 공존 법칙을 만들고 실행하는 것일까?이 해답의 중심에 국제연합(UN)과 국제노동기구(ILO)가 있다. ILO는 1919년에 고용과 사회보장에 관한 국제기구로 창설됐다가 1945년에 UN이 창설된 후에는 UN의 전문기구가 됐다. ILO가 하는 가장 중요한 일은 총회에서 협약과 권고, 선언 등으로 국제기준을 제시하고 회원국들에게 이에 맞추어 고용과 사회보장에 관한 법과 정책을 정비하고 실행하도록 촉구하는 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 불안 피해, 실체가 없지만 실존하는 피해</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249466</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249466</guid>
      <pubDate>2024-07-05T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>헤어지자는 통보에도 수십 차례의 문자와 전화를 하다 급기야 피해자가 운영하는 카페에 무단침입해 현행범으로 붙잡힌 남자친구에 대한 구속영장이 기각되자 피해자가 스스로 투신했다. (관련기사: 여자친구 성폭행·스토킹 20대, 영장 재신청해 구속, 여성신문, 2024. 6. 24) 가해자가 피해자가 운영하던 카페에 무단 침입하기 전, 피해자는 성폭력 피해도 입었다. 다행히 피해자는 목숨을 잃지는 않았지만 크게 다쳤다. 구속영장 청구가 기각된 전 애인이 자신을 찾아와 위해를 가할 것이라는 불안감에 그는 스스로 목숨을 끊으려 했다.재작년, 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 아시아를 두드리다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</guid>
      <pubDate>2024-07-05T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 용산역에서 경의선의 맨 뒤칸에 탔는데 전동차 안에 책이 꽂힌 서가가 있어 신선한 충격을 받았다. ‘파주 독서바람열차’가 문산에서 용문을 잇는 경의중앙선 열차의 첫 번째 칸과 마지막 칸에 하루 세 번 운행하는데 마침 내가 운 좋게 시간을 맞춰 탄 것이다. 도서관처럼 꾸민 열차의 서가에 꽂힌 책들의 제목을 알고 싶었지만 몸이 피곤해 안경을 꺼내지 않았다. 여기에 내 책도 있을까? 궁금해 책등을 대강 눈으로 훑었는데 내 시집과 비슷한 책등은 보이지 않았다. 아이들 책, 동화와 그림책이 많았다. 주위를 둘러보니 다들 스마트폰을 만지작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여덟째 이야기, 누구나 가야 할 길이라지만(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211073</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211073</guid>
      <pubDate>2024-07-06T00:04:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] ‘과거를 밝혀야 합니다’ 자금출처조사</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249428</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249428</guid>
      <pubDate>2024-07-06T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 유행가 중에는 ‘과거를 묻지 마세요’란 노래가 있다. 우리 세법에는 ‘과거를 밝혀주세요, 그렇지 않으면 조사를 해야 합니다’라는 규정이 증여세법에 있다. 오늘 설명하려고 하는 내용이 자금출처조사에 관한 것이다. 현행 세법 규정상 이 자금출처에 관한 조사만 끝이 나면 모든 세무조사에서 해방될 수 있다고 생각한다.자금출처조사란 어떤 사람이 부동산이나 동산 등 재산을 취득하거나 부채를 상환했을 때 그 사람의 직업‧나이 그동안의 세금 납부 실적이나 재산 상태로 보아 혼자의 힘으로 했다고 보기 어려운 경우, 세무 당국은 조달 자금의 출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 우리에겐 페미니스트 인구부 장관이 필요하다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249641</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249641</guid>
      <pubDate>2024-07-08T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>합계출산율 0.78. 정부는 이를 “국가 생존과 직결된 문제”로 규정하고 이를 적극적으로 해결하기 위해 ‘인구전략기획부’(인구부)를 신설하겠다는 정부조직 개편안을 발표했다. 저출생뿐 아니라 고령사회화와 이주까지도 포괄하는 인구구조 변화 전반에도 대응하겠다는 의미에서 ‘저출생대응기획부’ 대신 ‘인구부’라는 명칭을 사용한다고 하니 이에 대해서는 긍정적으로 평가한다. 앞으로 인구부는 컨트롤타워로서 인구문제 대응과 관련된 정책의 기획과 예산편성, 통계분석 등을 핵심으로 하며 관련 정책의 실행은 보건복지부, 교육부, 고용노동부, 여성가족부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC와 ‘징벌적 민영화’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319334</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319334</guid>
      <pubDate>2024-07-09T20:50:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열정부에게 언론정책이 있다면 ‘징벌적 민영화’다. ‘김어준의 뉴스공장’ 등 몇몇 시사 프로그램이 자신들 마음에 들지 않는다는 이유로 국민의힘은 지난 6월부터 지역 공영방송 TBS의 서울시 지원을 중단했다. 폐국 위기에 몰린 TBS는 구조조정 국면 이후 민영화가 예상된다. 벌써부터 라디오 채널이 없는 언론사들이 인수전에 뛰어들 것이란 전망이 나온다. 방송통신위원회는 지난 2월 보도전문채널 YTN을 민간 기업에 팔아넘겼다. 5명으로 구성된 합의제 의결 기구에서 대통령 추천 2인만으로 민영화를 밀어붙였다. ‘공기업 자산 효율화’라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[운동사이] 치어리딩, 혐오 빼고 종합예술로 거듭나야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249508</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249508</guid>
      <pubDate>2024-07-10T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2030 여성들 사이에서 프로야구의 인기가 나날이 치솟고 있다. ‘아재’ 스포츠로 인식되던 야구가 젊은 여성의 호응을 업고 흥행을 이어가는 중이다.그러나 이 낯선 만남은, 야구를 적극적으로 소비하는 주체와 야구 문화 사이의 이질적인 양상도 빚어낸다. 바로 그 어떤 세대보다 젠더 감수성이 예민한 2030 여성과 야구 문화에 내재된 여성혐오적인 요소가 그 주인공이다.나도 한때는 야구장에 가는 걸 좋아했다. 갈 때마다 즐거운 시간을 보내고 왔지만 언제부턴가 발길이 끊겼다. 야구장에 갈 때마다 구시대적이고 성차별적인 광경과 마주하는 게 달</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성계, 22대 국회에 바란다] 청소년단체활동 지원을 위한 제도적 장치 마련해야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249722</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249722</guid>
      <pubDate>2024-07-10T10:10:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한민국의 성평등 지수 기준 7개 분야에서 성별 차이를 수치화한 결과, ‘의사결정’ 분야에서 남녀 격차가 가장 심각한 것으로 나타났습니다. 이 결과는 공직이나 기업의 고위층 성비를 따져 계산한 것으로, 우리나라 여성 관리직 비율(14.6%)은 경제협력개발기구(OECD) 평균(34%)의 절반에도 못 미치는 수치입니다.여성 청소년들은 대학 진학까지 높은 학업적 성취를 이루고 있지만, 성인이 되어 사회에 진출했을 때에는 이전만큼의 성취와 기대에 못 미치고 있는 것이 현실입니다. 여성들이 불평등한 사회 구조적 문제에 순응하지 않고 유리천장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] ‘엑셀 방송’을 아시나요?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249723</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249723</guid>
      <pubDate>2024-07-11T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]학교에서 아이들과 디지털을 주제로 이야기를 하다보면 인터넷 방송이 심심치 않게 등장한다. “XX 스트리머 알아요?”, “저 친구 그 XX BJ이 닮았어요.” 라고 직접 말하거나 인터넷 방송에서 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘성평등’, ‘남녀평등’, ‘양성평등’의 관계</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249686</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249686</guid>
      <pubDate>2024-07-12T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>젠더법과 관련해 가장 기본적이면서도 논란이 많은 용어는 바로 ‘성평등’이다. 교육부는 ‘2022년 교과과정 개편 지침’에서 “성 관련 표현에 지속적으로 제기된 국민의 우려를 고려한다”는 이유로 이 용어의 사용을 금지하고 ‘성과 관련한 편견’으로 대체했다. 그래서 지난해 ‘3.8 여성의 날’을 기념하는 한국여성대회에서 ‘성평등의 걸림돌’로 선정됐다. 이 사건은 ‘성평등’에 관한 인식의 차이가 매우 크다는 사실을 드러내는 많은 사례 중의 하나이다.‘성평등’을 둘러싼 쟁점은 다양하다. 이번 강좌는 이 용어는 어디에서 어떻게 생긴 걸까?</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] ‘민주’만 남고 ‘공화’는 사라진 민주공화국</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302702</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302702</guid>
      <pubDate>2024-07-12T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“대한민국은 민주공화국이다”라는 열두 글자는 1948년 제헌국회 이래 우리 헌법 1조1항이다. 7월17일 제헌절을 맞아 가장 먼저 떠오르는 문장이다. 요즘 전대미문의 사건들이 연달아 터지면서 민주공화국 조항은 반만 맞고 반은 틀린 게 아닌가 하는 생각이 들었다. “다수의 통치”라는 의미의 ‘민주’는 살아있다. 이재명 차기 민주당 대표가 이끄는 거야가 지금 다수의 힘으로 저지르고 있는 몽골기병식 국회 운영은 건국 이래 볼 수 없었던 황폐한 풍경을 낳았다. 다수결의 원칙 즉, 민주의 이름으로 진행되고 있다. 이재명의 ‘몽골기병식 국회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 51세 스케이트보더, 올림픽 간다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/13/TK3FANJFZRGNDA6LEWL24QH4M4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/13/TK3FANJFZRGNDA6LEWL24QH4M4/</guid>
      <pubDate>2024-07-12T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[쓴소리 곧은소리] 공멸로 치닫는 윤석열과 한동훈의 3차 충돌</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302749</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302749</guid>
      <pubDate>2024-07-13T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현직 대통령과 영부인, 유력한 당권-대권 주자가 복잡하게 얽히고설킨 이른바 ‘읽씹 파동’이 일파만파 확산되고 있다. 봉건시대 궁중암투에서도, 세계 정치사에서도 보기 드문 권력투쟁이 대한민국 여권에서 벌어지고 있다. 설상가상으로 김건희 여사가 한 방송인과 57분 동안 통화한 사실이 뒤늦게 공개되어 점입가경이다. 도대체 이번 사건의 본질은 무엇이며, 수습책은 없는 것일까?동서고금을 막론하고 권력자와 집권 세력이 가장 조심해야 할 것, 가장 위험한 것은 내부 분열이다. 외부의 적보다 내부의 적이 훨씬 더 무섭다는 것을 수많은 전례가 말해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여덟째 이야기, 누구나 가야 할 길이라지만(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211120</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211120</guid>
      <pubDate>2024-07-13T10:33:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리는 이곳에서 산양을 보았다” 홍천군 주민들 이야기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249863</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249863</guid>
      <pubDate>2024-07-14T16:23:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        [최형미의 작은 소리 듣기] 홍천군 주민들은 왜 양수발전에 반대하나. 
        주민들은 이야기한다. “우리는 이곳에서 산양을 보았다.” 잣나무 향기가 퍼지는 바람을 기억하는 그들은 10년간 진행되는 댐 건설 토목공사로 천혜의 자연을 잃어버리게 될까 우려한다.  
        
        주민들이 반대하는 건 홍천풍천리양수발전소 건설이다. 2026년에 착수해 2032년 준공될  이 발전소가 예정대로 지어지면, 댐건설로 51가구가 살던 터가 수몰된다. 홍천 주민들의 경제 기반 중 하나인 국내 최대 규모 잣나무 숲, 1800헥타르(ha)로 물에 잠긴다. 
        
        인간만 삶의 터전을 잃는 게 아니다. 멸종위기 야생생물 1급이자 천연기념물인 수달, 삵, 하늘다람쥐 등 5종이 함께 집을 잃는다고 홍천풍천리양수발전소 건설반대위원회(이하 반대위원회)는 주장한다. 
        
        자연은 공장에서 하루아침에 만들지 못한다. 한 달이면 뚝딱 지어내는 건물이 아니다. 수천 년 수백 년 동안 올빼미와 소쩍새가 울고 사냥과 수달이 땅을 밟아 만들어진 땅이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북-러 간 포괄적 전략적 동반자 관계 조약 체결과 한반도의 미래</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211145</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211145</guid>
      <pubDate>2024-07-15T20:58:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 최근 한반도 주변 정세가 요동치고 있다. 한반도는 일촉즉발의 위기에서 벗어나지 못하고 있다. 특히 조선민주주의인민공화국(DPRK-조선)과 러시아가 ‘포괄적 전략동반자 관계조약’을 체결하였다. 북러 간 체결한 새 조약에 대한 해석이 분분하다. 본 칼럼은 새 조약의 국제정치적 함의와 본 조약이 미칠 수 있는 한반도의 미래에 관련하여 간단하게 분석하는 것이 기본목적이다.2024년 북러 군사동맹의 재부상은 한반도의 미래에 대한 전략적 함의가 매우 크다. 2024년 6월 19일, 블라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 中 2분기 성장률 4.7% ‘쇼크’, 무역·투자 피해 대책 시급하다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240715515282</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240715515282</guid>
      <pubDate>2024-07-15T23:46:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/15/20240715517978.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  세계의 공장 중국의 ‘성장 엔진’에 비상이 걸렸다. 중국 국가통계국은 어제 2분기 경제성장률이 전년 동기 대비 4.7%를 기록했다고 밝혔다. 1분기 5.3%뿐 아니라 시장 전망치 5.1%에도 한참 밑돈다. 중국 당국의 대규모 경기부양책이 없이는 ‘바오우(保五·5%대 성장률 유지)’가 힘들 것이라는 비관론이 고개를 든다. 바오우 실패는 중국을 중진국 함정에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘만나면 불편한 친구’였던 MBC의 2814일</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319503</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319503</guid>
      <pubDate>2024-07-16T16:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“김장겸은 쫓겨났다 우리 회사 되살리자!” 2017년 11월13일 방송문화진흥회 앞에서 열린 MBC 파업 71일차 집회 현장에서 MBC 언론노동자들은 눈물을 흘리며 서로를 껴안았다. 이날은 김장겸 MBC 사장이 해임된 날이었다. 2010년 3월2일, 국가정보원의 ‘MBC 정상화 방안’이 작성된 날 MBC 사장에 취임한 김재철씨는 이명박 정부 MBC 장악의 상징적 존재였다. 김장겸 사장 해임으로 김재철 체제가 끝나기까지 2814일이 걸렸다. 2012년 공정방송을 위한 170일 파업의 상처는 컸다. 김재철 경영진은 조합원 6명을 해고하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>변한다더니 달라진 게 없다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319492</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319492</guid>
      <pubDate>2024-07-16T20:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 5월9일, 631일 만에 열렸던 취임 2주년 기자회견 이후에도 달라진 게 없다. 윤 대통령은 “앞으로 언론과의 소통을 더 자주 갖겠다”고 했지만 5월24일 출입 기자들을 불러 김치찌개와 계란말이를 제공한 게 전부였다. 한국언론진흥재단이 언론인 해외연수 인원을 올해보다 100명 정도 늘린 게 변화라면 변화다. 여전히 대통령에게 불편한 질문을 던질 기회는 없다. 공공기관 KTV는 윤 대통령과 대통령실 직원들 합창 영상을 “탄핵이 필요한 거죠”라며 풍자한 영상 제작자를 고소했다. 정부 비판 방송에 유례없는 법정 제재 폭탄을 주도해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안보윤의어느날] 요즘 세상이 좀 그래</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515717</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515717</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:26:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/13/20240213515568.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지금 살고 있는 집으로 이사하면서 처음 들었던 생각은 ‘이상하다’였다. 중개업자와 함께 집을 보러 공동현관에 들어서자마자 입 밖으로 낸 첫 말이기도 했다. 로비 안쪽 우편함과 비상계단 출입구까지의 공간은 넓고 평범했다. 다만 두 대의 엘리베이터가 독립된 엘리베이터 홀로 구분되어 있다는 점이, 각각의 홀이 방화문으로 굳게 닫혀 있다는 점이 낯설었다. 그러니까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의시선] 힘 받는 ‘트럼프 대세론’… 면밀히 대비하자</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515720</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515720</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:26:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518737.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 13일 미국 펜실베이니아 유세 현장에서 발생한 트럼프 전 대통령 암살 시도에 세계는 경악했다. 암살범은 20대 백인 청년, 공화당 등록 당원으로 알려졌다. 다행히 총알이 오른쪽 귀 윗부분을 관통하면서 트럼프는 극적으로 목숨을 건졌지만, 이번 사건은 미국 정치의 극단적 양극화와 민주주의 위기의 심각한 징후라 할 수 있다.
        
        정치 양극화는 세계적 현상
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[WT논평] Expert predictions that have failed (3)</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515719</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515719</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:26:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Decades ago, China initiated a “one child per household” policy, which it has been unable to reverse despite a now-falling population. A rising tide of the elderly and a fall in productive workers is</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크의눈] 오송참사 ‘중대시민재해 1호’ 사건 돼야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515775</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515775</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:26:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518729.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “제발 대한민국을 각자도생(各自圖生)의 나라로 만들지 말아 달라.” vs “더 잘하지 못했다는 이유로 책임을 묻는 것은 법리적으로 옳지 않다.”
        
        얄궂게도 같은 날 중대재해에 대한 상반된 두 입장을 접하고 가슴이 답답해졌다. 전자는 최은경 오송 지하차도 참사 유가족협의회 공동대표가 15일 충북 청주시 오송읍 참사현장에서 열린 1주기 추모제에서 진상 규명
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 파리올림픽 기간 정쟁 중단</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515776</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515776</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:27:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518707.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  1988년 9월 서울올림픽이 열리기 전 우리 정치권의 최대 현안은 ‘5공 청산’이었다. 그해 4월 총선에서 이른바 ‘1노3김’의 여소야대 국회가 탄생한 것이 결정적 원인이었다. 김대중(DJ) 총재의 평화민주당, 김영삼(YS) 총재의 통일민주당, 김종필(JP) 총재의 신민주공화당은 힘을 합쳐 노태우정부를 공격하며 “5공 핵심 인사들을 구속해야 한다”고 촉구했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘주먹구구식’ 외국인력 관리로 노동력 보완할 수 있겠나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515820</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515820</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:27:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518967.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  필리핀 가사도우미 100명이 다음 달 E-9(비전문 취업) 비자로 한국에 들어온다. 육아 부담을 줄이기 위한 가사도우미뿐만 아니라 저출생·고령화로 생산가능인구가 줄면서 외국인력은 국내 노동시장에서 없어서는 안 될 존재가 된 지 오래다. 외국인 노동자의 수요·공급 ‘미스매치’를 해소하는 합리적 관리 방안이 시급해졌다.
        
        감사원이 어제 내놓은 외국인 인력
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 엘리트도 흔들리는 北체제 현실 보여준 리일규 참사 귀순</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515777</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515777</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:27:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518979.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  쿠바 주재 북한 대사관의 리일규(52) 정치담당 참사(참사관)가 지난해 11월 아내와 자녀를 데리고 망명해 한국에 정착한 사실이 확인됐다. 2016년 태영호 영국 주재 북한 공사의 귀순 이후 남으로 온 북한 외교관 중 가장 높은 직급이다. 2013년 미신고 무기를 싣고 가다 파나마에 억류된 북한 선박 청천강호 문제를 해결한 공로로 김정은 표창장까지 받은 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “배신자” 욕설에 몸싸움까지, 난장판 與 전당대회 한심하다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515819</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515819</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:27:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518957.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  국민의힘 전당대회가 갈수록 격해지고 있다. 그제 충남 천안 유관순체육관에서 열린 7·23 당 대표 선거 충청권 합동연설회가 폭력사태로 얼룩졌다. “배신자” 공방이 폭력사태로 확대된 것이다. 당 안팎에선 “전당대회가 아닌 분당대회를 보는 것 같다”는 비판까지 나온다. 특히 한동훈 후보 측과 원희룡 후보 측 간 진흙탕 싸움은 차마 눈뜨고 못 볼 지경이다. 이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아~ 뗏목 발해1300호!</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211155</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211155</guid>
      <pubDate>2024-07-17T01:14:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>발해건국(668년) 1300년되는 해에, ‘발해1300호’로 명명된 뗏목이 러시아 블라디보스틱 항을 출항하였다.길이 15m 뗏목은 물푸레나무로, 만들어졌고, 뗏목에는 탐사대원, 대장 장철수(당시 38살), 선장 이덕영(49살), 촬영 이용호(35살), 통신 임현규(27살)가 타고 있었다.탐사대원들은 ‘무모해 보이는 뗏목탐사를 왜 하였는가?’에 대한 답으로 평소 장철수 대장이 외처오던, 아래 외침에서 실마리를 찾아 볼 수 있을 것이다.“21세기는 본격적인 해양 시대가 될 것입니다. 바다 영토분할에 대한 싸움은 오래 전에 시작되었습니다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 수입식품 전자심사 ‘일석이조’ 효과</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514718</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514718</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:35:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717518552.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난해 가을, 미국은 극심한 가뭄을 겪었다. 세계에서 4번째로 긴 미시시피강이 바닥을 드러내면서 농산물을 운반하는 배들이 운항을 제때 하지 못해 운송료가 2배로 뛰기도 했다.
        
        우리나라가 미국으로부터 수입하는 옥수수, 콩 등 식자재와 원료 비용도 많이 증가했다. 식품원료의 수입 의존도가 높은 우리나라는 기후, 전쟁 등으로 언제든 유통 비용이 증가할 위험
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 부산과 경남 통합을 바라보는 새로운 시선</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514713</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514713</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:35:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717518566.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  부산과 경남이 ‘통합’의 열차를 일단 출발시켰다. 지난달 17일 박형준 부산시장과 박완수 경남도지사가 부산시청에서 회동했다. 양 기관은 수도권 일극 체제 극복과 대한민국의 새로운 발전 축을 만들어야 한다는 점에서 원칙적으로 동의하고, 구체적인 플랜을 마련하기로 한 것이다.
        
        행정의 달인과 관록의 정치인으로 평가받는 두 기관 수장이기에 향후 어떤 묘안을
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김병수의마음치유] 감정표현불능증</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514717</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514717</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:35:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/04/06/20230406525242.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  정상적인 감정을 창피하게 여기거나 그런 감정을 느끼는 자신을 못마땅히 여기면 건강에 해롭다. 감정을 표현하지 못하는 데는 여러 가지 원인이 있다. “슬퍼도 참아야 해”라고 교육받고 자랐다면 감정을 억압하게 된다. “다른 사람에게 의지하면 안 돼. 그건 나약한 사람들이나 하는 행동이야!”라고 훈육 받은 사람은 외로울 때마다 “혼자가 편해”라는 말로 친밀감에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[다문화칼럼함께하는세상] 무엇이 먼저인가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514864</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514864</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:36:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717518632.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  하면 되는 일이 있다. 교육이나 상담이 그렇다. 서비스를 필요로 하는 사람과 제공하는 사람의 의지와 적극성이 더해지면 성과가 커진다.
        
        해도 잘 안 되는 일이 있다. 취업이나 진로프로그램이다. 서비스를 필요로 하는 사람도 제공하는 사람도 무엇이 최적인지 알지 못한다. 더디게 찾아갈 수밖에 없다. 내가 무슨 일을 하면 되는지, 무엇을 공부하고 싶은지 초입
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사이언스프리즘] 내 안에는 몇 개의 감정이 있는가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514872</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514872</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/28/20240228519685.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  2015년에 개봉한 영화 ‘인사이드아웃’은 뇌과학자로서 거의 인생영화라고 할 수 있는데 이제 9년이나 지나 속편이 나왔다. 속편이라고 더 재미없어진 것이 아니라, 새로운 감정들이 추가되었고, 영화를 보면서는 아이들보다도 부모들이 더 공감하는 포인트가 많아졌다. 이 영화는 특히 우리나라에서도 큰 인기를 끌고 있는데, 지난주 기준 인사이드아웃2를 본 관객 수가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계타워] ‘반도체 업황만 좋다’</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514866</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514866</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/03/13/20240313518883.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  반도체 업황이 좋다. 반도체 수출액은 상반기 역대 두 번째 규모를 기록했다.
        
        인공지능(AI) 시장이 커지면서 반도체 수요가 증가했다. AI 반도체에 필요한 고대역폭메모리(HBM)는 올해, 내년 물량이 이미 거의 다 팔린 상태다. 본격적인 반도체 슈퍼 사이클(대호황)에 접어든 것이라는 기대까지 나온다.
        반도체 덕분에 우리나라 수출도 상승세다. 정부는 올
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계포럼] 위기의 중앙은행</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717515581</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717515581</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/10/25/20231025519049.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “한국은행은 정부에 독립적이지만 미 연준으로부터는 그렇지 않다.” 2년 전 이창용 한은 총재가 기준금리 인상 후 한 발언이다. 과거 남대문출장소로 불릴 정도로 정부가 장악했던 한은은 1997년 한은법 개정 이후 통화정책의 자율성을 키워왔다. 하지만 미 연방준비제도(Fed·연준)는 의장이 ‘세계 경제 대통령’이라 불릴 정도로 세계 경제와 국제금융을 쥐락펴락한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] ‘베짱이’ 실업급여 수급</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717515587</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717515587</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717518697.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난해 7월 박대출 당시 국민의힘 정책위의장은 실업급여 제도개선 공청회에서 “실업급여가 악용돼 달콤한 보너스란 뜻의 ‘시럽급여’라는 말이 나오지 않아야 한다”고 말했다. 한술 더 떠 고용센터 관계자 입에서는 “실업급여로 해외여행 가고 샤넬 선글라스를 산다”는 말까지 나왔다. 급여 수급자를 꿀이나 받아먹는 ‘베짱이’로 비하한다는 비난이 거셌다.
        
        실업급여
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 끝내 복귀 외면한 전공의 없어도 돌아가는 병원 만들어야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717515592</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717515592</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717519812.JPG&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  ‘미복귀 전공의’ 1만여명이 정부가 제시한 사직 처리 데드라인(7월15일)까지도 사직·복귀 여부를 밝히지 않았다. 복귀한 전공의는 1155명으로, 전체 전공의 1만3756명 중 8.4%에 불과하다. 전공의 무더기 사직이 현실화할 가능성이 커진 것이다. 정부는 일단 사직 처리한 후 이들이 9월 하반기 수련 때 복귀하도록 설득할 계획이다. 하지만 대부분 복귀를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서이초 교사 사망 1주기… 현장에선 체감 어려운 교권보호</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717515589</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717515589</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717519789.JPG&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  오늘 서울 서이초등학교 2년차 교사의 사망 1주기를 맞았다. 지속적인 학부모 민원에 시달린 1학년 담임 교사는 끝내 목숨을 끊고 말았다. 땅에 떨어진 교권 실상에 국민이 충격을 받았다. 욕설과 폭행, 악성민원, 학부모 갑질에 시달려온 교사들이 분노해 길거리로 나섰다. 당국이 부랴부랴 교권 보호책을 내놓았다. 교권 회복 및 보호 강화 종합 방안과 교권보호 5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이진숙 청문회 이틀 열고 검찰총장 증인 채택한 巨野 횡포</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717515594</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717515594</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717519802.JPG&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  더불어민주당 등 야권이 국회 법제사법위원회에서 ‘윤석열 대통령 탄핵소추안 발의 촉구 국민 동의 청원’ 2차 청문회에 이원석 검찰총장까지 증인으로 채택해 논란이 커지고 있다. 이 총장을 증인으로 채택한 것은 검찰의 도이치모터스 주가 조작 의혹, 김건희 여사의 명품백 수수 의혹을 따지겠다는 의도다. 야권은 앞서 청문회를 두 차례(19, 26일) 열기로 하고 김</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘성평등’의 법리와 실현</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249915</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249915</guid>
      <pubDate>2024-07-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘성평등’을 둘러싼 오해와 갈등이 심해지고 있다. “양성평등 예스(YES), 성평등 노(NO)”란 구호를 외치며 ‘성평등’ 용어를 사용하는 것을 반대하는 사람들이 있다. 이들은 ‘헌법’과 ‘양성평등기본법’이 ‘양성평등’을 규정하고 있음에도 굳이 ‘성평등’을 사용하는 것은 동성애를 옹호하거나 조장하려는 의도가 있다고 본다.다른 편엔 ‘남녀평등’, ‘양성평등’을 붙인 법명과 정책은 사람을 남성, 여성으로만 나눠 성소수자의 평등을 인정하지 않는 것이므로 ‘성평등’으로 바꿔야 한다고 주장하는 사람들이 있다. 이들은 국제적으로 성평등(gen</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 나락쇼가 아닌 다정한 농담을</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249911</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249911</guid>
      <pubDate>2024-07-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]유튜브 채널 ‘피식대학’의 &lt;나락 퀴즈쇼&gt;는 “당신도 나락에 갈 수 있다”고 말하며, 유명 유튜버 혹은 연예인을 불러 민감하고 어려운 질문을 던지고는, 소위 ‘나락’으로 유도하는 모습에서 재미를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] “인구변화 대응은 마라톤이다”</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249827</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249827</guid>
      <pubDate>2024-07-19T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘모두의 문제는 아무의 문제도 아니다’, 한국의 저출산/저출생 문제가 딱 이렇다고 경제학자 우석훈이 칼럼에 쓴 적이 있다. 누구나 알고 걱정도 하지만, 누구도 당사자로 나서지 않고 신통한 해법도 없는 난제가 됐다. 그래서 인구전략기획부라는 정부 구상은 매우 거칠어 보이지만, ‘정쟁만 남고 담론이 사라진 시대’에 미래를 논하는 실마리가 되길 바라는 일말의 기대도 있다.인구정책은 저출산 완화정책과 인구변화에 따른 위기 대응전략으로 나눌 수 있다. 예를 들어 출산장려금 지급은 저출산 완화정책이다. 인구소멸 위기감이 절박한 지방정부는 우리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 두 명의 ‘유튜브 대통령’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303321</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303321</guid>
      <pubDate>2024-07-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국은 세계 최고의 ‘유튜브 공화국‘이다. 한국의 유튜브 월간 사용자는 4547만 명, 1인당 평균 사용시간은 43시간으로 종주국인 미국(24시간)을 크게 앞선다. 유튜브의 국내 통신망 트래픽 비율은 28.6%로 넷플릭스(5.5%), 메타(4.3%), 네이버(1.7%), 카카오(1.1%) 등 경쟁 업체들을 압도한다.(조선일보, 2024년 7월2일자)정치 지도자의 유튜브 의존도·이용도도 세계 최고가 아닌가 싶다. 전 국회의장 김진표가 회고록에서 밝힌, 2022년 12월5일 이태원 참사에 대해 대통령 윤석열과 나눈 대화 내용을 보자.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 국정원 수사권도 모자라 조사권까지 박탈하나</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</guid>
      <pubDate>2024-07-20T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가정보기관의 본령은 국가 보호다. 영토와 주권, 국민을 지킨다. 이 중 국민 보호는 프라이버시 및 생명안전 위협으로부터 시민의 자유 향유이며, 대통령의 헌법상 임무 수행을 뒷받침하는 형태로 구현된다. 국가정보기구가 헌법에 명시되어 있지는 않지만, 내재적 헌법기관성을 부인하기 어려운 이유이다(한희원. 2014. 대한민국 국가정보원).그런데 유독 국정원과 결부되면 국가사회에는 또 다른 렌즈가 도돌이표처럼 등장한다. 부정적 역사의 경험과 오인식이 깊게 뿌리내려서일까? 정치적 손익계산 때문일까? 반국가단체인 북한을 머리에 이고 사는 숙명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1454] 트럼프의 운</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/21/OGVAX2J4QVFYDF6YN2M6EZINXE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/21/OGVAX2J4QVFYDF6YN2M6EZINXE/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T14:58:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번에도 정말 실망스러운 2025년 최저임금 결정</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213939</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213939</guid>
      <pubDate>2024-07-22T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1만 30원, 월 209만 6270원. 2025년 최저임금 책정액입니다.먼저 기쁜 소식은 몇 년 전부터 말이 많았던 최저임금 1만 원 시대를 드디어 열었다는 점입니다. 최저임금 1만 원은 노동계에서 줄기차게 요구했던 사안이었는데 이제야 이뤄졌습니다. 요즘 짜장면 1그릇도 7천 원 정도인 세상에서 최저임금은 여전히 낮았다면, 짜장면보다도 못한 최저임금이었을 것입니다. 이미 최저월급 200만 원 시대를 열었으니 이제는 최저시급 1만 원 시대는 열려야 맞았던 것입니다.이 점만은 매우 기쁜 소식이었습니다. 오히려 이 점은 재계가 아직도 저</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민간이 하는 ‘장애인 주치의제도’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213932</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213932</guid>
      <pubDate>2024-07-22T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘장애인 건강권 및 의료 접근성 보장에 관한 법률’이 제정된 지 7년이 지났다. 장애인주치의제도는 계속해 시범사업만 거듭하고 있고, 권역별 장애인 건강관리를 중증장애인에서 경증장애인까지 대상을 확대한다고 하였으나 일상의 장애인에게는 아무런 소식도, 혜택도 없다.장애인 건강검진센터가 문을 열기는 하였으나, 건강검진사업이나 건강관리사업으로 인해 장애인 건강이 증진된 것 같지도 않고, 의료기관 방문에 있어 접근성이 향상된 것 같지도 않다.재활운동은 어떤 재원으로 어떤 전문가가 누구에게 실시하는지 개념조차도 정립하지 못하고 있다. 재활의료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국의 호전성과 한미동맹의 위험성 그리고 한국 중립화의 필요성</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211198</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211198</guid>
      <pubDate>2024-07-22T20:46:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 / 원광대학교 정치외교학·평화학 명예교수, 한국중립화추진 시민연대 공동상임대표 1. 미국의 호전성: “세계 역사상 가장 호전적 국가”1980년대 중반 미국에서 공부할 때 멕시코 작가이자 외교관 출신으로 이른바 ‘아이비 리그’ 대학들에서 라틴문학을 강의해온 카를로스 푸엔테스 (Carlos Fuentes)의 특강을 들었다. 강연 중 영어에 서투른 내가 분명히 알아듣고 지금까지 뚜렷이 기억하는 대목이 있다. “미국이 안에서는 지킬 박사 (Dr. Jekyll) 같은데 밖에서는 하이드 씨 (Mr. Hyde) 같고, 안에서는 민주주의지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발달장애 손제형 작가 발간 웹툰 만화책 ‘몬스터 코멧1’ 리뷰</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213936</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213936</guid>
      <pubDate>2024-07-23T10:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>발달장애인 작가 손제형이 글과 그림을 직접 쓰고 그린 SF 성장 웹툰 만화 ‘몬스터 코멧1’을 세상에 내놓았다. 지난달에 출판한 이 책의 출판사는 노드메이트다. 디자인 스튜디오 노드메이트의 창작 프로젝트 ‘마인’의 첫 작품이다. 노드메이트는 복합예술공간 갤러리도 운영하는 곳이다. 노드메이트는 예술과 예술을 연결해 주는 친구라는 뜻이다.손제형은 1990년 건강하게 태어나 잘 크고 있다고 생각했지만 두 돌이 지나도록 말도 안 하고 눈 맞춤도 없어서 병원에 가서 검사와 진찰 끝에 2돌 반쯤에 자폐 진단을 받았다. 그때부터 놀이, 작업,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 바이든</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/23/N34AIM7JMZDDTBQUCL4OGAZXHI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/23/N34AIM7JMZDDTBQUCL4OGAZXHI/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T10:57:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [200] 울릉도 물엉겅퀴닭개장</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/ZS4NV7OU4ZAAHFX6UZJNUXMF3Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/ZS4NV7OU4ZAAHFX6UZJNUXMF3Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [30] 아기를 낳고 나라를 구하라!</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/3KREXGUK5RAF5GU4Y53A6SWNT4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/3KREXGUK5RAF5GU4Y53A6SWNT4/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김필영의 저랑 같이 신문 읽으실래요] [13] 신문에서 만난 2000년생</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/HI4FGJM56ZFGHNJLAU4ZNHOLF4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/HI4FGJM56ZFGHNJLAU4ZNHOLF4/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김정호의 AI시대 전략] 오픈AI ‘스타 게이트’, 원전 6기 전력 빨아들인다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/JNOK26DVRZC5LMLORVTUFNAV2A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/JNOK26DVRZC5LMLORVTUFNAV2A/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 연 200조원 에너지 수입 줄이려면 동해 가스전 개발해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/24/LBPNTDDUB5E2NGNDDCQW4JW2XM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/24/LBPNTDDUB5E2NGNDDCQW4JW2XM/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 10일 내내 비?… 예보인가 면피인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/24/6NF47DKIUVF65PGGI5EFARV4II/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/24/6NF47DKIUVF65PGGI5EFARV4II/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재활로봇 사례를 통해 바라본 첨단기술과 ‘실험실기술’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213917</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213917</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>첨단 장애인 보조공학기술(Assistive Technology)의 발전은 다양한 분야에서 빠르게 진행되고 있으며, 특히 장애인당사자의 디지털 접근성과 자립적인 생활을 지원하는 기술들이 주목받고 있다. 그 몇 가지 예를 살펴보면 스마트 휠체어: 자동 내비게이션 기능- GPS와 AI를 이용하여 사용자에게 최적의 경로를 제시하고, 장애물을 회피하는 기능을 갖추고 있으며, 음성 인식 제어- 음성 명령을 통해 휠체어를 조작할 수 있는 기능의 구현을 통해 사용자에게 더욱 편리한 이동성을 제공함을 목적으로 하고 있다. 뇌-컴퓨터 인터페이스(BC</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] ‘초등의대반法’, 다 같이 앉아 영화 보게 할까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/24/RZFJKNKPPFBXRGKX35OUCXGP3I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/24/RZFJKNKPPFBXRGKX35OUCXGP3I/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조 바이든과 ‘정치적 급발진’  [조선칼럼 노정태]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/24/2WMBKKTRY5HDPJDAPQD6WJBMUE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/24/2WMBKKTRY5HDPJDAPQD6WJBMUE/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “무관심이 불의 키워” 美서 북한 인권 외친 배우</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/5LWHL2265NGUHKQQPB3R5MGV6E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/5LWHL2265NGUHKQQPB3R5MGV6E/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 카카오 김범수 구속, ‘혁신’ 상실이 진짜 위기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/7624EL22UZCBFERL4TZ6GNQUO4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/7624EL22UZCBFERL4TZ6GNQUO4/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹·韓 충돌, 국정과 국민 위해 여기서 끝나야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/ST3SSPGIANDGRAOYFODGKB4KRQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/ST3SSPGIANDGRAOYFODGKB4KRQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 與 신임 당대표 한동훈, 尹 대통령에게 “시너지 내겠다.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/24/CXQGVO4OSNFITOWE2JV4MP6GF4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/24/CXQGVO4OSNFITOWE2JV4MP6GF4/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:59:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 학대 예방을 위한 장애인복지법 개정안 환영</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213975</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213975</guid>
      <pubDate>2024-07-23T17:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국장애인부모연대는 최보윤 의원과 서미화 의원이 발의한 장애인복지법 개정안을 진심으로 환영한다. 이번 개정안은 장애인 학대를 예방하고, 학대 피해를 효과적으로 지원하는 체계를 강화하기 위한 중요한 발걸음이다.현재 장애인 학대는 여전히 심각한 사회 문제로 남아 있으며, 보건복지부의 &apos;2022년 장애인학대 현황보고서&apos;에 따르면, 장애인학대로 판정된 건수는 1,186건으로, 2018년(889건)에 비해 33.4% 증가했다.특히, 발달장애인에 대한 학대는 지속되고 있으며, 2022년 학대피해 장애인의 67.6가 지적장애인이었으며, 6.5%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인기능경기대회 점역·교정 종목, 시대에 걸맞은 변화 필요</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213963</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213963</guid>
      <pubDate>2024-07-23T17:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>해마다 한국장애인고용공단은 장애인들의 취업 활성화 및 직무 능력 향상을 위해 장애인기능경기대회를 개최하고 있다.30여 가지가 넘는 종목 가운데 시각장애인들이 주로 도전하는 부문은 ‘점역·교정’ 종목이다. 교정 부문과 점역 부문으로 나뉘어 경기가 치러지고 있는데, 그중 점역 부문의 경기 방식이 많은 시각장애인들의 경기 참여를 가로막고 있다.점역 부문의 경기 방식은 녹음된 음원이나 카세트테이프를 듣고 받아 적는 방식이다. 그런데 여기서 음원 파일은 점자정보단말기라는 고가의 장비를 갖추고 있지 않으면 도전 자체가 불가하다. 카세트테이프의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시각장애인용 스마트 음성유도기 개발</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213954</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213954</guid>
      <pubDate>2024-07-23T17:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>시각장애인 편의시설로는 점자블록, 음성유도기, 음향신호기, 점자촉지도, 점자안내판 등이 ‘교통약자의 이동편의 증진법’에 명시되어 있다.음향신호기는 횡단보도에서 신호기의 불빛이 어떤 상태인지를 음성과 음향으로 알려주는 것이고, 음성유도기는 건물이나 지하철 등에서 점자촉지도의 위치나 이동 방향, 건물의 입구 등을 알려준다.음향신호기라고 하여 음성이 나오지 않는 것이 아닌데, 횡단보도를 건너가도 좋은 녹색불이 켜졌을 경우에는 음향으로도 불이 켜진 동안 알려주기 때문에 음향신호기라고 부른다.음향신호기는 경찰청 규격으로 지속적으로 업그레이드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>32년 전 이진숙 조합원에게 부끄럽지도 않나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319666</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319666</guid>
      <pubDate>2024-07-23T21:25:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수의를 입은 손석희가 웃는 모습으로 기억되는 1992년 MBC 50일 파업에는 이진숙 현 방송통신위원장 후보도 있었다. 당시 MBC 노동조합원들은 공정방송 장치 마련과 해직자 복직을 요구하며 단식농성에 나섰는데, 최후의 3인 중 한 명이 이진숙 조합원이었다. 그는 거리에서 “그래도 ‘공정방송’은 꺾일 수 없습니다”라는 제목의 ‘언론노보’를 시민들에게 나눠주며 20세기 한국 언론사 최장기 파업에 동참했다. 20년이 흘러 2012년, MBC는 170일이라는 한국 언론사 최장기 파업을 겪었다. 김재철 사장 체제를 무너뜨리고 공정방송을 쟁</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] 트럼프가 김정은을 소환한 이유는?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211207</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211207</guid>
      <pubDate>2024-07-23T22:31:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 공화당 대선 후보로 선출된 도널드 트럼프 전 대통령이 김정은 북한 국무위원장을 소환했습니다. 트럼프 전 대통령은 20일(현지시간) 피격 후 첫 유세에서 지난 시기 북미 정상회담에서 김 위원장과의 대화 내용을 공개하면서 ‘핵을 가진 북한과도 잘 지냈다’는 요지의 말을 했습니다.트럼프 전 대통령은 “북한 김정은과 잘 지냈었다”면서, “그는 핵무기를 많이 보유하고 있다. 내가 대통령이었을 당시 여러분은 결코 위험에 처할 일이 없었다. 잘 지내는 일은 좋은 일이지 나쁜 일이 아니다”, “좀 긴장 풀고, 야구 경기나 보러 가자” 등등의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 예수회 서명원 신부</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/24/KR5CK4USJZANNEU3LVI4PNPYJI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/24/KR5CK4USJZANNEU3LVI4PNPYJI/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T02:00:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강 관련 국가통계에 장애인 조사항목 추가해야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213948</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213948</guid>
      <pubDate>2024-07-24T10:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인에 대한 건강통계 자료는 매우 부족하다. ‘장애인 건강권 및 의료 접근성 보장에 관한 법률’ 제10조에는 장애인 건강 보건 연구사업을 할 수 있도록 정하고 있다. 같은 조 제3항에서는 보건복지부 장관은 장애인 건강 보건 연구사업의 구체적이고 세부적인 사항에 관한 기획, 관리 및 평가 등의 업무를 효율적으로 수행하기 위해 중앙장애인보건의료센터로 하여금 장애인 건강보건연구사업을 수행하게 할 수 있다고 규정하고 있다.연구의 가장 기초적인 자료가 통계이다. 연구사업을 할 기관을 지정함으로써 효율성을 갖춘 것 같지만, 다른 면에서는 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 서울의 세계 유명 화랑들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/24/6HAK2PGZFJEX3CLHVSBRY4G2P4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/24/6HAK2PGZFJEX3CLHVSBRY4G2P4/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T11:36:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] 여름에는 김밥을 조심하세요!</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/24/VIQMRV356ZGJDADK5CINMSM2OE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/24/VIQMRV356ZGJDADK5CINMSM2OE/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정수윤의 하이쿠로 읽는 일본] [16] 어떤 울부짖음</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/24/WDV2YSA33RCVLJBWH7ELNENFD4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/24/WDV2YSA33RCVLJBWH7ELNENFD4/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[황석희의 영화 같은 하루] [178] It’s time to remember who you are</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/24/5F23E4U6MZB6ZBWPG5XTUAABX4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/24/5F23E4U6MZB6ZBWPG5XTUAABX4/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [244] 나라를 차지하는 다섯 가지 어려움(五難)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/24/LTY2EXMSCVA7FMLRELVLESAB34/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/24/LTY2EXMSCVA7FMLRELVLESAB34/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임명묵의 90년대생 시선] ‘힐빌리의 노래’는 脫자유주의의 경전을 꿈꾸는가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/24/DV42JUQUJFEYRFARZ6BZW7APEY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/24/DV42JUQUJFEYRFARZ6BZW7APEY/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최준영의 Energy 지정학] 의외의 원전 강국 체코… 국민 70%의 적극 찬성 덕분이다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/25/KYQO2MBEDFF6XIBEDAR3MTH7O4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/25/KYQO2MBEDFF6XIBEDAR3MTH7O4/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 한국인 살해한 필리핀 경찰, 무죄에서 무기징역으로</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/25/S6OF2FCTOJE6JL4UBXJZSKEVXI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/25/S6OF2FCTOJE6JL4UBXJZSKEVXI/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 실버타운, 허허벌판에 분양하라?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/25/4AXLXW2GQFFNXNPR7HVZQFUCGM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/25/4AXLXW2GQFFNXNPR7HVZQFUCGM/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제포커스] ‘집값 하락론자’를 바보로 만든 정부</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/07/25/SCRMBYBMRFATZARQ2CYT2VZYIE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/07/25/SCRMBYBMRFATZARQ2CYT2VZYIE/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김창균 칼럼] “한동훈 때문에 총선 졌다” 변명이 심판받았다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/25/D2DJ3B5CUZCRPMSVULWMZ45DLQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/25/D2DJ3B5CUZCRPMSVULWMZ45DLQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 최저임금제 개선 필요성 보여주는 필리핀 도우미 문제</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/25/PN2GTWAEYBBHVDHSVF6SMDXKTQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/25/PN2GTWAEYBBHVDHSVF6SMDXKTQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 어떤 권력에 아부한다고 ‘김명수 거짓말’ 늑장 수사했나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/25/N3ZYIRPPU5CR7D3VESG2PU44QI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/25/N3ZYIRPPU5CR7D3VESG2PU44QI/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘국민 눈높이’에 맞출 수 있느냐에 윤 정부 성패 달려</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/25/UWUMUG2RLJFGTHZTWOYEDBJQHE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/25/UWUMUG2RLJFGTHZTWOYEDBJQHE/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 尹 정부 세 번째 방통위원장 청문회서 與野 또 충돌. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/25/HOI5WHK56JHMLCBD5FY7QT4JX4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/25/HOI5WHK56JHMLCBD5FY7QT4JX4/</guid>
      <pubDate>2024-07-24T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나의 다리를 사랑한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213956</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213956</guid>
      <pubDate>2024-07-24T17:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>나는 3살때 앓은 소아마비로 초등학교 들어가기 전까지 지팡이를 짚고 다녔었다. 어린 시절에는 몸이 불편한지도 모르고 동네 여기저기 뛰어다녔다. 무수히 넘어져 무릎은 피투성이가 되어 상처가 아물 날이 없었고, 절벽에서 뛰어내리기도 하고 아이들과 총싸움 등을 하며 활동적으로 놀았다.그러던 어느날 나는 지팡이를 잃어버렸다. 찾다 찾다가 할 수 없이 지팡이없이 다녔다. 심하게 몸이 기울어지고 힘들었지만 지팡이가 없어도 그런대로 지낼 만 했다. 그 때 이후로 지금까지 나는 지팡이를 한 번도 짚지 않았다. 만약 그때 지팡이를 잃어버리지 않았다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국전쟁 정전협정 71주년을 맞이하면서</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211212</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211212</guid>
      <pubDate>2024-07-24T22:07:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 2024년 7월 27일 정전협정 체결 71주년을 맞이하면서 남북미 3국간 강대강 맞대응 전략으로 인해 한반도에서 점진적으로 (핵)전쟁의 먹구름이 몰려오고 있어 우려된다. 본 칼럼의 기본목적은 3가지로 요약해서 간단하게 기술하고자 한다.첫째, 한반도에서 우발충돌로 인해 전쟁이 발생해선 안 된다. 둘째, 남북미 3국의 강대강 맞대응 전략에서 우호적인 맞대응 전략으로의 전환을 촉구한다. 따라서 ‘힘의 의한 안보정책’과 동시에 &apos;지속 가능한 한반도 평화의 제도화 정책&apos;을 병행추진해야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 의외의 원전 강국 체코...국민 70%의 적극 찬성 덕분이다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/25/Z36MXZBKVNCZRC3M4CITYS7S2Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/25/Z36MXZBKVNCZRC3M4CITYS7S2Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T01:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] ‘학생인권법’에 필요한 상상력</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250252</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250252</guid>
      <pubDate>2024-07-25T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 7월 18일, 한국에 역사적인 판결이 있었다. 대법원이 동성 부부의 건강보험 피부양자 자격을 인정해야 한다고 판결한 것이다. 대법원은 헌법 제11조 제1항 “모든 국민은 법 앞에 평등하다. 누구든지 성별·종교 또는 사회적 신분에 의하여 정치적·경제적·사회적·문화적 생활의 모든 영역에 있어서 차별을 받지 아니한다”를 인용하며 피고인 국민건강보험공단이 동성 동반자 집단에 대해 피부양자 자격을 인정하지 않는 것은 성적 지향을 이유로 차별하는 행위에 해당한다고 판결했다. 이와 같은 판결은 혼인평등법 제정으로 나아갈 수 있는 중요한 판</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 건국시대의 젠더법</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250092</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250092</guid>
      <pubDate>2024-07-25T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자주] 법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다.우리나라는 1945년 8월 15일에 36년간 일본 식민지에서 해방됐다. 그 후 약 3년간의 미군정기를 거쳐 1948년 7월 17일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 쯔양을 둘러싼 4중 착취… 문제는 젠더 폭력이다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250250</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250250</guid>
      <pubDate>2024-07-25T07:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]총체적 난국이다.사이버렉카들의 쯔양 착취 사건은 그렇게 설명할 수밖에 없다. 해당 사건이 수면 위로 드러나게 된 과정부터 문제적이다. 가로세로연구소에서 사이버렉카들이 유튜버 쯔양을 협박해 금품을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>압수수색 현장, 그 숨막히는 긴장감 속 줄다리기 [김숙정의 권리장전]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304037</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304037</guid>
      <pubDate>2024-07-25T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>새벽의 고요를 깨는 초인종 소리, 문을 열자마자 밀려드는 수사관들. 영화 속 한 장면 같은 이 상황이 현실이 된다면 어떨까요. 압수수색은 형사사건에서 핵심적인 수사 방법이지만, 동시에 개인의 권리가 위협 받을 수 있는 순간이기도 합니다. 이번 칼럼에서는 법 규정의 이면에 숨겨진 압수수색의 현실, 그리고 그 속에서 펼쳐지는 변호인과 수사기관 간의 팽팽한 긴장 관계를 들여다보겠습니다.압수수색에 드리워진 법의 그림자“형사소송법 제121조(영장집행과 당사자의 참여); 검사, 피고인 또는 변호인은 압수ㆍ수색영장의 집행에 참여할 수 있다.”형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘온전히 평등하고 지극히 차별적인’ 춤꾼 리뷰</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213976</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213976</guid>
      <pubDate>2024-07-25T10:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김원영은 변호사로 국가인권위원회에서도 근무했다. 우리가 안정적이고 상류로 여기는 변호사직을 버리고 그는 왜 춤꾼이 되었을까? 그런 호기심을 채워주고 변론을 하기 위해 김원영은 이 책을 쓰지 않았다. 이야기 중에 저절로 변론이 이루어지고, 사람들의 그 호기심을 이용하여 책 속으로 끌어들여 춤에 대한 이야기를 하고 싶었던 것이다. 춤에 대한 이야기를 들려주어 춤의 지평을 넓혀 문화 평등을 이루고자 했다.평등은 천부적이며 존재 자체는 어떠한 조건이 있더라도 평등하다. 장애가 있어 신체의 일부가 없거나 제대로 사용할 수 없더라도 권리는 동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 습도 100%</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/25/PP75UEUBPZFNBGC66CLQ4A2HLQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/25/PP75UEUBPZFNBGC66CLQ4A2HLQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T11:35:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하석미와 떠나는 무장애 여행지 “의왕 철도박물관 &amp; 왕송호수”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213999</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213999</guid>
      <pubDate>2024-07-25T13:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기도 의왕시에 있는 철도박물관과 왕송호수는 휠체어를 사용하는 분들에게도 편안하고 따뜻한 여행을 선사하는 명소다. 철길 따라 흐르는 시간철도박물관은 우리나라의 철도에 관련된 역사를 한눈에 볼 수 있는 곳으로 의왕역에 내려 박물관까지 가는 길이 500미터 정도로 가까운 곳에 있다. 우리 어른들에게는 향수를 어린이들에게는 역사를 알 수 있는 교육의 학습장으로도 아주 좋다. 박물관 입구에 들어서면 가장 먼저 눈에 들어온 것은 한가운데 우뚝 서 있는 증기기관차 더운 날씨에도 불구하고 거대한 철마는 여전히 그 위엄을 잃지 않고 있다. 거기에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 체코는 시작일 뿐… 세계의 원전 르네상스 시작됐다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/25/J6HY7GLMIRBXPOJ4JSIEH7VXYQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/25/J6HY7GLMIRBXPOJ4JSIEH7VXYQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 시각장애인 소믈리에의 꿈</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/07/25/2ARW7Y6Q2VFJPAGXAPGPVSK664/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/07/25/2ARW7Y6Q2VFJPAGXAPGPVSK664/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [149] 리더의 그릇</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/25/UYZPDRGM65GSZAUXS4N5TFLWY4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/25/UYZPDRGM65GSZAUXS4N5TFLWY4/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신상목의 스시 한 조각] [176] 에도시대 가이에키(改易)의 정치학</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/25/HTRFTROQHZGAFHALRAWNPDZ7XQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/25/HTRFTROQHZGAFHALRAWNPDZ7XQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [305] 파국에 접어든 중국</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/25/6RWF6DACPZH7BLH3KXMHOHZKRI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/25/6RWF6DACPZH7BLH3KXMHOHZKRI/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유현준의 도시 이야기] 남대문·세운상가를 강북르네상스 양대축으로</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/26/GGLXJCR5KFHYVNCVPAQ5F7AENA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/26/GGLXJCR5KFHYVNCVPAQ5F7AENA/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 마약 범죄, 위장 수사 허용하라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/26/4ZDUNFHMSJD2ROJSXH2GYSPSVY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/26/4ZDUNFHMSJD2ROJSXH2GYSPSVY/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 검찰 ‘아귀’ 다툼, 누구를 위한 것인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/26/AJNPZHBEURDRHNOXWZXYM26TTQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/26/AJNPZHBEURDRHNOXWZXYM26TTQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔군사령부 강화가 美 대선 대비책이다 [조선칼럼 김성한]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/26/OXWXPOHV4VHPJF6PETFF5GUX3Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/26/OXWXPOHV4VHPJF6PETFF5GUX3Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국민 세금 3조원으로 ‘눈먼 돈’ 대잔치 벌인 문 정부</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/26/LR2TIG66ZNF2XGTFERREDVGCKM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/26/LR2TIG66ZNF2XGTFERREDVGCKM/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] MBC 하나 지킨다고 IT 통신 정책까지 희생시키겠다니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/26/22G6ELF3VBCCLO56NTFIEM3UVE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/26/22G6ELF3VBCCLO56NTFIEM3UVE/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 28년 만의 상속세 개편안 나와도 ‘현실감’ 들지 않는 이유</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/26/MLRXBP3ANNCQ5DD62LGNJSSVZQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/26/MLRXBP3ANNCQ5DD62LGNJSSVZQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 한동훈 취임 일성 중 하나가 “웰빙 정당 소리 안 나오게 하겠다.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/26/N646I3EVZRDCJIXRSU4V6LDKFU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/26/N646I3EVZRDCJIXRSU4V6LDKFU/</guid>
      <pubDate>2024-07-25T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평등하고 자유로운 디지털 새 질서-①</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213994</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213994</guid>
      <pubDate>2024-07-25T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>AI가 등장하면서 세상은 뒤집히고, 편리함 이전에 혼돈의 시기를 맞고 있다. 금속활자가 발명되면서 문맹률이 줄고, 지식과 문화를 확산하는 양상이 달라짐으로써 인류는 삶의 방식이 완전히 달라지는 탈바꿈을 하였듯이, 이제는 디지털 심화시대에 들어오면서 디지털은 사용하면 편리한 정도가 아니라, 디지털 사회에서 디지털 인간으로 살아야만 하는 대변혁의 탈바꿈이 요구되고 있다. 문자가 특수 계층의 전유물이 아니듯, 디지털 역시 모두를 위해 존재해야 한다.즉 디지털의 새로운 질서가 필요하다. 디지털 역량도 키워야 하고, 디지털 산업도 육성해야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 남대문·세운상가를 강북르네상스 양대축으로</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/26/V77F7NA7MRHF3MXOJM3VNZKZKY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/26/V77F7NA7MRHF3MXOJM3VNZKZKY/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T01:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤석열 대통령과 집권당 대표 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304096</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304096</guid>
      <pubDate>2024-07-26T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>바이든 미국 대통령이 오바마의 변심에 “깊은 배신감”을 느끼고 있다는 외신을 읽으면서 웃음이 났다. 미국이나 한국이나 권력자들의 착각은 비슷하다는 생각이 들어서다. ‘바이든으로는 트럼프를 이길 수 없다. 민주당 대선후보를 교체할 수밖에…’라는 오바마 전 대통령의 뜻이 전해지기 전까지 바이든은 자기가 트럼프를 이기리라는 착각에 빠져 있었다. 세상 사람들이 다 아는 일을 본인만 모르다가 오바마도 그렇다는 말을 듣자 괜한 ‘배신 타령’을 하면서 물러났다. 민주당 출신 전직 대통령이라는 위치의 무게감이 특별하긴 해도 오바마는 그저 세상 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신문 지면 돈 받고 파는 세상</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319674</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319674</guid>
      <pubDate>2024-07-26T09:13:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론은 일방의 주장을 검증 없이 싣지 않는다는 사회적 신뢰로 유지된다. 그런데 그 신뢰마저도 시장에서 거래의 대상이 된 지 오래다. 많은 언론이 돈을 받고 광고를 기사처럼 올린다. 언론사별 단가도 있다. 이명박정부 이후 급증한 기사형 광고는 독자이자 소비자인 국민의 피해로 이어질 수 있는 심각한 문제로, 법으로 제어하지 않으면 안 되는 수준에 이르렀다. 21대 국회에서 광고주에게 기사와 광고를 구분해 광고하도록 의무를 부과하는 표시광고법 개정안, 기사형 광고 미고지 적발 시 2000만 원 이하 과태료 조항을 부활시키는 신문법 개정안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자폐 당사자는 들러리였던 오티즘 엑스포</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214016</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214016</guid>
      <pubDate>2024-07-26T09:38:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘함께웃는재단’과 ‘서플러스글로벌’이 공동주최한 오티즘 엑스포가 올해로 제3회를 맞아 지난 7월 12일, 13일 양일간 서울 양재동 AT센터 제2전시장에서 열렸다.필자가 소속된 자조모임에선 2년 전 제출했던 유엔 장애인권리협약 자폐인 보고서를 국문으로 재번역한 자료와 자폐 긍지의 날 때 선언했던 자폐인 권리 선언문, 그리고 관련 동영상을 엑스포에서 선보였다.전시장에선 자폐성 장애와 관련한 책 전시와 판매, 자폐인 관련 정부 시책 홍보, 당사자 및 가족 발언대인 오티즘 토크 등이, 전시장 옆 건물에선 국내외 전문가들의 강연들인 오티즘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 센강</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/26/CSXWTJSPLZDVXDK6EV5ZQKXLMQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/26/CSXWTJSPLZDVXDK6EV5ZQKXLMQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T11:40:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 당사자가 말하는 의료접근성</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213984</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213984</guid>
      <pubDate>2024-07-26T13:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영국 전래동화에 ‘아기 돼지 삼형제’라는 이야기가 있습니다. 막내가 짚으로 집을 지어 늑대의 입김에 집이 날아가 버리고, 둘째는 나무로 집을 지어 입김에 날아가 버립니다. 첫째 돼지 집은 벽돌로 지어 늑대가 허물 수 없어 안전하게 삼형제가 서로 도우며 모여 살았다는 이야기입니다. 게으름을 피우지 말라거나, 만사 튼튼하게 대비하며 살아가라는 교훈이 들어 있습니다.이를 의료인 입장에서 보면 병원에 가지 않고 민간요법만 믿거나, 전혀 의학적 근거가 없는 미신을 믿으면 생명을 보장할 수 없다는 이야기가 됩니다. 늑대는 바이러스이고, 아기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [364] 초식동물과 아파트</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/26/MTFRYOF63ZELXA3CPMQJVR6QVY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/26/MTFRYOF63ZELXA3CPMQJVR6QVY/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [246] 그로토(Grotto)의 공간</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/26/BXPZYBGWTFBFDBZUGTT2JCTBRE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/26/BXPZYBGWTFBFDBZUGTT2JCTBRE/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 안락사냐 영생이냐 그것이 문제로다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/26/JSRN4DD5QJATXIYCSP4Q4OF7YQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/26/JSRN4DD5QJATXIYCSP4Q4OF7YQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 마크롱의 올림픽 세일즈</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/26/KI2IPRNU2ZG3TI4CJKOSC6ZY2M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/26/KI2IPRNU2ZG3TI4CJKOSC6ZY2M/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정훈 칼럼] 운동권 잔당 정청래는 왜 빌런이 됐나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/27/J2LLUUDGQNEH3D23ICX6627ESQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/27/J2LLUUDGQNEH3D23ICX6627ESQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 티몬·위메프 사태, 기업 탐욕과 정부 무사안일의 합작품</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/27/SNVU4EKB4VBUBDPQGYK4X4KJAI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/27/SNVU4EKB4VBUBDPQGYK4X4KJAI/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 검사 앞에서 했다는 사과, 국민 앞에서 하길</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/27/YXU355R44BBVPN2NMMOZSOPVPI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/27/YXU355R44BBVPN2NMMOZSOPVPI/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 상속세 개편 거론하던 민주당, 정부안 나오자 “전부 반대”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/27/MMEZXHJYHJCZZDTCBZW5IZUCWE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/27/MMEZXHJYHJCZZDTCBZW5IZUCWE/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 탄핵 남발하며 “與 방송 장악 막겠다”는 野. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/27/KUJ56L3P3JB5NH26FA23C33H5E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/27/KUJ56L3P3JB5NH26FA23C33H5E/</guid>
      <pubDate>2024-07-26T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-21 &apos;중증장애인 구입 차량 개별소비세 조건부 면세&apos;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213982</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213982</guid>
      <pubDate>2024-07-26T17:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>개요=개별소비세법 제18조(조건부면세)와 동법 시행령 제19조의3과 제31조에 따라 개별소비세법상 중증장애인이 구입하는 1대의 승용자동차에 대해서 개별소비세(장애인을 위한 특수장비 설치비용을 과세표준에서 제외하여 산출한 가액)를 500만 원까지 면제합니다. 개별소비세법상 중증장애인(개별소비세법 시행령 제31조)=여기서 중증장애인은 ① 장애인복지법 기준 등록장애인 중에서 중증장애인(舊 1~3급)을 포함하여 ② 「국가유공자 등 예우 및 지원에 관한 법률」에 따른 국가유공자 중 장애인, ③ 「5·18민주유공자 예우 및 단체설립에 관한 법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비장애인과 장애인을 위한 운동 공간의 동등성 실현</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213989</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213989</guid>
      <pubDate>2024-07-26T17:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 신체 건강을 유지하고 정신적인 스트레스를 해소하는 데 중요한 역할을 합니다. 그러나 모든 사람들이 동등하게 운동 시설을 이용할 수 있는 환경이 조성되어 있는지는 의문입니다. 장애인과 비장애인이 함께 운동할 수 있는 배리어프리 운동 공간을 만들고 운영하는 것은 사회적 통합과 평등의 중요한 과제입니다. 이를 실현하기 위해 우리의 운동 시설에서 어떻게 노력하고 있는지 구체적인 사례를 통해 살펴보고자 합니다.동일한 금액과 시간의 원칙 운동 시설을 이용할 때 가장 기본적으로 고려되는 요소는 이용 요금과 시간입니다. 장애인과 비장애인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김승련]“檢조사에서 ‘국민들에 죄송하다’ 말했다”… 명품백 ‘전언사과’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240726/126141654/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240726/126141654/2</guid>
      <pubDate>2024-07-26T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/26/126142401.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령 부인 김건희 여사가 명품백 수수 사건에 대해 사과한 일이 뒤늦게 공개됐다. 김 여사는 지난 주말 대통령경호처 별관으로 출장조사를 하러 온 검사들에게 “이런 자리에서 뵙게 돼 송구스럽다”며 “심려를 끼쳐 드려 국민들에 죄송하다”고 말했다고 한다. 검사 앞에서 한 이른바 ‘대국민 사과’는 대통령실 공식 채널이 아니라 현장에 있던 변호사가 25일 신문사 유튜브에 출연해 공개했다. 4월 총선과 국민의힘 전당대회의 뜨거운 이슈였던 김 여사의 명품백 관련 첫 사과였으나, 형식도 어색한 전언(傳言) 사과가 돼 버렸다. ▷수사 때 입회 변호사는 인터뷰에서 “제가 공식적으로 말하는 게 부적절할 수 있다”면서도 준비한 메모를 확인해 가며 답했다. “김 여사가 사죄를 하고 싶어도 정무적 판단을 거쳐야 해 사죄를 쉽게 할 상황은 아니었지만, 이런 마음이 진심이라는 거는 말씀드리고 싶다”고 했다. 김 여사의 동의 없이는 할 수 없는 말이다. 해당 변호사는 얼마 전까지 용산 대통령실에서 법률비서관실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]상속세 대주주 할증 폐지, ‘부자 감세’ 아니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240726/126141699/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240726/126141699/2</guid>
      <pubDate>2024-07-26T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 세법을 고쳐 최대주주에 대한 상속세 할증을 폐지하기로 방침을 정했다. 대기업 오너가 보유 주식을 자녀 등에게 물려줄 때 경영권 가치를 평가해 상속세 부담을 가중시키는 이 제도가 기업 승계에 불필요한 부작용을 키운다는 지적을 반영한 것이다. 다만 야권이 ‘대기업 특혜’ ‘부자 감세’라고 반대하고 있어 법이 통과될지는 미지수다. 상속세 할증은 대기업 최대주주가 주식을 물려줄 때 ‘경영권 프리미엄’을 고려해 과세표준 금액을 늘려 잡는 것이다. 1993년 도입돼 10∼30%로 차등 적용하다가 2019년 세법 개정 후 20% 단일 할증률을 적용하고 있다. 이에 따라 상속세 최고 세율은 50%이지만, 실제 세금 부담은 상속 주식 시가의 60%까지 높아진다. 획일적 할증기준을 적용해 경영권 가치에 세금을 더 물리는 나라는 선진국 중 한국뿐이어서 ‘갈라파고스 세제’란 비판을 받아왔다. 게다가 상속 주식 가치의 절반이 넘는 세금을 내는 과정에서 온갖 문제들이 발생하고 있다. 물려받은 지분을 담보로 잡히고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]대입도 취업도 재수는 기본, 이젠 삼수도 필수 되나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240726/126141701/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240726/126141701/2</guid>
      <pubDate>2024-07-26T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>20대 청년이 첫 일자리를 갖기까지 걸리는 기간이 평균 17개월에 달하는 것으로 조사됐다. 한국고용정보원이 2007∼2022년 청년패널조사를 분석한 결과 20대 청년 취업자 10명 중 2명만 졸업 후 바로 취업했다. 10명 중 5명은 취업까지 2년 미만이 걸렸고, 나머지 3명은 2년 이상이 소요됐다. 대학 입시에 이어 취업까지 ‘재수는 기본, 삼수는 필수’처럼 되면서 청년들의 사회 진출 시기는 갈수록 늦어지고 있다. 학력이 낮을수록 첫 일자리를 얻기까지 걸리는 기간이 길어졌다. 그 기간이 길어질수록 고용이 안정적인 상용직 취업률도 낮아졌다. 취업까지 걸리는 기간이 고졸 이하는 평균 41개월로 4년제 대졸 이상(8개월)의 5배가 넘었다. 취업까지 걸리는 기간이 1년이 넘어가면 상용직 취업률은 낮아지고 임시직 취업률은 높아져 거의 반반이 된다. 또 대기업에 취업할 가능성은 작아지고 영세 사업장에 취업할 가능성이 커진다. 취업 준비 기간과 일자리의 질 측면에서 이렇게 차이가 크다 보니 명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]與野 공영방송 장악 ‘꼼수 다툼’에 초유의 ‘방통위원 0명 체제’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240726/126141697/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240726/126141697/2</guid>
      <pubDate>2024-07-26T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/26/126142523.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 26일 이상인 방송통신위원장 직무대행 겸 부위원장의 면직안을 재가했다. 더불어민주당이 야당에 유리하게 구성된 MBC 이사진 교체를 막기 위해 직무대행 탄핵안을 발의하자 선제적으로 사임한 것이다. 이로써 장관급 위원장을 포함해 상임위원 5인 체제로 운영되는 방통위가 상임위원이 한 명도 없는 초유의 사태를 맞았다. 정부는 곧 후임 상임위원을 임명해 이진숙 위원장 후보자 인사청문회가 끝나는 대로 다시 2인 체제를 만들어 MBC 이사진 교체를 진행할 계획이다. 방통위 수장 탄핵 소동은 이동관, 김홍일 위원장에 이어 연속으로 세 번째다. 위원장 직무대행 탄핵은 헌정사상 처음 있는 일이다. 지난해 8월 국회 추천 몫인 상임위원 세 자리가 공석이 됐으나 여야가 정치적 공방을 벌이는 가운데 후임자 임명이 이뤄지지 않았다. 이후 대통령이 지명한 상임위원들만 남아 최소 의결 정족수인 2인 체제가 돼 한 명이라도 빠지면 방통위 기능이 정지되는 취약한 상태가 되면서 탄핵안 발의-사퇴-재임</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1980~90년대 “김일성 키즈”, 그들은 대체 무엇에 씌었던가?</title>
      <link>https://www.chosun.com/politics/2024/07/27/BSTH5OVZB5CNDMCUAQ33QR2VQQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/politics/2024/07/27/BSTH5OVZB5CNDMCUAQ33QR2VQQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-27T00:05:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 아홉째 이야기, 남산에 박혀 있는 일제의 말뚝(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211229</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211229</guid>
      <pubDate>2024-07-27T00:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 상속‧증여재산의 평가 해설</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250214</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=250214</guid>
      <pubDate>2024-07-27T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>재산평가는 상속세(증여세)를 과세하기 위해 상속재산 또는 증여재산의 경제적 가치를 화폐액으로 환가해해 그 가액을 결정하는 세액의 산출 과정에서 가장 중요한 과정으로서 시가평가를 원칙으로 하며, 시가를 산정하기 어려운 때에는 기준시가 등 보충적 방법으로도 평가한다.재산평가에서 가장 중요한 핵심은 평가 시기(평가기준일)와 평가 방법이다. 상속재산의 평가는 상속개시일 현재의 시가 의하며, 실제 사망한 날, 실종선고일, 가족관계등록부상의 사망일을 기준으로 평가한다.증여재산은 건물이나 토지 등은 등기등록일,건물의 사용승인서교부일,사실상의 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] “사지가 타들어 가는” 마지막 스퍼트</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/28/LKVGLGOX2FGB7MX4HZBMN4LVNE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/28/LKVGLGOX2FGB7MX4HZBMN4LVNE/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T11:54:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 2차전지용 광물 70% 몰려 있는 아프리카와 협력 확대해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/28/ZHKH4HZG6NEHBPJVBBXER3HU6M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/28/ZHKH4HZG6NEHBPJVBBXER3HU6M/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [30] 풀잎 하나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/28/3USDF6B56ZAIPLXEFQ6UVCBNOQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/28/3USDF6B56ZAIPLXEFQ6UVCBNOQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [222] 비욘세 그리고 카멀라 해리스</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/28/TFL36SBBVNDKVEOZPVK5FKILSU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/28/TFL36SBBVNDKVEOZPVK5FKILSU/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1455] 루르드 성지의 거북이</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/28/GZEIPEAHZNCOHD4DRN5HTUYKUA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/28/GZEIPEAHZNCOHD4DRN5HTUYKUA/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포 대한민국] 전국서 학생 많은 초등학교 1·3·6위가 충남 천안에 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/28/O2XBYPIBS5GPPAGWLNNL2PLTGM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/28/O2XBYPIBS5GPPAGWLNNL2PLTGM/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 샌프란시스코의 ‘우클릭’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/29/2M2BPYCPLZBBVBEF6MKPNB7CQU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/29/2M2BPYCPLZBBVBEF6MKPNB7CQU/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 파리 올림픽, 나만의 감동을 찾아라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/29/MKH6XNUVJJCWDFN6UUULMFILGQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/29/MKH6XNUVJJCWDFN6UUULMFILGQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 한전 하루 이자만  120억… 전기 요금 정상화 시급하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/29/TCJX4KRB3NBDVEJKDLTMYFQAY4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/29/TCJX4KRB3NBDVEJKDLTMYFQAY4/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “누군가 대신 벌을 받고 있다”는 이화영의 못다 한 말</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/29/MN45FCD6RVD67PFRVXMBG6P5QU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/29/MN45FCD6RVD67PFRVXMBG6P5QU/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 법안 강행과 거부권, 무한 반복되는 ‘바보들의 행진’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/29/5HJXA7ADDFCD7LU6NYFPMYYVTY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/29/5HJXA7ADDFCD7LU6NYFPMYYVTY/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 블랙 요원 명단까지 털렸다니, 나사 빠진 정보기관</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/29/YU7SATD2FRAJVB3WS5ITV4JIYM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/29/YU7SATD2FRAJVB3WS5ITV4JIYM/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 파리서 속속 날아오는 올림픽 金 소식…. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/29/LBS4D3RRFVCMRFD7BJI5JVHSYM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/29/LBS4D3RRFVCMRFD7BJI5JVHSYM/</guid>
      <pubDate>2024-07-28T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안보칼럼] 한반도 핵인질 사태의 우려와 북핵의 해법은 핵무장론</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3163860</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3163860</guid>
      <pubDate>2024-07-28T18:04:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        장순휘 정치학박사/ KMA역사포럼 부회장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3163860_3200209_244.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        지난 25일 미 대선에서 빅이슈가 되고 있는 한국의 핵무장문제에 대해 살펴볼 필요가 있다. 특히 민주당 대통령 대체후보 해리스의 주장이 심상치가 않다는 것이다.
        
        해리스는 &amp;ldquo;트럼프는 미국의 동맹국들을 비하하고 후려치며, 그들의 가치가 얼마나 대단한지를 모르게 하고 있으며, 아니러니하게도 독재국가들에게 사랑을 받고자 굴종하는 태도를 보이고 있다&amp;rdquo;고 맹비난하면서 &amp;ldquo;이런 자를 미국의 대통령으로서 뽑을 수 있겠는가? 지금 우리 미국에게 가장 중요한 것은 첫째도 동맹국과의 관계, 둘째도 동맹국과의 협력과 신뢰이다&amp;rdquo;라고 역설했다는 점이다.
        
        그리고 해리스는 &amp;ldquo;나는 우리 동맹국들 특히 한국과의 관계가 얼마나 중요한지 알고 있다, 한미동맹은 새롭게 리뉴얼 돼야한다&amp;rdquo;는 발언을 해서 미국내는 물론 한국과 전 세계를 놀라게 했다. 더욱이 트럼프의 동맹국 관련 발언에 대해 &amp;ldquo;트럼프는 무언가 대단히 착각하고 있다. 미군이 주둔한 동맹국들을 기생충처럼 여기는데, 오히려 미국이 동맹국들 덕분에 지금과 같은 권력을 쥘 수 있었다&amp;rdquo;라고 주장해 동맹국과의 관계를 차별화했다.
        
        반면에 트럼프는 친팔레스타인 시위대가 성조기를 불태운 데 대해 &amp;ldquo;수치스러운 광경이었다. 김정은이 우리를 어린애로 보고 있다&amp;rdquo;며 뜬금없는 북한 김정은 타령으로 그의 인지력(認知力)을 의심케하는 발언뿐만 아니라 트럼프는 독재국가에 대한 견제력을 상실한 선망의 표현과 친화 추구를 강조하는 엉뚱한 발언에 우려하는 목소리가 터져나오고 있다.
        
        특히 그는 폭스뉴스와의 전화인터뷰에서 성조기 모독행위를 지적하면서 &amp;ldquo;푸틴과 시진핑, 김정은이 전 세계에서 지켜보고 있다&amp;rdquo;며 독재자들을 의식하는 발언으로 과연 미국 대통령 출신 대선후보가 할 소리인가를 의심케 하고 있다.
        
        과거 2018년 싱가포르 북미회담에서 트럼프는 &amp;ldquo;김정은이 말하면 사람들은 주의를 기울여 앉는다. 나는 미국인들도 똑같이 하기를 바란다&amp;rdquo;고 엉뚱한 발언을 해서 논란을 일으킨 바가 있었는데 이런 점에서 그의 인지력을 의심하지 않을 수 없다.
        
        워싱턴포스트의 보도에 의하면 해리스 후보는 &amp;ldquo;최근 미국은 한반도 사태를 극히 우려하면서 한국과의 새로운 조약에 면밀한 검토를 시작했다. 핵무기 개발을 포기하지 않는 북한과 러시아가 최근 군사동맹에 준하는 포괄적인 전략적 동반자 관계에 관한 조약을 체결했는데 이는 더 이상 핵우산 정책인 대북확장억제로는 부족하다&amp;rdquo;라며 우회적으로 학계에서 대두되고 있는 한국의 &amp;lsquo;핵무장 불가피론&amp;rsquo;에 대해 전향적인 주장을 했다.
        
        &amp;ldquo;이번 한미동맹이 한국의 자체 핵무장으로 리뉴얼하게 된다면 전 세계에서 한국의 위상은 그 시점부터 완전히 달라질 것이다&amp;rdquo;라고 강조했다는 것은 한국의 국방안보차원에서 자체 핵개발을 검토할 수 있다는 개연성을 언급한 것으로 해석된다.
        
        따라서 북한의 핵무장에 따른 초유의 국가인질사태를 막기위한 우리 자체의 핵개발이라는 독자적인 자위력(Self Defense Capacities)을 배비하는 것은 국가존망의 방책으로 간과할 수 없다. 그러나 이에 따른 국제사회의 제재와 저항을 돌파할 수 있는가에 대한 난제가 첩첩산중이라고 할 것이다.
        
        하지만 북핵의 국가적 인질이 돼서 대한민국의 미래를 포기한다는 것은 절대로 용인될 일이 아니기에 지금부터라도 핵무장을 대비한 외교력을 발휘해야 할 것이다. 만일 해리스 대통령 시대가 온다면 한국의 핵무장론은 이슈로 급부상하고 일본도 핵무장을 추진하면서 동북아의 군사력 균형은 요동칠 것이다.
        
        현재 동북아는 북&amp;middot;중&amp;middot;러의 핵국가블럭과 한일의 비핵국가블럭(NPT) 및 미국의 핵우산정책으로 대립해 군사적 &amp;lsquo;불균형의 균형(Balance of Unbalance)&amp;rsquo;으로 안정을 유지해왔다면 한&amp;middot;일이 핵무장을 한다면 &amp;lsquo;균형의 균형(Balance of Balance)&amp;rsquo;로 무력충돌의 우려가 급상승하는 정세불안이 형성되는 것은 불가피하다.
        
        2022년 세종연구소 정성장 북한연구센터장은 &amp;ldquo;이제 한&amp;middot;미&amp;middot;일은 북한과 중&amp;middot;러의 셈법을 바꾸기 위해 한국&amp;middot;일본의 동시 핵무장이라는 &amp;lsquo;발상의 전환&amp;rsquo;이 필요하다&amp;rdquo;고 제안했다. 정 박사는 &amp;ldquo;북한의 핵무장을 제재하지 않는 중&amp;middot;러가 한국과 일본의 핵무장을 반대할 명분은 없어 보인다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        카토연구소의 더그 밴도우 선임연구원도 &amp;lsquo;포린 폴리시&amp;rsquo;에 실은 기고문에서 &amp;ldquo;한국의 독자적 핵개발을 차악(次惡)의 선택으로 받아들여야 한다. 미국의 대북 정책은 실패했다는 걸 인정해야 한다&amp;rdquo;고 강조하면서 북한이 이미 제9번째 핵국가라는 현실을 인정하고 대응해야 한다고 주장했다. 한국의 핵무장론은 결국 한반도에서 핵인질 사태를 막기위한 불가피한 해법으로 대두됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 7월 29일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3163862</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3163862</guid>
      <pubDate>2024-07-28T18:05:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1806
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.28.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3163862_3200210_359.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.28.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[테크칼럼] 개미에서 영감 얻은 청색기술 활용해 귀환하는 스마트 드론 개발</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3163875</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3163875</guid>
      <pubDate>2024-07-28T19:59:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김원희 ESG청색기술포럼 대표
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3163875_3200225_5238.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        초소형 항공 드론은 많은 잠재적 용도가 있지만, 탑재된 처리 능력이 극히 미미하기 때문에 항공 능력에 심각한 제한이 있다. 그래서 최근 과학자들이 개미와 같은 곤충의 먹이 활동에서 힌트를 얻은 청색기술로 이러한 한계를 해결하기 시작했다.
        
        무엇보다도 초소형 마이크로 드론은 언젠가 재난 현장에서 생존자를 수색하거나 위험한 환경에서 정찰을 수행하고 농작물에 수분을 공급하는 등의 작업을 수행할 수 있다. 그리고 이들 드론은 거의 모든 경우에서 자율적으로 특정 지역으로 비행한 후 본거지로 돌아와야 할 것이다.
        
        현재 내비게이션 옵션에는 실외에서는 GPS를, 실내에서는 무선 길잡이(wayfinding) 비콘 모듈을 사용할 수 있다. 하지만 GPS는 실내 환경에서는 작동하지 않으며, 길잡이 모듈은 대부분의 건물에 사전 설치돼 있지 않을 가능성이 높다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;이 드론은 개미가 커다란 복합 눈으로 주변을 촬영하는 것처럼 전방향 카메라를 사용해 주변을 촬영한다. (출처: 델프트공대) ⓒ천지일보 2024.07.28.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3163875_3200227_5358.jpg&quot; /&gt;
        이 드론은 개미가 커다란 복합 눈으로 주변을 촬영하는 것처럼 전방향 카메라를 사용해 주변을 촬영한다. (출처: 델프트공대) ⓒ천지일보 2024.07.28.
        
        
        
        대형 드론은 라이다(LiDAR) 및 컴퓨터 비전 시스템을 활용해 비행 중 주변 환경의 3D 지도를 생성한 후 이를 따라 돌아오는 길을 찾을 수 있다. 그러나 이러한 지도를 생성하려면 많은 처리 능력과 메모리가 필요한데, 초소형 드론의 작은 마이크로프로세서는 이를 제공할 수 없다.
        
        이전에 제안된 대안 중 하나는 드론이 야외로 나갈 때 주변 환경을 스냅샷으로 찍도록 하는 것이다. 동일 경로를 따라간다고 가정하고 돌아오는 길에 스냅샷에 있는 랜드마크를 촬영한 순서의 역순으로 찾으면 된다. 이 방법은 보다 효율적인 탐색 방법이지만, 필요한 스냅샷의 수는 여전히 너무 많은 메모리를 필요로 한다.
        
        이 수를 획기적으로 줄이기 위해 네덜란드 델프트공대(TU Delft)의 과학자들은 개미와 다른 먹이 곤충에 주목했다. 개미는 기본적으로 서식지를 떠날 때 정신적인 스냅샷을 찍지만, 그 스냅샷 사이에 걸은 걸음 수를 대략적으로 세기도 한다.
        
        주행 거리 측정 장치인 오도메트리(odometry)라고 하는 이 걸음 수 세기 과정을 통해 개미는 필요한 것보다 훨씬 적은 수의 스냅샷을 찍을 수 있다. 한 스냅샷에 주변 환경을 일치시키고 기억된 걸음 수를 측정한 다음 스냅샷을 확인하기만 하면 된다. 이 절차는 개미가 동료들이 모여 있는 군집에 도달할 때까지 스냅샷마다 반복된다.
        &amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;연구에 사용된 초소형 ‘크레이지플라이’ 드론. (출처: 델프트공대) ⓒ천지일보 2024.07.28.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3163875_3200228_550.jpg&quot; /&gt;
        연구에 사용된 초소형 &amp;lsquo;크레이지플라이&amp;rsquo; 드론. (출처: 델프트공대) ⓒ천지일보 2024.07.28.
        
        
        
        델프트공대 연구팀은 전방향 카메라를 장착한 56그램 무게의 날개가 네 개인 미니어처 쿼드콥터 &amp;lsquo;크레이지플라이(CrazyFlie)&amp;rsquo;에 동일한 원리를 적용했다. 물론 공중 드론은 걷지 않기 때문에 개미처럼 걸음 수를 세는 것은 불가능하다.
        
        이 드론 개발을 이끌었던 드 크론 교수는 &amp;ldquo;주행 거리 측정의 경우, 우리 드론은 꿀벌과 비슷한 방식으로 광학적 흐름에서 결정된 움직임을 통합하고 있는데, 이를 위해 우리 로봇에는 시야에서 사물이 얼마나 빨리 지나가는지 추적하는 작은 아래쪽을 향한 카메라가 있다&amp;rdquo;고 설명한다. 이 카메라는 그 아래로 지면이 지나가는 방향도 추적한다.
        
        드론이 돌아올 때 한 번 촬영한 사진에 기록된 거리와 방향을 이동했다고 판단되면 현재의 카메라 이미지를 다음 촬영한 스냅샷과 비교한다. 드론이 귀환하는 길에 필연적으로 약간의 표류가 있을 수 있다는 사실을 감안해 두 이미지가 거의 정확히 일치할 때까지 경로를 수정한다.
        
        이러한 방식으로 탐색한 이 드론은 대부분의 상업용 초소형 드론의 용량인 1.16킬로바이트의 메모리만을 사용해 구불구불한 100m 장애물 코스를 따라 기지로 자율적으로 돌아올 수 있었다. 이 쿼드콥터는 현재 시각 기반 내비게이션을 수행하는 드론 중 가장 가벼운 드론으로 알려졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 한국, 파리올림픽 첫날부터 승승장구… 정부 ‘북한 소개’ 황당 사건에 강력 대응하기를</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3163878</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3163878</guid>
      <pubDate>2024-07-28T20:03:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2024 파리올림픽 첫날인 28일부터 한국 올림픽 전사들이 잇달아 메달을 쏟아내고 있다. 펜싱 남자 사브로 &amp;lsquo;에이스&amp;rsquo; 오상욱이 개인전에서 금메달을 차지하며 상쾌하게 출발했다. 이번 올림픽 대한민국 선수단 전체 첫 금메달이기도 한 이 메달로 한국 펜싱은 2008년 베이징 대회부터 5회 연속 올림픽 개인전 입상자를 냈다.
        
        한국 펜싱은 2000년 시드니 대회 남자 에페 개인전에서 사상 첫 동메달(이상기)이 나온 데 이어 김영호가 남자 플뢰레 개인전에서 사상 첫 금메달까지 획득하며 전성기를 열었다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 여파로 예정보다 1년 늦은 2021년 열린 도쿄올림픽 땐 남자 사브르의 김정환이 유일한 개인전 동메달로 자존심을 살렸다.
        
        박하준-금지현은 사격 공기소총 10ｍ 혼성 경기 금메달 결정전에서 성리하오-황위팅(중국)을 상대로 세트 점수 12-16으로 패했다. 직전 대회인 2020 도쿄 대회에서 은메달 1개에 그쳤던 한국 사격은 파리에서 첫 일정부터 은메달을 얻어 이번 대회 전망을 밝혔다.
        
        김우민은 수영 남자 자유형 400ｍ 결승에서 3분42초50에 터치패드를 찍어 3위에 올랐다. 한국 수영 선수가 올림픽에서 메달을 딴 건 2012년 런던 대회 박태환 이후 12년 만이다.
        
        이번 대회에 한국은 21개 종목에 143명의 선수를 파견했다. 1976년 캐나다 몬트리올 대회 이래 최소 인원이다. 저출생 여파로 거의 모든 종목에 걸쳐 선수 자원들마저 크게 줄어든 탓이다. 단체 구기 종목으로 여자 핸드볼이 유일하게 올림픽에 참가할 정도로 스포츠 기반이 약해졌다.
        
        소수정예로 선수단을 꾸린 한국은 양궁, 펜싱, 태권도 등 전략 종목에서 금메달 5개 이상을 획득해 종합 순위 15위 안에 들겠다는 목표를 세웠다. 첫날부터 좋은 수확을 거둠에 따라 목표 달성은 그렇게 어려워 보이지 않는다.
        
        선수들이 &amp;lsquo;올림픽 정신&amp;rsquo;에 따라 승패를 떠나 최선을 다하는 모습을 보이기 바란다. 선수들이 흘린 땀과 눈물이 민생고와 정쟁으로 고통받는 국민들에게 희망과 용기를 심어줬으면 한다.
        
        이번 파리올림픽은 슬로건으로 &amp;lsquo;완전히 개방된 대회(Games Wide Open)&amp;rsquo;를 내세웠다. 코로나19 사태 이후 처음으로 올림픽 경기장 문이 열리면서 인류 전체가 올림픽의 일원으로 참여한다는 의미가 담겼다고 한다.
        
        하지만 개회식에서 참가국 206개국 가운데 48번째로 입장한 대한민국 선수단을 북한을 가리키는 말로 프랑스어로 먼저 &amp;lsquo;R&amp;eacute;publique populaire d&amp;eacute;mocratique de cor&amp;eacute;e&amp;rsquo;로 소개했고, 영어로는 &amp;lsquo;Democratic People&amp;rsquo;s Republic of Korea&amp;rsquo;라고 반복하는 큰 실수를 저질렀다.
        
        한국의 정식 명칭은 프랑스어로 &amp;lsquo;R&amp;eacute;publique de cor&amp;eacute;e&amp;rsquo;이며, 영어로는 &amp;lsquo;Republic of Korea&amp;rsquo;다. 파리올림픽조직위와 IOC는 정식 사과를 했지만 그 정도로 지나갈 일은 아니다. 남북 관계가 얼어붙은 상황에서 느닷없이 발생한 황당한 사고에 정부는 강력 대응할 것을 요구한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 위원 ‘0인’ 방통위… 여야 극한대치 그만해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3163879</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3163879</guid>
      <pubDate>2024-07-28T20:07:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이상인 방송통신위원장 직무대행 겸 부위원장이 자신에 대한 야당의 탄핵소추안 표결이 이뤄지기 전 자진 사퇴하면서 방통위에 방통위원이 한 명도 없는 초유의 사태가 발생했다.
        
        김홍일 전 위원장에 이어 직무대행인 이 부위원장마저 사퇴하면서 방통위는 정상적 업무 수행이 불가능한 &amp;lsquo;0인 체제&amp;rsquo;가 된 것이다.
        
        이 부위원장은 이진숙 방통위원장 후보자가 임명되더라도 이 부위원장 탄핵안이 통과돼 헌법재판소 판결 때까지 업무가 수개월 정지되면 1인 체제로는 아무것도 할 수 없는 상황을 맞게 돼 우회로를 선택한 것으로 보인다.
        
        민생은 아랑곳하지 않고 권력 싸움에만 몰두하는 정치인들을 지켜보는 국민 피로감은 커져만 가고 있다. 더불어민주당은 방통위 사태를 야기한 것에 대해 책임이 가장 크다. 탄핵소추를 남발했기 때문이다. 민주당은 지난해 11월과 지난 6월 이동관&amp;middot;김홍일 전 위원장에 대한 탄핵소추안을 각각 발의해 사퇴토록 만들었다.
        
        두 위원장의 재임 기간은 98일과 186일에 불과했다. 사퇴한 이 부위원장은 직무대행이어서 위원장을 탄핵 대상으로 명시한 방통위법에 배치될 여지도 있다. 심지어 민주당은 국회 인사청문회가 진행 중인 이진숙 방통위원장 후보자에게도 &amp;ldquo;임명되면 곧바로 탄핵 소추하겠다&amp;rdquo;고 공언하고 있다.
        
        민주당이 무리한 탄핵소추를 강행하는 것은 방통위가 다음달 12일 임기 만료되는 방송문화진흥회 이사 선임권을 갖고 있기 때문이다. 이 후보자가 임명되면 문재인 정부 때의 친야 성향 이사 자리에 친여권 인사를 앉힐 것으로 보여 사전에 막아보겠다는 것이다.
        
        &amp;lsquo;공영방송 정상화&amp;rsquo; 등의 명분을 내세우지만 결국은 다음 선거를 위한 계산에서 나온 무리수라는 점을 모르는 국민은 없다. 위원 5명의 합의제 기관인 방통위를 국회 추천 위원 없이 대통령이 지명한 2명만으로 운영한 윤석열 대통령과 이를 정치적으로 해결하지 못한 여당의 책임도 결코 작지 않다. 야당 추천 인사에게 결격 사유가 있다며 임명을 미루고 &amp;lsquo;2인 체제&amp;rsquo; 방통위를 고수한 것이 지금의 기능마비 사태로 이어졌기 때문이다.
        
        여야 모두 &amp;lsquo;내가 하면 방송 정상화, 상대가 하면 방송 장악&amp;rsquo;이라고 주장하지만, 내로남불일 뿐이다. 여야는 이제 사생결단식 싸움을 끝내고 방통위 정상화를 위해 머리를 맞대야 한다. 공영방송의 자율성과 독립성, 공정성을 담보할 지배구조 개선 등 논의에도 함께 나서야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국의 세계적 산업혁신 고지 달성은 절대로 우연이 아니다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211235</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211235</guid>
      <pubDate>2024-07-28T21:08:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 中国成为全球产业创新高地绝非偶然 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4IiYXwciFC6 (2024-07/23)역자 : 강정구 전 동국대 교수논거가 불명확한 중국 ‘과잉생산’*이라는 소란을(喧嚣) 거친 후, 일부 서방 언론매체는 이제야 서서히 현실로 되돌아오기 시작했다. 영국 &lt;파이낸셜타임스&gt;는 얼마 전 발표한 사설에서, 중국의 전기차가 몰고 온 것은 도전이라기보다는 기회라면서, 미국과 유럽은 응당 중국이 원가 절감에 효율적인 저가의 전기차 생산을, 특히 탈(脫)탄소 경제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노화는 오물풍선이 아니다[내가 만난 명문장/정희원]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168543/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168543/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126169982.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“병든 뒤에야 건강의 소중함을 알고, 어지러운 세상에 처한 뒤에야 평화로운 세상의 행복함을 아는 것은 선견지명이 아니다. 요행으로 복을 얻기를 바라는 것이 재앙의 근본임을 미리 알고, 불로장생을 희구하는 것이 죽음의 원인임을 앞서 아는 것이야말로 탁월한 식견이다.이 몸이 태어나기 전에는 어떤 모습이었을까를 생각해보고 또 이 몸이 죽은 뒤에는 어떤 모습일까를 생각하면, 모든 잡념이 싸늘한 재처럼 식어 버리고 마음이 고요해져, 현실의 세계를 초월하여 만물이 생겨나기 이전의 세계에서 소요할 수 있으리라.노쇠했을 때의 입장으로 지금의 젊은 시절을 바라보아야 분주하게 공명을 좇는 마음을 제거할 수 있고, 영락했을 때의 입장으로 지금의 영화로움을 바라보아야 사치스럽게 부귀를 추구하는 생각을 끊을 수 있다.”―홍자성 ‘후집 채근담’ 중 노화에 대한 잘못된 생각 중 하나는, 노화를 현재와 별개로 인식하는 것이다. 이에 따르면 노화는 갑자기 찾아오는 불청객, 북쪽에서 날아드는 오물풍선 같은 것이 되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊다면 ‘클린 겨드랑이’[2030세상/박찬용]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168344/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168344/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126169995.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 여름 물을 뿌리며 노는 음악 축제 ‘워터밤’이 화제다. 선정성이나 과도한 물 사용 등의 논란은 여기서 할 이야기가 아니고, 올해 유독 눈에 띄던 경향이 있었다. 워터밤을 찾은 남자 아이돌 가수가 많아졌다. 이들은 모두 상반신을 탈의하고 무대에 서서 고대 그리스 조각처럼 아름다운 몸을 자랑했다. 그 사이에 모두 확연한 공통점이 보였다. 겨드랑이털이 없었다.  ‘클겨’, 클린 겨드랑이, 즉 털 없는 겨드랑이다. 이 용어는 아이돌 팬계에서 이미 익숙하게 쓰인다. 남자 아이돌 가수 사이에서 겨드랑이털 제모는 옵션이 아닌 필수 수준이다. 이들의 무대 의상 중에는 민소매가 많다. 안무 동작 중 팔을 들어 올릴 때도 많다. 겨드랑이가 보이는 상황은 필연적으로 생긴다. 아이돌 그룹 멤버들은 그때를 위해 겨드랑이털을 밀고 나온다. 앨범 재킷이나 화보 사진에서도 이들의 겨드랑이는 원래 털이 없던 사람처럼 매끈하다. 운동선수 역시 종목에 따라 겨드랑이가 보인다. 민소매 유니폼을 입는 농구가 대표적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정적인 일상, 그 안에 담긴 불안과 위태로움[김영민의 본다는 것은]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168354/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168354/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126170011.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《정물화는 극히 사소해 보이는 일상의 사물을 즐겨 묘사한다. 정물을 그리는 이에게 야심이 있다면, 그 사소한 것에 중대한 것을 담거나, 그 비근한 데서 원대한 것을 담거나, 그 일상적인 데서 초월적인 것을 담거나, 그 범용한 데서 아름다움을 담는 것이다. 또 하나의 야심이 있다면, 그 죽은 듯한 사물에 현실의 삶을 담는 것이다. 정치적 대격변기를 살았던 우크라이나 태생의 러시아 화가 다비트 시테렌베르크(1881∼1948)에게도 야심이 있었을까.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>항우울제 부작용, 의사에게 편히 이야기하세요[김지용의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168309/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168309/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126170058.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선택적 세로토닌 재흡수 차단제, 흔히 말하는 항우울제는 현대 정신과 치료의 가장 기본적 도구다. 뇌 속 세로토닌 농도를 조절하는 이 약제는 우울증뿐 아니라 강박장애, 공황장애, 섭식장애 등 다양한 질환에 주된 치료제로 쓰인다. 안타깝게도 완벽하지는 않다. 우울증 환자분들이 자의로 약물치료를 중단하는 가장 흔한 원인이 효과 부족이며, 두 번째가 부작용이니 말이다.  물론 모든 의약품에는 수많은 부작용이 있다. ‘정신과 약’이라고 하면 다들 걱정도 많아지고, 더 꺼려진다. 게다가 보통 항우울제가 필요할 때는 불안이 높아져 있는 상태이기 때문에, 부작용이 조금만 나타나도 깜짝 놀라며 치료를 포기해버릴 때가 많다. 그래서 이번 글에서는 항우울제의 흔한 부작용들에 대해 설명드려 보려 한다. 첫째로 소화기계 부작용이 있다. 소화불량과 구역감 등의 증세가 흔하며, 구토나 설사를 하는 경우도 있다. 다행히 대부분 5일 이내 증세가 저절로 사라진다. 아쉽게도 지속되는 경우에는 약물 변경을 시도해 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직연금 운용기관 갈아타는 방법[김동엽의 금퇴 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168326/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168326/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126170064.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“연금을 다른 금융사로 옮길 수 있나요?”  얼마 전 후배가 보험사에 가입하고 있는 확정기여(DC)형 퇴직연금을 증권사로 옮겨서 상장지수펀드(ETF)에 투자하고 싶은데 가능한지 물었다. 또 연말정산 때 세액공제를 받으려 가입한 연금저축 적립금도 금융회사를 갈아탈 수 있는지 궁금해했다.  최근 들어 연금 적립금을 다른 금융회사로 옮길 수 없느냐고 묻는 사람이 늘고 있다. 3가지 이유에서다. 첫째, 낮은 금리다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태 이후 금리가 상승했지만 높은 인플레이션을 고려하면 정기예금과 같은 금리형 상품만으로 노후 준비를 하기는 어렵다고 생각하는 것이다. 둘째, 최근 들어 연금 가입자가 투자할 수 있는 상품이 다양해졌다. 특히 ETF에 실시간으로 투자하려고 증권사로 연금 자산을 옮기는 고객들이 많다. 셋째, 이체 절차가 간소화됐다. 이제 스마트폰만 있으면 금융회사를 방문하지 않고도 적립금을 옮길 수 있다. 문제는 언제, 어떻게 연금 적립금을 옮길 수 있을까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]담벼락의 표정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168517/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168517/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126166323.10.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;누가 조약돌에 예쁜 얼굴 그림을 그렸네요. 회색 담벼락이 다양한 이야기를 담게 됐어요. ―인천 옹진군 연평도에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 칼럼/김철중]칭다오 맥주 축제에서 만난 ‘베이징 비키니’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168548/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168548/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126170116.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 주말 중국 칭다오에서 ‘제34회 칭다오 국제 맥주 축제’가 열렸다. 개장 첫 주말을 맞아 직접 찾아가 보니 그 규모가 대단했다. 축구장 700개 규모의 해변에 맥주 체험 부스 외에도 여러 개의 대형 공연장과 놀이동산까지 만들어 놨다. 어림잡아 수만 명의 인파가 뒤섞여 자정이 가까운 시간까지 맥주와 음식을 즐겼다.상의 탈의 남성과 자욱한 담배 연기 아쉽게도 가장 기억에 남는 건 대형 실내 부스 안의 ‘기이한’ 풍경이었다. 오후 8시 무렵 총 9개의 대형 부스 중 하나인 ‘칭다오 1903년’에 들어서자 땀 냄새와 메케한 담배 연기가 코를 자극했다. 더 놀라운 건 눈앞에 펼쳐진 광경이었다. 3000㎡ 규모의 실내를 가득 메운 입장객 가운데 중국 남성의 상당수가 상의를 벗고 있었다. 근육질 몸매도 아니고, 연신 들이켠 맥주로 아랫배가 불룩 튀어나왔지만 몸매에 아랑곳하지 않고 ‘상의 탈의 상태’로 흘러나오는 음악에 맞춰 함께 몸을 흔들어 댔다.  내부는 대형 냉방기로 실내 온도 26도를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/이유종]‘평준화 원조’ 獨 대학의 혁신… 글로벌 상위권 도약하다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168535/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168535/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126170134.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 영국의 대학 평가 기관인 ‘THE(Times Higher Education)’가 발표한 올해 대학 순위에서 독일 대학들의 약진이 돋보였다. 뮌헨공대(30위)와 뮌헨대(38위), 하이델베르크대(47위)  등 8개 대학이 전 세계 100위 안에 들었다. 국내 대학은 서울대(62위) 등 3곳에 불과했다. 미국 시사잡지 US뉴스앤드월드리포트의 글로벌 대학 평가에서도 독일 대학 5곳이 100위 안에 포함됐다. 독일에선 이른바 명문대가 따로 존재하지 않는다. 고교 졸업생들은 ‘아비투어(대학입학자격시험)’만 통과하면 자유롭게 전공을 선택하고 진학할 수 있다. 학과별로 정원이 제한되기도 하지만 원칙적으로 결원이 발생하면 전국 어느 대학이나 자유롭게 전학할 수 있다. 베를린자유대에서 한 학기를 마친 뒤 결원이 생긴 뮌헨대로 옮길 수 있는 셈이다. 오랜 기간 평준화 정책을 고수해 온 독일 대학들은 글로벌 대학 순위에서 늘 뒤처져 있었다. 평가기관마다 편차가 있지만 많아야 한두 개 대학이 100위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“과거 제도에 사람 끼워 맞추는 저출산 정책, 삶의 질 악화시킬 뿐”[월요 초대석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168297/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168297/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126170146.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《5월 출생아 수가 지난해 대비 두 달 연속 늘어났다. 내리막을 걷던 출생아 수가 두 달 연속 증가세를 보인 건 8년 6개월 만이다. 코로나19로 미뤘던 결혼과 출산이 재개되면서 깜짝 반등한 것이다. 2020년부터 20만 명대로 추락한 출생아 수가 바닥을 찍은 것 아니냐는 ‘출산율 바닥론’도 흘러나온다. 조영태 서울대 인구정책연구센터장은 이와 관련해 “아직 장기적인 추세로 보기 어렵다”고 했다. 그러면서 “지금 필요한 인구 정책은 인구를 늘리려고 하기보다 인구가 줄어도 사회가 잘 작동하도록 제도와 정책을 손보는 일”이라고 말했다. 조 교수와 16일 만나 한국의 미래를 결정할 인구 문제에 대해 이야기를 나눴다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/이진영]혁명적 올림픽 개회식</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168527/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168527/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126170178.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지금까지 이런 올림픽 개회식은 없었다. ‘물 위의 개회식’이라는 형식부터 파격이다. 단두대에 머리가 잘린 마리 앙투아네트가 노래하고, 여장 남자들이 레오나르도 다빈치의 ‘최후의 만찬’을 패러디하며, 남성 여성 성소수자 3명의 결혼식이 연출됐다. “개회식의 새 지평을 열었다.” “역대 최악의 무례한 개회식이다.” 올림픽 개회식에 대한 평가가 이렇게 갈라진 적도 드물다. 1900년, 1924년에 이어 100년 만에 다시 열린 프랑스 파리 여름올림픽이 시작부터 파란을 일으키고 있다. ▷이번 개회식은 센강을 중심으로 파리 전체를 무대 삼아 펼쳐졌다. 206개국에서 참가한 선수들이 에펠탑 근처 광장까지 6km 구간을 85척의 배를 타고 입장하는 동안 루브르 박물관을 비롯한 파리의 명소 곳곳에서 2000명의 예술인들이 발레, 캉캉, 뮤지컬, 패션쇼 등을 선보였다. TV 시청자들은 선수단 입장 사이사이 화려한 쇼와 영상을 한눈에 즐길 수 있었지만 현장에 있던 관중은 개회식의 일부만을 지켜봤을 뿐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천광암 칼럼]말 따로 행동 따로, 이재명의 빈껍데기 ‘먹사니즘’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168530/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168530/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126170184.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;참 별일이 다 있다. 4·10총선 승리로 압도적 다수당이 된 더불어민주당 지지율이 최근 ‘자멸 전당대회’로 온갖 진상 행태를 보인 국민의힘에 뒤진다는 여론조사 결과가 잇따라 나오고 있다. 18∼25일 중 실시된 전국 단위 정당 지지율 조사는 모두 8건. 이 가운데 한국갤럽 조사, 엠브레인퍼블릭 등 4개사가 공동으로 진행하는 전국지표조사, 리얼미터 조사, 미디어리서치 조사 등 4개 조사에서 국민의힘이 오차범위를 넘어 민주당을 앞섰다. 앞의 3개 조사의 경우 이재명 전 민주당 대표가 ‘먹사니즘’ 선언을 한 10일을 전후해 실시된 조사에서는 두 당 지지율 격차가 오차범위 안에 있었다. 즉, 1∼3주 사이에 민주당이 열세로 밀리고 국민의힘이 치고 올라왔다는 이야기다. 미디어리서치 조사는 두 시기 모두 국민의힘이 오차범위 밖에서 민주당을 앞섰다. 8개 조사 중 민주당이 오차범위를 넘어 앞선 것은 여론조사꽃의 무선전화 면접 조사뿐이었다. 8개 중 나머지 3개 조사는 두 시기 모두 오차범위 내였</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘특검은 私人’ 억지 주장하다 법원서 부정당한 박영수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168552/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168552/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/26/126135565.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이른바 ‘가짜 수산업자’에게서 고급 외제차를 무료로 빌려 타고 고가의 수산물을 받은 혐의로 기소된 박영수 전 특별검사가 1심에서 유죄 판결을 받았다. 서울중앙지법은 26일 박 전 특검에 대해 청탁금지법 위반 혐의로 징역 4개월에 집행유예 1년을 선고했다. 법원은 박 전 특검이 가짜 수산업자 김모 씨에게 250만 원의 대여비를 지급하지 않은 채 포르셰 파나메라4를 빌렸고, 김 씨로부터 86만 원 상당의 수산물을 받았다는 기소 내용을 모두 인정했다.  경찰이 이 사건을 수사하던 2021년 박 전 특검은 국민권익위원회에 ‘특검은 청탁금지법의 적용을 받지 않는 공무수탁 사인(私人)’이라는 의견서를 냈다. 특검은 일시적으로 공무를 맡은 민간인일 뿐이므로 청탁금지법으로 처벌해선 안 된다는 취지다. 이후 권익위가 ‘특검은 청탁금지법 적용 대상’이라는 유권해석을 내렸고, 검찰이 청탁금지법 위반 혐의로 재판에 넘긴 뒤에도 박 전 특검은 기존 입장을 되풀이했다. 법원은 박 전 특검의 주장을 일축하면서 “특검은 형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]티몬·위메프 사태, 모기업 큐텐과 구영배가 직접 나서라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168554/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168554/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126171438.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전자상거래(이커머스) 업체 티몬과 위메프의 지급 불능 사태가 장기화되는 가운데 모기업 큐텐과 대주주에 대한 책임론이 거세게 일고 있다. 이번 사태의 근본 원인이 모기업의 무리한 사업 확장과 판매대금 ‘돌려막기’인데도, 큐텐 측은 사실상 정부와 카드사에 사태 수습을 떠넘긴 채 뒷짐만 지고 있는 모습이다. 큐텐은 국내 최초의 오픈마켓인 G마켓을 창업한 구영배 대표가 2010년 싱가포르에 설립한 회사다. 대규모 적자가 쌓여 2021년 누적 결손금이 4300억 원이 넘는 상황에서도 큐텐은 국내외 이커머스 업체 5곳을 인수하며 공격적으로 몸집을 불렸다. 핵심 물류 자회사인 큐익스프레스의 사업 규모를 키워 미국 나스닥에 상장시키기 위해서였다. 이 같은 문어발식 사업 확장 과정에서 큐텐이 유동성 위기에 빠졌다는 게 업계의 중론이다. 완전자본잠식 상태인 위메프가 큐텐에 130억 원을 빌려 줬을 정도다. 특히 올 2월 미국 온라인 쇼핑몰을 인수하는 과정에서 큐텐이 티몬·위메프의 정산 대금을 끌어다 썼다는 의혹이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]與도 野도 10년은 지원하자는데, 정부는 3년만 하자 하니…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168550/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240728/126168550/2</guid>
      <pubDate>2024-07-28T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/28/126170426.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부의 세법 개정안에 담긴 반도체산업 지원책을 놓고 부실 논란이 일고 있다. 여야가 모처럼 전폭적인 반도체 지원에 의견을 모았는데 정부는 지원 규모, 기간 면에서 이보다 한참 뒤떨어진 안을 내놨기 때문이다. 말로는 ‘반도체 국가 총력전’을 강조하면서도 글로벌 반도체 전쟁의 치열한 현실을 직시하지 못하고 있다는 지적이 나온다. 기획재정부는 최근 ‘K칩스법’을 통해 국가전략기술산업 시설투자 때 법인세를 깎아주는 세액공제의 적용 기간을 올해 말에서 3년 추가로 연장하는 내용의 세법 개정안을 내놨다. 앞서 국민의힘과 더불어민주당이 각각 시설투자 및 연구개발(R&amp;amp;D) 투자의 세액공제 기간을 2034년까지 10년 연장하자고 발의한 법안들보다 크게 후퇴한 방안이다.  세액공제 비율 역시 정부는 시설투자에 대해서만 대기업 15%, 중소기업 25%로 유지하겠다고 했다. 시설, R&amp;amp;D 투자 모두 지금보다 공제 비율을 10%포인트씩 높이자는 여야의 제안에 크게 못 미친다. 여야는 미국,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 스물여덟번째 상영작 ‘파리올림픽 개회식’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214057</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214057</guid>
      <pubDate>2024-07-29T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘2024 파리 올림픽’은 개회식에서 파격을 보여주었다. 근대 올림픽 역사에서 이렇게 상상을 초월한 개회식이 있었던가?세느강을 운동장으로 활용한 무대 무너뜨리기라든가, 영화와 문학과 미술 건축 같은 전 예술 장르를 총체적으로 융합시킨 점, 파리라는 도시 전체를 무대화한 창의적 시도 등은 훌륭했다. 그러나 100% 만족스러운 것은 아니었다.파리올림픽 개회식을 보다 성화봉송과정에서 눈살이 찌푸려 졌다. 조직위가 휠체어 장애인을 너무 심하게 보호해서다. 성화봉송자로 선택받으면 영광이고, 세계인 모두가 궁금해 한다.특히 마지막으로 갈수록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 활과 한국인</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/29/KAD4HIDH6RGFLJCCLAVIAKGFCY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/29/KAD4HIDH6RGFLJCCLAVIAKGFCY/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T11:24:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신경다양인, 계획적으로 삶을 꾸려나가다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214054</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214054</guid>
      <pubDate>2024-07-29T11:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 신경다양인들과 정신적 장애인들은 비장애인들과 마찬가지로 각자의 자리에서 다양한 일정들이 생기게 되고, 이를 관리·계획하고 실행하려 시도하며 살아가게 된다. 그렇지만 이는 할 일들을 꼼꼼히 챙기길 지향하는 신경다양인들에게 있어 그야말로 &apos;계획대로 되지 않아 너무 어렵다&apos;는 결과가 되기도 한다.자기통제와 실행력, 주의력이 핵심이 되는 이 주제에서는 흔히 ADHD(주의력결핍 과잉행동장애)를 떠올리곤 한다. 물론 ADHD를 빼놓고 다룰 수도 없는 것이 분명한 사실이다. 그러나 여러 신경다양인들 사이에도 각자 어느 정도의 맥락이 존재한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방송통신위원장 인사청문회 현장해설 미제공 유감</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214066</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214066</guid>
      <pubDate>2024-07-29T13:46:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 7월 24일부터 26일까지 과학기술정보방송통신위원회는 이진숙 방송통신위원장 후보자의 인사청문회를 개최했다. 이례적으로 3일간 진행된 이번 청문회는 우리나라 중앙행정기관의 위원장 후보자를 검증하는 중요한 자리였으며, 청문회 개최 전부터 많은 관심을 모은 바 있다.국회법 제149조제3항에는 “국회는 제1항의 방송 제도를 운용하거나 인터넷 등 정보통신망을 통하여 중계방송을 하는 경우 장애인에 대한 원활한 정보 제공을 위하여 국회규칙으로 정하는 바에 따라 한국수어ㆍ폐쇄자막ㆍ화면해설 등을 제공하여야 한다.”고 명시되어 있다.또한, 국회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 우리도 ‘외국 대리인 등록법’ 생각해 보자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/29/RXGHFG7A2VH63J23BL24FA5LMQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/29/RXGHFG7A2VH63J23BL24FA5LMQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[홍성욱의 과학 오디세이] [61] 양자 컴퓨터, 위협인가 거품인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/29/UBJANIZH6ZGGTDJTOORHZS6WPE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/29/UBJANIZH6ZGGTDJTOORHZS6WPE/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤대현의 마음속 세상 풍경] [186] ‘마음 컴퓨터’를 기본 모드로 돌려보라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/29/BANE5Z7I4NEJXBVGEV2F5GZUCM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/29/BANE5Z7I4NEJXBVGEV2F5GZUCM/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [542] 어부의 아내</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/29/ZZFWLBEIQZAABHDEU4GHWR7FUQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/29/ZZFWLBEIQZAABHDEU4GHWR7FUQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[자작나무 숲] 석양이 아름다운 집</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/29/CTUDZLJ3DNGTZBRWB3Y3IM2W64/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/29/CTUDZLJ3DNGTZBRWB3Y3IM2W64/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] “미국에서 온 6·25 전우의 손녀 마리아입니다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/30/ZYGYKWPGFVEVBKRP3VYC25NENQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/30/ZYGYKWPGFVEVBKRP3VYC25NENQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 혹독한 탈원전 대가 치르는 이탈리아</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/07/30/PW4APWIZTVFDFB2XEUWD2IYWXM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/07/30/PW4APWIZTVFDFB2XEUWD2IYWXM/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 샘 올트먼의 ‘허무한’ 실험과 이재명의 기본 소득</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/30/FUGTOPUVGBABXBAIJ4ZMHIGGEA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/30/FUGTOPUVGBABXBAIJ4ZMHIGGEA/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대중 칼럼] 윤한동주(尹·韓同舟)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/30/PUHZIII2ANHY5I2LUUWCLA2N3Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/30/PUHZIII2ANHY5I2LUUWCLA2N3Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘개딸’에 잘 보이면 바로 경선 1등에 후원금 쏟아진다니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/30/PXDK2VYGEFFONDC4CMSMHTZWPU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/30/PXDK2VYGEFFONDC4CMSMHTZWPU/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정보 요원 명단 건당 백만원에 외국에 팔고도 4년 뒤 출소하는 나라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/30/Y6SV7ZA6WFEF7L6MUPGEPBBPVU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/30/Y6SV7ZA6WFEF7L6MUPGEPBBPVU/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정보기관 무력화로 북한 70년 소원 들어준 한국 국회</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/30/6CT4WGUX6ZAWZPLQ65OBURZFJM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/30/6CT4WGUX6ZAWZPLQ65OBURZFJM/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 한동훈 새 국힘 대표, 주요 당직 인선 하나씩 오픈. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/30/2UD6FLA74BB6PD5PRWLQ6WNCPE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/30/2UD6FLA74BB6PD5PRWLQ6WNCPE/</guid>
      <pubDate>2024-07-29T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[환경칼럼] 태양은 고지서를 발부하지 않는다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164171</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164171</guid>
      <pubDate>2024-07-29T17:43:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        조용우 부산환경교육센터 이사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164171_3200688_4120.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;ldquo;태양은 고지서를 발부하지 않는다&amp;rdquo; 이 말만큼 태양에너지의 특징을 잘 표현한 말도 없을 것이다. 재생에너지의 핵심인 태양은 무한한 에너지원인 동시에 지구 만물의 근원이기도 하다.
        
        태양의 빛에너지는 지구 내부에서 만들어지는 에너지의 3천 배에 달하며 화석연료가 지역적으로 편중되고 언젠가 고갈되는 것과 달리, 지구상 어느 곳에서나 무한하기 때문이다. 풍력이나 수력, 바이오매스 같은 다른 재생에너지들도 그 근원은 태양에 있다.
        
        그린에너지 비중에 있어서도 태양광이 차지하는 비중은 절대적이라 할만하다. 무엇보다 태양광은 다른 에너지들과 견줘 여러 장점이 있다. 우선 설치 기간이 짧다.
        
        기후운동단체인 기후솔루션이 전력거래소 자료로 계산한 결과, 최초 계획부터 준공까지 걸리는 기간이 5년 4개월(20㎿ 이상 대형)로 태양광이 가장 짧게 나타났다. 중소 규모로 지을 경우 더 기간이 빨라져서 1㎿는 9~10개월, 100㎾ 이하는 8개월 만에 설치가 가능한 것으로 나타났다.
        
        이에 비해 같은 재생에너지인 육상풍력과 해상풍력은 각각 11년 8개월, 10년 8개월로 두 배 이상 걸렸고, 화석에너지인 가스와 석탄은 각각 9년 4개월, 11년 9개월 소요됐다. 원자력은 가장 긴 17년 4개월이 있어야 발전소 준공이 가능한 것으로 나타났다.
        
        또한 태양광은 별도 부지가 필요 없다. 아파트 옥상 같은 비어 있는 지붕을 활용해도 충분하다. 민간연구단체 넥스트가 2023년 초 지붕형 태양광의 잠재량을 추산한 결과, 국내 모든 일반 건물과 산업단지 건물 지붕에 각각 35GW, 7GW의 태양광발전기 설치가 가능하다고 추정했다.
        
        1GW는 핵발전소 1기 용량으로, 합하면 지붕형 태양광으로만 핵발전소 42기 용량이 되는 셈이다. 특히 산업단지 건물의 태양광은 전력 소비량이 많은 산업단지 공장이나 창고 지붕, 주차장 등을 활용해 태양광을 설치하는 사업으로, 신원전(1.5GW) 38기가 넘는 57GW의 풍부한 보급 잠재량을 갖추고 있는 것으로 평가받고 있다.
        
        산업단지 태양광은 민원, 환경파괴 등에서 자유롭고 RE100이나 ESG 기업경쟁력 강화, 신속한 재생에너지 보급 확대 등도 장점으로 꼽힌다.
        
        태양광은 한 번 설치 시 25년 이상 장기 운영할 수 있고, 다른 발전 자원들과 비교했을 때 상대적으로 유지&amp;middot;보수 비용이 적게 든다는 장점도 갖추고 있다. 또한 설치 이후 값비싼 연료 투입이 필요하지 않기 때문에 유가변동, 국제정세 등과 무관하게 운영이 가능한 발전원이다.
        
        그래서 세계 주요 국가들이 불안정한 국제정세 속에서 에너지 안보를 강화하기 위해서도 태양광 설치량을 늘리고 있다. 가격 또한 &amp;lsquo;그리드 패리티(신재생에너지 발전단가와 화석에너지 발전단가가 유사해지는 지점)&amp;rsquo;에 도달해 경제성 또한 확보됐다는 분석이다. 그래서 태양광은 이미 국제사회에서는 대세가 되고 있다.
        
        2023년 세계 태양광 투자 규모는 사상 처음으로 석유보다 많아졌으며 미국을 비롯한 주요국들은 앞다퉈 태양광 확산에 진력하고 있다. 태양광이 탄소중립 달성 과정에서 핵심 역할을 수행할 에너지원임을 인식하고 신재생에너지 중 태양광에 대한 관심을 키우고 있는 것이다.
        
        세계에서 옥상 태양광 비율이 가장 높은 호주의 경우 주택 3곳 중 1곳에 태양광이 설치돼 있다. 2023년 전체 전력 생산 중 태양광 비율이 18%인데 이 중 11%가 주택의 지붕 태양광에서 왔다. 현재 호주 전력 생산의 약 40%가 태양광과 풍력, 수력 등 재생에너지로 이루어지고 있다. 호주는 2030년까지 전력의 82%를 재생에너지로 만들 계획이다.
        
        독일과 스위스는 철도 궤도 사이마다 태양광 패널을 설치하는 사업을 통해 이미 200㎞ 구간에 이런 시설을 설치했다. 프랑스는 2022년 말 국내 모든 대형 주차장에 태양광발전 설치를 의무화하는 법안을 통과시켰는데, 한국도 수도권에 이를 적용하면 국내 모든 전기차 수요의 1.4배를 생산할 수 있다는 계산(환경운동연합)도 나와 있다.
        
        이 뿐 아니다. 한국환경연구원은 영농형 태양광을 이용하면 국내 농지 20%만 활용해도 229GW의 설비를 갖출 수 있을 것으로 봤다. 또 국내 모든 도로&amp;middot;철도 유휴부지를 활용하면 5.11GW(녹색연합)를 확보할 수 있고, 철도 궤도 사이마다 태양광 패널을 설치하면 전체 철도 전력 소비량의 4분의 1을 충당할 수 있다는 분석(넥스트)도 있다.
        
        첫 단추는 사용하는 전력을 재생에너지로 바꾸는 일이다. 멀리 가지 않아도 된다. 산이나 농지를 훼손하지 않아도 된다. 공장의 지붕, 주차장의 지붕 등 그간 사용하지 않았던 공간만 잘 활용해도 충분한 양의 그린 에너지를 얻을 수 있다. 에너지 전환은 인식과 의지의 문제이다. 거듭 강조하지만 태양은 고지서를 발급하지 않는다!
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 현대와 기아차 최고 성과, 전기차 시장 전망</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164176</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164176</guid>
      <pubDate>2024-07-29T17:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전기차는 전 세계 모든 자동차의 10% 정도를 차지하고 있다. 전전기차 시장의 핵심 요소는 충전 인프라이다. 전기 충전 인프라가 부족하다 보니 전기차 판매가 정체되고 있다.
        
        그러나 장기적으로 전기차 시장은 계속 확대될 것이다. 그 이유는 유럽에서는 10년 뒤 더 이상 기존 내연자동차를 판매하지 않는다. 이유는 환경보호와 자동차 매연예방 등을 위해서다.
        
        노르웨이, 핀란드 등에는 이미 전기차가 큰 비중을 차지한다. 전 세계에서 가장 많은 전기차가 판매되는 곳이 바로 스웨덴, 노르웨이, 핀란드 등이다.
        
        최근 현대자동차와 기아가 각각 4조원이 이르는 영업이익을 냈다. 전기차 시장이 큰 역할을 했다. 현대자동차와 기아는 미국 전기차 시장에 3~4위를 하고 있다. 트럼프 대통령 후보는 전기차보다는 석유화학 중심이다.
        
        최근 테슬라 일론 머스크는 트럼프 대통령 후보에게 매월 600억원 정도를 선거자금으로 지원하면서 적극적으로 지원하고 있다. 트럼프도 테슬라의 정치 후원금에 감사를 표했다. 테슬라는 자동차 시장 변화와 혁신을 트럼프에게 인식시키려 한다. 한국은 전 세계에서 전기차에 들어가는 배터리 분야 세계 1위다.
        
        LG엔솔, 삼성SDI, SK온은 전 세계 최고수준의 전기차 배터리를 공급하고 있다. 전기차 시장이 성장해야 한국 전기차와 배터리도 성장한다. 한국 에코프로와 같은 전기차 부품 공급업체도 장기적으로는 성장할 것이다. 그러나 트럼프 전 대통령이 만약 당선된다면 그는 전기차보다 기존 석유화학 등을 선호한다. 전기차와 배터리 분야는 트럼프 전 대통령과 해리스 부통령 중 누가 당선되느냐에 따라 크게 변화된다.
        
        해리스 후보는 바이든 대통령과 같이 전기차에 대해 우호적이다. 미국의 신재생 에너지와 친환경 에너지를 지원한다. 전기차 분야에 대해서도 적극적으로 지원하고 있다. 그러나 트럼프 전 대통령은 전기차보다 기존의 석유화학과 전통산업, 은행 등을 중시한다. 이런 이유로 트럼프 전 대통령이 당선된다면 전기차 시장은 위축될 우려도 있다.
        
        미국 대통령에 누가 당선되느냐에 따라 전기차 시장과 배터리 분야는 크게 달라질 것이다. 한국은 전기차 시장과 배터리 분야에서 세계 최고의 기업들이 포진해 있다.
        
        한국은 치밀하게 잘 준비해야 한다. 트럼프와 해리스 후보 중 누가 대통령이 당선되는가와 상관없이 한국은 미국 현지에서 생산을 적극 고려해야 한다. 트럼프는 만일 본인이 당선된다면 중국산 전기차에 대해서는 100%에서 200% 고관세를 부여하겠다고 선언했다.
        
        한국과 일본 우방국에게도 10% 관세를 부여하겠다고 말했다. 이와 같이 트럼프가 대통령에 당선된다면 미국 중심, 자국 우선주의 정책으로 선회하게 된다. 한국은 무역의존도가 가장 높은 국가이기에 정교하고 치밀하게 대비해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 티메프 사태, 이커머스 산업 도약 계기돼야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164178</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164178</guid>
      <pubDate>2024-07-29T17:52:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        티메프(티몬&amp;middot;위메프) 사태는 경영상 문제와 자금 유동성 악화로 인해 발생한 심각한 사태다. 두 회사는 판매자로부터 받은 대금을 제때 정산하지 못하면서 신뢰를 잃었고, 이는 중소기업과 소상공인들에게 큰 피해로 이어졌다.
        
        정부가 파악한 정산지연 금액은 2134억원에 이르며, 티몬의 미정산액은 1280억원, 위메프의 미정산액은 854억원 이다. 일부 소비자에 대한 환불 금액도 각각 131억원과 43억원에 달한다.
        
        이 사태를 해결하기 위해 정부는 5600억원 규모의 긴급 유동성 지원책을 내놓았다. 중소벤처기업진흥공단과 소상공인진흥공단을 통해 2000억원의 긴급경영자금을 공급하며, 신용보증기금과 기업은행 협약 대출프로그램을 통해 3000억원 이상의 추가 자금을 마련할 계획이다.
        
        또한 여행사 등 관광사업자를 대상으로 600억원 한도의 이차보전 지원도 진행한다. 세정지원 확대와 타 플랫폼 입점 지원 등 다양한 방안도 추진 중이다.
        
        티몬과 위메프 측에서는 구영배 큐텐 대표가 경영상 책임을 통감하며, 보유 자산과 지분을 동원해 피해를 최소화하겠다는 입장을 밝혔다.
        
        큐텐은 해외 자금, 자산&amp;middot;지분 처분, 담보 대출 등을 고려하고 있으며, 구 대표는 개인 재산도 활용해 유동성 확보에 최선을 다하겠다고 강조했다. 그러나 무통장 입금과 휴대전화 결제를 선택한 소비자들은 여전히 사각지대에 남아 있다.
        
        전자지급결제대행(PG)사와 카드사는 소비자들의 결제 취소와 환불 절차를 진행 중이지만, 무통장 입금과 휴대전화 결제는 이번 지원 방안에서 제외된 상황이다. 은행업계에서도 무통장 입금에 대한 처리가 불분명한 상태이며, PG사를 거치지 않은 거래에 대해서는 환불 절차가 원활하지 않다.
        
        정부는 유사 사태를 막기 위해 구조적 개선을 추진해야 한다. 온라인 플랫폼의 경영 투명성을 강화하고, 정산 시스템을 개선해 판매자가 제때 대금을 받을 수 있도록 규제를 마련해야 한다. 또한 플랫폼의 자금 유동성 문제를 조기에 파악하고 대처할 수 있는 모니터링 시스템을 구축할 필요가 있다.
        
        티몬&amp;middot;위메프 사태는 경영 실패와 자금난으로 인한 문제로, 정부와 기업, 소비자 모두의 협력이 필요하다. 이번 기회를 통해 이커머스 산업의 근본적인 문제점을 해결하고, 더욱 안전하고 신뢰할 수 있는 온라인 쇼핑 환경을 만들어 나가야 한다. 정부와 기업, 소비자가 함께 협력해 이커머스 산업이 한 단계 도약하는 계기가 되기를 희망한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[컬처세상] 파리올림픽서 ‘헝그리정신’ 다시 살려야 한다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164186</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164186</guid>
      <pubDate>2024-07-29T18:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이호규 대중문화평론가(동아예술전문학교 예술학부 교수)
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164186_3200704_551.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        제33회 하계올림픽이 프랑스 파리에서 막을 올렸다. 파리에서 근대 올림픽이 개최된 것은 1900년 2회 대회와 1924년 8회 대회에 이어 올해가 세 번째이자 100년 만이다.
        
        특히 센강과 에펠탑, 트로카데로 광장 등을 주 무대로 한 파리올림픽 개회식은 인상적이었다.
        
        이번 올림픽에서는 에펠탑이 올려다보이는 샹드마르스 공원에서 비치발리볼 경기, 콩코르드 광장에서 브레이킹, 스케이트보드, 3대3 농구 등 다양한 종목의 경기들이 펼쳐진다.
        
        이런 상황에 파리올림픽에 출전한 한국 대표팀이 금빛 사냥에 나선다. 여자 핸드볼만을 제외하고 구기 종목에선 이미 모두 탈락했다.
        
        남자 축구는 40년 만에, 여자배구는 16년 만에 올림픽 무대에 서지 못한다. 구기종목 전체가 &amp;lsquo;헝그리정신&amp;rsquo;을 잊은 채 암흑기에 접어들었다.
        
        지난 도쿄올림픽은 그 어느 올림픽보다 아쉬움이 많이 남는 대회였다. 메달 순위는 20년 만에 10위권에서 16위로 밀렸고 효자종목으로 불리는 태권도, 유도, 레슬링이 몰락하며 누구도 예상하지 못한 결과를 가져왔다.
        
        이번 파리올림픽에선 한국대표단 구기종목 참가가 거의 전멸한 상태라 &amp;lsquo;앙꼬 없는 찐빵&amp;rsquo;으로 여길 수 있지만, 참가하는 선수들의 페어플레이에 손뼉을 쳐주고, 땀범벅이 된 채로 위기를 맞을 때마다 용기를 주며 환호와 응원을 보내야 할 것이다.
        
        하지만 많은 국민이 주목하는 구기종목 참가의 &amp;lsquo;대실패&amp;rsquo;는 여전히 큰 아쉬움이 남는다.
        
        한국이 전성기를 맞았던 서울올림픽 후 구기 종목이 약세였던 적은 한 번도 없다. 10회 연속 올림픽 진출을 노리던 한국 축구대표팀의 파리올림픽 본선 진출 실패는 말할 것도 없고, 남자 배구와 남자 농구, 여자 배구, 여자 축구도 볼 수 없다. 남자 농구는 이미 28년째 올림픽에서 사라졌다. 강세를 보였던 여자 배구도 최근 세계 무대에서 급격히 무너지고 있다.
        
        한국 남자핸드볼도 2012년 런던올림픽까지 4회 연속으로 올림픽 본선에 진출했으나 그 뒤론 실종됐다. 한국 구기종목의 위기는 여전히 지속되고 있다.
        
        이번 파리올림픽은 도쿄올림픽에 이어 한국 스포츠의 현주소를 적나라하게 보여줄 것이다. 구기종목을 포함한 경쟁력이 크게 떨어진 아마추어 스포츠의 현실이 어느 정도인지 체감하고 대책을 마련해야 한다.
        
        1980, 90년대처럼 선배 스포츠맨들의 피나는 노력을 국민이 공감할 수 있는 &amp;lsquo;헝그리정신&amp;rsquo;이 필요하다. 당시 피나는 노력을 통해 얻은 값진 결과는 현실에 지친 국민에게 큰 희망과 열정을 보냈다.
        
        1986 서울아시안게임 육상 3관왕에 오르며 국민 영웅이 됐던 &amp;lsquo;깡마른 소녀&amp;rsquo; 임춘애가 보여준 &amp;lsquo;헝그리 정신&amp;rsquo;은 불굴의 도전정신으로 아시아를 제패하고 국민에게 &amp;lsquo;할 수 있다&amp;rsquo;는 강한 에너지를 보여줬다.
        
        파리올림픽을 통해 한국 대표팀이 세계적인 선수들과 겨루면서 지금보다 더 단단한 모습으로 성장할 수 있다는 자신감을 얻기를 바란다. 간절함과 열정이 더해진다면 이번 올림픽에서 더욱 영광스러운 장면들이 쏟아져 나올 것이다. 파리에 울려 퍼진 애국가, 선수들이 써 내려간 불굴의 정신이 국민에게 큰 위안이 되고 감동을 선물하기를 기대한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침논단] 책임지는 자유가 진정한 민주주의</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164187</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164187</guid>
      <pubDate>2024-07-29T18:11:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김상겸 동국대 법학과 교수
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164187_3200706_937.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        지루한 장마가 끝을 보이면서 폭염이 서서히 고개를 들고 있다. 장마 사이에 간간이 나타난 폭염으로 목숨을 잃은 안타까운 소식이 보도되기도 한다. 기상이변이 점차 우리의 삶을 위협하고 있다. 기상이변과 무더위 속에서도 제33회 파리올림픽이 개최되어 지구촌의 스포츠축제가 시작되었다. 과거 오직 성적만이 국위를 선양한다는 시대는 지나갔다. 우리나라 선수들이 즐겁게 참가하고 건강하게 돌아오길 기원한다.
        
        여름이 덥다고 하지만 점점 더 더워지는 것 같다. 기상학자들은 날씨가 이렇게 고온다습해지는 것이 지구온난화 때문이라고 한다. 우리가 환경보전을 위하여 노력하지 않으면 미래는 더욱 위험해질 것이다. 그런데 우리에게는 이런 환경문제보다 더 시급한 문제가 있다. 물가, 집값 등 우리 삶에 직접적인 영향을 미치는 다양한 문제들이 있다. 그런데 이런 문제는 국정운영을 위임받은 국가권력이 적극적으로 해결해야 한다.
        
        제22대 국회가 출범한 지 어느 정도 시간이 흘렀지만, 우여곡절 끝에 원구성만 끝내고 여야 간에 대립으로 시간만 보내고 있다. 지루한 장마처럼 짜증만 나게 하는 국회를 보노라면 대의제 민주주의가 갖는 문제점만 보는 것 같아서 답답하기가 말할 수 없다. 국회가 개원하고 한 일이라고는 야당의 정부 공격에 여당의 방어로, 국회의원들은 국회가 무엇을 하는 국가기관인지 모르는 것 같다.
        
        헌법이 입법&amp;middot;행정&amp;middot;사법 등 국가권력을 나누어 각각 권한을 배분한 것은 국정을 효율적으로 운영하여 국민을 위한 국가를 만들라고 한 것이다. 그런데 국가기관이 헌법에서 주어진 권한을 자의적으로 오&amp;middot;남용한다면 대의제 민주주의를 훼손하고 국민주권을 침해하며 결과적으로 헌법을 위배하는 것이다. 헌법상 주어진 권한은 국민을 위한 권한이지, 국가기관이 마음대로 사용하라는 권한이 아니다.
        
        현대 민주주의는 모든 국민이 국정에 직접 참여하기 어려운 현실적인 문제로 인하여 대표자를 선거로 선출하여 국정을 위임하는 대의제 민주주의이다. 그렇다고 국민이 민주주의에 참여하지 못한다는 것이 아니다. 민주주의는 자유와 평등을 기본 이념으로 하는 국민의 자기 지배적 정치원리이기 때문에, 민주주의를 실현하는 주역은 국민이다. 그래서 국민주권과 민주주의는 떼려야 뗄 수 없는 관계에 있다.
        
        헌법은 국가의 최고규범이다. 헌법을 보면 &amp;lsquo;국민의 모든 자유와 권리&amp;rsquo;라는 표현이 나온다. 이를 보면 자유와 권리가 별개인 것처럼 보이지만, 헌법은 신체의 자유부터 재산권까지 자유를 보장하기 위한 권리들을 나열하고 있다. 이를 우리는 자유권적 기본권 즉 자유권이라 부르고 있는데, 인간의 자유를 위한 기본적 권리가 어떤 권리보다도 중요하기 때문에 헌법이 명문으로 규정한 것이다.
        
        헌법이 자유에 관한 권리들을 규정하고 있지만, 이 권리들은 무제한 보장되는 것은 아니다. 우리가 인권을 내세우며 절대적 보장을 주장할 때도 있지만, 헌법현실에서 절대적으로 보장되는 기본권, 인권은 없다. 쉽게 말하자면 인간사회는 절대적 존재가 지배하는 사회가 아니기 때문에 모든 것이 상대화되어 있다. 그래서 자유와 권리는 누구에게나 보장되어야 하는 평등하고 동등한 가치를 갖는 것이다.
        
        헌법은 명문으로 국민의 모든 자유와 권리는 국가안전보장, 질서유지 및 공공복리를 위하여 필요한 경우에 법률로 제한할 수 있다고 규정하고 있다. 어떤 자유도 헌법현실에서는 필요한 경우 제한을 받게 된다. 그래서 자신의 자유와 권리가 소중하다면 다른 사람의 자유와 권리도 소중함을 알아야 한다. 그것이 공동체 의식이고 준법정신이며 공화주의라고 할 수 있다. 우리나라가 민주공화국인 이유도 거기에 있다.
        
        &amp;lsquo;하나만 알고 둘은 모른다&amp;rsquo;라는 말이 있다. 그런가 하면 &amp;lsquo;나무만 보고 숲을 보지 못한다&amp;rsquo;라는 말도 있다. 발등에 불이 떨어져야 뜨거움을 알면 이미 늦은 것이다. 우리나라는 한류로 인하여 문화강국으로 거듭나고 있다. 많은 외국인이 방문하면서 우리나라의 발전상에 놀라고 있다. 국제사회에서는 우리나라가 이미 선진국에 진입했다고 평가하고 있다. 그런데 정치는 뒷걸음치면서 국가 발전에 발목을 잡고 있다. 물론 민주주의는 다양성을 바탕으로 발전하기 때문에 정치적 혼란도 전진을 위한 일시적 후퇴인지도 모른다. 그렇지만 자유에는 책임이 따르고, 책임지지 않는 자유는 대가를 치르게 된다. 국회는 국민의 대표기관으로 민생을 챙기는 국가기관으로 돌아와야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 7월 30일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164189</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164189</guid>
      <pubDate>2024-07-29T18:14:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1807
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.29.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164189_3200707_1332.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.29.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보] 가로세로 낱말 퀴즈 [84], [83] 답 및 스벅쿠폰 당첨자 발표</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164196</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164196</guid>
      <pubDate>2024-07-29T18:37:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        천지일보가 독자참여코너로 가로세로 낱말 퀴즈를 연재합니다. 낱말 퀴즈는 가로세로 낱말퍼즐 저자로 잘 알려진 김수웅 선생이 직접 출제한 퀴즈가 격주로 게재됩니다. 퀴즈에 응모하는 독자 중 5분을 추첨해 스타벅스 커피 쿠폰을 증정합니다. 많은 관심 부탁드립니다.
        
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.29.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164196_3200718_260.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.29.
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        &amp;lt;가로열쇠&amp;gt;
        1. 김진명 작가의 장편소설 □□□ 꽃이 피었습니다. 대한민국 국화 無窮花
        3. 조선의 3대 임금인 태종이 1405년 제2의 왕궁으로 창건한 궁궐 昌德宮
        5. 1945년 8월 15일에 우리나라가 일본 제국주의의 강점에서 벗어난 일. 解放
        7. 바둑을 두거나 배우려는 사람에게 돈을 받고 장소와 시설을 제공하는 곳
        8. 강원 북부 동해안에 있는 시. 명승지는 설악산, 영랑호, 해수욕장이 있다
        10. 학생 신분으로 군대에 들어간 병사. 육이오 전쟁 당시 □□□으로 참전
        12. 어떤 사람이나 사물에 대해 책임지고 틀림이 없음을 증명함. 신원 □□
        13. 추운 지역서 눈이 오랫동안 쌓여 만들어진, 육지 덮고 있는 큰 얼음덩어리
        15. 일터에서 일하던 사람을 그만두게 하여 내보냄. 부당 □□, □□통지 받다
        16. 비행기나 미사일 따위 속도를 나타내는 데 쓰임. □□ 1은 초속 약 340미터
        17. 오랫동안 잘 낫지 않는 병. 숙부님은 오랫동안 앓아 오신 □□으로 돌아가셨다
        18. 堆肥. 풀, 짚 또는 가축의 똥과 오줌 등을 썩힌 거름. 밭에 □□를 뿌렸다
        20. 남한의 중앙에 위치. 대한민국서 다섯 번째로 인구가 많은 도시. 한밭, 큰밭
        22. 닭을 가둬 두는 곳은 계사, 마소는 우사, 그럼 돼지를 가두어 키우는 곳은?
        23. 더위 피하기 알맞은 장소. 휴가철 맞아 □□□는 많은 사람들로 붐비고 있다
        25. 다 쓴 물건 따위 거둬 감. 자원 재활용품 □□로 인한 수입금 성금으로 기증
        27. 맹자의 성선설에 대해 성악설을 주장한 중국 전국 시대 조나라의 사상가
        28. 진주 촉석루에서 왜장을 끌어안고 남강에 투신한 의암 주논개가 이곳 출신
        30. 발로 밟은 자리에 남은 발의 자국. 커다란 짐승이 □□□ 남기고 사라졌다
        31. 三虞祭. 죽은 이의 혼백 평안하기 위해 장사를 지낸 후 세 번째 지내는 제사
        
        &amp;lt;세로열쇠&amp;gt;
        1. 어떤 정당이나 단체도 속해 있지 않음. 또는 그런 사람. □□□으로 당선된 의원
        2. 다툼질 그치고 좋지 않은 감정 풂. □□하기도 어렵지만 붙이기는 더욱 어렵다
        3. 경남 있는 공업 도시로 도청 소재지이며 마산, 진해와 합쳐져 통합시가 됨
        4. 호기심이 가득해 알고 싶어하는 마음. □□□은 하루속히 풀어야 직성 풀린다
        6. 일정 기간 수업을 쉬는 일. 또는 그 기간. 새 영화가 □□에 맞춰 개봉했다
        7. 말&amp;nbsp;타고 싸우는 병사. 강감찬은 □□이 강한 거란군과 싸우는데도 평지 진을 쳤다
        9. 예를 갖춰 불러 맞아들임. 외부 인사를 □□하여 하계 부흥회를 잘 치렀다
        11. 체력과 정신력&amp;nbsp;고도로 발휘하기 위해 운동선수들이 부정하게 약물 복용&amp;nbsp;행위
        12. 지시 또는 감독하는 자에게 주어진 일의 내용이나 결과 따위를 말이나 글로 알림14. 누구든지 종묘나 궐문, 문묘 앞&amp;nbsp;지날 때는 말에서 내리라는 뜻&amp;nbsp;새겨 세웠던 비석
        15. 육지나 바다 어디서도 싸울 수 있도록 조직ㆍ훈련된 부대. □□□ 채상병 순직 사건
        18. 다니던 회사 그만두고 떠남. 회사서 □□하고 나면 살길 막막하다&amp;nbsp;호소하는 친구
        19. 필획&amp;nbsp;가장 흘려 쓴 서체. 정자체는 해서, 반흘림체는 행서, 흘림체는 □□라고 함
        21. 기술이나 지식 따위 전해 줌. 산림청, 아프리카에 국내 산불 관리기술 □□해주다22. 지폐 여러 장의 묶음. 아파트 화단 살피다 화들짝&amp;hellip; 이틀 만에 또 □□□ 든 봉지23. 밀가루 반죽 위에 토마토, 치즈, 피망, 고기 따위 얹어 둥글고 납작하게 구운 파이24. 어떤 일을 하거나 유지하는 데에 거치적거리며 방해 되는 장애. □□을 주다
        26. 祛痰劑. 가래를 묽게 하여 삭게 하는 약
        27. 나라를 위해 목숨을 바침. 할아버님께서는 항일 운동을 하다가 □□하셨다
        29. 순인삼밭에서 갓 수확한 인삼. 홍삼은 이것을 증숙 처리한 후 건조한 인삼
        
        
        퀴즈 응모는 천지일보 네이버 대표메일(newscj001@naver.com)로 다음 주 토요일까지 해주시면 됩니다. 이름, 전화번호, 메일주소를 기입해서 답안과 함께 보내주세요. 당첨자는 다음호 게재일(격주 월요일)에 정답과 함께 공개됩니다.
        
        
        천지일보 가로세로 퀴즈 83회 당첨자
        
        &amp;lt;정답&amp;gt;
        &amp;nbsp;
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164196_3200720_2847.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;lt;당첨 방법&amp;gt;
        네이버 사다리타기
        
        &amp;lt;당첨자&amp;gt; 이름(아이디)
        신*윤(Sunyong0****)
        이*경(bkks****)
        안*현(an****)
        이*숙(cjdcn****)
        박*운(lv****)
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/풀어쓰는 한자성어]雁書(안서)(기러기 안, 글 서)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126191012/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126191012/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126193688.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;● 유래: 한서(漢書) 소무전(蘇武傳)에서 유래한 말입니다. 한나라 무제(武帝) 때 중랑장 소무(蘇武)는 북방의 흉노와 포로 교환을 하러 갔다가 흉노에 내란이 일어나는 바람에 붙잡히고 말았습니다. 소무는 “항복하지 않으면 처형하겠다”는 위협에도 굴하지 않았습니다. 소무가 항복하지 않자 흉노는 그를 가두고 밥도 주지 않았죠. 소무는 가죽끈을 씹어 먹고 흰 눈을 먹으며 버텨냈습니다. 며칠이 지나도 소무가 죽지 않자 흉노는 소무를 북해로 보내 양을 치게 하면서 ‘숫양에게서 젖이 나면 보내 주겠다’고 했습니다. 그 뒤 무제가 죽고 소제(昭帝)가 즉위한 뒤 한나라는 흉노와 화친을 하게 됩니다. 한나라는 소무를 송환하라고 요구했지만 흉노는 소무가 이미 죽었다고 거짓말을 했습니다. 그러자 한나라는 흉노에 사신을 보냈습니다. 이때 소무와 함께 억류됐던 상혜(常惠)가 자신을 감시하던 자를 매수한 뒤 은밀히 한나라 사신을 찾아왔습니다. 상혜는 그동안 소무가 겪었던 고초를 말하고, 소무를 데려갈 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/피플 in 뉴스]대학로 문화의 상징 ‘학전’ 세운 김민기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126191011/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126191011/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126188174.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 종로구 대학로 마로니에공원 뒤편에 있는 ‘학전’ 소극장은 올해 3월 김민기 대표(1951∼2024·사진)의 건강 악화와 만성적 재정난으로 문을 닫기 전까지 대학로를 상징하는 공간이었습니다. 이달 21일 세상을 떠난 김 대표는 이 소극장을 33년 동안 이끌어온 인물입니다.  전북 익산 출신인 김 대표는 아버지가 6·25전쟁 중 돌아가시는 바람에 산파였던 홀어머니 밑에서 자랐습니다. 화가를 꿈꾸며 서울대 회화과에 들어갔지만 입학 후에는 포크송 듀오 ‘도비두’를 결성해 음악활동을 시작했습니다. 이듬해 대표곡 ‘아침이슬’을 발표했고, 솔로 1집을 내놓으면서 싱어송라이터로 두각을 드러냅니다. 1970, 80년대 그가 만든 노래들은 군부 독재에 저항하는 상징으로 자리매김했습니다. 우리의 아픈 현대사를 고스란히 담아낸 ‘아침이슬’이나 ‘친구’ ‘상록수’ ‘작은 연못’ 같은 그의 노래들은 독재 정권에 맞서 싸우는 이들의 마음을 울리며 퍼져 나갔습니다. 하지만 이로 인해 김 대표는 조사를 받고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/함께 떠나요! 세계지리 여행]유엔은 러시아-우크라 분쟁을 왜 막지 못했을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126191025/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126191025/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126193735.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;7월 27일은 ‘유엔군 참전의 날’입니다. 그런데 왜 7월 27일이 참전의 날이 됐을까요? 답은 바로 한국전쟁에 있습니다. 한국전쟁 정전협정은 1953년 7월 27일 체결됐습니다. 그리고 유엔은 참전해 싸운 것을 기념하고자 한국전쟁 정전협정일을 ‘유엔군 참전의 날’로 지정했습니다. 우리는 일상 속에서 유엔이란 국제기구에 대해 많은 소식을 듣습니다. 군사, 문화, 인권, 국제원조 등 다양한 분야에서 활약하는 유엔은 어떤 곳일까요? 오늘의 세계지리 이야기는 전무후무한 초국가적 기구 유엔에 관한 내용입니다.● 유엔 창설과 ‘중국’의 교체  ‘United Nations’의 줄임말인 유엔(UN)은 1945년 제2차 세계대전이 연합국의 승리로 끝난 후 전후 국제사회 질서 확립과 평화 유지를 위해 창설됐습니다. 유엔은 2차 세계대전 승전국인 미국, 영국, 프랑스, 소련(현 러시아), 중국을 중심으로 창설됐습니다. 이 국가들은 지금도 유엔 안전보장이사회(안보리) 상임이사국으로 핵심적인 사항을 결정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자원외교로 공급망 다변화 완성해야[기고/강천구]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126192431/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126192431/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126193773.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 국무원이 지난달 29일 희토류 채굴·제련·추출·유통·수출입 분야의 불법 활동에 대한 처벌이 명시된 32개 조항을 발표하고 규제에 나섰다. 중국의 희토류 시장 점유율은 가공, 정제 산업을 포함하면 90%에 육박해 영향력이 매우 크다. 중국은 희토류 개발·활용 외에도 자국 내 희토류 산업의 고품질 발전 촉진 및 신기술·소재·장비 연구개발 등을 통해 글로벌 공급망에서 영향력을 확대하고 있다. 중국의 규제에 대해 미국, 유럽도 반격의 칼을 빼 들었다. 미 행정부는 10일 멕시코 국경을 통해 수입되는 철강 중 북미 지역에서 제강(製鋼)되지 않은 제품에 25% 관세를, 중국 이란 러시아 등에서 제련된 멕시코산 알루미늄 수입품에 10% 관세를 부과키로 했다. 이 외에도 미 행정부는 올 들어 중국산 반도체, 전기차, 배터리 등에 대한 전방위 관세 인상 조치를 발표했다. 유럽연합(EU)도 지난달 중국산 전기차에 대해 관세를 10%에서 최고 48.1%로 올리는 임시 관세를 부과키로 했다. 이는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>편견과의 전쟁[임용한의 전쟁사]〈326〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193303/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193303/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126193837.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해는 유별난 무더위가 찾아올 것 같다. 그래도 수은주의 숫자로는 중동의 뜨거움을 따라잡지는 못한다. 중동 사람들도 더위는 견디기 힘들어서 아프리카인들을 잡아 와 농사일에 노예로 부렸다. 이들은 중동보다 더 더운 곳에 살고, 피부도 검으니 자신들보다 더위를 잘 이겨낼 것이라고 믿었다. 임진왜란 때 명나라 장수 팽유격의 휘하에 흑인 병사가 한 명 있었다. 조선왕조실록에는 그 병사를 바다귀신이라고 기록했다. 왜 그렇게 생각했는지는 모르겠는데, 그는 수영의 귀재로 바닷속에 잠수해서 적선을 공격할 수 있고, 며칠 동안 물속에서 살 수 있다는 어이없는 이야기를 기록했다. 바닷가에 사는 사람들이 햇빛에 그을려 피부가 검어지니까 피부색이 검은 만큼 바다와 물에 더 적응한 사람이라고 생각했던 것인지도 모르겠다. 조선 후기에 청나라에 사신으로 갔던 사람이 러시아인을 보았다. 백병전의 시대였다. 하얀 피부와 거대한 체격이 인상적이면서 공포감을 주었다. 청은 시베리아 지역에서 러시아와 국경분쟁을 벌이던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철 왕 건강 책임지던 ‘겉차속따’ 제호탕의 비밀[이상곤의 실록한의학]〈151〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126192987/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126192987/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126193882.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뜨거운 복날에 삼계탕을 먹듯 여름 건강의 핵심은 속을 따뜻하게 하는 것이다. 조선 최장수 왕이었던 영조 재위 20년 영의정 유척기는 임금의 여름 건강을 염려하면서 “비가 내린 뒤 찌는 무더위가 심해졌는데 밤사이 성상의 체후는 어떠하십니까”라고 묻는다. 그러자 영조는 “제호탕(醍醐湯)은 평상시에 즐기지 않는데, 근래 너무 더워 물에 타서 조금 마셨더니 기력이 자못 나아졌다. 이 역시 속을 따뜻하게 하는 것인가”라고 흡족해한다.  ‘제호(醍醐)’는 불경과 힌두교 경전에 나오는 유제품으로, ‘고된 과정을 오랫동안 거쳐 얻는 신성하고 존귀한 최고급의 물건 또는 경지’를 가리키는 말이기도 하다. 한의서인 ‘본초강목’에는 “불경에 따르면 젖으로 락(酪)을 만들고, 락(酪)으로 수(酥)를 만들고, 수(酥)로 제호를 만든다”고 쓰여 있다. 지금으로 따지면 버터와 비슷한 것으로 짐작된다. 숙종 44년 ‘승정원일기’의 기록에도 제호에 대한 언급이 나오는데 “형태나 맛이 참기름과 비슷한 것”이라고 기록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토에세이]물살 그림</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126192983/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126192983/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126192951.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;작고 낡은 모터배가 잔잔한 호수에 거대한 물살을 그립니다. 나는 아직 정정하다고 보여주려는 듯이. ―충주호가 보이는 충북 월악산 전망대에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]친절이 부른 혼돈</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193199/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193199/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126189397.15.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;TOILET(화장실)에서 떨어진 E를 어떤 친절한 시민이 I, L 위에 올려두셨는데… 종종 과한 친절은 헛갈림을 부른답니다.   ―경기 남양주시 조안면에서신원건 기자 laputa@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[주성하 기자의 서울과 평양 사이]오물풍선이 보여준 북한의 속성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126192433/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126192433/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126189345.19.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한의 오물풍선이 24일 용산 대통령실 구내에서 발견됐다는 뉴스를 보자마자 김정은의 표정이 궁금해졌다. 지금까지 11차례에 걸쳐 보낸 수천 개의 오물풍선들은 북한이 보냈다고 말하기보다 김정은이 보냈다고 표현하는 것이 정확하다. 북한에서 김정은의 지시 없이 이런 일들은 일어날 수 없기 때문이다. 최우선 타깃이었던 용산 대통령실에 오물풍선이 떨어졌다는 소식을 접했을 때 김정은은 얼마나 기뻤을까. 국가대항전 축구경기에서 역전골을 넣은 선수처럼 주먹을 불끈 쥐고 환호를 내지르진 않았을까. 오물풍선을 날리는 임무를 성공적으로 마친 실무자들은 김정은으로부터 포상을 받았을 것이다. 북한은 돈이 없으니 상금보다는 훈장이나 승진, 입당과 같은 명예 위주의 포상을 한다. 지난 두 달간 오물풍선에 천착한 김정은을 보고, 북한의 변할 수 없는 속성을 새삼 느끼게 됐다. 오물풍선은 북한 사람들이 태어나서부터 본능적으로 체득한 생존의 본능이 김정은까지 삼켜버렸다는 것을 확실하게 깨닫게 해준 사건이었다. 북한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대북 핵옵션 더 이상 금기 아니다[윤상호 군사전문기자의 국방이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126192988/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126192988/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126189388.13.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날로 고도화되는 북한의 핵 위협에도 한국에 대북 핵옵션의 핵 자(字)조차 금기시된 데는 두 개의 역사적 변곡점이 자리잡고 있다. 하나는 박정희 정권의 핵개발 시도다. 1970년대 미국과의 동맹에 믿음을 잃어가던 박정희 정권에 지미 카터 미 행정부의 주한미군 철수 추진은 국가 생존이 걸린 비상사태였다. 미국이 한국을 내팽개칠 것이라는 위기감은 비밀 핵개발의 촉매가 됐다. 미국의 만류와 압박, 박 대통령의 서거로 핵개발은 미완으로 일단락됐다. 또 하나는 2000년 한국원자력연구소의 우라늄 농축 실험이다. 당시 미국 등 핵강국만이 가능했던 레이저 농축법으로 천연 우라늄을 77%까지 농축하는 데 성공한 것. 뒤늦게 이런 사실이 알려지자 국제적 파장이 일었고, 국제원자력기구(IAEA)는 6차례나 사찰을 나왔다. 과학적 호기심의 단순 실험이라고 해명하고, 모든 자료를 IAEA에 신고한 점이 참작돼 제재와 처벌은 피했다. 하지만 미국의 의심과 경계의 눈초리는 더 날카로워졌다. 한국이 마음만 먹으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김지현]대법관 인사청문회에서마저 이재명, 김건희로 싸운 여야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193217/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193217/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126194216.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이재명 전 대표의 병합신청을 대법원이 기각했다. 동시심판을 받는 건 국민의 이익이고 권리다. 그런데 법관들은 본인들 재량이라 생각한다. 법원이 이런 자세를 고쳐야 한다.”(더불어민주당 주철현 의원) “도이치모터스 사건 얘기가 나왔으니까, 물론 후보자님께 확인할 건 아니라는 것 저도 알고 있는데요….”(국민의힘 주진우 의원) 22일 국회에서 열린 노경필 대법관 후보자 인사청문회에서 여야 인사청문특별위원회 소속 의원들은 후보자를 앞에 앉혀 놓은 채 답변할 시간도 주지 않고 각자 자기 진영을 대변하는 말들을 쏟아내느라 바빴다. 이날 오전 10시 7분부터 오후 6시 35분까지 8시간 반가량 이어진 청문회에선 이재명 전 대표와 김건희 여사 관련 질의가 각각 11번씩 나왔다. 민주당 의원들은 김 여사의 명품백 수수 및 도이치모터스 주가 조작 의혹에 대한 후보자의 의견을 물으며 “왜 검찰이 김 여사를 비공개로 조사했느냐”고 역정을 냈다. 반대로 국민의힘 의원들은 “왜 이재명 재판을 질질 끄느냐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/전재성]유럽의 안보 위기, 남 일 아니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193213/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193213/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126194263.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조 바이든 대통령의 대선 후보직 사퇴와 카멀라 해리스 부통령의 등장으로 미국 대선 구도가 요동치고 있다. 대선에서 표출되는 미국 외교 대전략의 극명한 대비는 세계 질서 전망과 직결된다. 미 대선을 지켜보면서 가장 긴장하고 있는 나라는 아마도 우크라이나일 것이다. 도널드 트럼프 전 대통령은 취임 하루 만에 우크라이나 전쟁을 종식시키겠다고 호언해 왔다. 우크라이나에 대한 지원을 중단하고 러시아의 점령 영토를 인정하는 선에서 협상을 추구하겠다는 메시지로 읽힌다. 부통령 후보인 J D 밴스 역시 우크라이나에 대한 미국의 지원 중단을 지속적으로 요구했다. 불리한 전황이 지속되는 가운데 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령은 트럼프 2기에 대비하여 러시아와 협상이 불가피하다는 인식을 보이기도 했다. 반면 해리스 부통령은 우크라이나 전쟁 관련 국제회의에 참석해 왔고 젤렌스키 대통령과도 여러 차례 만남을 가졌다. 우크라이나에 대한 미국의 지원이 국가 주권과 영토 보전을 핵심 규범으로 삼는 미국 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/박용]중국 동포도 혹한 서울 아파트 ‘불패 신화’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193304/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193304/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126194301.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 서초구 아파트 집주인 100여 명을 모아 단톡방을 만들고 집값 담합을 주도한 ‘방장’이 당국에 최근 적발됐다. 아파트 호가를 2억∼3억 원 올리도록 유도한 이 집주인은 중국 국적 동포로 알려졌다. 외국인까지 서울 아파트 ‘불패 신화’를 믿고 시세조종까지 시도했다는 건 서울 아파트 시장이 왜곡되고 있다는 나쁜 신호다. 투기 심리를 방치하면 시장이 투기판이 되는 건 순식간이다.“시장 감시” 부동산TF, 서울시도 안 불러 상황이 심상치 않게 돌아가자 정부는 25일 ‘1차 부동산 태스크포스(TF)’ 회의를 열고 “주택 공급을 획기적으로 확대하기 위해 가용한 모든 정책 수단을 원점에서 재검토하겠다”며 호들갑을 떨었다. 박상우 국토교통부 장관이 집값 상승세에 대해 “일시적 잔등락”이라고 평가 절하한 지 2주 만에 “가용한 모든 정책 수단”을 써야 할 중병으로 진단명을 바꾼 것이다. 정부는 “시장 상황을 철저하게 모니터링하고 적극 대응하겠다”고 했지만 미덥지 않다. 김범석 기획재정부 제1차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/조종엽]‘강제동원’ 빠진 日 사도광산… “韓 정부 합의” 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193212/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193212/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126194370.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 정부가 일제강점기 조선인 강제노역 현장인 니가타현 사도광산의 유네스코 세계유산 등재를 위해 전시관을 마련했는데, 제목에서부터 왜곡된 역사 인식이 드러난다. 전시 제목은 ‘조선반도(한반도) 출신자를 포함한 광산 노동자의 생활’. 일본 정부는 원래 강제동원 피해자를 ‘징용공’이라고 표현했다. 그러나 피해자의 소송이 잇따르자 동원의 강제성을 희석하기 위해 2018년부터 용어를 ‘구(舊) 조선반도 출신 노동자’로 바꿨다. 그런 용어를 버젓이 쓴 것이다. ▷전시 세부 설명엔 ‘징용’이 나오고, ‘관 알선’ ‘모집’에 총독부가 관여했다는 걸 담긴 했다. 그러나 정작 중요한 ‘강제동원’ ‘강제노동’ 표현은 빠졌다. 징용과 강제동원은 얼핏 비슷해 보이지만 맥락이 확연히 다른 말이다. 일본이 ‘당시 한반도가 일본 영토였고, 전쟁 중 자국민 징용은 강제노동이 아니다’라며 징용도 합법적이라고 주장해왔기 때문이다. 이런 점에선 일본 정부 대표단이 “한국인 등이 자기 의사에 반해 동원돼 강제 노역했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]국회 두 달간 법안 2289개 발의… 발의자들은 다 내용 알까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193306/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126193306/2</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126188689.13.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흉부외과 전공의(레지던트)가 전국 병원에 12명만 남은 것으로 집계됐다. 대한심장혈관흉부외과학회가 전국 수련 병원 현황을 집계한 결과 2월 병원을 떠난 흉부외과 전공의 107명 중 단 11%만 복귀했다. 당장 전공의가 부족한 것도 문제지만 앞으로 전문의 배출까지 차질을 빚게 돼 연간 2만 건이 넘는 심장과 폐암 수술을 소화하기 어려울 것이란 안타까운 전망이 나온다. 학회는 “초응급 상황에 국가적 대응이 필요하다”고 했다.  보상이 적고 노동 강도가 높은 흉부외과는 한 해 전공의가 20, 30명 정도 근근이 배출되던 기피 분야였는데 의정 갈등 장기화로 그나마 남아있던 전공의조차 떠나 버렸다. ‘골든타임’이 중요한 심장 질환자가 발생해도 수술할 의사를 구하기 어렵다는 뜻이다.  흉부외과를 비롯해 필수 의료를 담당하던 서울 상급종합병원의 전공의 복귀 비율도 미미하다. 서울대, 세브란스, 서울아산, 삼성서울, 서울성모병원의 하반기 전공의 모집 지원자는 마감 이틀 전인 29일까지 단 한 명도 없었다. 내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“전국 흉부외과 전공의 12명밖에 안 남아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126194539/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126194539/1</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126195386.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흉부외과 전공의(레지던트)가 전국 병원에 12명만 남은 것으로 집계됐다. 대한심장혈관흉부외과학회가 전국 수련 병원 현황을 집계한 결과 2월 병원을 떠난 흉부외과 전공의 107명 중 단 11%만 복귀했다. 당장 전공의가 부족한 것도 문제지만 앞으로 전문의 배출까지 차질을 빚게 돼 연간 2만 건이 넘는 심장과 폐암 수술을 소화하기 어려울 것이란 안타까운 전망이 나온다. 학회는 “초응급 상황에 국가적 대응이 필요하다”고 했다.  보상이 적고 노동 강도가 높은 흉부외과는 한 해 전공의가 20, 30명 정도 근근이 배출되던 기피 분야였는데 의정 갈등 장기화로 그나마 남아있던 전공의조차 떠나 버렸다. ‘골든타임’이 중요한 심장 질환자가 발생해도 수술할 의사를 구하기 어렵다는 뜻이다.  흉부외과를 비롯해 필수 의료를 담당하던 서울 상급종합병원의 전공의 복귀 비율도 미미하다. 서울대, 세브란스, 서울아산, 삼성서울, 서울성모병원의 하반기 전공의 모집 지원자는 마감 이틀 전인 29일까지 단 한 명도 없었다. 내년 수련의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]실력도, 투지도, 품격도 모두 빛난 우리 선수들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126194588/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240729/126194588/1</guid>
      <pubDate>2024-07-29T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/29/126194600.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 여자 양궁이 파리 여름올림픽 단체전 결승에서 중국과 슛오프까지 가는 접전 끝에 10연패를 달성했다. 전훈영(30) 임시현(21) 남수현(19)으로 구성된 대표팀은 센강의 바람과 연패의 위업을 이어야한다는 중압감을 이겨내고 시상대 가장 높은 곳에 우뚝 섰다. 세 선수 모두 올림픽 무대가 처음이어서 우려의 시선이 있었지만 내부 선발전을 통과할 때 쏜 화살 2500발의 힘을 믿었다고 한다. 김우진(32) 이우석(27) 김제덕(20)이 출전한 한국 남자 양궁도 단체전 결승에서 3연패를 기록했다. 오로지 실력만 보고 뽑는 공정한 선발 시스템은 외신이 ‘초인적 경지’라 극찬한 한국 양궁의 승리 비결이다.이번 한국 대표팀은 최약체라는 예상을 깨고 초반부터 시원한 메달 소식을 전해 오고 있다. 29일엔 대표팀 최연소 선수인 반효진(17)이 공기소총 10m 개인전에서 올림픽 신기록을 세우며 이번 대회 4번째, 역대 100번째 금메달을 목에 걸었다. “하늘이 준 기회라 생각하고 이름을 남기려 독</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 시론] 천지분간이 필요한 이 世代에게…</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164259</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164259</guid>
      <pubDate>2024-07-30T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164259_3200807_1349.jpg&quot; /&gt;
        이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB
        
        
        뭇사람들 가운데는 세월이 덧없이 흘러간다고 생각하는 이들이 의외로 많다. 하지만 세월은 허무하게 흘러가는 게 아니며, 우주 만물을 창조하신 창조주의 뜻한 바 목적을 향해 쉼 없이 달려왔고, 지금은 그 정점에 와 있다.
        
        경서에서도 전도자가 말하기를 &amp;ldquo;범사엔 목적이 있고 그 기한이 있고 이루는 때가 있다&amp;rdquo;고 했으니 이를 충분히 뒷받침해 주고 있다.
        
        옛날 옛적부터 우리 선조들이 천지분간 좀 하며 살라 하신 그 외침은 바로 이때를 살아가는 우리를 위해 구전돼 온 외침이었고 부탁이었음을 제발 깨닫자.
        
        우리 눈에 보이는 하늘과 땅을 분간치 못하는 바보 같은 사람이 어디 있으랴.
        
        지금은 눈에 보이는 것을 좇는 형이하학적 차원의 시대를 끝내고, 눈에&amp;nbsp;보이지 않는 그 이면에 있는 것을 좇는 형이상학적 차원의 시대를 살아가는 시대임을 명심하자.
        
        옛 성인들이 한결같이 외쳐 온, 물질문명의 시대가 가고 정신문명의 시대가 찾아온다고 하신 그때가 지금이라면 이해할 수 있을까.
        
        그 정신과 정신문명(계시종교)으로만이 진정한 천지를 분간할 수 있기 때문이며, 그 천지는 오늘날 우리가 발견하고 깨닫고 모든 것을 이기고 꼭 동참해야만 하는 천지다.
        
        그렇다면 눈에 보이는 천지가 아닌, 참된 의미의 천지를 깨닫고, 찾아야 할 천지는 도대체 무엇이고 어디에 있는지를 확인해야 하지 않을까.
        
        인류사를 크게 보면 선사시대, 청동기시대, 철기시대 등으로 구분되며 특히 철을 사용하면서부터 인류는 문명을 급속도로 발전시켜 가는 계기를 맞게 된다.
        
        그중에서도 르네상스(文藝復興)를 통해 우리 인간 내면의 갈등과 고민과 한계를 생각하기에 이르렀고, 한편으론 더 나은 삶의 편리성과 질의 향상을 도모하고자 하는 노력이 가속화되기 시작했다.
        
        그 결과 산업혁명을 가져왔고, 급기야 오늘날 4차산업혁명이라는 획기적 산업혁명(AI)에까지 이르게 됐음은 아무도 부정하지 못할 것이다.
        
        이러한 인류 역사의 연속성 가운데 얼음판 밑에서도 유유히 흐르는 물처럼 도도히 흘러온 또 다른 거대한 물줄기가 있었으니 우주와 만유를 지으신 창조주 하나님의 인류 구원을 위한 구속사(救贖史)다.
        
        창조주 하나님의 구속사는 6천년으로 정해져, 그 누구도 범접할 수도 범접해서도 안 되는 신의 장엄한 계획이니, 신서(神書)라고도 하고 언약서(言約書)라고도 하는 기독교 경서 곧 성경이다.
        
        이 성경이 유불선 종교 가운데서도 일점일획도 오류가 없는 무오(無誤)한 글인 이유는 부정할 수도 핑계할 수도 없게 하기 위함이며, 특히 맨 마지막 작은 책 한 권인 계시록은 이 시대가 알고 깨달아 믿고 지켜야 할 법이라는 점에 주목해야 한다.
        
        이 작은 책 안에는 오직 하나님과 예수님의 뜻을 받아 깨달은 한 사람(天擇之人)을 약속해 놓고 있으며, 그 사람을 통해 정하신 계획 즉 뜻과 목적을 이루시게 된다.
        
        천하 만민이 자신의 소망을 위해서라면 반드시 이 한 사람을 찾고 만나야 하는 절대적 이유가 바로 여기에 있는 것이다.
        
        또 이 경서는 우리에게 다른 깨달음을 주고 있으니 다음과 같다.
        
        성경 6천년 역사는 2천년마다 획기적인 사건이 있게 되니 아브라함 역사의 시작이며 예수 초림과 오늘날 재림의 역사다.
        
        그런 가운데서도 BC 1500년경 모세의 택함과 사역에 관심이 가는 이유는 다음과 같다.
        
        하나님은 오늘을 위해 모세를 택하고 모세 이전의 알 수 없었던 하나님의 사정 대략을 기록해 알게 했으니 모세오경이다. 또 다르게는 장래 성자 예수님의 초림과 재림을 통한 구속사에 대해 사환으로 자기 사역을 다했다.
        
        여기서 약 2천년 전 예수 초림의 역사는 기원전(BC)과 기원후(AD) 즉, 인류의 기원을 바꾼 대역사다. 예수를 통해 바뀐 기원 속에 살아가는 인류는 생각과 의식의 흐름이 바뀌기 시작했고, 급기야 앞서 언급한 바대로 문예부흥(르네상스)의 황금기를 맞았고 나아가 산업혁명으로 이어지며 인류는 신문명의 시대를 맞게 된 것이다.
        
        이것이 지난 2천년의 세월 속에 다시 두 번의 천년(밀레니엄)을 보내며 남긴 유산이다.
        
        하지만 이 유산은 물질문명의 한계성을 깨닫게 했고, 정신문명의 필요성을 깨닫게 했으니 역설이다.
        
        따라서 지난 두 번의 천년을 뒤로하고 이제 새천년을 맞이하게 됐으니 모든 섭리가 맞춰지고 꿰어지는 순간이다.
        
        2천년 전 새 기원을 맞으며 두 번의 천년이 있었고, 백년씩의 세기(世紀)가 있었고, 30~40년을 주기로 세대(世代)가 있었다.
        
        지금 동시대 속에서도 한 세대로 묶여 살아가는 공동의 운명체가 지금 우리다.
        
        살펴본 바와 같이 모든 섭리 가운데 인류 구원을 위한 구속사가 성경이라면, 그 성경 속 한 구절에 왠지 눈길이 멈춰지는 이유가 뭘까.
        
        &amp;ldquo;내가 진실로 너희에게 말하노니 이 세대가 가기 전에 이 일이 다 이루리라.&amp;rdquo;
        
        범사엔 목적이 있다 했고, 지금 그 기한이 다 차 정한 때가 홀연히 찾아왔으니 이 세대는 반드시 확인해 천지를 분간해야 할 것이다.
        
        &amp;ldquo;어른이 하는 말을 잘 들으면 자다가도 떡이 생긴다&amp;rdquo;는 고담(古談)에 귀 기울였으면&amp;hellip;.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] “AI가 모든 걸 바꾸겠지만, 경제성장 가속하는 건 당장 보기 어려울 듯”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/30/S37HFNENDZGD7GSLUOQLZ75IRU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/30/S37HFNENDZGD7GSLUOQLZ75IRU/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T01:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘선거 도둑질’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/30/EXU6JJATNBB7BGVCZZZJROHKKU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/30/EXU6JJATNBB7BGVCZZZJROHKKU/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T11:56:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평등하고 자유로운 디지털 새 질서-②</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214052</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=214052</guid>
      <pubDate>2024-07-30T13:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과기정통부는 지난해 4차례에 거쳐 ‘디지털 신질서 정립 협의체’를 구성해 회의를 진행하였다. 이 협의체는 학계, 시민단체, 정부와 디지털 관련 공공기관 등 20여 명으로 구성되어 있다. 협의체 의장인 태재대학교 염재호(전 고려대학교 총장) 총장은 디지털 권리장전 초안 작성을 정부로부터 용역을 받아 작성했아. 이후 협의체의 심의를 통해 국무회의에 상정했고, 정부는 디지털 권리장전을 선포하게 되었다.디지털 권리장전은 국회를 통과한 법은 아니다. 하지만 프랑스 혁명의 선언문처럼 디지털 시대의 권리선언으로서 다른 법률을 제정하는 데 영향을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[AI영상-천지일보 시론] 천지분간이 필요한 이 世代에게…</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164468</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164468</guid>
      <pubDate>2024-07-30T13:52:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;nbsp;
        
        뭇사람들 가운데는 세월이 덧없이 흘러간다고 생각하는 이들이 의외로 많다. 하지만 세월은 허무하게 흘러가는 게 아니며, 우주 만물을 창조하신 창조주의 뜻한 바 목적을 향해 쉼 없이 달려왔고, 지금은 그 정점에 와 있다.
        
        경서에서도 전도자가 말하기를 &amp;ldquo;범사엔 목적이 있고 그 기한이 있고 이루는 때가 있다&amp;rdquo;고 했으니 이를 충분히 뒷받침해 주고 있다.
        
        옛날 옛적부터 우리 선조들이 천지분간 좀 하며 살라 하신 그 외침은 바로 이때를 살아가는 우리를 위해 구전돼 온 외침이었고 부탁이었음을 제발 깨닫자.
        
        우리 눈에 보이는 하늘과 땅을 분간치 못하는 바보 같은 사람이 어디 있으랴.
        
        (AI영상에서 계속됩니다)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 체코의 감격… 原電 업계와 학계 모두의 희망 되길</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/30/XJ3TILXEUFD7FJJ7H3GVL2HWPE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/30/XJ3TILXEUFD7FJJ7H3GVL2HWPE/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [31] 파리 올림픽 개막식의 교훈은요</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/30/6UV5D6IPBNDORCQ3KUVXRZ7CLM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/30/6UV5D6IPBNDORCQ3KUVXRZ7CLM/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [201] 보령 파김치 붕장어전골</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/30/HSMR2YQIJREQVBDZD7NZHBU53E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/30/HSMR2YQIJREQVBDZD7NZHBU53E/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김규나의 소설 같은 세상] [263] 재빨리 출세하는 그들을 세상은 도둑놈이라 부른다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/30/CNGNQAC5ARAIZHMTHQB2I4XIAM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/30/CNGNQAC5ARAIZHMTHQB2I4XIAM/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[남성욱의 한반도 워치] CIA와 FBI는 우방이라고 해서 봐주지 않는다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/30/SWRMWV4GRRBYRMT43DSNB5WFFA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/30/SWRMWV4GRRBYRMT43DSNB5WFFA/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문기자의 窓] 검사 눈높이와 국민 눈높이</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/31/BCHNLC4W7RB23DQ2ISM7PYBEBM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/31/BCHNLC4W7RB23DQ2ISM7PYBEBM/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 그날 문신들은 장군의 뺨을 때리고 수염을 불태웠다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/31/Z36SE37GNBGITJUYYOSOEUXBZQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/31/Z36SE37GNBGITJUYYOSOEUXBZQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 해리스 본격 무대로… 트럼프 대세론 주춤하는 걸까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/31/JNGQNIWHNJDIRKFPAYANEGBA2Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/31/JNGQNIWHNJDIRKFPAYANEGBA2Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 뒤늦은 제2 부속실 설치, 제 기능 하느냐가 관건</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/31/QGCOY3XHHFF5NOQGFBROGEORHA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/31/QGCOY3XHHFF5NOQGFBROGEORHA/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 막말 갑질을 특허 낸 듯 하는 일부 국회 위원장</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/31/TOGWWHUUUBEL5N65VYLGMK2HWY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/31/TOGWWHUUUBEL5N65VYLGMK2HWY/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 주민 가두고 굶기는 北 김씨들 4대 세습 기도, 쉽지 않을 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/31/TQZ2DWV72BEB7FLVUFPNWHJ3GI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/31/TQZ2DWV72BEB7FLVUFPNWHJ3GI/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 軍정보사 ‘블랙 요원’ 유출, 북한 준 것 아니면 간첩죄 처벌 못 해. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/31/C6NQV4J2FRCLHI76SOI4XPCCI4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/31/C6NQV4J2FRCLHI76SOI4XPCCI4/</guid>
      <pubDate>2024-07-30T15:57:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고개를 들었을 때, 밤하늘을 지나던 것들[소소칼럼]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240730/126210806/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240730/126210806/1</guid>
      <pubDate>2024-07-30T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126210794.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바깥은 한여름인 게 믿기지 않을 정도로 서늘했다. 가을쯤 이곳은 이미 겨울이라 옷을 단단히 입어야 한다고. 한참을 가로등 하나 없는 구불구불한 산길을 달려 도착한 곳이었다.(아, 달리지는 못했지.) 차 바퀴 아래 거친 돌들이 느껴지며 차체가 울퉁불퉁 튀었다. ‘이거 맞아?’ 불안해질 쯤 산꼭대기에 다다랐다. 강원도 화천의 천문대.“기가 막히게 구름 몰려올 때 오셨네요.”어릴 적 ‘과학동아’ 같은 어린이 잡지에서 본 커다란 망원경 앞에 섰다. 내 차례가 되자 직원이 입맛을 다셨다. 여름철은 구름 속도가 빨라 별 보기에 좋은 계절은 아니라고 했다. 주춤하는 사이 “지금 얼른 보세요!”망원경 안에 우주가 있었다. 고개를 떼고 맨눈으로 볼 땐 그냥 작고 노란 점인데 렌즈 안에선 목성의 고리가 또렷하게 보였다. “렌즈 안에 행성 스티커를 붙여놓은 건 아니겠지?” 옆에서 남편이 하는 말에 유치하다고 눈을 흘겼지만 사실 그런 생각이 들 법도 할만큼 신기했다.맨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘방통위원 0명’ 사태</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319867</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319867</guid>
      <pubDate>2024-07-30T16:05:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회 과학기술정보방송통신위원회는 방송통신위원장 인사청문회만 하다 한 해를 보낼지도 모르겠다. 더불어민주당이 이진숙 방통위원장 후보의 탄핵을 예고한 상황에서 ‘이진숙 방통위’가 방송문화진흥회(방문진) 이사를 임명한 뒤 이 위원장이 사의를 표명하면 8월 중 윤 대통령이 새 방통위원장 후보를 지명할 것으로 보인다. 이 경우 인사청문회 이후 또다시 탄핵 예고-사의 표명이 반복될 수 있다. 누가 봐도 정상이 아니다.지난주엔 방통위 역사상 유례없는 일도 벌어졌다. 민주당이 이상인 위원장 직무대행의 탄핵을 예고하자 이 대행까지 사의를 표명해 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[어제보다 행복하기] 성공하거나 배우거나</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164627</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164627</guid>
      <pubDate>2024-07-30T17:42:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서은훤 행복플러스연구소 소장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164627_3201278_4155.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        어떤 행동을 하기 전에 누구나 고민을 하게 된다. 혹시 실패를 하면 어쩌나 하는 고민이다. 실패해서 있는 것마저 다 잃는 경우를 생각하면 그 무엇도 시작하기 어렵다. 대부분의 성공자들이 바닥이라고 생각하는 곳을 찍고나서 비로소 성공하게 되는 이유이기도 한다.
        
        바닥이라는 곳은 더 잃을 것이 없는 곳을 말한다. 그러니 무엇이라도 해볼 수 있는 지점이기도 한 것이다. 결국 그러한 도모들이 성공을 만들어 내는 것이다.
        
        드물지만 그런 고생이 별로 없이 성공하는 사람들이 있다. 그러한 사람들은 실패를 두려워하지 않고 이것저것을 쉽게 도전해 보는 사람이다. 그 사람들은 실패를 실패로 받아들이지 않는 사람이다.
        
        토머스 에디슨이 전구를 발명할 때, 결코 쉽게 발명하지 않았다. 다른 사람들이 실패라고 보는 수백 번의 시도 끝에야 성공해 낸 것이다. 옆에서 지켜본 사람들은 놀라웠다. 대부분의 사람들이 한두 번의 실패에도 좌절하고 실의에 빠지게 되는데 몇십 번도 아니고 몇백 번을 다시 도전했기 때문이다. 놀라워하는 주변 사람들에게 에디슨은 다음과 같이 말했다.
        
        &amp;ldquo;I have not failed. I&amp;rsquo;ve just found 10,000 ways that won&amp;rsquo;t work. 저는 실패하지 않았습니다. 저는 단지 만 가지의 안 되는 방법을 발견했을 뿐입니다.&amp;rdquo;
        
        우리가 배울 점은 생각대로 되지 않았을 때 거기서 배울 점을 찾는 것이다. 그러면 좀 더 쉽게 도전할 수 있게 된다. &amp;lsquo;성공하거나 실패하거나&amp;rsquo;가 아니라 &amp;lsquo;성공하거나 배우거나&amp;rsquo;라고 생각할 수 있다면 무엇이 두렵겠는가?
        
        이렇게 생각하기 위해서는 평소에도 긍정적으로 사고할 수 있는 힘이 있어야 한다. 어느 날 갑자기 모든 것을 긍정적으로 사고하는 것은 사실상 불가능하기 때문이다. 에디슨은 다음과 같은 말도 했다.
        
        &amp;ldquo;I never did a day&amp;rsquo;s work in my life. It was all fun. 나는 평생 하루도 일을 하지 않았다. 그것은 모두 재미있는 놀이였다.&amp;rdquo;
        
        재미있는 일에 집중하고 그것에서 답을 찾는 일의 연속이었던 것이다. 인생은 슬픈 일과 기쁜 일이 반복된다. 슬픈 일보다는 기쁜 일에 집중하는 것, 못 가진 것보다는 가진 것에 집중하는 것이야말로 행복한 사람이 되는 지름길인 것이다.
        
        &amp;lt;나는 있는 그대로 충분하다&amp;gt;라는 책의 저자 정민은 &amp;lsquo;나는 고통은 망원경으로 기쁨은 현미경으로 본다&amp;rsquo;라고 말한다. 나쁜 일은 좀 멀리 떨어져서 보려고 노력하고, 좋거나 기쁜 일은 가까이 다가가 음미한다는 것이다. 그랬을 때 긍정적이고 행복한 감정을 많이 느끼게 되고 그것들이 에디슨처럼 일도 놀이처럼 즐겁게 하게 될 것이다. 안 좋은 결과에서도 배울 것을 찾고 그것은 다음의 성공으로 이어질 것이다.
        
        어떤 일을 시작할 때 망설여진다면 용기를 내보라. 그 일을 통해서 우리는 &amp;lsquo;성공하거나 배우거나&amp;rsquo;, 둘 중의 하나를 얻게 될 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[대중문화칼럼] 스트레이키즈 5연속 빌보드200 1위의 의미와 미래</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164629</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164629</guid>
      <pubDate>2024-07-30T17:46:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김헌식 대중문화평론가
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164629_3201280_4432.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        2024년 들어서 일각에서는 K팝의 위기라는 말도 나왔다. 적어도 빌보드 정상을 차지하는 아이돌 그룹이 적어진 듯싶으니 이를 기준으로 삼는다면 위기라고 볼 수도 있다.
        
        그런데 세계적인 팬덤을 날로 늘려가는 스트레이키즈(Stray Kids)를 보면 이런 생각과 거리를 둘 수 있다. 이번에 스트레이키즈가 5연속 빌보드 200에서 1위를 차지한 것을 보면 당연할 것이다. 더구나 K팝이 상대적으로 약했던 멕시코와 브라질 같은 히스패닉 문화 특히 중남미 지역까지 팬덤 권역으로 확보하는 것은 더 고무적이다.
        
        그렇다면 어떻게 이런 활약과 기록이 가능할 수 있었을까. 그들이 6년 만에 독보적인 행보를 보이는 것은 다른 점들이 있었기 때문일 것이다.
        
        스트레이키즈는 태생부터가 남달랐다. 보통 대형 기획사 소속이라면 프로듀서 등이 컨셉을 정하고, 그것에 맞게 팀 구성원을 모아간다. 하지만 스트레이키즈는 이와 다른 자율형 멤버 구성을 보였다. 박진영 프로듀서가 방찬에게 스스로 팀원을 구성하도록 했기 때문이다. 즉, 아이돌 연습생이 중심이 되어 자신의 컨셉이나 정체성의 케미에 맞게 구성원을 모아갔다. 멤버의 구성뿐만 아니라 이들이 프로듀싱을 하게 했다. 이러한 일련의 결정에 대해서 소속사는 최종 컨펌만 해주면 되었다. 이것이 스트레이키즈를 &amp;lsquo;자생돌&amp;rsquo;이라고 부르는 이유다. 누군가 다른 기획에 따라 움직이는 것과는 전혀 다른 정체성을 갖는 셈이니 말이다. 이러한 정체성에서는 멤버 간의 불화나 갈등은 있을 수가 없다. 따라서 내부적으로 분란을 미리 방지할 수 있어서 이는 향후 지속 가능성을 담보할 수 있다.
        
        또한 스트레이키즈는 사실상 아이돌에서 아이들로 돌아온 K팝 그룹의 정체성을 잘 보여준다고 할 수 있다. 그들 스스로 모든 것을 결정하고 실행하기 때문이다. 무엇보다 그들은 작사, 작곡, 편곡 그리고 안무에 이르기까지 자기 스스로 창조한다. 그러니 자기 개성이 드러날 수 있고, 색깔이 분명하게 드러난다. 자신들이 부를 노래와 춤을 스스로 만들기 때문에 훨씬 자연스럽고 수월하게 그 메시지가 전달될 수 있다.
        
        아울러 그들이 놀라운 퍼포먼스를 보여주는 것은 이 때문이라고 할 수 있다. 그러므로 10대와 20대의 정서와 삶을 잘 반영하고 있다. 때로는 저항적이기도 하고 도발적인 모습을 보여주는가 하면 때로는 위로와 공감을 일으키는 노래들로 어필을 해왔다. 특히, 응원하며 격려해 주는 곡들도 상당하다. 이러한 점들은 청년 세대들의 마음을 잘 파악하고 반영하는 작품들이라고 할 수 있다.
        
        팬들도 그들이 스스로 만든 음악과 춤이기 때문에 더욱 몰입하거나 더 좋아할 수 있는 여지가 커진다. 적어도 스트레이키즈를 보면, 음악과 춤을 따로 분리하여 구사하는 시대는 이제 K팝에서도 저물어가고 있는 듯싶다.
        
        스트레이키즈는 음악도 다양하다. 예컨대 EDM, 힙합, 어쿠스틱, 얼터너티브 록 등 다양한 음악을 선보여왔다. 더구나 &amp;lsquo;소리꾼&amp;rsquo;에서는 우리의 음악도 잘 버무려내서 K팝의 전통음악 DNA를 확인시켜 주기도 했다. 음악의 분위기도 발랄하고 개구쟁이 느낌의 곡부터 서정적이고 부드러운 노래, 힘을 불어넣는 곡들이 폭넓게 있다. 처음에는 에너지를 발산하는 역동적 퍼포먼스가 중심이었다면, 지금은 절제된 미학의 퍼포먼스를 선보이고 있는 점도 눈길을 끌고 있다.
        
        협업의 문화 전략도 중요할 수 있다. 영화 &amp;lsquo;데드풀과 울버린&amp;rsquo; OST &amp;lsquo;SLASH&amp;rsquo;의 발매는 더욱 새로운 모델을 제시하고 있다. 어느 날 갑자기 유명세에 기대어 OST를 만들게 된 것이 아니기 때문이다.
        
        2021년부터 Mnet &amp;lsquo;킹덤: 레전더리 워&amp;rsquo;에서 &amp;lsquo;데드풀&amp;rsquo;을 활용한 무대를 선보였고, &amp;lsquo;데드풀&amp;rsquo; 주연 배우 라이언 레이놀즈가 SNS에 스트레이키즈를 언급하는가 하면 실제 팬이 되었다. 스트레이키즈 멤버 방찬은 스테이(팬덤 이름)가 된 라이언 레이놀즈와 SNS로 소통했고, 라이언 레이놀즈의 절친이자 &amp;lsquo;울버린&amp;rsquo;의 배우 휴 잭맨도 같이 어울렸다. 여기에 더해 그들은 스트레이키즈의 신곡 &amp;lsquo;Chk Chk Boom&amp;rsquo; 뮤직비디오에 깜짝 출연하기도 했다. 이러한 각별한 인연들이 있었기 때문에 &amp;lsquo;SLASH&amp;rsquo;의 발매가 가능할 수 있었다. 또 다른 소통과 컬래버레이션 모델인 것이다. 누구와 어떻게 공존&amp;middot;공생은 물론 시너지 효과를 낼 수 있는지 스트레이키즈는 잘 보여주고 있는 셈이다.
        
        스트레이키즈가 이렇게 남다른 정체성과 행보를 보인 것은 어느 날 갑자기 이뤄진 것이 아니다. 그간 K팝 문화가 진화해 온 궤적을 잘 연구하고 분석하며 이를 적용했기 때문이다. 그들 이후의 미래 K팝 아이돌도 이러한 태도와 자세가 무엇보다 중요하다는 점을 인식하고 실천해야 할 운명이다. 운명을 거부한다면 결과는 명약관화하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT칼럼] 통신인프라에 투자확대가 절실하다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164628</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164628</guid>
      <pubDate>2024-07-30T17:46:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        석호익 동북아공동체ICT포럼회장/한국디지털융합진흥원장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164628_3201279_4427.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        최근 우리나라 이동통신 속도가 우클라 조사에서 6위를 기록했다. 유선 초고속인터넷은 26위다. 한국 통신 속도가 세계 최고라는 명성이 흔들리고 있다.
        
        우클라는 통신속도 측정 앱을 제공하는 회사로 조사원이 통신품질평가 측정하는 방식이 아닌 이용자가 자발적으로 앱을 통해 측정한 속도 데이터를 수집&amp;middot;가공해 데이터화한다. 우클라 조사는 평균치 기준으로, 생활 속 통신 속도를 측정한다는 점에서 가치가 있다.
        
        최근 우클라에 따르면 이동통신 다운로드 속도 1위는 카타르, 2위 아랍에미리트, 3위 쿠웨이트, 4위 덴마크, 5위 노르웨이가 각각 차지했다. 한국은 6위를 차지했다. 한국은 지난해 5월(114.66Mbps)에 비해 평균속도가 25.32Mbps 빨라져 순위가 한 계단 높아졌지만, 1위 카타르에 비해서는 절반 수준이다.
        
        초고속인터넷 분야에서 1위 싱가포르, 2위 홍콩, 3위 칠레, 4위 UAE, 5위 아이슬랜드, 한국은 26위로 격차가 컸다. 전문가들은 5세대(5G) 이동통신, 10기가인터넷 등 혁신 인프라 투자에서 한국이 과거와 같은 확고한 세계최고 위상을 유지하지 못한다고 우려한다.
        
        뿐만 아니라 우리나라 5세대 이동통신(5G) 전송 속도가 이용자에 따라 7배 넘게 차이난다는 조사결과가 나왔다. 우클라에 따르면 한국 이용자들이 경험한 5세대 이동통신 다운로드 속도 하위 10％ 중간 값은 132.02Mbps(초당 메가비트)였다. 이용자 경험 속도 상위 10％ 중간 값인 968.83Mbps과 약 7.43배 차이가 났다.
        
        공정거래위원회에 따르면 이동통신 3사는 2017&amp;sim;2018년부터 자사 홈페이지, 유튜브 등을 통해 5세대 이동통신 데이터 전송 속도가 20Gbps에 달하는 것처럼 부풀려 광고했다. 상위 10％에 집중하더라도 통신사들이 기존 광고하던 20Gbps(초당 기가비트) 수준에 훨씬 미치지 못했다는 설명이다.
        
        이에 우클라는 통신 3사가 규제 당국으로부터 시정명령 및 336억원의 과징금 철퇴를 맞았다는 점도 함께 짚었다. 주파수 대역과 네트워크 고밀도화 수준 및 혼잡도, 기지국과 이용자 단말기 사이 거리 등이 영향을 미치기 때문에 통신사들이 5세대 이동통신 성능을 보장하기는 어렵다는 지적이다.
        
        또한 &amp;lsquo;한국은 인터넷 강국&amp;rsquo;이라는 것도 옛 말이 됐다. 통신사들이 &amp;lsquo;탈통신&amp;rsquo;을 외치며 돈벌이하는 데만 집중하고 통신망 고도화 투자를 소홀한 탓에 한 때 세계 최고 수준으로 꼽히던 우리나라 인터넷 속도가 계속 낮아지고 있다. 국가별 순위는 2019년 2위에서 2020년 4위, 2021년 7위로 밀려난 데 이어 지난해에는 세계 19위로 하락했다.
        
        이제 AI시대다. AI로 인해 데이터 수요는 더욱 폭증할 것이다. AI가 제대로 기능을 하기 위해선 데이터센터의 고도화가 필수인데, 데이터센터의 특성상 이를 뒷받침할 통신 인프라가 부족하다는 것은 큰 문제가 될 수 있다.
        
        통신망 성능과 품질은 온라인 서비스와 디지털 콘텐츠 산업 발전의 기반이라는 점에서, 국내 온라인 서비스 산업 발전을 저해하고 디지털 전환 정책의 효과를 떨어트릴 수 있다는 지적이 나온다.
        
        업계에선 우리나라 인터넷 속도와 순위가 떨어진 이유에 대해 후발국들은 광케이블을 구축한 영향이 있지만 통신사들이 탈통신 전략을 펴며 통신망 고도화 투자를 소홀히 하고, 정부 역시 이를 방치한 결과라는 지적도 나온다.
        
        통신 3사의 최근 4년 치 영업이익과 설비투자액(CAPEX) 추이를 보면, 영업이익은 급증한 데 비해 설비투자액은 줄어들었다. 5세대(5G) 이동통신 설비 투자분을 빼면, 백본으로 불리는 유선통신 구간 설비투자액은 더 줄었다. 우리나라는 무선 인터넷에서도 밀리고 있다.
        
        통신업계 관계자는 &amp;ldquo;망 이용대가 정책 등 망 제값받기 정책과 더불어 통신 인프라에 대한 꾸준한 관심과 적시 주파수 공급으로 인프라 경쟁력을 높일 방안을 고민할 시점&amp;rdquo;이라고 말한다. 무엇보다 지속적인 투자를 유인하기 위한 정책이 절실하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 7월 31일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164631</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164631</guid>
      <pubDate>2024-07-30T17:47:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1808
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.30.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3164631_3201283_4722.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.30.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 다시 뚫린 대북 정보망, 방첩 시스템 철저히 점검해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164638</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164638</guid>
      <pubDate>2024-07-30T18:14:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        대북 첩보활동 최전선에서 활동 중인 국군정보사령부 소속 해외 요원 정보 등을 개인 노트북으로 유출한 혐의를 받는 정보사 소속 군무원에 대해 군검찰이 구속영장을 청구했다고 한다.
        
        이 군무원은 해외에서 신분을 위장한 &amp;lsquo;블랙 요원&amp;rsquo;과 전체 부대원 현황 등이 담긴 기밀 파일을 외부에 넘긴 것으로 알려졌다. 중국 등에서 활동한 블랙 요원은 신분이 드러나면 목숨이 위험할 수도 있다.
        
        이 사건은 북 첩보 능력에 심각한 타격을 줄 수 있다. 특히 유출 정보가 북한으로 향했다는 정황을 군 수사당국이 포착한 것으로 전해졌다. 이것이 사실이라면 대북 정보 관리에 큰 구멍이 뚫리게 된다. 군 당국은 수사를 받고 있는 A씨는 현역 군인 출신으로 정보사에서 군무원으로 근무하고 있다고 한다.
        
        현재까지 밝혀진 바로는 망이 분리돼 있어 온라인을 통한 외부 해킹이 불가능한 정보사 내부 컴퓨터에서 보안 자료가 A씨의 개인 노트북으로 빠져나갔고, 이 노트북에 있던 자료들이 다시 외부로 유출된 것으로 알려졌다. A씨는 자신의 노트북이 해킹됐다고 주장한다. 하지만 애초 개인 노트북에 있어서는 안 되는 기밀 보안자료가 왜 저장돼 있었는지 등 밝혀야 할 것이다.
        
        군 당국은 A씨 주장대로 해킹이었을 가능성과 노트북에 자료를 두고 해킹되는 것을 방치했을 가능성 등 모든 상황을 염두에 두고 수사 중이라고 한다. 철저히 수사해 명확한 사건 경위와 피해 규모 등을 확인해야 한다.
        
        이번 정보 유출로 인해 외국에 파견됐던 일부 요원은 급거 활동을 접고 귀국한 것으로 알려졌다. 일단 신분이 노출된 요원은 사실상 재파견이 불가능해 정보망의 회복 불가능한 손실도 작지 않을 전망이다.
        
        첩보요원 인적 사항이 유출됐다면 다른 민감한 정보가 넘어갔을 가능성도 배제할 수 없다. 정부는 모든 방첩 역량을 동원해 이번 사건의 구체적 전모를 확인하고 재발 방지 시스템을 마련해야 한다.
        
        정보사에서 군사기밀이 유출된 것은 이번이 처음이 아니다. 2018년 정보사 공작팀장이 수년간 각종 기밀을 외국에 팔아넘기다가 적발된 일이 발생했다. 당시에도 범행 시작 후 5년여 만에 정보사가 뒤늦게 파악해 조치에 나서면서 방첩 활동에 허점을 드러냈다.
        
        군과 정부당국은 방첩 시스템 전반의 허점을 철저히 점검해야 한다. 최근 북한발 해킹 공격이 이어지고 있는 가운데 경각심을 높여 비슷한 일이 벌어지지 않도록 모든 조치를 취해야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]인천세관 마약 수사의 ‘용산 개입설’ 진상 밝혀야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407301815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407301815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-30T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        조지호 경찰청장 후보자가 지난 29일 오전 국회 행정안전위원회에서 열린 인사청문회에서 의원 질의를 들으며 눈감고 있다. 연합뉴스&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        지난해 마약 조직원들과 인천국제공항 세관 직원들의 유착 의혹을 수사하다 경찰···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 민주당, ‘방송 4법’ 도돌이표 강행, 윤 대통령 탄핵 명분 일환인가</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164639</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3164639</guid>
      <pubDate>2024-07-30T18:19:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당이 &amp;lsquo;방송 4법&amp;rsquo; 가운데 마지막 네 번째 법안인 교육방송공사법(EBS법) 개정안을 30일 야당 단독으로 국회 본회의에서 통과시켰다.
        
        &amp;lsquo;방송 4법&amp;rsquo; 중 첫 번째 법안인 &amp;lsquo;방송통신위원회 설치&amp;middot;운영법&amp;rsquo; 개정안을 지난 26일 야당 주도로 통과시킨 이래 두 번째 법안인 &amp;lsquo;방송법&amp;rsquo; 개정안, 세 번째 법안인 방송문화진흥회법에 이어 남은 &amp;lsquo;EBS법&amp;rsquo; 개정안까지 통과시킨 것이다. 처리 방식은 모두 비슷하다.
        
        야권 법안 상정, 필리버스터 종료, 야당 단독 처리로 한 것이다. 여당과 합의&amp;middot;타협을 외면하고 의석 숫자로만 밀어붙이는 것이다.
        
        국민의힘은 방송 4법에 대해 공영방송을 영구 장악하려는 민주당의 &amp;lsquo;방송장악 4법&amp;rsquo;으로 규정하고 이날까지 5박 6일에 걸쳐 각 법안에 대해 필리버스터로 대응했지만 역부족이었다.
        
        방송 4법은 방송통신위원회 의결 정족수를 현행 상임위원 2인에서 4인으로 변경하는 내용, KBS&amp;middot;MBC&amp;middot;EBS 등 공영방송 이사 숫자를 대폭 늘리고 이사 추천권을 언론&amp;middot;방송 학회와 관련 직능단체에 부여하는 내용이 골자이다.
        
        명분상으로는 방통위가 독식해 온 공영방송 이사 추천 권한을 시청자&amp;middot;기자&amp;middot;프로듀서(PD) 등 유관 기관 및 단체로 확대하는 듯한 인상을 주지만, 실제는 현재 민주당이 주도하고 있는 편파적인 공영방송 지배구조를 공고히 하겠다는 속셈이라는 것이다.
        
        법률 개정안이 발효될 경우, 새로 구성되는 방통위에 야권과 언론노조 추천 인사들이 대거 포함되기 때문이다. 3년 뒤 있을 대선 등에서 야권에 유리한 방송을 장악하겠다는 의도인 것이다.
        
        윤석열 대통령이 지난해 21대 국회 당시 방송 3법(방송법&amp;middot;방송문화진흥회법&amp;middot;한국교육방송공사법)에 대해 재의요구권(거부권)을 행사하면서 이들 법안이 폐기된 바 있다. 하지만 민주당은 여당과 협의하지 않고 &amp;lsquo;방송통신위원회법&amp;rsquo;까지 추가해 밀어붙였다.
        
        민주당은 야당 시절인 2016년에도 비슷한 취지의 방송법 개정을 추진했다가 막상 정권을 잡자 입장을 180도 바꿔 KBS, MBC 사장부터 교체했다. 개정안은 그 뒤 5년 내내 방치되다시피 했다. 지난 21대 국회에 이어 대통령의 거부권 행사가 유력한데도 야당이 방송법 밀어붙이기에 나서자 여권에선 윤석열 대통령 탄핵을 겨냥한 명분의 일환이라는 의심도 하고 있다.
        
        국민의힘 한동훈 대표는 &amp;ldquo;지금 민주당이 입법 폭거를 계속하고 있다. &amp;lsquo;방송 4법&amp;rsquo;에 대한 것, 이진숙 방송통신위원장 후보자 청문회에 대한 것, 방통위 부위원장 탄핵 시도에 관한 것들이 사실상 한 궤에 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;이건 지금까지처럼 민주당과 뜻을 같이하는 사람들이 MBC를 비롯한 방송을 계속 장악하겠다는 의도를 그대로 보여주는 것&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        그동안 공영방송은 정권에 따라 낙하산 인사, 편파성 보도 등으로 숱한 논란을 빚었다. 정치권은 공영방송 개혁을 위한 진정한 방안이 무엇인지 깊은 고민을 통해 국민 앞에 제시하기를 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정책 실패로 집값 키우는 정부, 임대차법은 왜 없애려 하나</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407301856001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407301856001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-30T18:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수억원에서 수십억원의 시세 차익을 노리는 ‘로또 아파트’ 청약시장이 과열되고 있다. 꿈틀거리는 매매·전세 가격에 실수요자 불안 심리도 커지고 있다. 그러나 집값 불안을 “일시적 잔등락”으로 과소평가했던 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] 제2부속실</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202407301858001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202407301858001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-30T18:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 부인 김건희 여사가 지난달 10일 경기 성남 서울공항에서 투르크메니스탄·우즈베키스탄·카자흐스탄 등 중앙아시아 3개국 방문차 출국하면서 전용기인 공군 1호기에 올라 손을 들어 인사하고 있다.···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]댐 지어 치수하겠다는 환경부, ‘골칫덩이 영주댐’ 잊었나</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407301932001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407301932001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-30T19:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김완섭 환경부 장관이(가운데)  30일 정부서울청사에서 기후대응댐 후보지 안에 대한 첫 번째 브리핑을 하고 있다. 연합뉴스&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        환경부가 30일 기후변화로 일상화된 극한 홍수에 대응하겠다며 ‘기후대응댐’ 건설 후보···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세월호 리본 지우는 KBS</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319863</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319863</guid>
      <pubDate>2024-07-30T19:45:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 25일 KBS 메인뉴스 생중계 과정에서 기자의 노트북에 부착된 노란 리본 스티커가 다시 보기 영상에서 모자이크 처리됐다. 이후 심야 뉴스에서 등장한 해당 기자의 노트북엔 스티커가 없었다. 멀쩡한 뉴스에 모자이크 처리를 하고, 기자에겐 경위서까지 요구했다. KBS 경영진의 행위가 KBS의 정치적 편향 논란을 자초하고 있다는 점에서 유감이다.세월호 참사 추모 스티커가 모자이크까지 해야 할 만큼 혐오 이미지인가. 기자의 세월호 리본 스티커 부착이 정치적 행동인가. KBS 사측은 보도 내용과 무관한 상표나 표식은 노출하지 않는 내부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[송두율 칼럼]탄핵과 협치</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407302053005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407302053005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-30T20:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        거의 모든 한국의 언론에 최근 자주 등장하는 단어 가운데 탄핵이 있다. 특히 대통령 탄핵을 한번 경험한 까닭에 이 단어가 담고 있는 정치적 의미가 무엇인지를 누구나 감지할 수 있다.&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        대통령과 행정부에 권력 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]예술과 스포츠 그리고 장인정신이 묻어난 파리 올림픽</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202407302054005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202407302054005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-30T20:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        100년 만에 파리에서 다시 열리는 2024 파리 올림픽은 안전, 교통, 환경 등 각 분야에 대한 프랑스의 도전이자 자산이면서 다음 세대 올림픽에 대한 새로운 이정표를 제시한다. &lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        이번 대회는 파리 전체를 완전히 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안재원의 말의 힘]짙은 여운의 ‘말 잔치’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407302057005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407302057005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-30T20:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고맙다는 말을 전해야 할 이들이 있다. 캐나다 밴쿠버에서 열린 제24차 세계수사학사 학술대회(7월23~26일)에서 만난 사람들이다. 말이 어떻게 문명을 움직이고, 말의 힘이 어떻게 역사의 방향과 성격을 바꾸고 결정···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김택근의 묵언]사람 김민기</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407302057015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407302057015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-30T20:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김민기 선생이 떠났다. 독재시대를 건너온 자들은 하던 일을 멈추었다. 누군가에게 부음을 전하려 했건만 받을 사람이 떠오르지 않았다. 어깨동무를 하고 구호를 외쳤던 무명의 청춘들은 어디에서 늙어갈까. 언제 어···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[공감]디지털 교과서, 전면 도입 중단해야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407302058005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407302058005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-30T20:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현 정부가 속도전을 펼치듯이 2025년부터 ‘AI 디지털교과서’를 일부 과목에 도입하고, 2028년까지 전 과목 도입을 목표로 추진할 것이라 한다. 코로나19를 겪으면서 디지털 교육과 교과서의 부작용을 심각히 경험한···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제직필]재벌총수는 하고 싶은 거 다 할 것이다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407302058015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407302058015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-30T20:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        얼마 전부터 재벌의 분할·합병이 다시 시작되었다. 계열사를 떼고 붙이는 것 말이다. &lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        두산그룹은 3단계 떼고 붙이기다. 먼저 두산에너빌리티를 사업회사(존속법인)와 신설 투자법인으로 인적분할하고, 신설 투자···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할아버지께 올리는 훈장과 커피[고양이 눈]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218326/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218326/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126214658.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;할아버지 하면 떠오르는 건 평생 자랑이었던 무공훈장과 평소 즐기시던 믹스커피입니다. 할아버지와의 추억이 커피 향처럼 번져갑니다. ― 경북 안동시에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가정보원 바로 서 ‘이름 없는 별’들 명예 지켜져야[기고/채성준]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126217955/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126217955/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126220016.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국가정보원 청사에는 순직한 요원들을 기리는 ‘이름 없는 별’ 조형물이 있다. 2018년 7월 문재인 전 대통령의 취임 후 첫 국정원 방문을 계기로 조성됐다. 당시엔 별이 18개였으나 지금은 19개로 늘었다. 조형물 밑에는 “소리 없이 별로 남은 그대들의 길을 좇아 조국을 지키는 데 헌신하리라”는 직원들의 각오가 새겨져 있다. 문 전 대통령은 국정원 방문 시마다 그 앞에서 묵념했고, 윤석열 대통령도 그 전통을 이어갔다. 한때 인사 소동으로 떠들썩하다가 조태용 원장 부임 이후 안정을 찾아가던 국정원이 또다시 세간의 주목을 받고 있다. 첫 번째 도화선은 더불어민주당이 붙였다. 22대 국회가 개원하자마자 ‘안보범죄에 관한 국정원의 조사권 폐지’와 ‘국정원 내 정치관여 행위를 신고하는 신고자를 공익신고자로 지정’ 하는 것을 골자로 한 국정원법 개정 추진에 나선 것이다. 이에 대해 문재인 정부에서 단행된 ‘국내보안정보부서 폐지’와 ‘대공수사권 경찰 이관’에 이은 국정원 무력화 시도라는 논란 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최고와 최선[정덕현의 그 영화 이 대사]〈18〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218724/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218724/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126214264.18.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“근데 아파트를 못 구했네?” ―김용화 ‘국가대표’1998년 나가노 겨울 올림픽에 참가한 대한민국의 스키점프 선수들은 단체전에서 최하위를 기록했다. 이 실제 사실은 당연히 주목되지 못했다. 당시로서는 스키점프 같은 종목 자체가 이른바 ‘비인기종목’이었고, 결과 역시 최하위 기록이었기 때문이다. 하지만 이 주목되지 못했던 사실을 모티브로 해 제작된 김용화 감독의 ‘국가대표’는 무려 800만 관객을 동원하며 큰 관심을 받았다. 드라마틱한 허구의 재미를 더했지만, 영화 속에 등장하는 올림픽 결과는 실제 사실과 다르지 않았다. 역시 최하위 성적을 기록하는 걸로 끝을 맺은 것. 어째서 실제와 영화에 대한 대중들의 반응은 이토록 달랐을까. 그건 물론 영화적 내러티브의 힘이 더해졌기 때문이기도 하지만, 무엇보다 결과만이 아닌 선수들이 노력해 온 과정들을 영화가 기꺼이 따라가 줬기 때문이다. 급조된 오합지졸 스키점프 대표팀에 합류한 밥(하정우)은 전 주니어 알파인 스키 미국 국가대표였다가 친엄마를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K팝이 소환한 ‘푸른 산호초’의 62세 여전사 마쓰다[이즈미 지하루 한국 블로그]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218699/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218699/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126220049.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘그대가 좋아, 아∼ 내 사랑은 남풍을 타고 달려가요∼(あなたが好き, あ∼私の恋は 南の風に乗って走るわ∼).’ 일본 가수 마쓰다 세이코(松田聖子)가 1980년 데뷔 후 두 번째로 발표한 ‘푸른 산호초(青い珊瑚礁)’의 한국 내 인기가 식을 줄 모른다. 올해 6월 말 도쿄돔에서 열린 K팝 그룹 뉴진스의 팬미팅 이벤트에서 멤버 하니가 ‘푸른 산호초’를 사랑스럽게 부른 뒤 일어난 파장이다.  ‘푸른 산호초’는 현재 일본의 빌보드 저팬이 발표한 차트 ‘Global Japan Songs excl. Japan’에서 3주 연속 10위 안팎의 성적을 기록했다. 이 차트는 (일본 기준) 해외에서 히트하는 일본 노래의 랭킹인데, 국가별로 보면 한국에서 6월 28일∼7월 11일 2주 연속 2위를 달리다가 12∼18일에 1위를 기록했다. 44년 전 내가 불렀던 노래를 한국 사람들도 부르고 좋아한다니 놀랍고 신기하기만 하다. 1980년에 데뷔한 그녀는 6월부터 일본 전국 콘서트 투어를 진행하고 있으며 9월 초</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘스타트렉’ 닥터처럼 검진-분석-치료 단번에… AI 의료의 미래[이진형의 뇌, 우리 속의 우주]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126217949/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126217949/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126220103.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《가장 기억에 남는 픽션 속 의사를 꼽으라면 ‘닥터 하우스’라는 드라마의 주인공 닥터 하우스와, ‘스타트렉 보이저’ 드라마 속의 ‘더 닥터’가 있다. 닥터 하우스와 더 닥터의 의사는 굉장히 대조적인 모습을 보여준다. 닥터 하우스가 괴짜이자 명의인 이유는 보편적인 의학 지식에만 의존하지 않고, 틀을 깨는 다른 가능성을 찾아내서 그 없이는 죽었을 환자들을 살려내기 때문이다. 반면에 스타트렉의 홀로그램 의사인 더 닥터는 손에 든 기기, ‘메디컬 트라이코더’와 같은 기기로 환자의 건강 상태를 금방 정확하게 파악하고, 치료까지 순식간에 해낸다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[변종국의 육해공談]항공업계 30조 먹거리 될 ‘지속가능항공유’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218683/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218683/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126214134.16.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2024 파리 올림픽은 ‘탄소 중립’을 표방하고 있다. 과거 올림픽보다 탄소 배출량을 획기적으로 줄이겠다는 것이다. 선수단 버스의 에어컨을 켜지 않고, 선수촌 식단을 채식 위주로 꾸린 것 등이 대표적인 노력이다. 그런데 이런 노력에 대해 비판적인 시선도 있다. 스테판 외스틀링 스웨덴 린네대 교수는 독일 언론에 “파리로 몰려드는 항공기들 때문에 탄소 중립 올림픽은 회의적”이라고 밝혔다. 그가 항공기를 콕 집어 지적한 건 항공기가 ‘탄소 배출의 주범’이라는 불명예를 안고 있기 때문이다. 영국 기업에너지산업전략부에 따르면 승객 1명이 1km를 이동하는 데 배출되는 각종 탄소 배출량은 비행기 255g, 버스 104g, 철도 41g이다. 프랑스 파리에서 독일 베를린까지 갈 때의 탄소 배출량은 항공편 약 248.6kg, 자동차 약 114kg, 철도 약 26.2kg이라는 실험 결과도 있다. 비행기도 할 말은 있다. 항공기 1대가 뿜어내는 탄소가 많을 수 있지만 각 교통수단의 수를 감안하면 항공기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글로벌 현장을 가다/임우선]美대선 100일 앞… ‘약자=민주당 지지’ 공식 바꾸고 있는 노숙인 문제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126217934/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126217934/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126220230.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《29일(현지 시간) 미국 뉴욕 맨해튼 42번가 타임스스퀘어 광장. 일대는 아스팔트에서 올라오는 한낮의 열기와 시큼한 냄새로 가득했다. 냄새를 따라 눈을 돌리니 바삐 걸음을 옮기는 관광객들 사이로 미동도 없이 시멘트 바닥에서 잠든 맨발의 노숙인이 보였다. 멀지 않은 곳에서는 마약에 취한 것으로 보이는 20대 청년 노숙인이 괴성을 지르며 쓰레기통을 발로 차고 있었다. 그는 행인들 사이를 쏘다니며 욕설도 쏟아냈다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김준일]‘방송장악’, ‘탄핵’ 싸움에 저출생 위기 손놓은 국회</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218352/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218352/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126220285.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4월과 5월 출생아 수가 전년 같은 달 대비 연속으로 늘었다. 두 달 연속 증가는 8년 6개월 만이다. 물론 4, 5월 모두 태어난 아이는 여전히 2만 명도 안 되는 초저출생 상황이다. 출생아 수가 늘어난 것에 대해서도 “일시적 기저효과” “혼인율 상승과 함께 맞은 반등 기회”로 평가가 엇갈리지만 어쨌든 반가운 소식이다. 이 같은 지표는 24일 발표됐다. 정치권이 관심을 가졌을 법도 한데 여당 국민의힘, 제1 원내 정당 더불어민주당 모두 그 흔한 논평 하나 내지 않았다. 여느 때처럼 ‘이재명 충성 레이스 낯 뜨거운 명비어천가’, ‘한동훈 취임 일성은 국민 속이기 위한 유체 이탈’ 등 습관적 공격만 하고 있었다. 그렇다고 여야가 저출생 문제에 관심이 아예 없는 것 같지만은 않다. 30일을 기준으로 국회 의안정보시스템에서 ‘법안 제안 이유’에 저출생, 저출산을 넣어 검색하면 꼭 100건의 법안이 찾아진다. 22대 국회가 개원한 후 61일간 꼬박 하루에 한두 건씩 저출생 관련 법안을 내놓</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/신광영]고위공직자들 재테크 향연장이 된 인사청문회</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218730/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218730/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126220300.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 두 달 간격으로 열린 두 고위 법조인의 인사청문회를 두고 ‘재테크를 잘하려면 인사청문회를 잘 봐야 한다’는 반응이 적잖이 나온다. 대법관과 고위공직자범죄수사처장으로서 자질을 검증해야 하는 자리에서 그들의 남다른 재테크 수완이 돋보였다는 웃지 못할 관전평이다. 대학생 딸에게 비상장 주식으로 60배 넘는 수익을 안겨준 뒤 서울 용산구 재개발 지역의 주택까지 갖게 해준 이숙연 대법관 후보자 부부나, 기묘한 증여와 절세를 통해 딸에게 성남의 노른자 땅을 선사한 오동운 공수처장 사례를 보며 ‘부모 찬스’는 자녀가 어릴 때 일찌감치 누리게 해줘야 한다는 교훈을 얻었다는 사람들도 있다. 이런 반응들 속에는 부러움과 함께 사회 지도층에 대한 냉소와 체념이 배어 있다. 어차피 각자도생하는 세상, 법의 빈틈을 누구보다 잘 아는 엘리트 법조인들의 재테크 노하우나 배워보자는 것이니 말이다.지도층 향한 냉소와 체념 팽배 요즘 이렇게 인사청문회가 희화화되는 바람에 우리가 놓치곤 하는 게 하나 있다. 고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김재영]‘크루즈’ 믿고 고속도로 달리다 ‘쿵’, 올해만 9명 사망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218339/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218339/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126220322.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 한 유튜브 채널에는 버스 기사가 고속도로에서 경험한 황당한 목격담이 소개됐다. 고속도로 1차로를 달리고 있는데 앞에서 신형 스포츠유틸리티차량(SUV)이 비틀비틀 저속 주행하고 있었다. 상향등을 켜고 경적을 울리며 주의를 줬지만 변화가 없었다. 차로를 바꿔 추월하면서 살펴보니 운전자는 주행보조 시스템을 켜놓은 채 잠이 들어 있었다. 최근 들어 주행보조 기능만 믿고 운전을 태만하게 하다 사고를 유발하는 경우가 늘고 있다고 한다. ▷운전자들이 장거리 주행 때 즐겨 활용하는 대표적 주행보조 장치가 ‘크루즈 컨트롤’로 불리는 ‘적응형 순항 제어 기능(ACC)’이다. 전방 차량을 인식해 앞차와의 거리를 유지하고, 운전자가 설정한 속도로 주행하게 도와준다. 자율주행 1∼5단계 중 2단계에 해당하는 수준이다. 제조사마다 현대차·기아는 SCC(스마트크루즈), 일본 도요타는 DRCC(다이내믹 레이더 크루즈), 미국 테슬라는 AP(오토 파일럿) 등으로 명칭이 다양하다. ▷운전자들이 ACC에 지나치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박중현 칼럼]‘트럼프 집권 2기’를 보는 한국인의 독특한 시각</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218347/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218347/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126220330.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 민주당 대선 후보에서 지난주 사퇴했지만 조 바이든 대통령에 대한 한국인의 호감은 도널드 트럼프 전 대통령에 비해 높았다. 작년 9월 한국갤럽의 조사에서 한국인의 바이든 선호도는 52%, 트럼프는 24%였다. 총알이 귀를 스친 뒤 주먹을 흔들며 “파이트”를 외치는 트럼프에게 환호한 한국인이, 트럼프와의 TV토론에서 무기력한 모습을 보인 후 25일 만에 사퇴한 바이든을 안타깝게 지켜본 이들의 절반에 채 못 미쳤다는 의미다. 미국 대통령으로 바이든을 신뢰한다는 한국인 비율은 미 여론조사기관 퓨리서치센터의 재작년 8월 조사 때 70%까지 높아지기도 했다. 취임 첫해인 전년도보다 3% 오른 것이었다. 문재인 정부 때 무너졌던 한미동맹 복원의 안도감이 우리 대기업들의 투자를 미국으로 빨아들이는 바이든 정부에 대한 불편한 감정을 넘어선 셈이다. 이에 비해 취임 첫해인 2017년 17%였던 트럼프 당시 대통령에 대한 한국인의 호감도는 2018, 2019년에 각각 44%, 46%까지 치솟았다가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“임대차2법 폐지 검토”… 자칫하다간 혼란만 부추길 것</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218733/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218733/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/10/125872912.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령실이 전세시장 안정을 위해 계약갱신요구권과 전월세 상한제를 골자로 한 ‘임대차 2법’ 폐지를 검토하고 있다고 한다. 이달 말로 임대차 2법이 시행된 지 4년을 맞으면서 집주인들이 새로 전세 계약을 할 때 향후 4년 치 가격 상승분을 반영해 전셋값이 급등할 수 있다는 것이다. 하지만 제도가 시장에 어느 정도 정착한 상황에서 구체적인 대안 없이 갑자기 제도를 폐지하면 오히려 혼란만 부추길 수 있다는 지적이 많다. 2년 임차 계약 후 추가 2년을 보장하는 계약갱신요구권과 임대료 증액 상한을 이전 계약의 5% 이내로 제한하는 전월세 상한제가 4년 전 도입될 때 논란과 우려가 컸던 것은 사실이다. 주거 안정과 세입자 보호를 명분으로 내세웠지만 전셋값이 크게 오르고 전세 매물이 감소하는 등 부작용을 초래했다. 법 조항이 모호해 집주인과 세입자 간 분쟁도 유발했다. 하지만 4년간 안정적으로 거주할 수 있게 되면서 수혜를 본 세입자들도 많다. 지난해 말 국토연구원이 실시한 설문조사에서 국민 54.1%가 현행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]7년 전 합의안 놔두고 ‘방송3법’ 의결-거부 쳇바퀴 도는 여야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218740/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218740/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/31/126222257.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당을 비롯한 야당 의원들이 30일 본회의에서 국민의힘 의원들이 퇴장한 가운데 ‘방송3법’ 중 마지막 남은 EBS법 개정안을 의결했다. 이로써 공영방송인 KBS MBC EBS의 이사회 구성과 사장 선임 방식을 바꾸는 내용의 방송3법 개정안이 모두 본회의를 통과했다. 방송3법은 21대 국회에서도 야당이 강행 처리했으나 대통령이 거부권을 행사한 바 있다. 이번에도 여당은 대통령에게 거부권 행사를 요청할 계획이다. 야당이 통과시킨 방송3법은 공영방송 이사 수를 현재의 9∼11명에서 21명으로 늘리고, 국회와 정부가 가진 이사 추천권을 방송 관련 학회와 PD연합회와 같은 방송 관련 직능단체 등에도 부여하며, 사장은 이사진 과반이 아닌 3분의 2 이상의 찬성(특별다수제)으로 뽑도록 하는 내용이다. 야당은 공영방송 이사와 사장 선임 과정에서 정치권의 영향력을 배제하려면 방송3법 개정이 필요하다고 제안한다. 반면 여당은 야권 성향의 단체들에 이사 추천권을 몰아줘 정권교체와 무관하게 공영방송을 영구히 장악</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]제2부속실 설치… ‘국정 不간여’ ‘비선 차단’ ‘투명성’이 관건</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218736/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240730/126218736/2</guid>
      <pubDate>2024-07-30T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/30/126220822.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령실이 김건희 여사의 업무를 보좌하는 제2부속실을 설치하기로 결정했다. 직제 개편이 진행 중이고, 장순칠 시민사회2비서관이 자리를 옮겨 제2부속실장을 맡게 될 것으로 전해졌다. 제2부속실은 대선 당시 윤석열 대통령의 폐지 공약에 따라 취임 후 만들지 않았으나, 배우자 논란이 끊이지 않자 취임 2년 3개월 만에 설치하게 됐다. 김 여사는 해외 순방 때 사인(私人) 동행이나 명품 쇼핑, 과도한 홍보 등 크고 작은 논란의 중심에 섰다. 지난해 공개된 명품백 수수 동영상은 김 여사를 둘러싼 구설에 정점을 찍는 일이었다. 이 중 상당수는 투명성이 담보되는 보좌 기능이 있었더라면 발생하지 않았거나, 파장을 최소화할 수 있었을 것이다. 가장 큰 숙제는 김 여사 곁을 맴도는 국정개입설을 불식할 수 있느냐다. 김 여사는 올 초 한동훈 국민의힘 비대위원장에게 문자를 보내 ‘명품백 사과’를 상의했다. 대통령실 공식 조직의 판단을 구하는 것이 상식이지만, 김 여사는 직접 나섰다. 김 여사의 활동반경이</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>