<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>경향신문 - 오피니언</title>
    <link>https://www.khan.co.kr/rss/rssdata/opinion_news.xml</link>
    <description>경향신문 - 오피니언</description>
    <lastBuildDate>2024-11-18T00:10:07.363Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>한국 출산율은 어쩌다 0.78명이 되었을까 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>0.78명과 0.59명. ‘2022년 인구동향조사 출생·사망통계(잠정, 2월22일 통계청 발표)’에 나오는 한국과 서울의 합계출산율 수치다. 합계출산율은 가임 여성 한 명이 평생 낳을 것으로 기대되는 자녀의 수를 뜻한다. 인구이동과 사망률의 변동이 없을 경우, 현 수준의 인구 규모를 유지하는 데 필요한 합계출산율 수준은 2.1명이다. 한국은 1년 새 0.03명이 줄었다.합계출산율 0.78명은 다른 나라와 비교하기 어려운 수치다. OECD 38개 회원국의 평균 합계출산율은 1.59명(2020년). 한국 바로 위에 있는 35·36·37</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주연상 손에 든 여덟 살 배우 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 수상2월25일 열린 제73회 베를린 국제영화제에서 여덟 살 배우 소피아 오테로가 주연배우상(은곰상)을 수상해 눈길을 끌었다. 영화제 최연소 수상 기록이다. 스페인 영화 〈2만 종의 벌들〉에서 자신의 성 정체성에 대해 고민하는 아이 ‘코코’를 연기했다. 데뷔작으로 수상까지 거머쥔 것. 베를린 국제영화제는 2021년부터 성별 구분 없이 연기상을 수여하고 있다. 무대에 오른 소피아는 “세상에서 최고인 아빠에게 바친다. 평생 배우로 살겠다”라고 말했다. 최우수 작품상인 황금곰상은 프랑스 파리의 정신질환자 주간보호시설을 다룬 다큐멘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 만의 현대차 생산직 채용 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</guid>
      <pubDate>2023-03-07T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 무혐의이른바 ‘윤석열 본부장 리스크’ 중 하나인 ‘코바나컨텐츠에 대한 대기업 협찬 의혹’의 피고발인들에 대해 검찰이 증거 불충분으로 최종 무혐의 처분을 내렸다. 피고발인은 윤 대통령 본인, 김건희 당시 코바나컨텐츠 대표(현 대통령 부인), 장모 최은순씨, 권오수 도이치모터스 당시 대표 등이다. 코바나컨텐츠가 2018~2019년에 열었던 전시회에 대해 대기업들이 당시 서울중앙지검장과 검찰총장 자리에 있었던 윤석열 대통령을 보고 ‘보험용’ 협찬을 했다는 의혹이 불거졌다. 이 주의 채용“지원자 앞에 다수명의 대기자가 있습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령님 덕분에 기후위기 기사 쓸 힘이 납니다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</guid>
      <pubDate>2023-03-08T06:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사실관계부터 바로잡자. 2022년 구글코리아 ‘올해의 검색어’에 ‘기후변화’가 1위에 올랐다. ‘이상한 변호사 우영우’를 제칠 정도로 최다 검색어였다는 뉴스가 쏟아졌다. 정확한 사실이 아니다. 가장 많이 검색한 단어가 아니라, 지난해에 견줘 급상승한 단어다. 정말로 최다 검색어였다면, 지금 우리 사회의 모습은 크게 달라졌을 것이다.물론 10여 년 전에 비하면 한국 대중의 관심과 이해는 크게 늘었다. 적어도 기후위기가 음모론이라는 사람은 이제 거의 없다(있기는 있다). 그러나 언론 입장에서 보면 변화의 속도가 더디다. 서구에서는 기후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사 기소도, 불기소도 않는 검찰이 이제 결정해야 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</guid>
      <pubDate>2023-03-09T06:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“권오수 회장이 투자하라고 권유해, 계좌를 맡겼다. 김건희 여사는 주가조작을 아예 몰랐다.”검찰은 ‘선수’ 증인신문 과정에서 관련 증거 제시하며 김 여사가 주가조작 세력과 연결되어 있는지 추궁했다. 재판부는 ‘근거가 부족하다’라며 판단을 안 했다. 기소도, 무혐의 처분도 하지 않는 검찰이 이제는 결정해야 한다.“‘7초 뒤 8만 주 거래’도 권 회장 조언에 전화 주문했을 뿐이다.”검찰은 ‘주가조작 주포→블랙펄 인베스트먼트 임원→선수 A→권오수 회장→김건희 여사’로 거래가 이뤄진 과정을 설명했다. 재판부는 권 회장까지 연락이 이뤄진 점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 전문기자가 읽어주는 ‘남북관계의 체스판’ [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</guid>
      <pubDate>2023-03-10T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남북문제에 관심이 있는 사람들에게 ‘남문희’라는 이름 세 글자는 친숙하다. 남문희 기자(62)는 1989년 언론계에 본격 발을 디딘 이후 2021년 〈시사IN〉을 정년퇴직할 때까지 경력의 대부분을 한반도를 둘러싼 사건들과 그 이면을 집요하게 파헤쳐왔다.그가 흔히 받는 오해가 두 가지 있다. 하나는 이제 제법 많이 해명(?)되었는데, 이름 때문에 ‘여성인 줄 알았다’는 것이다. 두 번째는 저서가 이미 여러 권 될 거라는 짐작이다. 아니었다. 올해 2월 출간된 〈코리아 체스판〉은 남문희 기자가 단독 저자로서 펴낸 첫 번째 책이다. ‘남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그도 실패한 것인가 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한창 제670호 마감 작업 중이던 7월9일 오후, 긴급한 보고가 들어왔다. “박원순 서울시장이 실종되었다는데….” 얼토당토않은 이야기로 느껴졌다. 서울시장이 실종됐다고? 곧이어 정황을 알지도 모를 취재원들에게 전화를 돌렸다. 통화가 이어지지 않는 경우가 많았다. 불안감이 스멀스멀 밀려왔다. 확인되지 않은 여러 정보들이 쏟아져 들어오는 혼란스러운 몇 시간이 지났다. 밤늦게, 박 시장이 시신으로 발견되었다는 비보가 도착했다.당시로서는 관련 기사를 담을 물리적 시간이 없었다. 마감을 마친 새벽에야 서울대병원 장례식장으로 이동할 수 있었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가의 책임과 시민의 책임 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>11월 셋째 주 들어 코로나19 신규 확진자가 하루 3000명을 넘어섰습니다. 코로나19 발생 이후 최고 수치입니다. 이런 가운데 김연희 기자가 ‘위드 코로나’를 주제로 커버 기사를 썼습니다. 읽다 보니 골치가 아팠습니다. 어렵거나 지루해서가 아닙니다. 하루 확진자 수가 계속 증가하면서 내년 여름쯤 2만여 명을 넘긴 뒤에야 줄어들 수 있다는, 이 부문 최고 전문가의 과학적 예측을 담은 기사가 따분할 수 있겠습니까. 사실 확진자 대폭 증가는 ‘위드 코로나’ 이전부터 예상되었던 사태입니다. 그동안의 엄격한 방역체계에서처럼 감염을 억제하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자들의 시선</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계7월26일 보건복지부가 발표한 ‘2022 OECD 보건통계’에 따르면 ‘2020년에 출생한 자가 앞으로 생존할 것으로 기대되는 평균수명(기대수명)’은 83.5세, 이 중 ‘질병으로 아픈 기간을 제외한 수명(건강수명)’은 66.3세로 예상된다. 말년 중 17.2년을 건강하지 못한 상태로 보내게 된다는 의미다. 다만 단순 기대수명만 따지면 OECD 2위다. 복지부가 발표한 통계 중에는 OECD 1위를 기록한 항목도 있는데, 바로 자살사망률이다. 한국은 2019년 기준 인구 10만명당 자살사망자가 25.4명으로 OECD 평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구독, 좋아요, 댓글 알림 설정 부탁해요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매주 화요일 저녁 7시 〈시사IN〉 유튜브에 ‘정치 왜 그래?’ 정규 라이브 방송을 편성하면서 세운 목표는 두 가지. 하나는 구독자 10만명을 달성하면 받을 수 있는 실버 버튼이고, 두 번째는 더 많은 콘텐츠를 만들 수 있도록 김진주·최한솔 PD의 후배를 뽑는 것. 여러분! 구독, 좋아요, 댓글, 알림 설정 부탁드립니다.지난 한 달간 기억에 남는 일이 있다면?최한솔:동시 시청자 수 100명을 돌파했던 5화. 방송 중이어서 뒤늦게 알았지만 소식을 들었을 때 감격스러웠다.김진주:첫 방송 다음 날 패널 발언을 ‘쇼츠’로 편집해서 업로드했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 국내 복권 판매액은? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 죽음10년 동안 돼지농장에서 일했던 타이 출신 노동자가 숨진 채 발견됐다. 2013년 관광비자로 입국한 그는 경기 포천시에 있는 한 돼지농장에서 미등록 이주노동자로 일하며 월급 대부분을 고국에 있는 가족에게 보내왔던 것으로 알려졌다. 그가 살았던 공간은 축사 안에 있어 일터와 쉼터가 구분되지 않았다. 그의 시신이 야산에서 발견된 다음 날 경찰은 돼지농장 주인을 사체유기 혐의로 긴급체포했다. 농장주는 축사 안의 시신을 보고 자신이 미등록 이주노동자를 고용한 사실이 발각될까 봐 두려워 시신을 유기했다는 취지로 혐의를 인정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걱정스러운 ‘과속 외교’의 끝은? [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“좋아 빠르게 가.” 지난 대선이 한참 지나고서야 이 말의 출처를 알았다. 윤석열 대통령이 후보 시절 촬영한 ‘공약 쇼츠’에서 나온 말이다. 뭐가 좋고, 뭐가 빠르게 가? 온라인에서 자주 접했는데도, 뭔가 어감이 어색했다.정부가 일제강점기 강제동원 피해자 배상 문제 해법을 내놓았다. 말도 어려운 ‘제3자 변제’ 방안이다. 한마디로 국내 기업 단독으로 조달한 재원으로 배상금을 지급한다는 내용이다. 정부안은 2018년 10월·11월 일본제철·미쓰비시중공업 강제동원 피해 배상 확정판결의 취지를 무시한 조처다. ‘굴욕·굴종’이라는 말이 뒤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등학생 사교육비는 얼마나 들까? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</guid>
      <pubDate>2023-03-14T06:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계교육부가 3월7일 ‘2022년 초·중·고 사교육비 조사’ 결과를 발표했다. 전국 초·중·고교 3000여 곳의 재학생 7만4000명을 대상으로 지난해 3~5월, 7~9월 사교육 지출액을 집계했다. 지난해 사교육비 총규모는 26조원으로 2007년 시작한 관련 조사 이래 최고치를 기록했다. 특히 초등학생 1인당 사교육비가 37만2000원으로 전년 대비 13.4% 늘어 중학생 11.8%, 고등학생 9.7%보다 증가 폭이 컸다. 코로나19로 돌봄 수요를 감당하지 못한 공교육, 학습 결손, 문해력 저하 등의 여파로 추측된다.이 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령의 3·1절 기념사엔 ‘자주’가 없다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</guid>
      <pubDate>2023-03-15T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우크라이나 전쟁의 성격에 대해선 두 가지 해석이 존재한다. 하나는 우리에게 친숙한, 우크라이나 전쟁을 러시아의 전쟁범죄로 해석하는 입장이다. 또 다른 입장은 지정학적 관점에 기초한다. 미국·유럽이 우크라이나를 자신의 편으로 포섭하며 나토 세력권을 동쪽으로 확장하려 시도했고, 이에 위협을 느낀 러시아가 반발하며 전쟁이 시작됐다는 해석이다.지정학적 해석은 일견 합리적으로 보인다. 위태롭게나마 이어지던 힘의 균형을 먼저 깬 것은 실제로 나토였기 때문이다. 나 또한 이 해석에 일정 부분 동의했다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 노동운동가가 상생임금위원회에 참여한 까닭[사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 노동계 안팎에서 논란의 중심에 선 인물이 있다. 민주노총 금속산업연맹 조직실장, 민주노총 사회연대위원장을 지낸 한석호 전태일재단 사무총장(59)이다. 그는 윤석열 정부의 ‘노동 개혁’ 논의기구인 ‘상생임금위원회’에 전문가 위원 13명 중 한 명으로 이름을 올렸다. 노동조합에 적대적 태도를 보이는 윤석열 정부 산하기구에 노동운동가가 참여해 파장이 컸다. 왜 이런 선택을 했을까. “윤석열 정부 ‘거수기’가 되리라는 비판도 많았지만, 전태일이라면 어떻게 했을지 상상했다. 자신보다 처우가 열악한 어린 여공들을 위해 풀빵을 사 먹이던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자에게 먼저 다가온 아프간 소녀 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1년 전 노옥희 울산교육감이 아프간 특별기여자 자녀 손을 잡고 등교하는 사진. 갈등을 뚫고 화합을 다지겠다는 발걸음. 울산이 보여준 ‘기적의 1년’을 취재한 김영화 기자다.노옥희 교육감 손을 잡고 등교한, 사진 속 주인공을 어떻게 다시 찾았나?다문화센터가 주최한 아프간 학생들 수업에서 한 학생이 “집이 울산이에요? 이름이 뭐예요. 몇 살이에요”라며 먼저 물으며 다가왔다. 살갑게 다가온 친구가 바로 아스마. 찾은 게 아니라 먼저 다가왔다.섭외 등 취재 어려움은 없었나? 1년 전과 달리 활짝 웃으며 사진 취재도 응했는데?지난해 취재하려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀랍고 얼떨떨한 챗지피티의 세계 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신호철 〈시사IN〉 편집위원은 나와 같은 해 입사한 ‘동기’다. 수학을 잘하고 논리적 설명을 중요하게 여기는 ‘똘끼 충만형’이다. 언젠가 누군가 한 수학 문제 해법을 물었을 때, 그가 이렇게 답하는 걸 들었다. “이 문제를 푸는 방법이 세 가지 있는데, 어떤 방법을 알려줄까요?” 또 한번은 한 ‘천재’ 러시아인이 한국에 온다고 그를 취재해야 한다고 취재 아이템 발제를 했다. 그 기획회의에 참석한 (나를 포함한) 기자들은, 누구인지 전혀 모르는 인물이었다. 당시 신 기자는 그를 취재해 기사를 썼다. 그때 교열기자들이 골머리를 앓았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 사건1983년 설립되어 미국 테크 스타트업들의 자금줄 역할을 해오던 실리콘밸리 은행(SVB)이 40년 만에 파산 사태를 맞았다. 미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산이다. 이 은행은 저금리 시대에 미국 장기 국채를 많이 사들였는데, 미국 중앙은행인 연방준비제도가 1년 전부터 금리를 올리면서 보유 자산인 채권 가격이 하락했다. 여기에 자금 조달이 어려워진 고객들이 예금을 인출하자, SVB는 이에 대응하려 장기 채권을 팔며 18억 달러 손실을 봤다고 3월9일(현지 시각) 발표했다. 이날 SVB 주가가 60% 이상 폭락했고, 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“느려도 좋아, 낮아도 좋아, 정상이 아니어도 좋아” [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</guid>
      <pubDate>2023-03-20T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄이다. 1월1일 해맞이를 하러 산에 올랐던 사람들이 ‘팔자에는 없는 산’이라며 또 한 번 좌절하기 쉬운 계절이다. 안수지(35)·박은정(32) ‘꼬마산 타’ 공동대표도 그랬다. 집 근처에 있는 칠보산에 올라가기 전까지는. “2년 전인가, 코로나 때문에 하도 답답해서 산에라도 한번 가보자고 했어요. 동네 주민들은 ‘아 좋지’ 하는 산인데 저희는 정말 힘들더라고요.”칠보산의 높이는 238.5m. 다녀온 다음 날부터 다리가 후들거리고 알이 뱄다. 그만큼 ‘저질 체력’이었지만 어쩐지 다녀온 낮은 산이 자꾸 생각났다. 그렇다고 북한산처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유는? [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</guid>
      <pubDate>2023-03-22T06:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제14기 〈시사IN〉 독자위원회 마지막 모임에서 가장 오래 나눈 대화 주제는 ‘학폭’이었다. 야구선수 추신수가 학교폭력에 연루된 안우진 선수를 두둔한 내용을 담은 기사에 대해 이야기를 나누면서였다. 기사 자체보다 평소 학교폭력에 대한 각자의 생각으로 이야기가 흘러가는 바람에 지면에 담지는 못했지만 잇단 학폭 관련 뉴스를 보며 대화를 곱씹게 되었다.한 독자가 다양한 폭력 중에서도 사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유가 궁금하다고 하자 교사로 근무했던 또 다른 독자가 말했다. 감정이 해소되지 못했기 때문이라고. 피해자는 가해자에게 진정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 국정원 수사권도 모자라 조사권까지 박탈하나</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</guid>
      <pubDate>2024-07-20T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가정보기관의 본령은 국가 보호다. 영토와 주권, 국민을 지킨다. 이 중 국민 보호는 프라이버시 및 생명안전 위협으로부터 시민의 자유 향유이며, 대통령의 헌법상 임무 수행을 뒷받침하는 형태로 구현된다. 국가정보기구가 헌법에 명시되어 있지는 않지만, 내재적 헌법기관성을 부인하기 어려운 이유이다(한희원. 2014. 대한민국 국가정보원).그런데 유독 국정원과 결부되면 국가사회에는 또 다른 렌즈가 도돌이표처럼 등장한다. 부정적 역사의 경험과 오인식이 깊게 뿌리내려서일까? 정치적 손익계산 때문일까? 반국가단체인 북한을 머리에 이고 사는 숙명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤석열 대통령과 집권당 대표 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304096</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304096</guid>
      <pubDate>2024-07-26T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>바이든 미국 대통령이 오바마의 변심에 “깊은 배신감”을 느끼고 있다는 외신을 읽으면서 웃음이 났다. 미국이나 한국이나 권력자들의 착각은 비슷하다는 생각이 들어서다. ‘바이든으로는 트럼프를 이길 수 없다. 민주당 대선후보를 교체할 수밖에…’라는 오바마 전 대통령의 뜻이 전해지기 전까지 바이든은 자기가 트럼프를 이기리라는 착각에 빠져 있었다. 세상 사람들이 다 아는 일을 본인만 모르다가 오바마도 그렇다는 말을 듣자 괜한 ‘배신 타령’을 하면서 물러났다. 민주당 출신 전직 대통령이라는 위치의 무게감이 특별하긴 해도 오바마는 그저 세상 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 올림픽, 우리 생애 최고의 순간</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304737</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=304737</guid>
      <pubDate>2024-08-02T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내가 인터넷에서 권총과 소총을 검색할 줄은 나도 몰랐다. 사격이 이렇게 재미있다니. 파리올림픽 사격 공기소총에서 금메달을 딴 선수들에게 매료되어, 며칠 전부터 사격 경기를 챙겨 보고 있다. 올림픽이 시작된 후 거의 매일 구글에서 ‘olympic’을 검색하는데, 2024 올림픽 메달 순위에서 (내가 이 글을 쓰는 화요일 오후) 한국이 당당히 5위를 차지하고 있다. 만 16세의 여고 2학년 반효진 선수가 양손으로 들고 있던 긴 총이 영어로 “rifle”이고, 오예진과 김예지 선수는 한 손으로 쏘는 “공기권총(Air Pistol) 10m</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 우크라이나는 지지 않는다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305229</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305229</guid>
      <pubDate>2024-08-09T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사람은 이기적이기도 하고 이타적일 수도 있으나 국가는 속성상 언제나 이기적이다. 국가가 이타적이어서 타국에 기꺼이 자기를 내어 준다면 그 나라 국민은 다른 나라 사람을 섬기며 살아야 한다. 자기가 태어난 나라에서 주인으로 살고 싶지 더 큰 나라라고 그 밑에서 종노릇하는 걸 좋아할 사람은 거의 없을 것이다. 동서고금을 막론하고 소국이라도 침략 대국한테 쉽게 항복하지 않고 싸우는 이유다.서울에서 열린 ‘우크라이나 청년들의 감사 콘서트’파리올림픽에 나간 우크라이나 선수들의 뜨거운 조국애와 그들이 메달을 딴 뒤 세계를 향해 러시아를 규탄하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 안세영과 쇼펜하우어</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305135</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305135</guid>
      <pubDate>2024-08-09T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>쇼펜하우어(A. Schopenhauer)그의 가르침은 버림받아도그가 살던 삶은 남아있으리라그를 오직 응시하라!그는 어느 누구도 섬기지 않았다!니체(Friedrich W. Nietzsche)(이상일 옮김)이처럼 짧은 언어로 쇼펜하우어의 본질을 꿰뚫은 니체도 대단하고, 그렇게 누구도 섬기지 않고 살아남은 쇼펜하우어도 대단하다. 평생 독신이었던 그는 72세까지 살았다. 부유한 상인이었던 그의 아버지는 쇼펜하우어가 17세 때 사고로 죽었는데, 부친이 남긴 유산으로 쇼펜하우어는 당시 독일의 대학 교수가 받는 샐러리의 2배에 달하는 이자 수입</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[쓴소리 곧은 소리] ‘전 국민 25만원법’, 예산 전액을 신규 국채로 조달해야</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305365</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305365</guid>
      <pubDate>2024-08-10T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 8월2일 국회는 찬성 186표, 반대 1표로 ‘민생회복지원금 지급을 위한 특별조치법안’을 가결했다. 법안의 제안 이유를 보면 “고물가, 고금리 등으로 가계의 지출부담은 크게 증가하고 있는 반면 소득은 소폭 상승하는 데 그쳐 민생경제의 어려움이 가중되고 있는 실정이어서 가계소득 증가를 통해 소비를 활성화하고 소상공인·자영업자의 매출을 제고하여 내수 및 경기를 회복시키려는 목적”이라고 돼있다. 이를 위해 모든 국민에게 25만원에서 35만원까지 지역사랑상품권을 지급하자는 것이다. 소위 ‘전 국민 25만원법’이다. 그러나 이 법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70% 당원이 불참한 제1야당 전당대회…‘개딸만의 리그’로 전락  [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305926</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=305926</guid>
      <pubDate>2024-08-16T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>8·18 더불어민주당 전당대회에서 국민은 당대표, 최고위원으로 누가 뽑힐 것인지에 대해 별로 관심이 없다. 아마도 ‘이재명 충성 레이스’로 변질된 전대에서 벌어지는 낯 뜨거운 광경을 더 이상 지켜보기 민망해서 그럴 것이다. 전국 순회 경선에서 이재명 당대표 후보가 90% 안팎의 지지율을 기록하며 독주체제를 굳혀가자 최고위원 후보들은 ‘명(明)비어천가’를 불러댔다. 그들은 이재명을 위한 방탄, 친위, 정권 탄핵 등 강성 지지자들의 입맛에 맞춘 ‘이재명 마케팅’을 쏟아내기에 바빴다.이재명에 줄서기 하는 최고위원 후보들의 행태를 보다 못</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김병주는 왜 불길한 ‘계엄령 발언’을 쏟아내나 [전영기의 과유불급]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=306480</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=306480</guid>
      <pubDate>2024-08-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>육군 대장으로 한미연합사 부사령관까지 지낸 민주당 김병주 의원(62·재선·남양주을)은 나이나 경력에 맞다고 보기 어려운 불길한 발언들을 쏟아내고 있다. 도대체 그의 머릿속에 무슨 정보와 판단이 들어있을까. 이재명 대표 옆에 착 달라붙어 보스의 심기만 챙기는 ‘딸랑이’라면 모르겠으나 그렇지 않다면 이해할 수 없는 허황한 얘기들이 김 의원의 입에서 툭툭 튀어나온다.민주당 경선 과정에서 선거용으로 한번 하고 말 줄 알았는데 최고위원이 된 뒤에도 같은 말을 계속하는 걸 보면 ‘육군 대장’이 용산 대통령실에서 내밀하게 움직이는 뭔가를 본 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방통위 2인 체제 끝났다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320505</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320505</guid>
      <pubDate>2024-08-27T14:32:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신위원회가 2인 회의로 뽑은 MBC 대주주 방송문화진흥회(방문진) 이사 6명의 임명 효력이 정지됐다. 서울행정법원은 26일 “단지 2인의 위원으로 중요 사항을 심의·의결하는 것은 방통위법이 추구하는 입법목적을 저해하는 면이 있다”고 판단했다. 법원은 이번 결정으로 방통위 2인 체제에 사망선고를 내렸다.지난해 9월 방통위가 방문진 이사장을 해임했을 때도 법원은 그 효력을 정지했다. 방통위는 1년 사이 방문진 이사 해임과 임명 모두에서 정당성을 확보하지 못하며 수모를 겪었다. 모든 책임은 윤석열 대통령에게 있다. 마음에 안 드는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>YTN 졸속 민영화 증거 넘친다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320514</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320514</guid>
      <pubDate>2024-08-27T18:53:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>YTN 민영화 과정에서 수상한 점이 한둘이 아니다. YTN 최대주주 변경승인 심사를 맡았던 자문위원들이 사장후보추천위원제도를 폐기해선 안 된다는 다수 의견을 모았지만 방송통신위원회가 변경 승인 안건을 의결하던 전체회의 구두 공개 보고에서 이 대목을 누락했다. 보도자료에도, 회의록에도 남지 않았다. 유진이엔티의 최다액출자자 변경 승인 신청서도 문제가 많다. ‘시청자의 권익보호’ 방안으로 1년 전 이미 폐지된 옴부즈맨 프로그램 이름을 언급하며 “YTN이 현재 운영 중인 데일리 옴부즈맨 프로그램을 확대 운영할 것”이라고 썼다. YTN 민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>61회 방송의 날, 방송의 미래는</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320671</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320671</guid>
      <pubDate>2024-09-03T16:44:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2000년대 후반까지 승승장구하던 지상파3사 중심 독과점 방송시장은 2011년 12월 종합편성채널의 등장으로 1차 충격, CJ ENM 등 케이블채널의 성장에 2차 충격, 2017년 대선을 전후로 떠오른 유튜브에 3차 충격, 코로나19 이후 일상화된 넷플릭스 등 유료 OTT에 4차 충격을 경험했다. 능력 있던 PD들은 떠나고 고정형TV 시청자 수는 추락했다. 9월3일, 61회 방송의 날을 맞은 방송인들은 이제 생존을 고민하고 있다.2015년부터 스마트폰이 TV를 제치고 국민의 첫 번째 필수매체가 됐다. 채널 단위 시청에서 프로그램 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프로필 사진 지우는 기자들</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320674</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320674</guid>
      <pubDate>2024-09-03T20:58:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기자들이 프로필 사진을 지우고 있다. SNS에 올렸던 사진과 동영상도 비공개로 돌리고 있다. 딥페이크 디지털 성범죄를 취재하는 기자들을 겨냥해 ‘기자 합성방’을 만든 사실이 드러나면서부터 이런 일이 부쩍 늘었다. 가해자들은 기자들의 얼굴 사진을 수집한 뒤 나체 사진과 합성해 조롱했다. 기술을 악용해 불특정 개인을 능욕하는 성범죄 행위의 심각성을 알리려는 기자들을 향한 협박이자 언론의 자유를 위축시키는 명백한 범죄행위다. 기자들을 향한 압박은 늘 있었다. 입에 담기 힘든 욕설은 흔하고, 가족을 모욕하거나 죽이겠다는 협박까지 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] ‘학력평가원’의 새 역사 교과서를 응원하는 이유</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=307766</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=307766</guid>
      <pubDate>2024-09-06T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2025년부터 청소년들이 배울 고등학교 한국사 교과서에 ‘자유민주주의’라는 용어가 전면적으로 등장한다고 한다. 반가운 일이다. 최근 국가 검정을 통과한 9개 출판사의 고교 한국사가 모두 자유민주주의라는 용어를 기술하고 있다는 것. 그 가운데서도 ‘한국학력평가원’이 제작한 한국사는 “이승만 대통령은 자유민주주의에 기초한 대한민국 정부 수립을 국내외에 선포하였다”라고 서술했다. 이 간결하고 당연한 역사적 사실을 수용함으로써 학력평가원 교과서는 한국 정치체제의 자유민주주의적 성격을 가장 명료하게 부각한 것으로 평가된다.자유민주주의 사관으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 진보·보수보다 중요한 ‘전진하는 느낌’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=307770</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=307770</guid>
      <pubDate>2024-09-07T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현 단계 우리 사회의 주소를 점검할 때 진보나 보수라는 이념보다 ‘전진하는 느낌’ 여부를 더 중시하는 편이다. 대체로 제6공화국이 출범한 노태우 정권부터 노무현 정권에 이르기까지는 진보, 보수 할 것 없이 대체로 전진하는 느낌을 갖고 살았다. 그것은 다름 아닌 우리나라가 그런 대로 좋은 방향으로 가고 있다는 느낌이었고 선진국으로 가겠구나라는 기대였다.이명박 정권은 2008년 세계 금융위기를 잘 극복한 데서 보여주듯 경제정책 면에서는 성과를 보였다. 그러나 정치나 사회문화적 측면에서는 뭔가 회귀하는 느낌이 강했다. 실제로 이명박 대통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공중분해 KBS 막으려면 ‘박민 이후’가 중요하다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320808</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=320808</guid>
      <pubDate>2024-09-10T20:06:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 시사IN 언론 신뢰도 조사에서 MBC의 상승만큼 눈길이 갔던 대목은 KBS의 하락이다. 지난해 14.2% 신뢰도를 나타냈던 KBS는 올해 8.5%를 기록하며 올해 25.3%를 기록한 MBC와 극명한 대조를 이뤘다. KBS는 지난해 11월 박민 사장 취임 이후 숱한 논란을 자초했다. 임명동의제를 무시하고 5개 시사‧보도 국장급 인사를 임명하는가 하면 충분한 숙의 과정 없이 과거 여권 비판 보도 대국민 사과에 나서며 KBS 기자들과 KBS 사장이 초유의 정정보도 소송 당사자가 되기도 했다.각종 프로그램 폐지와 불방 논란도 거듭했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공영 언론 붕괴 시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321062</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321062</guid>
      <pubDate>2024-09-24T20:57:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현 정부에 언론 정책이 있다면 그것은 공영언론 붕괴다. 이는 물적 토대 붕괴와 소유구조 붕괴라는 두 가지 방법으로 이뤄지고 있다. 현 정부는 국가기간뉴스통신사 연합뉴스에게 주던 구독료‧뉴스사용료 예산을 278억에서 50억으로 82.1% 삭감해 버렸다. TV수신료 분리 징수를 밀어붙이면서 지난달 KBS 수신료 수입은 전년 대비 67억 줄었다. 1년으로 환산하면 800억 수준의 수입 감소가 예상된다. 돈줄을 말리면 필연적으로 공영성은 흔들린다. 취재 인력은 줄고, 돈 되지 않은 프로그램은 제작되지 않는다. 생존이 유일 목표가 된다. 결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘심리적 탄핵’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321066</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321066</guid>
      <pubDate>2024-09-24T23:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갤럽의 대통령 지지율이 임기 중 역대 최저인 20%를 기록한 가운데 야당과 일부 언론에서 ‘심리적 탄핵’이란 표현이 심심찮게 등장한다. 지지율을 비롯한 여러 장면에서 지금은 2016년 박근혜 대통령 탄핵 국면을 떠올리게 한다. 박 대통령은 2016년 총선 참패로 여소야대를 마주했고, 김무성‧유승민 등 당시 여권 핵심과 갈등을 겪었다. 무엇보다 선출되지 않은 권력, 일명 ‘비선 실세’가 정국을 휩쓸며 국정농단 ‘스모킹건’이 되었다. 8년 전엔 최순실씨, 오늘날엔 김건희 여사다. 무엇보다 8년 전 탄핵 국면을 떠올리게 하는 가장 큰 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임종석 ‘두 개 국가론’은 김정은 체제의 존속 보장해 주자는 신호 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=309693</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=309693</guid>
      <pubDate>2024-09-28T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 임종석 전 대통령비서실장이 남북한의 ‘두 개 국가론’을 주장하며 ‘통일하지 맙시다’라고 언급해 파장을 일으키고 있다. 이는 단순한 개인의 견해를 넘어 반헌법적이며 반민족적 발상이라는 비판을 받고 있다. 국토 분단의 고통과 민족 분열이 가져온 이산가족들의 아픔, 탈북민들의 처절한 현실, 그리고 북한 주민들의 억압된 삶을 외면한 무책임한 발언이라는 지적이 나오고 있다.임종석의 발언이 특히 충격적인 이유는 그의 이력 때문이다. 얼마 전까지 대한민국 국가 운영의 핵심 책임자였던 전직 대통령비서실장이 이러한 주장을 펼친다는 것은, 통일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘민원 사주’ 위원장의 1년</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321201</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321201</guid>
      <pubDate>2024-09-30T20:11:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>류희림 방송통신심의위원장이 가족·지인을 동원해 뉴스타파 ‘김만배·신학림’ 녹취 인용 보도 심의 민원을 사주하고 자신이 심의에 참여한 뒤 최고 수위 과징금을 의결했다는 ‘민원 사주’ 의혹 사건이 1년을 넘겼다. 류 위원장의 이해충돌 문제를 국민권익위원회에 신고했던 공익제보자는 민원인 정보 유출 혐의 등으로 압수수색을 당했지만, 류희림 위원장은 연임에 성공해 대통령 추천 3인으로 구성된 초유의 ‘3인 방심위’로 여전히 심의에 나서고 있다. ‘류희림 방심위’의 지난 1년은 조직을 해체하러 온 것이 아니라면 이해할 수 없는 일의 연속이었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴스 회피 시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321204</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321204</guid>
      <pubDate>2024-10-01T03:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 내놓은 한국언론진흥재단 연구 결과 국민의 72.1%가 ‘뉴스를 회피한다’고 한다. 연령별로는 50대가 78.3%로 뉴스 회피 응답이 높았고, 정치 성향별로는 ‘매우 보수’ 응답자의 회피율이 76.6%로 높았다. 보고 싶지 않은 뉴스 1위는 ‘국내 정치 뉴스’로, 44.1%의 압도적인 응답률을 보였다. 저마다 뉴스를 보지 않는 이유는 다르겠으나, 뉴스가 회피의 대상이 되어버린 현실이 존재하는 것만은 분명해 보인다. 뉴스는 우리 삶에 도움이 되는 정보여야 한다. 우리의 삶과 동떨어진 뉴스만 많다면 다른 데 시간을 쓰는 게 합리적이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 시와 와인의 날들, 슬로베니아 기행</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=310282</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=310282</guid>
      <pubDate>2024-10-05T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 8월에 슬로베니아와 크로아티아에 다녀왔다. 두 나라 체류 소감을 친구들에게 이야기했지만, 내가 거기서 느낀 것들을 다 이야기하지는 못했다. 아직도 길을 걸으며 슬로베니아를 떠올리곤 한다. 지금도 내 혀는 젤레나 오아자에서 마신 오렌지 와인의 맛을 느낀다. 여행의 끝은 귀가가 아니다. 그곳에서 보고 듣고 느꼈던 것들을 친구들에게 다 들려주기까지는 여행이 끝난 게 아니다. 앞으로 날 만나는 이들은 한동안 슬로베니아의 아름다운 시골 경치 그리고 크로아티아의 환상적인 바닷가에 대한 수다를 들어야 할 터.마을 정원과 도서관에서 각국 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고발 사주 정권</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321352</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321352</guid>
      <pubDate>2024-10-08T14:49:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“그거 다 내가 한 거야.” 김대남씨가 대통령실 행정관 시절 비판 언론을 겨냥한 고발 사주를 시인한 대목은 2020년 손준성 검사가 연루된 고발 사주 사건을 떠올리게 한다. 두 사건 모두 윗선에 보고가 이뤄진 후 진행되었다고 보는 게 상식적이다. 공교롭게도 두 사건 보고의 가장 윗선은 윤석열 검찰총장과 윤석열 대통령으로 동일 인물이다. 지난해 류희림 방송통신심의위원장의 ‘민원 사주’ 논란까지 더해져 ‘윤석열정부는 고발 사주 정권’이라는 촌평도 나온다.두 고발 사주 사건의 본질은 언론자유 탄압이다. 2020년 고발 사주는 MBC와 뉴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여사 풍자 사라진 세상</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321356</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321356</guid>
      <pubDate>2024-10-08T20:37:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배우 주현영씨가 올해 초 쿠팡플레이 ‘SNL코리아’를 하차한 이유가 김건희 여사 풍자 때문 아니냐는 주장이 돌연 기사를 통해 퍼졌다. 주씨의 하차를 권력 차원의 외압으로 연결 짓는 것에 무리가 있음에도 관련 기사가 쏟아진 건 오늘날 김 여사를 향한 풍자가 사라진 세상에 대한 의구심 때문이다. 무엇보다 주씨의 하차 배경보다 중요한 건 2022년 5월28일 방송을 마지막으로 김건희 여사를 풍자하는 캐릭터가 프로그램에서 사라졌다는 사실이다. ‘SNL코리아’ 제작진이 마음만 먹으면 김 여사 패러디는 누구든 할 수 있다. 최근 방송에서 넷플</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K-블랙리스트’ 전성시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321534</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321534</guid>
      <pubDate>2024-10-15T16:45:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘오징어게임’ 황동혁 감독, ‘기생충’ 봉준호 감독, ‘소년이 온다’ 한강 작가는 박근혜 정부 문화예술계 블랙리스트였다. ‘채식주의자’로 2016년 한국인 최초 맨부커상을 수상했을 당시 박근혜 대통령은 역대 관례와 달리 축전을 거부한 것으로 알려졌다. 당장 한강 작가가 2024년 노벨문학상 수상자로 선정되자 누리꾼들 사이에선 박근혜정부의 ‘안목’이 뛰어나다는 촌평이 나왔다. 2019년 칸 국제영화제에서 봉준호 감독 ‘기생충’이 황금종려상을 받자, AFP통신은 ”박근혜 정부 때 블랙리스트에 오른 인물”이라 소개했다. 2022년 에미상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특별기고｜한강의 노벨문학상 수상에 부쳐] 세계 정상의 문화와 후진국 정치가 병존하는 2024년 한국</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=311519</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=311519</guid>
      <pubDate>2024-10-18T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가생활은 정치·경제·사회·문화 네 분야로 나눈다. 우리 헌법도 전문에서 이 네 가지 영역에서 ‘각인의 기회를 균등히 하고, 능력을 최고도로 발휘하게 하며, 자유와 권리에 따르는 책임과 의무를 완수하게 하여 우리들과 우리들의 자손의 안전과 자유와 행복을 영원히 확보할 것을 다짐하면서’ 헌법을 만들어 대한민국을 건국한다고 밝히고 있다.이 헌법 전문은 헌법재판소의 판례대로 단순한 선언적 의미를 넘어 국가가 반드시 지켜야 하는 규범적 호력을 갖는다. 그래서 우리나라가 건국한 지 76년이 된 오늘날 이 헌법 전문의 실현 여부를 다시 한번</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 한국 정치판의 ‘스톡홀름 신드롬’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=311453</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=311453</guid>
      <pubDate>2024-10-18T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“팬덤 지지자들에게 잘 보이고 싶어 하는 50여 명의 의원들이 의회정치와 정당정치를 나락으로 이끌고 있다. 그들은 의견을 달리하는 여야 의원들 속에서 합리적 토론을 이끌 수 없는 사람들이며, 협력을 통해 일하는 사람들이 아니라 공격과 야유를 통해 일이 안 되게 만드는 사람들이다. 정치를 정치답지 못하게 만드는 이들 소수의 거친 목소리 때문에 나머지 250명의 의원이 같은 존재로 경멸당하는 게 우리 국회의 현실이다.”‘팬덤정치’에 대해 비판적인 정치학자 박상훈이 2023년 8월에 출간한 《혐오하는 민주주의: 팬덤 정치란 무엇이고 왜</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러-우 전쟁 3년차, 각국의 출구전략 모색, 한국은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211851</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211851</guid>
      <pubDate>2024-10-19T00:08:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세르게이 김 / 국제관계, 문화 전문기자 2024년 10월 현재 러-우전쟁이 3년 차로 접어 들어가는 가운데, 현 전선 상황은 도네츠크, 루간스크 기존 우크라이나 영토 20%의 달하는 면적이 러시아의 영향력 아래 있고, 우크라이나가 쿠르스크 지역을 전격 침공하여 깜짝 반전을 이루고 있는 상황이다.러시아는 전통적 핵무력 강국이고 세계 2차대전 이후 유엔안보리 상임이사국이기도 하다. 우크라이나가 강대국 러시아를 상대로 선전을 하고 있지만, 러시아와 나토, 미국 간의 ‘3차대전’은 없다는 합리적 견지하에, 러시아가 곧 승전할 것이라는 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든셋째 이야기, 노동에 대해 함부로 말하는 것들(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211852</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211852</guid>
      <pubDate>2024-10-19T00:35:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미 대통령 1대 워싱턴부터 16대 링컨까지 공통점은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211864</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211864</guid>
      <pubDate>2024-10-21T07:10:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1 대 조지 워싱턴2 대 존 애덤스3 대 토머스 제퍼슨4 대 제임스 매디슨5 대 제임스 먼로6 대 존 퀸시 애덤스7 대 앤드류 잭슨8 대 마틴 밴 뷰렌9 대 월리엄 해리슨10 대 존 타일러11 대 제임스 포크12 대 재커리 테일러13 대 밀러드 필모어14 대 프랭클린 피어스15 대 제임스 뷰캐넌16 대 에이브러햄 링컨위에 미국 1대 대통령 조지 워싱턴부터 16대 대통령 에이브러햄 링컨까지 공통점은 무엇일까?정답은 코리아반도에는 해가 되지 않았던 미국 대통령들이다.그런데 17대 대통령 앤드류 존슨 때인 1866년,민간 무역선으로 치장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘북한군 러시아 파병설’, 위선의 끝을 달린다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211866</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211866</guid>
      <pubDate>2024-10-21T10:11:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 우크라이나 젤렌스키와 한국의 국정원은 북한군 1만 여명이 러시아 편에서 우크라이나 전쟁에 개입할 준비를 하고 있다는 주장을 펼치고 있다.하지만 마르크 뤼터 나토 사무총장은 10월 16일 한국 기자의 질문에 “확인된 보고는 없다”라고 말했고, 패트릭 라이더 미국 국방부 대변인은 10월 17일 “북한군이 러시아나 우크라이나로 갈 가능성이 있다는 보도와 견해들을 분명히 봤다”라며 “다만 그 보도를 확인하거나 입증할 수 없다”라고 밝히는 등, 우크라이나 대통령 젤렌스키와 한국의 국가정보원의 주장과는 혼선을 빗고 있다.한편 크렘린 대변</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 친구들의 소송</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253434</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253434</guid>
      <pubDate>2024-10-22T11:13:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내 친구들은 지난 10월 10일 ‘혼인 평등 소송 기자회견’에 함께 하는 11쌍의 부부 중 한 쌍이었다. 두 사람은 기자회견을 시작으로 다른 10쌍의 부부들과 함께 동성 부부라는 이유로 혼인신고 할 수 없는 한국의 현행법에 불복하는 소송의 여정을 시작했다.2022년 3월부터 한국에서 동성 부부의 혼인신고 접수는 가능하지만, ‘현행법상 수리할 수 없는 동성 간의 혼인’이라는 이유로 처리되지 않고 있다. 두 사람이 함께하는 혼인 평등 소송은 이러한 행정 처분에 불복하고, 이성 부부의 혼인만 허용하는 현행 민법 해석이 혼인의 자유와 행복</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2인 방통위 사망선고</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321708</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321708</guid>
      <pubDate>2024-10-22T15:34:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>10월17일 서울행정법원이 ‘방송통신위원회가 합의제 행정기관으로서 다수결의 원리를 따르기 위해서는 최소 3인 이상의 구성원이 필요하다’며 대통령 추천 2인 방통위 의결은 불법으로 판단했다. 윤석열정부 언론장악 시도를 멈출 유의미한 판결이다. 지난해 8월부터 2인 체제에서 임명한 공영방송 이사들, 그들에 의해 임명된 공영방송 사장의 행위부터 YTN을 유진그룹에 팔아넘긴 졸속 민영화 결정도 모두 불법으로 결론 날 가능성이 높다. 방송통신심의위원회를 동원한 ‘표적 심의’와 법정제재도 무효화 될 운명이다. 국회 다수 의석을 가진 야당의 협</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자유언론실천 50년</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321711</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321711</guid>
      <pubDate>2024-10-22T19:41:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1974년 군사독재정권에 맞서 동아일보 기자들이 자유언론실천선언에 나선 지 50년이다. 정치권력의 광고 탄압에 격려 광고로 맞섰던 시민들과, 사측의 부당해고에 굴하지 않고 자유언론을 위해 평생을 바친 언론인들의 투쟁은 한국사회 언론자유의 뿌리다. 동아투위‧조선투위의 자유언론 의지는 후배 언론인들을 통해 계승되었다. 하지만 선배 언론인들이 50년간 자리를 지켜냈음에도 여전히 자유언론의 토양은 허약하다. 권력의 언론 탄압은 50년 전이나 지금이나 본질적으로 같다. 광고 압박과 노조 탄압은 여전하고, 권력을 비판하는 기자들은 중앙정보부에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민선 8기 2년, ‘저출산 위기 담론’만 있을 뿐 ‘위기’의 해법은 없다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253480</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253480</guid>
      <pubDate>2024-10-23T10:47:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자 주] 한국여성단체연합은 민선 8기 지역성평등정책의 현주소와 과제를 살펴보는 기획 칼럼을 총 9차례 연재합니다. ‘여성가족부 폐지’ 퇴행 흐름, ‘저출산 인구 위기 담론’이 강력하게 작동하는 현실 속에서 반환점을 돌고 있는 민선 8기 광역자치단체의 성평등 정책과 저출산정책에 대한 모니터링 결과를 독자들과 공유합니다. 윤석열 정부의 ‘여성가족부 폐지’ 광풍이 몰아친 민선 8기 1년, 지역 성평등정책도 함께 퇴행했다. 여당 출신 단체장이 선출된 서울, 대구, 대전, 울산, 강원, 충북, 충남, 경남 지역에서 윤석열</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024년 일어난 분서갱유, 한강 작가의 ‘채식주의자’가 유해도서라고?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253436</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253436</guid>
      <pubDate>2024-10-24T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10일 저녁, 놀라운 소식 하나가 전해졌다. 『소년이 온다』, 『채식주의자』 등의 작품을 펴낸 한강 작가의 노벨문학상 수상 소식이었다. 무려 아시아 여성 작가 최초 수상의 성배를 들게 된 것이다. 한강 작가의 수상 소식으로 출판계를 비롯한 많은 사람들이 환호성을 지르며 기뻐했고, 밤잠을 설치며 벅찬 마음을 달랬다. 한편, 다른 이유로 밤잠을 설친 이들도 있었을 것이다. 바로, 한강 작가의 책을 유해 도서로 지정했던 이들 말이다.작년 경기도교육청이 강민정 더불어민주당 의원실에 제출한 ‘성교육 도서 폐기 현황&apos;에 따르면, 초·중·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 노무현 통치시대의 젠더법 진퇴(2)</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253376</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253376</guid>
      <pubDate>2024-10-24T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자주] 법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다. 노무현 통치시대(2003.2.25.~2008.2.24.)의 젠더법 특성과 젠더법을 발전시킨 입법 중 ‘적극적 조치의 확충’, ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] 무릎 꿇은 대남 방송 소음 피해주민의 눈물</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211914</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211914</guid>
      <pubDate>2024-10-26T00:10:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 남북관계를 반영하는 한 상징적인 사건(?)이 국회에서 일어났습니다. 놀랄만한 그러나 아주 가슴 아픈 일입니다.24일 국회 국방위원회 종합 국정감사장에서 어떤 여성분이 무릎을 꿇고 울먹이는 일이 벌어진 것입니다. 그 여성분은 다름 아닌 북측의 대남 방송 소음 피해 주민이었습니다. 이날 참고인으로 출석한 그 피해 주민은 “방송 소음으로 인해서 저희 일상은 무너졌다”고 말했습니다.같은 날, 용산 대통령실 잔디마당에서 폴란드 대통령 국빈 방한 환영식이 열리고 있는 가운데, 북측이 날려 보낸 풍선에서 전단이 떨어지기도 했습니다. 우습게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든셋째 이야기, 노동에 대해 함부로 말하는 것들(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211915</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211915</guid>
      <pubDate>2024-10-26T00:26:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한군 파병, 전선 만큼 긴박한 각국의 정치권</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211922</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211922</guid>
      <pubDate>2024-10-26T22:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 ‘북한군 우크라이나 파병’ 이슈가 세계 각국의 이목을 끄는 모습이다.각국 외신들, 전선에서 북한군 역할에 대해 평가&lt;더타임스&gt;는 북한군 파병에 대해서 “북한은 정면대결을 하는 대신 신중하게 적의 약점을 파악한 뒤 고도로 훈련된 소수의 비밀부대를 동원해 공격하는 이른바 ‘비대칭 전술’의 대가”라고 평가했다. 또한 “러시아에 가장 유용한 건 북한의 특공대원들일 것”이라면서 “이들은 미군과 한국군이 있는 전선 뒤편 후방으로 낙하하거나 잠수함으로 침투해 항구와 공항, 원자력발전소를 공격하고 시민들의 공포를 확산시킬 수 있다. 한국은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>’한반도 유사 사태‘ 방지, 선제 특사교환 제의하라!</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211928</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211928</guid>
      <pubDate>2024-10-28T07:17:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 10월 현재 남북관계는 실제로 전시상태이다. 북한 김정은 국무위원장은 2023년 12월 30일 제8기 9차 조선노동당 전원회의에서 남북관계를 ‘적대적 두 국가 관계’라고 규정하였고, 지난 2024년 10월 15일 군사분계선 북쪽의 경의선·동해선 도로를 폭파시켰다. 이어 10월 17일 헌법개정에서 대한민국을 적대국가로 규정한 내용이 포함되었다.이처럼 2023년 12월 이래 북한은 선언으로나 법적으로나 쌍방을 적대국가로 규정, 발언하고, 실제로도 쌍방 간에는 대북전단 살포-오물풍선 살포-평양 상공 드론 침투 등 물리적 준 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성희롱 피해 ‘비밀’, 사내에 알린 인사담당자 ‘명예훼손’ 일까? [박선영의 판례 속 괴롭힘]</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253680</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253680</guid>
      <pubDate>2024-10-28T16:50:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여성 직원 A는 인사담당자 B가 자신의 의사에 반해 성희롱 피해사실을 다른 직원에게 이야기했고, 이로 인해 커다란 정신적 트라우마를 겪었다(그는 수사기관에서 ‘피고인(B)이 제 이야기를 듣고도 정말 저를 성노리개 정도로 밖에 취급하지 않은 것 같아 트라우마에 시달리고 있습니다’라고 진술했다). 이에 A는 B를 명예훼손으로 고소했다.A는 ○○회사 △△팀 소속으로 같은 팀 동료로부터 반복되는 불쾌한 신체적 접촉으로 고통스러웠다. 고민하던 중 A는 B를 만나 “누구라고 말을 할 수는 없으나 신체접촉을 하는 남자 직원이 있다”고 했다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>브릭스가 &apos;글로벌 남부&apos;의 희망임이 틀림없는 대세이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211945</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211945</guid>
      <pubDate>2024-10-29T10:40:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 金砖势必成为“全球南方”的希望 (환구시보 게재)저자 : 왕유명 (王友明 / 중국국제문제연구원 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4JsoSgg6LgU (2024-10/18)역자 : 강정구 전 동국대 교수최근 환구시보연구소는 아시아·아프리카·라틴아메리카 등지에서 &apos;글로벌 남부&apos; 이슈에(议题) 대한 여론조사를 실시했다. 그 결과 응답자의 81%는 브릭스기제가 국제무대에서 &apos;글로벌 남부&apos;의 목소리를 완전히 또는 부분적으로 대표할 수 있다고 인식하고 있었다. 브릭스가 아닌 국가에서는 응답</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS ‘파우치’ 사장의 예견된 실패</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321890</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321890</guid>
      <pubDate>2024-10-29T10:53:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>박민 KBS 사장이 연임에 실패했다. 신문사 출신으로 지난 1년간 조직 장악에 실패한 결과라는 게 KBS 안팎의 평가다. 여권 성향 KBS 이사들이 대통령실의 영향을 받는다고 가정하면 용산마저 그를 포기한 것이다. 그런데 박민 사장 대신 새 사장으로 낙점된 이가 지난 2월 대통령과 녹화 대담에서 김 여사의 명품백을 “조그만 파우치”라 불러 조롱거리가 되었던 박장범 ‘뉴스9’ 앵커다. 이쯤 되면 용산은 KBS를 조롱거리로 만들어 국민들로 하여금 공영방송을 포기하게 하려는 것 같다. “외부에서도 조롱거리가 된 리더가 할 수 있는 일은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공영방송 둘러싼 소모전 끝내자</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321902</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=321902</guid>
      <pubDate>2024-10-29T15:14:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 7일 국회의장이 ‘공영방송 지배구조 개선 범국민협의회’ 구성을 위해 16일까지 여야 교섭단체에 위원 추천을 요청했으나 더불어민주당과 국민의힘 모두 추천하지 않았다. 지난 28일까지 기한을 연장해도 마찬가지였다. 공영방송을 둘러싼 여야 대치를 해소하고, 정치적 후견주의를 극복하기 위한 제안에 거대양당 모두 책임감 없는 모습이다. 국정감사도 마무리되었으니 늦었지만 이제라도 여야가 협의회를 통해 머리를 맞대야 한다.특히 더불어민주당의 소극적 태도는 실망스럽다. 지난 17일 서울행정법원이 ‘2인 방송통신위원회’ 의결이 위법하다고 판단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여자의 적은 여자’? ‘남자는 다 늑대’라면서?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253712</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253712</guid>
      <pubDate>2024-10-31T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“의리!”한 연예인의 유행어가 된 이 단어, 영웅이라면 모름지기 기본적으로 지녀야 할 소양이자 덕목이다. 특히 남자들 사이에서 우정과 의리는 목숨만큼 중요한 것으로 여겨지곤 했다. 당장 ‘불알(부랄)친구’라는 표현만 봐도 그렇지 않은가. 삼국지의 도원결의부터 일본 만화 &lt;원피스&gt; 주인공 루피가 외치는 “너 내 동료가 돼라!”는 목소리에 설레지 않을 소년이 있을까. 당연히 나도 어릴 때부터 우정과 의리가 너무 중요한 소년이었고 다 큰 지금도 곁에 그런 동료가 있기를 바란다. 다만 이제는 그것이 낭만처럼 쉽지 않음을 너무 잘 안다. 각</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시 성평등정책 2년 만에 허울만 남았다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253821</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253821</guid>
      <pubDate>2024-10-31T13:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2년 연속 민선 8기 서울시의 성평등 정책을 모니터링한 결과는 간단하다. ‘오세훈 시장의 서울에 여성은 없다.’ 성평등한 사회의 구성원으로서의 여성은 없지만 대신 엄마로서의 여성, 출산의 도구로서의 여성은 그 어느 때보다 강조된다. 등장 이전부터 여성가족부 폐지를 내걸고 장관직을 8개월째 공석으로 비워두며 동시에 저출산 문제를 해결하기 위해 여성을 끌어오는 윤석열 정부의 기치와 궤를 같이 하는 모양새다.오 시장은 ‘아이 키우기 좋은 서울’을 구현하겠다는 목적으로 2022년부터 ‘엄마아빠 행복 프로젝트’ 5개년 종합계획을 수립해 추진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽 새 정치세력의 급부상과 세계정치 지형의 변동성</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211970</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211970</guid>
      <pubDate>2024-11-01T00:39:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 30여년 동안 유럽 전반에서 통상 “극우” 또는 “우파포퓰리즘” 등으로 지칭되고 있는 새로운 정치세력이 급부상하고 있다. 이 세력의 결집체인 정당들 중에서는 유럽 여러 나라에서 정권을 장악하는 사례가 많아지는 추세다.이 추세가 더 강화되는 과정에서 러시아, 중국, 북한 그리고 미국의 트럼프와 상통하게 되면 유럽지역을 넘어서 세계정치 지형은 심한 지각변동도 예상된다.그럼에도 유럽의 정치계, 학계, 언론계 등은 이 새로운 정치세력의 규합체인 대안정당에 대한 객관적인 체계적인 논의보다는 편파적인 매도가 주류를 이루고 있다. 기존 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한의 러시아 파병: 전략적 의도, 국제정치적 함의, 그리고 정책건의</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211971</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211971</guid>
      <pubDate>2024-11-01T01:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 현재 한반도는 남북 간의 우발적인 군사 충돌의 위험에 처해 있다. 한반도에는 두 개의 독립 국가, 대한민국(ROK)과 조선민주주의인민공화국(DPRK)이 존재하며, 1991년 9월 이후 유엔 회원국이라는 사실은 잘 알려져 있다. 2023년 말부터 김정은 국무위원장은 한반도에서 두 국가론을 주장해 왔으며, 이는 북한 헌법에 명시된 것으로 알려져 있다. 그러나 윤석열 정부는 북한의 두 국가론을 반민족적이고 반헌법적이라고 비난한다.더욱 우려스러운 점은 두 주권 국가의 내부 정치가 극</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] &apos;고공농성 300일&apos; 옵티칼 여성노동자들 만나러 버스 탑시다!</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253852</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253852</guid>
      <pubDate>2024-11-01T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>9m 높이에서 하는 농성은 맨몸으로 더위와 추위, 비바람을 오롯이 견뎌야 하는, 살아있는 육체가 견뎌야 할 몫이 큰 싸움이다. 폭설이 내린 1월 8일 새벽, 여성노동자 박정혜, 소현숙 두 사람은 한국옵티칼하이테크 공장 옥상으로 올라갔다. 회사가 화재를 핑계로 공장을 청산하면서 사람까지 청산하려고 해서 이를 온몸으로 막으려고 올라갔다.소현숙 한국옵티칼하이테크지회 조직2부장은 “여기서 물러가면 진짜 더 갈 데가 없으니까 진짜 마지막이라는 심정으로 여기에 올라왔다”고 했다. 당시에는 공장철거를 하겠다며 수시로 용역들과 경찰들이 몰려오던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열의 호전성과 퇴진, 그리고 탈미·반전·중립을 통한 평화</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211983</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211983</guid>
      <pubDate>2024-11-01T17:02:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 (원광대 평화학 명예교수 / 한국중립화 추진시민연대 공동대표) 요즘 윤석열 일당이 안으로는 공안을 빌미로 통일·평화 운동가들 압수·수색·체포를 일삼고, 밖으로는 러시아와 북한의 군사협력을 핑계로 전쟁에 미쳐 날뛰는군요. 윤석열-김건희의 비리와 범죄, 위선과 무능, 독선과 횡포 등으로 맞게 될 탄핵을 피해보려는 발악일 텐데, 나라를 분탕질하며 전쟁으로 몰고 가는 그를 어서 끌어내려야겠습니다.우크라이나 젤렌스키와 윤석열 일당의 말을 믿지 않지만, 북한이 러시아에 병력을 보냈다고 이토록 호들갑떨며 발작할 일인가요? 북한이 파병하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한강로에서] 책이라는 ‘평등’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=313337</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=313337</guid>
      <pubDate>2024-11-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한강 작가의 노벨문학상 수상 소식이 알려진 이후 뜻밖의 영상 하나가 소환돼 세상에 다시 나왔다. 1996년 10월2일 EBS 문학기행 프로그램을 통해 방영된 한강 관련 다큐멘터리다. 방송 내레이터의 표현 그대로 ‘이름 앞에 소설가라는 직함을 달기엔 아직 앳되어 보이는’ 그때의 한강은 2년 전 《여수의 사랑》이라는 첫 번째 소설집을 내고 문단에 막 이름을 알린 신진 작가였다. 영상은 그 책 표제에 나오는 지방 도시 여수를 찾아 나선 한강의 여정을 담았다. 여수를 소설의 배경으로 삼은 이유에 대해 한강은 영상 속에서 “여수가 아름다운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든넷째 이야기, 이사 가는 날(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211985</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211985</guid>
      <pubDate>2024-11-02T10:29:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 시와 와인의 날들, 슬로베니아 기행(2)</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=312977</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=312977</guid>
      <pubDate>2024-11-03T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>그곳의 하늘은 여전히 푸른가요?풀은 여전히 풀 냄새를 풍기나요?우리는 무언가에 아직도 흥분할 수 있나요?희망은 아직 남아있나요?그레고르 포들로가르 (Gregor Podlogar, 1974~)(강태희 옮김)슬로베니아 시인 그레고르의 시 《알 수 없는 조각(Neznani Fragment)》을 처음 읽고 너무 좋아 박수를 쳤다. 풀이 여전히 풀 냄새를 풍긴다면 희망이 남아있는 것. 그레고르는 쾌활한 성격의 저널리스트 시인이다. 포도밭 옆의 민박집 젤레나 오아자를 떠나는 날, 그레고르가 알려준 일출 시간에 맞춰 일어나 해돋이를 봤다. 어디</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신은 어쩌다 페미니스트가 되지 않았나요</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253941</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253941</guid>
      <pubDate>2024-11-05T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>토론회를 듣다가 ‘저거다’ 했다. ‘가해자의 언어’라는 말. 지난 1일 국회에서 열린 ‘페미니즘 사상검증 문제 진단과 대안을 위한 토론회’에서 김유리 전국여성노동조합 조직국장은 말했다. “가해자의 언어는 있지만 피해자의 목소리는 삭제되는 것이다.” ‘집게손가락은 남성혐오’라는 공격으로 말미암아 노동권 침해와 사이버 불링 피해를 입는 일련의 여성 노동자 이야기를 하면서였다. 요즘 내가 하는 고민과 정확히 맞닿아 있는 얘기였다.내 글에는 유독 작은 따옴표가 많다. 남의 말, 특히나 안티 페미니스트들의 말을 가져와 반박하는 데서 내 글이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용산이 자초한 실패</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=322050</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=322050</guid>
      <pubDate>2024-11-05T16:10:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예정된 임기대로 물러나고 임명했다면 2023년 8월 말 5인 합의제 기구 방송통신위원회는 여야 3대2 구조가 되었을 것이다. 그럼 지난 8월 임기가 만료된 MBC 대주주 방송문화진흥회(방문진) 이사진은 관행대로 여야 6대3으로 재편되었을 것이고, 지금쯤 MBC 사장도 정부 여당이 원하는 인사로 바뀌었을 가능성이 높다. 이 과정에서 법원이 절차적 불법성을 판단하긴 어려웠을 것이다. 하지만 지금 방문진 이사진은 여전히 야권 우위다. 방통위가 대통령 추천 2인만으로 새 이사 임명을 의결했다가 법원의 철퇴를 맞아 임기 끝난 이사들이 임기를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘입틀막’ 정권의 네 번째 기자회견</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=322054</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=322054</guid>
      <pubDate>2024-11-05T19:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 10%대 지지율을 기록하자 7일 기자회견에 나선다. 취임 100일(2022년 8월), 취임 2주년(2024년 5월), 국정브리핑(2024년 8월) 이후 네 번째다. 기자들 앞에서 제대로 설명하고 사과할 시점만 제대로 알고 있었다면 임기가 절반이나 남은 지금 10%대 지지율이 나올 리 없었다.이번 기자회견에서 기자들은 국민이 궁금해하는 모든 걸 물어야 하고, 대통령은 그 어느 때보다 진솔하게 답해야 한다. 대통령이 임기 5년을 채울 자격이 있는지, 국민이 판단하는 마지막 기회일 수 있다. 대통령실은 MBC와 한겨레 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 한강, 강주룡 그리고 박정혜·소현숙</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254008</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254008</guid>
      <pubDate>2024-11-06T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한강 작가의 노벨문학상 수상 소식이 전해졌을 때, 가장 먼저 든 생각은 ‘한강이 받아서 다행이다’라는 안도의 느낌이었다. 비슷한 사람들끼리 연결되는 알고리즘이 작동하는지 주변에서 그런 말을 여러 번 들었다. 물론 안도하는 이유야 각자 다를 수 있다. 지금은 긴 폭염 끝에 당도한 한 줄기 바람 같은 경사를 축하하는 것으로 족하다. 독자로서 나는 한강의 책을 집어들 때마다 나도 모르게 심호흡을 하게 된다. 읽으면서도 한 장 한 장 ‘넘길 결심’이 필요하다. 그냥 읽는 것만도 마음이 이런데, 그걸 쓴 사람은 어찌 견디었을까 괜한 걱정도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘북한강 여성 살해’는 젠더폭력… 사이코패스 여부 중요치 않다 [이은의 변호사의 시선]</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254069</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254069</guid>
      <pubDate>2024-11-06T14:43:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 2일 북한강에서 한 여성의 시신이 훼손된 채 발견됐다. 이후 3일 만에 범인이 검거됐다. 범인은 여성과 함께 근무하였던 군 장교였다. 젊은 군 장교가 범인임이 알려진 직후, 그가 얼마나 치밀하게 범행을 계획하고 시신을 유기했는지 보도가 쏟아졌다. 그리고 이내 그가 사이코패스인지 여부와 신상공개 여부에 세간의 관심이 쏠리고 있다. 그런데 잔혹한 범죄자가 사이코패스인지 여부나 그의 얼굴과 이름을 아는 것이 그렇게 중요할까?언젠가부터 아동학대, 교제폭력, 소위 ‘묻지마’ 칼부림 같은 행위가 살인에까지 이르게 된 끔찍한 범죄가 발생하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통일 영역에서 ‘한강 현상’을 만들자</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212019</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212019</guid>
      <pubDate>2024-11-07T02:35:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 세계는 두 개의 전쟁을 치르고 있습니다. 만약 세 번째 전쟁이 일어난다면 그곳은 한반도이고, 이는 3차 세계대전의 시발점이 될 것이라고 군사평론가들은 경고합니다.올해 초부터 한반도에서 그 조짐이 일어났습니다. 북측은 남북관계를 ‘적대적인 두 개 국가관계’로 규정했습니다. 남측은 6월에 9.19군사합의 효력을 정지시켰습니다. 이어 남북 사이에 전단과 오물풍선이 오갔고 결국 평양 상공에 ‘적 무인기’가 침투하는 지경에까지 이르렀습니다. 최근에는 러시아-우크라 전쟁을 둘러싸고 참전과 무기지원 등 온갖 설들이 난무합니다.&lt;통일뉴스&gt;가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] ‘젖년이’ 이게 웃겨? 너만 웃겨!</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254112</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254112</guid>
      <pubDate>2024-11-07T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼진아웃. 하니, 한강, 정년이 희화화까지, 코미디 프로그램 ‘SNL 코리아(이하 SNL)’가 대중에게 삼진아웃 당했다.지난달 26일 공개된 SNL 9화에서 안영미 배우는 드라마 ‘정년이’의 주인공을 패러디한 ‘젖년이’로 등장했다. 드라마의 핵심 소재이기도 한 창극을 개사해 ‘이리 오너라 벗고 허자’와 ‘허붕가붕가’를 연신 외치며 웃음을 유도했다. 이를 본 정이랑 배우가 ‘보기만 해도 임신할 것 같다’, ‘출산 정책에 도움이 될 듯싶다’고 말했다. 이어지는 극의 전개 역시 비슷했다. 성적으로 여성의 몸을 우스꽝스럽게 그려내는 것 외</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권김현영의 S언니정치사] ‘부인 정치’의 어떤 최후, 박마리아</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254027</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254027</guid>
      <pubDate>2024-11-07T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령 지지율이 10%대 까지 떨어졌다. 놀라운 일은 아니다. 놀라운 것은, 이 모든 사태의 주범으로 대통령의 부인 김건희씨가 꼽히고 있는데도 불구하고 이를 제어할 수 있는 어떠한 법적 제도적 장치도 작동하지 않고 있는 점이다. 누가 봐도 함량미달인데다가 표절로 얼룩진 학위논문은 취소되지 않았고, 최소한 내부자 거래로 자본시장법 위반만큼은 피해갈 수 없을 거라는 예상에도 불구하고 도이치모터스 주가조작 가담 혐의는 불기소되었으며, 박근혜 대통령이 탄핵된 주된 사유였던 비선실세의 등장과 당무개입 증거가 나왔지만 수사는커녕 대통령</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대전시의 여성·성평등 정책 지우기는 현재 진행 중</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253951</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253951</guid>
      <pubDate>2024-11-07T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자 주] 한국여성단체연합은 민선 8기 지역성평등정책의 현주소와 과제를 살 펴보는 기획 칼럼을 총 9차례 연재합니다. &apos;여성가족부 폐지&apos; 퇴행 흐름, &apos;저출산 인구 위기 담론&apos;이 강력하게 작동하는 현실 속에서 반환점을 돌고 있는 민선 8기 광역자치단체의 성평등 정책과 저출산정책에 대한 모니터링 결과를 독자들과 공유합니다. 대전시는 민선 8기에 들어서자마자 성평등 추진체계의 핵심이었던 기획조정실 산하 성인지정책담당관을 폐지하고 여성청소년가족과로 축소·통폐합했다. 또한 성주류화 관련 주요업무를 삭제하는 등 현 정부의 여성·성평등 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 이명박 통치시대의 젠더법 진퇴</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253936</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=253936</guid>
      <pubDate>2024-11-07T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자주] 법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다. 이명박 대통령은 대기업 사장과 국회의원, 민선 서울 시장을 거쳐 17대 대통령으로 선출돼 2008년 2월 25일부터 2013년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방위산업 죽이는 민주당의 ‘무기 수출 이중규제법’ [전영기의 과유불급]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=313933</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=313933</guid>
      <pubDate>2024-11-08T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민주당이 11월4일 의원총회에서 “무기를 수출할 때 국회의 사전 동의를 받도록” 하는 입법안(방위사업법 개정안)을 당론으로 채택했다. 압도적인 의석에다 우선 순위마저 높아졌으니 법안은 신속하게 통과될 것이다. 하지만 법안의 내용이나 법리가 정당해 보이지 않는다.내용 면에서 보면 법안은 침체기에 빠진 한국 경제에서 세계시장을 가장 빠른 속도로 잠식해 들어가고 있는 거의 유일한 종목인 방위산업에 이중규제 굴레를 덧씌웠다. 달리는 말에 딴지를 건 셈이다. 2023년 130억 달러였던 무기 수출액은 2024년 200억 달러(예상·26조원)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예쁜 색깔로 채색된 개성 가득한 ‘기쁜 우리미술공모전 입상작 전시회’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216149</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216149</guid>
      <pubDate>2024-11-08T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울시 강서구에 위치한 기쁜우리복지관 예술인 양성 팀에서 개최한 ‘제1회 기쁜 우리미술공모전 입상작 전시회’가 지난 1일부터 열리고 있습니다. 전시회 기간은 오는 11일까지입니다.공모전은 서울시내 등록 발달장애인들이 대상이었습니다. 10호 이상 3년 이내 회화 디지털 작품 구분 없이 모든 평면 작품은 접수 가능했습니다. 주제는 자유. 기쁜우리복지관 예술인 양성 팀에서 운영하는 장애인 화가 양성반의 작품들 중 2점을 선발했습니다.기쁜우리복지관에서는 두드림 미술프로그램을 주 2회 화요일 목요일 오전에 진행하고 있습니다. 이용료는 월 8</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인천 특수교사 비극, 교육 당국의 무책임을 규탄한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216158</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216158</guid>
      <pubDate>2024-11-08T11:36:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10월 24일, 인천 미추홀구에서 특수교사 A씨가 자신의 자택에서 숨진 채 발견됐다. 이 사건은 단순한 개인의 비극이 아니다. 특수교육 현장의 구조적 문제와 무책임한 행정이 만들어 낸 명백한 사회적 타살이다. 한국장애인단체총연맹은 이번 사건의 철저한 진상 규명과 즉각적인 대책 마련을 강력히 요구한다.A교사는 수개월 동안 과도한 업무와 극심한 스트레스를 견디며 동료들에게 절박하게 도움을 요청했다. &quot;도와달라&quot;, &quot;더는 못 버티겠다&quot;, &quot;살려달라&quot;는 호소가 교육 당국의 무대응 속에 묵살되었고, 결국 극단적인 선택을 할 수밖에 없었</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휠체어 댄스스포츠는 왜 소수의 엘리트 체육이어야만 하나?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216125</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216125</guid>
      <pubDate>2024-11-08T14:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해도 전국장애인체육대회가 끝났다. 장애인댄스스포츠는 거제도체육관에서 했는데 서울에서 남쪽 끝까지 오고가는데 많은 시간을 들었다.내가 휠체어댄스를 시작한 초창기인 9년 전보다 참가인원은 많이 줄었다. 방송이나 각종 매체에 휠체어댄스가 많이 소개되어 인구가 늘어날 법도 한데 어찌 된 일인지 점점 줄고 있다.나도 코로나 이후 4년간 휠체어댄스를 하지 않았다. 정확하게 말하면 하지 못하는 것도 있고 안 하는 것도 있다.주최 측에서 불러 주지 않아 참여를 못 하는 것일 수도 있고 나도 시간을 많이 뺏기고 의무처럼 되어버려 적극적으로 하겠다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시월의 마지막 날, 잊혀지지 않을 계절, 그리고 J에게 [이은의 변호사의 시선]</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254201</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254201</guid>
      <pubDate>2024-11-08T14:21:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>담당하는 사건들 하나하나 모두 중요하지만, 그 중에서도 유독 마음이 더 쓰이는 사건이 잊게 마련이다. 올해는 J의 상고심이 그랬다. 사건 발생 직후 형사고소부터 민사소송 대법원 상고심까지 꼬박 5년을 들여다본 사건이기도 했지만, 희노애락이 많았다.J는 외국계 시중은행의 임원 비서였다. 입사하고 지점에서 근무하다가 업무능력을 인정받아 본사로 발령받아 임원 비서가 되었다. J가 모시는 임원은 그 은행의 임원 중에서도 소위 잘 나가는 이였다. 회사에서 능력을 인정받고 승승장구 중이었고, 직원들을 대할 때도 유쾌했다. 하지만 남들의 눈에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 트럼프를 사랑한 이민자들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/11/08/FVHI4WWIDFEZXCNODJOKHGD7MQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/11/08/FVHI4WWIDFEZXCNODJOKHGD7MQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-08T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김 여사 해외 순방 불참, 특별감찰관도 조속히 임명을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/09/IS4A44VVT5F2XFQIF6FV5AJQUY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/09/IS4A44VVT5F2XFQIF6FV5AJQUY/</guid>
      <pubDate>2024-11-08T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 무책임하고 단선적인 李대표 외교 포퓰리즘</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/09/64ZSLNERJ5DCTCIXIP54M5DHU4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/09/64ZSLNERJ5DCTCIXIP54M5DHU4/</guid>
      <pubDate>2024-11-08T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 野, 尹 대통령 임기 단축 改憲 주장…. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/09/OP4ZEHB7VJEEBDY7PWNKAHZMYA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/09/OP4ZEHB7VJEEBDY7PWNKAHZMYA/</guid>
      <pubDate>2024-11-08T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세상이 뒤집어질 지경인데 무엇이 잘못인지 모르십니까” [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=314098</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=314098</guid>
      <pubDate>2024-11-08T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령은 변화의 기미는 보였으나 그뿐이었다. 허리를 굽혀 사과했고 제2부속실장을 임명하겠다고 했으며 국익에 필수라고 판단되는 경우 이외의 영부인 대외활동은 하지 않겠다고 천명했다. 임기 반환점을 나흘 앞둔 11월7일 기자회견에서 그랬다. “지난 2년 반 동안 일년 365일 하루 24시간 몸이 부서져라 늘 행복한 마음으로 보람 있게 일하면서 진심은 늘 국민에게 있었다”고 말했다. “금융위기보다 더한 복합위기 상황에 처하여 밤잠을 설치며 최선을 다했다”라고도 했다. “그 결과 경제가 기지개를 펴게 되었고 사상 최대의 수출을 달성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애여부와 상관없이 다 함께 즐긴 디퓨저 만들기 체험과 뒤풀이-②</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216132</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216132</guid>
      <pubDate>2024-11-08T17:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 9월 28일 다/함께/사/세 커뮤니티에서 디퓨저 공방에 방문했다. 공방 방문 전에 장애인 다수가 디퓨저 만들기를 체험할 예정임을 밝혀야 할지 고민이 되었다. 예전에 컴퓨터 강의를 수강했을 때 다른 수강생보다 느리게 쫓아가는 나를 이상하게 바라보셨던 강사님의 눈초리가 아직도 잊혀지지 않고 있기 때문이다. 다행히 다/함께/사/세가 이날 방문한 디퓨저 공방 강사님은 장애를 가진 모임원들을 보고도 반갑게 맞아 주셨다. 우리에게 호의적인 태도를 보여주신 강사님 덕분에 편안하게 디퓨저 만들기 체험을 할 수 있었다. 하지만 공방 방문 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모두가 함께한 &apos;제5회 인천장애인인권영화제&apos; 리뷰</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216121</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216121</guid>
      <pubDate>2024-11-08T17:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제5회 인천장애인인권영화제가 지난 10월 31일부터 11월 2일까지 송도 매가박스에서 열렸다. 인천장애인인권영화제는 장애인의 권익증진과 차별금지를 도모하고 장애인과 비장애인이 조화롭게 어우러지는 통합공동체를 만들기 위해 인천광역시 지원으로 진행되는 종합문화행사다. 인천장애인인권영화제조직위원회가 주최하고, 함께걸음인천장애인자립생활센터가 주관한 행사였다.이 영화제는 준비 단계부터 시민과 함께 하기 위한 열린 운영을 했다. 조직위원회 참여단체를 공개 모집했는데 장애인단체, 사회복지단체, 여성단체, 변호사단체, 노동단체, 예술단체 등 다양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&apos;점자&apos; 심리 검사지가 세상에 없다는 사실, 알고 계셨나요?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216102</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216102</guid>
      <pubDate>2024-11-08T17:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중증장애인은 50대 이후부터 기억력 저하와 함께 우울감 및 불안감을 겪는 경우가 많다. 물론 이는 건강한 사람에게도 자연스러운 현상이다. 장애인이든 비장애인이든 이러한 상황에서 대학병원을 방문하면, 심리 검사를 위해 설문지를 작성하게 된다.MMPI(미네소타 다면적 인성검사, Minnesota Multiphasic Personality Inventory), BDI(벡 우울척도, Beck Depression Inventory), STAI(성인 상태 불안 척도, State-Trait Anxiety Inventory) 등 다양한 평가 도구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든넷째 이야기, 이사 가는 날(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212037</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212037</guid>
      <pubDate>2024-11-09T00:01:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이슬기의 무기가 되는 글들] 양양에 가면 이경자가 있다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254221</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254221</guid>
      <pubDate>2024-11-09T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>쓰는 삶은 나의 삶이다. 9년을 일간지의 기자로, 그 후 2년을 프리랜서 기자로 도합 11년을 꼬박 쓰고 있으니, 이제는 어느 정도 인정하기로 한다. 그러나 새하얀 바탕에 커서만 껌벅이는 문서 작성 프로그램 앞에 서면 막막해지는 건 오늘도 마찬가지다. 그 때마다 BTS의 노래 ‘불타오르네’를 들으며 창작욕을 예열한다던 한 작가를 떠올렸다. 소설가 이경자다.그가 에세이 『양양은 혼자 가길 권합니다』를 냈다. 강원 양양은 서핑의 성지를 넘어 요즘에는 유흥과 플러팅의 상징처럼 여겨지는 곳인데, 거길 혼자 가라고? 아니나 다를까, 책에 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국이 동의하면 핵무장 가능할까?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212040</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212040</guid>
      <pubDate>2024-11-09T20:24:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최창환 / 아르메니아 거주 정세분석가 한국의 핵무장이 어려운 이유는 여러 국제 조약과 협약이 엄격히 규제하고 있으며, 경제적 문제와 함께 상호 얽혀 있는 복잡한 법적 요인들이 존재하기 때문이다.1. 핵확산방지조약(NPT)과 국제법적 제약한국의 핵무장을 저지하는 가장 중요한 국제 조약은 핵확산방지조약(Non-Proliferation Treaty, NPT)이다. NPT는 1968년 체결되어 1970년부터 발효된 조약으로, 핵보유국을 미국, 러시아, 중국, 영국, 프랑스로 한정하며, 이 외의 국가들의 핵무장 개발을 금지한다. 한국은 NP</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 4B 운동</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/10/TBX63GOHJRFB5OOGIFMB5W2YRE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/10/TBX63GOHJRFB5OOGIFMB5W2YRE/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T11:53:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은, 러·우크라 전쟁 참전으로 ‘북한군 현대화’ 대박 노려</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=314023</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=314023</guid>
      <pubDate>2024-11-10T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>11월6일(이하 현지시간) 루스템 우메로프 우크라이나 국방장관은 KBS 인터뷰에서 우크라이나군과 북한군 사이에 “이미 소규모 교전이 이뤄졌고, 몇 주일 후 더 많은 교전이 예상되며, 그에 따른 검토 및 분석을 진행할 예정”이라고 밝혔다. 이 발언은 북한군과 전투가 벌어졌음을 우크라이나 고위 관리가 확인해준 최초 사례다. 이에 앞서 볼로디미르 젤렌스키 대통령은 북한의 전투부대 파병과 관련해 “전 세계에 불안정성의 새로운 페이지가 시작되었다”고 경고했다. 하지만 작년 하반기부터 야심적으로 펼치고 있는 대대적 반격작전이 러시아의 철벽수비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [236] 사랑의 힘</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/10/WJVBX5OEVZDVDLX7DHT2QPSWCA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/10/WJVBX5OEVZDVDLX7DHT2QPSWCA/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [44] 무지개</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/10/F2TO2QEXI5GR7E5W7WXPBCO52U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/10/F2TO2QEXI5GR7E5W7WXPBCO52U/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[심찬구의 스포츠 르네상스] 핵심은 관람 경험… 춤추고 노래하는 ‘잠실 노래방’으로 1000만 관중 홈런</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/10/USYCR6V5D5HJFARGUZHMQVW5VY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/10/USYCR6V5D5HJFARGUZHMQVW5VY/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1469] 사자상 트럼프</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/10/6KTL5LTSXBC3TIUVQVSQTTW7PM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/10/6KTL5LTSXBC3TIUVQVSQTTW7PM/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 초등 6년 소프트웨어 교육 17시간… 이래서 AI 인재 키울 수 있나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/10/CKZLWMISDJDOBNN5WCGRAFXZKY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/10/CKZLWMISDJDOBNN5WCGRAFXZKY/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김경율 “김건희 리스크 제기하자, 나는 좌파의 첩자가 되었다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/11/JIWIMFVHKZA7TMJKZHVSI6F5CU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/11/JIWIMFVHKZA7TMJKZHVSI6F5CU/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 反트럼프는 왜 트럼프에게 패했나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/11/11/ZZAVVYDABBBQZKB3M7CVWY4MME/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/11/11/ZZAVVYDABBBQZKB3M7CVWY4MME/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] ‘이재명 재판’과 표현의 자유</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/11/11/JYSSEGLTEFE3LFE22UU3C5IJF4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/11/11/JYSSEGLTEFE3LFE22UU3C5IJF4/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 보기보다 강하고 질긴 미국 민주주의</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/11/11/QOMM35PB4VBXLLMRUBIRNQ43NU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/11/11/QOMM35PB4VBXLLMRUBIRNQ43NU/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정치 투쟁 올라타고 다시 고개 드는 민노총 폭력</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/11/VPQRXIAIQFAFNBH3QURINOEZ2Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/11/VPQRXIAIQFAFNBH3QURINOEZ2Q/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 李 대표 판결 앞두고 법원 예산 늘려준 민주당</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/11/KFY576SSJJBJDFDCSFIRPWA3IA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/11/KFY576SSJJBJDFDCSFIRPWA3IA/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한국 떠나는 개미들, 美 주식 투자 1000억달러 돌파</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/11/FAZF77UJOFC55F6LJMPUMRTAE4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/11/FAZF77UJOFC55F6LJMPUMRTAE4/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 민주당, 내년 예산 법무·검찰 깎고 대법원 늘려줘 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/11/I2MUC6GJFVABDNPK4KYU7CDYQQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/11/I2MUC6GJFVABDNPK4KYU7CDYQQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-10T16:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] ‘이재명 재판’과 표현의 자유</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/11/PB6HNOHLMNBVVOHXD3QDRGCXMI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/11/PB6HNOHLMNBVVOHXD3QDRGCXMI/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T01:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시청각장애 교육사와 한국의 비전</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216159</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216159</guid>
      <pubDate>2024-11-11T10:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인류 교육사에서 누가 자녀 교육을 처음 실행하였는지는 아무도 모른다. 그저 본능이었을지도 모른다. 부모가 아닌 타인에 의한 개인적인 교육은 언제부터였는지도 알 수 없다.중세시대에 귀족들이 장애 자녀를 위해 개인적으로 가정교사(스페인의 베네딕도 수도사인 폴스 드 레옹이 말하기보다 쓰기 중심으로 처음 교육, 스페인 보네트가 1620년 지문자교육 시작)를 썼는데, 교육을 받은 장애인들이 능력을 발휘하면서 사람들의 관심을 받는 경우가 나타나기 시작하였다. 학살과 방임 시대에 이어 자선의 시대가 있었고, 자아실현의 시대가 온 것이다.모세는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 비만 기준 변화</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/11/IYABTAUKPZFNRN2HZ2Y22XZIZQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/11/IYABTAUKPZFNRN2HZ2Y22XZIZQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T12:05:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 재건축 비리 조합장, 부정한 뒷돈의 10배 물어내게 해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/11/YNT44LNAQNHOXIG4FHMQHVVDOY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/11/YNT44LNAQNHOXIG4FHMQHVVDOY/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이응준의 포스트잇] [39] 아주 작은 소설</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/11/5ATH2QTAXFCD5LVUBODL4STTS4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/11/5ATH2QTAXFCD5LVUBODL4STTS4/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[홍성욱의 과학 오디세이] [68] AI 안전연구소</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/11/4LQCBSPSS5FD3K2LTMG6ME5DFA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/11/4LQCBSPSS5FD3K2LTMG6ME5DFA/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [556] 브루클린 다리</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/11/DEUTAE5YKJFYNEN2RQWO7CFR2A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/11/DEUTAE5YKJFYNEN2RQWO7CFR2A/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김진영의 자작나무 숲] 햄릿이냐 돈키호테냐</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/11/452TPHFHOBDXTBBU5IAM7PZDW4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/11/452TPHFHOBDXTBBU5IAM7PZDW4/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 美 사상 첫 ‘파트타임 퍼스트 레이디’ 등장하나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/12/TAI3O2C63FFYLAYSS6GDPDR4GM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/12/TAI3O2C63FFYLAYSS6GDPDR4GM/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 청약 저축자의 눈물</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/12/677EB3VGCZAVPKJJF76RQVDDGI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/12/677EB3VGCZAVPKJJF76RQVDDGI/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] ‘김건희 우물’만 파면 정권 잡을까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/11/12/YAMS4XYHABDNRDFZNI2AUWIGFM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/11/12/YAMS4XYHABDNRDFZNI2AUWIGFM/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조형래 칼럼] 끝이 보이는 우크라戰, 한·러 관계 복원할 기회로</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/12/HY7XYW66CZHGXGRTW2J3QO4QDE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/12/HY7XYW66CZHGXGRTW2J3QO4QDE/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 전공의도 여야의정 협의체 참여해 큰 물꼬 트길</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/12/GBCY6TJKSNBWDMLOZJI4EOAAPY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/12/GBCY6TJKSNBWDMLOZJI4EOAAPY/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대한체육회를 제 아성으로 만들려는 사람의 행태</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/12/UXLT6Z4LCFCBBK6EIBFQHLNKDM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/12/UXLT6Z4LCFCBBK6EIBFQHLNKDM/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 경제 성과 자찬한 정부, 실감할 국민 얼마나 되겠나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/12/LZ4KFZYNQZBJDDFRP42OUGVP2U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/12/LZ4KFZYNQZBJDDFRP42OUGVP2U/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 尹 대통령, 임기 반환점 맞아 “소득·교육 양극화 타개.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/12/WR2M6LKJ4FD6LEP2F7DYXZ3F2Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/12/WR2M6LKJ4FD6LEP2F7DYXZ3F2Q/</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인의 자기결정적 삶은 이래야 한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216177</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216177</guid>
      <pubDate>2024-11-11T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>며칠 전 독일의 어느 인터넷 중고매매 사이트에서 발견한 빨간 지갑을 구입하러 어느 판매자 집으로 향했다. 원래는 판매자와 오전 약속을 잡았으나 &quot;혹시 오후에 올 수 있어요? 주말이라 늦잠 자려고요. 미녀는 잠꾸러기니까 ^^&quot;라는 메시지를 받고 나는 오후에 길을 나섰다.길을 걸으면서 판매자가 어떤 사람일지 궁금했다. 우리가 주고받은 메시지 내용으로 봐서는 왠지 젊은 독일 여성일 것 같았다. 게다가 농담 섞인 표현에 능숙하고 이모티콘도 자주 사용하는 걸 보니 젊은 독일 여성일 것이란 생각이 더욱 확고해졌다.그런데 이상하게도 판매자는 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 2기, 한반도 미래안보전략은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212056</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212056</guid>
      <pubDate>2024-11-11T18:09:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 도널드 트럼프(Donald Trump) 제45대 전 미국 대통령이 제47대 미국 대통령 선거에서 승리하여 4년 만에 다시 백악관 주인이 되었다. 2025년 1월20일 트럼프 2기 행정부가 출범하게 된다.본 칼럼은 트럼프 2기 행정부의 출범과 관련 안보관련 핵심 이슈를 놓고 트럼프 미 행정부와 윤석열 정부 간의 정책 대결과 불협화음이 예상되어 이에 대해 한국정부가 어떻게 합리적이고 실용적이며 현명하게 대응하는가에 대한 필자의 정책대안을 제시하고자 하는 것이 기본 목적이다.트럼프</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 햄릿이냐 돈키호테냐</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/12/TQ76D54AXBDDLFHBNCTTRK5ZWY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/12/TQ76D54AXBDDLFHBNCTTRK5ZWY/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T01:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령 기자회견 유감</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=322184</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=322184</guid>
      <pubDate>2024-11-12T10:07:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>온 국민의 관심이 집중되었던 지난 7일 윤 대통령 네 번째 기자회견은 이전 세 번의 회견에 비해 질의응답 시간이 길었지만 꼬리 질문이 이어질 수 없었다는 점에서 여전히 형식적 한계를 보여줬다. 무엇을 잘못해서 사과한 것이냐는 부산일보 기자의 질문에 대통령이 명확한 답변을 내놓지 않자 경향신문 기자가 이어서 연관 질문을 던진 장면이 사실상 유일한 꼬리 질문이었다. 기자들이 손 들고 발언권을 얻는 구조에선 대통령의 답변 시간만 무제한일 뿐, 불충분한 답변을 해도 압박성 질문을 이어가기 힘들어 답답함을 해소하기엔 역부족이었다. 대통령실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하석미와 떠나는 무장애 여행지 “하늘공원과 노을공원”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216215</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216215</guid>
      <pubDate>2024-11-12T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울의 가을, 하늘과 가장 가까운 곳 하늘공원과 노을공원깊어 가는 가을, 서울에서 하늘과 가장 가까운 곳을 찾아가 보았습니다. 하늘과 맞닿은 언덕 위에서 억새와 코스모스가 가득한 이곳, 바로 하늘공원과 노을공원입니다. 과거 난지도 쓰레기 매립지였던 이곳이 지금은 서울의 대표적인 자연 휴식처로 자리 잡았습니다. 축제는 끝났지만 11월에도 따뜻한 날씨 덕분에 여전히 억새밭의 은빛 물결과 코스모스 꽃밭을 감상할 수 있습니다.하늘공원에서 맞이한 가을, 휠체어와 함께 느끼는 은빛 억새밭의 정취서울의 하늘공원과 노을공원은 이제 단순한 공원을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 딸이 된 아들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/12/MNGKF3BE5NFSTIMQYSJFVNEVOU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/12/MNGKF3BE5NFSTIMQYSJFVNEVOU/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T11:56:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김포공항 입국심사 우선검색대 통해 본 법무부 장애 인식</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216214</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216214</guid>
      <pubDate>2024-11-12T14:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 같은 자조모임 회원이며, 동생이자, 지인이 카톡방에 자신이 찍은 사진을 전송했다. 올해 9월, 일본 장애학회에서 한국의 자폐성 장애인 현실을 알리러 도쿄대에 갔다가 비행기를 타고 김포공항으로 귀국했는데, 귀국한 김포공항 입국심사 우선검색대 전광판을 보며 어이가 없었는지 사진을 찍은 것을 보여주었다.우선검색대란 출입국심사나 보안검색 등에서 교통약자 등의 출입국 우대 대상자의 빠른 수속이 가능하도록 한 서비스의 일종이다. 한데, 김포공항 우선검색대 전광판 사진을 보면 그 사진엔 보행장애인하고 옆에 Disabled이라고 나오며 휠체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 장애인 직업 재활 시설, 자아실현이 중요하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/12/HCKM2664XNCCBF3CFTIBXG4NJQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/12/HCKM2664XNCCBF3CFTIBXG4NJQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김필영의 저랑 같이 신문 읽으실래요] [20] 유튜브 ‘20분 영화 요약’ 시대에 신문을 본다는 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/12/Q3LD3IDBNNFDPKLO77P6AUZOWE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/12/Q3LD3IDBNNFDPKLO77P6AUZOWE/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [45] 아이 엠 데이먼</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/12/KFCC7ENPGZCLPLTFVPQMQFEEHI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/12/KFCC7ENPGZCLPLTFVPQMQFEEHI/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [215] 진도군 조도 고둥무침</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/12/4MRRON2EUFDMZMK4XZB3FYVPQA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/12/4MRRON2EUFDMZMK4XZB3FYVPQA/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김정호의 AI시대 전략] 위기의 K반도체, AI발 ‘주문형 생산’에 생사 달렸다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/12/7UWNS23UMJHVLBW77Z5WXO2WJQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/12/7UWNS23UMJHVLBW77Z5WXO2WJQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘스카’로 전락한 대학 도서관</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/13/DMFYX3WDH5DA3DUP4LXK2QGTVM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/13/DMFYX3WDH5DA3DUP4LXK2QGTVM/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 김밥·라면 다음은 튀김 축제인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/11/13/G6DQ4RWFGVASLO4P3UNMP6CNXU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/11/13/G6DQ4RWFGVASLO4P3UNMP6CNXU/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정우상 칼럼] “大將이 뭐 저래” 김병주 보며 생각난 ‘군인 조성태’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/13/NPCEVM7WZZDFJKSDVBGCPR6LGQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/13/NPCEVM7WZZDFJKSDVBGCPR6LGQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 임기 전반기, 언론계는 퇴행·혼돈</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=322196</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=322196</guid>
      <pubDate>2024-11-12T15:12:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부가 임기 절반을 보냈다. 언론계는 혼돈의 연속이었다. 임기 중 세 번의 방송의날 행사에 모두 참석하지 않았고, 수신료 분리 징수를 밀어붙이며 KBS와 EBS의 공적 재원을 흔들었다. 윤석열 정부는 MBC 경영진 교체를 목표로 대주주 방송문화진흥회 이사 교체를 시도했다가 법원에 의해 저지당했다. 초유의 ‘2인 방통위’를 자초했으며, 이들의 의결은 법원에서 연달아 철퇴를 맞고 있다. 비판 언론을 겨냥한 과잉 심의 제재도 법원에서 연전연패 중이다. 기자들은 윤 대통령 명예훼손 혐의로 압수수색 당한 뒤 재판에 섰다. 국경없는기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 불법 시위 막았다고 경찰 예산 깎겠다는 민주당</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/13/B35N46PTR5DNVPOPJLH26VOLTA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/13/B35N46PTR5DNVPOPJLH26VOLTA/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “이런 재판 지연은 처음” 李 대표 재판부의 개탄</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/13/V5N6GFABVBC2TGE6UHKWBF2H5M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/13/V5N6GFABVBC2TGE6UHKWBF2H5M/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정부 경제 자찬 다음 날 뚝 떨어진 성장률 전망</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/13/QQWCJH3PSJA7ZBLWY4QCQGVBLE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/13/QQWCJH3PSJA7ZBLWY4QCQGVBLE/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 내년 原電 예산 국회 상임위서 野 반대 없이 통과. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/13/CPEMU3LKBNHETAESSHJPJLGQRU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/13/CPEMU3LKBNHETAESSHJPJLGQRU/</guid>
      <pubDate>2024-11-12T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 서른일곱번째 이야기 “언터처블: 1%의 우정”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216174</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216174</guid>
      <pubDate>2024-11-12T17:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“언터처블: 1%의 우정”. 이 영화는 프랑스에서 실제 일어난 일을 다룹니다.전과자 출신 흑인청년이 백만장자 백인 장애인 집에 간병보호사로 취업하며 벌어지는 온갖 충돌과 해프닝 속에 싹트는 기적 같은 우정을 그린 영화지요.제목 “언터쳐블”은 현실에서는 이뤄지기 어려운 상황을 상징적으로 나타낸 단어입니다. 껄렁쇠 흑인청년 드리스는 6개월 감방을 살고 출감했습니다. 그는 실업수당을 탈 핑계를 만들려고 장애인 간병인 취업 오디션을 하러 갑니다.지원자가 너무 많자 성질 급한 드리스는 면접실로 달려가 자신이 구직 인터뷰 왔었다는 사인만 해달</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 위기의 K반도체, AI발 ‘다품종 생산’에 생사 달렸다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/13/N2WQPDQF5RBC5LOUHBNAWTPH4I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/11/13/N2WQPDQF5RBC5LOUHBNAWTPH4I/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T01:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일자리가 최고의 복지, 공허한 구호로 남지 않으려면</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216180</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216180</guid>
      <pubDate>2024-11-13T11:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서로 통하는 모두의 슬로건?선거철은 물론, 평시에도 각 정당의 여러 정치인들은 복지를 핵심으로 한 다양한 경제 공약을 약속하곤 한다. 이는 국민의 삶과 직결된 지점에서 자신이나 자신의 정당에 대한 지지를 호소하는 절차이기도 하다.주요 내용은 해당 정치인이나 소속 정당의 성향에 따라 다소 차이를 보이고, 반대 진영에서는 &apos;세금 퍼주기&apos;, &apos;부자 배불리기&apos;등의 원색적인 비난을 통해 상대가 아닌 자신을 지지해야 한다고 맞서기도 한다. 그럼에도 보수와 진보를 막론하고 공통적으로 등장하는 구호가 있다. 민간 차원에서의 일자리 창출 증진을 국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] “남녀 공학 안 할래요”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/13/4EXWZZR2LJEXDEMFU7OQ4DNB6Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/13/4EXWZZR2LJEXDEMFU7OQ4DNB6Q/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T12:18:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[황석희의 영화 같은 하루] [186] It’s not your disability</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/L6PCSVO75REBDCWZJJ7CYN6PKE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/L6PCSVO75REBDCWZJJ7CYN6PKE/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [260] 정(正) 자의 빛과 그림자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/V33SCA2W2NAKHJBP6HXSNWS4Q4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/V33SCA2W2NAKHJBP6HXSNWS4Q4/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>&quot;5살 꼬맹이가 날 찾을텐데...&quot; 온몸 암 번진 80대 경비원의 선택</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/EBUHVPV2AFHQFCZH2VAESTCU5A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/EBUHVPV2AFHQFCZH2VAESTCU5A/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오세혁의 극적인 순간] 나는 ‘어려운’ 사람이 될 것이다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/U6FFXRBNCNFR7B27RI2ZJBJ3S4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/U6FFXRBNCNFR7B27RI2ZJBJ3S4/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] ‘레임 덕’과 ‘데드 덕’의 차이</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/4APRRZ7CKJCU7IM3JKWDYNOWC4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/4APRRZ7CKJCU7IM3JKWDYNOWC4/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정수윤의 하이쿠로 읽는 일본] [23] 과메기와 정어리에 기대어</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/DRHT4XSFMRHRJGNWSS7R5ME7U4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/13/DRHT4XSFMRHRJGNWSS7R5ME7U4/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 고속도로 ‘통행료 인하’라는 거짓말</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/14/HYT5DVEFDBGDNGF3XSTJEDVLAU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/14/HYT5DVEFDBGDNGF3XSTJEDVLAU/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 ‘깎아준다’는 표현을 써가며 가격을 계속 내리고 있는 요금이 있다. 민자고속도로 통행료 얘기다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제포커스] 영광 군수는 정말 100만원씩 나눠줄까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/11/14/67V6CNA6IJF37BO4A6UJUPIO6U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/11/14/67V6CNA6IJF37BO4A6UJUPIO6U/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김창균 칼럼] 트럼프의 노벨상 집착, 우리 안보가 제물 될 순 없다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/14/KKHNMTAK4NAUJG6MEGQ2BAV67I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/14/KKHNMTAK4NAUJG6MEGQ2BAV67I/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한국인이 中서 정보기관 촬영했다면 어떻게 됐겠나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/14/AFOQJ4YKBNGCLBBWUHO6BETA6Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/14/AFOQJ4YKBNGCLBBWUHO6BETA6Y/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 혁신 기업가 기용해 규제 푸는 美, 국회가 규제 양산하는 韓</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/14/ROUBHTX2Q5DQZKXROQXNPRGJQM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/14/ROUBHTX2Q5DQZKXROQXNPRGJQM/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘어른들의 축’ 견제도 사라진 트럼프 2기의 한국 안보</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/14/XIVI7CIEONEUDEK3EURA5JJW34/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/14/XIVI7CIEONEUDEK3EURA5JJW34/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 韓 총리, 改閣 앞두고 “현 장관들 어떻게 일하는지 대통령과 대화.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/14/43OIHA6J2VEPZHKLG3T37SUEGM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/14/43OIHA6J2VEPZHKLG3T37SUEGM/</guid>
      <pubDate>2024-11-13T16:04:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>훔쳐보는 독일의 시청각장애 제도와 서비스</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216171</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216171</guid>
      <pubDate>2024-11-13T16:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>실로암시각장애인복지관이 25주년을 맞았다. 실로암시각장애인복지관은 해외 전문가 초청 세미나를 2회에 걸쳐 진행해 왔는데, 올해에는 특별히 실로암시청각장애인학습지원센터의 발전을 위하여 ‘독일 시청각장애 제도 및 서비스’란 주제로 독일 시청각장애인협회 인사를 초청했다.세미나 일시는 지난 10월 30일과 11월 1일 이틀간으로 잡고, 서울글로벌센터 9층 국제회의장을 예약했다. 행사 홍보도 마쳤고, 자료집 제작도 끝났다. 그런데 행사를 불과 며칠 앞두고 독일에서 초청된 인사들이 한국에 올 수 없다는 연락이 왔다. 우크라이나 전쟁에 북한군의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인보조기기 편견 없이 사용하는 세상을 꿈꾸다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216219</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216219</guid>
      <pubDate>2024-11-13T17:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘장애인 보조기기’에 대한 법적 정의는 장애의 예방·보완과 기능 향상을 위하여 사용하는 의지·보조기 및 그 밖의 보건복지부 장관이 정하는 보장구와 일상생활의 편의 증진을 위하여 사용하는 생활용품이다.보건복지부, 정보통신부, 고용노동부, 교육부와 각 지자체 등의 주관부처에 따라 장애유형별, 연령별, 소득수준별로 다양한 종류의 장애인 보조기기가 ‘장애인 보조기기 교부사업’을 통해 그 활용을 넓히고 있고, 지금 이 시간에도 필요에 따른 장애인 보조기기가 개발되어 장애인의 편의를 돕고 있다.법률적 용어를 보면 장애인 보조기기가 다소 어렵게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 비리 혐의 회장에 3연임 길 열어준 ‘패거리 대한체육회’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411131808011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411131808011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T18:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        대한체육회노동조합 조합원들이 지난 12일 스포츠공정위 전체회의가 열리는 서울 송파구 방이동 올림픽회관에서 이기흥 대한체육회장의 연임 승인 여부에 대한 공정 심사를 촉구하며 시위를 벌이고 있다. 대한체육회노동조합 제공
        
        대한체육회가 이기흥 회장의 3연임 도전을 승인해 논란에 휩싸였다. 정부 감찰 결과 각종 비리 혐의로 직무가 정지되고 수사까지 받게 된 인사의···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] ‘실세’ 머스크 리스크</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202411131815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202411131815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        일론 머스크는 2020년 “도지코인이 세계 금융시스템을 정복할 것”이라고 말했다. 그때만 하더라도, 모두가 변덕스러운 갑부의 시덥잖은 장난이라 여겼다. 그러나 ‘트럼프의 귀환’ 후 그의 말은 더 이상 농담으로 여겨지지 않는다. 머스크는 진짜 ‘도지(DOGE)’의 수장이 됐다.
        
        ‘도지’는 트럼프 미 대통령 당선인이 ‘딥 스테이트’라 지칭하는 연방정부 관료들···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]특별열차에 돈봉투, 명태균·김건희는 ‘하나의 게이트’다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411131815011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411131815011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T18:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        명태균씨의 KTX 대통령 특별열차 탑승 의혹과 관련해 서울역을 방문한 더불어민주당 안태준·이연희·윤태균·정준호 의원(왼쪽부터)이 사무실로 이동하고 있다. 연합뉴스
        
        정치브로커 명태균씨가 김건희 여사를 등에 업고 공천·국정·이권에 전방위로 개입한 정황이 잇달아 드러나고 있다. 명씨 의혹과 김 여사 의혹이 ‘하나의 게이트’로 묶여 있다고 해도 과언이 아니다.
        ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] AI교과서 도입… 디지털 중독 방지책은 있나</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199304</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199304</guid>
      <pubDate>2024-11-13T18:17:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        내년부터는 인공지능(AI) 디지털 교과서가 도입된다. 현재도 디지털 기기 과몰입 현상이 나타나는데, 더 악화하는 게 아니냐는 우려가 나온다. 컴퓨터 등 디지털 기기 사용은 능숙하지만 이를 활용한 자아 성취감은 이에 비례하지 못하기 때문이다.
        
        국제교육성취도평가협회(IEA)가 발표한 ICILS 2023 결과에 따르면 한국 학생들은 전 세계적으로 우수한 컴퓨터 사용 능력을 보유하고 있다. 한국 중학생들은 컴퓨터와 정보 소양 점수에서 세계 최상위 수준을 기록했고, 특히 최상위 성취 비율은 세계 최고 수준이다. 하지만 학생들이 능력만큼의 자신감을 보이지는 못하고 있었다.
        
        컴퓨터 응용 프로그램을 활용해 과제를 수행하는 자아 효능감은 국제 평균을 밑도는 것으로 나타났는데, 이는 기술적 역량이 뛰어나더라도 실제 활용에서 스스로를 과소평가하는 경향이 있다는 점을 시사한다.
        
        이에 내년 AI교과서 도입에 있어서 학생들이 디지털 환경에 익숙해지고 자아 효능감을 높일 수 있도록 다양한 경험을 제공하는 교수법과 맞춤형 학습 환경을 마련해야 한다는 목소리가 크다.
        
        한국교육학술정보원의 연구에 따르면 디지털 기기 사용 시간이 1시간 늘어날수록 수학 성취도가 3점씩 낮아지는 등 디지털 기기 과몰입이 학업 성취도에 부정적인 영향을 줄 수 있다는 우려가 있다. 이뿐만 아니라 스마트폰 중독 문제와 더불어 디지털 교과서가 학생들의 문해력 저하를 가속화할 수 있다는 지적도 나온다.
        
        문화체육관광부가 최근 발표한 조사에서는 청소년들이 일상적인 어휘조차 이해하지 못하는 사례가 빈번히 확인됐는데, 디지털 매체의 과다 사용이 이러한 문해력 저하의 원인으로 지목되기도 했다. AI 교과서의 맞춤형 학습 기능이 학생들에게 개별 학습을 장려하면서도 동료와의 협업 기회를 줄일 수 있다는 우려도 나온다.
        
        개인화된 학습이 점차 강화되면서 학생 간의 상호작용이 줄어들고 팀워크나 사회성 형성이 소홀히 다루어질 가능성이 있는 것이다. 이러한 상황에서 디지털 교과서가 주 교재가 아닌 보조 교재로 사용돼야 한다는 의견도 일각에서 제시되고 있다.
        
        이에 교육부는 AI 교과서가 디지털 중독을 부추기지 않도록 철저한 검증을 거치겠다는 입장이다. AI 디지털 교과서 도입은 분명 교육의 미래를 열어가는 중요한 계기가 될 것이다. 하지만 그 과정에서 학생들의 디지털 과몰입과 학업 집중력 저하 문제는 심각하게 다루어져야 한다.
        
        철저한 교육 정책과 가이드라인을 통해 디지털 기기의 올바른 사용법을 학생들에게 전달하고, 이와 함께 이들의 자아 효능감을 향상시킬 수 있는 다각적 대안 마련이 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘추풍낙엽’ 주가·‘천정부지’ 환율, 정부 리더십이 무너졌다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411131819001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411131819001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T18:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        주가가 떨어지고 환율은 치솟고 있다. 내수가 얼어붙고 고용도 한파다. 관세 장벽과 보호무역주의로 특징된 ‘트럼프 쇼크’가 가시화하면서 내년 전망은 더 암울하다. 하지만 내우외환에 처한 한국 경제를 구할 정부의 리더십은 보이지 않는다. 오히려 10%대 지지율로 국정동력을 상실한 정부 정책이 리스크로 작용하는 형국이다.
        
        13일 코스피는 전날보다 65.49포인···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문화와 삶]복싱핑을 그리며</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131951005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131951005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T19:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>나는 시골 학교의 보조 교사다. 내 고객님들은 초등학생이며, 그중에서도 수업을 따라가기 어려워하는 학생들이다. 나는 그런 그들을 도와줄 충분한 능력이 있으며, 마찬가지로 세상을 따라가기 어려워하는 어른이다. 나는 아침마다 분모와 분자를 모르는 5학년 친구 옆에 앉는다. 친구는 내가 오면 옆자리를 정돈하며 ‘내 선생님 왔다’라고 말한다. 내가 “이것이 분모고···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]‘드릴, 베이비, 드릴’ 그리고 ‘먹사니즘’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131951015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131951015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T19:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>트럼프가 취임 첫날 가장 먼저 서명할 행정명령 패키지에 파리기후협약 탈퇴가 포함된다고 한다. 오바마가 파리기후협약(2021년 발효)에 가입했다가 트럼프가 탈퇴한 뒤 바이든이 다시 가입했는데 돌아온 트럼프가 다시 탈퇴하는 것이다. 비단 이번만이 아니다. 선진국에 온실가스 감축 의무를 부과했던 교토의정서(2005년 발효) 역시 아버지 부시는 가입을 거부했다가 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[겨를]‘다문화’라는 그 말</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131954005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131954005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T19:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        요즘 성남에 자주 간다. 성남. 흔히들 알고 있는 판교, 분당이 아니다. 남한산성 아래, 청계천 철거민의 이주로 시작된 도시. 광주대단지 사건의 아픈 역사, 윤흥길의 소설 &amp;lt;아홉 켤레의 구두로 남은 사나이&amp;gt;로 기억되는 그곳이다.
        
        지난 9월부터 한 회사에서 파트타임 인턴으로 일하고 있다. 중장년 일자리 지원 차원에서 마련된 단기 일자리다. 내···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임의진의 시골편지]쌈바의 여인</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131955005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131955005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T19:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        한번은 브라질에 갔었는데, 도착하자마자 삼바, 오~ 삼바! 한국에서 일찍이 들은 풍월의 노래가 있었나니, 설운도의 노래 ‘쌈바의 여인’. “내 마음을 사로잡는 그대. 쌈바춤을 추고 있는 그대. 화려한 불빛 음악에 젖어 사랑에 취해버린 그대. 사랑 사랑한다고 좋아 좋아한다고 눈빛 하나로 몸짓 하나로 내 마음 사로잡는 밤~” 
        
        춤이란 과연 무엇인가···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경향의 눈]한동훈, 간 보다 흘러간 11개월</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131955015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131955015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T19:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령의 지난 7일 기자회견은 ‘어찌 됐든 사과’만 남았다. 윤 대통령은 남은 임기를 ‘정신 차리고 잘해보려는구나’라는 일말의 기대조차 주지 않았다. 실패를 향한 폭주 선언이었다. 친한동훈계 인사들의 입에선 “망했다” “안 하니만 못했다”는 탄식이 나왔다. 윤 대통령에게 “담화는 반드시 국민 눈높이에 맞아야 한다”고 했던 한동훈 국민의힘 대표는 오전···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오건영의 경제읽기]높은 환율 변동을 보는 시각</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131957005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131957005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T19:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 9월 달러당 1300원 선 초반까지 큰 폭 하락했던 달러화가 재차 고개를 들면서 미국 대선 직후에는 달러당 1400원을 넘어서는 등 재차 강한 흐름을 나타내고 있다. 미국의 기준금리 인하는 달러 보유 매력을 낮춰 약달러 요인으로 작용하는 경향이 있는데, 그 영향으로 9월 미국 연준이 연방공개시장위원회(FOMC)에서 0.5%포인트의 빅컷을 단행한 직후 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백승찬의 우회도로]이토록 친밀한 타인</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131957015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411131957015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T19:57:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        유럽서 주로 활동 연출가 요나 김
        ‘심청’ 추월만정 놓고 독창적 해석 
        
        예술의전당 ‘관행’엔 아쉬움 토로 
        내부를 벗어난 ‘외부의 시선’ 신선
        
        심청은 ‘눈먼 아버지를 위해 공양미 300석에 팔려간 효녀’다. 현대인의 감각으로 볼 때 ‘부처님께 공양미 바치면 눈을 뜰 수 있다’는 제안은 종교를 빙자한 사기고, 비록 자발적이라고는 하나 심청이 공···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]윤석열 정부를 시험하는 김정은</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202411132000005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202411132000005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 정부는 지난 6월 북한과 러시아가 조약을 체결하자 우크라이나에 살상무기 지원도 검토할 수 있다고 경고했다. 그 뒤로도 김정은은 러시아에 포탄을 제공하고 최근 파병까지 단행했다. 정부는 다시 무기 지원 검토 카드를 꺼내 들었다. 그러나 북한은 러시아의 기술 제공이 의심되는 다탄두 대륙간탄도미사일(ICBM) ‘화성-19형’을 시험발사하며 한국 정부를 시···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[하리하라의 사이언스 인사이드]머무르거나 떠도는 것이 운명을 결정한다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411132000015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411132000015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T20:00:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        사람의 몸을 구성하는 세포의 종류는 약 200종이나 되지만, 이들을 정착의 여부로만 보면 부착성 세포(adherent cell)와 부유성 세포(suspension cell), 단 두 가지로 나눌 수 있다. 부착성 세포는 말 그대로 특정 지역에 자리를 잡으면 서로 결합해 못 박힌 듯 자리를 고수하는 세포들이다. 
        
        사실 우리 몸을 구성하는 세포들 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[역사와 현실]역사 리터러시 규칙 제9조</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411132000025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411132000025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-13T20:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>학부 1학년, 학문의 세계란 것이 새롭고 신기해 보이기만 하던 때, 교수님이 학술대회가 무엇인지, 어떤 분위기인지 설명하면서 재밌는 일화 몇 가지를 말씀해 주셨다. 한번은 어떤 연구자가 이방원 일파에게 정몽주가 맞아 죽은 장소가 개성의 선죽교가 아니라고 했다가 청중에게 거센 항의를 받았단다. 선죽교에는 정몽주의 핏자국이 남아 있다는 전설이 전하는데 그게 아···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[마음이 머무는 詩] 오정대로-양소연</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199357</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199357</guid>
      <pubDate>2024-11-13T22:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        오정대로
        
        양소연&amp;nbsp;
        
        인생은 결국 혼자라고
        
        퇴근길,
        북새통의 하루를 끝내고
        해바라기 고개 숙인 늦여름
        오정대로를 지난다
        
        제 몸 뚱뚱해 어쩔 줄 모르는 비행기
        가로수 사이로
        살진 엉덩이를 감추고
        
        시속 80㎞는 넘지 마세요
        표지판대로
        인생의 적절한 속도는
        대로大路에서 80㎞
        
        피멍처럼 번져 가는
        비린내 나는 저녁노을
        때 이른 코스모스를 달래는
        
        어차피 혼자 가는 길
        
        한 세상에서
        또 한 세상으로 건너가는
        구름다리
        오정대로
        
        &amp;nbsp;
        
        [시평]
        
        이 시는 인생의 고독과 여정을 시적으로 그려낸 작품이다. 퇴근길의 혼잡한 상황은 일상적인 삶의 무게를 상징하며, 시인은 혼자 견뎌내야 하는 삶의 고독감을 표현하고 있다. &amp;lsquo;오정대로&amp;rsquo;를 지나며 고독을 느끼는 모습은 인간의 존재적 숙명을 암시한다. 시에서 언급된 &amp;ldquo;시속 80㎞는 넘지 마세요&amp;rdquo;라는 표지판은 인생의 적절한 속도를 암시한다. 이는 인생의 균형을 찾으려는 노력이기도 하다.
        
        &amp;ldquo;피멍처럼 번져 가는 저녁노을&amp;rdquo;과 &amp;ldquo;때 이른 코스모스&amp;rdquo; 같은 자연의 이미지들은 우리가 느끼는 고독과 무상함을 극적으로 표현한다. 마지막 부분의 &amp;ldquo;구름다리&amp;rdquo;는 한 세상에서 또 다른 세상으로 이어지는 삶의 여정을 의미하며, 결국 인생은 혼자 걸어가는 길이라는 점을 강조하고 있다.
        
        이 시는 일상 속에서 마주하는 고독과 삶의 무게, 그리고 그 속에서 스스로를 위로하는 과정을 담담하게 그려낸 작품이다.
        
        이도훈&amp;nbsp;시인
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[걸공(乞空)의 음식칼럼] 꽃 낙지로 불리는 가을 세발낙지</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199363</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199363</guid>
      <pubDate>2024-11-13T22:06:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김영복 전통식생활문화연구원
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3199363_3246404_517.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;lsquo;봄 조개 가을 낙지&amp;rsquo;라고 낙지 철이 돌아왔다. 가을 낙지는 왜 맛이 있을까?&amp;nbsp;
        
        낙지는 봄에 알을 품기 위해 가을에 영양분을 몸 안에 잔뜩 간직하고 있어 이때가 제일 맛있다.&amp;nbsp;
        
        낙지의 학명은 Octopus minor(Sasaki,&amp;nbsp;
        
        1920)이며, 한자어로는 보통 석거(石距)라 하고, 소팔초어(小八梢魚)&amp;middot;장어(章魚)&amp;middot;장거어(章擧魚)&amp;middot;낙제(絡蹄)&amp;middot;낙체(絡締)라고도 했다. 지역별 방언으로 낙자&amp;middot;낙짜&amp;middot;낙쭈&amp;middot;낙찌&amp;middot;낙치라고 한다.&amp;nbsp;
        
        조선 후기의 문신이자 실학자인 다산 정약용 &amp;lt;자산어보(玆山魚譜)&amp;gt;에서는 &amp;ldquo;낙제어(絡蹄魚)라 했는데, 얽힌(絡) 발(蹄)을 지닌 물고기(魚)를 뜻하는 말로 8개의 발이 이리저리 얽혀 있는 데서 따온 말이며, 뙤약볕 아래 농사일하다가 더위에 지친 황소들의 먹이로 주면 힘이 좋아졌다고 하며, 살이 희고 맛은 달콤하고 좋으며, 회와 국 및 포를 만들기에 좋다. 이것을 먹으면 사람의 원기를 돋운다&amp;rdquo;고 했다.
        
        한편 다산은 &amp;lsquo;탐진어가(耽津漁歌)&amp;rsquo;에서 &amp;ldquo;漁家都喫絡蹄羹(어가도끽낙제갱, 어촌에선 모두가 낙지국을 즐겨 먹고) 不數紅鰕與綠蟶(불수홍하여록성, 붉은 새우 녹색 맛살은 치지를 않는다)&amp;rdquo;라고 했다.
        
        낙지 크기는 세발낙지(40g), 소낙지(80g), 중낙지(100g), 대낙지(140g)로 구분된다. 낙지 중 &amp;lsquo;세발낙지&amp;rsquo;가 특히 맛있는데, 세발낙지는 발이 세 개라는 뜻이 아니라 발이 작고 가늘어 가늘 세(細)를 써서 붙여진 이름이다.
        
        조선 말기 실학자 한치윤(韓致奫, 1765~1814)은 &amp;lt;해동역사(海東繹史)&amp;gt;에서 &amp;ldquo;소팔초어라는 한 종류가 있는데, 형체는 팔초어와 비슷하나 작으며, 역시 비늘과 뼈가 없다. 세속에서는 이를 낙지(絡締)라고 하니, 이것이 &amp;lt;본초(本草)&amp;gt;에서 이른바 장거어란 것이다&amp;rdquo; 했다.
        
        우리 조상들은 이 낙지를 &amp;lsquo;꽃낙지&amp;rsquo;라 부르며 최고로 쳤다. 영양소가 풍부한 낙지는 예로부터 &amp;lsquo;갯벌의 산삼&amp;rsquo;으로 불렸다.
        
        낙지로 할 수 있는 요리는 다양하게 발전되어 있지만 특히 세발낙지로 할 수 있는 요리가 다양하다. 그중에 대표적인 것이 낙지호롱구이인데, 낙지 머리를 볏짚에 끼워 다리를 가지런히 말아 내린 후 짚불 위에 석쇠를 놓고 낙지를 올려 애벌구이한 다음 낙지를 뒤집으면서 구운 뒤 양념장(간장, 다진 파&amp;middot;마늘, 참기름, 통깨)을 발라가면서 구워 고명으로 황백지단을 올린다. 이 요리는 전남 영암 인근 지역에서 제사상 및 잔칫상에 올리는 의례 음식 중에 하나다.
        
        그리고 외국인들이 &amp;lsquo;산낙지 투어&amp;rsquo;를 할 정도로 한국만의 이색적인 음식은 단연 산낙지다. &amp;lsquo;산낙지&amp;rsquo;는 낙지를 도마에서 &amp;lsquo;탕탕&amp;rsquo; 쳐 토막을 내는 &amp;lsquo;낙지 탕탕이&amp;rsquo;에서 비롯됐다고 한다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        낙지와 같은 빨판이 있는 연체동물은 죽은 뒤에도 신경체계가 계속해서 반응하기 때문에 마치 살아있는 것처럼 빨판이 꿈틀거리는 것이다.
        
        낙지는 보통 고통을 최소화하는 방식으로 한 번에 잡아 내장을 제거한 뒤 여러 덩어리로 잘게 잘라 깨나 참기름으로 살짝 양념에 곁들여 먹는다. 외국인들은 꿈틀거리는 산낙지를 보고 질겁을 하다 한번 맛을 보고 그 맛에 이끌려 산낙지 마니아가 된다고 한다. 산낙지를 쇠고기와 달걀의 노른자를 넣은 육회와 곁들기도 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 11월 14일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199365</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199365</guid>
      <pubDate>2024-11-13T22:09:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1881
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.11.13.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3199365_3246406_758.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.11.13.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어르신 치매 예방 위해 문해력 교육 적극 활용하자[내 생각은/권우진]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130422800/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130422800/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>학생 수 감소로 폐교 위기에 있던 초등학교에 초등 학력이 없는 70대 노인 15명이 입학했는데 학령기 정식 학생으로 인정받지 못해 학교 개편 행정 예고가 발동되었다는 소식이 전해졌다. 어르신들의 기초 문해 교육을 바라보는 관점에 변화가 필요해 보인다. 학교 교육을 놓친 어르신들에게 문해 교육의 기회를 제공하는 것은 그저 못다 한 공부의 한을 달래드리거나 헌법의 ‘교육을 받을 권리’를 보장하는 차원을 넘어선다. 치매로 인한 사회적 비용은 2020년 17조7000억 원에서 2050년에는 103조1000억 원을 넘어설 것으로 예상된다. 65세 이상 노인 중 10% 이상이 치매 진단을 받는다고 한다. 문해력이 치매 발병 위험을 크게 낮춘다는 연구 결과들이 적지 않다. 미국 컬럼비아대 연구팀이 65세 이상 노인 983명을 대상으로 최대 23년간 추적 조사한 코호트 연구 결과, 문해력이 없는 사람은 문해력이 있는 사람에 비해 치매 발생 확률이 2배 더 높았다. 문해 활동이 뇌를 자극하는 가장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경성 명동 아파트 덮친 불… 4명 숨지자 “방화벽-고층탈출 방안 시급”[염복규의 경성, 서울의 기원]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130422995/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130422995/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130420789.13.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《도시화 따라 늘어났던 화재1940년 1월 경성의 월간 화재 손해액은 50여만 원에 달했다. 겨울의 한가운데인 1월은 언제나 화재가 가장 많은 달이다. 하지만 1940년은 아주 이례적이었다. 전년 같은 달에 비해 손해액이 거의 5배나 되었기 때문이다. 화재가 상대적으로 적은 해라면 근 1년 치 손해액에 맞먹는 거액이었다. 이는 구용산 경정(京町·현재 용산구 문배동)의 태양제유회사 화재 손해액이 45만 원이나 되었기 때문이다. 이 화재를 두고 ‘매일신보’는 경성의 도시화가 진전되어 점차 공장과 고층 건물이 증가하면서 화재도 대형화하고 있다고 분석했다(‘매일신보’·1940년 2월 3일). 당시 총독부 소방 당국은 손해액 5만 원 이상의 화재를 ‘특수 화재’로 분류했는데, 1940년 한 해에만 태양제유회사 화재를 비롯하여 특수 화재가 여섯 건이나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결과에 연연하지 마라[이은화의 미술시간]〈345〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423102/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423102/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130420811.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;교육은 결과보다 과정이 중요하다. 아무리 뛰어난 영재라도 양질의 교육 과정이 없다면 재능을 발휘하기 어렵다. 19세기 프랑스 화가 오귀스트 클레망 크레티앙이 그린 ‘켄타우로스 키론의 아킬레우스 교육(1861년·사진)’은 눈높이 교육의 좋은 예를 보여주고 있다. 그리스 신화에 나오는 켄타우로스 키론은 반인반수의 외모를 가졌지만, 여러 신과 영웅들의 전설적인 스승이었다. 키론은 아킬레우스의 어머니 요청으로 아킬레우스를 제자로 받아들였다. 그림 속 소년 아킬레우스는 사자 가죽을 목에 묶었을 뿐 거의 알몸 상태로 등장한다. 정면으로 선 소년은 고개를 옆으로 돌리며 활을 쏘려 하고 있다. 뒤에 있는 키론은 앞다리로 무릎을 꿇고 제자의 키까지 몸을 낮추며 조언을 해준다. 왼손으로는 화살을 겨누고 오른손으로는 제자의 팔 자세를 교정해 주면서 말이다. 제자가 쏠 화살은 어두운 바위산을 등지고 빛이 환한 대자연을 향하고 있다. 크리스티앙은 이 그림을 1861년 파리 살롱전에 전시해 호평받았다. 대칭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]마음 가는 대로 여행하는 법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423007/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423007/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130423350.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여행 경비를 벌기 위한 팔찌 좌판. 모험가답게 모험적인 가격 정책을 펼쳤네요. 인정에 호소한 전략이 유효했기를…. ―서울 종로구 인사동에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조용히 물러나시오” 정권교체 혼란 막으려 취임식 당긴 대통령[정미경의 이런영어 저런미국]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130422805/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130422805/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130420772.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;△“Democrats have become a smarty-pants, suburban, college-educated party.”(민주당은 잘난 척하고, 부유하고, 대학물 먹은 사람들의 정당이 됐다) 미국 대선에서 카멀라 해리스 부통령의 패배로 민주당은 패인 분석에 골몰하고 있습니다. 버락 오바마 행정부 때 백악관 수석 고문이던 데이비드 엑설로드의 자성 섞인 분석입니다. 소수 층과 노동자를 대변하던 민주당이 기득권 정당으로 변질됐기 때문이라고 합니다.  미국인들의 대화에서 ‘smarty-pants(스마티 팬츠)’라는 단어를 종종 들을 수 있습니다. 직역하면 ‘똑똑한 바지’로 잘난 척하는 사람을 말합니다. 왜 ‘pants’가 붙을까요. 미국에서 팬츠는 그냥 바지가 아니라 캐주얼 바지를 말합니다. 반대로 정장 바지는 ‘trousers(트라우저스)’. 사회의식 있다는 아이비리그 출신 엘리트들이 캐주얼 패션을 즐겨 입은 데서 유래했습니다. 민주당은 민주주의 수호를 외치느라 인플레, 일자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/황형준]尹 고집인지, 참모 무능인지… 의문만 남긴 기자회견</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423012/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423012/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130423363.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“기자회견의 목적이 해명인지, 사과인지, 어쨌든 임기 절반을 채우겠다는 건지 모르겠더라.” 서울 소재 대학의 한 교수는 윤석열 대통령의 7일 대국민담화 및 기자회견에 대해 “사과도 드리고 감사도 드리고 이게 무슨 소리인가”라며 이같이 평가했다. 윤 대통령은 사과의 배경과 이유를 묻는 기자회견 첫 질문에 “임기 2년 절반을 돌아보고 국민들께 감사 말씀과 사과 말씀을 드려야겠다는 생각”이라며 “국정의 최고 책임자가 국민들께 사과드리는 것은 부끄러운 일이 아니라 국민들을 존중하고 존경하는 것”이라고 말했다. 10%대 국정 지지율의 가장 큰 원인으로 꼽히는 김건희 여사 문제는 아예 언급하지 않았다. 첫 스텝이 꼬이면서 사과 관련 질문은 기자회견 내내 쏟아졌다. 윤 대통령은 ‘대통령이 무엇에 대해 사과를 했는지 (국민들이) 어리둥절할 것 같다’는 질문에 대해선 “기자회견을 하는 마당에 그 팩트를 가지고 다툴 수도 없는 노릇”이라며 “딱 집어서 (얘기)한다면 그 부분에 대해서 사과를 드리겠다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/김창덕]유통 쌍두마차가 마주한 ‘성장의 한계’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423103/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423103/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130423390.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;롯데그룹의 지난해 매출액은 67조7000억 원으로 전년 71조8000억 원보다 4조1000억 원(5.7%)이 줄었다. 신세계그룹 역시 작년 매출액이 35조8000억 원으로 전해의 37조1000억 원에서 1조3000억 원(3.5%) 뒷걸음질 쳤다. 설령 올해 실적이 다소 반등한다 하더라도 과거에 누렸던 성장세를 기대하긴 힘들다는 인식이 일반적이다.두 기업 스스로도 위기의식이 크다. 롯데지주는 8월부터 비상경영 체제에 들어갔다. 실적 부진 계열사인 롯데면세점과 롯데케미칼은 앞서 6월, 7월 연이어 비상경영을 선언했다. 롯데지주와 화학부문 계열사 임원들은 이번 달부터 급여까지 일부 반납하기로 했다. 신세계라고 다르지 않다. 신세계그룹은 이미 지난해 9월 정기 인사에서 계열사 최고경영자(CEO) 25명 중 9명을 바꿨다. 올해 3월 정용진 신세계그룹 회장이 승진한 뒤엔 수시 인사를 통해 신세계건설, G마켓, 쓱닷컴의 CEO가 교체됐다. 그리고 지난달 말 정기 인사에서 신세계푸드, 신세계인터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도연 칼럼]쇼츠의 시대 더 절실해진 독서의 시간</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423011/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423011/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130423404.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;금년은 9월 중순의 추석 때까지 기온이 30도를 훌쩍 넘는 기록적인 무더위였다. 하지만 벌써 지난주에는 새벽에 살얼음이 잡힐 정도로 차가운 날씨가 되었으니, 가을은 결국 1년 중 두 달 남짓으로 짧아진 듯싶다. 우리가 애국가에서도 기리고 있는 아름다운 계절이 이렇게 훌쩍 지나는 것이 매우 아쉽다. 오래전에는 가을을 독서의 계절이라 했는데, 쾌청한 날씨에 맑은 정신으로 책을 많이 읽을 수 있기에 붙인 이름일 것이다. 혹은 야외 활동에 너무 좋은 계절이지만 책에서도 멀어지면 안 된다는 뜻이었을 것이다. 1976년에 발간된 법정 스님의 저서 ‘무소유’에는 다음과 같은 글귀가 있다. 즉, “가을은 독서하기에 가장 부적당한 비독서지절(非讀書之節)이다. 독서의 계절이 따로 있어야 한다는 것부터 이상하다. 얼마나 책하고 인연이 멀면 강조 주간 같은 것을 따로 설정해야 한단 말인가? 그렇더라도 나는 이 가을에 몇 권의 책을 읽을 것이다. 진짜 양서는 읽다가 자꾸 덮이는 책이다. 한두 구절이 우리에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘극한 직업’ 수능 감독관[횡설수설/신광영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423010/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423010/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130423008.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 대학수학능력시험 감독관을 했던 A 교사는 시험 다음 날 낯선 전화를 받았다. “나 변호사인데, 당신이 내 딸 인생을 망가뜨렸으니 당신 인생도 망가뜨리겠다”는 말이 흘러나왔다. A 교사는 전날 한 여학생이 시험 종료 벨이 울린 뒤에도 답안지를 마킹하는 부정행위를 하자 이를 제지했는데 그 학생 아버지가 걸어온 협박 전화였다. 며칠 뒤엔 수험생 어머니까지 학교로 찾아와 ‘A 교사 파면’ 피켓을 들고 1인 시위를 벌였다. 올해부터 수능 감독관들이 이름이 아닌 일련번호가 적힌 명찰을 차게 된 계기가 바로 이 사건이다. ▷이 정도까지는 아니더라도 매년 수능 후엔 수험생들 민원이 수백 건씩 쏟아진다. “감독관 잠바가 바스락거려 신경이 쓰였다”부터 “감독관이 한곳에 너무 오래 서 있어 방해가 됐다” “자꾸 돌아다녀서 집중이 안 됐다”는 상충되는 불만까지 가지각색이다. 극히 예민할 수밖에 없는 수험생들 사정을 모르는 바 아니니 교사들은 감독은 하되 ‘공기’처럼 존재하기 위해 기침도 참고 부동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]직무정지 이기흥 3선 도전 승인… ‘그들만의 왕국’ 대한체육회</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423105/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423105/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130419499.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한체육회 스포츠공정위원회가 부정 채용과 후원 물품 횡령 등 의혹이 제기된 이기흥 대한체육회장의 3선 도전 길을 터줬다. 스포츠공정위는 12일 전체회의를 열고 재선인 이 회장의 내년 1월 차기 회장 선거 출마 자격을 인정했다. 임기 4년의 대한체육회장은 한 번 연임할 수 있지만 이 위원회의 심의를 통과하면 3선 이상도 할 수 있다. 문화체육관광부가 비리 혐의를 받는 이 회장의 직무를 정지시킨 지 하루 만에 위원회가 3선 도전의 걸림돌을 치워 준 것이다. 대한올림픽위원회 및 국민생활체육회를 통합한 대한체육회의 회장은 우리나라 엘리트 체육과 학교체육, 생활체육의 진흥 전반을 총괄한다. 2016년 처음 선출된 이 회장은 2019년 스포츠계에 만연한 성폭력 실상이 드러나면서 책임론이 불거졌지만 2021년 1월 재선에 성공했다. 이 회장이 3선을 하게 되면 해마다 4200억 원의 혈세가 투입되는 체육회 회장직을 12년을 맡게 되는 셈이다. 역대 체육회장 가운데 3연임을 한 건 국내외 스포츠계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]尹 골프를 “외교 준비”로 포장한 용산… 스스로 민망하지 않나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423107/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423107/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130419337.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 최근 토요일을 활용해 3차례 골프를 쳤다는 보도가 나왔다. 군 소유 서울 태릉체력단련장(태릉CC)에서 10월 12일, 11월 2일과 9일 18홀 정식 라운드를 했다고 한다. 용산 대통령실은 “비공식 일정은 확인해 줄 수 없다”고 했지만, 정부 소식통은 “골프를 친 것은 맞다”고 말했다. 대통령실은 3번째 라운드 다음 날 골프광인 도널드 트럼프 미 대통령 당선인과의 친교 필요성을 강조하면서 “대통령이 8년 만에 골프 연습을 시작했다”고 설명한 바 있다. 대통령의 골프는 시점의 부적절성은 물론 여론을 호도하려는 듯한 해명으로 비판을 자초하고 있다. 우선 대통령이 골프를 쳤다는 10월 12일은 그 전날 밤 북한이 중대발표를 해 군 전체가 긴장하던 때였다. 북 외무성은 우리 무인기의 평양 상공 전단 살포를 주장하면서 “모든 공격 수단을 ‘준비 태세’에 놓겠다”고 엄포를 놓았다. 적잖은 군 장성과 장교들이 북 오물풍선까지 날아든 그날 태릉CC 골프 예약을 취소했던 것으로 알려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]트럼프發 ‘신3高’ 덮치는데… 긴장감 안 보이는 정부가 더 불안</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423104/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241113/130423104/2</guid>
      <pubDate>2024-11-13T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130423494.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 ‘트럼프 2기’의 높은 파도가 한국에 밀려오고 있다. 코로나 팬데믹 이후 이어진 인플레이션 충격이 가시나 싶더니 도널드 트럼프 대통령 당선인의 보호무역주의, 재정확대 정책으로 촉발될 고환율·고물가·고금리의 ‘신3고’가 다시 덮칠 기세다. 제대로 대처 못 하면 정부의 기대대로 ‘수출 톱5’에 들기는커녕 복합 불황의 물결에 휘말릴 수 있는 심각한 위기다.  어제 서울 외환시장에서 원-달러 환율은 장중 1410원을 넘어 2년여 만에 최고점을 찍었다. 전날 2,500 선이 무너진 코스피는 2,417.08까지 밀려 1년 만에 최저로 떨어졌다. 트럼프의 공약대로 한국 수출품에 10∼20% 보편관세가 적용되고, 중국산에 60% 관세를 물릴 경우 대미, 대중 수출 비중이 각각 20%나 되는 한국은 이중의 충격을 받게 된다. 이에 따른 우려가 선제적으로 반영되면서 원화 가치와 한국 주가는 다른 나라보다 급락하고 있다. 한국개발연구원(KDI)은 관세 인상이 빨라질 경우 내년 한국의 성장률이 잠재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한국에살며] 외국인 교수로서의 도전과 보람</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241113514346</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241113514346</guid>
      <pubDate>2024-11-14T00:23:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/13/20241113520264.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  한국 대학에서 외국인 교수로 일한 지 거의 2년이 되었다. 16년 전에 한국에 처음 왔을 때는 유학생이었는데 어느새 외국인 교수가 되었다. 대학 시절 한국인 교수님과 외국인 교수님은 모두 훌륭하셨고 교육뿐만 아니라 가치관과 상호문화 존중의 필요성을 심어주셨다. 나의 한국 대학 시절은 내 한국 생활의 황금기이며 한국 사회구성원으로 성장하는 데 큰 영향을 미쳤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사이언스프리즘] 스타십 비행 성공과 머스크의 항공우주계획</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241113514349</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241113514349</guid>
      <pubDate>2024-11-14T00:23:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/11/01/20231101522833.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  2024년 10월13일은 세계 우주개발 역사에 새로운 장을 연 뜻깊은 날이다. 왜냐하면 스페이스X의 ‘스타십(Starship)’ 우주 비행기의 1단 부스터가 발사된 후 2단 우주선인 스타십을 분리하고 재사용하기 위해 이륙했던 발사대로 되돌아오는 역사적인 비행에 성공했기 때문이다.
        
        스타십은 길이 121m, 지름 9m, 무게 4800t의 2단 우주 비행기
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계타워] 정보 홍수에 빠진 러·우크라 전쟁</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241113514356</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241113514356</guid>
      <pubDate>2024-11-14T00:23:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/06/12/20240612520556.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  요즘 스마트폰으로 사회관계망서비스(SNS)를 실행하는 일이 훨씬 늘었다. 우크라이나를 침공한 러시아를 돕기 위해 북한이 군대를 파병했다는 소식이 전해진 이후다. SNS를 살펴보면 수많은 글과 사진이 화면을 가득 메운다. 우크라이나에서 벌어지고 있는 일들을 전하는 글과 사진, 동영상이 줄줄이 이어진다. 세계 각국 싱크탱크의 분석 자료까지 더해지면, 눈에 들어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계포럼] 기초학문의 위기</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241113515692</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241113515692</guid>
      <pubDate>2024-11-14T00:24:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/06/07/20230607522919.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  애플 창업자 스티브 잡스가 사망하기 1년 전인 2010년의 일이다. 잡스는 태블릿 PC인 아이패드 출시를 발표하는 자리에서 “애플이 아이패드 같은 제품들을 만들 수 있는 것은 우리가 늘 과학기술과 인문학의 교차점에 서려고 노력했기 때문”이라고 했다. 자신과 애플의 성공을 인문학 덕분으로 돌린 것이다. 세상을 바꾸기 위해 인문학적 상상력을 발휘한 천재의 말이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 무인 공중항모</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241113515710</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241113515710</guid>
      <pubDate>2024-11-14T00:24:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/13/20241113520292.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  항공기의 항속거리가 짧았던 시절, 적진을 효과적으로 공습하기 위해선 새로운 개념의 배가 필요했다. 바로 항공모함이다. 2차세계대전 이후 항모 보유는 해군력의 상징이 됐다. 바다에 떠 있는 요새로 지금도 위력을 과시한다. 나름대로 단점도 있다. 바다를 무대로 하다 보니 기동성이 떨어진다. 이를 만회하려면 목표 해역에 일찍 도착해야 하고, 한번 출항하면 장기간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 비리 수사 앞둔 회장 3선 길 터준 체육회, 전면 쇄신해야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241113515699</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241113515699</guid>
      <pubDate>2024-11-14T00:25:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/13/20241113518772.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대한체육회 스포츠공정위원회가 그제 전체회의에서 이기흥 대한체육회장의 3선 출마를 승인해 파문이 일고 있다. 문화체육관광부가 부정 채용에 따른 업무방해, 금품수수, 횡령, 배임 등 혐의로 이 회장의 직무를 정지시킨 지 하루 만이다. 이에 따라 이 회장은 내년 1월 차기 회장 선거에 나갈 수 있는 자격을 얻게 됐다. 비리 혐의로 경찰의 수사를 받게 된 사람이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “일하지 말라는 거냐” 헌재 재판관들 질타에 국회 당장 답하라</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241113515705</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241113515705</guid>
      <pubDate>2024-11-14T00:25:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/13/20241113518794.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  헌법재판소에서 그제 열린 이진숙 방송통신위원장의 탄핵 심판 첫 변론에서 재판관들이 국회의 무책임과 직무유기를 지적하는 일이 벌어졌다. 상임위원 5명으로 구성되는 방통위가 지난해 8월부터 2인 체제로 파행운영된 책임이 국회에 있는 것 아니냐는 추궁이었다. 이번 탄핵 심판은 이 위원장이 2인 체제에서 MBC 대주주인 방송문화진흥회와 KBS 이사 선임안을 불법으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 巨野의 원전 예산 증액 통과, ‘탈원전’ 기조 폐기 신호탄이길</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241113515698</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241113515698</guid>
      <pubDate>2024-11-14T00:25:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/13/20241113518699.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  여야가 그제 국회 산업통상자원중소벤처기업위원회 예산결산소위원회에서 원전 개발 및 지원 예산을 2138억원 규모로 합의했다. 정부가 제출한 원안보다 1억원 증액된 액수다. 전날 더불어민주당은 원전 지원 예산의 전액 삭감까지 주장했지만 하루 만에 입장을 선회했다. 지난해 민주당은 산자위 예산심사 과정에서 야당 단독으로 윤석열정부의 국정과제인 원전 생태계 정상화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[예술과 오늘]수능이 뭐길래</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411140600005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411140600005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수능날이 밝았다. ‘대학수학능력시험’을 줄여 흔히 수능이라 부르는 이날, 수험생과 그 가족들은 물론 대한민국 국민 모두가 긴장 아닌 긴장을 한다. 얼마나 중요한 날이면, 여타 학생들의 등교시간과 직장인들의 출근시간이 한 시간 늦춰지고, 비행기는 ‘영어 듣기 평가 시간’에 뜨고 내리지도 못한다. 이외에도 수능날 벌어지는 크고 작은 일들은, 생략한다. 전 세계···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경상북도 ‘저출생과의 전쟁’ 선포 아닌 성평등 정책이 해법이다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254395</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254395</guid>
      <pubDate>2024-11-14T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자 주] 한국여성단체연합은 민선 8기 지역성평등정책의 현주소와 과제를 살 펴보는 기획 칼럼을 총 9차례 연재합니다. &apos;여성가족부 폐지&apos; 퇴행 흐름, &apos;저출산 인구 위기 담론&apos;이 강력하게 작동하는 현실 속에서 반환점을 돌고 있는 민선 8기 광역자치단체의 성평등 정책과 저출산정책에 대한 모니터링 결과를 독자들과 공유합니다. 경상북도는 올 7월 저출생대응본부를 신설했고 저출생 대응과 여성정책을 총괄하는 경제부지사 직속 저출생여성정책실장을 두었다. 여성아동정책관으로 행정기구 개편한 지 불과 1년반 만에 다시 조직을 개편한 것이다. 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 오타니도 필요한 몸의 가능성 탐구</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254392</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254392</guid>
      <pubDate>2024-11-14T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10월, 미국 프로 야구 메이저리그는 LA다저스 우승과 함께 막을 내린 가운데 놀라운 기록이 쏟아졌다. 100년 역사가 넘은 메이저리그에서 오타니 쇼헤이는 최초로 50홈런 50도루 이상을 기록하며 사람들을 열광시켰다. 193cm의 키에 약 100kg의 몸무게의 오타니의 거대한 몸이 눈에 띄었다. 야구만이 아니다. 몸을 사용해 퍼포먼스를 보여주는 이들의 몸은 언제나 주목받는다. 아이브의 장원영은 인형 같은 몸매로 여자청소년의 워너비가 되고 군인 출신 유튜버 덱스는 솔로지옥2에서 남성다움을 과시하는 몸과 퍼포먼스로 일약 떠오르는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 박근혜 통치시대의 젠더법 전환</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254261</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=254261</guid>
      <pubDate>2024-11-14T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[편집자주] 법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에서 법령과 그에 따른 판례의 형성과 변화는 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 [젠더법 강좌]를 연재한다. 1부는 법과 젠더 및 성평등의 관계, 2부는 한국젠더법제사, 3부는 젠더법의 현황, 4부는 젠더판례를 주제로 한다.박근혜는 박정희 대통령의 서거 후 그 딸로서 정치 일선에 등장해 국회의원과 정당 대표를 거쳐 헌정 사상 최초의 여성 대통령이 됐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] ‘트럼프노믹스’에서 살아남기</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199423</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199423</guid>
      <pubDate>2024-11-14T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;도널드 트럼프 전 미국 대통령의 모습. (출처: 뉴시스)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3199423_3246486_2423.jpg&quot; /&gt;
        도널드 트럼프 전 미국 대통령의 모습. (출처: 뉴시스)
        
        
        
        [천지일보=이재빈 기자] 도널드 트럼프 전 대통령이 이번 대선에서 압도적인 득표로 재집권에 성공했다. 파이낸셜타임스는 트럼프의 재집권에 대해 &amp;lsquo;글로벌 거시충격(Macro Shock)&amp;rsquo;이라고 표현했다. 트럼프 2기가 세계 거시경제 전반에 폭넓은 충격파를 가할 것이라는 진단이다.
        
        경제적으로 미국과 떼려야 뗄 수 없는 한국은 영향을 크게 받을 수밖에 없다. 중국 견제, 관세장벽 등 트럼프가 후보 시절 내세운 굵직한 공약들이 추진될 전망인 가운데 한국은 어떻게 움직여야 할까.
        
        트럼프 2기가 시작하는 시점은 윤석열 정부의 후반기이기도 하다. 이에 따라 정부의 전반기 주요 이슈들이 물가, 가계부채, 내수와 같은 국내 문제들이었다면, 후반기에는 트럼프 전 대통령의 재집권에 따라 대외 환경에서의 한국 수출 경쟁력 유지가 중요할 것으로 보인다.
        
        트럼프의 주요 경제정책을 두 가지로 요약하면 관세장벽 강화와 기업 친화적 감세다. 대외적으로는 중국을 정면 겨냥하고, 국내적으로는 쇠락한 &amp;lsquo;러스트 벨트(rust belt, 오대호 인근 침체된 공업지대)&amp;rsquo; 부흥을 목표로 하고 있다.&amp;nbsp;
        
        또 트럼프는 중국 제품에 60% 이상의 징벌적 관세를 부과하겠다는 방침을 세운 바 있다. 중국은 한국 최대 교역국 중 한 곳으로, 미-중 간 &amp;lsquo;관세 전쟁&amp;rsquo;이 벌어지면 한국에 불똥이 튀는 건 불가피하다.
        
        반도체와 자동차, 배터리 등 국내 핵심 산업계도 긴장 상태다. 트럼프는 반도체지원법(칩스법)에 부정적이다. 이에 따라 칩스법의 일부 조항을 폐기하거나 축소할 가능성이 클 것으로 점쳐지는데, 반도체 산업의 대외 불확실성이 커지게 되는 셈이다. 인플레이션 감축법(IRA) 역시 전기차 세액공제 혜택 축소 가능성이 큰 상황으로, 전기차를 포함해 완성차의 대미(對美) 수출 비중이 높은 한국 자동차 산업은 타격이 불가피하다.
        
        수입품에 대한 공격적인 관세부과도 트럼프의 대표적인 공약으로, 국가 관계없이 전 세계 수입품을 대상으로 보편관세를 10~20% 부과한다는 내용이 담겼다. 보편관세가 부과되면 제품의 가격은 오르기 마련이고, 미국 소비자들의 선택 가능성도 작아질 수 있다.
        
        이러한 상황에 한국은 어떻게 대응해야 할까. 우선 미국의 중국 견제 강화를 대비해 한국 기업들은 중국 의존도를 낮출 방안을 모색해야 한다.&amp;nbsp;
        
        미국의 과세 조치에 중국이 보복 조치로 대응하는 경우, 한국의 대중(對中) 경제 의존도가 높은 상황에 중국 시장 접근성에 제한이 걸리는 등 리스크와 불확실성이 더 커진다. 미국이 러스트 벨트 재활성화를 구상하는 만큼 이에 맞춰 공급망을 다변화하는 등 대응 방안을 고민하는 게 필요한 이유다.
        
        보편관세 부과, 칩스법&amp;middot;IRA 축소 등 사안의 경우 한국은 협상을 면밀히 준비해야 한다. 트럼프의 사업가적 면모를 고려한 부분도 있지만 &amp;lsquo;트럼프 1기&amp;rsquo;를 떠올리면 중국을 제외한 다른 국가들에는 많은 예외 조치를 할 가능성이 있다는 전망에 기인한다.
        
        해당 시기 한국이 &amp;lsquo;무역확장법 제232조(Section 232)&amp;rsquo;에서 예외를 받았던 사례가 대표적이다. 미국의 자국 내 철강 및 알루미늄 산업 보호 취지로 시행된 이 조항은 일부 국가로부터 수입되는 철강 제품에 높은 관세를 부과했다. 이때 한국을 포함한 몇몇 동맹국은 제한적인 예외를 부여받아 철강 수출 중단은 피할 수 있었다.
        
        게다가 미 공화당이 의회까지 장악하면서 트럼프 2기의 강경노선에 제동을 걸기 어려워졌지만, 노골적인 무역장벽은 미국에 역풍으로 작용할 여지가 있어 전면적인 현실화는 사실상 어렵다. 공화당 내부에서도 지역경제 타격과 맞물려 관세장벽에 부정적인 시각이 나온다. 사실상 트럼프가 공약을 추진하는 데 있어 수정은 불가피하다는 얘기다.
        
        산업통상자원부를 비롯한 정부 관계자들은 트럼프 측 인사들과 꾸준히 교류를 해왔다. 이들은 트럼프 2기 행정부의 국무장관 후보로 꼽히는 공화당 빌 해거티 상원의원을 필두로 미국 공화당 상원&amp;middot;하원의원들과 소통을 이어온 것으로 알려졌다. 트럼프의 장남인 도널드 트럼프 주니어가 방한했을 땐 대통령 축전을 보내기도 했다.
        
        결국 관건은 꾸준한 협상으로 트럼프노믹스의 실현 수준을 완화해야 한다는 점이다. 외교에서 협상은 당연한 일이지만, 트럼프 2기에서 그 중요성이 비약적으로 커진 건 부정할 수 없다. 이와 더불어 한국 정부와 기업들은 신흥 시장 개척, 기술 경쟁력 강화, 그리고 다변화된 공급망 구축 등을 통해 트럼프가 몰고 올 불확실성에 철저하게 준비해야 하겠다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한국상담심리학회] 마음속 작은 숨구멍을 열어주는 일</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/readers-opinion/article/202411141055018/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/readers-opinion/article/202411141055018/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T10:55:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        어바웃심리상담센터 함광성 대표 원장
        * 소개된 사례는 내담자 보호를 위해 가명으로 각색된 내용임을 알립니다.
        
        처음 상담실에서 재희씨(가명)를 만난 날 그는 이미 많이 지쳐 보였다. 사전 심리검사 결과지에는 그의 깊은 고통이 잘 나타나 있었지만 사실 굳이 결과지를 살펴보지 않아도 될 정도로 얼굴에는 오래된 우울함과 무기력이 짙게 배어 있었다. 안타까운···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 美 장군 숙청</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/14/NHVVZTNWI5BPNMOAZMEO4QEF4U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/14/NHVVZTNWI5BPNMOAZMEO4QEF4U/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T11:48:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중일 젓가락에 담긴 3국의 밥상 문화 차이[권대영의 K푸드 인문학]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130396480/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130396480/1</guid>
      <pubDate>2024-11-14T12:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130396490.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한중일 음식문화를 이야기할 때 젓가락 길이를 이야기하는 사람이 많다. 중국 젓가락은 우리보다 길고 뭉뚝하고 일본 젓가락은 우리보다 길이가 짧고 뾰족하다고 한다.중국은 농경학적으로 기름이 풍부하여 300~400도 이상의 온도에서 하는 요리가 많다. 이 방법이 중국에서 전통이 되기 전까지 아마도 수많은 사람이 배탈로 고생하고 심지어 죽기도 했을 것이다. 고기는 물론이고 심지어 채소까지도 기름을 이용하거나 아니면 전분액을 이용하여 고온에서 요리하면 이런 문제가 해결된다. 맛도 더 좋아지고 음식의 보관 기간도 길어진다.손으로 반찬을 만들어 따로따로 담아 먹는 우리나라의 밥상 문화에 비해 웍(wok)에서 요리하는 중국 음식은 양이 적지 않고 풍요로운 면이 있다. 물론 이렇게 된 데는 지리농경학적인 이유도 있다. 원형 테이블 위에 음식을 올려놓고 돌려 가면서 원하는 요리를 덜어서 먹는 중국 특유의 문화는 이런 풍요로움에서 탄생했다.이와는 달리 일본은 막부(幕府)를 통일한 16세기에 들어서야 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [321] 혈투 예고하는 미·중</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/14/53XY5EZJHJFFVPMNQTLBVME7BQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/14/53XY5EZJHJFFVPMNQTLBVME7BQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T14:58:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신상목의 스시 한 조각] [184] 일론 머스크의 ‘Vox Populi’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/15/U3SHBTPU3BFSPDVRGI6XPIXB3Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/15/U3SHBTPU3BFSPDVRGI6XPIXB3Q/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:03:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[산모퉁이 돌고 나니] 여전히 가을은 아름답다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/15/DEUWNBE2NRGF3ITPNKJGBOVAVA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/15/DEUWNBE2NRGF3ITPNKJGBOVAVA/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:05:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“발달장애인이 대학 나오면 어떤 삶의 질 향상이 있나요?&quot;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216317</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216317</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 12일, 제가 충청북도발달장애인지원센터-충북대병원 주최 부모교육에서 발달장애 당사자로서의 이야기를 전하며, 성인기 전환에 대한 이야기를 제 경험을 통해 전달하다가 질문창에 이런 질문이 왔습니다. “발달장애인이 대학을 나오면 어떤 삶의 (질) 향상이 있나요? 구체적으로 설명해주실 수 있나요?”라고 말입니다.그때는 짤막하게 답변드렸지만, 그 답변에 대해 이 글을 빌려 자세히 더 답변해드리겠습니다.발달장애인의 대학 진학은 삶의 질의 향상에 매우 중요한 계기가 되는 것이 제가 그 강연에서도 이야기하기도 했고, 제 지론이기도 한 주장입</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 수능 끝나고 첫 계획이 아르바이트라니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/11/15/ETMGHHAPHVFGRPFBL6FUNBGTRQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/11/15/ETMGHHAPHVFGRPFBL6FUNBGTRQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:06:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 경찰 대공수사, 주말에는 마비되나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/15/EKXLFJZI7JATDMNGAXYUJFNYDE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/11/15/EKXLFJZI7JATDMNGAXYUJFNYDE/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] ‘북한강 살인’에서 본 불안한 징후</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/11/15/UVLS6Y33HZEC7HVWDKZEJLBWJU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/11/15/UVLS6Y33HZEC7HVWDKZEJLBWJU/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[황유원의 어쩌다 마주친 문장] [5] 낯섦과 삶</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/15/DGDS3ZS5WRD27AEOUB25FNI2IY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/15/DGDS3ZS5WRD27AEOUB25FNI2IY/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:10:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유현준의 도시 이야기] 발코니 사라진 아파트, 범인은 국회다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/15/5ARCFJRIHRFYXJ6UNNTZUJOJ7A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/15/5ARCFJRIHRFYXJ6UNNTZUJOJ7A/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:12:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한삼희의 환경칼럼] ‘기후 망치’ 과하게 쓰다가 역효과 부른 美 민주당</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/15/GLYX4DHQ3ZDIXP2EYTDQKY6LUI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/15/GLYX4DHQ3ZDIXP2EYTDQKY6LUI/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국민 돈 예산 갖고 마음대로 정치 공격, 선심 쓰기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/15/U7QYII5DG5F7JCS2BY4NCSFZ3A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/15/U7QYII5DG5F7JCS2BY4NCSFZ3A/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 6개월 전 임기 끝난 윤미향에 당선무효형, 재판 아닌 희극</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/15/I5B3WK67RNGFNDILEOXYWJZAOY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/15/I5B3WK67RNGFNDILEOXYWJZAOY/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘주주 충실’ 상법은 부작용 우려, 소액주주 위한 다른 길 찾아야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/15/CIA2ABWLYFEY3IR3XXXZYRWCDI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/15/CIA2ABWLYFEY3IR3XXXZYRWCDI/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 이재명 대표 아내, ‘법카 사건’ 1심서 벌금 150만원 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/15/MKP2DMSHM5ERNKOKFTL273BNJA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/15/MKP2DMSHM5ERNKOKFTL273BNJA/</guid>
      <pubDate>2024-11-14T16:14:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전경우의 행간읽기] 윤 대통령, 나이스 샷 하기를</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199830</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199830</guid>
      <pubDate>2024-11-14T17:39:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전경우 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3199830_3247013_3738.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        우리나라 최초의 골퍼는 영친왕이다. 그는 고종의 일곱째 아들로, 이방자 여사로 불린 일본 왕족 마사코와 정략 결혼해 일본에서 왕족 대우를 받고 군 장성으로 호화롭게 살았다.
        
        나라를 빼앗긴 조선의 백성들은 핍박과 압제 속에서 신음했지만, 그는 부부 동반으로 해외여행을 다니고 골프를 치면서 시절을 즐겼다. 골프로 나라 잃은 설움과 울분을 달랬다고 하는데, 헛소리다.
        
        핸디캡 25였던 그는 도쿄 등의 명문 클럽 명예회원이었고, 클럽경기에 이왕배(李王)를 하사하는 등 일본 골프계에서 위세를 누렸다. 이방자도 도쿄CC 부인클럽 멤버로 일본 왕실 부녀들과 골프를 즐겼다.
        
        영친왕은 지금의 서울 능동 어린이공원 자리에 한국인이 최초로 세운 18홀 골프장을 짓는데 부지 30만평을 무상으로 임대해 주고 하사금으로 2만 엔을 지원하기도 했다.
        
        박정희 대통령도 골프를 즐겼다. 김종필 전 국무총리의 증언에 따르면, 박 대통령은 장타자는 아니었다. 비거리에 욕심을 내지 않고 또박 또박 치는 스타일이었다. 18홀 내내 공을 자로 잰 듯이 맞춰 쳤다.
        
        박 대통령은 보기 플레이어(90타 전후)였는데, 골프를 할 때 돈내기는 하지 않았다. 내기 자체를 싫어했기 때문이다. 화투도 쳐본 적이 없다. 농한기 때 농민들이 심심풀이로 화투를 치는 것도 못마땅하게 생각했을 정도다.
        
        김영삼(YS) 대통령은 골프를 싫어했다. 1989년 10월 2일 김종필 공화당 총재와 김영삼 민주당 총재가 경기도 안양골프장에서 골프 회담을 했다. YS는 티샷을 시도하다 헛스윙을 하면서 엉덩방아를 찧었다. 이 장면은 두고두고 회자가 됐다.
        
        YS는 골프회동으로 3당 합당의 계기를 마련하고 결국 대통령이 되었지만 청와대에 들어가면서 골프채를 치워버렸다. 공직자들에게는 골프 금지령을 내렸다. 국민의 위화감 조성, 청와대 쇄신 등의 명분을 내세웠지만, 진짜 이유는 골프 회동 때의 헛스윙 망신 때문이었는지도 모른다.
        
        당시 대통령에게 아부하려는 관리들이 법까지 바꿔가며 골프장을 규제했다. 공청회 한 번 거치지 않은 졸속 법안으로 국내 골프 산업이 빙하기를 맞고 말았다. 변장을 하거나 이름을 바꿔 골프를 치는 등 온갖 수법이 다 동원되기도 했다.
        
        김대중(DJ) 대통령은 몸이 불편했기 때문에 골프를 하지는 않았다. 그렇다고 남들도 골프를 치지 마라 하지는 않았다. 오히려 골프 대중화를 선언하고 적극 장려하기까지 했다. 미국 여자프로 무대에서 우승하며 IMF 사태로 고통을 받고 있던 국민들에게 용기를 준 박세리와 김미현 등의 영향이 컸다.
        
        DJ는 골프는 더 이상 특권층만의 스포츠가 아니며 중산층과 서민층 누구에게나 좋은 스포츠라고 공식 석상에서 밝혔다. 미국 프로골프에서 활약하고 있던 최경주 등을 청와대로 초청해 오찬을 베풀고 훈장을 수여하기도 했다.
        
        DJ는 골프 대중화를 위해 퍼블릭 골프장을 늘려야 한다고 주장했고 골프장에 대한 규제도 대폭 사라졌다. 이로 인해 골프 인구가 크게 늘고 골프 산업도 활짝 피어났다.
        
        일본의 아베 총리도 골프로 트럼프 미국 대통령과 교류했다. 트럼프와 골프를 치다 뒤로 벌러덩 넘어져 웃음거리가 된 적도 있지만, 아베는 &amp;ldquo;정치 지도자는 유연성이 있어야 한다&amp;rdquo;며 유머로 상황을 모면했다.
        
        윤석열 대통령이 8년 만에 다시 골프채를 잡는다. 트럼프가 미국 대통령으로 당선되면서 골프광인 그와 교류하기 위해서라고 한다. 골프라도 잘 쳐서, 떨어진 신뢰를 회복하고 국익에도 도움이 되었으면 좋겠다. 이왕 하는 것, 나이스 샷 하시길.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스포츠 속으로] 대한체육회장이 뭐길래</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199831</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199831</guid>
      <pubDate>2024-11-14T17:44:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김학수 스포츠 칼럼니스트&amp;middot;스포츠학 박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3199831_3247015_4219.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        이기흥 대한체육회장이 마침내 루비콘강을 건너게 됐다. 비위 혐의로 문화체육관광부로부터 사상 초유의 &amp;lsquo;직무 정지&amp;rsquo;를 통보받았던 이 회장은 3선에 도전할 수 있는 길이 열려 주사위를 던질 수 있게 된 것이다.
        
        대한체육회 스포츠공정위원회(위원장 김병철)가 전체 회의에서 3번째 임기를 위해 연임 신청서를 냈던 이 회장의 손을 들어줬기 때문이다. 공정위 심의를 앞두고 문화체육관광부가 국무조정실 정부합동 공직복무점검단의 조사 결과를 토대로 이 회장의 비위 혐의와 관련해 &amp;lsquo;직무 정지&amp;rsquo;를 통보해 공정위 결정에 영향을 미칠지에 관심이 쏠렸다.
        
        하지만 역대 체육회장 초유의 직무 정지 사태와 체육회 노동조합의 연임 반대 시위에도 이 회장의 연임을 가로막지는 못했다. 이 회장은 일단 &amp;ldquo;3선에 도전할지 결정을 유보하겠다&amp;rdquo;며 조심스런 반응을 보였지만 출마쪽으로 가닥을 잡을 것으로 보인다.
        
        그동안 이 회장은 사퇴 압박을 받아왔다. 국정감사에서도 다수 국회의원들이 이 회장 사퇴를 노골적으로 종용했다. 정부는 이 회장을 비롯한 체육회 간부와 직원 등 8명의 비위 혐의를 발견하고 경찰 수사를 의뢰했다.
        
        국무조정실 정부합동공직복무점검단이 제기한 혐의는 직원부정채용(업무방해), 물품 후원 요구(금품 등 수수), 후원 물품 사적 사용(횡령), 예산 낭비(배임) 등이다.
        
        대한체육회는 지난해부터 문화체육관광부와 대립각을 세우며 벌인 갈등은 좀처럼 수그러들지 않고 있다. 스포츠 정책을 총괄 조정하는 민관합동 기구 국가스포츠정책위원회의 공식 출범을 놓고 문체부와 충돌했던 대한체육회는 올해 초 이 회장의 3연임 문제를 놓고 깊은 골을 드러냈다.
        
        대한체육회가 내년 1월 치러지는 체육회장 선거에서 이 회장의 세 번째 당선을 위한 규정 변경을 추진하면서 문체부가 강력 반대하며 제동을 걸었다. 이번에 이 회장 등에 대한 경찰 수사 의뢰는 가장 고강도의 압박카드로 볼 수 있다.
        
        체육계에서는 이 회장이 정부에 반기를 드는 모습을 이해하기 힘들다는 게 중론이다. 대한체육회는 연간 4000억원이 넘는 예산을 정부로부터 지원받는다.
        
        올림픽, 아시안게임 등 각종 국제대회에 출전하는 대표선수들의 훈련비 및 참가비용과 수당 등은 물론 생활체육에 대한 각종 지원금을 국고로 충당한다. 당연히 정부로서는 체육회를 관리, 감독할 권리와 책임이 있다.
        
        이 회장 측은 정부가 예산 지원을 이유로 대한체육회나 경기단체를 마음대로 좌지우지하는 것은 전근대적인 행정이라며 반발하고 있다. 그동안의 잘못된 관행은 이번에 바로잡아야 한다는 것이다.
        
        그동안 이 회장은 역대 회장과는 달리 1000만 불교신자를 확보한 조계종 신도회장 자리를 앞세워 정치적, 사회적 영향력을 배경으로 강력한 리더 역할을 해왔다. 이 회장 재임 8년여간 체육회의 존재감은 다른 어느 때보다 높아졌다는 평가를 들었다.
        
        하지만 이 회장이 정부와의 정면 대결이라는 난관을 뚫고 3연임에 성공한다 해도 그가 얻을 수 있는 것은 체육회장이라는 자리 하나뿐이지만 체육회에 대한 전반적인 국민들의 실추된 이미지는 좀처럼 회복하기 힘들다.
        
        한국 스포츠를 이끌고 대표하며 체육발전을 책임져야 하는 대한체육회장은 단순히 개인의 욕망이나 욕심을 충족시키는 그런 자리가 아니다. 역대 회장들도 자리에 연연하며 자신의 명예만을 지키려 하지 않았다.
        
        이 회장은 3연임의 루비콘강을 건넜다고 자위할 수 있을지 모른다. 그러나 이 회장 앞에는 결코 넘기 힘든 큰 벽이 버티고 있다. 자신의 개인 문제를 넘어서 한국 체육 전체를 위해 슬기로운 결정을 해야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] ‘의대 쏠림 현상’을 부채질한 2025수능, 대책 필요하다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199835</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199835</guid>
      <pubDate>2024-11-14T17:48:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2025학년도 대학수학능력시험(수능)이 14일 오전 전국 85개 시험지구 1282개 시험장에서 일제히 치러졌다. 올해 수능에 응시하는 졸업생 수는 16만 1784명이다. 작년보다 2042명이 늘어난 숫자로, 2004년 이후 21년 만에 가장 많다.
        
        재수생, 반수생 등 고등학교를 졸업한 수험생을 뜻하는 &amp;lsquo;N수생&amp;rsquo;이 많아진 것은 내년도 의과대학 증원의 영향이 크기 때문이다. 올해 수능은 의대 증원이 반영된 첫 시험이다. 의대 열풍이 몇 년간 지속되는 상황에서 최근처럼 의대 모집인원이 늘어난 적이 없는 탓에 최상위권 수험생으로선 의대행을 노릴 절호의 기회인 셈이다.
        
        2025학년도 대학 입학전형에서 전국 의대는 전년 대비 1497명이 늘어난 4610명의 신입생을 선발한다. 전형 유형별로 보면 39개 의과대학은 수시모집으로 3118명(67.6%), 정시모집으로 1492명(32.4%)을 각각 뽑는다.
        
        정시모집으로 선발하는 의대 정원은 수시모집의 절반 수준이지만 N수생은 정시모집에 몰리기 때문에 그만큼 치열해질 수밖에 없다. 수능 위주로 공부하는 N수생은 정시모집에서 재학생보다 유리할 것이라고 한다. N수생뿐 아니라 &amp;lsquo;현역&amp;rsquo; 고3 최상위권에서도 낮아진 의대 문턱을 노리고 의대 진학을 대입 목표로 삼은 수험생이 적지 않은 것으로 보인다.
        
        입시 전문가들은 이번 수능은 의대를 노리는 상위권 학생들의 우열을 가리기 위해 전반적으로는 평이했던 9월 모의평가 수준을 맞춰 상위권 변별이 가능한 까다로운 문항을 배치하는 식이 됐다고 평가했다. &amp;lsquo;불수능&amp;rsquo;보다 &amp;lsquo;물수능&amp;rsquo; 논란이 더욱 부담스럽기에 변별력을 확보하는 데 최대한 공을 들였을 것이라는 분석이다.
        
        의대 쏠림 현상은 우리 사회의 심각한 사회 문제이다. 1980, 90년대만 해도 소위 명문대의 전기전자, 컴퓨터공학과 등에 인재가 몰렸으나, IMF 사태 등으로 경제 불안이 커지며 의사, 변호사 등의 인기가 높아졌다. 이후 로스쿨이 생기면서 법조인 공급이 늘자 의대 쏠림이 더 심해진 것이다.
        
        의대 정시 합격생 가운데 3수 이상 비율이 40%를 넘는다고 한다. &amp;lsquo;고시 낭인&amp;rsquo;이 아닌 &amp;lsquo;의대 낭인&amp;rsquo;이란 단어가 생겨날 판이다. 특히 올해 입시의 경우 윤석열 정부의 의료 갈등 속에 의대 정원이 대폭 늘어나면서 의대를 진학하려는 경쟁이 더욱 치열해졌다.
        
        의대 쏠림 현상을 해결하기 위해선 인재들이 원하는 좋은 직업을 더 만들어야 한다. 과학자가 의사보다 더 안정적으로 살게 해주고, 대학교수 처우를 개선하고, 교권을 다시 세우는 등으로 해소해야 할 것이다.
        
        수능을 치를 때마다 학생과 학부모, 교사들이 의대 진학에 신경을 곤두 세우는 모습은 사회의 다양성과 건강성 유지를 위해 결코 바람직하지 않다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 이재명 선고 앞둔 법원, 국민 신뢰할 수 있는 판결하길</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199841</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199841</guid>
      <pubDate>2024-11-14T17:53:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        법원이 15일 예정된 더불어민주당 이재명 대표의 공직선거법 위반 사건 1심 선고 공판을 생중계하지 않기로 했다. 이에 따라 25일 위증교사 혐의에 대한 1심 선고 공판 역시 생중계되지 않을 것으로 보인다.
        
        이 대표 선거법 위반 사건을 심리하는 서울중앙지법 형사 34부(재판장 한성진)는 &amp;ldquo;관련되는 법익들을 종합적으로 고려해 판결 선고 촬영&amp;middot;중계 방송을 실시하지 않기로 했다&amp;rdquo;고 밝혔다.
        
        재판부는 생중계로 인해 피고인의 방어권이나 사생활이 침해될 우려가 있다고 판단한 듯하다. 2017년 개정된 &amp;lsquo;법정 방청 및 촬영 등에 관한 규칙&amp;rsquo;에 따르면 재판장이 공공의 이익을 위해 상당하다고 판단하는 경우에는 재판 촬영을 허가할 수 있다. 지금까지 법원은 1심 선고 공판을 세 차례 생중계했는데 모두 전직 대통령 관련 사건 재판이었다.
        
        법원 선고 생중계는 법원이 특정 사건의 판결 선고 과정을 실시간으로 방송하거나 공개하는 것을 의미한다. 생중계 여부는 당연히 법원이 판단할 문제이다. 하지만 이 대표 사건에 대한 국민적 관심과 공익성을 감안하면 생중계를 하는 것을 고려할만했다.
        
        거대 야당 대표도 &amp;lsquo;법 앞에서 평등&amp;rsquo;이라는 민주주의 법칙의 원칙에서 예외가 될 수 없음을 전 국민이 눈으로 생생하게 보여줄 수 있기 때문이다. 국민적 관심이 높은 사건에서 공공의 알 권리와 사법의 투명성을 강화하기 위해서 필요한 것이다.
        
        생중계를 통해 판결의 과정을 직접 보고 들을 수 있어 사법부의 결정을 보다 명확하게 이해할 수 있다. 특히 이 사건의 경우 선고 결과를 놓고 벌어질 이 대표 지지 세력과 반대 세력 간의 격렬한 찬반 논란을 사전에 차단해 국가적 분열을 막을 수 있다고 본다. 생중계해서 우리 사회가 얻을 공익이 생중계하지 않아 얻을 공익보다 훨씬 크다는 것이다.
        
        정치권에선 법원의 생중계 불가 결정을 놓고 상반된 입장을 보이고 있다. 국민의힘 추경호 원내대표는 &amp;ldquo;아쉽지만 법원의 판단을 존중한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;이 대표가 줄기차게 본인의 무죄를 주장하니 지금이라도 재판부에 생중계 요청을 당당히 해주기를 촉구한다&amp;rdquo;고 했다.
        
        민주당 전현희 최고위원은 &amp;ldquo;법원이 흔들리지 않고 공정한 대처를 해줬다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;생중계 주장에는 재판정에 있는 피고인의 모습을 보여줘서 망신 주려는 의도가 깔렸다&amp;rdquo;고 했다.
        
        법원이 이 대표 선고 재판 생중계를 하지 않기로 결정한 만큼 이제 남은 일은 오직 증거와 법리에 따라 객관적인 판단을 내리는 것이다. 민주당이 장외집회를 열며 파상 공세를 펼치는 가운데 법원은 법정 밖 위협에 흔들리지 말고 국민들이 신뢰할 수 있는 선고를 해야 한다.
        
        생중계를 하지 않는다고 피고인의 죄가 사라지는 것은 아니다. 법원은 국민의 신뢰를 받고 사법부 독립을 수호하기 위해서 제대로된 판결을 해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 의대 증원으로 커진 ‘대입 혼란’ 최소화해야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411141815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411141815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2025학년도 대학수학능력시험(수능)이 14일 치러졌다. 그동안 동료들과 선의의 경쟁을 벌인 전국의 수험생들에게 박수를 보내고, 수능을 보지 않은 또래 청년들에게도 격려의 메시지를 전한다.
        
        수능이 끝났지만 대학 입시는 이제 시작이다. 16일부터 대학별로 수시모집 전형이 실시되고, 다음달엔 정시모집 원서 접수가 진행된다. 주지하듯 올 대입은 의과대학 증원이···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]금세 거짓 들통난 ‘대통령실 골프 해명’, 부끄럽지 않나</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411141815011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411141815011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T18:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 14일 성남 서울공항에서 31차 아시아태평양경제협력체(APEC) 및 19차 주요 20개국(G20) 정상회의 참석을 위해 출국하며 전용기인 공군 1호기에 올라 인사하고 있다. 연합뉴스
        
        대통령실이 윤석열 대통령의 골프라운딩을 두고 거짓 해명을 했다. 대통령실은 윤 대통령이 대국민 담화·기자회견 이틀 뒤 골프를 친 사실을 언론이 취재하자 ‘골프···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] 트럼프의 ‘영관급 안보 조각’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202411141815021/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202411141815021/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T18:15:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미 대통령 당선인의 군인 사랑은 유별나다. 그는 1기 때 국가안보보좌관 4명 중 2명을 예비역 장성에서 기용했고, 비서실장도 해병대 4성 장군을 앉혔다. 적어도 초기까지는 짐 매티스 국방장관 등 베테랑 얘기를 경청하는 듯했다. 군 경험이 없는 그로서는 이해할 만한 행동이었다. 트럼프는 베트남전 징집 대상이었지만 학업·장애 등을 이유로 여러 차···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김건희 특검법 세번째 통과, 윤 대통령 ‘성난 민심’ 직시해야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411141816001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411141816001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T18:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회가 14일 본회의를 열고 ‘김건희 특검법’을 가결했다. 세 번째다. 이번 특검법은 명품백 수수, 관저 이전, 양평고속도로 노선 변경 등 13가지였던 수사 대상을 도이치모터스 주가조작 사건과 김 여사 공천개입 의혹으로 한정하고, 야당이 가졌던 특검 후보 추천권을 제3자인 대법원장에게 주기로 한 수정안이다. 국민의힘이 독소조항이라고 문제 삼은 부분을 더불어···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[하태훈의 법과 사회]검사 때 못 벗은 정치, 정치 물든 검찰</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142005005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142005005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“좌고우면하지 않고 일하겠다. 돌을 던져도 맞고 가겠다.” 굴하지 않고 꿋꿋하게 앞만 보고 가겠다는 의지의 표현일 수 있겠다. 4대 개혁을 완수하겠다는 비장함이지만, 정치 상황도 변했고 입법지형도 달라졌는데 밀어붙인다고 될 일은 아니다. 개혁에는 늘 저항이 있기 마련인데 임기 반환점을 돌 때까지 국민적 공감을 얻어내고 사회적 타협을 이루려는 노력도 없었고,···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]우리가 법원을 주목하는 까닭</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142006005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142006005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경찰은 작정한 듯 집회를 방해했다. 우선 전투적인 복색부터가 평소와 달랐다. 안전하고 평화로운 집회·시위를 위해 대화경찰이 움직이고, 집회 가능 공간을 탄력적으로 운영하던 과거의 경찰활동은 찾아볼 수 없었다. 어떻게든 집회 참석을 막아보려는 건지, 집회 참석자들을 자극해 뭔가 꼬투리를 잡겠다는 건지, 경찰은 내내 과도했다. 지난 주말 서울 도심은 경찰이 시···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[녹색세상]11월23일 부산에 가자!</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142009005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142009005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>쓰레기 없는 생활을 뜻하는 제로웨이스트를 시작한 계기를 묻는 질문에 의외로 많은 분들이 미니멀라이프를 말한다. 안 쓰는 물건을 정리한 후 최소한의 물건으로 심플하게 사는 미니멀라이프에 빠지다 보니 기승전 ‘제로웨이스트’가 됐다는 간증이다. 이렇게 많은 물건을 사재낀 후 있는 줄도 몰랐던 내가 정녕 쓰레기로구나 ‘현타’가 왔다나. 반대로 물건을 쓰레기처럼 쌓···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이갑수의 일생의 일상]애기향유의 꽃과 고라니의 뼈</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142010005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142010005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        멀리 힘겹게 온 햇빛이 잘게 부서지는 것 같아 손바닥을 한번 비벼보는 시간. 일교차가 심한 환절기에 감기 걱정도 하면서 주먹을 가볍게 쥐면 쥐꼬리 같은 햇살을 사로잡는 느낌도 있다.
        
        인천공항 근처 오종종한 섬으로 꽃산행을 나선다. 여러 난개발 공사로 움푹줌푹한 해변가에 무량한 바다와 대치하는 낮은 산들이 특이한 지형을 이루며 귀한 꽃들을 보듬고···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에디터의 창]“내 백성이? 아니, 왜?”</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142010015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142010015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        영화 &amp;lt;전,란&amp;gt;에서 차승원이 연기한 임금 선조는 나라나 백성보다 자신의 안위와 권력 유지에만 몰두하는 인물이다. 왜군이 쳐들어오자 도성을 버리고, 백성이 죽든 말든 나루터를 불태운다. 왕권이 위협받을까봐 의병장 김자령을 역모로 몰아 죽이고, 민생이 도탄에 빠져 있는데 궁의 재건에만 집착한다. 어리석고 무능한 데다 음흉하기까지 하다.
        
        영화 속···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사유와 성찰]하늘과 민심을 두려워해야 한다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142014005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142014005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1980년대 민주화를 이끌던 대학가의 대자보와 시국성명이 전국으로 확산되고 있다. 비판 내용은 민주주의 붕괴, 법치주의 훼손, 몰락하는 경제, 권력사유화, 역사퇴행, 불공정과 비상식, 전쟁위기 등 국가 전체 차원에서부터 김건희 여사의 국정농단, 도이치모터스 주가조작, 명품 수수, 국회법안 거부, 검찰권력 사적 이용, 채 상병 사망사건, 뉴라이트 인사, 이태···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고병권의 묵묵]이 땅에 살기 위하여</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142014015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142014015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:14:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 이맘때 전국노동자대회가 열린다. 지난주 토요일에도 수만명이 참석한 가운데 서울시청 인근에서 열렸다. 그런데 작년부터 특별한 노동자들이 함께하고 있다. 노동자들이 노동자대회에 참석하는데 뭐가 특별할까 싶지만 그럴 만한 이유가 있다. 이 노동자들은 사회가 노동자로서 좀처럼 인정하지 않는 사람들이기 때문이다. 그래서 이들의 노동자대회 참석은 그 자체로 하나···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[요리에 과학 한 스푼]튀김 부스러기 전쟁</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142014025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142014025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:14:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가족 모임을 위해 한 튀김(덴푸라) 전문점을 방문했습니다. 꽤 인기 있는 매장이라 오래전에 예약을 해두어야 하는 수고는 있지만, 가격도 맛도 서비스도 대만족입니다. 가족들 모두 튀김 애호가인지라, 자연스레 튀김 이야기로 꽃을 피웠는데요, 그러다 덴가스로 화제가 이어졌습니다. 덴가스란 튀김을 할 때 떨어져나오는 작은 부스러기들을 말하는데, 우동이나 라멘 등에···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김학균의 쓰고 달콤한 경제]미국 신고립주의의 경제적 기원</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142017005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142017005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자국의 가치를 외부 세계에 투사하고자 하는 미국의 욕망은 현저히 약해지고 있는 것 같다. 경제적으로는 1기 트럼프 행정부의 관세전쟁, 바이든 행정부의 기술전쟁에 이어 다시 등장한 트럼프가 어떤 채찍을 들지 세계가 긴장하고 있다. 트럼프는 우크라이나에 대한 전비 지원 중단을 공언하고 있기도 하다. 국가 간 관계에서 ‘장기적 이익’과 무관한 ‘가치’가 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[루페로 보는 시선]노동의 가치는 어디로 갔는가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142017015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411142017015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:17:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        기계 옆에도 사람이 있다
        
        세계적 명소인 홍콩의 미드레벨 에스컬레이터 인근 계단에서 한 청소노동자가 휴식 시간에 어깨를 웅크린 채 잠을 청하고 있다.  ⓒ레나
        
        1993년 개통된 홍콩의 미드레벨 에스컬레이터는 세계에서 가장 긴 야외 에스컬레이터이다. 총 800m 길이로 18대의 에스컬레이터와 3대의 무빙 워크로 이어져 있다. 에스컬레이터 중간마다 여···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쓰레기 오비추어리 심층추적 눈길…노벨상 이면 동네서점에도 관심을”</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/ombudsman/article/202411142022005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/ombudsman/article/202411142022005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-14T20:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        경향신문 독자위원회 11월 정기회의
        
        지난 6일 서울 정동 경향신문사 회의실에서 경향신문 독자위원회 2024년 11월 정기회의가 열리고 있다.  정효진 기자
        
        경향신문 독자위원회가 지난 6일 서울 정동 경향신문사 회의실에서 2024년 11월 정기회의를 열었다. 정연우 위원장(세명대 명예교수) 주재로 열린 회의에 김봉신(여론조사기업 메타보이스(주) 부···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고전 속 정치이야기] 소흥오녀(紹興五女)-14</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199938</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199938</guid>
      <pubDate>2024-11-14T22:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서상욱 역사 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3199938_3247162_2056.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        시작은 지난날의 추억에서 지금까지의 사연을 &amp;lsquo;세정박(世情薄)&amp;rsquo;이라는 세 글자로 처리했다. 곧바로 &amp;lsquo;동풍오(東風惡)&amp;rsquo;라는 현실로 넘어간다. &amp;lsquo;춘여구(春如舊)&amp;rsquo;는 &amp;lsquo;만성춘색(滿城春色)&amp;rsquo;과 호응하고, &amp;lsquo;도화락(桃花落), 한지각(閒池閣)&amp;rsquo;은 &amp;lsquo;동풍오&amp;rsquo;와 호응한다. 공간은 같지만 시간이 다른 애틋한 사랑과 그 장면이 그림자처럼 겹쳐서 드러난다.
        
        전편이 대비(對比)로 이루어진 이 작품의 도입 부분은 지난날 함께 살았을 때의 아름다웠던 장면이 생생하게 나타나 헤어진 후의 처절했던 심경이 더욱 깊이 느껴진다.
        
        동풍은 봄바람이다. 나는 슬픈데 또 동풍이 불어 아름다운 봄이 되었으니 그 무정함이 밉다. 감정이 강하게 대비되는 장면이다. 육유의 차두봉에서 &amp;lsquo;홍소수(紅酥手)&amp;rsquo;는 &amp;lsquo;인공수(人空瘦)&amp;rsquo;와 대비되어 그 형상이 더욱 선명해진다.
        
        &amp;lsquo;기년이색(幾年離索)&amp;rsquo;으로 이어지자, 마침내 당완은 엄청난 고통으로 더 이상 버틸 수 없는 지경에 이른다. 완급과 처절함은 &amp;lsquo;착, 착, 착!&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;막, 막, 막!&amp;rsquo;이라는 두 차례의 감탄사로 최고조에 이른다. 내용과 형식이 완벽하게 일치된 명작이다.
        
        많은 사람이 육유와 당완의 사이에 대해 다양한 견해를 발표했다. 유명세를 누릴 만큼 러브스토리와 작품이 심금을 울렸기 때문이다. 남송의 진곡(陳鵠)이 기구속문(耆舊續聞)에서 처음 이 사연을 거론한 후, 유극장(劉克庄)이 다시 후촌시화(後村詩話)에서 거론했다. 그러나 두 사람은 사촌지간이라고 말하지 않았다.
        
        송원 교체기에 주밀(周密)이 제동야화(齊東野話)에서 육유의 첫 번째 아내 당씨는 당굉(唐閎)의 딸로 어머니의 친정조카라고 말했다. 이후로 모두 둘 사이를 사촌지간이라고 생각했다.
        
        그러나 역사문헌과 자료를 종합하여 검토해 보면, 육유의 외가는 강릉(江陵)의 당씨로 인종, 영종, 신종 3조의 북송명신 당개(唐介)였다. 당개는 손자들의 이름에 모두 &amp;lsquo;마음 심(心)&amp;rsquo;을 넣었다. 무(懋), 원(愿), 서(恕), 의(意), 우(愚)가 그들이다. 문(門)이 들어간 굉(閎)이라는 이름은 없다.
        
        당완의 부친으로 알려진 당굉은 선화(宣和) 연간에 정치적 업적을 남긴 홍려소경(鴻臚少卿) 당익(唐翊)의 아들이다. 당굉의 형제들은 모두 문(門)을 넣은 이름을 지녔다. 그렇다면 육유와 당완은 사촌지간이 아니었다. 육유의 이모 영국부인(瀛國夫人) 당씨는 오월왕 전숙(錢俶)의 후손 전침(錢忱)의 정처이자, 송인종의 제14녀 진로대장공주(秦魯大長公主)의 딸이었다. 당완이 개가한 남편 조사정은 진노국대장공주의 손자뻘이며, 육유의 이모부 전침과는 당질관계였다. 오히려 육유와 조사정이 더 가까웠다.&amp;nbsp;
        
        추근(秋瑾, 1875~1907)은 가을날의 비바람처럼 열반했다. 초명은 규근(閨瑾), 유명은 옥고(玉姑)였다. 나중에 &amp;lsquo;근&amp;rsquo;으로 개명했다. 누군가 붙인 호는 단오(旦吾)이고 스스로 붙인 호는 감호여협(鑑湖女俠)이다. 필명은 백평추천(白萍秋千)이라고 했다. 조상의 본적은 소흥에 속하는 절강성 산음(山陰)이지만 복건성 복주시인 민현(閩縣)의 자양서원(紫陽書院)에서 태어났다. 추가는 증조부부터 관리가 되었다. 부친 추수남(秋壽南)은 호남성 침주지주(郴州知州)를 역임했다. 어머니 단씨(單氏)는 절강성 소산(蕭山)의 대족 출신이다.
        
        추근은 어려서부터 형제들과 집안에서 공부했다. 문학과 역사를 좋아하고, 시사를 지을 수 있었다. 15세에 사촌오빠를 따라 기마(騎馬)와 격검(擊劍)을 익혔다. 1894년, 부친이 상향현(湘鄕縣) 독소총판(獨銷總辦)으로 있을 때 쌍봉현(雙峰縣) 하엽진(荷葉鎭)의 왕정균(王廷均)과 약혼시켰다. 1896년에 결혼하여 상담(湘潭)에 의원당포(義源當鋪)라는 전당포를 차린 남편을 따라갔다.
        
        상담에서 시댁을 자주 왕래하면서 당군영(唐群英), 갈건호(葛健豪)와 자매처럼 지냈다. 시를 짓거나 달을 보면서 금을 연주하거나, 바둑을 두면서 이야기를 나누었다. 나중에 이 셋을 소상삼여협(瀟湘三女俠)이라고 불렀다. 격변의 시대에는 여성도 남성에 뒤지지 않았다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시사칼럼] 집단 동기부여 상실의 위기</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199948</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199948</guid>
      <pubDate>2024-11-14T22:44:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이문성 전 명지전문대 겸임교수/법학박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3199948_3247171_4324.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        노동을 통해 가치를 형성하는 과정은 경이롭다. 집단이 형성되는 과정도 재미있다. 우선, 저마다 가진 일정한 목적을 이루기 위해 모인다. 일정한 자본도 모여 기술을 가진 사람과 결합한다. 그리고 생산과정을 거쳐 특정한 결과물을 만들어낸다.
        
        그 과정을 단순히 사람의 이익추구 행동만으로 설명이 가능할까. 심리학자 매슬로는 다섯 단계에 해당하는 욕구단계이론을 제시했다. 사람은 일차적으로 먹고살기 위해 행동한다. 그러나 그 단계에서 만족할 수 없다. 두 번째 단계로 안전하게 보호받기를 원한다. 초기 단계인 첫 번째 생리적 욕구와 두 번째 안전욕구는 개인적 영역이라고 할 수 있다.&amp;nbsp;
        
        이러한 단계가 충족되면 사람은 소속된 집단에 대한 애정과 구성원과의 우정을 소중히 여기게 된다. 이를 세 번째 단계에 해당한 사회적 욕구라 한다. 더 나아가 주변의 인정과 자기 자신의 성취감을 중시하게 되는데 이 네 번째 단계를 존중욕구라 하며 최종적으로는 잠재력 충족이라는 다섯 번째 자아실현욕구로 진행된다.
        
        사람이 지향하는 욕구를 구체적으로 파악하는 일을 중요하다. 이를 통해 사람이 왜 지금의 희생과 수고스러움을 감수하면서 불확실한 미래를 향해 행동에 나서는지를 이해할 수 있기 때문이다.
        
        개개인이 달성하고자 한 목표를 향해 에너지를 쏟아부으며 방향성을 갖고 지속하는 과정을 경영학에서는 동기부여라고 한다.
        
        동기부여는 행동을 촉발할 수 있는 연료 역할을 한다. 아무리 좋은 차량이라도 휘발유가 없으면 움직일 수 없다. 사람이 동기부여를 갖지 못하면 소진현상을 보이게 되는데 이를 가리켜 &amp;lsquo;모두 타버린 연탄재&amp;rsquo;에 비유하곤 한다.
        
        사람은 특이하게도 개개인의 목표와 자신이 소속된 집단의 목표를 동일시할 때 동기부여가 강해진다. 그러한 이유로 집단이 제시한 비전과 미션은 이해하기 쉽고 사회공동체에 헌신할 수 있는 내용일 때에 호응을 더 얻는다.
        
        세계적 기업인 구글의 미션은 &amp;lsquo;어느 누구나 정보에 접근해 이용할 수 있는 세상을 만들기&amp;rsquo;에 있다. 구글 회사 직원이라면 자부심이 대단할 것 같다.&amp;nbsp;
        
        그 어떤 정부나 이해집단의 힘이나 외압이 있더라도 구글 이용자가 차별받지 않고 정보접근권을 실현할 수 있는 구글의 시스템을 갖추어 전 세계 공익에 헌신하겠다는 목표를 갖고 있기에 그렇다.
        
        마이크로소프트의 창업 초기 미션은 더 흥미롭다. &amp;lsquo;책상마다 집집마다 퍼스널 컴퓨터&amp;rsquo;가 미션이었다. 70년대와 80년대는 퍼스널 컴퓨터가 귀했다. 마이크로 소프트 운영체계를 갖춘 저렴하고 효율적인 PC시대를 열겠다는 그 단순한 미션이 가진 함의는 깊고도 깊었다.
        
        사람의 행동은 동기부여를 통해 일정한 지향성을 갖고 있어야 하며 주변의 존중도 받을 수 있어야 한다. 미국의 청년문화를 보면 그런 점에서 부러운 측면이 있다.&amp;nbsp;
        
        미국은 상대적으로 대학 중퇴가 활발한 편이다. 그 이유는 교실에 갇혀 있지 말고 새로운 도전을 통해 자신과 세상의 미션을 실현해 보라는 사회적 환경이 있기 때문이다.
        
        예로 든 마이크로소프트 창립자인 빌 게이츠는 하버드 2년 중퇴 출신이다. 구글 창립자인 래리 페이지와 세르게이 브린도는 대학원 과정을 중퇴했다.&amp;nbsp;
        
        그런데 재미있는 뒷이야기가 있다. 빌 게이츠는 사실 중퇴가 아니라 휴학을 했다. 사업이 실패하면 다시 하버드로 복귀하기 위해서였다.&amp;nbsp;
        
        구글의 래리 페이지와 세르게이 브린도는 획기적인 인터넷 검색 기능 방법을 알아냈지만, 박사과정을 잘 마치기 위해 그 기술을 팔려고 했었다. 그런데 아무도 관심을 갖지 않았다. 오히려 그 덕분에 세계적인 기업체를 만들 수 있었다.
        
        미국의 대표적 경영인들도 위험을 최대한 회피하면서 도전하고자 애쓴 모습을 확인할 수 있다. 다만 청년들은 실패해도 다시 일어설 기회가 있다. 그래서 미국 사회는 청년들의 도전을 적극 지원하는 투자 시스템을 갖추고 있다.
        
        한국의 대표적인 상위권 이공계 대학의 휴학과 중퇴가 논란이 되고 있다. 그 내용을 보니 2천명을 추가해 정원을 획기적(?)으로 늘린 덕분에 의과대학 진학이 상대적으로 수월해서 그렇다고 한다. 심지어 지방 소재 의과대에서 수도권 의과대로 갈아타기 위해서 휴학한 사례도 꽤 있다고 한다.&amp;nbsp;
        
        한국의 의과대학 교수들의 의료개혁과 관련된 행태를 봐서는 존경하고 싶지는 않으나, 의학의 심오함을 감히 낮춰 평가할 의도는 전혀 없다. 훌륭한 인재들이 의과대학에 진학한다고 하니 쌍수를 들고 환영해야 한다고 할까. 하지만 의사 출신의 여권 유력 정치인이 의과대 정원 확대는 성형외과 병원만 수 배로 늘릴 수 있다는 말이 약간 뒤통수를 당기게 한다.
        
        우리 교육계가 키운 것인지 사설 학원계가 키운 것인지 불분명하지만 그래도 한국의 미래를 짊어질 우수한 인재들이 가진 개인적 미션과 사회적 미션 그리고 동기부여가 무엇일지 궁금하다.&amp;nbsp;
        
        70년대와 80년대에는 태권도를 하는 로봇을 만들고 은하를 여행 다니는 우주선을 쏘아 올리며 뗏목으로 태평양 넘어 다니는 별난 주제의 책들이 많았다. 그래서인지 이공계 진학생들이 많았고 기계공학과를 선두로 화학공학과와 전산학과, 물리학, 화학이 인기학과의 뒤를 이었다.&amp;nbsp;
        
        당시에도 잘 먹고 살아야겠다는 일차적 집념도 있었지만, 세상을 호령할 로봇과 우주선, 첨단기계를 만들어 세상에 우뚝 서 보겠다는 야심도 대단했다.&amp;nbsp;
        
        개인을 뛰어넘은 그 집단의 동기부여가 지금의 대한민국을 만들었다. 그 덕분에 집단 한국이 자랑스러워할 것이 많다.&amp;nbsp;
        
        자동차산업, 반도체산업, 조선산업, 의료, 뷰티 등 일일이 열거하기 힘들 지경이다. 그런데 직업 간의 형평적이지 못한 소득 간격의 격차로 인해 집단의 성과를 개인과 공유하지 못했다.
        
        집단이 아닌 개개인으로서 한국인이 내세울 바로미터가 아파트 가격과 통장 잔고가 되면 곤란하지 않나. 매슬로의 일 단계와 이 단계 욕구는 쉽게 사그라지기 때문이다.&amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 11월 15일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199950</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3199950</guid>
      <pubDate>2024-11-14T22:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1882
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.11.14.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3199950_3247174_4617.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.11.14.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고령자 계속고용, 사회적 대화로 합의점 찾아야[기고/권기섭]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431329/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431329/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130432067.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고령자 계속고용(고용연장)에 대한 국민적 관심이 뜨겁다. 고령자 계속고용이란 기업이 60세 정년이 지난 근로자의 고용을 연장하는 것이다. 내년부터 우리나라는 65세 이상 고령인구가 전체 인구의 20% 이상을 차지하는 초고령사회가 된다. 고령화 속도도 세계에서 가장 빠르다. 급속한 고령화는 생산가능인구 감소와 함께 국민연금 수급 연령과 정년의 불일치, 노후 소득 공백 등 많은 부작용을 야기한다. 특히 우리나라같이 고령자 재취업 시장이 열악하고 노후소득 보장 체계가 두껍지 않은 상황에서 고령자의 실업과 빈곤은 국가적 부양 부담을 높이고 잠재성장률은 저하시키는 이중고를 초래한다. 이런 사정을 고려할 때 고령자 계속고용 논의가 지금 이뤄지는 것은 이미 때늦은 감이 있다. 일각에선 고령자 계속고용이 생산성 저하와 인건비 증가로 이어져 기업의 경영 부담을 높이고 청년 일자리를 감소시킬 것이란 우려를 제기한다. 대기업과 중소기업 간 임금 격차가 크고 대기업이나 공공부문이 주로 연공급제 임금 체계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아내를 달래며[이준식의 한시 한 수]〈290〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431468/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431468/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130432071.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한겨울 고향으로 돌아왔는데, 정월 또 수도를 떠나야 하는구려.나도 세상 티끌 잔뜩 묻은 내 눈이 원망스럽소. 매양 먼 외지의 꽃만 봤으니 말이오.내 수레의 푸른 휘장은 여전히 번쩍이거늘, 꽃처럼 젊은 그대 탄식일랑 하지 마오.구름처럼 떠도는 남편에게 시집왔으니, 나를 따른다면 그곳이 바로 고향이지요.(窮冬到鄉國, 正歲別京華. 自恨風塵眼, 常看遠地花.碧幢還照曜, 紅粉莫咨嗟. 嫁得浮雲婿, 相隨即是家.)―‘아내 유지에게(증유지·贈柔之)’ 원진(元稹·779∼831)고향 떠나 객지를 떠돌다 보니 눈에 박힌 건 하나같이 외지의 꽃, 타향의 풍광이다. 하여 시인은 자기 눈이 세상 티끌로 오염되었노라 탄식한다. 한데 이번에도 또 사달이 났다. 모처럼 귀향했나 했는데 조정은 금방 다시 외지 부임을 명한다. 아내의 원성을 살까 지레 염려했기 때문일까. 시인은 ‘내 수레의 푸른 휘장은 여전히 번쩍인다’는 말로 애써 아내를 위로한다. 푸른 휘장은 황제가 신임하는 신하에게 내리는 하사품. 이 영광의 표지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아들이 자랄수록 ‘아버지의 한옥’도 자랐다[정성갑의 공간의 재발견]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431337/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431337/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130432076.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주, 특별한 곳에 다녀왔다. 원로 건축가 김원 선생의 아들 김태윤 셰프가 저녁 초대를 했는데 그 집이 다름 아닌 김원 선생의 집이었다. 두 사람 중 먼저 인연을 맺은 분은 김원 선생이었다. 잡지사에서 일할 때 그와 두어 차례 인터뷰를 한 적이 있는데 소반이나 분청, 한옥에 대한 애정이 인자한 성품과 함께 따스한 기억으로 남아 있다. 기품 있고 아름다운 선생의 집도 흠모했다. 정원이 딸린 오래된 구옥. 그 옆으로는 어느 지방에서 해체되는 한옥이 안타까워 서까래와 기둥을 옮겨와 마당에 이축(移築)한 작은 사랑방이 있었다. 옥상에 서면 마당의 감나무와 저 멀리 인왕산이 낭만적이면서도 듬직하게 펼쳐졌다.김태윤 셰프를 알게 된 건 그 후였다. 몇 년 전부터 그는 ‘아워플래닛’이라는 지속가능미식연구소를 운영하고 있다. 제주도로, 구례로, 울릉도로 돌아다니며 귀하고, 색다르며, 오래된 먹을거리를 찾아 동네 어르신들의 조리법까지 가미해 새로운 요리로 선보이는 것이 주요 활동이다. 삼겹살이나 광</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]나무와 전선의 ‘공생’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431450/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431450/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130429575.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전선이 지나가는 데 문제없을 뿐 아니라 이토록 완벽한 원형 조형미라니. 은행나무를 누가 다듬었는지 그는 달인이 분명합니다. ―경기 수원시 남수동에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[HBR 인사이트]경력 공백이 재취업에 미치는 영향</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431334/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431334/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130429594.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한때 경력 공백은 구직자의 심각한 결격 사유로 여겨졌지만 오늘날에는 경력 단절에 대해 거리낌 없이 공개적으로 이야기하는 모습을 흔히 볼 수 있다. 2022년 전 세계 근로자 2만3000명을 대상으로 실시한 링크트인 설문조사에 따르면 응답자의 약 3분의 2가 경력 단절 경험이 있다고 답했다. 링크트인은 이 설문조사 데이터를 발표하면서 사용자가 경력 단절 기간 습득한 비직업적 경험과 기술을 소개할 수 있는 ‘경력 공백’ 기능을 함께 도입하기도 했다. 이런 변화를 보며 경력 공백이 더 이상 걱정거리가 아니라고 결론 내리기 쉽지만 채용에 관한 중요한 데이터는 다른 결론을 보여준다. 경력 공백에 대한 인식을 파악하기 위해 이력서 작성 및 커리어 관리 회사 레주메고는 2019년 현장 실험을 실시했다. 다양한 경력 공백이 있는 가상의 지원자 이력서를 만들어 구직 사이트에 게시된 채용 공고 3만6000여 개에 지원한 결과, 경력 공백이 없는 이력서는 회신율이 11% 이상이었지만 1∼2년의 경력 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진한의 메디컬리포트]의료취약지 자원한 시니어 의사의 호소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431340/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431340/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130432105.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“지방의료의 현실은 정말 처참하다. 아프리카 수준이 아닌가 싶을 정도다. 제발 이곳에 한 번씩 와서 눈으로 직접 봐주면 좋겠다.”대한민국의학한림원과 국립중앙의료원은 이달 7일 노보텔 앰배서더 서울 동대문 호텔에서 ‘국민건강의 미래, 시니어 의사와 함께 논하다’를 주제로 공동 심포지엄을 개최했다. 전북 정읍시 고부면 보건지소 임경수 소장(67)은 이 자리에서 “국내 의료 취약지역의 의료 수준이 1970, 80년대 수준으로 떨어졌다”며 심각성을 전했다. 임 소장은 서울아산병원 응급의학과 교수로 근무하다 정년퇴직을 한 뒤 2022년 정읍아산병원장을 지낸 응급의학과 베테랑이다. 그는 정읍아산병원장을 마친 후 더 좋은 제안을 뿌리치고 대표적 의료취약지인 정읍시 고부면 보건지소 소장이 됐다.  서울보다 큰 정읍시에는 보건지소 15곳이 있는데 공중보건의사(공보의)는 9명에 불과하다. 그마저도 의료공백 사태로 3명이 차출돼 다른 지역으로 가고 현재는 공보의 6명만 남은 상태다.  임 소장은 “시니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/박희준]年1500명 고급인력 美로 빠져나가는 나라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431473/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431473/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130432149.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;돈도 사람도 한국을 등지고 미국을 향하고 있다. 개미들의 미국 주식 보유액이 지난 2년간 600억 달러 늘어나면서 이달 초 1000억 달러를 넘어섰다. 대선이라는 불확실성이 해소되고 트럼프 당선인의 기업 친화적 공약에 대한 기대감으로 미국 기업에 대한 투자 심리가 개선되면서 국내 개미들의 미국 증시에 대한 투자가 급증하고 있다. 특히 글로벌 트렌드를 잘 이해하는 젊은 세대를 중심으로 국내 주식 시장에서의 이탈과 미국 주식 시장으로의 유입이 급속히 진행되는 상황을 고려하면 국내 증시의 미래는 어두워 보인다.한국 AI 인재 등 美 이민 비자 발급 급증 뿐만 아니라 미국이 석박사급 이상의 해외 고급 인력과 가족에게 발급하는 취업 이민 비자를 5684명의 한국인이 지난해에 발급받았다. 4인 가족으로 계산하면 대략 1500명 정도의 고급 인력이 미국으로 빠져나간 셈이다. 인구 대비 발급된 비자 수는 인도와 중국의 10배가 넘는 세계 1위다. 인공지능(AI)과 같은 첨단 분야의 고급 인력 유출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/하정민]美 대선에서 드러난 ‘캘리포니아 리버럴’의 몰락</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431459/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431459/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130432122.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 50개 주 중 인구가 가장 많고 경제 규모도 큰 캘리포니아주의 지난해 명목 국내총생산(GDP)은 3조9000억 달러(약 5460조 원)다. 미국, 중국, 독일, 일본에 이은 세계 5위로 인도, 영국, 프랑스 GDP보다 많다. 천혜의 자연환경, 실리콘밸리, 할리우드, 스탠퍼드와 캘리포니아공대(칼텍) 같은 명문대를 두루 갖춘 덕이다. 이런 캘리포니아주가 인재 유출로 몸살을 앓고 있다. 비즈니스인사이더에 따르면 2022, 2023년에만 69만1000명이 떠났다. 테슬라 오라클 HP 팰런티어 등 쟁쟁한 기업도 본사를 다른 주로 옮겼다. 치안 불안, 과도한 규제와 DEI(다양성·형평성·포용성) 정책 강요, 높은 세금과 비싼 생활비 등이 원인으로 꼽힌다. 많은 이가 그 시발점으로 2014년 주민투표로 통과된 ‘47호 법안’을 거론한다. 이 법안은 초범일 경우 950달러 이하의 절도, 단순 마약 소지 등을 경범죄로 다룬다는 내용을 담고 있다. 수감시설 부족, 주 재정 악화 등이 이유였지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크가 만난 사람]“‘낙하산 인사’ 왜 문제냐고요? 연 수조 원이 사라집니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431437/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431437/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130432150.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《새 정부가 들어서면 정부와 공공부문 인사와 관련해 어김없이 신조어가 등장한다. 연예인 이름을 활용한 작명이 많았다. 이명박 정부에 ‘고소영’(고려대·소망교회·영남)이 있었다면, 박근혜 정부 땐 ‘성시경’(성균관대·고시·경기고)이 나왔다. 문재인 정부에선 ‘캠코더’(캠프·코드·더불어민주당)로 변주되더니, 윤석열 정부에선 다시 ‘박보검’(이명박계·보수·검찰)이 소환됐다. 매 정부마다 절대 하지 않겠다고 다짐하지만 늘 반복되는 낙하산 인사, 코드 인사의 별칭이다.2008년 서울대에 교환 학생으로 와 있던 24세의 독일 대학생 다비드 쇤헤어에겐 이런 현상이 신기하게 느껴졌다. “이명박(MB) 정부 출범 직후여서 ‘고소영’ ‘S라인’(서울시 라인) 같은 신조어가 오르내렸는데, 인사의 키워드가 이렇게 회자되는 것을 독일에선 보지 못했다”고 회상했다. 독일에선 한국의 대통령처럼 특정인이 폭넓게 인사권을 행사하지도 않았기에 인사가 큰 이슈가 되지도 않았다고 했다.이후 영국에서 재무금융학 박사 과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/이진영]연방교육부 폐지한다는 트럼프… 한국은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431454/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431454/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130432153.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;도널드 트럼프 미국 대통령 당선인의 주요 공약 중 하나가 연방 교육부 폐지다. 그는 “미국 학생들은 막대한 교육비를 쓰고도 전 세계 또래들보다 뒤처지고 있다”고 했다. 또 “교육부가 여러분 자녀들에게 허튼 훈계를 늘어놓는 데 세금을 낭비하고 있다”며 “연방 교육부를 없애버리겠다”고 했다. 이는 그가 2016년 대선 때도 공약했으나 실행하지 못한 정책이다. ▷트럼프는 연방 교육부를 폐지하고 그 권한을 주 정부에 돌려주겠다고 했는데 미국 교육은 헌법상 주 정부 권한이고 실제로도 주 정부가 막강한 권한을 행사한다. 신입생 선발과 교육과정 운영, 학교 설립 인허가권은 주 정부에 있고 연방 교육부는 학자금 지원 같은 제한된 업무만 한다. 1957년 소련이 최초의 인공위성을 발사하자 충격을 받고 수학 과학 교육에 연방 예산을 지원하기 시작했지만 학교 예산에서 차지하는 비중은 10%도 안 된다. 교육부를 폐지하든 않든 학교 현장에 주는 영향은 크지 않은 셈이다. ▷연방 교육부 폐지는 1980년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이기홍 칼럼]변화 거부한 尹부부… 보수도 더 이상 인질처럼 매일 수 없다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431456/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431456/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130432156.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2년 반 동안 실망을 거듭했지만 그래도 많은 이들이 마지막 반전의 전기(轉機)를 기대했을 것이다. 지지율 10%대라는 처참한 성적표를 받은 데다 마침 임기 반환점이므로 진정성 있는 반성과 쇄신의 다짐을 기대했을 것이다. 하지만 역시나 윤석열 대통령은 조금도 변하지 않았다. ‘정말 이 사람은 안 바뀌겠구나’ ‘변할 의지도, 자신을 변화로 이끌 내적 역량도 없구나’…. 실낱같은 기대를 품었던 사람들마저 다 고개를 돌리고 포기한다. 성공한 대통령을 기원하며 애정 어린 비판을 아끼지 않던 이들은 “더 말해봤자 입만 아플 뿐”이라며 입을 다문다.  지난달 21일 한동훈 국민의힘 대표와의 면담부터 지난주 기자회견까지의 짧은 기간에 윤 대통령은 남은 임기에 대해서도 암담한 전망을 하게 만드는 특질들을 드러냈다.  첫째, 내재적 관점으로만 자신을 바라볼 뿐 외부의 시선으로 자신의 상황을 객관화시켜 보는 훈련이 전혀 안 돼 있음을 드러냈다. 끝없는 자기합리화와 장광설이 그래서 나온다. 둘째, 그의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]당 게시판에 ‘韓·가족’ 동명의 尹·金 비방글 논란… 참 괴이한 일</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431476/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431476/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 공식 홈페이지의 익명게시판에 한동훈 대표 및 가족과 같은 이름으로 윤석열 대통령 부부를 직접 비방한 글, 또는 비판 기사 등이 올라와 파문이 일고 있다. 지난 1, 2년 사이에 올라온 900여 건으로, 일부 글에는 김건희 여사를 거론하며 “개 목줄 채워서 가둬 놔야 돼”라거나 “(대통령은) 범죄 마누라 살리려고 당과 당원을 팔아먹었다”는 식의 원색적인 표현이 담겨 있다. 친윤계는 “비방이 너무 지나치다”면서 “당무감사를 벌여 한 대표와 가족이 쓴 글이 맞는지 확인하자”고 요구했다. 친한계는 “당원이 쓴 게시판 글이 당무감사 대상일 수 없다”며 맞서고 있다. 대통령 부부 비방 글은 대부분 ‘한동훈’ 이름으로 작성된 것으로 전해졌다. 게시판에 쓴 ‘한동훈’은 모두 8명 정도로 200건가량의 글이 등록돼 있는데, 그중 1명이 비방하는 표현을 담아 글을 올렸다고 한다. 또 청문회 과정에서 이름이 알려진 부인과 장인은 물론 공개된 적 없는 모친과 장모 이름으로 올라온 글도 700건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]곳간 빈 尹 정부의 갑작스러운 “양극화 타개”… 돈은 어디서</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431478/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431478/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 임기 후반부의 우선적 국정목표로 ‘양극화 해소’를 제시한 뒤 대통령실과 정부 부처들이 바뀐 기조에 맞춘 정책을 마련하느라 바쁘다. 하지만 정부의 내년 지출 계획을 담은 예산안은 이미 국회에 제출돼 있고, 올해는 ‘기금 돌려 막기’를 통해 재정 적자를 축소하는 상황이라 양극화 해소 방안들이 내년에 실행될 수 있을지는 미지수다. 윤 대통령은 이번 주초 “정부가 직접 개입을 해서라도 임기 후반기에는 소득·교육 불균형 등 양극화를 타개하기 위해 전향적인 노력을 해야 한다”고 했다. 임기 반환점을 지난 지금부터는 사회적 불균형 완화, 서민 체감 경기 개선에 역점을 두겠다는 것이다. 이 발언에 맞춰 대통령실은 서민·청년·중소기업을 지원할 정책 리스트를 만들고 있다고 한다. 고소득층과 저소득층, 대기업과 중소기업, 정규직과 비정규직, 수도권과 비수도권 등 각 분야에서 시간이 지날수록 심화하는 양극화는 반드시 해결해야 할 한국 사회의 고질병이다. 뿌리 깊은 난제인 만큼 철저한 원인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]감당 어려운 의대 증원에 N수생 최다… 초유의 혼란 속 수능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431474/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241114/130431474/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130432175.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 의대 증원 규모를 둘러싼 혼란이 장기화하고 있는 가운데 14일 수능을 시작으로 2025학년도 본격적인 대학 입시의 막이 올랐다. 올 수능에는 지난해보다 약 2만 명 늘어난 52만 명이 지원했으며 이 중 ‘N수생’은 16만1700여 명으로 21년 만에 최다 기록을 세웠다. 지원자 10명 중 3명이 N수생인 셈이다. 의대 정원이 서울대 이공계 정원과 비슷한 규모인 1552명 증원된 데다, 내년부터는 의대 정원이 또 달라져 의대 문호가 올해 반짝 열렸다 닫힐 수 있다는 우려가 N수를 부추긴 것으로 보인다. 지난해 수능을 5개월 앞두고 나온 ‘킬러 문항’ 배제 방침으로 일대 혼란을 겪은 데 이어 올해는 갑작스러운 의대 증원으로 지난해보다 더한 불확실성 속에 입시를 치르고 있다. 고등교육법상 사전예고제에 따라 대학 입시 전형의 큰 틀은 4년 전, 대학별 전형 계획은 1년 10개월 전에 공개해야 한다. 하지만 올 2월 의대 정원을 2000명 늘린다는 깜작 발표가 나왔고, 5월 말에야 대학</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[삶과문화] 상처와 흉터로 얼룩진 음악</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114515081</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114515081</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:46:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114515944.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  ‘가장 많은 사람이 전쟁의 참혹함을 이해한 전쟁.’ SF소설 ‘우주전쟁’의 저자 허버트 조지 웰스가 1차 세계대전을 겪고 남긴 말이다. 그는 세계대전에 큰 충격을 받고, 인류를 향해 경고했다. ‘인류가 전쟁을 종말시켜야 한다. 그렇지 않으면 전쟁이 인류를 종말시킬 것이다.’ 실제로 1차 세계대전은 인류 역사상 가장 비극적인 전쟁이었다. 어느 전쟁보다도 반인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박일호의미술여행] 그림, 세상을 보는 눈</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114515078</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114515078</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:46:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114516199.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  많은 사람이 이 그림을 보면 빈센트 반 고흐의 작품인 걸 안다. 구불구불한 선과 거친 붓 자국, 일그러진 형태가 고흐만의 조형적 특징이기 때문이다. 무얼 나타낸 걸까? 고흐는 가족 대부분이 성직자였고, 어려서부터 종교적인 분위기에서 자랐다. 19세기 말 물질문명의 발달이 종교, 도덕 같은 정신문화를 황폐하게 만들었다고 생각했다.
        
        그래서 그는 인간의 마
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[맹수진의시네마포커스] 존엄한 죽음을 생각하다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114515082</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114515082</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:46:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114516082.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  작은 도서관을 선호한다. 서가에 꽂힌 책은 적지만 광장처럼 넓은 도서관이 주지 못하는 마음의 편안함을 누릴 수 있기 때문이다. 얼마 전 한 도서관에서 ‘죽음’이라는 주제로 도서를 검색하다 이 작은 도서관에 이렇게 많은 죽음 관련 책들이 있다는 사실에 깜짝 놀랐다. 2025년 초고령사회 진입을 앞둔 한국인들의 관심사가 잘 사는 것을 넘어 잘 죽는 것(웰 다잉</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김미월의쉼표] 사라진 그리마</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114515090</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114515090</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:47:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114520594.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  베란다에 있던 남편이 갑자기 으악 소리를 질렀다. 무슨 일인가 가보니 그가 벽 한쪽을 손가락으로 가리켰다. 상추며 방울토마토며 대파 등을 심어놓은 화분들 사이 벽에 시커먼 무엇인가가 붙어 있었다. 그리마였다. 흔히 돈벌레라고 불리는, 지네처럼 다리가 많고 움직임이 빠른 그 절지동물 말이다. 남편이 자신은 못하겠으니 나더러 그것을 처리해 달라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리땅,우리생물] 머스크향을 좋아하세요</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114515103</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114515103</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:47:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114519858.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  테슬라 최고경영자로 유명한 일론 머스크 얼굴을 사슴과 조합한 사진이 인터넷상에서 떠돈 적이 있다. 하필이면 일론 머스크와 사슴의 조합일지 싶지만, 일반적으로 머스크(Musk)가 사슴과 동물인 사향노루(Musk deer·사진)를 뜻하기 때문이다.
        사향노루를 비롯하여 사향쥐, 사향고양이, 사향제비 등 사향(麝香)이란 말이 들어간 생물들이 여럿 있는데 모두 수컷
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조경란의얇은소설] 소년은 행동한다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114515098</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114515098</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:47:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114516936.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  메도루마 슌 ‘투계’(‘혼 불어넣기’에 수록, 유은경 옮김, 아시아)
        
        나는 오키나와라는 지명을 들으면 작가 메도루마 슌이 먼저 떠오른다. 한곳에 오래 사는 작가에게 거주지, 장소애(場所愛)의 의미가 소설에서 어떻게 작동하는지에 대한 관심이 많아서이기도 하고 특히 거의 십오 년 전에 처음 읽은 뒤로 성장소설을 떠올릴 때마다 다시 들춰보게 되는 단편 ‘투
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계와우리] 한국, 거센 삼각파도 앞에 서다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114516676</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114516676</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:47:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114520662.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지금 우리 앞에 거대한 삼각파도가 몰려오고 있다. 대한민국에 다중적 위기 상황이 닥친 것이다. 그 첫 번째는 북한과 러시아의 ‘위험한 거래’로 빚어진 안보 위기이다. 평양과 모스크바는 지난 6월 ‘포괄적 전략적 동반자조약’을 맺음으로써 사실상 동맹관계를 복원했다. 조약이 체결된 지 불과 수개월 만에 북한은 우크라이나와 전쟁을 치르고 있는 러시아에 인민군을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자가만난세상] 개작두와 개딸들</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114515099</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114515099</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:47:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114516965.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  박근혜 전 대통령의 국정농단 사건 1심 선고일이던 2018년 4월6일 서울 서초동 서울중앙지법 정문 앞엔 포청천에서나 봤던 개작두와 검게 칠한 관이 놓여 있었다. 비록 모형이었지만 실물과 비슷한 크기로 만든 그 흉물들은 민주주의와 인권의 최후 보루인 사법부를 겨눈 명백한 협박 메시지였다. 법정 안에서 “대통령님께 경례”라고 큰소리로 구령을 붙였다가 쫓겨난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] ‘무단횡단’ 합법화한 뉴욕</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114516677</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114516677</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:47:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114520686.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  고층 빌딩과 노란 택시(옐로캡)로 유명한 뉴욕은 미국 최대 도시이자 세계 경제, 문화, 패션의 중심지로 불린다. 자유의 여신상을 포함해 엠파이어 스테이트 빌딩과 록펠러 센터를 비롯한 랜드마크가 수두룩하다. ‘세계의 교차로’로 불리는 타임스스퀘어와 브로드웨이, 월스트리트도 유명하다. 워싱턴DC와 별개로 ‘경제 수도’ ‘세계의 수도’로 불리며 연간 5000만명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 혁신기업인에 정부개혁 맡긴 트럼프, 규제 역주행 한국</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114516689</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114516689</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:50:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114521397.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  도널드 트럼프 미국 대통령 당선인이 그제 신설될 ‘정부효율부’ 장관에 테슬라 최고경영자(CEO)인 일론 머스크를 지명했다. 바이오업계의 워런 버핏이라 불리는 공화당 대통령 후보 출신 비벡 라마스와미도 공동수장으로 내정됐다. 트럼프는 “이들이 정부 관료주의를 해체하고, 과도한 규제와 낭비성 지출을 줄여 연방기관들을 구조조정할 길을 열어줄 것”이라고 했다. 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 윤미향 임기 끝나고 의원 상실형, 이러니 사법 불신 커지는 것</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114516687</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114516687</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:50:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114521409.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  일본군위안부 피해자 후원금 횡령 등 혐의로 기소된 윤미향 전 의원이 어제 대법원에서 징역 1년 6개월에 집행유예 3년을 선고받았다. 2020년 9월 재판에 넘겨진 뒤 무려 4년 2개월 만이다. 현직 국회의원이 임기 중 금고 이상의 형(집행유예 포함)이 확정되면 의원직을 잃지만, 윤 전 의원은 임기 종료 때까지 확정판결이 나오지 않아 지난 5월 정상적으로 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 야당에 비토권 부여한 ‘김건희 특검’ 공정하다 말할 수 있나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20241114516688</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20241114516688</guid>
      <pubDate>2024-11-14T23:51:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/11/14/20241114521427.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  더불어민주당을 중심으로 한 야권이 어제 국회 본회의에서 ‘김건희 여사 특검법’ 수정안을 단독으로 통과시켰다. 올 2월 29일과 지난달 4일 재표결 끝에 폐기된 데 이어 세 번째로 추진하는 김 여사 특검법이다. 국민의힘은 ‘반헌법적 특검악법’으로 규정하고 아예 표결에 참여하지 않았다. 민주당은 윤석열 대통령이 거부(재의요구)권을 행사하면 28일 본회의에서 재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문암칼럼] 비운의 군주 광해군(光海君) 생애 재조명(7)</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200029</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200029</guid>
      <pubDate>2024-11-15T09:28:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3200029_3247296_2841.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        박관우 역사작가/칼럼니스트
        
        광해군(光海君)은 강홍립(姜弘立)에게 상황을 보면서 전세가 불리할 경우 후금(後金)에게 투항하라는 밀지(密旨)를 내리게 되는데 이는 명나라의 입장도 존중하면서 동시에 후금을 자극하지 않겠다는 광해군 외교 정책(外交政策)의 핵심적인 포인트로서 명분(名分)보다는 실리(實利)를 중시한 합리적인 정책이라 할 수 있다. 이러한 밀지(密旨)에 근거하여 강홍립은 결국 후금에 투항하는 결정을 내리게 되며 이로 인하여 그는 후금에 억류되는 생활을 하게 되었다.
        
        그러나 본래 친명 정책(親明政策)을 고수하고 후금을 오랑캐로 천시하던 서인들의 입장에서는 광해군의 그러한 외교 정책을 이해하기 어려웠으며 결국 이러한 정책을 구실로 삼아 1623(인조 1)년 반정(反正)을 일으켜 광해군은&amp;nbsp;재위한 지 15년 만에 폐위(廢位)당하는 불행한 사건이 발생하였다.
        
        광해군이 폐위(廢位)된 이후 가족들의 불행이 시작되었는데 광해군을 비롯하여 폐비 류씨(廢妃柳氏)와 폐세자(廢世子), 폐세자빈(廢世子嬪)이 강화도에 위리안치(圍籬安置)되었으나 불행하게도 폐세자는 탈출을 시도하다가 실패로 끝나서 며칠 후에 폐세자빈이 자결(自決)하는 불상사가 일어나며, 그로부터 1개월 후에 폐세자도 자결했다. 엎친 데 덮친 격으로 이러한 폐세자의 자결 소식을 알게 된 폐비 류씨도 그 충격으로 인하여 결국 승하(昇遐)하는 비극이 발생하였다.
        
        또한 광해군의 유일한 딸인 옹주는 외가에서 성장하다가 25세에 음성박문(陰城朴門) 박징원(朴徵遠)에게 하가(下嫁)하여 2남 3녀를 소생(所生)한 이후 1664(현종 5)년 세상을 떠나며, 광해군의 손녀(孫女)는 민가에서 궁녀가 기르다가 결국 의성김문(義城金文) 김문거(金文擧)에게 하가(下嫁)했다.
        
        한편 가족들의 이러한 불행 속에서도 광해군은 생존(生存)하였으니 강화도에서 유배생활(流配生活)을 시작으로 이괄(李适)의 난(亂)때 태안으로 이배(移配)되었다가 다시 강화도로 돌아왔다. 그러다가 정묘호란(丁卯胡亂) 때 교동으로 이배(移配)된 이후 다시 병자호란(丙子胡亂) 이후 제주도로 이배(移配)되었으며, 마침내 1641(인조 19)년 7월 1일 향년(享年) 67세를 일기(一期)로 승하(昇遐)했다.
        
        광해군이 승하한 이후 그의 묘소(墓所)는 폐비 류씨와 함께 생모(生母) 공빈 김씨(恭嬪金氏) 묘소 근처에 안장되어 현재에 이르고 있다. 이상과 같이 한 나라의 국왕으로서 70 평생의 생애를 살았던 광해군을 7회에 걸쳐 소개하였는데, 영창대군(永昌大君)의 죽음을 비롯해 인목왕후(仁穆王后)의 폐위(廢位) 같은 불행한 사건이 있었지만 백성들을 위해 대동법(大同法)을 비롯한 여러 정책을 실시하고 특히 당시 복잡한 국제정세(國際情勢) 속에서 실리적인 외교정책(外交政策)으로 후금(後金)의 침략(侵略)을 막은 점은 재조명(再照明)되어야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국회 법사위 장애인의사소통 권리확보 예산 확대 환영한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216364</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216364</guid>
      <pubDate>2024-11-15T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 주 금요일 국회 법제사법위에서는 2025년 예산안을 심의 하였다. 그 중 법무부 예산 안 중 진술조력인 예산 8600만원 증원과 법제처 국가법령정보센터 시각장애인접근 지원 8억 4400만원의 증액을 하였다. 복지분야가 아닌 분야에서 장애 관련 예산이 다루어져 매우 반갑고 매우 환영한다.얼마 전 대한민국을 뒤흔들었던 전세사기 사건에 피해자 중 청각장애인들이 있어서 그들의 재산권 피해를 막아줄 사법행정 절차가 필요했었다. 다행히 진술 조력인들이 투입되어 그들의 신고를 접수할 수 있었다. 또한 의사소통이 어려운 뇌병변, 지적, 자폐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈, 정신승리는 이제 그만 [김민아의 훅hook]</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411151009001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411151009001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-15T10:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        아시아태평양경제협력체(APEC)와 주요 20개국(G20) 정상회의 참석을 위해 순방에 나선 윤석열 대통령이 14일 경기 성남 서울공항에서 환송 나온 한동훈 국민의힘 대표와 악수하고 있다. 대통령실사진기자단
        
        한동훈 국민의힘 대표가 또 꼬리를 내렸다. 이런 표현이 너무 상투적이어서 대안을 찾아보려 했으나, 더 적확한 표현을 찾지 못했다. 사실 새로운 일도 아···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 대통령과 골프</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/15/TA36YIOFUBHXDC3NUZPVRSXJUI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/15/TA36YIOFUBHXDC3NUZPVRSXJUI/</guid>
      <pubDate>2024-11-15T11:37:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실손 24 시각장애인 접근성 차별, 금융 당국 무책임을 규탄한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216367</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216367</guid>
      <pubDate>2024-11-15T13:42:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10월 25일 시작한 실손보험 청구 간소화 서비스 &apos;실손24&apos;(웹사이트/Android /iOS)를 대상으로 시각장애인의 접근성 실태를 조사한 결과 실손24 웹사이트와 모바일 앱에 대한 시각장애인의 서비스 이용이 상당히 어려운 것으로 나타났다.이 차별은 단순한 개인의 위기가 아니다. 금융 접근성의 구조적 문제와 무책임한 행정이 만들어낸 사회적 위기이다.한국시각장애인연합회는 이번 실손24 접근성 차별의 철저한 진상 규명과 즉각적인 대책 마련을 강력히 요구한다.보험개발원에서 제공하는 &apos;실손24&apos; 모바일 앱을 설치하거나 전용 웹사이트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령 부부의 사적 이익이 민주공화국의 공적 이익 훼손 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=314679</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=314679</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어려울수록 초심(初心)으로 돌아가라는 말이 있다. 이 말이 가장 절실하게 필요한 사람은 임기 반환점을 돈 윤석열 대통령이다. ‘공정과 상식’을 내걸고 집권했던 대통령의 국정운영도 초심으로 돌아갈 때 국민은 희망을 갖게 된다. 지금 윤 대통령은 야권의 퇴진 압박 속에 미국 트럼프 대통령 당선이 몰고 올 후폭풍 등 내우외환 속에 있다. 개구리가 올챙이 시절 생각을 못 하는 마음가짐으로는 위기에 제대로 대처하기 어렵고 결국 무너지게 되어 있다.야권은 명태균·김건희의 공천 개입 및 국정농단 의혹을 주장하며 연일 대통령 퇴진을 압박한다. 윤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [262] 스위스 아미 나이프</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/16/J7Q2ZDN7WFD6RJNDXLIA5HTMW4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/16/J7Q2ZDN7WFD6RJNDXLIA5HTMW4/</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:04:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [380] ‘비교지옥’을 끝내는 적당한 삶</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/16/XTHZ25MV6BBZBBNRSGWWRNNEXM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/16/XTHZ25MV6BBZBBNRSGWWRNNEXM/</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:07:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 디샌티스가 내친 功臣 품은 트럼프</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/11/16/MR5DRSMFNVDJBOC5RBIOO3LYWY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/11/16/MR5DRSMFNVDJBOC5RBIOO3LYWY/</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:08:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 그때 제대로 사과했다면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/11/16/6XMZYQG4NVCYHDGCUV5RJPFBCY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/11/16/6XMZYQG4NVCYHDGCUV5RJPFBCY/</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정훈 칼럼] 평범한 사람들이 무너트린 ‘이재명 알리바이’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/16/L2YAM2WGNBF5ZIPCIJWK7A7HIE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/16/L2YAM2WGNBF5ZIPCIJWK7A7HIE/</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 특별감찰관, 늦었지만 임명해서 더 이상 문제없게 해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/16/LFUILN4WKFFYRLHHIZ23TT53PE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/16/LFUILN4WKFFYRLHHIZ23TT53PE/</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이 대표와 민주당의 국정 방해 방탄 올인 실패, 사필귀정</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/16/3MPRT53KUJHC3LKPFFH56EQG6A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/16/3MPRT53KUJHC3LKPFFH56EQG6A/</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 이재명 대표의 선거법 사건 1심 유죄 선고에 野圈 충격 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/16/NLODRO5LKRBWTCR7JOOCNKWNV4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/16/NLODRO5LKRBWTCR7JOOCNKWNV4/</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:53:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애여부와 상관없이 다 함께 즐긴 디퓨저 만들기 체험과 뒤풀이-③</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216352</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216352</guid>
      <pubDate>2024-11-15T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 9월 28일 다/함께/사/세 커뮤니티에서 디퓨저 공방에 방문해 디퓨저를 만들었다. 디퓨저 공방 방문전에 장애인이 수업을 들을 예정임을 미리 밝혀야 할지 고민이 되었다. 나를 이상하게 바라보셨던 컴퓨터 강사님의 얼굴이 수년이 지난 지금도 잊히지 않기 때문이다. 하지만 장애인이 다수 방문할 예정임을 말하지 않고 방문해 보기로 했다. 다행히 강사님께서는 반갑게 우리를 맞아 주셨다.장애를 미리 밝히지 않음에 따른 소소한 불편함이 있었지만 장애인에 호의적인 태도를 보여주신 강사님 덕분에 편안하게 디퓨저 만들기 체험을 마칠 수 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 시간 대기는 기본, 시각장애인의 발목 잡는 복지콜 부족</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216280</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216280</guid>
      <pubDate>2024-11-15T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>시각이 전혀 없는 전맹 시각장애인들은 집에서 외출하기가 두렵다. 그러나 시각장애인이 자주 이용하는 복지콜을 이용하면 이러한 문제는 대부분 해결된다. 내가 원하는 목적지까지 안전하게 이동할 수 있기 때문이다.예를 들어, 필자가 좋아하는 경복궁의 유명 삼계탕집을 홀로 방문해 식사를 마치고 집으로 이동할 때 복지콜을 부른다. 차가 잡히면 기사님께 “오늘은 활동 지원사가 없으니 저 혼자입니다. 식당에 들어와 몇 번 자리에 있는 저를 안내해 주시겠습니까?”라고 부탁한다. 기사님은 도착하여 차를 세우고, 전화로 미리 알린 다음 필자가 부탁한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인을 위한 스타트업 형태와 관련기술 알아보기</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216329</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=216329</guid>
      <pubDate>2024-11-15T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&quot;스타트업&quot;은 혁신적이고 기술 중심의 아이디어로 기존의 문제를 해결하거나 새로운 시장을 창출하려는 신생 기업을 의미한다. 일반적으로 스타트업은 기존의 전통적인 방법이 아닌 창의적이고 독창적인 방식을 통해 가치를 창출하고 빠른 성장을 목표로 하고 있다.특히 장애인을 위한 스타트업과 관련 기술은 장애인의 일상생활의 불편함을 해소하고, 교육, 고용, 이동성, 의료 접근성 등에서 장애인의 자립과 사회 참여를 돕는 기술 및 서비스를 제공하는 데 중점을 두고 있다.초기에는 소규모 팀으로 시작해서 벤처 캐피털이나 크라우드 펀딩을 통해 자금을 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이재명 선거법 1심 ‘당선 무효형’, 현실이 된 야당의 사법리스크</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411151813001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411151813001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-15T18:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이재명 더불어민주당 대표(가운데)가 15일 서울 서초구 서울중앙지방법원에서 열린 ‘공직선거법 위반’ 1심 선고 공판에서 징역 1년에 집행유예 2년을 선고받은 뒤 굳은 얼굴로 법원을 나서고 있다. 성동훈 기자
        
        이재명 더불어민주당 대표가 공직선거법 위반 1심에서 ‘당선 무효형’을 선고받았다. 이대로 대법원에서 형이 확정되면 이 대표는 향후 10년간 피선거권이···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 벌써 몰아치는 ‘트럼프 폭풍’, 한국 외교 기조 바꿔야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411151815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411151815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-15T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령 당선인이 외교안보팀 인선을 마무리했다. 지난 14일(현지시간)까지 국가안보보좌관에 마이크 왈츠 하원의원, 국무장관에 마르코 루비오 상원의원, 국방장관에 피트 헤그세스 폭스뉴스 진행자, 국가정보국장에 털시 개버드 전 하원의원이 지명됐다. 대부분 ‘예스맨’ 노릇을 할 것으로 여겨지는 인물들이다. 아직 경제 각료가 발표되지 않았지만 트···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모과차[나민애의 시가 깃든 삶]〈475〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438027/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438027/2</guid>
      <pubDate>2024-11-15T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130438194.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;앞산엔 가을비뒷산엔 가을비낯이 설은 마을에가을 빗소리이렇다 할 일 없고기인 긴 밤모과차 마시면가을 빗소리―박용래(1925∼1980)기침을 근심하는 것. 이것은 11월의 가장 중요한 일이다. 이즈음의 수업 시간에는 기침하는 학생이 많다. 간질간질 한번 시작된 기침은 의지로 그쳐지지 않는다. 입을 막고 기침하는 학생을 보며 생각한다. 과제로 밤을 새워 너를 돌보지 못했나 보다. 사탕 한 알을 건네주고는 수업을 계속한다. 올해가 얼마 남지 않았다. 마무리했어야 할 일은 생각보다 많이 남았고, 돌이켜 보면 성과가 미흡하다. 그래서 조급해지는 것이 11월의 심정이다. 이렇게 시간은 적고 일은 많은데 우리는 겨우 기침을 해대는 사람일 뿐이다. 시간과 업무가 나를 보챌 때 이 시를 떠올린다. 내가 갖지 못했으나 가장 바라는 상태를 ‘이상적’이라고 말한다면 이 시는 가을의 가장 이상적인 작품이다. 설명이 필요 없다. 앞에도 산이요 뒤에도 산이다. 아는 이, 귀찮은 이 없고 산과 가을비와 나만 고즈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]쉽지 않은 공존</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438014/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438014/2</guid>
      <pubDate>2024-11-15T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130436674.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비둘기들이 도심 속 오아시스에서 휴식을 즐기고 있네요. 내년부터 모이 주기가 금지될 수 있다는데 다가올 험난한 미래를 아는지 모르는지. ―서울 종로구에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/정양환]이스라엘 축구팬 폭행은 예고된 인재였다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438024/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438024/2</guid>
      <pubDate>2024-11-15T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130438179.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“크리스탈나흐트(Kristallnacht)가 돌아왔다.”(베냐민 네타냐후 이스라엘 총리)  ‘수정의 밤’은 유대인에겐 잊지 못할 날이다. 1938년 11월 9일 독일. 나치가 유대인 가게와 사원을 습격해 91명이 숨졌다. 그날 밤거리는 부서진 유리창 파편이 수정처럼 반짝였다고 한다. 아픈 역사가 언급된 건 7일(현지 시간) 네덜란드에서 벌어진 집단 폭행 때문이다. AFC 아약스와 마카비 텔아비브 FC의 유럽축구연맹 유로파리그(UEL) 경기 뒤 이스라엘 원정팬들이 거리에서 린치를 당했다. 30명 이상 다쳤고 중상인 5명은 병원에 실려갔다. 정황을 보면, 이 사건은 축구 탓이 아니다. 아약스가 5 대 0으로 이겨 홈팀이 열받을 리 없다. 이스라엘 정부는 즉각 “친(親)팔레스타인 아랍계 이민자들”을 가해자로 지목했다. 딕 스호프 네덜란드 총리도 “반유대주의 폭력 행위”로 규정했다. 조 바이든 미국 대통령까지 “비열한 짓”이라 성토한 사태. 한데 막을 방법은 없었을까. 영국 가디언은 12일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/허정]트럼프 2기와 체코 원전 수출</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438022/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438022/2</guid>
      <pubDate>2024-11-15T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130438186.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;11월 5일 미국 대선 결과는 도널드 트럼프의 당선으로 결말이 났다. 이후, 국내에서는 트럼프 행정부의 정책과 효과에 대한 부정적인 예측과 우려의 목소리가 터져 나오고 있으나, 우리 경제에 기회가 될 수 있는 부분도 있다. 그중 하나가 바로 트럼프 2기 행정부의 에너지 정책이다. 기본적으로 조 바이든 정부의 재생에너지 정책과는 반대 방향으로 진행될 것으로 보이는데, 우리의 산업, 에너지 그리고 수출 정책과는 궤를 같이하는 정책이 될 수 있을 것으로 보인다. 우선, 한국의 체코 원전 수주 이야기를 하지 않을 수 없다. 2022년 11월 최초 입찰서를 제출한 이후, 2년 만인 2024년 11월 체코 정부는 우리의 한국수력원자력을 우선협상 대상자로 공식 선정하였다. 공식 선정되기 전에 우여곡절이 없지는 않았다. 1978년 원자력공급국그룹(NSG) 지침에 따르면, 우리나라가 원전을 수출하기 위해서는 원천 기술을 가진 미국 웨스팅하우스의 동의를 받게 돼 있다. 하지만 체코와 같이 미국과 원자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/김윤종]영화 속 ‘무도실무관’은 현실에 없다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438034/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438034/2</guid>
      <pubDate>2024-11-15T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130438189.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 안산시의 한 동네는 요즘 풍경이 바뀌었다. 초저녁만 돼도 죽은 듯이 조용하다. 아이를 직접 등하교시키는 학부모들이 부쩍 늘었다. 가방에 호신용품을 잘 넣었는지 점검하는 여성도 보인다. 8세 아동을 성폭행한 조두순이 지난달 25일 이곳으로 이사 오면서 벌어진 일이다. 주민 신모 씨는 하소연한다. “불안해 죽겠는데, 이사도 못 갑니다. 집을 팔아야 하는데 아무도 여기로 안 오려고 하니까….” 조두순 집에서 불과 200∼400m 내 어린이집과 초등학교가 여럿 있다. 주민 불안이 커지자 경찰은 조두순 집 앞에 경찰관을 배치했다. 안산시는 창문만 열면 조두순 집이 보이는 곳에 월세방까지 얻었다.고위험 성범죄자 이사 때마다 혼란 안산뿐만이 아니다. 여성 10명을 성폭행한 박병화가 5월 경기 수원시 팔달구로 이사하면서 일대가 혼란에 빠졌다. 미성년자 12명을 성폭행한 김근식의 경우도 비슷한 상황이 연출됐다. 안산 주민들을 인터뷰하며 9월 개봉한 영화 ‘무도실무관’이 생각났다. 전자발찌 착용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김승련]앤디 김, 영 김, 매릴린 순자 스트리클런드, 데이브 민…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438017/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438017/2</guid>
      <pubDate>2024-11-15T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130438016.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 캘리포니아주에서 연방 하원의원에 도전한 데이브 민 후보(48)가 13일 당선됐다. 이로써 수도 워싱턴의 연방 상·하원에서 일할 한국계 당선인은 4명으로 늘어났다. 한국계 최초 상원의원이 된 앤디 김(42)과 함께 하원의 영 김(62), 매릴린 순자 스트리클런드(62)가 그들이다. 아직 개표 중인 미셸 박 스틸(69)까지 당선되면 한국계는 5명으로 늘어나게 된다. 93%가 개표된 가운데 스틸 후보는 50.03%를 얻어 200여 표 차 초박빙 우세를 지키고 있다. ▷5명이 당선된다면 하원의원 4명을 당선시켰던 2년 전 기록을 깨는 것이다. 한국계의 끊임없는 도전은 2년 전 하원 선거에 출마한 5명을 다룬 다큐멘터리 ‘초선(영어 표기는 Chosen)’에 잘 담겨 있다. 아버지 손에 이끌려 의사당 앞에서 “네게 모든 걸 선사한 미국을 사랑하고 가슴에 새기라”는 말씀을 들었던 소년은 3선 하원 의원을 거쳐 상원 의원으로 성장했다. 1992년 로스앤젤레스 한인타운 방화 폭동을 아버지의 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]IRA 보조금 폐지, 환율 관찰국 지정… 곧바로 닥친 트럼피즘</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438037/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438037/2</guid>
      <pubDate>2024-11-15T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>도널드 트럼프 미국 대통령의 취임을 앞두고 미국이 전기차 보조금 폐지를 검토하고, 한국을 다시 환율 관찰대상국으로 지정하는 등 미국발 경제·통상 충격이 가시화하고 있다. 국내 전기차·배터리 업계엔 비상이 걸렸고, 대미 무역흑자와 환율 관리에 발등의 불이 떨어졌다. 보편관세, 반도체 보조금 폐지 등 트럼프 당선인의 다른 정책도 선거 기간의 과장이나 허풍이 아니라 태풍으로 다가올 위험성이 점점 커지고 있다. 로이터통신은 트럼프 당선인의 정권 인수위원회가 인플레이션감축법(IRA)에 근거한 1대당 최대 7500달러(약 1050만 원) 규모의 전기차 보조금을 폐지할 계획이라고 보도했다. 보도에 대해 우리 정부는 “아직 확정되지 않은 사안”이라고 밝혔지만, 트럼프 당선인이 선거 기간 보조금 폐지를 공언해온 만큼 현실화할 가능성이 높다. 전기차·배터리 시장의 수요가 위축될 수 있고, 보조금을 받기 위해 대미 투자를 늘려 온 한국 기업들은 상당한 타격이 불가피하다. 미국 재무부가 1년 반 만에 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]명태균 김영선 구속… 곳곳에서 불거진 尹-金 공천 개입 의혹</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438039/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438039/2</guid>
      <pubDate>2024-11-15T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정치브로커 명태균 씨가 김영선 전 국민의힘 의원을 2022년 6월 국회의원 보궐선거의 후보자로 추천한 것과 관련해 7600만 원을 주고받은 혐의로 김 전 의원과 함께 어제 새벽 구속됐다. 검찰은 구속영장실질심사에서 “명 씨가 경남 창원 의창 지역구 의원이었던 박완수 경남지사를 윤석열 대통령에게 소개해 광역단체장에 출마하도록 유도한 뒤, 보궐선거에 김 전 의원이 출마하는 구도를 짰다”며 “명 씨와 김 전 의원의 관계가 ‘정치적·경제적 공동체’에 해당하며, 대등한 관계를 넘어 ‘갑과 을’의 관계였다”고 했다. 두 사람이 돈을 주고받는 과정의 전달자 역할을 한 김 전 의원의 회계책임자 강혜경 씨는 “지난 대선 당시 명 씨가 실질적 운영자인 미래한국연구소의 81차례 여론조사 비용 3억7000여만 원을 (윤 대통령 측으로부터) 받지 않은 대신 김 전 의원 공천으로 갈음했다”고 주장했다. 공천 발표 하루 전날 윤 대통령은 김건희 여사 옆에서 명 씨에게 “김영선이를 좀 해 줘라 했는데 당에서 말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]李 선거법 위반 1심 예상 밖 중형… 현실화하는 사법 리스크</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438035/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241115/130438035/2</guid>
      <pubDate>2024-11-15T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130438199.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 기소된 더불어민주당 이재명 대표에 대해 1심 법원이 15일 징역 1년에 집행유예 2년을 선고했다. 민주당은 물론이고 국민의힘에서도 “예상 밖 중형”이라는 평가가 나왔다. 이번 판결이 확정될 경우 이 대표는 의원직 상실은 물론이고 다음 대선에 출마할 수 없게 되고, 민주당이 대선 선거 비용으로 보전받은 434억 원도 반환해야 해 상당한 정치적 파장이 불가피하게 됐다. 재판부는 먼저 이 대표가 2021년 국정감사에서 성남시 백현동 한국식품연구원 부지 용도변경과 관련해 “국토교통부에서 안 해주면 직무유기 이런 것을 문제 삼겠다고 협박해서 어쩔 수 없이 한 것”이라고 한 발언은 거짓이라고 판단했다. 또 호주·뉴질랜드 출장 중 대장동 개발사업의 실무자였던 고 김문기 성남도시개발공사 개발1처장과 골프를 쳤는지와 관련해 방송에서 “국민의힘에서 단체사진 중 일부를 떼어 내서 보여줬다. 조작한 것”이라고 말한 부분도 ‘함께 골프를 치지 않았다’는 의미로 해석돼 사실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준석 “윤, 특정 시장 공천 요구…웃겨 말도 안 나오는 것들도 많아”</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411160900051/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411160900051/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-16T09:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이준석 개혁신당 의원/연합뉴스
        
        [주간경향] “(윤석열 대통령이) 저한테 특정 시장 공천을 해달라고 하신 적도 있다.”
        
        이준석 개혁신당 의원이 지난 11월 14일 해외 출장을 마치고 인천공항에 입국하며 이렇게 말했다. 이 의원은 “미국과 브라질에 있는 동안 대통령께서 (2022년 6월 1일 지방선거) 공천 시기에 활발하게 소통하신 기록을 다 확인해 봤다”···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여든넷째 이야기, 이사 가는 날(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212092</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212092</guid>
      <pubDate>2024-11-16T10:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김순덕의 도발]선조 때 ‘사화 트라우마’… 지금은 ‘탄핵 트라우마’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/dobal/article/all/20241115/130432699/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/dobal/article/all/20241115/130432699/1</guid>
      <pubDate>2024-11-16T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130437044.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노파심에 밝히자면, 나는 또 탄핵이 있어선 안 된다고 본다. 나만 그런 게 아니다. 적지 않은 국민이 ‘탄핵 트라우마’를 갖고 있다.  당 대표나 비서실장, 장관한테는 대면보고 한번 안 받으면서 사인(私人)의 국정농단을 허용한 전임대통령. 대통령 권력을 남용한 ‘유신 공주’만 파면하면 자유민주주의가 절로 복원될 줄 알았다. 아니었다. 후임 대통령 문재인은 우리국민을 ‘한번도 경험하지 못한 나라’로 몰고 갔다. ● 대통령 부부는 안드로메다에 살고…윤석열 대통령의 기자회견으로 대통령 내외가 안드로메다에 살고 있음이 확인됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주한미군 이상 없나?” 트럼프 2기 미국을 읽는 ‘내재적 접근법’</title>
      <link>https://www.chosun.com/politics/2024/11/16/KA6SROOYMNAKBHUD7JEQLBGSWY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/politics/2024/11/16/KA6SROOYMNAKBHUD7JEQLBGSWY/</guid>
      <pubDate>2024-11-16T16:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 머스크식 ‘주80시간 근무’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/17/ZPEAWUPFHNAJLOXFM5OIA55MEE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/11/17/ZPEAWUPFHNAJLOXFM5OIA55MEE/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T01:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 대선과 APEC 각국의 자주성</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212097</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212097</guid>
      <pubDate>2024-11-17T09:58:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 亚太坚守自主议程“以不变应万变” (환구시보 게재)저자 : 항호우 (项昊宇 / 중국국제문제연구원 아시아태평양연구원 초빙연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4KCjn7PF7VK (2024-11/11)역자 : 강정구 전 동국대 교수제31차 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의가 곧 페루 수도 리마에서 열린다. APEC은 아시아태평양 지역의 중요한 경제협력 플랫폼이다.모든 APEC회원 국가는 보편적으로 아시아태평양 지역이 계속해서 경제 활성화의 엔진 역할을 수행하고 세계 경제성장을 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 자녀 많으면 배우자 상속세 늘어나는 불합리 바꿔야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/17/7IP4LQLB2ZHUFGQ6LFXS2PUVDQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/11/17/7IP4LQLB2ZHUFGQ6LFXS2PUVDQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [45] 가을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/17/2GBDJYZQSZHUJGA3IEPKLS4QFU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/17/2GBDJYZQSZHUJGA3IEPKLS4QFU/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [237] 패자의 승복</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/17/FNDXXH4BABGQDOT24GFQVVMFI4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/17/FNDXXH4BABGQDOT24GFQVVMFI4/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1470] 일론 머스크의 神氣</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/17/3XZDKBKOOVELVDMXDOUN4XKAOA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/17/3XZDKBKOOVELVDMXDOUN4XKAOA/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[민태기의 사이언스토리] CQD와 SOS… 타이태닉 침몰엔 과학이 숨기고 싶은 얘기가 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/17/2NWOF675TFEC7BVLFSBXGAJOYI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/11/17/2NWOF675TFEC7BVLFSBXGAJOYI/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“끝나지 않은 ‘정율성 공원’… 민주화 聖地가 왜 6·25 전범 추앙하나”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/18/J3HT5AMHJNBJLMK5KQDHSNYCJM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/11/18/J3HT5AMHJNBJLMK5KQDHSNYCJM/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 한국은 ‘트럼프 취약국’ 아니다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/11/18/VZTBHKVHARAKLBAGHDJE4Z23YM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/11/18/VZTBHKVHARAKLBAGHDJE4Z23YM/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 6개월 되도록 연금 논의기구도 못 만든 국회</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/11/18/KLRKFXEFW5AKVOVIEVCMUO4XFM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/11/18/KLRKFXEFW5AKVOVIEVCMUO4XFM/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 이 대표의 민주주의 對 재판부의 민주주의</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/11/18/CVAE7NSJMJEAZF6U2EPJED5TPQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/11/18/CVAE7NSJMJEAZF6U2EPJED5TPQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 코인보다 거래 적어, 버림받는 증시 이대론 큰일</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/18/43N5LJQIWRAT3IRAMX6RZAVP6I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/18/43N5LJQIWRAT3IRAMX6RZAVP6I/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 자성도 쇄신도 안 보이는 국민의힘, 즐길 때 아니다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/18/64BDP3NPIJHSHEUHTMHWA4SLHQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/18/64BDP3NPIJHSHEUHTMHWA4SLHQ/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 李 대표 앞으로도 방탄 정치로 국정 가로막을 텐가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/18/GJDSBWRI3FC2DFSUUXLVGDXWZ4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/11/18/GJDSBWRI3FC2DFSUUXLVGDXWZ4/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] ‘이재명 선거법 1심 유죄’ 연일 맹폭하는 여권. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/18/P27HQDSSTBBH7LMIR4MYJK34L4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/11/18/P27HQDSSTBBH7LMIR4MYJK34L4/</guid>
      <pubDate>2024-11-17T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]이준석의 ‘윤 대통령 전방위 공천 개입’ 폭로, 진상 밝혀야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411171815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411171815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이준석 개혁신당 의원이 15일 국회 의원회관 사무실에서 기자들과 질의응답을 하고 있다.연합뉴스
        
        이준석 개혁신당 의원이 2022년 6·1 지방선거 때 윤석열 대통령이 서울 강서구청장과 경북 포항시장 후보 공천에 개입했다고 폭로했다. 그러면서 “원칙이나 철학이 아니라 사람별로 구체적으로 개입하더라”고 했다. 윤 대통령 부부의 2022년 재·보선, 지방선거 공···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] 비혼 출산</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202411171852001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202411171852001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T18:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        결혼과 출산, 늘 붙어 다니던 두 단어 사이의 연결고리가 점점 약해지고 있다. 결혼을 해도 아이를 낳지 않는 커플이 늘어나고 있는 것처럼, 반대로 출산을 해도 그것이 당연히 결혼했음을 의미하지 않는 사회가 되어가고 있는 것이다.
        
        17일 통계청에 따르면, 20~29세 청년 중 ‘결혼하지 않고도 자녀를 낳을 수 있다’고 응답한 사람이 전체의 42.8%에 달했···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]이재명은 이재명, 김건희는 김건희다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411171922001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202411171922001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T19:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이재명 더불어민주당 대표가 지난 16일 서울 광화문 북측광장 인근에서 열린 ‘김건희 윤석열 국정농단 규탄·특검 촉구 제3차 국민 행동의 날’ 장외 집회에서 발언하고 있다. 연합뉴스
        
        이재명 더불어민주당 대표가 지난 15일 공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 1심 판결에서 징역 1년에 집행유예 2년을 선고받자, 여야 반응이 극명하게 엇갈리고 있다. 이 대표와 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안보칼럼] 우·러전쟁에 인민군대를 파병한 김정은의 통치모순</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200601</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200601</guid>
      <pubDate>2024-11-17T19:55:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        장순휘 정치학박사/ KMA역사포럼 부회장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3200601_3248081_5338.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        지난 6월 20일 북한과 러시아는 &amp;lsquo;포괄적 전략적 동반자 관계에 관한 조약&amp;rsquo;을 체결하기로 합의했다.
        
        조약 제4조에는 &amp;ldquo;쌍방 중 어느 일방이 개별적인 국가 또는 여러국가들로부터 무력침공을 받아 전쟁상태에 처하게 되는 경우, 타방은 유엔헌장 제51조와 북한과 러시아 연방의 법에 준해 지체없이 자기가 보유하고 있는 모든 수단으로 군사적 및 기타 원조를 제공한다&amp;rdquo;고 규정됐다.
        
        과거 1961년 체결된 &amp;lsquo;북&amp;middot;소동맹조약&amp;rsquo;에는 &amp;ldquo;체약 일방이 어떠한 국가 또는 국가연합으로부터 무력침공을 당함으로써 전쟁상태에 처하게 되는 경우에, 체약 상대방은 지체없이 자기가 보유하고 있는 온갖 수단으로써 군사적 및 기타 원조를 제공한다&amp;rdquo;고 돼 있었던 냉전시기의 자동군사개입조항이 복원된 것으로 해석된다.
        
        하지만 북한과 러시아가 새로 체결된 조약에는 &amp;ldquo;유엔헌장과 북&amp;middot;러의 법에 준해&amp;rdquo;라는 문구가 추가돼, 이 문구에 따라 김정은은 우크라이나와 전쟁을 일으켜서 수세에 몰린 러시아에 대한 &amp;lsquo;인민군 파병지원&amp;rsquo;을 합리화하기 위한 초유의 사태를 저지른 것이다. 멀리보면 김정은 입장에서는 한반도에서의 전쟁을 두려워한 골육지책(骨肉之策)이기도 하다.
        
        북한과 러시아가 이번 조약에서 인용한 &amp;lsquo;유엔 헌장 제51조&amp;rsquo;는 유엔 회원국에 무력 공격이 있을 경우 개별적&amp;middot;집단적 자위권을 가질 수 있다고 규정하고 있다.
        
        이 조항의 전제된 조건으로 &amp;ldquo;국제연합회원국에 대한 무력공격이 발생한 경우&amp;rdquo;를 해석한다면 우크라이나회원국이 러시아회원국으로부터 무력침공을 당한 경우이므로 제3국이 &amp;ldquo;개별적&amp;middot;집단적 자위권&amp;rdquo;을 가진다는 것은 우크라이나의 입장이라는 것이 상식이다.
        
        따라서 이번 북한군의 파병사태는 유엔헌장 제51조의 취지와 다르게 아전인수(我田引水)요, 자가당착(自家撞着)의 불법 개입이 되는 것이다.
        
        소위 &amp;lsquo;북조선 사회주의 헌법&amp;rsquo; 서문에 명시한 &amp;ldquo;주체사상&amp;rdquo;은 김씨 왕조의 국가통치이념의 중심적 사상(이데올로기)으로써 정치적 자주성, 경제적 자주성, 국방의 자위성으로 실행하고 있다.
        
        김일성은 중공과 소련의 갈등에서도 반제국주의 노선과 주체사상으로 등거리 외교로 생존했었다. 그런 주체사상의 관점에서도 김정은의 우&amp;middot;러전쟁에 대한 실병력을 파병으로 개입한 것은 주체사상과 조선노동당 규약과 북한 사회주의 헌법에 모순되는 결정으로 다음과 같이 분석된다.
        
        첫째, 주체사상의 기본원칙을 위배하는 불법 전쟁개입이다. 다른 나라의 내정이나 전쟁에 개입하는 것은 &amp;lsquo;타국의 자주권을 침해하는 행위&amp;rsquo;이기 때문에 &amp;lsquo;자주외교&amp;rsquo;를 주창해온 주체사상의 기본원칙에 위배되는 행위를 저지른 것이다. 러시아와 급조된 조약으로 우크라이나의 자주권을 침행하는 행위는 주체사상의 원칙에서 해서는 안 될 북한 내부적 &amp;lsquo;반동행위&amp;rsquo;로 비판될 수 있다.
        
        둘째, 조선노동당 규약에 &amp;ldquo;자주, 평화, 친선을 대외정책의 기본이념으로 하여 반제자주역량의 연대성을 강화하고 다른 나라들과의 선린우호관계를 발전시키며 제국주의 침략과 전쟁책동을 반대하고(후략)&amp;rdquo;으로 명시해 주장해온 외교노선과도 충돌하는 행태를 보인 것이다.
        
        우&amp;middot;러전쟁은 지난 2022년 2월 24일에 푸틴의 러시아가 저지른 불법 행위로 &amp;lsquo;제국주의 침략전쟁을 반대한다&amp;rsquo;는 일관된 북한의 조선노동당 규약을 위반한 침략전쟁의 개입으로 단정할 수 있다.
        
        셋째, 북한 사회주의헌법 제17조를 스스로 부정하고 전쟁범죄국이 되었다. &amp;lsquo;자주, 평화, 친선&amp;rsquo;이라는 대외정책노선을 전면부정한 꼴이고, &amp;ldquo;완전한 평등과 자주성, 호상존중과 내정불간섭&amp;rdquo; 등을 이번 러시아의 침략전쟁에 파병개입이라는 모순에 빠지면서 전쟁범죄국의 오명을 자초했다.
        
        더욱이 &amp;ldquo;자주성을 옹호하는 세계인민들과 단결하며 온갖 형태의 침략과 내정간섭을 반대&amp;rdquo;라는 미사여구를 위배한 푸틴과의 부화뇌동(附和雷同)은 김정은의 경솔한 오판과 전쟁경험 부재 및 경제위기에서 온 궁여지책이 아닌가 사료된다.
        
        오히려 침략당하는 우크라이나 국민들을 도와줘야 할 전쟁에서 푸틴의 제국주의 침략전쟁에 북한군을 대거 파병한 것은 &amp;lsquo;대한민국 헌법 제3조&amp;rsquo;에 의해 대한민국 국민을 침략전쟁에 희생시키려는 반헌법적 행위로 간주할 수 있다. 즉 김정은은 김일성과 김정일에 이어 3대가 최악의 반민족적 범죄행위를 저질렀다고 역사는 기록할 것이다.
        
        6.25전쟁의 휴전협정은 1951년 7월 10일부터 시작해서 온갖 난항을 거쳐 2년여 만인 1953년 7월 27일에 협상을 끝냈다. 중동의 이스라엘과 하마스, 헤즈볼라와의 전쟁도 첫 휴전회담이 2023년 11월 이후 답보상태로 진행 중이다.
        
        이처럼 전쟁은 개전보다 종전&amp;middot;휴전이 더 어려운 것이고, 전쟁의 늪에 빠진 러시아를 돕겠다고 같이 빠진 북한군에게 발생할 희생자에 귀추가 주목된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[테크칼럼] 나뭇잎에서 영감 얻은 그래핀 표면, 1주일 동안 결빙을 방지한다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200606</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200606</guid>
      <pubDate>2024-11-17T20:30:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김원희 ESG청색기술포럼 대표
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3200606_3248088_2530.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        계절이 겨울철로 바뀌면서 얼음은 각종 표면에 큰 피해를 주고 있다. 이 때문에 과학자들은 얼음이 쌓이는 것을 방지할 수 있는 새로운 방법을 모색해 왔다.
        
        최근 미국 일리노이주 시카고 교외 도시인 에번스턴에 있는 최상위권 명문 사립 대학인 노스웨스턴대 과학자들이 얇은 산화 그래핀(graphene) 층이 있는 질감이 있는 표면은 오랫동안 성에가 전혀 생기지 않는다는 사실을 알아냈다고 밝혔다.
        
        서리나 얼음, 눈이 노면에 쌓이면 온갖 종류의 문제를 일으킬 수 있다. 도로와 보도가 미끄러워져 위험해지고, 전선이 손상될 수 있으며, 항공기 날개의 공기역학에 영향을 미칠 수 있다. 일반적으로 소금, 열 또는 구식 삽을 사용해 얼음을 제거하지만 환경, 에너지 및 노력에 따른 비용이 각각 수반된다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;과학자들이 나뭇잎에 서리가 고르지 않게 형성되는 방식에서 영감을 얻어 최대 1주일 동안 얼음이 형성되는 것을 막아주는 새로운 표면을 만들었다. (출처: Depositphotos) ⓒ천지일보 2024.11.17.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3200606_3248089_2628.jpg&quot; /&gt;
        과학자들이 나뭇잎에 서리가 고르지 않게 형성되는 방식에서 영감을 얻어 최대 1주일 동안 얼음이 형성되는 것을 막아주는 새로운 표면을 만들었다. (출처: Depositphotos) ⓒ천지일보 2024.11.17.
        
        
        
        이러한 문제를 해결하기 위해 노스웨스턴대 과학자들이 생물을 모방하는 청색기술을 동원해 서리가 내리지 않는 표면을 만드는 새로운 방법을 개발하게 된 것이다. 이 방법은 서리가 표면에 균일하게 퍼지는 것을 방지하는 작은 굴곡이 있는 나뭇잎에서 영감을 얻은 질감(texture)으로 시작된다.
        
        2020년 연구에서 이 대학 연구진은 밀리미터 단위로 이런 종류의 표면 구조를 추가하면 서리 형성을 최대 80%까지 줄일 수 있다는 사실을 발견한 바 있다.
        
        이번에 진행된 새로운 연구에서 연구진은 몇 단계 더 나아갔다. 연구진은 나뭇잎 표면의 각 봉우리 사이의 폭이 5㎜에 불과한 낮은 표면에 600마이크로미터 두께의 매우 얇은 산화 그래핀 층을 추가했다.
        &amp;nbsp;
        
        이번 연구의 수석 저자인 한국계 과학자 박규철 박사는 &amp;ldquo;산화 그래핀은 수증기를 끌어당긴 다음 그 구조 안에 물 분자를 가두기 때문에 층을 형성한 산화 그래핀은 수증기가 얼지 않도록 하는 용기 같은 역할을 한다&amp;rdquo;면서 &amp;ldquo;산화 그래핀이 큰 구조(macrotexture)와 결합했을 때 높은 과포화 상태에서 오랫동안 서리에 저항했으며, 이처럼 혼합된 표면은 안정적이고 오래 지속되는 서리 방지 구역이 됐다&amp;rdquo;고 설명한다.
        
        &lt;img alt=&quot;이 사진은 산화 그래핀으로 코팅된 새로운 표면(오른쪽)의 샘플로 성에 형성을 방지한다. (출처: Northwestern University) ⓒ천지일보 2024.11.17.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3200606_3248090_2732.jpg&quot; /&gt;
        이 사진은 산화 그래핀으로 코팅된 새로운 표면(오른쪽)의 샘플로 성에 형성을 방지한다. (출처: Northwestern University) ⓒ천지일보 2024.11.17.
        
        
        실제로 새로운 표면은 거의 1주일에 해당하는 150시간 이상 서리 형성에 100% 저항했다. 이는 대부분의 다른 유형의 결빙 방지 코팅보다 훨씬 더 긴 시간이며, 전기나 활성 성분이 필요 없는 수동적인 방식으로 작동한다. 표면 자체도 오래 지속됐다.
        
        박규철 박사는 &amp;ldquo;대부분의 다른 성에 방지 표면은 스크래치나 오염으로 인해 손상되기 쉽고 시간이 지남에 따라 표면 성능이 저하되지만, 이번에 개발한 성에 방지 메커니즘은 스크래치, 균열 및 오염 물질에 대한 견고성을 입증해 표면의 수명을 연장할 수 있다&amp;rdquo;고 밝혔다.
        
        따라서 이번에 달성한 새로운 표면 구조는 차량과 항공기 표면, 전선, 냉동고 내부, 심지어 보도와 도로 등 성에가 끼는 모든 곳에 적용될 수 있을 것으로 보인다.
        
        자연에서 아주 오랜 세월 동안 살고 있는 나무의 잎이 우리가 몰랐던 해결책을 이미 가지고 있었다는 사실에 그저 놀라울 따름이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 1심 판결을 정치 공세로 맞서는 이 대표, 법원 판단 존중하기를</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200607</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200607</guid>
      <pubDate>2024-11-17T20:35:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당 이재명 대표는 16일 광화문 일대에서 열린 당 주최 &amp;lsquo;김건희&amp;middot;윤석열 국정농단 규탄 및 특검 촉구&amp;rsquo; 제3차 집회에서 지지자들을 향해 &amp;ldquo;이재명, 펄펄하게 살아서 인사드린다. 이재명은 결코 죽지 않는다&amp;rdquo;라고 말했다.
        
        이어 &amp;ldquo;어느 순간부터 이 나라의 주인은 윤석열, 김건희, &amp;lsquo;명태(명태균)&amp;rsquo; 등으로 바뀐 것 같다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;이제 국민이 민주공화국 대한민국의 주인 자리를 당당하게 되찾아야 한다&amp;rdquo;고 주장했다.
        
        이 대표의 발언은 전날 공직선거법상 허위사실 공표 혐의로 1심에서 징역 1년에 집행유예 2년을 선고받은 상황에서 자신의 결백을 주장하면서 건재함을 강조하고 앞으로 적극 투쟁할 것을 시사하는 것이다. 민주당 집회에서는 민주당 의원들의 규탄 발언이 쏟아졌다.
        
        박찬대 원내대표는 정부를 향해 &amp;ldquo;이 대표의 정치생명만 없애면 자신들은 처벌받지 않을 것이고, 그 알량한 권력을 유지할 수 있을 것이라는 착각을 단단히 하고 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;미친 정권에 미친 판결&amp;rdquo;이라고 말했다. 이 대표의 사법 판결을 정치 공세로 이어나가겠다는 의지의 표현인 것이다.
        
        이 대표와 민주당은 이 대표의 첫 1심 판결 이후 국정 방해를 위한 방탄에 적극적으로 나서려는 움직임이다.
        
        민주당은 그동안 국회 다수 의석을 앞세워 온갖 방식으로 검찰 수사를 방해하고 법원을 겁박해 왔다. 쌍방울 불법 대북 송금 사건과 대장동&amp;middot;백현동 비리 수사를 담당한 검사들에 대해 탄핵 소추안을 내고, 검사들을 국회 청문회에 부르고 검찰을 수사하는 특검도 추진했다.
        
        재판부에 대한 압박으로 민주당 지도부는 &amp;lsquo;판사 선출제&amp;rsquo;를 거론했다. 민주당 강성 지지층은 판사 서명운동도 했다. 이 대표 무죄를 탄원하는 100만 서명운동도 벌였다.
        
        하지만 사법부는 법리와 민주주의 원칙의 잣대로 이 대표에 대한 1심 선고를 내렸다. 재판부는 &amp;ldquo;허위 사실이 공표되면 민의가 왜곡되고 대의민주주의의 본질이 훼손될 수 있어 죄책이 가볍다고 할 수 없다&amp;rdquo;며 이 대표가 고(故) 김문기 성남도시개발공사 1처장 등과 &amp;ldquo;해외에서 골프를 치지 않았다&amp;rdquo;는 것과 &amp;ldquo;국토교통부의 협박으로 백현동 부지 용도를 상향 조정했다&amp;rdquo;는 발언을 허위라고 판단했다.
        
        이 대표는 지금 위증 교사, 대장동 비리, 불법 대북송금 사건 등 4개 재판을 받고 있다. 25일엔 위증 교사 사건에 대한 판결이 내려진다. 법원은 선거법 위반과 위증 교사 사건에 대해 최대한 신속하게 재판 절차를 진행해 정치적 혼란과 국민적 분열을 막아야 한다.
        
        민주당은 길거리 투쟁을 더 이상 하지 말고 정치 공세를 멈춰야 한다. 국회 다수당으로서 이 대표의 개인적 사법 리스크는 사법적인 판단에 맡기고 책임있는 공당의 모습으로 돌아가야 한다. 그것이 국민들이 바라는 바이다.
        
        민주당은 국정과 민생을 위해 전념하는 모습을 보여야 한다. 이 대표도 자신의 방탄에 공당을 이용한다는 비판에서 벗어나 좀 더 책임있는 지도자의 자세를 보이기를 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 현실화하는 ‘트럼피즘’… 정부, 기업과 힘 합쳐 대응해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200609</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200609</guid>
      <pubDate>2024-11-17T20:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        도널드 트럼프 미국 대통령 당선인이 취임도 하기 전에 &amp;lsquo;트럼프 리스크&amp;rsquo;가 거세게 몰아치고 있다. 우리나라에 외교&amp;middot;안보&amp;middot;경제 등에서 1기 때보다 더 극심한 격동을 일으킬 것으로 예상되는 만큼 위기 의식을 갖고 치밀한 대응에 나서야 할 것으로 보인다.
        
        우선 외교안보팀 인선을 보면 &amp;lsquo;미국 우선주의&amp;rsquo;가 더 강화될 것임을 예상할 수 있다. 트럼프 당선인은 국가안보보좌관에 마이크 왈츠 하원의원, 국무장관에 마르코 루비오 상원의원, 국방장관에 피트 헤그세스 폭스뉴스 진행자, 국가정보국장에 털시 개버드 전 하원의원이 지명됐다. 대부분 트럼프의 노선을 충실히 따를 것으로 여겨지는 인물들이다.
        
        트럼프가 우크라이나 지원을 중단하고 러시아와 관계를 개선하면서도 한국에는 무기 지원을 하라고 요구할 수도 있다. 한국을 배제한 대북 협상과 주한미군 철수 협박도 예상된다.
        
        우리 정부는 아직 구체적인 대비책을 갖고 있지 않을 것으로 보인다. 대체로 한&amp;middot;미 동맹에 큰 변화가 없을 거라며 낙관론을 갖고 있다. 우방국의 역할 확대를 중시하는 트럼프의 정책 방향이 윤석열 정부의 비전과 크게 다를 게 없다는 것이다.
        
        하지만 윤 정부가 바이든 행정부 시기 한&amp;middot;미 동맹 강화라는 토대 위에 세운 대외정책 기조는 어떤 식으로든 도전에 직면할 수밖에 없다.
        
        아직 경제 각료가 발표되지 않았지만 전기차 보조금을 폐지를 검토하고, 한국을 다시 환율 관찰대상국으로 지정하는 등 경제, 통상 충격이 가시화되고 있다. 국내 전기차&amp;middot; 배터리 업계엔 비상이 걸렸으며, 대미 무역흑자와 환율 관리에 발등의 불이 떨어졌다.
        
        로이터 통신은 트럼프 당선인의 정권 인수위원회가 인플레이션감축법(IRA)에 근거한 1대당 최대 7500달러(약 1050만원) 규모의 전기차 보조금을 폐지할 계획이라고 보도했다. &amp;ldquo;대규모 감세&amp;rdquo;를 외친 트럼프 당선인의 공약 이행에 필요한 수조 달러의 재원을 보조금 감축으로 마련하겠다는 취지다.
        
        IRA 도입 후 대미 투자를 공격적으로 늘린 현대자동차, LG에너지솔루션 등 국내 완성차&amp;middot;배터리 제조사의 타격이 불가피하다는 우려가 나온다. 이에 대해 산업부 관계자는 &amp;ldquo;아직 확정되지 않은 사안&amp;rdquo;이라고 밝혔지만, 적극적인 대비가 필요해 보인다.
        
        미국 재무부가 1년 반 만에 다시 한국을 환율 관찰대상국에 포함시킨 것도 우리를 불안하게 한다. 대미 무역 흑자와 경상 수지 흑자를 문제 삼고 있기 때문이다.
        
        무역적자에 민감한 트럼프 당선인은 취임 이후 통상압박 수위를 높일 가능성이 높다. 하지만 너무 비관적으로만 볼 것도 아니다. 트럼프 당선인이 관심을 보인 조선, 방산 분야를 미국과의 협력을 위한 지렛대로 삼아 새로운 기회를 모색할 필요가 있다.
        
        현대자동차는 사상 처음으로 외국인 최고경영자(CEO)를 임명하는 등 새로운 &amp;lsquo;트럼피즘&amp;rsquo;에 발 빠르게 움직이고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[황규관의 전환의 상상력]첫눈을 기다리며</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172125005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172125005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올가을 날씨가 많이 이상하다. 굳이 예년의 평균기온을 찾아볼 것도 없이 11월 중순의 한낮 기온이 20도 안팎인 것은 경험해보지 못한 일이다. 아무리 낮게 잡아도 예년보다 10도 이상 기온이 높은 날씨가 계속되고 있다. 이런 현상이 지금 당장은 포근하고 생활하기 편할 수는 있지만 불길하게 생각되는 건 지나친 걱정일까. 귀동냥으로 들어보니 이런 이상기온을 가···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리말 산책]버려야 할 말 ‘을사보호조약’과 ‘창씨개명’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172126005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172126005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        1905년 11월17일, 일본은 대한제국을 강압해 협정 하나를 맺었다. 이 협정의 목적은 대한제국의 외교권을 빼앗고, 통감부와 이사청(통감부의 지방 조직)을 두어 대한제국의 내정(內政)을 장악하는 데 있었다. 통감부는 병력 동원권과 시정 감독권 등을 가진 최고 권력기관으로서 일본은 이 협정 체결 이후 한반도 식민지배의 음모를 구체화해갔다.
        
        이 협정을 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[노래와 세상]말하라 그대들이 본 것이 무엇인가를</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172126015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172126015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:26:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>20집 앨범 제작발표회가 끝난 뒤 대기실에서 조용필과 마주 앉았다. “앨범은 마지막일 수도 있다”고 얘기한 그가 “다음엔 로큰롤을 하고 싶다”고 말했다. 그에게 ‘음악이 없는 삶’은 죽음이기에 ‘마지막 앨범’은 공언이 될 수도 있다. 1988년 내놓은 10집 앨범은 실험정신으로 똘똘 뭉친 것이었다. 원래 두 장짜리 앨범으로 기획했으나 한꺼번에 유통하···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NGO 발언대]의료급여 개악으로 허물어지는 울타리</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172126025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172126025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:26:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        기초생활수급자, 그중에서도 1종의 의료급여를 받는 이들은 매달 6000원의 건강생활유지비를 받는다. 이는 가상의 포인트처럼 지급되는데, 병원이 청구한 진료비를 건강생활유지비에서 우선 차감하는 식이다. 포인트를 다 쓰면 현금으로 내야 하고, 사용하지 않은 돈이 있으면 나중에 돌려준다.
        
        처음 의료급여 환자가 된 이들은 갑자기 들어온 이 돈은 뭔지, 어떨 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]한·중앙아 협력의 미래, 지방에서 답을 찾는다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202411172128005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202411172128005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        중앙아시아 국가는 한국을 자국 발전의 미래를 미리 볼 수 있는 모범적인 사례로 여긴다. 비슷한 처지에서 시작해 선진국으로 도약한 한국의 발전 과정은 중앙아시아에 좋은 교과서다. 선진국의 발전 경험은 책과 자료로 박제된 것과 달리 한국은 발전을 주도한 많은 이들이 생존해 있어 그 노하우를 실질적으로 전달받을 수 있기 때문이다.
        
        중앙아시아에서 한국어를 배···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고미숙의 명심탐구]양자역학과 마음의 혁명</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172128015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172128015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        시공간 지평의 확장 보여주는 ‘줌’
        이 마법의 바탕에 있는 양자역학
        동양고전의 오래된 지혜와도 연결
        마음의 배치·방향을 바꿔야 할 때
        
        직업이 고전평론가다 보니 하는 일이 주로 강의와 세미나다. 그런데 코로나19 사태 이후 줌이 일상화하면서 시공간의 지평이 비약적으로 확장되었다. 국내는 물론이고 미국, 영국 등과도 연결되었다. 시간의 폭도 넓어져서···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[지금 여기]11월20일 트랜스젠더 추모의 날</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172128025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172128025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:28:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        “독일 성별 스스로 결정… 한 달간 1만5000명 신청.” 최근 나온 기사들의 헤드라인이다. 독일에서 어떠한 조건도 없이 등기소에 신고만 하면 성별을 선택할 수 있는 성별자기결정법이 통과되었다는 내용이다. 기사는 이러한 법률이 성범죄자에 의해 악용되어 여성, 청소년의 안전을 위협할 수 있고 스포츠의 공정성도 해할 수 있다는 이야기로 이어진다.
        
        얼핏 건···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침을 열며]성장도 미래도, 기후대응에 달렸다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172131005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172131005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        현재에 대한 문제의식과 미래를 위한 실천 사이에 가장 괴리가 큰 문제를 꼽으라면 기후위기가 아닐까 생각한다. 기후위기로 인한 재앙을 막을 수 있는 시간이 얼마 남지 않았다는 것을 체감하며 살면서도, 이 시한폭탄의 타이머를 늦추기 위한 노력은 진도가 잘 나가지 않는다.
        
        가속화하는 기후위기는 억지로 찾지 않아도 보고, 느낄 수 있다. 한국은 올해 역대 가···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[詩想과 세상]응강</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172131015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172131015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:31:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>그늘이나 응달이 고향에서는 응강인데 꼭 응강이 춥고 배고프고 서러운 곳만은 아니었다 시래기는 뒤란 처마 밑 응강에서 꼬들꼬들 말라갔으며 장두감을 설강 위 응강에 오래 두어야 다디단 홍시가 되어갔는데, 무엇보다도 어릴적 마루청 밑 짚가리 응강 속에서 달걀을 훔친 내가 흠씬 종아릴 맞고 눈물 콧물 범벅인 채로 잠들어버린, 고향에서는 정지라고 부르는 부엌···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시선]염치없는 사회</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172131025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172131025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:31:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        염치(廉恥)라는 단어는 청렴할 염(廉)과 부끄러울 치(恥)라는 한자가 모여 만들어졌다. ‘염조(廉操)와 지치(知恥)’의 줄임말로, 한자 그대로 풀이하면 청렴하여 지조를 지키고(廉操), 수치심을 아는 것(知恥)인데, 흔히 ‘부끄러움을 아는 마음’이라는 뜻으로 사용한다. 
        
        한국 사회가 갈수록 염치가 없어진다. 개인을 탓하는 것이 아니라, 사람을 대하는 우···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]윤 대통령, 주술정치를 벗어야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172132005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172132005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령 부부의 주술정치에 대한 걱정이 잦아들지 않고 있다. 이를 염려하는 것은, 주술은 종교와 달리 목표의 합리성이나 수단의 윤리성을 가지고 있지 않기 때문이다. 신의 뜻에 따라 이타적으로 살라고 하는 종교와 달리 주술은 신에 기대어 자기 개인, 가족 혹은 집단의 이익을 이기적으로 추구한다. 주술은 개별 이익을 좇기에 바쁠 뿐, 공동체의 선 따위는 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미디어세상]이념에 절고 전략에 찌든</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172132015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202411172132015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>선거 만사인 민주정에서 살다보면 이런 일을 당한다. 이념이니 정체성이니 앞세우고, 전략이니 정책이니 떠들던 자들도 일제히 입 다물고 국민 선택을 받아들여야만 한다. 한국의 민주화세력은 2012년 대선에서 단일후보가 나서고도 패하면서 씁쓸하게 결과를 수용해야만 했다. 멀게는 야권 단일화 없이도 이길 수 있다며 분열하여 참패한 1987년 대선 때도 그랬다.  ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인류를 대표하는 지혜[내가 만난 명문장/김초엽]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443926/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443926/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130444259.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“그러니 우주선에 올라요, 할머니.”―어슐러 K 르 귄, ‘세상 끝에서 춤추다’ 중 ‘우주 노파’‘우주 노파’라는 에세이에서 어슐러 K 르 귄은 대뜸 지구에 외계인을 데려온다. 알타이르 네 번째 행성에 사는 이 우호적인 이웃들은 인류 대표로 지구인의 본질을 알려줄 지구인 한 명을 요청한다. 누구를 보내야 할까? 건강한 남자 우주비행사, 과학자가 물망에 오르겠지만 르 귄은 제안한다. 지금 마트에 가서 평범한 할머니를 데려오자고. 그 할머니는 아이를 낳고 길렀고, 평생 사소하게 여겨지는 일들을 했고, 생명의 탄생을 겪었고 죽음을 직면하며 완경기에 접어들었다. 그러니 이 여성이야말로 지구인의 본질을 가장 잘 아는 사람이 아닌가? 물론 할머니는 무척 놀랄 것이고, 저 키신저 박사를 보내라며 고개 젓겠지만 르 귄은 확신한다. “그러니 우주선에 올라요, 할머니.” 르 귄은 이 글을 1970년대에 썼다. 여성들 대부분이 아이를 낳고 기르며 살림을 했고 돌봄의 가치가 존중받지 못했던 시대상도 반영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시장선도자처럼 전쟁도 선공이 유리”… 이스라엘-아랍 ‘기습의 악순환’[권오상의 전쟁으로 읽는 경제]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443764/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443764/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130442891.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《1973년 10월 6일 오후 2시, 이스라엘은 각각 남과 북에서 이집트군과 시리아군의 선제 협공을 받았다. 그날은 이스라엘이 가장 전쟁하고 싶지 않은 날이었다. 유대교의 가장 큰 성일인 욤 키푸르에 해당하기 때문이었다. 이날 유대인은 하루 종일 음식은 물론이고 물도 마시지 않으면서 속죄와 회개를 신에게 바칠 의무가 있었다. 게다가 그날은 이슬람교의 성월인 라마단에도 속했다. 무함마드가 꾸란을 계시 받은 시기를 기념하는 라마단 기간에 이슬람 신자는 해가 떠 있는 동안 금식을 준수해야 했다. 유대교와 이슬람교가 공히 성스러운 날로 치는 날에 전쟁이 일어난다는 건 생각하기 쉽지 않았다. 그런 만큼먼저 공격을 하기에 어쩌면 최고로 좋은 날이라고 볼 면도 있었다. 전쟁에서 선제공격이 유리한지 아니면 방어가 유리한지는 해묵은 논란거리다. 예사로운 이해는 선공이 유리하다는 쪽이다.》역사상 유명한 군인들은 거개 공격으로 이름을 남겼다. 기원전 4세기 마케도니아의 알렉산드로스 3세, 기원전 3세기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상기온 인한 이상기분… ‘기후 우울’ 조심[김지용의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443761/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443761/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130444313.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“정말 이러다 지구가 망하는 거 아닌가 생각이 들더라고요.” 작년까지는 듣지 못하던 이 말을 최근 몇 달간 진료실에서 자주 들었다. 9월 날씨가 이래도 되나? 10월 날씨가 이래도 되나? 아니, 수능날에 이렇게 따뜻해도 돼요? 실제로 며칠 전 수능은 역대 가장 따뜻한 수능일로 평년보다 9도 정도 높았다고 한다.기후는 여러 방식으로 사람의 뇌와 마음에 영향을 미친다. 서울대 연구팀이 2003∼2013년 국내에서 발생한 폭염과 정신질환 사이의 상관관계를 분석한 결과, 고온 노출이 정신건강 악화로 인한 입원을 늘리는 것으로 나타났다. 폭염에 장기간 반복적으로 노출되면 스트레스 호르몬인 코르티솔이 만성적으로 높게 유지되고, 이에 계속 노출된 뇌는 정신질환에 취약해지게 된다. 이렇게 폭염으로 인한 직접적인 영향뿐만 아니라 기후 위기에 따라오는 심리적 변화들이 우울증을 유발시키기도 한다. 기후 위기 상황을 보며 불안, 무력감, 분노를 느끼는 사람이 늘어나자 이에 대해 연구하던 미국 심리학회는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]은퇴 후 봉사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130444054/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130444054/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130442895.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새로 심은 콘크리트 전봇대가 자꾸 기울어지니 옛 나무 전봇대 밑둥에 철삿줄을 연결해 지지대로 삼았나 봅니다. 옛 전봇대가 은퇴 후 봉사한 격이네요. ―인천 중구 내동에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이재준 문화칼럼] 새 한류 여성 국극의 감동</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200640</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200640</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:03:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이재준 역사연구가/칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3200640_3248122_23.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        tvN에서 방영되는 드라마 &amp;lsquo;정년이&amp;rsquo; 인기가 상종가다. 1950~60년대 극장가를 사로잡았던 여성 국극에 대한 향수와 우리 소리의 아름다운 선율에 매료된 시청자들이 큰 관심을 보이고 있는 것이다.
        
        시골에 숨어 사는 명창 출신 어머니의 끈질긴 반대에도 끝내 국극배우가 된 가난한 소녀 정년이. 매회 나오는 처연한 판소리가 때로는 가슴을 뭉클하게 한다. 우리 판소리가 안방극장에서 이렇게 시청자들에게 감동을 준 것은 처음 같다.
        
        &amp;nbsp;이 드라마는 벌써부터 미국, 서구는 물론 동남아 여러 나라에서 K-판소리 한류를 만드는 데 큰 기여를 하고 있다. 미국에는 포브스가 K-드라마 정년이 특집을 다루면서 &amp;lsquo;19세기 판소리의 연극 버전이 20세기 초반 여성들로 구성된 공연단이 번성했으며 그중 일부는 상업적으로 성공을 거뒀다&amp;rsquo;고 국극을 소개하기도 했다.
        
        필자는 초등학교 4학년 때 처음 여성국극을 보았다. 판소리와 고유 악기인 아쟁&amp;middot;해금 소리가 너무 좋았다. 여성국극이 공연되는 날에는 극장에서 어김없이 태평소를 불었다. 고막을 찢는 듯 울리는 태평소 소리는 사람들을 극장으로 불러 모으는 힘이 있었다. 당시 최고 인기를 끈 국극배우는 임춘행&amp;middot;김진진 등 여성이었다.&amp;nbsp;
        
        필자는 돈을 내고 극장에 갈 형편이 안 돼 외사촌 누이와 친척 동생들과 짜고 극장 뒤 창문에 사다리를 놓고 몰래 진입했다. 그러나 건장한 극장 기도한테 들키고 말았다. 기도는 우리들을 벌세우고 몰래 극장에 들어온 이유를 캤다. 그때 필자는 국극이 너무 재미있고 아쟁소리가 너무 좋아 몰래 창문을 넘었다고 말했다. 이 말을 들은 기도는 그만 화난 얼굴을 풀고 어린이들의 손을 잡고 머리를 쓰다듬으며 우리들을 제일 앞자리에 앉혀주고 감상하도록 했다. 지금도 어린이들을 배려했던 인자했던 기도를 잊을 수가 없다.&amp;nbsp;
        
        이날 몰래 극장에 숨어들어 갔던 필자의 외사촌 누이는 후에 국극배우가 됐다. 국극을 사랑했던 필자는 다른 분야에 종사하면서 40여년 판소리 보급 운동을 뒷받침하는 계기가 됐다. 외사촌 누이는 지금은 작고했지만 정년이를 보면서 옛날 누이를 보는 것 같아 가슴이 뭉클하다.&amp;nbsp; &amp;nbsp;
        
        30년 전인 지난 90년대 들어서 처음 판소리 춘향가가 TV를 통해 몇 시간 방영된 적이 있다. 방송국에서 이렇게 많은 시간을 할애한 적은 없었다. 감동으로 눈물까지 흘렸는데 이번에 정년이를 보면서 같은 심정에 젖기도 했다.&amp;nbsp;
        
        필자의 고향 청주 선배인 태창영화사 대표 김태수씨는 고교시절 국극 주인공에 매료돼 학교를 그만두고 극단 대표가 됐다. 집이 부자였던 그는 돈으로 극단을 샀으며 자기가 사랑했던 유명 여성국극인과 결혼했다. 청주출신 동향 선배들과 간혹 만나기도 했는데 지금은 안부가 끊어졌다.&amp;nbsp;
        
        여성국극은 &amp;lsquo;민족 오페라&amp;rsquo;라고 해도 과언이 아니다. 한국 역사 속의 설화를 주로 소재로 삼았다. 이번 드라마 &amp;lsquo;정년이&amp;rsquo;에서도 극 중의 극으로 방영됐지만 무대가 화려하고 아름다운 것이 특징이다. 판소리가 갖는 한문 투의 어려운 대화도 모두 쉽게 각색해 시청자의 이해도가 빨랐다.&amp;nbsp;
        
        앞으로 여성국극은 서구나 동남아에서도 한류를 타고 크게 성공할 수 있다는 가능성을 보여줬다. 우리 판소리를 세계에 널리 알릴 수 있는 계기도 된다.
        
        소녀 정년이의 얘기는 눈물겨운 한국 현대사의 축도란 생각이 든다. 6.25 폐허를 딛고 가난했지만 피를 토하는 노력으로 성공을 쟁취한 한국인들의 성공사를 투영한 것이어서 더 감동을 주는 것 같다.&amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이원홍의 스포트라이트]손흥민-토트넘 이별의 시간</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443759/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443759/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130442875.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;손흥민과 잉글랜드 프리미어리그(EPL) 토트넘의 이별의 시간이 다가오고 있다. EPL 소식을 다루는 각종 매체에 따르면 손흥민과 토트넘의 재계약은 쉽지 않은 모양새다. 손흥민과 토트넘의 계약 기간은 2024∼2025년까지다. 이후 재계약에 대한 기대감이 높았으나 토트넘은 재계약 대신에 1년 연장 옵션을 선택하리라는 관측이 우세하다. 이대로라면 손흥민과 토트넘의 인연은 2026년에 마무리될 가능성이 크다.손흥민으로서는 많이 아쉬울 수밖에 없는 상황이다. 손흥민은 2015년 8월에 독일 레버쿠젠에서 토트넘으로 이적한 뒤 눈부신 활약을 펼치며 팀에 공헌했다. 축구 통계 전문 사이트 트란스퍼마르크트에 따르면 손흥민은 토트넘에서 17일 현재 통산 419경기 165골을 넣어 토트넘 선수 중 역대 득점 4위에 올라 있다. EPL 경기로만 따지면 123골로 토트넘 내 역대 2위 기록이다. 손흥민은 특히 2021∼2022시즌 23골로 리버풀의 무함마드 살라흐와 함께 EPL 공동 득점왕에 올랐다. 아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일논단] 통일은 인권과 핵문제를 일괄타결하는 만능의 키</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200641</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200641</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:06:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        안찬일 ㈔세계북한연구센터 이사장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3200641_3248123_450.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        트럼프 정부의 재등장으로 북미관계가 어느 방향으로 갈지 고민하는 이들이 적지 않다. 평양의 김정은 정권이 미국의 대북제재를 빌미로 고통을 호소하던 시대는 이제 뒤로 밀려났다. 북한 정권은 중국의 대북압박을 피해 러시아의 하산 지역으로 별의별 것을 다 들여오고 있는 상황이다. 이는 김정은 정권이 트럼프 정권에 거는 기대감이 상쇄됐다는 것을 의미하는 놀라운 변화다. 굳이 미국에 다가가지 않아도 이제 북한은 외부의 압력을 이겨내며 어떤 것도 할 수 있는 상황에 다다랐다고 할 수 있다.
        
        김정은 정권은 이미 트럼프 2기 정권 출현을 예상하며 미국과 일본이란 적을 지우고 대한민국을 제1의 주적으로, 즉 대한민국을 대적국가로 갈아치우는 놀라운 변신을 연출했다. 일본의 식민지배가 끝나기 무섭게 38선으로 분단된 뒤 남북은 각자의 근대 국민국가를 세웠다. 같은 정체성을 가진 &amp;lsquo;국민&amp;rsquo;이 될 기회도, 유일한 통치기구가 일정한 영토를 통제하며 물질적 복리를 제공하는 단일 &amp;lsquo;국가&amp;rsquo;의 경험도 남북 주민들은 갖지 못했다. 베네딕트 앤더슨은 언어와 출판문화를 공유함으로써 국민의 집단 정체성이 형성된다고 봤지만, 분단 이후 남북 주민들은 같은 신문&amp;middot;잡지와 방송을 접할 수 없었다.&amp;nbsp;
        
        같은 한글을 쓰되, 그에 담긴 사상은 전혀 다른 것이었다. 이것을 단절이라고 하지만 오늘 북한의 MZ세대들은 한국의 K-컬처에 한결같이 열광하는 신세대로 자리매김한 지 오래다. 한국전쟁 3년간 경남 일부와 제주도를 제외한 전역에서 전쟁으로 가족&amp;middot;이웃&amp;middot;친척을 잃지 않은 한국인은 없다시피 했다. 북한은 더 많은 사람이 희생됐다. 남북의 적대성은 극단화됐고, 한쪽이 완전히 파괴되지 않으면 통일이 불가능한 구조가 만들어졌다. 통일은 평화의 반대말이 됐다. 이 엄연한 사실을 모르는 체하며 남북은 수시로 &amp;lsquo;통일론&amp;rsquo;을 띄웠다. 전후 한국보다 앞서 경제성장을 달성한 북한이 먼저 &amp;ldquo;조선은 하나&amp;rdquo;라며 통일 공세를 펼쳤으나 1980년대를 거치며 한국이 역공에 나섰다. 통일 공세의 본질은 &amp;lsquo;힘자랑&amp;rsquo;이었다.
        
        한국 보수들은 여전히 북한의 수령독재 체제를 무너뜨리고 흡수통일해야 한다고 생각한다. 김정은 체제가 붕괴되더라도 한국이 &amp;lsquo;대북 기득권&amp;rsquo;을 주장하기 어려운 국제 현실은 감안하지 않는 듯하다. 반면 &amp;lsquo;통일을 지향하는 특수관계&amp;rsquo;로 남북관계가 규정된 이후 진보는 통일 언급을 자제하며 교류협력에 집중했으나, 남북관계 미래상을 치밀하게 고민한 흔적은 보이지 않는다. 예를 들어 &amp;lsquo;통일비용&amp;rsquo;을 줄이기 위해 경협을 추진한다면서도 &amp;lsquo;체제가 이토록 다른 남북이 유럽식 연합체라도 구성 가능한가&amp;rsquo;라는 질문에 속 시원한 답을 내놓지 못한다. &amp;lsquo;통일 헌법을 만들고 총선으로 통일 정부를 구성한다&amp;rsquo;는 정부 공식 통일방안의 최종 단계는 정신이 아뜩해질 정도로 초현실적이다.
        
        통일론의 비현실성을 의식한 역대 진보정부는 통일 대신 평화에 방점을 찍었다. 노무현 전 대통령은 &amp;ldquo;평화통일을 위해서는 평화가 먼저 정착돼야 한다&amp;rdquo;고, 문재인 대통령은 &amp;ldquo;통일보다 사이좋은 이웃이 되자&amp;rdquo;고 했다. 하지만 통일부는 이름이 바뀌지 않았고, 평화통일정책자문회의도 유지됐다. 공무원들이 &amp;lsquo;통일&amp;rsquo; 단어만 입에 올려도 징계 대상이 되던 옛 서독처럼 철저한 태세 전환은 없었다. 한편으로, 1990년대 이후 북한은 한국에 어떤 정부가 들어서건 흡수통일 우려를 떨치지 못했다. 김정은 위원장이 지난해 12월 &amp;ldquo;우리 제도와 정권을 붕괴시키겠다는 괴뢰들의 흉악한 야망은 &amp;lsquo;민주&amp;rsquo;를 표방하든, &amp;lsquo;보수&amp;rsquo;의 탈을 썼든 조금도 다를 바 없었다&amp;rdquo;고 한 것에서도 엿보인다.&amp;nbsp;
        
        김정일 시대에는 경협 심화로 북한이 한국의 &amp;lsquo;내부 식민지&amp;rsquo;처럼 될 가능성도 걱정했을 것이다. 북한의 &amp;ldquo;적대적 두 국가 관계&amp;rdquo; 선언은 한국과의 관계맺기가 &amp;lsquo;총론적으로 마이너스&amp;rsquo;라고 판단한 결과로 보인다. 북한이 &amp;lsquo;두 국가&amp;rsquo;를 선언하자 대북 압박 정책을 전면화해 온 윤석열 정부는 &amp;lsquo;자유통일이 완전한 광복&amp;rsquo;이라고 맞섰다. 얼마 전 북한군은 전선에 왕래 통로를 폭파하고 거기에 대전차 장애물을 쌓은 뒤 인공기를 꽂았다. &amp;ldquo;여기가 국경이야&amp;rdquo; 이 소리를 하고 있는 것이다.&amp;nbsp;
        
        그러나 안된다. 누구 맘대로 국경인가? 북한이 인권과 경제발전이 보장된 나라라면 그들이 어디를 국경이라고 그어도 우리는 상관 않는다. 그러나 북한 주민 2500만명을 노예로 만들고 &amp;lsquo;감옥&amp;rsquo;이 된 나라의 국경은 감옥의 담벽에 다름 아니다. 하루빨리 통일의 문이 열릴 때 북한의 인권개선, 경제발전이 보장될 수 있다.&amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[독자위원회]美언론 대선 예측 빗나가… 여론조사 문제점과 한계 분석 필요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443900/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443900/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130444337.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《북한군 파병으로 러시아-우크라이나 전쟁이 새로운 국면에 접어들었다. 대통령 부부와 정치 브로커 명태균 씨 간 통화 녹취와 관련해 정치권 파장이 확산되고 있다. 소설가 한강이 한국인 최초로 노벨 문학상을 받았다. 미국 대통령 선거에서 도널드 트럼프 전 대통령이 압승했다. 동아일보 독자위원들은 11일 이런 현안에 대한 보도를 놓고 토론했다.》이준웅 위원=10월 29일자 A25면 ＜“북한군 파병은 국제법 위반…러 추가제재 준비”＞ 기사는 올로프 스코그 신임 유럽연합(EU) 인권특별대표를 인터뷰한 것입니다. 외신에 의존하지 않고 독립적으로 확보한 취재원을 대상으로 국제적인 시각을 보도한 것은 의미가 있습니다. 10월 22일자 A6면 ＜미사일 기술진 파병한 北, 러에 대기권 재진입 등 기술 요구할 듯＞ 기사는 국정원 등 정부가 제공한 정보 위주로 작성됐는데, 검증까지는 아니더라도 제3자의 해석이 있었으면 좋았겠다는 생각이 들었습니다. 이은경 위원=10월 18일자 A1면 ＜“대한민국은 적대국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 11월 18일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200642</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3200642</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:09:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1883
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.11.17.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202411/3200642_3248124_742.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.11.17.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/황성호]경찰도 납득 못 하는 신상공개 제도의 허점</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130444051/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130444051/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130444347.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령과 김건희 여사 부부 공천개입 의혹의 핵심 인물인 명태균 씨에 대한 사전 구속영장 실질심사와 이재명 더불어민주당 대표의 공직선거법 위반 사건 1심 판결을 목전에 둔 이달 12, 13일. 향후 정국을 요동치게 만들 사법부의 판단이 나오기 직전이었지만 한국인의 관심을 이들보다 더 끈 사람이 있다. 12일 신상공개가 된 ‘북한강 토막 살인사건’의 피의자 양광준 씨다. 검색어 관심도를 보여주는 ‘네이버 데이터랩’에 따르면 이달 13일의 경우 양 씨에 대한 검색 총량을 100이라고 했을 때, 명 씨(검색 총량 29)와 이 대표(25)는 그에 현저하게 미치지 못했다. 비슷한 서비스인 ‘구글 트렌드’의 상황도 다르지 않다. 강력범죄자 신상공개 한 건의 사회적 영향력을 단적으로 보여주는 일이다. 파급력이 크다 보니 신상공개 제도의 잣대를 보완해야 한다는 지적이 경찰 일각에서 나오고 있다. 엘리트 장교 출신으로 잔혹하게 내연녀를 살해한 혐의를 받는 양 씨의 신상공개가 잘못됐다는 얘기가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 칼럼/임우선]트럼프 2기가 무서운 진짜 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443917/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443917/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130444350.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“그나저나 비자 받고 들어와서 취재하는 것 맞죠?” 지난달 미국 대선 경합주 취재를 위해 노스캐롤라이나주를 찾았을 때 일이다. 사전투표소에서 불법 이민 문제와 관련해 자신이 도널드 트럼프 후보를 지지하는 이유를 한참 설명하던 백인 남성이 뜬금없이 이렇게 물었다. 농담이라기엔 무례하고 장난이라기엔 의도가 담긴 질문이었다. ‘당연한 것 아니냐’고 하자 “물론 B비자(관광·사업 목적) 받았겠죠” 하며 멋쩍게 웃었다. 언론인 비자는 B비자가 아닌 I비자(취재 목적)다. 하지만 더 이상 설명하지 않았다. 그 사람에겐 B냐 I냐가 중요한 게 아니었다.미 대선 결정한 ‘평범한 백인 약자의 분노’ 현장 취재를 하는 동안 경합주 도처에서 ‘성난 사람들’, 좀 더 정확히는 ‘성난 약자인 백인들’을 만날 수 있었다. 이들은 미국과 미국이 아닌 나라를 구분했고, 미국인과 미국인이 아닌 사람을 나눴다. 이들의 분노 포인트를 요약하자면 ‘진짜 약자는 난데, 민주당은 나를 뺀 엉뚱한 사람만 챙긴다’는 것이었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/우경임]“아파도 내 집에 있겠다”는 노인들의 독립선언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130444057/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130444057/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130444354.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요양시설에 입소하든, 병원에 입원하든 돌봄을 받는 처지가 되면 내 몸은 내 몸이 아니다. 배가 고프지 않아도 먹어야 하고, 졸리지 않아도 자야 하고, 마음대로 누굴 만날 수도 없다. 자녀의 돌봄 부담을 덜어주려 입소했다가 ‘친절한 감옥’이라며 집에 돌아온 어른도 봤다. 오래 산다기보다 느리게 죽는 공포를 느꼈다고 했다. 더욱이 콧줄을 꽂거나 기저귀를 차기라도 하면 내 삶에 대한 자기 결정권을 하나도 가질 수 없다.  ▷한국보건사회연구원이 2023년 노인 실태조사를 조목조목 분석해 발표했다. 그 보고서 내용은 우리나라 노인들의 ‘독립선언’으로 요약할 수 있을 것 같다. 만약 몸이 아프더라도 ‘자녀 또는 형제자매와 같이 살겠다’는 응답은 2.5%에 불과했다. 가급적 ‘살던 집에서 계속 살고 싶다’(48.9%)고 했고 자녀와 같이 살기보다 차라리 노인 요양시설에 입소(27.7%)하거나 노인 전용주택으로 이사(16.5%)하겠다고 했다. 누구에게도 의존하지 않고 독립적인 삶을 유지함으로써 노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천광암 칼럼]수렁에 빠진 尹 ‘골프 외교’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130444059/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130444059/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130444356.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“군 통수권자가 군 시설인 체력단련장에서 운동하는 것은 하등의 문제가 없다.” 윤석열 대통령의 골프를 둘러싼 논란이 커지자 14일 대통령실 관계자가 기자들에게 한 말이다. 얼핏 그럴듯해 보이지만 잘못된 논리다. 골프 인구가 600만 명이 넘는 나라에서 사인의 골프를 놓고 시시비비를 따질 일은 드물다. 그러나 우리 국민의 정서상 공인은 다르다. 누구와 하는지, 빈도가 얼마나 잦은지에 따라 큰 문제가 될 수가 있다. 설령 단 한 번을 하는 경우라도 삼가야 할 ‘때-장소-상황’이란 게 있다. 작년 7월 전국에 폭우가 내린 가운데 ‘주말 골프’를 해 물의를 빚은 홍준표 대구시장에 대해 국민의힘이 어떤 처분을 했는지 떠올려 보자. 당시 국민의힘 윤리위원회는 “국민의 윤리 감정과 정서에 반하는 행위”라며 홍 시장에게 ‘당원권 정지 10개월’의 중징계를 내렸다. “홍 시장은 당 대표와 대통령 후보를 지내는 등 국민의힘 정치지도자로서 더 엄격한 윤리규정을 지켜야 한다”는 설명도 덧붙였다. 윤 대통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]증시수익률 G20 꼴찌, 원화 낙폭 주요국 2위… 탈출 의지 있나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443920/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443920/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130444460.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 대선 이후 주요 20개국(G20) 증시 가운데 한국 주식시장 성적이 꼴찌인 것으로 나타났다. 도널드 트럼프가 차기 대통령에 당선된 뒤 달러화 가치가 치솟는 가운데 올해 원화 가치의 하락 폭은 주요국 중 두 번째로 컸다. 전 세계에 보호무역의 격랑이 닥칠 것으로 예상되면서 수출주도형 한국 경제의 취약성이 증시·환율에 선제적으로 반영되고 있다.  코스피는 미 대선 후 지난 주말까지 6.2%, 코스닥은 8.8% 하락했다. 같은 기간 G20 중 아시아 국가들의 하락 폭은 중국이 1.7%, 인도가 2.4%로 한국보다 작았다. 일본은 오히려 0.4% 상승했고, 심지어 우크라이나와 전쟁 중인 러시아도 4.7%나 올랐다. 외국인 투자자들이 급속히 빠져나가면서 코스피의 외국인 보유 비중은 연중 최저인 32.3%로 떨어졌다. 원-달러 환율은 작년 말보다 8.6% 상승(원화 가치는 하락)했는데 달러 대비 환율이 더 오른 주요국 화폐는 10.7% 상승한 일본 엔화뿐이다. 지난주 1400원 선을 2년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]李 중형 파장… ‘사법의 정치화’도 ‘정치의 사법화’도 경계할 때</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443922/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443922/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130444615.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 이재명 대표의 공직선거법 위반 혐의에 대해 1심 법원이 징역 1년에 집행유예 2년이라는 중형을 선고한 것을 놓고 여야 정치권 및 양측 지지자들 간의 갈등이 고조되고 있다. 16일 민주당이 주최한 집회에서 박찬대 원내대표는 “미친 정권의 미친 판결” “검찰 독재 정권의 정적 제거에 부역한 정치 판결”이라고 비난했고, 참석자들은 “이재명은 무죄”라고 외쳤다. 반면 국민의힘은 “정의의 실현”이라며 이 대표의 사법 리스크를 부각했고, 보수단체 집회에서는 “우리가 이겼다” 등의 목소리가 나왔다. 민주당이 이번 판결을 원색적으로 비난하는 것은 금도를 넘어섰다는 지적을 피하기 어렵다. 하급심 판결이 부당하다고 여긴다면 항소와 상고를 통해 상급법원의 판단을 받아보는 게 법치주의를 따르는 정당의 기본적인 자세다. 이 대표가 항소 의사를 밝힌 만큼 민주당으로선 1심 판결을 치밀하게 분석하고 법리와 증거를 재검토하는 데 집중하는 것이 올바른 태도일 것이다.  그런데 지지자들 앞에서 선동이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘트럼프 폭풍’ 앞 2년 만의 한중 정상회담… 선별 협력 모색해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443918/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241117/130443918/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130444468.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령과 시진핑 중국 국가주석이 15일 페루 아시아태평양경제협력체(APEC) 정상회의를 계기로 만나 회담을 했다. 재작년 인도네시아 주요 20개국(G20) 정상회의 때 회담한 이후 2년 만이다. 윤 대통령은 북한의 도발과 러시아 파병에 대응해 중국이 건설적 역할을 해줄 것을 당부했고, 시 주석은 당사자 간 대화와 협상을 통한 평화적 문제 해결을 거듭 강조했다. 두 정상은 상호 국가 방문을 제안했고 서로 “초청에 감사하다”고만 했다. 윤 대통령과 시 주석의 만남은 작년 미국 샌프란시스코 APEC 정상회의 때의 3분 대화를 포함하면 세 번째다. 이번 두 정상 간 대화를 보면 2년 전 회담 때와 마찬가지로 의견 일치를 본 대목은 없다. 정상 간 교류를 놓고도 누가 먼저냐는 기 싸움이 앞섰다. 작년 9월 한덕수 국무총리에게 “방한 문제를 진지하게 검토하겠다”고 밝혔던 시 주석이 먼저 윤 대통령의 방중을 요청한 것은 내년 APEC 경주 정상회의 때 방한하는 것 외엔 고려하지 않겠다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부산으로 가는 다리</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212099</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=212099</guid>
      <pubDate>2024-11-18T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>플라스틱 하루아침에 일어나 욕실에 들어선다. 치약, 샴푸, 폼클렌징, 로션 그리고 세제를 담은 플라스틱 통들이 즐비하다. 대나무 칫솔과 고체치약, 수제비누, 고체 샴푸 등 플라스틱 대체 용품은 아직 욕실용품을 대표하지 못한다.주방에는 주방세제 리필 플라스틱 통과 얼마 전부터 사용한 고체 설거지바가 함께 놓여있다. 세척력에 매료되어 3년 전부터 사용하고 있는 천연수세미 덕에 미세플라스틱 우수수 떨어지는 수세미는 서랍 깊숙이 넣어두었다. 무전력 정수기 ‘브리타’에 수돗물 받아 정수시킨 뒤 재활용 음료수병에 담아 둔다.얼마 전 환경교육</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>