<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 사설칼럼</title>
    <link>https://rss.donga.com/editorials.xml</link>
    <description>동아일보 - 사설칼럼</description>
    <lastBuildDate>2024-07-08T00:11:18.529Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>한국 출산율은 어쩌다 0.78명이 되었을까 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>0.78명과 0.59명. ‘2022년 인구동향조사 출생·사망통계(잠정, 2월22일 통계청 발표)’에 나오는 한국과 서울의 합계출산율 수치다. 합계출산율은 가임 여성 한 명이 평생 낳을 것으로 기대되는 자녀의 수를 뜻한다. 인구이동과 사망률의 변동이 없을 경우, 현 수준의 인구 규모를 유지하는 데 필요한 합계출산율 수준은 2.1명이다. 한국은 1년 새 0.03명이 줄었다.합계출산율 0.78명은 다른 나라와 비교하기 어려운 수치다. OECD 38개 회원국의 평균 합계출산율은 1.59명(2020년). 한국 바로 위에 있는 35·36·37</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주연상 손에 든 여덟 살 배우 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 수상2월25일 열린 제73회 베를린 국제영화제에서 여덟 살 배우 소피아 오테로가 주연배우상(은곰상)을 수상해 눈길을 끌었다. 영화제 최연소 수상 기록이다. 스페인 영화 〈2만 종의 벌들〉에서 자신의 성 정체성에 대해 고민하는 아이 ‘코코’를 연기했다. 데뷔작으로 수상까지 거머쥔 것. 베를린 국제영화제는 2021년부터 성별 구분 없이 연기상을 수여하고 있다. 무대에 오른 소피아는 “세상에서 최고인 아빠에게 바친다. 평생 배우로 살겠다”라고 말했다. 최우수 작품상인 황금곰상은 프랑스 파리의 정신질환자 주간보호시설을 다룬 다큐멘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 만의 현대차 생산직 채용 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</guid>
      <pubDate>2023-03-07T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 무혐의이른바 ‘윤석열 본부장 리스크’ 중 하나인 ‘코바나컨텐츠에 대한 대기업 협찬 의혹’의 피고발인들에 대해 검찰이 증거 불충분으로 최종 무혐의 처분을 내렸다. 피고발인은 윤 대통령 본인, 김건희 당시 코바나컨텐츠 대표(현 대통령 부인), 장모 최은순씨, 권오수 도이치모터스 당시 대표 등이다. 코바나컨텐츠가 2018~2019년에 열었던 전시회에 대해 대기업들이 당시 서울중앙지검장과 검찰총장 자리에 있었던 윤석열 대통령을 보고 ‘보험용’ 협찬을 했다는 의혹이 불거졌다. 이 주의 채용“지원자 앞에 다수명의 대기자가 있습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령님 덕분에 기후위기 기사 쓸 힘이 납니다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</guid>
      <pubDate>2023-03-08T06:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사실관계부터 바로잡자. 2022년 구글코리아 ‘올해의 검색어’에 ‘기후변화’가 1위에 올랐다. ‘이상한 변호사 우영우’를 제칠 정도로 최다 검색어였다는 뉴스가 쏟아졌다. 정확한 사실이 아니다. 가장 많이 검색한 단어가 아니라, 지난해에 견줘 급상승한 단어다. 정말로 최다 검색어였다면, 지금 우리 사회의 모습은 크게 달라졌을 것이다.물론 10여 년 전에 비하면 한국 대중의 관심과 이해는 크게 늘었다. 적어도 기후위기가 음모론이라는 사람은 이제 거의 없다(있기는 있다). 그러나 언론 입장에서 보면 변화의 속도가 더디다. 서구에서는 기후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사 기소도, 불기소도 않는 검찰이 이제 결정해야 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</guid>
      <pubDate>2023-03-09T06:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“권오수 회장이 투자하라고 권유해, 계좌를 맡겼다. 김건희 여사는 주가조작을 아예 몰랐다.”검찰은 ‘선수’ 증인신문 과정에서 관련 증거 제시하며 김 여사가 주가조작 세력과 연결되어 있는지 추궁했다. 재판부는 ‘근거가 부족하다’라며 판단을 안 했다. 기소도, 무혐의 처분도 하지 않는 검찰이 이제는 결정해야 한다.“‘7초 뒤 8만 주 거래’도 권 회장 조언에 전화 주문했을 뿐이다.”검찰은 ‘주가조작 주포→블랙펄 인베스트먼트 임원→선수 A→권오수 회장→김건희 여사’로 거래가 이뤄진 과정을 설명했다. 재판부는 권 회장까지 연락이 이뤄진 점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 전문기자가 읽어주는 ‘남북관계의 체스판’ [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</guid>
      <pubDate>2023-03-10T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남북문제에 관심이 있는 사람들에게 ‘남문희’라는 이름 세 글자는 친숙하다. 남문희 기자(62)는 1989년 언론계에 본격 발을 디딘 이후 2021년 〈시사IN〉을 정년퇴직할 때까지 경력의 대부분을 한반도를 둘러싼 사건들과 그 이면을 집요하게 파헤쳐왔다.그가 흔히 받는 오해가 두 가지 있다. 하나는 이제 제법 많이 해명(?)되었는데, 이름 때문에 ‘여성인 줄 알았다’는 것이다. 두 번째는 저서가 이미 여러 권 될 거라는 짐작이다. 아니었다. 올해 2월 출간된 〈코리아 체스판〉은 남문희 기자가 단독 저자로서 펴낸 첫 번째 책이다. ‘남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그도 실패한 것인가 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한창 제670호 마감 작업 중이던 7월9일 오후, 긴급한 보고가 들어왔다. “박원순 서울시장이 실종되었다는데….” 얼토당토않은 이야기로 느껴졌다. 서울시장이 실종됐다고? 곧이어 정황을 알지도 모를 취재원들에게 전화를 돌렸다. 통화가 이어지지 않는 경우가 많았다. 불안감이 스멀스멀 밀려왔다. 확인되지 않은 여러 정보들이 쏟아져 들어오는 혼란스러운 몇 시간이 지났다. 밤늦게, 박 시장이 시신으로 발견되었다는 비보가 도착했다.당시로서는 관련 기사를 담을 물리적 시간이 없었다. 마감을 마친 새벽에야 서울대병원 장례식장으로 이동할 수 있었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가의 책임과 시민의 책임 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>11월 셋째 주 들어 코로나19 신규 확진자가 하루 3000명을 넘어섰습니다. 코로나19 발생 이후 최고 수치입니다. 이런 가운데 김연희 기자가 ‘위드 코로나’를 주제로 커버 기사를 썼습니다. 읽다 보니 골치가 아팠습니다. 어렵거나 지루해서가 아닙니다. 하루 확진자 수가 계속 증가하면서 내년 여름쯤 2만여 명을 넘긴 뒤에야 줄어들 수 있다는, 이 부문 최고 전문가의 과학적 예측을 담은 기사가 따분할 수 있겠습니까. 사실 확진자 대폭 증가는 ‘위드 코로나’ 이전부터 예상되었던 사태입니다. 그동안의 엄격한 방역체계에서처럼 감염을 억제하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자들의 시선</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계7월26일 보건복지부가 발표한 ‘2022 OECD 보건통계’에 따르면 ‘2020년에 출생한 자가 앞으로 생존할 것으로 기대되는 평균수명(기대수명)’은 83.5세, 이 중 ‘질병으로 아픈 기간을 제외한 수명(건강수명)’은 66.3세로 예상된다. 말년 중 17.2년을 건강하지 못한 상태로 보내게 된다는 의미다. 다만 단순 기대수명만 따지면 OECD 2위다. 복지부가 발표한 통계 중에는 OECD 1위를 기록한 항목도 있는데, 바로 자살사망률이다. 한국은 2019년 기준 인구 10만명당 자살사망자가 25.4명으로 OECD 평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구독, 좋아요, 댓글 알림 설정 부탁해요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매주 화요일 저녁 7시 〈시사IN〉 유튜브에 ‘정치 왜 그래?’ 정규 라이브 방송을 편성하면서 세운 목표는 두 가지. 하나는 구독자 10만명을 달성하면 받을 수 있는 실버 버튼이고, 두 번째는 더 많은 콘텐츠를 만들 수 있도록 김진주·최한솔 PD의 후배를 뽑는 것. 여러분! 구독, 좋아요, 댓글, 알림 설정 부탁드립니다.지난 한 달간 기억에 남는 일이 있다면?최한솔:동시 시청자 수 100명을 돌파했던 5화. 방송 중이어서 뒤늦게 알았지만 소식을 들었을 때 감격스러웠다.김진주:첫 방송 다음 날 패널 발언을 ‘쇼츠’로 편집해서 업로드했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 국내 복권 판매액은? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 죽음10년 동안 돼지농장에서 일했던 타이 출신 노동자가 숨진 채 발견됐다. 2013년 관광비자로 입국한 그는 경기 포천시에 있는 한 돼지농장에서 미등록 이주노동자로 일하며 월급 대부분을 고국에 있는 가족에게 보내왔던 것으로 알려졌다. 그가 살았던 공간은 축사 안에 있어 일터와 쉼터가 구분되지 않았다. 그의 시신이 야산에서 발견된 다음 날 경찰은 돼지농장 주인을 사체유기 혐의로 긴급체포했다. 농장주는 축사 안의 시신을 보고 자신이 미등록 이주노동자를 고용한 사실이 발각될까 봐 두려워 시신을 유기했다는 취지로 혐의를 인정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걱정스러운 ‘과속 외교’의 끝은? [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“좋아 빠르게 가.” 지난 대선이 한참 지나고서야 이 말의 출처를 알았다. 윤석열 대통령이 후보 시절 촬영한 ‘공약 쇼츠’에서 나온 말이다. 뭐가 좋고, 뭐가 빠르게 가? 온라인에서 자주 접했는데도, 뭔가 어감이 어색했다.정부가 일제강점기 강제동원 피해자 배상 문제 해법을 내놓았다. 말도 어려운 ‘제3자 변제’ 방안이다. 한마디로 국내 기업 단독으로 조달한 재원으로 배상금을 지급한다는 내용이다. 정부안은 2018년 10월·11월 일본제철·미쓰비시중공업 강제동원 피해 배상 확정판결의 취지를 무시한 조처다. ‘굴욕·굴종’이라는 말이 뒤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등학생 사교육비는 얼마나 들까? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</guid>
      <pubDate>2023-03-14T06:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계교육부가 3월7일 ‘2022년 초·중·고 사교육비 조사’ 결과를 발표했다. 전국 초·중·고교 3000여 곳의 재학생 7만4000명을 대상으로 지난해 3~5월, 7~9월 사교육 지출액을 집계했다. 지난해 사교육비 총규모는 26조원으로 2007년 시작한 관련 조사 이래 최고치를 기록했다. 특히 초등학생 1인당 사교육비가 37만2000원으로 전년 대비 13.4% 늘어 중학생 11.8%, 고등학생 9.7%보다 증가 폭이 컸다. 코로나19로 돌봄 수요를 감당하지 못한 공교육, 학습 결손, 문해력 저하 등의 여파로 추측된다.이 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령의 3·1절 기념사엔 ‘자주’가 없다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</guid>
      <pubDate>2023-03-15T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우크라이나 전쟁의 성격에 대해선 두 가지 해석이 존재한다. 하나는 우리에게 친숙한, 우크라이나 전쟁을 러시아의 전쟁범죄로 해석하는 입장이다. 또 다른 입장은 지정학적 관점에 기초한다. 미국·유럽이 우크라이나를 자신의 편으로 포섭하며 나토 세력권을 동쪽으로 확장하려 시도했고, 이에 위협을 느낀 러시아가 반발하며 전쟁이 시작됐다는 해석이다.지정학적 해석은 일견 합리적으로 보인다. 위태롭게나마 이어지던 힘의 균형을 먼저 깬 것은 실제로 나토였기 때문이다. 나 또한 이 해석에 일정 부분 동의했다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 노동운동가가 상생임금위원회에 참여한 까닭[사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 노동계 안팎에서 논란의 중심에 선 인물이 있다. 민주노총 금속산업연맹 조직실장, 민주노총 사회연대위원장을 지낸 한석호 전태일재단 사무총장(59)이다. 그는 윤석열 정부의 ‘노동 개혁’ 논의기구인 ‘상생임금위원회’에 전문가 위원 13명 중 한 명으로 이름을 올렸다. 노동조합에 적대적 태도를 보이는 윤석열 정부 산하기구에 노동운동가가 참여해 파장이 컸다. 왜 이런 선택을 했을까. “윤석열 정부 ‘거수기’가 되리라는 비판도 많았지만, 전태일이라면 어떻게 했을지 상상했다. 자신보다 처우가 열악한 어린 여공들을 위해 풀빵을 사 먹이던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자에게 먼저 다가온 아프간 소녀 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1년 전 노옥희 울산교육감이 아프간 특별기여자 자녀 손을 잡고 등교하는 사진. 갈등을 뚫고 화합을 다지겠다는 발걸음. 울산이 보여준 ‘기적의 1년’을 취재한 김영화 기자다.노옥희 교육감 손을 잡고 등교한, 사진 속 주인공을 어떻게 다시 찾았나?다문화센터가 주최한 아프간 학생들 수업에서 한 학생이 “집이 울산이에요? 이름이 뭐예요. 몇 살이에요”라며 먼저 물으며 다가왔다. 살갑게 다가온 친구가 바로 아스마. 찾은 게 아니라 먼저 다가왔다.섭외 등 취재 어려움은 없었나? 1년 전과 달리 활짝 웃으며 사진 취재도 응했는데?지난해 취재하려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀랍고 얼떨떨한 챗지피티의 세계 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신호철 〈시사IN〉 편집위원은 나와 같은 해 입사한 ‘동기’다. 수학을 잘하고 논리적 설명을 중요하게 여기는 ‘똘끼 충만형’이다. 언젠가 누군가 한 수학 문제 해법을 물었을 때, 그가 이렇게 답하는 걸 들었다. “이 문제를 푸는 방법이 세 가지 있는데, 어떤 방법을 알려줄까요?” 또 한번은 한 ‘천재’ 러시아인이 한국에 온다고 그를 취재해야 한다고 취재 아이템 발제를 했다. 그 기획회의에 참석한 (나를 포함한) 기자들은, 누구인지 전혀 모르는 인물이었다. 당시 신 기자는 그를 취재해 기사를 썼다. 그때 교열기자들이 골머리를 앓았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 사건1983년 설립되어 미국 테크 스타트업들의 자금줄 역할을 해오던 실리콘밸리 은행(SVB)이 40년 만에 파산 사태를 맞았다. 미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산이다. 이 은행은 저금리 시대에 미국 장기 국채를 많이 사들였는데, 미국 중앙은행인 연방준비제도가 1년 전부터 금리를 올리면서 보유 자산인 채권 가격이 하락했다. 여기에 자금 조달이 어려워진 고객들이 예금을 인출하자, SVB는 이에 대응하려 장기 채권을 팔며 18억 달러 손실을 봤다고 3월9일(현지 시각) 발표했다. 이날 SVB 주가가 60% 이상 폭락했고, 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“느려도 좋아, 낮아도 좋아, 정상이 아니어도 좋아” [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</guid>
      <pubDate>2023-03-20T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄이다. 1월1일 해맞이를 하러 산에 올랐던 사람들이 ‘팔자에는 없는 산’이라며 또 한 번 좌절하기 쉬운 계절이다. 안수지(35)·박은정(32) ‘꼬마산 타’ 공동대표도 그랬다. 집 근처에 있는 칠보산에 올라가기 전까지는. “2년 전인가, 코로나 때문에 하도 답답해서 산에라도 한번 가보자고 했어요. 동네 주민들은 ‘아 좋지’ 하는 산인데 저희는 정말 힘들더라고요.”칠보산의 높이는 238.5m. 다녀온 다음 날부터 다리가 후들거리고 알이 뱄다. 그만큼 ‘저질 체력’이었지만 어쩐지 다녀온 낮은 산이 자꾸 생각났다. 그렇다고 북한산처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유는? [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</guid>
      <pubDate>2023-03-22T06:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제14기 〈시사IN〉 독자위원회 마지막 모임에서 가장 오래 나눈 대화 주제는 ‘학폭’이었다. 야구선수 추신수가 학교폭력에 연루된 안우진 선수를 두둔한 내용을 담은 기사에 대해 이야기를 나누면서였다. 기사 자체보다 평소 학교폭력에 대한 각자의 생각으로 이야기가 흘러가는 바람에 지면에 담지는 못했지만 잇단 학폭 관련 뉴스를 보며 대화를 곱씹게 되었다.한 독자가 다양한 폭력 중에서도 사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유가 궁금하다고 하자 교사로 근무했던 또 다른 독자가 말했다. 감정이 해소되지 못했기 때문이라고. 피해자는 가해자에게 진정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 건국전쟁 속의 이승만 “마지막 한 발은 내게 쏘겠다”</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</guid>
      <pubDate>2024-02-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이승만 건국 대통령을 다룬 다큐멘터리 영화 《건국전쟁》(김덕영 감독)이 흥행을 일으키고 있다. 제작비 2억원이 들어갔다는데 주말을 지나면 100만 관객을 넘긴다고 한다. 상업영화 《서울의 봄》이 1300만 명을 돌파한 대기록을 남겼지만 제작비가 230억원 투입된 점을 감안하면 김덕영 감독은 대단히 효과적으로 한국 탄생의 진실을 세상에 알린 셈이다. 아리송한 ‘한국의 탄생’…건국을 건국이라 못 불러《건국전쟁》의 부제는 ‘The birth of Korea’(한국의 탄생)다. 1980년대 중반 이래 ‘친북 민중민주주의 운동권’이 득세하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인턴·레지던트들을 병원으로 돌아오게 하려면 [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</guid>
      <pubDate>2024-02-23T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 한국은 의료대란을 겪고 있다. 의과대학 입학 정원을 연 2000명씩 증원하겠다는 정부 정책에 반발해 전국의 병원에서 수련 중이던 전공의(인턴·레지던트)들이 집단적으로 사직서를 제출했다. 정부 자료에 의하면 2월21일 기준 사직서를 제출한 전공의가 9275명으로 전체의 74.4%다.정부는 사직서를 제출한 전공의들에게 업무개시명령을 발령했다. 업무개시명령에 불복하는 불법 집단행동 주동자는 구속 수사를 원칙으로 재판에 회부하겠다고 강조했다.우리 모두는 인간다운 삶의 상당 부분을 의료에 의존하고 있다. 그만큼 의료정책은 매우 중요한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] ‘건국전쟁 신드롬’이 반가운 까닭</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</guid>
      <pubDate>2024-02-23T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 편의 다큐멘터리 영화가 폭발적 반응을 얻고 있다. 김덕영 감독이 3년 준비 끝에 올린 《건국전쟁》이다. 우리가 잘못 알고 있던 이승만 전 대통령에 대한 부정적 면모를 풍부한 자료와 증언에 입각해 깨트리는 내용이다. 전국 모든 극장에서 상영 도중에 흐느끼는 소리가 들리고 영화가 끝나면 기립박수가 쏟아진다. 관객들은 한동안 자리를 떠날 줄 모른다.반응은 한결같다. “잘못 알고 있었다” “너무 고맙다” “죄송하다”.1995년 조선일보에 1년 동안 ‘거대한 생애 이승만 90년’이라는 시리즈를 연재했던 필자로서는 이 반응들이 오히려 반갑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당의 ARS 경선 여론조사, 극단 정치 부추긴다 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</guid>
      <pubDate>2024-03-01T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 4월10일 예정된 제22대 국회의원 선거가 40여 일 앞으로 다가오면서 여야 정당은 전국의 각 지역구에서 선거에 나설 후보를 공천하기 위해 한창 심사를 진행 중이다. 여야 공천관리위원회는 다수의 지역구에서 단수공천을 했지만, 상당수 지역구에서는 후보들에게 경선을 요구했다. 여야 모두 당내 경선을 위해 여론조사 결과를 포함한 객관적 지표를 활용하고 있다. 그런데 더불어민주당이 경선 여론조사에서 전화면접 방식보다 음성자동응답(ARS) 방식에 의존함에 따라 당내 시비가 끊이지 않고 공천의 공정성에 대한 우려가 커지고 있다. 여론조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 그 많던 ‘친문’은 다 어디로 갔나?</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</guid>
      <pubDate>2024-03-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 평생을 보수진영에서 활동해 왔습니다…갑자기 나는 다른 보수주의자들과 다른 사람으로 분류되었고, 사회적 집단에서 멀어졌습니다. 나는 주말 내내 그저 침묵 속에서 울부짖었습니다.” 2019년 미국의 온건 보수파 인사이자 뉴욕타임스 칼럼니스트인 데이비드 브룩스가 한 말이다.도대체 무슨 죄를 졌길래 그렇게 모진 사회적 왕따를 당했던 걸까? 이유는 단 하나. 공화당 대통령 후보가 되겠다고 나선 도널드 트럼프를 비판한 죄였다. 이상한 일이다. 당시 트럼프에 대해선 보수 정치권에서도 ‘인간 말종’이라는 식의 비난이 난무하던 때가 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당을 숙주 삼아 국회에 진입하는 극단 운동권 세력들 [최진 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</guid>
      <pubDate>2024-03-08T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대한민국에서 가장 과격하고 급진적인 정치인과 단체는 모두 모여라!’최근 이재명 민주당 대표가 질풍노도처럼 밀어붙이고 있는 당 공천과 위성정당인 ‘더불어민주연합’의 면면을 보면, 이런 캐치프레이즈를 내건 느낌이 든다. 무릇 대권을 얻으려면 중도를 잡아야 하는데 이 대표는 한쪽 편향으로만 치닫고 있다.도대체 왜 그럴까? 이 대표는 중도층을 포기하고 총선 승리를 포기한 것일까.민주당이 친명 돌격대라면, 위성정당은 반윤 돌격대 성격을 갖고 있는 듯하다. 민주당과 ‘더불어민주연합’에는 크게 다섯 개의 과격 진보그룹이 포진했다.제1그룹은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 대중과 소통하려는 노력들</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>투표를 해야 하나, 말아야 하나. 며칠 전에 신간 시집 《아름다움을 버리고 돌아와 나는 울었다》가 출판사 창고에 입고되어 보도자료를 쓰고 서점에 신간 등록을 하는 등 출판사 일로 바빠 사전투표를 하지 못했다. 이상하게도 내가 운영하는 이미출판사에서 신간을 간행하는 시기가 선거일과 겹쳐, 지난 대선 때는 선거일에 파주의 인쇄소에 가서 표지 감리하느라 지쳐 투표를 할 엄두도 내지 못했다. 하필 시사저널에 쓰는 글이 22대 총선 투표일과 겹쳐 지금 쓰는 원고를 저녁까지 끝내지 못하면 이번에도 투표소에 가지 못할 게다. 내 “소중한 한 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령의 사라진 매력</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</guid>
      <pubDate>2024-04-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 민주당의 대승은 ‘윤석열 정권심판론’이 다른 요인들을 압도해 거저 먹은 부분이 있다. 하자 많은 이재명 대표한테 정권심판론의 빌미를 준 윤 대통령의 문제가 작지 않다. 검사 시절 그의 가장 큰 매력은 공정과 상식이었는데 대통령이 된 후엔 공정 측면에서 아내 문제에 지나치게 관대한 약점이 노출됐다. 지지자들도 눈살을 찌푸릴 정도였다. 상식의 측면에서 “나는 사람에 충성하지 않는다”는 검사 시절의 시원시원한 언행이 대통령이 된 후엔 ‘나에게는 충성하라’는 식으로 바뀌었다. 윤 대통령에게 충성하지 않는 듯한 국민의힘 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 이재명은 ‘사법부 통제’를 꿈꾸는가</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아니 이게 말이 돼? 아이고 아이들 볼까 두렵네. 이게 무슨 민주주의야?” 지난 2~3월 민주당에서 ‘비명횡사 친명횡재’ 공천이 저질러지고 있을 때 그런 분노를 한 사람이 많았다. 분노보다는 어이없는 실소를 터뜨리게 만든 사건도 있었다. 3월7일 민주당은 서울 서대문갑에 청년 정치인을 공천하겠다며 공개 오디션을 진행한 후, 결선 통과자 3명(권지웅·김규현·성치훈)을 공개했다. 그런데 단 하루 만에 성치훈이 오디션 탈락자인 김동아로 교체됐다. 당 대변인조차 후보가 바뀐 사실을 모르고 이전 명단을 발표하는 실수를 저질렀을 정도로 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC, 김재철 시대 퇴행 막으려면</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</guid>
      <pubDate>2024-04-24T11:30:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부여당 쪽이 다수를 점한 방송심의 기구에서 남발하는 법정제재가 MBC에 집중되고 있는 현실은 하나의 메시지로 요약된다. ‘MBC를 장악하라.’ 멀게는 민간인 1호기 탑승 단독보도부터 가깝게는 이종섭 대사 출국금지 단독보도를 비롯해 ‘PD수첩’, ‘스트레이트’에서 용산에 불편한 뉴스들이 쏟아지고 있으니 법정제재 폭탄이 놀랍지도 않다. KBS는 지난해 말 박민 사장 취임 이후 보도‧제작 자율성에서 급격한 퇴행을 겪었고, YTN은 대주주 변경에 따른 민영화 이후 김백 사장이 취임하며 KBS처럼 급격한 퇴행이 진행 중이다. 이제 정부 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘주역’은 윤 대통령에게 공(公)을 주문하고 있다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘주역’은 점치는 책이 아니라 상황을 진단하는 책이다. 주역의 서괘전은 매우 중요하다. 서괘전(序卦傳)이란 괘의 순서를 말한다. 대체로 일이란 서괘전의 순서에 따라 진행된다. ‘주역’에서 천(天)은 임금, 지(地)는 신하다. 천지개벽은 따라서 처음으로 나라 혹은 공적 조직이 탄생했다는 말이지 천지창조와는 무관하다.이렇게 건괘(乾卦)와 곤괘(坤卦)가 만나 처음 조직이 탄생한 것이 준 혹은 둔괘(屯卦)이다. 둔(屯)이란 막 풀이 땅을 뚫고 나온 모양이라 모든 것이 부족하다. 그다음은 몽괘(蒙卦)인데 역시 아직 어리고 지혜가 부족한 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 명예훼손 수사를 대통령이 모른다니</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317685</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317685</guid>
      <pubDate>2024-04-30T13:24:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>29일 尹-李 회담에서 이재명 더불어민주당 대표가 윤석열 대통령에게 대선 당시 윤 후보 관련 보도가 있었는데 대선 이후 명예훼손 혐의로 언론인 압수수색 등 강제수사가 이뤄진 것에 대한 의견을 물었다고 한다. 민주당을 통해 전해진 대통령의 반응은 두 갈래였다. “보고 받지 않았다”와 “조작일 경우 국가 업무 방해 행위”였다. 실제 이렇게 답했다면 심각한 문제다.보고 받지 않았다는 건 무슨 뜻인가. 대통령 명예훼손 혐의로 뉴스타파‧뉴스버스‧경향신문 기자 등 언론인들이 대대적인 압수수색과 검찰 조사를 받았는데 이걸 모른다는 말인가. 검찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 혼돈의 입틀막 심의</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317689</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317689</guid>
      <pubDate>2024-04-30T17:40:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신심의위원회(방심위)가 조선일보‧문화일보 유튜브 콘텐츠에 대해 접속차단을 포함한 시정 요구를 예고했다. 더불어민주당이 ‘사회 혼란 야기’ 조항 위반으로 민원을 제기하자, 여권 추천 심의위원들이 주도한 결과다. 수개월간 몇몇 방송사를 향한 ‘묻지 마’ 제재가 반복된 가운데 통제력을 상실한 준국가기간이 일관성을 지킨답시고 보수신문까지 검열의 칼날을 겨눴다. 조선일보‧문화일보는 보수 정부에서 자신들이 방심위 제재 대상이 될 거라고 상상이나 했을까.신문사가 운영하는 유튜브 콘텐츠에 사실관계가 다르면 언론중재위원회 조정신청으로 문제를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 결혼·출산에 대한 문화와 인식 바꿔야</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라가 저출산 관련 예산을 별도로 편성해 출산율을 높이려는 시도를 한 것은 2006년부터다. 그 이후로 지금까지 약 530조원의 예산이 출산율을 높이는 데 투입됐다. 그 결과는 별로 만족스럽지 않다. 집값이 비싸기 때문이라는 진단에 따라 신생아 특별공급과 특례대출 등 각종 지원을 쏟아부었고, 육아가 힘들어서 그렇다는 목소리를 반영해 육아휴직과 관련한 다양한 제도를 도입하고 예산을 늘렸다. 물론 그 예산을 투입하지 않았다면 지금 우리나라 출산율은 더 낮았을 것이라고 주장한다면 별로 할 말이 없다. 그러나 아무리 봐도 저출산 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 압수당한 언론 자유</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317852</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317852</guid>
      <pubDate>2024-05-07T20:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국경 없는 기자회가 발표한 2024년 세계 언론자유지수 순위에서 한국이 62위로 추락했다. 이명박-박근혜 정부에 이어 60위권 추락은 세 번째다. 지난해 뉴스타파·경향신문 전현직 기자들이 대통령 명예훼손 혐의로 압수수색을 당하고 검찰은 대규모 특별수사팀을 꾸리고 언론사 대표 압수수색까지 자행했다. 최근에는 윤 대통령 풍자 영상을 올렸던 시민까지 대통령 명예훼손 혐의로 경찰조사를 받았다. 공인 중의 공인이며, 언론이 가장 견제해야 할 대상이자 시민들로부터 풍자의 대상이 될 수밖에 없는 이의 명예훼손 수사가 벌어지고 있는 현실은 언론의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 책 들고 있는 아이들을 보고 싶다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘은 유치원 아이들도 종이 학습지 대신에 태블릿으로 공부한다. 한글을 깨우치기도 전에 스마트폰을 갖고 노는 아이들. 인터넷에 서툴고 기계치인 자신보다 두 살짜리 손자가 스마트폰을 더 잘 다룬다는 이야기를 지인에게 듣고 헛웃음이 나왔다. 컴퓨터와 인터넷이 없으면 하루도 생존하지 못하는 인류. 스마트폰과 SNS에 적응하는 것도 무척 힘들었는데 요즘은 AI(인공지능)와 챗GPT가 대세다. 나는 아직 챗GPT를 사용해본 적이 없다. 지금 내가 갖고 있는 지식과 정보의 절반도 다 쓰지 못하고 죽을 텐데 새로운 지식을 습득하려 애쓰고 싶지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 기자회견은 왜 631일 만에 열렸나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:11:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령 기자회견은 왜 취임 100일 이후 631일 만에 열려야 했을까. 지난 9일 대통령 앞에서 질문 기회를 얻은 기자 20명 가운데 아무도 이 질문을 던지지 않았다. 국경 없는 기자회 언론자유지수가 취임 이후 2년 사이 19계단이나 하락한 데 대한 질문도 없었다. 대통령실이 이런 취지의 질문을 할 것 같은 기자들을 사전에 배제했다고 가정하더라도 尹정부 언론자유 후퇴와 관련한 질의응답이 전무했던 장면은 한국 언론의 위기를 고스란히 보여줬다. 대통령 풍자 영상을 만든 시민이 경찰 수사를 받고, 대통령 부부에 비판적 보도를 했던 방송사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 29주년 미디어오늘, 창간 정신 놓치지 않겠다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</guid>
      <pubDate>2024-05-14T19:59:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1995년 5월17일 창간한 미디어오늘이 29돌을 맞았다. 신문 구독률이 69%를 기록하고 케이블TV가 개국한 창간 무렵의 ‘미디어’는 1450호에 이르는 동안 끝없는 진화를 겪었다. 여론을 주도하던 신문 권력의 하락과 방송 권력의 성장, 그리고 2000년대 등장한 혁명적 플랫폼 ‘인터넷’의 등장에 미디어 환경은 격변했고 이제는 생성형 AI의 고도화로 기사를 검색하지 않아도 정보를 확보하는 미래를 눈앞에 두고 있다. 29년이 흐른 지금, 종이신문은 포털사이트로 대체됐다. TV 편성표는 넷플릭스 TOP10과 유튜브 구독 채널로 대체됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개인정보 가명처리’ 법원 오판? 판결은 정당했다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:52:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 2021년 이용자들은 SKT를 상대로 자신의 개인정보를 원래 수집목적이 아닌 과학적 연구 목적으로 활용하기 위해 가명처리하지 말 것을 요구하는 소송을 제기하였다. 개인정보보호법은 정보주체가 개인정보 처리자에 대해 열람권, 정정삭제권, 처리정지권 등의 권리를 행사할 수 있도록 보장하고 있다. 2023년 1월19일 1심 판결 및 12월20일 항소심 판결에서 법원은 이용자의 권리를 옹호하는 판결을 내렸으며, 이는 너무나 상식적인 판단이었다. 그런데 최근 중앙일보에 이 법원의 판결을 비판하는 이인호 교수의 칼럼(&lt;‘데이터 경제 시대’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘25만원 민생지원금’ 추진, 오만 넘은 ‘위험한 영웅 심리’ [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘포퓰리즘’이라는 단어는 1890년대 미국 정계에 돌풍을 일으켰던 제3당 피플즈당(The People’s Party)에서 유래했다. 주로 농민과 노동조합원의 이익을 대변하는 정당이었는데, 스스로를 포퓰리스트당(The Populist Party)으로 부르면서 포퓰리즘이라는 말이 생겨났다. 포퓰리즘이 집중적으로 주목받기 시작한 것은 제2차 세계대전 이후다. 엄청난 희생을 치렀던 국민의 요구는 폭발적으로 팽창했지만 소수 엘리트층에 의해 장악된 구정치 체제는 국민 요구를 제대로 충족시키지 못했다. 그러자 새로운 정치 대안조직이 등장했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 논어로 풀어본 윤석열과 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</guid>
      <pubDate>2024-05-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>17세기 일본의 유학자 이토 진사이(伊藤仁齋·1627~1705)는 오규 소라이와 더불어 《논어》 해석에 일대 혁신을 이루어낸 양대 산맥 중 한 사람이다. 두 학자는 주희류의 논어 풀이에서 벗어나 독자적인 해석을 추구했다. 지금도 한·중·일 3국 중에서 논어력(論語力)이 가장 뛰어난 나라는 일본이다. 한국이 그다음이고 중국이 가장 뒤처졌다. 대체로 중국은 문화혁명 때문일 것이다. 일본이 논어력 최고의 나라가 되는 데 가장 큰 기여를 한 사람을 꼽자면 두말할 것도 없이 앞의 두 사람 때문이라 할 것이다. 명군(明君)과 직신(直臣)의 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 아직도 방송 장악? 총선에서 뭘 배웠나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318152</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318152</guid>
      <pubDate>2024-05-21T17:00:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>13일 방송된 YTN ‘돌발영상’이 14일 밤 삭제됐다. 대통령 옆에 소주병을 그려 넣은 썸네일을 문제 삼았다고 알려졌다. “소주만 한 병 딱 있으면 되겠네”라던 대통령 발언이 예상과 다른 방향으로 확산되는 게 불편했나. 총선 이튿날에는 검찰의 김건희 여사 소환 관련한 단신이 승인됐다가 취소되었고, 보도국에선 며칠 전부터 ‘김건희 명품백 수수 영상’ 사용 불가 지시가 내려졌다고 한다. YTN 민영화가 ‘방송 장악 외주화’라는 우려는 현실이 되었다. KBS에선 윗선에서 ‘역사저널 그날’ MC를 바꾸려다 돌연 폐지를 예고했다. 제작진이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 네이버 이후의 시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318162</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318162</guid>
      <pubDate>2024-05-22T09:37:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미디어오늘이 최근 2년간 11개 주요 신문사와 뉴스통신사 페이지뷰 표본조사 추이를 분석한 결과가 주는 메시지는 명확하다. 언론계는 더 이상 네이버에서 과거의 수익을 기대할 수 없다. 네이버 검색점유율은 하락세고, 구글과 유튜브는 미디어 이용자와 더 가까워졌다. 생성형AI가 대중화되면 더는 뉴스를 검색하지 않는 시대가 올 수도 있다. 플랫폼은 점점 예측 불가능하게 변화하고, ‘믿을 수 있는 정보 제공자’를 자처했던 언론은 존재 이유를 상실할 위기에 놓였다.이번 총선은 유튜브 플랫폼이 중심이 된 첫 번째 선거로 기록될지 모른다. 유세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령의 김치찌개 레시피는 궁금하지 않다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318310</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318310</guid>
      <pubDate>2024-05-28T11:03:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>취재원과 김치찌개 먹을 수 있다. 대통령이라고 예외는 아니다. 하지만 지난 24일 용산 대통령실 청사 잔디마당에서 접시를 든 기자들이 앞치마를 두른 대통령 앞에 서 있는 모습을 취재원과의 일상적 만남으로 보긴 어려웠다. 국민을 대신해 ‘공인 중의 공인’에게 질문하는 게 직업인 기자들이 대통령을 향해 공손히 접시를 내미는 모습을 보고 훗날 기자회견 정례화를 도모하기 위한 만남으로 ‘선해’할 국민이 몇이나 될까.이날 접시 든 기자들은 그 어느 때보다 무력해 보였다. 국경없는기자회가 집계하는 세계 언론자유지수에서 한국은 윤석열 정부 집권</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 민주당 언론보도 징벌적 손배, 왜 지금 이런 방식인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318481</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318481</guid>
      <pubDate>2024-06-04T13:26:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22대 국회가 열리자마자 더불어민주당에서 언론중재법 개정안을 발의했다. 언론사가 악의적으로 인격권을 침해한 경우 손해액의 3배 범위에서 손해배상을 명할 수 있게 했다. ‘악의’는 “허위 사실을 인지하고 피해자에게 극심한 피해를 입힐 목적”으로 정의했다. 21대 국회에서 어떤 결론도 내지 못했던 ‘징벌적 손배제’가 22대 국회로 돌아온 것은 어느 정도 예견된 일이었다.급변하는 미디어 환경에서 언론보도의 실질적 피해 구제 방안을 논의하는 것은 언제나 필요하다. 여당이든 야당이든 정책에 대한 일관성을 갖는 것도 좋다. 하지만 국민들이 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왜 먼저 &apos;대북전단&apos; 중지를 결정하지 않을까?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210838</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210838</guid>
      <pubDate>2024-06-04T16:49:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>도대체 국민의 생명과 안전 문제에 이렇듯 무도한 정부, 몰염치한 공직사회가 있을까?&apos;국민의 생명과 안전, 재산&apos;을 지키겠다고 하면서도 정책 추진에 납득할만한 설명도 없고 정부조직법상 부여된 사명, 역할에도 아주 불성실하다. 사리를 똑바로 분별하는 지경까지는 아니더라도 도무지 익히 알고 있는 상식이 헛갈릴 지경이다.대북전단과 오물풍선이 접경을 넘나들며 조성된 한반도 긴장은 조그마한 불티만 튀어도 전쟁으로 비화될 위험이 다분한 상황인데, 위기를 가라앉히기 위해 노력을 기울여도 시원찮을 판에 정부가 나서 기름을 끼얹고 있지 않은가?군사적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 이번에야말로 이용마 기자의 꿈을 현실로</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318482</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318482</guid>
      <pubDate>2024-06-04T20:31:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 3일 더불어민주당 의원 74명이 21대 국회에서 대통령 거부권으로 막힌 방송3법 개정안을 재발의했다. 22대 국회 개원 3일 만이다. KBS MBC EBS 공영방송 이사 수를 21명으로 확대하고 거대 양당이 독점한 이사 추천 권한을 종사자, 시청자, 학계로 분산해 정치적 후견주의를 줄이고 사장 선임 시 시민들로 구성된 국민추천위원회가 3인 이하를 추천하는 것이 개정안의 골자다. 이번에도 관건은 대통령 거부권 행사다. 대통령 명예훼손 혐의로 기자들을 압수수색하고 대통령 풍자 영상을 올린 시민을 수사하고 대통령실 수석이 MBC 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한중일 협력 전면재개 제대로 보려면 미래를 꿰뚫어야</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210841</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210841</guid>
      <pubDate>2024-06-05T11:49:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 看待中日韩合作全面重启，未来眼光很重要 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4Hy3NQSKrFT (2024-05/28)역자 : 강정구 전 동국대 교수4년여 시차를 가진 후 열린 제9차 한중일 정상회담은, 여러 방면으로 중요한 진전을 이루고 공통된 인식에 합의했다. 세 나라 정상의 발언과 정상회담 후 발표된 공동성명에 따르면, 한중일은 제8차 정상회담에서 채택된 &lt;한중일 협력의 미래 10년 전망&gt; 이행에 주력할 것에(致力于落) 모두 동의하였다(一致同意). 곧, 3국 협력기제를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 비핵화는 ‘왜’ 소멸되었나?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210850</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210850</guid>
      <pubDate>2024-06-06T23:18:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김광수: (북)정치학 박사/ 사, 부산평화통일센터 하나 이사장/ &lt;전략국가, 조선&gt; 저자 1. 멈춰선 시간, 2018년2019년 2월, 제2차 북미정상회담이 베트남 하노이에서 열렸다. 하지만 결과는 회담 결렬이었고, 직후 최선희 북 외무성 부상은 “우리가 제안한 것은 영변 핵 단지 전체에 대한 영구적인 폐기”라며 “이러한 제안에 대해 미국이 받아들이지 않은 것은 천재일우의 기회를 놓친 것이다”라고 말했다. ‘사실상’ 한반도(조선반도) 비핵화가 그렇게 물 건너갔다. 왜 그런지는 2018년 열린 제1차 싱가포르 북미정상회담 합의문 내용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자의 ‘전삼노’, 현대·기아차 노조의 전철 밟지 말아야 [김대호 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</guid>
      <pubDate>2024-06-07T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5월29일 서울 서초구 삼성전자 서초사옥 앞에서 전국삼성전자노동조합(전삼노)이 파업을 선언했다. 1969년 삼성전자 창사 이래 처음이자, 최초 노조 설립(2018년 3월)으로부터 6년 만이다. 한국노총 소속인 전삼노는 2019년 11월 사내 4번째로 설립되었지만, 급속히 세를 불려 삼성전자 5개 노조 중 최대 노조로 성장했다. 전체 직원 12만여 명의 20%가량인 2만8000명을 조합원으로 두고 있다. 전삼노 조합원은 삼성전자 4대 사업부문 중 하나인 DS(반도체)부문 직원이 대다수로 알려져 있는데, 핵심 요구사항은 임금 인상, 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] ‘낙타’의 시인, 故 신경림 선생님</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</guid>
      <pubDate>2024-06-07T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>낙타를 타고 가리라, 저승길은별과 달과 해와모래밖에 본 일이 없는 낙타를 타고.세상사 물으면 짐짓, 아무것도 못 본 체손 저어 대답하면서,슬픔도 아픔도 까맣게 잊었다는 듯.누군가 있어 다시 세상에 나가란다면낙타가 되어 가겠다 대답하리라.별과 달과 해와모래만 보고 살다가,돌아올 때는 세상에서 가장어리석은 사람 하나 등에 업고 오겠노라고.무슨 재미로 세상을 살았는지도 모르는가장 가엾은 사람 하나 골라길동무 되어서.‘낙타’의 시인 신경림(申庚林) 선생님이 저승으로 가셨다. 암으로 오래 투병하셨다는 사실을 알았다면 위문이라도 갔을 텐데.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총성 없는 전쟁, 종이폭탄 삐라가 대한민국 경제위기 초래</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210857</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210857</guid>
      <pubDate>2024-06-07T22:49:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전단지(傳單紙: 일명 삐라)는 종이폭탄이다. 삐라 살포는 가장 대표적인 심리전(心理戰), 즉 전쟁행위다. 한반도는 1953년 7월 이후 지금까지 휴전상태, 즉 잠시 전쟁을 쉬고 있을 뿐이다. 휴전상태의 한반도에서는 총성 있는 무력충돌도 발생했었지만, 2018년 4.27 남북정상회담 이후, 지난 6년동안 단 한번의 남북간 무력충들은 발생하지 않았다.하지만, 2023년부터 한반도에 남북 간에 삐라살포, 총성없는 전쟁이 먼저 시작되고 있다. 그 발단은, 남북관계발전법 24조 1항 3호, 일명 ‘대북전단살포금지법’이 2023년 9월 26일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 일곱째 이야기, 외세에 짓밟히고 조국에 버림받은 화냥년(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210859</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210859</guid>
      <pubDate>2024-06-08T01:15:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유창선의 발언] 비자금으로 키워진 재산, 노소영에게 돌아가는 것은 정의로운가</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248659</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248659</guid>
      <pubDate>2024-06-10T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울고법 가사2부는 지난달 30일 최태원 회장과 노소영 관장의 이혼소송 항소심에서 “최 회장은 노 관장에게 재산분할로 1조3808억1700만원, 위자료로 20억원을 지급하라”고 판결했다. 1심 재판부는 노 관장의 이혼 소송을 받아들이면서 최 회장이 노 관장에게 위자료로 1억 원, 재산 분할로 665억원을 지급하라 했는데 이를 뒤집은 것이다. 1심 재판부의 판결 취지는 “내조와 가사 노동만으로는 사업용 재산을 나눌 수 없다”는 것이었다. 1심 판결은 단지 두 사람에게 국한되는 개인적 문제가 아니라, 이혼 시 여성의 재산권 문제와 가사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] ‘밀양할매’의 울력은 계속된다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248690</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248690</guid>
      <pubDate>2024-06-11T06:42:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주민의 몸과 움막을 이은 쇠사슬에 들이밀어진 절단기, 성실로 돌보아온 과수원을 부수는 포크레인, 끝이 보이지 않는 경찰과 진압 방패, 그리고 저항하는 맨몸의 ‘밀양할매’. 2천여 명의 경찰이 투입된 밀양행정 대집행으로 움막이 철거되고 밀양 전역에 69기의 송전탑이 들어선 지 10년이다. 당시 현장 책임자였던 밀양경찰서장 김수환은 이 폭력진압을 계기로 경찰청 차장이 되었다. 누구도 책임지지 않았고, 아무도 사과하지 않았다. 산산조각 난 마을공동체 위에 매일 같이 소음과 빛을 내뿜는 초고압 송전탑만이 여전히 위세를 부리고 있을 뿐이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이은의 변호사의 시선] 피해자 방패삼은 유튜버, 그것은 사적 제재가 아니다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248683</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248683</guid>
      <pubDate>2024-06-11T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>몇몇 유튜버들이 2004년 발생했던 밀양 성폭행 사건 가해자들의 신상을 공개하며 세간이 떠들썩한 중이다. 이 과정에서 피해자에 대한 2차 피해 문제가 대두됐다. 가해자 신상 공개를 한 주체들은 각기 ‘피해자 측의 동의를 받았다’고 주장했다. 피해자는 한국성폭력상담소를 통해 반대 입장을 밝혔다. 그렇지만 유튜버들은 피해자로부터 동의를 받았다면서 가해자 신상 공개를 이어나갔다. 사적제재의 폐해와 피해자가 입게 되는 2차 피해에 대한 우려를 지적하는 언론 기사에는 해당 기자나 코멘트를 한 전문가들에 대한 악플들이 달렸다. 심지어 한국성폭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC의 시간이 얼마 남지 않았다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318636</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318636</guid>
      <pubDate>2024-06-11T21:18:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10일 김건희 여사 명품백 수수 의혹에 대해 국민권익위원회가 청탁금지법 위반사항이 없다는 조사 결과를 냈다. 이날 지상파3사 중에선 MBC 메인뉴스만 유일하게 관련 리포트를 첫 번째로 배치하며 “총선과 맞물려 김 여사 관련 사건 처리를 미뤄온 권익위가 발표 시점마저 조율한 것 아니냐는 비판이 나온다”고 보도했다. 뒤이은 리포트에선 “또 다른 김 여사 관련 의혹인 도이치모터스 주가조작 수사는 제자리걸음”이라고 보도했다. 류희림 방송통신심의위원회 위원장 취임 이후 의결된 MBC 법정제재는 무리수였음이 드러나고 있다. MBC가 제기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 반대만 하는 국민의힘, 방송3법 당론은 뭔가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318629</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318629</guid>
      <pubDate>2024-06-12T11:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>야7당이 공동 발의한 방송3법의 핵심은 KBS MBC EBS 사장과 이사를 뽑을 때 거대 양당의 영향력을 최소화하는 것이다. 21명의 공영방송 이사 중 국회 추천 몫은 5명이다. 나머지 16명은 추천 몫은 학계를 대표하는 학회, 시청자를 대표하는 시청자위원회, 방송사 종사자를 대표하는 직능단체들에게 돌아간다. 사장을 뽑을 때는 시민 100명으로 구성된 국민추천위에서 3명 이하의 후보자를 뽑고, 이사회가 특별다수제를 적용해 사장을 최종 선출한다. 그런데 국민의힘에선 이 법안이 더불어민주당-언론노조 영구 방송장악법이라고 주장한다. 학자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌]유엔이 확산시킨 성차별 철폐법</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248710</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248710</guid>
      <pubDate>2024-06-13T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 세계 대다수 국가의 법은 성평등을 기본원칙으로 하고 있다. 성평등의 법원칙은 법과 사회의 남성 편향성에 대한 여성들의 투쟁으로 촉발되고 인권 의식의 향상과 아울러 여성의 사회참여가 필요하게 된 정치적·경제적·사회적 사정으로 이루어졌다. 하지만 이러한 변화는 어느 날 갑자기, 모든 부문에서 일제히, 그리고 쉽게 이루어진 것은 아니다. 그렇다면 언제부터, 어떻게 무엇을 계기로 성평등 법원칙은 확산됐을까?20세기 전후로 여성들이 크게 문제 삼은 인권 문제는 여성에게 참정권 등 사회참여권을 주지 않는 것 그리 여성들을 성매매와 강제근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 누가 너랑 해준대?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248686</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248686</guid>
      <pubDate>2024-06-13T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다.성교육을 나가서 가장 많이 하는 말 중 하나가, ‘우리는 모두 성적 존재로서 살아간다’는 표현이다. 실제로 우리는 삶에서 한 명의 성적 주체로서 존재하고, 인식하고, 관계 맺고, 욕망하며 살아간다. 그래서 우리는 섹스를 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포용성으로 브릭스는 활력이 넘쳐</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210899</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210899</guid>
      <pubDate>2024-06-13T17:34:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 包容性让“大金砖合作”生机勃勃 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4I9hIkkiVxE (2024-06/11)역자 : 강정구 전 동국대 교수브릭스국가 외상회의가 6월 10일에서 11일까지 러시아 니즈니노브고로드에서 열렸다. 중국공산당 중앙정치국 위원이고 외교부장인 왕이가 러시아의 초대에 응해 이 회의에 참석했다. 함께 참석한 브릭스 10개국의 외교장관 외에, 상하이협력기구, 아세안 등의 윤번제 의장국과 아프리카연맹, 아랍국가연맹 등의 대표들도 초대에 응해 참석했다.극우세력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 청년들의 삶 뒤흔드는 ‘K-멘탈’, 난제 직면이 문제 해결의 시작이다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248685</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248685</guid>
      <pubDate>2024-06-14T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>은퇴해서 좋은 점 중 하나는 그간 격조했던 인연을 마음먹으면 만날 수 있다는 거다. 막연하게 남발했던 ‘언제 밥 한번 먹자’라는 약속을 이제는 실현할 수 있다. 그래서 오래전 대학원 강의를 하던 시절 제자들과 지난 5월 드디어 만났다. 이제 중견 연구자가 된 제자는 본인이 집필에 참여한 『골골한 청년들』이란 책을 선물로 들고 왔다.이 책은 사회건강연구소에서 20~30대 청년 중 만성질환 진단을 받고 일을 그만둔 경험이 있는 분들을 모집해서 집단 사례연구를 한 결과물이다. 각자 생애사를 통해, ‘건강한 몸’을 기준으로 구성된 사회에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 신진우·김시철 두 판사 이야기</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</guid>
      <pubDate>2024-06-14T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 ‘여의도 대통령’이라는 별명이 붙은 이재명 민주당 대표를 졸지에 ‘제3자 뇌물죄 피고인’으로 추락시킨 수원지방법원 신진우 부장판사(49)의 ‘이화영 재판’은 사람들에게 오랫동안 잊힌 가치를 상기시켰다. 공교롭게도 같은 시점에 최태원 SK 회장에게 재산 1조3000억원을 노소영씨에게 떼어주라고 판결했던 서울고등법원 김시철 부장판사(59)의 이혼 재판도 비슷한 생각을 떠올리게 했다. 거짓은 통하지 않고 자유엔 책임이 따른다는 인간사의 보편적 도덕률이다.이런 가치는 하루하루가 바쁜 한국인의 일상생활에서 중요하게 다뤄지지 않아 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 명의신탁과 재산취득자금의 증여의제</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248658</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248658</guid>
      <pubDate>2024-06-15T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>명의신탁이란 적극적으로 그 재산을 관리·처분할 권리 의무는 나에게 있는 것이 아니고 원소유자가 가지게 된 신탁을 말한다. 다른 사람이 재산을 취득할 때 내 이름을 빌려주면 그 명의는 나에게 이전되지만, 나는 겉으로만 소유자로 표시될 뿐이다. 비상장법인의 주주 간에 빈번한 사례가 있다.세법의 해석과 과세요건의 검토·확인을 하는 국세청에서는 조세 공평이 이루어지도록 실질에 따라야 한다는 세법 고유 원칙에 따라 납세의무자(세금을 내야 할 사람)를 판정하는 데 있어 법률상의 소유자는 단순히 명의(이름)만 빌려준 것일 뿐이다. 사실상 귀속자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일시론] 6.15공동선언은 사라지지 않는다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210910</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210910</guid>
      <pubDate>2024-06-15T14:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6.15공동선언 발표 24주년을 맞는다. 모두 5개항인 6.15공동선언은, 첫째 항에서 ‘통일문제를 그 주인인 우리 민족끼리 서로 힘을 합쳐 자주적으로 해결하자’고 해 ‘민족자주’와 ‘민족공조’를 강조했으며, 둘째 항에서는 ‘남측의 연합제 안과 북측의 낮은 단계의 연방제 안이 서로 공통성이 있다’고 해 통일방안의 단초를 적시했다. 그리고 나머지 세 개항에는 민족의 화해와 협력을 위한 실천사항들로 되어 있다.이와 같이 전제 내용에 일관하게 ‘민족문제’와 ‘통일문제’를 담았기에 6.15공동선언은 발표 당시부터 ‘민족공동의 통일강령이자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 일곱째 이야기, 외세에 짓밟히고 조국에 버림받은 화냥년(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210914</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210914</guid>
      <pubDate>2024-06-15T22:05:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심상찮은 군사분계선 상황...北 &apos;새로운 대응&apos;은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210927</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210927</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:19:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 휴전선 일대에서 장벽으로 추정되는 구조물을 설치하는 정황이 정부 당국의 입을 빌어 최근 보도되고 있다.장호진 국가안보실장이 16일 [연합뉴스TV] 인터뷰에서 &quot;현재까지 식별되는 건 장벽이라기보다는 대전차 장애물 비슷한 방벽에 가깝고 길이는 아직 굉장히 짧다&quot;고 하면서 &quot;앞으로 얼마나 더 할지 지켜본 후에 장벽(여부)이나 대남 절연과의 연계성 문제를 판단하는 게 맞을 것 같다&quot;고 밝혔다.아직 본격적인 공사가 진행되고 있는 것은 아니지만, 김정은 국무위원장이 지난해 말과 올해 초 남북관계를 &apos;적대적 두 국가관계&apos;로 규정한 대남노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이슬기의 무기가 되는 글들] 당신의 ‘정의 구현’은 틀렸다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248887</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248887</guid>
      <pubDate>2024-06-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>『시장으로 간 성폭력』이라는 책이 있다. 성범죄 사건 해결의 법 시장화 경향을 고발한 책이다. 2010년대 중반부터 성범죄 가해자 전담법인과 가해자 온라인 커뮤니티, 감형 컨설팅 업체 등이 속속 생겨나며 각종 ‘감형의 기술’을 선보여 왔다. 성범죄 감형이 돈으로 거래되는 ‘기술’이 된 셈이다.20년 전에 일어난 밀양 성폭력 사건을 두고 정의 구현을 하겠다며 덤벼든 사이버 렉카들을 보니, 성폭력이 향한 곳은 법 시장뿐이 아니라는 생각이 든다. “수입 달달한 게 맞다”(나락보관소)는 유튜버의 자백과 함께, 월 수천만원의 수익을 거뒀을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스위스 유엔 찾은 전국여성정책네트워크, 양성평등정책 대안 모색</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248917</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248917</guid>
      <pubDate>2024-06-18T14:57:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국여성정책네트워크는 지난 6월 7일부터 6박 8일의 일정으로 스위스 제네바의 UN(United Nations) 사무국을 방문하고 유엔 몰입프로그램(Immersion Programme)에 참여했다. 미국 뉴욕에는 UN 본부가 있고 사무국은 스위스 제네바, 오스트리아 빈, 케냐 나이로비 등 3개국에 있는데 UN 회의의 2/3 이상이 스위스 제네바에서 열리고 있다.전국여성정책네트워크는 전국 16개 시·도 여성정책연구기관 간 공동과제 발굴과 상호교류·협력을 위해 구성된 협의체다. 이 연수에는 강원특별자치도여성가족연구원 김숙영 원장, 전북</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 우리 언론은 어떤 개인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318801</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318801</guid>
      <pubDate>2024-06-18T17:07:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“언론은 검찰의 애완견”이라는 이재명 더불어민주당 대표의 거친 발언이 경솔했다고 말하는 것보다 어렵고 중요한 일은 우리 언론이 뉴스이용자에게 ‘어떤 개’로 비칠지 스스로를 돌아보는 것이다. 언론계가 아무리 제1야당 대표를 비판해도 적지 않은 뉴스이용자들이 애완견이란 표현에 공감한다면 그건 정치인이 언론 혐오를 부추긴다는 우려와 별개로 언론 스스로가 반성해야 할 지점이 있다는 뜻이다. 학계에서 언론은 오랜 기간 개로 비유되곤 했다. 이상적 언론은 흔히 감시견으로 불린다. 애완견은 반대다. 안락함을 위해 권력에 기생하는 언론이다. 이재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] TBS 이렇게 사라져도 되나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318810</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318810</guid>
      <pubDate>2024-06-18T20:41:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 서울시의원 전원이 발의한 ‘서울특별시 미디어재단 TBS 설립 및 운영에 관한 조례 폐지 조례안’이 발의 135일 만인 2022년 11월15일 시의회 본회의를 통과했다. 재원의 70%가량을 서울시에 의존하던 TBS는 이날 사망 선고를 받았다. 그리고 지난 6월1일부터 폐지 조례가 시행되며 지원금이 끊겼다. 오는 7월 대규모 정리해고를 예고한 경영진은 “(직원) 250명을 데려갈 민간 업체는 없다”고 말했다고 한다. 2020년 1월, 서울시 사업소였던 tbs교통방송이 서울시미디어재단TBS로 독립법인화하며 서울시 출연기관으로 재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말이 내리면 나라도 내린다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210939</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210939</guid>
      <pubDate>2024-06-19T00:47:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국어란 그 나라 국민이 공통적으로 사용하는 규범으로서의 언어다. 우리의 국어인 한글은 대한민국의 공용어로 우리나라 사람들이 일상생활에서 의사소통 수단으로 쓰이고 있다. 민족이 자신만의 고유한 언어를 가지고 있는 것도 흔치 않은 일이지만, 민족과 국민 그리고 언중(言衆)이 일치하는 특이한 구조가 우리 사회라는 점이 한편 자랑스럽다.한글은 훈민정음을 기초로 발전해 온 배달민족의 문자 체계다. 자음과 모음으로 이루어져 변화무쌍한 조합 원리를 통해 다양한 소리를 표기할 수 있다. 이러한 특징으로 세계에서도 가장 과학적인 문자 중 하나로 평</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유창선의 문화이야기]조성진과 김선욱의 듀오, 작은 산골마을 ‘계촌’ 클래식마을로 거듭나다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248895</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248895</guid>
      <pubDate>2024-06-19T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조성진과 김선욱이 듀오를, 그것도 한 대의 피아노를 갖고 ‘포 핸즈’(four hands) 연주를 하는 광경을 상상해본 적이 없었다. 그런데 올해 계촌클래식축제의 마지막 날인 6월 2일 밤, 조성진의 ‘쇼스타코비치 피아노협주곡 2번’ 협연이 끝나고 앵콜 요청이 쇄도하자 경기필하모닉 오케스트라를 지휘하던 김선욱이 조성진 옆에 나란히 앉았다. 두 사람은 피아노 한 대로 ‘헝가리 무곡 5번’을 연주했고 7천명이 넘는 관객들의 입에서는 탄성이 터져나왔다. 아마도 이번 계촌클래식축제의 하이라이트 순간을 하나 들라면 이 장면이었을 것이다.올해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] ‘남페미’를 보고 놀란 당신에게</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248937</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248937</guid>
      <pubDate>2024-06-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주] ‘스탑 럴커&apos;에 대해 들어본 적이 있는가? 유명한 게임 ‘스타크래프트&apos;를 즐겨 해본 이에게는 익숙한 단어일 것이다. ‘럴커(Lurker)&apos;는 스타크래프트에 나오는 유닛의 종류 중 하나로, 땅을 파고 들어가 숨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘유엔여성차별철폐협약’ 톺아보기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248893</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248893</guid>
      <pubDate>2024-06-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“법과대학 4년, 법과대학원 2년, 사법연수원 2년의 수업 중에 ‘여성차별철폐협약’에 대해 들어 본 적이 없어요. 인권 관련 업무를 맡아보니 이 협약이 국내외적으로 엄청 중요한 것임을 알게 됐어요. 법교육에 문제가 있다는 생각이 들어요.”이 말은 오래전 남성 검사로부터 직접 들은 것인데 젠더법 교육이 후퇴하고 있는 근래의 현실을 보며 되새김질하게 된다.유엔(UN)이 1979년 12월에 채택한 ‘여성에 대한 모든 형태의 차별철폐에 관한 협약’은 여성의 인권보장과 성평등 실현을 위한 전략들을 집대성한 국제인권문서로서 ‘여성의 권리장전’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-18 ‘중소기업 취업자 소득세 감면 혜택’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213326</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213326</guid>
      <pubDate>2024-06-20T13:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>[ 개요 ] = 청년(15세 이상 34세 이하인 사람), 60세 이상인 사람, 세법상 장애인이 중소기업기본법(제2조, 비영리기업 포함)에 따른 중소기업에 2026년말까지 취업하는 경우 취업일로부터 3년 동안(청년의 경우 5년 동안) 중소기업으로부터 받는 근로소득에 대해 소득세를 감면합니다(조세특례제한법 제30조). [세법상 장애인 이란] = 여기서 세법상 장애인이란 조세특례제한법 시행령 제27조에 따른 장애인으로서 ① 장애인복지법 기준 등록장애인을 포함하여 ② 「국가유공자 등 예우 및 지원에 관한 법률」에 따른 상이자, ③ 「5·1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] ‘김정은-푸틴’, 하루만의 만남으로 백년대계를 설계하다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210955</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210955</guid>
      <pubDate>2024-06-21T00:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한과 러시아가 단 하루만의 만남으로 새로운 관계의 문을 열었습니다. 이른바 ‘포괄적인 전략적 동반자 관계 조약’입니다. 북한 김정은 국무위원장과 러시아 블라디미르 푸틴 대통령이 19일 서명한 이 새 조약은 23조에 걸쳐 비교적 길지만 그중에서도 가장 눈길을 끄는 대목은 다름 아닌 제4조입니다.제4조는 “쌍방 중 어느 일방이 개별적인 국가 또는 여러 국가들로부터 무력침공을 받아 전쟁상태에 처하게 되는 경우 타방은 유엔헌장 제51조와 조선민주주의인민공화국과 러시아연방의 법에 준하여 지체없이 자기가 보유하고 있는 모든 수단으로 군사적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중립화는 코리아반도에 아주 좋은 수단</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210957</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210957</guid>
      <pubDate>2024-06-21T11:00:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘탈미반전 한국중립화추진시민연대’에 참여를 요청한다미국에서 코리아반도평화운동을 선도해 오시고 &lt;겨레의 핵&gt;을 주창하신 대선배님이 계시다. 필자가 쓴 중립화에 대한 글들을 읽으신 적이 있는 이 선배님께서 필자에게 “중립화 추진은 어떻게 되어가냐”고로 물으신 적이 있다. 이에 “제가 그 글을 썼을 때와 정세가 바뀌어 현재 정세에서 조선에는 중립화 수단이 필요없고 한국은 중립화가 필요한데 중립화를 추진할 역량이 부족하다”고 대답했다.코리아반도와 해외에서 평화운동을 하는 분들 중에는 &lt;중립화&gt;를 맹신하는 사람들도 있고, &lt;중립화&gt; 말만 들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평화적·개방적·혁신적 발전을 견지하자</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210965</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210965</guid>
      <pubDate>2024-06-21T21:57:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 坚持和平发展、开放发展、创新发展（和音） (인민일보 게재)출처 : http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2024-06/14/nw.D110000renmrb_20240614_3-02.htm (2024年06月14日 第 02 版)역자 : 강정구 전 동국대 교수발전은 전 인류의 복지와 직결되며, 모든 당사자는 당연히 인류의 미래를 생각하고, 인민의 복지를 염두에 두어야 한다. 그래서 평화적·개방적·혁신적 발전을 견지하고, 국제 발전에 대한 공감대를 끊임없이 결집하고, 전(全)세계 발전의 새로운 동력을 육성해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 일곱째 이야기, 외세에 짓밟히고 조국에 버림받은 화냥년(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210966</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210966</guid>
      <pubDate>2024-06-22T00:08:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>활동지원은 동석이 아니면 부정행위? 가사활동 개선 필요</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213390</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213390</guid>
      <pubDate>2024-06-24T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인 활동지원 서비스는 신체활동, 가사활동, 사회참여활동으로 나눌 수 있다. 신체활동을 일상생활이라고도 하고, 가사활동은 수단적 일상생활이라고도 한다. 그리고 사회참여활동을 외출하기라고도 한다. 가사활동을 수단적 일상생활이라고 하는 것은 세탁기, 청소기, 조리도구 등 수단을 이용하는 활동이기 때문이다.장애인 활동지원 서비스는 장애인의 자립생활을 위한 것이다. 가사도우미와 활동지원사의 차이는 동일하게 가사활동을 하지만, 시간적 여유가 없거나 편하고자 하는 종속적 고용관계인 가사도우미 이용과 신체적 제약으로 인한 어려움을 지원하기 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 휠체어 댄스스포츠는 배려와 조화가 중요하다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213387</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213387</guid>
      <pubDate>2024-06-24T14:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>휠체어 댄스스포츠는 혼자가 아닌 둘이 호흡을 맞추며 하는 경기이다. 물론 싱글이라는 종목은 혼자서 하지만 대부분이 휠체어와 비장애인 둘이 춤추는 스포츠다.둘이 하다 보니 혼자 하는 경기보다 신경 쓸 것이 많다. 장애인 탁구나 배드민턴은 상대방과 싸워 이겨야 하는 경기인데 휠체어 댄스스포츠는 둘이 조화롭게 잘 추느냐에 우승이 달려있다.남녀가 근접해서 춤을 추고 신체 접촉이 있다보니 조심해야 할 것이 있다. 그중에 하나는 입 냄새이다. 몸을 움직이다 보면 숨이 차고 평소보다 호흡을 더 많이 하기에 입 냄새가 안 나도록 해야 한다.나는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박찬용의 물건만담] 이베이에서 판매하는 ‘6·25′… 한국은 꽤 멀리 왔다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/24/PSDBAXCBWFEQPKY4PELBMGSPSE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/24/PSDBAXCBWFEQPKY4PELBMGSPSE/</guid>
      <pubDate>2024-06-24T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2024 범장애계 단체연수의 성과와 아쉬움</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213401</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213401</guid>
      <pubDate>2024-06-24T17:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘2024 범장애계 장애인단체 연수’가 지난 20일부터 21일까지 경기도 고양시 소재 소노캄 고양 이스트타워 그랜드볼륨홀에서 있었다.장애인단체 연수는 보건복지부가 장애인단체와의 소통을 위해 후원을 해 왔던 사업으로, 상반기에는 한국장애인단체총연합회(이하 장총련)가 주최하고, 하반기에는 한국장애인단체총연맹(이하 한국장총)이 주최해 왔다. 행사에 참여하는 단체는 보건복지부 소속 단체로 한정되어 있었다. 두 장애인단체 우산조직에 소속된 단체 중에는 일부 복지부 소속 단체가 아니어도 참석할 수는 있었다.그런데 이번 행사는 범장애계 단체연수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서울시탈시설지원조례’ 폐지에 부쳐</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213434</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213434</guid>
      <pubDate>2024-06-25T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오늘(25일) 서울시의회 본회의에서 ‘서울시 장애인 탈시설 및 지역사회 정착 지원에 관한 조례(이하 서울시탈시설지원조례)가 폐지되었다. 서울시의회가 나서서 장애인이 지역사회에서 자유롭게 살아갈 권리를 박탈한 것이다.서울시탈시설지원조례는 유엔장애인권리협약에 근거해 장애인의 탈시설 권리를 명시하고 지역사회 정착과 자립을 위한 최소한의 지원 내용을 담고 있다. 그마저도 오세훈 서울시장의 악의적인 탈시설 왜곡에 의해 유명무실한 선언에 그쳐왔다.서울시탈시설지원조례의 존재에도 불구하고 장애인들은 계속 시설에 신규입소해왔고, 탈시설한 장애인은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁을 반대하면서도 ‘반미’는 꺼리거나 두려워하는 분들께</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210995</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210995</guid>
      <pubDate>2024-06-25T17:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 / 원광대학교 정치외교학.평화학 명예교수 이재봉 원광대 명예교수가 몸담고 있는 &lt;한국중립화추진 시민연대&gt; 창립대회가 26일 오후 2시부터 프란치스코회관에서 진행된다. 이 기고는 이 명예교수가 &lt;한국중립화추진 시민연대&gt; 창립선언문을 쓰기 전에 창립준비용으로 정리한 글이다. 참고로 창립선언문은 26일 취재보도와 함께 게재된다. / 편집자 주 저는 1980-90년대 미국에서 ‘반미주의’를 주제로 정치학석사와 박사 논문을 썼습니다. 1980년대 초 서울의 대학가에서 반정부 시위 없이는 하루해가 지지 않던 때, 단 한 번도 데모에 참</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS의 ‘중계 거부’와 수신료</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318979</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318979</guid>
      <pubDate>2024-06-25T17:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 21일 방송사들이 국회에서 열린 채상병 특검법 입법청문회를 유튜브 생중계했다. 그런데 공영방송 KBS만 생중계를 거부했다. 야당 단독으로 열렸다는 이유 때문으로 알려졌다. 여러 여론조사에서 국민 절반 이상의 지지를 받는 채상병 특검법의 입법청문회는 대통령의 연루 의혹까지 제기된 상황에서 이종섭 전 국방장관 등 핵심 증인이 출석해 이날의 가장 중요한 뉴스 현장이었다. KBS는 당일 메인뉴스도 특검법 이슈를 여야 정쟁 프레임으로 축소 보도했다. 이날 KBS의 ‘중계 거부’는 KBS 현주소를 보여주는 상징적 장면이었다. 대통령 앞에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슈퍼 갑 미국’, 불평등한 한미동맹 어떻게 정상화할까?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210997</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210997</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:25:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필리핀과 영국이 미국과 맺은 군사관계처럼 대등한 주권국가의 관계 회복해야한국전쟁이 일어난 지 74년이 지났지만 평화협정은 체결되지 못한 채 세계 최장의 정전상태가 이어지고 있다. 한국전쟁을 어떤 시각으로 살피느냐에 따라 여러 가지 해석과 평가 나오는데 그 이유는 이 전쟁이 미소 냉전의 대치상태 속에서 발생했고 2차 대전 종전이후 가장 큰 국제전의 성격을 지녔기 때문이다.한국전쟁이 발생할 당시의 국내외 정세는 외세와 남북 권력집단 간의 대치와 힘겨루기가 심각했다. 한국전쟁은 여러 가지 요인이 겹쳐 일어난 참극이라는 점이다. 이는 한국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC ‘신뢰도 1위’도 발표 못 하는 세상</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318969</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318969</guid>
      <pubDate>2024-06-25T21:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예년처럼 로이터저널리즘연구소 디지털뉴스리포트를 발표했더라면 ‘MBC 신뢰도 1위’ 지표에 대한 사회적 관심은 지금보다 덜했을 것이다. 그런데 한국언론진흥재단에서 조사 결과에 의문을 제기하며 이례적으로 보고서 요약 자료를 내지 않았다. 매년 해오던 연구소의 조사 방식이 달라진 것도 없을 텐데 유독 올해 의문을 제기하게 된 이유가 무엇일까. 결국 국회에서 관련 질의까지 나오며 일이 커졌다.언론재단은 2023년 언론수용자 조사 결과에서도 예년까지 밝혔던 언론사 영향력‧신뢰도 평가 결과를 밝히지 않았다. 하필이면 해당 조사에서 MBC의 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] &apos;여성폭력&apos; 대처법은 어떻게 시작됐을까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249104</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249104</guid>
      <pubDate>2024-06-26T07:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 우리나라에서 성희롱, 성폭력, 가정폭력, 성매매에 대한 폭력예방교육이 관련 법령들과 여성가족부의 지침에 의해 실시되고 있다. 2018년 12월에 제정된 ‘여성폭력방지기본법’은 ‘여성폭력’을 “성별에 기반한 여성에 대한 폭력으로 신체적·정신적 안녕과 안전할 수 있는 권리 등을 침해하는 행위”로 규정하고 이러한 4종의 행위와 아울러 ‘지속적 괴롭힘 행위’, ‘그 밖에 친밀한 관계에 의한 폭력’, ‘정보통신망을 이용한 폭력’ 등을 예시하고 있다. 한편, 성별(젠더)에 기반한 폭력을 강조하고 남성피해자도 있음을 고려해 ‘젠더폭력’이란</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시는 중증장애인의 탈시설 자립생활의 꿈을 짓밟지 마라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213445</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213445</guid>
      <pubDate>2024-06-26T07:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오호 통재라! 오호 애재라! 슬프고도 안타깝고 분노가 차오르는 사건이 일어나고야 말았다!제324회 서울시의회 정례회에서 그간 줄기차게 장애인단체와 장애인자립생활센터들이 반대해왔던 ‘서울특별시 장애인 탈시설 및 지역사회 정착지원에 관한 조례(이하 탈시설 조례)’ 폐지조례안이 상정되어 처리되었다고 한다. 감옥과도 같았던 시설에서 탈출하여 탈시설 자립생활의 꿈을 꾸던 장애인들의 희망이 물거품이 되어버린 것이다.대한민국 최초로 탈시설 조례가 서울시에서 제정되어 환영하였던 기억이 엊그제 같은데, 실효성 한 번 내보지 못하고 사라져 버렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의사 파업 장애계는 무엇을 요구할 것인가?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213437</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213437</guid>
      <pubDate>2024-06-26T10:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>의사 파업과 관련하여 여러 언론 매체에서 ‘장애인과 장애아동의 진료 거부나 치료 시기 놓침’에 대한 인터뷰 요청이 있었다. 언론에 보도되는 급박한 상황에 비해 장애인에 대한 진료 거부는 일부 확인되긴 했으나 평소에도 장애인은 진료가 어려웠기에 더 큰 불편감을 느끼는 경우는 소수로 확인되었다. 그러면 장애인은 정말 의료기관 이용에 어려움이 없는가?드러난 사실에 대하여 우리는 정확하게 판단해야 한다. 언론에서 몰아가는 대로 바라보고, 정치권의 정치 이슈에 매몰되지 않으려면 현재 처한 현실부터 정확하게 알아야 한다. 필자가 보기에 우리들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여전히 계속되는 백범을 향한 총질</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211009</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211009</guid>
      <pubDate>2024-06-26T16:50:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한홍구 (성공회대 교수ㆍ반헌법행위자열전편찬위원회 책임편집인) &lt;건국전쟁&gt;의 백범에 대한 총질백범 김구 선생이 암살 당한지 75년, 그 어느 해보다도 백범을 자꾸 떠올리게 된다. 그것은 남북관계가 심각한 위기에 빠져있다는 것만도, 여러 문제점에도 불구하고 그동안 위아래 할 것 없이 통일을 외쳐오던 북한이 최근 남과 북은 서로 상관없는 다른 나라라고 선언한 탓만도 아니다. 올해 초 &lt;건국전쟁&gt;이라는 이승만 선전물에서 백범에 대해 어처구니없는 음해를 일삼는 등 75년이 지난 지금도 이승만의 추종세력들이 백범에게 총질을 해대고 있기 때문이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“휴대폰 압수수색 당해도 비번 숨기면 안되나요?”[김숙정의 권리장전]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301180</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301180</guid>
      <pubDate>2024-06-26T17:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수사관이 영장을 들이밀며 휴대전화를 압수하겠다고 합니다. 대부분의 경우 휴대전화라는 전자정보 매체에 저장된 ‘전자정보’가 압수수색의 대상입니다. 비밀번호나 패턴을 알려달라고 하거나, 잠금을 열어달라고 요청하는 수사관에 대해 당사자가 하는 말 “비밀번호 안 가르쳐 드려도 되지 않나요?”순간 압수수색 현장에는 긴장감이 고조됩니다. “억울하신 점이 있다면 적극적으로 소명하기 위해서라도 수사에 협조해 주시기 바랍니다!” 이때부터 최대한 많은 자료를 확보해 압수수색에 성공하고자 하는 수사기관과, 비밀을 지키려고 하는 수사대상자 사이에 미묘한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>번져가는 트롤링 앞에서, 다정을 말하다 [벌거벗은 남자들]</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249143</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249143</guid>
      <pubDate>2024-06-27T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]“요즘 애들 이해할 수가 없네.”누구든 한 번쯤은 이런 탄식을 해봤으리라. 유사한 버전으로 “요즘 애들은 유튜브를 너무 많이 봐서…”와 “코로나 세대라 그런지…” 등이 있다. 그리고 뒤에 따라오는 일련의 말은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔장애인권리협약에 반하는 서울시의회 탈시설 조례 폐지에 우려를 표한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213484</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213484</guid>
      <pubDate>2024-06-27T12:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사)한국장애인연맹 서울DPI는, 지난 2024년 4월 3일, 서울시의회 명의로 입법 예고된 「서울특별시 장애인 탈시설 및 지역사회 정착지원에 관한 조례(이하‘서울시탈시설지원조례’)」‘폐지 조례안’에 대해 많은 장애인 단체들의 강력한 반발에도 불구하고, 2024년 6월 25일, 서울시의회‘제324회 정례회 본회의’에서 제정된지 2년만에 폐지되었다.유엔장애인권리협약(CRPD) 제19조 「자립적 생활 및 지역사회에의 동참」에서는, ‘이 협약의 당사국은 모든 장애인이 다른 사람과 동등한 선택을 통하여 지역 사회에서 살 수 있는 동등한 권리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 소수자 운동과 오만한 자본의 역설</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249103</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249103</guid>
      <pubDate>2024-06-28T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2016년 11월에 ‘신나는센터’가 개최한 ‘성소수자와 기업: 기업의 사회적 책임과 핑크 산업의 전망과 비전’이라는 제목의 대담이 열린 적 있는 것을 아는가? 이 행사에서 토론자들은 한국에서 성소수자들을 대상으로 한 핑크산업의 성장 가능성을 이야기하고, 기업에게 성소수자 친화적인 제스처를 요구하기 위해 필요한 것들이 무엇이 있는지 이야기했다고 한다. 관련한 내용이 한우리의 글 &lt;퀴어는 항상 급진적인가: 퀴어리버럴리즘과 한국 퀴어시민의 위치성&gt;에 잘 기록되어 있다.해당 토론회에서는 나이키, 아디다스 등과 같은 외국계 기업들이 미국의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의도 없는 차별·혐오 발언, 장애 당사자는 고통받는다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213467</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213467</guid>
      <pubDate>2024-06-28T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유럽 프로리그들은 한 달 전에 끝났고, 바이에른 뮌헨, 아스날 등 유럽의 최상위 프로축구구단들의 경연장인 UEFA 챔피언스리그는 레알 마드리드의 우승으로 막을 내렸다. 이제 세계 축구팬들의 시선은 유로 2024가 열리는 독일 10개 도시와 코파 아메리카 대회가 열리는 미국으로 집중돼 있을 거다.이 와중에 얼마 전, 잉글랜드 프리미어리그 토트넘에서 활약하는 손흥민에 대한 인종차별 소식이 전해졌다. 얼마 전 실렸던 &quot;아시아인들 예민하네...한국 축구? 수준도 낮으면서&quot; 벤탄쿠르 인종차별 이유, 가치관 그 자체였다“란 제목의 MHN 뉴스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 향후 5~6년이 인구구조 개선할 마지막 기회</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301336</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301336</guid>
      <pubDate>2024-06-28T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근에 들은 가장 반가운 뉴스는 우리나라 출산율이 약간이나마 반등했다는 소식이다. 우리나라의 지난 4월 출생아 숫자는 1년 전에 비해 2.8%(521명) 늘어난 1만9049명이었다. 대부분 이 뉴스를 작년 4월 출생아 숫자가 전년 동기 대비 12%나 급감한 데 따른 반사효과로 해석하지만, 그게 그렇지 않을 가능성도 크다. 결혼하는 젊은이가 요즘 꽤 늘어나고 있기 때문이다. 우리나라의 인구구조가 좀 바뀌고 있다.통계청에 따르면 우리나라의 평균 초혼 연령은 32.7세인데 새로 32세가 되는 젊은이들 숫자가 얼마 전부터 제법 늘어나기 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다들 하는 지능 얘기, 어딘가 마음에 걸립니다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213494</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213494</guid>
      <pubDate>2024-06-28T17:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영원한 건 없다는 말이 있다. 그렇지만 오래 가는 것은 분명 있다. 높은 지능에 대한 사람들의 큰 관심과 선망 역시 그중 하나라고 할 수 있을 것이다. 인류 사회에서 지능에 대한 관심도는 &apos;스테디셀러&apos;에 빗대기에 결코 지나치지 않다.한때의 짐작으로는 이것이 입시, 학벌의 영향력이 막강한 한국 사회 특유의 유별난 현상인가 싶기도 했다. 그러나 요즈음 들어서는 SNS 등을 통해 외국 사이트들에서 올리는 두뇌 퍼즐류 게임의 광고들을 가끔, 사용자와 알고리즘에 따라서는 꽤 자주 접할 수 있다.이러한 곳에서는 ‘지금 이 게임을 클리어할 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인편의시설 신뢰성 제고 위한 제품 검증 필요</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213391</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213391</guid>
      <pubDate>2024-06-28T17:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인편의시설은 지난 1998년 4월부터 보건복지부 장애인권익지원과 주관으로 시행 관리되는 ‘장애인‧노인‧임산부 등의 편의증진 보장에 관한 법률’(약칭 장애인등편의법)과, 이를 기본 바탕으로 2005년 1월 제정되고 국토교통부 교통안전복지과 주관으로 시행 관리되는 ‘교통약자의 이동편의 증진법’(약칭 교통약자법) 등을 근거로 하며, 시행령과 시행규칙에 대상 시설별 편의시설의 종류 및 설치 기준 등 편의시설의 구조, 재질 등에 대한 세부 기준을 마련하여 기준을 제시고 있다.또한 상기 법률과 시행령, 시행규칙을 근거로 설계자를 위한 ‘장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여덟째 이야기, 누구나 가야 할 길이라지만(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211027</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211027</guid>
      <pubDate>2024-06-29T00:10:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 조(Joe) 아닌 질(Jill)이 결정할 바이든 재출마</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/30/CHM2E2D7PJCVVGJVFWKP7NNPUM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/30/CHM2E2D7PJCVVGJVFWKP7NNPUM/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T11:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [218] 테슬라의 21번째 생일</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/30/XTOGJVCLSVEYNKTWN4CRKRVY24/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/30/XTOGJVCLSVEYNKTWN4CRKRVY24/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [26] 둥둥 걷어붙이고</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/30/PN76FULBKBCBHGPPZXHM3RWOAI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/30/PN76FULBKBCBHGPPZXHM3RWOAI/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1451] 聲讀의 효과</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/30/SQT34GOEFZE6HGKQZ6ELHJCVWQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/30/SQT34GOEFZE6HGKQZ6ELHJCVWQ/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포 대한민국] 1위 소득세, 3위 부가세… ‘세금 빅3′ 비율 바뀌었다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/30/NRTMTP52DRBFZLXX26QAGF6QGE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/30/NRTMTP52DRBFZLXX26QAGF6QGE/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고두심 “꼰대 연극? 이토록 무례하고 엉망인 정치에 경종 울리고 싶었다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/01/A6M2HELKRRGBXAKWC6NN6BNVDA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/01/A6M2HELKRRGBXAKWC6NN6BNVDA/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 야당이 주도하는 입법 폭주 멈춰야 한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/01/ISE6DSOW25CA7O6IQMFT3P55HE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/01/ISE6DSOW25CA7O6IQMFT3P55HE/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 미·중·러, 한국 외교의 ‘삼체’ 문제</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/01/DFF5N2TM6JG5NEDE7XCQ2YYDKM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/01/DFF5N2TM6JG5NEDE7XCQ2YYDKM/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 자고 나면 1500억씩… 국민연금 적자 어떻게 감당하나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/01/C7WSURBAHFGWRPLJE6NQ7Y45DA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/01/C7WSURBAHFGWRPLJE6NQ7Y45DA/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 대학 입학 정원, 이번 기회에 완전 자율화하자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/01/NRIMSNF7VFCJHDSI4B3PIAVZWM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/01/NRIMSNF7VFCJHDSI4B3PIAVZWM/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 자영업자 연체율 10% 돌파, 25만원 용돈 뿌릴 때가 아니다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/01/JOSPLDIBRJCUFGA733QELN2NY4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/01/JOSPLDIBRJCUFGA733QELN2NY4/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 저출생 극복 ‘인구부 신설’, 누가 집권당 돼도 피할 수 없는 과제</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/01/BZL2J32FSZE7LKE22UG5QTJWPE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/01/BZL2J32FSZE7LKE22UG5QTJWPE/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘바이든 이후’ 새판 짜기, 한국은 얼마나 대비돼 있나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/01/WWIAXLASXRHFVASJ5L5CGQOHY4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/01/WWIAXLASXRHFVASJ5L5CGQOHY4/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 이번 주 국회 운영위 대통령실 현안 질의, 대정부 질문, 방통위원장 탄핵 소추… 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/01/O4M4USO5PFANBCDAHUL5DO7J4E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/01/O4M4USO5PFANBCDAHUL5DO7J4E/</guid>
      <pubDate>2024-06-30T16:01:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비(非)서방 중견국가와 ‘글로벌 사우스’ 전략</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211040</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211040</guid>
      <pubDate>2024-06-30T21:40:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 非西方中等强国为“全球南方”带来战略支撑力 (환구시보 게재)저자 : 마샤오쥔 (马小军 / 중국 인민대학교 글로벌 거버넌스와 발전 연구소 선임 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4ILRNpKsmTa (2024-06/25)역자 : 강정구 전 동국대 교수스위스에서 열린 우크라이나 평화정상회의가 6월16일 끝났다. 세계는 이 정상회의를 통해서 ‘글로벌 사우스’의 굴기가 진척되고 있음을 다시 한 번 목격하고 확인했다.10여 개 중요 ‘글로벌 사우스’ 국가들은 이번 정상회담 후 공동성명에 서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국제 흐름 역행하는 정신건강정책 혁신위원회 재조정하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213557</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213557</guid>
      <pubDate>2024-07-01T10:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 6월 26일, 윤석열 대통령은 대통령 직속 ‘정신건강정책 혁신위원회’를 설치하고 임기 내 정신건강 정책 대전환을 이룰 수 있도록 모든 지원을 아끼지 않겠다고 밝혔다. 이어서 정부가 그동안 다양한 분야의 의견을 수렴해 정신건강정책 혁신 세부이행 계획을 수립하였다고 전했다.한국정신장애인연합회는 거짓과 위선으로 얼룩진 정부의 정신건강정책 혁신위원회를 규탄하며 즉각적인 당사자 위원 과반수 재조정을 통해 국제 흐름에 부합하는 사람중심 권리기반의 정신건강정책 대전환과 구체적인 이행을 강력하게 촉구한다.첫째, 정신건강정책 혁신위원회는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인활동지원사, 여름철 식품 조리시 위생 주의해야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213547</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213547</guid>
      <pubDate>2024-07-01T10:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>뜨거운 햇빛에 무더운 날씨가 이어지는 요즘이다. 기상청은 올해가 예년보다 특히 더우며, 하루 평균 최고 기온이 33도를 넘는 날이 장마 전까지 지속될 것으로 예측했다.이런 때에는 음식이 상하기 쉬워서 이로 인한 질병을 주의해야 한다. 가사를 담당하는 활동지원사는 음식을 조리할 때에 위생에 특별히 신경 쓸 필요가 있다. 그렇지 않으면 이용자가 식중독, 장염 등으로 아플 수 있기 때문이다.몇 주 전 필자도 장염으로 고생했다. 식사 후 복통이 심하고 견디기 힘들게 속이 쓰려 근처 병원의 응급실로 향했다. 의사는 이것저것 물어보고 식중독이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 김정은 배지</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/01/UX4UY7GP65AX3BZFRA6RL2X2GY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/01/UX4UY7GP65AX3BZFRA6RL2X2GY/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T12:27:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시 탈시설 조례 폐지 누구를 위한 폐지인가</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213565</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213565</guid>
      <pubDate>2024-07-01T13:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울시 탈시설 조례 폐지, 누구를 위한 폐지인가! 장애 인권에 역행하는 시의회는 각성하라!2022년 장애계가 염원하던 ‘서울특별시 장애인 탈시설 및 지역사회 정착지원에 관한 조례(이하 탈시설 조례)’가 가결되어 시행된 지 2년 만에 2024년 6월 25일 본회의에서 폐지안이 찬성 61명, 반대 24명, 기권 1명으로 가결되었다.유엔 장애인권리협약 제3조 일반원칙에서는 장애인의 완전하고 효과적인 사회 참여 및 통합을 천명하고 있으며, 제14조 신체의 자유 및 안전에서 어떠한 경우에도 장애의 존재가 자유의 박탈을 정당화하지 않아야 할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [538] 전쟁과 생선</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/01/MM6GX42QZ5E3TOM6PIUVFWKBXU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/01/MM6GX42QZ5E3TOM6PIUVFWKBXU/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[홍성욱의 과학 오디세이] [59] IT 업계의 진화적 군비경쟁</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/01/BLFNHT5A2FBBXFHAIZS6WAD6XA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/01/BLFNHT5A2FBBXFHAIZS6WAD6XA/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 프랑스 “여성처럼 운전하세요” 캠페인</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/01/AQEB45G6VRDFJBEMLPH7S3HVYQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/01/AQEB45G6VRDFJBEMLPH7S3HVYQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T14:54:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤대현의 마음속 세상 풍경] [184] 여름에 효과적인 ‘마음 회복의 보약’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/01/PANAXMEEAZFRDEXIOF4LYLYMMQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/01/PANAXMEEAZFRDEXIOF4LYLYMMQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[자작나무 숲] 톨스토이는 왜 不倫의 여주인공을 사랑했을까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/01/XL3BYUJODBFHTKLRJHTVFQSF2Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/01/XL3BYUJODBFHTKLRJHTVFQSF2Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 군복을 모욕하지 말라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/02/V3PZC2RAA5DJDOOHD2YXFDL57U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/02/V3PZC2RAA5DJDOOHD2YXFDL57U/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 반도체 지원, 美日보다 적은 진짜 이유</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/02/XPIYYLGA6NCGDAA7BIP5OZXV2Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/02/XPIYYLGA6NCGDAA7BIP5OZXV2Y/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] ‘성공 오류’에 빠진 바이든의 자기 과신</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/02/ZID4DCJTWVFLRO7H7QMICRXIZI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/02/ZID4DCJTWVFLRO7H7QMICRXIZI/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조형래 칼럼] 유튜브 공화국</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/02/PCJBYBQFUFE57KEX43OJWKGBPI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/02/PCJBYBQFUFE57KEX43OJWKGBPI/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘초등 의대반 금지법’ 제안까지 나온 사교육 광풍</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/02/PSI2UCQ35ZFDXLRU25ILQWOBIQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/02/PSI2UCQ35ZFDXLRU25ILQWOBIQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘개딸’ 문자 폭탄에 고통 호소 이 전 대표, 역지사지하길</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/02/X37DAZMB4JBHVIQB3GGBGDEPZY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/02/X37DAZMB4JBHVIQB3GGBGDEPZY/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘전 국민 25만원’ 포퓰리즘 위해 법까지 만들겠다니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/02/NTMKX4RFFFHCNIP2QVIAIUJAFE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/02/NTMKX4RFFFHCNIP2QVIAIUJAFE/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 尹 대통령, 11년 전 폐지한 정무장관직 신설하겠다고 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/02/LSBEZTAMQBFV5OIEV74Z74AXHM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/02/LSBEZTAMQBFV5OIEV74Z74AXHM/</guid>
      <pubDate>2024-07-01T16:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] “중국 ‘알테쉬’는 미국과 전자상거래 플랫폼 패권 전쟁 중”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/02/3S5PZ5VWD5F6HHTEKR3ZBB6B3E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/02/3S5PZ5VWD5F6HHTEKR3ZBB6B3E/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T01:30:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물가 상승, 일본인보다 한국인을 더 힘들게 하는 이유</title>
      <link>https://www.chosun.com/economy/2024/07/02/YTBU6SSCGVAGLNDAHHEUTIRBOU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/economy/2024/07/02/YTBU6SSCGVAGLNDAHHEUTIRBOU/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T05:08:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나의 정신건강, 먹는 약물에서 주사제 주입으로 바꾼 이유</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213536</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213536</guid>
      <pubDate>2024-07-02T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정신적 장애인 중 약물 복용이라는 단어가 존재하지 않는 사례는 오히려 제가 찾아보기 어려웠습니다. 제가 있는 estas조차 약물 복용 이야기가 적게 나올 뿐, 몇몇 회원들은 정기적인 약물 복용이나 정신건강의학과 방문 일정 이야기가 가끔 나올 정도입니다. 특히 공식 진단서가 안 나왔을 때 정확히 진단할 수 있는 전문의 이야기도 가끔 나오니 말입니다.사실 저도 약물 복용이라는 단어는 계속 따라붙어야 하는 개념입니다. 그렇지만 저는 약간 희생해서 결국 약물 복용 이슈를 어느 정도 정리했습니다. 바로 주사제 정기 주입 방식을 채택한 것입니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관의 길을 따라간 ‘검사 선배’ 김홍일</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319157</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319157</guid>
      <pubDate>2024-07-02T10:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 8월 방송통신위원회(방통위)가 MBC 대주주 방송문화진흥회(방문진) 권태선 이사장을 해임할 때 권 이사장이 다시 방문진 이사회로 돌아갈 수 있을 거라 예상한 이는 거의 없었다. 서울행정법원이 권 이사장의 해임 처분 집행정지 신청을 인용하며 유례없는 복귀가 이뤄졌고 야권 추천 이사가 다수인 이사회 구도는 이사들의 임기 끝까지 이어질 수 있었다. 취임 전부터 위세가 대단했던 ‘언론장악 기술자’ 이동관 방통위원장이 임기를 100일도 채우지 못하고 ‘탄핵 직전 자진 사퇴’라는 초라한 모습으로 사라질 거라 예상한 이도 거의 없었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘급발진’ 미스터리</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/02/K34VK3PIZBEBHFFVJUNFR7M7PI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/02/K34VK3PIZBEBHFFVJUNFR7M7PI/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T11:34:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [197] 오천항 키조개 두루치기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/02/LDQEQ5JDFZBOTMTVWP6I7AUGQU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/02/LDQEQ5JDFZBOTMTVWP6I7AUGQU/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [27] 아재들은 거울을 보아야 한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/02/I3Q672BKQFEWVKCUDYQ2QJBTZQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/02/I3Q672BKQFEWVKCUDYQ2QJBTZQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김규나의 소설 같은 세상] [261] 군 미필자가 장군에게 호통치는 분단국가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/02/O5WLZLTTDJFTFO4J5ED6C6XR4E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/02/O5WLZLTTDJFTFO4J5ED6C6XR4E/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[남성욱의 한반도 워치] 푸틴은 왜 평양의 해방탑에 헌화했을까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/P6DAWOQLKVEV5CJXKKTO7YWS3M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/P6DAWOQLKVEV5CJXKKTO7YWS3M/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 제헌절을 공휴일로 다시 지정하자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/03/OHD3AH43FVHJ3EP42BYWO5WBHU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/03/OHD3AH43FVHJ3EP42BYWO5WBHU/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘0에서 1′만큼 ‘1에서 2′가 중요하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/03/GPCGUHHT7RCD7DFB4LF2GO2KZE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/03/GPCGUHHT7RCD7DFB4LF2GO2KZE/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 북한판 사극 ‘여인 천하’와 김주애</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/03/AU5O77DRKVC3RFX5IXAHGACC4E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/03/AU5O77DRKVC3RFX5IXAHGACC4E/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 두 번의 탄핵, 무엇을 배웠는가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/03/756E2OMIZFFDDMBX3DTQNSELKU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/03/756E2OMIZFFDDMBX3DTQNSELKU/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “최저임금, 한계 업종만은 차등 적용” 소상공인 호소 또 외면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/03/QRD4RI2QFJG2HIQHEON4A6ZVNQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/03/QRD4RI2QFJG2HIQHEON4A6ZVNQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이재명 대선 가도 방해되면 다 탄핵, 국기 문란 수준</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/03/KYKFL3TB55BOXKGNHH3Y6SFCOY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/03/KYKFL3TB55BOXKGNHH3Y6SFCOY/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 방통위원장, 탄핵안 본회의 보고 직전 사퇴 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/03/74SZDNLRTVA55PCN7VZ4UY43VA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/03/74SZDNLRTVA55PCN7VZ4UY43VA/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T16:02:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여기, ‘엄마 아닌 여자들’의 역사가 있다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249380</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249380</guid>
      <pubDate>2024-07-02T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가 비상사태다. ‘인구 국가 비상사태’. 온 나라가 나서서 여자가 아이를 안 낳는 것이 문제라고 한다. 지자체에서 주최하는 소개팅, 케겔 운동의 권장, 여성들을 1년 조기 입학시켜 향후 적령기 남녀가 서로에게 더욱 매력을 느끼게 하자는 방안까지 세간에 언급된 기상천외한 저출생 해법들은 일일이 열거하지 않아도 될 터다. 여기에 아이 없는 여자에 대한 비난과 편견이 언제나처럼 더해진다. ‘아이를 낳지 않는 여자는 이기적이다’, ‘아이를 낳지 않으면 모르는 세계가 있다’ 등등… 그런 얘기를 하도 듣다 보니까 ‘없다’라는 말이 갖는 결핍</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동료 기자와 취재원이 성희롱 대상이었다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319168</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319168</guid>
      <pubDate>2024-07-02T20:18:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회·대통령실을 출입하던 서울신문, 뉴스핌, 이데일리 소속 남성 기자들이 단톡방에서 동료 여성 기자와 정치인 등을 대상으로 성희롱 발언을 일삼았다는 본지 보도 이후 언론계 충격이 적지 않다. 풋살 대회에 나간 여성 기자의 신체 부위를 성희롱하고, 여성 정치인을 향해 입에 담기 힘든 성적 대화까지 나눴다. 현장에서 함께하던 동료 기자와 취재원이 성희롱 대상이었다. 저열한 성차별적 인식을 넘어 사실상 범죄라는 주장까지 나온다. 과거에도 비슷한 일이 있었다는 점에서 이번 사건이 더 부끄럽다. 2017년 파이낸셜뉴스, 세계일보, 머니투데이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼 푸틴은 왜 평양의 해방탑에 헌화했을까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/03/FSI2FTJ3MNDRRNCQDTOA2SCRGE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/03/FSI2FTJ3MNDRRNCQDTOA2SCRGE/</guid>
      <pubDate>2024-07-02T23:30:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인공지능 만능시대의 Slop 그리고 장애인</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213532</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213532</guid>
      <pubDate>2024-07-03T09:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우연한 기회에 ‘AI(인공지능) 만능시대의 Slop’이라는 내용을 접하게 되었다. 본래 ‘Slop’이란 ‘오물’이라는 뜻의 영어단어로, 현시대의 만능으로 통하는 인공지능(AI)에도 오류나 부실함이 존재한다는 의미인 것이다.AI 전성시대의 ‘Slop’ 문제에 대해 좀 더 자세히 살펴보면, ‘Slop’ 문제는 다양한 측면에서 나타나며, 이러한 문제들은 AI(인공지능)의 데이터 품질, 모델 편향성, 윤리적 문제, 기술적 한계, 사회적 영향 등과 관련이 있다.데이터 품질 문제 측면에서는 노이즈 데이터를 들 수 있는데, AI 시스템이 학습하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시‧서울시장애인체육회‧가맹단체 ‘만찬 간담회’에 대한 생각</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213579</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213579</guid>
      <pubDate>2024-07-03T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울시, 서울시장애인체육회, 가맹단체 ‘만찬 간담회’에 참석한 체육인들이 서울을 상징하는 S자를 손으로 그리며 기념사진을 찍고 있다. ©서인환서울시, 서울시장애인체육회, 가맹단체 ‘만찬 간담회’가 지난 1일 오후 7시 서울시장 공관 파트너스하우스 지하 1층 컨베션홀에서 열렸다.이 자리에는 오세훈 서울시장과 관광체육국장, 체육진흥과장, 서울시장애인체육회 임원진 15명, 경기종목별 가맹단체장 18명이 함께 했다.만찬 간담회는 서울시장애인체육회 활동 영상을 보는 것으로 시작됐다. 각종 경기 종목별 경기 장면들이 담겨 있었으며, 동계와 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 공휴일 요일지정제</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/03/ZMT5CQCWCNBVDJHLCTH5JFK7J4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/03/ZMT5CQCWCNBVDJHLCTH5JFK7J4/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T11:37:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤주의 이제는 국가유산] [5] 장마에 활짝 열린 숭례문</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/ST4BA5SIIVAFBFHMKN4PA2NFFQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/ST4BA5SIIVAFBFHMKN4PA2NFFQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장유정의 음악 정류장] [125] 때로는 주문처럼 ‘케 세라 세라’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/MZDG5XTTHBHGRNQJ76K6KDSVOQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/MZDG5XTTHBHGRNQJ76K6KDSVOQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [241] 태종의 ‘주역’ 태괘(泰卦) 읽기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/OTAVVLNZDJDFBD4ZWC7ORKQTUQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/OTAVVLNZDJDFBD4ZWC7ORKQTUQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] 죽음 앞에서 무너진 이성</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/X4KWBVDRBZFDPKKJV74DTTLSWU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/X4KWBVDRBZFDPKKJV74DTTLSWU/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한은형의 느낌의 세계] 생태계 파괴 시대, 예술이란 무엇인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/7VYV35KFWVH3ZLJLPTPRXWPUAY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/7VYV35KFWVH3ZLJLPTPRXWPUAY/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 한라산, 버려지는 컵라면 국물에 “비명”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/04/37B7T3MO6JGKFD46KB5MNMUUOE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/04/37B7T3MO6JGKFD46KB5MNMUUOE/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 비상식적 검사 탄핵, 뭘로 막을까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/07/04/PORZXHVJWZCUBDYPGFPXMVT5CE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/07/04/PORZXHVJWZCUBDYPGFPXMVT5CE/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제포커스] 컨트롤 타워 없는 밸류업 정책</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/07/04/2S4NNV5LEBDDHI3FVA3VNGSR7I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/07/04/2S4NNV5LEBDDHI3FVA3VNGSR7I/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양상훈 칼럼] ‘2016 탄핵’ 때 닮은 꺼림직한 정치 풍경</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/04/KFNPICC3HVHORDYEFL4FO2MX7M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/04/KFNPICC3HVHORDYEFL4FO2MX7M/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이 정도로 코리아 디스카운트 달라지겠나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/04/7SPD5L2II5BNRJYFWZIWKRNWOU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/04/7SPD5L2II5BNRJYFWZIWKRNWOU/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘개딸’들 성화에 ‘상식’에서 ‘정청래식’으로 바꾼 박찬대 원내대표</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/04/S2UHI57LSRHTNIEG6QQSU2G6KA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/04/S2UHI57LSRHTNIEG6QQSU2G6KA/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서울시 ‘안심소득제’ 2년, 포퓰리즘 극복 가능성 보여줘</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/04/XG2PCCCKPVDRXPSNU5LYKKWJPU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/04/XG2PCCCKPVDRXPSNU5LYKKWJPU/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 野, ‘이재명 사건’ 수사 검사 등 ‘묻지 마 탄핵’ 추진. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/04/CP7NH2VTUZBEDBSH57D3SQ6VWA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/04/CP7NH2VTUZBEDBSH57D3SQ6VWA/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최선생의 교단일기] 반려견은 사람이 아니다… 사람이 먼저다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3155754</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3155754</guid>
      <pubDate>2024-07-03T18:53:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        최병용 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3155754_3189936_5213.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        오래전에 회자 되던 유머가 떠오른다. 반려견에게 자신을 &amp;ldquo;엄마&amp;rdquo;라고 호칭하는 여성에게 다른 사람이 &amp;ldquo;어쩌다 개를 나았어요?&amp;rdquo;라고 물었던 이야기다. 반려견을 사람처럼 대하는 문화가 확산하면서 요즘은 개 아빠, 삼촌, 이모까지 등장했으니 시대의 변화를 느낀다.
        
        아기 보기가 드문 세상이라 유모차를 보면 반가운 마음에 미소를 짓다가도, 그 안에 개가 있는 걸 보면 헛웃음이 나온다. 일명 &amp;lsquo;개모차&amp;rsquo;가 반려견에게 감정 이입해 의인화할 수 있다고 생각하면서도, 실제로 마주치면 당황스럽다.
        
        방송인 타일러는 한국의 반려견 호칭 문화와 미국식 반려견 문화를 비교하며 &amp;ldquo;미국도 개를 가족 구성원으로 받아들인다. 하지만 &amp;lsquo;개는 사람이 아니다&amp;rsquo;라는 인식이 더 강하다. 우리 아기, 아빠 같은 표현은 쓰지 않는다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        외국인 시각에서 반려견을 자식처럼 대하는 한국식 문화가 과하다고 느낀다는 뜻이다. 타일러의 비판에 분개하기보다 개에게 &amp;ldquo;엄마&amp;rdquo;라는 호칭을 사용하는 것도 자유지만, 그 표현을 못마땅해하는 것도 자유다.
        
        현대 사회는 가족의 형태와 개념이 다양화되고 있다. 전통적인 가족 구조에서 벗어나 독신 가구, 비혼 가구, 딩크족 등 다양한 형태로 변했다. 반려견도 가족 구성원으로 자리 잡았다. 개에게 &amp;ldquo;엄마&amp;rdquo;&amp;nbsp;&amp;ldquo;아빠&amp;rdquo;라고 부르며 유모차에 태우고 다니는 사람들은 개를 자식과 같은 존재로 여긴다.
        
        개가 오랜 세월 사람과 정서적으로 깊게 교감할 수 있는 동물로, 심리적 안정과 행복을 주어 생긴 문화로 보인다. 일부는 딱히 칭할 호칭이 없어 그렇게 부른다고 하니 너무 호칭에 과민하게 반응할 필요는 없다.
        
        필자가 아는 딩크족 부부는 사람 나이로 치면 80살에 가까운 개를 키우고 있다. 병으로 제대로 걷지 못하는 반려견을 산책시키기 위해 어쩔 수 없이 개모차를 사용한다고 한다. 개를 유모차에 태우는 게 병 때문이라면 누구나 이해한다.
        
        사실 개모차는 반려견을 싫어하는 사람들에게도 피해를 덜 주는 방법이다. 배변도 함부로 하지 않고 위협도 되지 않으니 서로 편하다. 반려견 키우는 분들은 &amp;lsquo;개는 본래 활발하게 뛰어놀고 탐험하는 동물로, 유모차에 태워 다니는 것이 개의 본능을 제한할 수 있다&amp;rsquo;는 지적에는 귀를 기울여야 한다.
        
        개와 끊임없이 이야기하며 교감을 나누고 정서적 만족감을 얻고, 개를 돌보는 과정에서 삶의 의미와 책임감을 느낀다면 자식보다 나을 수도 있다. 사회의 변화와 맞물려 자연스러운 현상이다. 개를 가족으로 대하며 기르고, 호칭을 &amp;lsquo;엄마&amp;rsquo; &amp;lsquo;아빠&amp;rsquo;라고 부르든 말든 그것은 자유다. 단 개가 사랑스러우면 혼자 사랑하면 된다. 주위에 강요하지 말자. 눈에 넣어도 안 아픈 자식은 부모만 해당한다.
        
        반려견을 기르면서 매너를 지키지 않는 일부가 다수를 욕 먹인다. 사람들이 산책하면서 개똥과 오줌을 피해 다녀야 하는 게 현실이다. 시설물을 개와 함께 사용하는 것은 본인의 집안에서만 허용해야 한다. 다수가 이용하는 공원 벤치에 땅에서 걸어 다니던 개를 올려놓는 것은 상식 밖이라 불쾌함을 유발한다. 마트에서 카트에 태우거나, 장바구니에 넣고 다니는 건 타인의 건강을 위협하는 비위생적인 행위다.
        
        개를 키우든 애를 키우든 그것은 개인의 선택이니 비난은 옳지 않다. 개를 기르며 정서적으로 안정되어 삶이 더 행복해졌다는 사람도 많다. 자식이나 가족이 줄 수 없는 행복을 얻는다니 이해한다. 개똥을 치우지 않고 다른 사람이 밟도록 내버려두는 사람은 개처럼 보인다. 개를 키우면서 사람이 개를 닮아가면 안 된다.
        
        개를 사랑하는 만큼 타인의 삶도 배려해 준다면 전혀 문제 될 게 없다. 키우다 버리지 말고 타인에게 피해만 주지 않도록 키우자. 사람은 무시하며 동물에만 이타적 감정을 쏟는 사람이 많아지는 문화가 걱정이긴 하다. 사람이 먼저다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 7월 4일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3155757</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3155757</guid>
      <pubDate>2024-07-03T18:53:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1789
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.03.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3155757_3189937_5256.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.03.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 최저임금 해법</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3155758</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3155758</guid>
      <pubDate>2024-07-03T18:55:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2025년 최저임금위원회가 열리고 있다. 2025년 대한민국 최저임금은 140원만 추가로 오르면 1만원이다. 사용자 측은 어려운 경제 상황을 감안해 동결을 주장하고 있다. 근로자 위원들은 물가인상과 어려운 경제환경을 반영해 큰 폭 인상을 주장한다.
        
        최저임금의 가장 좋은 해법은 물가인상분과 경제성장률을 감안하는 것이다. 2023년 물가인상률 3.1%에서 경제성장률 1.7%를 제하면 최저 임금인상률은 1.4% 정도다.
        
        1일 개최된 최저임금위원회에서 외국인과 업종별 차등적용은 부결됐다. 사용자 측에서는 업종별, 지역별 차이를 원했다. 그러나 근로자 측에서 차별은 절대 안 된다며 강력히 반대했다.
        
        현재 미국과 일본 등에서는 업종별, 지역별, 최저임금이 다르다. 미국 뉴욕은 시간당 20달러가 넘지만, 텍사스 등에서는 10달러 내외다. 일본에서는 외국인 최저임금이 내국인보다 낮다. 한국은 외국인 근로자들에게 숙소 등도 제공한다. 한국은 차별보다는 공평해야 한다며, 최저임금 차등이 부결됐다.
        
        최저임금제도는 19세기 초 뉴질랜드에서 시작됐다. 매우 우수한 제도이지만 경제학자 85%만 찬성한다. 경제학자 15%는 최저임금도 규제라고 본다. 모든 규제는 시장을 왜곡하기 때문이다.
        
        아시아에서 가장 잘 사는 싱가포르는 최저임금제도 자체가 없다. 최저임금 이하에서도 일을 하고자 하는 근로자가 있기 때문이다.
        
        현재 한국에서 최저임금을 받으면 월 200만원 정도다. 한국에서 폐지를 줍는 노인들이 월 평균 수입이 22만원이다. 폐지를 줍는 노인들은 최저임금 절반만 받아도 청소 일을 할 것이다.
        
        싱가포르는 최저임금 이하에서 일을 하고자 하는 사람들을 모두 시장경제 맡겨 두고 있다. 최저임금으로 규제하는 것이 시장가격을 왜곡한다고 본다. 싱가포르는 최저임금 제도가 없지만 아시아에서 가장 잘 사는 나라다.
        
        한국에서도 최저임금을 급격하게 인상한 것이 오히려 대학생 청년실업자를 양성한 사례가 있다. 과거 서민들을 위한다는 이유로 무려 17%를 인상했었다. 최저임금이 오르면서 소상공인, 중소기업인들이 큰 피해를 봤다. 노인, 대학생 그리고 노동으로 생계를 이어가는 취약층이 가장 먼저 실업자가 됐다. 서민을 위한 정책이 오히려 그들을 실업자로 내몰았다.
        
        2025년 최저임금은 물가수준과 경제수준을 감안해 적절한 수준에서 정해야 한다. 지금까지 최저임금은 물가인상률에서 경제성장률을 제하여 결정했다.
        
        2025년도에도 사용자 측과 근로자 측은 자기주장만 하지 말고 상대방의 얘기를 듣고 합리적으로 판단해야 한다. 경제학의 목적은 공정성과 효율성이다. 최저임금 인상률을 공정하게 정해야 할 것이다.
        
        사용자와 근로자 모두에게 유익한 임금인상률이 필요하다. 최저임금을 원만하게 결정해 한국경제에 도움이 되길 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] ‘역동경제’ 여야 협치 못 이루면 백약이 무효</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3155762</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3155762</guid>
      <pubDate>2024-07-03T18:59:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        정부가 그동안의 단기 전략 콘셉트에서 벗어나 중장기 전략과 어젠다 위주의 &amp;lsquo;역동경제 로드맵&amp;rsquo;을 발표하고, 남은 정부 3년간의 정책과 구조개혁 방향을 제시했다.
        
        정부는 매년 12월 말&amp;sim;1월 초, 6월 말&amp;sim;7월 초 두 차례 경제정책방향을 발표한다. 이를 통해 경제 진단과 전망, 한 해 또는 남은 하반기에 추진할 과제들을 제시한다. 올해는 이 틀을 깼다. 이번 로드맵의 골자는 과도한 규제는 풀고 사회 안전망은 강화한다는 것이다.
        
        정부는 혁신 경제를 위해 올해 하반기 창업&amp;middot;벤처투자 활성화 대책과 세제지원 등을 포함한 중소기업 지원체계를 마련하고, 중견&amp;middot;대기업 규제 개선을 신속히 추진한다.
        
        공정 부문에선 임금체계 개편을 추진하는데, 오는 2027년까지 200개 기관 성과&amp;middot;직무급 도입 등이 목표다. 일과 생활의 균형을 위해 기존 공휴일을 요일제로 하는 방안도 검토키로 했다.
        
        사회 이동성 강화 부문에선 기존에도 강조했던 청년&amp;middot;여성&amp;middot;고령층 일자리 지원 방안을 발표했고, 최근 치솟는 생계비로 논란이 커진 식량 안보 대책도 내놨다.
        
        270만호의 주택 공급을 확대하고 부동산 개발방식도 선진화하기로 했다. 노후 공공청사를 개조해 10년간 공공임대 5만호를 공급하겠다는 계획도 나왔다. 또 이달 중 신유형 민간 장기임대 서비스 방안을 마련해 내년 중 시범단지 사업에 착수한다.
        
        지역 취업을 지원하는 협약형 특성화고 육성, 마이스터고(특정 분야의 전문기술 인력을 양성하는 학교) 취업률 제고, 한국형 평생교육 시스템 구축 등 교육 혁신 방안도 나왔다.
        
        이번 정부의 방침은 중장기적으로 R&amp;amp;D 지원과 규제 완화 등으로 기술 발전과 산업 경쟁력이 강화되며 일자리가 창출에 기대해 볼 만하다. 다만 대기업 중심 성장이 강화돼 취약계층의 소득 격차가 커져 양극화가 더 심화할 수 있다는 우려도 나온다.
        
        게다가 로드맵을 실현하려면 예산확보가 필수인데 22대 국회의 여소야대 구성상 야당의 협조가 어려워 한계로 지적된다. 여야가 갈등을 넘어 대립 구도를 형성하는 만큼 결과적으로 이번 로드맵이 효력을 내지 못하게 될 수도 있다.
        
        정부가 야심 차게 내놓은 이번 계획을 역동감 있게 추진하기 위해서는 여야 합치가 어느 때보다 절실하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 시대, 교실에도 맞춤형 디지털 역량 교육 시스템 필요[기고/박유현]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125759920/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125759920/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125761536.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전 세계가 AI 인재 유치로 난리다. 애플, 구글 등 소위 빅테크들은 좋은 디지털 인재를 유치하기 위해서라면 그들이 속한 회사를 통째로 사버리기도 한다. 자신의 자녀가 이렇게 전 세계가 원하는 디지털 인재가 되는 것을 마다하는 부모는 없을 것이다. 그러나 동시에 컴퓨터와 스마트폰에서 떨어지지 않는 아이들을 보면 부모들은 속이 탄다. 코로나19로 우리는 디지털로만 소통이 가능한 세상을 경험했다. 이를 통해 부모들은 아이들이 스마트폰 중독, 사이버 폭력과 같은 디지털 위험에 노출되어 있는 것을 알게 되었다. 그리고 2022년 챗GPT가 등장했다. 사람보다 똑똑한 AI가 곧 변호사, 의사와 같은 직업까지 빼앗을 것이라는 소식과 함께, 부모들은 ‘공부 잘해서 좋은 대학 가고 좋은 직장을 잡는’ 기존의 성공 법칙은 더는 통하지 않는다는 것을 깨닫게 되었다. 어렵다. 이렇게 아이들을 키우는 것 자체가 불안한 세대는 인류역사상 처음이 아닐까 싶다. 하나 확실한 것은 2024년의 세상은 이전에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자신의 ‘내로남불’이 안 느껴지는 이유[허태균의 한국인의 心淵]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760526/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760526/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125761556.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영화 ‘범죄도시’가 4편까지 나왔다. 1탄보다 나은 2탄이 힘든데 엄청난 흥행을 이어가고 있기에 매우 예외적이다. 여러 흥행 요인이 있겠지만 주인공 마석도 형사(마동석)의 캐릭터가 너무 매력적이다. 타의 추종을 불허하는 체격과 괴력, 전투력의 소유자로 악당을 맨주먹으로 때려잡는 장면들은 항상 경이롭다. 범죄도시만은 영화관에 가서 그 액션의 타격감을 느끼고 싶어 하는 아들들의 의견에 전적으로 동의한다. 그런데 ‘범죄도시’ 영화를 보면서 늘 궁금하다. 마석도는 어떤 형사일까? 그가 ‘착한 사람’인 건 확실하다. 엄청난 괴력의 소유자이며 우락부락해 보여도 매우 순수하고 겸손하며 주변 사람들에게 따뜻하다. 따로 개인적인 욕심을 부리지도 않고 부하 직원을 항상 아낀다. 하지만 그 착한 사람이 나쁜 악당만 보면 돌변한다. 한번 나쁜 놈을 발견하면 자신을 돌보지도 않고 희생하면서 끝까지 쫓아가서 꼭 단죄하고야 만다. 그것도 묵사발을 만들어서. 이러니 우리가 사랑하지 않을 수 없는 너무나도 착한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한지로 은은한 빛 품은 한옥, ‘시간의 촉감’ 깊어가는 미래유산[김대균의 건축의 미래]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760558/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760558/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125757599.15.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《한옥의 특별함을 빚는 건축재료어느 분야든 전통과 역사는 미래의 바탕이 된다. 한옥 역시 다양한 지금의 건축들이 이 땅에 뿌리내릴 수 있는 비옥한 대지의 역할을 하고 있다. 미래와 연결되지 않는 전통과 역사는 경직되어 우리의 삶과 동떨어진 것이 되기 때문에 전통과 역사는 과거를 이야기하는 것이 아니라 오히려 지금과 미래를 향한 에너지다. 한옥은 오랜 시간 우리 민족의 생활방식, 구법, 미의식 등이 담긴 보물창고로 옛 모습을 그대로 보존하는 차원을 넘어 미래의 미의식과 산업으로 확장될 필요가 있다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왕을 만족시킨 초상화[이은화의 미술시간]〈326〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125761013/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125761013/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125757654.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프란시스코 고야는 스페인 왕실의 궁정화가로 평생 4명의 군주를 모셨다. 마흔에 카를로스 3세의 궁정화가가 됐고, 3년 후인 1789년 카를로스 4세가 집권하자 이듬해에 수석 궁정화가 자리를 꿰찼다. 비록 정치적 격변기이기는 했으나 궁정인의 특권과 부를 누릴 수 있었다.  ‘카를로스 4세 가족(1800∼1801·사진)’은 국왕의 명으로 그려진 왕실 가족의 초상화다. 큰 그림이 걸린 방 안에 카를로스 4세 부부를 중심으로 왕실 가족들이 나란히 서서 포즈를 취하고 있다. 다들 화려한 옷을 입었고 남자들은 훈장이 여럿 달린 어깨띠를 맸다. 옷도 훈장도 보석도 번쩍번쩍 빛난다. 1800년 여름에 시작된 초상화는 무려 1년에 걸쳐 완성됐다. 권력자의 초상화는 최대한 미화해서 그리기 마련. 그런데 인물들이 그다지 미화됐다고 보기 힘들다. 모델의 실제 모습과 너무 닮아서일까? 오히려 기괴하고 우스꽝스럽기까지 하다. 백발의 왕은 배가 불룩 나와 있는 데다 흐리멍덩한 표정을 짓고 있어 군주의 위엄이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]로봇 태권V 삼총사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760817/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760817/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125761964.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;로봇 태권V 삼총사국회의사당 돔에 숨어 있는 줄 알았는데, 이렇게 물 맑고 공기 좋은 산에 와 있을 줄이야. 그래서 그동안 안 보였던 거니? ―경기 광주시 남종면에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글로벌 이슈/정양환]‘되돌릴 수 없는 이별’로 가는 프랑스-아프리카</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125759939/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125759939/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125757558.15.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“프랑사프리크(Fran¤afrique·프랑스와 아프리카)는 이젠 사라져 가는 과거의 유물이 돼 버렸다.”(AFP통신) 아프리카에서 프랑스어는 친숙한 말 중 하나다. 아프리카 54개국 가운데 프랑스어가 공용어인 나라는 23곳. 영어와 더불어 가장 많다. 프랑스어가 유일 공용어인 나라는 11개국으로 영어(8개국)를 앞선다. 10여 년 전 아프리카 출장 때, 한국인이 더듬더듬 뱉은 영어를 벨기에 출신 가이드가 프랑스어로 통역하니 이라크계 공무원이 아랍어로 현지인에게 물어봐 주던 희한한 경험은 아직도 생생하다. 식민지 시절부터 이어온 프랑스의 아프리카 영향력은 그만큼 질기고 뿌리 깊었다. 하나 요즘 파리의 입김이 예년 같지 않다. 솔직하게 “되돌릴 수 없는(irreversible)” 지경이다. 지난해부터 말리와 부르키나파소, 니제르 등에선 줄줄이 쿠데타가 벌어졌고, 프랑스에 반기를 들고 주둔군을 몰아냈다. 미국 월스트리트저널(WSJ)은 “세네갈 등 그나마 안정적인 국가조차 반(反)프랑스 물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/하정민]전쟁 중인 이스라엘도 한국 ‘저출산 전쟁’ 걱정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760845/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760845/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125761652.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“0.8에 불과한 한국의 출산율을 우려합니다.” 나프탈리 베네트 전 이스라엘 총리가 지난달 25일 텔아비브대에서 열린 포럼의 연설자로 등장했다. 베냐민 네타냐후 총리의 실각 시 재집권설이 도는 그는 이스라엘이 지난해 10월부터 팔레스타인 무장단체 하마스와 전쟁을 치르고 있음에도 경제사회적으로 강한 복원 능력을 보유했으며 그 비결이 3.0에 달하는 출산율이라고 했다. 정반대에 있는 나라로 한국을 지목한 것이다. 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO), 조앤 윌리엄스 미 샌프란시스코 법대 명예교수 등 한국의 저출산을 걱정하는 유명인은 많았다. 서울에서 8000km 떨어진 텔아비브에서도 같은 말을 들으니 한국 상황이 얼마나 심각한지 새삼 느꼈다. 지난해 4분기(10∼12월) 출산율이 0.65임을 알면 베네트 전 총리가 향후 강연에서 한국 상황을 더 언급할 것이다. 같은 달 23∼27일 방문한 이스라엘에서 만난 많은 시민과 정재계 관계자는 묻지 않아도 “자식이 몇 명, 손주는 몇 명”이라며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/장택동]이재명 판결 앞두고 법원으로 전선 넓힌 민주당</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760995/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760995/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125761772.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“사법부는 칼에도, 지갑에도 영향력이 없다.” 미국 건국의 아버지 중 한 명이자 법률가였던 알렉산더 해밀턴이 1788년에 쓴 글이다. 정책을 집행할 힘이 있는 행정부, 예산을 좌지우지하는 의회에 비해 사법부는 힘이 없다는 취지다. 그는 “(입법부, 행정부에 비해) 사법부는 본질적으로 취약해 그들로부터 끊임없이 영향을 받을 수 있다”고 우려했다. 아직 삼권분립의 개념이 뿌리내리지 않았던 시절의 얘기다.  지금도 해밀턴을 인용해 ‘칼도 지갑도 없는 사법부’라고 말하는 판사들이 있지만, 이제 한국을 비롯한 대부분의 민주주의 국가에서 법원의 위상은 탄탄하다. “어느 칼이며, 어느 지갑도 사법부에 복종하지 않는 데가 있나”라는 조희대 대법원장의 말처럼 법치주의 사회에서 판결의 권위는 절대적이다. 정당이나 정부는 내심 못마땅한 판결이 나오더라도 겉으로는 ‘법원의 판단을 존중한다’고 말하는 게 정석처럼 돼 있다. 판사 비판에 입법권까지 동원한 파상공세 하지만 요즘 더불어민주당의 분위기는 다르다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김승련]트럼프 대항마는 미셸 오바마?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760824/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760824/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125761787.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 바이든 대통령이 대선 TV토론에서 무기력하게 무너지자 여론조사 회사들이 바빠졌다. 바이든 외에 누가 트럼프의 맞상대가 될 수 있는지 관심이 높아졌기 때문인데, 버락 오바마 전 대통령(62)의 부인 미셸(60)이 단연 주목 대상이다. 로이터-입소스 조사에서 현직 부통령인 카멀라 해리스 등 어떤 정치인도 트럼프에 못 미쳤지만, 미셸은 50%-39%로 오차 범위 밖에서 앞서는 걸로 나타났다. “두 번까지만 선출될 수 있다”는 수정헌법 22조에 따라 남편 오바마는 출마가 불가능하다. 미셸을 향해 민주당 지도부의 눈이 반짝이지 않을 수 없게 됐다. ▷오바마라는 지명도를 고려하더라도 예상 밖 수치였다. 미셸은 “선거에 관심 없다”고 말해왔는데, 그냥 하는 말은 아니다. 그의 X(옛 트위터)를 보면 8년을 백악관에서 함께 보냈던 당시 부통령 바이든 이야기가 없다시피 하다. ‘무당파도 투표하자’는 시민운동 응원 글 정도가 눈에 띈다. 바이든의 모금 파티에 남편은 자주 참석하지만, 미셸은 가지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김순덕 칼럼]左상민 右동훈, 윤석열 정부 안위를 좌우한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760830/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760830/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한동훈 전 국민의힘 비상대책위원장이 등장했을 때 ‘윤석열 대통령 아바타’는 아니라고 쓴 적이 있다. 술은 입에도 안 대고, 구리구리한 꼰대가 아니며, 말 잘하고 옷도 잘 입어서다.  어쩌면 윤 대통령의 아바타는 이상민 행정안전부 장관인 듯하다. 한동훈과 함께 대통령 최측근이라는 그는 첫째, 윤 대통령의 술친구 소리를 듣는다. 둘째, 외모만 은근 비슷한 게 아니다. 이태원 참사 때 압구정동 자택에서 일산 사는 운전기사 기다리느라 85분이나 지체했다. 권위주의적 꼰대가 분명하다. 셋째, 그러고도 참사 다음 날 “경찰과 소방 인력을 미리 배치해 해결할 수 있는 문제가 아니었다”는 둥 국민 억장 무너지는 말을 아무렇지 않게 하는 것도 윤 대통령을 연상케 한다. 그가 다시 주목받고 있다. 김진표 전 국회의장은 최근 발간한 회고록에서 “이 장관이 좀 더 일찍 정치적 책임을 지고 사의를 표명하는 것이 옳다”고 2022년 말 대통령에게 간곡히 말했다고 썼다. 그때 대통령이 입법부 수장의 말을 경청했더라면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]국가자격시험 ‘공무원 특혜’ 폐지해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760999/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760999/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125753866.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;관세사 변리사 세무사 등 국가전문자격시험에서 공무원에게 시험 과목을 면제해 주거나 자격을 자동 부여했던 공직 경력 특례 제도 폐지를 국민권익위원회가 각 소관 부처에 권고했다. 또 파면이나 해임 처분 등 중징계를 받은 공무원은 자격증 취득을 제한하고, 퇴직 공무원 출신 자격사는 전 소속 기관의 수임을 1년간 제한하도록 했다. 자격 취득 과정에서 공정한 기회를 보장하고 자격사 시장에서 전관예우 같은 불공정 행위를 막겠다는 취지다. 공직 경력 특례 제도는 1960년대에 공무원 장기근속을 유도하기 위해 도입했다. 하지만 공무원의 퇴직 이후까지 보장하는 지나친 특혜라는 비판이 커지자 2001년부터 대부분 자동으로 자격을 부여하지 않고 시험을 면제해 주는 방식으로 바뀌었다. 현재 특허청 5급 이상 공무원, 국세청 5급 이상 공무원은 근무 기간에 따라 각각 변리사와 세무사 1차 시험과 2차 시험 일부를 면제받고 있다. 공직 경력 특례를 인정받는 응시자의 합격률이 상대적으로 높은 현상이 지속됐고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]국회를 ‘분풀이·윽박의 장’ 만들겠다는 野의 검사 탄핵 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125761001/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125761001/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125760768.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당이 그제 이재명 전 대표 연루 사건을 수사한 검사를 포함해 검사 4명에 대한 탄핵소추안을 발의했다. 탄핵안은 민주당의 당론 발의 2시간 만에 국회 본회의에 보고된 뒤 법제사법위원회에 회부됐다. 법사위에서 해당 검사들을 불러 조사한 뒤 본회의 처리를 결정한다는 것이다. 이에 이원석 검찰총장은 “이 전 대표를 위한 방탄 탄핵이자 민주당과 국회가 사법부의 역할인 재판권을 빼앗아 직접 재판하겠다는 위헌 탄핵”이라고 반발했다. 이번 검사 탄핵 추진은 이 전 대표와 민주당을 겨냥한 검찰 수사에 대놓고 분풀이성 정치 보복을 하겠다는 의도라고 볼 수밖에 없다. 탄핵소추 대상에 오른 검사 4명은 모두 이 전 대표가 연루된 대장동·백현동 특혜 의혹과 쌍방울 대북송금 의혹, 나아가 민주당 전당대회 돈봉투 사건을 수사했던 이들이다. 민주당은 이들에 대해 각각 이런저런 ‘헌법·법률 위반’을 탄핵 사유로 들었지만 지난해 탄핵 소추됐던 검사 3명과 비교해도 위법 정황이 뚜렷하지 않다. 결국 향후 추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]최저임금 차등적용 또 무산… 이대로면 ‘취약 업종’ 고사할 것</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760997/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240703/125760997/2</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/03/125761962.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최저임금을 업종별로 구분 적용하는 안이 사용자 측과 근로자 측의 대립 속에 무산됐다. 노·사·공익위원 9명씩으로 구성된 최저임금위원회는 그제 제7차 전원회의를 열고 반대 15표, 찬성 11표, 무효 1표로 구분 적용안을 부결시켰다. 이 과정에서 논의가 격해지면서 고성이 오갔고, 전국민주노동조합총연맹(민노총) 추천 근로자위원이 투표를 막기 위해 최저임금위원장의 의사봉을 뺏고 투표용지를 찢는 등 투표 방해 행위를 해 논란이 됐다. 사용자위원(경영계)들은 최근 몇 년간 급격한 최저임금 인상으로 소상공인의 지불 능력이 약화된 점을 들어 음식점, 택시운송업, 편의점 등에 대해 최저임금 차등 적용을 요구했다. 이에 근로자위원(노동계)들은 최저임금 제도의 취지를 훼손하고 저임금 업종이라는 낙인효과를 초래할 수 있다며 반대했다. 3시간여의 공방 끝에 위원장이 표결을 결정하자 볼썽사나운 상황이 벌어진 것이다. 최저임금 차등 적용이 이번에도 무산되면서 “제발 문을 닫지 않게 도와달라”는 소상공인들의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[다문화칼럼함께하는세상] 법무부 사회통합프로그램 유료화와 과제</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240703513926</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240703513926</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:41:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/03/20240703518337.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  법무부는 2009년부터 사회통합프로그램을 운영해 오고 있다. 이 프로그램은 이민자가 한국 사회에 잘 적응할 수 있도록 한국어 및 한국 문화(415시간), 한국 사회(100시간)를 가르치는 과정이다. 이 교육은 현재까지는 이민자의 사회 통합 문제는 정부의 몫이라는 취지에서 무상으로 이루어져 왔다.
        
        그런데 최근에 이 프로그램을 유료화하자는 주장이 일고 있
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사이언스프리즘] 이상 기상·기후와 경제</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240703513919</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240703513919</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:41:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/10/04/20231004522439.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 6월 우리나라 평균 기온은 역대급으로 높은 값을 기록하였다. 6월 19일은 기상 관측 이래 6월 중 가장 더운 날로 기록되었는데 광주, 대전, 서울 등에서 역대 6월 최고 기온을 나타내었으며 올해 폭염 주의보도 평년보다 빠르게 발효되었다.
        
        이제는 평범한 현상이 되어 버렸지만 올해도 어김없이 이상 고온으로 전 지구가 몸살을 겪고 있다. 이미 5월부
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계타워] 천만영화 나와도 못 웃는 극장가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240703513930</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240703513930</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:41:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/03/20240703518312.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  올해의 반이 지난 시점, 극장가는 여전히 안갯속이다. 상반기 영화계에선 1000만 관객 작품이 두 편이나 나왔다. ‘파묘’와 ‘범죄도시4’가 새 기록을 썼지만, 영화계에선 함박웃음을 보기 쉽지 않다. 1000만 영화를 아래에서 든든히 받쳐줄 ‘허리 영화’들이 자취를 감춰서다. 올해는 300만∼700만명의 관객을 모은 한국영화가 한 편도 없었다.
        
        온라인
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계포럼] 차등 최저임금 무산, 결정방식 바꿔야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240703515686</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240703515686</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:41:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/06/07/20230607522919.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  최소한의 의식주 생활이 가능한 급여기준을 정해 임금 근로자의 생존권을 보호하는 제도적 장치가 최저임금이다. 나라마다 법과 규정에 의해 최저임금을 정하는 이유가 여기에 있다. 1894년 세계 최초로 뉴질랜드 정부가 시행한 데 이어 미국과 프랑스도 각각 1938년과 1950년에 도입했다. 우리나라는 1986년 12월31일 법적 근거를 만들고 1988년부터 본격</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 스몸비족과 노이즈 캔슬링 이용객</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240703515693</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240703515693</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:41:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/03/20240703518372.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  길을 걷다 보면 고개를 숙인 채 스마트폰만 바라보는 사람들을 쉽게 목격할 수 있다. 스마트폰에 빠져 좀비처럼 걸어 다닌다고 해서 스몸비족(스마트폰+좀비)이라고 부른다. 한눈에 보기에도 위험해 보이기 짝이 없다. 보행 중 스마트폰에만 집중할 경우 돌발상황이 발생해도 쉽게 대처할 수 없게 되고, 자칫 생명을 앗아가는 교통사고를 당할 수도 있다. 그런데도 스몸비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 의·정 충돌 와중에 공공의대法 발의, 갈등 부추길 작정인가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240703515687</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240703515687</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:41:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/03/20240703518692.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  더불어민주당 박희승 의원 등이 그제 ‘공공보건의료대학 설립·운영에 관한 법률안’(공공의대법)을 발의했다. 의사들은 물론 정부도 반대하는 공공의대 설립 카드를 다시 꺼내든 것이다. 정부의 의대 정원 증원으로 인한 의·정 충돌이 4개월 넘게 이어지는 국면에 굳이 이런 법안을 발의한 저의가 무엇인지 궁금하다. 갈등을 더 부추기는 것이 목표가 아니라면 공공의대 신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 수사 검사 탄핵한다고 이재명 비리 혐의가 없어지나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240703515688</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240703515688</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:44:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/03/20240703509878.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  더불어민주당이 그제 이재명 전 대표나 민주당 연루 사건을 수사했던 검사 4명에 대한 탄핵소추안을 발의하자 여권과 검사들이 강력 반발하는 등 파문이 확산하고 있다. 이원석 검찰총장이 그제 “권력자의 형사처벌을 모면하겠다는 것”이라고 강력 비판한 데 이어 어제는 현직 검사장을 포함한 검사 150여명이 “야만적 사태” “광기 어린 무도함”이라며 분노를 쏟아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 소상공인 회생·기업 밸류업 성과, 속도감 있는 실천이 관건</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240703515695</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240703515695</guid>
      <pubDate>2024-07-03T23:44:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/03/20240703518679.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  정부가 민생안정과 성장동력이라는 두 마리 토끼를 잡기 위한 종합처방전을 내놓았다. 기획재정부가 어제 발표한 ‘하반기 경제정책방향’은 25조원을 투입해 소상공인·자영업자의 자금줄 숨통을 틔우고 임대료·전기료·인건비 부담도 덜어주는 게 핵심이다. 저금리 대출이 저신용자에서 중저신용자로 확대되고 소상공인의 재기를 지원하는 새출발기금도 40조원 이상으로 확대된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 생태계 파괴 시대, 예술이란 무엇인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/04/IVUXOVCM55FYTJIK53OEW372KQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/04/IVUXOVCM55FYTJIK53OEW372KQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T01:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 피아노, 욕망의 소나타</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249487</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249487</guid>
      <pubDate>2024-07-04T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]“와아! 너무 잘 치셨어요!”피아노 건반을 조금 눌렀을 뿐인데 레슨 선생님이 칭찬을 건넨다. 효능감이 샘솟는다. ‘피아노 레슨은 원래 이런걸까? 아니면 나, 사실 피아노에 재능이 있을지도?’ 꼭 이런 생각을 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 국제노동기구의 여성보호와 성평등</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249386</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249386</guid>
      <pubDate>2024-07-04T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고용기회와 대우에서 여성을 특별히 보호하는 법과 남녀 사이의 차별을 금지하는 법은 어떻게 공존하는 것일까? 어디에서 이러한 공존 법칙을 만들고 실행하는 것일까?이 해답의 중심에 국제연합(UN)과 국제노동기구(ILO)가 있다. ILO는 1919년에 고용과 사회보장에 관한 국제기구로 창설됐다가 1945년에 UN이 창설된 후에는 UN의 전문기구가 됐다. ILO가 하는 가장 중요한 일은 총회에서 협약과 권고, 선언 등으로 국제기준을 제시하고 회원국들에게 이에 맞추어 고용과 사회보장에 관한 법과 정책을 정비하고 실행하도록 촉구하는 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 쓰레기로 버려진 금괴</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/04/3K5KAIM7LFAHZNG63KPEUXFRVA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/04/3K5KAIM7LFAHZNG63KPEUXFRVA/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T11:10:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[류동현의 예술여행] [20] 도시의 ‘해결사’를 찾아가는 길</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/04/6DLLSETLGFHRVG7DGCW2IYD5DY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/04/6DLLSETLGFHRVG7DGCW2IYD5DY/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [146] 최강자의 조건</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/04/DFBK7WSRVBHARLCKVMU645FFCQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/04/DFBK7WSRVBHARLCKVMU645FFCQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양해원의 말글 탐험] [225] 군살 빼기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/04/A4UY7XSYHJD3LNYJDENTCMLAEY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/04/A4UY7XSYHJD3LNYJDENTCMLAEY/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [302] 올해 중국은 또 물난리</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/04/5ZQCBRXWGREMRFDOK4U433HD5I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/04/5ZQCBRXWGREMRFDOK4U433HD5I/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 당신도 언젠가는 ‘육각형 인간’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/07/04/LU3SONBHOFBB3ER7ESGLN547LI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/07/04/LU3SONBHOFBB3ER7ESGLN547LI/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박성희의 커피하우스] 정의의 여신 디케는 한국에 와서 어떻게 변했나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/05/DDPZSRITAJGKLPXXUFHH5MX5CQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/05/DDPZSRITAJGKLPXXUFHH5MX5CQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 예민해진 시대의 소설 쓰기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/05/KAPBBVHEYVB45NLGZPOPDIICWE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/05/KAPBBVHEYVB45NLGZPOPDIICWE/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] ‘육아 휴직’ 아니다, ‘육아 근무’다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/05/2F544TQYJ5DRFD5QKCMJFPCV5A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/05/2F544TQYJ5DRFD5QKCMJFPCV5A/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2년 묵은 갈등 폭발… 北, 中이 퍼주지 않자 러 끌어들였다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/05/KW5AJSTQQNHK3BZDM5NZEBRAVY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/05/KW5AJSTQQNHK3BZDM5NZEBRAVY/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 눈앞의 현실로 다가오는 트럼프의 귀환</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/05/EYLWBKIO3NFPHPVMVINMJZJENI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/05/EYLWBKIO3NFPHPVMVINMJZJENI/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 집값도 가계빚도 못 잡는 갈팡질팡 대출 정책, 무능 아닌가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/05/DFG5AYIWUJFE3OSFJROHK2OUXU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/05/DFG5AYIWUJFE3OSFJROHK2OUXU/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 무명 하급 관리 中 대사의 오만, 우리가 만들어준 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/05/66YCRPZWOBGCPIX6Z27WLDIELA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/05/66YCRPZWOBGCPIX6Z27WLDIELA/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 오자, 오류, 소문으로 채워진 엉터리 탄핵안들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/05/L5K2RV3XTBBDRFSBUOJSTI2AQQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/05/L5K2RV3XTBBDRFSBUOJSTI2AQQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 野 해병대원 특검법 강행 처리, 與 불참 예고로 국회 개원식 연기. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/05/PWDWA3JMDRGNBHFTC5LRSOGELE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/05/PWDWA3JMDRGNBHFTC5LRSOGELE/</guid>
      <pubDate>2024-07-04T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] 쏟아지는 ‘샤머니즘’ 콘텐츠를 바라보며</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3155959</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3155959</guid>
      <pubDate>2024-07-04T17:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&apos;신들린 연애&apos; (출처: SBS)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3155959_3190403_1122.jpg&quot; /&gt;
        &amp;#39;신들린 연애&amp;#39; (출처: SBS)
        
        
        
        [천지일보=임혜지 기자] SBS 신규 예능 &amp;lsquo;신들린 연애&amp;rsquo;가 화제를 모으고 있다. 이 프로그램에는 역술인, 무당, 퇴마사, 타로마스터 등 이른바 MZ 점술인이 출연한다. 방송의 진행자인 방송인 신동엽은 &amp;ldquo;(우리 프로그램은) 대한민국의 용하다는 점술인들이 모여서 자신의 연애운을 점치며 운명의 상대를 찾는 프로그램&amp;rdquo;이라고 소개한다.
        
        프로그램을 보면 동굴 같은&amp;nbsp;어두운 공간에 출연진의 생년월일이 적힌 나뭇조각 &amp;lsquo;운명패&amp;rsquo;가 걸려 있고 차례로 등장한 출연자들은 운명패를 보며 자신의 짝이 누구일지 가늠한다. 한 출연자는 &amp;ldquo;누가 촉이 좋을 것 같아요&amp;rdquo;라는 제작진 질문에 &amp;ldquo;무당이 제일 좋죠, 신을 모시니까 솔직히 인간이 뭘 알아, 아무것도 모르잖아&amp;rdquo;라고 답한다.
        
        시청률 조사 업체인 닐슨코리아에 따르면 프로그램은 방송과 동시에 시청자들을 사로잡았고 지난달 25일 방영된 2회의 경우 20~49세 시청률 동시간대 1위(1.2%, 수도권 가구 기준)에 올랐다.
        
        K-콘텐츠를 샤머니즘(무속신앙)이 점령했다고 해도 과언이 아니다. 지상파나 종편 방송에서 무당, 신점, 귀신 등을 소재로 하는 콘텐츠를 쏟아내고 있다.
        
        무속을 철저히 금기시하는 한국교회에선 무당이나 귀신 등을 소재로 삼는 샤머니즘 콘텐츠가 증가하는 것을 비판하고 나섰다. 대중문화계에선 과학적 근거가 빈약한 내용을 사실인 것처럼 받아들이거나 의존하게 되는 분위기가 확산할 것이란 우려가 나오고 있다.
        
        그러나 샤머니즘을 다루는 K-콘텐츠가 이처럼 쏟아지는 것은 대중적 관심과 소비가 반영된 것이라고 볼 수 있다. 지난 2월 개봉해 1000만명 이상의 관객을 동원한 영화 &amp;lsquo;파묘&amp;rsquo;의 경우 국제적으로 최소 9700만 달러(약 1300억원)의 수익을 올리며 종교적 전통에 대한 관심을 불러일으켰다.
        
        특히 젊은이들 사이에서 무당이나 철학관을 찾아가 사주&amp;middot;운세&amp;middot;타로&amp;middot;점 등을 보는 문화는 이미 자리잡은지 오래다. 여기엔 교회를 다니는 청년들도 예외가 아니다. 기독교사회문제연구원이 19~34세 개신교인 1000명을 대상으로 설문조사를 진행해 지난해 12월 발표한 자료에서도 &amp;lsquo;다른 종교 경험&amp;rsquo;을 묻는 말에 &amp;lsquo;점&amp;middot;사주&amp;middot;타로&amp;rsquo;라고 답한 응답자는 절반에 육박하는 45.4%나 됐다.
        
        일각에서는 무속을 미신으로 치부하지만, 어떻게 보면 유신론적 종교와 기본 구조가 같다는 목소리도 있다. 신도가 무당이라는 특수한 사제 계급의 중개로 일명 &amp;lsquo;신령&amp;rsquo;을 만나 도움을 받는 것은 즉 그리스도교에서 사제나 목사에게 신이 임하고 이들을 통해 신의 뜻을 알고 섬길 수 있다고 보는 것과 마찬가지 관점으로 봐야 한다는 것이다.
        
        물론 만물을 지으시고 인간의 생사를 주관하시는 창조주 하나님을 섬기는 기독교인들이 귀신의 영을 받아 하나 된 이들의 점에 따라 흔들리고, 자신의 판단을&amp;nbsp;내맡기는 모습은 문제다. 그러나 분명한 것은 한국교회가 사주나 타로 등에 관심 갖는 기독교인들을 비판만 할 수 없으며 이런 현상에 대한 책임도 있다는 것이다.
        
        점&amp;middot;사주&amp;middot;타로를 보는 기독 청년에 대한 통계를 분석한 이민형 성결대 교수는 &amp;ldquo;심리적으로 불안하거나 현실이 어려워지면 종교에 의지하고 싶어 하는 마음은 커지는데, 기독 청년들이 샤머니즘에 관심을 갖는 이유는 한국교회가 지금까지 충분히 답을 제공하지 못하는 등 신뢰도가 떨어졌다는 확증에 가깝다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        현재 우리 국민 절반 이상은 종교가 없는 것으로 파악되고 있다. 그만큼 우리 사회 탈종교화 현상은 심화되고 있지만, 특별한 점은 무종교인 중에서도 삶에 대한 근원적 고민과 영적 세계에 대한 관심은 높게 나타났다는 것이다. 정재영 실천신대 교수는 이와 관련해 &amp;ldquo;개인이 자신들의 관심이나 취향에 따라 폭넓은 영적 차원에 관심을 두고 있는 것&amp;rdquo;이라고 분석했다. 탈종교가 갈수록 가팔라지는 종교계 위기 속에서 이런 현상은 희망이라고 볼 수 있다. 무속신앙의 유행을 걱정하는 한국교회라면 영성에 대한 이들의 관심 자체를 의미 있게 받아들이고 영적 욕구를 채워줄 수 있는 것을 고민해야 한다. 교계에서는 한국교회가 말씀에서 떠나있다는 목소리도 나온다. 말씀을 회복하고, 영성을 원하는 이들에게 기독교 신앙의 진정한 의미를 일깨울 때다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시사칼럼] 생애주기와 소득, 소비, 지속가능성 그리고 제2차 베이비부머 퇴장</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156151</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156151</guid>
      <pubDate>2024-07-04T18:11:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이문성 전 명지전문대 겸임교수/법학박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156151_3190447_97.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        한국의 제1차 베이비부머 세대(1955~1963년생)의 은퇴에 이어 제2차 베이비부머 세대(1964~1974년생)의 퇴장이 시작되었다. 제1차 베이비부머 세대가 총 705만명 수준이고 제2차 베이비부머가 954만명에 달한다. 적지 않은 인구이다.
        
        그래서인지 지난 1일 한국은행이 공개한 &amp;lsquo;2차 베이비부머 은퇴 연령 진입에 따른 경제적 영향 평가&amp;rsquo;를 보면 법정 은퇴 연령(만 60세)을 기준으로 2024년부터 2034년까지 전년 대비 연간 경제성장률이 평균 0.38%p 감소할 것으로 예상했다. 참고로 경제성장률이 0.5% 감소하면 실질 국내총생산(GDP)은 약 9조 5537억원 감소하고 취업자 10만명에 해당하는 일자리가 사라지는 효과가 발생할 수 있다.
        
        한국은행이 밝힌 자료와 같이 2차 베이비부머가 총인구에서 차지하는 비율이 2023년 12월 기준 18.6%라는 점에서 이들이 재취업을 하지 않고 노동시장에서 사라진다고 가정하면 국내경제에 미치는 영향이 상당할 것임은 분명해 보인다.
        
        하지만 효율성과 효과성을 고려한 경제성장률 분석은 사람으로서 2차 베이비부머의 입장을 살펴보지 못하는 실수를 할 수 있다. 경제성장률이 아닌 사회복지적 관점에서 2차 베이비부머의 은퇴를 바라볼 필요가 있다. &amp;lsquo;사회복지적 생애주기&amp;rsquo;라는 기준으로 일생에 거친 소득&amp;middot;소비 행태를 살펴보면 개개인의 집합체인 사회 전체의 인구구조와 지속가능성에 미치는 영향을 또 다른 시각으로 볼 수 있기 때문이다.
        
        사람은 몇 살부터 취업을 할까. 통계청 자료를 보면 직장에 처음 취업하는 평균 연령은 남자 29세이고 여자 27세다. 반면에 실질적인 은퇴 연령은 남성 67세, 여성 62세라고 한다.
        
        그렇다면 사람은 생애 최초로 취업할 때까지 소득이 없는데 무엇으로 먹고살까. 대가 없이 받은 &amp;lsquo;이전소득&amp;rsquo;이다. 대부분 부모가 아무런 대가 없이 주는 용돈과 학자금과 같은 이전소득으로 아동기와 학령기를 거친다. 그럼 은퇴 이후에는 무엇으로 사나. 국민연금&amp;middot;개인연금 등 개인이 축적한 재산과 노인 기초연금과 같은 정부 지원금 등으로 남은 인생을 살게 된다.
        
        개인의 소득&amp;middot;소비 기준에서 보면 아동기와 학령기 그리고 노년기는 적자 인생이다. 반면에 노동이 가능한 청년기와 중장년기는 흑자 인생이다. 그 축적된 흑자로 가족을 부양하고 자신의 노년기도 책임져야 한다.
        
        여기서 잠시 살펴볼 일이 있다. 도시화되고 산업화된 사회는 장기간의 교육 시간과 수준 높은 노동력을 요구한다. 더 나은 직장을 갖기 위해 징검다리로 삼는 임시 직장을 제외한 실질적인 취업 기준으로 보면 20대가 아닌 30대 초반에나 원하는 수준의 취업에 성공할 수 있다.
        
        이는 고도 산업사회의 학령기에는 상당히 많은 자본이 필요하다는 점을 시사한다. 그러나 신자유주의 사회에서 기울어지지 않은 운동장을 국가와 사회에 바란다면 너무나 순진하다. 부모의 재정적 지원이 절대적일 수밖에 없다.
        
        부모의 입장에서는 자식이 제대로 된 사람다운 삶을 보장받으며 살아갈 수 있게 하려면 교육에 집중 투자해야 한다. 그렇다고 부모가 자본을 무한정 갖고 있는 것도 아니다. 저출산이 될 수밖에 없는 이유다.
        
        실제로 중국과 인도의 사례를 보아도 대도시지역은 심각한 저출산현상을 겪고 있지만, 시골 등 저개발지역은 출산율이 높다. 한국이 겪는 저출산현상은 사회 구조적 문제이기에 아파트 청약자격 확대나 대출규제 완화와 같은 인기영합적인 정책으로 해결하기 어렵다고 지적하는 이유가 여기에 있다.
        
        다시 본론으로 돌아와서, 노년기는 법정 은퇴시한(만 60세)이 고정되고 별다른 정책적 지원이 없다면 대부분의 경우에는 개인이 저축한 금액과 소량의 연금 등으로 생활해야 한다.
        
        그런데 국민연금이 도입된 1988년 당시의 평균 사망 나이는 남녀 평균 70.65세였지만 2021년 기준으로는 83.61세다. 거의 13년을 더 산다. 국민연금 설계 시점에 예상한 것과 비교해 보면 연금 납부기간보다 연금 수령기간이 상대적으로 더 길어져 가고 있는 상황이다. 연금의 지속가능성을 담보할 수 없는 수준이다. 연금 개혁이 필요하다고 전문가들이 외치는 이유도 여기에 있다.
        
        생애주기 관점에서 어느 세대가 쟁점이 될 수 있냐고 한다면 학령기보다는 노년기다. 왜냐면 학령기 세대에게 투입될 자본은 줄일 수 없는 불가항력을 갖고 있기 때문이다. 학령기 세대에 대한 투자를 줄인다면 지금의 고도화된 사회를 유지조차 못 할 것이기에 그렇다. 반면에 노년기는 사회적 평가에 따라 상대적으로 규정 내려질 수 있다.
        
        일례로 보건복지부 노인실태조사(2020년)에 따르면 노인의 52.7%가 &amp;lsquo;70~74세&amp;rsquo;를 노년이 시작되는 연령이라고 밝혔다. 통계청이 발표한 건강나이가 평균 73세라는 점을 고려해도 노년기를 재조정할 여지가 있다고 볼 수 있다.
        
        간략히 말해 생애주기에서 적자 구간인 노년기를 상당 부분 축소하고 노동가능인구로 재편성하는 내용의 방안을 검토해야 할 시점이다. 예를 들어 사회의 정년(만 60세)을 5년이나 10년 연장하고 이를 위한 재취업과 가치관 전환교육 등을 맡을 수 있는 평생교육시스템을 지역사회가 실시하고 지원할 수 있어야 한다.
        
        다행히도 2024년부터 10년 동안 은퇴하는 2차 베이비부머는 어떤 방식이든 자신의 노하우와 경험 등을 사회에서 발휘하고 싶은 욕구를 갖고 있다고 한다. 무엇보다 이들 세대는 지역사회 공동체에 대한 헌신과 기여에 대한 역할에도 관심이 높은 것으로 나타난다.
        
        그들의 경험과 노동 능력을 사회적 자본으로 활용할 수 있다면 노동인력의 공백 우려에서 우리 사회는 어느 정도의 시간을 벌 수도 있다. 그러한 점에서 정년 연장이나 은퇴 세대의 재고용을 위한 정책변화와 법제정이 필요하며 이를 위한 평생교육체계와 임금체계도 다시 마련되어야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고전 속 정치이야기] 문인지로(文人之路)-9</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156154</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156154</guid>
      <pubDate>2024-07-04T18:17:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서상욱 역사 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156154_3190449_1243.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        신청년 주필 진독수(陳獨秀)를 문과학장, 이대쇠(李大釗), 호적(胡適), 전현동(錢玄同) 등 신지식인들을 교수로 임용했다. 진독수와 이대쇠는 중국 공산당의 실질적인 창립자였다.
        
        또 유명한 철학자 양수명(梁漱溟)에게 인도 철학 강의를 맡기고, 미술가 서비홍을 일본에서 돌아오게 했다. 미술대학장이 된 서비홍은 학력이 전무한 제백석(齊白石)을 북경대학 교수로 임용했다. 물의가 일어나자 채원배가 서비홍의 뒤를 받쳐주었다. 후즈(胡適)가 귀국했다. 컬럼비아대학에서 박사학위를 받지 못했지만, 기꺼이 학력까지 위조하여 북경대학 교수로 임용했다.
        
        채원배는 대학은 순수한 학문연구기관으로 자격증 양성소가 아니며, 지식을 파는 곳도 아니라고 지적했다. 학자라면 연구에 주력하고 인격을 도야하는 것이 임무임을 천명했다. 1918년 11월 16일, 천안문 광장에서 전쟁종결 축하행사가 열렸다. 채원배는 노동의 가치를 인정해야 한다는 &amp;lsquo;노공신성(勞工神聖)&amp;rsquo;이라는 제목을 강연했다. 노동자를 신과 동격으로 본 그의 주장은 초기 중국 공산당에게 큰 힘이 되었다.
        
        1919년 &amp;lsquo;삼일운동&amp;rsquo;의 영향을 받아 &amp;lsquo;오사운동(五四運動)&amp;rsquo;이 발발했다. 당국이 학생들을 체포하자, 항의 표시로 사직하고 북경을 떠났다. 다른 대학의 교장들도 그를 따라 사직하며 지지했다. 6월 15일, 다시는 사상의 자유가 없는 북경대학 교장이 되지 않겠다고 선언했다.
        
        나중에 학생들의 적극적인 만류로 재취임했다. 1920년 이석증, 오경항(吳敬恒)과 북경에서 중법대학(中法大學)을 설립하고 교장으로 취임했다. 처음으로 여학생을 공립대학에서 받아들였다. 지질학자 이사광(李四光), 소설에서 사비(莎菲)라는 진보적 여성을 각색하여 주목받은 여류작가 정령(丁玲)과 대문호 노신을 북경대학으로 초빙했다.
        
        1923년 봄, 북양정부 교육총장 팽윤이(彭允彛)이가 법제를 무시하자 사직하고 남하했다. 가을에 유럽으로 떠나 연구와 저술에 전념했다. 영국과 프랑스에 중국이 지불한 전쟁배상금을 반환하라고 요구하여 교육사업을 일으키려고 했다. 1924년, 제1차 국민당 전국대표회의에서 손문의 제안으로 중앙감찰위원이 되었다. 1927년 3월 28일, 공산당 탄핵안을 처리하여 국민당 당적을 박탈했다.
        
        그러나 장개석이 함부로 사람을 죽이자, 체포된 모택동의 부인 양개혜(楊開慧)와 정령, 주선권(朱宣權) 등 공산당원을 구해주었다. 국민당에는 손문의 고상한 인격을 계승하여 덕으로 사람을 감복시키라고 권유했다. 이후 채원배는 중앙연구원을 설립하여 문화교육과 과학기술 사업에 몰두했다.
        
        1933년 중일전쟁이 폭발하자 상해를 중심으로 문화계 인사들을 규합하여 일본의 만행을 국제사회에 폭로했다. 1940년 3월 5일, 홍콩에서 74세를 일기로 홍콩에서 병사했다. 국민당은 그를 장정강(張靜江), 오치휘(吳稚暉), 이석증과 함께 &amp;lsquo;4대 원로&amp;rsquo;로 존중했다. 그러나 정치적 이해관계를 막론하고 많은 명사들이 조문하거나 조전을 보내 그를 송별했다.
        
        소흥의 좁은 골목 필비롱에서 태어나 격동기 중국의 방향타가 되었던 채원배의 모습들이 사진으로 남아 그의 옛집을 지킨다. 그와 후즈가 소설 홍루몽(紅樓夢)에 대해 토론한 글을 읽었다. 지성의 본령을 느끼는 순간은 언제나 행복하다. 중요한 전환기에 핵심을 교육이라고 판단하여 일로매진한 채원배를 생각하면 가슴이 벅차다. 초당시대 왕발에서 근대의 도준선, 서수란, 채원배까지 문인 4명의 뒤를 따라왔다. 강서성 남창에서 절강성 소흥까지는 한반도를 종단하는 것보다 먼 거리이다. 이 공간에 약 1500년이라는 시간이 지났다.
        
        중국에서 강남이라고 부르는 이 지역은 왕발 이전과 이후가 달랐다. 불모의 땅으로 인식되던 강남은 한 문인의 예언처럼 강북의 정치, 경제, 문화를 능가했다. 여기에서 내가 말한 문인은 글을 쓰는 작가라는 뜻이 아니다. 문화와 문명을 창조하는 사람을 가리킨다. 채원배는 좁은 골목에서 벗어나 근대의 시공간을 당당하게 걸어간 문인의 대표였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전경우의 행간읽기] 몽골에 맞선 삼별초, 잊어서는 안 된다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156155</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156155</guid>
      <pubDate>2024-07-04T18:18:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전경우 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156155_3190451_175.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;lsquo;몽골군이 지나간 자리에는 먼지만 남는다&amp;rsquo;는 말이 있다. 몽골군은 잔악했다. 맹목적인 파괴자였다. 항복하는 자들에게는 관용을 베풀었지만, 저항하는 자들에게는 가혹했다. 씨를 말렸다. 여자들도 그냥 두지 않았다. 그 많은 몽골의 씨들이 그렇게 퍼졌다. 우리들도 엉덩이 위에 시퍼런 몽골 반점을 갖고 태어난다. 몽골의 씨를 받은 것이다.
        
        징기즈칸의 이름은 몽골의 드넓은 초원에서 비롯됐다. &amp;lsquo;징기즈&amp;rsquo;는 바다라는 뜻이다. 몽골에는 바다가 없다. 그들은 몽골의 초원을 바다라 여겼다. &amp;lsquo;칸&amp;rsquo;은 곧 황제라는 뜻이니, 징기즈칸은 곧 바다의 왕이라는 의미다.
        
        몽골군이 조랑말을 타고 아시아와 유럽을 아우르는 제국을 건설할 수 있었던 것은 정보 네트워크 덕분이었다. 도로마다 일정한 거리를 두고 역참이라는 것을 설치해 말을 타고 달리며 연결했다. 역참에는 4백 마리의 말들이 있었고 정보를 전달하기 위해 10리마다 릴레이식으로 마을을 만들었다. 당시로선 상상할 수 없는 초고속 정보망이다.
        
        이런 내용은 몽골 제국이 어떻게 세계를 정복하고 번성할 수 있었는지, 긍정적인 측면에서 바라봤을 때 하는 이야기다. 몽골이 세상을 호령하며 의기가 충만하던 시절, 우리나라 고려의 처지는 한심했다. 몽골의 침략을 받고 백성들이 신음했고 삼별초 항쟁을 하며 죽을 고생을 했다. 왕이 몽골의 사위가 되고, 몽골의 핏줄인 왕비의 행패는 차마 눈 뜨고 볼 수 없었다.
        
        물건뿐 아니라 사람 공납도 해야 했다. 여자들이 대상이었다. 해마다 몽골에게 갖다 바쳐야 할 여자, 즉 공녀(貢女) 때문에 온 나라가 초상집이었다. 고려가 몽골인들이 세운 나라 원(元)에 공녀를 보내게 된 것은 원종 15년(1274년) 공녀 140명을 보내라고 한 것이 시초였다. 고려는 결혼도감이라는 관청을 설치하고 공녀를 선발해 보내기 시작했다.
        
        몽골 오랑캐에게 항복할 수 없다며 목숨 바쳐 싸우다 진압당한 삼별초 군인의 아내나 딸, 승려나 죄수들의 딸을 붙잡아 공녀를 보냈다. 그렇게 끌려간 부녀자들은 몽골인의 처첩이 되어 죽을 때까지 수모를 겪다가 남의 나라 귀신이 되었다. 공녀들뿐 아니라 사신으로 온 몽골인들도 짐승처럼 여자들을 요구했고, 죄 없는 고려의 여인들이 치욕을 견뎌야 했다.
        
        공녀에 대한 노골적인 요구가 해마다 늘어났고 급기야 나라에서 감당하기 어려운 지경까지 이르렀다. 고려가 원에 항복한 이후 80여 년간 50차례에 걸쳐 공녀를 바쳤다고 하니 그 수가 수만 명에 이른다.
        
        고려는 과부처녀추고별감이라는, 이름도 희한한 관청을 만들어 과부와 처녀를 뽑아 원에 갖다 바쳤다. 충렬왕 13년(1287년)에는 &amp;lsquo;처녀는 먼저 관아에 신고한 다음 혼인하라&amp;rsquo;는 특명까지 내렸다. 백성을 지켜야 할 나라가 백성을 지옥으로 몰아넣었다.
        
        결혼할 나이가 되지도 않은 어린아이들을 결혼시키거나 데릴사위를 들이는 풍습이 이때 나온 것이다. 딸을 낳으면 공녀로 빼앗길까 두려워 이웃에게도 말하지 않았고, 공녀로 뽑힌 여자들 중에는 도망을 치거나 스스로 목숨을 끊는 이들도 많았다. 공녀 때문에 여자가 부족했고 총각들은 짝을 구하지 못해 애를 태워야 했다.
        
        고려의 이곡이라는 자는 원 황제에게 이런 상소문을 올렸다. &amp;lsquo;공녀를 뽑히면 부모와 친척들이 한곳에 모여 곡을 하는데, 밤낮으로 우는 소리가 끊이지 않습니다.
        
        공녀로 나라 밖으로 떠나보내는 날이 되면, 부모와 친척들이 옷자락을 부여잡고 끌어당기거나 난간이나 길바닥에 엎어져 버립니다. 비통하고 원통해 울부짖다가 우물에 몸을 던져 죽는 사람도 있고, 스스로 목을 매어 죽는 사람도 있습니다. 근심 걱정으로 기절하는 사람도 있고, 피눈물을 흘리며 눈이 멀어 버리는 사람도 있습니다. 이런 사례는 이루 다 기록할 수가 없을 지경입니다.&amp;rsquo;
        
        몽골에 당한 모멸과 치욕, 아픔과 상처가 아직도 우리들 핏속에 남아 있다. 그런데도 몽골군처럼 세상을 능욕하겠다며 날뛰는 자들이 있다. 한심하고 무서운 자들이다. 징기즈칸을 자처하며 세상을 뒤엎을 태세다. 위태로운 세상이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스포츠 속으로] 연장전 페어웨이에서 드라이버를 뽑아 든 ‘매직 맨’ 허인회의 담대한 골프</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156157</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156157</guid>
      <pubDate>2024-07-04T18:21:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김학수 스포츠 칼럼니스트&amp;middot;스포츠학 박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156157_3190454_2037.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        모자와 상하의옷을 검은색으로 치장하고 머리카락을 노랗게 물들인 &amp;lsquo;괴짜 골퍼&amp;rsquo; 허인회(37)는 마치 도인 같은 모습이었다. 최종라운드 리더보드 상단에 그가 오르는 순간 그를 잘 아는 골프팬들은 뭔가 심상치않은 일이 일어난 것 같은 긴박감으로 경기를 지켜봤다. 그는 팬들의 기대를 결코 실망시키지 않았다. 5타차 열세를 뒤집고 연장전에서 극적인 역전우승을 차지한 것이었다.
        
        지난달 30일 인천 클럽72 하늘코스(파71&amp;middot;7103야드)에서 열린 비즈플레이&amp;middot;원더클럽오픈(총상금 7억원) 최종 4라운드. 5타차 공동 9위로 4라운드를 시작한 그는 버디 7개, 보기 1개로 6언더파 65타를 몰아쳐 최종 합계 17언더파 267타를 기록했다. 이날 4타차 단독 선두로 출발했지만 1타를 줄이는 데 그친 15살 아래 장유빈(22)과 공동 1위를 이뤘다.
        
        허인회는 파 5홀인 18번홀 1차 연장에서 두 번째 샷을 페어웨이에서 미니 드라이버로 공략하는 승부수를 띄웠다. 단 1타의 실수에도 승부가 갈릴 수 있는 연장전 페어웨이에서 정확도가 높은 아이언보다 드라이버를 잡는 것은 위험한 도전이었다. 게다가 이 홀은 오른쪽에 연못이 있고, 페어웨이를 가로질러 개울이 흘러 정확하게 치지 않으면 1타를 까먹을 수 있었다.
        
        다행히 그의 샷은 개울을 넘어 그린이 바로 앞에 보이는 좁은 페어웨이에 안착했다. 그는 &amp;ldquo;그린에 올라갈 것 같지는 않았다. 퍼포먼스 차원에서 도전해 봤다&amp;rdquo;고 했다. 허인회가 1차 연장에서 먼 거리 버디 퍼트에 먼저 성공하자, 장유빈도 쉽지 않은 거리의 버디 퍼트에 성공해 2차 연장에 들어갔다.
        
        하지만 이미 기세싸움에서 앞선 허인회는 2차 연장에서 한결 여유가 있어 보였다. 같은 홀에서 핀 위치를 바꿔 이어진 2차 연장에서 나란히 티샷이 벙커에 빠진 두 사람의 대결은 세 번째 웨지샷에서 갈렸다. 먼저 친 허인회의 샷은 홀 2.5m 거리에 떨어졌다. 백스핀이 걸린 장유빈의 샷은 허인회보다 두 배 이상 먼 거리에서 멈췄다.
        
        장유빈의 버디 퍼트가 빗나갔고, 허인회가 버디 퍼트에 성공하며 승부에 마침표를 찍었다. 허인회는 지난해 9월 iMBank 우승 후 10개월 만에 시즌 첫 승을 달성하며 통산 6승째를 기록했다.
        
        그는 숨막히는 승부에서 배짱좋은 기질로 경기의 실마리를 풀어나가는 모습을 자주 보여준다. 매 순간 필요하다고 생각되면 앞뒤 재지않고 과감하게 도전하는 것을 좋아한다. 그래서 손해도 보지만 값진 우승을 연출하기도 했다. 6승 중 이번 대회 우승을 포함해 몇 번 적극적인 승부 끝에 정상에 올랐다.
        
        그는 골프계에선 &amp;lsquo;이단아&amp;rsquo;라고 불리기도 한다. 연습을 전혀 하지 않고 대회에 나섰다고 공개 인터뷰에서 밝혀 비판을 받은 적도 있다. 열심히 연습을 해도 우승 한 번 하기도 어려운데, 게으름을 피우고 천방지축 돌아다니며 놀면서도 우승을 자주 하곤하기 때문이다.
        
        허인회의 플레이는 인생의 한 단면을 느끼게 한다. 무작정 열심히 한다고 다 성공하는 것이 아니라 무서운 집중력으로 효과를 내는 경우도 있다는 것이다. 그래서 그를 마술처럼 신기하게 골프를 한다고 해서 &amp;lsquo;매직 맨&amp;rsquo;이라고 말한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 7월 5일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156156</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156156</guid>
      <pubDate>2024-07-04T18:22:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1790
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.04.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156156_3190452_1934.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.04.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 거대 야당의 검사 탄핵 추진, 피고인이 검사 조사하는 황당무계 격</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156162</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156162</guid>
      <pubDate>2024-07-04T18:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당 이재명 전 대표 연루 사건과 민주당이 연루된 사건을 수사한 검사 4명에 대한 탄핵소추안을 발의했다.
        
        탄핵 소추 대상에 오른 검사 4명의 면면을 보면 엄희준&amp;middot;강백신 검사는 이 전 대표의 대장동&amp;middot;백현동&amp;middot;성남FC 수사를, 박상용 검사는 이 전 대표의 대북송금 수사를, 김영철 검사는 민주당 돈봉투 수사를 각각 맡은 전력이 있다.
        
        탄핵안은 민주당의 당론 발의 2시간 만에 국회 본회의에 보고된 뒤 법제사법위원회에 회부됐는데, 법사위에서 해당 검사들을 불러 조사한 뒤 본회의 처리를 결정한다는 것이다.
        
        이에 이원석 검찰총장은 &amp;ldquo;이 전 대표를 위한 방탄 탄핵이자 민주당과 국회가 사법부의 역할인 재판권을 빼앗아 직접 재판하겠다는 위헌 탄핵&amp;rdquo;이라고 반발했다.
        
        국민의힘 한동훈 당 대표 후보는 &amp;ldquo;이제는 이 대표가 유죄를 받을 것이라는 현실을 인정하고, 검사를 탄핵함으로써 유죄 판결 이후에 판사를 탄핵할 &amp;lsquo;빌드업&amp;rsquo;을 하는 것이자 &amp;lsquo;판사 겁박&amp;rsquo;을 하는 것&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;이 정도면 권력을 동원한 무고, 권력형 무고라고 생각한다&amp;rdquo;며 민주당의 검사 탄핵 추진을 계기로 국회의원에 대한 &amp;lsquo;국민소환제&amp;rsquo; 도입을 검토할 때가 됐다고 밝혔다.
        
        이번 검사 탄핵 추진은 이 전 대표와 민주당을 겨냥한 검찰 수사에 대놓고 분풀이성 정치 보복을 하겠다는 의도라는 비판을 피하기 어렵다. 민주당은 탄핵 소추 대상인 이들에 대해 각각 &amp;lsquo;헌법&amp;middot;법률 위반&amp;rsquo;을 탄핵 사유로 들었지만 위법 정황이 뚜렷하게 드러나지 않는다.
        
        지난해 탄핵 소추됐던 검사 3명과 비교해봐도 탄핵 사유가 분명하지 않다. 향후 추가 수사나 공판 과정에서 검사들을 위축시키려는 협박용이자 사법 절차를 지연시키고 법원 판단에 영향을 미치려는 압박용이라는 말을 듣는 이유이다.
        
        민주당 안팎에서도 무리한 억지 탄핵이라는 지적이 나온다. 민주당이 탄핵안의 본회의 보고 뒤 24시간에서 72시간 내 표결이 아닌 법사위 회부를 택한 것도 이런 부담을 의식한 때문으로 보인다. 민주당은 해당 검사들을 법사위로 불러내 추궁함으로써 여론전을 통해 명분을 쌓겠다는 의도라는 것이다.
        
        민주당의 검사 탄핵 추진은 국회를 장악한 거대 야당이 국회 권력을 마음대로 휘두르는 대표적 악용 사례로 볼 수 밖에 없다. 민주당의 부실 탄핵은 이미 전례가 있다. 2023년 2월 이태원 핼러윈 참사를 이유로 이상민 행안부 장관 탄핵안을 통과시켰지만 그해 7월 재판관 9명의 전원 일치로 탄핵안이 기각됐다.
        
        지난해 9월엔 유우성씨 보복기소를 이유로 안동완 검사 탄핵안을 통과시켰지만 지난 5월 재판관 5(기각)대 4(인용)로 기각됐다. 민주당은 이제 더 이상 탄핵소추를 남발하지 말아야 한다. 거대 야당답게 국회에서 책임감을 갖고 권력을 제대로 사용해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] ‘급발진 vs 조작미숙’ 논란… 철저한 조사와 사고 재발 방지 대책 필요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156166</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156166</guid>
      <pubDate>2024-07-04T18:29:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        9명의 생명을 앗아간 서울 시청역 인근 역주행 사고가 &amp;lsquo;급발진이냐, 조작미숙이냐&amp;rsquo;를 놓고 논란이 분분하다. 사고 원인이 운전자의 주장대로 차량 결함으로 인한 급발진인지, 아니면 운전자의 실수나 조작 미숙 등 인지가 불확실하다.
        
        경찰은 사고 차량의 속도&amp;middot;급발진&amp;middot;제동장치 작동 여부 등과 관련해 국립과학수사연구원에 정밀 감식과 감정을 의뢰했다고 밝혔다. 국과수의 정밀 분석에는 통상 1&amp;sim;2개월이 걸릴 것으로 보인다, 당국은 사안의 중대성을 감안해 조사 기간을 최대한 앞당겨 결론을 내놓아야 할 것이다.
        
        경찰은 차량에 장착된 사고기록장치(EDR)를 확보해 자체 분석하는 과정에서 운전자 차씨가 사고 직전 가속페달을 강하게 밟았다고 1차 판단한 것으로 전해졌다. 또 사고 차량이 호텔 지하 주차장에서 나와 약간의 턱이 있는 출입구 쪽에서부터 과속한 것으로 확인됐다고 한다. 차량이 역주행하는 동안 보조브레이크 등이 켜지지 않은 점 등은 일단 차씨에게 불리한 정황이다.
        
        하지만 운전자 측 주장대로 차량 결함 사고일 가능성도 여전히 배제할 수 없다. 차씨는 운전경력이 40년이 되고 현재도 버스 기사인데다 사고 당시 음주 등 심신미약 상태도 아니었다.
        
        68세로 주의력 부족과 반응 느림 등 주로 고령 운전자에게서 나타나는 신체적 요인도 거론된다. 그러나 지금 사회적 기준에서 68세를 고령이라고 단정하기도 어렵다. 차씨는 사고 직후 버스회사 동료에게 &amp;ldquo;끝까지 브레이크를 밟았으나 작동하지 않았다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;(회피 동작도) 하고 싶었지만 워낙 빠르게 질주했고 제멋대로 갔다&amp;rdquo;고 말한 것으로 전해졌다.
        
        그동안 여러 비슷한 교통사고가 날 때마다 사고 원인을 두고 &amp;lsquo;급발진과 운전자 조작미숙&amp;rsquo; 논란이 되풀이되고 있다. 급발진 의심 사고가 날 때마다 차량 제조사들은 한사코 기술적으로 가능하지 않다고 주장하면서 운전미숙 탓으로 돌리고 있다.
        
        실제로 차량 급발진이 국내 민&amp;middot;형사 재판에서 최종적으로 인정된 사례도 아직 없다. EDR 조사에서 브레이크 등이 들어왔는데도 주행한 것으로 드러났다 해도 제조사가 운전자가 액셀과 브레이크를 동시에 밟았다고 주장하거나 브레이크를 제대로 밟지 않았다고 하면 그만이고, 법원도 이를 인정하는 태도를 보여왔다.
        
        이번 사고에 대한 원인 규명을 철저히 해야 하고 급발진 의심 사고에 대한 제도적 대안도 적극 검토해야 한다. 급발진 입증 책임을 전문성이 부족한 소비자에게 지도록 하는 현행법을 손봐야 한다.
        
        또 최소한 차량 내 페달 근처에 블랙박스를 설치하는 방안을 의무화하는 것을 검토해 볼 수도 있다. 이런 제도적 보완이 없으면 앞으로 비슷한 논란이 되풀이되고, 사회적 갈등이나 불안이 커질 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 토착화되는 아프리카돼지열병, 백신 개발 시급[기고/이종수]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780531/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780531/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125781608.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아프리카돼지열병(ASF)은 바이러스에 감염된 돼지가 고열과 출혈 증상으로 거의 대부분 폐사하는 질병으로 구제역과 같은 제1종 가축전염병이다. 돼지 사육 농가에는 재앙적 질병이며, 국가적으로도 막대한 피해를 주는 재난형 질병이다.  6월 15일 경북 영천의 양돈농장에서 42번째로 ASF가 발생했고, 6월 17일을 기준으로 감염된 야생 멧돼지의 발병 건수는 4073건에 이른다. 감염 야생 멧돼지는 경기, 강원, 충북, 경북 등에 이어 전국으로 확산하는 양상으로 전국적 토착화로 이행 중이라 할 수 있다. 농림축산식품부는 현재까지 ASF로 인한 피해 규모를 금액으로 추산해 3000억 원 이상이라고 설명한다. 코로나19와 구제역의 사례에서 알 수 있듯이 질병의 전파와 피해를 줄이고 종식으로 가는 데는 결국 백신이 필요하다. ASF의 복잡한 특성으로 인해 백신 개발에 어려움을 겪고 있으나 최근 약독화생백신 형태의 백신 후보들이 커다란 진전을 보이고 있다. ASF 바이러스에 대한 약독화생백신은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경국지색[이준식의 한시 한 수]〈271〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780657/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780657/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125781620.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;음악가 이연년이 한 무제 앞에서 불렀다는 노래. 미녀가 보내는 눈길 한두 번에 온 성, 온 나라의 운명이 좌우된다? 세상 어디에 그런 미녀가 있느냐고 황제가 궁금해하자 곁에 있던 누이 평양(平陽) 공주가 지금 노래하는 저 음악가의 누이가 바로 그 미녀라고 귀띔했다. 후일 황제는 이연년의 누이를 황궁으로 불러들여 부인(夫人)으로 책봉하여 총애했다. ‘경국지색(傾國之色)’이란 말이 여자의 미모를 최대치로 강조한 건 분명한데 시인이 이런 식으로 제 누이를 빗댄 게 묘하긴 묘하다. 하(夏)의 걸왕(桀王), 은(殷)의 주왕(紂王), 그리고 서주(西周)의 유왕(幽王), 이 망국의 군주들이 각각 말희(?喜), 달기(?己), 포사(褒?)라는 미녀에 취해 망국의 비극을 초래했다는 게 엄연한 역사의 진실인데도 말이다. 어쨌든 ‘다시 얻기 어려운 미녀’임을 내세우며 나라 기우는 것도 나 몰라라 식으로 치부할 수 있다니 오빠의 배려가 갸륵하다면 갸륵하다. 후일 이 부인은 아들 하나를 남기고 병사했는데 황제가 병문안을 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문인들의 성지 그곳엔 ‘서울 최고’ 골뱅이 소면이…[김도언의 너희가 노포를 아느냐]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780528/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780528/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125777497.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 서대문의 중심 주택가이며 조선조 정종이 동생인 태종 이방원에게 왕위를 물려주고 거처했던 연희궁에서 그 이름이 유래한 연희동에는 지나치리만큼 소박하면서도 수더분한 주점이 하나 있다. 올해 정확히 83세 되신 주인 할머니가 20년 넘게 같은 자리에서 운영하고 있는 주점의 공식 이름은 야식포차. 하지만 단골들 사이에서는 굴다리 국숫집, 굴다리 포차 등으로 불리며 외려 낮술 손님이 더 많이 찾는 곳이다. 연희동 일대에는 단행본 출판사들이 많고 문필업이나 디자인 계통 프리랜서들도 적잖게 거주하고 있다. 그래서 이곳의 손님은 대개 출판사 직원이나 글쟁이, 디자이너들이다. 특히 야식포차에서 걸어서 닿을 만한 거리에 2009년 작가들을 위한 레지던시 공간인 ‘연희문학창작촌’이 들어서면서부터는 그곳에 상주하는 작가들도 무시로 드나들게 됐다. 연희문학창작촌 입주 작가 중 이 집을 찾지 않은 이가 과연 몇이나 될까. 글의 타래가 잘 풀리지 않을 때는 털레털레 이곳에 와서 탁주 한 사발 먹으면서 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 만날 우리는, 언제나 밝은 쪽으로[고수리의 관계의 재발견]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780447/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780447/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125781651.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제자가 위독하다는 연락을 받았다. 4년째 글쓰기를 가르치고 있는 사이버대에서 만난 나의 첫 제자. 항암치료를 받으며 학업을 병행하던 어머니뻘 만학도였다. 타인의 이야기를 경청하며 잘 기억하고 잘 감동하던 사람, 헤어질 땐 보따리처럼 따스한 말들을 나눠 주던 사람이었다. 화상 강의 때마다 꼭 화면을 켜두고선 햇살처럼 웃어주던 얼굴이 환했다. 밝은 기운은 정말로 힘이 세서 랜선 강의실조차도 화기애애하게 데워주었다. 그렇게 우리는 랜선으로 만나보았다. 서로의 글과 삶을 나누며 사계절을 보냈다. 그때의 기억은 나에게 초심으로 남아 지금껏 학생들을 가르치는 마음가짐이 되었다. 그처럼 아꼈던 첫 제자가 위독하단 소식에 얼음물을 뒤집어쓴 것처럼 무섭도록 슬퍼졌다. 가족들도 알아보지 못할 정도로 의식이 온전치 않아 마음의 준비를 하고 있다고. 그러나 놀랍게도 글쓰기 강의에 나오는 교수의 목소리를 여전히 기억하고 반응한다고. 그러니 혹시 음성 메시지를 보내줄 수 있느냐는 부탁에, 알음알음 학우들과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]아빠의 특급 비타민</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780624/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780624/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125777530.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노트북 주인의 따님이 쓴 응원 메시지라네요. 그럼 에너지 충전하고 오늘 하루도 힘내 볼까요? ―서울 용산구에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[DBR 인사이트]일방적 보상은 오히려 독 될 수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780536/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780536/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125777522.13.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람들을 설득해 행동으로 이어지게 도와주는 온라인 서비스들이 있다. 아침 기상을 돕거나 운동을 꾸준히 할 수 있도록 도와주는 챌린지 서비스가 대표적이다. 건강한 식단으로 식사할 수 있도록 돕거나 일할 때 집중력을 높이는 데 초점을 맞추기도 한다. 이 같은 서비스에 공통으로 적용되는 설득 및 행동 유도 전략은 고대 그리스 때부터 발전해왔다. 20세기로 넘어오면서 심리학자와 경제학자들은 사람의 의사결정 과정을 탐구해 행동심리와 행동경제학의 기틀을 마련했고, 21세기에는 행동 유도를 위한 설득 기술과 너지(nudge·부드러운 개입으로 행동 변화를 이끄는 것)가 각광 받기 시작했다. 행동 유도가 오랜 시간에 걸쳐 연구됐지만, 사람의 행동을 이끌어낸다는 건 그리 쉬운 일이 아니다. 실제로 영국과 미국 정부가 재정적 보상을 제공해 시민들의 운동 활동량을 늘리려고 기획한 프로그램은 그 효과가 미미했다. 학계의 관련 연구들은 주로 ‘행동 유도 방법이 얼마나 효과적인지’에 초점을 맞춰왔다. 이런 방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[노광우의시네마트랩] 한류 연구의 한계와 보완</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704513895</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704513895</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:05:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/03/10/20230310513898.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 6월 말에는 흥미로운 학술행사가 있었다. 북미 기반의 3대 커뮤니케이션 학회 중 하나인 국제 커뮤니케이션 학회(International Communication Association:ICA)가 6월 20일부터 24일까지 호주 골드코스트에서 정기 학술대회를 열었다. 이 학회는 홀수 해에는 미국, 짝수 해에는 미국이 아닌 다른 나라에서 학술대회를 개최하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[삶과문화] 日 오케스트라가 부러운 이유</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704513899</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704513899</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:05:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/01/12/20240112513392.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  ‘일본에도 오케스트라가 있어?’, ‘한국 오케스트라보다 잘해?’ 상반기에 도쿄 필하모닉이 내한공연을 한다고 했을 때 가장 많이 들었던 질문이다. 도쿄필은 무려 1911년까지 역사를 거슬러 올라갈 정도로 오래된 오케스트라다. 이뿐만 아니라 도쿄에는 NHK교향악단이나 도쿄 메트로폴리탄 심포니 등 도쿄필보다 기량이 조금 더 뛰어난 오케스트라들이 있고, 그밖에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박주연의동물권이야기] 이유 없이 다른 생명을 짓밟는 사람</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704514683</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704514683</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:05:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/04/06/20230406526020.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  파주에 거주하는 20대 남성이 유기견 소망이를 ‘잘 보호하고 있겠다’며 데려갔다. 그는 다음 날 소망이의 목을 졸라 죽였다. 살해범은 같은 수법으로 강아지 4마리, 고양이 6마리를 더 입양했고, 모두 살해했다. 밝혀진 살해의 이유는 ‘스트레스 해소’였다. 검찰은 법정 최고형인 징역 3년을 구형했으나, 법원은 초범이고 반성한다는 이유로 징역 1년6개월에 집행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[교육의미래] 학생들의 학습 자신감을 키우자</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704514691</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704514691</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:05:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/08/20240208515074.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  우리나라 중3 또는 고1에 해당하는 만 15세 학생들의 창의적 사고력이 세계 최상위 수준임이 확인되었다. 지난 6월18일 교육부가 발표한 경제협력개발기구(OECD)의 ‘국제 학업성취도 평가(PISA) 2022’의 ‘혁신적 영역(창의적 사고력)’ 결과에 따르면, 우리나라 학생들의 창의적 사고력이 60점 만점에 평균 38점으로, OECD 28개국 중 1~3위,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계와우리] 中 새 해경법, 예의 주시해야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704515611</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704515611</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:05:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/03/21/20240321519850.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  중국은 해양 권익 수호가 중국몽(中國夢) 실현의 핵심과제라며 2012년 해양 강국 건설을 천명했다. 이를 위해 2013년 국가해양국의 해양법 집행기관 4곳을 통폐합해 중국 해안경비대(China Coast Guard)가 창설됐다. 이 기관은 해양경찰 조직처럼 보이지만 중국 군부인 중앙군사위원회 산하의 인민무장경찰(武警) 부대 소속으로 국방예산을 쓰는 사실상의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자가만난세상] 오버투어리즘 깨운 홋카이도 경적</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704514695</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704514695</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:05:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2022/07/11/20220711522634.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  최근 일본 사회의 화두 중 하나는 관광이다. 올해 일본을 찾은 외국인 수는 4월에 이미 1000만명을 넘어섰다. 거리에 넘쳐난다 싶을 정도의 관광객들은 이 나라에 활기를 더하고 있다. 동시에 ‘오버투어리즘’은 큰 골칫거리다. 쓰레기 무단투기, 교통질서 위반, 경관 훼손, 사유지 침범 등의 문제가 잇따르자 관광객에게 돈을 더 받는 이중가격제 도입까지 논의하며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] ‘공로명 세미나실’</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704515620</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704515620</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:05:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/04/20240704517119.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  1981년 한·일 관계는 냉랭했다. 갓 취임한 전두환 대통령이 일본에 100억달러 제공을 요청했기 때문이다. 한국이 공산세력으로부터 일본을 방어하는 방파제 역할을 하니 경제 발전 자금을 지원하라는 논리이지만 일본은 강하게 반발했다. 당시 외무부(현 외교부) 차관보이던 공로명(92) 전 외무장관이 경제기획원 과장 등으로 구성된 대표단을 이끌고 일본에 갔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 300명 입국 외국인근로자, 관리는 ‘낙제’[오늘과 내일/김성희]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780672/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780672/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125778083.13.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 화성시 전곡산업단지의 아리셀 리튬전지 공장의 화재로 외국인 근로자 18명을 포함한 23명이 사망하는 참사가 발생했다. 정부의 외국인 가사도우미 도입 언급으로 낮은 인건비 활용에 치우친 외국인 인력 정책도 논란거리다. 우리는 경제적, 문화적으로 드높아진 국제적 위상을 자랑했는데, 외국인 인력을 대하는 태도나 제도는 여전히 미흡하다.불법파견에 안전교육 사각지대 방치도20년 역사의 외국인 인력 정책의 틀인 고용허가제는 개선되었다고는 하지만 이동의 자유가 여전히 제한돼 있다. 외국인을 노예노동처럼 다루는 사례도 심심찮게 터져 나왔다. 월 100만 원 수준으로 현 돌봄 비용의 3분의 1 정도로 외국인 가사도우미를 도입하겠다는 발상이 정부 정책으로 발표되는 것도 우리 관행에선 큰 무리가 아니다. 고용노동부에 따르면 일반적으로 외국인 근로자들이 많이 들어오는 경로인 비전문 취업비자(E-9) 입국자 수는 2023년 한 해에만 10만 명이었다. 하루 평균 300명에 육박하는 인력이 들어오는 셈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“등산한 뒤 혈당수치 정상… 혈관 나이도 5년 젊어졌어요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780465/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780465/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125781737.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이범구 가천대 길병원 정형외과 교수(70)는 2019년부터 등산을 시작했다. 건강 검진 결과 혈당이 높다며 재검 소견이 나와서 운동을 시작한 것이다. 그는 “건강 검진받는 사람들에게 주당 몇 번이나 땀을 흠뻑 흘릴 정도 운동하느냐는 설문이 있는데 정작 나는 안 하고 있었다”고 회상했다. 이 교수는 가장 쉽게 할 수 있는 운동이 등산이라고 보고 매 주말 산을 올랐다. 2022년 대한민국 100대 명산도 완등했다. 지금도 주말엔 어김없이 산을 오른다. “주기적이진 않지만 가끔 등산을 했었죠. 공기 좋고 풍광 좋은 산을 오르며 운동도 할 수 있어 좋았죠. 바로 산을 타기 시작했어요. 처음엔 수도권의 관악산과 북악산과 북한산 등을 올랐어요. 그리고 길병원 산악대장 이래성 행정팀장에게 등산을 배웠고, 100대 명산도 함께 올랐죠. 지난주에도 방태산(강원 인제)에 다녀왔어요.” 국내에선 전국의 명산을 오를 기회가 많다. 지리산의 경우 동서울터미널에서 밤 12시 버스를 타고 내려가 오전 4시 좀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/강유현]356년된 장수 독일 기업… 오너 가문의 4가지 원칙</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125781731/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125781731/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125781747.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2018년 5월 독일 과학기술기업 머크의 창립 350주년 기념식이 열렸다. 당시 앙겔라 메르켈 독일 총리가 축사를 마치자 창업자의 11대손인 프랑크 슈탕겐베르크하버캄프 가족위원회 당시 회장은 답사를 하며 “상속세를 좀 낮춰 달라”고 했다. ‘농담 반 진담 반’ 유머에 메르켈 전 총리를 포함한 참석자 900여 명 사이에선 웃음이 터져 나왔다.  이 사례를 보면 상속세는 13대째 가족경영을 이어오고 있는 머크에도 중요한 문제라는 걸 알 수 있다. 상속세 낼 돈을 마련하려고 주식을 팔다 보면 외부 경영권 공격에 취약해질 수밖에 없기 때문이다. 독일의 상속세는 스웨덴이나 네덜란드, 프랑스 등보다 엄격하지만 한국보다는 관대하다. 우선 최고세율이 30%로, 한국(50%)보다 낮다. ‘가업상속공제’를 통해 상속 후 수년간 지분을 보유하거나 고용을 유지하는 등 요건을 충족하면 세액을 일부 공제해 준다. 상속 규모가 클수록 공제폭이 줄어들지만, 한국처럼 애초부터 대기업을 대상에서 제외하진 않는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크가 만난 사람]“해낼 수 있을까 의문 지운 우승컵… 파리 올림픽 메달 꼭 목에 걸겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780594/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780594/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125781786.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《“연락하고 지내는 사이가 아닌데 메시지를 남겨 놀랐다.”프로 골퍼 양희영은 “메이저대회에서 우승한 뒤 정말 많은 축하를 받았다. 과분할 정도였다”며 “생각지 못했던 카리 웹이 축하 메시지를 남겼더라”고 했다. 양희영은 지난달 24일 미국여자프로골프(LPGA)투어 KPMG 위민스 PGA 챔피언십 정상에 올랐다. 메이저대회 첫 우승이었다. 축하해 준 이들 중엔 카리 웹(50)도 있었다. 양희영은 그 전에 LPGA투어 대회에서 다섯 번 우승했다. 이땐 웹이 축하 문자를 보낸 적이 없다. 양희영은 열 살 때인 1999년 골프를 처음 시작했다. 그때 웹은 이미 레전드 선수였다. 메이저대회 일곱 번을 포함해 LPGA투어에서 41번이나 우승했다. 2005년엔 LPGA 명예의 전당에 올랐다. 양희영은 16세 때 웹의 나라 호주로 골프 유학을 갔다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>RM이 보여준 K팝의 새 미래 [이지영의K컬처여행]</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704513897</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704513897</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:15:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/03/29/20240329514975.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  강연이나 인터뷰를 할 때면 사람들은 종종 방탄소년단의 미래 혹은 K팝의 미래는 어때야 할 것인지에 대해 나에게 질문하곤 한다. 사실 이런 질문은 던지기엔 쉽겠지만 대답하기엔 가장 곤혹스러운 종류의 질문이다. 만약 한국 교육의 미래라거나 한국 정치의 미래에 대해 묻는다면 아마 그보다는 쉽게 대답할 수 있으리라. 하지만 예술에서의 미래 전망을 과연 어느 누가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[성백유의스포츠속이야기] 가리왕산 중봉은 살아 있다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704514686</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704514686</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:16:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/05/23/20240523518573.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 6월 초에 홀로 가리왕산(1561m)에 다녀왔다. 등산이었지만 걷지는 않고, 여행객에게 입소문이 나기 시작한 정선 관광 곤돌라를 타보기 위해서였다.
        
        스포츠기자 생활을 마치고 운이 좋게 2018평창동계올림픽 대변인으로 3년반 동안 일을 했었다. 잘 알려진 사실이지만 대한민국은 2010, 2014에 이어 세 번의 도전 끝에 2018동계올림픽대회를 유치
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 초유의 환자단체 거리 시위, 의사들 심각하게 받아들여야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704515613</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704515613</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:17:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/04/20240704519444.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  의료공백 사태가 넉 달 넘도록 끝날 조짐이 보이지 않자 환자와 보호자들이 직접 거리로 나섰다. 한국환자단체연합회·한국유방암환우총연합회 등 92개 환자단체 회원 300여명이 어제 서울 보신각 앞에서 ‘의사 집단휴진 철회 및 재발방지법 제정 촉구대회’를 열었다. 수십 년간 여러 차례 강행됐던 의사들 총파업 사태에도 인내하던 환자들이 길거리로 나선 것은 이번이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘배신’ 이어 총선 책임론 놓고 다투는 한심한 與 대표 후보들</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704515615</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704515615</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:17:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/04/20240704519438.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  국민의힘 7·23 전당대회 대표 경선에 출마한 후보들 간 싸움이 점입가경이다. 윤석열 대통령 의중을 둘러싼 ‘윤심’ 경쟁과 ‘배신자’ 논란에 이어 이번엔 4·10총선 패배 책임을 놓고 서로 삿대질을 하고 있다. 서로 얽히고설킨 진흙탕 싸움 양상이다. 총선 대패 직후 처절한 반성과 뼈를 깎는 쇄신을 약속하던 정당이 맞는가 싶다. 상처를 많이 입어 누가 대표가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/정소연]인권도 품위도 없는 인권위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125781725/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125781725/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125781801.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“기레기들이 들어와서 쓰레기 기사를 써 왔다.” “일본군 성노예제 타령할 거면.” “시끄러워 죽겠네.” “버르장머리가 없네.” “아주 천박한 저돌적 호위무사.” 국가인권위원회 회의에서 김용원 상임위원이 한 말이라고 한다. ‘기레기’ ‘타령’ ‘버르장머리’ ‘호위무사’…. 술자리에서 나왔어도 공직자로서의 인격과 자질이 의심될 만한 단어 선정이다. 이런 표현들이 머릿속에 들어 있는 것까지는 그렇다 쳐도, 회의에서 소리 내어 말했다니 공적 발화의 개념이 없나 싶어 신기하다. 자신의 일터인 국가인권위에서만 그러는 것도 아니다. 그의 폭언은 국회에서도 문제가 되었다. 자신의 상급자이기도 한 인권위원장의 말에 “망발입니다”라고 나섰다가 국회 정회시간에 삿대질까지 해대며 고함을 지르고 소란을 피우다 결국 퇴장당하고는 “국회가 구태를 벗어던지지 못했다” “인권위는 인권 좌파들의 해방구가 된 실정”이라며 엉뚱한 소리를 했다. 누가 봐도 삿대질과 고함이 구태이다. 국가인권위의 역할이나 관련 법과 규정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 채상병 특검 강행·거부권 행사 악순환 언제까지 봐야 하나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240704515618</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240704515618</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:18:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/04/20240704519435.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  더불어민주당을 위시한 야당이 어제 국회 본회의에서 ‘채상병 사망사건 수사외압의혹 특별검사법’을 강행 처리했다. 재석 190명 중 찬성 189명, 반대 1명으로 가결됐다. 이틀간 필리버스터(법안처리 저지 무제한 토론)로 맞서던 국민의힘 의원 대부분은 표결이 시작되자 반발해 퇴장했고, “대통령에게 재의요구권(거부권)을 건의하겠다”고 했다. 윤석열 대통령은 16</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사망자 비중 특히 높은 고령 운전자 사고 [횡설수설/이진영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125781723/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125781723/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125781808.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;교통사고 사망자는 해마다 줄고 있지만 다른 선진국에 비하면 여전히 많은 수준이다. 인구 10만 명당 교통사고 사망자 수는 5.6명으로 경제협력개발기구(OECD) 회원국 평균(4.7명)을 훌쩍 웃돈다. 38개국 중 28위로 많다(2021년 기준). 한국은 보행자와 고령의 사망자 비중이 특히 높은데 고령 운전자가 내는 교통사고가 주요 원인 중 하나로 지목된다. 사망에 이르는 교통사고에서 고령자는 핵심 피해자이자 가해자인 셈이다. ▷65세 이상 고령 인구가 연평균 4.6% 증가하는 동안 운전면허 소지자는 10.2% 늘었다. 내년이면 고령자 중 운전면허 가진 사람이 절반가량이 된다. 고령 운전자가 느는 만큼 이들이 내는 교통사고도 증가 추세다. 문제는 고령 운전자가 교통사고를 낼 경우 치사율이 높아진다는 점이다. 인구 대비 교통사고를 가장 많이 내는 연령대는 20세 이하지만 사망자를 가장 많이 내는 연령대는 65세 이상이다. 지난해 고령 운전자로 인한 사망자 비중은 전체의 29.2%였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]4대 기업 직원 40·50대 비율, 20대 추월… 청년 고용 비상등</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780676/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780676/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>작년 삼성전자의 40대 이상 중장년 임직원 비율이 20대 이하 청년층을 처음 넘어섰다고 한다. 한국을 대표하는 4대 기업 임직원 중 청년층 비율도 지속적으로 낮아지고 있다. 경제가 성숙기에 접어들고, 산업구조가 고도화하면서 불가피한 측면이 있다 해도 이런 상황이 계속될 경우 경제 전반의 활력이 떨어질 것으로 우려된다. 동아일보 취재팀 분석에 따르면 2008년 60%였던 삼성전자의 20대 이하 직원 비율은 작년에 27%로 하락했다. 40대 이상 비율은 같은 기간 10.2%에서 30.4%로 높아져 처음으로 세대 역전 현상이 나타났다. 현대자동차의 경우 2015년 34%였던 50세 이상 비중이 재작년 44%까지 높아진 반면 30∼49세 비중은 56%에서 44%로 하락했다. SK하이닉스, LG전자도 정도의 차이가 있을 뿐 청년층 비중 감소가 뚜렷해지고 있다.  산업 현장 고령화의 가장 큰 이유는 기업의 성장 속도가 떨어지면서 조직 확대에 대비해 청년 인력을 미리 뽑는 일이 줄었기 때문이다. 경직적 고용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]용산·캠프 출신 줄줄이 장차관으로… ‘그 나물’ 개각</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780678/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780678/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 어제 환경부 장관 후보자에 김완섭 전 기획재정부 2차관을 지명하는 등 장관급 3명에 대한 인사를 단행했다. 4·10총선에서 여당이 참패한 직후 한덕수 국무총리가 사의를 표명했고, 분위기 일신 차원에서 조속한 전면 개각이 불가피하다는 게 여권의 기류였다. 하지만 총선 이후 3개월 가까이 미뤄지면서 타이밍을 놓쳤고, 개각 폭이 예상보다 좁은 데다 새로운 얼굴도 없었다.  장관급으로 발탁된 이들은 모두 대통령실이나 대통령직인수위원회, 대선 캠프 출신이다. 김완섭 후보자는 인수위에 참여했고, 김병환 금융위원장 후보자는 대통령경제금융비서관을 지냈다. 이진숙 방송통신위원장 후보자는 대선 캠프에서 언론특보 등을 맡았다. 어제 새로 임명된 차관급 7명 중에서도 3명이 대통령실 출신이다. 윤 대통령이 ‘아는 사람’들 위주로 골랐다는 얘기다.  현 정부 초기부터 인사 기조를 놓고 논란이 끊이지 않았던 게 사실이다. 검찰 출신, 윤 대통령의 대학 동기 등이 대통령실과 정부 요직 곳곳에 진출해 편향된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]정책금융 풀고 대출 규제 미루더니 이제와 은행 압박하나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780674/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240704/125780674/2</guid>
      <pubDate>2024-07-04T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/04/125782051.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심상찮은 가계빚 증가세에 금융 당국이 제동을 걸고 나섰다. 금융감독원은 그제 17개 시중은행 여신 담당 부행장들을 긴급 소집해 가계대출을 자제할 것을 주문했다. 이어 이달 중순부터 은행권의 가계대출 관리 실태를 파악하기 위해 현장 점검에 나서기로 했다. 이를 통해 대출 규제를 어겼거나 목표를 웃도는 수준으로 가계대출을 내준 은행을 엄중 조치하겠다는 엄포를 놨다. 금융 당국이 은행을 압박하고 나선 것은 주택담보대출을 중심으로 가계빚이 가파르게 늘고 있어서다. 전세난과 부동산 시장 회복세에 힘입어 금융권 가계대출은 4, 5월 두 달 새 10조 원 가까이 급증했다. 특히 5대 은행의 가계대출은 지난달에만 5조 원 넘게 불었다. 작년 말과 비교하면 2.3% 증가한 것으로, 당국이 제시한 연간 가계대출 목표 증가율을 상반기에 이미 넘어섰다. 향후 기준금리 인하와 맞물려 가계대출 증가세가 더 빨라질 수 있는 만큼 선제적인 관리가 필요하다. 하지만 금융 당국이 오락가락 정책으로 대출 수요를 부추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 정의의 여신 디케를 위해 기도한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/05/ZGDCATU2AZDSPOTVELLW4B7FAU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/05/ZGDCATU2AZDSPOTVELLW4B7FAU/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T01:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 불안 피해, 실체가 없지만 실존하는 피해</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249466</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249466</guid>
      <pubDate>2024-07-05T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>헤어지자는 통보에도 수십 차례의 문자와 전화를 하다 급기야 피해자가 운영하는 카페에 무단침입해 현행범으로 붙잡힌 남자친구에 대한 구속영장이 기각되자 피해자가 스스로 투신했다. (관련기사: 여자친구 성폭행·스토킹 20대, 영장 재신청해 구속, 여성신문, 2024. 6. 24) 가해자가 피해자가 운영하던 카페에 무단 침입하기 전, 피해자는 성폭력 피해도 입었다. 다행히 피해자는 목숨을 잃지는 않았지만 크게 다쳤다. 구속영장 청구가 기각된 전 애인이 자신을 찾아와 위해를 가할 것이라는 불안감에 그는 스스로 목숨을 끊으려 했다.재작년, 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문암칼럼] 역사 속에 잊혀진 군주 순조 생애 고찰(5)</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156247</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156247</guid>
      <pubDate>2024-07-05T08:07:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156247_3190587_755.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        박관우 역사작가/칼럼니스트
        
        순조(純祖)는 효명세자(孝明世子)를 통해 실추된 왕권의 권위를 회복하고자 시도했으나 뜻밖에 22세라는 젊은 연령에 세상을 떠나면서 그러한 꿈은 실현되지 못하였다. 그런데 설상가상(雪上加霜)으로 효명세자가 세상을 떠난 1830(순조 30)년에 창덕궁(昌德宮)에 대화재(大火災)가 발생하여 많은 전각(殿閣)들이 소실되는 불행한 사건이 일어났다.
        
        순조는 그로부터 4년 후인 1834(순조 34)년 향년(享年) 45세를 일기(一期)로 승하(昇遐)했는데, 1800(정조 24)년 정조의 뜻밖의 승하로 왕세자(王世子) 교육(敎育)을 체계적으로 받지 못한 상태에서 왕위를 계승하여 34년 동안 재위하였다.
        
        덧붙이면 정조의 영향을 받아서 학문에 관심이 많았던 순조는 20책에 달하는 개인문집 &amp;lsquo;순재고(純齋稿)&amp;rsquo;를 후세에 남겼으며 재위 기간 중에 &amp;lsquo;양현전심록(兩賢傳心錄)&amp;rsquo;을 비롯해 &amp;lsquo;대학유의(大學類義)&amp;rsquo; &amp;lsquo;정조어정홍재전서(正祖御定弘齋全書)&amp;rsquo; &amp;lsquo;서운관지(書雲觀志)&amp;rsquo; &amp;lsquo;동문휘고(同文彙考)&amp;rsquo; 등을 간행하게 하였다.
        
        순조와 순원왕후(純元王后)의 사이에 총 1남 3녀의 자녀를 두었는데, 1남이 효명세자로서 22세라는 젊은 연령에 세상을 떠났으며 익종(翼宗)으로 추존(追尊)되었다. 장녀가 명온공주(明溫公主)이고 차녀가 복온공주(福溫公主)이고 삼녀가 덕온공주(德溫公主)이며, 그 이외에 숙의 박씨(淑儀朴氏) 소생의 영온옹주(永溫翁主)가 있다. ​
        
        이번에 새롭게 알게 된 사실은 공통적으로 순조의 자녀들이 전부 일찍 세상을 떠났다는 것이다. ​구체적으로 효명세자는 22세, 명온공주는 23세, 영온공주는 13세, 복온공주는 15세, 덕온공주는 23세에 세상을 떠났으니 대부분 10대와 20대에 세상을 떠났으며 30대를 넘긴 왕족들이 없었다는 것이다. ​
        
        그나마 효명세자가 아들을 두어 불과 8세라는 어린 연령에 왕위를 계승하였으나 헌종(憲宗) 또한 23세라는 젊은 연령에 승하했다는 것이다. 그런데 놀랍게도 명온공주를 비롯해 덕온공주와 헌종이 공통적으로 23세에 세상을 떠났다는 점이다.
        
        ​이상과 같이 조선 23대 임금 순조의 생애를 소개하였는데, 순조는 34년이라는 결코 짧지않은 재위 기간이었지만 처가인 안동김문(安東金門)의 세도정치(勢道政治)의 영향으로 왕권이 약화되었으며 효명세자를 통해 왕실의 권위를 회복하려 하였으나 그가 22세라는 젊은 연령에 세상을 떠났다. 순조는 그 뜻을 이루지 못하고 1834년(순조 34)년 향년(享年) 45세를 일기(一期)로 승하하여 인릉(仁陵)에 안장되었으며 1857(철종 8)년 승하한 순원왕후와 함께 합장되어 현재에 이르고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>철저한 유보통합 준비로 장애영유아 교육권을 보장하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213652</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213652</guid>
      <pubDate>2024-07-05T09:05:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>교육부는 6월 27일 ‘국민이 믿고 편안히 아이를 맡길 수 있도록 유보통합 실행계획’을 발표하였다. 이 계획이 효과를 거두려면 ‘교육청 중심의 선정 지원체계 일원화’가 필요하며, 이는 어린이집 장애영유아를 특수교육대상자로 선정하고 배치하는 것을 의미한다. 또한 UN의 권고에 따라 장애영유아의 의무교육권을 실현하기 위해 국공립유치원에 특수학급 설치가 필요한 상황이다.그러나, 2022년 기준으로 유치원 특수학급 과밀 비율은 경기 34%, 대전 28%, 강원 40%, 경북 29%, 제주 67%, 충남 29% 등으로 대부분의 시도에서 특수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔 장애인권리위원회 30차 세션에서 어떤 일이?-③</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213580</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213580</guid>
      <pubDate>2024-07-05T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 3월 4일에서 22일까지 있었던 유엔 장애인권리위원회 제30차 회의에선 스웨덴, 코스타리카, 잠비아 등 7개 국가의 정부 보고서를 심의한 후 3월 하순에 장애인권리위원회에서 이들 당사국의 장애인 권리의 현실에 대한 우려와 관련 권고, 촉구 사항 등을 담은 최종견해를 내렸다.먼저 바레인의 경우 우려 사항으론 ▲정치적 의견 표현으로 종신형까지 선고받은 장애인이 많음, ▲학대와 폭력에 시달리는 장애여성 관련 정보의 부족 등이 있었다. 이에 대한 촉구 사항으로 ▲국내 폭력 방지법 검토를 통해 장애여성 및 소녀를 폭력으로부터 완전 보호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 영국인의 ‘셀프 발치’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/05/V4QKODXT7FDMRFVW7B3UN6DJ2I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/05/V4QKODXT7FDMRFVW7B3UN6DJ2I/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T11:41:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [243] 음식 이름의 유래</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/05/XDGRNXOHMFAHLPAHE6AEGPQBKE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/05/XDGRNXOHMFAHLPAHE6AEGPQBKE/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [361] 반복되는 모든 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/05/TKNM5F46WVHPXHMCGBNV7C2SKA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/05/TKNM5F46WVHPXHMCGBNV7C2SKA/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] AI가 살려내는 ‘범죄 도시’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/06/ZWL5M4E5ZBEMNGMONLN2BEQZWM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/06/ZWL5M4E5ZBEMNGMONLN2BEQZWM/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] ‘84제곱미터’의 지옥</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/06/YNUY6LNEOVGZ7ACEF65FBJDBMI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/06/YNUY6LNEOVGZ7ACEF65FBJDBMI/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강천석 칼럼] ‘이재명 리스크’가 아니라 ‘共和國 위기’다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/06/ATIW5HUIURFSVEIEIQWWVYD434/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/06/ATIW5HUIURFSVEIEIQWWVYD434/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 취임도 안 한 방통위원장을 또 탄핵한다니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/06/3FQZFTOYGFF5FFPG7XNF7SIMOE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/06/3FQZFTOYGFF5FFPG7XNF7SIMOE/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 뒤늦은 ‘김 여사 사과’ 불발 논란, 지금이라도 사과하길</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/06/2C5GKORWBVBTJIMCUVTO6JI5YU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/06/2C5GKORWBVBTJIMCUVTO6JI5YU/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 반도체 하나로 경제 분위기 바뀌어, 지원 속도 더 내야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/06/3AJ3HY7VSNGATHP6PUJ2QASQHE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/06/3AJ3HY7VSNGATHP6PUJ2QASQHE/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 野, 법사위서 탄핵 소추 검사들 직접 조사하겠다고 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/06/W2NZUYYV7NBVDBVR25V55MABQ4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/06/W2NZUYYV7NBVDBVR25V55MABQ4/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T15:55:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 아시아를 두드리다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</guid>
      <pubDate>2024-07-05T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 용산역에서 경의선의 맨 뒤칸에 탔는데 전동차 안에 책이 꽂힌 서가가 있어 신선한 충격을 받았다. ‘파주 독서바람열차’가 문산에서 용문을 잇는 경의중앙선 열차의 첫 번째 칸과 마지막 칸에 하루 세 번 운행하는데 마침 내가 운 좋게 시간을 맞춰 탄 것이다. 도서관처럼 꾸민 열차의 서가에 꽂힌 책들의 제목을 알고 싶었지만 몸이 피곤해 안경을 꺼내지 않았다. 여기에 내 책도 있을까? 궁금해 책등을 대강 눈으로 훑었는데 내 시집과 비슷한 책등은 보이지 않았다. 아이들 책, 동화와 그림책이 많았다. 주위를 둘러보니 다들 스마트폰을 만지작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자폐성장애 아들, 평생교육바우처로 교육도 받고 취업도 했습니다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213541</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213541</guid>
      <pubDate>2024-07-05T17:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>등록 장애인은 평생교육바우처 카드로 1년 동안 교육비 350,000원을 지원받을 수 있습니다. 평생교육바우처 홈페이지에 등록되어 있는 교육기관에서 교육비와 교재비를 결제할 수 있습니다. 온라인으로 결제하고 정보화 교육이나 디자인 관련 교육 동영상 편집 관련 온라인 강좌도 수강할 수 있습니다.평생교육바우처 카드로 수강할 수 있는 강좌를 개설한 서울시내 장애인복지관들은 서부장애인 복지관, 성프란치스코장애인복지관, 금천장애인복지관, 마포장애인복지관, 성동장애인복지관, 종로장애인복지관, 영등포구발달장애인평생교육센터 등이 있습니다.금천장애인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유신의 아이들”이 “김일성의 아이들”로 거듭났던 까닭은?</title>
      <link>https://www.chosun.com/politics/2024/07/06/GW4K3DIRKJDFNPV3H6KCZ7RNGY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/politics/2024/07/06/GW4K3DIRKJDFNPV3H6KCZ7RNGY/</guid>
      <pubDate>2024-07-05T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그대를 만나는 곳 600m 전[고양이 눈]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796006/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796006/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125793885.13.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;터널 안 앞지르기·주정차 안 되고 이륜차·자전거·트랙터·경운기·사람 못 들어가요. 제한속도에 총길이까지, 다 보셨죠?―대구 수성구에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역광의 세계[나민애의 시가 깃든 삶]〈456〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796069/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796069/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125793839.19.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;버려진 페이지들을 주워 책을 만들었다 거기 한 사람은 살아 있을지도 모른다는 생각을 하면한 페이지도 포기할 수 없어서밤마다 책장을 펼쳐 버려진 행성으로 갔다 나에게 두개의 시간이 생긴 것이다 처음엔 몰래 훔쳐보기만 할 생각이었다 한 페이지에 죽음 하나 너는 정말 슬픈 사람이구나 언덕을 함께 오르는 마음으로 (중략) 한 그림자가 다가와 돌아가는 길을 일러주겠다고 했다나는 고개를 저었다 빛이 너무 가까이 있는 밤이었다 ―안희연(1986∼ )</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/송인호]포퓰리즘 꾸짖고 ‘지속가능 경제’ 요구하자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796018/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796018/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124456546.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2023년 한국의 1인당 국민총소득(GNI)이 3만6194달러를 기록하면서, 일본의 3만5573달러를 앞섰다. 이는 인구 5000만 명 이상 국가 중 세계 6위에 해당하는 매우 높은 순위다. 한국은 2009년 11월 25일 경제협력개발기구(OECD) 산하의 개발원조위원회(DAC)에 가입하면서, 원조를 받던 국가에서 원조를 제공하는 국가로 전환된 세계에서 유일한 나라가 되었다. 한편, 북한의 경제 상황은 남한과 극명한 대조를 이룬다. 한국은행에 따르면 2020년 북한의 명목 국내총생산(GDP)은 34조7000억 원으로, 남한의 1933조2000억 원과 비교하면 겨우 1.8%에 불과하다. 2000년에 비해 2020년에는 남북한의 경제 규모 차이가 34배에서 56배로 확대되었다. 남북 간의 경제적 격차가 점점 더 커지고 있음을 시사한다. 사실 1960년대 후반까지 북한은 한국보다 상대적으로 더 높은 GDP와 1인당 국민소득을 유지하며 더 나은 경제적 위치에 있었다. 그런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/황규인]미식축구로 미국 꺾은 일본 부카쓰의 힘</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796024/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796024/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125796520.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 20세 이하 미식축구 대표팀이 미국을 이겼다. 제대로 읽으신 게 맞다. 일본이 미식축구로 미국을 이겼다. 그것도 더블 스코어였다. 일본은 지난달 26일 캐나다에서 열린 국제미식축구연맹(IFAF) 20세 이하 세계선수권대회 준결승에서 미국을 41-20으로 물리쳤다. 연령대를 통틀어 일본 미식축구 대표팀이 미국을 꺾은 건 이 경기가 처음이었다. 일본 ‘야구 소년’에게 고시엔(甲子園), 그러니까 전국고교야구선수권대회가 꿈의 무대라면 ‘풋볼 소년’에게는 ‘크리스마스 볼(bowl)’이 있다. 일본 전국고교미식축구선수권대회 결승인 이 경기는 크리스마스 무렵에 열려 이런 이름이 붙었다. 부카쓰(部活·동아리 활동)를 하면서 이 경기에 출전하는 걸 목표로 삼은 이야기를 다룬 만화 ‘아이실드 21’도 일본에서 인기를 끌고 있다. 일본에 미식축구부가 있는 고교는 105개다. 한국 고교 야구부(106개)와 비슷한 수준이다. 일본 전국고교체육연맹에 등록된 종목별 팀 숫자를 확인해 보면 한국에서는 상상하기 힘든 결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/윤완준]이재명, 수박이 될 수 있나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796072/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796072/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124456566.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 친명 의원은 “더불어민주당에 협치를 하라는 주장이 정말 현실을 모르는 것”이라며 이같이 이유를 설명했다.그가 말한 핵심은 민주당이 ‘240만 권리당원들이 주인 되는 정당’으로 완전히 새롭게 탈바꿈하고 있다는 것이다. 이 권리당원들의 절반 가까이가 민주당 이재명 전 대표가 대선 경선을 치렀던 2021년 이후 입당했다.그럼 그들은 주로 누구인가. 친명 의원의 설명에 따르면 극도로 양극화된 사회의 피해자들이 많다. 하루하루 허덕이며 생존해야 하는 삶으로 몰린 약자들이 많다. 그는 전세사기 피해자들을 예로 들었다. “전세사기 문제를 빨리 해결해 달라고 총선도 표를 몰아줬으니 당장 관련 법을 통과시키고 윤석열이가 거부권 행사하지 못하게 하라.” 이게 그들의 목소리라는 것이다. 이런 이들 앞에서 협치하겠다고 세월아 네월아 하는 걸 당원들이 받아줄 리 없다는 것이다.“협치 주장, 현실 모른다”는 친명그럼 그 당원들이 왜 이재명을 지지하는가. 친명 의원들의 설명은 이 전 대표가 “기존 정치권</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/우경임]수백 채 빌라 굴리며 정부 보증금 떼먹는 악성 임대인들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796014/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796014/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125796590.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘빌라왕’ 60대 사모 씨가 전국에 보유한 주택은 718채, 전세보증금은 1874억 원이다. 채당 2억6000만 원꼴이다. 사 씨는 ‘동시 계약 진행’이란 악질적 전세사기 수법을 썼다. 공인중개사 등과 짜고 전셋값을 부풀려 매매가와 똑같이 맞춘 뒤 같은 날 세입자에게 받은 보증금으로 그 집을 사는 방식이다. 집주인으로는 명의만 빌려온 가짜를 내세웠다. 이 집을 담보로 대출받아 가짜 집주인은 파산시키고, 돈은 다른 데 써버리기 때문에 나중에 세입자는 보증금을 제대로 돌려받을 수 없게 된다. ▷주택도시보증공사(HUG)가 올해 4월까지 약 7년간 사 씨를 대신해 세입자에게 돌려준 보증금이 546억 원인데, 경매를 통해 회수한 건 2억 원에 불과하다. 더욱이 사 씨 보유 주택 중 전세 만기가 안 된 주택이 200채가 넘고, 보증금도 557억 원 남아 있다. 수사 중인 사 씨가 제때 보증금을 돌려줄 리 없으니 HUG가 변제해야 할 가능성이 높다. 범죄 수익을 HUG와 피해자가 나눠서 부담하는 셈이다. ▷</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]英 보수당 190년 만의 최악 참패… ‘무능’에 대한 냉엄한 심판</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796078/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796078/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영국의 4일 조기 총선에서 집권 보수당이 참패하며 14년 만에 노동당에 정권을 넘겨주게 됐다. 이번 총선 결과 키어 스타머 대표가 이끄는 노동당은 하원 전체 의석의 절반을 훌쩍 넘는 압도적 제1당이 됐다. 스타머 대표는 5일 승리를 선언하며 “유권자들은 변화할 준비가 돼 있다”고 밝혔다. 반면 리시 수낵 총리가 이끄는 집권 보수당은 이번에 기존 의석의 3분의 1 수준을 얻는 데 그쳐 1834년 창당 이후 190년 만에 최악의 성적표를 받았다.이번 영국 총선 결과는 경제난과 공공부문 실패, 이민 급증 등 위기 속에서 당내 분열과 정책 실패로 총리 교체가 거듭된 집권당의 무능 리더십에 대한 민심의 심판이었다. 수낵 총리는 올해 1분기 성장률이 플러스로 전환하고 물가가 안정되자 총선을 석 달가량 앞당겨 시행하는 깜짝 승부수를 던졌지만, 그간 누적된 국민 불만을 다독이지 못했다.보수당 참패의 원인은 브렉시트(영국의 유럽연합·EU 탈퇴)로 거슬러 올라가는 장기 경제난이 꼽힌다. 오랜 브렉시트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]與 전대 이슈로 떠오른 ‘김건희 문자’… 이런 다툼까지 봐야 하나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796080/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796080/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김건희 여사의 ‘명품백 수수’ 사과 여부와 관련한 문자메시지가 국민의힘 전당대회 이슈로 떠올랐다. 4·10총선을 지휘했던 한동훈 당시 국민의힘 비상대책위원장이 ‘대국민 사과를 하겠다’는 취지의 김 여사 문자를 무시했다는 주장이 제기되면서다. 경쟁 후보들은 “인간적 예의가 아니다” “판단력 미숙” 등 공세를 폈고, 한 후보는 “사실과 다르다”고 반박했다.논란은 현직 언론인이 4일 라디오 시사 프로그램에서 관련 내용을 언급하며 불거졌다. 김 여사가 “저의 문제로 물의를 일으켜 부담을 드려 송구하다” “대국민 사과를 포함해 어떤 처분도 받아들이겠다” 등의 메시지를 한 후보에게 보냈다는 주장이었다. 다른 여권 인사도 1월 19일부터 21일 전후로 5차례 문자를 보냈으며, “백 번 천 번이라도 사과하겠다”는 내용이 있다고 했다. 그런데 한 후보가 문자를 읽고도 아무 답변도 하지 않아 김 여사는 모욕을 느꼈고, 윤석열 대통령도 이를 알고 격노했으며, 비대위원장 사퇴 요구 등 ‘윤-한 갈등’의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]삼성전자 ‘깜짝 실적’… AI·반도체 훈풍에 제대로 올라타야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796075/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240705/125796075/2</guid>
      <pubDate>2024-07-05T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/05/125796746.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 올해 2분기 10조4000억 원의 영업이익을 거두는 ‘깜짝 실적’을 기록한 것으로 잠정 집계됐다. 1년 전보다 14.5배 급증한 수준으로, 지난해 전체 영업이익을 뛰어넘었다. 분기 영업이익이 10조 원을 넘은 것은 2022년 3분기 이후 처음이다. 반도체 훈풍에 힘입은 삼성전자의 선전에 코스피도 연이틀 연중 최고치를 기록하는 등 한국 경제에 온기가 퍼지고 있다.실적 개선을 이끈 것은 역시 반도체였다. 업황 한파에 지난해 15조 원 가까운 영업손실을 봤던 반도체 부문은 올해 1분기 흑자로 돌아선 뒤 2분기엔 완연한 봄을 맞이했다. 인공지능(AI) 시장이 확대되면서 메모리 반도체 수요가 늘고 D램 등의 가격이 오른 덕이 컸다. 하반기에도 질주가 계속될 것으로 기대된다. 시장조사업계에선 3분기에 D램과 낸드 가격이 10% 안팎으로 오를 것으로 예상한다. AI 시대에 주목받는 고대역폭메모리(HBM)는 삼성전자와 SK하이닉스가 시장을 양분하며 선의의 경쟁을 펼치고 있다.삼성전자 외</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여덟째 이야기, 누구나 가야 할 길이라지만(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211073</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211073</guid>
      <pubDate>2024-07-06T00:04:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] ‘과거를 밝혀야 합니다’ 자금출처조사</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249428</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249428</guid>
      <pubDate>2024-07-06T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 유행가 중에는 ‘과거를 묻지 마세요’란 노래가 있다. 우리 세법에는 ‘과거를 밝혀주세요, 그렇지 않으면 조사를 해야 합니다’라는 규정이 증여세법에 있다. 오늘 설명하려고 하는 내용이 자금출처조사에 관한 것이다. 현행 세법 규정상 이 자금출처에 관한 조사만 끝이 나면 모든 세무조사에서 해방될 수 있다고 생각한다.자금출처조사란 어떤 사람이 부동산이나 동산 등 재산을 취득하거나 부채를 상환했을 때 그 사람의 직업‧나이 그동안의 세금 납부 실적이나 재산 상태로 보아 혼자의 힘으로 했다고 보기 어려운 경우, 세무 당국은 조달 자금의 출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘나는 절로’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/07/LVOHJCWQWZA33BJ6CDSNQ6HP5I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/07/LVOHJCWQWZA33BJ6CDSNQ6HP5I/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T11:48:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 드디어 실시된 유보통합… 영유아 교육과 보육, 세계 최고로 끌어올리자</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/07/M5XVJWVX2JFSDBVG5LA2I3GYBI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/07/M5XVJWVX2JFSDBVG5LA2I3GYBI/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [27] 호수</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/07/7TITQTWH55HJFGP6BPLCU7EX7Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/07/7TITQTWH55HJFGP6BPLCU7EX7Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [219] 방귀세</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/07/SQUD7OKATJAQZH2F26UVCHWYZ4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/07/SQUD7OKATJAQZH2F26UVCHWYZ4/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1452] UFC와 주술</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/07/PJIFAQKBUJDHHHZVKCC6I7MVUQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/07/PJIFAQKBUJDHHHZVKCC6I7MVUQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[新중동천일야화] 서구 민주주의는 붕괴 중인데… 이란 대선 결과는 ‘희망의 끈’인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/07/TFYIVTLPOZEONNEBLJF6UVGGFY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/07/TFYIVTLPOZEONNEBLJF6UVGGFY/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 정쟁 얼룩진 민주당 미국 출장</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/08/MFH7CSZ2VZFXTD4JLB2K3DRQTI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/08/MFH7CSZ2VZFXTD4JLB2K3DRQTI/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 군복 입은 공무원들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/08/B2UKBJNHCVC2XNALBE62OX24UY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/08/B2UKBJNHCVC2XNALBE62OX24UY/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유신 개발 독재? K2 전차·원전 수출은 박정희 ‘중화학 선언’의 열매”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/08/WDMRKYMD3JEETO6FHZUFEPJFKY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/08/WDMRKYMD3JEETO6FHZUFEPJFKY/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령의 분노는 언제 국민을 이롭게 하는가 [조선칼럼 장대익]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/08/MQBYSPHNHFFPHF6ZMNUIRWAX7E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/08/MQBYSPHNHFFPHF6ZMNUIRWAX7E/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 위험수위 세수 펑크, 언제까지 한은 급전으로 메울 텐가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/08/Q6NUJ3CRGVFWZAS2T25FFGFKS4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/08/Q6NUJ3CRGVFWZAS2T25FFGFKS4/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 민간 전문가들, 해병 사단장 ‘불송치’ 의견</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/08/CNAGA3RINJDLNGNEODEDK7WZPQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/08/CNAGA3RINJDLNGNEODEDK7WZPQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국민의힘 전당대회 “개입 없다”는 대통령실, 사실인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/08/X6OCDXKGGVDJTD7UQZBHE6EAZA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/08/X6OCDXKGGVDJTD7UQZBHE6EAZA/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 여당에 또 등장한 친윤계 연판장, 韓 겨냥했다가 무산. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/08/7VI27KP6MJCQ5JEHIMMXUJ2YVI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/08/7VI27KP6MJCQ5JEHIMMXUJ2YVI/</guid>
      <pubDate>2024-07-07T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 나토 참석 윤 대통령, 서방과 다른 한국의 이해관계 유념해야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407071815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407071815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 10~11일 미국 워싱턴에서 열리는 나토(북대서양조약기구) 정상회의 참석차 8일 출국한다. 윤 대통령은 하와이에 있는 태평양국립묘지와 인도·태평양사령부를 찾은 뒤 워싱턴을 방문한다. 한국은 나···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[테크칼럼] 생명을 구하기 위해 둥지 동료의 다리를 절단하는 개미들</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156820</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156820</guid>
      <pubDate>2024-07-07T18:25:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김원희 ESG청색기술포럼 대표
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156820_3191315_2117.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        개미는 거의 사람처럼 보이는 행동을 하면서 어떤 부상을 치료해야 하는지 알고 있는 것 같다.
        
        미국 플로리다에 사는 목수개미의 삶은 잔인할 수 있다. 1.3㎝ 크기에 불과한 이 개미는 영역이 뚜렷하고 남동부의 경쟁 지역에서 온 개미들과 격렬한 싸움을 벌인다.
        
        전투로 인해 개미들은 다리에 부상을 입을 수 있다. 하지만 최근 과학자들이 발견한 바에 따르면 이 개미들은 효과적인 상처 치료법인 &amp;lsquo;절단술&amp;rsquo;을 진화시켜 왔다.
        
        지난달 25일 국제학술지 &amp;lsquo;커런트 바이올로지(Current Biology)&amp;rsquo;에 발표된 내용에 따르면, 개미 연구자들은 개미가 감염을 예방하기 위해 둥지 동료의 다친 다리를 잘라낸다고 한다. 다른 개미 종은 일반적으로 상처를 깨끗이 핥아주는 방식으로 상처를 치료하는 것으로 알려져 있지만, 절단으로 상처를 치료하는 개미 종(種)은 이번이 처음이다.
        
        이번 연구에서 개미들은 특정 다리 부상 부위에만 절단을 시행했는데, 이는 개미들의 수술 방식이 체계적이라는 것을 시사한다. 인간을 제외한 다른 동물은 이러한 절단을 수행하는 것으로 알려져 있지 않다. 플로리다 목수개미들 사이에서 이러한 행동이 널리 퍼진다는 것은 개미의 지능과 고통을 느끼는 능력에 대한 의문을 제기한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;미국 플로리다의 한 목수개미가 둥지 동료의 다리를 절단하고 있다. (출처:Dany Buffat) ⓒ천지일보 2024.07.07.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156820_3191317_249.jpg&quot; /&gt;
        미국 플로리다의 한 목수개미가 둥지 동료의 다리를 절단하고 있다. (출처:Dany Buffat) ⓒ천지일보 2024.07.07.
        
        
        
        2020년 초, 독일 뷔르츠부르크대 대학원생인 다니 부파트(Dany Buffat)는 실험실에서 플로리다 목수개미 군집을 관찰하던 중 이상한 점을 발견하고 &amp;ldquo;한 개미가 다른 개미의 다리를 물어뜯고 있었다&amp;rdquo;고 말했다. 그는 현재 스위스 로잔대의 생물학자로 이 연구의 저자이다. 그의 지도 교수도 처음에는 그의 말을 믿지 않았다.
        
        그러나 지도 교수 에릭 프랑크는 비디오를 보고나서 개미가 무언가를 하고 있다는 것을 바로 알았다고 인정했다.
        
        연구진은 절단된 개미들의 생존율을 추적하기 시작했다. 놀랍게도 팔다리가 절단된 개미들은 90%의 확률로 생존했다.
        
        더욱 놀라운 것은 절단이 합의에 의한 것으로 보인다는 점이다. 개미는 다친 다리를 내밀고 다른 개미가 다리를 갉아먹는 동안 침착하게 앉아 있었으며, 다리가 떨어지자마자 개미는 새로 절단된 상처를 제시하고 다른 개미가 그 상처를 닦아주며 일을 마무리했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;플로리다 목수개미가 절단된 둥지 동료의 다리에 난 상처를 치료하고 있다. 한 연구자는 이러한 보살핌이 개미를 소중히 여기는 군집의 모습을 보여준다고 말했다. (출처:Dany Buffat) ⓒ천지일보 2024.07.07.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156820_3191318_2512.jpg&quot; /&gt;
        플로리다 목수개미가 절단된 둥지 동료의 다리에 난 상처를 치료하고 있다. 한 연구자는 이러한 보살핌이 개미를 소중히 여기는 군집의 모습을 보여준다고 말했다. (출처:Dany Buffat) ⓒ천지일보 2024.07.07.
        
        
        
        연구진은 수십 번의 절단 수술을 관찰한 결과, 개미들이 허벅지 부상을 입은 둥지 동료에게만 이 절차를 수행한다는 사실을 발견했다. 그래서 허벅지 부상을 입은 개미에게만 절단 수술을 하는 이유를 파악하기 위해 하반신에 상처를 입은 개미를 대상으로 직접 절단 수술을 실시했지만 실험용 절단 개미의 생존율은 20%에 불과했다.
        
        이들 팀은 절단된 환자 개미들을 대상으로 마이크로 CT 촬영을 실시했는데, 개미는 몸 전체에 혈액의 일종인 혈림프(hemolymph)가 흐르도록 하는 여러 근육을 가지고 있다. 허벅지에 부상을 입으면 혈림프의 흐름이 감소해 박테리아가 상처에서 체내로 이동하기가 더 어려워진다. 이러한 경우 다리 전체를 빠르게 절단하면 감염 가능성이 매우 낮다.
        
        개미가 하반신을 다치면 박테리아가 매우 빠르게 몸에 침투할 수 있다. 그 결과 절단에 성공할 수 있는 시간적 여유가 적어지고 성공할 확률도 희박해진다. 개미도 어느 정도는 이 사실을 알고 있는 것 같다고 프랑크 박사는 말한다.
        
        이러한 절단은 생명을 구하고 병원균의 확산을 억제함으로써 전체 군집에 도움이 되기 때문이다. 그리고 부상당한 개미를 구조함으로써 군집 차원에서 엄청난 양의 에너지를 절약할 수 있다.
        
        아울러 개미 한 마리가 군집에서 갖는 가치와 부상당한 개미를 그냥 죽게 내버려두지 않고 돌보는 것이 얼마나 유익한지도 깨닫게 됐다.
        
        영감을 주고 모방할 수 있도록 하는 청색기술의 스승들은 정말 지혜롭고 위대하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이재준 문화칼럼] 세상이 미쳐 돌아간다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156823</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156823</guid>
      <pubDate>2024-07-07T18:26:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이재준 역사연구가/칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156823_3191316_236.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        요즈음처럼 같이 불확실성의 시대도 없는 것 같다. &amp;lsquo;인명은 재천&amp;rsquo;이란 말은 옛날 용어다. &amp;lsquo;인명은 재차&amp;rsquo;라는 말이 더욱 실감 나는 시대다. 어디 차만 미쳐 돌아가나. 한 역사학자는 세상이 모두 미쳐 돌아간다고 개탄했다.
        
        아침에 아내로부터 잘 다녀오시라는 말을 듣고 출근한 50대 은행원은 승진한 동료들과 저녁을 먹고 길에서 얘길 나누다 미친 자동차에 목숨을 잃었다. 이제 대학생으로 성장한 예쁜 딸을 두고 어떻게 눈을 감았을까.
        
        30대 갓 결혼한 청년도 미친 차 때문에 신부와 영원한 이별을 해야 했다. 성실하게 근무해 온 30대 서울시 공무원의 사정도 애처롭다.
        
        세상에 이런 날벼락이 어디 있나. 순식간에 미친 자동차에 아까운 사람 9명이 목숨을 잃었다. 이들의 비보에 하늘도 눈물을 뿌리듯 비를 내렸다.
        
        경기도 화성에서 리튬배터리 공장이 폭발, 돈을 벌려고 온 외국인 여러 명이 목숨을 잃었다. 딸의 시신이 없어 소지품이라도 찾으려는 가족들의 애처로운 사정이 눈물겹다. 이들은 비록 불법체류자지만 부푼 꿈을 갖고 한국에 온 재중동포들이다.
        
        이 사건은 3D 업종에 이주노동자들을 종사케 하면서 &amp;lsquo;생명 보호&amp;rsquo;라는 최소한의 안전관리마저 손을 놓았다는 것을 노정시켰다. 이주노동자들은 이렇게 외치고 있다. &amp;lsquo;우리는 죽으러 오지 않았다.&amp;rsquo;
        
        의료대란은 아직도 진행 중이다. 가운을 벗어 던진 의사들은 히포크라테스 정신을 포기한 지 오래인 것 같다. 의사들이 많이 늘어나는 미래에 대한 불확실성을 우려하여 정부와 치열한 대결을 벌이고 있는 것이다.
        
        정부가 의대 입학정원을 올해 반드시 결정해야 한다는 시급성은 없었다. 의사협회와 충분히 협의하여 증원 수를 토의 후 절충해도 늦지는 않다. 의사들이 현장을 이탈하는 대형 사고를 불러왔으며 각 대학병원은 지금 극도의 운영난에 봉착해 있다.
        
        정부는 2천명이란 배수의 진을 고집, 물러서지 않았다. 전공의들도 환자의 생명을 도외시한 채 정부와 맞섰다. 국민들은 양쪽을 다 싸잡아 비난하며 모두 미치지 않고는 이런 결과가 어떻게 만들어지나 라고 개탄했다.
        
        미친 것은 국회도 마찬가지다. 국회는 국민이 뽑은 대의의 전당이다. 얼마 전까지만 해도 이들을 &amp;lsquo;선량(善良)&amp;rsquo;이라고 호칭했다. 선량이란 &amp;lt;예기(禮記)&amp;gt;에 나오는 말로 다음과 같은 뜻이 있다. &amp;lsquo;마음이 아름다우며, 순진 온후하고, 악의가 없다. 선을 위해 화합하며 마음의 지평이 좋아야 한다(心地美好, 纯真温厚, 没有恶意, 和善, 心地好).&amp;rsquo;
        
        오늘날 국회는 이런 선량의 위상을 지키고 국민에게 존경을 받고 있을까. 당리당략으로 모두 미쳐 돌아간다고 개탄하는 소리가 높다.
        
        야당은 헌법 수호 책무를 버린 지 오래인 듯하다. 14개의 비리혐의 재판을 받고 있는 대표와 일부 의원들을 비호하는 방탄 국회로 전락했다. 정치 도의를 배반하고 사법부까지 조롱과 겁박을 일삼고 있다. 문제는 이 같은 행위에도 이를 옹호하고 박수를 보내는 일부 유권의식이 있다는 점이다. 모두가 미쳐 진짜 나라를 망치려고 이러는가.
        
        누구나 법 앞에는 평등해야 하고 법률을 어기면 응당 죗값을 받아야 한다. 이들은 선량의 본령을 잊고 자신들을 수사하는 검사들까지 무더기 탄핵을 추진하고 있다. 참으로 입 밖에 내기도 쉽지 않은 &amp;lsquo;대변 추태&amp;rsquo;를 들먹이며 조롱조 탄핵을 추진한다. 설마 유권자들이 이런 식의 의정을 수행하라고 표를 주지는 않았을 게다.
        
        정치인이 미치고 지도층과 나라가 미치면 갑자기 고장을 일으키는 승용차와 같다. 참담한 피해는 국민들의 몫으로 돌아온다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일논단] 김정은 초상휘장 등장과 북한 김씨 왕조의 미래</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156826</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156826</guid>
      <pubDate>2024-07-07T18:30:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        안찬일 ㈔세계북한연구센터 이사장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156826_3191322_2741.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        어찌도 이리 부끄러운 일을 아무 거리낌 없이 자행할 수 있단 말인가? 호시탐탐 기회를 노리던 북한 노동당이 드디어 지난달 30일 김정은 초상 배지를 세상에 공개했다. 당 중앙위원회 전원회의 참가자들 가슴에 첫 모습을 드러낸 김정은 초상 배지는 3대 세습의 결정판이며 이제 북한의 수령은 김정은이라는 포고문 발표와 같다.
        
        북한에서 초상 배지의 등장은 1970년 노동당 제5차 대회에서 출발했다. 당시 노동당은 평양에서 소집된 노동당 제5차 대회 참가자들에게 당기에 새겨진 김일성 초상 휘장을 수여하면서 김씨 왕조 신우상화 정치의 막을 올렸다. 그리고 2년 뒤인 1972년 4월 15일 김일성 주석의 환갑을 맞으며 북한 전체 국민들과 군인들, 심지어 초등학생들에게까지 김일성 배지를 수여했다.
        
        북한에서 김씨 왕조의 개인숭배 역사를 잠시 더듬어 보자. 1953년 스탈린이 죽고 흐루쇼프가 스탈린을 격하하며 본격적으로 체제를 다져나가던 1956년 3월, 저 멀리 북한에서도 그 영향을 받은 듯한 에피소드가 있었다. 북한군 특종병 부대의 정치부장을 맡고 있던 김단이라는 이름의 장군이 휘하 좌관급(영관급) 장교들을 다 불러 모아 충격적인 말 한마디를 꺼냈다. 내용인 즉슨 앞으로 공산주의 사회에서 개인숭배는 없어질 거다. 그러니 김일성 만세도 부를 필요 없다.
        
        너무 충격적인 말에 입을 다물지 못한 장교들에게 김단 소장은 2개의 문건을 꺼내 보였다. 하나는 흐루쇼프가 스탈린을 까 내리며 직접 작성했다는 &amp;lsquo;스탈린의 개인숭배와 그 후과&amp;rsquo;, 다른 하나는 소련공산당 제20차 대회에서 흐루쇼프가 스탈린을 비판한 연설문. 북한은 그 당시 흐루쇼프 연설문을 잽싸게 인쇄해 당내에 보급한 상황이었다. 아마도 김단은 이렇게 말하고 싶었을 것이다. &amp;lsquo;봐라, 소련도 스탈린을 깎아내리는데 그 똘마니인 김일성이라고 별 수 있겠나? 이제 김일성 수령 운운은 끝났다!&amp;rsquo; 그리고 실제로 잠깐은 이런 분위기가 맞아떨어지기도 했다.
        
        1956년 3월에 열린 노동당 평안남도당 대회에선 김일성의 가장 충실한 동맹자였던 갑산파의 거두 당 중앙위원회 부위원장 박금철도 &amp;lsquo;김일성 수령&amp;rsquo;이라는 표현을 의도적으로 자제했고, 호칭 자체도 &amp;lsquo;수상&amp;rsquo; 정도로 간단하게 정리하였다. 오늘날 북한에서의 유일신급 위상이 아닌, 그냥 평범한 국가원수 정도로 호칭이 붙여진 것이다. 이렇게 몸을 사리는 사례까지 나왔으니 당연히 위의 김단 소장 같은 일부 소련파 사람들은 &amp;lsquo;김일성 유일독재도 끝날 수 있겠구나&amp;rsquo;라고 희망을 가졌을 것이다.
        
        하지만 바로 다음 달의 노동당 3차 당대회에서 상황은 전혀 예상치 못한 방향으로 흘러간다. 김일성이 자기 입으로 직접 &amp;lsquo;개인숭배는 나쁘다&amp;rsquo;라고 인정한 것까지는 좋았는데, 근데 여기서 터무니없게 &amp;lsquo;근데 그 개인숭배는 박헌영 남로당 패거리들이 한 거다&amp;rsquo;라는 기적의 논리를 전개해 버린 것이다. 즉 자기를 수령이라고 추앙하는 건 전혀 문제 될 게 없고 개인숭배도 아니라는, 둘도 없는 궤변이었다.
        
        어쨌든 이 3차 당대회를 계기로 잠깐 움츠러들었던 김일성 숭배는 재개되고 활발해졌다. 남아있던 연안파, 소련파 등은 후일 &amp;lsquo;8월 종파사건&amp;rsquo; 이라 불리는 마지막 반격을 시도하지만 이조차도 철저히 진압당해 북한은 지금까지 김씨 독재 왕국으로 존속하고 있다. 어쩌면 이 순간이 북한이 그나마 &amp;lsquo;정상적인 공산국가&amp;rsquo;가 될 수 있었던 마지막 기회가 아니었을까?
        
        김단 장군의 이 발언을 기록한 사람은 중좌 계급의 여정이라는 정치장교였는데, 그는 나중에 북한 15사단 정치위원이라는 고위직까지 올라갔으나 1959년의 고위장교 대숙청에서 연안파로 몰려 10년 동안이나 감옥살이를 해야 했다. 그리고 석방되자마자 바로 북한에서 탈출해 중국 헤이룽장성 무단장으로 향했고, 중국에 살면서 쓴 수기가 1990년대 한국에서 출간된 것이다. 그의 수기 제목이 &amp;lsquo;붉게 물든 대동강&amp;rsquo;인 것도 김일성에게 반대했다가 숙청당한 수많은 우상화 정치의 희생자들을 고발하고 있기 때문이다.
        
        그 뒤에도 또 다른 숙청의 희생자들은 무수하다. 1974년 김정일의 개인숭배 놀음에 제동을 걸던 김경련 재정상이 숙청되었는데, 그로부터 꼭 반세기가 흐른 오늘 북한 내각의 고정범 재정상이 올해 1월 김정은 개인숭배에 반대하다 숙청의 제물이 되었다. 그러나 개인숭배의 저주와 심판의 역사가 북한 땅만을 외면하지는 않을 것이다. 머지않아 북한 인민들도 반독재의 깃발을 올릴 것이며 그 타도의 첫 번째 대상은 다름 아닌 김정은 초상 배지가 될 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[로컬 탐방] 소중한 타인</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156825</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156825</guid>
      <pubDate>2024-07-07T18:30:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        박희제 언론인
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156825_3191323_2923.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;lsquo;DU BIST KOSTBAR(당신은 소중합니다)&amp;rsquo;
        
        독일 여인이 건네준 꽃 그림이 그려진 카드 겉면에 쓰인 독일어 글이다. 독일 베를린 근교 숙소에서 중앙역까지 전철을 타고 가서 2시간 거리의 드레스덴행 기차로 환승해야 하는 날, 거리에서 우연히 그녀를 만났다.
        
        이 만남이 있기 전 나와 아내는 드레스덴 도착 시각인 &amp;lsquo;오후 2시 40분&amp;rsquo;을 베를린에서의 출발 시각으로 착각해 느긋하게 숙소에 있었다. 실제 출발 시각은 &amp;lsquo;낮 12시 40분&amp;rsquo;. 나는 이런 사실을 까맣게 모르고 있었고, 아내가 출발 50분 전 승차표를 다시 확인하는 바람에 부랴부랴 숙소를 나서게 됐다. 우리는 양손에 커다란 여행용 가방을 끌고 허둥대며 전철역까지 달려나갔다.
        
        가방을 질질 끌고 가는 모습이 안쓰러웠는지 갑자기 우리 앞으로 돌진한 승합차에서 내린 독일 여인은 &amp;ldquo;얼른 타라&amp;rdquo;고 손을 흔든다. 차를 타고 역에 갔음에도 간발의 차로 전철을 놓치자 그녀는 급히 여러 노선이 다니는 다음 역을 향해 차를 몬다. 너무 긴박한 상황이라 식은땀이 줄줄 나왔다.
        
        가는 도중 그녀는 나에게 독일어 카드 한 장을 건네주며 &amp;ldquo;번역해서 읽어보라&amp;rdquo;고 했다. 인사할 겨를도 없이 차에서 내리자마자 막 들어오는 전철을 탔고, 다행히 베를린 중앙역에서 드레스덴으로 가는 기차로 환승했다.
        
        정신 차리고 생각해 보니 독일 여인은 마치 수태고지를 한 가브리엘 같은 천사 아닌가 싶었다. 기차 안에서 그녀가 준 카드를 꺼내 스마트폰 탑재 번역기를 돌려보니 그런 느낌이 더 들었다.
        
        카드 뒷면엔 요한복음 11장 25절의 &amp;lsquo;나는 부활이요 생명이니, 나를 믿는 자는 죽어도 살겠고, 무릇 살아서 나를 믿는 자는 영원히 살 것이다&amp;rsquo;라는 예수님 말씀이 적혀있었다. 또 &amp;lsquo;그분은 당신의 길, 생각, 목표를 알고 계십니다.~&amp;rsquo;라는 긴 글도 덧붙였다. 긴박한 상황에서 도움받은 나로서는 공감 큰 내용이었고, 독일 여인에게 마음속 깊이 감사를 드렸다.
        
        이어 창밖의 들판을 바라보며 스스로 반성하게 됐다. 그간 독일 여인처럼 낯선 이에게 먼저 다가간 적이 얼마나 있을까. 타인에게 무조건적인 친절을 베푼 적이 없기에 그런 류의 행동을 어색해한다는 사실도 잘 알고 있다. 나와 타인 사이에 어떤 경계선을 긋고 있어 진정 사람을 귀히 여긴다거나, 존중한다는 말을 감히 할 수 없을 것 같다.
        
        최근 독일 3개 도시를 돌아보면서 동시대 이웃뿐만 아니라 역사적 인물도 잘 받들고 기리는 모습에 감명받았다. 프랑크푸르트, 베를린, 드레스덴의 주요 미술관에선 한결같이 독일의 유명 미술작가 게르하르트 리히터(92)의 전시회를 볼 수 있었다.
        
        리히터는 데이비드 호크니, 제프 쿤스와 함께 세계 3대 최고가 현존 작가로 불리고 있고, 1997년 베니스비엔날레 황금사자상을 수상했다.
        
        그의 일생을 소재로 제2차 세계대전, 동서 분단, 냉전 시대를 아우르는 독일 현대사를 그린 영화 &amp;lsquo;작가 미상&amp;rsquo;이 2020년 개봉됐다. 영화에서 리히터(주인공 쿠르트)는 &amp;ldquo;예술은 로또 번호와 같다&amp;rdquo;는 의미심장한 말을 남긴다.
        
        한낱 숫자 열거에 불과하더라도 당첨돼야 로또 가치가 생기는 것처럼 예술의 아름다운 가치를 삶에서 찾아내는 과정을 영화 속에서 보여준다. 자유로운 예술혼을 불태운 리히터를 조명하기 위해 그의 고향 드레스덴뿐만 아니라 독일 주요 도시에서 다양한 기획전이 진행되고 있었다.
        
        &amp;lsquo;괴테의 도시&amp;rsquo;로 알려진 프랑크푸르트 도심에 &amp;lsquo;괴테 광장&amp;rsquo;이 조성돼 있고, 그의 생가 &amp;lsquo;괴테하우스&amp;rsquo;엔 관람객 발길이 끊이지 않는다. 노란 벽체의 생가에 가면 &amp;lsquo;파우스트&amp;rsquo; 초판, &amp;lsquo;젊은 베르트르의 슬픔&amp;rsquo; 등을 쓰던 책상, 나무 침대뿐만 아니라 피아노, 벽시계, 세탁기 등 신기한 18세기 생활용품을 볼 수 있다. 별실 박물관에선 독일 낭만주의를 이끌던 30여명의 문화예술인 활동상과 관계도를 살펴보며 다양한 작품을 감상할 수 있다.
        
        괴테와 동시대에 살았던 연암 박지원 선생도 1780년 중국 베이징~열하(熱河)를 4개월간 여행한 경험을 바탕으로 시대를 초월한 고전 &amp;lsquo;열하일기&amp;rsquo;를 썼다. 그렇지만 그가 태어난 생가(서울 서대문)의 흔적을 찾아볼 수 없고, 55세에 현감을 지낸 관아 자리(경남 함양군 안의초교)에 사적비만 초라하게 세워져 있다.
        
        2차대전 당시 무차별 폭격으로 건물 70~90%가 파괴됐음에도 오랜 기간에 걸친 전후 복구 사업을 통해 교회, 성당, 궁궐, 성을 복원해낸 독일의 저력이 부럽기 그지없다. 유서 깊은 장소에서 역사적 인물을 떠받들면서 공동체적 공감력을 넓히고 있다. 이런 덕에 온정 넘치는 독일 여인을 만날 수 있었던 것 같다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 방통위원장 지명 첫날 탄핵 카드 내민 민주당, 더 이상 정쟁 제물로 삼지 마라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156827</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156827</guid>
      <pubDate>2024-07-07T18:34:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        방송통신위원회 위원장 선임을 둘러싼 여야 간 힘겨루기가 극한 대결로 치닫고 있다. 윤석열 대통령이 김홍일 전 방통위원장 사퇴 이틀 만에 새 방통위원장 후보로 이진숙 전 대전 MBC 사장을 지명하자 야당에서 일제히 공세에 나섰다.
        
        민주당 박찬대 원내대표는 &amp;ldquo;정말 제 정신인가&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;국민이 부여한 권한을 10번이든 100번이든 행사할 것&amp;rdquo;이라고 탄핵 정면 대결을 시사했다. 전임인 이동관&amp;middot;김홍일 위원장처럼 이진숙 지명자도 탄핵으로 쫓아내겠다는 것이다.
        
        국회 과학기술정보방송통신위원회 소속 더불어민주당&amp;middot;조국혁신당 의원들은 긴급성명을 내고 &amp;ldquo;이 내정자를 임명한다면 탄핵의 대상이 될 수 있다&amp;rdquo;고 했다.
        
        야당의 방통위원장 탄핵 남발은 그동안 친민주당 성향 방송을 해 온 MBC를 자신들 편으로 붙잡아두기 위한 것이다. 방통위가 선임하는 MBC 대주주 방송문화진흥회(방문진) 이사는 여당 추천 6명, 야당 추천 3명으로 구성돼 있다. 문재인 정부 때 꾸린 현 이사진의 임기는 다음 달 12일 끝난다. KBS도 현 이사진이 8월 말 임기가 만료된다.
        
        김홍일 전 위원장이 이사진 교체 계획을 의결하자 민주당은 이를 막으려고 김 전 위원장 탄핵소추안을 발의했다. 방통위원장을 탄핵 소추하면 헌법재판소 결정이 나올 때까지 위원장 직무정지와 함께 방통위가 마비돼 방송사 이사진과 사장을 교체할 수 없다. 하지만 김 전 위원장은 6개월 만에 이 전 위원장은 취임 석 달여 만에 희생양이 됐다. 법으로 보장된 임기(3년)가 무색할 정도의 단명으로 물러났던 것이다.
        
        민주당이 이진숙 지명자까지 탄핵을 추진하면 1년도 안된 기간에 방통위원장 3명을 구체적 법률 위반도 없이 탄핵 위협을 받게 된다. 이 지명자의 경우는 취임도 하지 않아 법률을 위반할 수도 없었는데 탄핵부터 거론하는 것은 상식적으로도 이해하기 어렵다.
        
        민주당 김성환 의원은 페이스북에 이 지명자의 과거&amp;middot;현재 사진을 비교하며 &amp;ldquo;다른 사람일 줄&amp;rdquo;이라고 적었다. 2019년과 지난 4일 방통위원장 지명 소감을 발표하는 사진을 나란히 올려 외모 품평을 한 것이다.
        
        방통위원장 능력과 아무런 상관관계가 없는 외모 문제를 거론해 망신을 주자는 속셈으로 밖에 볼 수 없다. 일반인을 이런 식의 외모 비교나 평가를 한다면 성희롱으로 처벌 대상이 된다.
        
        민주당은 4.10 총선에선 압도적 의석을 확보하며 승리를 했지만 현재 여론 조사에선 국민의힘과 별반 차이가 나지 않는다. 20%대의 지지율을 보이는 민주당이 &amp;lsquo;국민의 명령&amp;rsquo;이라는 말을 앞세워 자신들의 당리당략에만 의지해 여당이 추천한 방통위원장을 반대하는 것은 국민적 정서와도 맞지 않는다. 민주당은 더 이상 방통위를 정쟁 제물로 삼지 않기를 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 7월 8일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156828</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156828</guid>
      <pubDate>2024-07-07T18:34:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1791
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.07.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3156828_3191324_3225.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.07.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 여당 전대 ‘진흙탕 싸움’ 접고 미래 비전 경쟁해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156829</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3156829</guid>
      <pubDate>2024-07-07T18:38:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 4.10 총선 전인 지난 1월 한동훈 당시 비대위원장(현 당 대표 후보)에게 보낸 &amp;lsquo;명품백 수수&amp;rsquo; 사과여부와 관련한 문자 메시지가 국민의힘 7.23 전당대회 이슈로 떠올랐다. 김 여사가 당시 문자 메시지로 디올 백 수수 논란에 대해 대국민 사과를 하겠다는 뜻을 한 후보에게 전했는데, 한 후보가 답을 하지 않았다는 것이다.
        
        이런 얘기는 지난 1월 하순 한 방송사가 이미 보도한 적이 있다 하지만 그 뒤로 이슈화하지 않고 수면 아래에 있었던 이 문제가 6개월 만에 불거진 것은 한 후보가 출마한 국민의힘 당권 경쟁과 관련 있다는 관측이다.
        
        지난 4일 CBS라디오의 대담 프로그램에서 CBS 간부가 구체적으로 언급하면서 다시 이 문제가 수면 위로 떠올랐다. CBS가 공개한 김 여사의 문자 메시지에는 &amp;ldquo;당에서 필요하다면 대국민 사과를 포함한 어떤 처분도 받아들이겠다&amp;rdquo;는 내용이 들어 있다.
        
        한 후보가 김 여사의 문자 메시지에 아무런 반응을 보이지 않자 김 여사가 모욕감을 느꼈다고 CBS는 전했다. 이와 관련 며칠 뒤 윤 대통령이 한 전 위원장에게 사퇴 요구를 한 사실이 공개되면서 사태가 걷잡을 수 없이 커졌다.
        
        전당대회에 출마한 여권 후보 간에 이를 두고 공방이 벌어졌다. 한 전 위원장은 &amp;ldquo;당 비대위원장이 대통령 부인과 사적인 방식으로 논의하는 게 적절치 않다고 생각해 대통령실과 공적 통로를 통해 사과가 필요하다는 의견을 여러 차례 전달했다&amp;rdquo;고 했다. 그는 &amp;ldquo;&amp;lsquo;제가 사과를 허락하지 않아서 (김 여사가) 사과하지 않은 것이다&amp;rsquo;라는 것은 무리하고 팩트에도 맞지 않는 얘기&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;왜 지금 시점에 이런 이야기가 나오는지 의아하다&amp;rdquo;고 했다.
        
        한 후보와 경쟁 중인 후보들 가운데 나경원 후보는 &amp;ldquo;경험 부족이 가져온 오판&amp;rdquo;이라고 했고, 원희룡 후보는 &amp;ldquo;절윤(윤석열 대통령과 절연)이란 얘기가 틀리지 않은 것&amp;rdquo;이라고 했다. 윤상현 후보는 &amp;ldquo;(윤 대통령과) 신뢰가 없다는 방증&amp;rdquo;이라고 했다.
        
        문자 메시지 원문이 공개되지 않은 상황에서 여러 주장이 엇갈리는 만큼 김 여사가 문자를 보낸 배경에 대해서 쉽게 판단하기는 어렵다. 한 후보가 당시 문자를 받고 공식 창구로 대통령실에 김 여사의 진의를 파악하려 했는지 등도 궁금증을 낳게 한다.
        
        일단 논란이 벌어진 만큼 의혹을 해소할 필요가 있다. 김 여사는 국민 앞에 사과할 의향이 있다면 지금이라도 사과해야 한다. 또 국민의힘은 김 여사의 문자를 놓고 진흙탕 싸움과 같은 한심한 모습을 보이지 말고 전당대회에서 정책 비전, 미래 비전을 갖고 경쟁을 벌여야 한다. 총선에서 참패한 집권 여당은 제대로 방향을 잡고 가야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대통령실은 ‘사과 문자’ 진상 밝히고, 김 여사는 수사받으라</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407071905001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407071905001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>7·23 국민의힘 전당대회 당 대표에 도전한 나경원·원희룡·윤상현·한동훈  후보(왼쪽부터)가 지난 5일 서울 여의도 당사에서 열린 미래를 위한 약속, 공정경선 서약식에서 서약서를 들고 포즈룰 취하고 있다. 박민···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 지역 농·축협 등 비은행권 PF부실, 근본 대책 세울 때다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407071905011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407071905011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T19:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>저축은행과 새마을금고에 이어 지역 농·축협의 연체율이 급등한 것으로 나타났다. 이번에도 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 관련 대출이 부실해진 탓이다. 제2금융권의 건전성 우려가 금융산업 전반이나 실물경제로 전···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] 영국 노동당 14년 만의 귀환</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202407071916001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202407071916001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T19:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영국 노동당이 돌아왔다. 보수당이 역대 최악의 참패를 기록하면서 영국에 14년 만에 좌파 진보 정권이 들어선 것이다. 영국 BBC 등에 따르면 지난 4일(현지시간) 치러진 영국 조기 총선에서 전체 650석 중 노동당 4···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조현철의 나락 한 알]금강, 자연 그대로 흐르라</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072029005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072029005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>집에서 가까운 정릉천에 청둥오리가 산다. 봄이 되자 겨우내 보이지 않던 오리가 나타났다. 처음에는 수컷밖에 보이질 않더니, 5월 하순쯤 되자 그동안 알을 품느라 보이지 않던 암컷들이 새끼를 데리고 엄마가 되어···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NGO 발언대]변희수 하사가 대전현충원으로 가던 날</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072030005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072030005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 6월24일 고 변희수 하사가 대전현충원에 안장되었다. 순직 결정이 되기만을 간절히 기다렸는데, 막상 그 순간을 마주하게 되니 기뻐해야 할지 슬퍼해야 할지 감정을 도무지 알 수 없었다. 그래도 “성별정체성을···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[노래와 세상]소나기</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072030015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072030015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비가 내리고 그치는 시간이 반복된다. 여기저기서 배경음악처럼 비에 관한 노래들이 쏟아진다. 올해 장마철은 이클립스의 노래 ‘소나기’가 대세다. 종영한 드라마 &amp;lt;선재 업고 튀어&amp;gt;(tvN)에서 택배 일을 하는···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리말 산책]고양이는 ‘나비’, 원숭이는 ‘잔나비’! 왜?</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072030025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072030025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고양이를 흔히 ‘야옹이’나 ‘나비’라고도 부른다. 고양이가 “야옹야옹” 소리를 내므로 ‘야옹이’는 얼른 이해가 간다. 하지만 ‘나비’는 고개를 갸웃거리게 만든다. 하늘을 나는 나비와 땅을 걷는 고양이가 쉽···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[지금, 여기]상류에서 무슨 일이 일어나고 있는가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072032005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072032005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“빠르게 흐르는 강가에 서 있는데 물에 빠진 사람의 울부짖는 소리가 들려요. 강물에 뛰어들어 그를 물가로 끌어올린 다음 인공호흡을 하죠. 그가 숨을 쉬기 시작하자마자 또다시 도움을 요청하는 외침이 들려요. 또···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정인진의 청안백안 靑眼白眼]공직자의 선서·진술거부권을 다시 생각한다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072032015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072032015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ‘채 상병 특검법’ 입법청문회 선 &lt;br /&gt;
        이종섭·신범철·임성근 선서 거부 &lt;br /&gt;
        공직자의 정체성까지 비켜가 &lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        사회의 진보, 공론화해 문제 해결 &lt;br /&gt;
        진술거부권, 공직자엔 제한 둬야&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        미국의 닉슨 대통령은 1972년 워터···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]매력도시 서울 대개조의 방향을 묻는다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202407072032025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202407072032025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:32:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>3년 전 보궐선거로 돌아온 서울시장 오세훈은 서울을 글로벌 톱5의 매력도시로 만들겠다고 여러 번 공언했다. 지난 5월에는 매력공간지수라는 걸 개발해 서울을 몇 개의 권역으로 나눠서 평가하고, 부족한 부분을 보···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[詩想과 세상]내겐 닻나무가 있다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072036005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072036005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        두 평짜리 방 안이 일망무제다&lt;br /&gt;
        화분 하나가 들어오면서&lt;br /&gt;
        난바다 한가운데 구부러져&lt;br /&gt;
        원을 이룬 수평선처럼 방이 출렁거린다&lt;br /&gt;
        야생의 말잔등이라도 올라탄 듯 파도가 치면&lt;br /&gt;
        잴 수 없는 수심을 향해&lt;br /&gt;
        닻 내리는 나무&lt;br /&gt;···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시선]저출생 아니라 저출산</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072036015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072036015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘아’ 다르고 ‘어’ 다르다는 말이 있다. 저출생과 저출산도 그렇다. 이 경우 더 주목할 것은 말을 하는 이들의 진단이 달라 향하려는 방향 또한 다르다는 점이다. 오래 지속되고 있는 ‘출산파업’으로 산부인과부···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침을 열며]낙수효과, 환상 속의 그대</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072036025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072036025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자가 반도체 업황 회복을 타고 2분기에 10조원 넘는 영업이익을 냈다. 예상치를 훌쩍 뛰어넘는 실적으로, 영업이익이 1조원을 밑돌던 1년 전과 비교하면 무려 15배 늘어난 규모다. 폭발적인 실적 상승에는 D램···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미디어세상]대통령은 공영방송 장악을 포기할 수 없을까?</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072038005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072038005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대부분의 대통령은 취임 초 ‘언론은 장악할 수도 없고, 장악하려 해서도 안 된다’고 공언한다. 하지만 잘 지켜지지 않는다. 윤석열 정부도 임기가 남은 방송통신위원장, KBS 사장 등을 해임하는 무리수를 두며 방송···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]‘안전’을 선택할 수 있는 나라</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072038015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407072038015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-07T20:38:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘자본주의’ 사회라는 용어가 뒤트는 진실은 그것이 ‘사회’인 한 여전히 사람이 가치 있다는 사실이다. 우리는 소비자로서만이 아니라 생산자로서의 존엄함도 원한다는 사실이다. 최근 화성시 리튬전지 생산 공장···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은퇴 후 절세 전략, 연금계좌 통해 월배당ETF 투자를[김동엽의 금퇴 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814610/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814610/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125815710.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;은퇴자들에게 ‘은퇴하고 나면 가장 아쉬운 것이 무엇인가’라고 물으면 십중팔구는 ‘월급’이라고 말한다. 국민연금에서 노령연금을 받지만 월급의 빈자리를 대체하기는 부족하다. 국민연금연구원이 조사한 바에 따르면 부부가 노후 생활하는 데 월 277만 원은 있어야 적정하다고 한다. 하지만 올해 3월 기준 노령연금 수급액은 월평균 65만 원에 불과하다. 부족한 월급을 메우기 위한 방법이 필요하지 않을까.● 월배당 ETF, 은퇴자의 새로운 월급으로 부상 최근 은퇴자들은 노령연금 이외에 다른 소득을 확보하기 위해 매달 분배금을 주는 ‘월배당 상장지수펀드(ETF)’를 찾고 있다. 월배당 ETF는 ETF에 편입된 기초자산에서 발생한 이자, 배당, 임대료 같은 수익을 투자자에게 매달 분배금 형태로 나눠준다. 보통 ETF는 많아야 일년에 서너 번 분배금을 지급하는데, 월배당 ETF는 매달 분배금을 지급한다. 따라서 월급을 대신할 생활비 재원으로 활용하기에 제격이다. 월배당 ETF가 국내 증시에 처음 상장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위암 걱정 없애는 식치 음식 6총사[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814606/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814606/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125813646.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;위암은 잘못된 식습관으로 위에 무리가 가면서 발명할 수 있다. 더부룩하고 속쓰림, 트림, 복통, 설사 같은 증상이 있을 때 방치하지 않고 식치로 잘 관리하면 위암에서 멀어질 수 있다. 오늘은 위장 치료하는 음식 6가지를 소개한다.  첫째, 무. 무에는 하기(下氣) 효능이 있다. 그래서 음식물이 위에서 장으로 잘 내려가게 돕는다. 무에 풍부하게 함유된 디아스타아제라는 소화 효소는 녹말을, 에스테라아제는 지방을 소화시킨다. 무의 톡 쏘는 듯한 매운맛을 내는 유황 성분인 시니그린은 점막을 자극해 점액 분비를 활성화시킴으로써 기침과 가래를 잡는 데도 도움을 준다. 위가 처져 있는 위하수, 위무력증이 있는 사람은 생무보다는 익힌 무를 먹는 게 좋다.  둘째, 토마토. 토마토에는 리코펜이라는 성분이 있다. 국립암센터에서 1245명을 대상으로 조사한 결과 리코펜 하루 섭취량이 1.8mg 이상인 그룹은 0.6mg인 그룹에 비해 위암 발생 위험이 약 40%나 감소한 것으로 나타났다. 리코펜 1.8m</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김영민의 본다는 것은]추상화에 뭘 그렸는지 묻지 말라… 무엇이 비워지는지 체험하라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814585/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814585/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125815631.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《서양미술사를 소개하는 미술관을 시대 순서에 따라 관람하다 보면 어느 지점에선가 중세의 종교화가 자취를 감추고, 그다음에는 르네상스 시기의 초상화가 자취를 감추고, 곧이어 인상파의 풍경화도 자취를 감추고 마침내 현대 추상화가 걸려 있는 전시실에 들어서게 된다. 그곳에는 도대체 뭐가 뭔지 모를 생뚱맞고 복잡한 작품들은 물론이고 그냥 큰 종이에 색칠해서 걸어 놓은 듯한 단순한 작품들도 걸려 있다. 요즘 프랑스 파리의 루이뷔통파운데이션 미술관에서는 미국의 예술가 엘즈워스 켈리의 작품전이 한창인데, 켈리의 작품들이 딱 그렇다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우물 안 개구리, 우물을 넓힐 시간[2030세상/배윤슬]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814595/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814595/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125815615.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“앞으로의 계획은 뭔가요? 도배사 말고 또 다른 직업도 생각해본 적 있나요?” 최근 들어 수도 없이 받는 질문이다. 도배를 한 지 6년 차, 앞으로 그 기술을 활용해 어떤 방향으로 나아갈지, 아니면 사회복지사에서 도배사가 되었듯이 전혀 다른 직업에 또다시 도전할지 궁금해하곤 한다. 사실은 질문을 던지는 사람들보다 오히려 내가 더 많이 하고 있는 질문이기도 하다. 기존의 도배 기술자들과 점점 늘어나고 있는 새로운 도배사들 사이에서 내가 가진 경쟁력과 강점은 무엇일지가 요즘 나의 가장 큰 고민이다. 경험과 경력, 기술이라는 것이 나만이 가진 역량이라고 하기는 어렵다. 선배 도배사들이 가진 기술과 노하우에 비하면 내 기술은 평균 이하일지도 모른다. 그렇다면 도배사로서의 열정은 어떨까. 물론 도배에 대한 애정과 기술을 배우기 위한 열정을 가지고 있지만, 더 큰 열정을 가지고 끊임없이 새로운 기술을 연구하고 도배사를 위한 연장을 개발하거나 소비자를 위해 친환경 자재 등을 만들어내는 사람들이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자유는 책임이다[내가 만난 명문장/정진영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815040/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815040/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125815610.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“모든 국민은 언론·출판의 자유와 집회·결사의 자유를 가진다.” ―대한민국 헌법 제21조 제1항 이 헌법 조항은 표현의 자유를 규정하는 핵심이다. 세월의 흐름에 따라 이 조항을 바라보는 내 감정은 달라졌다. 법대 학부생 시절에는 이 조항 앞에서 무안했다. 표현의 자유를 표현하기에는 지나치게 건조하고 차가워 보였기 때문이다. 기자로 일하던 시절에는 이 조항이 든든했다. 바늘로 찔러도 피 한 방울 나오지 않을 것 같은 단호함이 내 밥벌이를 지켜주는 근거로 느껴졌다. 작가로 사는 요즘에는 이 조항이 두렵다. 절제된 문장 속에 웅크려 들끓는 단어가 보이기 때문이다. 바로 ‘책임’이다. 나는 조직 사회의 부조리, 정경유착, 노동문제 등 사회적인 주제를 소설로 많이 다뤄 왔다. 소설을 쓸 때마다 내 머릿속에선 자주 경고음이 울렸다. 기자 시절에는 내 미숙함을 이해하고 선을 그어주는 데스크, 그런 나를 보호해 줄 조직이 있었다. 지금은 다르다. 자유로워 보이지만 곳곳에 함정이 도사리고 있다. 혼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]情 한 움큼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815285/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815285/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125813615.11.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;편의점 계단에 앉아 이웃과 콩나물을 나눕니다. 한 움큼 넉넉한 정으로 오늘 저녁은 배부르겠네요.―서울 중랑구에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김동연 “이재명과 차별화? 내 갈길 뚜벅뚜벅 갈것”[월요 초대석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814632/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125814632/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/08/125817023.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“정치 불통, 경제 무능, 뺄셈 외교를 하고 있다.” 김동연 경기도지사(사진)는 5일 경기 수원시 영통구 도청 집무실에서 가진 동아일보와의 인터뷰에서 윤석열 정부에 대해 이렇게 평가했다. 김 지사는 “총선 전에는 정치판과 경제 운영의 틀, 교육 시스템, 갈등 구조인 사회를 지적하며 리더십 위기라고 했다”며 “(총선 뒤에는) 대통령과 여당이 국민의 생각과 심판을 겸허히 받아들이고 변화해야 하는데 그렇지 않다. 이제는 신뢰 붕괴 수준까지 가는 것 같다. 대단히 안타깝고 개탄스럽다”고 말했다.  ‘채 상병 특검법’이 국회를 통과한 것에 대해 김 지사는 “대통령이 이번에도 거부권 행사를 한다면 정말 큰 문제고, 지금 거의 국정 포기 수준으로 가는 것 같다”며 “특검법 수용해서 왜 이런 일이 발생했고, 그 과정에서 이것을 무마하려고 하는 잘못된 시도가 있었다면 명명백백하게 다 밝혀내야 한다”고 말했다. 김 지사는 차기 대선 출마 여부에 대해서는 “경기도가 바뀌면 대한민국이 바뀐다는 생각으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/이은택]7월 1일 그날 밤… 참사 현장의 기자들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815278/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815278/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125815954.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1일 서울 중구 시청역 뒤편 사거리에서 9명의 사망자를 포함해 총 16명의 사상자가 발생한 역주행 참사 현장에는 본보 사회부 사건팀 기자들이 있었다. 당일 오후 9시 37분에 본보 사건팀 카카오톡 단체톡방에는 사건팀장의 톡이 올라왔다. ‘시청역 교차로에서 대형 교통사고가 발생한 것 같다. 쓰러진 사람이 대략 10명 정도. 심폐소생 중이나 일어나는 사람이 없다.’ 사건팀 기자가 찍어 올린 사진 여러 장에는 핏자국, 부서진 가드레일, 생사를 짐작할 수 없는 사람들의 모습이 담겨 있었다.  참사가 일어나기 불과 몇 분 전 공교롭게도 본보 사건팀 기자들은 그 현장에 있었다. 일을 마치고 간단한 술자리를 위해 시청역 뒤편 한 식당에 모이기로 했었다. 서로 휴대전화를 들고 “지금 어디야?” 물으며 신호를 기다리던 순간 눈앞에서 ‘그 일’이 벌어졌다. 저녁 모임 장소는 갑자기 참사 현장으로 변했다. 기자들은 곧바로 취재해 보고를 올렸다. 몇몇은 현장에 남았고 몇몇은 회사로 복귀했다. 시신을 목격</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/조종엽]봄, 여~름, 갈, 겨울</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815287/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815287/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125815835.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 서울의 한 도심 농원에서 대표적 열대과일인 바나나가 꽃을 피우고 열매를 맺어 화제가 되고 있다. 국내도 근래 들어 바나나 온실 재배가 충남북과 경북 선까지 확대되긴 했다. 그러나 서울의 노지에서 열매가 열렸다니 신기할 따름이다. 이례적인 결실엔 지난해에 이은 기록적 더위도 한몫했을 것이다. 기후변화 영향으로 지난해 전국 연평균 기온은 기상관측망이 확충된 1973년 이래 가장 높은 13.7도에 이르렀다. 지난달 서울은 평균 최고기온이 30.1도로 근대적 기상관측 이래 가장 더웠다. ▷여름은 계속 길어지는 추세다. 기상학적 정의로 요즘은 일 년 중 넉 달이 여름(일 평균 기온이 20도 이상으로 오른 기간)이다. 1912∼1940년엔 여름이 평균 98일(6월 11일∼9월 16일)이었는데, 2011∼2020년엔 29일이 늘어 127일(5월 24일∼9월 28일)이 됐다. 가을은 짧아져 온 듯하면 간다. 그래서 여름은 길게 발음해 ‘여∼름’, 가을은 짧게 ‘갈’이라는 농담도 나온다. 기상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정용관 칼럼]‘탄핵은 무모한 도박’ 이재명도 용산도 알지만…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815270/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815270/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125815841.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 언론에 가장 자주 등장하는 단어 중 하나를 꼽는다면 ‘탄핵’이다. 방송통신위원장 탄핵, 검사 탄핵, 인권위원 탄핵…. 하도 많이 듣다 보니 “탄핵이 뭐 별건가” 하는 내성(耐性)이 생길 정도다. 더불어민주당이 지난 2년 동안 13번의 각종 탄핵 소추안을 발의했으니 그럴 법도 하다. 탄핵은 본래 ‘일반적’ 절차로는 중대한 위법 행위를 저지른 고위 공직자에 대한 처벌이 어려울 때 취하는 ‘특수한’ 조치다. 그러나 극히 예외적으로 이뤄져야 할 일이 일반화되는 지경에 이르렀다.  그중에서도 민주당 이재명 전 대표가 연루된 여러 의혹 사건을 수사한 현직 검사들에 대한 탄핵 발의는 실로 압권이었다. ‘만취 대변’ 등 탄핵 사유가 황당했기 때문만은 아니다. 이런 식의 ‘방탄 탄핵’으로 법치(法治) 자체를 희화화하고 국가 시스템을 흔드는 일까지 벌일 것이라곤 미처 상상하지 못했기 때문이다.  민주당의 친명 충성파들에겐 법치 파괴 우려와 같은 공적(公的) 인식은 눈곱만큼도 없어 보인다. 검사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]뒤늦게 공인중개사 책임 강화한다는데, 실효성은 의문</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815049/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815049/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/08/125816346.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10일부터 임대차 계약 체결 전에 공인중개사가 세입자에게 집주인의 밀린 세금, 선순위 세입자의 보증금 등에 대해 설명하는 것이 의무화된다. 설명한 내용을 ‘중개대상물 확인·설명서’에 적고 공인중개사와 집주인, 세입자가 서명까지 해야 한다. 이 의무를 지키지 않은 공인중개사는 자격이 6개월까지 정지되거나, 최대 500만 원의 과태료를 물게 된다.  현행 공인중개사법 시행령은 공인중개사가 집 소재지와 건축 연도 등 기본 사항, 소유권·전세권·저당권 등 권리관계에 관한 사항을 확인하고 고객에게 설명하도록 하고 있다. 하지만 이것만으로 막을 수 없는 ‘사각지대’가 적지 않았다. 대표적인 경우가 전세사기범이 세금을 내지 않아 집이 경매로 넘어가는 경우다. 세금은 낙찰금 중 우선순위여서 세입자는 보증금을 떼이게 된다. 등기부등본에는 세금 체납 여부가 표시되지 않아 세입자가 파악하기도 어려웠다. 이런 지적이 커지자 정부가 이번에 시행령을 개정한 것이다.  문제는 전세사기가 심각한 사회 문제로 떠</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]작년 나랏빚 이자만 25조, 올해 형편도 안좋다는데…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815053/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815053/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/08/125816416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1100조 원에 이르는 나랏빚에 대한 이자로 작년에 정부가 지출한 비용이 24조7000억 원으로 집계됐다. 전체 지출에서 이자가 차지하는 비중은 3%대로 높아졌다. 정부 지출은 많아지는데, 법인세를 비롯한 세금은 제대로 걷히지 않고 있어 올해 정부의 빚과 이자 부담은 더 커질 전망이다.  이자 비용이 증가한 가장 큰 이유는 나랏빚의 90% 이상을 차지하는 국고채 발행이 늘었기 때문이다. 국고채 발행 잔액은 올해 4월 현재 1039조2000억 원으로, 5년 전보다 70% 증가했다. 이에 따라 정부 지출 중 이자의 비중은 재작년 2.3%에서 작년에는 3.1%로 급등했다. 지난 정부 때부터 코로나19 팬데믹 등을 겪으며 11차례 추가경정예산을 편성하고, 국고채를 발행해 지출을 확대한 영향이 컸다.  문제는 정부의 지출 증가와 세수 부족이 겹쳐 재정 적자가 불어난다는 점이다. 4·10총선이 있었던 올해 상반기에 정부는 연간 예산의 65%를 풀었는데, 상반기 지출 비중으로 역대 최대다. 반면 1∼5월 걷</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“누가 죽는지 보자” “끌어들이지 말라”… 민망한 ‘여사 문자’ 공방</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815045/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240707/125815045/2</guid>
      <pubDate>2024-07-07T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/07/125815856.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령실 고위 관계자가 어제 “대통령실은 국민의힘 전당대회 선거 과정에서 일체의 개입과 간여를 하지 않았고 앞으로도 그럴 것”이라고 밝혔다. 아울러 “각 후보나 운동원들이 대통령실을 끌어들이는 일이 없도록 주의를 기울여 주길 당부드린다”라고도 했다. 윤석열 대통령 부인 김건희 여사가 6개월 전 당 비상대책위원장이던 한동훈 후보에게 명품백 문제에 대해 대국민 사과를 하겠다는 문자를 보냈는데 무시당했다는 논란이 불거지고 한 후보가 “당무 개입이자 전당대회 개입”이라며 반발하자 대통령실이 처음으로 입장을 밝힌 것이다. 대통령실의 입장 표명은 여당 전대가 김 여사 문자 논란으로 진흙탕 싸움으로 전개되는 데 대한 거리 두기 차원으로 보이지만 이미 거세게 불붙은 논란을 끄기는 어려워 보인다. 난데없이 튀어나온 김 여사 문자는 가뜩이나 ‘배신의 정치’ 논란으로 뜨거운 당권 경쟁 가마솥에 기름을 끼얹은 분위기다. 그런 상황에서 짐짓 대통령실은 무관하다며 별다른 해명 없이 ‘우리를 끌어들이지 말라’</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>