<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>미디어오늘 - 오피니언</title>
    <link>https://www.mediatoday.co.kr/rss/S1N8.xml</link>
    <description>미디어오늘 - 오피니언</description>
    <lastBuildDate>2024-05-17T00:09:54.898Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>기자도 통역도 울린 아카시 참사 유족의 말 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</guid>
      <pubDate>2023-02-10T06:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        마감 늦는다. 멀티태스킹 안 된다. 기사 쓰며, 해외 취재도 준비? 편집국장 한숨. 그 어려운 걸 해냈지만 역시나 마감은 늦었다. 일본 아카시시 육교 참사를 취재한 전혜원 기자다.
        
        취재 계기는?
        
        프리랜서 기자 아와노 마사오 씨가 이태원 참사 직후 〈시사IN〉에 기고한 기사. 아카시시 육교 사고가 이태원 참사와 닮은 데다가, 그 기사에 지난해 7월 유족과 변호사들이 관련 책을 냈다는 걸 알고 아마존에서 주문해 틈틈이 번역. 형사재판만 15년에 이르는 긴 싸움을 포기하지 않은 유족에게 감동해 취재.
        
        현지 취재 당시 〈고베신문〉이 함께했다는데?
        
        어머니를 잃은 시라이 요시미치 씨 소개로 〈고베신문〉 고니시 다카히사 기자와 동석. 〈고베신문〉은 유족들의 책 출판을 지원한 신문사. 이태원 참사 이후 한국에서 일본 육교 사고에 관심을 갖는다는 게 의미가 있다고 보고 기사화.
        
        현지 취재하며 가장 인상적인 장면?
        
        딸 치하루(당시 9세), 아들 다이(7)를 사고로 잃은 아리마 부부가 가장 기억에 남아. 아버지 마사하루 씨는 20년이 넘도록 자녀들이 선물한 티슈 케이스와 카드 케이스를 사용 중. &amp;ldquo;미디어가 유족들의 말을 많이 들어달라&amp;rdquo;는 어머니 유키코 씨의 당부에 나도 통역도 눈물 흘려. &amp;lsquo;기레기&amp;rsquo;라는 비난에 익숙했는데, 무엇을 해야 하는지 알게 된 순간.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계와 우리는 연결돼 있다 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        우크라이나 도네츠크 지역에서 우크라이나 군인들이 러시아 진지를 향해 자주포를 발사하고 있다.ⓒREUTERS
        
        
        
        &amp;lsquo;우크라이나 세상, 모르고 살았구나.&amp;rsquo; 최근 우크라이나 관련 책을 읽다가 든 생각이다. 언젠가 한 외국인에게 &amp;lsquo;남한과 북한 사람은 전화 통화를 할 수 없다&amp;rsquo;고 했더니 그는 깜짝 놀랐다. 그 모습에 &amp;lsquo;남북한 상황을 참 모르는구나&amp;rsquo; 싶었는데&amp;hellip;. 나에게 우크라이나가 그러했다. 우크라이나가 폴란드, 튀르키예의 침략에 시달렸다는 역사적 사실도 처음 알았으니.
        
        우크라이나는 줄곧 외세의 침략에 시달렸다. 16~17세기 폴란드의 지배에서 벗어나기 위해 우크라이나는 같은 동슬라브계(러시아, 벨라루스)인 러시아에 손을 내밀었다. 내키지 않은 선택이었다. 이 선택이 계속 우크라이나의 발목을 잡았다. 제2차 세계대전 때 우크라이나 민족주의자들은 독일 나치가 옛 소련으로부터 우크라이나를 해방시켜줄 거라고 판단해 독일 편에 섰다. 소련군에 편입된 우크라이나 청년들은 독일군을 향해 총을 들어야 했다. 비극적 상황이었다. 소련에 속해 있던 우크라이나는 1991년 12월 국민투표를 거쳐 독립을 결정했지만, 이후 2004년 &amp;lsquo;오렌지 혁명&amp;rsquo;, 2014년 시민 혁명 등 역사적 고비마다 러시아와의 관계로 진통을 겪어야 했다. 급기야 2022년 2월24일, 러시아가 우크라이나를 침공했다.
        
        이번 호 커버스토리는 &amp;lsquo;우크라이나 전쟁 1년&amp;rsquo; 이야기다. 이종태 기자가 우크라이나와 러시아 간의 역사적 관계를 살피고, 이 전쟁의 의미를 짚어나갔다. 먼 나라의 전쟁이지만 이 전쟁은 우리에게 이미 영향을 미치고 있다. 에너지 가격 상승은 어쩌면 작은 영향일지 모른다. 기사에 나오는 것처럼, 이 전쟁으로 인해 자유주의 국제질서의 핵심이라고 할 수 있는 주권 존중, 내정 불간섭, 국제법 준수 등의 원칙이 무너진 자리에 다른 질서가 비집고 들어선다면? 그 &amp;lsquo;다른 질서&amp;rsquo;가 가뜩이나 불안정한 한반도에 영향을 미친다면? 이종태 기자의 말처럼, 러시아-우크라이나 전쟁을 남의 일로만 여길 수 없다. 세계와 우리는 연결돼 있다.
        
        이번 호에는 다른 호에 비해 국제 뉴스가 더 실렸다. 한 미얀마 독립언론 기자가 미얀마 쿠데타 2년이 지난 현재 상황에 대한 원고를 보내왔다. 튀르키예 남부와 시리아 북부 지방에서는 대지진이 발생했다. 외신으로 전해진, 현장의 모습은 참혹하다. 사망자가 1만5000명을 넘어섰다. 피해 규모가 어느 정도로 확대될지 예측하기도 어려운 상황이다. 전쟁과 독재정권의 탄압 그리고 최악의 자연재해. 고통받는 이들이 평화를 회복할 수 있길 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직금 50억원 무죄 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 보도자료
        
        국토교통부가 2월7일 &amp;lsquo;노후계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법&amp;rsquo; 주요 내용을 발표했다. 1기 신도시를 포함해 노후계획도시를 특별정비구역으로 지정하고, 용적률을 최대 500%까지 높이는 등 특례를 주는 정책이다. 20년 이상 경과, 100만㎡를 넘는 지역이면 어디든 노후계획도시에 포함된다. 그러나 이 정책이 &amp;lsquo;닭장 아파트&amp;rsquo;를 남발하게 만든다는 비판과 대규모 이주단지가 필요하다는 지역의 요구가 뒤따랐다. 용적률 200% 규모로 설계한 노후계획도시의 구조변경도 불가피할 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 인물
        
        2월4일, 성소수자 인권 문제 해결에 앞장선 섬돌향린교회 임보라 목사의 타계 소식이 알려졌다. 향년 55세. 인권과 평화 운동에 헌신한 고인은 교단 내 여성 문제, 성폭력 문제 해결에도 목소리를 냈다. 누구보다 부지런하게, 그리고 꾸준히 현장을 찾았다. 제주 강정해군기지 반대 운동 현장, 차별금지법 제정 촉구 운동 현장, 퀴어퍼레이드 등 다양한 소수자의 현장에는 임 목사의 발자취가 남았다. 보수적 풍토가 강한 기독교계에서는 임 목사를 이단으로 규정하며 비난했으나 그는 여러 현장에서 &amp;lsquo;이웃을 내 몸같이 사랑하라&amp;rsquo;는 성경의 가르침을 강조했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        곽상도 전 국회의원이 2월8일 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판을 마친 후 취재진 질문에 답하고 있다.ⓒ공동취재
        
        
        
        이 주의 판결
        
        2월8일, 대장동 개발 사업자들로부터 약 50억원(아들 퇴직금 명목)을 수수한 혐의 등으로 기소된 곽상도 전 의원이 1심에서 뇌물수수 혐의에 대해 무죄판결을 받았다. 1심은 곽 전 의원의 의정활동이 대장동 사업과 관련 있고, 아들의 퇴직금 50억원도 과하다고 판단했다. 하지만 이 돈이 일종의 대가로 보기에는 증거가 부족하다고 판단했다. 이 판결로 &amp;lsquo;정영학 녹취록&amp;rsquo;의 신뢰성 문제도 도마 위에 올랐다. 녹취록에 해당 내용(아들 퇴직금)이 들어 있지만, 이를 재판부가 알선 수재의 근거가 될 수 없다고 봤기 때문이다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주노총 위원장이 대통령에게 공개 토론 제안한 이유 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</guid>
      <pubDate>2023-02-14T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 공간
        
        2월6일(현지 시각) 새벽 4시17분, 시리아 국경과 인접한 튀르키예 남동부에서 규모 7.8의 강진이 일어났다. 9시간 뒤 인근에서 규모 7.5의 강진이 추가로 발생했다. 작은 여진도 잇따르면서 튀르키예와 시리아 두 나라의 사망자 수가 1만명을 넘어섰다. 12년간 이어진 내전으로 고통받는 시리아는 구호물품 전달조차 어렵다. 지구의 표면은 &amp;lsquo;판&amp;rsquo;이라 불리는 조각들로 구성되어 있는데, 이번 지진은 아라비아판이 북쪽으로 움직여 아나톨리아판에 부딪치면서 일어났다. 튀르키예 남동부는 두 판의 경계에 위치해 있다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 면담
        
        2월8일 국회 연금개혁특별위원회(연금특위) 여야 간사가 연금특위 민간 자문위원회의 공동위원장 2명과 면담했다. 국민의힘 간사인 강기윤 의원은 &amp;ldquo;(국민연금 보험료율 등) &amp;lsquo;모수 개혁&amp;rsquo;은 정부 몫이 강하지 않냐는 것에 공감했다. (국민연금과 기초연금, 공무원연금 등의 관계 조정을 의미하는) &amp;lsquo;구조 개혁&amp;rsquo;을 충분히 논의하고 나서 (모수 개혁을 논의) 해도 늦지 않는다&amp;rdquo;라고 말했다. 국회 연금특위는 2월 말 나올 예정인 민간 자문위원회 보고서를 토대로 논의하겠다는데, 자문위 내에서 이견이 커 단일한 안이 나오기 어려워 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 기자간담회를 가졌다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 제안
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 윤석열 대통령과 이정식 고용노동부 장관에게 생방송 공개 토론을 제안했다. 윤석열 정부의 &amp;lsquo;노동 개혁&amp;rsquo;이 &amp;ldquo;과연 저임금 노동자들의 삶을 개선할 수 있는 방안인가 논의하고 싶다&amp;rdquo;라는 것이다. 그는 연공서열형 임금체계(연공급)의 한계를 인정하면서도, &amp;ldquo;연공급이냐 성과급이냐를 벗어나 잔업&amp;middot;특근을 하지 않으면 생계가 유지되지 않도록 설계된 과도한 변동급(연장수당 등) 비율을 포함해 임금체계 전반이 합리적으로 구성돼 있는지 제로 베이스부터 논의할 필요가 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오봉역으로 향하는 열차를 보는 일 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2022년 11월 5일 오봉역에서 30대 철도노동자가 화물열차 연결&amp;middot;분리 작업 중 열차에 치여 숨졌다. ⓒ김흥구
        
        
        
        회사 근처에 서소문 철도 건널목이 있다. 출근 시간에 땡땡땡 소리가 들리면 사람들이 우르르 함께 뛴다. 망설이다 반 박자 늦게 달리기 시작한 사람들은 허리 숙여 차단기 밑을 빠져나와야 한다. 호루라기를 불며 고함치는 안전요원들의 목소리가 뒤따라오는 건 덤이다. 그런 건널목 풍경이 좋기만 했다. 작년까지는.
        
        11월 중순 쌀쌀한 아침이었다. 땡땡땡 소리가 들리고 차단기가 내려가고, 속도를 늦춘 열차가 선로로 들어왔다. 멀찍이 떨어져 있던 나는 헉, 하고 숨을 들이쉬었다. 시멘트를 실은 열차였다. 줄줄이 연결된 열차 옆면에는 &amp;lsquo;코레일(KORAIL)&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;○○시멘트&amp;rsquo;가 번갈아 적혀 있었다. 의왕이구나, 오봉역으로 가는 열차구나&amp;hellip; 고개 숙여 휴대전화를 들여다보는 사람들 사이에서 나 혼자 어쩔 줄 모르고 지나가는 열차를 쳐다보고 있었다.
        
        지난해 11월5일 오봉역에서 서른세 살 젊은 노동자가 열차에 치여 숨졌다. 시멘트 회사들이 물량을 공급하는 오봉역 양회기지에서 선로를 바꾸는 작업을 하던 중이었다. 왼쪽으로 갔어야 할 열차는 무슨 일인지 그대로 오른쪽으로 향했다.
        
        이튿날 사고 현장을 찾은 어명소 국토교통부 제2차관은 &amp;ldquo;관행적인 안전 무시 작업 태도를 타파해야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 동료들은 분노했다. 숨진 노동자의 여동생은 인터넷에 글을 올려 호소했다. &amp;ldquo;저희 아빠는 휘발유 통이라도 메고 찾아가겠답니다. 회사 이미지 망가질까 봐 오빠한테 다 덮어씌우면 가만 안 있을 거래요.&amp;rdquo; 하지만 달라진 건 없었다. 시멘트 열차는 날마다 오봉역으로 향하고, 숨진 노동자의 동료들도 선로에서 똑같이 일하고 있다. 사건은 금세 잊혔다. 생각지도 못한 일상 속에서 시멘트 열차를 다시 봤을 때 그렇게 깜짝 놀란 걸 보면, 그 사건을 취재한 나도 잊고 있었던 것 같다.
        
        이제는 건널목을 건널 때마다 빨리 뛰어가고 싶다. 그 열차가 느릿느릿 지나가는 모습을 다시 보고 싶지 않다. 하지만 뛸 수 없다. 내가 할 수 있는 건 짧게나마 그의 명복을 빌어주는 일, 가끔 그의 동료들에게 안부를 묻는 일, 그렇게라도 기억하는 일뿐이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보통의 청춘 열여덟 어른 이야기</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        김성식(43) 아름다운재단 1%나눔팀장이 다른 NGO에 근무할 때였다. 김 팀장은 기부자들에게 전화를 걸어 아동이 만 18세가 되어 후원이 종료됐다고 알리고 다른 아동을 이어서 후원해줄 수 있는지 권유하는 일을 했다. 어느 날 한 후원자가 김 팀장에게 물었다. &amp;ldquo;만 18세가 되면 아이들이 스스로 생활할 수 있나요?&amp;rdquo; 당황한 김 팀장은 &amp;ldquo;이제 성인이니 스스로 책임지고 살아야 한다&amp;rdquo;라고 얼버무렸다.
        
        이 일은 오래도록 김성식 팀장의 마음에 남았다. 자립준비청년(만 18세가 되어 아동복지시설을 떠난 청년)들의 존재를 잊고 살았다는 것이, 성인이 되었으니 스스로 살아가야 한다는 비정한 말을 했다는 것이 부끄러웠다. 2019년 김 팀장에게 마음의 빚을 갚을 기회가 주어졌다. 아름다운재단은 고 김군자 할머니의 기부금으로 자립준비청년을 지원하던 장학사업을 캠페인으로 확장하자는 계획을 세웠다. 오랫동안 고심한 끝에 캠페인 이름을 &amp;lsquo;열여덟 어른&amp;rsquo;으로 지었다. 만 18세가 되어 아동복지시설을 퇴소하고 홀로 살아가야 하는 자립준비청년의 처지를 반영한 이름이었다.
        
        캠페인은 자립준비청년 당사자들이 직접 자신의 모습을 드러내는 방식으로 기획됐다. 말로만 &amp;lsquo;나는 당당하다&amp;rsquo;고 할 것이 아니라 사회의 일원으로서, 각자의 재능을 살려 살아가는 모습을 보여주고자 했다. 그렇게 2019년 자립준비청년 캠페이너 6명의 이름을 걸고 6개 프로젝트를 시작했다.
        
        캠페인에 대한 반응은 뜨거웠다. &amp;ldquo;우리 사회가 자립준비청년의 존재를 잊고 있었다는 것에 대한 뜨끔한 마음 때문이었던 것 같다&amp;rdquo;라고 김 팀장은 말했다. 지난해엔 광주광역시에서 자립준비청년 두 명이 연달아 스스로 생을 마감하며 열여덟 어른의 존재가 더욱 주목을 받았다. 그러나 관심이 집중된 만큼 오해도 쌓였다. 때로는 자립준비청년들의 열악한 처지가 지나치게 과장됐고, 이들이 겪는 현실이 제대로 알려지지 않아 금전적 지원에 치중한 지원책이 수립됐다. 언론 인터뷰를 해도 표면적 모습만 주로 다뤄졌다. 김성식 팀장이 열여덟 어른에 대한 책을 직접 쓰기로 결정한 이유다.
        
        신간 〈안녕, 열여덟 어른〉 전체를 관통하는 메시지는 자립준비청년을 &amp;lsquo;보통의 청춘&amp;rsquo;으로 봐달라는 것이다. 자립준비청년이 겪는 어려움은 분명 있지만 이들은 동정의 대상이 아니며, 보통의 청춘과 같이 고민하며 자립하는 존재임을 알리고자 했다. 김성식 팀장은 누구보다도 열여덟 어른 당사자들이 이 책을 읽어줬으면 한다고 말했다. &amp;ldquo;이 책을 읽고 사회가 자신들을 지원하려 마음을 열고 있다는 사실을, 자신들이 보통의 청춘이라는 사실을 열여덟 어른들이 알아주면 좋겠다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금요 시사회’에서 기자들을 만나세요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</guid>
      <pubDate>2023-02-16T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        종이신문 열독률 9.7%. 종이신문을 포함해 모바일, 컴퓨터로 읽는 결합열독률은 84.1%(3만138가구 및 가구 내 만 19세 이상 가구원 5만8936명 조사, 〈2022 언론수용자 조사〉).
        
        같은 조사에서 온라인 동영상 플랫폼을 이용한 뉴스 이용 급증. 동영상 플랫폼 가운데 특히 유튜브가 96.7%로 압도적. 신문은 위기라지만 새로운 플랫폼에 올라탄 뉴스 생산자에겐 호기. 〈시사IN〉 유튜브 개척자 장일호 기자다.
        
        유튜브 콘텐츠 생산자로서 현재 심정을 이모티콘으로 표현하면?
        
        초조! 유튜브 세계, 너무 어렵다, 매회 방송하며 실감.
        
        2월부터 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo; 시즌 2 시작하는데, 새 출연자는?
        
        새 출연자는 2월 둘째 주 공개. 힌트는 여성 국회의원. 여성 국회의원이 많아야 어려운 힌트인데, 너무 쉽나요?
        
        &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;도 새로 시작한다는데?
        
        매주 목요일 최종 마감을 한 〈시사IN〉 기자들이, 기사가 가장 따끈따끈할 때 소개하는 프로그램. 취재 뒷이야기부터 기사에 대한 자체 별점까지 매겨볼 예정. 기자들의 생생한 이야기를 들을 기회.
        
        〈시사IN〉 유튜브(www.youtube.com/sisaineditor) 라이브는 매주 화요일 저녁 7시 박지원 전 국정원장의 &amp;lsquo;내가 해봐서 아는데&amp;rsquo;, 새로운 패널과 함께하는 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo;가 격주로, 매주 금요일 오후 5시30분 &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;가 라이브 방송된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수사가 완벽하지 않다’ [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 성동구 &amp;#39;도이치모터스&amp;#39; 본사. ⓒ김흥구
        
        
        
        드라마 애호가로서 요즘 즐겨 보는 &amp;lsquo;한&amp;middot;드&amp;rsquo;는 〈대행사〉다. 광고대행사 &amp;lsquo;VC기획&amp;rsquo;을 배경으로 하는 이 드라마를 몰아서 봤다. 드라마 중 한 에피소드에 꽂혔다.
        
        이 광고대행사의 모그룹 회장과 사돈이 될 &amp;lsquo;우원그룹&amp;rsquo; 회장(정원중)이 외국환거래법 위반으로 구속된다. 어떻게든 보석 허가를 받아야 하는데, 법적으로는 여의치 않은 상황. 우원그룹은 거액을 걸고 광고 캠페인 입찰을 한다. 목적(보석 허가)이 분명한데, 입찰에 참가하는 광고대행사들은 그 이유를 모르는 상황. VC기획 제작본부장(이보영)은 보석 허가에 유리한 여론을 조성하려 한다는 점을 간파하고 이런 카피를 내건다. &amp;lsquo;법은 완벽하지 않습니다.&amp;rsquo; 살인 누명을 쓰고 23년 동안 억울한 옥살이를 한 피해자(정인기)의 증언 영상을 같이 내보내면서. 저 카피는 여론을 바꾸어버렸다. 정계 진출을 노리는 판사는 여론을 등에 업고 보석을 허가한다. 광고를 따낸 제작본부장은 우원그룹 회장이 출소하는 날, 회장에게 저녁에 치킨 한 마리를 배달시키라고 조언한다. 그 장면이 언론에 보도되면, &amp;lsquo;재벌 회장도 보통 사람이구나&amp;rsquo; 하는 이미지를 줄 수 있다고. 재벌 총수 집 앞에서 뻗치기 하는 기자들이 현실에 있나, 싶었지만. 드라마는 드라마, 하면서 봤다.
        
        지난 2월8일 서울중앙지법 형사합의22부(부장판사 이준철)는 곽상도 전 국민의힘 의원의 &amp;lsquo;아들 퇴직금 50억원&amp;rsquo;에 대해 뇌물죄 무죄를 선고했다. 이 판결에 공감하는 사람이 얼마나 있을까. 대장동 개발업체에서 6년간 근무한 30대 초반 직장인의 퇴직금이 50억원이라니. 그 아버지가 청와대 민정수석을 지낸 국회의원이 아니었다면 가능한 일이었을까? 판결 논리대로라면 앞으로 한국은 &amp;lsquo;수십억 퇴직금&amp;rsquo;의 나라로 거듭나리라. 검찰이 이 사건 수사를 제대로 안 했거나, 판사가 &amp;lsquo;자식의 생계가 독립되었다&amp;rsquo;는 이유로 너무나 기계적인 판단을 했거나. 둘 다 비판에서 자유로울 수 없다. 드라마 속 카피처럼, 법은 완벽하지 않다.
        
        이번 호에서 문상현 기자가 도이치모터스 주가조작 사건 1심 판결문을 꼼꼼히 분석했다. 대통령실은 &amp;lsquo;이 판결문이 (김건희 여사의) 무고함을 밝혀주는 중요 자료&amp;rsquo;라는 식으로 말했지만, 정말 그러한지는 의문이다. 2차 작전 기간에 &amp;lsquo;김건희 여사 명의 계좌 거래 49건&amp;rsquo;은 어떻게 이루어진 것일까? 다른 사람이었다면 소환조사 없이 이렇게 넘어갔을까? 검찰이 답해야 한다. &amp;lsquo;수사가 완벽하지 않다.&amp;rsquo; 어정쩡하게 뭉개다가는 특검 간다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 인구 얼마나 줄었을까? [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 의미심장
        
        세종시는 2012년 출범 당시 &amp;lsquo;대중교통 중심도시&amp;rsquo;로 설계되었다. 그러나 당초 구상과 달리 세종 시내 곳곳은 상습 정체에 시달리고 있다. 세종 지역 승용차 수송 분담률은 41%로 전국 광역자치단체 가운데 상위권. 이를 해결하기 위해 세종시는 시내버스 전면 무료화를 추진한다고 2월13일 밝혔다. 대중교통 효율화를 위한 연구 용역이 2월 말 마무리되면 그 결과를 토대로 2025년 1월부터 무상 버스가 세종 시내를 누빌 예정이다. 연간 200억원으로 추정되는 예산 확보에 사업의 성패가 좌우될 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 공간
        
        지진으로 큰 피해를 입은 시리아 북부가 콜레라 위험마저 악화될 위기에 놓였다고 2월12일 〈알자지라〉가 보도했다. 2011년 발발한 시리아 내전으로 유프라테스강 유역 인프라가 파괴되며 주민들은 식수 오염과 물 부족에 시달려왔다. 오염된 식수는 지난해 9월부터 시리아 북부 지역에서 돌고 있는 콜레라의 원인으로 지목된다. 여기에 2월6일 닥친 대지진으로 더욱더 감염병이 퍼지기 쉬운 환경이 조성됐다. 이 지역에 있는 보건의료시설 가운데 37개는 파괴되고 20개는 운영이 중단된 것으로 알려졌다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        탑승객으로 붐비고 있는 중국 상하이 훙차오역.ⓒREUTERS
        
        
        
        이 주의 조사
        
        2월11일 중국에서 개최된 제3회 인구&amp;middot;발전포럼에서 2020년 중국의 가구당 인구 규모가 평균 2.62명으로 2010년에 비해 0.48명 감소했다는 조사 결과가 발표되었다. 젊은 층의 인식 변화로 결혼&amp;middot;출산이 늦어지고 자녀 없는 가정이 늘어난 것이 원인으로 지목된다. 중국 가임기 여성의 출산 예정 자녀 수는 2017년 1.76명에서 2021년 1.64명으로 줄어들었다. 2021년 14억1260만명으로 정점을 찍은 중국 인구수는 2022년 14억1175만명을 기록하며 61년 만에 처음으로 감소했다.
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난방비 대란, 핵심은 ‘집’이었다 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 여론조사
        
        한국리서치가 2월10~13일 코로나19 관련 마스크 착용 문제에 대한 여론조사를 실시했다. 그 결과 실내외 마스크 착용 의무가 완화 및 해제됐으나, 10명 중 7~8명은 여전히 마스크를 쓰고 있다고 응답했다. 그 이유를 물었더니 &amp;lsquo;내가 코로나19에 감염되지 않기 위해&amp;rsquo; 마스크를 착용한다는 응답이 58%로 가장 높았다. 이어서 &amp;lsquo;대중교통이나 병원 등에서는 마스크를 계속 착용해야 하기 때문에(49%)&amp;rsquo;, &amp;lsquo;나로 인해 가족들이 코로나19에 감염되는 것을 예방하기 위해(48%)&amp;rsquo; 마스크를 쓴다고 답했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        심상정 정의당 의원이 2월13일 국회에서 &amp;lsquo;주거빈곤가구 난방대책 마련 긴급 토론회&amp;rsquo;를 열었다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 토론회
        
        난방비가 사회적 쟁점이 된 가운데 2월13일, 심상정 정의당 의원이 주거빈곤가구 난방 대책 마련을 위한 긴급토론회를 개최했다. 핵심은 집이었다. 최은영 한국도시연구소 소장은 &amp;ldquo;품질 미달 주거에 대한 규제가 바로 서야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 이헌석 에너지정의행동 정책위원은 &amp;ldquo;건축물 에너지 효율등급 최상위와 최하위의 에너지 소비량은 최대 7배 차이가 난다. 건물의 연식과 단열 성능을 배제하고 요금 지원 중심으로만 대책을 이어가는 것은 실효성이 부족하다&amp;rdquo;라고 지적했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 기업
        
        탄소중립을 선언한 삼성전자의 이행계획이 불충분하고 불명확하다는 지적이 제기됐다. 독일의 &amp;lsquo;신기후연구소(NewClimate Institute)&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;탄소시장감시(Carbon Market Watch)&amp;rsquo;는 2월13일 24개 글로벌 기업을 상대로 기후 공약을 평가한 &amp;lsquo;기업 기후 책임 모니터&amp;rsquo;를 발표했다. 삼성전자는 공급망 내 탄소감축 계획 및 단기 전략 부재, 자료공개 투명성 부족 등을 이유로 가장 낮은 등급을 받았다. 삼성전자는 지난해 &amp;lsquo;2050 탄소중립 선언&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;RE100&amp;rsquo; 가입 등 대대적인 신환경 경영전략을 선언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기록을 삭제한 적 없다”는 공무원과 검찰 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</guid>
      <pubDate>2023-02-22T07:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;#39;고발사주 의혹&amp;#39;으로 기소된 손준성 서울고검 송무부장이 1월16일 서울중앙지방법원에 출석하고 있다. ⓒ공동취재
        
        
        
        주말 늦은 밤, 한 공무원이 사무실에 들어갔다. 컴퓨터를 켜고 자료를 삭제하기 시작했다. 시간이 오래 걸리자 폴더를 통째로 삭제했다. &amp;lsquo;디지털 발자국&amp;rsquo;을 지우는 작업은 다음 날 새벽까지 이어졌다. 휴대전화에선 조금 더 세련된 방식을 사용했다. 강한 자기장을 이용해 데이터를 지웠다(디가우징). 카카오톡과 텔레그램은 삭제하고 대신 포렌식 방지 앱을 설치했다.
        
        최근 문재인 정부 시절 &amp;lsquo;월성 1호기&amp;rsquo; 원자력발전소 조기 폐쇄 의혹과 관련된 공용 전자기록을 삭제&amp;middot;지시한 혐의로 재판에 넘겨진 산업통상자원부 공무원 3명에게 유죄가 선고됐다(2023년 1월9일). 이들은 2019년 감사원이 월성 1호기 조기 폐쇄 관련 감사에 착수하자, 청와대 보고 문건 등 자료 530건을 삭제하고 감사를 방해한 혐의 등을 받았다. 공무원들은 재판에서 &amp;ldquo;감사 협조를 위해 아이디어 수준 초안 자료, 불필요하고 헷갈리는 자료 등을 정리했다&amp;rdquo;라고 주장했다. 법원은 이들의 주장을 받아들이지 않았다. 공무원들과 검찰 모두 항소했다.
        
        2021년 9월2일 오후 8시16분, 대검찰청 수사정보정책관실(대검 수정관실) 소속 검사&amp;middot;수사관들이 분주하게 움직였다. 이들은 사무실 컴퓨터 25대의 하드디스크를 전부 포맷했다. 10여 일 전 장비 개선 차원에서 새로 교체된 컴퓨터들이었다. 대검 수정관실 소속 임홍석 검사는 검찰 내부 정보통신과 직원들을 부르는 대신 직접 컴퓨터를 분리해 포맷 작업을 했다. 임 검사는 이후 자신의 휴대전화에 안티포렌식 앱도 설치했다. 같은 날 오전, &amp;lsquo;고발 사주 의혹&amp;rsquo;이 처음 보도됐다. 당일 논란이 확산되자 김오수 당시 검찰총장은 대검 감찰부에 대검 수정관실 컴퓨터 하드디스크를 확보하라고 지시했다.
        
        검찰의 디지털 흔적 삭제 정황은 고발 사주 의혹으로 기소된 손준성 검사의 재판에서 공개됐다. 더불어민주당은 공용 전자기록 손상, 증거인멸 등 혐의로 임 검사 등을 고위공직자범죄수사처(공수처)에 고발했다. 손준성 검사 측은 &amp;ldquo;PC 포맷 관련 보도들은 모두 명백한 오보&amp;rdquo;라고 주장했다. 임 검사는 기자들에게 &amp;ldquo;PC 25대 포맷 의혹은 명백한 허위다. 자료 삭제도 하지 않았다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성범죄 가해자와 법조 카르텔, ‘감형’을 사고 판다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        성폭력 범죄는 뚜렷한 특성이 있다. 먼저, 발생량이 많다. 법무연수원 자료에 따르면 2020년에 발생한 강력범죄의 91.7%는 성폭력이다. 살인은 2.5%, 강도는 2.1%다. 두 번째 특징은 다른 강력범죄에 비해 기소&amp;middot;구속이 잘 안 된다는 점이다. 같은 해 성폭력 기소율은 48.6%(살인 68.3%, 강도 68.7%), 구속률은 6.0%(살인 78.1%, 강도 42.8%)다. 성폭력 범죄의 이런 기이한 특성이 어떤 이들에겐 돈이 된다. 2010년대 중반부터 가해자를 위한 감형 팁과 보복성 역고소를 안내하는 법률 지원 시장이 등장했다.
        
        김보화(42) 젠더폭력연구소 소장은 책 〈시장으로 간 성폭력〉에서 감형을 구입하는 성범죄 가해자와 이들을 지원하는 법조 카르텔을 고발했다. 2003년부터 한국성폭력상담소와 인연을 맺으며 여성주의 연구활동가로 활동해온 그는 20년간의 경험을 토대로 올해 1월, 젠더폭력연구소를 설립했다. 이번 책은 김 소장이 2021년에 쓴 박사논문을 보완한 결과물이다. 그는 2018년부터 &amp;ldquo;비윤리적인 홍보와 상업화로 시장을 확대해온&amp;rdquo; 가해자 전담 법인을 주목해왔다.
        
        사건 발생 횟수는 많은데 기소율과 구속률이 낮고 가해자 연령도 낮아진 성폭력 범죄. &amp;lsquo;빨간 줄&amp;rsquo;을 막기 위해 지갑을 여는 소비자(가해자)가 늘어나자 가해자 전담 법인은 각종 전략들을 팔기 시작했다. 피해자뿐만 아니라 가족, 조력자까지 수백 명을 무더기로 역고소하거나 대필 반성문과 탄원서를 구매하고 여성단체에 후원금을 내고 영수증을 법원에 제출하게 했다. 1000만원이 넘는 진술 분석 보고서도 잘 팔렸다. 그런 게 먹혔다. 재판부는 가해자가 외모 콤플렉스로 힘들어했다고, 헌혈증을 냈다고, 고도비만이라고 감형을 해줬다. 몇몇 법인은 전직 대법관&amp;middot;부장판사&amp;middot;검사 등을 자문위원으로 임명하고 한 달 홍보비로 1억원 이상을 지출했다.
        
        김보화 소장은 이런 상황을 목격하고 경험한 성폭력 피해자 17명과 여성운동단체 활동가 6명, 변호사 8명을 심층 인터뷰했다. 때로는 한 차례 인터뷰에 5시간이 넘게 소요됐다. 긴 만남 후에도 귀가하면 모든 녹취를 풀고 꼼꼼히 &amp;lsquo;필드 노트&amp;rsquo;를 썼다. 단상을 쓰고, 스스로 묻고, 다시 답하며 메모에 메모를 이어갔다. 그들의 말과 마음을 놓치지 않으려 애썼다.
        
        그는 책에서 &amp;lsquo;국가가 피해자와 가해자 양쪽 모두의 법률시장을 확대함으로써 성폭력 사건 해결의 법적 의존도를 높이고 있다&amp;rsquo;고 썼다. 국가는 성폭력 범죄를 개인화하고 각자의 자본으로 해결하라고 방임함으로써 성폭력의 구조적&amp;middot;근본적 문제를 외면할 수 있게 된다. 김 소장은 가해자의 반성을 이끌어내는 일은 공동체의 역량과 관련된 문제라고 짚었다. &amp;ldquo;가해자의 반성과 성찰을 위해 최소한의 노력도 하지 않고 그저 처벌하고 쫓아내겠다는 태도만 남은 사회가 우리가 바라는 공동체의 모습일까요?&amp;rdquo; 시장으로 간 성폭력은 우리 공동체의 문제해결 능력을 퇴화시킨다. 연구자 김보화 소장의 질문은 현재를 넘어 내일을 향하고 있었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하염없이 울었던’ 이태원 참사 유족의 100일 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        재난, 죽음, 남겨진 가족. 어렵고 피하고 싶은 취재. 자청했다. 취재가 없어도 유족들을 자주 찾았다. 희생자 이지한씨 어머니 조미은씨의 지난 100일을 기록한 주하은 기자다.
        
        이태원 참사 취재 전담인 셈인데, 유족들과 계속 연락?
        
        종종 유족들이 있는 분향소에 들르곤 하는데, 반갑게 맞아주며 근황을 나누기도. 며칠 못 가면 유족들이 먼저 &amp;ldquo;왜 그동안 안 왔느냐&amp;rdquo;라며 물어보기도.
        
        장기 취재인데, 장단점은?
        
        중요한 사건을 도맡아 취재하고 있으니 책임감도 커. &amp;ldquo;미디어에 계신 분들이 유족들의 이야기를 많이 들어주세요.&amp;rdquo; 그럴 때마다 전혜원 기자가 취재한 아카시시 참사 유족의 말을 되새겨(〈시사IN〉 제801&amp;middot;802호 커버스토리 &amp;lsquo;두 참사 이야기&amp;rsquo; 참조).
        
        참사 100일, 기억에 남는 장면을 꼽으면?
        
        한 유족이 시체팔이 운운하며 막말한 정치인을 비판하다가, &amp;ldquo;당신은 그래도 당신 자식 잘 키워라. 훌륭하게 자라길 바란다&amp;rdquo;라며 당부한 장면. 자신이 당한 고통이 끔찍해 차마 저주의 말도 못하더라. 그 모습 떠올리면 지금도 가슴이 먹먹해져.
        
        현재 유족들에게 가장 필요한 것은?
        
        유족들이 &amp;ldquo;정부가 왜 저렇게까지 우릴 몰아붙이죠?&amp;rdquo;라고 묻는데, &amp;ldquo;도통 모르겠다&amp;rdquo;라고 답한다. 그분들에게 필요한 것은 동료 시민들의 지지와 공감이 아닌가 싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“친절하고 더 나아간 이야기를 듣고 싶다” [시사IN 독자위원회]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</guid>
      <pubDate>2023-02-25T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉 14기 독자위원 박용석, 신다인, 정은자, 이재환씨(왼쪽부터)가 2월5일 한자리에 모였다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        14기 독자위원회 리뷰 회의가 2월5일 〈시사IN〉 편집국에서 열렸다. 독자위원 정은자씨(59), 이재환씨(41), 박용석씨(33), 신다인씨(26)가 모인 세 번째 자리다. 제799~803호에서 각자가 좋았던 기사, 아쉬웠던 기사를 꼽았다. 저마다 〈시사IN〉이 좀 더 집중해줬으면 하는 주제에 대해 이야기했다.
        
        이재환(이):건강보험을 다룬 기사(제799호 &amp;lsquo;건강보험 개혁하겠다는 윤석열 정부, 무엇을 놓치고 있나&amp;rsquo;)는 기사 자체가 굉장히 좋은 내용임에도 전달력 면에서 아쉬웠다. &amp;lsquo;국민건강보험 보장률&amp;rsquo; &amp;lsquo;국민건강보험 재정&amp;rsquo; 등 여러 표가 제시되는데 정보량이 많아서 다소 불친절하게 느껴진다. 독자들이 한눈에 메시지를 파악할 수 있도록 단순하게 그렸으면 어땠을까. 특히 고령화를 보여주는 &amp;lsquo;한국 인구구조 변화&amp;rsquo; 표는 그 자체로 중요한 함의를 띠는데, 검은색과 회색으로만 표시돼 있어서 어떤 부분을 강조하는지 잘 드러나지 않는다.
        
        정은자(정):건강보험을 둘러싼 복잡한 이슈를 잘 다뤘다. 주치의 제도가 절실한데 왜 도입이 안 되는지 궁금해졌다. 윤여준 전 장관의 인터뷰(&amp;ldquo;그런 태도로는 민주주의 못한다&amp;rdquo; 윤여준의 쓴소리)는 합리적 보수의 생각을 알 수 있어 좋았다. 한국 사회에서는 합리적 비판이 잘 들리지 않고 극단적 주장만 득세하는 것 같다. 기사에서도 정치 혐오와 무관심을 지적하는데, 윤 전 장관이 &amp;ldquo;외면할수록 정치는 나빠진다&amp;rdquo;라고 답하는 부분에서 희망을 느꼈다.
        
        박용석(박):이 기사를 보면서 윤여준 전 장관 외에도 다른 원로들이 한국 정치에 대해 어떤 생각을 가지고 있는지 더 듣고 싶어졌다. 일단 전임 국회의장들부터 시작해봐도 좋을 것 같다. 정치권에서 여러 경험을 쌓은 원로들의 관점이 필요한 때가 아닐까 싶다.
        
        신다인(신):과학기술학자 임소연 교수 인터뷰(&amp;lsquo;성형수술 이후의 삶&amp;rsquo;을 알고 싶어서 성형외과에서 일했다)도 좋았다. 성형수술 이후 환자들이 어떤 경험을 하게 되는지, 또 그에 관한 연구가 얼마나 비어 있는지 이야기하는 부분에 공감이 갔다. 특히 수술 이후의 돌봄 문제는 더 다뤄져야 한다.
        
        박:임소연 교수의 책을 보면, 기존 여성주의 담론에서 성형수술을 바라보는 관점과 차이 나는 지점이 있다. 성형수술이 정치적으로 올바르지 않다는 비판이 그만큼 실효적이진 않았다고 지적하는데, 기사에서도 그 문제의식을 좀 더 부각했으면 어땠을까 싶다. 책을 읽은 독자로서 좀 더 나아간 이야기를 듣고 싶었다.
        
        이:제800호에서는 전국장애인차별철폐연대(전장연)와 서울교통공사의 대치를 다룬 포토IN(그래도 우리는 지하철을 탄다)이 인상적이었다. 삼각지역 승강장을 막아선 경찰들의 뒷모습만 보이고 시위하는 사람들은 하나도 안 보인다. 그들이 지키고 있는 저 공간이 과연 누구를 위한 배타적 공간인지 생각해보게 했다.
        
        신:그다음에 나오는 일제 강제동원 해법을 다룬 커버스토리(강제동원 배상 판결, 정부의 해법에 일본은 빠져 있다)를 읽으면서 &amp;lsquo;2022 한국인의 대일본 인식&amp;rsquo; 웹조사(제796호)가 떠올랐다. 연결되는 흐름이 보여서 좋았다. 윤석열 정권이 왜 그렇게 일본에 매달리는지 궁금했는데, 다양한 외교 전문가들의 해설이 실려서 도움이 됐다.
        
        이:한편으로는 윤 정권이 왜 이런 자세를 취하는지 맥락이 빠져 있어서 조금 아쉬웠다. 왜 현 정부가 지금 시점에서 이런 정치적 선택을 했는지, 여기에는 어떤 국제정치적 전략이 숨어 있는지 좀 더 다뤘으면 좋았을 것 같다. 대규모 전세 사기를 벌인 &amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; 사건 기사(&amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo; 사건, 핵심 인물은 따로 있었나)도 상세히 풀었다. 다만 기사와 별개로 &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo;이라는 호명이 적절한지 의문이다. 개인에게 모든 책임이 있는 것처럼 보인다. 젊은 층을 대상으로 한 대규모 전세 사기가 벌어질 동안 왜 아무런 간섭이 없었는지, 이게 한국 사회에 주는 함의가 무엇인지 생각해봐야 한다.
        
        신:시행 3주년을 맞는 &amp;lsquo;민식이법&amp;rsquo; 관련 기사(민식이법과 스쿨존을 넘어서야 도로 위 아이들이 안전하다)는 시의적절했다. 스쿨존 제한속도가 적절한지 아닌지를 넘어서야 한다는 문제의식이 좋았다. 다누리 기사(밤하늘에 보이는 달, 그곳에 다누리가 있다)는 읽으면서 묘하게 감동받았다. 지면의 달 사진이 좀 더 크게 들어갔으면 좋았을 것 같다.
        
        박:국민의힘 당대표 선거도 계속 다루고 있다. 주변 반응을 보면 김기현 의원이 누구인지 궁금해하는 분위기다. 나는 울산 사람이라 잘 알지만, 중앙정치에서는 인지도가 떨어지는 편이다. 김기현 의원이 울산에서 뭘 했던 사람인지, 어쩌다 윤심을 대표하는 정치인이 되었는지 다뤄보면 흥미로울 듯하다.
        
        이:사실 나도 누군지 몰랐다(웃음). &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;의 역사와 암투, 이런 주제도 궁금하다. 김현철 교수가 쓴 &amp;lsquo;아빠의 육아 참여 성공 조건은?&amp;rsquo; 기사는 지난달 &amp;lsquo;베스트 3&amp;rsquo;에 뽑힐 정도로 좋은 기사였다. 한국에서 아빠가 육아휴직을 자유롭게 쓸 수 있는 직장이 많지 않아서 기사에 공감이 됐다. 한국 사회에서 터져 나오는 여러 돌봄 문제들이 〈시사IN〉에서 충분히 다뤄지면 좋겠다.
        
        신:제801&amp;middot;802호에서 일본 아카시시 육교 사고 그 후를 다룬 기사(2001 아카시 유족이 2022 이태원 유족에게)는 읽으면서 많이 힘들었다. 20여 년이 지난 일본도 아직 치유되지 않았는데, 우리도 앞으로 지난한 과정이 남았겠구나 하는 생각이 들었다.
        
        박:기사가 좋았는데 설 합병호 편집이 아쉬웠다. 일본 육교 사고 취재기, 2023 기후경제 전쟁, 다시 이태원 참사 수사를 다루는 구성이다. 무거운 기사들이 연속으로 배치돼 있어서 전반적으로 무겁다는 인상을 받았다. 쉬어가는 기사를 중간에 배치했으면 어땠을까 싶다.
        
        정:2023 기후경제 전쟁과 탄소국경세를 다룬 기사(느슨한 규제 국가에 관세를, 한국 정부 &amp;lsquo;탄소국경세&amp;rsquo; 준비되어 있나)도 흥미로웠다. 지금 난방비가 오르는 것 못지않게 서민경제에 영향을 미칠 수 있는 사안이다. 기사 말미에 유럽의 탄소국경세 도입이 지구를 위한 노력일지, 탄소 제국주의 신호탄일지 짚은 부분이 인상적이다. 후자에 좀 더 공감이 갔다.
        
        박:문화 기사 중에서는 번역가에 관한 기사(활어회가 Sashimi? Hwal-eo hoe!)가 인상적이었다. 책을 많이 읽어도 번역가가 누구인지는 별로 관심이 없었는데, 그들에 대한 이야기라 신선했다. 직업인들이 가지고 있는 고민도 엿볼 수 있는 기사였다.
        
        이:제803호 커버스토리 &amp;lsquo;고금리에 눌린 아파트&amp;rsquo;는 밑줄 그으면서 읽었다. 부동산 규제완화의 효과가 과거와 왜 달랐는지, 앞으로는 어떻게 될지 궁금했는데 이 부분을 잘 짚었다. 부속 기사로 애널리스트 배문성씨 인터뷰(공급 부족하지 않은데 집값이 올랐던 이유)가 실렸는데, 왜 이분을 취재했는지 나오지 않아 아쉬웠다.
        
        신:김만배 전 〈머니투데이〉 부국장과 돈거래한 언론인 이슈를 짚어줘서 흥미롭게 읽었다(김만배와 돈거래한 기자들, 언론 윤리는 어디에). 급여는 낮고 눈앞에 돈이 있는데 언론 윤리 원칙만 세운다고 해서 해결될 일일까 싶긴 하다. 현실적인 문제 앞에서도 언론 윤리가 힘을 발휘할 수 있으려면 어떻게 해야 할지까지 나아갔으면 더 좋았을 것 같다.
        
        정:&amp;lsquo;노년내과 의사가 말하는 느리게 나이 드는 법&amp;rsquo; 기사는 길지만 내용이 재미있었다. 노화에 대한 책을 가끔 사보면 개인적 해결책을 말하거나, 불안감을 상업적으로 이용하는 경우가 많다. 그에 비해 스스로의 &amp;lsquo;이동성 내재역량&amp;rsquo;을 키우기 위해 피라미드처럼 여러 요소를 쌓아가야 한다는 저자의 시각이 신선했다.
        
        신:고은 복귀 논란을 다룬 기사(고은 복귀 논란이 우리에게 남긴 질문)는 좀 더 분량을 늘렸어도 괜찮지 않았을까. 우리가 가해자와 어떻게 살아갈지 고민해야 한다는 부분이 나오는데, 이 문제를 구체적으로 다루었으면 좋겠다는 생각이 든다. 단순히 퇴출 요구를 하는 것 이상으로 어떻게 가해자와 살아갈 것인지, 그러려면 무엇이 전제돼야 하는지 이야기해야 한다. 〈시사IN〉이 이 문제를 좀 더 짚어주면 좋겠다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국으로 온 아프간 아이들, 그 후 1년 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        아프간 특별기여자 가족들이 사는 울산 동구의 한 아파트에서 연을 날리고 있는 아프간 아이. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        〈시사IN〉은 목요일 오전이나 금요일 낮에 편집국 기획회의를 한다. 취재&amp;middot;사진 기자들이 기사 아이템을 발제한다. 이번 호 커버스토리를 쓴 김영화 기자가 &amp;lsquo;울산에 온 아프간 특별기여자 아이들&amp;rsquo;을 취재해보고 싶다고 세 차례 발제를 한 듯하다.
        
        첫 발제는 2021년 8월 말이었다. 탈레반이 아프가니스탄의 수도 카불을 장악했고, 주아프간 한국 대사관, 한국 병원&amp;middot;직업훈련원 등에서 일했던 아프간 사람들과 그 가족의 신변이 위태로울 때였다. 정부는 공군 항공기를 투입해 아프간 직원과 가족 390여 명을 한국으로 데려왔다. 이 구출 작전 이름이 &amp;lsquo;미라클 작전&amp;rsquo;이었다. 정부는 이들을 &amp;lsquo;특별기여자&amp;rsquo;라 명명하고, 난민과 같은 법적 지위를 부여했다. 이들이 한국에 도착했을 때, 취재 아이템 발제를 했지만 그때는 취재가 여의치 않았다. 접촉 자체가 불가능했다.
        
        두 번째는 2022년 3월이었다. 한국에 온 아프간 특별기여자들은 충북 진천, 전남 여수에 있는 시설에서 6개월을 지냈다. 그러다 2022년 2월, 경기도, 울산 등지에 정착했다. 지난해 3월, 당시 노옥희 울산교육감이 페이스북에 올린 사진 한 장이 인상적이었다. 아프간 특별기여자 자녀의 한국 첫 등교. 교육감이 아이의 손을 잡고 등교하는 모습이었다. 그때 아이템 발제가 올라왔지만 취재로 이어지지는 못했다. 교육청 등에서는 언론의 관심을 부담스러워했다. 아프간 특별기여자 가족들도 낯선 환경에, 울산 시민들과 학부모들도 낯선 조우에 당황했을 성싶다. 서로를 잘 모르니, 언제 터져 나올지 모르는 갈등이 두려웠으리라. 그런 갈등의 모습을 전하기보다, 이 아이들의 1년 후의 모습을 담아보자는 이야기가 편집국 회의에서 오갔다.
        
        이번이 세 번째 발제였다. 교육청, 다문화센터, 현대중공업 등 관계된 곳에 취재 요청을 했다. 아프간 특별기여자 가족들도 흔쾌히 카메라 앞에 섰다. 김영화 기자가 쓴 기사를 읽자 마자, 이번 호 커버스토리로 결정했다. 취재 내용이 구체적이었고, 이들의 현재 모습이 생생했다. 정착에 도움을 준 사람들의 이야기도 뭉클했다.
        
        &amp;ldquo;울산 사람들은 &amp;lsquo;다가올 미래를 먼저 경험했다&amp;rsquo;라고 말한다. 그래서 이 이야기는 울산 동구만의 것이 아니다. 시작은 외지인이었지만, 그 끝은 한국인들의 이야기일 수밖에 없다.&amp;rdquo; 김영화 기자가 쓴 문장이다. 독자들도 기사를 통해 &amp;lsquo;울산 동구에서의 1년&amp;rsquo;을 경험해보길 권한다. 먼저 읽은 나는, 마음이 환해졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법, 한 고비 넘겼지만… [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2월21일 국회 환경노동위원회 전체회의에서 &amp;#39;노란봉투법&amp;#39;으로 불리는 노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안이 통과됐다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 법안
        
        &amp;lsquo;노란봉투법(노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안)&amp;rsquo;이 2월21일 국회 환경노동위원회를 통과했다. 노란봉투법은 사용자 개념과 합법 파업 범위를 확대하고 파업 노동자에 대한 손해배상 가압류를 제한하는 내용을 담고 있다. 더불어민주당과 정의당 주도로 찬성 9표, 반대 0표로 통과시켰다. 국민의힘 의원들은 표결에 참여하지 않고 집단 퇴장했다. 이제 남은 절차는 국회 법제사법위원회와 본회의 통과다. 노란봉투법이 김도읍 국민의힘 의원이 위원장인 법사위에서 60일 이상 계류하면, 더불어민주당과 정의당은 본회의 직회부를 추진할 것으로 예상된다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 판결
        
        동성 커플에게도 국민건강보험 피부양자 자격을 인정해야 한다는 판결이 나왔다. 서울고등법원은 2월21일 소성욱씨가 배우자 김용민씨에 대한 건강보험 직장가입자의 피부양자 자격을 인정해달라며 국민건강보험공단을 상대로 낸 소송에서 1심의 판단을 뒤집었다. 항소심도 두 사람을 사실혼 관계로 인정하지는 않았지만, 사회보장제도 목적에 비춰볼 때 사실혼 부부와 다를 바 없는 &amp;lsquo;정서적&amp;middot;경제적 생활공동체&amp;rsquo;를 꾸린 동성 커플에 대해서만 피부양자 자격을 인정하지 않는 것은 &amp;ldquo;평등의 원칙에 어긋난다&amp;rdquo;라고 판단했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 통계
        
        지난해 한국의 합계출산율이 0.78명으로 전년보다 0.03명 줄어 1970년 통계 작성 이래 가장 낮은 것으로 나타났다. 통계청은 2월22일 &amp;lsquo;2022년 출생&amp;middot;사망통계 잠정 결과&amp;rsquo;를 발표했다. 한국은 2013년부터 줄곧 OECD 가운데 합계출산율 꼴찌를 기록했다. 가장 낮은 지역은 서울(0.59명), 가장 높은 지역은 세종(1.12명)이었다. 정부가 지난 16년간 약 280조원의 예산을 지출했음에도 합계출산율이 감소한 데는 고용 불안, 주거 부담, 출산&amp;middot;육아 부담 같은 핵심 문제를 근본적으로 해소하는 데 실패했기 때문이라는 지적이 나왔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 대통령의 ‘멘토’, 전경련으로 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</guid>
      <pubDate>2023-02-28T08:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전국경제인연합회(전경련) 회장 직무대행으로 선임된 김병준 사회복지공동모금회 회장.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 인물
        
        김병준 국민대 명예교수는 윤석열 대통령의 &amp;lsquo;멘토&amp;rsquo;로 불린다. 노무현 정부에서 청와대 정책실장을 지냈다. 이후 보수정당으로 몸을 옮겼다. 자유한국당 비상대책위원장, 20대 대선 국민의힘 상임선대위원장, 대통령직인수위원회 지역균형발전특별위원장을 맡았다. 지난 1월 사랑의열매 사회복지공동모금회 회장으로 추대됐다. 최근 경제계로도 발을 뻗쳤다. 2월19일 전경련은 그를 회장 직무대행으로 내정했다고 밝혔다. 전경련은 2016년 국정 농단의 한 축으로 지목됐다. 해당 수사는 당시 윤석열 검사가 맡았다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 논란
        
        처음엔 &amp;lsquo;가짜뉴스&amp;rsquo;인 줄 알았다. 윤석열 정부가 자살 방지 대책으로 &amp;lsquo;번개탄 생산 금지&amp;rsquo;를 내놓았다니. 진짜였다. 발단은 2월13일 보건복지부가 주최한 &amp;lsquo;제5차 자살예방 기본계획 수립&amp;rsquo; 공청회였다. &amp;ldquo;자살 수단으로 빈번하게 사용되는 자살 위해 물건(번개탄&amp;middot;농약 등) 관리 강화&amp;rdquo;라는 항목에 &amp;lsquo;산화형 착화제가 사용된 번개탄은 생산 금지&amp;rsquo;한다는 내용이 발표됐다. 그럴 거면 마포대교도 폐쇄하라는 등의 비판이 이어지자, 2월22일 보건복지부는 &amp;ldquo;모든 번개탄을 금지하는 게 아니며, 2019년 법을 개정하며 확정된 것&amp;rdquo;이라고 해명했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 법안
        
        한국군의 베트남 민간인 학살에 대한 국가 책임을 인정한 판결에 이어, 관련 법이 발의됐다. 사법부가 이끌어낸 변화에 입법부가 조응하는 모양새다. 2월7일 서울중앙지법은 베트남인 응우옌티탄 씨에게 한국 정부가 손해배상을 하라고 선고했다. 그는 1968년 베트남 퐁니&amp;middot;퐁넛 학살의 생존자다. 55년 만에 나온 &amp;lsquo;책임 인정&amp;rsquo;이자, 문제 해결을 위한 첫발이다. 강민정 더불어민주당 의원은 2월23일 &amp;lsquo;베트남전쟁 시기 대한민국 군대에 의한 민간인 피해 사건 조사에 관한 특별법&amp;rsquo;을 대표 발의했다. 피해자가 응우옌티탄 씨만이 아니기 때문이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 이 일을 하세요?”라고 물었다 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</guid>
      <pubDate>2023-03-01T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난해 12월5일 경기도 의왕시 화물연대 서울경기지역본부에서 화물연대 조합원들이 13일차 파업 농성을 이어가고 있다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        &amp;ldquo;왜 이 일을 하세요?&amp;rdquo; 취재원들에게 자주 던지는 질문이다. 앞에는 주로 &amp;ldquo;그럼에도 불구하고&amp;rdquo;라는 말이 붙는다. 일한 만큼의 대가를 받지 못하는 사람들, 공동체에 꼭 필요한 일을 맡았는데도 사회적으로 인정받지 못하는 사람들, 열악한 처우를 알리기 위해 목소리를 내어도 좀체 관심을 받지 못하는 사람들을 기자 일을 하며 많이 만나게 된다.
        
        이분들의 이야기를 끝까지 듣고 난 뒤엔 항상 궁금해졌다. &amp;lsquo;그냥 그만두고 다른 일 하는 게 차라리 편하지 않을까?&amp;rsquo; 그래서 물어본다. 왜 그 일터를 떠나지 않느냐고. 왜 계속 그 일을 하느냐고. 그들은 비슷한 단어를 꺼낸다. 비슷한 표정을 짓는다. &amp;ldquo;사명감&amp;hellip; 네, 사명감 때문인 것 같아요.&amp;rdquo; 찌푸렸던 미간을 펴고 눈을 반짝인다. 일이 자신에게 얼마나 큰 기쁨과 보람을 주는지, 사회에 어떤 기여를 하는지, 자신의 일로 누군가에게 도움이 되었던 경험을 구체적 에피소드를 곁들여 즐겁게 이야기해준다. 어느덧 &amp;lsquo;행복한&amp;rsquo; 표정까지 짓다가 마지막엔 부끄러워한다. &amp;ldquo;아유, 제가 기자님에게 쓸데없는 수다를 떨었네요.&amp;rdquo; 하지만 나는 이미 감동을 받아 눈시울이 촉촉해져 있다.
        
        파업 현장이나 기자회견에서 취재원들은 현수막과 피켓에 &amp;lsquo;임금 인상&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;처우 개선&amp;rsquo; 요구를 적고 구호를 외친다. 하지만 단순히 &amp;lsquo;돈 더 받고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;편하게 일하고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;꿀 빨고 싶어서&amp;rsquo; 그렇게 직장 내 불이익을 감수하고 거리에 나서는 것이 아니다. 기자회견을 마친 뒤 농성 천막 안에서, 피켓을 잠시 무릎 아래 내려놓고, 목에 폼나는 전자출입증을 건 정규직 직장인들이 바쁘게 오가는 거리의 벤치에 앉아, 그들은 일하는 사람의 자부심과 직업의식과 사명감과 그것이 훼손된 경험에 대해 기자에게 말해줬다.
        
        &amp;lsquo;직업의식&amp;rsquo;이라는 말이, 우리 사회에선 너무 한정적으로 사용된다. 무슨 고시 같은 걸 치는 소수 직군만이, 높은 연봉을 받고 타인이 우러러보는 직업인만이 직업의식을 갖고 직업적 사명감을 가지지 않는다. 그 사실을 나는, 사명감을 갖고 일하되 그만큼 인정을 받지 않아서 슬프고 속상한 사람들의 이야기를 여러 차례 듣고 나서 확신하게 되었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삼성’ 쫓던 기자가 소설가가 된 사연</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ김경래 제공
        
        
        
        재미있다. 흥미진진하다. 다 아는 내용이라는 생각은 오판이다. 이른바 &amp;lsquo;이건희 동영상&amp;rsquo; 특종을 했던 기자가 소설을 썼다. 사건은 2013년에 벌어졌고, 2016년 보도되었으며, 2022년 소설이 되었다. &amp;ldquo;기자가 소설 쓰기 시작하면 망조&amp;rdquo;라기에 KBS와 〈뉴스타파〉에서 쌓은 22년 기자 생활을 끝냈다. 전업 소설가의 길을 걷기로 결심했다. 출판사까지 직접 차렸다. &amp;lsquo;농담과진담&amp;rsquo; 대표이자 소설가로 변신한 김경래 작가(49) 얘기다. 첫 작품으로 소설 〈삼성동 하우스〉를 펴냈다.
        
        드라마 〈재벌집 막내아들〉 속 순양이, 이 소설에서는 JS로 그려진다. 소설 속 이정성 회장은 중국 동포 여성들과 여러 차례 성매매를 했다. 불법행위가 이뤄진 &amp;lsquo;삼성동 하우스&amp;rsquo;는 JS 계열사 사장 이름으로 빌린 집이었다. 해당 여성 중 한 명이 몰래 동영상을 찍고, JS는 협박범들에게 돈을 건넸다. 이 사실은 1년 넘게 취재에 매달린 기자들에 의해 뒤늦게 세상에 알려졌다.
        
        익숙한 스토리다. JS 자리에 &amp;lsquo;삼성&amp;rsquo;, 이정성 회장 자리에 &amp;lsquo;이건희&amp;rsquo;라는 이름을 넣으면 떠오르는 사건이 있다. 소설 속 이동해 기자는 〈뉴스타파〉 취재진의 모습이 담겼다. 기자들의 취재기와 성매매가 어떻게 벌어졌는지는 &amp;ldquo;거의 팩트대로 갔다&amp;rdquo;라고 김경래 작가는 말했다. 소송 위험 때문이다. 대신 취재로 메워지지 않은 부분은 상상으로 채워 넣었다. 취재 당시 연락 자체를 거부한 중국 동포 여성의 사연이나, 협박범들의 배신에 배신이 이어지는 여정은 극화했다.
        
        실제 사건에서 처벌받은 건 &amp;lsquo;협박범&amp;rsquo;들이었다. 이건희 회장은 병상에 있어서 &amp;lsquo;기소 중지&amp;rsquo;가 되었고, 사망 이후에는 &amp;lsquo;공소권 없음&amp;rsquo;으로 마무리되었다. 김경래 작가는 법원에서 처음으로 동영상을 촬영한 중국 동포 여성을 봤다. 법정구속을 명하는 재판부의 이야기를 듣고 그녀는 눈물을 터뜨렸다. 방청석에 앉아 있던 한 남성과 끌어안으며 눈물범벅이 되었다. 이 소설을 써야겠다고 김 작가가 마음먹은 순간이다.
        
        전업 작가 선언을 한 그이기에 더 많은 사람이 책을 읽어주길 바라는 건 당연한 터. 그럼에도 특히 타기팅하는 독자층이 있느냐는 질문에 김경래 작가는 &amp;ldquo;기자에 대해 혐오감을 가진 사람들&amp;rdquo;이라고 답했다. 실제 탐사보도는 엄청나게 영웅적이거나 모험적이기보다는, 지루하게 사실관계를 확인하고 또 확인하는 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;의 영역이라는 것이다. 업의 본질에 충실한 기자들을 보여주는 것 또한 이번 책의 목표였다면, 꽤 성공한 셈이다.
        
        현재 미국으로 이주한 그는 생활이 정착되는 대로 다시 글을 쓸 예정이다. 차기작의 가칭은 〈서초동 하수구〉 〈여의도 블루스〉다. 3년을 목표 삼아 그는 작가라는 자리에서 또다시 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;을 꿈꾼다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뒷북에 남 탓”, 윤석열 정부의 공공요금 대응 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 몸을 낮췄다. 상반기 공공요금을 최대한 동결하고, 전기와 가스 등 에너지 요금도 인상 폭과 속도를 조절하겠다고 했다. 떨어지는 지지율을 방어하려는 모양새. 제804호와 제805호 연속해 공공요금을 살펴본 변진경 기자에게 물었다.
        
        실제 집의 공공요금 상황은?
        
        12월 가스요금이 전년 동월 대비 10만원 증가. 전기요금도 1만~2만원 오른 듯. 난방비 취재 시작한 날에 관리비 고지서를 받았는데 &amp;lsquo;와, 남 일이 아니구나&amp;rsquo; 싶어.
        
        &amp;ldquo;에너지 빈곤층의 실태를 파악할 수 있는 기본 통계조차 없다&amp;rdquo;라고 했다. 에너지 빈곤층은 빈곤층과 다른 개념으로 봐야 하나?
        
        기초수급자 기준으로 잡아내기 힘든 에너지 빈곤층 사각지대가 존재. 예를 들어 소득기준은 넘기지만 식구 수가 많은 가구, 신생아가 있는 집, 전기를 많이 잡아먹는 의료기기를 사용하는 환자가 있는 집 등.
        
        윤석열 정부의 공공요금 관련 대응을 다섯 글자로 요약하면?
        
        뒷북에 남 탓. 이번 겨울 전기&amp;middot;가스 등 에너지 비용 급증은 일찍이 예견되었던 일. 아무것도 안 하고 손놓고 있다가 고지서 나온 뒤 여론이 들끓으니 뒤늦게 부랴부랴 대책 마련. 주야장천 전 정권 탓만. 문재인 정부 포퓰리즘 정책 탓이라고 욕하더니만 요새 보니 줄줄이 공공요금 동결 지시하고. 내서남포(내가 하면 서민정책 남이 하면 포퓰리즘)?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주화 이후 최악의 사법 불신 속 조희대 대법원장이 할 일 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278787</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278787</guid>
      <pubDate>2023-12-15T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 대한민국의 사법 불신은 1987년 민주화 이후 최고조에 달해 있다고 평가된다. 이렇게 사법 불신이 계속될 경우에는 자칫 사법 마비 사태로 이어질 수 있고, 이는 국가 전체에 심각한 갈등과 혼란을 야기할 것이다. 마치 축구경기장에서 심판이 사라진 것처럼, 아니 선수들이 심판을 믿지 못하고 쫓아버린 것과 비슷한 상황이 벌어질 수 있기 때문이다.이런 시기에 취임한 조희대 신임 대법원장에 대한 기대와 우려가 교차하는 것은 조 대법원장의 과거 경력에 대한 기대감 못지않게 과연 이 어려운 문제를 어떻게 해소할 수 있을지에 대한 우려도 크</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘교통유도경비’ 도입해 사고 예방 넘어 국민 안전 확보해야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279220</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279220</guid>
      <pubDate>2023-12-20T15:09:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대의 위험은 사회 환경의 영향을 받아 인간이 만들어 낸 생산된 위험이며 이의 원인은 조직화되고 공동으로 야기된 무책임이다. 사회적 재난의 가장 큰 비중을 차지하고 있는 위험원은 산업재해라고 할 수 있다. 2022년 1월부터 사업장의 안전을 확보하기 위한 목적으로 중대재해처벌법을 제정·시행하게 되었지만, 같은 해 건설재해로 사망한 사람이 402명에 이르고 있다.각종 사고 등의 위험성이 높은 공사현장, 도로를 점유하는 대형 행사장 및 옥외집회 현장의 사고 예방과 시민의 안전을 확보하는 역할은 경비업법에서 말하는 시설경비 업무의 영역이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 이준석의 원한과 오판, 기회비용</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279825</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279825</guid>
      <pubDate>2023-12-29T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 20개월간 윤석열 정권과 국민의힘이 보여준 건 한 편의 자해극(自害劇)이자 소극(笑劇)이었다. 자해극이 소극이 되긴 쉽지 않지만, 정권 초기부터 고강도의 자해극을 벌이는 진풍경을 보여주었다는 점에서 웃음을 참기 어려웠다. 물론 모든 관객이 다 그런 건 아니었다. 윤석열에 대한 증오와 혐오에 영혼을 빼앗긴 사람도 많았다. 그러니 여기선 어이없는 웃음을 터트릴 정도로 이성이 충만한 관객들의 생각에 대해서만 말해 보자.자해극의 선봉에 선 대표적 인물 중 한 명은 전 국민의힘 대표 이준석이다. 그간 윤 정권으로부터 온갖 공격을 당했던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 총선에 정치 테러…박근혜 “오버하지 마세요”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280316</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280316</guid>
      <pubDate>2024-01-05T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 민주당 대표의 흉기 피습은 충격적이다. 테러를 자행한 후 범인의 일성이 “이재명을 죽이려 했다”(경찰 발표)였고 실제 이 대표는 “경정맥 손상…대량 출혈 우려”(민주당) 상태에서 서울대병원 의료진의 수술 치료를 받았다. 이 땅에서 정치를 하는 사람은 죽을 각오를 해야 한다는 명제가 성립한 셈이다. 이런 극단 정치를 계속 두고 볼 것이냐 하는 묵직한 질문이 유권자들에게 떨어졌다. 사람이 온 천하를 얻고도 제 목숨을 잃으면 무슨 유익이 있느냐는 성구도 있지만 집권을 위해 생명을 걸어야 하는 정치라면 그게 공산주의나 전체주의 혹은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 도발이 소환한 김관진의 원점→지원 세력→지휘부 타격전 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280892</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280892</guid>
      <pubDate>2024-01-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 2024년 새해 벽두부터 사흘 내내 백령도와 연평도 앞바다에 포격을 했다. 북한군이 쏜 포탄은 서해 북방한계선(NLL) 북쪽 7km까지 근접했다. 북한이 해안포를 사격한 해상은 문재인 정부 당시 북한과 합의한 ‘9·19 군사합의’에서 규정한 완충구역이었다. 북한군은 보란 듯이 사격을 제한한 완충구역을 향해 해안포를 쐈다. 이로써 9·19 군사합의는 사실상 휴지 조각으로 변했다. 더 나아가 그들은 NLL까지도 무력화하려는 조짐을 보이고 있다.북한 독재자 김정은의 동생인 김여정은 ‘한국군이 북한이 터트린 폭약 소리에 놀라 속아넘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 아버지는 LG 팬이었다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</guid>
      <pubDate>2024-01-12T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG 트윈스가 한국시리즈에서 우승한 지 두 달이 다 되었는데도 감격이 가시지 않아, 매일 인터넷에 들어가 ‘트윈스’를 검색한다. LG의 마무리 투수 고우석이 미국에 진출했다. 고우석도 이정용도 없이 뒷문을 지킬 수 있을까? 9회에 고우석이 올라와 불을 지르는 모습을 보는 것도 재미였는데, 고우석을 한국프로야구에서 볼 수 없다니 아쉽다.정규시즌에서 LG 트윈스는 방망이는 강했지만 홈런 팀이 아니었는데, 한국시리즈 3차전에서 홈런으로만 8점을 만들었다. 반전에 반전을 거듭하고 역전에 역전을 거듭했던 최고의 명승부. 사람들은 9회초 오지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 인격이 지저분할수록 성공하는 정치</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</guid>
      <pubDate>2024-01-26T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“‘인격’이라는 단어의 의미가 변화하고 있다. 자신을 돌보지 않는 이타심, 관대함, 자기희생을 비롯해 세속적으로 성공할 확률을 낮추는 특성들을 묘사하는 데 인격이라는 단어가 사용되는 빈도가 줄어든다. 대신 극기, 투지, 탄력성, 끈기 등 세속적 성공 확률을 높이는 특성과 관련되어 쓰이는 경우가 많아진다.”미국 언론인 데이비드 브룩스가 《인간의 품격》이란 책에서 한 말이다. 잘 음미해 보면 사실 무서운 이야기다. 과거엔 성공하진 못했어도 인격의 우위를 누릴 수 있었지만, 이젠 성공하지 못하면 인격마저 부실한 것으로 여겨질 수 있다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령, 해명성보다 ‘사과성 설명’이 필요하다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</guid>
      <pubDate>2024-02-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 부인 김건희 여사가 이른바 ‘디올백 함정 취재’의 덫에 걸려 좀처럼 벗어나지 못하고 있다. 벌써 석 달째다. 덫을 놓은 사람은 “북한은 정당한 나라” “북한에 종교의 자유가 있다”고 주장한 최재영 목사(61). 최 목사는 2023년 1월 송출이 중단된 인터넷 매체 통일TV의 초창기부터 부사장이었다. 통일TV의 콘텐츠에 대해 서울중앙지법은 2023년 7월 “김정은을 찬양하거나 북한 체제의 우월성 등을 선전하는 북한 제작 영상물이 상당 부분 포함되어 있던 것은 명백하다”고 판시한 바 있다. 최 목사가 2013년 평양에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 건국전쟁 속의 이승만 “마지막 한 발은 내게 쏘겠다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</guid>
      <pubDate>2024-02-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이승만 건국 대통령을 다룬 다큐멘터리 영화 《건국전쟁》(김덕영 감독)이 흥행을 일으키고 있다. 제작비 2억원이 들어갔다는데 주말을 지나면 100만 관객을 넘긴다고 한다. 상업영화 《서울의 봄》이 1300만 명을 돌파한 대기록을 남겼지만 제작비가 230억원 투입된 점을 감안하면 김덕영 감독은 대단히 효과적으로 한국 탄생의 진실을 세상에 알린 셈이다. 아리송한 ‘한국의 탄생’…건국을 건국이라 못 불러《건국전쟁》의 부제는 ‘The birth of Korea’(한국의 탄생)다. 1980년대 중반 이래 ‘친북 민중민주주의 운동권’이 득세하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인턴·레지던트들을 병원으로 돌아오게 하려면 [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</guid>
      <pubDate>2024-02-23T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 한국은 의료대란을 겪고 있다. 의과대학 입학 정원을 연 2000명씩 증원하겠다는 정부 정책에 반발해 전국의 병원에서 수련 중이던 전공의(인턴·레지던트)들이 집단적으로 사직서를 제출했다. 정부 자료에 의하면 2월21일 기준 사직서를 제출한 전공의가 9275명으로 전체의 74.4%다.정부는 사직서를 제출한 전공의들에게 업무개시명령을 발령했다. 업무개시명령에 불복하는 불법 집단행동 주동자는 구속 수사를 원칙으로 재판에 회부하겠다고 강조했다.우리 모두는 인간다운 삶의 상당 부분을 의료에 의존하고 있다. 그만큼 의료정책은 매우 중요한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] ‘건국전쟁 신드롬’이 반가운 까닭</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</guid>
      <pubDate>2024-02-23T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 편의 다큐멘터리 영화가 폭발적 반응을 얻고 있다. 김덕영 감독이 3년 준비 끝에 올린 《건국전쟁》이다. 우리가 잘못 알고 있던 이승만 전 대통령에 대한 부정적 면모를 풍부한 자료와 증언에 입각해 깨트리는 내용이다. 전국 모든 극장에서 상영 도중에 흐느끼는 소리가 들리고 영화가 끝나면 기립박수가 쏟아진다. 관객들은 한동안 자리를 떠날 줄 모른다.반응은 한결같다. “잘못 알고 있었다” “너무 고맙다” “죄송하다”.1995년 조선일보에 1년 동안 ‘거대한 생애 이승만 90년’이라는 시리즈를 연재했던 필자로서는 이 반응들이 오히려 반갑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당의 ARS 경선 여론조사, 극단 정치 부추긴다 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</guid>
      <pubDate>2024-03-01T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 4월10일 예정된 제22대 국회의원 선거가 40여 일 앞으로 다가오면서 여야 정당은 전국의 각 지역구에서 선거에 나설 후보를 공천하기 위해 한창 심사를 진행 중이다. 여야 공천관리위원회는 다수의 지역구에서 단수공천을 했지만, 상당수 지역구에서는 후보들에게 경선을 요구했다. 여야 모두 당내 경선을 위해 여론조사 결과를 포함한 객관적 지표를 활용하고 있다. 그런데 더불어민주당이 경선 여론조사에서 전화면접 방식보다 음성자동응답(ARS) 방식에 의존함에 따라 당내 시비가 끊이지 않고 공천의 공정성에 대한 우려가 커지고 있다. 여론조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 그 많던 ‘친문’은 다 어디로 갔나?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</guid>
      <pubDate>2024-03-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 평생을 보수진영에서 활동해 왔습니다…갑자기 나는 다른 보수주의자들과 다른 사람으로 분류되었고, 사회적 집단에서 멀어졌습니다. 나는 주말 내내 그저 침묵 속에서 울부짖었습니다.” 2019년 미국의 온건 보수파 인사이자 뉴욕타임스 칼럼니스트인 데이비드 브룩스가 한 말이다.도대체 무슨 죄를 졌길래 그렇게 모진 사회적 왕따를 당했던 걸까? 이유는 단 하나. 공화당 대통령 후보가 되겠다고 나선 도널드 트럼프를 비판한 죄였다. 이상한 일이다. 당시 트럼프에 대해선 보수 정치권에서도 ‘인간 말종’이라는 식의 비난이 난무하던 때가 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 조선‧동아도 우려하는 류희림 방심위</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316387</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316387</guid>
      <pubDate>2024-03-05T13:31:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령 연설을 짜깁기한 권력 풍자 영상은 접속 차단된다. 일기예보에서 파란색 숫자 ‘1’ 이미지를 크게 키웠다가는 긴급 심의 요청이 이뤄진다. 김건희 특검법을 부를 때 ‘여사’를 안 붙이면 행정지도를 받는다. 똑같이 ‘바이든’으로 보도해도 머리 숙이고 사과하지 않으면 과징금을 받는다. 문재인정부를 신랄하게 비판하던 진중권씨까지 편향적이라며 중징계를 받는다. 대통령‧여당 추천 방송통신심의위원과 여권으로 분류되는 선거방송심의위원들은 자신들의 판단이 가져올 후폭풍이 두렵지 않나 보다.보수신문도 후폭풍을 감지했다. 동아일보는 5일 사설에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당을 숙주 삼아 국회에 진입하는 극단 운동권 세력들 [최진 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</guid>
      <pubDate>2024-03-08T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대한민국에서 가장 과격하고 급진적인 정치인과 단체는 모두 모여라!’최근 이재명 민주당 대표가 질풍노도처럼 밀어붙이고 있는 당 공천과 위성정당인 ‘더불어민주연합’의 면면을 보면, 이런 캐치프레이즈를 내건 느낌이 든다. 무릇 대권을 얻으려면 중도를 잡아야 하는데 이 대표는 한쪽 편향으로만 치닫고 있다.도대체 왜 그럴까? 이 대표는 중도층을 포기하고 총선 승리를 포기한 것일까.민주당이 친명 돌격대라면, 위성정당은 반윤 돌격대 성격을 갖고 있는 듯하다. 민주당과 ‘더불어민주연합’에는 크게 다섯 개의 과격 진보그룹이 포진했다.제1그룹은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 폴리널리스트 기준을 합의하자</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316553</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316553</guid>
      <pubDate>2024-03-12T09:37:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고 김세은 강원대 신문방송학과 교수의 2017년 논문 &lt;한국 ‘폴리널리스트’의 특성과 변화&gt;에 따르면 제헌국회부터 20대 국회까지 언론인 출신 국회의원들은 모두 377명이었다. 21대 언론인 출신 의원 24명을 더하면 401명이다. 논문에 따르면 국회의원 가운데 언론인 출신 비율은 해외 선진국에 비해 한국이 높은 편이라고 한다. 총선에 나가 낙선해도 다시 언론계로 돌아오는 사례가 눈에 보이니 출마자부터 많을 수밖에 없다. 21대 총선에서도 폴리널리스트 비판을 받는 언론인 출신 후보들이 등장했다. 선배의 직행에 후배들이 비판하는 성명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 김장겸은 안 된다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316567</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316567</guid>
      <pubDate>2024-03-12T20:44:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결국 우려했던 일이 일어났다. 지난해 10월 대법원에서 징역 8개월, 집행유예 2년 유죄 확정판결을 받은 김장겸 전 MBC 사장이 국민의힘 위성정당 국민의미래 비례대표 후보로 지원했다. “언론자유와 방송 정상화를 위해 앞장서 달라는 동료와 후배들의 당부 때문”이라고 한다. 2심 재판부는 “우리 사회의 감시견 역할을 해야 할 언론사가 부당노동행위를 저지른 매우 심각한 사안”이라고 했다. 그러나 윤 대통령이 대법 판결 4개월 만에 김 전 사장을 사면하며 범죄자에게 국회의원 출마 길을 열어줬다. 최승호 전 MBC 사장은 “대통령의 언론자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령은 황상무 수석 경질하라</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316736</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316736</guid>
      <pubDate>2024-03-19T11:56:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>농담이라면 듣는 사람이 웃을 수 있어야 한다. 농담의 발화자는 대통령실 시민사회수석이었다. 권력의 정점인 대통령의 대리인이 굳이 “MBC는 잘 들어”라며 노태우정부 시절 군사문화를 비판하는 칼럼을 썼다가 육군 정보사령부 군인들에 의해 회칼 테러를 당한 중앙경제신문 오홍근 기자의 이야기를 꺼냈다. MBC 보도가 국익에 반한다며 전용기 탑승까지 막았던 대통령실이다. 회칼 테러 이야기를 듣고 웃을 수 있는 MBC 기자가 있었을까. 군인이 언론 자유를 침해하고 기자를 살해하려던 사건을 왜 언급했을까. 발화자의 의도를 생각할 수밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 파란 하늘도 선거운동인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316747</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316747</guid>
      <pubDate>2024-03-19T14:34:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 27일 MBC ‘뉴스데스크’ 일기예보에 등장한 ‘파란색 1’이 법정 제재가 눈앞이다. 서울지역 초미세먼지 농도가 이례적으로 1을 기록해 환경부 지정색에 맞춰 파란색 그래픽으로 숫자를 크게 보여준 것이 특정 정당 선거운동에 해당한다는 이유다. 앞서 중앙선거관리위원회가 이미 선거법 위반으로 보기 어렵고, 해당 영상을 보여주는 것만으로 선거 관련성은 없다고 밝혔다. 도대체 어떻게 하면 일기예보가 국민들의 표심에 영향을 끼칠 수 있는 것인가. TV조선이 추천한 심의위원은 “날씨까지 이용하는 MBC의 교묘한 정치 편파”를 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 종군 기자 3인이 전한 “한강 다리 폭파 사건”의 진실(1)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/03/23/OZFVZEKBCVE3XHPZ4QM2YHG5GQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/03/23/OZFVZEKBCVE3XHPZ4QM2YHG5GQ/</guid>
      <pubDate>2024-03-22T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 언론계가 자초한 거대한 불신의 뿌리</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316878</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316878</guid>
      <pubDate>2024-03-26T11:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 박성원 문화체육관광부 차관보가 서울신문 논설위원으로 복귀했다. 서울신문 기자를 거쳐 동아일보 정치부장을 지낸 뒤 논설위원까지 하다 지난해 4월 정부에서 일하다 지난 2월까지 일하고 물러나 곧바로 언론계로 돌아왔다. 그가 최근에 쓴 칼럼 제목은 &lt;국회는 어떻게 무너지는가&gt;였다. 일탈 같았던 일들은 점점 관행이 되고 있다. 당장 이도운 대통령실 홍보수석만 봐도 알 수 있다. 서울신문 기자로 출발해 반기문 캠프의 대변인을 맡았다가 그가 불출마를 선언하자 문화일보 논설위원으로 언론계에 돌아왔고, 이후 종편에 출연하며 얼굴을 알리다 지난해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 尹정부의 ‘언론장악 외주화’가 예고했던 오늘</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317042</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317042</guid>
      <pubDate>2024-04-02T10:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>YTN은 2008년 돌이킬 수 없는 강을 건넜다. 이명박 정부 첫해 MB 언론특보 출신 낙하산 사장이 내려오자 YTN 구성원들은 창사 이래 첫 파업에 돌입했고 공정방송 투쟁의 대가는 컸다. 그해 10월6일 노종면 노조위원장을 포함해 6명의 기자가 해고됐다. 1987년 민주화 이후 벌어진 첫 번째 언론인 대량 해직 사태였다. 노종면 위원장은 구속됐고, 수십 명의 조합원이 중징계와 보복성 발령을 받았다. 노종면 기자는 2017년 8월 3249일 만에야 복직했다.2024년 YTN은 또다시 돌이킬 수 없는 강을 건너고 있다. 지난 1일 취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 공영방송, ‘장악을 넘어 공중분해’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317056</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317056</guid>
      <pubDate>2024-04-02T20:58:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>KBS 사장 취임 직후 프로그램 폐지와 진행자 교체, 이어진 대국민 사과, 국장 임명동의제 거부, 노사 단체협약 무력화까지…. 모두 계획된 시나리오였다. &lt;위기는 곧 기회다!!!&gt;라는 제목의 대외비 문건에는 앞선 ‘과제’들과 함께 “언론노조 KBS본부 중심 노영방송 체제 단절”이 목표로 명시되어 있었다. 윤석열 국민의힘 대선후보가 2022년 3월6일 “민주당 정권이 강성노조 전위대를 세워서 갖은 못된 짓 다 하는데 그 첨병 중 첨병이 바로 언론노조”라고 주장했다. 그가 대통령이 되면서 언론노조는 정권의 타깃이 되었고, 문건은 그 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사이언스프리즘] 집단의 선택은 언제 파국으로 가는가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516713</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516713</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/28/20240228519685.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  2024년은 그야말로 전무후무한 ‘선거의 해’다. 한 해 동안 우리 나라뿐만 아니라 미국, 영국, 러시아, 우크라이나, 방글라데시, 파키스탄 등 최소한 전 세계 64개국에서 크고 작은 선거가 치러지고, 미국 TIME 매거진에 따르면 전 세계 인구의 49%가 어떤 형태로든 투표에 참여하게 되는 해라고 한다. 물론 모든 투표가 같은 의미를 가지는 것은 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계타워] 연극 ‘두 메데아’ 취소가 남긴 숙제</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516710</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516710</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/12/27/20231227515785.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  올 초 서울문화재단이 운영하는 대학로 공공극장 쿼드에서 예정된 연극 ‘두 메데아’ 공연이 개막을 코앞에 두고 전격 취소됐다. 연극계 거물인 이윤택 전 연희단거리패 예술감독이 오랜 기간 추악한 성범죄를 저지른 것으로 드러난 2018년 ‘미투(me too, 나도 당했다)’운동 당시 연희단거리패 대표였던 배우 김모씨가 출연한 게 논란이 됐기 때문이다. 특히 김씨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계포럼] 총선 이후가 걱정이다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516595</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516595</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/11/01/20231101522921.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대세는 기울었다. 대부분의 여론조사 결과가 국민의힘의 참패, 더불어민주당의 대승을 점친다. 양당 자체 분석도 다르지 않다. 국민의힘은 21대 총선에서 전체 103석에 그쳤다. 그때와 엇비슷할 것이라는 전망까지 나온다. 내일부터 22대 총선의 사전 투표가 진행된다. 사전 투표가 진행될 때면 이미 표심은 굳어진다. 경천동지할 이슈가 터지지 않는다면 10일 선거</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 건보 무임승차</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516596</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516596</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403519067.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  건강보험의 허점을 노려 병원을 돌아다니는 일부 환자들을 ‘의료쇼핑족’이라고 일컫는다. 몇해 전 60대 A씨는 일년에 무려 358일 병원을 들락거리며 진료를 받았다. 하루 평균 4회꼴로, 어떤 날은 하루 8곳 병원을 돌며 무려 1425회 진료를 받았다. 횟수 제한 없이 적용되는 건보를 악용한 측면이 크다. 외국인도 예외는 아니다. 국내 친인척이 피부양자로 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 존엄사 ‘벼락치기’ 결정 개선, 사회적 공론화 서두를 때다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516598</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516598</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520320.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  회생 가능성이 없는 환자의 자기결정권이 확대될 전망이다. 보건복지부는 그제 확정한 호스피스·연명의료 종합계획(2024∼2028)에서 무의미한 연명치료를 시행하지 않거나 중단할 수 있는 연명의료계획서 작성 시기를 ‘말기’에서 이전 단계로 앞당기기로 했다. 암이나 중증질환 진단을 받았을 때도 연명의료 중단 여부를 결정해 많은 사람이 활용하도록 하자는 취지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “미군 성상납” 이어 女후보에 “나베”… 저급한 野 성인지 감수성</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516597</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516597</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520297.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  4·10 총선에서 범야권 200석까지 넘본다는 더불어민주당의 성인지 감수성이 의문스럽다. 민주당 김준혁 후보(경기 수원정)가 그제 밤 ‘이화여대 김활란 초대 총장이 미군 장교들에게 학생들을 성상납시켰다’는 발언과 박정희 대통령 및 위안부 비하 발언 등에 대해 사과했다. 그가 이화여대 반발과 김민석 총선상황실장의 사과 권고가 없었더라도 사과를 했을까. 수시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대통령의 조건 없는 만남 제안, 전공의들 외면해선 안 돼</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516599</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516599</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520284.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령과 전공의들의 직접 대화 성사 여부에 이목이 쏠리고 있다. 전국의대교수협의회 비상대책위원회(전의비) 조윤정 홍보위원장이 그제 “대통령이 전공의를 만나 달라”, “전공의도 조건 없이 대통령을 한 번만 만나 달라”고 눈물로 호소해서다. 이에 대통령실은 “대통령이 전공의를 만나 직접 이야기를 듣고 싶어한다”며 어제 대통령 일정을 비워 놓으며 호응했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 봄철 건조기 산불 비상… 탐방객 각별한 주의를</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513976</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513976</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:21:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 이맘때면 건조한 날씨에 전국 곳곳에서 일어난 산불 때문에 국토가 몸살을 앓는다. 작은 부주의로 발생하는 산불은 삶의 터전을 송두리째 앗아가기도 한다. 지난해 발생한 산불은 596건에 피해면적 4991.97ha로, 축구장 약 5000개(약1ha)가 산불로 소실되었다. 입산자 실화가 170건(28.5%)으로 가장 많았다. 국립공원관리공단은 오는 5월15일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 아이들도 미래의 유권자입니다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513971</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513971</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518778.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  퇴근길에 눈에 띄는 색의 잠바를 걸쳐 입고 큰소리로 외치는 소리를 종종 듣는다. “평안한 저녁 되세요. 국회의원 후보 아무개입니다.” 그날 저녁, 7살 딸아이가 달력의 4월10일을 가리키며 저 빨간날은 무슨 날인지 물어 국회의원 선거 날이라고 알려줬는데, 그때부터 질문이 꼬리에 꼬리를 무는 힘든 상황이 펼쳐졌다. “국회의원이 뭐야?”, “선거가 뭐야?”,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 주거·생활 인프라 혁신으로 지속가능 도시 건설</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513965</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513965</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518769.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “좋은 도시란 젊은이가 거리를 걸으며 자신의 미래에 대한 영감을 얻을 수 있는 곳이다.”
        
        건축의 거장으로 불리는 루이스 칸의 말이다. 사람은 도시를 만들지만, 도시 역시 사람을 성장시킨다. 도시의 활력과 발전이 그만큼 중요하다는 의미일 것이다.
        현재 우리나라는 인구의 92%가 도시에 살고 있다. 자원의 집약으로 경쟁력을 높여 온 도시의 이면에는 양극화
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김병수의마음치유] 봄날의 우울</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513969</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513969</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/04/06/20230406525242.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  사람들은 자신의 기분을 어떻게 알아차릴까? 정서는 거창한 기술을 학습해야 느낄 수 있는 게 아니니 “내 기분, 내 마음이니까 그냥 아는 거지”라고 말할 수도 있겠다. 그런데 막상 “지금 어떤 느낌이 드나요?”라고 물으면 우물쭈물하며 대답 못 하는 이들이 많다. 우울감에 젖어 있다는 걸 스스로 잘 알고 있는 사람이라도 그것의 강도가 누구나 경험하는 보통 수준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김미월의쉼표] 저를 뽑아주세요</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514015</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514015</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/09/01/20230901514445.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  잠자리에 누운 딸아이가 갑자기 내일 반장 선거가 있다고 했다. 평소 학교에서의 일을 집에 와서 고하는 데 영 무심하던 아이가 자다 말고 털어놓은 것을 보면 제 딴에는 중요한 일로 느껴졌던 모양이다. 아니나 다를까, 녀석이 비장한 어조로 덧붙였다. 엄마, 나 반장 선거 나갈 거야. 내일 친구들 앞에서 말할 내용을 미리 들려주겠다며 아이는 자리에 누운 채 천장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리땅,우리생물] 엽록소는 없지만 쓰임새는 많은 천마</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514010</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514010</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518820.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  우리 조상들은 수천년 동안 다양한 분야의 문헌을 통해 자생생물자원의 유용성을 전하고 있다. 그중에서도 독특한 생물학적 특성과 다양한 의학적 효능으로 많이 언급되는 식물이 바로 천마이다.
        
        난초과의 여러해살이 식물인 천마는 우리나라 산지의 그늘진 곳에서 드물게 볼 수 있다. 6∼8월이 되면 연한 황갈색의 꽃이 피고 열매는 타원형으로 지름이 1∼1.5cm
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[교육의미래] 수업 혁신은 학습자 존중에서 출발해야 한다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514013</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514013</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/08/20240208515074.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 3월 교육부가 발표한 ‘교사가 이끄는 교실 혁명을 촉진하는 자율적 수업 혁신 지원 방안’은 두 가지 문제의식을 전제하고 있다. 하나는 ‘급변하는 교육 환경에서 성장한 다양한 학생들에게 관행화된 획일적인 수업을 하고 일회성 지식 중심 평가를 하는 것은 학습 흥미와 수업 참여를 저하’시킨다는 것이고, 다른 하나는 ‘디지털 격변기에 수업과 평가의 변화 없이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계와우리] 北·러 협력, 대가를 부여해야 할 때</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515980</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515980</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/01/18/20240118517950.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대북제재 레짐에 대한 공략이 거세다. 유엔 안보리는 2006년 북한의 1차 핵실험에 대응하여 북한의 주요 무기수출을 금지하는 안보리 결의 1718호를 시작으로 대북제재 위원회를 설치하여 운용해왔다. 위원회는 북한의 주요한 핵개발이 있을 때마다 대북제재를 주도했다. 무기의 전면금수를 규정한 1874호(2009), 제재대상을 개인과 단체까지 확대한 2087호(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[현장에선] 흑백 개혁의 위험</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514020</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514020</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/22/20240222518895.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “우리나라에서 로스쿨 도입은 처음부터 끝까지 정치적 이해관계의 산물이었고(참여정부 주연, 한나라당 조연, 국민 관객의 영화였다) 이것이 바로 대한민국 로스쿨의 비극이다. 우리 모두가 패자다.”
        
        한국형 로스쿨법이 2007년 7월3일 자정 국회를 통과한 이듬해인 2008년, 서울대 법대 이용식 교수가 ‘현대형법이론’ 서문을 통해 펼친 주장이다.
        16년이 지
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 재벌가의 승계와 상속세</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515983</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515983</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519047.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  이재용 삼성전자 회장은 20대 후반이던 1990년대 중반 아버지 고 이건희 회장으로부터 61억원을 증여받았다. 그는 이 돈으로 에버랜드와 에스원, 제일기획 등 비상장사의 주식이나 주식연계채권을 사들인 후 상장 차익을 남기는 방식으로 승계자금을 확보했다. 당시 에버랜드는 삼성 지배구조의 핵심고리였다. 이 회장은 에버랜드에서 시작해 삼성물산, 삼성생명, 삼성전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 재외투표율 ‘과대포장’ 선관위, 이러고서 국민신뢰 얻겠나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515984</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515984</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519007.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  중앙선거관리위원회가 또 논란에 휩싸였다. 이번에는 4·10총선 재외선거 투표율이 역대 최고치인 62.8%를 기록했다고 과대 포장했다. 재외국민투표는 국내 투표와 달리 선거 전 공관에 유권자 등록을 하는 절차를 반드시 거치는데, 이 62.8%는 이 등록 절차를 거친 인원 대비 투표율이다. 전체 재외국민 197만여명 중 투표에 참여한 인원은 9만2923명으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 5일·6일 사전투표… 냉철한 판단으로 불량후보 걸러내야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515981</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515981</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518952.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  22대 총선의 사전투표가 오늘부터 이틀간 실시된다. 2013년 4월 재보선에서 처음 도입된 사전투표의 참여율은 꾸준히 증가 추세를 보인다. 중앙선거관리위원회의 최근 조사에선 투표 의향이 있는 유권자 중 ‘사전투표를 하겠다’는 응답이 41.4%나 됐다. 주소지와 관계없이 전국 어디서나 투표할 수 있다는 편리함이 투표율 견인의 배경으로 분석된다. 보수층 일각에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹 “의료개혁 전공의 입장 존중”, 사태 해결 모멘텀 이어가길</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515985</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515985</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519038.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령이 대국민 담화를 통해 의료계에 한 대화 제의를 전공의들이 받아들임으로써 사흘 만에 만남이 성사됐다. 윤 대통령은 어제 서울 용산 대통령실에서 2시간20분간 박단 대한전공의협의회 비상대책위원장을 면담했다. 정부의 의대생 2000명 증원 방침에 반발한 전공의 1만1900여명이 병원을 집단이탈한 지 44일 만이다. 윤 대통령은 현 의료체계의 문제점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 종군기자 3인이 전한 “한강 다리 폭파 사건”의 진실 (3)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/06/DVKVXZCZNZBF3B3CFH5PCTSSKA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/04/06/DVKVXZCZNZBF3B3CFH5PCTSSKA/</guid>
      <pubDate>2024-04-05T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 넷째 이야기, 다시 사월의 하늘 아래(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210409</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210409</guid>
      <pubDate>2024-04-06T01:16:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국의 대(對)중국 정책은 상식으로 되돌아와야</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210417</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210417</guid>
      <pubDate>2024-04-07T00:50:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제: 韩国对华政策需回归常识 (환구시보 게재)저자: 잔더빈 (詹德斌 / 상하이 대외 경제무역대학 조선반도 연구센터 주임, 교수, 상하이시조선반도연구회부회장)출처: https://opinion.huanqiu.com/article/4HD0GWrXdTQ (2024-04/01)역자 : 강정구 전 동국대 교수한국의 집권여당인 국민의 힘 긴급대책위원장 한동훈은 일전에 야당인 더불어민주당 대표인 이재명의 중국 관련 발언을 비판하면서 “더불어민주당이 다시 한 번 중국에 대한 굴종의 태도를 증명했다라고” 말했다. 이러한 한국 여당고위층의 태도는 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] ‘9틀막 사태’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317225</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317225</guid>
      <pubDate>2024-04-09T13:27:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결국 ‘입틀막’ 심의가 예능프로그램의 사전검열로 이어졌다. MBC는 7일 방영 예정이던 ‘복면가왕’ 9주년 특집방송을 연기했다. ‘뉴스데스크’ 일기예보에 등장한 ‘파란색 1’이 선거방송심의위원회(선방위)에서 관계자 징계가 나오자 벌어진 일이다. 더불어민주당 기호 1번을 연상시킨다는 게 징계 사유였으니, 9를 강조한 특집은 조국혁신당을 연상시켜 징계로 이어질 수 있다는 우려가 작용했을 것이다. ‘1틀막’이 없었다면 ‘9틀막’도 없었다. ‘김건희 특검’을 부를 때 ‘여사’를 붙이지 않았다고 방송사에 행정지도를 결정하는 나라만 아니었다면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 22대 국회에 바란다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317215</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317215</guid>
      <pubDate>2024-04-10T10:50:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송3법으로 불렸던 공영방송 정치독립법이 지난해 본회의를 통과했다. 1987년 방송법 제정 이후 36년 만의 ‘사건’이었다. 그러나 여당은 대안없이 반대만 했고, 결국 대통령 거부권에 막혔다. KBS·MBC·EBS 이사를 늘리고 거대 양당이 나눠 갖던 이사 추천권을 학계·현업단체 등으로 분산하는 안이었다. 22대 국회에선 여당도 대안을 내놓고, 야당도 협상 가능성을 열어둬야 한다. 정권교체가 이뤄질 때마다 반복되는 ‘공수 교대’에 국민도 지쳤다.불법적 기사형 광고에는 상응하는 대가가 필요하다. 광고를 기사처럼 속여 독자들의 피해로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 어떻게 편을 들 것인가 : 성공한 덕후의 조건</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247125</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247125</guid>
      <pubDate>2024-04-12T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>며칠 전 만난 택시 기사님은 우리 사회에서 동창, 동향 등 어떤 고리만 있어도 편을 만들어, 그것을 대단한 세력이라고 목소리를 내는 사람들이 가장 큰 문제라고 했다. 선거철에 이러한 특성이 더 유난한데 유능하지도 않고, 문제가 있다는 걸 잘 알면서도 자기편이라고 생각하는 사람에게 표를 준다는 것이었다.자기 진영을 지켜야 한다는 보신주의와 이기주의가 현재 많은 이들로부터 문제로 지적되고 있다. 공평함이라는 것에 대해 확신이 없어서 어떤 줄이라도 정치적 안전망으로 확보해야 한다는 한국사회의 정치적 생존 방식이라고 생각한다. ‘우리 편’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 대중과 소통하려는 노력들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>투표를 해야 하나, 말아야 하나. 며칠 전에 신간 시집 《아름다움을 버리고 돌아와 나는 울었다》가 출판사 창고에 입고되어 보도자료를 쓰고 서점에 신간 등록을 하는 등 출판사 일로 바빠 사전투표를 하지 못했다. 이상하게도 내가 운영하는 이미출판사에서 신간을 간행하는 시기가 선거일과 겹쳐, 지난 대선 때는 선거일에 파주의 인쇄소에 가서 표지 감리하느라 지쳐 투표를 할 엄두도 내지 못했다. 하필 시사저널에 쓰는 글이 22대 총선 투표일과 겹쳐 지금 쓰는 원고를 저녁까지 끝내지 못하면 이번에도 투표소에 가지 못할 게다. 내 “소중한 한 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 넷째 이야기, 다시 사월의 하늘 아래(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210447</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210447</guid>
      <pubDate>2024-04-13T09:23:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양당 보혁 정치계의 껍데기는 이제 물러 나야 한다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210450</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210450</guid>
      <pubDate>2024-04-14T00:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 제22대 국회의원 총선을 겪으면서 다시 한번 이 나라 양당 정치 보혁을 막론하고 윤석열 정권 2년간 폐허가 된 나라를 다시 만들어야 한다(再造山河)는 성웅 이순식 장군의 절실함을 압도적 국민 다수가 되새겼을 것이다.보수는 70년대 식 이념편향적 색깔론을 내세워 나라를 거덜나게 하고, 평화파괴, 사회 불평등 심화 및 민주주의 실종에 무관심했다. 보수는 아직도 구시대적 친일적 행각 및 냉전 및 독재하 양민학살을 반성도 않고, 70-80년대 개발연대 시대의 냉전사고에 대한 향수로 그들의 기득권을 고수하려고 감언이설로 유권자의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국의존 중국제압이 일본에 안겨준 환각과 위험</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210458</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210458</guid>
      <pubDate>2024-04-15T00:53:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : “倚美制华”给日本带来的是幻觉和危险 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HKCzo8S90q (2024-04/10)역자 : 강정구 전 동국대 교수일본수상 기시다는 현지시간으로 4월8일 워싱턴에 도착해 공식방문을 시작했다. 지난번 9년 전 ‘국빈’자격으로 미국을 방문했던 아베 수상에 비추어보아, 일본과 미국은 기시다의 이번 방문을 각별히 중시하였다. 일본 측은 일찍부터 위세를 과시하기 위해 철저히 준비했고, 이에 맞춰 미국 측은 높은 격조의 접대를 제공했다. 백악관 만찬과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유창선의 발언]  이준석의 생환, ‘이대남’ 구호부터 강물에 던져버려야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247288</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247288</guid>
      <pubDate>2024-04-15T14:23:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정권 심판론의 태풍이 불었던 22대 총선 결과를 놓고 다들 여당의 참패와 야당의 압승 원인을 찾는데 관심이 집중되어 있다. 그 사이에 우리가 중요하게 짚어야 할 문제가 관심의 사각지대에 방치되어 있으니 20대 남녀 사이에서 극심하게 엇갈리는 투표 행태이다.지방파 방송 3사의 출구조사 결과를 보면 4.10 총선에서 20대 이하 남성에서는 더불어민주당에 32.9%, 국민의힘에 65.1%가 투표한 것으로 나타난다. 30대 남성에서도 민주당 39.6%, 국민의힘 58.2%로, 20대 보다는 덜하지만 역시 강한 보수정당 선호가 나타난다. 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특별 기고] ‘성평등’ 시대정신이 실종된 총선</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247284</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247284</guid>
      <pubDate>2024-04-16T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 여당이 역대급 참패를 당했다. 국민의힘과 비례위성정당인 국민의미래는 108석(지역구 90석·비례대표 18석)을 얻는 데 그쳤다. 반면, 야권은 200석에 육박하는 압승을 거뒀다. 더불어민주당(161석)이 위성정당 더불어민주연합(14석)과 함게 175석을 차지하며 단독으로 과반 의석을 확보했다. ‘검찰 정권 타도’를 외친 조국혁신당 12석, 작년 12월 국민의힘을 탈당한 이준석 전 대표가 창당한 개혁신당 3석, 진보당 1석, 새로운미래 1석을 얻었다. 윤석열 정부는 야당 협조 없이는 국정과제 입법과 예산, 인사권 행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 세월호 참사 10주기, 오보 참사 10년</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317381</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317381</guid>
      <pubDate>2024-04-16T11:41:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2014년 4월16일 오전 11시경, 언론은 세월호에 타고 있던 2학년 학생과 교사 전원이 구조됐다고 보도했다. 오후 2시에는 탑승객 477명 중 368명을 구조했다고 보도했다. 실종자 가족들은 생존자가 368명에서 164명으로 고쳐지는 화면을 바라보며 팽목항으로 향했다. 사실 확인은 뒷전인 채 정부 발표만 받아썼던 언론은 오보가 드러나자 정부를 비판했다. 하지만 ‘받아쓰기의 참극’으로 언론은 기레기라는 멸칭을 감내해야만 했다. 10년간 언론계는 얼마나 달라졌을까. 참사 당시 청와대 홍보수석은 KBS 보도국장에게 “지금 그렇게 해경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자주’, ‘민주’, ‘통일’은 ‘여전한’ 진보운동의 강령이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210476</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210476</guid>
      <pubDate>2024-04-16T16:17:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김광수: (북)정치학 박사/ 사, 부산평화통일센터 하나 이사장/ &lt;전략국가, 조선&gt; 저자 기간 진보운동은 이 땅에 자주적 민주정부를 수립하는데 실패했다. 북도 2023년 연말 전원회의와 2024년 1월 최고인민회의에서 행해진 김정은 국무위원장의 시정연설에서 ‘근 80년간 지속된 동족 개념의 남북관계에 종지부’를 찍었다. 새로운 전환이 절대적으로 필요한 시점이다. 이에 다음과 같은 순서로 ‘새로운 진보운동을 위한 시론(時論)’ 글을 아래와 같이 연속적으로 기재한다. 독자들의 많은 관심과 필독을 권한다. / 필자 주1. 총론; 2024</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 징벌적 손배는 화풀이 도구가 아니다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317379</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317379</guid>
      <pubDate>2024-04-17T07:35:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>양문석 더불어민주당 국회의원 당선자가 특정 언론사를 거론하며 ‘징벌적 손해배상제 도입’을 공언하고 있다. 자신을 향한 보도에 사실관계가 다르면 언론중재위원회부터 가면 될 일인데 화풀이하듯 ‘징벌’을 거론한다. 언론인권센터처럼 언론보도 피해자들과 연대하며 오랜 기간 피해배상 문제를 지적해 온 이들의 입법 노력을 더럽히는 처사다. 양문석 당선자는 국회의원 후보로서 언론의 검증 대상이었고, 갖은 막말과 불법 대출 의혹으로 마땅히 비판받아야 했다. 스스로도 여러 차례 사과했다. 지금은 자중하며 반성해야 할 시기다. 정치인들이 매사에 이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 한국은 정말 모두에게 안전한 나라가 맞나요?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247319</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247319</guid>
      <pubDate>2024-04-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 남성이 편의점에서 성실하게 일하던 여성에게 다가가 ‘숏컷’이라는 이유로 “페미니스트는 맞아야 한다”며 폭행을 가했다. 세간에 &apos;진주 편의점 폭행&apos;으로 알려진 사건이다. 최근 1심 법원 판결이 나왔다. 피해 여성은 청력을 잃어 보청기를 사용하게 됐으나, 가해자는 고작 징역 3년을 선고 받았다. 또 얼마전 서울·수원 등 지하철을 돌아다니며 여성 171회를 불법촬영한 남성이 집행유예를 선고 받았다. 전주에서는 한 남성이 성범죄를 목적으로 시내를 돌아다니며 30분 간격으로 여성 두 명을 폭행했다. 파주에서는 두 명의 여성이 두 명의 남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 건강하지 않은 엄마 되기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247379</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247379</guid>
      <pubDate>2024-04-19T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 1년 새 우연히도 내 주변에 아기들이 많아졌다. 30대 여성이라면 자연스러운 일이라고 생각 될 수도 있지만 여성 비스무리한 사람(가끔 내가 시스젠더인지 의구심이 들 때가 있으므로)으로서 남성이 아닌 애인과 연애하고, 우리처럼 젠더 규범에 별로 어울리고 싶어 하지 않는 친구들과 느슨한 연결망을 일구어 살아가며, 평소에는 주로 활동가, 창작자와 일하면서 살다 보면 임신과 출산·출생이 생각보다 더 먼 이야기가 될 때가 많다. 그런데 지난 1년여 간 내 동료와 친구들이 엄마가 되었다!나의 동료와 친구는 정말 우리답게 사회가 생각하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령의 사라진 매력</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</guid>
      <pubDate>2024-04-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 민주당의 대승은 ‘윤석열 정권심판론’이 다른 요인들을 압도해 거저 먹은 부분이 있다. 하자 많은 이재명 대표한테 정권심판론의 빌미를 준 윤 대통령의 문제가 작지 않다. 검사 시절 그의 가장 큰 매력은 공정과 상식이었는데 대통령이 된 후엔 공정 측면에서 아내 문제에 지나치게 관대한 약점이 노출됐다. 지지자들도 눈살을 찌푸릴 정도였다. 상식의 측면에서 “나는 사람에 충성하지 않는다”는 검사 시절의 시원시원한 언행이 대통령이 된 후엔 ‘나에게는 충성하라’는 식으로 바뀌었다. 윤 대통령에게 충성하지 않는 듯한 국민의힘 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독도 영유권 훼손하는 신한일어업협정, 조속한 종료 통고하라</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210497</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210497</guid>
      <pubDate>2024-04-19T14:00:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024년 4월 16일 연례 행사 처럼 일본의 『2024 외교 청서』는 독도가 역사적, 국제법상 일본 고유 영토라는 기존의 부당한 주장을 되풀이했다. 한국 정부도 주일대사를 초치하여 종전처럼 역사적, 지리적, 국제법적으로 한국 영토임을 전달하면서 그 철회를 촉구했다.해마다 반복되는 한일간 독도 문제, 그 근본 원인은 과연 무엇인가? 그것은 바로 1998년 11월 체결, 1999년 2월 발효한 신한일어업협정에 결정적 문제가 있기 때문이다. 그러면 독도 영유권에 치명적 타격을 주는 신한일어업협정이란 왜 체결되었고, 그 문제점과 향후 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 이재명은 ‘사법부 통제’를 꿈꾸는가</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아니 이게 말이 돼? 아이고 아이들 볼까 두렵네. 이게 무슨 민주주의야?” 지난 2~3월 민주당에서 ‘비명횡사 친명횡재’ 공천이 저질러지고 있을 때 그런 분노를 한 사람이 많았다. 분노보다는 어이없는 실소를 터뜨리게 만든 사건도 있었다. 3월7일 민주당은 서울 서대문갑에 청년 정치인을 공천하겠다며 공개 오디션을 진행한 후, 결선 통과자 3명(권지웅·김규현·성치훈)을 공개했다. 그런데 단 하루 만에 성치훈이 오디션 탈락자인 김동아로 교체됐다. 당 대변인조차 후보가 바뀐 사실을 모르고 이전 명단을 발표하는 실수를 저질렀을 정도로 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 넷째 이야기, 다시 사월의 하늘 아래(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210501</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210501</guid>
      <pubDate>2024-04-20T02:40:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 결혼 축의금, 신랑·신부 대신 부모가 받으면 ‘증여’</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247325</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247325</guid>
      <pubDate>2024-04-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기타의 친족으로부터 증여받는 경우 1천만원까지 공제된다. 배우자와 직계존비속을 제외한 기타의 친족으로부터 증여받는 경우 친족 모두로부터 증여받은 금액을 합해 10년간 1천만원까지 공제된다. 기타의 친족에는 형제자매·이모·고모·조카·사촌형제 등이 포함된다. 아버지 쪽은 6촌까지의 친척이, 어머니 쪽은 4촌까지의 친척이 포함된다. 본인의 배우자 쪽은 배우자의 부모와 형제 그리고 형제의 배우자까지 포함된다. 며느리가 시부모로부터 증여를 받거나 사위가 장인·장모로부터 증여를 받으면 기타의 친족에 해당 1천만원까지만 공제된다.증여 공제는 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에너지위기를 악용해 꼼수(酬酌)부리는 선진국</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210513</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210513</guid>
      <pubDate>2024-04-22T13:43:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 发达国家正用能源危机做文章 (환구시보 게재)저자 : 린보치앙 (林伯强 / 샤먼대학 관리학원 중국에너지정책연구원 원장)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HPKMMsgL4x (2024-04/16)역자 : 강정구 전 동국대 교수에너지위기는 서방 선진국에 줄곧 지속적으로 영향을 끼치고 있다. 러·우 무력충돌이 폭발한 이후 러시아는 유럽수송의 천연가스를 대폭 감소시켰다. 이는 유럽 주민들의 생활과 산업발전에 거대한 영향을 끼쳤다.골드만삭스가(高盛) 최근 발표한 원자재(大宗商品) 연구보고서는,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 한국 저널리즘의 위기와 포털</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317554</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317554</guid>
      <pubDate>2024-04-24T07:57:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론학자들이 쓴 책 ‘저널리즘의 지형’에선 한국 저널리즘의 위기로 크게 세 가지를 꼽는다. 첫째는 도구주의적 언론관이다. 시대적 과업을 수행하는 도구로 언론을 이해하는 개념으로 권언유착 또는 기자들의 정계 진출을 정당화하는 계기가 되기도 한다. 둘째는 언론사를 소유한 사주와 경영진의 압도적 통제로, 이에 따라 저널리즘의 자율성과 전문성이 위협받는다. 셋째는 자사 중심주의 문화와 정체성으로, 언론사의 신뢰를 위협하고 언론계 전반의 문화를 왜곡시킨다. 그리고 이러한 위기를 논하는 것이 한가하게 느껴질 정도로 한국 저널리즘은 포털의 ‘주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC, 김재철 시대 퇴행 막으려면</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</guid>
      <pubDate>2024-04-24T11:30:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부여당 쪽이 다수를 점한 방송심의 기구에서 남발하는 법정제재가 MBC에 집중되고 있는 현실은 하나의 메시지로 요약된다. ‘MBC를 장악하라.’ 멀게는 민간인 1호기 탑승 단독보도부터 가깝게는 이종섭 대사 출국금지 단독보도를 비롯해 ‘PD수첩’, ‘스트레이트’에서 용산에 불편한 뉴스들이 쏟아지고 있으니 법정제재 폭탄이 놀랍지도 않다. KBS는 지난해 말 박민 사장 취임 이후 보도‧제작 자율성에서 급격한 퇴행을 겪었고, YTN은 대주주 변경에 따른 민영화 이후 김백 사장이 취임하며 KBS처럼 급격한 퇴행이 진행 중이다. 이제 정부 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장백공정(長白工程)이 동북공정이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210525</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210525</guid>
      <pubDate>2024-04-24T12:24:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공정(工程)은 ‘어떠한 일의 진행 정도’를 말한다. 이러한 이해는 한국이나 일본이 거의 동일하다. 중국에서도 ‘자연과학적 방법에 의한 시간·인력·물력의 효율적 운용을 통해, 인간 삶의 유용한 결과를 만들어내는 과정’으로 통용되고 있다. 영어로 헤아린다면 프로세스(process)와 유사한 개념이다.그러나 언제부턴가 공정이란 말이 역사적 과업 완성과 연결된 프로젝트(project)로 더 많이 인지되고 있다. 중국이 1980년대 중반에 기획하여 2000년대 들어서 본격화한 동북공정(東北工程)이 노골화된 이후부터다.동북공정이란 중국 정부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 청소년 성평등 강사가 본 &apos;성인 페스티벌&apos;의 문제</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247487</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247487</guid>
      <pubDate>2024-04-25T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(남함페)’은 남성연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다.성인 페스티벌로 불리는 ‘2024 KXF The Fashion’ 개최를 둘러싼 소식이 연일 보도되고 있다. 수원시, 파주시, 서울시, 강남구의 지자체가 나서 개최를 막으면서 이슈가 본격적으로 점화됐다.성인이 성인 축</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레즈비언 커플이 &apos;결혼식&apos; 열고 100명 앞에서 커밍아웃한 이유</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247595</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247595</guid>
      <pubDate>2024-04-26T16:43:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4월 26일은 ‘레즈비언 가시화의 날’, 이성애 중심 사회에서 차별받고 박탈된 레즈비언의 실존과 역사를 기리는 날이다. 세상엔 다양한 여성의 사랑과 결혼이 존재한다. 여성신문은 그 가운데 지난해 결혼한 레즈비언 부부의 이야기를 세 편에 거쳐 연재한다. 나는 경기도에 살고 서울로 출근하는 서른 중반 평범한 직장인 여성이다. 사랑하는 사람과 2년 조금 안 되게 연애하고 작년에 결혼했다. 결혼식은 아름다웠지만 혼인신고는 하지 못했다. 대한민국에서 동성 간 혼인은 아직 법제화되지 않았기 때문이다.나와 아내는 서류상 동거인일 뿐이다. 국가나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘주역’은 윤 대통령에게 공(公)을 주문하고 있다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘주역’은 점치는 책이 아니라 상황을 진단하는 책이다. 주역의 서괘전은 매우 중요하다. 서괘전(序卦傳)이란 괘의 순서를 말한다. 대체로 일이란 서괘전의 순서에 따라 진행된다. ‘주역’에서 천(天)은 임금, 지(地)는 신하다. 천지개벽은 따라서 처음으로 나라 혹은 공적 조직이 탄생했다는 말이지 천지창조와는 무관하다.이렇게 건괘(乾卦)와 곤괘(坤卦)가 만나 처음 조직이 탄생한 것이 준 혹은 둔괘(屯卦)이다. 둔(屯)이란 막 풀이 땅을 뚫고 나온 모양이라 모든 것이 부족하다. 그다음은 몽괘(蒙卦)인데 역시 아직 어리고 지혜가 부족한 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 다섯째 이야기, 피 묻은 투표 용지(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210551</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210551</guid>
      <pubDate>2024-04-27T00:24:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 명예훼손 수사를 대통령이 모른다니</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317685</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317685</guid>
      <pubDate>2024-04-30T13:24:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>29일 尹-李 회담에서 이재명 더불어민주당 대표가 윤석열 대통령에게 대선 당시 윤 후보 관련 보도가 있었는데 대선 이후 명예훼손 혐의로 언론인 압수수색 등 강제수사가 이뤄진 것에 대한 의견을 물었다고 한다. 민주당을 통해 전해진 대통령의 반응은 두 갈래였다. “보고 받지 않았다”와 “조작일 경우 국가 업무 방해 행위”였다. 실제 이렇게 답했다면 심각한 문제다.보고 받지 않았다는 건 무슨 뜻인가. 대통령 명예훼손 혐의로 뉴스타파‧뉴스버스‧경향신문 기자 등 언론인들이 대대적인 압수수색과 검찰 조사를 받았는데 이걸 모른다는 말인가. 검찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 혼돈의 입틀막 심의</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317689</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317689</guid>
      <pubDate>2024-04-30T17:40:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신심의위원회(방심위)가 조선일보‧문화일보 유튜브 콘텐츠에 대해 접속차단을 포함한 시정 요구를 예고했다. 더불어민주당이 ‘사회 혼란 야기’ 조항 위반으로 민원을 제기하자, 여권 추천 심의위원들이 주도한 결과다. 수개월간 몇몇 방송사를 향한 ‘묻지 마’ 제재가 반복된 가운데 통제력을 상실한 준국가기간이 일관성을 지킨답시고 보수신문까지 검열의 칼날을 겨눴다. 조선일보‧문화일보는 보수 정부에서 자신들이 방심위 제재 대상이 될 거라고 상상이나 했을까.신문사가 운영하는 유튜브 콘텐츠에 사실관계가 다르면 언론중재위원회 조정신청으로 문제를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 제조업 우세는 어떻게 이뤄졌나?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210574</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210574</guid>
      <pubDate>2024-04-30T21:44:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 中国制造业新优势是如何形成的 (환구시보 게재)저자 : 취치앙 (曲强 / 중앙민족대학 신문전파학원 부원장 겸 ‘일대일로’ 지역연구중심 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HWsBf1b1qe (2024-04/25)역자 : 강정구 전 동국대 교수중국공산당 제18대 당대표대회 이후, 중국 제조업은 고급화·지능화·녹색화 발전을 가속화 하고 있다. 이런 혁신을 계속하는 가운데 더욱더 유연성과(韧性和) 잠재력을(潜力) 나타내고 있다.2024년 1/4분기 산업정보화 발전상황 언론발표회가 지난주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 편의시설 설치율 89.2%라는데 ‘진짜?’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212315</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212315</guid>
      <pubDate>2024-05-01T11:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 보건복지부에서 ‘2023년 장애인 편의시설 설치 현황조사’를 발표했는데, 편의시설의 설치율은 89.2%, 적정설치율은 79.2%로 나타났다. 5년 전 조사에 비해 각각 9%, 4.4% 증가한 수치라고 하며, 장애인의 시설·건물 접근권이 나아진 것처럼 선전했다.그런데 이 조사를 가만히 보면, 2023년 기준 전체건물 수 7,391,084개(출처: e-나라지표) 중 편의시설 설치 의무대상시설 190,991개를 대상으로 장애인 편의시설을 설치한 여부를 조사한 것이다. 그러니까 대한민국 전체건물 중 2.58%만을 대상으로 조사한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사전고지 없이 갑작스런 활동지원 바우처 먹통 &apos;장애인도 지원사도 속수무책&apos;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212384</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212384</guid>
      <pubDate>2024-05-01T14:56:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1일 아침 장애인활동지원 바우처가 생성되지 않아 많은 혼란이 있었다. 본래 장애인활동지원 바우처는 매달 1일 0시에 생성된다. 활동지원서비스를 아침에 이용하는 사람들이 있어서다.필자도 그중 하나로 오전에 가사를 담당하는 활동지원사가 출근해 일한다. 그런데 오늘 어제와 똑같이 아침 6시 40분에 출근한 지원사는 당황할 수밖에 없었다. 바우처 생성이 되지 않아 활동지원서비스 시작은 물론 결제도 되지 않았기 때문이다. 어제까지 문제 없이 원활하던 것이 오늘 갑자기 먹통이니 무척 당황스런 일이었다.바우처에 문제가 있다는 사실은 활동지원서비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 민희진 태풍에 소환된 사진 한 장</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247696</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247696</guid>
      <pubDate>2024-05-01T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        민희진 태풍은 많은 것을 까발렸다. 위선과 가식 따위 사전에 없는 이 덕분에 많은 것들을 솔직하게 들여다보게 됐다. 내 경우, 사진 한 장에 버튼이 눌렸다. 하이브 리더들 사진인데 11명 전원 남성이다. 알고보니 2021년 하이브 회사 설명 영상에 등장한 임원들로 이미 당시에도 ‘남성천하’라고 비판받았던 사진이다. 저 사진은 ‘개저씨 천지’로 박제되어 소셜미디어에서 화제다.
        
        저 문제적 사진이 구린 줄 모른다면 그게 그 조직의 위기다. 기업이든, 정부든, 정당이든, 대학이든, 컨퍼런스든 최소한 글로벌에서는 저런 사진 감히 못쓴다. ‘패널’ 대신 ‘매널(남자 패널)’만 있는 행사는 강연자와 토론자들이 먼저 보이콧한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] ‘우리 문명은 문제를 해결할 능력을 잃었습니다’</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247671</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247671</guid>
      <pubDate>2024-05-02T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 화제가 되는 SF 『삼체』를 보았다. 사회관계망서비스(SNS)를 통해 평을 접한 후 온라인동영상서비스(OTT)에서 방영하는 8부작 영상을 먼저 보고, 작가 류츠신이 쓴 원작 소설을 읽었다. 주인공 예원제는 부부 물리학자의 딸로 본인도 천체물리학을 공부하고 있었다. 문화혁명의 광풍 속에 고통스럽게 살아남아 성장한 예박사는 어느 시점에 인류에 대한 희망을 접었다. 그때 마침 더 안정된 환경의 행성으로 이주를 준비하던 외계문명이 보낸 통신을 받은 그는 ‘이곳으로 오십시오. 우리 문명은 이미 자신의 문제를 해결할 능력을 잃었습니다’라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 중년 남성들의 ‘건강한 관계 맺기’를 위한 페미니즘</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247662</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247662</guid>
      <pubDate>2024-05-02T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>술을 마시던 삼촌이 돌연 아버지에게 화를 내기 시작한다. “형은 형이 하는 말이 다 옳은 줄 알지? 그런데 당신이 하는 말은 다 엉터리야!”, “형 기억해? 형 때문에 내가 죽을 뻔했다는 걸? 얼마나 나를 괴롭혔는지 알아? 아냐고!”술자리는 과거의 추억을 돌아보는 자리는 삼촌의 성토와 그런 삼촌을 나무라는 아버지의 자리로 바뀐다. 매년 등장하는 서운함과 억울함의 레퍼토리는 올해도 어김없이 등장했고 술기운을 빌려 하는 언어는 상대방의 마음에 또 다른 상처를 남겼다.아버지의 가족들은 철저히 장자 중심의 가족 사회에서 자라 어른으로 성장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애를 가졌단 것에, 죄송함을 지레 자진하지 않을 용기</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212312</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212312</guid>
      <pubDate>2024-05-02T14:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필자는 지난 3월 중순 경부터 양극성장애로 인한 울증 삽화(우울한 기분이 지속 되는 경우)가 오래 이어져 다사다난한 시간을 보냈다.가장 먼저 일상생활을 비롯한 자기관리에 있어 피폐해져 갔다. 그것은 서서히, 그러나 지속적으로 삶을 제대로 붙잡을 기력이 없어지는 것이었다. 기본적인 일상 루틴을 관리하기 위한 시도조차 의욕을 낼 수 없었다.점점 두서없는 생각에 자주 빠졌다. 맥락 없이 웃고, 그걸 숨기느라 구석으로 숨고, 참지 못할 우울감이 이내 몰려오기도 했다. 그 말인즉 직면한 삶에 집중하는 사고를 할 수 있을 상태가 아니었다.3년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 정부의 통일 교육 후퇴, 이대로 좋은가?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210592</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210592</guid>
      <pubDate>2024-05-02T14:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2023년 3월 14일 국립통일교육원은 『2023 통일교육 기본방향』, 『2023 통일문제이해』, 『2023 북한이해』 등 현 정부의 통일교육지침서인 통일책자 3종을 발간했다. 이것은 2018년 문재인 정부의 『평화,통일교육: 방향과 관점』에서 볼 때, 북한을 적대적으로 보는, 과거 냉전시대로 많이 후퇴한 내용이다. 이름에서는 “평화”를 빼고, 내용에서는 “독재 유지, 북한 인권 등 북한 실상”을 강조했다. 또 동 지침서에서 5년 전에 삭제되었던 “대한민국이 한반도의 유일한 합법정부이다”란 표현을 부활했다.더 구체적으로 보면 『20</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“땅을 파고, 또 파고” 아들과 함께한 부산여행</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212402</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212402</guid>
      <pubDate>2024-05-02T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제가 처음 기아 초록여행을 알게 된 것은 2023년이었습니다. 인스타그램에 패키지여행과 경비여행 갈 장애인 가족을 모집한다는 광고를 봤습니다. 기아 초록여행에서 패키지여행을 신청하는 장애인가족에게 차량과 유류비 한화리조트 숙박을 제공한다는 것을 알게 되었습니다. 곧바로 초록여행에 회원가입을 하고 패키지여행을 신청하려고 했더니 4인 구성이 되어야만 신청이 가능했습니다. 우리가족은 3인이고 나머지 한사람을 채워야 하는데 주변에 우리가족과 일정을 맞춰서 여행할 수 있는 단 한사람을 구할 수가 없었습니다. 눈물을 머금고 패키지여행은 포기하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지적장애인 최초 유엔 장애인권리위원회 위원 &apos;로버트 마틴&apos; 비보를 접하고</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212429</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212429</guid>
      <pubDate>2024-05-03T08:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>노동절인 지난 1일 나의 절친을 통해 비보를 접했다. 지적장애인 당사자 단체인 피플퍼스트 뉴질랜드의 평생회원이자, 8년 전 유엔 장애인권리위원회에서 지적장애인 최초로 권리위원에 당선된 로버트 조지 마틴 경(Sir Robert George Martin)이 우리 곁을 떠났다.유엔 장애인권리위원회 30차 세션 때도 정정하신 모습이었는데, 한 달 후 갑작스럽게 세상을 떠나셨다니, 나로선 충격으로 다가왔다. 그와 함께 사랑을 나누었던 아내 린다 여사와 친구들, 당사자 단체인 피플퍼스트 뉴질랜드의 회원들은 그의 갑작스러운 죽음에 상당히 슬퍼했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 결혼·출산에 대한 문화와 인식 바꿔야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라가 저출산 관련 예산을 별도로 편성해 출산율을 높이려는 시도를 한 것은 2006년부터다. 그 이후로 지금까지 약 530조원의 예산이 출산율을 높이는 데 투입됐다. 그 결과는 별로 만족스럽지 않다. 집값이 비싸기 때문이라는 진단에 따라 신생아 특별공급과 특례대출 등 각종 지원을 쏟아부었고, 육아가 힘들어서 그렇다는 목소리를 반영해 육아휴직과 관련한 다양한 제도를 도입하고 예산을 늘렸다. 물론 그 예산을 투입하지 않았다면 지금 우리나라 출산율은 더 낮았을 것이라고 주장한다면 별로 할 말이 없다. 그러나 아무리 봐도 저출산 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 다섯째 이야기, 피 묻은 투표 용지(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210599</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210599</guid>
      <pubDate>2024-05-04T00:06:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1800호 여성신문, 한국여성의 역사였다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247707</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247707</guid>
      <pubDate>2024-05-04T05:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여성신문이 지령 1800호를 맞았다. 주간 여성신문 창간호는 1988년 12월 2일 발행됐다. 그 후로 한 주도 빠지지 않고 매주 한 번씩 1800번 여성신문을 만들어냈다. 900호 표지는 돌아가신 화가 김점선씨가 그려주었다. 그 그림에는 선물보타리를 메고 빨간 옷을 입고 활짝 웃고 있는 산타클로스 얼굴 위로 화가는 이런 대사를 써 놓었다. “굉장한 언니들이야, 9백번이나 신문을 만들다니…!” 900호의 두 배가 되는 여성신문 1800호를 본다면 김점선 화가는 뭐라 했을까?</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 증여세의 신고·납부와 증여의 취소</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247604</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247604</guid>
      <pubDate>2024-05-04T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>재산을 증여받은 사람은 3개월 이내에 신고하고 세금을 내야 한다. 3월 20일에 재산을 증여받은 경우에는 3월 말일부터 3개월이 되는 5월 31일까지 증여세 신고서를 제출하고 세금도 납부해야 한다.증여세 신고서는 증여받은 사람의 주소지관할 세무서에 제출하며 증여세가 2천만원이 넘는 경우에는 담보를 제공하면 5년간 분할해 납부할 수 있다. 분할 납부 시에는 세법에 규정된 이자를 내야 한다.증여세 신고 기한 내에 제출하면 3%의 신고 세액 공제 혜택을 받을 수 있다. 증여세를 납부하지 않아도 신고세액공제를 받을 수 있는 것이다. 납부하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가장 보통의 ‘레즈비언 결혼식’은 어떤 모습일까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247729</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247729</guid>
      <pubDate>2024-05-05T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>찬바람에 얼고 구름에 가리어 살던 두 사람이서로를 만나 삶의 빛 아래 온전히 서게 되었습니다.둘이 하나가 되어 더 오래, 더 멀리 가고자 하는 길에함께해 주시면 더없는 기쁨으로 간직하겠습니다.일반적으로 많이 쓰는 청첩장 문구로는 우리를 나타내기 어려워 한 자 한 자 고민해 적었던 청첩장 구절이다. 신부가 둘인 우리는 작은 것부터 큰 것까지 기존 웨딩 템플릿에 잘 들어맞지 않는 커플이었다.웨딩 플래너가 있으면 플래너가 동성 예비부부 진행 경험이 있거나 성소수자 친화적인 업체를 골라 소개해 주기도 한다. 또한 업체와 협의할 부분을 대신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국의 고품질 생산능력 전 세계 저탄소전환 촉진: 과잉생산 주장에 대한 객관적이고 변증법적인 접근</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210614</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210614</guid>
      <pubDate>2024-05-06T18:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 中国优质产能推动全球低碳转型——客观辩证看待产能问题之二 (인민일보 게재)출처 : http://opinion.people.com.cn/n1/2024/0504/c1003-40228623.html (2024年05月04日06:07)역자 : 강정구 전 동국대 교수독일 뮌헨 국제자동차 전시회 출품, 태국의 경제 활성화와 녹색발전 촉진 도와주기, 중동과 아프리카 등의 자동차산업에 대한 전기차로의 전환 촉진...최근 중국의 신에너지자동차는 해외시장에서 아주 뜨거운 환영을 받고 있다. 이는 중국의 제조업에 새로운 밝은 빛을 더해 줄 뿐 아니라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘모두의 스포츠’, 장애 고려하지 않은 기준 적용 ‘차별’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212471</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212471</guid>
      <pubDate>2024-05-07T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 국가 스포츠 정책과 현대의 스포츠 트렌드(trend)는 ‘모든 사람을 위한 스포츠’ ‘모든 사람의 스포츠’ ‘모두의 스포츠’를 지향하고 있다.모든 사람을 위한 스포츠, 모든 사람에 의한 스포츠, 모두의 스포츠는 장애인, 고령자들도 누구나 차별이나 배제 없이 자신이 원하는 생활 스포츠 종목에 참가 활동하는 것으로 스포츠를 향유 할 권리를 가지는 것을 말한다.스포츠 기본법 제3조 정의에 따르면 “스포츠”란 건강한 신체를 기르고 건전한 정신을 함양하며 질 높은 삶을 위하여 자발적으로 행하는 신체 활동을 기반으로 하는 사회문화적 행태</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발달장애인을 폄훼하는 의도가 뭔가?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212488</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212488</guid>
      <pubDate>2024-05-07T16:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한 언론에서 한국장애인개발원(이하 개발원) ‘장애인 일자리 사업’에 참여하는 시각장애인 안마사와 발달장애인 보수 관련 형평성이 맞지 않다는 기사를 게재했다.시각장애인 안마사는 의료법에 따라 2,532시간의 교육을 이수하고 자격증을 취득한 전문인력인데, 전문성도 없는 발달장애인들이 요양보호사 보조 업무를 하는 데도 보수가 같아 형평성에 맞지 않는다는 내용이다.먼저 이 언론사가 왜 이런 문제를 제기했는지 이해할 수 없고, 왜 하필 발달장애인과 보수를 비교하는 지도 의문이다. 필시 누군가의 제보에 의하지 않고는 이런 기사를 작성할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털 기술을 활용한 장애인 돌봄에 대한 기대</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212492</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212492</guid>
      <pubDate>2024-05-07T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인 돌봄을 위한 디지털 기술의 활용에는 여러 측면이 고려될 수 있다. 장애 유형, 돌봄이 필요한 정도, 지역적인 요인 등을 고려하여 맞춤형 전략을 개발하는 것 등이 그것이다. 통합된 정보 시스템 구축: 장애인 돌봄을 위한 정보를 통합하고 관리하는 시스템을 구축하여 필요한 정보에 빠르게 접근할 수 있도록 하는 것이 중요하다. 이를 통해 관련자들 간의 협력과 효율성을 향상시킬 수 있다.장애인 돌봄을 위한 통합정보시스템을 구축하는 것은 장애당사자와 돌봄 관계자들에게 필수적인 서비스를 효율적으로 제공하는 데 매우 중요한 역할을 담당한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 압수당한 언론 자유</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317852</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317852</guid>
      <pubDate>2024-05-07T20:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국경 없는 기자회가 발표한 2024년 세계 언론자유지수 순위에서 한국이 62위로 추락했다. 이명박-박근혜 정부에 이어 60위권 추락은 세 번째다. 지난해 뉴스타파·경향신문 전현직 기자들이 대통령 명예훼손 혐의로 압수수색을 당하고 검찰은 대규모 특별수사팀을 꾸리고 언론사 대표 압수수색까지 자행했다. 최근에는 윤 대통령 풍자 영상을 올렸던 시민까지 대통령 명예훼손 혐의로 경찰조사를 받았다. 공인 중의 공인이며, 언론이 가장 견제해야 할 대상이자 시민들로부터 풍자의 대상이 될 수밖에 없는 이의 명예훼손 수사가 벌어지고 있는 현실은 언론의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>UN장애인권리협약 최종견해 이행로드맵과 추진체계 마련해야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212513</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212513</guid>
      <pubDate>2024-05-08T10:43:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국장애인재활협회를 비롯한 14개 장애인단체가 함께 하는 UN장애인권리협약 이행을 위한 국내법 개정 연대(이하 ‘CRPD 국내법 개정 연대’)는 UN장애인권리협약(CRPD) 최종견해 이행을 위한 보건복지부의 소극적 행보에 우려를 표하며, 조속한 시일 내 관련 이행 로드맵 수립과 추진 체계를 구성할 것을 촉구한다.지난 2023년 말 발족한 CRPD 국내법 개정 연대는 상충·흠결 법률 등 국내법 개정 활동을 위해 14개 장애인 단체가 참여하고 있다.우리나라가 비준한 CRPD는 삶의 전 과정, 그리고 모든 사회 영역에서 장애인이 인간으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시 장애인 탈시설 조례 폐지안의 완전 폐기를 촉구하며</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212530</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212530</guid>
      <pubDate>2024-05-08T14:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울특별시 장애인 탈시설 및 지역사회 정착지원에 관한 조례(이하 탈시설 조례) 폐지안이 지난 5월 3일까지 열린 제323회 서울시의회 임시회에서 심의·표결될 예정이었으나, 서울시의회 보건복지위원회가 해당 폐지안을 상정하지 않아 심의되지 않았다.하지만 폐지안 자체가 폐기된 것이 아니어서 당장 다음 회기에라도 심의·표결될 수 있다. 학생인권조례 폐지, 서울시사회서비스원 폐지 등 전임 시장의 성과 지우기에 혈안이 되어 있는 오세훈 서울시장은, 역시 전임 시장의 정책이었던 탈시설 정책에도 명확한 반대 입장을 갖고 있다.따라서 그에 동조하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 스물네번째 상영작 영화 ‘피아노’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212485</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212485</guid>
      <pubDate>2024-05-08T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>저는 미국에서 7월에 교통사고가 났습니다. 4달을깨어나지 못하고 12월에 깨어났습니다.한국의 아무 병원으로 옮겨왔습니다. 미국에서 한 수술에 문제가 있어 신경외과에서 재수술을 받고 재활 의학과로 옮겨졌습니다.첫날 저의 주치의는 이렇게 말했습니다. “재활의 목표는 벌떡 일어나서 뚜벅뚜벅 걷는 것이 아닙니다. 휠체어를 타고 목표하는 곳에 잘 가는 것이 목표입니다.”예, 장애인 생활 몇 년 해보니 정확하게 맞는 말씀이셨습니다. 하지만 그것이 입원한 첫날 환자에게 할 말은 아니었습니다.저의 주치의는 제 쪽박을 깬 것입니다. 쪽박에 현재 먹</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저걸 시설에 버려?” 장애를 약점 잡아 가정폭력 휘두른 부모</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212515</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212515</guid>
      <pubDate>2024-05-08T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“저걸 어떻게 해? 시설에 버려?”남성 양육자가 여성 양육자와 말다툼하다 흘린 말이다. ‘저게&apos; 누굴 의미하는지 바로 알 수 있었다. 자신이 보기에 내가 사람 구실을 하지 못하니 시설에 갖다 버리는 방법도 생각해보자는 취지였다.나는 미등록 정신장애인이다. 팬데믹이 시작되어 집에서 보내는 시간이 늘어나고 더 심해진 폭력과 학대와 모욕 때문에 이성의 끈이 타들어 가고 있었다. 남성 양육자, 여성 양육자와 한 공간에 있는 것 자체가 고통이었다.정신과 진료를 받기 시작했을 때는 정신과 진단이 나오면 내가 얼마나 고통받는지 남성 양육자가 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤주의 이제는 국가유산] [1] 화엄매, 그 꽃 진 자리</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/09/MY46HNS7HRABLCNZNOS43KLCKU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/09/MY46HNS7HRABLCNZNOS43KLCKU/</guid>
      <pubDate>2024-05-08T15:24:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 서로의 말이 아닌 서로의 눈빛을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/09/3PTMZT26YRDCNLADLFAVGSHVQA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/09/3PTMZT26YRDCNLADLFAVGSHVQA/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T01:20:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] ‘설거지론’을 설거지한다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247894</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247894</guid>
      <pubDate>2024-05-09T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘설거지론’ 그리고 ‘퐁퐁남’, 21년도를 기점으로 인터넷 커뮤니티에서 떠돌던 야담(野談)이다.설거지론은 연애 경험이 없거나 적은 남성이 연애 경험이 많은 여성과 결혼하는 일을, 타인이 식사를 마치고 난 식기를 설거지하는 일에 비유해 자조적으로 일컫는 말이다. 퐁퐁남은 그런 남성을 부르는 ‘멸칭’으로 쓰인다.소위 20대 호시절에 ‘연애’ 한 번 제대로 못하고 공부와 일에 매진하던 ‘성실한’ 남자가 본인이 가진 ‘능력(대개 경제적 능력을 일컫는 편)’으로 사랑하는 여자와 결혼하게 되었는데, 알고 보니 그 여자가 연애 경험이 많아 ‘순</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발달장애 아들 ‘긍정적 효과 ’자기주도예산 프로그램 참여</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212406</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212406</guid>
      <pubDate>2024-05-09T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>성인발달장애인에게 자기주도 예산을 지원하는 것은 성인발달장애인의 사람중심 계획(PCP)을 기반으로 자기주도예산 지원을 통해 지역에서 주도적인 삶을 살아갈 수 있도록 하는 사람중심 평생돌봄사업입니다. 이 사업에서는 장애인당사자의 특성, 강점, 선호, 꿈을 반영한 개인별지원계획을 함께 수립하고, 자기주도예산을 통한 지역사회 활동을 지원함으로써 당사자의 선택권과 자기결정권을 강화하는 것을 목표로 합니다.자폐성장애인 아들은 지난 2023년 남부장애인복지관에서 사람중심 계획 자기주도예산 우리들의 출사표 6기 사업에 신청해서 대상자로 선정되어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 한국 병원 외국 의사</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/09/DUG7CM7RBBAT3LMWDRJ4CSPMSM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/09/DUG7CM7RBBAT3LMWDRJ4CSPMSM/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T11:23:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔레스타인 지지학생들 “우리는 쉬지도 멈추지도 않을 것이다”</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210628</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210628</guid>
      <pubDate>2024-05-09T11:42:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5월 6일 현재 팔레스타인 사망자 수는 34,683명을 넘어 섰으며, 그 중 75%가 어린이와 여성 노인이라고 한다. (14,873명의 어린이와 9,801명의 여성).5,000명이 넘는 어린이를 포함해 7,000명 이상의 팔레스타인인들이 포격으로 파괴된 잔해 속에 여전이 묻혀 있다.이스라엘의 고의적인 기아 정책으로 인해 가자지구 전역에서 지금까지 30명의 어린이가 영양실조와 탈수로 사망했다고 가자지구 보건부가 밝혔다.통탄스러운 현실은 이 숫자가 계속 늘어나고 있다는 것이다. 이 순간에도 사망자와 부상자가 속출하고 있으니.지난 4월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시각장애인연합회 화면해설, OTT에서도 실행되길</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212534</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212534</guid>
      <pubDate>2024-05-09T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국시각장애인연합회에서 제작하는 화면해설이 OTT 상에서 실행되지 않아 문제다. 화면해설은 드라마, 영화 등 영상콘텐츠 감상에 있어서 시각장애인이 화면 연출을 파악할 수 있도록 ‘화가 난 철수는 몸을 홱 돌려 창문 밖만 바라본다’ 같은 상황을 음성으로 알려주는 서비스다.한국시각장애인연합회는 지난 1999년부터 공중파 방송, 극장 영화 등의 화면해설을 제작하기 시작해 최근에는 OTT 프로그램의 화면해설까지 제공하며 시각장애인의 미디어접근권 강화에 힘쓰고 있다.그러나 한국시각장애인연합회의 이러한 노력은 기술적 미비 탓에 시각장애인에게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [294] 중국 문명의 오랜 답보</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/WCEXBIWCWFEBVC2MGHZ7YMXZOI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/WCEXBIWCWFEBVC2MGHZ7YMXZOI/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:35:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [138] 콩코드 효과</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/NW7YI7GR75DTNI6IGU2SIUS5TY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/NW7YI7GR75DTNI6IGU2SIUS5TY/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:38:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신상목의 스시 한 조각] [170] 일본의 ‘원님 재판’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/4RTP7NO27VCX5JNQR4772S46VM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/4RTP7NO27VCX5JNQR4772S46VM/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:38:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박성희의 커피하우스] 설득은 멀고 선동은 가까운 나라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/LBP6HQAPBRAUTAQ4PRVTSSZPLU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/LBP6HQAPBRAUTAQ4PRVTSSZPLU/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:39:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 지방 아니라 ‘지역’… 표현이라도 바꿔야 박탈감 줄일 수 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/10/VUR4RQOG4ZC25HSPJF3HY3Q3K4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/10/VUR4RQOG4ZC25HSPJF3HY3Q3K4/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:41:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 아파트 주차장에 친 텐트… 즐거우십니까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/05/10/II7IB3CE5ZGENKIDL7QORUFANQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/05/10/II7IB3CE5ZGENKIDL7QORUFANQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:42:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 2기 시절, 방위비 분담금과 주한미군의 미래는?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210631</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210631</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:47:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 최근 도널드 트럼프 미 대통령 후보가 올해 11월 대선에서 재집권에 성공하면 트럼프 2기 시절에 방위비 분담금 문제로 인해 한미동맹 관계의 균열이 예상되고 궁극적으로 주한미군의 철수나 병력 감축 문제도 제기될 것으로 보여, 이에 대한 한국 정부의 철저한 준비와 정책대안 마련을 해야 할 시점에 와 있다. 필자는 만약 트럼프가 재집권할 경우를 상정하여 트럼프 2기 시절에 주한미군의 방위비 분담금 협상을 놓고 한국 정부의 대응전략을 어떻게 준비해야 하는 것이 바람직한지를 객관적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 지구촌 떠도는 피란민과 피난민</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/10/QY55MJI6RRDPZDBPBXDCIIXXAU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/10/QY55MJI6RRDPZDBPBXDCIIXXAU/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:48:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 보수여, ‘민희진’을 감당하시겠습니까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/10/J7F4T4BG3JHX3FLT6U6QZ3J3XI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/10/J7F4T4BG3JHX3FLT6U6QZ3J3XI/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:49:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 新냉전 세계 활보하는 일본과 우물 안의 한국</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/10/23I5FVROXBGSNIWG2LIUVIIXPU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/10/23I5FVROXBGSNIWG2LIUVIIXPU/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:52:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “반도체 첨단 공장 한국 떠나 미국 올 것” 아찔한 8년 뒤 전망</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/10/2BOJVQ4NJVBFZE3WCPMDNIWEGI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/10/2BOJVQ4NJVBFZE3WCPMDNIWEGI/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “국가 비상사태, 부총리급 저출생부 신설” 巨野도 협조를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/10/IGVAWR7K4VGFLK3ACEN7HVVKEE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/10/IGVAWR7K4VGFLK3ACEN7HVVKEE/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹 ‘부인 처신’ 뒤늦은 사과, 부인 문제 재발 방지가 관건</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/10/DG7C3C7JPZB5LEXCMDP43RJTPA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/10/DG7C3C7JPZB5LEXCMDP43RJTPA/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 1년 9개월 만의 尹대통령 기자회견에 “왜 진작에 하지 않았느냐” 댓글 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/10/BSY4VOFHAFHTBPDXDH3DNTV3IQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/10/BSY4VOFHAFHTBPDXDH3DNTV3IQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T18:13:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 尹 ‘부인 처신’ 뒤늦은 사과, 부인 문제 재발 방지가 관건</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/10/JRCBTNUOVFFYXPODYN4XQQTWO4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/10/JRCBTNUOVFFYXPODYN4XQQTWO4/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T01:25:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청주 발달장애인 일가족 참변, 정부 정책 실패로 인한 ‘인권 재난’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212548</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212548</guid>
      <pubDate>2024-05-10T07:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>충북 청주에서 발생한 발달장애인 일가족의 자살 사건은 명백한 정부의 실패로 인해 초래된 인권 재난입니다. 이번 사건은 단순한 개별적 비극이 아닌, 국가와 사회 시스템의 구조적 무능력이 어떻게 가장 취약한 시민들의 삶을 파괴하는지를 보여주는 충격적인 사례입니다. 더욱이 이러한 삶의 파괴는 매달 계속되고 있음에도 정부는 죽음을 방치하고 있습니다.이 사건의 중심에 있는 A씨 가족은 중증 지적장애가 있는 개인들로 구성되어 있었습니다. A씨는 중증 지적장애가 있음에도 불구하고, 동일한 장애가 있는 어머니와 정신병원에서 퇴원한 후 심각한 우울</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 탄돌이, 코돌이, 파돌이</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/10/TS42LILQZZDZXO3XKGXRTSQYEU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/10/TS42LILQZZDZXO3XKGXRTSQYEU/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T10:53:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [235] 지붕 없는 성당</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/WJH7NPJ6Z5G47BI3A3CIDNBPVQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/WJH7NPJ6Z5G47BI3A3CIDNBPVQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [353] 가면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/SXZZ2WH2MJHS5FKORJPFBAWQJQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/SXZZ2WH2MJHS5FKORJPFBAWQJQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘야미바이토’ 주의보</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/10/WU7YRHIMUBDAZNKKFLXI2TAAZQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/10/WU7YRHIMUBDAZNKKFLXI2TAAZQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>乙들은 왜 “맞다이로 들어와”에 심쿵했을까 [에스프레소]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/10/5WUZEAX3SJBTNNTALTVXZGUALM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/10/5WUZEAX3SJBTNNTALTVXZGUALM/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부인 연줄 비서관·행정관 ‘용산’ 밖으로 내보내야 [강천석 칼럼]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/11/HANJ4QM3SFFFZNXHAYAV2MBTUQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/11/HANJ4QM3SFFFZNXHAYAV2MBTUQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 중국 직구 ‘유해 물질’ 범벅, 국민 보호 대책 서둘러야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/11/3NSD7DISGBDHLMIQ63ANR5UQUI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/11/3NSD7DISGBDHLMIQ63ANR5UQUI/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 종부세 혼선, 민주당 진짜 입장은 무언가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/11/MQHNV3JTZNBX5IMRM3MWEPONY4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/11/MQHNV3JTZNBX5IMRM3MWEPONY4/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국회의장 후보 “국회 단상 뛰어올랐다” 자랑, 비정상 국회 예고</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/11/VRMWMR7EDNGCLHVEPXQO6RIORA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/11/VRMWMR7EDNGCLHVEPXQO6RIORA/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 정치를 망치는 주자학적 명분론</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/11/PLF3SHUXXNHQDGDKBOEZJMF5VU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/11/PLF3SHUXXNHQDGDKBOEZJMF5VU/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 책 들고 있는 아이들을 보고 싶다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘은 유치원 아이들도 종이 학습지 대신에 태블릿으로 공부한다. 한글을 깨우치기도 전에 스마트폰을 갖고 노는 아이들. 인터넷에 서툴고 기계치인 자신보다 두 살짜리 손자가 스마트폰을 더 잘 다룬다는 이야기를 지인에게 듣고 헛웃음이 나왔다. 컴퓨터와 인터넷이 없으면 하루도 생존하지 못하는 인류. 스마트폰과 SNS에 적응하는 것도 무척 힘들었는데 요즘은 AI(인공지능)와 챗GPT가 대세다. 나는 아직 챗GPT를 사용해본 적이 없다. 지금 내가 갖고 있는 지식과 정보의 절반도 다 쓰지 못하고 죽을 텐데 새로운 지식을 습득하려 애쓰고 싶지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지인이 택시까지 불러 결혼식에 초대한 이유</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212536</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212536</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오랫동안 알고 지내던 지인으로부터 결혼식에 참석해 달라는 부탁을 받았다. 사회생활을 시작하고 적어도 분기별로 한 번 이상의 청첩장을 받기는 했으나 당사자로부터 “결혼식 당일에 비가 오면 콜택시라도 집 앞으로 불러줄 테니 꼭 참석해달라”는 부탁이 특이했다. 그렇게까지 부탁을 한다는 것은 어떤 이유가 있다는 뜻이었기에 무슨 일로 그렇게까지 부탁을 하는지를 조심스럽게 물었다.그녀는 한참 동안 말이 없더니 “남편 될 사람의 동생이 뇌병변장애를 가지고 있다”고 했다. 장애의 유형을 떠나 정도에 따라서는 활동지원사를 구하기 어려울 정도의 중중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 22대 국회 開院도 전에 농성 천막 친 野 초선 당선자들. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/11/HVEKX7RURZDGZJJ3R5F5NAZUMM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/11/HVEKX7RURZDGZJJ3R5F5NAZUMM/</guid>
      <pubDate>2024-05-10T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 다섯째 이야기, 피 묻은 투표 용지(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210645</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210645</guid>
      <pubDate>2024-05-11T02:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 청와대 개방 2년</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/12/QBY7TJXYDZB7RNPICHRLD25GOM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/12/QBY7TJXYDZB7RNPICHRLD25GOM/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T11:49:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 동맹을 흔들어 미국의 고립을 자초하는 트럼프</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/12/UCZSSNTW3ZAYXJTFENDHFYS7XQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/12/UCZSSNTW3ZAYXJTFENDHFYS7XQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [19] 나 홀로 집에</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/12/SLY3OXNNSVAS3JSMQUSLQZHSN4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/12/SLY3OXNNSVAS3JSMQUSLQZHSN4/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [211] 불교의 가르침</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/12/O73QFX5KQRAGTEQCU3H54PO3TE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/12/O73QFX5KQRAGTEQCU3H54PO3TE/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1444] 주술(呪術)이란?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/12/OEYAALJ46BAWDLOMVDE5ZV4XOI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/12/OEYAALJ46BAWDLOMVDE5ZV4XOI/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘라파의 피’가 또 다른 하마스 부를 수 있다, 이스라엘이 불리한 이유</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/12/EBEVVBNJHFC3TNFMTWURRLVBEU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/12/EBEVVBNJHFC3TNFMTWURRLVBEU/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘의대생’ 말고 ‘데이트 살인’이 핵심</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/13/PSFWSGMARVDE5EA65E7A23VIAE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/13/PSFWSGMARVDE5EA65E7A23VIAE/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 로봇 심판 시대를 불평하는 자 누구인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/13/RPSVBZT3PJA5BLWLQVTK44MWXA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/13/RPSVBZT3PJA5BLWLQVTK44MWXA/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태영호 “이젠 백수… 낙선 선물로 받은 톱, 집에서 일 열심히 할 것”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/13/CTKEZDW5GNGGPHVMCCDUWWQEZQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/13/CTKEZDW5GNGGPHVMCCDUWWQEZQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강경희 칼럼] 대통령의 소통·경청·정치, 누구와 무엇을 어떻게?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/13/63Q3IDSK7VC37GZCYMBTYLTGIU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/13/63Q3IDSK7VC37GZCYMBTYLTGIU/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 낙선·낙천자들로 채워지는 대통령실</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/13/XCCSFBUKPZDBBJJ7TPJMAA7744/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/13/XCCSFBUKPZDBBJJ7TPJMAA7744/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 日 정부의 네이버 압박에 제대로 대응하고 있나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/13/QGVTL5JXFZBZ3JYOCUMLUK2BMU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/13/QGVTL5JXFZBZ3JYOCUMLUK2BMU/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T15:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 송전선 없어 발전소 멈추는 나라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/13/4Q4RLLJTR5BWJCERY5B54ZGB5Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/13/4Q4RLLJTR5BWJCERY5B54ZGB5Y/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 갑자기 ‘초강경파’ 추미애 추대 분위기로 가는 민주당 국회의장 선거. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/13/GF7CL6KONVHLJDLNFDG2FSNDMY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/13/GF7CL6KONVHLJDLNFDG2FSNDMY/</guid>
      <pubDate>2024-05-12T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 낙선 선물로 톱 받은 태영호, “내 치열했던 4년, 北 엘리트층 격하게 흔들었을 것”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/13/53HAPA5PFRFBXOVC7HJHHNJ5ZE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/13/53HAPA5PFRFBXOVC7HJHHNJ5ZE/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T01:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘백발백중 AI 투자 모델’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/13/S7ZC2D3G75DDVAKVGQ2GWU7T3Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/13/S7ZC2D3G75DDVAKVGQ2GWU7T3Y/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T12:12:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] ‘AI 서울 정상회의’, 국민적 지지 기대한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/13/UXRVJXMMNJDEZDHQAK2K3DJFBQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/13/UXRVJXMMNJDEZDHQAK2K3DJFBQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대식의 미래 사피엔스] [55] 플라톤의 귀환</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/P7YCKMTL5JDTBBTKUS3YKEM4RI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/P7YCKMTL5JDTBBTKUS3YKEM4RI/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [531] 부처의 바다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/Q5WWTIR6DBEFLAEYTYEKKYUTBE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/Q5WWTIR6DBEFLAEYTYEKKYUTBE/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤대현의 마음속 세상 풍경] [180] 내 아이와의 심리적 독립</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/XJWGVWICGVFXTO4RC3DB5OJCRY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/XJWGVWICGVFXTO4RC3DB5OJCRY/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유현준의 도시 이야기] 30년 전엔 5억, 작년엔 40억… 입장 다른 매수자들의 ‘재건축 싸움’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/KA5AUASQJRBEJM3CHGFRZ72S3Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/KA5AUASQJRBEJM3CHGFRZ72S3Q/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양성관의 마약 파는 사회] ‘펜타닐 좀비’는 美 FDA가 승인한 알약 하나로 시작됐다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/14/7IWOIOFA5VC7JPQKOKMQTXG5U4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/14/7IWOIOFA5VC7JPQKOKMQTXG5U4/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 駐日미군 사령관은 중장, 駐韓미군 사령관은 대장, 왜?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/14/QHDV423P6NFLLHGIMIDB55U5QA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/14/QHDV423P6NFLLHGIMIDB55U5QA/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 미국 反이스라엘 시위대에 ‘백두에서 한라까지’ 웬 팻말?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/14/QWMBIAS5KNGZRGLIHDNCTZK4AU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/14/QWMBIAS5KNGZRGLIHDNCTZK4AU/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 애플에 뒤통수 맞은 예술가들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/14/DNHOESZKTVFVBPUVUO4AMXMKDQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/14/DNHOESZKTVFVBPUVUO4AMXMKDQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] ‘인간적인 인공지능’에 반대한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/14/TUW345F5QRA5XFAGZPM7AMHPFE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/14/TUW345F5QRA5XFAGZPM7AMHPFE/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김 여사 수사 지휘 라인 전격 교체, 꼭 지금 했어야 했나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/14/IMWGHYKTXJCYRBSGX3QLXGPAZM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/14/IMWGHYKTXJCYRBSGX3QLXGPAZM/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 라인 사태는 국제 통상 이슈, 정부 방치도 반일 선동도 안 돼</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/14/MXEUHMF35VFQZILM5TVNE3HHYI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/14/MXEUHMF35VFQZILM5TVNE3HHYI/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 민주당, 이러다 당내 선거 사라질 판</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/14/IDHQD2OKPRCO7A24CFSQPOXG2M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/14/IDHQD2OKPRCO7A24CFSQPOXG2M/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 화가 프리다 칼로가 성공한 비결</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212567</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212567</guid>
      <pubDate>2024-05-13T17:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사고가 그림을 그리게 했다프리다 칼로는 어린 시절 소아마비로 한쪽 다리를 절었다. 그녀의 아버지는 건강을 위해 여러 가지 운동을 시겼다. 야구, 축구, 점핑, 자전거, 수영, 조정.프리다는 열여덟 살 때, 대형 교통사고로 중상을 입었다. 버스의 철제 손잡이 봉이 허리와 자궁을 관통하고 오른발이 심하게 뭉개졌다. 손상된 곳은 척추 3개, 쇄골 2개, 갈비뼈 2개, 왼쪽 어깨 탈구, 골반뼈 3개, 오른쪽 다리 11곳이다.사고로 몸을 움직이지 못하게 되자 프리다는 우울증으로 이어졌다. 원래는 의사가 되는 것이 꿈이었으나 누워서 할 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수능만점 의대생’의 살인이 아닌 ‘페미사이드’로 초점 맞춰야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248004</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248004</guid>
      <pubDate>2024-05-13T17:28:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 강남역 인근 건물에서 한 20대 여성이 남자친구였던 20대 남성 최모씨에게 흉기로 살해당하는 끔찍한 사건이 발생했다. 최씨는 경찰 조사에서 여자친구가 ‘헤어지자’고 말해 범행을 저질렀다고 진술했다. 범행 2시간 전 흉기를 미리 구입했으며 범행 직후 옷을 갈아입는 등 계획적인 범행의 정황도 드러나 구속됐다.이번 사건이 보도되면서 화제가 되었던 것은 피의자 최씨가 몇 년 전 수능만점을 받은 ‘명문대 의대생’임이 알려지면서였다. 당시 명문대 의대에 입학하면서 최씨가 여러 매체와 인터뷰한 내용 가운데는 “많은 사람들의 생명을 살리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] “거부권 행사도 탄핵 사유” 해병대원 특검법 압박하는 野서 나온 주장. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/14/EV2LKR2GZFFSDLW3DDORJGMWE4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/14/EV2LKR2GZFFSDLW3DDORJGMWE4/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>IOC 위원 도전 박인비 “세 살 운동 습관 평생 갑니다”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920264/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920264/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124917563.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국제올림픽위원회(IOC) 선수위원에 도전하는 ‘골프 여제’ 박인비(36)는 2024 파리 여름올림픽 개막(7월 26일) 열흘 전쯤 프랑스 파리로 출국할 예정이다. 대회가 시작되기 전 가능한 한 많은 선수를 만나 지지를 호소할 생각이다.   1988년생 용띠인 그는 용의 해인 올해 좋은 일이 있기를 기대하고 있다. 여러모로 조짐이 좋다. 지난달 딸 인서 양의 돌잔치 때도 그랬다. 스윙 코치인 남기협 프로(43)와 결혼 9년 만에 얻은 인서 양은 부부의 바람대로 돌잡이 때 골프공을 집었다. 예전부터 박인비는 “이왕이면 인서가 골프 선수가 됐으면 좋겠다. 돌잡이 때도 골프공을 가장 잘 보이는 곳에 놓을 것”이라고 말해 왔다.   2016년 리우데자네이루 올림픽은 박인비의 인생을 바꿔놨다. 그해 116년 만에 올림픽 정식 종목으로 부활한 골프에서 금메달을 따면서 그는 ‘골든 커리어 그랜드 슬램(올림픽 금메달+커리어 그랜드 슬램)’을 달성했다. 메이저대회 7승을 포함해 미국여자프로골프(LPGA)투어에서 21승을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이승재의 무비홀릭]마동석과 분배적 정의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920289/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920289/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T22:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124917568.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“내가 아직도 네 엄마로 보이니?”보다 200배 무서운 대사가 ‘범죄도시2’에 나와요. 베트남으로 건너간 근육질 형사 마동석이 양아치 한 놈을 신문하는 순간 무슨 분홍색 풍선껌 씹듯 내뱉는 대사죠. “형은 어차피 네가 말 안 해도 다 알 수가 있어. 귀는 많아. 하나 뜯어도 돼.” 이러면서 웬만한 남자 엉덩이만 한 손으로 놈의 귀를 잡아당기는데, 맥락 모르고 보면 누가 나쁜 놈인지 헷갈려요.   범죄도시를 보면 이런 생각이 들어요. 만약 마동석이 염원하는 범죄 없는 도시가 도래하면 마동석은 진짜로 행복할까, 하고요. 아마도 나쁜 놈들을 더 이상 못 패줘서 금단증상에 돌아버리진 않을까 걱정돼요. 마동석의 주먹에 악당이 휙 날아가(비유적 표현이 아니라 진짜로 날아간다) 철제 캐비닛에 쏙 박히는 장면에 우린 속 시원하다며 열광하지만, 어쩌면 마동석은 폭력중독, 단죄중독 환자는 아닐까 말이에요.   그래요. 내가 옳은 일을 한다고 믿는 착한 놈만큼 무시무시한 존재는 없어요. TV 드라마 ‘수사반장 1958’에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/유성열]부실 검증 막으려면, 민정-법무부 교통정리부터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920312/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920312/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124920300.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“탈탈 털어도 탈탈 털 수가 없는 게 인사검증이죠.”   공직기강 업무에 정통한 전직 청와대 행정관은 문재인 정부 당시 고위공직자 인사검증 실패 사례가 이어지자 필자에게 이렇게 말했다. 대통령민정수석비서관실이 사실상 ‘사찰’에 준하는 검증을 총괄하면서 검찰과 경찰, 국가정보원까지 총동원해도 한 인물의 모든 ‘서사’를 파악하기는 쉽지 않다는 지적이었다. 인사검증 실패는 역대 정부 내내 대통령의 발목을 잡았고, 이명박(17명), 박근혜(10명), 문재인(34명) 전 대통령 모두 국회가 인사청문보고서를 채택하지 못한 인사를 반복해서 임명하는 결과로 이어졌다.   윤석열 대통령이 2022년 5월 취임과 동시에 민정수석실을 없애고 법무부에 인사정보관리단을 신설해 인사검증을 맡겼을 때, 기대와 불안이 동시에 교차했다. 법무부가 인사검증을 하는 게 적절하냐는 질문에 윤 대통령은 “미국이 그렇게 한다”고 답했다. 이어 “(대통령실은) 공직자의 비위 정보 수집하는 건 안 한다”면서 과거 정부마다 불거졌던 민정수석실의 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한규섭 칼럼]日서 위기 맞은 韓기업… 정부, 네이버 구하기 나서야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920323/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920323/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124920315.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필자는 대통령 지지율 조사 전수를 모아 조사업체별 경향성을 보정한 지지율을 추정하고 있는데 이달 4일을 기준으로 응답률이 상대적으로 높은 전화면접 조사만 보면 25.7%다. 4월 2주 차 이후 3주 이상 20%대 지지율이 계속되고 있다.   뭐가 문제일까. 모두가 지적하는 ‘소통 부족’은 사실 실체가 불분명하다. 원활한 ‘소통’을 위해 기획한 ‘도어 스테핑’ 당시에도 30%대가 무너졌다. ‘소통’의 대명사 노무현 대통령은 낮은 지지율을 이어가다 역대급 표차로 ‘경제 대통령’을 표방한 이명박 정부에 자리를 내줬다.   진짜 문제는 바로 경제다. 특히 보수 정부에는 그렇다. 진보는 ‘평등’을 최우선 가치로 내세운다. ‘복지’라는 달콤한 약속도 함께다. 솔직히 ‘자유경쟁’을 내건 보수가 이기기 어려운 게임이다. 필자가 2017년 대선을 앞두고 실시한 설문 조사와 월드밸류서베이(World Value Survey)를 문항반응이론(Item Response Theory)으로 분석하여 유권자들의 이념 성향을 비교해 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/이정은]‘헝가리 의대’와 ‘소말리아 의사’ 논란의 본질</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920382/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920382/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124920375.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;워싱턴 특파원 시절 미국 병원을 찾은 적이 있다. 일상생활과 업무를 모두 영어로 하던 시기였는데도 의학 용어는 어려웠다. 호르몬계 이상이 의심되는 증세를 영어로 묘사하려니 난감했다. 의사 설명도 다 알아듣지는 못했다. 가뜩이나 사람 위축시키는 진료실에서 이왕이면 언어도 정서도 같은 것을 공유하는 의사한테 진찰받으면 좋겠다고 생각했다. 이후엔 코리아타운의 한인 의사를 찾았다.   특정국 비하와 인종주의로 번진 논란    의료파행 장기화에 대응해 해외 의사면허를 소지한 사람들도 국내 진료를 할 수 있게 하겠다는 정부 방침을 놓고 의료계의 반발이 거세다. 보건복지부의 입법 예고에 달린 1100여 개의 의견 중 91%가 ‘반대’ 의사를 밝혔다니 이 조치에 부정적인 일반인도 적잖은 듯하다. 보건의료 재난 경보가 ‘심각’ 단계일 때만 한시적으로 허용한다지만, 국내 임상 경험이 없고 한국말도 서툰 외국 의사에 대한 불안감을 쉽사리 걷어내지 못해서일 것이다. 외국 의사면허 소지자들이 한국 예비고사와 의사 국가고시를 모</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/정임수]“한국이 美 산업 빼앗아”… 트럼프의 황당한 약탈론</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920391/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920391/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124919568.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령만큼 막말과 궤변이 화제가 되는 정치인을 찾기도 어려울 것이다. 사실이 아닌 말들을 아무렇지 않게 트위터에 올려, 대통령 임기 마지막 달에는 트윗 471개에 ‘허위 정보’ 딱지가 붙어 공개 제한 조치를 받았다. 팬데믹 위기 때는 “백신이 없어도 결국 코로나바이러스는 사라질 것”이라는 비과학적 주장을 늘어놔 조롱거리가 됐다. 11월 대선을 앞두고 다수의 형사·민사 재판에 처해 있는 트럼프에게 미 법원은 재판 관련자들을 비방하거나 위협하지 말라며 세 차례 함구령을 내렸다.   ▷그런데 최근 트럼프 전 대통령이 한국을 겨냥해 사실과 다른 발언들을 거침없이 쏟아내고 있다. 지난달 시사주간지 타임과의 인터뷰에서 “왜 우리가 부유한 한국을 방어해야 하느냐”, “불안정한 위치에 4만 명의 병력을 두고 있는데 한국은 방위비 분담금을 거의 내지 않고 있다” 등의 주장을 한 것이다. 하지만 CNN 방송이 “최소 32개의 오류를 확인했다”고 보도할 정도로 트럼프의 타임 인터뷰는 거짓투성이였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]국회의장에 추미애?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920403/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920403/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124917238.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;22대 국회 전반기 국회의장을 사실상 결정하는 더불어민주당 후보 경선이 16일 6선의 추미애 당선인과 5선의 우원식 의원의 양자 대결로 치러진다. 조정식 정성호 등 다른 친(親)이재명계 의원 2명이 추 당선인에게 표를 몰아주기 위해 일제히 사퇴한 데 따른 것이다. 조 의원은 누구보다 의장직 출마에 열의를 보였으나 12일 오후 추 당선인과 단일화 회담을 하고 사퇴했다. 정 의원은 조 의원에 앞서 같은 날 오전 후보 사퇴 입장문을 냈다. ‘찐명’으로 평가되는 박찬대 원내대표가 두 의원을 각각 만나 물밑 조율을 한 것으로 알려졌다. 원내 지도부가 국회의장 선거에 직접 관여하는 것도 전례를 찾기 힘든 일이다. 추 당선인은 법무부 장관 시절 당시 윤석열 검찰총장과 갈등을 빚다가 그를 징계 처분했으나 이 처분은 법원 항소심에서 무효 판결을 받았다. 추 당선인의 윤 총장 찍어내기 시도는 정치적 역풍을 불러 오히려 윤 총장을 대통령으로 만드는 데 기여한 측면이 있다. 이런 이유 등으로 민주당 내에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]알수록 가관인 의대 증원 정책, 국정조사라도 해야 할 판</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920409/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920409/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124907822.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;법원의 의대 증원 효력 집행정지 가처분 결정을 앞두고 정부가 법원에 제출한 근거자료의 상당수가 보도자료나 시민단체 성명서 등인 것으로 확인됐다. 정부는 이번 자료로 의대 증원의 정당성이 소명됐다고 하지만 의사단체는 정부의 자료가 2000명 증원의 과학적 근거가 될 수 없다며 반발의 수위를 높이고 있다. 정부가 법원에 낸 답변서에서 밝힌 대로 의대 증원과 배정은 보건 의료 행정을 책임진 정부의 ‘정책적 판단의 영역’이다. 문제는 정책 결정을 뒷받침할 자료를 공개하지 않거나 자료의 존재 여부에 대해 말을 바꾸면서 정책의 신뢰도를 스스로 깎아내리는 데 있다. 정부가 법원에 제출한 관련 자료는 모두 55건이나 이 중 30건이 보도자료와 언론 기사, 의대 증원을 요구하는 성명서들이다. 이게 어떻게 과학적 근거가 되나. 증원 규모에 대해서는 정부 회의체에 참석한 위원들 대부분이 300∼1000명 증원을 제안한 것으로 나온다. 정부가 과학적 방법론을 썼다며 인용한 연구보고서 작성자들조차 2000</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 檢 ‘김 여사 수사’ 지휘부 전격 교체, 왜 지금 무슨 의도로…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920413/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240513/124920413/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124920488.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 명품백 수수 의혹과 도이치모터스 주가조작 의혹 수사를 지휘하던 서울중앙지검 수뇌부가 전격 교체됐다. 어제 단행된 검사장급 이상 39명에 대한 인사에서 새 서울중앙지검장에는 이창수 전주지검장이 임명됐다. 송경호 현 서울중앙지검장은 부산고검장으로 옮겼다. 명품백 의혹을 수사하던 김창진 1차장은 법무연수원 기획부장으로, 도이치모터스 수사를 담당한 고형곤 4차장은 수원고검 차장으로 각각 이동했다. 모두 일선 수사와는 거리가 먼 자리들이다.  이 지검장은 윤 대통령 검찰총장 재직 당시 대검찰청 대변인을 지내면서 두터운 신임을 받았다고 한다. 현 정부 들어서는 이재명 더불어민주당 대표의 성남FC 후원금 의혹 등을 수사하던 성남지청장으로 재직한 뒤 전주지검장으로 승진해 문재인 전 대통령의 전 사위의 타이이스타젯 특혜 채용 의혹 수사 등을 지휘했다.  이번 인사는 시기부터 예사롭지 않다. 야당에서 22대 국회 개원 즉시 김 여사 특검법을 다시 발의하겠다고 공언하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] ‘펜타닐 좀비’는 미 FDA가 승인한 알약 하나로 시작됐다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/14/OEBWTI7T55EYXCVDUCYKIYHUEU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/14/OEBWTI7T55EYXCVDUCYKIYHUEU/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T01:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 기자회견은 왜 631일 만에 열렸나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:11:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령 기자회견은 왜 취임 100일 이후 631일 만에 열려야 했을까. 지난 9일 대통령 앞에서 질문 기회를 얻은 기자 20명 가운데 아무도 이 질문을 던지지 않았다. 국경 없는 기자회 언론자유지수가 취임 이후 2년 사이 19계단이나 하락한 데 대한 질문도 없었다. 대통령실이 이런 취지의 질문을 할 것 같은 기자들을 사전에 배제했다고 가정하더라도 尹정부 언론자유 후퇴와 관련한 질의응답이 전무했던 장면은 한국 언론의 위기를 고스란히 보여줬다. 대통령 풍자 영상을 만든 시민이 경찰 수사를 받고, 대통령 부부에 비판적 보도를 했던 방송사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [20] 우리는 유로비전이 필요하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/14/CPILXC67VZADFEPDEH24PXU55E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/14/CPILXC67VZADFEPDEH24PXU55E/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:58:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [190] 고흥 가리맛조갯국</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/14/QX2THFM4YJBITHGOEWJFTHDA64/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/14/QX2THFM4YJBITHGOEWJFTHDA64/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:58:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국에서 혼인신고한 레즈비언 부부, 결혼식 후 모든 게 달라졌다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247993</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247993</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결혼식을 마치고 얼마간의 여유를 가진 뒤 미국으로 혼인신고 겸 신혼여행을 갔다. 미국에서는 관광객도 몇 가지 서류를 준비하고 절차를 밟으면 혼인증명서를 받을 수 있고 이는 미국 전역에서 효력을 가진다.아내는 게이, 레즈비언 커플의 웨딩 세레머니 사진을 홍보하는 한 카운티(county, 행정구역)의 공식 인스타그램 계정을 통해 우리의 상황을 설명했다. 미국에 가기 전까지 메일과 화상 미팅을 통해 담당자와 소통했고, 카운티를 방문한 그날 바로 혼인증명서를 손에 쥘 수 있었다!카운티의 모든 직원이 멀고 먼 동아시아에서 온 두 신부를 축복</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 외국 IT 기업 ‘길들이기’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/15/L5NKI673GRFEJBYASQ5C5DHUVY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/15/L5NKI673GRFEJBYASQ5C5DHUVY/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 비전 없는 지도자는 비겁해진다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/15/LWF5JKDMFNDUZCWUQTPGJACWGA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/15/LWF5JKDMFNDUZCWUQTPGJACWGA/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘아파트 혼맥’도 나오나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/15/RHHH7KKGDRGSZBAODEJ4AT7UXQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/15/RHHH7KKGDRGSZBAODEJ4AT7UXQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김윤덕 칼럼] 족집게 ‘엄문어’의 총선 예측은 왜 빗나갔을까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/15/NWXEYTAUZVD2NCDMTAR5R2J4NU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/15/NWXEYTAUZVD2NCDMTAR5R2J4NU/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘희망 고문’으로 끝난 사전청약, 정책 실패는 국민의 고통</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/63Y3TEEOWZEOZOTRSJJVCXQOFY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/63Y3TEEOWZEOZOTRSJJVCXQOFY/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국민이 믿고 맡긴 권력을 부인 보호에 쓴다는 국민 비판</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/TGMKTCXT6VHQ3JRIR7PFWNYB5E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/TGMKTCXT6VHQ3JRIR7PFWNYB5E/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한·중·일 정상회의에서도 ‘탈북민 강제 북송 중단’ 촉구를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/YZWGD5OCQFEP7I7YI3UKH3X6EQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/15/YZWGD5OCQFEP7I7YI3UKH3X6EQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘달러강세’ 아세아에겐 일시적 미국에겐 장기적 위험</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210673</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210673</guid>
      <pubDate>2024-05-14T17:45:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : “强美元”是亚洲的暂时压力和美国的长久风险 (환구시보 게재)저자 : 매이신위 (梅新育 / 상무부 국제무역경제협력연구원 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HgmTs20ptf (2024-05/07)역자 : 강정구 전 동국대 교수현재 세계 경제가 직면한 중대 압박과 충격을 거론하다면, ‘달러강세’ 하에 여러 나라 통화의 달러에 대한 대폭 평가절하가 의심의 여지없이 선두에 자리 잡을 것이다(名列前茅). 인도의 루피, 인도네시아의 루피아, 말레이시아의 링깃, 필리핀의 페소 등 아시아 신흥</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 전대 출마 고심 중인 안철수 “국민 여론조사 50% 반영해야.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/15/CNH534PJGNFTXOSLYEO4KIFUUU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/15/CNH534PJGNFTXOSLYEO4KIFUUU/</guid>
      <pubDate>2024-05-14T18:07:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 5월 15일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139560</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139560</guid>
      <pubDate>2024-05-14T18:09:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1753
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.05.14.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3139560_3168724_38.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.05.14.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[어제보다 행복하기] 다른 사람의 시선을 활용하라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139564</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139564</guid>
      <pubDate>2024-05-14T18:44:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서은훤 행복플러스연구소 소장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3139564_3168728_4227.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        플로이드 올포트는 사회적 촉진이라는 용어를 최초로 사용했다. &amp;lsquo;사회적 촉진(Social Faciliation)&amp;rsquo;은 사회적 시선 및 평가가 과제 수행에 미치는 영향을 준다는 이론이다.
        
        다른 사람들이 있을 때, 과제를 더 잘하게 되는 경우를 말한다. 이때 타인의 존재는 꼭 실재하지 않더라도 상상 속에서 평가의 분위기를 조성할 수 있다고 한다.
        
        미국의 심리학자 로버트 여키스 (Yerkes)와 도슨(Dodson)은 타인의 존재만으로도 과제의 속도와 정확성이 증가한다는 &amp;lsquo;여키스-도슨 법칙(Yerkes-Dodson Law)&amp;rsquo;을 세웠다.
        
        심리학자 노먼 트리플렛(Norman Triplette)은 자전거 경주에서 선수가 혼자 달리는 경우와 타인이 함께 달리는 경우를 분석한 결과 타인이 있는 경우가 혼자 달리는 경우보다 마일당 약 35초 정도 더 빨라지는 현상을 발견했다. 이를 바탕으로 그는 타인의 존재가 개인의 수행을 증가시킨다는 결론을 내렸다.
        
        이 이론이 아니라면 공부를 하기 위해서 굳이 방해요소가 더 많을 수 있는 도서관을 찾는 것을 이해하기 어렵다. 더구나 돈까지 내면서 찾아가는 독서실도 그렇다. 더구나 요즈음은 카페에서 공부를 하는 &amp;lsquo;카공족&amp;rsquo;도 많은데 거기서 그치지 않고 카페 소음 앱이 있어서 피치 못하게 혼자서 공부할 때는 그런 앱을 사용해 소음을 유발시킨다는 것이다.
        
        인간은 사회적 동물이다보니 혼자 하는 것보다 다른 사람과 함께 하거나 다른 사람의 관심을 받으면서 일하기를 즐긴다. 만보 걷기 한 지가 3년을 넘었다. 외국에 갔을 때 빼고는 하루도 안 빼놓고 할 수 있었던 이유는 만보 걷기를 인증하는 카톡방이 있기 때문이다.
        
        하루도 안 빼고 만보를 걷고 인증해야 하는데 혹시 당일에 빠지면 다음 날이라도 인증을 해야 한다. 물론 약속을 잘 지키는 회원들이 있어서 가능하다.
        
        혼자서 했다면 얼마나 할 수 있었을까? 1년도 못 넘겼을 것이라고 생각한다. 이런 사회적 촉진을 잘 활용한다면 자신의 삶을 더 발전시켜 나갈 수 있지 않을까 생각한다.
        
        독서모임의 경우도 마찬가지다. 함께 하다보면 독서의 수준도 높아진다. 책을 읽고 혼자 아는 것에서 그치는 것이 아니라 다른 사람과 내용을 나눌 때, 훨씬 오래, 잘 기억할 수 있다. 더구나 그것을 생활과 연관 시켜서 실천할 수 있다면 개인은 물론 사회도 좋아질 것이라고 생각한다.
        
        이웃이나 주변 사람들의 시선을 의식해서 더 잘할 수 있다는 것도 긍정적으로 평가할 수 있지만 사실 다른 사람이 지켜본다고 생각하면 기쁨도 몇 배가 될 수 있다는 효과도 누릴 수 있다.
        
        행복한 삶, 자신의 의지로 만들어 나가야 한다. 자신만의 노하우가 있겠지만 그런 것조차도 다른 사람과 나눌 수 있을 때 자신은 물론 여럿이 다 함께하는 따뜻한 세상을 만들 수 있을 것이라고 생각한다. 여기에 서로 칭찬하는 문화까지 더해진다면 훨씬 더 아름다운 세상이 될 수 있을 것이라고 확신한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT칼럼] 기로에 선 핵심광물 공급망, 탈중국 대책을 세워야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139565</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139565</guid>
      <pubDate>2024-05-14T18:49:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        석호익 동북아공동체ICT포럼회장/한국디지털융합진흥원장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3139565_3168730_498.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        반도체와 인공지능(AI)을 비롯한 첨단산업 분야에서 주요 국가 간 경쟁이 심화하는 가운데 해당 산업의 기반이 되는 핵심광물 확보에 비상등이 켜졌다. 핵심광물 대부분을 수입에 의존하는 한국은 수입국의 수출 통제 때마다 대규모 피해를 입고 있다.
        
        세계 핵심광물 시장에서 최대 공급자 역할을 맡고 있는 중국의 시장적 지위는 매우 막강하다. 이차전지 소재로 공급하는 시장에서 거의 독점적 지위를 차지하고 있다. 우리나라는 중국의 의존도가 더 높다. 우리나라 전기차용 배터리의 소재에 사용되는 주요 핵심광물의 경우 대중국 수입의존도가 80~90%에 이른다.
        
        산업부는 지난해 2월 전기차와 이차전지, 반도체 분야의 공급망 안정화에 필요한 10대 전략 핵심광물을 포함한 핵심광물 33종을 선정했는데 핵심광물 33종에 대한 대중국 수입액은 지난해 93억 달러였다. 2020년 33억 달러에서 3년 만에 3배가량 급증했다. 같은 기간 수입 의존도는 12.7%에서 21.6%로 두 배 가까이 늘었다.
        
        앞으로도 미&amp;middot;중 기술패권 경쟁이 지속되면 중국 정부가 반도체와 배터리 같은 산업의 핵심광물에 대한 전략적 관리를 강화할 것으로 예상된다. 실제 중국은 공급망에서 절대 우위에 있는 희토류를 지난해 수출을 2022년보다 22.2% 줄였고, 수입을 74.5% 늘렸다. 중국의 생산 비중이 60~70%를 차지하는 바나듐과 텅스텐도 유사하다.
        
        광물 수요의 95%가량을 수입에 의존하는 한국으로선 핵심광물을 안정적으로 확보하기 위한 전략을 강화해야 한다는 지적이 나오는 배경이다. 더욱이 중국 정부가 핵심광물을 무기화할 가능성을 배제할 수 없는 상황에서 핵심광물 수입 경로를 중국에만 의존하는 것은 국가 경제안보에 위협이 될 수 있다.
        
        우리 정부는 2023년 2월에 &amp;ldquo;핵심광물 확보전략&amp;rdquo;을 제정해 총 33종의 핵심광물과 10대 전략 핵심광물을 지정하고, 공급망 구축 계획을 시행하고 있다. 공급 대란 등의 위기 시 대응 능력을 강화하기 위한 조기경보 시스템 구축과 핵심광물 공급망 다각화를 위한 자원협력, 재자원화, 비축 확대 등 핵심광물자원의 안정적 공급방안이다.
        
        또한, 2023년 12월 &amp;ldquo;이차전지 전 주기 산업경쟁력 강화방안&amp;rdquo;을 발표했다. 2024년 2월 6일에는 &amp;lsquo;국가자원안보 특별법&amp;rsquo;이 제정했다. 이 법은 공급망 기본법, 소부장 특별법과 함께 공급망 3법으로 불리는데 모두 안보 품목 및 안정화 품목을 선정&amp;middot;관리하고 기본계획을 수립하는 내용을 담고 있다. 이법에는 조기경보체계 및 핵심품목 지정, 평시와 비상시 대응 시책 등도 있다.
        
        중국 정부가 요소 수출에 제동을 걸자 제2의 요소수 대란 발생 우려에 정부가 발 빠르게 대응해 자동차용 요소 최대 수입국이 중국에서 베트남으로 바뀌는 등 일부 성공했다는 평가를 받고 있다.
        
        그러나 우리정부가 평시의 자원 공급망 안정화를 위해 수입선 다변화와 국내외 생산기반 확충, 비축 및 재자원화 등을 제시하고 있으나, 근본적으로 핵심광물자원 공급을 안정화하기에는 부족함이 있다. 실제 지난해 희토류 5종에 대한 한국의 대(對)중국 수입 의존도는 61.2%다. 2018년 49.5%에서 꾸준히 증가하는 추세다.
        
        우리나라는 지정학적으로 광물자원의 자급자족은 불가능하므로 다른 나라와의 협력이 절대 불가피하다. 따라서 정부는 우선 핵심광물 자원의 안정적인 공급망 구축을 위해서 민간에 추가 비용을 지원해서라도 공급망 다변화를 적극 추진해야 한다.
        
        중장기적으로는 상대적으로 경제발전 수준이 낮으나 광물자원이 풍부한 자원부국과 핵심광물자원의 동반발전을 위한 민관협력모델을 모색해야 한다.
        
        또한 기업이 자발적으로 비축할 수 있도록 정책적 배려가 필요하며, 핵심광물을 정&amp;middot;제련 및 가공하는 소재기업의 육성도 필요하다. 아울러 공급망 위기가 발생하지 않도록 항상 중국, 베트남 등 주요 수입국과의 신뢰와 전략적 채널을 구축&amp;middot;유지해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 검찰 김 여사 수사 지휘라인 인사, 지금 했어야 하나</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139566</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139566</guid>
      <pubDate>2024-05-14T18:52:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        법무부가 검사장급 인사를 전격 단행했다. 윤석열 대통령 부인 김건희 여사의 명품 가방 수수 의혹과 도이치모터스 주가조작 의혹 수사를 지휘하는 서울중앙지검 송경호 검사장도 교체됐다. 윤석열 대통령이 김주현 민정수석을 임명한 지 엿새 만에 검찰 수뇌부 인사를 단행한 것이다.
        
        이번 검찰 인사는 통상적인 인사로 보기엔 이해하기 어려운 점이 많다. 검사장급 인사는 보통 1월 말이나 2월 초쯤 이뤄진다. 이번 인사를 이례적으로 보는 것도 시기가 특별하다는 점이다. 야당에서 22대 국회 개원 즉시 김 여사 특검법을 다시 발의하겠다고 공언한 가운데 최근 김 여사 관련 수사가 속도를 내고 있다.
        
        이원석 검찰총장이 송 지검장에게 명품백 수수 의혹에 대해 전담팀을 구성해 이달 내로 수사를 마무리하라는 지침을 내린 데 따른 것이다. 검찰이 김 여사에게 명품백을 건넨 최재영 목사를 소환하면서 김 여사에 대한 출석 통보가 임박했다는 관측이 나왔다.
        
        이런 상황에서 김 여사가 관련된 수사를 하고 있는 서울중앙지검 지휘라인을 다 교체하니 뒷말이 나올 수 밖에 없다. 김 여사의 명품 수수 사건을 지휘하는 김창진 중앙지검 1차장은 법무연수원 기획부장으로, 도이치모터스 주가조작 관여 의혹 사건을 지휘해 온 고형곤 4차장은 수원고검 차장으로 발령나는 등 서울중앙지검 1~4차장이 모두 바뀌었다.
        
        송 지검장은 당초 &amp;lsquo;윤석열 라인&amp;rsquo;으로 알려졌다. 하지만 올해 초 도이치모터스 주가조작 사건과 관련해 김 여사 조사 필요성을 주장하다 대통령실과 갈등을 빚었다는 소문이 무성했다. 이번에 송 지검장을 전격 교체하면서 소문이 사실일 가능성이 높아졌다.
        
        송 지검장 후임인 이창수 전주지검장은 과거 윤석열 검찰총장 징계 파동 때 대검찰청 대변인으로 일했던 사람이다. 수원지검 성남지청장 재직 때는 민주당 이재명 대표가 연류된 성남FC 후원금 의혹 사건을 수사했고, 전주지검장 시절엔 문재인 전 대통령 사위가 연루된 채용비리 의혹사건에 속도를 내왔다. 윤 총장의 &amp;lsquo;오른팔&amp;rsquo; 역할을 했던 사람을 김 여사 관련 수사 책임자로 앉힌 모양새가 된 것이다.
        
        윤 대통령은 취임하며 없앴던 민정수석실을 부활시킨 것에 대해 &amp;ldquo;민심을 더 깊이 듣기 위해&amp;rdquo;서라고 밝혔지만, 결국 사정기관을 장악하고 김건희 여사 관련 사법리스크를 관리하기 위해서라는 의혹이 더 커지게 됐다. 수사에 대한 신뢰를 스스로 떨어뜨려 야당의 특검 논란에 명분을 제공한 결과가 될 우려가 높다.
        
        4.10 총선에서 민심은 민주당에 압승을 거두게 함으로써 김 여사를 둘러싼 그간의 의혹에 대해서 공정하고 투명한 수사와 처분을 바라고 있음을 보여줬다. 앞으로 검찰이 이런 민심을 수사에 반영해 주기를 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 추미애 “이 대표가 잘해 달라고 했다”… 당대표가 국회의장 낙점하나</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139567</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139567</guid>
      <pubDate>2024-05-14T18:55:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        4파전으로 시작했던 더불어민주당 차기 국회의장 경선이 추미애 당선자(6선, 경기 하남갑) 쪽으로 급격히 기울었다. 친명(친이재명)계로 알려진 조정식 의원이 추 당선자로 후보 단일화를 하겠다며 후보직에서 사퇴하고, 정성호 의원도 후보직을 내려놓자 추 당선자 추대로 흐름이 잡혀가는 모습이다.
        
        우원식 의원이 출마를 강행키로 해 국회의장 경선은 16일 추&amp;middot;우 후보 간 2파전으로 치러지게 됐지만 대세는 이미 기울었다는 분석이 나온다. 이런 흐름에는 &amp;lsquo;명심(이재명 대표의 의중)이 개입했다는 주장이 민주당 안에서 나왔다.
        
        이재명 대표가 입원 치료를 명목으로 공식 석상에서 모습을 감춘 사이 일사천리로 이러한 일들이 벌어졌기 때문이다. 추 당선자도 이를 증명이라도 하듯 김어준씨 유튜브 방송에서 &amp;ldquo;이재명 대표가 입원하기 전에 여러 차례 깊이 얘기를 나눴다&amp;rdquo;며 대화 내용 일부를 공개했다.
        
        이에 따르면 이 대표는 &amp;ldquo;이번만큼 국민적 관심과 기대가 있는 의장 선거가 있느냐. 순리대로 자연스럽게 갔으면 하는 바람&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;공연히 과열되다 보니 우려가 많은 것 같다. 잘 좀 해주시면 좋겠다&amp;rdquo;고 말했다고 한다. 추 당선자는 &amp;ldquo;다른 후보에게는 그런 말을 안 했다고 한다&amp;rdquo;고 했다. 추 당선자 발언은 이 대표가 자신에게 힘을 실어줬다는 뜻으로 해석된다.
        
        결국 국회의장 경선은 추미애&amp;middot;우원식 양자 대결로 좁혀졌다. 22대 국회에서 6선인 추 당선자는 헌정사상 첫 여성 국회의장이란 상징성도 있어 자연스럽게 당내 여론이 모아지고 있다고 한다. 대여 강경 기조인 추 당선자에 대한 강성 민주당원들의 지지가 높은 점도 감안된 것으로 볼 수 있다. 최근 민주당 당원 게시판과 이 대표 팬카페 등에 &amp;lsquo;추미애 의장&amp;rsquo; 추대론이 이어지고 있다는 것이다.
        
        이같은 분위기는 이 대표의 의중이 없었다면 만들어지기가 어렵다. 차기 국회의장이 강력한 대여&amp;middot;대정부 투쟁을 할수록 이 대표 운신의 폭이 넓어지고, 차기 대선 행보에도 유리하리라는 전략적 판단이 작용했다는 것이다.&amp;nbsp;중립을 지켜야 할 국회의장이 특정 정치인에 경도돼 &amp;lsquo;대리인&amp;rsquo;을 자처한다면 엄정 중립을 지키기 어렵다.
        
        김진표 국회의장은 더불어민주당 소속 차기 국회의장 후보들이 &amp;lsquo;의장이 되면 정치적 중립을 지키지 않겠다&amp;rsquo;고 공언한 데 대해 &amp;ldquo;좀 더 공부하고 우리 의회의 역사를 보면 그런 소리 한 사람 스스로가 부끄러워질 것&amp;rdquo;이라고 비판했다. &amp;ldquo;편파된 의장 역할을 하면 꼭두각시에 불과할 것&amp;rdquo;이라는 김진표 현 의장의 개탄이 현실화할 수 있다.
        
        이미 민주당은 원내대표도 3선 박찬대 의원을 사실상 추대로 결정했다. 친명계가 박 의원을 밀자 서영교&amp;middot;김민석&amp;middot;한병도 등 비명 후보들이 출마를 접었다. 민주당이 원내대표를 추대로 뽑은 건 2005년 이후 19년 만이다. 사실상 이 대표의 의중이 작용했다는 비판을 피할 수 없다.
        
        오는 7월 선출될 당 대표직마저도 &amp;lsquo;이재명 연임론&amp;rsquo;이 갈수록 힘을 얻고 있다. 정청래 최고위원 등 친명계가 &amp;lsquo;합의 추대론&amp;rsquo;을 외치고 있기 때문이다. 총선 압승의 여세에 힘입어 &amp;lsquo;추대 정치&amp;rsquo;로 치닫는 민주당이 국회를 얼마나 비정상으로 몰아갈지 심히 걱정된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 29주년 미디어오늘, 창간 정신 놓치지 않겠다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</guid>
      <pubDate>2024-05-14T19:59:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1995년 5월17일 창간한 미디어오늘이 29돌을 맞았다. 신문 구독률이 69%를 기록하고 케이블TV가 개국한 창간 무렵의 ‘미디어’는 1450호에 이르는 동안 끝없는 진화를 겪었다. 여론을 주도하던 신문 권력의 하락과 방송 권력의 성장, 그리고 2000년대 등장한 혁명적 플랫폼 ‘인터넷’의 등장에 미디어 환경은 격변했고 이제는 생성형 AI의 고도화로 기사를 검색하지 않아도 정보를 확보하는 미래를 눈앞에 두고 있다. 29년이 흐른 지금, 종이신문은 포털사이트로 대체됐다. TV 편성표는 넷플릭스 TOP10과 유튜브 구독 채널로 대체됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5월의 향기, 5월의 신부[서광원의 자연과 삶]〈89〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936704/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936704/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936697.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5월은 어린이와 어버이, 그리고 스승을 상징하는 달이다. 근데 예전엔 자주 듣던 말이 하나 더 있었다. 이제는 점점 듣기 힘들어지는 ‘5월의 신부’다. 사시사철 결혼을 할 수 있는 데다 결혼 자체가 줄어드는 세상이다 보니 사라지는 말이 되고 있지만 말이다. 이 표현의 기원은 유럽이다. 유럽인들은 기본적으로 땀구멍이 커서 몸 냄새가 강할 수밖에 없었는데 목욕 문화나 시설이 요즘 같지 않다 보니 잘해야 한 달에 한 번 정도 씻는 게 대부분이었다. 귀족들조차 얼굴에 물을 찍어 바르는 정도의 세수를 했으니 목욕은 ‘계절 행사’ 비슷한 수준이었다. 요즘 말로 지독한 체취가 ‘디폴트’였던 것인데, 가족이야 같이 부대끼고 사니 그렇다 쳐도 연애결혼도 없던 시절엔 처음 만나는 남녀들, 특히 결혼 당사자들에겐 고민거리일 수밖에. 귀족들은 비싼 향수로 냄새를 숨길 수 있었지만 서민들이야 어디 그럴 수 있는가. 그래서 이제 막 피어나는 꽃향기로 몸 냄새를 가리는 5월이 결혼 성수기였고, 그러다 보니 5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영어·한국어 모두 유창했던 한 원어민 강사를 기리며[콜린 마샬 한국 블로그]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936690/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936690/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936682.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1년 전 이맘때쯤 유튜브로 영어를 공부하는 많은 한국인은 제일 좋아하는 원어민 선생님을 잃었다. 그 선생님은 2011년부터 ‘잉글리쉬 인 코리안’이라는 인기 채널을 진행했던 미국인 마이클 엘리엇이었다. 잉글리쉬 인 코리안의 구독자들과 마찬가지로 나도 겨우 몇 살 위였던 마이클의 사망 소식에 큰 충격을 받았다. 물론 영어 원어민으로서 영어를 가르치는 유튜브 채널을 볼 이유가 별로 없어서 마이클을 선생님으로 아는 것이 아니었지만 지난 한 해 동안 그에게서 배운 것은 적지 않았다. 마이클은 내가 처음으로 만난 ‘한국에 사는 외국인’ 중 하나였다. 그의 이름을 처음 들은 건 한국으로 이사 오기 전이었다. 로스앤젤레스의 한인타운에 살 당시 매주 꾸준히 한국어 공부 모임에 참여하곤 했다. 모임에 참여한 사람들의 대부분은 나처럼 한국어를 배우고 싶어 하는 외국인이었지만 몇 명의 한국인도 항상 왔다. 그들 중 한 명은 나에게 마이클 엘리엇을 아느냐고 물어봤다. 유창한 한국말로 영어를 깊고 명확하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SNS→벤처캐피털→오픈AI 연쇄창업… 10년만에 ‘챗GPT 천하’ 열다[이준만의 세상을 바꾼 기업가들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936653/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936653/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936618.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《세계에서 가장 빨리 성장하고 있는 스타트업은 어딜까. 아마도 창업 10년 만에 데카콘을 넘어 곧 헥토콘 진입이 확실시되는 미국의 오픈AI를 떠올릴 것이다. 데카콘이란 기업가치가 100억 달러, 헥토콘은 1000억 달러가 넘는 비상장 스타트업을 말한다. 오픈AI는 거대언어모델(LLM)을 기반으로 하는 생성형 AI인 챗GPT4를 서비스하고 있다. 비슷한 서비스를 제공하는 기업 중 기술과 사업적 측면에서 단연 선두다. 대학에서도 챗GPT4가 연구 및 논문 작성에 쓰여 연구자들의 효율성을 크게 높여주고 있다. 인터넷이 등장해 세상을 바꿨듯 오픈AI는 인간의 삶과 시장의 패러다임을 바꾸고 있다. 세상에서 가장 빨리 성장한 이 데카콘을 키운 이가 샘 올트먼이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>협력과 숙론[정덕현의 그 영화 이 대사]〈7〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936571/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936571/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936564.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“유인원과 인간이 함께 살 수 있을까?” ―웨스 볼 ‘혹성탈출: 새로운 시대’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뭉치면 꿀잠[고양이 눈]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936559/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124934582.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오리 5남매가 물놀이를 마친 뒤 얽히고설켜 낮잠을 청합니다. 형제 많은 게 이럴 때 좋은 거 아니겠어요?―서울 홍제천에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글로벌 현장을 가다/김기윤]중동의 ‘묻지마’ 美 불매운동… 전쟁 중 ‘어부지리’ 노리는 토종업체</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936743/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936725.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《“중동전쟁 전과 비교하면 손님이 4분의 1 이하로 줄었어요.” 9일(현지 시간) 이집트 카이로 도심의 맥도널드 매장. 직원 마흐무드 씨(24)는 휑한 내부를 둘러보며 이렇게 말했다. 손님으로 붐빌 평일 점심때인데도 매장 안에는 단 2명의 고객만 있었다. 밖에서 보면 드나드는 사람이 없고 일부 조명도 꺼져 있어 마치 휴점 중인 듯했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/강유현]“시간이 보조금” 되도록 정부와 지자체가 나서라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936753/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936753/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936746.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2일 경기 용인시 처인구 원삼면 주민들은 용인시청 앞에서 ‘무조건 절대 반대’ 현수막이 달린 상여를 태웠다. 원삼면은 SK하이닉스가 120조 원을 투자하는 반도체 클러스터가 들어서는 지역이다. 집회에 참여한 지역 주민 200여 명은 “SK는 물러가라” 구호를 외쳤다.SK하이닉스는 2022년 12월 주민 대표와 하수도 정비, 청소년 육성 사업, 체육시설 설치 등 상생 협약을 체결해 이행 중이다. 그런데 최근 주민들은 팹(공장) 건설 현장의 식당과 카페 운영권, 팹 준공 후 공장 청소와 매점 운영 용역권 등을 추가로 요구하고 나섰다.이미 팹 착공은 3년이나 미뤄진 상태다. 2019년 일반산업단지 조성 계획 발표 당시 목표했던 팹 착공 시점은 2022년이었다. 하지만 토지 보상, 용수 협상과 관련한 경기 여주시의 어깃장 등 각종 문제를 해결하느라 내년으로 미뤄졌다. 이제야 겨우 땅고르기를 하고 있는데, 회사는 주민들 반발로 일정이 또 지연될까 조마조마해하고 있다.삼성전자가 360조 원을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/우경임]‘연금 개혁’ 국회 아닌 대통령이 하면 된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936762/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936762/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936759.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민연금 개혁안을 논의하던 국회 연금개혁특별위원회는 사실상 윤석열 대통령에 의해 문을 닫은 셈이 됐다. 취임 2주년 기자회견에서 “21대 국회가 얼마 남지 않은 상황에서 조급하게 하기보다 더 충실하게 논의해야 한다”고 언급했고 막판 여야 합의 가능성이 사라졌다. 1년 10개월 동안 공전을 거듭한 국회 연금특위는 무용론이 나올 정도다. 보험료율(내는 돈)을 13%까지 올리는 데는 합의했으나 소득대체율(받는 돈)을 43%로 올릴지, 45%로 올릴지를 두고 끝내 이견을 좁히지 못했다. 단 2%포인트 차이. 그래도 여야 의견이 이렇게 근접한 적이 없었다. 극적 타결에 대한 기대가 남아 있었지만 대통령 기자회견 이후 여야 협상이 중단됐다. 과거 연금 개혁 과정에선 정부가 엑셀을 밟고, 국회가 브레이크를 걸곤 했는데 이번엔 야당이 “재를 뿌렸다”고 반발했다.개혁 구호만 있고, 의지는 안 보여 이제 연금 개혁을 하자는 건지, 말자는 건지 진의가 헷갈린다. 2022년 2월 여야 대선후보 토론회에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/정임수]34개월 만에 또 폐지되는 아파트 사전청약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936780/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936780/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936773.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아파트 사전청약의 원조는 보금자리주택 사전예약이다. 이명박 정부가 2009년 수도권 그린벨트를 풀어 ‘반값 아파트’를 공급하면서 처음 도입했다. 통상 아파트 착공 즈음에 하는 청약보다 2, 3년 앞당겨 입주자를 모집하는 것으로, 당첨자는 본청약 때 먼저 계약할 기회를 갖는다. 하지만 사전예약 이후 본청약까지 평균 4년, 최장 8년이 걸리면서 보금자리주택 사전 당첨자 중 실제 입주한 사람은 40%에 그쳤다. 무주택자들의 내 집 마련 불안감을 덜어주겠다며 시행된 제도는 얼마 안 가 폐지됐다.▷사실상 용도 폐기된 카드를 다시 꺼내든 건 문재인 정부다. 전방위 규제에도 부동산 과열이 계속되자 주택 공급 시그널을 보내 집값을 잡겠다며 2021년 이를 부활시켰다. 당시 정부는 “사전청약에서 본청약까지 기간을 2년으로 최소화하겠다”고 했고, 국토교통부 장관은 “영끌해서 집 사지 말고 분양받으라”고 부추겼다. 하지만 단기간에 주택 공급이 어려운 상황에서 민심 달래기용 미봉책에 그칠 것이라는 우려가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[송평인 칼럼]채상병 특검법 둘러싼 당론과 기율</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936787/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936787/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124937141.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;루소의 ‘일반의지(general will)’는 사회의 구성원들이 한날 한곳에 모였을 때 드러나는 그 사회의 지배적인 의사다. 단, 조건이 있다. 구성원들은 사전(事前)에 서로 소통해서는 안 되고 당파를 지어서도 안 된다. 루소의 이론은 복잡한 현대 사회에서 개인의지에서 일반의지로 가는 과정에 언론 정당 같은 매개를 두지 않았기 때문에 인민대회식의 공산주의 정치를 정당화하는 데 이용됐다.현대 민주주의 정치는 언론과 정당을 중심으로 발전했다. 하나의 일반의지가 아니라 여러 개의 집단의지가 각기 다른 정당을 중심으로 형성돼 서로 경합하고 있을 뿐이다. 개인은 여전히 무소속으로 정당 밖에서 활동할 수 있다. 하지만 뜻을 합쳐 관철하는 데는 정당이 유리하다. 여기서 정당의 당론(黨論)과 개별 의원의 관계라는 문제가 발생한다.현대 민주주의 본고장인 영국의 정당에서는 원내총무를 회초리(whip)라고 부른다. 당론에 반해 행동하려는 의원들에게 불이익을 주겠다고 위협하면서 기율(紀律)을 잡는 사람이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]3월 정부 지출 85조로 역대 최대… 韓銀서 빌린 급전만 35조</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936801/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936801/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>3월 정부의 총지출이 월간 기준으로 역대 최대치를 기록한 것으로 나타났다. 정부는 3월 한 달 동안 85조1000억 원을 지출했다. 지난해 3월 72조2000억 원보다는 17.9%, 코로나19 이전인 5년 전과 비교하면 73.7%나 많다. 서민 체감경기 개선을 위해 재정을 조기 집행했다는 게 정부 설명이지만, 4월 총선을 앞두고 재정을 공격적으로 집행한 것으로 보인다. 정부는 올해 1분기에 역대 최대인 212조2000억 원을 썼다. 지난해 같은 기간보다 25조4000억 원을 더 썼다. 정부는 올해 역대 최고 수준의 재정 조기 집행을 강조하며 상반기에 예산의 65%를 쓰겠다고 했다. 정부 지출은 늘었지만 재정이 효과적으로 집행됐는지는 점검이 필요하다. 한국은행 발표에 따르면 1분기 경제성장률 1.3% 가운데 정부 기여도는 0.0%포인트에 그쳤다. 나라살림은 빠듯한데 씀씀이가 커지면서 자칫 하반기 재정건전성 악화로 이어질까 우려스럽다. 지난해 56조 원에 이르는 세수 펑크에 이어 올해도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]공공기관장 자리가 낙천·낙선자들이 맡겨둔 밥그릇인가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936819/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936819/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령실이 최근 공공기관장 인선을 위한 동시다발적 검증에 들어갔다고 한다. 공공기관장 인사는 4·10총선을 이유로 지난해 말부터 5개월 넘게 중단됐지만 이제 총선이 끝나면서 본격적인 인선 작업에 들어간 것이다. 전체 공공기관 327곳 가운데 90곳의 기관장 임기가 이미 지났거나 올해 상반기에 만료된다. 이들 기관장에 대한 인사를 마친 뒤엔 감사와 이사 등 후속 임원 인사도 이어질 예정이다. 공공기관장 인사 재개로 이른바 ‘낙하산 인사’의 큰 장(場)이 서면서 공석이 된 주요 기관장 자리에는 벌써 총선에서 낙천 또는 낙선한 국민의힘 의원들의 이름이 오르내리고 있다. 여권 안팎에선 “어떻게든 대통령실 쪽에 눈도장 찍으려 안간힘 쓰는 낙선자들이 많다”는 얘기가 공공연히 나온다. 의원들도 “어려운 선거에서 수고한 사람을 챙겨주는 건 관례다” “선거에서 떨어졌다고 여당이 빈손으로 가는 법 있느냐”라며 당연하다는 반응이다. 집권 여당으로서 역대 최악의 총선 성적표를 받은 국민의힘 낙천·낙선자들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘채 상병 수사’ 주요 국면에 용산-국방부 26차례 수상한 통화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240514/124936866/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936924.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해병대 채모 상병 순직 사고 수사 외압 의혹을 수사 중인 고위공직자범죄수사처가 지난해 8월 당시 이시원 대통령공직기강비서관과 유재은 국방부 법무관리관이 총 26차례 통화한 기록을 확보한 것으로 밝혀졌다. 8월은 해병대 수사단의 수사 결과 이첩 및 회수, 국방부 조사본부의 재검토 등이 긴박하게 이뤄지던 시기다. 이전까지는 전혀 통화가 없었던 두 사람이 외압 의혹과 관련된 주요 국면마다 집중적으로 연락을 주고받은 것이다. 동아일보 취재에 따르면 두 사람의 첫 통화는 해병대 수사단이 경찰에 채 상병 순직 관련 수사 결과를 이첩하고 국방부가 회수한 8월 2일이었다. 이어 두 사람은 국방부 조사본부에서 이 사건을 재검토한 7∼21일 10여 차례 통화했다. 해병대 수사단은 임성근 해병대 1사단장을 포함한 8명에 대해 혐의가 있다고 적시했지만, 조사본부는 임 사단장 등을 제외한 2명만 혐의자로 특정해 경찰에 넘겼다. 이어 8월 말에도 두 사람은 10여 차례 통화를 했다. 윤석열 대통령이 해병대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남과 북을 하나로 이어줄 수 있는 독도</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210677</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210677</guid>
      <pubDate>2024-05-15T06:27:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남과 북은 반만년 이상을 함께 살아온 하나의 민족으로서 분단 전까지는 역사는 물론 사회·문화적 공통점을 공유하며 살아왔다. 오랜 세월의 봉건왕조시대를 끝내고 근대화하는 과정에서 일본의 침략으로 촉발된 국토분단으로 떨어져 살아온 지도 어느세 78년이란 긴 세월이 흘렀다. 그 후, 동족상잔의 비극적 6.25 한국전쟁과 정전 이후 71년이란 긴 세월을 떨어져 살게 되면서 남북한 사이에는 다양한 분야에서 다층적으로 이질적인 부분이 쌓여가고 있다.이러한 남북한 주민 사이에 다면적, 다층적 이질감들이 늘어나고 있는 현상은 훗날 통일한국 시대를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 침묵으로 말하기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/15/TFAIVGE7KBGCLNXGSQAH3UIADM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/15/TFAIVGE7KBGCLNXGSQAH3UIADM/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T11:07:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[황석희의 영화 같은 하루] [173] I will find them</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/6I3UT626ABCFTMOUVLHM3IYNDY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/6I3UT626ABCFTMOUVLHM3IYNDY/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:29:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [234] 눈 밝은 임금의 세 가지 두려움</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/5FA5FXSDMNBYJDIM2F4KNKXPW4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/5FA5FXSDMNBYJDIM2F4KNKXPW4/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장유정의 음악 정류장] [122] ‘웅대한 이상’을 찾아서</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/EKGTN6QBDBDK5JKYLEFHEJ6GKM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/EKGTN6QBDBDK5JKYLEFHEJ6GKM/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:32:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 일주일 중 가장 많이 웃는 요일과 시간은?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/2MEKNJPIGNDCBLMWG7OSW2AVTY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/2MEKNJPIGNDCBLMWG7OSW2AVTY/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:36:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박찬용의 물건만담] ‘스위스 시계’ 구한 이민자… 중요한 건 혈통인가 정신인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/XAOQDFIDEZCRRPOOBDLNW6DIVE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/XAOQDFIDEZCRRPOOBDLNW6DIVE/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] 조각 양배추에서 中 ‘알테쉬’까지</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/16/7NCQH5ZH4RAG5HB35U3MH6IVII/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/16/7NCQH5ZH4RAG5HB35U3MH6IVII/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최준영의 Energy 지정학] 반도체·脫원전·재생에너지… 대만은 지금 ‘세 마리 토끼’ 노리고 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/AHNKUIFHSZBOPGY43SNPMLC4DE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/AHNKUIFHSZBOPGY43SNPMLC4DE/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:42:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 서로 통하는 극과 극 정치</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/05/16/HRNJHBRZKFDVPFXABFULANTGXY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/05/16/HRNJHBRZKFDVPFXABFULANTGXY/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:45:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제포커스] 채찍도 당근도 안 보이는 ‘K밸류업’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/05/16/UCJLEFTQ3ZAKXB7VCSSFZQJM44/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/economic_focus/2024/05/16/UCJLEFTQ3ZAKXB7VCSSFZQJM44/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:46:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김창균 칼럼] 대통령 부부의 구명줄, 후배 검찰이 쥐고 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/16/TBOJWS5J65CMTBA2EDTFZJHUV4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/16/TBOJWS5J65CMTBA2EDTFZJHUV4/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 전셋값 51주 연속 상승, 손 놓고 있으면 집값으로 옮겨붙는다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/QHZLPFUOVNEWJBCFJD3RKJKRPU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/QHZLPFUOVNEWJBCFJD3RKJKRPU/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 연금 개혁 ‘내는 돈’ 13% 합의만이라도 먼저 처리해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/UWY6YPBZU5AFFEE5ATAKDEXJAU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/UWY6YPBZU5AFFEE5ATAKDEXJAU/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 국가 서열 2위를 이런 식으로 뽑아도 되나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/HRIS6VYPCFGOZNYTATDHQIAVXI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/16/HRIS6VYPCFGOZNYTATDHQIAVXI/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 與 원외 소장파, 4·10 총선 진단 토론회서 “우리가 비겁했다” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/16/TP7R553W6JAFDCQ3WIQSGXFXLU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/16/TP7R553W6JAFDCQ3WIQSGXFXLU/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T18:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최선생의 교단일기] 공부보다 먼저 사람이 되도록 가르쳐야 한다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139834</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139834</guid>
      <pubDate>2024-05-15T20:30:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        최병용 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3139834_3169084_2911.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        수능시험 만점자였던 서울 소재의 명문대 의대 남학생이 여자친구를 흉기로 살해한 사건이 발생해 충격을 주고 있다. 살해 동기가 여자친구가 결별을 통보한 단순한 이유라니, 앞길이 구만리 같던 어린 여학생의 죽음이라 안타깝기 그지없다.
        
        상위 0.1%의 천재 머리를 가진 학생이 이성을 잃고 벌인 범죄치고는 너무 잔인하다. 순간의 감정조절 실패로 수능 만점을 위해 초중고 시절 치열하게 살았던 인생마저 송두리째 날아갔다. 의대생 아들이 두 집안을 파멸시킨 살인자라니, 가문의 영광이 가문의 치욕이 됐다. 자식의 성공에서 부모는 겸손해야 한다.
        
        살인자의 수능점수와 의대생이란 게 전혀 관련이 없는 사건이라 볼 수 없다. 사람을 살리는 의술을 배우는 의대생이 사람을 죽인 살인자가 됐으니 더욱 비난받아 마땅하다. 단순히 조폭이나 건달이 저지른 살인과는 달리 보는 시각이 맞다.
        
        우리 사회가 공부 잘하는 사람에게 너무 관대해 괴물을 만든 측면도 있다. 영웅처럼 대접만 받고 살다 보니 작은 거절에도 못 참고 폭발해 살인자가 됐다.
        
        부모의 강압에 못 이겨 &amp;lsquo;공부벌레&amp;rsquo;로만 어린 시절을 보내고, 공부 잘한다는 이유로 적성에 맞지 않는 의대에 가야 하는 사회구조도 문제다. 의사란 특정 집단이 주는 엘리트 의식 때문에, 수능 만점자가 의대가 아닌 다른 대학에 가는 건 용기가 필요하다.
        
        공부 잘하면 무조건 의대에 가서 의사가 돼야 한다는 사회나 집안의 강요도 문제다. 적성에 맞지 않는 공부 하며 받은 스트레스가 엉뚱한 상대에게 분출됐을 수 있다.
        
        지도층 인사 대부분이 우수한 두뇌를 갖고 명문대를 졸업했지만, 범죄자들이 너무 많아 실망하는 젊은이가 많다. 의사협회 회장을 비롯해 환자 곁을 떠나는 의사들을 보며, 의대생들도 의사로서 옳은 행실이 무엇인지 배우지 못한다.
        
        생명을 다루는 의사는 좀 더 특별한 인성과 자질을 갖춰야 한다. 도덕성을 갖추지 못한 자들이 지도층이나 의사가 되지 않도록 사회가 변해야 젊은이들이 보고 바르게 살려고 노력한다.
        
        많은 사람이 사귀다 헤어지기도 하고, 결혼했다 이혼도 하며 산다. 결별 통보에 한 사람의 인생과 그 가족까지 파탄이 나게 하는 건 공부만 잘했을 뿐, 이성 교제 상대의 의사를 존중하는 성숙한 인격을 갖추지 못했다. 모든 인연에는 시작과 끝이 있다.
        
        헤어지면 좋은 추억으로 간직하고 다시 새로운 삶을 사는 자존감을 키워야 한다. 인생을 걸 만큼 이성이 중요한 건 아니다. 내 가족, 나 자신보다 더 소중한 이성은 없다.
        
        이번 사건을 통해 부모로서 자녀를 어떻게 가르쳐야 하는지 반면교사로 삼아야 한다. 공부 조금 잘한다고 추켜세우고 오냐오냐 기르면 안 된다는 걸 분명히 알려준다. 공부가 우선이 아닌 인성이 우선인 아이로 키워야 한다.
        
        교사나 부모도 중고등학생에게 &amp;ldquo;공부를 열심히 하면 대학에 가서 예쁜 여학생, 멋진 남학생이 줄을 선다&amp;rdquo;는 식의 말도 삼가야 한다. 이성을 하나의 인격체로 존중하도록 가르치지 않고, 공부에 대한 보상으로 생각하게 만드는 저급한 사고방식이다.
        
        인생은 바른 인성을 가진 사람이 수능 고득점자보다 승자가 될 확률이 높다. 이제는 지식의 차이는 AI 등의 도움으로 얼마든지 극복할 수 있다. 인간으로서 갖춰야 할 기본 성품의 차이는 스스로 노력하지 않으면 극복 불가능한 영역이다.
        
        옛말에 &amp;lsquo;먼저 사람이 돼라&amp;rsquo;는 말이 있다. 천재로 추앙받던 자신의 인생과 두 집안을 송두리째 지옥으로 떨어지게 만든 건 먼저 사람이 되지 못했던 탓이다. 바른 인성을 갖추는 것이 진정으로 성공한 삶이다.
        
        이를 위해 가정과 학교, 사회가 함께 인성을 우선으로 가르쳐야 한다. 모든 부모가 자녀에게 공부만 강조하고 있지 않은지 스스로 돌아봐야 할 사건이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제칼럼] 라인 사태 해결법</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139836</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139836</guid>
      <pubDate>2024-05-15T20:35:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김대종 세종대 경영학과 교수
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3139836_3169086_3357.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        네이버 라인사태가 계속 진행되고 있다. 일본은 행정지도를 통해 네이버에 지분을 팔 것을 요구하고 있다. 한국 정부와 네이버는 머리를 맞대고 국익과 기업이익을 위한 선택을 해야 한다.
        
        정부는 네이버 사태가 현명하게 해결되도록 최선을 다해 지원해야 한다. 네이버는 미래의 성장 전략, 현재 상황 등을 감안해 최고의 해법을 제시해야 한다.
        
        라인이 50만건 개인정보 유출을 빌미로 일본은 네이버에 지분을 팔 것을 요구하고 있다.
        
        라인은 일본 야후와 한국의 네이버가 합작해 만든 세계적인 플랫폼이다. 양사가 동일하게 50% 지분을 가지고 공동 경영해 왔다. 그러나 일본 정부는 개인 정보 유출을 빌미로 네이버에게 지분을 팔 것을 강력히 요구하고 있다.
        
        과거 NTT 도코모에서는 개인 정보가 수백만건 유출됐지만 행정 지도는 하지 않았다. 라인은 네이버의 기술력과 지원으로 성장했다. 야당은 한국 정부의 라인 대처가 &amp;ldquo;굴종 외교&amp;rdquo;라며 비난하고 있다. 일본은 우리나라에게 미국 다음으로 우방 국가다.
        
        일본은 외국인 직접투자에서 세계적인 표준을 따르고 함께해야 한다. 한국에 있는 Netflix 구글 등 세계적인 기업에 대해 한국 정부는 지분이나 경영권을 인정한다. 이와 같이 다국적 기업의 외국인직접투자(FDI)에서 세계적인 기준과 표준을 일본도 따라야 한다.
        
        다음과 같이 네이버와 정부에 해결 방법을 제언한다. 첫째 정부는 적극적으로 네이버를 지원해야 한다. 한국과 일본은 우호적인 관계다. 또한 일본 야후와 소프트뱅크는 재일교포 3세 손정의 회장 기업이다. 한국 정부는 네이버가 원하는 방향으로 적극 지원해야 한다.
        
        외교적인 채널과 모든 방법을 동원해 일본의 의도를 정확히 파악하고 네이버를 지원해야 한다. 대한민국은 스마트폰 보급률, 통신인프라, 전자 정부 등에서 세계 1위다. 이런 이유로 라인은 네이버의 우수한 기술력으로 일본에 뿌리를 내렸다.
        
        라인은 일본과 대만 태국, 인도네시아 등 전체 회원 가입자가 2억명이다. 플랫폼 기업은 회원 한 명의 가치가 10만원에서 20만원이다, 이와 같이 4차 산업혁명과 인공지능 시대에서 가장 중요한 것이 플래폼 기업이며 회원확보와 데이터다. 라인 지분을 양도하는 것은 네이버 미래 발전에 큰 위험이 된다. 따라서 정부는 네이버와 긴밀히 협의해 적극 지원해야 한다.
        
        한국 정부는 일본에게 세계적인 기준과 표준을 따를 것을 요구해야 한다. 이번 사태로 해외 기업의 일본투자는 급감하게 될 것이다. 시장경제 국가에서 기업 투자를 인정하지 않고 경영활동에 개입하는 것은 외국인 투자를 급감시킨다. 정부는 이러한 상황을 정확히 설명해 일본 정부를 설득해야 한다.
        
        둘째 네이버도 현명한 판단을 해야 한다. 네이버가 라인지분을 팔게 되면 미래성장 산업에 대한 가치를 잃어버리게 된다. 회원확보와 데이터는 4차 산업혁명과 인공지능 시대에서 가장 중요하다. 대한민국 카카오는 5천만명 회원 데이터를 이용해 계열사를 180개 이상 만들면서 자동차, 지급결제, 은행 등 모든 분야에 진출했다.
        
        네이버에 라인도 자동차, 택시, 뱅크, 페이, 행정 그리고 일상생활 등 모든 분야에 활용할 수 있다. 앞으로 라인은 가장 성장 가능성이 높은 일본, 대만 그리고 동남아시아에서 가장 중요한 핵심 자산이다. 플랫폼 기업에게는 네트워크 효과가 있다. 네트워크 효과는 한 사람이 회원으로 가입하면 타인도 꼭 가입을 해야 하는 것이다.
        
        일본과 동남아시아 국민 메신저가 라인이다. 따라서 네이버는 성급하게 지분을 매각하기보다는 보안을 철저히 하여 재발방지를 약속하면서 사태를 해결해야 한다. 미래가치를 위해 지분을 유지하는 것이 필요하다. 라인 발전을 위해서는 네이버가 필요하다고 설득해야 한다.
        
        네이버 웹툰은 미국과 유럽 등에서 최고 수준이다. 따라서 일본과 야후에게 네어버와 손잡고 동반성장하는 것이 필요하다고 설득해야 한다. 네이버가 지분을 매각하고 협력관계를 줄이면 라인과 일본정부에 손실이라고 설득해야 한다.
        
        일본은 GDP 5조 달러로 세계 3위 강대국이다. 일본이 세계적인 표준을 따르지 않고 본국과 자국기업 이익만을 위해 공권력을 행사하는 것은 바람직하지 않다. 앞으로 세계적인 기업은 일본 투자를 꺼리게 될 것이며 일본 국력을 약화시킨다. 4차 산업혁명에서 대한민국은 일본보다 앞서 있다. 국가이익과 기업이익을 위해 한국 정부와 네이버는 적극 협력해야 한다.
        
        현재 라인 50% 지분 가치는 10조원이 넘는다. 지분을 양도하면 네이버의 미래가치와 성장이 떨어지게 되므로 좋은 해법이 아니다. 네이버는 일본 정부와 야후에게 네이버와 함께 성장하는 것이 이익이라는 것을 설득해야 한다. 정부와 네이버는 머리를 맞대고 최고의 해법을 찾아야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 부동산 PF 연착륙이 필요하다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139837</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139837</guid>
      <pubDate>2024-05-15T20:38:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        정부는 부동산 프로젝트파이낸싱(PF)을 철저한 관리를 통해 연착륙시켜야 한다. PF는 한국 경제의 복병이 될 수 있다. 정부와 금융기관이 PF연착륙을 위한 회의를 13일 개최했다. 이 회의에서 한국경제의 뇌관을 극복하고 전체 건설업의 발전을 위하여 혜안을 찾아야 한다.
        
        전체 PF 대출액은 230조원이다. PF가 확대되면서 전체 연체율은 2.3% 정도다. 증권사 연체율은 특히 높아서 13%, 저축은행 7%, 상호금융은 3% 정도다. 정부는 전체 PF를 철저하게 심의해 옥석가리기를 해야 한다. 건전한 구조조정을 통해 한국경제의 뇌관을 없애야 한다.
        
        PF는 10% 내외 작은 돈으로 대출을 통해 큰 이익을 남기는 것이다. PF는 긍정과 부정이라는 양면성을 가지고 있다. 정부와 금융기관은 전체 PF를 점검하고 옥석가리기를 통하여 올바른 방향으로 구조 조정을 해야 한다.
        
        경제학의 목적은 공정성과 효율성이다. 공정하고 투명하게 지원해야 한다. 예산이 한정돼 있으므로 효율적으로 지원해야 한다. 부실을 방치하면 PF연체율과 부실율이 올라간다.
        
        부동산은 한국경제에 큰 기여를 하고 있다. 일반 제조업이 10억원 매출 시 5명 정도를 고용한다. 그러나 건설업은 10억원 매출 시 13명 정도 일자리를 만들어 내면서, 서민경제에 큰 역할을 한다. 이런 이유로 부동산은 항상 경기를 활성화시키고, 일자리를 만들어 낼 때 사용됐다. 미국은 기준금리를 9월부터 0.25% 인하할 예정이다.
        
        미국의 금년 목표 기준금리는 4.6%, 2025년 3.6%, 2026년 2.6%다. 이와 같이 미국은 향후 3년 정도 매년 기준금리를 1% 인하하면서 경제를 활성화할 예정이다.
        
        한국은행은 연말 정도 기준금리를 0.25% 인하해 미국과 함께 기준금리를 조정할 예정이다. 기준금리 인하는 은행대출 금리인하로 이어져 부동산 경기에 긍정적인 영향을 준다.
        
        대한민국 국민은 전체 자산 70%가 부동산이다. 따라서 부동산 경기가 하락하게 되면 국민 자산이 하락하게 되고, 우리 경제가 악화된다. 우리나라 국민 전체세대 중 40%가 단독 세대주이다.
        
        향후 10년 단독세대주는 계속 증가하면서 서울 주택은 부족하다. 지난 50년 기준으로 서울부동산은 90% 확률로 상승했다. 왜냐하면 단독세대주 증가와 평균 연령이 90세로 증가하기 때문이다.
        
        정부는 부동산 PF 연착륙을 위해 최선을 다해야 한다. 부동산 경기를 위축시키는 것은 국내 일자리와 한국경제에 바람직하지 않다. 서민들에게 가장 많은 일자리를 공급하고 경기를 활성화시키는 것이 건설업이다. 한국경제 지속적인 발전을 위해 금융기관과 정부가 혜안을 찾아야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 피할 수 없는 ‘증세’, 논의 바로 시작해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139838</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139838</guid>
      <pubDate>2024-05-15T20:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        저출산‧고령화로 인한 부작용을 예고하는 지표들이 하루가 멀다 하고 쏟아진다. 가장 큰 문제는 이를 감당할 재정인데, 턱없이 부족하다. &amp;lsquo;증세&amp;rsquo;가 회자 되는 이유다.
        
        우리나라는 아직 고령화로 인한 본격적 영향이 시작되지도 않았는데도 재정지출과 비교해 재정수입이 턱없이 부족하다. 2019~2027년까지 9년간 관리재정수지 적자는 연평균 84조 5000억원(GDP의 3.8%)에 달할 것으로 추산된다.
        
        여기에 이미 우리나라의 고령화지수는 폴란드, 덴마크, 스위스와 비슷한 수준이 됐다. 이미 유소년 인구 비중이 감소해 학령인구가 줄어 교육 불균형에 영향을 끼치고 있다. 또 사망률 감소로 노인 인구 비중이 증가하고 있는데, 지난해 기준 65세 이상 고령 인구는 전체 인구의 18.4%를 차지하고 있다. 고령화에 따라 사회적 복지 부담 증가 우려도 가중되고 있다.
        
        이에 따라 증세는 불가피하다는 목소리가 힘을 얻고 있다. 조세 전문가 사이에서는 증세와 관련해 &amp;ldquo;시기의 문제&amp;rdquo;라며 조속히 증세 논의를 시작해야 한다는 목소리가 나온다. 조세정책은 국민 간 합의가 어려워 너무 늦은 시기에 증세를 시작하면 증세는 급격해질 수밖에 없고, 상당한 조세저항을 불러일으킴과 동시에 경제적 왜곡도 클 것이라는 지적이다.
        
        이와 관련해 증세를 위한 소득세와 부가가치세 등 개편을 해야 한다는 구체적인 대안도 전문가들을 통해 나오고 있다. 모두 국민적 공감이 있어야 가능하다.
        
        문제는 정부의 대응 처리 속도다. 정부는 먼저 각계에서 내놓고 있는 획기적인 저출산‧고령화 정책을 수렴해 빠르게 추진해야 한다. 이와 동시에 국민들이 국가의 상황을 제대로 인지할 수 있도록 현 상황을 공유하고, 증세 논의를 시작해야 한다.
        
        국가의 어려운 상황을 정부가 일방적으로 좌지우지할 게 아니라 국민과 함께 해결해야 한다. 카리스마적 리더십은 일처리가 빠르지만, 결국 일방적인 정책은 국민들의 강한 저항을 불러일으킬 뿐이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[걸공(乞空)의 음식칼럼] 전남 영광의 굴비와 보리굴비</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139840</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139840</guid>
      <pubDate>2024-05-15T21:03:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김영복 전통식생활문화연구원
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3139840_3169089_211.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        전남 영광하면 굴비를 떠 올릴 만큼 영광에는 굴비가 유명하다.
        
        영광군 법성포 앞바다에는 일곱 개의 산과 세 개의 봉우리가 있는 칠산삼봉이 있는데, 이 산과 봉우리를 멀리서 바라보면 때로는 사람의 형상으로 보이고 때로는 집 같은 형태로 자태를 바꾸는 절경으로 유명하다. 이 일대는 수온이 조기의 산란이 알맞은 매년 3월에서 5월이면 조기 떼가 북상, 알을 까기 위해 이곳으로 몰려드는 곳이다.
        
        3월과 5월이면 살구꽃, 철쭉꽃 등이 칠산 언덕에 활짝 피고, 이때가 되면 바다의 세레나데라고 하는 조기 떼의 울음이 칠산 앞바다에 들리는데, 산란철이 되면 조기의 암수가 사랑이 그리워 서로를 부르는 듯하다고 한다.
        
        그러면 어부의 아내들은 기다란 대통을 바닷물에 꽂고 바닷속 조기 떼 소야곡을 들으며 밤샘을 한다고 한다.
        
        어부의 아내들은 바다 어디쯤 조기 떼가 사랑 작업을 하고 있다는 것을 합창의 음질 &amp;middot;음량으로 감지한다고 한다. 그 소리가 마치 솔밭에 스치는 바람 소리 같다고 한다.
        
        이때 이곳에서 잡아 올리는 조기로 만든 영광굴비는 처리 방법부터 다른 지역과 사뭇 다르며, 나름의 독특한 비결이 있다.
        
        우선 잡는 시기가 산란 직전이어서 알이 차 있고, 소금물로 씻어 3일 동안 절여 둔다. 특히 부잣집에서는 굴비노적을 만드는데, 굴비를 두루미로 엮어서 짚으로 옷을 입히듯이 둘러 공기가 잘 통하도록 밖에다 말려서 겨우내 마른반찬으로 쓴다.
        
        뜰 안에 비 맞지 않도록 바람이 잘 통하는 곳에 둔다. 대게 산중 부잣집은 해변이 먼 고로 밑반찬을 많이 해 두는 것인데, 세도에 따라 굴비노적의 크기가 달랐다고 한다.
        
        큰 장대를 묶어서 아래는 벌어지게 원추형으로 세운 다음 짚을 엮어서 둘러친다. 노적가리처럼 굴비 두루미(두름)를 둘러친다. 영광굴비가 가장 유명하였고, 노적가리에 짚을 엮어 둘러치면 얼지 않고 일년을 두고 쓸 수 있다. 조기를 이렇게 엮어서 말린다고 하여 굴비를 &amp;lsquo;엮거리&amp;rsquo;라고 부르기도 한다.
        
        엮은 것을 두름이라고도 하는데, 이 두름은 굴비를 세는 전용 단위가 된다. 굴비로 엮인 조기 스무 마리가 한 두름이고, 어물전에서는 보통 최소 반 두름 단위로 판매를 한다.
        
        굴비는 비늘을 긁고 참기름을 발라 잠간 구워서 뜯어서 상치쌈에 곁들여 싸 먹는다.
        
        한편 &amp;lsquo;섭장간&amp;rsquo;이라 해서 맨바닥에 가마니를 깔고 그 위에 조기 소금 조기 소금 순으로 층층이 쌓고 다른 가마니로 덮고 돌로 눌러 묶는다. 이때 소금은 하얗고 가는소금을 사용하고 3일간 절인 뒤 걸대에 걸어 놓고 약 2주일간 햇볕에 말린다. 다 마르면 통 보리 속에 넣어 저장한다.
        
        이런 과정을 거친 굴비를 영광에서는 &amp;lsquo;오사리굴비&amp;rsquo;라고 하며, 이 &amp;lsquo;오사리굴비&amp;rsquo; 최상급을 &amp;lsquo;딱돔&amp;rsquo;, 그다음이 10마리를 엮은 &amp;lsquo;오가&amp;rsquo;, 20마리를 엮은 작은 것을 &amp;lsquo;장대&amp;rsquo;라고 부른다.
        
        그런데 1970년대 후반부터는 냉동시설이 잘되어 있고, 조기 수요가 많아 조기를 큰 독이나 탱크에 넣어 굵고 거친 첨염을 쓰는 &amp;lsquo;독간&amp;rsquo;을 하기 때문에 옛날의 굴비 맛이 안 난다고 한다.
        
        굴비를 말린 뒤에 더 말리기 위한 저장 방법으로 참조기를 항아리에 담고 보리를 채워 보관해서 곰팡이가 나지 않도록 숙성시킨 굴비를 &amp;lsquo;보리굴비&amp;rsquo;라고 한다. 이때 보리의 쌀겨 성분이 굴비를 숙성시켜서 향과 맛이 좋아지고 비린내가 점차 없어진다.
        
        마른 굴비는 냉동 굴비 또는 생물 조기를 그냥 구워 먹는 것과 달리 조리 방법이 좀 번거롭다. 가장 일반적인 방법은 쌀뜨물에 1시간 정도 불린 다음 이를 찜통에 쪄서 먹는 것인데, 굴비는 한 차례 마른 상태였기 때문에 쫀득하면서도 짭짤한 맛에 입맛이 당긴다. 찜통에 찐 후 다시 살짝 굽는 경우도 있는데, 이런 경우 쫀득하면서도 바삭한 맛이 극대화된다.
        
        이 외에도 쌀뜨물에 굴비를 그대로 넣은 뒤 삶아서 먹는 방법도 있는데, 찌는 것보다는 감칠맛이 떨어지지만 짠맛이 덜하다는 장점이 있다. 현지에서는 찌개로 끓여 먹기도 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지 詩향] 안개 속에 떠오르는 해-송낙현</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139841</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139841</guid>
      <pubDate>2024-05-15T21:09:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        안개 속에 떠오르는 해
        
        송낙현
        
        먼 산골짜기 자욱한 새벽안개 뚫고
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3139841_3169090_923.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        찬란하게 떠오르는 아침 해를
        
        그대여, 본적이 있느냐
        &amp;nbsp;
        
        한 마리의 용이
        
        황금빛 나래를 온 누리에 펼치며
        
        이글거리는 여의주를 물고 힘차게 솟구쳐
        
        오르듯 광대하고 장엄하게 아름답다
        &amp;nbsp;
        
        앞을 볼 수 없는 짙은 안개에도
        
        해는 솟아오르고 안개가 짙으면 짙을수록
        
        해는 더 밝게 더 현란하게 빛난다
        &amp;nbsp;
        
        그러니 그대여, 이제 알겠지
        
        계곡 덮은 안개 속에서도 해가 떠오르듯이
        
        세상이 아무리 어둠에 휩싸여 있어도
        
        언젠가는 반드시 밝은 세상이 온다
        
        더 밝은 세상이 온다는 것을&amp;hellip;
        &amp;nbsp;
        
        사랑하는 그대여, 서러운 그대여!
        
        지금 우리 비록 새까만 안개 속에 있어도
        
        서로 손잡아 위로하고 꿋꿋하게 견디며
        
        떠오르는 해를 기다리자, 눈부시게
        
        빛나는 서광(瑞光)을 기다리자
        
        &amp;nbsp;
        
        
        약력
        
        &amp;nbsp;
        
        시인
        
        국제펜클럽 한국본부 회원
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 5월 16일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139843</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3139843</guid>
      <pubDate>2024-05-15T21:18:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1754
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.05.15.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3139843_3169091_1227.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.05.15.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1392년 5월 4일 정몽주 피살, 선죽교 ‘팩트 왜곡’의 전말[이문영의 다시 보는 그날]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949085/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949085/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T22:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124950632.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정몽주는 고려의 마지막 충신이라 불린다. 공민왕 9년(1360년)에 스물네 살의 나이로 장원급제해 정계에 등장했다. 공민왕 13년에 이성계의 여진족 정벌에 따라갔다. 이후 이성계와 동지가 됐다. 성리학에 해박하여 남들을 압도했다. 고려 말 대학자인 이색은 정몽주를 가리켜 ‘우리나라 성리학의 시조’라고 칭찬하기도 했다. 처음엔 그의 해석을 의심하던 사람들도 뒤에 성리학 책이 중국에서 들어온 뒤 정몽주의 주장이 다 맞는 것을 보고 승복했다. 정몽주는 몸을 사리지 않는 뛰어난 외교관이기도 했다. 사신으로 명나라로 떠났다가 배가 침몰하는 비운을 맞았다. 정몽주는 바위섬에서 마구를 베어 먹으며 열사흘을 버틴 끝에 구조되었다. 이런 일을 당하면 다시 바다로 나가기가 꺼려질 만도 한데, 그는 일본에 가는 것도 서슴대지 않았다. 정몽주를 핍박하던 권신들이 일부러 그를 사신으로 뽑은 것이다. 당시 왜구가 극성해서 많은 백성이 잡혀간 상태였다. 정몽주는 험난한 바다를 건너 일본으로 가서 잡혀갔던 백성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>챗GPT 답변, 사용자 불만은… ① 질문 의도 오해 ② 깊이 부족 ③ 부정확[박재혁의 데이터로 보는 세상]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949112/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949112/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T22:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124949099.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《생성형 AI 사용자 불만-대응 방식       최근 챗GPT 같은 생성형 인공지능(AI) 모델이 큰 인기를 끌고 있다. 이러한 흐름 속에서, 인간과 컴퓨터가 어떻게 더 효과적으로 상호작용을 할 수 있을지 연구하는 ‘인간-컴퓨터 상호작용(HCI)’ 분야 역시 주목받고 있다. HCI 분야의 연구들은 사용자들이 컴퓨터나 소프트웨어를 좀 더 편리하게 사용할 수 있도록 사용자의 행동과 인지를 분석하고, 디자인 혹은 알고리즘 개선 방안을 제시한다. 즉, AI 개발자들이 ‘더 똑똑한 AI’를 만드는 데 집중한다면, HCI 연구자들은 ‘잘 활용되는 AI’를 만들기 위해 연구하는 셈이다.》챗GPT 같은 생성형 AI 모델을 사용할 때 질문이나 요구 사항들을 언어모델이 잘 이해할 수 있도록 작성하는 방법, 즉 ‘프롬프트 공학’은 AI를 잘 사용하기 위한 핵심 능력이다. 다양한 가이드라인과 팁이 소개되고 있지만, 기술에 익숙하지 않은 일반 사용자들은 종종 불만족스러운 상황을 경험하고, 사용을 포기하기도 한다.    이러한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살아 있는 조각[이은화의 미술시간]〈319〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949122/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949122/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T22:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124947033.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;길버트와 조지는 영국의 대표하는 아티스트 듀오다. 두 사람은 삶과 예술의 경계를 허무는 작업을 반세기 넘게 해왔다. 이들에게 명성을 안겨준 첫 작품은 ‘노래하는 조각’(1969년·사진)이다. 스스로 살아 있는 조각을 자처한 퍼포먼스다. 이들은 왜 예술가가 아닌 예술작품이 되려고 했을까?   길버트 프로에시는 1943년 이탈리아에서, 조지 패스모어는 1942년 영국에서 태어났다. 두 사람은 각자 미술 공부를 한 후 1967년 9월 25일, 런던의 미술 명문 세인트 마틴 미술학교에서 운명적으로 처음 만났다. 둘 다 조각 전공 학생이었다. 이들이 친해진 이유는 이탈리아에서 온 길버트의 서툰 영어를 조지만이 알아들었기 때문이라고 알려져 있다. 첫 만남 이후 60년 가까이 아티스트 듀오로 살아온 이들은 여느 금실 좋은 부부처럼 항상 사이좋게 붙어 다닌다. 밥을 먹을 때도 산책할 때도 전시장에서도 심지어 작품 속에서도 늘 함께 있다.    ‘노래하는 조각’은 두 사람의 첫 공동 작품이었다. 돈도 화상도 후원자도 없</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]우리가 누구일까요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949130/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949130/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T22:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124947046.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어디서 많이 본 캐릭터가…. ‘어린이가 좋아할 만한 주제를 드론으로 촬영하라’는 과제에 6명이 모여 ‘졸라맨’을 소환했습니다.  ―경북 경산시 경일대에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베네치아에서 만난 현대미술 최전선의 화두[김민의 영감 한 스푼]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949205/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949205/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124947018.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI)이 미치는 영향은 미술계에서도 뜨거운 화두입니다. 이에 관해 최근 ‘컬처, 문화로 쓴 세계사’의 저자 마틴 푸크너 하버드대 교수의 대담을 들었는데요. ‘AI와 창의성’을 주제로 한 대담에서 푸크너 교수는 ‘문화’를 아래의 말로 정의했습니다.   “문화는 의미를 만드는 행위죠. 인류가 자연을 변화시키며 축적해온 과학, 기술적 지식이 ‘노하우(know-how)’라면, 문화는 ‘노와이(know-why)’입니다. 우리는 왜 지구에 있고, 어떤 상황에 처해 있으며, 왜 사는지 이해하려는 노력이라는 것입니다.”   AI에 관한 담론도 흥미롭지만 문화에 관한 정의가 제겐 오래 기억에 남았습니다. 예술도 이미 100년 전부터 ‘노와이’의 영역으로 확장됐는데 종종 ‘노하우’만 있는 것으로 오해받기 때문입니다. 오늘은 베니스 비엔날레에서 주목받은 두 전시로 최전선의 현대미술이 제시한 ‘노와이’는 어떤 모습인지 소개합니다.   2시간 기다려 본 독일관 ‘문턱들’    베니스 비엔날레 개막 직전 관계자와 미디어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/이은택]내일도 의료대란은 없다… ‘정부’와 ‘의사들’에 따르면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949234/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949234/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124473762.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2월 20일 본격화된 전공의 병원 이탈이 세 달째인데 정부 발표에 따르면 병원은 정상적으로 돌아가고 있다. “입원 환자는 평시와 유사한 수준”(3월 20일 조규홍 보건복지부 장관)이며 “의료 현장에 혼란은 없었다”(4월 26일 전병왕 복지부 보건의료정책실장)는 것이다. “진료 중단 등은 없을 것”(5월 3일 박민수 복지부 2차관)이라고도 했다. 얼마 전 저녁 자리에서 만난 복지부 고위 관계자도 웃으며 “이 정도는 다 저희도 예상했다”고 말했다. 역시 정부는 다 계획이 있었구나.    그런데 환자들에게 물어보면 상황이 좀 다른 것 같다. 연세대 세브란스병원에서 3월 초 뇌하수체 종양 수술을 받을 예정이었던 환자는 수술이 무기한 연기됐다. 울산대병원에서 4월 17일 신장암 수술을 받을 예정이었던 환자는 전날 입원을 준비하던 중 수술 취소 통보를 받았다. 4월 29일 서울대병원에서 비뇨기암 수술이 예정됐던 환자도 수술 사흘 전 취소를 통보받았다. “언제 수술받을 수 있냐”는 물음에 병원은 불확실하다고 답했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아시론/홍순만]尹정부 규제개혁, ‘총량 관리’부터 나서라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949270/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949270/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124949324.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;규제개혁은 역대 모든 정부가 강조했던 국정과제다. 이명박 정부는 인수위원회 시절 “대불공단 옆 전봇대 때문에 트럭 운행이 어렵다”고 지적하며 이른바 ‘규제 전봇대 뽑기’라는 용어를 회자시켰다. 박근혜 전 대통령은 규제를 ‘손톱 밑 가시’라고 표현하며 청와대에서 7시간에 걸친 마라톤 규제개혁회의를 주재한 것으로 유명하다. 문재인 정부도 규제개혁 없이 혁신성장은 불가능하다며 규제샌드박스 등의 정책을 추진했다.   윤석열 정부 역시 규제개혁을 핵심 국정과제로 선정했다. 윤 대통령은 취임 초부터 “규제개혁이 국가성장”이라고 강조한 바 있다. 다만 국정 3년 차에 접어든 현 시점에서 평가해 보면 과연 정부가 규제개혁을 정책의 최우선 순위에 두었던 것이 맞는지 의구심이 든다.   필자가 소장으로 있는 연세대 규제거버넌스연구소가 동아일보와 인공지능 기반 데이터 솔루션 기업 씨지인사이드의 협조를 받아 분석한 바에 따르면 중앙부처와 전국 지방자치단체의 규제 총량(숫자)이 모두 정부 출범 초기보다 증가했다. 중앙부처 43</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/박형준]AI를 나만의 비서로 만들려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949286/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949286/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124229400.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;푸른 초원 위에 길을 내고 집을 짓는다. 소를 부려 밭을 갈기도 한다. 바람이 불면 풀잎들이 흔들리고 가을이 되면 고운 단풍이 든다. 얼핏 보면 중세 유럽의 한가로운 시골을 묘사한 영화같다. 하지만 이는 영화가 아니라 전략 시뮬레이션 게임인 ‘매너 로드(MANOR LORDS)’에 나오는 장면이다.   혼자서 AI 활용해 글로벌 게임 제작    이 게임은 지난달 26일 출시됐다. 게임 플랫폼인 스팀에 따르면 5월 현재 스팀 전체 게임 중 매출 순위 2위를 기록했다. 동시접속자가 약 17만 명. 일본 소니, 미국 마이크로소프트 산하 액티비전블리자드 등 대기업이 내놓은 대작들을 모두 제쳤다.   놀랍게도 매너 로드는 1인 개발자가 내놓은 작품이다. 통상 대작 게임 하나를 개발하는 데 수백 명의 개발자가 4, 5년을 매달린다. 하지만 매너 로드는 영상 편집 프리랜서였던 폴란드인 그레크 스티첸이 혼자서 7년간 만들었다. 그 비결 중 하나는 인공지능(AI) 활용이었다. 미국 엔비디아의 AI 딥러닝 기술인 DLSS를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/이진영]이번엔 저출생수석 신설… 연금수석, 반도체수석은 안 만드나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949300/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949300/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124948747.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령비서실 조직을 보면 정부의 핵심 어젠다를 알 수 있다. 노무현 정부는 국민과 쌍방향 소통을 하겠다며 국민참여수석실을, 이명박 정부는 금융위기 극복을 위해 비상경제상황실을 신설했다. 박근혜 정부는 미래전략수석실에서 창조경제를 주도했고, 문재인 정부는 일자리수석실을 신설해 1호 공약인 일자리 정책을 챙겼다. 집권 3년 차에 접어든 윤석열 정부가 저출생 극복이 시급하다며 저출생수석실을 새로 두기로 했다. ▷윤 대통령은 최근 취임 2주년 기자회견에서 저출산고령사회위원회를 부총리급 부처로 승격시켜 저출생대응기획부를 신설한다고 발표한 데 이어 13일 수석비서관회의에서 대통령실에도 이를 전담할 컨트롤타워 신설을 지시했다. 부처 신설은 정부조직법 개정에 시간이 걸리는 만큼 이르면 다음 주에 저출생수석부터 임명해 관련 정책을 챙기겠다는 것이다. 차관급인 초대 저출생수석은 체감도 높은 정책을 내놓을 수 있도록 40대 다둥이 워킹맘 중에서 찾고 있다고 한다. ▷한국은 ‘저출산 함정’에 빠져 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]변죽 울리는 한동훈의 ‘목격담 정치’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949305/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949305/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124939071.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;총선 참패 책임을 지고 사퇴한 국민의힘 한동훈 전 비상대책위원장의 비공식 활동에 대한 목격담이 이어지고 있다. 한 전 위원장 팬클럽 게시판엔 그를 봤다는 소식과 함께 최근 모습이 담긴 사진이 계속해서 올라오고 있다. 원희룡 전 국토교통부 장관을 만난 소식이나, 도서관에서 책을 읽는 모습 등도 온라인 커뮤니티에 처음 게시돼 확산됐다.   서울의 한 도서관에서 봤다며 팬클럽 회원들이 11일 게시판에 올린 다수의 인증사진들을 보면 고양이 티셔츠를 입은 한 전 위원장은 분홍색 골전도 이어폰을 끼고 한국 SF소설을 읽는 모습이었다. 앞서 자택 인근에서 통화하며 걷는 뒷모습이나, 식당에서 칼국수를 먹는 사진도 공개됐다.   최근 이런 종류의 목격담이 부쩍 잦아진 것을 두고 다양한 해석이 나오고 있다. 공공 장소인 도서관 열람실에서 책을 읽는 모습 등은 자신의 존재를 드러내기 위해 스스로 연출한 것 아니냐는 것이다. 원 전 장관과의 만찬 소식이 팬클럽을 통해 알려진 것도 마찬가지다. 공개 활동이나 공식 입장 표명은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]노골화하는 이재명의 ‘일극 정치’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949311/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949311/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124937702.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당이 22대 국회 상임위원장 배분에서 ‘3선 의원 이상 나이순’이던 기존 관례를 깨고 3선만 되면 나이 상관없이 ‘전문성과 실력’을 우선으로 결정하기로 했다고 한다. 당론 법안의 신속 통과 같은 성과를 낼 인물들로 배치하겠다는 것인데, 그러다 보니 주요 상임위원장 후보로 강성 친명(친이재명)계 인사들이 줄줄이 거론된다. 당내에선 “결국 상임위원장도 ‘강성’을 기준으로 따지겠다는 것이냐”는 우려가 나온다. 7∼8월 시도당 대의원대회를 앞두고 지역 조직을 총괄하는 시도당위원장에도 주로 친명계 간 경쟁이 치열하다고 한다.   4·10총선 이후 민주당을 보면 사실상 이재명 대표와 친명계 일색의 ‘이재명 일극(一極) 체제’를 완성해 가는 분위기다. 친명을 넘어 ‘찐명’으로 불리는 인물이 원내대표 선거 단독 후보로 나와 사실상 추대된 데 이어 오늘 국회의장 경선을 앞두고선 친명계가 나서 다른 친명 후보 2인을 주저앉히고 초강성 후보를 밀고 있다. 그러니 원내대표와 국회의장, 상임위원장, 시도당위원장까지 오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]묵살당한 이원석 검찰총장의 ‘7초 침묵’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949316/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240515/124949316/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124949516.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이원석 검찰총장이 13일 단행된 검찰 고위급 인사 발표 전에 “시기를 늦춰 달라”고 박성재 법무부 장관에게 요청했지만 묵살당했다고 한다. 이 총장은 11일 박 장관을 만난 자리에서 “주요 수사가 급박하게 돌아가고 있다”며 인사를 미루자는 의견을 냈지만 법무부가 강행했다는 것이다. 인사의 내용도 이 총장의 뜻과는 다르게 진행된 것으로 알려졌다. ‘사전에 인사를 조율했느냐’는 취재진의 질문에 이 총장이 7초 동안 침묵하다가 “더 말씀드리지 않겠다”며 우회적으로 불만을 드러낸 이유다. 검찰청법에는 ‘법무부 장관은 검찰총장의 의견을 들어 검사의 보직을 제청한다’고 돼 있다. 관행적으로 이뤄졌던 장관과 총장의 인사 논의를 2004년부터 법에 명문화한 것은 총장의 의사를 실질적으로 반영하라는 취지에서다. 총장이 인사에서 제 목소리를 낼 수 있어야 수사 지휘권자로서 영(令)이 서고, 그래야 검찰 수사가 외풍의 영향에서 벗어날 수 있기 때문이다. 그런데 이번 인사는 협의하는 형식만 취했을 뿐 내용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘리걸 리터러시’와 성평등</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248087</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248087</guid>
      <pubDate>2024-05-16T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ‘리터러시(literacy)’란 읽고 이해하는 능력을 말하며 이를 문해력이라고 한다. 법조계에는 ‘리걸 리터러시(Legal literacy)’ 즉 법 문해력이란 용어가 있다. 필자는 이 용어를 ‘여성의 권한과 능력을 강화하기 위한 법문해력의 개발과 훈련’이란 국제워크숍에 1987년 11월에 참가하여 처음 알게 되었다. 
        
        ‘여성·법·발전에 관한 아시아태평양포럼’(APWLD)이란 비영리기구가 주최한 이 워크샵에서 말하는 ‘법 문해력’이란 단순히 법의 내용을 알게 하는 법률교육(legal education)에 그치지 않는다. 법이 어떠한 사회구조와 메커니즘에서 생성되고 작동되는지, 그 효과는 무엇인지를 인식하게 하는 의식화 교육과 사회 변화를 위한 도구로 법을 활용할 수 있는 교육훈련을 포함한다.
        
        특히 법은 남성이 입법, 행정, 사법을 주도하는 사회에서 생성되어 여성의 인권을 경시하고 가부장적 사회질서를 유지시킬 수 있는 문제를 각성시키고 법과 사회를 성평등하게 변화시키키 위해 여성들이 입법, 사법, 행정, 법학, 법률구조, 법률상담 등의 법 분야에 많이 진출하는 것과 아울러 법 문해력을 여성들뿐 아니라 대중에게 널리 전파하여 대중의 공감대와 참여 속에서 성평등한 법의 제정과 개정이 이루어지는 것이 필요하다는 것을 강조한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들]&apos;안전 이별&apos;은 정말 여성만의 문제일까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248028</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248028</guid>
      <pubDate>2024-05-16T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한 의대생 남성이 교제 중이던 여자 친구를 살해하는 사건이 발생했다. 살해의 원인을 묻는 말에 그는 여자 친구의 ‘헤어지자’는 말 때문에 범행을 저질렀다고 답했다.언론은 앞다투어 이 사건을 보도하면서 공부도 잘하고 좋은 대학교에 다니는 남성이 왜 끔찍한 범죄를 실행했는지에 초점을 맞췄다. 인터넷 기사의 댓글 창에서는 가해자의 신상과 외모를 들먹이며, 살해의 원인을 가해자 개인에게서 찾고 있었다.필자의 여성 지인은 이 사건과 비슷한 일을 경험했다. 지인은 교제 중이던 남성에게 헤어지자고 말한 후, 스토킹과 협박을 1년 가까이 받</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발달장애인을 위한 AAC 활용</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212617</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212617</guid>
      <pubDate>2024-05-16T08:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>발달장애는 개인의 뇌 및 중추신경계의 발달에 이상이 있어서 발생하는 상태를 일컫는 것으로 생애 초기부터 발견되며, 일상생활의 다양한 영역에서 기능의 제약을 유발할 수 있는 것으로 알려져 있다.다양한 원인에 따라 발생할 수 있으며 주로 유전적 요인, 태아기간의 문제, 출생 시에 발생하는 합병증 등이 그 원인으로 지목되고 있다.지적 장애: 인지 능력의 제약으로 정의되며, 개인의 지능 지수가 정상 범주보다 낮은 상태를 말한다. 이는 학습, 기억, 문제 해결 능력 등의 영역에서 제약을 유발할 수 있다. 언어 및 의사소통 장애: 언어 이해,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애아동 부모의 쉼에 대한 논의가 필요한 이유</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212590</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212590</guid>
      <pubDate>2024-05-16T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인복지정책은 장애인뿐만 아니라 장애인 부모 및 보호자를 위한 지원도 포함한다. 그러나 우리나라에는 장애아동 부모를 위한 지원 시스템이 여전히 미흡한 상황이다. 필자는 이번 연재 칼럼(총 3부)에서 ‘쉼‘에 초점을 둔 독일의 ‘부모-자녀 요양제도‘를 중심으로, 장애아동 부모의 &apos;쉼&apos;에 대한 당위성과 가능성에 대해 이야기해 보고자 한다.“우리나라에서 내담자에게 쉬어야 한다, 아이도 어른도 쉬고 충전해야 한다고 상담하면, 그걸 누가 모르냐며 정색하거나 저를 비난하는 사람이 대부분이에요.“몇 주 전, 한국에서 20년 넘게 심리상담가로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 부모와 자식의 천륜</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/16/6SURR6Y6GFBXJNU7MZMS6VKH64/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/16/6SURR6Y6GFBXJNU7MZMS6VKH64/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T11:49:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[산모퉁이 돌고 나니] 이 아름다운 5월이 잔인한 까닭</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/essay/2024/05/16/SLZ3LHCRINDUXIK4TZ5SLWHMIY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/essay/2024/05/16/SLZ3LHCRINDUXIK4TZ5SLWHMIY/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [139] 최고의 유산(heritage)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/SCHZWSZ5GFENDFW665WILUHFEY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/SCHZWSZ5GFENDFW665WILUHFEY/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양해원의 말글 탐험] [222] 훌륭한 선생님이 되라? 돼라?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/7KTUKM2U5BHU5FUJQMAKYGYOTM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/7KTUKM2U5BHU5FUJQMAKYGYOTM/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [295] 굶주림이 늘 번졌던 땅</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/J7DBQF5ZM5DBDM65PHRHUHDHB4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/J7DBQF5ZM5DBDM65PHRHUHDHB4/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박원순의 도시의 정원사] 도심 버려진 곳마다 꽃… ‘정원 만들기’ 열풍</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/OF2LBBQ24VCA7LWATS3J6WC6QY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/OF2LBBQ24VCA7LWATS3J6WC6QY/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이용자와 활동지원사 분쟁, 활동지원 중개기관이 적극 나서야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212619</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212619</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인활동지원은 면대면 서비스로서 서비스 시간 동안 이용자와 활동지원사가 일대 일로 함께 한다. 가사를 담당하는 지원사의 경우 거의 매일 마주하다 보니 때로는 갈등이 발생하는 일도 있다.필자의 경우 건강상 이유로 자극적인 음식을 피해야 한다. 그래서 지원사가 음식을 짜고 맵게 하면 담백하게 해달라고 요청하지만, 자신은 최선을 다했다며 요청을 받아들이지 않는 경우가 있다. 이러한 사건이 반복되면 이용자와 지원사 간에 우호적인 관계를 유지하기 어렵다. 이런 때에 중간자인 장애인활동지원 중개기관이 개입해서 갈등을 조정할 필요가 있다.필자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 일본이 바라본 ‘열도의 소녀’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/05/17/UQHFZOXMHVGHHE73IOWXXS6PZY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/05/17/UQHFZOXMHVGHHE73IOWXXS6PZY/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 공수처장 후보에 대한 실망</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/17/HJAIKXZYHJGW7HJMBNVXLI4G3E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/17/HJAIKXZYHJGW7HJMBNVXLI4G3E/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 한·미·일 중심축, 한·중·일 보조축</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/17/JE2L46QL6JCNBEFUL5YGXEFYOU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/17/JE2L46QL6JCNBEFUL5YGXEFYOU/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래세대 위해 급식비 재원분담률 의논해야 [기고/이동환]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240516/124961499/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240516/124961499/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124961570.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고양시 학교급식 지원사업은 2011년 초등학교 전면 학교급식 시행으로 시작한 이후 14년째를 맞고 있다. 학교급식은 교육과정 운영, 밥상교육, 영양교육 등 중요한 교육활동일 뿐만 아니라 미래 세대에 대한 투자이다.2010년 경기도교육청은 고양시에‘2011년도 초등학교 전학년 학교급식 지원’예산 협조를 구했고, 고양시는 보편적인 교육 실현과 미래세대에 대한 투자를 위해 학교급식비의 절반을 부담하는 것으로 화답했다.학교급식은 학교급식법 제8조에 따라 급식운영비와 식품비를 학교 및 보호자가 부담하는 것이 원칙이다. 다만, 학교급식에 품질이 우수한  농산물 사용 등 급식의 질 향상을 위하여 광역자치단체 또는 기초자치단체가 급식에 관한 경비를 지원할 수 있다.고양시는 사립유치원, 초중고등학교 및 인가대안학교 241개교 등 12만여 명의 학교급식경비를 지원하고 있다. 하지만 증가하는 관내 학생 수, 급식일수 확대, 물가상승률 반영으로 인해 매년 급식 지원단가가 상승하고 학교급식 분담액</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 7명 중 1명꼴 못 주고 못 받는 최저임금, 업종별 차등 도입을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/HEB55ZV6QZC3XJMILOPMTDCX7M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/HEB55ZV6QZC3XJMILOPMTDCX7M/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 추미애 낙선, 이재명 ‘1인 당’의 이변이 남긴 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/AUBDKC2GXNALFLCLGQ656MQCJY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/AUBDKC2GXNALFLCLGQ656MQCJY/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘의대 증원’ 정지 신청 기각, 이제 의료 사태 해결을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/MYWHMZKZJZC25D2X6OOQ2PO7YQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/17/MYWHMZKZJZC25D2X6OOQ2PO7YQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개인정보 가명처리’ 법원 오판? 판결은 정당했다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:52:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 2021년 이용자들은 SKT를 상대로 자신의 개인정보를 원래 수집목적이 아닌 과학적 연구 목적으로 활용하기 위해 가명처리하지 말 것을 요구하는 소송을 제기하였다. 개인정보보호법은 정보주체가 개인정보 처리자에 대해 열람권, 정정삭제권, 처리정지권 등의 권리를 행사할 수 있도록 보장하고 있다. 2023년 1월19일 1심 판결 및 12월20일 항소심 판결에서 법원은 이용자의 권리를 옹호하는 판결을 내렸으며, 이는 너무나 상식적인 판단이었다. 그런데 최근 중앙일보에 이 법원의 판결을 비판하는 이인호 교수의 칼럼(&lt;‘데이터 경제 시대’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] 목회 초점을 결혼과 출산에 맞춰라? ‘글쎄’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140111</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140111</guid>
      <pubDate>2024-05-16T16:41:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 예장합동, 예장통합)&quot; height=&quot;453&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140111_3169484_3829.jpg&quot; width=&quot;351&quot; /&gt;
        (출처: 예장합동, 예장통합)
        
        
        
        [천지일보=임혜지 기자] &amp;ldquo;한국교회가 저출산이라는 &amp;lsquo;블랙홀&amp;rsquo;에 빠져들어 가는 것 같다.&amp;rdquo;
        
        교계 한 관계자는 갈수록 교인 수가 감소하는 한국교회 현실을 이같이 비유했다. 그는 현재 한국교회에 닥친 가장 큰 위기는 한국사회의 저출산 문제라며 교회가 위기의식을 갖고 더 적극적인 대책에 나서야 할 때라고 목소리를 높였다.
        
        &amp;lsquo;저출산이&amp;nbsp;한국교회에 위기를 갖고 왔다&amp;rsquo;는 이러한 목소리는 최근 교계 전반에서 나오고 있다. 우리 사회의 저출산 현상이 학령인구 감소로 이어지면서 곧바로 한국교회에도 타격을 주고 있다는 것이다.
        
        실제로 국내 개신교에서 가장 큰 양대 교단인 대한예수교장로회(예장) 합동과 통합의 교회학교 현황을 살펴보면 처참하다. 예장합동은 교단 내 교회 절반 이상이 주일학교 학생 수가 10명 미만이라는 통계가 나왔고, 예장통합 교단은 지난 10년 동안 유치부와 초등부, 소년부까지 교회학교 학생 수가 40% 이상 줄어든 것으로 파악됐다. 이런 상황은 감리교 등 다른 개신교단도 마찬가지라고 한다.
        
        교계에선 이런 수치를 근거로 한국교회의 80% 정도가 교회학교 교육을 정상적으로 진행하지 못할 정도로 심각한 상태라고 보고 있다. 일각에선 2030년에 가면 주일학교 90%가 사라질 것이라는 비관적인 전망까지 나온다.
        
        어디 그뿐인가. 한국교회 목사&amp;middot;강도사 응시생은 해마다 크게 줄고 있다. 최근 5년간 예장통합의 목사 고시 응시생은 꾸준히 감소했다. 2019년 1447명이었던 응시생은 계속 줄어 올해 997명을 기록했다. 예장통합 강도사 응시생도 2019년 795명에서, 올해 424명으로 절반 가까이 줄었다.
        
        신학대학 교수 등 전문가들은 학령인구 감소와 불투명한 목회 미래 등이 응시생 모집에 영향을 주는 것으로 분석하고 있다.
        
        교회도 당연히 저출산의 여파를 피할 수 없기에 나타나는 현상이지만, 교세 감소의 치명적 원인을 들여다봐야 한다는 지적도 많다. 예컨대 개신교에 대한 부정적 인식 확산과 대사회적 신뢰가 무너진 것 등의 이유다.&amp;nbsp;
        
        기독교윤리실천운동에서 올초 조사한 사회 신뢰도에서 한국 개신교 신뢰도는 코로나19를 거치면서 30%대에서 20%대로 바닥을 찍었다. 신뢰도가 줄어든 데에는 교회의 &amp;lsquo;배타적&amp;middot;위선적&amp;middot;이기적 태도&amp;rsquo; 등이 크게 작용했다.
        
        개신교 교인 수 감소 문제의 원인은&amp;nbsp;저출산 때문만이 아니다. 그럼에도 한국교회 최대 연합기구 한국교회총연합(한교총) 목회자들은 &amp;ldquo;전례 없는 저출생 현상이 국가의 존립을 위협하고 있다&amp;rdquo;면서 &amp;ldquo;교회와 목회자들이 &amp;lsquo;생육하고 번성하라&amp;rsquo;는 하나님 명령에 따라 목회의 초점을 결혼과 출산에 맞춰야 한다&amp;rdquo;고 주장하고 나섰다. 그러면서 젊은이들에겐 노후에 고통스러울 수 있다며 &amp;ldquo;결혼하고 출산하라&amp;rdquo;고&amp;nbsp;했다.
        
        한국교회 목회의 초점을 &amp;lsquo;결혼&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;출산&amp;rsquo;에 맞추면 과연 저출산 사회가 해결되고 교회가 예전처럼 부흥할 수 있을까.
        
        종교를 갖지 않은 무종교인의 국내 인구 비율은 60%를 넘겼다. 이런 가운데 종교학자들 사이에선 최근 늘고 있는&amp;nbsp;무종교인은&amp;nbsp;모두 무신론자가 아니라는 목소리가 나온다.&amp;nbsp;
        
        기존의 무종교인들은 기성 종교에서 실망해서 종교 단체를 떠난 사람들이 많았지만, 최근에는 영적인 것에는 관심이 많으나 종교 자체에 대한 관심이 적고 필요성을 느끼지 못하는 사람들이 늘고 있다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        이는 기존의 종교가 사람들의&amp;nbsp;영적&amp;nbsp;욕구를 충족시켜주지 못하고 있다는 말로도 보여진다.&amp;nbsp;
        
        정재영 실천신학대학교 종교사회학 교수는 한국교회 기존의 목회 패러다임이 한계에 다다르고 있으며 &amp;lsquo;새로운 패러다임&amp;rsquo;이 필요하다고 봤다.
        
        그러면서 기존의 목회방식에 만족하지 못하는 사람이 계속해서 증가하고 있다는 것은 &amp;lsquo;매우 다른 차원&amp;rsquo;의 대안을 필요로 한다는 의미라고 했다.&amp;nbsp;
        
        현재 떠나는 신자들의 목소리를 들어보면&amp;nbsp;교회에 답이 없다고 한다. 왜&amp;nbsp;현재를 보지 않고&amp;nbsp;미래를 얘기하는가.&amp;nbsp;
        
        한국교회 위기 원인은&amp;nbsp;&amp;lsquo;영성 부재&amp;rsquo; 때문이다.&amp;nbsp;사람들의 영적 의문에 답을 준다면 그것이 부흥의 해답이 될지 모른다. 그런 의미에서 매우 다른 차원의 대안이 무엇일지 곰곰이 생각해 볼 필요가 있는 대목으로 보인다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스포츠 속으로] 위기의 한국 스포츠, 엘리트 육성 시스템 관리 점검해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140177</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140177</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:08:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김학수 스포츠 칼럼니스트&amp;middot;스포츠학 박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140177_3169530_626.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        1976년 몬트리올 올림픽까지 한국 스포츠는 올림픽 금메달을 향한 기나긴 여정을 보냈다. 1948년 런던 올림픽에서 태극기를 앞세워 첫 출전한 한국은 몬트리올 올림픽 레슬링에서 양정모가 첫 금메달의 한을 풀었다. 올림픽 출전 28년 만에 금메달을 획득했던 것이다. 몬트리올 올림픽 당시 한국 선수단은 선수 50명을 파견했다.
        
        이후 1980년 모스크바 올림픽에는 불참했으나 공산권이 빠진 1984년 LA 올림픽에서 금메달 6개, 1988년 서울 올림픽 12개, 1992년 바르셀로나 올림픽 12개, 1996년 애틀랜타 올림픽 7개 등 12년간 4개 올림픽에서 무려 38개의 금메달을 양산하면서 일약 세계 스포츠 강국으로 떠오르게 됐다.
        
        사실 한국 스포츠사는 금메달에 대한 갈증과 염원으로 일관하면서 처절한 몸부림과 투혼으로 점철됐다고 해도 과언이 아니다. 선수들의 피와 땀이 모아져 살아있는 교훈으로 이어지면서 화려한 발자취를 남길 수 있었다.
        
        하지만 오는 7월 개막할 1924 파리 올림픽에선 한국 스포츠는 최악의 위기 상황을 맞게 되지 않을까 우려의 목소리가 높다. 벌써 곳곳에서 빨간 신호가 껴진 상태이다. 대한체육회는 파리 올림픽에 참가할 한국 선수단 규모를 170명쯤으로 예상한다. 50명이 나갔던 1976 몬트리올 대회 이후 48년 만에 최소 인원이 될 듯하다.
        
        그동안 한국선수단은 200명 넘는 인원이 올림픽에 출전했다. 직전 대회였던 2021년 도쿄에는 선수 232명, 2016년 리우데자네이루에는 204명의 선수가 출전한 바 있다.
        
        이같이 선수단이 줄어든 것은 출전선수가 많은 구기종목이 잇딴 부진으로 본선에 오르지 못했기 때문이다. 파리 올림픽 본선에는 구기 종목 가운데 여자 핸드볼만이 출전한다. 축구, 농구, 배구, 하키 등이 모두 지역 예선에서 탈락, 본선 출전길이 막혔다.
        
        아시아 맹주를 자랑하던 남자축구는 지난달 인도네시아와 승부차기까지 가는 혈투 끝에 패하며 10회 연속 올림픽 본선 진출의 대업 달성에 실패했다. 한국 축구가 올림픽 본선 무대에 오르지 못하는 건 무려 40년 만의 일이다.
        
        우리나라 단체 구기 종목은 1976년 몬트리올 대회 여자 배구 동메달을 시작으로 1984년 로스앤젤레스 여자 농구와 여자 핸드볼 은메달 등 2012년 런던 대회까지 항상 메달 소식을 전했지만 2016년 리우에서는 메달을 하나도 따내지 못했던 것이다. 그러나 불과 8년 만에 한국 단체 구기 종목은 올림픽 메달은 둘째 치고 올림픽 출전도 어려워진 처지가 됐다.
        
        한국스포츠의 영원한 라이벌인 일본의 교도통신은 최근 &amp;lsquo;한국 스포츠, 잇단 부진 파리올림픽 위기 우려&amp;rsquo;라는 기사에서 한국 스포츠 구기종목이 대거 올림픽에 출전할 수 없게 됐다며 보도했다. 교도통신은 &amp;lsquo;한국의 유력 신문 조선일보가 아시아 최종예선에서 한국이 인도네시아에 패해 10회 연속 출전을 놓치자, 축구야 너까지라고 전했다&amp;rsquo;고 밝혔다.
        
        한국이 위기에 빠진 것은 일찌감치 일부 엘리트 선수를 집중 육성하는 스포츠시스템이 인구 저출산으로 선수의 저변이 좁아지고 선수들의 가치관이 다양해지면서 &amp;lsquo;메달지상주의&amp;rsquo;가 약해졌다고 교도통신은 분석했다. 특히 구기는 몸값이 오른 국내 리그에 선수들이 안주하면서 올림픽에서 포상금을 받는 데 대한 동기부여가 떨어졌다는 시각도 있다고 전했다.
        
        대한체육회는 오는 파리 올림픽에서 금메달 목표를 5~6개 정도로 잡고 있다. 종합 순위는 20위 안팎으로 예상한다. 이런 성적을 낸다면 한국 스포츠는 1984년 LA 올림픽 수준으로 뒷걸음치며 세계 스포츠에서 경쟁력이 약화될 것으로 보인다.
        
        한국 스포츠는 현재의 위기를 극복하고 다시 본궤도에 오르기 위해선 무엇보다도 강력한 스포츠 육성 시스템을 갖춰야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 민주당 非明 김경수 복권론 띄워. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/17/I4PXPVCKNRC45DCYTH4B2VZLMM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/17/I4PXPVCKNRC45DCYTH4B2VZLMM/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전경우의 행간읽기] 노래로 어울린 한국과 일본 가수들, 보기 좋았다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140179</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140179</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:12:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전경우 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140179_3169532_1125.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        얼마 전 종편방송인 MBN에서 한국과 일본 가수들이 한데 모여 노래 실력을 겨루는 프로그램이 방영됐다. 오디션 프로 등을 통해 유명해진 한국 가수들과 일본의 인기 가수들이 등장해 저마다의 매력을 뽐냈다.
        
        현장에서 지켜본 관객들도 몹시 즐거워하고 감동을 받은 모습이었다. 양국 가수들은 주로 트로트를 불렀는데, 같은 장르라 공통점도 있었지만 나름의 특색도 있었다.
        
        프로가 끝나고 가수들은 저마다 소감을 밝혔다. 많은 것을 배우고 성장하는 계기가 됐다는 이도 있었고, 무조건 이겨야 하는 상대로만 알았는데, 꼭 그런 것만 아니라는 걸 알게 됐다는 이도 있었다. 무엇보다 두 나라 가수들이 국경을 초월해 음악으로 하나 되는 모습이 보기 좋았다. 말이 통하지 않아도 노래를 부르면서 서로를 이해하고 알아가는 모습도 흐뭇했다.
        
        트로트의 원조를 두고 논쟁이 일기도 했지만 다 옛날이야기가 됐다. 트로트가 요즘 새롭게 조명되고 나이와 세대를 초월해 국민적 사랑을 받고 있다. 놀라운 일이다. 노래라는 게 들어서 좋고 불러서 재미있으면 그만이지, 굳이 원조 따져가며 얼굴 붉힐 일은 아니라는 걸 새삼 느끼게 한다.
        
        폭스 트로트라는 장르가 일제 시절 일본을 통해 들어오면서 해방 이후 트로트를 두고 원조 논쟁이 벌어지곤 했다. 트로트라 부르지 말고 유행가라 하거나 전통 가요로 부르자는 주장도 그런 맥락에서 나왔다. 그런데 유행가는 단어 자체가 일본에서 만들어진 것이다.
        
        소위 일본풍이라 하여 금지곡으로 묶인 노래들도 부지기수다. 우리나라 트로트의 살아 있는 전설 이미자 선생의 &amp;lsquo;동백 아가씨&amp;rsquo;가 대표적이다. &amp;lsquo;동백 아가씨&amp;rsquo;는 음반이 발매되자 마자 난리가 났는데, 1965년 왜색풍이라 하여 금지곡이 되었다. 1987년 민주화 이후 해금되기까지 22년간이나 어둠에 잠겨 있어야 했다.
        
        요즘 한국 가요가 K-팝이란 이름으로 세상을 뒤흔들고 있다. 확실히 세상이 달라졌다. 격세지감이라는 게 바로 이런 것이다. 세상이 변했다는 것을 확인시켜 주는 것 중 하나는 음악을 비롯한 방송 예능 프로그램이다.
        
        일본의 방송 프로를 그대로 베껴 만들던 시절이 있었다. 요즘 중국 방송에서 우리나라 방송 포맷을 그대로 모방해 만든다 해서 문제가 되기도 하는데, 예전에 우리도 그랬다. 방송사 프로듀서들이 일본으로 장기 출장을 가서 방송 프로를 학습하거나 일본 방송이 잘 잡히는 부산에 진을 치기도 했다.
        
        우리나라 최장수 방송 프로인 &amp;lsquo;전국노래자랑&amp;rsquo;도 일본 프로를 모델로 한 것이다. 일본 NHK에서 2차 대전에서 패망한 뒤 실의에 빠진 국민들의 사기를 끌어올리기 위해 전국을 돌며 노래 자랑 대회를 열었다. 이것을 KBS에서 우리나라 정서에 맞게 만든 것이 &amp;lsquo;전국노래자랑&amp;rsquo;이다.
        
        무려 34년이나 전국노래자랑을 이끌며 국민들로부터 존경과 사랑을 받았던 송해 선생이 이제는 하늘나라에서 천국노래자랑을 진행하고 있을지도 모르겠다. 전국노래자랑은 송해 선생이 이끌어야 제 맛인데, 요즘 새로 진행을 맡은 이들은 예전 그 맛을 못 낸다. 실력이 모자라서 그런 게 아니라, 사람이 다르고 세상이 달라졌기 때문이다.
        
        예전에는 일요일 낮만 되면 어느 집이고 할 것 없이 &amp;lsquo;딩동뎅&amp;rsquo; 하는 소리와 함께 전국노래자랑이 TV에서 나왔다. 요즘은 그 프로가 있는 줄도 모르는 사람이 많다. 그보다 더 재미난 프로가 많기도 하고, 숨은 실력자들이 노래 실력을 뽐내는 프로가 많아진 탓이다.
        
        지금도 방송 프로 진행자로 활동하고 있는 임성훈 선생도 1970년대에 &amp;lsquo;가요청백전&amp;rsquo;이라는 프로 MC로 활동했다. 이 &amp;lsquo;가요청백전&amp;rsquo;도 일본의 &amp;lsquo;가요홍백전&amp;rsquo;을 본 떠 만들었는데, 인기가 좋았다. 각계 명사들이 나와 노래 실력을 뽐내고 심사위원들이 평가를 하고 점수를 매겨 우승자를 가렸다.
        
        이제는 방송 프로를 베끼기 위해 일본에 가지도 않고, 무턱대고 일본 노래가 좋다는 사람도 없다. 세상이 달라졌다. 그런 면에서는 확실히 일본을 극복한 것이 틀림없다. 경쟁은 그렇게 하는 것이다.
        
        배워야 할 땐 배우고 같이 어울려야 할 땐 같이 어울려야 한다. 덮어놓고 매국노니 뭐니 해가며 손가락할 일이 아니다. 따질 것은 따지고, 옳고 그른 것도 분명하게 밝혀야 하지만, 서로 교감하고 친해지는 것도 필요하다. 세월이 가고 세대가 바뀌었으면 서로를 대하는 방식도 달라져야 한다. 막연하고 추상적인 민족 감정으로 제 이익을 챙기려 해서도 안 된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 공수처장 후보자 의혹, 국회 인사청문회서 철저히 규명해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140182</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140182</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:15:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        오동운 고위공직자범죄수사처장(공수처장) 후보자에 대한 인사청문회가 17일 국회에서 열린다. 여야는 청문회에서 오 후보자의 도덕성, 역량, 적격성 등을 검증할 계획이다.
        
        오 후보자는 현재 가족과 관련한 논란에 휩싸였다. 오 후보자의 부인 김모씨가 오 후보자가 근무하던 법무법인에서 22개월간 차량 운전직으로 일하면서 5400만원의 연봉을 받은 사실이 드러났다.
        
        운전직에서 퇴사한 김씨는 2년 뒤 재입사해 &amp;lsquo;외근직 실장&amp;rsquo;으로서 같은 연봉을 받았다. 오 후보자 측은 &amp;ldquo;정식 근로계약을 체결했다&amp;rdquo;고 밝혔다. 하지만 판사 출신 로펌 변호사의 부인이 운전기사로 실제로 일했는지가 의아하다. 야당에선 탈세를 노린 위장취업이 아니냐는 의심을 한다.
        
        오 후보자의 장녀가 20세 때인 2020년 재개발을 앞둔 경기도 성남시 땅 60.5㎡(18평)를 모친으로부터 시세보다 싼 4억 2000만원에 산 사실도 밝혀졌다. &amp;ldquo;장녀가 세금까지 3억 5000만원을 증여받았고, 나머지 1억 2000만원은 이주비 대출로 충당했다&amp;rdquo;는 게 오 후보자 측 해명이나 이 역시 일반 시민의 눈높이에 맞지 않는다는 지적이 나온다.
        
        오 후보자는 인천지방법원에서 판사로 일하던 2004년 무렵, 국회의원에 출마한 한 정치인에게 300만원의 후원금을 기부했다고도 한다. 액수도 그렇거니와 후원금을 내며 자기 직업을 법관이 아닌 &amp;lsquo;자영업&amp;rsquo;이라고 했던 사실이 드러났다. 오 후보자는 1998년부터 2017년 변호사 개업 전까지 20년 가까이 판사 생활을 해 온 정통 법관 출신이다. 엄격한 정치적 중립이 요구되는 판사가 정치인에게 후원금을 낸 것은 대단히 부적절한 일이다.
        
        공수처장은 고위 공직자의 범죄 혐의를 수사하는 자리다. 그만큼 공직 후보자 중에서도 가장 높은 청렴성이 요구되는 자리다. 수사 대상은 검사와 판사, 장성급 장교, 대통령비서실 3급 이상 공무원 등을 망라한다. 이런 막중한 임무를 가진 공수처 수장의 처신이 떳떳하지 못하면 다른 공직자를 제대로 수사할 수가 없을 것이다.
        
        현재 해병대 채 상병 수사 외압 의혹 사건을 두고 &amp;ldquo;공수처 수사를 지켜보자&amp;rdquo;는 정부&amp;middot;여당과 특검 수사를 밀어붙이는 야당이 첨예하게 대립하는 상황에서 김진욱 초대 공수처장이 퇴임한 지 98일 만에 오 후보자가 지명됐다.
        
        신임 공수처장에게는 석 달 넘게 처장&amp;middot;차장이 공석으로 방치되면서 악화한 내부 혼란을 수습해야 하는 숙제도 주어졌다. 국회는 청문회에서 오 후보자를 둘러싼 각종 의혹을 철저히 추궁해야 한다. 오 후보자는 만약 논란을 해소하지 못한다면 스스로 후보에서 물러나는 게 도리다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 연예인 김호중, 뺑소니 사고 후 증거 인멸 의혹 해명하기를</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140183</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140183</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        트로트 가수 김호중씨가 심야에 서울 강남에서 뺑소니 사고를 낸 혐의로 경찰 조사를 받고 있다. 조사 과정에서 김씨가 &amp;lsquo;운전자 바꿔치기&amp;rsquo;를 시도한 정황이 드러났다.
        
        경찰 등에 따르면 지난 9일 밤 11시 40분쯤 김씨가 타고 있던 차량이 강남구 압구정동 한 도로에서 마주 오던 택시와 충돌한 뒤 달아난 혐의(도로교통법상 사고 후 미조치)를 받고 있다. 사고 3시간여 뒤 김씨의 매니저가 자신이 사고를 냈다며 경찰을 찾은 것으로 알려졌다.
        
        당시 매니저는 김씨가 사고 당시 입었던 옷을 입고 찾아온 것으로 전해졌다. 하지만 경찰은 김씨 측이 &amp;lsquo;운전자 바꿔치기&amp;rsquo;를 시도한 정확을 포착했다. 17시간 뒤인 다음날 오후 4시 30분쯤에야 경찰의 요구에 따라 출석했다.
        
        경찰은 조사 과정에서 차량 소유주가 김씨인 점 등을 확인하고 추궁했고, 김씨는 그제야 직접 운전했다고 인정했다. 김씨 차량 블랙박스에는 메모리 카드가 빠져 있었던 것으로 전해졌다. 김씨는 경찰서에서 음주 측정을 받았지만 사실상 술이 깬 다음이어서 무의미하다.
        
        경찰은 김씨 측이 운전자 바꿔치기를 시도했거나 고의로 블랙박스 메모리 카드를 숨겼는지를 비롯해 음주 여부까지 수사 중이다. 음주운전 혐의와 범인도피&amp;middot;증거인멸 등 혐의가 모두 인정된 판결에서 법원은 대부분 징역형을 선고했다.
        
        김씨는 경찰이 수사 중인 부분에 대해 공식적인 해명이 있어야 할 것이다. 만약 제대로 된 설명이 없을 경우 범죄 의심을 받을 수밖에 없다. 경찰은 김씨 변호사 등의 불법적 조력, 소속사 차원의 조직적 은폐시도가 있었는지도 살펴봐야 한다.
        
        김씨는 2019년 한 트로트 경연 예능 프로그램에 출연해 성악 창법으로 노래해 큰 인기를 얻었다. 김씨는 2021년 인터넷 불법 사이트를 이용해 불법 도박을 한 혐의로 기소유예 처분을 받은 바 있다.
        
        김씨와 같은 연예인의 음주운전 뺑소니 사건은 단순한 교통사고 이상의 사회적 문제로 다뤄져야 한다. 연예인의 행동은 팬들의 행동에 큰 영향을 미칠 수 있기 때문이다. 특히 청소년 팬들은 연예인을 롤 모델로 삼는 경우가 많다.
        
        연예인의 잘못된 행동은 그들의 가치관과 행동에 부정적인 영향을 주기도 한다. 이는 사회 전체에 부정적인 영향을 끼칠 수 있다. 연예인들은 자신의 행동에 대해 더욱 신중하게 생각하고, 사회적 책임을 다해야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]김건희 여사 5개월 만에 활동 재개, 제2부속실은 안 둘 텐가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405161840001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405161840001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령과 김건희 여사가 16일 서울 용산구 대통령실에서 훈 마넷 총리 부부와 공식오찬을 마치고 걸어나오고 있다.   대통령실 제공&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        윤석열 대통령의 부인 김건희 여사가 16일 방한 중인 훈 마넷 캄보디아 총···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적]운전자 바꿔 친 가수 김호중</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202405161845001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202405161845001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        가수 김호중씨가 마이크를 들고 포즈를 취하고 있다. 경향신문 자료사진&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        가수 BTS(방탄소년단)·테일러 스위프트는 물론이고, 셜록 홈스 같은 소설 속 가상의 존재에 이르기까지 한 사회를 주도하는 유명 인사에겐 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 새 국회 이끌 우원식, 3권분립 세우고 민생·미래 길 열길</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405161852001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405161852001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        제22대 국회 전반기 국회의장 더불어민주당 후보로 선출된 우원식 의원이 16일 국회 의원회관에서 열린 당선인 총회에서 연설을 하고 있다. 박민규 선임기자&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        우원식 더불어민주당 의원이 16일 당선인 총회에서 22대···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘의대 증원’ 패소한 의료계, 현장 복귀하고 대화 나서라</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405162017001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202405162017001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울고법 행정7부가 16일 의대 교수·전공의·의대생 등 18명이 보건복지부·교육부 장관을 상대로 낸 의대 증원 집행정지 신청 항고심에서 각하·기각으로 결정했다. 극단으로 치닫는 의·정 갈등에 법원이 정부 손···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김흥규의 외교만사 外交萬思]고독한 깃발만 나부껴!</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162041005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162041005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 갤럽 조사에서 윤석열 대통령에 대한 긍정적 평가가 20%대로 역대 최저치를 기록하였다. 불통이 종종 그 원인으로 지목된다. 그런데 흥미로운 부분은 외교·안보 분야가 긍정 평가 30% 비율로 높은 축에 속한다···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[반세기, 기록의 기억] (123) 수원 화성 서장대</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162041015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162041015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:41:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ‘사통팔달한 산’ 팔달산에 오르니 정조 대왕의 호령 소리가 들린다&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        화성 서장대 1971년. 셀수스 협동조합 제공&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        화성 서장대 2024년. 셀수스 협동조합 제공&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        두 사진은 경기 수원에 있는 화성(華城) 서장대···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사유와 성찰]세상 보는 법을 배우다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162046005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162046005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사람들을 돌보는 일을 소홀히 하지 않으면서도 정원 일에 몰두하고 있는 길벗을 찾아 먼 길을 다녀왔다. 화사한 봄꽃이 흐드러지게 핀 그의 정원은 정원사의 손길 덕분인지 정갈하고 가지런했다. 마거리트, 피튜니아···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고영의 문헌 속 ‘밥상’]고사리 꺾은 뜻은</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162046015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162046015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:46:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        “국숫집 주인이 칡국수를 큰 대접으로 하나 내왔다. 또한 산골짜기에서 먹을 만한 맛이었다(店主餉以葛粉麵一大椀. 亦峽中佳味也).”&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        1822년 음력 3월16일부터 7월28일까지, 오늘날의 평안남도 지역에서 임무를 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김해자의 작은 이야기]온갖 열망이 온갖 실수가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162046025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162046025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        나는 고요하게 몸을 부풀리는 중&lt;br /&gt;
        일 초 일 초 아주 조금씩 늘어나는 중&lt;br /&gt;
        내일 보면 모르겠지 일년 후에도 모를 거야&lt;br /&gt;
        멀리서 돌아보면 나는 커져 있을 예정&lt;br /&gt;
        스멀스멀 징그럽게&lt;br /&gt;
        한이나 화 나뭇가지 이것저것 모아서···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[녹색세상]‘탄소제거 대회’ 아시나요</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162048005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162048005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계에서 상금이 가장 많은 상은 노벨상인가? 그렇지 않다. 노벨상 상금은 부문별로 1000만스웨덴크로네(12억6450만원)이다. 물리, 화학, 생리의학, 문학, 평화, 경제학 등 6개 분야이며 총상금 규모는 78억원 정도다···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이갑수의 일생의 일상]붓다에서 부텨까지, 부터에서 부처까지</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162048015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162048015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:48:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자유. 스스로 自(자), 말미암을 由(유). 자신을 원인으로 삼는다니 그 얼마나 서늘하고 무서운 말인가. 자유를 많이 입으로 뱉은 자일수록 그 말에서 도망치기 바쁘다. 문명의 밭(田) 위에 누가 주인처럼 앉아 있는 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에디터의 창]금투세 폐지, 좀비가 살아났다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162048025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162048025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:48:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        “감세는 머릿속에 한 번 박히면 끝까지 지워지지 않는 최악의 좀비 아이디어다.”&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        윤석열 대통령의 취임 2주년 기자회견을 보면서 폴 크루그먼의 이 같은 주장이 떠올랐다. 윤 대통령은 이날 금융투자소득세(금투···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정동칼럼]3년은 너무 짧다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162051005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162051005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“3년은 너무 길다.” 지난 총선 판도를 바꾼 조국혁신당의 선거구호다. 너무 길어 보이는 3년은 윤석열 대통령의 남은 임기다. 이 구호 덕분에 조국혁신당은 창당 두 달도 못 되어 12명의 국회의원을 배출했고, 대통···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세상 읽기]화장장과 마을민주주의 실험</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162051015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202405162051015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>파묘의 시절이다. 영화 &amp;lt;파묘&amp;gt;도 성공했고, 올해 2월이 29일까지 있던 윤일이었으므로 지자체마다 개장 유골에 대한 화장장 운영 연장 공고가 많았다. 여전히 농어촌엔 윤달 따져 묘지 이장이나 수의를 장만하···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고전 속 정치이야기] 문인지로(文人之路)-2</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140198</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140198</guid>
      <pubDate>2024-05-16T21:04:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서상욱 역사 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140198_3169572_4359.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        뒤 구절은 동한 시기 서유(徐孺)에 관한 일화이다. 서유는 예장 출신으로 고상한 인품과 넉넉한 덕성으로 유명했다. 이름은 치(稚)이고 자가 유자(孺子)이다. 이름이나 자나 아직 어리다는 뜻이니 어린아이처럼 순진무구하게 평생을 지냈을 것이다. 그는 가난했지만 혼탁한 관직 생활을 거부하고 자신의 품격을 지키면서 살았다.
        
        그러나 태수 진번(陳蕃)과는 친하게 지냈다. 진번은 두무(竇武), 유숙(劉淑)과 함께 &amp;lsquo;삼군(三君)&amp;rsquo;으로 병칭된 명사로 국정을 어지럽히는 환관과 맞섰던 강직한 인물이었다.
        
        진번이 예장태수로 부임했다. 진번은 &amp;lsquo;부접빈객(不接賓客)&amp;rsquo;으로 유명했다. 그는 응접실의 의자를 모두 치웠다. 하찮은 인물이거나 청탁하러 온 사람은 서서 우물쭈물하다가 무안해서 돌아갔다. 그러나 서유만을 위한 의자를 준비했다가 그가 오면 내놓고, 그가 돌아가면 도로 걸어두었다. 진번은 이전에 안락(安樂)태수로 있을 때도 주구(周璆)라는 사람을 위해 의자를 걸어둔 적이 있었다.
        
        이런 인물은 신령스러운 홍주의 강산이 배출했다. 천지가 바탕을 깔아주면, 인재는 그로부터 기운을 받아들여 문화를 창조한다.
        
        지난 4월 말, 동학들과 남창의 등왕각에 올랐다. 등왕각은 당의 영휘(永徽) 4년(653년)에 당태종 이세민의 아우 등왕 이원영(李元英)이 강남 홍주도독으로 있을 때 지었다. 여러 차례 전쟁과 화재로 소실되었지만 등왕각은 사라지지 않고 중건을 거듭했다. 물론 지금의 건물은 1985년에 중건했으며, 지금도 주변에는 정비작업이 한창이다. 이원영에 대한 사적은 거의 남아 있지 않지만, 왕발의 등왕각서로 인해 이름을 남겼다. 자연이거나 구조물이거나 가치를 높이는 것이 인문이다.
        
        염도독이 어느 정도에서 사위에게 눈짓으로 미리 쓴 글을 내놓지 말라고 지시했을까? 아마도 다음 구절이었을 것이다. 시종이 베껴온 세 번째 구절이다. &amp;lsquo;웅주무열(雄州霧列), 준채성치(俊采星馳), 대황침이하지교(臺隍枕夷夏之交), 빈주진동남지미(賓主盡東南之美).&amp;rsquo;
        
        웅주는 천하대세를 좌우할 정도로 강성한 고을을 가리킨다. 남창은 앞에서 말한 것처럼 웅장한 강산을 배경으로 풍성한 물산을 자랑한다. 부근의 여러 고을도 남창에 못지않아서 번성한다. 이러한 경제적 풍족함과 빼어난 강산은 하늘에서 빛나는 별처럼 뛰어난 인물들을 많이 배출한다. 남창성은 누대와 해자로 둘러싸여 있다. 중원과 이민족 거주지가 교차하는 이곳에서 등왕각 중수기념식이 열렸다. 행사를 주관한 염도독은 물론 참석자 모두 동남지역을 대표하는 훌륭한 인물들이다. 여기까지 왕발은 사실상 자기가 하고 싶은 말은 다 했다. 이하는 이런저런 소소한 감상에 불과하다.
        
        등왕각에 올라서 사방을 둘러보면 25세에 불과했던 왕발의 천재성을 느낄 수 있다. 양형(楊炯), 노조린(盧照隣), 낙빈왕(駱賓王)과 함께 초당사걸(初唐四傑)에 들어가는 그는 천재성 때문에 굴곡진 삶을 살다가 등왕각서를 지은 이듬해 자기 때문에 교지(交趾)현령으로 좌천된 아버지 왕복치(王福畤)를 만나고 돌아오는 길에 풍랑을 만나 익사했다. 갑자기 나타났다가 유성처럼 사라진 천재의 삶이었다.
        
        그가 등왕각서에서 말한 &amp;lsquo;인걸지령&amp;rsquo;은 남창에서 동남쪽으로 멀리 떨어진 절강성 소흥(紹興)에서 확인할 수 있다. 유명한 회계산(會稽山)과 항주(杭州)를 거쳐 동중국해로 들어가는 전당강(錢塘江)으로 연결되는 수많은 호수와 물길은 그리 크지 않은 소흥에 수많은 인걸을 배출했다. 잘 알려지지는 않았지만, 소흥에는 독특한 문화적 취향과 업적을 남기고 간 인물들도 많다.
        
        중국에는 동호(東湖)라는 이름을 지닌 9개의 호수가 있다. 소흥의 동호도 그 가운데 하나이다. 동호가 있는 곳은 원래 산이었다. 2천여년 전, 천하를 통일한 진시황은 제국을 순시했다. 회계라고 불렀던 소흥에 왔을 때는 긴 여행으로 지쳐있었다. 수려한 산수를 본 그는 어느 산자락에서 휴식을 취했다. 나중에 사람들은 그 산을 &amp;lsquo;약궤산(箬簣山)&amp;rsquo;이라고 불렀다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시사칼럼] 부자 노인, 가난한 노인</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140204</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140204</guid>
      <pubDate>2024-05-16T21:11:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이문성 전 명지전문대 겸임교수/법학박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140204_3169577_551.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        노인은 모든 세대의 미래 모습이다. 노인이 불행하다고 하면 모든 세대의 미래도 불행하다는 말이 된다. 그러한 의미에서 노인복지는 세대 간 화합을 떠나 사회의 정상적인 기능을 위해서도 중요한 현안이라고 할 수 있다.
        
        노인에 관한 삶의 질을 논의할 때 흔히 인용되는 통계자료가 &amp;lsquo;노인빈곤율&amp;rsquo;이다. OECD는 &amp;lsquo;한눈에 보는 연금 2023&amp;rsquo; 보고서를 통해 한국 노인빈곤율을 40.4%로 발표했는데 이는 OECD 38개 국가에서 1위에 해당한다.
        
        참고로 일본 노인빈곤율은 20.2%이고 미국은 22.8%라는 점을 고려하면 한국 노인의 경제적 삶의 수준은 비참한 상태라고 할 수 있다. 그러나 사회복지 관련 외국 학자들이 보기에는 한국 노인빈곤율 40.4%는 이해할 수 없는 수치였다. 한국 노인들의 경제적 상태나 활동성을 보면 여타의 OECD 국가와 비교해 볼 때 그다지 나쁜 수준은 아니기 때문이다.
        
        UN 산하 자문기구인 지속가능발전해법네트워크가 매년 발간하는 &amp;lsquo;세계행복보고서&amp;rsquo;를 보면 생애주기별 행복만족도에 있어서 &amp;lsquo;U&amp;rsquo;자형 모습이 나타난다. 행복감이 20대부터 하락하기 시작해서 40대 중후반에 저점을 지나 50대를 넘어 다시 회복하는 &amp;lsquo;U자형 행복곡선&amp;rsquo;이 전 세계 행복만족도 조사에서 공통으로 보였다.
        
        미국, 캐나다, 호주의 사례를 보면 노년층의 행복도가 청년층보다 높은 모습을 보여주고 있다. 특히 미국은 30대 행복만족도가 62위이지만 60대 이상 노년층은 10위로 나타났다. 일본도 30세 미만 청년층은 73위, 30~44세는 63위, 45~59세 52위, 60세 이상은 36위로 노인들이 다른 세대에 비하여 높은 행복감을 누리고 있는 것으로 조사되었다.
        
        한국의 세대별 행복만족도에서는 30세 미만 청년층은 52위, 32~44세는 45위, 45~59세는 58위, 60세 이상은 노년층은 59위로 뚜렷한 &amp;lsquo;U&amp;rsquo;자형 모습이 나타나지는 않지만, 모든 연령대에서 비슷한 행복도를 나타내고 있다.
        
        외국의 사회복지계 학자들이 한국의 빈곤율 통계에 대해 의문을 표한 것이 바로 이 대목이다. 노인빈곤율이 40~45%에 달하는 한국 사회에서 노인들이 다른 세대와는 다르게 행복만족도가 급감하거나 악화하는 모습이 나타나지 않기 때문이다.
        
        그 이유는 노인이 가진 &amp;lsquo;자산의 규모&amp;rsquo;에 있었다. 노인빈곤율을 산출할 때 &amp;lsquo;가처분 소득&amp;rsquo;을 기초로 계산되며 노인이 가진 자산은 포함되지 않는다. 그러한 이유로 통계개발원이 노인이 보유한 자산을 소득으로 환산해서 실제 빈곤율을 파악해 봤다.
        
        노인이 보유한 주택을 연금화하는 방식으로 소득효과를 분석해 보니 노인빈곤율이 10% 이상 떨어졌다. 실제 빈곤율은 27% 수준으로 양호한 모습을 나타낸 것이다.
        
        통계상 노인의 빈곤율이 실제와 다르게 측정된 이유는 한국 노인이 생애에 걸쳐 축적한 소득을 부동산(주택) 형태로 보유하고 있기 때문이었다. 자료에 따르면 은퇴세대인 65세 이상 평균 경상소득은 2022년 기준 4054만원으로 30대(7241만원)의 절반 수준(55.2%)에 불과하지만, 평균 순자산액은 65세 이상(4억 5364만원)이 30대(2억 7300만원)보다 66.1% 많게 나온다.
        
        노인층이 보유한 자산규모가 2017년 대비(1999조 9177억원) 2022년 3744조 7258억원으로 약 87.2% 증가하였으며 이러한 추세는 계속 유지될 수 있다. 문제는 소득의 결과물인 화폐를 부동산 형태로 보유하게 되면 현금 유동성에 기여하지 못한다는 데 있다. 노인층이 보유한 자산을 유동자산으로 탈바꿈하여 소비하고 투자하지 못한다면 소비승수와 투자승수 감소효과에 의해 경제활력에 마이너스 효과가 발생하기 때문이다.
        
        인간은 공감능력을 갖고 있어서 타인의 불행에서 어두움을 느낀다. 불행은 파급효과를 갖고 있다는 말이다. 노인세대가 경제적 궁핍으로 인해 삶의 질이 확보되지 못한다면 소득보전 지원정책으로 안정된 노인의 삶을 약속할 수 있어야 한다.
        
        그러나 노인빈곤율이 통계상 착시에 불과하다면 다른 방식으로 접근해야 한다. 노인이 보유한 자산을 유동자산으로 바꿀 수 있도록 정보제공과 경제교육을 노인 맞춤형 평생교육으로 실행해야 한다. 또한 노인과 자식 간의 소득이전에 대해 일정 정도의 규모에 대해서는 증여세를 대폭 감면하여 세대 간 자산 이동이 지금보다 활발해져야 한다.
        
        복지예산은 한정되어 있다. 예산은 사회의 지속가능성을 염두에 두고 집행되어야 한다. 인기영합적인 복지정책은 미래 자원마저 갉아먹을 수 있다. 기초연금과 같은 보편적 노인복지정책은 전면 재검토되어야 하며, 그 대신 저소득 노인층에 대한 집중적 소득지원과 충분한 돌봄서비스가 시행되어야 한다.
        
        흔히들 뜨는 태양보다 지는 태양이 더 뜨겁다고 한다. 인생의 생애주기에 있어서 노인은 SNS에서 상대적으로 자유롭기에 청년층처럼 남들과 비교하느라 시간을 허비하지 않는다. 오히려 활발한 사회 공헌 활동을 통해 자기 효능감을 높일 수 있는 세대이다. 노인세대가 움직일 수 있는 공간을 마련하고 기회도 부여할 수 있어야 한다. 반면에 자식에게 물려주기 위해 주택을 꽉 잡고 움직이지 못하는 모습은 개인뿐만 아니라 사회경제적 측면에서도 바람직하지 못하다.
        
        노인이 보유한 자산을 유동화할 수 있는 제도적 지원과 세제 개편이 시급히 이루어져야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 5월 17일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140209</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3140209</guid>
      <pubDate>2024-05-16T21:22:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1755
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3140209_3169584_2034.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.05.16.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보호출산제 7월 시행, 위기임산부 지원 준비 만전을[기고/정익중]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970165/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970165/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970154.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;저출산 고령화 문제를 총괄할 저출생대응기획부와 저출생수석실 신설 계획이 나왔다. 초저출산 시대에 접어들면서 아이 한 명 한 명이 소중한 상황이다. 지난해 출생 기록은 있지만 출생신고가 되지 않은 미등록 영유아 문제의 실체가 드러나 전 국민에게 큰 충격을 안긴 바 있다. 미등록 영유아 2123명(2015∼2022년생)에 대한 전수조사 결과, 249명이 숨졌다는 내용이었다. 우리나라 영아 사망률은 1000명당 2.3명인 반면, 미등록 영유아는 1000명당 약 117명이 숨진 것으로 조사돼 사망률이 50배 이상 높은 것으로 나타났다. 사회의 관심과 지원으로 살릴 수 있는 아이가 여전히 많다는 뜻이다.   출생신고를 부모에게만 맡길 때 나타날 수 있는 미등록 아동 발생 위험을 줄이고자 출생통보제가 추진된다. 이는 의료기관이 출생정보를 지자체에 알리도록 의무화하고 부모가 출생신고를 하지 않는 경우 지자체장이 직권으로 출생등록을 하는 제도다. 출생통보제로 아동보호 조치를 강화할수록 임신 사실을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그리운 나의 아버지, 스승, 물리학자[이기진의 만만한 과학]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970201/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970201/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124966469.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어린이날, 어버이날, 스승의 날이 있는 5월이다. 마음이 바쁘다. 5월 8일 어버이날은 아버지 기일이었다. 아버지는 내가 몸담은 대학의 물리학과 교수이자 고체물리학을 전공하는 실험물리학자였다. 학생 때 딱 한 과목, 아버지의 고체물리학 강의를 수강했다. 내가 유학을 떠날 때쯤에 아버지는 정년을 맞았다. 아버지는 1960년대에 대한민국에서 처음으로 전자복사기를 개발했다. 사업화에는 관심이 없는 분이었다. 1970년에 전 세계에 오일쇼크가 닥쳤을 땐 대체에너지로 사용할 태양전지 연구를 시작했다. 지금은 에너지 효율이 20% 이상이지만, 당시엔 에너지 효율이 5%인 태양전지는 획기적인 연구였다. 이 역시 아버지는 사업화에는 관심이 없었고, 기술을 제자가 일하는 기업에 전해주었다. 1980년대엔 모바일 통신이 일상화되기 전에 통신장비에 쓰이는 전자 세라믹 소재를 처음으로 개발했다. 세라믹 부품이 미래산업의 쌀이라 불리던 시절이었다. 지금 생각해도 상당히 앞선 연구였다. 세라믹 통신 부품 쪽</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다정도 병[이준식의 한시 한 수]〈264〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970210/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970210/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970203.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시들시들 사라져가는 붉은 꽃잎, 아직은 자그마한 푸른빛 살구.제비가 날아드는 시절, 마을을 휘돌아 흐르는 푸른 강물. 가지 위 버들개지 바람에 날려 줄어들지만, 하늘가 어디엔들 방초(芳草)가 없으랴.담장 안엔 그네, 담장 밖에는 길. 담장 밖엔 행인, 담장 안에선 미인의 웃음소리.웃음소리 점점 사라지고 말소리 옅어지니, 무정한 미인 탓에 괴로운 건 정 많은 행인. (花褪殘紅青杏小. 燕子飛時, 綠水人家繞. 枝上柳綿吹又少, 天涯何處無芳草. 墻裏鞦韆墻外道. 墻外行人, 墻裏佳人笑.笑漸不聞聲漸悄, 多情卻被無情惱.) ―‘봄 풍경(춘경·春景)’/‘접련화(蝶戀花)’ 소식(蘇軾·1037∼1101)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골목시장 국밥서 태동한 ‘K푸드’… ‘전통적 한식’과는 다르게 발전[권대영의 K푸드 인문학]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970221/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970221/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970214.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본란(本欄)에서 서양 음식과 한식의 근본적인 차이점의 하나로 선택권을 존중하는 것을 이야기했는데, ‘그러면 정의 차원에서 한식과 K푸드의 차이는 무엇이냐’고 묻는 이가 많았다. 한식의 영어 표현이 K푸드(K-food) 아니냐고 물어보는 사람도 있었다. 이에 답을 주기 위해 2015년 식품학자, 음식학자, 영양학자, 의사들이 중심이 돼 발표한 ‘서울 선언’에서 한식과 K푸드를 규정하고 한식의 10대 특징을 선포한 바 있다. 한식은 한국인의 전통적인 식습관과 역사를 대표하는 식단(diet)으로 규정하며 영어로는 ‘Korean diet’ 또는 ‘K-diet’로 하고 한식 구성의 특징인 밥, 국, 김치, 장, 나물, 반찬, 요리 자체를 K푸드라고 말하며, 특히 이 요소 중 홀로이거나 둘 이상이 조합을 이루어 맛있는 한 끼 음식이나 정찬으로 시장화된 음식을 ‘K푸드’라고 정의했다. 굳이 K푸드를 광의의 의미로 해석하면 한식도 포함할 수 있으나 통상 말하는 K푸드는 습관과 본질을 포함하지 않은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]침대 축구가 체질</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970230/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124966435.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아빠, 저 축구 선수는 안 할래요….” 축구 하자고 그렇게 조르던 아이가 30분도 안 돼 잔디에 드러누워 버렸네요. ―경기 하남시에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[HBR 인사이트]여직원에게 남성과 다른 ‘야망 모델’을 제시하라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970281/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970281/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124966445.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성들은 관리직으로 승진하는 과정에서 수많은 장애물에 직면하곤 한다. 그 이유 중의 하나는 ‘야망’에 대한 남성 중심의 청사진이다. 여성들은 육아나 노인 돌봄, 가사 노동 등 생애 단계별로 다양한 요구에 부딪히는 경우가 많다. 이들에게는 남성 중심으로 그려진 야망의 경로와 속도를 좇는 것이 버거울 수밖에 없다. 이 청사진을 따를 수 없거나 따르지 않으려는 사람은 실격 처리된다. 일과 삶의 균형을 맞추기 위해 속도를 늦추면 야망이 부족한 것으로 인식된다. 반대로 청사진을 따르는 여성들은 역할 과부하에 시달린다. 구조적인 불이익 속에서 번아웃에 직면하게 된다. 여성이 잠재력을 무시당하거나 야망에 대한 획일적 문화 때문에 회사를 떠난다면 본인뿐만 아니라 회사에도 손해다. 지금까지 이 문제를 해결하고자 한 기업들의 최선책은 여성에게 유연한 근무 시간을 제공하는 것이었다. 이제 이보다는 더 근본적인 변화가 필요하다. 여성 관리자에게 필요한 것은 더 많은 시간이 아니라 성장에 대한 유연한 접근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“자전거로 산후 우울증 극복… 평생 스포츠이자 삶 됐죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970302/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970302/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970288.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이미란 케이벨로(K-velo) 대표(54)는 산후 우울증을 극복하기 위해 자전거를 타기 시작했고, 산악자전거(MTB) 국가대표까지 지낸 뒤 지금은 자전거 문화 콘텐츠 사업을 하고 있다. “아이를 낳고 우울증으로 고생을 많이 했어요. 체중이 급격히 늘고 힘도 없었죠. 걷는 것조차 힘들어 1km 거리도 차를 타고 다녔어요. 죽고 싶을 정도로 힘들었는데 검진받아도 뚜렷한 병명이 나오지 않았죠. 한의사가 수영을 하거나 자전거를 타 보라고 권했죠. 제가 수영 강사 자격증이 있었지만 애를 키우고 있어 자전거를 택했어요. 실내수영장엔 소독약을 많이 뿌리는데 샤워해도 젖먹이에게 안 좋을 수도 있다고 생각해 수영을 피했죠.” 1995년이었다. 어릴 때부터 운동을 많이 했지만 자전거 타기는 쉽지 않았다. 운동장에서 배운 뒤 탈 만하다고 생각해 길거리로 나왔더니 사람은 물론이고 차와 전봇대에 부딪힐까 무서웠다. 그래서 사람들이 없는 산자락으로 갔다. 익숙해지다 보니 산도 올랐다. 자연스럽게 몸이 건강해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김민수]AZ 백신 사라져도 잊지 말아야 할 것</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970307/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970304.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국계 다국적 제약사 아스트라제네카(AZ)가 7일(현지 시간) 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신 시장에서 철수한다고 발표했다. 코로나19 백신 사업 자체를 완전히 접는다는 것이다. 아스트라제네카의 코로나19 백신은 2020년 1월 전 세계 대유행을 일으킨 지 불과 약 1년 만인 2021년 1월 4일 영국에서 세계 최초로 접종됐다. 국내에서는 같은 해 2월 26일 첫 접종이 이뤄졌다.  코로나19 백신이 등장하기 전까지 새 백신 개발에는 통상 10여 년이 걸렸다. 하지만 인류가 직면한 현실의 위기에 의학자들과 과학자들은 누구보다 발 빠르게 움직였고 1년 만에 백신이 나왔다. 물론 긴급 승인이라는 피치 못할 절차적 간소함이 있었기에 가능했다. 그랬던 백신이 3년여 만에 일단 역사의 뒤안길로 사라지는 셈이다.  AZ 백신은 이후 개발된 메신저리보핵산(mRNA) 백신에 비해 저렴하고 보관, 운송도 쉬웠다. 그랬기에 저소득 국가를 중심으로 많이 도입됐다. 일부 연구에 따르면 202</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크가 만난 사람]“산업 대개조 골든타임 1년 남아… 아차 하면 2, 3류로 전락”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970329/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970329/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970319.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;―한국 경제의 역동성이 떨어진다는 지적이 많다.  “지금이 매우 중요한 시점이다. 인공지능(AI)이라는 새로운 기술이 나오고, 반도체는 국가 대항전이 되고 있다. 세계적으로 산업이 새로운 변화를 시작하고 있기에 우리가 너무 늦으면 곤란하다. 변화 속도가 너무 빨라 아차 하면 2류, 3류로 떨어지게 된다. 그럼 우리 경제의 글로벌 경쟁력도 다 사라진다. 지금 바로 산업 대개조를 해야 한다.” ―산업 대개조를 한다고 하면 어떤 분야에 가장 힘을 쏟아야 하나.  “기술이다. 기술력이 있어야 제대로 사업을 할 수 있다. 과거에는 노동력을 무기로 글로벌 경쟁에 나섰지만 지금은 혁신 기술로 승부를 걸어야 한다. 기술을 어떻게 발전시킬 것인가에 초점을 두고 산업 구조를 바꿔야 한다.” ―산업 대개조를 하기까지 골든타임은 어느 정도 남았나.  “1년 정도라고 생각된다. 중국과의 기술 격차가 점차 줄어들고 있고, 일부 산업에선 1년 정도 한국의 기술력이 중국을 앞섰다고 분석한다. 그런데 과연 1년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김형석 칼럼]우리 역사에는 긍정과 대화, 협치와 창조가 보이지 않는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970342/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970342/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970339.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조선왕조를 사회악으로 이끌어 비운을 유발한 두 가지 사상이 있었다. 중간적 현실을 배제하는 흑백논리였고, 그 뒤를 따르는 윤리적 병폐를 만들어준 보복 관념이다. 원수는 갚아야 정의가 되고 은혜는 보답할 수 있어야 선한 사회가 된다는 가치관이다. 완전한 백색도 없으나 100%의 흑색도 존재하지 않는다. 실재하는 것은 그 중간의 회색뿐이다. 짙은 회색에서 밝은 회색을 찾아가는 것이 현실이다. 지속적으로 악에서 선을 찾아가야 한다. 자신도 갖추지 못한 백(白)의 이론으로 회색의 현실 가치를 거부한다면 인간적 삶은 유지되지 못한다. 인간관계도 그렇다. 원수를 갚기 위해 대립과 폭력을 반복하면 양편 모두가 공멸한다. 악을 선으로 극복하는 사람이 승자가 된다. 은혜는 보답해야 한다. 그러나 선을 더 높은 선으로 도와야 공존의 수준을 높여갈 수 있다. 은혜를 갚기 위해 편 가르기와 집단이기주의에 빠지면 부분적 집단이 사회 전체를 파괴한다. 은혜를 갚는다는 것은 공존 질서를 육성시키는 정신이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/정미경]미국 대통령 기자회견에 없는 3가지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970352/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970352/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970347.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;워터게이트 스캔들 특종으로 리처드 닉슨 대통령을 사임하게 만든 밥 우드워드 워싱턴포스트 기자. 9명의 대통령을 취재한 베테랑 기자이지만 대통령 기자회견장에 한 번도 발을 들여놓지 않은 것으로 유명합니다. 그의 신조는 이렇습니다. “정책과 정치에 관한 큰 질문에 답을 얻으려면 밖에서 안을 봐야 한다.” 백악관이라는 통제된 환경에서 열리는 기자회견은 화려하지만 먹을 게 없는 밥상 같다는 명언입니다.‘얼빠진 아이디어’에서 빅 이벤트로 진화 우드워드 기자니까 할 수 있는 말입니다. 기자회견이 아니더라도 그는 정책과 정치에 대해 알 수 있는 방법이 많습니다. 그가 인터뷰하자고 하면 대통령들은 대환영입니다. 언론에 적대적이었던 도널드 트럼프 대통령도 우드워드 기자에게는 수십 시간을 내주며 속마음을 털어놨습니다. 미국은 정치에 관심 많은 나라가 아니지만, 대통령 기자회견은 예외입니다. 전 국민의 관심을 끄는 빅 이벤트입니다. 대화를 좋아하는 미국인들은 기자회견 하는 대통령과 친밀한 대화를 나눈다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 유일 대기업 총수 규제… 쿠팡 오너는 손 못 대는 이유[횡설수설/김재영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970356/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970356/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970354.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해마다 5월이면 세간의 관심이 집중되는 공정거래위원회의 발표가 있다. ‘공시 대상 기업집단’ 지정 결과가 나오는데 보통 ‘대기업 집단’이라 부른다. 이 순위가 흔히 말하는 공식 재계 서열이다. 자산 5조 원 이상의 대기업 집단은 올해 88개로 지난해보다 6개 늘었다. 새로 ‘대기업’으로 인정받은 기업들에게 자부심은 잠깐일 뿐이다. 공정거래법과 이 법을 원용하는 다른 41개 법률에 따라 274개의 규제를 새로 적용받는다. 대기업이 안 되려고 성장을 기피하는 ‘피터팬 증후군’이 괜히 있는 게 아니다. ▷대기업 규제를 받는 기업집단은 매년 5, 6개씩 늘고 있다. 경제 규모는 커지고 있는데 자산 5조 원이라는 허들은 2009년부터 15년 동안 바뀌지 않고 있기 때문이다. 2009년 48개였던 대기업집단은 3, 4년 뒤엔 100개를 넘을 것으로 예상된다. 30대 그룹 정도의 재벌에 대한 과도한 경제력 집중을 완화한다는 취지였는데, 이제는 중견기업 수준까지도 규제 대상이 됐다. ▷기업 지배구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“무공감·분열·아집·불통·회피” 與 소장파 5대 패인 꼽았지만…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970367/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124946547.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘 소장파 모임인 ‘첫목회’가 그제 총선 반성문을 발표했다. 20명의 젊은 정치인들은 14일 밤부터 밤샘 토론을 진행한 끝에 “공정과 상식을 복원하는 게 살길”이라는 결론을 내놨다. 첫목회는 매월 첫 번째 목요일에 모인다는 의미로 회원 대부분은 이번 총선에서 수도권·험지에 출마했고 3명을 제외하곤 모두 낙선했다.    이들은 “이번 총선을 통해 민심의 매서움을 목도했다”면서 이태원 참사에서 비친 공감 부재, ‘연판장 사태’에서 보인 분열, 강서 보궐선거의 아집, ‘입틀막’의 불통, 이종섭 전 주호주 대사 임명에서 나타난 회피 등 5가지를 총선 패인으로 꼽았다. 윤석열 대통령이 취임 2주년 기자회견 등에서 ‘국민과의 소통 부족’에 방점을 찍은 것과는 결이 완전히 다른 진단이었다.    다만 이들의 반성문엔 ‘주어’가 생략됐다. 지난 2년 동안 자신들이 지목한 일련의 사건들로 심판론이 거세게 일었음에도 “정부는 부응하지 못했고, 당은 무력했다”고만 했다. 윤 대통령과 대통령실을 지목하지 않았다. 현안인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]국회의장에 우원식… 野 의원들도 거부하는 추미애</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970370/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970370/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124963214.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당이 어제 4·10총선 당선인 총회를 열어 22대 국회 전반기 국회의장 후보로 5선의 우원식 의원을, 부의장 후보로 4선의 이학영 의원을 각각 선출했다. 우 의원은 ‘어의추’(어차피 의장은 추미애)라는 얘기가 회자할 만큼 강성의 선명성을 강조한 6선의 추미애 당선인을 꺾었다. 우 의원은 “앞으로 국회는 정말 다른 국회가 될 것”이라며 “여야 협치를 중시하지만 퇴보나 지체가 생긴다면 국회법에 따라 처리해 나갈 것”이라고 밝혔다.   우 의원 선출은 예상치 못한 이변이었던 듯하다. 결과가 나오자 이재명 대표를 비롯한 지도부의 얼굴이 일순 굳었고 의원들도 놀라 웅성웅성했다고 한다. 당내에선 ‘명심’(이재명 뜻)을 내세워 초강성 주장을 펴온 추 당선인에 대한 거부감 속에 당과 국회까지 친명(친이재명) 일색으로 구성되는 ‘이재명 일극(一極)’ 체제에 대한 우려가 커지면서 우 의원 지지로 몰렸다는 분석이 나온다. 친명계가 의장 경선에 나선 조정식 정성호 의원에게 사퇴를 종용하며 사실상 추 당선인으로 친명계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]법원, ‘의대 증원’ 정부 손 들어줬지만 갈 길 먼 의료 정상화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970375/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970375/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970496.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료계가 정부를 상대로 낸 의대 증원 집행정지 신청 항고심에서 법원이 정부의 손을 들어줬다. 서울고등법원은 1심과 달리 원고 중 의대생들의 신청 자격을 인정하고 의대 증원으로 “의대생들의 학습권이 심각하게 침해받을 여지도 없지 않다”면서도 “의료개혁이라는 공공복리에 중대한 영향을 미칠 우려가 있다”며 집행정지 신청을 기각했다. 정부는 “올해 대입 절차를 신속히 마무리하겠다”고 밝혀 27년 만의 의대 증원이 확정 수순을 밟게 될 전망이다.  이날 법원의 결정으로 정부의 의대 증원 정책은 좌초 위기를 넘겼지만 앞으로 더욱 지난한 과정이 남아 있다. 당장 의료계를 설득해 3개월간 환자들 피를 말려온 의료 대란부터 서둘러 수습해야 한다. 붕괴 직전의 수련병원 응급 및 중환자 진료체계를 정상화하고, 연간 3000명 규모의 전문의 배출 일정도 차질이 빚어지지 않도록 점검해야 한다. 신규 전문의가 나오지 않으면 군의관과 공보의 배출에도 연쇄적으로 영향을 주게 된다. 의대 증원을 반영한 입시요강을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 이원석 ‘7초 침묵’ 의미는</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/17/PIDAHSJOIFCDZEZ5JWWPMPHIPQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/17/PIDAHSJOIFCDZEZ5JWWPMPHIPQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:39:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 4년 걸린 민사소송, 안희정과 충남도청의 배상책임 인정을 촉구한다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247973</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247973</guid>
      <pubDate>2024-05-17T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>안희정 사건 민사 손해배상 소송이 이제야 1심 선고를 앞두고 있다. 제기한지 4년만이다. 피해자는 안희정 전 지사를 피고1로, 충남도청을 피고2로 손해배상을 청구했다. 정의로운 배상 결정을 기다리며, 다섯 가지 지점을 꼽아보고자 한다. 첫째, 불법행위로 인한 손해배상이다. 민법 제750조는 ‘고의 또는 과실로 인한 위법행위로 타인에게 손해를 가한 자는 그 손해를 배상할 책임이 있다’고 명시한다. 형사상 업무상 위력 등에 의한 간음, 추행, 강제추행 유죄가 확정되었으니 손해배상도 즉각 이루어져야 한다.둘째, 피해자가 겪은 2차 피해다</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>