<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>여성신문 - 오피니언</title>
    <link>http://www.womennews.co.kr/rss/S1N12.xml</link>
    <description>여성신문 - 오피니언</description>
    <lastBuildDate>2024-07-24T00:10:57.664Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>한국 출산율은 어쩌다 0.78명이 되었을까 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49842</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>0.78명과 0.59명. ‘2022년 인구동향조사 출생·사망통계(잠정, 2월22일 통계청 발표)’에 나오는 한국과 서울의 합계출산율 수치다. 합계출산율은 가임 여성 한 명이 평생 낳을 것으로 기대되는 자녀의 수를 뜻한다. 인구이동과 사망률의 변동이 없을 경우, 현 수준의 인구 규모를 유지하는 데 필요한 합계출산율 수준은 2.1명이다. 한국은 1년 새 0.03명이 줄었다.합계출산율 0.78명은 다른 나라와 비교하기 어려운 수치다. OECD 38개 회원국의 평균 합계출산율은 1.59명(2020년). 한국 바로 위에 있는 35·36·37</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주연상 손에 든 여덟 살 배우 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49834</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 수상2월25일 열린 제73회 베를린 국제영화제에서 여덟 살 배우 소피아 오테로가 주연배우상(은곰상)을 수상해 눈길을 끌었다. 영화제 최연소 수상 기록이다. 스페인 영화 〈2만 종의 벌들〉에서 자신의 성 정체성에 대해 고민하는 아이 ‘코코’를 연기했다. 데뷔작으로 수상까지 거머쥔 것. 베를린 국제영화제는 2021년부터 성별 구분 없이 연기상을 수여하고 있다. 무대에 오른 소피아는 “세상에서 최고인 아빠에게 바친다. 평생 배우로 살겠다”라고 말했다. 최우수 작품상인 황금곰상은 프랑스 파리의 정신질환자 주간보호시설을 다룬 다큐멘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 만의 현대차 생산직 채용 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49836</guid>
      <pubDate>2023-03-07T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 무혐의이른바 ‘윤석열 본부장 리스크’ 중 하나인 ‘코바나컨텐츠에 대한 대기업 협찬 의혹’의 피고발인들에 대해 검찰이 증거 불충분으로 최종 무혐의 처분을 내렸다. 피고발인은 윤 대통령 본인, 김건희 당시 코바나컨텐츠 대표(현 대통령 부인), 장모 최은순씨, 권오수 도이치모터스 당시 대표 등이다. 코바나컨텐츠가 2018~2019년에 열었던 전시회에 대해 대기업들이 당시 서울중앙지검장과 검찰총장 자리에 있었던 윤석열 대통령을 보고 ‘보험용’ 협찬을 했다는 의혹이 불거졌다. 이 주의 채용“지원자 앞에 다수명의 대기자가 있습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령님 덕분에 기후위기 기사 쓸 힘이 납니다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49744</guid>
      <pubDate>2023-03-08T06:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사실관계부터 바로잡자. 2022년 구글코리아 ‘올해의 검색어’에 ‘기후변화’가 1위에 올랐다. ‘이상한 변호사 우영우’를 제칠 정도로 최다 검색어였다는 뉴스가 쏟아졌다. 정확한 사실이 아니다. 가장 많이 검색한 단어가 아니라, 지난해에 견줘 급상승한 단어다. 정말로 최다 검색어였다면, 지금 우리 사회의 모습은 크게 달라졌을 것이다.물론 10여 년 전에 비하면 한국 대중의 관심과 이해는 크게 늘었다. 적어도 기후위기가 음모론이라는 사람은 이제 거의 없다(있기는 있다). 그러나 언론 입장에서 보면 변화의 속도가 더디다. 서구에서는 기후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김건희 여사 기소도, 불기소도 않는 검찰이 이제 결정해야 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49742</guid>
      <pubDate>2023-03-09T06:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“권오수 회장이 투자하라고 권유해, 계좌를 맡겼다. 김건희 여사는 주가조작을 아예 몰랐다.”검찰은 ‘선수’ 증인신문 과정에서 관련 증거 제시하며 김 여사가 주가조작 세력과 연결되어 있는지 추궁했다. 재판부는 ‘근거가 부족하다’라며 판단을 안 했다. 기소도, 무혐의 처분도 하지 않는 검찰이 이제는 결정해야 한다.“‘7초 뒤 8만 주 거래’도 권 회장 조언에 전화 주문했을 뿐이다.”검찰은 ‘주가조작 주포→블랙펄 인베스트먼트 임원→선수 A→권오수 회장→김건희 여사’로 거래가 이뤄진 과정을 설명했다. 재판부는 권 회장까지 연락이 이뤄진 점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도 전문기자가 읽어주는 ‘남북관계의 체스판’ [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49727</guid>
      <pubDate>2023-03-10T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남북문제에 관심이 있는 사람들에게 ‘남문희’라는 이름 세 글자는 친숙하다. 남문희 기자(62)는 1989년 언론계에 본격 발을 디딘 이후 2021년 〈시사IN〉을 정년퇴직할 때까지 경력의 대부분을 한반도를 둘러싼 사건들과 그 이면을 집요하게 파헤쳐왔다.그가 흔히 받는 오해가 두 가지 있다. 하나는 이제 제법 많이 해명(?)되었는데, 이름 때문에 ‘여성인 줄 알았다’는 것이다. 두 번째는 저서가 이미 여러 권 될 거라는 짐작이다. 아니었다. 올해 2월 출간된 〈코리아 체스판〉은 남문희 기자가 단독 저자로서 펴낸 첫 번째 책이다. ‘남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그도 실패한 것인가 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=42489</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:10:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한창 제670호 마감 작업 중이던 7월9일 오후, 긴급한 보고가 들어왔다. “박원순 서울시장이 실종되었다는데….” 얼토당토않은 이야기로 느껴졌다. 서울시장이 실종됐다고? 곧이어 정황을 알지도 모를 취재원들에게 전화를 돌렸다. 통화가 이어지지 않는 경우가 많았다. 불안감이 스멀스멀 밀려왔다. 확인되지 않은 여러 정보들이 쏟아져 들어오는 혼란스러운 몇 시간이 지났다. 밤늦게, 박 시장이 시신으로 발견되었다는 비보가 도착했다.당시로서는 관련 기사를 담을 물리적 시간이 없었다. 마감을 마친 새벽에야 서울대병원 장례식장으로 이동할 수 있었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가의 책임과 시민의 책임 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=46115</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>11월 셋째 주 들어 코로나19 신규 확진자가 하루 3000명을 넘어섰습니다. 코로나19 발생 이후 최고 수치입니다. 이런 가운데 김연희 기자가 ‘위드 코로나’를 주제로 커버 기사를 썼습니다. 읽다 보니 골치가 아팠습니다. 어렵거나 지루해서가 아닙니다. 하루 확진자 수가 계속 증가하면서 내년 여름쯤 2만여 명을 넘긴 뒤에야 줄어들 수 있다는, 이 부문 최고 전문가의 과학적 예측을 담은 기사가 따분할 수 있겠습니까. 사실 확진자 대폭 증가는 ‘위드 코로나’ 이전부터 예상되었던 사태입니다. 그동안의 엄격한 방역체계에서처럼 감염을 억제하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자들의 시선</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48151</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계7월26일 보건복지부가 발표한 ‘2022 OECD 보건통계’에 따르면 ‘2020년에 출생한 자가 앞으로 생존할 것으로 기대되는 평균수명(기대수명)’은 83.5세, 이 중 ‘질병으로 아픈 기간을 제외한 수명(건강수명)’은 66.3세로 예상된다. 말년 중 17.2년을 건강하지 못한 상태로 보내게 된다는 의미다. 다만 단순 기대수명만 따지면 OECD 2위다. 복지부가 발표한 통계 중에는 OECD 1위를 기록한 항목도 있는데, 바로 자살사망률이다. 한국은 2019년 기준 인구 10만명당 자살사망자가 25.4명으로 OECD 평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구독, 좋아요, 댓글 알림 설정 부탁해요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=48277</guid>
      <pubDate>2023-03-10T11:12:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매주 화요일 저녁 7시 〈시사IN〉 유튜브에 ‘정치 왜 그래?’ 정규 라이브 방송을 편성하면서 세운 목표는 두 가지. 하나는 구독자 10만명을 달성하면 받을 수 있는 실버 버튼이고, 두 번째는 더 많은 콘텐츠를 만들 수 있도록 김진주·최한솔 PD의 후배를 뽑는 것. 여러분! 구독, 좋아요, 댓글, 알림 설정 부탁드립니다.지난 한 달간 기억에 남는 일이 있다면?최한솔:동시 시청자 수 100명을 돌파했던 5화. 방송 중이어서 뒤늦게 알았지만 소식을 들었을 때 감격스러웠다.김진주:첫 방송 다음 날 패널 발언을 ‘쇼츠’로 편집해서 업로드했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 국내 복권 판매액은? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49908</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 죽음10년 동안 돼지농장에서 일했던 타이 출신 노동자가 숨진 채 발견됐다. 2013년 관광비자로 입국한 그는 경기 포천시에 있는 한 돼지농장에서 미등록 이주노동자로 일하며 월급 대부분을 고국에 있는 가족에게 보내왔던 것으로 알려졌다. 그가 살았던 공간은 축사 안에 있어 일터와 쉼터가 구분되지 않았다. 그의 시신이 야산에서 발견된 다음 날 경찰은 돼지농장 주인을 사체유기 혐의로 긴급체포했다. 농장주는 축사 안의 시신을 보고 자신이 미등록 이주노동자를 고용한 사실이 발각될까 봐 두려워 시신을 유기했다는 취지로 혐의를 인정했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걱정스러운 ‘과속 외교’의 끝은? [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49919</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“좋아 빠르게 가.” 지난 대선이 한참 지나고서야 이 말의 출처를 알았다. 윤석열 대통령이 후보 시절 촬영한 ‘공약 쇼츠’에서 나온 말이다. 뭐가 좋고, 뭐가 빠르게 가? 온라인에서 자주 접했는데도, 뭔가 어감이 어색했다.정부가 일제강점기 강제동원 피해자 배상 문제 해법을 내놓았다. 말도 어려운 ‘제3자 변제’ 방안이다. 한마디로 국내 기업 단독으로 조달한 재원으로 배상금을 지급한다는 내용이다. 정부안은 2018년 10월·11월 일본제철·미쓰비시중공업 강제동원 피해 배상 확정판결의 취지를 무시한 조처다. ‘굴욕·굴종’이라는 말이 뒤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초등학생 사교육비는 얼마나 들까? [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49907</guid>
      <pubDate>2023-03-14T06:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 통계교육부가 3월7일 ‘2022년 초·중·고 사교육비 조사’ 결과를 발표했다. 전국 초·중·고교 3000여 곳의 재학생 7만4000명을 대상으로 지난해 3~5월, 7~9월 사교육 지출액을 집계했다. 지난해 사교육비 총규모는 26조원으로 2007년 시작한 관련 조사 이래 최고치를 기록했다. 특히 초등학생 1인당 사교육비가 37만2000원으로 전년 대비 13.4% 늘어 중학생 11.8%, 고등학생 9.7%보다 증가 폭이 컸다. 코로나19로 돌봄 수요를 감당하지 못한 공교육, 학습 결손, 문해력 저하 등의 여파로 추측된다.이 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤 대통령의 3·1절 기념사엔 ‘자주’가 없다 [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49822</guid>
      <pubDate>2023-03-15T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우크라이나 전쟁의 성격에 대해선 두 가지 해석이 존재한다. 하나는 우리에게 친숙한, 우크라이나 전쟁을 러시아의 전쟁범죄로 해석하는 입장이다. 또 다른 입장은 지정학적 관점에 기초한다. 미국·유럽이 우크라이나를 자신의 편으로 포섭하며 나토 세력권을 동쪽으로 확장하려 시도했고, 이에 위협을 느낀 러시아가 반발하며 전쟁이 시작됐다는 해석이다.지정학적 해석은 일견 합리적으로 보인다. 위태롭게나마 이어지던 힘의 균형을 먼저 깬 것은 실제로 나토였기 때문이다. 나 또한 이 해석에 일정 부분 동의했다. 볼로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령의 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 노동운동가가 상생임금위원회에 참여한 까닭[사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49823</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 노동계 안팎에서 논란의 중심에 선 인물이 있다. 민주노총 금속산업연맹 조직실장, 민주노총 사회연대위원장을 지낸 한석호 전태일재단 사무총장(59)이다. 그는 윤석열 정부의 ‘노동 개혁’ 논의기구인 ‘상생임금위원회’에 전문가 위원 13명 중 한 명으로 이름을 올렸다. 노동조합에 적대적 태도를 보이는 윤석열 정부 산하기구에 노동운동가가 참여해 파장이 컸다. 왜 이런 선택을 했을까. “윤석열 정부 ‘거수기’가 되리라는 비판도 많았지만, 전태일이라면 어떻게 했을지 상상했다. 자신보다 처우가 열악한 어린 여공들을 위해 풀빵을 사 먹이던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기자에게 먼저 다가온 아프간 소녀 [취재 뒷담화]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49825</guid>
      <pubDate>2023-03-16T06:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1년 전 노옥희 울산교육감이 아프간 특별기여자 자녀 손을 잡고 등교하는 사진. 갈등을 뚫고 화합을 다지겠다는 발걸음. 울산이 보여준 ‘기적의 1년’을 취재한 김영화 기자다.노옥희 교육감 손을 잡고 등교한, 사진 속 주인공을 어떻게 다시 찾았나?다문화센터가 주최한 아프간 학생들 수업에서 한 학생이 “집이 울산이에요? 이름이 뭐예요. 몇 살이에요”라며 먼저 물으며 다가왔다. 살갑게 다가온 친구가 바로 아스마. 찾은 게 아니라 먼저 다가왔다.섭외 등 취재 어려움은 없었나? 1년 전과 달리 활짝 웃으며 사진 취재도 응했는데?지난해 취재하려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀랍고 얼떨떨한 챗지피티의 세계 [편집국장의 편지]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49968</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신호철 〈시사IN〉 편집위원은 나와 같은 해 입사한 ‘동기’다. 수학을 잘하고 논리적 설명을 중요하게 여기는 ‘똘끼 충만형’이다. 언젠가 누군가 한 수학 문제 해법을 물었을 때, 그가 이렇게 답하는 걸 들었다. “이 문제를 푸는 방법이 세 가지 있는데, 어떤 방법을 알려줄까요?” 또 한번은 한 ‘천재’ 러시아인이 한국에 온다고 그를 취재해야 한다고 취재 아이템 발제를 했다. 그 기획회의에 참석한 (나를 포함한) 기자들은, 누구인지 전혀 모르는 인물이었다. 당시 신 기자는 그를 취재해 기사를 썼다. 그때 교열기자들이 골머리를 앓았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산 [기자들의 시선]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49945</guid>
      <pubDate>2023-03-20T07:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이 주의 사건1983년 설립되어 미국 테크 스타트업들의 자금줄 역할을 해오던 실리콘밸리 은행(SVB)이 40년 만에 파산 사태를 맞았다. 미국 역사상 두 번째로 큰 은행 파산이다. 이 은행은 저금리 시대에 미국 장기 국채를 많이 사들였는데, 미국 중앙은행인 연방준비제도가 1년 전부터 금리를 올리면서 보유 자산인 채권 가격이 하락했다. 여기에 자금 조달이 어려워진 고객들이 예금을 인출하자, SVB는 이에 대응하려 장기 채권을 팔며 18억 달러 손실을 봤다고 3월9일(현지 시각) 발표했다. 이날 SVB 주가가 60% 이상 폭락했고, 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“느려도 좋아, 낮아도 좋아, 정상이 아니어도 좋아” [사람IN]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49917</guid>
      <pubDate>2023-03-20T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄이다. 1월1일 해맞이를 하러 산에 올랐던 사람들이 ‘팔자에는 없는 산’이라며 또 한 번 좌절하기 쉬운 계절이다. 안수지(35)·박은정(32) ‘꼬마산 타’ 공동대표도 그랬다. 집 근처에 있는 칠보산에 올라가기 전까지는. “2년 전인가, 코로나 때문에 하도 답답해서 산에라도 한번 가보자고 했어요. 동네 주민들은 ‘아 좋지’ 하는 산인데 저희는 정말 힘들더라고요.”칠보산의 높이는 238.5m. 다녀온 다음 날부터 다리가 후들거리고 알이 뱄다. 그만큼 ‘저질 체력’이었지만 어쩐지 다녀온 낮은 산이 자꾸 생각났다. 그렇다고 북한산처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유는? [프리스타일]</title>
      <link>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</link>
      <guid>http://v1518.ndsoftnews.net/news/articleView.html?idxno=49899</guid>
      <pubDate>2023-03-22T06:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제14기 〈시사IN〉 독자위원회 마지막 모임에서 가장 오래 나눈 대화 주제는 ‘학폭’이었다. 야구선수 추신수가 학교폭력에 연루된 안우진 선수를 두둔한 내용을 담은 기사에 대해 이야기를 나누면서였다. 기사 자체보다 평소 학교폭력에 대한 각자의 생각으로 이야기가 흘러가는 바람에 지면에 담지는 못했지만 잇단 학폭 관련 뉴스를 보며 대화를 곱씹게 되었다.한 독자가 다양한 폭력 중에서도 사람들이 유독 학교폭력에 민감한 이유가 궁금하다고 하자 교사로 근무했던 또 다른 독자가 말했다. 감정이 해소되지 못했기 때문이라고. 피해자는 가해자에게 진정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 그 많던 ‘친문’은 다 어디로 갔나?</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</guid>
      <pubDate>2024-03-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 평생을 보수진영에서 활동해 왔습니다…갑자기 나는 다른 보수주의자들과 다른 사람으로 분류되었고, 사회적 집단에서 멀어졌습니다. 나는 주말 내내 그저 침묵 속에서 울부짖었습니다.” 2019년 미국의 온건 보수파 인사이자 뉴욕타임스 칼럼니스트인 데이비드 브룩스가 한 말이다.도대체 무슨 죄를 졌길래 그렇게 모진 사회적 왕따를 당했던 걸까? 이유는 단 하나. 공화당 대통령 후보가 되겠다고 나선 도널드 트럼프를 비판한 죄였다. 이상한 일이다. 당시 트럼프에 대해선 보수 정치권에서도 ‘인간 말종’이라는 식의 비난이 난무하던 때가 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당을 숙주 삼아 국회에 진입하는 극단 운동권 세력들 [최진 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</guid>
      <pubDate>2024-03-08T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대한민국에서 가장 과격하고 급진적인 정치인과 단체는 모두 모여라!’최근 이재명 민주당 대표가 질풍노도처럼 밀어붙이고 있는 당 공천과 위성정당인 ‘더불어민주연합’의 면면을 보면, 이런 캐치프레이즈를 내건 느낌이 든다. 무릇 대권을 얻으려면 중도를 잡아야 하는데 이 대표는 한쪽 편향으로만 치닫고 있다.도대체 왜 그럴까? 이 대표는 중도층을 포기하고 총선 승리를 포기한 것일까.민주당이 친명 돌격대라면, 위성정당은 반윤 돌격대 성격을 갖고 있는 듯하다. 민주당과 ‘더불어민주연합’에는 크게 다섯 개의 과격 진보그룹이 포진했다.제1그룹은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 대중과 소통하려는 노력들</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>투표를 해야 하나, 말아야 하나. 며칠 전에 신간 시집 《아름다움을 버리고 돌아와 나는 울었다》가 출판사 창고에 입고되어 보도자료를 쓰고 서점에 신간 등록을 하는 등 출판사 일로 바빠 사전투표를 하지 못했다. 이상하게도 내가 운영하는 이미출판사에서 신간을 간행하는 시기가 선거일과 겹쳐, 지난 대선 때는 선거일에 파주의 인쇄소에 가서 표지 감리하느라 지쳐 투표를 할 엄두도 내지 못했다. 하필 시사저널에 쓰는 글이 22대 총선 투표일과 겹쳐 지금 쓰는 원고를 저녁까지 끝내지 못하면 이번에도 투표소에 가지 못할 게다. 내 “소중한 한 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령의 사라진 매력</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</guid>
      <pubDate>2024-04-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 민주당의 대승은 ‘윤석열 정권심판론’이 다른 요인들을 압도해 거저 먹은 부분이 있다. 하자 많은 이재명 대표한테 정권심판론의 빌미를 준 윤 대통령의 문제가 작지 않다. 검사 시절 그의 가장 큰 매력은 공정과 상식이었는데 대통령이 된 후엔 공정 측면에서 아내 문제에 지나치게 관대한 약점이 노출됐다. 지지자들도 눈살을 찌푸릴 정도였다. 상식의 측면에서 “나는 사람에 충성하지 않는다”는 검사 시절의 시원시원한 언행이 대통령이 된 후엔 ‘나에게는 충성하라’는 식으로 바뀌었다. 윤 대통령에게 충성하지 않는 듯한 국민의힘 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 이재명은 ‘사법부 통제’를 꿈꾸는가</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아니 이게 말이 돼? 아이고 아이들 볼까 두렵네. 이게 무슨 민주주의야?” 지난 2~3월 민주당에서 ‘비명횡사 친명횡재’ 공천이 저질러지고 있을 때 그런 분노를 한 사람이 많았다. 분노보다는 어이없는 실소를 터뜨리게 만든 사건도 있었다. 3월7일 민주당은 서울 서대문갑에 청년 정치인을 공천하겠다며 공개 오디션을 진행한 후, 결선 통과자 3명(권지웅·김규현·성치훈)을 공개했다. 그런데 단 하루 만에 성치훈이 오디션 탈락자인 김동아로 교체됐다. 당 대변인조차 후보가 바뀐 사실을 모르고 이전 명단을 발표하는 실수를 저질렀을 정도로 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘주역’은 윤 대통령에게 공(公)을 주문하고 있다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘주역’은 점치는 책이 아니라 상황을 진단하는 책이다. 주역의 서괘전은 매우 중요하다. 서괘전(序卦傳)이란 괘의 순서를 말한다. 대체로 일이란 서괘전의 순서에 따라 진행된다. ‘주역’에서 천(天)은 임금, 지(地)는 신하다. 천지개벽은 따라서 처음으로 나라 혹은 공적 조직이 탄생했다는 말이지 천지창조와는 무관하다.이렇게 건괘(乾卦)와 곤괘(坤卦)가 만나 처음 조직이 탄생한 것이 준 혹은 둔괘(屯卦)이다. 둔(屯)이란 막 풀이 땅을 뚫고 나온 모양이라 모든 것이 부족하다. 그다음은 몽괘(蒙卦)인데 역시 아직 어리고 지혜가 부족한 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 결혼·출산에 대한 문화와 인식 바꿔야</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라가 저출산 관련 예산을 별도로 편성해 출산율을 높이려는 시도를 한 것은 2006년부터다. 그 이후로 지금까지 약 530조원의 예산이 출산율을 높이는 데 투입됐다. 그 결과는 별로 만족스럽지 않다. 집값이 비싸기 때문이라는 진단에 따라 신생아 특별공급과 특례대출 등 각종 지원을 쏟아부었고, 육아가 힘들어서 그렇다는 목소리를 반영해 육아휴직과 관련한 다양한 제도를 도입하고 예산을 늘렸다. 물론 그 예산을 투입하지 않았다면 지금 우리나라 출산율은 더 낮았을 것이라고 주장한다면 별로 할 말이 없다. 그러나 아무리 봐도 저출산 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 책 들고 있는 아이들을 보고 싶다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘은 유치원 아이들도 종이 학습지 대신에 태블릿으로 공부한다. 한글을 깨우치기도 전에 스마트폰을 갖고 노는 아이들. 인터넷에 서툴고 기계치인 자신보다 두 살짜리 손자가 스마트폰을 더 잘 다룬다는 이야기를 지인에게 듣고 헛웃음이 나왔다. 컴퓨터와 인터넷이 없으면 하루도 생존하지 못하는 인류. 스마트폰과 SNS에 적응하는 것도 무척 힘들었는데 요즘은 AI(인공지능)와 챗GPT가 대세다. 나는 아직 챗GPT를 사용해본 적이 없다. 지금 내가 갖고 있는 지식과 정보의 절반도 다 쓰지 못하고 죽을 텐데 새로운 지식을 습득하려 애쓰고 싶지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 기자회견은 왜 631일 만에 열렸나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:11:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령 기자회견은 왜 취임 100일 이후 631일 만에 열려야 했을까. 지난 9일 대통령 앞에서 질문 기회를 얻은 기자 20명 가운데 아무도 이 질문을 던지지 않았다. 국경 없는 기자회 언론자유지수가 취임 이후 2년 사이 19계단이나 하락한 데 대한 질문도 없었다. 대통령실이 이런 취지의 질문을 할 것 같은 기자들을 사전에 배제했다고 가정하더라도 尹정부 언론자유 후퇴와 관련한 질의응답이 전무했던 장면은 한국 언론의 위기를 고스란히 보여줬다. 대통령 풍자 영상을 만든 시민이 경찰 수사를 받고, 대통령 부부에 비판적 보도를 했던 방송사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 29주년 미디어오늘, 창간 정신 놓치지 않겠다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</guid>
      <pubDate>2024-05-14T19:59:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1995년 5월17일 창간한 미디어오늘이 29돌을 맞았다. 신문 구독률이 69%를 기록하고 케이블TV가 개국한 창간 무렵의 ‘미디어’는 1450호에 이르는 동안 끝없는 진화를 겪었다. 여론을 주도하던 신문 권력의 하락과 방송 권력의 성장, 그리고 2000년대 등장한 혁명적 플랫폼 ‘인터넷’의 등장에 미디어 환경은 격변했고 이제는 생성형 AI의 고도화로 기사를 검색하지 않아도 정보를 확보하는 미래를 눈앞에 두고 있다. 29년이 흐른 지금, 종이신문은 포털사이트로 대체됐다. TV 편성표는 넷플릭스 TOP10과 유튜브 구독 채널로 대체됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개인정보 가명처리’ 법원 오판? 판결은 정당했다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:52:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 2021년 이용자들은 SKT를 상대로 자신의 개인정보를 원래 수집목적이 아닌 과학적 연구 목적으로 활용하기 위해 가명처리하지 말 것을 요구하는 소송을 제기하였다. 개인정보보호법은 정보주체가 개인정보 처리자에 대해 열람권, 정정삭제권, 처리정지권 등의 권리를 행사할 수 있도록 보장하고 있다. 2023년 1월19일 1심 판결 및 12월20일 항소심 판결에서 법원은 이용자의 권리를 옹호하는 판결을 내렸으며, 이는 너무나 상식적인 판단이었다. 그런데 최근 중앙일보에 이 법원의 판결을 비판하는 이인호 교수의 칼럼(&lt;‘데이터 경제 시대’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘25만원 민생지원금’ 추진, 오만 넘은 ‘위험한 영웅 심리’ [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘포퓰리즘’이라는 단어는 1890년대 미국 정계에 돌풍을 일으켰던 제3당 피플즈당(The People’s Party)에서 유래했다. 주로 농민과 노동조합원의 이익을 대변하는 정당이었는데, 스스로를 포퓰리스트당(The Populist Party)으로 부르면서 포퓰리즘이라는 말이 생겨났다. 포퓰리즘이 집중적으로 주목받기 시작한 것은 제2차 세계대전 이후다. 엄청난 희생을 치렀던 국민의 요구는 폭발적으로 팽창했지만 소수 엘리트층에 의해 장악된 구정치 체제는 국민 요구를 제대로 충족시키지 못했다. 그러자 새로운 정치 대안조직이 등장했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 논어로 풀어본 윤석열과 한동훈</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</guid>
      <pubDate>2024-05-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>17세기 일본의 유학자 이토 진사이(伊藤仁齋·1627~1705)는 오규 소라이와 더불어 《논어》 해석에 일대 혁신을 이루어낸 양대 산맥 중 한 사람이다. 두 학자는 주희류의 논어 풀이에서 벗어나 독자적인 해석을 추구했다. 지금도 한·중·일 3국 중에서 논어력(論語力)이 가장 뛰어난 나라는 일본이다. 한국이 그다음이고 중국이 가장 뒤처졌다. 대체로 중국은 문화혁명 때문일 것이다. 일본이 논어력 최고의 나라가 되는 데 가장 큰 기여를 한 사람을 꼽자면 두말할 것도 없이 앞의 두 사람 때문이라 할 것이다. 명군(明君)과 직신(直臣)의 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 아직도 방송 장악? 총선에서 뭘 배웠나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318152</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318152</guid>
      <pubDate>2024-05-21T17:00:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>13일 방송된 YTN ‘돌발영상’이 14일 밤 삭제됐다. 대통령 옆에 소주병을 그려 넣은 썸네일을 문제 삼았다고 알려졌다. “소주만 한 병 딱 있으면 되겠네”라던 대통령 발언이 예상과 다른 방향으로 확산되는 게 불편했나. 총선 이튿날에는 검찰의 김건희 여사 소환 관련한 단신이 승인됐다가 취소되었고, 보도국에선 며칠 전부터 ‘김건희 명품백 수수 영상’ 사용 불가 지시가 내려졌다고 한다. YTN 민영화가 ‘방송 장악 외주화’라는 우려는 현실이 되었다. KBS에선 윗선에서 ‘역사저널 그날’ MC를 바꾸려다 돌연 폐지를 예고했다. 제작진이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 네이버 이후의 시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318162</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318162</guid>
      <pubDate>2024-05-22T09:37:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미디어오늘이 최근 2년간 11개 주요 신문사와 뉴스통신사 페이지뷰 표본조사 추이를 분석한 결과가 주는 메시지는 명확하다. 언론계는 더 이상 네이버에서 과거의 수익을 기대할 수 없다. 네이버 검색점유율은 하락세고, 구글과 유튜브는 미디어 이용자와 더 가까워졌다. 생성형AI가 대중화되면 더는 뉴스를 검색하지 않는 시대가 올 수도 있다. 플랫폼은 점점 예측 불가능하게 변화하고, ‘믿을 수 있는 정보 제공자’를 자처했던 언론은 존재 이유를 상실할 위기에 놓였다.이번 총선은 유튜브 플랫폼이 중심이 된 첫 번째 선거로 기록될지 모른다. 유세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령의 김치찌개 레시피는 궁금하지 않다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318310</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318310</guid>
      <pubDate>2024-05-28T11:03:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>취재원과 김치찌개 먹을 수 있다. 대통령이라고 예외는 아니다. 하지만 지난 24일 용산 대통령실 청사 잔디마당에서 접시를 든 기자들이 앞치마를 두른 대통령 앞에 서 있는 모습을 취재원과의 일상적 만남으로 보긴 어려웠다. 국민을 대신해 ‘공인 중의 공인’에게 질문하는 게 직업인 기자들이 대통령을 향해 공손히 접시를 내미는 모습을 보고 훗날 기자회견 정례화를 도모하기 위한 만남으로 ‘선해’할 국민이 몇이나 될까.이날 접시 든 기자들은 그 어느 때보다 무력해 보였다. 국경없는기자회가 집계하는 세계 언론자유지수에서 한국은 윤석열 정부 집권</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 민주당 언론보도 징벌적 손배, 왜 지금 이런 방식인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318481</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318481</guid>
      <pubDate>2024-06-04T13:26:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22대 국회가 열리자마자 더불어민주당에서 언론중재법 개정안을 발의했다. 언론사가 악의적으로 인격권을 침해한 경우 손해액의 3배 범위에서 손해배상을 명할 수 있게 했다. ‘악의’는 “허위 사실을 인지하고 피해자에게 극심한 피해를 입힐 목적”으로 정의했다. 21대 국회에서 어떤 결론도 내지 못했던 ‘징벌적 손배제’가 22대 국회로 돌아온 것은 어느 정도 예견된 일이었다.급변하는 미디어 환경에서 언론보도의 실질적 피해 구제 방안을 논의하는 것은 언제나 필요하다. 여당이든 야당이든 정책에 대한 일관성을 갖는 것도 좋다. 하지만 국민들이 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 이번에야말로 이용마 기자의 꿈을 현실로</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318482</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318482</guid>
      <pubDate>2024-06-04T20:31:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 3일 더불어민주당 의원 74명이 21대 국회에서 대통령 거부권으로 막힌 방송3법 개정안을 재발의했다. 22대 국회 개원 3일 만이다. KBS MBC EBS 공영방송 이사 수를 21명으로 확대하고 거대 양당이 독점한 이사 추천 권한을 종사자, 시청자, 학계로 분산해 정치적 후견주의를 줄이고 사장 선임 시 시민들로 구성된 국민추천위원회가 3인 이하를 추천하는 것이 개정안의 골자다. 이번에도 관건은 대통령 거부권 행사다. 대통령 명예훼손 혐의로 기자들을 압수수색하고 대통령 풍자 영상을 올린 시민을 수사하고 대통령실 수석이 MBC 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성전자의 ‘전삼노’, 현대·기아차 노조의 전철 밟지 말아야 [김대호 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292932</guid>
      <pubDate>2024-06-07T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5월29일 서울 서초구 삼성전자 서초사옥 앞에서 전국삼성전자노동조합(전삼노)이 파업을 선언했다. 1969년 삼성전자 창사 이래 처음이자, 최초 노조 설립(2018년 3월)으로부터 6년 만이다. 한국노총 소속인 전삼노는 2019년 11월 사내 4번째로 설립되었지만, 급속히 세를 불려 삼성전자 5개 노조 중 최대 노조로 성장했다. 전체 직원 12만여 명의 20%가량인 2만8000명을 조합원으로 두고 있다. 전삼노 조합원은 삼성전자 4대 사업부문 중 하나인 DS(반도체)부문 직원이 대다수로 알려져 있는데, 핵심 요구사항은 임금 인상, 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] ‘낙타’의 시인, 故 신경림 선생님</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292927</guid>
      <pubDate>2024-06-07T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>낙타를 타고 가리라, 저승길은별과 달과 해와모래밖에 본 일이 없는 낙타를 타고.세상사 물으면 짐짓, 아무것도 못 본 체손 저어 대답하면서,슬픔도 아픔도 까맣게 잊었다는 듯.누군가 있어 다시 세상에 나가란다면낙타가 되어 가겠다 대답하리라.별과 달과 해와모래만 보고 살다가,돌아올 때는 세상에서 가장어리석은 사람 하나 등에 업고 오겠노라고.무슨 재미로 세상을 살았는지도 모르는가장 가엾은 사람 하나 골라길동무 되어서.‘낙타’의 시인 신경림(申庚林) 선생님이 저승으로 가셨다. 암으로 오래 투병하셨다는 사실을 알았다면 위문이라도 갔을 텐데.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC의 시간이 얼마 남지 않았다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318636</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318636</guid>
      <pubDate>2024-06-11T21:18:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 10일 김건희 여사 명품백 수수 의혹에 대해 국민권익위원회가 청탁금지법 위반사항이 없다는 조사 결과를 냈다. 이날 지상파3사 중에선 MBC 메인뉴스만 유일하게 관련 리포트를 첫 번째로 배치하며 “총선과 맞물려 김 여사 관련 사건 처리를 미뤄온 권익위가 발표 시점마저 조율한 것 아니냐는 비판이 나온다”고 보도했다. 뒤이은 리포트에선 “또 다른 김 여사 관련 의혹인 도이치모터스 주가조작 수사는 제자리걸음”이라고 보도했다. 류희림 방송통신심의위원회 위원장 취임 이후 의결된 MBC 법정제재는 무리수였음이 드러나고 있다. MBC가 제기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 반대만 하는 국민의힘, 방송3법 당론은 뭔가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318629</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318629</guid>
      <pubDate>2024-06-12T11:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>야7당이 공동 발의한 방송3법의 핵심은 KBS MBC EBS 사장과 이사를 뽑을 때 거대 양당의 영향력을 최소화하는 것이다. 21명의 공영방송 이사 중 국회 추천 몫은 5명이다. 나머지 16명은 추천 몫은 학계를 대표하는 학회, 시청자를 대표하는 시청자위원회, 방송사 종사자를 대표하는 직능단체들에게 돌아간다. 사장을 뽑을 때는 시민 100명으로 구성된 국민추천위에서 3명 이하의 후보자를 뽑고, 이사회가 특별다수제를 적용해 사장을 최종 선출한다. 그런데 국민의힘에선 이 법안이 더불어민주당-언론노조 영구 방송장악법이라고 주장한다. 학자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] ‘제N의 충주맨’, 내부에서 발굴할 수 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/12/MLCLMM36AVD7LNUKGJTL6ZF4EQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/12/MLCLMM36AVD7LNUKGJTL6ZF4EQ/</guid>
      <pubDate>2024-06-12T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포용성으로 브릭스는 활력이 넘쳐</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210899</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210899</guid>
      <pubDate>2024-06-13T17:34:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 包容性让“大金砖合作”生机勃勃 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4I9hIkkiVxE (2024-06/11)역자 : 강정구 전 동국대 교수브릭스국가 외상회의가 6월 10일에서 11일까지 러시아 니즈니노브고로드에서 열렸다. 중국공산당 중앙정치국 위원이고 외교부장인 왕이가 러시아의 초대에 응해 이 회의에 참석했다. 함께 참석한 브릭스 10개국의 외교장관 외에, 상하이협력기구, 아세안 등의 윤번제 의장국과 아프리카연맹, 아랍국가연맹 등의 대표들도 초대에 응해 참석했다.극우세력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 신진우·김시철 두 판사 이야기</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=293596</guid>
      <pubDate>2024-06-14T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 ‘여의도 대통령’이라는 별명이 붙은 이재명 민주당 대표를 졸지에 ‘제3자 뇌물죄 피고인’으로 추락시킨 수원지방법원 신진우 부장판사(49)의 ‘이화영 재판’은 사람들에게 오랫동안 잊힌 가치를 상기시켰다. 공교롭게도 같은 시점에 최태원 SK 회장에게 재산 1조3000억원을 노소영씨에게 떼어주라고 판결했던 서울고등법원 김시철 부장판사(59)의 이혼 재판도 비슷한 생각을 떠올리게 했다. 거짓은 통하지 않고 자유엔 책임이 따른다는 인간사의 보편적 도덕률이다.이런 가치는 하루하루가 바쁜 한국인의 일상생활에서 중요하게 다뤄지지 않아 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일시론] 6.15공동선언은 사라지지 않는다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210910</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210910</guid>
      <pubDate>2024-06-15T14:28:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>6.15공동선언 발표 24주년을 맞는다. 모두 5개항인 6.15공동선언은, 첫째 항에서 ‘통일문제를 그 주인인 우리 민족끼리 서로 힘을 합쳐 자주적으로 해결하자’고 해 ‘민족자주’와 ‘민족공조’를 강조했으며, 둘째 항에서는 ‘남측의 연합제 안과 북측의 낮은 단계의 연방제 안이 서로 공통성이 있다’고 해 통일방안의 단초를 적시했다. 그리고 나머지 세 개항에는 민족의 화해와 협력을 위한 실천사항들로 되어 있다.이와 같이 전제 내용에 일관하게 ‘민족문제’와 ‘통일문제’를 담았기에 6.15공동선언은 발표 당시부터 ‘민족공동의 통일강령이자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 일곱째 이야기, 외세에 짓밟히고 조국에 버림받은 화냥년(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210914</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210914</guid>
      <pubDate>2024-06-15T22:05:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심상찮은 군사분계선 상황...北 &apos;새로운 대응&apos;은?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210927</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210927</guid>
      <pubDate>2024-06-17T16:19:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 휴전선 일대에서 장벽으로 추정되는 구조물을 설치하는 정황이 정부 당국의 입을 빌어 최근 보도되고 있다.장호진 국가안보실장이 16일 [연합뉴스TV] 인터뷰에서 &quot;현재까지 식별되는 건 장벽이라기보다는 대전차 장애물 비슷한 방벽에 가깝고 길이는 아직 굉장히 짧다&quot;고 하면서 &quot;앞으로 얼마나 더 할지 지켜본 후에 장벽(여부)이나 대남 절연과의 연계성 문제를 판단하는 게 맞을 것 같다&quot;고 밝혔다.아직 본격적인 공사가 진행되고 있는 것은 아니지만, 김정은 국무위원장이 지난해 말과 올해 초 남북관계를 &apos;적대적 두 국가관계&apos;로 규정한 대남노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스위스 유엔 찾은 전국여성정책네트워크, 양성평등정책 대안 모색</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248917</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248917</guid>
      <pubDate>2024-06-18T14:57:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국여성정책네트워크는 지난 6월 7일부터 6박 8일의 일정으로 스위스 제네바의 UN(United Nations) 사무국을 방문하고 유엔 몰입프로그램(Immersion Programme)에 참여했다. 미국 뉴욕에는 UN 본부가 있고 사무국은 스위스 제네바, 오스트리아 빈, 케냐 나이로비 등 3개국에 있는데 UN 회의의 2/3 이상이 스위스 제네바에서 열리고 있다.전국여성정책네트워크는 전국 16개 시·도 여성정책연구기관 간 공동과제 발굴과 상호교류·협력을 위해 구성된 협의체다. 이 연수에는 강원특별자치도여성가족연구원 김숙영 원장, 전북</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 우리 언론은 어떤 개인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318801</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318801</guid>
      <pubDate>2024-06-18T17:07:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“언론은 검찰의 애완견”이라는 이재명 더불어민주당 대표의 거친 발언이 경솔했다고 말하는 것보다 어렵고 중요한 일은 우리 언론이 뉴스이용자에게 ‘어떤 개’로 비칠지 스스로를 돌아보는 것이다. 언론계가 아무리 제1야당 대표를 비판해도 적지 않은 뉴스이용자들이 애완견이란 표현에 공감한다면 그건 정치인이 언론 혐오를 부추긴다는 우려와 별개로 언론 스스로가 반성해야 할 지점이 있다는 뜻이다. 학계에서 언론은 오랜 기간 개로 비유되곤 했다. 이상적 언론은 흔히 감시견으로 불린다. 애완견은 반대다. 안락함을 위해 권력에 기생하는 언론이다. 이재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] TBS 이렇게 사라져도 되나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318810</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318810</guid>
      <pubDate>2024-06-18T20:41:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민의힘 서울시의원 전원이 발의한 ‘서울특별시 미디어재단 TBS 설립 및 운영에 관한 조례 폐지 조례안’이 발의 135일 만인 2022년 11월15일 시의회 본회의를 통과했다. 재원의 70%가량을 서울시에 의존하던 TBS는 이날 사망 선고를 받았다. 그리고 지난 6월1일부터 폐지 조례가 시행되며 지원금이 끊겼다. 오는 7월 대규모 정리해고를 예고한 경영진은 “(직원) 250명을 데려갈 민간 업체는 없다”고 말했다고 한다. 2020년 1월, 서울시 사업소였던 tbs교통방송이 서울시미디어재단TBS로 독립법인화하며 서울시 출연기관으로 재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말이 내리면 나라도 내린다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210939</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210939</guid>
      <pubDate>2024-06-19T00:47:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국어란 그 나라 국민이 공통적으로 사용하는 규범으로서의 언어다. 우리의 국어인 한글은 대한민국의 공용어로 우리나라 사람들이 일상생활에서 의사소통 수단으로 쓰이고 있다. 민족이 자신만의 고유한 언어를 가지고 있는 것도 흔치 않은 일이지만, 민족과 국민 그리고 언중(言衆)이 일치하는 특이한 구조가 우리 사회라는 점이 한편 자랑스럽다.한글은 훈민정음을 기초로 발전해 온 배달민족의 문자 체계다. 자음과 모음으로 이루어져 변화무쌍한 조합 원리를 통해 다양한 소리를 표기할 수 있다. 이러한 특징으로 세계에서도 가장 과학적인 문자 중 하나로 평</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유창선의 문화이야기]조성진과 김선욱의 듀오, 작은 산골마을 ‘계촌’ 클래식마을로 거듭나다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248895</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248895</guid>
      <pubDate>2024-06-19T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조성진과 김선욱이 듀오를, 그것도 한 대의 피아노를 갖고 ‘포 핸즈’(four hands) 연주를 하는 광경을 상상해본 적이 없었다. 그런데 올해 계촌클래식축제의 마지막 날인 6월 2일 밤, 조성진의 ‘쇼스타코비치 피아노협주곡 2번’ 협연이 끝나고 앵콜 요청이 쇄도하자 경기필하모닉 오케스트라를 지휘하던 김선욱이 조성진 옆에 나란히 앉았다. 두 사람은 피아노 한 대로 ‘헝가리 무곡 5번’을 연주했고 7천명이 넘는 관객들의 입에서는 탄성이 터져나왔다. 아마도 이번 계촌클래식축제의 하이라이트 순간을 하나 들라면 이 장면이었을 것이다.올해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] ‘남페미’를 보고 놀란 당신에게</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248937</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248937</guid>
      <pubDate>2024-06-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주] ‘스탑 럴커&apos;에 대해 들어본 적이 있는가? 유명한 게임 ‘스타크래프트&apos;를 즐겨 해본 이에게는 익숙한 단어일 것이다. ‘럴커(Lurker)&apos;는 스타크래프트에 나오는 유닛의 종류 중 하나로, 땅을 파고 들어가 숨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘유엔여성차별철폐협약’ 톺아보기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248893</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248893</guid>
      <pubDate>2024-06-20T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“법과대학 4년, 법과대학원 2년, 사법연수원 2년의 수업 중에 ‘여성차별철폐협약’에 대해 들어 본 적이 없어요. 인권 관련 업무를 맡아보니 이 협약이 국내외적으로 엄청 중요한 것임을 알게 됐어요. 법교육에 문제가 있다는 생각이 들어요.”이 말은 오래전 남성 검사로부터 직접 들은 것인데 젠더법 교육이 후퇴하고 있는 근래의 현실을 보며 되새김질하게 된다.유엔(UN)이 1979년 12월에 채택한 ‘여성에 대한 모든 형태의 차별철폐에 관한 협약’은 여성의 인권보장과 성평등 실현을 위한 전략들을 집대성한 국제인권문서로서 ‘여성의 권리장전’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] ‘김정은-푸틴’, 하루만의 만남으로 백년대계를 설계하다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210955</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210955</guid>
      <pubDate>2024-06-21T00:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한과 러시아가 단 하루만의 만남으로 새로운 관계의 문을 열었습니다. 이른바 ‘포괄적인 전략적 동반자 관계 조약’입니다. 북한 김정은 국무위원장과 러시아 블라디미르 푸틴 대통령이 19일 서명한 이 새 조약은 23조에 걸쳐 비교적 길지만 그중에서도 가장 눈길을 끄는 대목은 다름 아닌 제4조입니다.제4조는 “쌍방 중 어느 일방이 개별적인 국가 또는 여러 국가들로부터 무력침공을 받아 전쟁상태에 처하게 되는 경우 타방은 유엔헌장 제51조와 조선민주주의인민공화국과 러시아연방의 법에 준하여 지체없이 자기가 보유하고 있는 모든 수단으로 군사적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중립화는 코리아반도에 아주 좋은 수단</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210957</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210957</guid>
      <pubDate>2024-06-21T11:00:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘탈미반전 한국중립화추진시민연대’에 참여를 요청한다미국에서 코리아반도평화운동을 선도해 오시고 &lt;겨레의 핵&gt;을 주창하신 대선배님이 계시다. 필자가 쓴 중립화에 대한 글들을 읽으신 적이 있는 이 선배님께서 필자에게 “중립화 추진은 어떻게 되어가냐”고로 물으신 적이 있다. 이에 “제가 그 글을 썼을 때와 정세가 바뀌어 현재 정세에서 조선에는 중립화 수단이 필요없고 한국은 중립화가 필요한데 중립화를 추진할 역량이 부족하다”고 대답했다.코리아반도와 해외에서 평화운동을 하는 분들 중에는 &lt;중립화&gt;를 맹신하는 사람들도 있고, &lt;중립화&gt; 말만 들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평화적·개방적·혁신적 발전을 견지하자</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210965</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210965</guid>
      <pubDate>2024-06-21T21:57:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 坚持和平发展、开放发展、创新发展（和音） (인민일보 게재)출처 : http://paper.people.com.cn/rmrb/html/2024-06/14/nw.D110000renmrb_20240614_3-02.htm (2024年06月14日 第 02 版)역자 : 강정구 전 동국대 교수발전은 전 인류의 복지와 직결되며, 모든 당사자는 당연히 인류의 미래를 생각하고, 인민의 복지를 염두에 두어야 한다. 그래서 평화적·개방적·혁신적 발전을 견지하고, 국제 발전에 대한 공감대를 끊임없이 결집하고, 전(全)세계 발전의 새로운 동력을 육성해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 일곱째 이야기, 외세에 짓밟히고 조국에 버림받은 화냥년(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210966</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210966</guid>
      <pubDate>2024-06-22T00:08:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁을 반대하면서도 ‘반미’는 꺼리거나 두려워하는 분들께</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210995</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210995</guid>
      <pubDate>2024-06-25T17:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 / 원광대학교 정치외교학.평화학 명예교수 이재봉 원광대 명예교수가 몸담고 있는 &lt;한국중립화추진 시민연대&gt; 창립대회가 26일 오후 2시부터 프란치스코회관에서 진행된다. 이 기고는 이 명예교수가 &lt;한국중립화추진 시민연대&gt; 창립선언문을 쓰기 전에 창립준비용으로 정리한 글이다. 참고로 창립선언문은 26일 취재보도와 함께 게재된다. / 편집자 주 저는 1980-90년대 미국에서 ‘반미주의’를 주제로 정치학석사와 박사 논문을 썼습니다. 1980년대 초 서울의 대학가에서 반정부 시위 없이는 하루해가 지지 않던 때, 단 한 번도 데모에 참</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS의 ‘중계 거부’와 수신료</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318979</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318979</guid>
      <pubDate>2024-06-25T17:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 21일 방송사들이 국회에서 열린 채상병 특검법 입법청문회를 유튜브 생중계했다. 그런데 공영방송 KBS만 생중계를 거부했다. 야당 단독으로 열렸다는 이유 때문으로 알려졌다. 여러 여론조사에서 국민 절반 이상의 지지를 받는 채상병 특검법의 입법청문회는 대통령의 연루 의혹까지 제기된 상황에서 이종섭 전 국방장관 등 핵심 증인이 출석해 이날의 가장 중요한 뉴스 현장이었다. KBS는 당일 메인뉴스도 특검법 이슈를 여야 정쟁 프레임으로 축소 보도했다. 이날 KBS의 ‘중계 거부’는 KBS 현주소를 보여주는 상징적 장면이었다. 대통령 앞에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘슈퍼 갑 미국’, 불평등한 한미동맹 어떻게 정상화할까?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210997</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210997</guid>
      <pubDate>2024-06-25T18:25:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>필리핀과 영국이 미국과 맺은 군사관계처럼 대등한 주권국가의 관계 회복해야한국전쟁이 일어난 지 74년이 지났지만 평화협정은 체결되지 못한 채 세계 최장의 정전상태가 이어지고 있다. 한국전쟁을 어떤 시각으로 살피느냐에 따라 여러 가지 해석과 평가 나오는데 그 이유는 이 전쟁이 미소 냉전의 대치상태 속에서 발생했고 2차 대전 종전이후 가장 큰 국제전의 성격을 지녔기 때문이다.한국전쟁이 발생할 당시의 국내외 정세는 외세와 남북 권력집단 간의 대치와 힘겨루기가 심각했다. 한국전쟁은 여러 가지 요인이 겹쳐 일어난 참극이라는 점이다. 이는 한국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC ‘신뢰도 1위’도 발표 못 하는 세상</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318969</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318969</guid>
      <pubDate>2024-06-25T21:12:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예년처럼 로이터저널리즘연구소 디지털뉴스리포트를 발표했더라면 ‘MBC 신뢰도 1위’ 지표에 대한 사회적 관심은 지금보다 덜했을 것이다. 그런데 한국언론진흥재단에서 조사 결과에 의문을 제기하며 이례적으로 보고서 요약 자료를 내지 않았다. 매년 해오던 연구소의 조사 방식이 달라진 것도 없을 텐데 유독 올해 의문을 제기하게 된 이유가 무엇일까. 결국 국회에서 관련 질의까지 나오며 일이 커졌다.언론재단은 2023년 언론수용자 조사 결과에서도 예년까지 밝혔던 언론사 영향력‧신뢰도 평가 결과를 밝히지 않았다. 하필이면 해당 조사에서 MBC의 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] &apos;여성폭력&apos; 대처법은 어떻게 시작됐을까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249104</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249104</guid>
      <pubDate>2024-06-26T07:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 우리나라에서 성희롱, 성폭력, 가정폭력, 성매매에 대한 폭력예방교육이 관련 법령들과 여성가족부의 지침에 의해 실시되고 있다. 2018년 12월에 제정된 ‘여성폭력방지기본법’은 ‘여성폭력’을 “성별에 기반한 여성에 대한 폭력으로 신체적·정신적 안녕과 안전할 수 있는 권리 등을 침해하는 행위”로 규정하고 이러한 4종의 행위와 아울러 ‘지속적 괴롭힘 행위’, ‘그 밖에 친밀한 관계에 의한 폭력’, ‘정보통신망을 이용한 폭력’ 등을 예시하고 있다. 한편, 성별(젠더)에 기반한 폭력을 강조하고 남성피해자도 있음을 고려해 ‘젠더폭력’이란</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] 엄마의 콘서트</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/27/66DHGEMFNZGJJHYXGUB7BUO6DY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/27/66DHGEMFNZGJJHYXGUB7BUO6DY/</guid>
      <pubDate>2024-06-26T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여전히 계속되는 백범을 향한 총질</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211009</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211009</guid>
      <pubDate>2024-06-26T16:50:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한홍구 (성공회대 교수ㆍ반헌법행위자열전편찬위원회 책임편집인) &lt;건국전쟁&gt;의 백범에 대한 총질백범 김구 선생이 암살 당한지 75년, 그 어느 해보다도 백범을 자꾸 떠올리게 된다. 그것은 남북관계가 심각한 위기에 빠져있다는 것만도, 여러 문제점에도 불구하고 그동안 위아래 할 것 없이 통일을 외쳐오던 북한이 최근 남과 북은 서로 상관없는 다른 나라라고 선언한 탓만도 아니다. 올해 초 &lt;건국전쟁&gt;이라는 이승만 선전물에서 백범에 대해 어처구니없는 음해를 일삼는 등 75년이 지난 지금도 이승만의 추종세력들이 백범에게 총질을 해대고 있기 때문이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“휴대폰 압수수색 당해도 비번 숨기면 안되나요?”[김숙정의 권리장전]</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301180</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301180</guid>
      <pubDate>2024-06-26T17:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수사관이 영장을 들이밀며 휴대전화를 압수하겠다고 합니다. 대부분의 경우 휴대전화라는 전자정보 매체에 저장된 ‘전자정보’가 압수수색의 대상입니다. 비밀번호나 패턴을 알려달라고 하거나, 잠금을 열어달라고 요청하는 수사관에 대해 당사자가 하는 말 “비밀번호 안 가르쳐 드려도 되지 않나요?”순간 압수수색 현장에는 긴장감이 고조됩니다. “억울하신 점이 있다면 적극적으로 소명하기 위해서라도 수사에 협조해 주시기 바랍니다!” 이때부터 최대한 많은 자료를 확보해 압수수색에 성공하고자 하는 수사기관과, 비밀을 지키려고 하는 수사대상자 사이에 미묘한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>번져가는 트롤링 앞에서, 다정을 말하다 [벌거벗은 남자들]</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249143</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249143</guid>
      <pubDate>2024-06-27T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]“요즘 애들 이해할 수가 없네.”누구든 한 번쯤은 이런 탄식을 해봤으리라. 유사한 버전으로 “요즘 애들은 유튜브를 너무 많이 봐서…”와 “코로나 세대라 그런지…” 등이 있다. 그리고 뒤에 따라오는 일련의 말은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 소수자 운동과 오만한 자본의 역설</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249103</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249103</guid>
      <pubDate>2024-06-28T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2016년 11월에 ‘신나는센터’가 개최한 ‘성소수자와 기업: 기업의 사회적 책임과 핑크 산업의 전망과 비전’이라는 제목의 대담이 열린 적 있는 것을 아는가? 이 행사에서 토론자들은 한국에서 성소수자들을 대상으로 한 핑크산업의 성장 가능성을 이야기하고, 기업에게 성소수자 친화적인 제스처를 요구하기 위해 필요한 것들이 무엇이 있는지 이야기했다고 한다. 관련한 내용이 한우리의 글 &lt;퀴어는 항상 급진적인가: 퀴어리버럴리즘과 한국 퀴어시민의 위치성&gt;에 잘 기록되어 있다.해당 토론회에서는 나이키, 아디다스 등과 같은 외국계 기업들이 미국의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 향후 5~6년이 인구구조 개선할 마지막 기회</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301336</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301336</guid>
      <pubDate>2024-06-28T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근에 들은 가장 반가운 뉴스는 우리나라 출산율이 약간이나마 반등했다는 소식이다. 우리나라의 지난 4월 출생아 숫자는 1년 전에 비해 2.8%(521명) 늘어난 1만9049명이었다. 대부분 이 뉴스를 작년 4월 출생아 숫자가 전년 동기 대비 12%나 급감한 데 따른 반사효과로 해석하지만, 그게 그렇지 않을 가능성도 크다. 결혼하는 젊은이가 요즘 꽤 늘어나고 있기 때문이다. 우리나라의 인구구조가 좀 바뀌고 있다.통계청에 따르면 우리나라의 평균 초혼 연령은 32.7세인데 새로 32세가 되는 젊은이들 숫자가 얼마 전부터 제법 늘어나기 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여덟째 이야기, 누구나 가야 할 길이라지만(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211027</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211027</guid>
      <pubDate>2024-06-29T00:10:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비(非)서방 중견국가와 ‘글로벌 사우스’ 전략</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211040</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211040</guid>
      <pubDate>2024-06-30T21:40:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 非西方中等强国为“全球南方”带来战略支撑力 (환구시보 게재)저자 : 마샤오쥔 (马小军 / 중국 인민대학교 글로벌 거버넌스와 발전 연구소 선임 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4ILRNpKsmTa (2024-06/25)역자 : 강정구 전 동국대 교수스위스에서 열린 우크라이나 평화정상회의가 6월16일 끝났다. 세계는 이 정상회의를 통해서 ‘글로벌 사우스’의 굴기가 진척되고 있음을 다시 한 번 목격하고 확인했다.10여 개 중요 ‘글로벌 사우스’ 국가들은 이번 정상회담 후 공동성명에 서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동관의 길을 따라간 ‘검사 선배’ 김홍일</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319157</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319157</guid>
      <pubDate>2024-07-02T10:46:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 8월 방송통신위원회(방통위)가 MBC 대주주 방송문화진흥회(방문진) 권태선 이사장을 해임할 때 권 이사장이 다시 방문진 이사회로 돌아갈 수 있을 거라 예상한 이는 거의 없었다. 서울행정법원이 권 이사장의 해임 처분 집행정지 신청을 인용하며 유례없는 복귀가 이뤄졌고 야권 추천 이사가 다수인 이사회 구도는 이사들의 임기 끝까지 이어질 수 있었다. 취임 전부터 위세가 대단했던 ‘언론장악 기술자’ 이동관 방통위원장이 임기를 100일도 채우지 못하고 ‘탄핵 직전 자진 사퇴’라는 초라한 모습으로 사라질 거라 예상한 이도 거의 없었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동료 기자와 취재원이 성희롱 대상이었다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319168</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319168</guid>
      <pubDate>2024-07-02T20:18:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회·대통령실을 출입하던 서울신문, 뉴스핌, 이데일리 소속 남성 기자들이 단톡방에서 동료 여성 기자와 정치인 등을 대상으로 성희롱 발언을 일삼았다는 본지 보도 이후 언론계 충격이 적지 않다. 풋살 대회에 나간 여성 기자의 신체 부위를 성희롱하고, 여성 정치인을 향해 입에 담기 힘든 성적 대화까지 나눴다. 현장에서 함께하던 동료 기자와 취재원이 성희롱 대상이었다. 저열한 성차별적 인식을 넘어 사실상 범죄라는 주장까지 나온다. 과거에도 비슷한 일이 있었다는 점에서 이번 사건이 더 부끄럽다. 2017년 파이낸셜뉴스, 세계일보, 머니투데이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] 죽음 앞에서 무너진 이성</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/X4KWBVDRBZFDPKKJV74DTTLSWU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/03/X4KWBVDRBZFDPKKJV74DTTLSWU/</guid>
      <pubDate>2024-07-03T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 피아노, 욕망의 소나타</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249487</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249487</guid>
      <pubDate>2024-07-04T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]“와아! 너무 잘 치셨어요!”피아노 건반을 조금 눌렀을 뿐인데 레슨 선생님이 칭찬을 건넨다. 효능감이 샘솟는다. ‘피아노 레슨은 원래 이런걸까? 아니면 나, 사실 피아노에 재능이 있을지도?’ 꼭 이런 생각을 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 국제노동기구의 여성보호와 성평등</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249386</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249386</guid>
      <pubDate>2024-07-04T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고용기회와 대우에서 여성을 특별히 보호하는 법과 남녀 사이의 차별을 금지하는 법은 어떻게 공존하는 것일까? 어디에서 이러한 공존 법칙을 만들고 실행하는 것일까?이 해답의 중심에 국제연합(UN)과 국제노동기구(ILO)가 있다. ILO는 1919년에 고용과 사회보장에 관한 국제기구로 창설됐다가 1945년에 UN이 창설된 후에는 UN의 전문기구가 됐다. ILO가 하는 가장 중요한 일은 총회에서 협약과 권고, 선언 등으로 국제기준을 제시하고 회원국들에게 이에 맞추어 고용과 사회보장에 관한 법과 정책을 정비하고 실행하도록 촉구하는 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 불안 피해, 실체가 없지만 실존하는 피해</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249466</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249466</guid>
      <pubDate>2024-07-05T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>헤어지자는 통보에도 수십 차례의 문자와 전화를 하다 급기야 피해자가 운영하는 카페에 무단침입해 현행범으로 붙잡힌 남자친구에 대한 구속영장이 기각되자 피해자가 스스로 투신했다. (관련기사: 여자친구 성폭행·스토킹 20대, 영장 재신청해 구속, 여성신문, 2024. 6. 24) 가해자가 피해자가 운영하던 카페에 무단 침입하기 전, 피해자는 성폭력 피해도 입었다. 다행히 피해자는 목숨을 잃지는 않았지만 크게 다쳤다. 구속영장 청구가 기각된 전 애인이 자신을 찾아와 위해를 가할 것이라는 불안감에 그는 스스로 목숨을 끊으려 했다.재작년, 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 아시아를 두드리다</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=301947</guid>
      <pubDate>2024-07-05T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 용산역에서 경의선의 맨 뒤칸에 탔는데 전동차 안에 책이 꽂힌 서가가 있어 신선한 충격을 받았다. ‘파주 독서바람열차’가 문산에서 용문을 잇는 경의중앙선 열차의 첫 번째 칸과 마지막 칸에 하루 세 번 운행하는데 마침 내가 운 좋게 시간을 맞춰 탄 것이다. 도서관처럼 꾸민 열차의 서가에 꽂힌 책들의 제목을 알고 싶었지만 몸이 피곤해 안경을 꺼내지 않았다. 여기에 내 책도 있을까? 궁금해 책등을 대강 눈으로 훑었는데 내 시집과 비슷한 책등은 보이지 않았다. 아이들 책, 동화와 그림책이 많았다. 주위를 둘러보니 다들 스마트폰을 만지작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여덟째 이야기, 누구나 가야 할 길이라지만(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211073</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211073</guid>
      <pubDate>2024-07-06T00:04:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] ‘과거를 밝혀야 합니다’ 자금출처조사</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249428</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249428</guid>
      <pubDate>2024-07-06T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 유행가 중에는 ‘과거를 묻지 마세요’란 노래가 있다. 우리 세법에는 ‘과거를 밝혀주세요, 그렇지 않으면 조사를 해야 합니다’라는 규정이 증여세법에 있다. 오늘 설명하려고 하는 내용이 자금출처조사에 관한 것이다. 현행 세법 규정상 이 자금출처에 관한 조사만 끝이 나면 모든 세무조사에서 해방될 수 있다고 생각한다.자금출처조사란 어떤 사람이 부동산이나 동산 등 재산을 취득하거나 부채를 상환했을 때 그 사람의 직업‧나이 그동안의 세금 납부 실적이나 재산 상태로 보아 혼자의 힘으로 했다고 보기 어려운 경우, 세무 당국은 조달 자금의 출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 우리에겐 페미니스트 인구부 장관이 필요하다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249641</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249641</guid>
      <pubDate>2024-07-08T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>합계출산율 0.78. 정부는 이를 “국가 생존과 직결된 문제”로 규정하고 이를 적극적으로 해결하기 위해 ‘인구전략기획부’(인구부)를 신설하겠다는 정부조직 개편안을 발표했다. 저출생뿐 아니라 고령사회화와 이주까지도 포괄하는 인구구조 변화 전반에도 대응하겠다는 의미에서 ‘저출생대응기획부’ 대신 ‘인구부’라는 명칭을 사용한다고 하니 이에 대해서는 긍정적으로 평가한다. 앞으로 인구부는 컨트롤타워로서 인구문제 대응과 관련된 정책의 기획과 예산편성, 통계분석 등을 핵심으로 하며 관련 정책의 실행은 보건복지부, 교육부, 고용노동부, 여성가족부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC와 ‘징벌적 민영화’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319334</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319334</guid>
      <pubDate>2024-07-09T20:50:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열정부에게 언론정책이 있다면 ‘징벌적 민영화’다. ‘김어준의 뉴스공장’ 등 몇몇 시사 프로그램이 자신들 마음에 들지 않는다는 이유로 국민의힘은 지난 6월부터 지역 공영방송 TBS의 서울시 지원을 중단했다. 폐국 위기에 몰린 TBS는 구조조정 국면 이후 민영화가 예상된다. 벌써부터 라디오 채널이 없는 언론사들이 인수전에 뛰어들 것이란 전망이 나온다. 방송통신위원회는 지난 2월 보도전문채널 YTN을 민간 기업에 팔아넘겼다. 5명으로 구성된 합의제 의결 기구에서 대통령 추천 2인만으로 민영화를 밀어붙였다. ‘공기업 자산 효율화’라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[운동사이] 치어리딩, 혐오 빼고 종합예술로 거듭나야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249508</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249508</guid>
      <pubDate>2024-07-10T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2030 여성들 사이에서 프로야구의 인기가 나날이 치솟고 있다. ‘아재’ 스포츠로 인식되던 야구가 젊은 여성의 호응을 업고 흥행을 이어가는 중이다.그러나 이 낯선 만남은, 야구를 적극적으로 소비하는 주체와 야구 문화 사이의 이질적인 양상도 빚어낸다. 바로 그 어떤 세대보다 젠더 감수성이 예민한 2030 여성과 야구 문화에 내재된 여성혐오적인 요소가 그 주인공이다.나도 한때는 야구장에 가는 걸 좋아했다. 갈 때마다 즐거운 시간을 보내고 왔지만 언제부턴가 발길이 끊겼다. 야구장에 갈 때마다 구시대적이고 성차별적인 광경과 마주하는 게 달</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성계, 22대 국회에 바란다] 청소년단체활동 지원을 위한 제도적 장치 마련해야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249722</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249722</guid>
      <pubDate>2024-07-10T10:10:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한민국의 성평등 지수 기준 7개 분야에서 성별 차이를 수치화한 결과, ‘의사결정’ 분야에서 남녀 격차가 가장 심각한 것으로 나타났습니다. 이 결과는 공직이나 기업의 고위층 성비를 따져 계산한 것으로, 우리나라 여성 관리직 비율(14.6%)은 경제협력개발기구(OECD) 평균(34%)의 절반에도 못 미치는 수치입니다.여성 청소년들은 대학 진학까지 높은 학업적 성취를 이루고 있지만, 성인이 되어 사회에 진출했을 때에는 이전만큼의 성취와 기대에 못 미치고 있는 것이 현실입니다. 여성들이 불평등한 사회 구조적 문제에 순응하지 않고 유리천장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] 중년도 책과 함께 맞이하고 싶다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/10/UOYQYSUVN5BAXBDLQUT7UYIQ7E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/10/UOYQYSUVN5BAXBDLQUT7UYIQ7E/</guid>
      <pubDate>2024-07-10T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] ‘엑셀 방송’을 아시나요?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249723</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249723</guid>
      <pubDate>2024-07-11T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]학교에서 아이들과 디지털을 주제로 이야기를 하다보면 인터넷 방송이 심심치 않게 등장한다. “XX 스트리머 알아요?”, “저 친구 그 XX BJ이 닮았어요.” 라고 직접 말하거나 인터넷 방송에서 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘성평등’, ‘남녀평등’, ‘양성평등’의 관계</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249686</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249686</guid>
      <pubDate>2024-07-12T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>젠더법과 관련해 가장 기본적이면서도 논란이 많은 용어는 바로 ‘성평등’이다. 교육부는 ‘2022년 교과과정 개편 지침’에서 “성 관련 표현에 지속적으로 제기된 국민의 우려를 고려한다”는 이유로 이 용어의 사용을 금지하고 ‘성과 관련한 편견’으로 대체했다. 그래서 지난해 ‘3.8 여성의 날’을 기념하는 한국여성대회에서 ‘성평등의 걸림돌’로 선정됐다. 이 사건은 ‘성평등’에 관한 인식의 차이가 매우 크다는 사실을 드러내는 많은 사례 중의 하나이다.‘성평등’을 둘러싼 쟁점은 다양하다. 이번 강좌는 이 용어는 어디에서 어떻게 생긴 걸까?</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] ‘민주’만 남고 ‘공화’는 사라진 민주공화국</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302702</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302702</guid>
      <pubDate>2024-07-12T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“대한민국은 민주공화국이다”라는 열두 글자는 1948년 제헌국회 이래 우리 헌법 1조1항이다. 7월17일 제헌절을 맞아 가장 먼저 떠오르는 문장이다. 요즘 전대미문의 사건들이 연달아 터지면서 민주공화국 조항은 반만 맞고 반은 틀린 게 아닌가 하는 생각이 들었다. “다수의 통치”라는 의미의 ‘민주’는 살아있다. 이재명 차기 민주당 대표가 이끄는 거야가 지금 다수의 힘으로 저지르고 있는 몽골기병식 국회 운영은 건국 이래 볼 수 없었던 황폐한 풍경을 낳았다. 다수결의 원칙 즉, 민주의 이름으로 진행되고 있다. 이재명의 ‘몽골기병식 국회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 51세 스케이트보더, 올림픽 간다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/13/TK3FANJFZRGNDA6LEWL24QH4M4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/13/TK3FANJFZRGNDA6LEWL24QH4M4/</guid>
      <pubDate>2024-07-12T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[쓴소리 곧은소리] 공멸로 치닫는 윤석열과 한동훈의 3차 충돌</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302749</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=302749</guid>
      <pubDate>2024-07-13T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현직 대통령과 영부인, 유력한 당권-대권 주자가 복잡하게 얽히고설킨 이른바 ‘읽씹 파동’이 일파만파 확산되고 있다. 봉건시대 궁중암투에서도, 세계 정치사에서도 보기 드문 권력투쟁이 대한민국 여권에서 벌어지고 있다. 설상가상으로 김건희 여사가 한 방송인과 57분 동안 통화한 사실이 뒤늦게 공개되어 점입가경이다. 도대체 이번 사건의 본질은 무엇이며, 수습책은 없는 것일까?동서고금을 막론하고 권력자와 집권 세력이 가장 조심해야 할 것, 가장 위험한 것은 내부 분열이다. 외부의 적보다 내부의 적이 훨씬 더 무섭다는 것을 수많은 전례가 말해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여덟째 이야기, 누구나 가야 할 길이라지만(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211120</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211120</guid>
      <pubDate>2024-07-13T10:33:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리는 이곳에서 산양을 보았다” 홍천군 주민들 이야기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249863</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249863</guid>
      <pubDate>2024-07-14T16:23:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        [최형미의 작은 소리 듣기] 홍천군 주민들은 왜 양수발전에 반대하나. 
        주민들은 이야기한다. “우리는 이곳에서 산양을 보았다.” 잣나무 향기가 퍼지는 바람을 기억하는 그들은 10년간 진행되는 댐 건설 토목공사로 천혜의 자연을 잃어버리게 될까 우려한다.  
        
        주민들이 반대하는 건 홍천풍천리양수발전소 건설이다. 2026년에 착수해 2032년 준공될  이 발전소가 예정대로 지어지면, 댐건설로 51가구가 살던 터가 수몰된다. 홍천 주민들의 경제 기반 중 하나인 국내 최대 규모 잣나무 숲, 1800헥타르(ha)로 물에 잠긴다. 
        
        인간만 삶의 터전을 잃는 게 아니다. 멸종위기 야생생물 1급이자 천연기념물인 수달, 삵, 하늘다람쥐 등 5종이 함께 집을 잃는다고 홍천풍천리양수발전소 건설반대위원회(이하 반대위원회)는 주장한다. 
        
        자연은 공장에서 하루아침에 만들지 못한다. 한 달이면 뚝딱 지어내는 건물이 아니다. 수천 년 수백 년 동안 올빼미와 소쩍새가 울고 사냥과 수달이 땅을 밟아 만들어진 땅이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북-러 간 포괄적 전략적 동반자 관계 조약 체결과 한반도의 미래</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211145</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211145</guid>
      <pubDate>2024-07-15T20:58:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 최근 한반도 주변 정세가 요동치고 있다. 한반도는 일촉즉발의 위기에서 벗어나지 못하고 있다. 특히 조선민주주의인민공화국(DPRK-조선)과 러시아가 ‘포괄적 전략동반자 관계조약’을 체결하였다. 북러 간 체결한 새 조약에 대한 해석이 분분하다. 본 칼럼은 새 조약의 국제정치적 함의와 본 조약이 미칠 수 있는 한반도의 미래에 관련하여 간단하게 분석하는 것이 기본목적이다.2024년 북러 군사동맹의 재부상은 한반도의 미래에 대한 전략적 함의가 매우 크다. 2024년 6월 19일, 블라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 中 2분기 성장률 4.7% ‘쇼크’, 무역·투자 피해 대책 시급하다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240715515282</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240715515282</guid>
      <pubDate>2024-07-15T23:46:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/15/20240715517978.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  세계의 공장 중국의 ‘성장 엔진’에 비상이 걸렸다. 중국 국가통계국은 어제 2분기 경제성장률이 전년 동기 대비 4.7%를 기록했다고 밝혔다. 1분기 5.3%뿐 아니라 시장 전망치 5.1%에도 한참 밑돈다. 중국 당국의 대규모 경기부양책이 없이는 ‘바오우(保五·5%대 성장률 유지)’가 힘들 것이라는 비관론이 고개를 든다. 바오우 실패는 중국을 중진국 함정에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 한우보다 비싸진 흑염소</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/16/E2JZNSV3QZCRVFACA4FMVRYNIQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/16/E2JZNSV3QZCRVFACA4FMVRYNIQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-16T11:21:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[산모퉁이 돌고 나니] 한여름 풀을 뽑으며</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/16/KYGQV3CH6NCKVOEGLVXZONQZKE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/16/KYGQV3CH6NCKVOEGLVXZONQZKE/</guid>
      <pubDate>2024-07-16T14:56:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정희원의 늙기의 기술] ‘방 안의 코끼리’ 된 고령자 운전, 면허 반납만이 능사인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/YI4YQBZIORCT5NZV3VANKAWMBY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/YI4YQBZIORCT5NZV3VANKAWMBY/</guid>
      <pubDate>2024-07-16T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 밥줄 쥔 알고리즘, ‘근로자 접근권’ 보장을</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/17/E56E4D7SRNC3HLO7EGWIGRXXMA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/17/E56E4D7SRNC3HLO7EGWIGRXXMA/</guid>
      <pubDate>2024-07-16T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김윤덕 칼럼] 경제개발 원조가 민주당? ‘삼식이 삼촌’의 거짓말</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/17/CGG4Q5APBVG2JIPNP26VAC76SI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/17/CGG4Q5APBVG2JIPNP26VAC76SI/</guid>
      <pubDate>2024-07-16T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 여야 전당대회, 한쪽은 자해·폭력, 다른 쪽은 ‘무조건 탄핵’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/17/KQ3DCQZJR5DHVBJ5CGD5HVWQPI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/17/KQ3DCQZJR5DHVBJ5CGD5HVWQPI/</guid>
      <pubDate>2024-07-16T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대법원이 ‘李 재판’ 신속 진행 의지 보여야 일선 법원도 바뀔 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/17/JK3DAHHAO5EPVBOHKDEGXSIP4Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/17/JK3DAHHAO5EPVBOHKDEGXSIP4Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-16T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 자식 위한 北 주민들 통일 열망, 짓밟아도 못 꺾는다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/17/NACQQHSX4FBQNBIWXRPHPHAAXM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/17/NACQQHSX4FBQNBIWXRPHPHAAXM/</guid>
      <pubDate>2024-07-16T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] ‘아스팔트 유튜버’ 육탄전에 난장판 된 여당 全大, 과거 ‘용팔이 사건’ 소환돼 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/17/OFE3W7FOLRG3NDGLBJBM4DHUE4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/17/OFE3W7FOLRG3NDGLBJBM4DHUE4/</guid>
      <pubDate>2024-07-16T16:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘만나면 불편한 친구’였던 MBC의 2814일</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319503</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319503</guid>
      <pubDate>2024-07-16T16:56:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“김장겸은 쫓겨났다 우리 회사 되살리자!” 2017년 11월13일 방송문화진흥회 앞에서 열린 MBC 파업 71일차 집회 현장에서 MBC 언론노동자들은 눈물을 흘리며 서로를 껴안았다. 이날은 김장겸 MBC 사장이 해임된 날이었다. 2010년 3월2일, 국가정보원의 ‘MBC 정상화 방안’이 작성된 날 MBC 사장에 취임한 김재철씨는 이명박 정부 MBC 장악의 상징적 존재였다. 김장겸 사장 해임으로 김재철 체제가 끝나기까지 2814일이 걸렸다. 2012년 공정방송을 위한 170일 파업의 상처는 컸다. 김재철 경영진은 조합원 6명을 해고하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 스물일곱번째 상영작 “프리다”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213800</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213800</guid>
      <pubDate>2024-07-16T17:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자화상을 유난히 많이 그린 화가, 18살 때 타고가던 버스가 전차와 부딪혀 온몸이 바스러진 여자. 남들은 초현실주의자라고 하지만 본인은 현실주의라는 화가, 루브르 박물관에서 중남미 여성 최초로 초대받은 화가, 자기의 그림을 인정해준 멕시코의 유명 벽화가 였던 남자와 결혼한 후 ‘남편의 바람기에 전차사고보다 당신이 더 큰 사고였다’라고 말한 여자 화가, 자신의 상처를 그림으로 거침없이 드러낸 여자. 멕시코의 프리다 칼로입니다.프리다에 대한 글을 써야겠다고 지난주 마음 먹었습니다. 일주일 내내 프리다에 압도당했습니다. 남미를 상징하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>변한다더니 달라진 게 없다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319492</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319492</guid>
      <pubDate>2024-07-16T20:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 5월9일, 631일 만에 열렸던 취임 2주년 기자회견 이후에도 달라진 게 없다. 윤 대통령은 “앞으로 언론과의 소통을 더 자주 갖겠다”고 했지만 5월24일 출입 기자들을 불러 김치찌개와 계란말이를 제공한 게 전부였다. 한국언론진흥재단이 언론인 해외연수 인원을 올해보다 100명 정도 늘린 게 변화라면 변화다. 여전히 대통령에게 불편한 질문을 던질 기회는 없다. 공공기관 KTV는 윤 대통령과 대통령실 직원들 합창 영상을 “탄핵이 필요한 거죠”라며 풍자한 영상 제작자를 고소했다. 정부 비판 방송에 유례없는 법정 제재 폭탄을 주도해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안보윤의어느날] 요즘 세상이 좀 그래</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515717</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515717</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:26:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/13/20240213515568.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지금 살고 있는 집으로 이사하면서 처음 들었던 생각은 ‘이상하다’였다. 중개업자와 함께 집을 보러 공동현관에 들어서자마자 입 밖으로 낸 첫 말이기도 했다. 로비 안쪽 우편함과 비상계단 출입구까지의 공간은 넓고 평범했다. 다만 두 대의 엘리베이터가 독립된 엘리베이터 홀로 구분되어 있다는 점이, 각각의 홀이 방화문으로 굳게 닫혀 있다는 점이 낯설었다. 그러니까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의시선] 힘 받는 ‘트럼프 대세론’… 면밀히 대비하자</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515720</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515720</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:26:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518737.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 13일 미국 펜실베이니아 유세 현장에서 발생한 트럼프 전 대통령 암살 시도에 세계는 경악했다. 암살범은 20대 백인 청년, 공화당 등록 당원으로 알려졌다. 다행히 총알이 오른쪽 귀 윗부분을 관통하면서 트럼프는 극적으로 목숨을 건졌지만, 이번 사건은 미국 정치의 극단적 양극화와 민주주의 위기의 심각한 징후라 할 수 있다.
        
        정치 양극화는 세계적 현상
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[WT논평] Expert predictions that have failed (3)</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515719</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515719</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:26:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Decades ago, China initiated a “one child per household” policy, which it has been unable to reverse despite a now-falling population. A rising tide of the elderly and a fall in productive workers is</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크의눈] 오송참사 ‘중대시민재해 1호’ 사건 돼야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515775</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515775</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:26:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518729.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “제발 대한민국을 각자도생(各自圖生)의 나라로 만들지 말아 달라.” vs “더 잘하지 못했다는 이유로 책임을 묻는 것은 법리적으로 옳지 않다.”
        
        얄궂게도 같은 날 중대재해에 대한 상반된 두 입장을 접하고 가슴이 답답해졌다. 전자는 최은경 오송 지하차도 참사 유가족협의회 공동대표가 15일 충북 청주시 오송읍 참사현장에서 열린 1주기 추모제에서 진상 규명
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 파리올림픽 기간 정쟁 중단</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515776</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515776</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:27:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518707.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  1988년 9월 서울올림픽이 열리기 전 우리 정치권의 최대 현안은 ‘5공 청산’이었다. 그해 4월 총선에서 이른바 ‘1노3김’의 여소야대 국회가 탄생한 것이 결정적 원인이었다. 김대중(DJ) 총재의 평화민주당, 김영삼(YS) 총재의 통일민주당, 김종필(JP) 총재의 신민주공화당은 힘을 합쳐 노태우정부를 공격하며 “5공 핵심 인사들을 구속해야 한다”고 촉구했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘주먹구구식’ 외국인력 관리로 노동력 보완할 수 있겠나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515820</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515820</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:27:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518967.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  필리핀 가사도우미 100명이 다음 달 E-9(비전문 취업) 비자로 한국에 들어온다. 육아 부담을 줄이기 위한 가사도우미뿐만 아니라 저출생·고령화로 생산가능인구가 줄면서 외국인력은 국내 노동시장에서 없어서는 안 될 존재가 된 지 오래다. 외국인 노동자의 수요·공급 ‘미스매치’를 해소하는 합리적 관리 방안이 시급해졌다.
        
        감사원이 어제 내놓은 외국인 인력
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 엘리트도 흔들리는 北체제 현실 보여준 리일규 참사 귀순</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515777</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515777</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:27:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518979.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  쿠바 주재 북한 대사관의 리일규(52) 정치담당 참사(참사관)가 지난해 11월 아내와 자녀를 데리고 망명해 한국에 정착한 사실이 확인됐다. 2016년 태영호 영국 주재 북한 공사의 귀순 이후 남으로 온 북한 외교관 중 가장 높은 직급이다. 2013년 미신고 무기를 싣고 가다 파나마에 억류된 북한 선박 청천강호 문제를 해결한 공로로 김정은 표창장까지 받은 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “배신자” 욕설에 몸싸움까지, 난장판 與 전당대회 한심하다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240716515819</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240716515819</guid>
      <pubDate>2024-07-16T23:27:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/16/20240716518957.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  국민의힘 전당대회가 갈수록 격해지고 있다. 그제 충남 천안 유관순체육관에서 열린 7·23 당 대표 선거 충청권 합동연설회가 폭력사태로 얼룩졌다. “배신자” 공방이 폭력사태로 확대된 것이다. 당 안팎에선 “전당대회가 아닌 분당대회를 보는 것 같다”는 비판까지 나온다. 특히 한동훈 후보 측과 원희룡 후보 측 간 진흙탕 싸움은 차마 눈뜨고 못 볼 지경이다. 이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아~ 뗏목 발해1300호!</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211155</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211155</guid>
      <pubDate>2024-07-17T01:14:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>발해건국(668년) 1300년되는 해에, ‘발해1300호’로 명명된 뗏목이 러시아 블라디보스틱 항을 출항하였다.길이 15m 뗏목은 물푸레나무로, 만들어졌고, 뗏목에는 탐사대원, 대장 장철수(당시 38살), 선장 이덕영(49살), 촬영 이용호(35살), 통신 임현규(27살)가 타고 있었다.탐사대원들은 ‘무모해 보이는 뗏목탐사를 왜 하였는가?’에 대한 답으로 평소 장철수 대장이 외처오던, 아래 외침에서 실마리를 찾아 볼 수 있을 것이다.“21세기는 본격적인 해양 시대가 될 것입니다. 바다 영토분할에 대한 싸움은 오래 전에 시작되었습니다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] ‘방 안의 코끼리’ 된 고령자 운전, 면허 반납만이 능사인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/17/4J7ND2PCWBCCDMFY5JSQMTHAAM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/17/4J7ND2PCWBCCDMFY5JSQMTHAAM/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T01:55:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비장애인과 장애인의 접점 &apos;협력과 이해의 중요성&apos;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213839</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213839</guid>
      <pubDate>2024-07-17T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인과 비장애인이 함께 활동하는 공간에서는 상호작용과 협력이 매우 중요한 역할을 합니다. 서로를 이해하고 존중하는 태도는 건강한 관계의 기본이며, 이를 바탕으로 다양한 활동을 함께 할 수 있습니다. 이 글에서는 장애인과 비장애인 회원 간의 협력과 이해를 증진시키기 위한 전략과 노하우를 소개하고자 합니다.상호 이해와 존중의 중요성 장애인과 비장애인이 함께 활동하는 공간에서는 서로의 차이를 인정하고 존중하는 태도가 필수적입니다. 이는 협력과 함께하는 첫걸음입니다.장애인과 비장애인 간의 명확하고 열린 의사소통은 오해를 줄이고, 서로의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 월급이 0.3 달러</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/17/T3LJ2Z6AGJH7LJK7ESUC37IR64/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/17/T3LJ2Z6AGJH7LJK7ESUC37IR64/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T11:42:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤주의 이제는 국가유산] [6] 나무의 시간</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/WJKC4XPMDRBVDGNFC4IQITHJ7M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/WJKC4XPMDRBVDGNFC4IQITHJ7M/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [243] 아득하기만 한 탕평(蕩平)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/MI7PTUQIYJFDNB2W6O62K2YLSE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/MI7PTUQIYJFDNB2W6O62K2YLSE/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T14:53:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] “음식 바가지 업주, 조폭처럼 잡아들이겠다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/TBREP4HI7FEFRO5ZDTS7P5S4AY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/TBREP4HI7FEFRO5ZDTS7P5S4AY/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T14:56:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장유정의 음악 정류장] [126] ‘ABC 화장품’을 아시나요</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/ZD7CYNQ2NNAGJG67Y62JZCDTJE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/ZD7CYNQ2NNAGJG67Y62JZCDTJE/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T14:57:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박찬용의 물건만담] 트럼프 피격, 그 순간의 카메라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/32A52QAYONEFPCZHXE57GH62WQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/17/32A52QAYONEFPCZHXE57GH62WQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T14:58:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] 공무원은 왜 아내 이름으로 독서실을 하는가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/18/ZURAKWAKHFHBBDVLWYPW3G6CQE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/18/ZURAKWAKHFHBBDVLWYPW3G6CQE/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T15:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 다자녀 공무원에게 승진까지?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/18/SKKNIUIIKVBATPDTIBYYGBCE5A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/18/SKKNIUIIKVBATPDTIBYYGBCE5A/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 1950 애치슨 라인, 2025 트럼프 라인</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/18/UBPAWW3IFNH2FDPTBATSBE3Q5E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/18/UBPAWW3IFNH2FDPTBATSBE3Q5E/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양상훈 칼럼] “전쟁 승리” 북엔 왜 국립묘지가 없을까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/18/QMGPLUIDUVA3PN2BR7FDSVGUTI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/18/QMGPLUIDUVA3PN2BR7FDSVGUTI/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 명품백 해명도 혼선, 제2 부속실은 6개월째 검토중</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/18/Q7YROUV35BBF3E2DTHQAT7DJ5M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/18/Q7YROUV35BBF3E2DTHQAT7DJ5M/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘21세기 정치깡패’에 판 깔아준 정치권의 책임</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/18/RJQ4AY7J35FSHHWKC7NWCZDXTA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/18/RJQ4AY7J35FSHHWKC7NWCZDXTA/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 15년 만의 24조 원전 수출, 암흑기 떨치고 부활한 K원전</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/18/IK3U4VO6VBGC7CQAYMK7JU22GI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/18/IK3U4VO6VBGC7CQAYMK7JU22GI/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 망명 北 외교관 리일규, 本紙에 북한 현실 생생히 전해 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/18/MSAWELFERRAVLPU2LHCILWOTV4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/18/MSAWELFERRAVLPU2LHCILWOTV4/</guid>
      <pubDate>2024-07-17T15:51:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 장애인의 인권개선, 북한도 의식하고 있는가?-②</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213756</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213756</guid>
      <pubDate>2024-07-17T17:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평등 및 비차별=헌법이 평등권을 보장하고 있다고 하였다. 북한은 헌법보다 공산당의 권한이 더 강하다는 것이 문제다. 17세 이상 모든 인민은 평등하게 투표권을 가진다고 보고하고 있다. 장애인의 선거권 보장을 위해 어떤 조치를 하는지는 전혀 언급하지 않고 있다. 투표권은 있으나, 자유로운 의사에 의해 반대를 할 수 있는지는 의문이다.누구나 평등하게 의료서비스를 이용할 수 있다고 하였는데, 의료 접근권이 보장되었는지, 장애치료 의료기관이 얼마나 있는지는 언급하지 않고 있다. 대학까지 무상교육을 하고 있다고 하였는데, 이는 사회주의 국가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 수입식품 전자심사 ‘일석이조’ 효과</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514718</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514718</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:35:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717518552.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난해 가을, 미국은 극심한 가뭄을 겪었다. 세계에서 4번째로 긴 미시시피강이 바닥을 드러내면서 농산물을 운반하는 배들이 운항을 제때 하지 못해 운송료가 2배로 뛰기도 했다.
        
        우리나라가 미국으로부터 수입하는 옥수수, 콩 등 식자재와 원료 비용도 많이 증가했다. 식품원료의 수입 의존도가 높은 우리나라는 기후, 전쟁 등으로 언제든 유통 비용이 증가할 위험
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 부산과 경남 통합을 바라보는 새로운 시선</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514713</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514713</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:35:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717518566.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  부산과 경남이 ‘통합’의 열차를 일단 출발시켰다. 지난달 17일 박형준 부산시장과 박완수 경남도지사가 부산시청에서 회동했다. 양 기관은 수도권 일극 체제 극복과 대한민국의 새로운 발전 축을 만들어야 한다는 점에서 원칙적으로 동의하고, 구체적인 플랜을 마련하기로 한 것이다.
        
        행정의 달인과 관록의 정치인으로 평가받는 두 기관 수장이기에 향후 어떤 묘안을
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김병수의마음치유] 감정표현불능증</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514717</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514717</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:35:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/04/06/20230406525242.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  정상적인 감정을 창피하게 여기거나 그런 감정을 느끼는 자신을 못마땅히 여기면 건강에 해롭다. 감정을 표현하지 못하는 데는 여러 가지 원인이 있다. “슬퍼도 참아야 해”라고 교육받고 자랐다면 감정을 억압하게 된다. “다른 사람에게 의지하면 안 돼. 그건 나약한 사람들이나 하는 행동이야!”라고 훈육 받은 사람은 외로울 때마다 “혼자가 편해”라는 말로 친밀감에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[다문화칼럼함께하는세상] 무엇이 먼저인가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514864</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514864</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:36:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717518632.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  하면 되는 일이 있다. 교육이나 상담이 그렇다. 서비스를 필요로 하는 사람과 제공하는 사람의 의지와 적극성이 더해지면 성과가 커진다.
        
        해도 잘 안 되는 일이 있다. 취업이나 진로프로그램이다. 서비스를 필요로 하는 사람도 제공하는 사람도 무엇이 최적인지 알지 못한다. 더디게 찾아갈 수밖에 없다. 내가 무슨 일을 하면 되는지, 무엇을 공부하고 싶은지 초입
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사이언스프리즘] 내 안에는 몇 개의 감정이 있는가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514872</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514872</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/28/20240228519685.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  2015년에 개봉한 영화 ‘인사이드아웃’은 뇌과학자로서 거의 인생영화라고 할 수 있는데 이제 9년이나 지나 속편이 나왔다. 속편이라고 더 재미없어진 것이 아니라, 새로운 감정들이 추가되었고, 영화를 보면서는 아이들보다도 부모들이 더 공감하는 포인트가 많아졌다. 이 영화는 특히 우리나라에서도 큰 인기를 끌고 있는데, 지난주 기준 인사이드아웃2를 본 관객 수가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계타워] ‘반도체 업황만 좋다’</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717514866</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717514866</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/03/13/20240313518883.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  반도체 업황이 좋다. 반도체 수출액은 상반기 역대 두 번째 규모를 기록했다.
        
        인공지능(AI) 시장이 커지면서 반도체 수요가 증가했다. AI 반도체에 필요한 고대역폭메모리(HBM)는 올해, 내년 물량이 이미 거의 다 팔린 상태다. 본격적인 반도체 슈퍼 사이클(대호황)에 접어든 것이라는 기대까지 나온다.
        반도체 덕분에 우리나라 수출도 상승세다. 정부는 올
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계포럼] 위기의 중앙은행</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717515581</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717515581</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/10/25/20231025519049.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “한국은행은 정부에 독립적이지만 미 연준으로부터는 그렇지 않다.” 2년 전 이창용 한은 총재가 기준금리 인상 후 한 발언이다. 과거 남대문출장소로 불릴 정도로 정부가 장악했던 한은은 1997년 한은법 개정 이후 통화정책의 자율성을 키워왔다. 하지만 미 연방준비제도(Fed·연준)는 의장이 ‘세계 경제 대통령’이라 불릴 정도로 세계 경제와 국제금융을 쥐락펴락한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] ‘베짱이’ 실업급여 수급</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717515587</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717515587</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717518697.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난해 7월 박대출 당시 국민의힘 정책위의장은 실업급여 제도개선 공청회에서 “실업급여가 악용돼 달콤한 보너스란 뜻의 ‘시럽급여’라는 말이 나오지 않아야 한다”고 말했다. 한술 더 떠 고용센터 관계자 입에서는 “실업급여로 해외여행 가고 샤넬 선글라스를 산다”는 말까지 나왔다. 급여 수급자를 꿀이나 받아먹는 ‘베짱이’로 비하한다는 비난이 거셌다.
        
        실업급여
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 끝내 복귀 외면한 전공의 없어도 돌아가는 병원 만들어야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717515592</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717515592</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717519812.JPG&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  ‘미복귀 전공의’ 1만여명이 정부가 제시한 사직 처리 데드라인(7월15일)까지도 사직·복귀 여부를 밝히지 않았다. 복귀한 전공의는 1155명으로, 전체 전공의 1만3756명 중 8.4%에 불과하다. 전공의 무더기 사직이 현실화할 가능성이 커진 것이다. 정부는 일단 사직 처리한 후 이들이 9월 하반기 수련 때 복귀하도록 설득할 계획이다. 하지만 대부분 복귀를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서이초 교사 사망 1주기… 현장에선 체감 어려운 교권보호</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717515589</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717515589</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717519789.JPG&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  오늘 서울 서이초등학교 2년차 교사의 사망 1주기를 맞았다. 지속적인 학부모 민원에 시달린 1학년 담임 교사는 끝내 목숨을 끊고 말았다. 땅에 떨어진 교권 실상에 국민이 충격을 받았다. 욕설과 폭행, 악성민원, 학부모 갑질에 시달려온 교사들이 분노해 길거리로 나섰다. 당국이 부랴부랴 교권 보호책을 내놓았다. 교권 회복 및 보호 강화 종합 방안과 교권보호 5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이진숙 청문회 이틀 열고 검찰총장 증인 채택한 巨野 횡포</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240717515594</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240717515594</guid>
      <pubDate>2024-07-17T23:38:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/07/17/20240717519802.JPG&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  더불어민주당 등 야권이 국회 법제사법위원회에서 ‘윤석열 대통령 탄핵소추안 발의 촉구 국민 동의 청원’ 2차 청문회에 이원석 검찰총장까지 증인으로 채택해 논란이 커지고 있다. 이 총장을 증인으로 채택한 것은 검찰의 도이치모터스 주가 조작 의혹, 김건희 여사의 명품백 수수 의혹을 따지겠다는 의도다. 야권은 앞서 청문회를 두 차례(19, 26일) 열기로 하고 김</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 트럼프 피격, 그 순간의 카메라</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/18/WPQTTSLLPRDMJLWQPJ6EI474HM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/18/WPQTTSLLPRDMJLWQPJ6EI474HM/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘성평등’의 법리와 실현</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249915</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249915</guid>
      <pubDate>2024-07-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘성평등’을 둘러싼 오해와 갈등이 심해지고 있다. “양성평등 예스(YES), 성평등 노(NO)”란 구호를 외치며 ‘성평등’ 용어를 사용하는 것을 반대하는 사람들이 있다. 이들은 ‘헌법’과 ‘양성평등기본법’이 ‘양성평등’을 규정하고 있음에도 굳이 ‘성평등’을 사용하는 것은 동성애를 옹호하거나 조장하려는 의도가 있다고 본다.다른 편엔 ‘남녀평등’, ‘양성평등’을 붙인 법명과 정책은 사람을 남성, 여성으로만 나눠 성소수자의 평등을 인정하지 않는 것이므로 ‘성평등’으로 바꿔야 한다고 주장하는 사람들이 있다. 이들은 국제적으로 성평등(gen</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 나락쇼가 아닌 다정한 농담을</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249911</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249911</guid>
      <pubDate>2024-07-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘(이하 남함페)’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다. [편집자주]유튜브 채널 ‘피식대학’의 &lt;나락 퀴즈쇼&gt;는 “당신도 나락에 갈 수 있다”고 말하며, 유명 유튜버 혹은 연예인을 불러 민감하고 어려운 질문을 던지고는, 소위 ‘나락’으로 유도하는 모습에서 재미를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 강대국의 정보 단속</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/18/LAZIJXUIZRBYVN4ZC2WJYT3SVA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/18/LAZIJXUIZRBYVN4ZC2WJYT3SVA/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T11:37:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인학대 예방의 날 지정 등 &apos;장애인복지법&apos; 개정안 발의 환영</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213880</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213880</guid>
      <pubDate>2024-07-18T14:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인학대 예방의 날 지정과 장애인권익옹호기관 설치 확충 등의 내용을 담은 「장애인복지법」 일부개정안 발의를 환영한다!지난 7월17일 최보윤 의원(국민의 힘/비례대표)은 「장애인복지법」 일부개정안을 대표발의하였다.이번 개정안에는 장애인권익옹호와 관련된 세 가지 내용이 담겨있다. 하나는 ‘장애인학대 예방의 날’을 지정하자는 것이고, 또 하나는 장애인학대 신고의무자의 확대, 그리고 마지막으로 지역별로 장애인 인구수와 면적 등을 고려해서 지역장애인권익옹호기관을 1개소 이상 설치하자는 내용이다.우리나라 장애인권익옹호체계의 구축과 개선 문제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시각장애인도 스포츠 중계에 울고 웃고 싶다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213847</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213847</guid>
      <pubDate>2024-07-18T14:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>화면 중심으로 진행되는 스포츠 중계가 시각장애인을 소외시키고 있다. TV시청은 시각장애인 다수가 즐기는 여가 활동이고 드라마 뿐만이 아니라 스포츠 경기 시청을 좋아하는 이들 또한 많다.TV에서 하는 중계를 듣거나 TV가 없는 이는 실로암복지관이 운영하는 ‘실로암포네’로 중계를 듣는다. ‘실로암포네’의 ‘엔터테이먼트’ 항목 중 ‘TV라이브’로 들어가면 KBS스포츠, MBC스포츠 등을 통해 중계를 들을 수 있다. 그런데 스포츠 중계를 시각장애인이 듣다 보면 답답한 마음이 든다. 비장애인의 관점에서 중계하다 보니 누락 되는 정보가 많기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [304] 시름 가득한 올해 長江</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/18/KV76BGNAEFE3DPK6I6475EIJOY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/18/KV76BGNAEFE3DPK6I6475EIJOY/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양해원의 말글 탐험] [226] 작작 씹읍시다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/18/PSTOUYYTV5AHTNR5NPBSFKWLJU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/18/PSTOUYYTV5AHTNR5NPBSFKWLJU/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[류동현의 예술여행] [21] 미래와 과거가 공존하는 장소 DDP</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/18/D3UMGCRSSFBSZJIHVP4NDULUG4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/18/D3UMGCRSSFBSZJIHVP4NDULUG4/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T14:54:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [148] 법치의 귀환</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/18/CSCQ7NHWGVCRBPTNC256W5P7LM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/18/CSCQ7NHWGVCRBPTNC256W5P7LM/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T14:56:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박성민의 정치 포커스] 한동훈, 무모한 도박인가 담대한 도전인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/18/DVHASFIQUNBWTCWLBG3QJ6EQXA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/18/DVHASFIQUNBWTCWLBG3QJ6EQXA/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T14:58:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 어른에겐 맞지만 아이에겐 그렇지 않다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/07/19/IRVYLPB7ZJDARPNMGH74W3IT6M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/07/19/IRVYLPB7ZJDARPNMGH74W3IT6M/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 연예인에게 안방 내준 인천공항</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/19/37JYUTW6QFCN7DL5IOEJFYYLWU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/19/37JYUTW6QFCN7DL5IOEJFYYLWU/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 드라마 작가도 울고 갈 ‘문자 파동’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/19/CNLSA63CLBGXFGXW3UWD2LMMYA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/19/CNLSA63CLBGXFGXW3UWD2LMMYA/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100m 태극기 게양대 논란… 광화문 광장은 왜 필요한가 [전상인 조선 칼럼]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/19/S3PEGPJYWNGBFMUCI46BXLL2TY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/19/S3PEGPJYWNGBFMUCI46BXLL2TY/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘돈의문 유령 마을’ 같은 수십 수백억 세금 낭비 전국에 널려</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/19/TLVRGOLIS5HV7BLLW54OHS5C5A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/19/TLVRGOLIS5HV7BLLW54OHS5C5A/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 108석 소수당 된 것도 모자라 아예 쪼개지려 하나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/19/6RCAD5SMBBH4NPM6B6PS74BJKE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/19/6RCAD5SMBBH4NPM6B6PS74BJKE/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 문재인 ‘脫원전’ 국가 자해를 다시 생각한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/19/BLMVQAVQKZAYXARYU7RGRBDE5A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/19/BLMVQAVQKZAYXARYU7RGRBDE5A/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] K원전, 프랑스 제치고 체코에서 24조원 사업 따내 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/19/6HC3BFZ4YRGYVEAIQ4HKJMXJ6Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/19/6HC3BFZ4YRGYVEAIQ4HKJMXJ6Y/</guid>
      <pubDate>2024-07-18T16:05:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 韓, 무모한 도박인가 담대한 도전인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/19/A4TPXJYLPVCTPL7U7MG4UGD73I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/19/A4TPXJYLPVCTPL7U7MG4UGD73I/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T01:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] “인구변화 대응은 마라톤이다”</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249827</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=249827</guid>
      <pubDate>2024-07-19T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘모두의 문제는 아무의 문제도 아니다’, 한국의 저출산/저출생 문제가 딱 이렇다고 경제학자 우석훈이 칼럼에 쓴 적이 있다. 누구나 알고 걱정도 하지만, 누구도 당사자로 나서지 않고 신통한 해법도 없는 난제가 됐다. 그래서 인구전략기획부라는 정부 구상은 매우 거칠어 보이지만, ‘정쟁만 남고 담론이 사라진 시대’에 미래를 논하는 실마리가 되길 바라는 일말의 기대도 있다.인구정책은 저출산 완화정책과 인구변화에 따른 위기 대응전략으로 나눌 수 있다. 예를 들어 출산장려금 지급은 저출산 완화정책이다. 인구소멸 위기감이 절박한 지방정부는 우리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘2인자’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/19/T4G7WUEGUNAWBARUYLVFMTRTDA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/19/T4G7WUEGUNAWBARUYLVFMTRTDA/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T11:19:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-20 ‘장애인과 세금–소득공제’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213843</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213843</guid>
      <pubDate>2024-07-19T11:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>소득공제(인적공제 중 기초공제)=법인이 아닌 종합소득(이자, 배당, 사업, 근로, 연금, 기타소득)이 있는 국내 거주자 본인과 세법상 연령 및 소득 요건에 부합하는 거주자의 배우자·직계존비속·입양자·형제자매·국민기초생활수급권자·위탁아동을 기본공제대상자라고 합니다. 소득세법에서는 기본공제대상자 1명당 연 150만 원씩을 종합소득금액에서 공제합니다.기본공제 대상자란=근로소득 연말정산을 할 때 또는 매년 5월 종합소득 과세표준을 신고할 때 국내 거주자인 장애인 본인은 연령 및 소득 요건에 관계없이 기본공제대상자로서 연 150만 원이 종합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인권 퇴행적인 대한민국 교육·노동·시설수용</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213882</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213882</guid>
      <pubDate>2024-07-19T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 4월 26일 서울시 학생인권조례 폐지안이 서울시의회에서 통과됐다. 서울시 학생인권조례 폐지는 지자체로선 충남에 이어 2번째다. 성별, 종교, 나이, 성적 지향 등을 이유로 학생이 차별받지 않는 것이 학생인권조례의 핵심이다.작년 7월 서이초 교사 사망 사태로 인해 촉발된 학생인권조례 폐지안과 관련해 조례 폐지를 주장한 측은 학생 인권을 중시하다 보니, 교사의 권리가 위축될 수 있다며, 조례에 명시된 사생활 보장, 표현의 자유 등이 학생의 일탈 행위를 조장함은 물론, 교사가 학생을 바로잡을 수 있는 권한 약화로 이어진다는 거다(출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [245] 수도원 맥주</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/19/NAGRMIKGQ5HXFPSW6YV77RWGY4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/19/NAGRMIKGQ5HXFPSW6YV77RWGY4/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [363] 갈팡질팡 내 마음</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/19/VSXXFMR4RVEVPIIAW5XTCEQUSM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/19/VSXXFMR4RVEVPIIAW5XTCEQUSM/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] ‘도쿄의 巨商’ 서갑호</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/20/2VBILSSERVA4JD7Z3NCK2GUC24/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/20/2VBILSSERVA4JD7Z3NCK2GUC24/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] “아기 갖는 것, 이젠 접으려 합니다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/20/AV7EBMEVZNB6BBCNY2K33ZOG5M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/07/20/AV7EBMEVZNB6BBCNY2K33ZOG5M/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강천석 칼럼] ‘문제는 트럼프가 아니라 한국의 ‘駝鳥(타조) 정치’다’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/20/EDKYDOREQBGJ5BRZMROAKTWBQU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/20/EDKYDOREQBGJ5BRZMROAKTWBQU/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 다른 문제 희생하더라도 집값 상승 심리 꺾어야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/20/2OWCQXPAVVAMVAGYJ3BGY5HP34/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/20/2OWCQXPAVVAMVAGYJ3BGY5HP34/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 태영호 향해 ‘좌익’이라던 민주당, 1년 만에 ‘극우’라니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/20/YUP3PP2IYRDOFFPUFNKMJU5JAY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/20/YUP3PP2IYRDOFFPUFNKMJU5JAY/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인권익옹호기관 추가 설치 등 옹호체계 강화 위한 노력 적극 지지한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213914</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213914</guid>
      <pubDate>2024-07-19T15:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘장애인학대 예방의 날’지정 등「장애인복지법」 일부개정안 발의를 환영하며, 장애인권익옹호기관 추가 설치 등 옹호체계 강화를 위한 노력을 적극 지지한다.·6월 19일, 「장애평등정책법안」 대표 발의·7월 16일, 제416회 국회(임시회) 보건복지위원회에서, 장애인권익옹호기관의 현실에 대해 지적하고, 문제 해결을 위한 보건복지부장관의 답변 끌어냄·7월 17일, ‘장애인학대예방의날’ 지정을 포함한 「장애인복지법」 일부개정안 대표 발의·7월 29일, ‘협력적 학대피해 장애아동 지원체계 구축을 위한 국회토론회’개최 예정지난 7월 16일 열린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 폭력적 美 우선 경제, 金 러브콜, 트럼프 리스크 구체화</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/20/ERWVZSBDRNAVJAUFRIGPGKB5GI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/20/ERWVZSBDRNAVJAUFRIGPGKB5GI/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 마지막 TV토론회도 네거티브로 끝난 여당 全大 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/20/DQ3KYSWULJGSFCHL36LZDMWFGA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/20/DQ3KYSWULJGSFCHL36LZDMWFGA/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T16:10:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 두 명의 ‘유튜브 대통령’</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303321</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303321</guid>
      <pubDate>2024-07-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국은 세계 최고의 ‘유튜브 공화국‘이다. 한국의 유튜브 월간 사용자는 4547만 명, 1인당 평균 사용시간은 43시간으로 종주국인 미국(24시간)을 크게 앞선다. 유튜브의 국내 통신망 트래픽 비율은 28.6%로 넷플릭스(5.5%), 메타(4.3%), 네이버(1.7%), 카카오(1.1%) 등 경쟁 업체들을 압도한다.(조선일보, 2024년 7월2일자)정치 지도자의 유튜브 의존도·이용도도 세계 최고가 아닌가 싶다. 전 국회의장 김진표가 회고록에서 밝힌, 2022년 12월5일 이태원 참사에 대해 대통령 윤석열과 나눈 대화 내용을 보자.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한 장애인의 인권개선, 북한도 의식하고 있는가?-③</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213757</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213757</guid>
      <pubDate>2024-07-19T17:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가보고서의 한계북한은 법이 있다고 보고에 갈음하는 방식, 한 사례를 구체적으로 강조하면서 잘 하고 있다고 자랑하는 방법, 부족한 것을 인정하면서 앞으로 잘 할 계획이니 도와 달라는 방식, 사회주의 국가로서 무상으로 배급하는 것을 자랑하는 방식, 구체적인 자료는 전혀 언급하지 않고, 다른 이야기로 회피하는 방식 등으로 보고서를 작성하고 있다.북한의 장애인 인구를 비롯하여 생활실태와 법과 제도 중, 법은 어느 정도 알려져 있으나 다른 영역은 공식적으로 알려진 바가 없었다. 그런데 북한이 유엔 장애인권리협약을 비준(2016년 12월 6</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰에 적용된 의료 기술 관련 이슈</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213873</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213873</guid>
      <pubDate>2024-07-19T17:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 지인으로부터 &quot;장애인에게 도움이 되는 특정 의료 관련 기술은 그 서비스와 상용화가 충분히 가능할 것 같은데..... 왜 그 적용이 안되거나 느릴까?&quot;라는 푸념을 들은 적이 있다. 필자는 대학원에서 의공학 석사과정을 마치고 특정부분 국내 1위 의료기기업체에서 연구원과 의료기기의 품목허가를 담당하는 인허가 실무자로 10년 가까이 근무한 바 있다. 우리나라의 경우 의료기기로 품목이 지정된 경우 식약처에서 지정 고시한 기준 시험방법에 따라 시험을 통과하여 낮은 수준인 1등급 의료기기의 경우 지방 식약청에 신고 절차를 2-4등급 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한은 “극우의 나라”, 주사파는 극우세력</title>
      <link>https://www.chosun.com/politics/2024/07/20/IX5TGULYNFBNZCKE2OG22J6VQQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/politics/2024/07/20/IX5TGULYNFBNZCKE2OG22J6VQQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-19T22:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/장원재]전공의와 의대생은 돌아오지 않는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240719/126025430/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240719/126025430/2</guid>
      <pubDate>2024-07-19T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/19/126025941.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 정부는 미복귀 전공의(인턴, 레지던트)에 대해 면허정지 처분을 중단하고, 수업을 거부 중인 의대생은 F학점을 받아도 유급 대신 ‘강제 진급’시키겠다고 발표했다. 그럼에도 정부가 복귀시한으로 정한 15일까지 복귀한 전공의는 10% 미만이고 과반이 사직 처리됐다. 의대생 역시 대부분 수업 거부를 이어가고 있다. 이쯤 되면 정부도 인정할 때가 됐다. 전공의와 의대생은 내년도 의대 증원 백지화 외에 어떤 조치를 내놓아도 당분간 돌아오지 않는다는 걸 말이다. 내년도 증원이 정부 말대로 ‘상수’가 됐다면 이제 연내 전공의·의대생 미복귀 역시 ‘상수’로 받아들이고 대책을 마련해야 한다는 뜻이다. 전공의와 의대생의 진심을 의심하진 않는다. 특히 필수과 전공의들은 사명감을 갖고 힘든 길을 택한 이들이다. 갈수록 악화되는 의료 현장, 정부의 미흡한 대책, 의사를 늘리면 해결될 것이란 단순한 해법, 비상식적 증원 규모 등에 실망해 병원을 떠난 걸 ‘밥그릇 챙기기’라고만 매도할 수도 없다. 정원이 최대 4배로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김승련]사퇴 궁지 몰린 바이든… ‘실기’ 누구 때문일까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240719/126025469/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240719/126025469/2</guid>
      <pubDate>2024-07-19T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/20/126025463.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;도널드 트럼프 전 미국 대통령이 공화당 대선 후보로 확정된 어제, 진짜 관심은 11월 대선에서 트럼프의 상대가 누구냐였다. 현재로선 당연히 조 바이든 대통령이다. 하지만 세 번째 코로나 확진 판정을 받고 백악관 밖에서 치료 중인 81세 바이든은 후보직 포기를 강하게 압박받고 있다. 민주당의 대모 격인 낸시 펠로시 전 하원의장이 총대를 멨고, 버락 오바마 전 대통령도 돌아선 것 같다는 보도가 나왔다. 이젠 백악관 참모들까지 ‘결심 임박설’을 말하고 있다. ▷1968년 린든 존슨 대통령이 베트남 전쟁 여론 악화를 이유로 중도 하차한 전례가 있기는 하다. 다만, 3월 말 결단이었다는 점에서 대선이 100여 일 앞으로 닥친 올해는 사정이 다르다. 그래서 묻게 된다. 왜 백악관은 당연해 보이는 불출마 가능성을 미리 준비하지 못했던 걸까. 1년 전 여름 바이든은 충분히 노쇠해 있었다. 프롬프터 없는 연설에선 논리정연함도, 단단함도 찾아볼 수 없었다. 바이든을 좋아하는 이들의 불출마 촉구가 그때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]野 ‘전 국민 25만 원’ ‘노란봉투법’ 강행… 거부권 유도하나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240719/126023093/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240719/126023093/2</guid>
      <pubDate>2024-07-19T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당 의원들이 그제 국회 행정안전위원회에서 국민의힘 의원들이 퇴장한 가운데 ‘민생위기 극복을 위한 특별조치법’을 통과시켰다. 정부와 지방자치단체가 국민 1인당 25만∼35만 원을 지역사랑상품권으로 지급하도록 하는 법안이다. 같은 날 야당은 국회 환경노동위원회 안건조정위원회에서 ‘노동조합 및 노동관계조정법 개정안’, 일명 ‘노란봉투법’도 단독으로 의결했다. 민주당은 이 법안들을 25일경 본회의에서 처리할 방침이라고 한다.‘전 국민 25만 원 지원법’은 4·10총선 당시 이재명 민주당 대표가 어려움을 겪는 자영업자·소상공인을 지원해야 한다며 내건 공약이다. 정부 여당은 나랏빚을 내 총 13조 원 이상을 풀어도 경기진작 효과는 그 절반에 못 미치고, 진정되지 않은 물가만 다시 불안하게 할 것이라며 반대하고 있다. ‘법 공포 후 3개월 뒤 지급’ 등 정부의 재정 집행을 강제하는 내용 때문에 행정부의 권한인 예산 집행권을 침해하고 삼권분립 원칙에 위배된다는 논란도 크다.‘노란봉투법’은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]그날 조태용-주진우-이종섭 통화… ‘02-800-7070’은 누구 건가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240719/126023087/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240719/126023087/2</guid>
      <pubDate>2024-07-19T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>해병대 채모 상병 순직 사건 조사 결과에 대해 윤석열 대통령이 ‘격노’한 것으로 알려진 당일 당시 조태용 대통령국가안보실장과 주진우 법률비서관이 ‘02-800-7070’ 번호로 걸려 온 전화를 받은 것으로 확인됐다. 같은 날 당시 이종섭 국방부 장관은 이 번호로 발신된 전화를 받은 뒤 해병대 수사단의 조사 결과 이첩을 보류시켰다. 여기에 용산 핵심 참모들도 같은 번호로 전화한 누군가와 통화한 사실이 밝혀진 것이다.  지난해 7월 31일 윤 대통령이 참석한 안보실 회의가 열렸다. 여기서 임성근 전 해병대 1사단장이 혐의자에 포함됐다는 조사 결과를 보고받은 윤 대통령이 ‘이런 일로 사단장을 처벌하느냐’며 크게 질책했다는 것이 ‘VIP 격노설’의 뼈대이고 수사 외압 의혹의 출발점이다. 통화 시점은 세 사람 모두 회의가 열린 이후였다. 발신자와 통화 내용이 확인되면 격노설의 진위를 가릴 중요한 단서가 될 가능성이 있다. 이 번호가 ‘대통령경호처’ 명의로 가입된 사실은 밝혀졌지만 실제 사용자가 누군지는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]정책 ‘엇박자’에 대출금리 역주행… 은행 배만 불리나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240719/126023090/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240719/126023090/2</guid>
      <pubDate>2024-07-19T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/19/126026096.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시중은행들이 주택 관련 대출금리를 잇달아 올리고 있다. 이달 들어서만 벌써 두 번째 인상이다. KB국민은행은 이달 들어 두 차례에 걸쳐 주택담보대출 금리를 0.33%포인트나 올렸고, 신한은행도 일주일 새 추가 인상을 예고했다. 우리은행 역시 이달 중순 주담대 금리를 소폭 올린 데 이어 24일부터 0.2%포인트 상향 조정한다. 전세대출 금리도 앞서거니 뒤서거니 올리고 있다.이와 달리 대출금리 산정의 기준이 되는 시장금리는 오히려 하락하고 있다. 미국 연방준비제도의 기준금리 인하 기대감이 반영되면서 주담대 금리의 기준인 금융채 5년물 금리와 코픽스(COFIX) 등은 최근 연중 최저점까지 떨어졌다. 시장금리는 하락하는데 은행권 주택 대출금리는 거꾸로 오르는 기현상이 벌어지고 있는 것이다.이는 가계 빚 급증세를 억제하라는 금융당국의 압박에 은행들이 가산금리를 높이는 식으로 인위적으로 대출금리를 끌어올렸기 때문이다. 금융당국은 은행 부행장들을 소집해 대출을 자제하라고 엄포를 놓은 데 이어 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당, 국정원 수사권도 모자라 조사권까지 박탈하나</title>
      <link>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</link>
      <guid>https://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=303392</guid>
      <pubDate>2024-07-20T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국가정보기관의 본령은 국가 보호다. 영토와 주권, 국민을 지킨다. 이 중 국민 보호는 프라이버시 및 생명안전 위협으로부터 시민의 자유 향유이며, 대통령의 헌법상 임무 수행을 뒷받침하는 형태로 구현된다. 국가정보기구가 헌법에 명시되어 있지는 않지만, 내재적 헌법기관성을 부인하기 어려운 이유이다(한희원. 2014. 대한민국 국가정보원).그런데 유독 국정원과 결부되면 국가사회에는 또 다른 렌즈가 도돌이표처럼 등장한다. 부정적 역사의 경험과 오인식이 깊게 뿌리내려서일까? 정치적 손익계산 때문일까? 반국가단체인 북한을 머리에 이고 사는 숙명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] ‘역사 유산’ 소록도</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/21/HUPNL22CUVBX7D4AFLM6TXSFC4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/21/HUPNL22CUVBX7D4AFLM6TXSFC4/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T11:33:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [221] 파리 올림픽</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/21/66VSCB7BBJAB5IXMQSGIB5GNUA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/21/66VSCB7BBJAB5IXMQSGIB5GNUA/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T14:53:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [29] 모래는 뭐래?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/21/YN6AN2IR6BCZ7O2CRLG3AU522Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/21/YN6AN2IR6BCZ7O2CRLG3AU522Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T14:57:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1454] 트럼프의 운</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/21/OGVAX2J4QVFYDF6YN2M6EZINXE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/21/OGVAX2J4QVFYDF6YN2M6EZINXE/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T14:58:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[민태기의 사이언스토리] 올림픽은 과학인데… 전신수영복은 왜 무대에서 사라졌나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/21/5MDJAARTA5DK5DXLUUOSH37YMY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/21/5MDJAARTA5DK5DXLUUOSH37YMY/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T14:59:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 광화문광장, ‘대한민국 상징’ 고견을 주세요</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/22/JIR5ZQR5VRGN5E7RSKYSYENZGY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/22/JIR5ZQR5VRGN5E7RSKYSYENZGY/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T15:00:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“퇴근길 술 한잔 하고 싶은 상사? 오사카에서 온 ‘마 부장’입니다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/22/7K7WPC5ZRFEPTN6BNJAKSTXITE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/22/7K7WPC5ZRFEPTN6BNJAKSTXITE/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T15:03:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 20대 한국 청년이 꿈꾸는 기적</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/22/ZHDFLZD5CJGMPMAYBHPAB2ALC4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/07/22/ZHDFLZD5CJGMPMAYBHPAB2ALC4/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T15:07:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 무력 말고 매력을 어필하세요</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/22/ARAE2DJBU5BWZNDZLMZACIVL5Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/22/ARAE2DJBU5BWZNDZLMZACIVL5Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[朝鮮칼럼] 한국인은 아직 원대한 꿈에 배고프다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/22/S3F7V4NMNVFPXHXCL57LKQUIPQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/22/S3F7V4NMNVFPXHXCL57LKQUIPQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] ‘음주 운전’ 대통령실 행정관 감싸는 이유 뭔가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/22/LFUPNLEGFZDRVMZTU3HCBY3DPY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/22/LFUPNLEGFZDRVMZTU3HCBY3DPY/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 김 여사 검찰 조사, 늦은 만큼 더 엄정해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/22/W2AXHF7AKRFRZLJ4OWZRUMIG7U/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/22/W2AXHF7AKRFRZLJ4OWZRUMIG7U/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 이재명 92% 조국 99% 득표율, 위험한 비정상</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/22/EB7DA3Q5Q5ECXEX4WLPZWPYZ4M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/22/EB7DA3Q5Q5ECXEX4WLPZWPYZ4M/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 당대표 선출 투표서 이재명 92%, 조국 99%… 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/22/IDA65RELFNCUJBSIK4C4XQPM3E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/22/IDA65RELFNCUJBSIK4C4XQPM3E/</guid>
      <pubDate>2024-07-21T16:06:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 7월 22일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161422</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161422</guid>
      <pubDate>2024-07-21T17:52:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1801
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161422_3197195_5122.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.21.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[테크칼럼] 혁신적이고 탄력적인 비즈니스 솔루션을 제공하는 청색기술</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161459</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161459</guid>
      <pubDate>2024-07-21T20:33:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김원희 ESG청색기술포럼 대표
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161459_3197241_275.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        미국의 EHL영양학연구소는 자연에서 영감 얻은 디자인을 적용해 영양 문제를 해결하는 것을 비전으로 삼고 있다.
        
        프로토타입 제작, 사용자 테스트 활동, 식품 및 영양 관련 주제에 대한 연구를 수행할 때 이 연구소의 주요 모델은 자연이다. 생물을 모방하는 청색기술은 오랜 시간 동안 검증된 자연의 패턴과 전략을 모방해 인간의 과제에 대한 해결책을 모색하는 혁신적인 접근 방식이다.
        
        이는 본질적으로 우리는 자연으로부터 역사의 중요한 교훈을 배워 미래 세대의 안녕과 생존을 보장하기 위해 시스템적 사고와 지속가능성에 기반한 재생적이고 회복탄력적인 사회경제적 접근 방식을 개발하는 데 도움이 될 수 있기 때문이다.
        
        생물모방의 기본 원리는 자연이 우리의 창작 과정에서 훌륭한 모델, 척도, 멘토 역할을 할 수 있다는 것이다. 38억년이 넘는 진화를 통해 자연은 우아하고 효율적인 전략으로 지구의 다양한 환경 조건에 적응해 왔다. 이 유기체들은 뛰어난 엔지니어로서 에너지 생산과 저장, 물, 식량 생산, 운송, 무독성 화학 등 우리가 고민하고 있는 많은 문제를 이미 해결해 왔다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;자연의 패턴과 전략을 모방한 디자인을 적용해 영양 문제를 해결하는 EHL영양학연구소. (출처=EHL영양학연구소) ⓒ천지일보 2024.07.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161459_3197243_2750.jpg&quot; /&gt;
        자연의 패턴과 전략을 모방한 디자인을 적용해 영양 문제를 해결하는 EHL영양학연구소. (출처=EHL영양학연구소) ⓒ천지일보 2024.07.21.
        
        
        
        ◆창작 과정을 위한 멘토, 청색기술
        생물모방이라는 혁신적 기술, 곧 청색기술은 기존의 디자인 사고에 반하는 새롭고 획기적인 개념인 경우가 많다. 이러한 파괴적인 혁신은 종종 시장을 확장하거나 새로운 시장을 창출하기도 한다. 이는 제품을 만든 사람들이 완전히 새로운 시장 환경을 탐색하고 그 안에서 어떤 비즈니스 모델이 작동하는지 파악하는 방법을 배워야 한다는 것을 의미하지만, 초기 단계, 특히 미개척 시장에서 상대적으로 빈약한 경쟁에 직면하게 된다는 것을 의미하기도 한다.
        
        청색기술의 발전으로 이미 새롭고 효율적인 물 채취 및 여과, 에너지 생산 및 분배 방법이 개발됐다. 청색기술의 목표는 미래 세대를 위해 지구의 삶을 더욱 지속가능하고 가치 있게 만드는 데 도움이 되는 제품, 프로세스, 시스템 및 정책을 만드는 것이다.
        
        생물모방 분야는 자연에서 얻은 교훈을 활용해 혁신과 지속가능성을 촉진할 수 있는 잘 활용되지 않는 기회를 제공한다. 연구개발 기관은 물론 스타트업, 중소기업, 대기업이 파괴적 혁신을 통해 재무 성장을 촉진하고, 가치를 높이며, 비용을 낮추고, 미개척 시장과 산업에 박차를 가하는 데 도움을 줄 수 있다.
        &amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;생울의 모양을 본뜬 디자인으로 산업현장에서 혁신적인 제품을 만들 수 있다.(출처=biomimicry Institute) ⓒ천지일보 2024.07.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161459_3197244_2835.jpg&quot; /&gt;
        생울의 모양을 본뜬 디자인으로 산업현장에서 혁신적인 제품을 만들 수 있다.(출처=biomimicry Institute) ⓒ천지일보 2024.07.21.
        
        
        
        청색기술은 바이오 활용 및 바이오 지원과 같은 다른 바이오 접근 방식과는 다르다. 바이오 활용은 천연물을 채취하거나 생물학적 생산자를 이용하는 것이다. 바이오 지원은 어떤 기능을 수행하기 위해 유기체를 길들이는 것을 포함한다. 그러나 청색기술은 유기체를 사용하거나 재배하는 대신 자연의 물리적 형태, 기능적 과정 또는 시스템 원리에서 영감을 얻는다.
        
        청색기술의 상용화는 기술적인 측면에서만 이루어지는 것이 아니다. 또한 자연의 적응력과 회복력을 통합하는 새로운 비즈니스 모델도 필요하다. 사회적 기업가 정신은 지난 수십 년 동안 급진적인 사회경제적 변화를 가능하게 하고 지속 가능한 차세대 기업가를 육성하는 혁신적인 비즈니스 모델로 부상해 왔다.
        
        생물모방 설계 프로세스는 정해진 선형 경로가 아니며, 과제(문제 중심 또는 솔루션 중심)에 따라 다른 단계에서 시작할 수 있고 종종 되돌아가야 하는 경우도 있다. 기업은 이러한 디자인 단계를 여러 번 반복해 제품과 혁신적인 애플리케이션을 여러 번 반복할 수 있다. 또한 여러 분야가 소통하고 협력할 수 있는 다분야 팀을 구성하는 것이 아이디어를 시장 기반 솔루션으로 전환하는 데 필수적이다.
        
        청색기술은 생물을 사용하거나 재배하는 대신 자연의 물리적 형태, 기능적 과정 또는 시스템 원리에서 영감을 얻는다. 따라서 청색기술은 자연을 스승 삼는 기술이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[로컬 탐방] 소소한 생태여행</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161461</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161461</guid>
      <pubDate>2024-07-21T20:38:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        박희제 언론인
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161461_3197246_3436.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        요즘 채소를 사 먹을 일이 거의 없다. 몇 달 전부터 처음 일구기 시작한 생태 텃밭에서 상추, 고추, 깻잎, 가지를 따오는 재미가 제법 쏠쏠하다.
        
        스무 가정과 함께 분양받은 작은 땅에서 식탁의 필수 야채들이 잘 자라는 게 여간 신기하고 대견스러운 게 아니다. 초보 도시농부이다 보니 감동 수위가 높은 것 같다. 밭에서 갓 따온 상추는 대형 마켓에서 사온 것과 차원이 다르다. 잎이 다소 두껍고 거칠지만 참 고소하다. 채소가 금값처럼 치솟아도 부담 없이 먹을 수 있어 좋다.
        
        필자가 사는 인천 영종도의 주민들과 함께 &amp;lsquo;갯벌생태여행&amp;rsquo; 프로젝트를 진행하면서 이런 호사를 누리고 있다. 사실 생태 분야에 대해 아는 게 별로 없는데, 주민단체의 권유로 갯벌생태여행을 주도하는 임의 단체 대표를 덜컥 맡게 됐다. 그러니 틈나는 대로 갯벌에 나가 망원경으로 철새나 게의 행동거지를 관찰하고 있다. 숲과 해안에 핀 야생식물 이름을 아는 게 없으니 걸음을 멈추고 스마트 폰을 통해 수시로 사진 검색하고 있다. 정말이지 자연에서 배울 게 한도 끝도 없다.
        
        밀물이 밀려 들어올 때 물길 따라 철새가 먼바다에서부터 갯벌 쪽으로 날아든다. &amp;lsquo;추노꾼&amp;rsquo;처럼 이동하는 먹잇감을 추적해 오는 거다. 3~10월 영종도 갯벌 전역에서 저어새, 알락꼬리마도요, 노랑부리백로, 큰뒷부리도요, 검은머리물떼새가 눈에 자주 띈다.
        
        환경부 인정 자연환경해설사 이수 교육을 받는 아내는 나보다 더 생태 공부에 푹 빠져 있다. 부리가 주황색을 띠고, 배는 하얗지만 머리와 등, 꼬리 부위가 검은색인 검은머리물떼새는 아내의 &amp;lsquo;최애&amp;rsquo; 철새다. 애니메이션 &amp;lsquo;겨울왕국&amp;rsquo;에 나오는 울라프와 비슷하게 귀여운 모습이라며 망원경에서 눈을 떼지 못한다.
        
        한적한 갯벌 지대를 거닐다 우연히 발견한 게들의 &amp;lsquo;춤 향연&amp;rsquo;을 30분 넘게 지켜본 적이 있다. 갯벌 위로 기어 나오는 조그만 게들이 두 발을 번쩍 들어 올렸다가 몸과 함께 앞으로 내던지는 동작을 반복한다. 수많은 게들이 갯벌을 무대 삼아 군무 추는 모습이 깜찍하고 우스꽝스러웠다.
        
        유튜브를 찾아보니 넓적콩게, 엽낭게, 칠게 등 여러 종이 이런 식으로 춤추는 듯한 동작을 선보이고 있었다. 짝짓기를 위한 구애 작전의 일환이라고 한다. 고등동물에 속하는 게답게 색다른 매력을 발산한다. 체외 또는 체내수정을 하느냐에 따라 고등과 하등동물로 분류한다는 걸 게 덕분에 알게 됐다.
        
        한강&amp;middot;임진강&amp;middot;예성강이 흘러드는 인천 연안 갯벌은 대규모 개발과 도시확장으로 상당 부분 사라졌다. 드넓은 갯벌에 인천국제공항, 송도국제도시, 준설토 투기장이 들어섰다. 그럼에도 여전히 저어새, 흰발농게 같은 멸종위기생물의 서식지다. 해양의 탄소 흡입량은 육상의 산림보다 50배 이상 많다고 한다. 숲과 나무의 &amp;lsquo;그린 카본&amp;rsquo;보다 탄소 제로 효과가 월등한 바다의 &amp;lsquo;블루 카본&amp;rsquo;이 주목받고 있다.
        
        이렇게 귀중한 해양자원의 가치를 살리려는 생태관광이 1983년 홍학 번식지인 멕시코 유카탄 북부 셀레스툰강 하구 연안에서 시작됐다. 야생동식물을 훼손하지 않으면서 자연을 보전하고 즐기자는 취지다.
        
        지구 40억년 역사에서 5차례의 대멸종을 겪었는데 백악기 유카탄반도도 진앙지 중 한 곳이다. 서울 3분의 1 크기의 소행성이 유카탄으로 날아드는 바람에 공룡을 비롯한 무게 20㎏ 이상 나가는 동물이 절멸했다고 한다. 그런 곳을 다시 찾은 홍학 덕분에 생태관광이 세계적으로 유행하고 있다.
        
        국내에서도 2001년부터 생태관광 바람이 불기 시작해 현재 경기 충남 서산 천수만, 전남 순천만, 강원 양구 비무장지대(DMZ), 울산 태화강, 경남 창녕 우포늪, 인천 백령도 하늬해변 등 35곳이 환경부 생태관광지로 지정된 상태다. 이 중 전북 정읍의 내장산 주변의 솔티마을과 월영습지는 우수 지역으로 꼽힌다.
        
        천주교 박해를 피해 살던 화전민 터와 작은 공소가 남아 있는 산골에서 꽃과 흙 향기를 흠뻑 맡으며 생태체험을 할 수 있다. 주민들이 제공한 모시 잎과 쌀로 빻은 떡 덩어리로 빚은 모시 송편, 개떡은 최고 별미다.
        
        영종도에서도 해양과 갯벌 생태를 체험하면서 감성을 키우려는 여행이 시작됐다. 지난해 주민 주도의 비영리 임의 단체를 설립해 공공기관 지원으로 1, 2기 생태관광 해설사 양성 무료교육을 진행하면서 생태 텃밭도 다지고 있다. 지속 가능한 미래를 위해 작은 실천에 나선 주민 표정은 마냥 뿌듯하고 밝아 보인다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] MS발 대란, 국내 인프라 점검 기회로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161463</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161463</guid>
      <pubDate>2024-07-21T20:42:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전 세계에 파장을 미친 &amp;lsquo;IT 대란&amp;rsquo;이 항공 분야를 마비시킨 가운데 세계 주요 항공사들이 전산 시스템을 상당 부분 복구해 서비스를 재개하기 시작했다. 하지만 이번 사태로 전 세계에서 취소&amp;middot;지연된 항공편이 수만편에 달하는 데다 서비스를 완전히 정상화하기까지는 시간이 더 걸릴 것으로 보인다.
        
        국내에서도 일부 국적 저비용항공사(LCC)의 발권&amp;middot;예약 시스템에 오류가 발생했다. 항공뿐 아니라 통신, 방송, 금융, 의료 서비스 차질이 속출했다.
        
        이번 사태는 사이버 보안업체 크라우드스트라이크(CrowdStrike)가 보안 소프트웨어를 업데이트하는 과정에서 MS의 윈도 운영체제(OS)와 충돌을 일으켜 MS 클라우드 서비스(애저)에 차질이 빚어지면서 발생한 것으로 파악됐다. MS발 대란은 정보화 시대 필수 인프라스트럭처가 된 클라우드 서비스 장애가 사회를 얼마나 공포로 몰고갈 수 있는지를 극명하게 보여줬다.
        
        전 세계가 인터넷으로 연결되고 소수의 빅테크 기업이 서비스를 독점적으로 공급하는 상황에서 어느 한 곳에서 사소한 장애가 발생해도 시스템 전체가 마비될 수 있다는 것이다.
        
        이번 사태는 사이버테러나 정보 유출 사고는 아니라고 하지만, 만약 불순한 의도를 가진 해커들의 공격으로 이런 일이 벌어졌다면 어땠을까 상상만 해도 끔찍하다. 영국 국립 사이버 보안센터는 이번 사태를 악용해 &amp;lsquo;악의적인 행위자들&amp;rsquo;이 피싱을 시도할 수 있다면서 일반인과 기업들이 조심해야 한다고 경고했다.
        
        피싱이란 실제와 비슷한 위장된 웹사이트 링크를 메시지 등으로 보내 접속을 유도한 뒤 중요한 개인정보 등을 빼내 금융 범죄에 악용하는 수법을 말한다.
        
        국내에서는 피해가 크지 않았지만 인프라를 철저히 점검하는 계기로 삼아야 할 것이다. 국내에서도 전산망 마비는 낯선 일이 아니다. 지난해 정부 행정&amp;middot;법원&amp;middot;교육 전산망 장애로 큰 혼란이 빚어졌다. 2022년과 2021년에는 카카오톡과 KT 인터넷 먹통 사태를 겪었다.
        
        과학기술정보통신부에 따르면 지난해 국내 클라우드 서비스 이용 비중은 아마존웹서비스(AWS)가 60.2%로 가장 높고 이어 MS 클라우드 애저가 24.0%로 2위다.
        
        이번엔 MS 클라우드만 장애가 발생했기 때문에 네이버, KT클라우드 등 국내 업체를 이용하는 공공기관이나 AWS를 이용하는 쿠팡, G마켓 등 e커머스는 다행히 대란을 비껴갔지만 다른 서비스도 언제 어디서 문제가 생길지 장담할 수 없다.
        
        정부는 정보통신 인프라 전반을 재점검하고 취약한 부분을 보완하는 계기로 삼아야 한다. IT 기업들도 시민들의 삶과 직결된 데이터를 다루는 기업이라는 사회적 책임을 명심하고 사고 예방에 만전을 기해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 국민이 원하지 않는 거대 야당 폭주, 멈춰야 한다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161466</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161466</guid>
      <pubDate>2024-07-21T20:46:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당이 국회 행정안전위원회에서 국민의힘 의원들이 퇴장한 가운데 &amp;lsquo;민생위기 극복을 위한 특별조치법&amp;rsquo;을 단독으로 통과시키고 이르면 오는 25일 본회의 통과를 공언했다.
        
        이 법은 이재명 전 대표가 발의한 것으로 국가&amp;middot;지방자치단체가 모든 국민에게 소득 수준에 따라 25만&amp;sim;35만원 범위에서 대통령령으로 정한 금액을 지역사랑 상품권으로 3개월 내 지급하도록 했다. 이른바 &amp;lsquo;25만원 지원법&amp;rsquo;이다.
        
        민주당 등 야당은 국회 환경노동위원회 안건조정위원회에서 &amp;lsquo;노동조합 미 노동관계 조정법 개정안&amp;rsquo;, 일명 &amp;lsquo;노란봉투법&amp;rsquo;도 단독으로 의결해 본회의에서 처리할 방침이라고 한다.
        
        민주당의 22대 국회 당론 1호 법안인 &amp;lsquo;25만원 지원법&amp;rsquo;은 시행에 약 13조원의 예산이 필요할 것으로 추산된다. 규모가 큰데다 심각한 세수 결손과 재정 적자 상황을 감안하면 정부로선 수용이 쉽지 않다.
        
        &amp;ldquo;행정부의 예산편성권을 침해해 위헌 소지가 크고 정책적 효과도 불확실하다&amp;rdquo;는 이유로 정부는 반대하고 있다. 게다가 이 법안은 예산편성권이 정부에 있으며, 정부 동의 없는 국회의 예산 증액을 금지하고 있는 헌법과 배치된다.
        
        &amp;lsquo;노란봉투법&amp;rsquo;은 야권이 지난 국회에서 통과시킨 것을 윤석열 대통령이 거부권을 행사해 무산됐는데, 22대 국회에서 더 강화된 내용으로 추진되고 있다. 근로자 범위를 노조를 조직하거나 노조에 가입한 개인사업자, 특수형태근로종사자까지 늘리고, 사용자 범위도 원청업체까지 확대하는 내용이 포함됐다.
        
        경제계는 이 법이 시행되면 노동쟁의가 걷잡을 수 없이 증가할 것으로 우려하고 있다. 위법행위를 한 노조원 개인에게 손해배상 책임을 물을 수 없도록 규정한 부분은 불법 쟁의에 면죄부를 주고, 헌법이 정한 재산권을 침해한다는 것이다.
        
        정부와 여당에선 민주당 등이 두 법을 강행한 배경에는 다른 속셈이 있다는 지적이다. 야당이 본회의에서 통과시키더라도 대통령이 거부권을 행사할 가능성이 큰 만큼 &amp;ldquo;국민과 노동자를 위한 입법을 대통령이 막았다&amp;rdquo;고 주장하며 정치적 이득을 챙기려는 의도라는 것이다.
        
        민주당 등 야당이 탄핵소추안 발의 요청 청문회를 개최하는 것도 모두 윤 대통령에 대한 탄핵 명분 쌓기 측면으로 보인다. 최근 한국갤럽 여론조사 결과를 보면 민주당 지지율은 27%로 국민의힘(35%)에 한참 뒤진 것은 물론 윤 대통령 지지율(29%)에도 못 미쳤다.
        
        민주당은 툭하면 &amp;lsquo;국민의 명령&amp;rsquo; 운운하지만 정작 국민의 뜻은 민주당과 다르다는 것을 보여주는 것이다. 민주당은 &amp;lsquo;대통령 탄핵 시도&amp;rsquo;같은 꼼수를 더 이상 부리지 말아야 할 것이다. 민주당의 의도를 국민들이 직시하고 있다는 것을 명심해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선배들 못 이룬 꿈, 파리 올림픽서 후배들이 이뤄주길[기고/김국영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043217/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043217/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044506.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;3일 0시 1분 절친한 후배이자 육상 세단뛰기 국가대표인 김장우 선수에게서 한 통의 문자가 왔다. “형, 나 올림픽 출전 확정됐어요.” 올림픽 출전이 간절한 꿈이었던 이 선수가 혼신의 힘을 다하는 모습을 지켜봤던 나 역시도 또 다른 희망에 가슴이 뜨거워졌다. 세계육상연맹은 3일 0시에 파리 올림픽 출전 선수 명단을 확정했다. 3년 전 이맘때 또 다른 국가대표 후배인 높이뛰기 우상혁 선수도 올림픽 랭킹 포인트 확정 마감일에 대한육상연맹이 급하게 준비한 번외 경기에서 2m31을 넘으며 도쿄 올림픽 출전을 확정했다. 2024 파리 올림픽 육상에는 세계적 스타가 된 우상혁, 이번이 올림픽 첫 출전인 김장우, 경보 베테랑 최병광까지 3명의 한국 선수가 출전한다. 나를 포함한 400m 계주 국가대표팀도 올 시즌 10년 만에 한국기록을 경신하며 마지막까지 출전권을 따내려 노력했지만 아쉽게도 올림픽 티켓은 손에 넣지 못했다. 나의 마지막 올림픽 도전은 무산됐다. 선수라면 누구나 올림픽에 나가고 싶</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저출생 시대, 정치가의 임무[내가 만난 명문장/이기일]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043890/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043890/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044512.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“신이 역사 속을 지나갈 때 그 옷자락을 놓치지 않고 잡아채는 것이 정치가의 임무이다.”―오토 폰 비스마르크 독일은 두 번의 통일을 이뤘다. 첫 번째는 ‘철혈 재상’ 프로이센 왕국 비스마르크의 주도 아래 1871년 독일제국으로 통일된 것이고, 두 번째는 헬무트 콜 총리 재임 당시 1990년 동독과 서독이 재통일을 이룬 것이다. 독일의 재통일은 갑자기 이뤄졌다. 1989년 11월 9일, 새로운 여행법에 관한 기자회견 중 동독의 귄터 샤보브스키가 “서독 여행은 누구나 가능하다”면서 “곧, 지체 없이”라고 잘못 답한 것에서 시작되었다. 이 소식을 들은 동베를린 시민들이 서베를린의 국경을 통과하며 베를린장벽이 붕괴되었다. 콜 총리는 이를 놓치지 않고 통일을 밀어붙였다. 미국 부시 대통령의 지지를 시작으로 영국의 대처 총리와 프랑스의 미테랑 대통령을 우군으로 만들고, 소련 고르바초프 대통령까지 설득한 결과 1990년 10월 3일 0시에 통일을 이뤘다. 비스마르크의 “신이 역사 속을 지나갈 때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유난히 파란 여름날의 반찬 배달 봉사[2030세상/김지영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043234/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043234/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044516.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;특별한 계기가 있었던 것은 아니다. 그냥 조금 더 나은 사람이 되고 싶었다. ‘독거 어르신 밑반찬 배달 및 말벗 봉사.’ 신청을 하긴 했는데 막상 가려니 때아닌 긴장감이 밀려왔다.  일찌감치 지정된 장소에 도착해 근처 카페에 머물렀다. “옆에 차 대도 되나요?” 한 여자가 문 사이로 빼꼼 얼굴을 내밀고 물었다. 통유리로 된 작은 카페라 바깥 사정이 눈에 들어왔다. 건물 옆 좁은 주차 칸에서 한 남자가 분투하고 있었다. 결국 차를 긁었는지, 앳된 커플은 나란히 쪼그려 앉아 한참을 엄숙하게 들여다보았다. 이윽고 들어오며 남자가 멋쩍은 듯 말했다. “수업료야 수업료. 원랜 잘하는데.” 테이블 간격이 좁다 보니 본의 아니게 대화까지 듣게 됐다. 별것 아닌 이야기로 꺄르르 웃는 그들이 새삼 예쁘다는 생각이 들었다. 심호흡을 한 번 하고 안내된 건물로 들어섰다. 10대 친구들이 무리를 지어 누가 누구랑 다퉈서 학원을 옮겼다는 이야기를 세상 심각한 얼굴로 나누고 있었다. 그리고 그 틈에는 자주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9개 틀리고 1개 맞아도 괜찮다, 배운 게 있다면[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043222/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043222/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044522.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어린 시절 나에게 공부는, 성취감과 만족감을 주고 다른 사람으로부터 인정받게 해주는 나름 재미있는 것이었다. 하면 할수록 자존감도 높아졌다. 중학교에 들어가면서 공부가 어려워졌지만, 아버지가 갑자기 암 수술을 받으시면서 대신 ‘의사’라는 꿈이 굳건해졌다. 공부가 하기 싫고 놀고 싶을 때에도 그 강한 동기가 나를 이끌었다.  옛날이야기를 꺼내는 건 생각할수록 요즘 아이들이 너무 안쓰럽기 때문이다. 초등학교에만 들어가도 공부를 지긋지긋해한다. 유아조차 ‘공부’ 하면 짜증 내며 도망간다. 중학생이 되면 “공부를 왜 해야 하는데요?”라는 말을 달고 산다. 고등학생이 되면 아예 공부를 손 놓아버리기도 한다. 나는 그 이유가 어른에게 있는 것 같다. 부모들은 아이가 어렸을 때부터 ‘더 빨리, 더 많이’를 부르짖으면서 아이를 혼내고 다그쳐서 공부에 대한 동기를 잃게 한다. 어린아이는 뭔가를 배우는 과정을 통해 자존감을 채우고 마음이 편해져야 한다. 10개 중 9개를 모르고 1개를 알았을 때, 9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한여름 운동, 아침을 노려라[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043254/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043254/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044528.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름은 운동에 있어 동기부여와 무력감을 동시에 주는 계절이다. 더운 날씨 덕분에 가벼워진 옷차림은 그동안 애써 외면해 왔던 자기 신체에 대한 메타인지(!)를 강화시킨다. 이로 인해 미뤄왔던 운동 욕구가 다시 살아나게 된다는 순작용이 있다. 반면에 한낮 30도를 넘나드는 더위와 높은 습도는 운동의 장애물이다. 잠시만 외출해도 쉽게 체력이 고갈되어 버리기 때문에 운동을 시작할 에너지와 의욕이 사라지고 만다. 더구나 건물마다 에어컨을 세게 틀어 냉방을 하기 때문에 실내외 온도 차가 크다. 더위를 피하자고 실내를 오가다가 냉방병에 걸리기도 하니 운동을 하기에 그리 유리한 계절이라 말할 수는 없다. 운동으로 체력을 높이고 원하는 체형을 만들어야 하는데 그럴 만한 환경과 체력이 받쳐주지 않으니 딜레마라 하겠다. 더운 날씨가 계속되면서 결심과 포기를 반복하는 악순환의 고리도 끊이지 않는다. 이런 상황에서 의외로 간단하게 악순환 고리를 끊고 운동 습관을 형성할 수 있는 방법이 있다. 하루 중 가장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>행복한 퇴직자에게서 발견한 3가지 특징[정경아의 퇴직생활백서]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043247/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043247/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044537.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;많은 사람이 퇴직 후에 돈만 있으면 행복할 것으로 생각한다. 과연 그럴까?  얼마 전 선배를 통해 퇴직자 한 분을 만났다. 선배와 같은 동호회 소속으로 연세가 칠십 가까이 되는 분이었다. A 선생님이라는 그분은 폐수 처리 공장에서 30년간 일했고 회사를 나온 지는 3년이 되었다고 했다. “반갑습니다.” 선생님의 목소리는 처음부터 활기 넘쳤다. 음색은 투박했지만 한 점의 거침이 없었다. 악수를 청해 손을 잡는 데도 힘이 느껴졌다. 여태껏 내가 만난 비슷한 연령대 분들과는 사뭇 다른 느낌이었다. 인사를 마치고 들은 선생님의 몇 년간 근황은 더욱 놀라웠다. A 선생님이 다니셨던 직장은 하청받아 일하는 용역회사였다. 사장의 배려로 정년을 훌쩍 넘겨서까지 근무할 수 있었지만, 경영 상태가 나빠져 끝내 떠나게 되었다고 한다. 육십대 중반까지 일했으면 충분하다고 생각해 한동안은 마실만 다녔는데 너무 무료해서 견디기 어려웠다. 왠지 기운도 빠지는 듯하여 다시 일하리라 마음먹었지만 아무도 받아주지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]꽃들에게 ‘비닐’을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043863/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043863/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126041849.13.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;구조물 위 꽃들이 장맛비에 상하지 말라고 비닐을 쳐놓았군요. 남은 장마를 잘 견디고 빛나는 해를 맞이하기를. ―서울 노원구에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[독자위원회]쏟아지는 탄핵안, 정치적 주장 말고 법적 타당성도 살펴봐야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043278/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043278/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044565.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《북한이 러시아와 동맹에 준하는 포괄적 전략 동반자 협정을 체결했다. 여기에 오물 풍선 도발까지 감행해 남북 간 긴장이 고조되고 있다. 거대 야당인 더불어민주당이 국회에서 ‘채 상병 특검법’을 단독으로 처리하고 검사 4명에 대한 탄핵소추안도 발의해 국민의힘이 강력히 반발하고 있다. 새 대표를 뽑는 국민의힘 전당대회를 앞두고 ‘친한(한동훈)계’와 ‘친윤(윤석열)계’ 간 갈등이 커졌다. 동아일보 독자위원들은 15일 이런 현안에 대한 보도를 놓고 토론했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/유원모]수사 단서 흘리는 막장 與전당대회</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043882/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043882/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044573.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“최순실이 1위, 정윤회가 2위, 박근혜가 3위.” 2014년 12월 당시 박근혜 정부 시절 이른바 ‘십상시’ 문건 사건으로 검찰의 조사를 받던 박관천 전 경정은 ‘우리나라 권력 순위가 어떻게 되는지 아냐’면서 이같이 검찰에 말했다. 박근혜 정부의 국정농단 사건이 발생하기 2년 전 일이었다. 실제 이 말은 국정농단 수사를 거치면서 근거가 전혀 없는 말은 아닌 것으로 나타났다. 법조계에선 “이미 정윤회 사건 때 수사의 단서가 담겨 있었던 거 아니냐”는 얘기가 지금도 회자되기도 한다. 언론사의 기자가 조그만 단서에서 힌트를 얻어 특종을 하는 경우가 심심치 않게 있다. 수사 역시 마찬가지다. 단순한 사건처럼 보이지만 예기치 않은 단서로 인해 대형 게이트로 비화하는 경우가 적지 않다. 2022년 한 사업가가 정치인에게 10억여 원을 건넸지만 청탁이 이뤄지지 않았다며 돈을 돌려달라고 수사기관에 고소와 민사상 소송을 제기한 사건이 있었다. 수사가 진행되자 이 정치인이 집 안 천장에 숨겨 놓은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 칼럼/이상훈]트럼프발 ‘제2 플라자합의’ 한국은 준비됐나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043894/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043894/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044585.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 일본 니혼게이자이신문은 글로벌 금융시장에서 환율을 다루는 3가지 방식이 있다며 흥미로운 관점을 소개했다. ‘환율은 시장에 맡겨야 한다’는 주요 7개국(G7) 방식, 경제에 미치는 영향을 감안해 환율 개입에 적극 나서는 개발도상국 방식, 겉으로는 ‘환율은 고려하지 않는다’고 하면서 실제론 환율만 생각하는 일본 방식이 그것이다. 세계 5대 내수시장(미국, 유럽, 중국, 인도, 일본)임에도 환율에 휘둘리는 일본 경제 체질을 꼬집는 지적이었다. 환율만 바라보는 日 경제정책 일본 경제정책이 ‘기승전 환율’이 된 건 39년 전 일본이 겪은 ‘플라자합의’ 트라우마에서 비롯된다. 1985년 미국, 일본, 독일, 프랑스, 영국은 각국 통화 대비 달러화 가치를 인위적으로 떨어뜨리기로 한 플라자합의를 체결했다. 합의 후 환율 절상(엔-달러 환율 하락)에 제대로 대응하지 못하면서 일본은 ‘잃어버린 30년’을 맞이했다. 1985년 달러당 235엔이었던 엔-달러 환율은 1년 만에 120엔대까지 떨어졌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/우경임]서울은 ‘불장’ 조짐, 지방은 ‘미분양’ 적체… 양극화 심화되나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043868/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043868/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044589.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 아파트 가격이 슬금슬금 오르며 ‘불장’ 조짐을 보이지만 지방 주택시장은 여전히 냉기가 돈다. 최근 전국 아파트 평균 가격을 조사한 결과를 보면 서울 아파트 한 채(12억9967만 원) 가격이 지방 아파트 3.7채 값이다. 10년 전만 해도 지방 아파트 두 채면 서울 아파트 한 채를 살 수 있었다. ‘서울 입성’이 하늘의 별 따기가 됐다. ▷서울과 지방 부동산의 ‘초양극화’ 현상은 분양 시장에서도 뚜렷하게 나타난다. 이른바 악성 미분양으로 분류되는 준공 후 미분양은 5월 말 기준 1만3230채로 최근 10년간 최대치를 기록했다. 지방이 80%를 차지한다. 공사가 끝난 뒤 사용 승인이 나고도 안 팔린 아파트를 떠안은 건설사는 프로젝트파이낸싱(PF)으로 조달한 자금을 갚을 수 없다. 이자를 감당하지 못하고 도산이라도 하면 가뜩이나 침체된 지역 경제에 이런 악재가 없다. 올해 상반기 부도를 맞은 건설사는 20곳으로 이미 지난해 1년 치 수준과 맞먹는다. ▷도산 위기에 직면한 지방 중소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정용관 칼럼]한동훈은 ‘주인공’이 될까, ‘도구’가 될까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043872/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043872/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044596.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘 새 대표 선출이 1차 투표에서 끝날지 결선 투표까지 갈지는 두고 봐야겠지만 한동훈이냐 아니냐의 판세임은 분명하다. 이 추세에 변화가 없다면 51세의 한동훈이 쟁쟁한 선배 정치인들을 제치고 정당 생활 7개월 만에 집권 여당의 선출직 대표 자리에 오르는 장면을 볼 수도 있겠다. 보수 정당의 뿌리가 단단하지 못하고 정체성도 허약하니 내부에서 사람을 키우지 못하고 위기에 몰릴 때마다 늘 외부로 눈을 돌리는 게 체질화돼 있는 국민의힘 모습이 참 딱하지만 논외로 치자. 별의별 진흙탕 싸움이나 네거티브 사례는 일일이 열거할 필요도 없다. 108명의 의원들도 한동훈 저지 그룹, 한동훈 쪽으로 발 빠르게 변신한 그룹, 대세 눈치 보기 그룹, 팔짱 그룹 등으로 나뉘어 각자 보신(保身)과 득세(得勢)의 기회를 탐색하느라 분주했을 뿐이다. 흥미로운 건 ‘어대한’ 기류는 시종일관 유지됐다는 점이다. 다른 3명의 당권 주자들도 각자의 스토리가 있고 나름의 존재감을 갖고 있는 중진들이지만 흐름을 뒤집</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]코로나 이후 자퇴 급증… ‘학교 꼭 다녀야 하나’ 묻기 시작했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043898/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043898/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126045208.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 학업을 중단한 고교생이 2만5792명으로 전체 고교생의 2%를 기록했다. 학업 중단 학생이란 자퇴, 무단결석, 퇴학 등으로 학교를 떠난 학생을 모두 포함한다. 보통 이 비율이 2%를 넘으면 학교가 제 기능을 하지 못하는 상황이라고 진단한다. 현재 고교 1∼3학년은 코로나19 유행 당시 중학교 1∼3학년이었다. 학교가 문을 닫는 동안 학습 손실, 교우 관계 결핍 등이 누적된 ‘코로나 세대’가 고교에 진학한 이후 학교 적응에 어려움을 겪는 것으로 분석된다. 그동안 학업 중단 학생은 내신 경쟁이 치열한 서울 강남·서초 등 일부 지역과 일반고에 집중돼 있었다. 검정고시를 치르거나 해외 유학을 대입 우회로로 선택한 자퇴생이 많았기 때문이다. 하지만 코로나19 이후 학업 중단 비율은 지역이나 학교 유형을 가리지 않고 고르게 증가해 ‘탈(脫)학교’ 흐름이 거세지고 있음을 보여준다. 학업 중단 비율이 코로나19 유행으로 학교가 문을 닫는 동안 줄었다가 2022년부터 급등한 것도 시사하는 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]MS 클라우드 먹통에 파랗게 질린 세계</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043900/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043900/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126045349.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 마이크로소프트(MS) 클라우드 서비스에서 19일 발생한 장애로 전 세계가 정보기술(IT) 먹통 사태를 겪고 있다. 미국, 독일 공항에서 비행기들의 발이 묶였고 영국, 호주의 증권거래소와 방송사 등에선 컴퓨터 화면이 파랗게 멈춰 서는 ‘블루스크린 현상’이 발생했다. 국내에서도 일부 저비용항공사(LCC)와 게임업체에 장애가 발생했다. 완전 복구까지 길게는 몇 주가 걸린다고 한다. IT로 이어진 ‘초연결 세계’의 잠재적 위험성이 적나라하게 드러난 사건이다. 인터넷으로 연결된 초대형 데이터센터에 소프트웨어, 데이터를 저장해 두고 필요할 때마다 가져다 쓸 수 있게 만든 것이 클라우드 서비스다. 자체 시스템보다 비용을 절약할 수 있어 국내외의 많은 기업이 이용하고 있다. 사고가 발생한 MS의 클라우드 서비스는 글로벌 시장 점유율 25%로 2위다. 1위는 31%인 아마존, 3위는 11%인 구글로 미국의 빅테크들이 70%의 시장을 과점하고 있다. 이번 사고는 MS 클라우드의 보안을 책임진 미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘51개월 만에’ ‘제3의 곳에서’ ‘李 총장도 모른 채’ 조사했다는데…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043896/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240721/126043896/2</guid>
      <pubDate>2024-07-21T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/21/126044829.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울중앙지검이 20일 오후부터 검찰청사가 아닌 서울 모처에서 도이치모터스 주가 조작과 디올백 수수 의혹에 대해 약 12시간 동안 김건희 여사를 대면 조사했다고 밝혔다. 현직 대통령 부인의 검찰 대면 조사는 처음 있는 일이다. 이원석 검찰총장과 대검은 사전에 이 사실을 모르고 있다가 김 여사 조사가 끝날 즈음에야 사후 보고를 받았다고 한다. 검찰의 이번 대면 조사는 2020년 4월 도이치모터스 사건과 관련해 김 여사에 대한 고발장을 접수한 지 4년 3개월 만에 이뤄졌다. 일반인이었으면 검찰 소환을 이렇게 오랫동안 피하지는 못했을 것이다. 늑장 조사도 유감이지만 김 여사를 조사한 방식이 적절했는지도 의문이다. 검찰의 소환 조사는 청사 내에서 하는 것이 원칙이다. 그런데 수사팀은 “경호와 안전상의 이유”를 대며 제3의 장소를 선택했다. ‘특혜도 성역도 없는 수사’ 맞나. 현직 대통령 부인이 온갖 의혹으로 구설에 오르는 것 자체가 면목 없는 일이다. 의혹의 사실 여부를 떠나 국민에게 공개적으로 사과하고 검</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 전신 수영복, 올림픽 무대에서 사라졌나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/22/5VFHSH5WCZANDEH4FUQFCBSPDI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/22/5VFHSH5WCZANDEH4FUQFCBSPDI/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T01:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동복지법과 초·중등교육법 개정안 즉각 철회하라</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213933</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213933</guid>
      <pubDate>2024-07-22T09:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>새로운 체벌 ‘물리적 제지’ 반대한다! ‘분리조치’라는 이름의 의무교육 거부를 규탄한다! 아동복지법과 초·중등교육법 개정안을 즉각 철회하라!2010년 10월 5일, 전국 최초로 경기도 교육청에서 공포한 ‘경기도 학생인권 조례’는 무분별한 학생의 두발규제, 무분별한 체벌, 학생 지도를 가장한 교사의 폭력을 종식시키는 중요한 출발이었다.그러나 14년이 지난 2024년 7월, 학생 지도의 어려움을 해결한다는 명목 아래 자행되는 ‘물리적 제지’, ‘분리 조치’를 서슴없이 사용하는 국회의원에게 묻는다. 당신들이 학생일 때 겪어온 체벌은 교육</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서미화 의원 &apos;장애인학대 예방의날&apos; 지정 등 장애인복지법 일부개정안 발의 환영</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213927</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213927</guid>
      <pubDate>2024-07-22T09:23:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인학대 예방과 대응의 장애인정책종합계획 포함과 장애인학대 예방의 날 지정 등을 담은 「장애인복지법」 일부개정안 발의를 환영한다!7월 22일 서미화 국회의원(더불어민주당/비례대표)는 「장애인복지법」 일부개정안을 대표 발의했다.이번 개정안에는 장애인학대 대응과 관련된 네 가지 내용이 담겨있다. 첫 번째는 피해장애인의 회복지원을 위해 ‘피해장애인통합지원위원회 설치’하자는 것이고, 두 번째는 장애인 학대 예방과 방지에 관한 사항을 ‘장애인정책종합계획’에 포함하고, ‘장애인학대 예방의 날(매년 6월 22일)’을 지정하자는 것이고, 세 번</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유윤종의 클래식感]24세 지휘자 펠토코스키와 97세 블롬스테트</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126049196/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126049196/1</guid>
      <pubDate>2024-07-22T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126049192.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;타르모 펠토코스키는 핀란드의 신동 피아니스트였다. 여덟 살 때부터 무대에 선 그는 프란츠 리스트의 피아노곡을 연주하다 유튜브로 리스트에 대해 찾아보았고 리스트의 친구(훗날 사위)인 바그너의 음악을 듣기 시작했다. “열한 살 때 바그너의 음악들을 흥얼거리고 다녔죠.”친구들도, 가족까지도 별종이라고 놀렸지만 지휘대에서 바그너의 음악을 지휘하는 꿈을 꾸기 시작했다. 열네 살 때 고향에서 열린 지휘 명교사 요르마 파눌라의 마스터클래스에 참가했고 헬싱키 시벨리우스 음악원에 진학해 정식으로 지휘를 배우기 시작했다.펠토코스키는 도이체 카머필하모니 오케스트라를 지휘해 모차르트 교향곡 35, 36, 40번 앨범을 올해 5월 도이체 그라모폰(DG) 레이블로 내놓았다. 그는 이달 홍콩 필하모닉 오케스트라의 차기 음악감독으로 임명됐다. 2년 뒤인 2026년 9월에 취임한다. 2022년 라트비아 국립 교향악단 예술감독이 된 뒤 두 번째로 갖는 오케스트라 감독 직함이다. 그는 2000년 4월생으로 24세다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 기상망명족</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/22/G6WOXSFBQ5CQNDRL427GJTMVTI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/22/G6WOXSFBQ5CQNDRL427GJTMVTI/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T10:47:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배리어프리 스포츠에 대한 올바른 이해 필요</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213919</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213919</guid>
      <pubDate>2024-07-22T12:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배리어프리(barrier-free, 장애물 없는 생활환경) 스포츠 활동의 가장 중요한 목적은 사회 통합적인 측면에서 장애인을 자신의 이웃과 더불어 생활할 수 있도록 하는 데 있다.배리어프리 스포츠의 가치는 ‘함께 하는 것’, 우리의 삶을 풍요롭게 하는 스포츠의 즐거움을 장애인도 마땅히 누릴 수 있어야 하는 것이다.스포츠 참가를 통해 장애인은 자기 능력, 자존, 동료 간의 우애 등 사회 통합에 필요한 정신자세를 함양할 수 있으며, 비장애인과 함께 즐길 수 있는 스포츠 활동은 비장애인과 장애인 간의 상호이해를 증진 시키는 데 중요한 역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [541] 트레비 분수</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/22/CVJRYHXDSNBXNCMGAKS2AWOFNY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/22/CVJRYHXDSNBXNCMGAKS2AWOFNY/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대식의 미래 사피엔스] [60] 거대비언어모델(LTM)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/22/FXWJNMB67RBWFA57BMLP7D37NY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/22/FXWJNMB67RBWFA57BMLP7D37NY/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이응준의 포스트잇] [32] 개미와 아우슈비츠</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/22/MWKWZVZQNVFRFNCXMRXMOQ724Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/22/MWKWZVZQNVFRFNCXMRXMOQ724Y/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T14:54:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 인도 양궁 대표팀 한국인 감독의 황당 사연</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/22/OQRS4E2RPZC4BO76RJDEUZWUGU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/22/OQRS4E2RPZC4BO76RJDEUZWUGU/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장강명의 근미래의 풍경] “대한민국이 네카팡 공화국입니까?”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/22/WJT3OMKOCNH4VDG7WMBT2D7CLA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/22/WJT3OMKOCNH4VDG7WMBT2D7CLA/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 시부사와 논란, 분노로만 끝난다면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/23/7G7U52IBBRDMBEGL274TJHGBEM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/23/7G7U52IBBRDMBEGL274TJHGBEM/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 유튜브·코인보다, AI를 사다리로</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/23/P3G5JQYU6RHCNAFJV35SJ5FTG4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/23/P3G5JQYU6RHCNAFJV35SJ5FTG4/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조형래 칼럼] 산산조각 난 고양시민의 꿈</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/23/SFTHLN4I3VEAPNUVSMCXWJFOA4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/07/23/SFTHLN4I3VEAPNUVSMCXWJFOA4/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 교육·노동개혁 왜 필요한지 보여주는 ‘노는 대졸자’ 406만명</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/23/TWCJD3H4CVFGJDJSM5COEMYD2A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/23/TWCJD3H4CVFGJDJSM5COEMYD2A/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 수사 불신 자초한 ‘검찰총장 패싱’ 논란</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/23/RWNA7JIOLFEPXB7JXYKS7GBVQY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/23/RWNA7JIOLFEPXB7JXYKS7GBVQY/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 바이든 사퇴, 결과 예단 말고 모든 가능성 대비를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/23/7FHHKOR3SVFN3FVLNB6HKS33LE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/23/7FHHKOR3SVFN3FVLNB6HKS33LE/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[일사일언] 지하철 놓친 덕에 되찾은 인연</title>
      <link>https://www.chosun.com/culture-life/culture_general/2024/07/23/CBQK73MFNFHC7BNGW75OIMK5LA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/culture-life/culture_general/2024/07/23/CBQK73MFNFHC7BNGW75OIMK5LA/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T15:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 與 당대표 후보들 네거티브 난타전에 곳곳서 “全大 이후가 더 걱정.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/23/X5CTFMZ7L5B73F2WY264RNB3CE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/23/X5CTFMZ7L5B73F2WY264RNB3CE/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T16:09:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번에도 정말 실망스러운 2025년 최저임금 결정</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213939</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213939</guid>
      <pubDate>2024-07-22T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1만 30원, 월 209만 6270원. 2025년 최저임금 책정액입니다.먼저 기쁜 소식은 몇 년 전부터 말이 많았던 최저임금 1만 원 시대를 드디어 열었다는 점입니다. 최저임금 1만 원은 노동계에서 줄기차게 요구했던 사안이었는데 이제야 이뤄졌습니다. 요즘 짜장면 1그릇도 7천 원 정도인 세상에서 최저임금은 여전히 낮았다면, 짜장면보다도 못한 최저임금이었을 것입니다. 이미 최저월급 200만 원 시대를 열었으니 이제는 최저시급 1만 원 시대는 열려야 맞았던 것입니다.이 점만은 매우 기쁜 소식이었습니다. 오히려 이 점은 재계가 아직도 저</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민간이 하는 ‘장애인 주치의제도’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213932</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213932</guid>
      <pubDate>2024-07-22T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘장애인 건강권 및 의료 접근성 보장에 관한 법률’이 제정된 지 7년이 지났다. 장애인주치의제도는 계속해 시범사업만 거듭하고 있고, 권역별 장애인 건강관리를 중증장애인에서 경증장애인까지 대상을 확대한다고 하였으나 일상의 장애인에게는 아무런 소식도, 혜택도 없다.장애인 건강검진센터가 문을 열기는 하였으나, 건강검진사업이나 건강관리사업으로 인해 장애인 건강이 증진된 것 같지도 않고, 의료기관 방문에 있어 접근성이 향상된 것 같지도 않다.재활운동은 어떤 재원으로 어떤 전문가가 누구에게 실시하는지 개념조차도 정립하지 못하고 있다. 재활의료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[컬처세상] 좌우 이데올로기 넘어 경계 넘는 자들의 절박함 녹여낸 ‘탈주’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161770</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161770</guid>
      <pubDate>2024-07-22T17:49:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이호규 대중문화평론가(동아예술전문학교 예술학부 교수)
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161770_3197630_4834.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        영화 &amp;lsquo;탈주&amp;rsquo;는 한 북한 군인의 탈출기를 중심축에 두고 주인공 규남(이제훈)과 적대자 현상(구교환)의 목숨 건 추격전을 그린 작품이다.
        
        탈북을 위해 사투를 벌인 규남은 새로운 세계에 대한 꿈을 향해 온몸을 던진다. 이에 반해 현상은 보위부 장교로 규남의 탈주를 막기 위해 수단이나 방법을 가리지 않는 날카로우면서 때로는 부드러운 빌런 캐릭터를 보여준다.
        
        &amp;lsquo;탈주&amp;rsquo;에서 경계를 넘는 자들은 절박하다. 규남은 목숨보다 더 소중한 세상 밖 꿈을 향해 최전방 철책선으로 내달린다. 그 절박한 이유는 규남을 경계 밖으로 탈주하게 만든다.
        
        그러나 도망치는 규남의 뒤를 누군가가 끝까지 쫓는다. 악착같이 탈주를 시도하는 규남과 영웅으로 만들어 놓은 규남이 탈주 중이라는 사실을 알아챈 현상의 지독한 추격전이 계속된다.
        
        영화는 초반부터 캐릭터 사이 관계와 다양한 상황 변주를 아우른다. 느슨해지다가 다시 텐션을 높여 마음을 졸이게 하며 관객들이 지속적으로 주목하게끔 완급조절을 이어간다.
        
        &amp;lsquo;탈주&amp;rsquo;는 집단 속에서 생존을 위해 치이고 허덕이며 사는 북한 군인들이 악한 존재일까를 다루진 않는다. 자유와 꿈이라는 너무나 당연한 희망을 그리워하는 인간의 본성, 특히 잠재된 용기를 통해 내일을 향해 질주하는 한 젊은이의 뚜렷한 목표를 그려냈다.
        
        미래와 탈주라는 두 키워드로 플롯을 설정해 예상치 못하게 급작스럽게 등장하는 새로운 인물, 사건으로 더욱 큰 혼란 속에 우리를 밀어 넣는다.
        
        남북관계가 좋지 않은 상황 속에서 &amp;lsquo;탈주&amp;rsquo;라는 민감한 소재를 과감히 다룬 이 영화는 시작부터 끝까지 경계에서 벗어난 규남의 험로를 따라 한 인물의 여정을 집요하게 추적한다.
        
        운명을 벗어나고 싶다는 근원적인 욕망에 규남은 어떤 장애물이 나타나도 멈추지 않는다. 영화는 복잡한 정치적 이데올로기를 벗어나 누구나 보편적으로 공감할 수 있는 한 젊은이의 희망을 담았다. 분단의 비극과 이데올로기의 갈등을 최소화하고 억압된 현실에서 자유를 갈망하는 한 북한군의 마음속 들끓는 감정과 내적 갈등을 그려냈다.
        
        &amp;lsquo;탈주&amp;rsquo;는 미드포인트를 지나 피치로 넘어가는 지점에서 등장인물들의 놀라운 속도감으로 긴장감을 극대화시킨다. 규남과 현상은 피치에 도달했을 때 전형적인 선과 악의 갈등 구조를 보이며, 상대와의 앙상블 속에서 받아치는 리액션 연기는 안정적이며 어색함이 없다.
        
        규남이 여기는 내일에 대한 갈망은 세상 모든 젊은이에게 해당되는 이야기이며, 나에게 주어진 각박한 삶을 버텨내기 위한 처절함이다. 끝까지 쫓는 북한 장교 현상의 캐릭터도 전형적인 잔인한 추격자가 아닌 섬세하면서도 종잡을 수 없고 때론 냉철하고 때론 천진난만한 다중 캐릭터를 구축하며 영화의 재미를 높였다.
        
        하지만 결말을 대략 예측할 수 있는 스토리는 아쉽다. 또 스산한 무언가의 비밀을 지녀야 더 빛을 발하는 규남의 캐릭터도 단조롭다. 무엇보다 북한군 현장을 관객들이 생생하게 느낄 수 있도록 역사적 배경과 사회적 환경을 디테일하게 묘사하는 미장센의 부족함이 보였다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침논단] 다가오는 환경위기</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161771</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161771</guid>
      <pubDate>2024-07-22T17:52:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김상겸 동국대 법학과 교수
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161771_3197631_5039.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        여름이 오면 반갑지 않은 손님들이 찾아온다. 우리나라 여름을 대표하는 장마와 무더위, 그리고 이어서 오는 태풍은 우리의 안전을 위협하곤 하였다. 이런 자연현상은 올해도 예외는 아니어서 장마로 인하여 전국 곳곳에서 물난리를 겪었다. 그리고 이어지는 폭염은 전국을 달구면서 우리의 생명을 위협하고 있다. 이미 언론은 폭염으로 인한 피해자가 나오고 있다는 것을 보도하고 있다. 폭염으로 인한 피해가 우리를 안타깝게 한다.
        
        지난 몇 년간 코로나로 인하여 잠시 잊었지만, 남북극의 빙하가 녹아내리고 지구의 지붕이라 불리는 고산지대의 만년설이 녹는 등 환경은 이미 경고를 보내고 있었다. 이번 여름도 장마와 폭염에 대한 경고가 이미 나왔었다. 최근에는 여름철 장마도 과거와 달리 집중호우로 인하여 피해의 규모가 커지고 있고, 몇 년 전에는 마른장마라 하여 날씨만 흐리고 비는 거의 오지 않아 수량 부족과 함께 논이 갈라지는 등 농작물의 피해가 커지기도 했다.
        
        지구상에 발생하는 이상기후 현상은 어제오늘의 일은 아니다. 우리는 몰라도 자연은 계속하여 경고를 보내고 있다. 올해도 여름철에 집중호우 현상은 계속될 것이다. 기존의 배수로나 하수처리시설만으로 집중호우를 해결하지 못하면 침수로 인한 피해가 발생하게 되고 상황에 따라서는 인명피해도 발생하게 된다. 자연재해는 예방하기가 쉽지 않으나, 최대한 미리 준비하고 노력하는 수밖에 없다.
        
        집중호우로 인한 피해는 이를 감당할 수 없는 시설이나 환경 때문이다. 그래서 이를 대비하기 위하여 배수로의 정비, 하수처리시설의 확충, 저수시설의 점검 등을 수시로 해야 한다. 유비무환이라고 자연재해도 사전에 철저하게 대비하는 것만이 피해를 막거나 최소화할 수 있다. 물론 정부의 노력도 필요하지만, 국민의 환경의식도 중요하다. 특히 환경의 보존은 국가뿐만 아니라 국민의 의무이기도 하다.
        
        올해는 사람이 견디기 힘든 무더위가 올지 모른다고 한다. 이미 폭염으로 인하여 지구촌 곳곳에서는 피해자가 나오고 있다. 우리나라도 예외는 아니어서 폭염으로 인한 피해자가 매년 나오고 있다. 그런데 올해는 과거와 폭염의 수위가 다르기 때문에 피해가 커질지 모른다고 한다. 국가나 지방자치단체는 폭염으로 인한 피해가 점차 커지고 있어서 이를 대비하는 여러 정책을 실시하고 있다.
        
        올해는 습하고 무더운 기후로 인하여 모기 등이 기승을 부리면서 말라리아 등 감염병에 대한 경고도 나오고 있다.
        
        이렇게 환경의 파괴 또는 환경의 오염으로 인한 자연환경의 변화는 인류의 생존을 위협하는 수준이 되었다. 이런 환경오염, 환경훼손, 환경파괴에 대한 경고는 이미 1960년대부터 시작되었다. 1970년대 들어오면서 유엔은 스웨덴 스톡홀름에서 인권으로서 환경권을 선언하고 환경보존을 위한 활동에 들어갔다.
        
        국제사회에서는 환경의 악화를 막고 인류가 공존하기 위하여 1992년 브라질 리우데자네이루에서 환경과 개발에 관한 리우선언을 하였다. 이 선언에서 환경보존 행동계획, 지구온난화 방지를 위한 기후변화협약, 종의 보존, 삼림보존, 환경보존을 위한 자금 공급방책 및 기술이전 등 많은 내용의 계획을 세우고 협약을 맺었지만, 각국의 이해가 걸린 친환경적 개발은 실현되기가 어려웠다.
        
        그 후 지구 온난화를 막기 위하여 1997년 일본 교토에서 지구 온난화의 규제 및 방지를 위한 국제 협약인 기후변화협약의 수정안이 나왔다. 이 교토의정서에서는 전 세계 온실가스 배출량의 55%를 차지하는 38개 국가의 온실가스 배출량을 감축하기로 하였다. 그리고 2015년 프랑스 파리에서 온실가스 의무 감축 대상을 195개 모든 당사국으로 하였다. 이렇게 탄소배출을 줄이기 위한 노력에도 지구의 온난화는 급속하게 진행되고 있다.
        
        자연환경은 하루아침에 변하지 않는다. 환경 속에 살고 있는 우리는 마치 우물 안의 개구리처럼 보이는 것에만 신경을 쓰고 있다. 자연환경은 우리도 모르는 가운데 서서히 악화되고 있다. 그리고 환경파괴로 인한 피해는 우리도 모르게 발생하고, 알게 되었다고 하여도 그때는 이미 늦었다고 볼 수 있다.
        
        우리나라는 1980년 헌법 개정 때 환경권을 국민의 기본권으로 규정했고, 환경정책기본법을 중심으로 개별 환경법이 잘 구축되어 있다. 그런데 법과 제도만으로 환경훼손을 막을 수는 없다. 모두가 환경의식을 갖고 우리가 사는 환경을 보전하기 위하여 노력해야 한다. 이제 환경보전은 우리의 생존이 걸린 필수적인 의무이지 선택의 문제가 아니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 7월 23일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161773</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161773</guid>
      <pubDate>2024-07-22T17:58:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1802
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.22.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161773_3197632_5727.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.22.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 새 지폐 나온 지 15년… 다음 모델로 ‘충무공 이순신’을 제안한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/H57TQU7PR5BATJUMCXGJ47IEOU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/H57TQU7PR5BATJUMCXGJ47IEOU/</guid>
      <pubDate>2024-07-22T20:21:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[건축스케치] 생각을 구축하는 중</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161854</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161854</guid>
      <pubDate>2024-07-22T20:26:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.22.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161854_3197729_2428.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.22.
        
        
        
        
        김동희 건축가
        세상의 모든 일이 구축(構築)하는 일이다.
        생각을 정리하고 현실로 실현하는 일은 무엇인가 만들어 가는 과정이다. 하나의 건축을 만드는 작업이나 다름없다.
        
        처음부터 만들고 또 만들고 계속 구축해 나가는 것이다. 이렇게 공간이 완성되는 구축된 공간은 생각의 정리된 공간이 될 것이다. 생각이 잘 정리되고 쌓이고 현실로 되면 공간이 완성되는 것이다.
        
        마치 벽돌을 한 장씩 쌓아 올려서 공간을 만드는 것처럼, 생각을 현실로 구축하는 것이 될 것이다. 건축은 이러한 구축하는 방법이 유용하다. 우리들의 생각이 여러 단계를 거쳐 잘 구축되고 완성되면 좋은 건축이라 말할 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[환경칼럼] 지붕형 태양광에 주목한다 (2)</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161858</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161858</guid>
      <pubDate>2024-07-22T20:33:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        조용우 부산환경교육센터 이사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161858_3197735_3033.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        최근 SK에코플랜트가 베트남에서 현지 지붕형 태양광 전문기업체와 손잡고 250㎿ 규모의 지붕형 태양광 사업을 시작한다고 발표했다.
        
        한국의 대기업이 국내가 아닌 외국에 이렇게 대규모의 재생에너지 건설 사업을 한다는 소식에 한편으론 반갑지만 또 한편으론 씁쓸한 마음 금할 길 없다.
        
        정부가 재생에너지 확대에 소극적인 입장을 취하면서 국내 재생에너지 기업들은 국내 생산을 축소하고 해외 생산을 늘리는 방향으로 대응하고 있다고 하는데 이러한 측면에서 성사된 사업은 아닐까하는 생각이 든 탓이다.
        
        참고로 우리나라에서는 전기를 가장 많이 소비하면서 RE100을 표방하고 있기도 한 삼성전자와 현대제철, 현대기아차 등 우리나라를 대표하는 기업체 산업단지 지붕 그 어디에도 아직 태양광이 설치된 사례는 없다.
        
        국내의 산업전기가 워낙에 저렴해서 굳이 돈 들여 재생에너지 발전 설비를 건설할 필요가 없다는 자본의 논리에 따른 것으로 보이지만 적어도 RE100을 표방하는 글로벌 기업이라고 한다면 그린 에너지 전환에 솔선수범하는 태도를 보여야 기업윤리에 부합하지 않을까 하는 생각이 앞선다.
        
        SK에코플랜트가 베트남에서 계약한 사업은 이른바 지붕형 태양광 사업이란 것이다. 한마디로 지붕에 태양광 패널을 설치하는 사업으로 지붕형 태양광은 주로 아파트 옥상 같은 도심의 건축물 그리고 산업단지의 공장 건물, 규모의 주차장 등에 설치하는 신재생에너지사업이다. 건물 지붕에 패널을 설치하는 분산형 발전 방식으로, 별도의 부지 확보가 필요 없고 입지 규제에서도 자유롭다.
        
        한국산업단지공단의 자료에 따르면, 전국 산업단지의 지붕형 태양광의 기술적 잠재량은 14.46GW에 달한다. 이는 국내 전체 발전설비용량(2021년 기준) 대비 10.8%에 달하는 규모다.
        
        공장을 비롯해 모든 건축물로 범위를 넓힐 경우 2050년 시점에서 건물에 설치 가능한 태양광 설비는 옥상 면적 25% 사용을 가정할 때 145GW에 이른다. 신형 원자력발전소 1기의 전력생산량이 1.5GW 가량이니 산술적으로 계산하면 원전 100기의 전력 생산량에 버금가는 양이다.
        
        평균 이용률을 15.38%로 가정하고, 2050년 달성할 것으로 예상되는 태양광 모듈 효율 34%를 적용하면, 국토의 1.5%에 불과한 옥상 면적의 일부만 활용해도 국내 총발전량의 상당 부분을 충당할 수 있다는 계산이 나오기도 한다.
        
        더욱이 건물의 지붕은 해상이나 산지 풍력의 경우나 농지 태양광 시설과 달리 이미 개발된 곳이라 환경 파괴 문제가 없다. 특히 공장 지붕은 기존에 사용 가치가 없던 곳이었는데 태양광 발전시설을 설치하면 전력 판매 수입이나 임대 수익을 추가로 기대할 수도 있다.
        
        삼성이나 SK같은 RE100에 참여하는 글로벌 기업의 공급망에 속한 기업의 경우 전력의 탈탄소화를 요구받는 상황에서 공장 건물의 지붕형 태양광은 매력적인 선택이 될 수 있을 것이다.
        
        설치도 편리해서 지붕형 태양광은 하중을 견딜 수 있는지 안전진단을 거친 후, 공장의 오래된 지붕 위에 새 지붕을 덧대고 그 위에 태양광 패널을 붙이는 방식이면 끝이다. 철거가 필요 없어 공장을 멈추지 않아도 된다.
        
        이렇듯 지붕형 태양광은 공단의 유휴부지를 활용해 재생에너지 발전시설을 설치하는 것만으로도 여러 이득을 누릴 수 있음을 보여준다. 지형적 요인으로 우리나라에서 태양광 비중을 늘리기 어렵다는 지적도 있지만 영농형, 건물일체형 등 유휴공간을 활용해 태양광 발전이 이뤄지는 지붕이나 유휴부지 태양광 사업은 문제가 없다.
        
        산업화 이전보다 지구 평균온도가 1.5도 오르는 상황이 2040년 이전에 도래할 것이라는 예측이 지배적인 가운데 1.5도는 &amp;lsquo;기후재앙&amp;rsquo;으로 치닫는 시작점이다. 1.5도 상승까지 남은 탄소의 누적 배출량은 400~650GT(기가톤)으로, 전 세계 연간 배출량을 고려하면 남은 시간이 고작 3년뿐이다. 그래서 &amp;lsquo;2050년 넷제로(탄소중립)&amp;rsquo;는 국제사회의 주요 목표가 됐다.
        
        태양광 시설은 환경을 파괴하지 않고, 대형사고의 위험성도 없다. 화재의 위험성을 지적하기도 하지만 이 또한 일반적인 범위를 벗어나지 않는다. 설치가 편리할 뿐 아니라 설치와 유지 관리라는 비용면에서도 굉장히 경제적이다.
        
        원자력의 경우 폐기물 문제를 어떻게 해결할지에 대한 고민이 있어야 하고 오염이 됐을 때 누가 책임을 질 것인지의 문제도 있다. 재처리를 하지 않을 경우 핵발전 연료가 상당히 빠르게 소진될 수도 있다. 무엇보다도 후쿠시마 원전사고와 같은 초대형 사고의 위험이 늘 상존한다.
        
        하지만 재생에너지, 특히 태양광은 그러한 문제로부터 자유롭다. 뿐만 아니라 전적으로 수입에 의존하는 기름을 사지 않아도 된다는 점에서 무역수지 개선에 큰 효과를 누릴 수도 있다. 기후재난에도 대응할 수 있고, 공기가 더 깨끗해질 수 있다. 도시를 사람들이 더 잘살 수 있는 공간으로 만들 수 있고, 아이들이 더 건강할 수 있다. 모든 걸 떠나서 이것만으로도 좋지 아니한가.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 트럼프 재집권, 안보와 경제를 철저하게 대비하라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161860</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161860</guid>
      <pubDate>2024-07-22T20:35:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        미국 대통령 선거에서 트럼프 재집권 가능성이 높아졌다. 정부는 안보와 경제분야에서 철저하게 대비해야 한다. 트럼프 후보는 18일 전당대회에서 대통령후보 수락연설을 했다.
        
        트럼프는 지난 주말 피격을 받았지만 기적적으로 위기를 모면했다. 트럼프 후보의 대통령 당선 가능성은 80%까지 올랐다.
        
        선거가 현재 110일 정도밖에 남지 않은 상황에서 민주당은 위기에 놓여있다. 트럼프 후보는 지난주에 젤렌스키 우크라이나 대통령과 통화하면서 본인이 대통령에 당선되면 우크라이나 전쟁과 이스라엘 전쟁을 조기에 종식시키겠다고 말했다.
        
        대한민국 안보와 경제이야기도 언급했다. 트럼프 대통령은 본인이 당선되면 김정은을 미국에 초대하여 야구 경기를 관람하자고 얘기했던 사례를 언급하면서, 북한을 잘 설득하겠다고 얘기했다.
        
        정부는 북미대화에서 한국이 절대 소외되지 않도록 미국과 긴밀한 관계를 유지해야 한다. 트럼프 대통령 후보는 중국과의 관계에 대해서도 중국 제품에 대해 100% 관세를 부과하겠다고 말했다. 중국에서 만들어지는 전기차는 100~200%까지 관세를 부과하여, 미국 우선주의 정책을 실현하겠다는 것이다.
        
        트럼프 대통령 집권 시기에 미국 우선주의 정책으로 전 세계는 큰 위기를 맞았었다. 트럼프 후보는 자국 방어에 더 이상 무임승차를 하지 말 것을 요구했다. 유럽도 자국 방어를 위하여 더 많은 군비 지출을 해야 한다. 한국은 위기이면서 동시에 기회가 될 수 있다. 대한민국은 2023년 약 30조원 방위산업을 수출했다.
        
        K2-전차, 자주포, FA-50 경비행기 등 한국의 재래식 무기가 전 세계에 수출되고 있다.
        
        미국이 만드는 첨단 무기는 수출이 불가능 하지만, 한국이 만드는 무기는 전 세계 수출이 가능하다. 한국은 북한과 휴전이 70년 동안 지속되면서 끊임없이 실전에 활용될 수 있는 무기를 만들고 연구해왔다.
        
        한국 정부는 트럼프 대통령 당선에 대비해 경제와 안보에 있어서 더욱 철저히 대비해야 한다. 트럼프 대통령은 전기차 중심 정책에서 전통산업과 석유화학 등을 중시한다. 또한 미국 우선주의 정책을 실시 할 것이다. 미국의 평균 관세율은 2%이지만, 중국에는 최고 100%, 한국을 포함한 우방국에는 10% 관세를 올리겠다고 선언했다.
        
        한국 정부는 무역 분야에 철저하게 대비해야 한다. 대한민국은 무역의존도 75%로 전 세계에서 두 번째로 높다. 한국은 수출과 수입 교역으로 먹고사는 나라다. 트럼프 대통령의 재집권에 대비하여 철저하게 준비해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 검찰총장 패싱 논란, 검찰 질서 재정립해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161862</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161862</guid>
      <pubDate>2024-07-22T20:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이원석 검찰총장이 김건희 여사 대면조사 사실을 사전에 보고받지 못한 것으로 확인되면서 &amp;lsquo;검찰총장 패싱&amp;rsquo; 논란이 일고 있다. 이와 함께 대검찰청과 서울중앙지검 수사팀 간 갈등도 수면 위로 떠올랐다.
        
        이번 &amp;lsquo;검찰총장 패싱&amp;rsquo; 논란은 한국 정치와 법치주의에 있어 심각한 문제를 드러낸다. 이 사안은 단순한 행정 절차의 오류를 넘어, 검찰 조직 내의 권력 구조와 정치적 독립성, 그리고 국민의 신뢰와 직결된 문제다. 검찰총장 패싱 논란은 검찰 조직의 내부 질서와 권한 배분에 중대한 혼란이 있음을 보여준다.
        
        검찰총장은 검찰 조직의 수장으로서, 주요 사건에 대한 지휘와 감독 권한을 갖고 있다. 이러한 역할을 무시하고 중요한 사건에 대한 정보를 사후에 보고하는 것은 조직의 일관성과 규율을 무너뜨릴 수 있다. 이는 검찰의 결속력을 약화시키고, 조직 내부에서의 신뢰를 손상시킬 수 있다.
        
        정치적 관점에서 보면, 검찰총장 패싱 논란은 검찰의 정치적 중립성을 심각하게 훼손할 수 있다. 검찰이 정치적으로 민감한 사건을 다룰 때, 철저한 중립성과 공정성이 요구된다. 그러나 이번 사건에서 검찰총장이 배제된 것은 검찰이 특정 정치적 이해관계에 영향을 받을 수 있다는 의혹을 불러일으킨다. 이는 검찰이 정치 권력으로부터 독립적으로 운영될 수 없다는 불신을 키우고, 결국 국민의 신뢰를 떨어뜨리는 결과를 초래할 수 있다.
        
        이번 논란은 법치주의 원칙에 대한 도전으로도 해석될 수 있다. 법치주의는 법의 지배 원칙 아래 모든 사람과 기관이 법에 따라 행동해야 함을 의미한다. 그러나 검찰총장을 패싱한 이번 사건은 법치주의의 기본 원칙을 위배한 것으로 보인다. 이는 국민에게 법이 공정하게 적용되지 않을 수 있다는 불안감을 줄 수 있다.
        
        검찰총장은 이번 사건에 대한 철저한 진상조사를 통해 문제의 원인을 규명하고, 관련자에 대한 책임을 물어야 한다. 이는 조직 내부의 규율을 재정립하고, 유사한 사건이 재발하지 않도록 예방하는 데 필수적이다.
        
        또한 검찰의 정치적 중립성을 강화하기 위한 구체적인 방안을 마련해야 한다. 이를 위해 외부의 독립적인 기구를 통해 검찰의 주요 사건 처리 과정을 감시하고 평가하는 시스템을 도입할 수 있다. 또한, 정치적 압력으로부터 검찰을 보호할 수 있는 법적 장치를 마련하는 것도 고려해야 할 것으로 보인다.
        
        나아가 검찰총장은 국민에게 검찰의 독립성과 공정성을 보장하겠다는 강력한 메시지를 전달할 필요성도 있다. 이를 위해 언론과의 적극적인 소통을 통해 검찰의 입장과 대응 방안을 명확히 설명하고, 국민의 신뢰를 회복해야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국의 호전성과 한미동맹의 위험성 그리고 한국 중립화의 필요성</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211198</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211198</guid>
      <pubDate>2024-07-22T20:46:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재봉 / 원광대학교 정치외교학·평화학 명예교수, 한국중립화추진 시민연대 공동상임대표 1. 미국의 호전성: “세계 역사상 가장 호전적 국가”1980년대 중반 미국에서 공부할 때 멕시코 작가이자 외교관 출신으로 이른바 ‘아이비 리그’ 대학들에서 라틴문학을 강의해온 카를로스 푸엔테스 (Carlos Fuentes)의 특강을 들었다. 강연 중 영어에 서투른 내가 분명히 알아듣고 지금까지 뚜렷이 기억하는 대목이 있다. “미국이 안에서는 지킬 박사 (Dr. Jekyll) 같은데 밖에서는 하이드 씨 (Mr. Hyde) 같고, 안에서는 민주주의지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/풀어쓰는 한자성어]發憤忘食(발분망식)(필 발, 성낼 분, 잊을 망, 먹을 식)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126059944/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126059944/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T22:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126062248.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;● 유래: 논어(論語) 술이(述而)편에 나오는 이야기입니다. 초나라의 왕 섭공(葉公)이 자로(子路)에게 공자가 어떤 인물인지 물었습니다. 자로는 선뜻 대답하지 못했습니다. 자로는 공자를 찾아가 “스승님, 오늘 섭공이 스승님에 대해 물었는데 대답을 하지 못했습니다”라고 고백합니다. 이에 공자는 자로에게 “너는 어찌 말하지 않았느냐. ‘그 사람은 어떤 일에 열중하면 끼니를 챙겨 먹는 것조차 잊고(發憤忘食), 배움을 통해 무언가 알게 되면 그것을 즐기느라 근심도 잊으며 늙음이 자신에게 다가오는 것도 알지 못한다’고 말했어야 하지 않느냐”라고 했습니다. 또 공자세가(孔子世家)에서 공자를 평가하길 “도를 배우는 데 싫증 내지 않고, 사람을 깨우쳐 주는 일을 싫어하지 않으며, 어떤 일에 열중할 때 끼니를 챙겨 먹는 것조차 잊는다”라고 한 것에서도 유래를 찾을 수 있습니다.● 생각거리: 송나라 때 주자는 ‘발분망식 낙이망우(樂以忘憂)’에 대해 “깨닫기 전에는 일에 열중해 밥 먹는 것조차 잊고, 깨달은 후에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/피플 in 뉴스]‘흙수저 신화’ 쓴 앤절라 레이너 영국 부총리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126059943/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126059943/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126058509.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이달 4일(현지시간) 치러진 영국 조기 총선에선 노동당이 집권당인 보수당을 크게 누르고 2010년 이후 14년 만에 정권교체에 성공했습니다. 노동당 내각이 구성되며 새 부총리에 임명된 앤절라 레이너(44·사진) 역시 화제가 됐습니다. 전례를 찾기 어려운 입지전적 인물이기 때문입니다. 레이너 부총리는 인생 대부분을 실직 상태로 보낸 아버지와 조울증으로 일상이 어려운 어머니 밑에서 불우한 어린 시절을 보냈습니다. 언젠가 그는 “어머니가 글을 읽고 쓸 줄을 몰라 집에 책이 없었다”고 고백하기도 했습니다. 하지만 레이너 부총리 역시 16세가 되던 해 덜컥 임신했고, 학교를 그만두게 됐습니다. 당시에 그는 주변으로부터 “아무것도 되지 못할 것”이란 말을 들었다고 합니다. 아이를 낳고 돈을 벌어야 했던 그는 노동당 정부가 운영하던 저소득층 복지 프로그램의 도움으로 대학을 졸업해 요양보호사가 될 수 있었습니다. 이후 레이너 부총리는 노동조합에 가입했고, 노조 간부로 활동하면서 열악한 처우 개선과 권익 증진에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자/이야기로 배우는 쉬운경제]코로나19 백신 접종, 왜 정부가 지원해줄까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126059952/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126059952/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126062276.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계보건기구(WHO)가 팬데믹(세계적 대유행)으로 선포한 감염병은 1968년 홍콩독감과 2009년 신종 인플루엔자, 2020년 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 등 총 3개뿐이라고 합니다. 코로나19는 2019년 12월 중국 우한에서 감염사례가 처음 발견된 뒤 불과 3개월 만에 팬데믹으로 격상됐고 무서운 전염력에 전 세계가 공포에 휩싸였습니다.  팬데믹 기간 저는 코로나19 백신을 두 차례 맞았지만 감염은 피할 수 없었습니다. 감염 초기 이틀 동안 고열에 잠을 제대로 못 자고, 목소리가 안 나와 전화 통화도 어려웠던 기억이 납니다. 감염을 피하는 것에는 실패했지만 병세가 속수무책으로 악화되지 않은 것은 ‘코로나19 백신 무료 예방접종’ 덕분이 아닐까 싶습니다.  오늘 이야기할 주제는 바로 ‘필수 예방접종은 왜 무료일까’라는 질문에서 시작합니다. 제약사들이 각국에 백신을 무료로 기부하진 않습니다. 코로나19 백신 역시 정부가 높은 비용을 제약회사에 지불했죠. 그럼 정부는 왜 그 비용을 지불할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동굴을 나온 자라투스트라가 다시 어둠을 택한 이유[강용수의 철학이 필요할 때]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061461/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061461/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126062306.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자라투스트라(Zarathustra)는 불을 숭배하는 것으로 알려진 고대 종교 조로아스터교에 등장하는 인물이다. 니체의 ‘자라투스트라는 이렇게 말했다’의 주인공인 그는 니체의 난해한 사상을 풀어 전달하는 이야기꾼 역할을 맡고 있다. 니체 철학의 핵심인 신의 죽음, 영원회귀, 운명애 등을 잘 아는 지혜로운 사람이다. 자라투스트라 이야기의 출발점이자 종착역 모두 동굴이다. 따라서 동굴이 의미하는 바를 살펴보는 것이 중요하다.  자라투스트라는 서른 살부터 10년 동안 빛이 없는 깜깜한 동굴 안에 머무른다. 니체가 말하는 동굴은 플라톤의 동굴과 대조를 이룬다. 플라톤의 이데아론에 따르면 인간은 동굴 안 쇠사슬에 묶여 있는 노예와 같다. 그들은 벽에 비치는 사물의 그림자를 진짜로 여기지만 철학자는 동굴 밖으로 나가서 빛에서 진리를 깨닫게 된다. 여기서 어둠은 사물을 분별할 수 없는 무지의 배경이며 빛은 사물의 근거를 밝히는 올바른 인식, 즉 에피스테메(episteme)를 뜻한다. 감성에 바탕을 둔 억견(臆見·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남 경멸하는 벼락부자 최악”… 계층 희미해지며 중요해진 공동체 매너[설혜심의 매너·에티켓의 역사]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061468/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061468/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126058670.11.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《이래즈머스 존스 ‘매너 있는 사람’“비천한 신분에 교육받지 못했는데 뜻밖에 돈과 권력을 움켜쥐게 된 사람에게 도움을 주기 위해 쓰인 책.” ‘매너 있는 사람 혹은 세련된 평민’(1720년)이라는 책에 부제로 달린 말이다. ‘매너 있는 사람’은 매우 독특한 예법서다. 젠틀맨의 이상을 설파하던 대부분의 예법서와 달리 온전히 벼락출세한 이들이 유의해야 할 행동거지에 집중하기 때문이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국전쟁에 관한 2개의 해석[임용한의 전쟁사]〈325〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061538/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061538/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126062387.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소년에서 청년이 되어 이제 막 사회생활을 시작하려는 아들, 갓 결혼한 신랑, 갓난아기를 안아 든 초보 아빠, 전쟁은 이런 사람들을 전선으로 호출한다. 그리고 이들 일부는 영원히 돌아오지 못한다. 자식이나 남편을 잃은 어머니가 강인하게 살아가고, 아버지의 얼굴을 본 적도 없는 아기가 훌륭한 사회인으로 성장하는 경우가 적지 않다. 그러나 가족의 불행을 극복하고, 아무리 탁월한 삶을 성취한 사람이라도 삶에 파인 자국을 지울 수는 없다. 한국전쟁의 원인에 대해서 미국 학계에 두 가지 해석이 있다. 냉전체제가 빚어낸 비극이라는 시각과 광복 전부터 한국 사회에서 갈등해 온 이념 대립이 빚어낸 내전이라는 해석이다. 후자를 수정주의라고 하는데, 남의 나라 전쟁에 애꿎은 미국 청년들이 희생되었다는 감정이 강하게 투영되어 있다. 유가족의 고통과 남은 사람들의 일그러진 삶을 생각하면 “왜 우리가 다른 나라의 전쟁에 희생과 고통을 감수해야 하는가?”라는 수정주의적 감정을 이해하지 못할 바도 아니다. 아니, 그런 감정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]지갑 하나 살까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061499/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061499/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126058985.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영롱한 구슬 지갑 앞에 선 여성분이 급히 휴대전화를 검색합니다. 갑자기 구매욕이 발동하셨으려나요?   ―서울 동작구 노량진동에서변영욱 기자 cut@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]‘서핑 1세대’ 송민 “파도 타며 자연과의 교감 느껴보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061473/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061473/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126058543.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;26일(현지 시간) 개막하는 파리 올림픽에 한국은 21개 종목, 143명의 선수가 출전한다. 한국 서핑은 2021년 도쿄 올림픽에 이어 이번에도 출전 선수를 배출하지 못했다. 그런데 한국 서핑의 1세대라 할 수 있는 송민 서핑 국가대표팀 감독(45)은 도쿄 대회에 이어 이번에도 한 방송사 해설위원으로 시청자들을 만난다. 몇 해 전부터 불어온 서핑 바람을 타고 화면을 통해서나마 서핑을 즐기는 인구가 늘었기 때문이다. 중학생이 될 때까지 바다를 직접 본 적도 없는 송 감독은 고교 졸업 후 호주 시드니 유학 중 서핑의 매력에 빠졌다. 무작정 보드를 사서 독학으로 서핑을 익혔다. 더 오래 서핑을 즐기고 싶어 호주에 있는 대학에 진학했다. 송 감독은 “수업을 3일에 몰아서 듣고 나머지 4일은 슈퍼마켓 등에서 일하며 돈을 벌었다. 일하러 가기 전 해가 떠 있는 시간엔 서핑을 실컷 즐겼다”며 “3, 4시간씩 자면서 어렵게 번 돈으로 방학 때 인도네시아로 서핑 여행을 가기도 했다”고 말했다. 이후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/신수정]기후변화와 지방소멸 위기… 푸드테크도 대안이다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061525/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061525/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126062627.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;푸드테크는 식품(Food)과 기술(Technology)의 합성어로 식품산업 전반에 인공지능(AI), 정보통신기술(ICT), 바이오기술(BT)을 융합해 새로운 부가가치를 만들어내는 신산업을 말한다. 세계 최대 정보기술(IT)·가전 전시회인 CES(국제전자제품박람회)에서는 몇 년 전부터 푸드테크를 중요한 주제로 다루고 있다. 인류가 직면한 기후 변화, 식량 위기 등을 해결할 수 있는 대안이 바로 푸드테크이기 때문이다.  농업경제학자 캐리 파울러 박사는 인류에게 필요한 식량을 충족하려면 2050년까지 현재보다 50∼60% 더 많은 식량을 생산해야 한다고 전망했다. 이대로라면 20∼30년 후에는 인구의 절반이 식량 위기에 처하게 되는 셈이다. 기후 변화로 재배 가능한 면적은 줄면서 식량 위기가 높아지는 가운데 스마트팜, 배양육, 푸드 업사이클링 등 푸드테크에 대한 관심은 더욱 높아지고 있다.    ‘CES 2024’에서 국내 스타트업 ‘미드바르’는 흙이나 물이 척박한 곳에서 채소를 재배할 수 있는 에어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/박원호]허상을 현실로 만든 한 발의 총탄</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061509/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061509/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126062639.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현재 미국에서 진행되고 있는 대통령 선거는 어떤 영화나 드라마의 상상력도 감히 범접할 수 없는 미지의 길을 가고 있다. 도널드 트럼프 전 대통령의 언행이 항상 파격이라는 것은 더 이상 새로운 사실이 아니지만, 13일 유세 도중 본인이 총격 사건의 피해자가 되면서 전 세계를 놀라게 하였다. 민주당 후보로 확정되었던 조 바이든 대통령 또한 후보직을 사퇴함으로써 미국 대통령 선거는 예측하기 어려운 미궁으로 빠져들게 되었다. 누가 미국의 대통령으로 당선이 되건 이번 선거를 규정짓는 것은 피격 직후 촬영된 트럼프의 사진이 아닐까 생각한다. 얼굴에 선연한 핏자국을 그대로 달고서 트럼프는 주먹을 불끈 쥐고 무엇인가 큰 소리로 외치고 있다. 배경에는 성조기가 펄럭이고 서너 명의 경호원들은 트럼프를 경호한다기보다는 그에게 매달리면서 말리고 있다. 십자군 원정에 나서던 사자왕 리처드가 만약 사진을 남겼다면 이런 장면이 아니었을까. 우연찮게도 트럼프가 외친 말은 “Fight, Fight, Fight!”였다. 201</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/정원수]초유의 ‘항명’ 수사로 이어진 ‘꼼수’ 인사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061541/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061541/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126062655.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“복무 평정 없이 검찰 인사를 한 적은 지금까지 없었다. 정말 심각한 건데, 아무도 문제 삼고 있지 않아서 오히려 의아스럽다.” 올 5월 13일 서울중앙지검의 대통령부인 김건희 여사 수사 지휘 라인이 모두 교체됐는데, 그 직후 한 검찰 관계자가 ‘검사 인사 규정’ 위반이라고 비판한 적이 있다. 실제로 인사 규정을 찾아보니 검찰 인사의 예측 가능성과 공정성을 높이기 위해 평정을 먼저 하고 그 결과에 따라 인사를 하도록 의무화하고 있다. 그런데 법무부는 검찰 인사가 다 끝난 8월 초 상반기 평정을 진행하겠다고 최근 공지했다. 예년보다 2개월 뒤로 밀린 것이다. 누가 봐도 선후가 뒤바뀐 것으로 규정 위반이다.5월 교체 중앙지검 지휘부의 수사 독주 사실 ‘5·13 검찰 고위 간부 인사’는 법무부 장관과 검찰총장의 인사 충돌로 더 주목받았다. 당시 박성재 장관이 이창수 서울중앙지검장 인사 카드를 밀어붙이려고 하자, 이원석 총장은 “수사의 공정성이 훼손될 수 있다”며 반대했다고 한다. 직전 서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/우경임]‘아침이슬’ 남기고 떠난 김민기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061508/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061508/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126062661.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘이날까지 그처럼 결 좋은 인간을 만나 본 적 없다.’ 2007년 동아일보에 실린 ‘내 마음속의 별’ 시리즈에서 가수 조영남은 21일 세상을 떠난 고 김민기를 자신의 스타로 꼽았다. 바로 그런 이유였다. 돈 있는 친구를 불러 술이라도 사면 벼락같이 화를 냈을 만큼 “어설픈 돈 자랑, 힘자랑을 싫어한다. 바른 결을 타고났다”고 했다. 고인의 삶을 한 단어로 응축한다면 그의 말처럼 ‘좋은 사람’ 아닐까.  ▷1970년 서울대 미대 재학 중에 만든 노래 ‘아침이슬’이 군사정권 시절 광장의 노래로 불리기 시작했다. ‘아침이슬’이 금지곡이 되고 고인은 정보 당국에 쫓기는 신세가 됐다. 그가 다시 노래를 부른 건 생계를 위해 취업했던 피혁 공장의 동료 노동자들을 위해서였다. 그가 노동자 합동결혼식의 축가로 만든 곡이 ‘상록수’다. 현실을 노래할수록 그는 시대의 한가운데로 소환돼 가시밭길을 걸어야 했다. 1970, 80년대 저항의 상징이었지만 그는 정작 “제 노래를 싫어한다”며 부르지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]파산신청 기업 상반기만 1000곳 육박… 하루 평균 5곳꼴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061545/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061545/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/19/126009971.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 상반기 파산을 신청한 기업이 1000곳에 육박하며 반기 기준 역대 최대치를 경신했다. 법원행정처에 따르면 1∼6월 전국 법원에 접수된 법인 파산은 987건으로, 1년 전보다 36% 급증했다. 올 들어 하루 평균 5개 기업이 사업을 접은 셈이다. 코로나 위기가 닥치기 전인 2019년과 비교하면 두 배 이상 불어난 수치다. 파산 신청을 한 기업은 대부분 중소기업이었다. 팬데믹 위기를 겨우 헤쳐 나온 중소기업들이 숨 돌릴 틈도 없이 고물가·고금리·고환율의 3고(高) 복합위기를 맞아 쓰러지고 있는 것이다. 특히 상반기 회생을 신청한 기업은 810여 곳에 그쳐 파산 신청보다 적었다. 회생 절차에 드는 비용조차 부담이 되거나 재기 의지를 잃어버린 중소기업들이 회생 대신 곧바로 파산을 선택하고 있다는 얘기다. 제조업부터 건설업, 서비스업, 벤처·스타트업까지 업종을 가리지 않고 도산 기업이 늘고 있어 우려를 더한다. 국내 최초로 민간 공유자전거 서비스를 선보이며 주목받았던 한 스타트업은 수년째 적자에 허덕</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]공공 공사 절반이 유찰… 부실한 ‘사회기반시설’ 어쩌려고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061548/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061548/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126063404.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부와 지방자치단체가 입찰에 부친 대형 공공공사의 절반이 유찰되고 있다고 한다. 급등한 자재비, 인건비 때문에 발주된 가격으로는 이익을 남기기 어렵게 되자 건설업체들이 사업 참여를 꺼리기 때문이다. 자연재해 예방 등을 위해 시급한 주요 사회간접자본(SOC) 건설 계획까지 몇 년씩 늦춰지는 일이 벌어지고 있다.  올해 상반기 정부와 지자체를 대신해 조달청이 입찰을 추진한 300억 원 이상 대형 공공공사 가운데 51.7%가 유찰됐다. 2020년 상반기 18.2%였던 유찰률이 4년 만에 거의 3배로 높아졌다. 원래 정부나 지자체가 발주하는 대형 관급공사는 민간 사업과 달리 공사비를 떼일 염려가 없고, 일정한 수익이 보장되기 때문에 건설업체들이 선호하는 사업이다. 하지만 몇 년 새 철근, 시멘트, 레미콘 등 각종 자재비와 인건비가 크게 올랐는데, 정부와 지자체가 제시한 공사비는 이를 벌충할 만큼 상승하지 않아 사업에 뛰어드는 기업이 줄었다. 게다가 공공공사는 계약부터 착공까지 시차가 크다. 그사이 물가가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]바이든 재선 포기… ‘트럼프 리스크’에 ‘레임덕 리스크’까지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061543/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240722/126061543/2</guid>
      <pubDate>2024-07-22T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/22/126062728.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 11월 대선에서 공화당 후보인 도널드 트럼프 전 대통령과 대결할 것으로 예상됐던 조 바이든 미국 대통령이 민주당 후보에서 21일 전격 사퇴했다. 바이든 대통령은 6월 27일 트럼프 전 대통령과의 TV 대선 후보 토론에서 참패한 후 거센 사퇴 요구를 받아왔다. 대선 후보 경선에서 이겨 공식 지명 절차만을 남겨둔 현직 대통령이 재선 도전을 포기하는 건 미국 역사상 처음 있는 일이다. 바이든 대통령은 사퇴 발표와 함께 카멀라 해리스 부통령을 자신을 대신할 민주당 대선 후보로 지지한다고 선언했다. 해리스 부통령이 추대될지, 온라인 투표라는 방식으로 다른 후보들과의 경선을 거칠지는 확정되지 않았다. 해리스 부통령 역시 트럼프 전 대통령에게 뒤지고 있지만 바이든 대통령보다는 격차가 적다. 흑인과 히스패닉 등 전통적 민주당 지지층이 결집하고 트럼프 전 대통령의 당선을 우려하는 무당층이 전략적 선택을 한다면 트럼프 전 대통령과 다시 박빙을 이룰 수도 있다. 트럼프 전 대통령이 당선될 경우의 리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 시론] 선지자가 자기 고향에서 배척을 받는다 했으니 과연 옳도다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161906</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3161906</guid>
      <pubDate>2024-07-23T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3161906_3197787_2526.jpg&quot; /&gt;
        이상면 대표이사. ⓒ천지일보 DB
        
        
        조선 중기 유학자인 격암 남사고 선생이 남긴 하늘로부터 받은 비책 곧 남사고 비결서(격암유록)엔 &amp;lsquo;서기동래(西氣東來)&amp;rsquo;라는 글이 기록돼 있다.
        
        물론 당시 남긴 이 서기동래는 장래 있어질 일을 기록했으니 예언이고 장래사다.
        
        예언은 곧 약속이니, 언젠가 정한 때가 되면 그 예언은 반드시 이루어져 나타나게 돼 있으니 이를 진리라 한다.
        
        농부가 콩 씨를 뿌렸으면 반드시 자라 추수 때 콩을 맺듯이, 말이 씨가 된다 했으니 같은 이치다.
        
        그렇다면 위에서 언급된 남사고가 남긴 서기동래란 어떤 의미를 담고 있을까.
        
        2천년 전 구약 성경대로 오신 성자 예수는 약속대로 자기 땅에 왔으나 당시 유대인은 영접하지도 믿지도 않았으며 오히려 배척했다.
        
        당시 예수는 유대인들의 믿음을 보며 &amp;ldquo;선지자가 자기 고향에선 배척을 받는다&amp;rdquo;고 했고, 또 다른 편에는 &amp;ldquo;내가 다시 올 때 믿음을 보겠느냐&amp;rdquo;고 했으니, 서기동래한 그곳(오늘날 동방 대한민국)의 믿음을 미리 보고 말해 준 것이 틀림없다.
        
        2천년 전 초림 예수는 약속대로 말씀의 씨를 뿌렸고, 유월절 밤 제자들과 함께 새 언약한 후 기록된 대로 골고다 십자가 사건으로 피 흘리고 떠나가셨다.
        
        하나님은 첫 언약이 흠이 있어 예수님을 통해 새 언약을 해야만 했고, 이 새 언약은 씨 뿌린 밭에서 알곡 성도를 추수해 인(印)을 쳐서 하나님의 새 나라 새 민족을 창설하시겠다는 것이다.
        
        이렇게 창조된 새 나라 새 민족 즉 신천지 열두지파에 예비 된 영계 천국과 하나님이 함께 다시 오셔 영원히 함께하시겠다는 것이며, 이는 오늘을 사는 이 시대 신앙인들이 지켜야 할 절대적 약속이다.
        
        그런데 처소를 예비하신 예수님의 재림 곧 다시 올 때도 초림 때 유대인들의 모습과 같이 믿음 가진 자를 볼 수 없다고 했으니 과연 그러하다.
        
        씨 뿌린 밭에 찾아가서 추수를 해야 하는데 &amp;lsquo;추수꾼 출입금지&amp;rsquo;란 팻말이 가로막고 있으니 이를 어쩐다. 그래도 순종해야 하니 힘들게 추수를 해야 했고, 이로 인해 온갖 비방과 비난과 법적 조치까지 받아야 하니 오호애재라.
        
        하나님은 비방과 비난이 있을지라도 대화를 요청하라 해 수없이 요청했고, 함께 시험을 쳐서라도 어느 쪽이 새 언약 계시록을 통달했는지 가감했는지를 따져보자 해도 일언반구 대답이 없다.
        
        새 언약 안에 약속돼 있는 약속의 목자가 하늘로부터 받은 직통계시를 증거하고자 장소를 구하고자 해도 온갖 방해로 장소를 얻지도 증거를 하지도 못하게 훼방하고 있다.
        
        하는 일마다 가는 곳마다 방해, 방해, 또 방해. 이것이 바로 선지자가 자기 고향에선 배척을 받는다 했고, 다시 올 때 믿음을 보겠느냐 하신 그 말씀을 이루기 위함인 줄 알고 있다.
        
        반드시 이런 일이 있어야 하기 때문이다.
        
        비록 고향에선 배척을 받는다 할지라도 온 세계는 지금 신천지화 돼가고 있고, 신천지는 세계로 뻗어나가고 있으니 꼭 확인해야 할 것이다.
        
        좋게 말할 때 들어야 하기 때문이다.
        
        예부터 내려오는 말 중에 &amp;lsquo;등잔 밑이 어둡다&amp;rsquo;는 말이 있다.
        
        2천년 전에도 그랬고, 오늘날도 그러하니 등잔 밑이 어둡다는 말이 곧 진리인가 보다.
        
        서기동래, 이는 예수님의 피로 언약한 천국 복음을 제자들에게 땅끝(동방)까지 전하라 했고, 2천년 동안 전해온 천국복음(계시록과 사복음)은 이제 정한 때가 돼 이 땅에 성취돼 나타났으니 진정 서기동래했다.
        
        이 사실을 곁에서 보고 듣게 하고 책을 통해 깨닫게 했으니 천택지인이며 새 언약 안에 약속돼 있는 약속한 목자 이긴자다.
        
        보고 들은 것이 없이 방자히 말하는 그대들이여, 참으로 이 시대의 증인의 증거의 말씀을 듣고 확인해야 할 것이다.
        
        지금은 물질을 쫓는 물질문명의 시대는 끝이 났으며, 천문(天文)이 열린 계시종교(啓示宗敎)를 통한 정신문명의 시대가 찾아왔음을 직시해야 할 것이다.
        
        따라서 이 시대가 해야 할 사명은, 바로 &amp;lsquo;백문(百聞)이 불여일견(不如一見)&amp;rsquo;이라 했으니 확인 또 확인임을 명심하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 산산조각 난 고양시민의 꿈</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/23/PKTYACYDMBCZXMAFAD5BOE45BI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/07/23/PKTYACYDMBCZXMAFAD5BOE45BI/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T01:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발달장애 손제형 작가 발간 웹툰 만화책 ‘몬스터 코멧1’ 리뷰</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213936</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213936</guid>
      <pubDate>2024-07-23T10:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>발달장애인 작가 손제형이 글과 그림을 직접 쓰고 그린 SF 성장 웹툰 만화 ‘몬스터 코멧1’을 세상에 내놓았다. 지난달에 출판한 이 책의 출판사는 노드메이트다. 디자인 스튜디오 노드메이트의 창작 프로젝트 ‘마인’의 첫 작품이다. 노드메이트는 복합예술공간 갤러리도 운영하는 곳이다. 노드메이트는 예술과 예술을 연결해 주는 친구라는 뜻이다.손제형은 1990년 건강하게 태어나 잘 크고 있다고 생각했지만 두 돌이 지나도록 말도 안 하고 눈 맞춤도 없어서 병원에 가서 검사와 진찰 끝에 2돌 반쯤에 자폐 진단을 받았다. 그때부터 놀이, 작업,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 바이든</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/23/N34AIM7JMZDDTBQUCL4OGAZXHI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/07/23/N34AIM7JMZDDTBQUCL4OGAZXHI/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T10:57:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [200] 울릉도 물엉겅퀴닭개장</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/ZS4NV7OU4ZAAHFX6UZJNUXMF3Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/ZS4NV7OU4ZAAHFX6UZJNUXMF3Q/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [30] 아기를 낳고 나라를 구하라!</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/3KREXGUK5RAF5GU4Y53A6SWNT4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/3KREXGUK5RAF5GU4Y53A6SWNT4/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김필영의 저랑 같이 신문 읽으실래요] [13] 신문에서 만난 2000년생</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/HI4FGJM56ZFGHNJLAU4ZNHOLF4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/HI4FGJM56ZFGHNJLAU4ZNHOLF4/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김정호의 AI시대 전략] 오픈AI ‘스타 게이트’, 원전 6기 전력 빨아들인다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/JNOK26DVRZC5LMLORVTUFNAV2A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/07/23/JNOK26DVRZC5LMLORVTUFNAV2A/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 연 200조원 에너지 수입 줄이려면 동해 가스전 개발해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/24/LBPNTDDUB5E2NGNDDCQW4JW2XM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/07/24/LBPNTDDUB5E2NGNDDCQW4JW2XM/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 10일 내내 비?… 예보인가 면피인가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/24/6NF47DKIUVF65PGGI5EFARV4II/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/07/24/6NF47DKIUVF65PGGI5EFARV4II/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재활로봇 사례를 통해 바라본 첨단기술과 ‘실험실기술’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213917</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213917</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>첨단 장애인 보조공학기술(Assistive Technology)의 발전은 다양한 분야에서 빠르게 진행되고 있으며, 특히 장애인당사자의 디지털 접근성과 자립적인 생활을 지원하는 기술들이 주목받고 있다. 그 몇 가지 예를 살펴보면 스마트 휠체어: 자동 내비게이션 기능- GPS와 AI를 이용하여 사용자에게 최적의 경로를 제시하고, 장애물을 회피하는 기능을 갖추고 있으며, 음성 인식 제어- 음성 명령을 통해 휠체어를 조작할 수 있는 기능의 구현을 통해 사용자에게 더욱 편리한 이동성을 제공함을 목적으로 하고 있다. 뇌-컴퓨터 인터페이스(BC</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] ‘초등의대반法’, 다 같이 앉아 영화 보게 할까</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/24/RZFJKNKPPFBXRGKX35OUCXGP3I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/07/24/RZFJKNKPPFBXRGKX35OUCXGP3I/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조 바이든과 ‘정치적 급발진’  [조선칼럼 노정태]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/24/2WMBKKTRY5HDPJDAPQD6WJBMUE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/07/24/2WMBKKTRY5HDPJDAPQD6WJBMUE/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “무관심이 불의 키워” 美서 북한 인권 외친 배우</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/5LWHL2265NGUHKQQPB3R5MGV6E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/5LWHL2265NGUHKQQPB3R5MGV6E/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 카카오 김범수 구속, ‘혁신’ 상실이 진짜 위기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/7624EL22UZCBFERL4TZ6GNQUO4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/7624EL22UZCBFERL4TZ6GNQUO4/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹·韓 충돌, 국정과 국민 위해 여기서 끝나야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/ST3SSPGIANDGRAOYFODGKB4KRQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/07/24/ST3SSPGIANDGRAOYFODGKB4KRQ/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 與 신임 당대표 한동훈, 尹 대통령에게 “시너지 내겠다.” 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/24/CXQGVO4OSNFITOWE2JV4MP6GF4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/07/24/CXQGVO4OSNFITOWE2JV4MP6GF4/</guid>
      <pubDate>2024-07-23T15:59:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[AI영상-천지일보 시론] 선지자가 자기 고향에서 배척을 받는다 했으니 과연 옳도다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162170</guid>
      <pubDate>2024-07-23T16:10:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;nbsp;
        
        조선 중기 유학자인 격암 남사고 선생이 남긴 하늘로부터 받은 비책 곧 남사고 비결서(격암유록)엔 &amp;lsquo;서기동래(西氣東來)&amp;rsquo;라는 글이 기록돼 있다.
        
        물론 당시 남긴 이 서기동래는 장래 있어질 일을 기록했으니 예언이고 장래사다.
        
        예언은 곧 약속이니, 언젠가 정한 때가 되면 그 예언은 반드시 이루어져 나타나게 돼 있으니 이를 진리라 한다.
        
        (AI영상에서 계속됩니다.)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 학대 예방을 위한 장애인복지법 개정안 환영</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213975</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213975</guid>
      <pubDate>2024-07-23T17:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국장애인부모연대는 최보윤 의원과 서미화 의원이 발의한 장애인복지법 개정안을 진심으로 환영한다. 이번 개정안은 장애인 학대를 예방하고, 학대 피해를 효과적으로 지원하는 체계를 강화하기 위한 중요한 발걸음이다.현재 장애인 학대는 여전히 심각한 사회 문제로 남아 있으며, 보건복지부의 &apos;2022년 장애인학대 현황보고서&apos;에 따르면, 장애인학대로 판정된 건수는 1,186건으로, 2018년(889건)에 비해 33.4% 증가했다.특히, 발달장애인에 대한 학대는 지속되고 있으며, 2022년 학대피해 장애인의 67.6가 지적장애인이었으며, 6.5%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인기능경기대회 점역·교정 종목, 시대에 걸맞은 변화 필요</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213963</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213963</guid>
      <pubDate>2024-07-23T17:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>해마다 한국장애인고용공단은 장애인들의 취업 활성화 및 직무 능력 향상을 위해 장애인기능경기대회를 개최하고 있다.30여 가지가 넘는 종목 가운데 시각장애인들이 주로 도전하는 부문은 ‘점역·교정’ 종목이다. 교정 부문과 점역 부문으로 나뉘어 경기가 치러지고 있는데, 그중 점역 부문의 경기 방식이 많은 시각장애인들의 경기 참여를 가로막고 있다.점역 부문의 경기 방식은 녹음된 음원이나 카세트테이프를 듣고 받아 적는 방식이다. 그런데 여기서 음원 파일은 점자정보단말기라는 고가의 장비를 갖추고 있지 않으면 도전 자체가 불가하다. 카세트테이프의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시각장애인용 스마트 음성유도기 개발</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213954</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=213954</guid>
      <pubDate>2024-07-23T17:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>시각장애인 편의시설로는 점자블록, 음성유도기, 음향신호기, 점자촉지도, 점자안내판 등이 ‘교통약자의 이동편의 증진법’에 명시되어 있다.음향신호기는 횡단보도에서 신호기의 불빛이 어떤 상태인지를 음성과 음향으로 알려주는 것이고, 음성유도기는 건물이나 지하철 등에서 점자촉지도의 위치나 이동 방향, 건물의 입구 등을 알려준다.음향신호기라고 하여 음성이 나오지 않는 것이 아닌데, 횡단보도를 건너가도 좋은 녹색불이 켜졌을 경우에는 음향으로도 불이 켜진 동안 알려주기 때문에 음향신호기라고 부른다.음향신호기는 경찰청 규격으로 지속적으로 업그레이드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적]검찰총장의 ‘수사 지휘권’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202407231810001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202407231810001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이원석 검찰총장이 23일 서울 서초구 대검찰청사로 출근하고 있다. 김창길기자&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        검찰청법 12조 2항은 “검찰총장은 대검찰청의 사무를 맡아 처리하고 검찰사무를 총괄하며 검찰청의 공무원을 지휘·감독한다”고 규정···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 배달 수수료 첫 상생협의, 정부는 자율규제 허울 직시해야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407231810011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407231810011/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T18:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>음식배달 시장의 60% 이상을 점유한 배달의민족(배민)의 기습적인 수수료 인상 파장이 이어지고 있다. 참여연대는 23일 기자회견을 열어 배민이 시장지배적 지위 남용, 부당한 수수료 부과 등의 불공정행위를 저지르···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[어제보다 행복하기] 더 나은 삶</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162220</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162220</guid>
      <pubDate>2024-07-23T18:17:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서은훤 행복플러스연구소 소장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3162220_3198204_1524.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        인생은 누구에게나 유한하다. 그래서 더 아름답고 의미있다고 생각한다. 조화가 아무리 아름답더라도 살짝 시들기 시작한 실제 꽃에 더 눈을 빼앗기는 이유다. 유한한 삶을 어떻게 더 의미있게 살아낼 것인가는 우리 모두의 고민이다.
        
        삶을 살면서 부딪치는 수많은 결정의 순간들, 그 순간에 선택한 모든 것들의 결정체가 바로 자신인 것이다. 그 결정들을 어떻게 더 현명하게 하는지에 따라서 좀 더 나은 삶이었다는 평가가 주어질 것이다. 여기서의 평가는 스스로 하는 평가다.
        
        첫 번째는 에너지 뱀파이어라고 볼 수 있는 다른 사람들의 평가를 차단하는 것이다.
        
        잘 생각해보면 의외로 다른 사람들의 평가에 신경쓰는 일로 시간도, 에너지도 많이 쓰게 된다. 반대로 그것을 차단할 수 있다면 시간도, 에너지도 절약할 수 있다는 뜻이다. 다른 사람의 시선이나 말에 신경쓰지 말아야 한다.
        
        최근에 인간관계로 갈등이 있어서 기분이 상한 적이 있었다면 생각해 보라. 그 사람이 나에 대해서 얼마나 관심을 가졌으며, 얼마나 사랑하는지를 말이다. 전혀 아니라는 생각이 들 것이다. 정말 애정을 가진 사람이라면 기분 나쁘지 않게 조심히 이야기를 할 것이다. 더구나 애정을 가진 사람의 조언 때문에 기분 나쁠 리가 없다.
        
        &amp;lsquo;무심코 던진 돌에 개구리는 맞아 죽는다&amp;rsquo;는 말이 있다. 우리는 돌 던지는 사람도 되지 말아야 하지만 맞아 죽은 개구리는 더욱 되지 말아야 한다. 그 방법은 그런 이야기를 최대한 차단하고 무시할 수 있어야 한다. 그러면 남의 눈 의식하지 말고 막 살라는 말인가? 아니다. 단 한 사람 신경을 쓰고 말을 잘 들어야 하는 사람이 있다.
        
        바로 자기 자신이다. 자신을 평가하고 행동이나 말을 수정해 나갈 때, 도덕적인 개념은 훨씬 높아진다. 다른 사람의 말이나 행동은 바꿀 수 없지만 스스로는 바꿀 수 있으니 훨씬 경제적인 것이라고 볼 수 있다.
        
        두 번째는 나의 시간을 아껴 줄 일에 기꺼이 돈을 써야 한다.
        
        친구 중에 한 명이 남편의 와이셔츠를 세탁소에 맡겼는데 1500원 하던 세탁 비용이 1800원이 되었다고 불평을 했다. 결국 직접 세탁하고 다림질을 한다는 것이다. 조금 안타까운 마음이 들었다. 세탁해서 다림질까지 하는 시간이 30분이라고 친다면 그 시간을 벌기 위해서 1800원을 지불하는 것이다. 맡기고 싶지만 할 수 없이 괴로움을 감수하면서 그 일을 한다면 슬픈 일이다.
        
        물론 그 행위에 특별한 의미가 있다면 예외다. 말하자면 남편의 일이 잘되기를 바라면서, 혹은 다림질할 때 주름이 쫙 펴지는 그 느낌을 너무 좋아해서 하는 것이라면 그것은 돈으로 환산할 수 없는 의미를 가진 것이다. 많은 성공한 CEO들이 기사를 고용해서 운전을 하지 않으면서 그 시간에 어떤 일에 대한 숙고의 시간을 갖거나 건강을 위해 휴식을 취하기도 한다.
        
        어떤 CEO는 직접 운전을 하면서 스트레스를 풀기도 하고 스쳐 지나가면 풍경을 보면서 아이디어를 생각하기도 한다. 중요한 것은 좀 더 의미있게 시간을 쓰려는 노력이 필요하다는 것이다.
        
        선박왕 오나시스는 부두에서 하역 등의 막일을 하던 시절 몇 달치의 급여에 해당하는 돈을 내고 CEO들의 저녁식사 자리에 참석한 적이 있다. 단순히 멋져 보이기 위한 것이었다면 허영이고 낭비다. 오나시스는 그 때에 사귄 인맥이나 아이디어를 통해서 선박왕이라 불리는 자리에 올랐다. 금액의 크기는 중요하지 않다. 그 금액을 바꾼 시간들이 얼마나 큰 가치가 있는지가 중요하다.
        
        더 나은 삶을 위해서는 자신에게 집중하는 힘과 그때그때 좀 더 현명하게 시간을 쓸 수 있는 지혜가 필요하다 하겠다. 더 중요한 것은 더 나은 삶을 살겠다는 의지다. 나이와도 상관이 없다. 어쩌면 나이가 들수록 더 소중해지는 것이 시간일 수 있다.
        
        당신이 선택하는 그 시간의 질이 인생을 결정하는 것이다. 시간을 잘 쓰려는 고민이 어제보다 더 나은, 더 행복한 인생을 만들어 줄 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 창업자 김범수 구속, ‘문어발 카카오’ 쇄신 기폭제되길</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407231821001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407231821001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T18:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>카카오 창업주 김범수 경영쇄신위원장이 23일 ‘카카오의 SM엔터테인먼트 주가 시세 조종’ 혐의로 구속됐다. 법원은 “증거인멸과 도망의 우려가 있다”고 구속영장 발부 이유를 밝혔다. 골목상권 침해부터 경영진 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT칼럼] 초연결사회의 취약성, IT 대란을 대비해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162223</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162223</guid>
      <pubDate>2024-07-23T18:21:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        석호익 동북아공동체ICT포럼회장/한국디지털융합진흥원장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3162223_3198207_2018.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        지난 19일 마이크로소프트(MS)의 클라우드 서비스 장애로 전 세계 곳곳에서 정보기술(IT) 시스템 먹통 사태를 일으켰다. 이번 사태로 MS의 윈도 운영체제를 실행하는 기기 850만대가 영향을 받았다고 한다. 전체 윈도 기반 컴퓨터의 1% 미만에 불과하지만 그에 따른 파장은 엄청났다.
        
        미국은 물론 영국&amp;middot;독일&amp;middot;프랑스&amp;middot;호주&amp;middot;일본 등에서 주요 항공사들의 항공편 결항 및 지연, 열차편 취소, 생방송 중단이 되었고 은행과 증권거래소 등 금융기관 서비스가 중단됐다. 응급구조대 콜센터가 먹통이 되고 병원에서 수술과 진료를 못하고 24시간 불빛이 찬란한 뉴욕 맨해튼의 타임스스퀘어 전광판까지 꺼지는 일도 발생했다.
        
        우리나라에서도 이스타항공&amp;middot;제주항공&amp;middot;에어 프레미아 등 3개 저비용항공사(LCC)의 발권&amp;middot;예약 시스템이 작동을 멈추고 항공편이 지연되는 일이 벌어졌다. 펄어비스 등 국내 일부 게임업체의 서비스 제공에도 차질이 빚어졌다.
        
        이번 사태는 미국 보안기업 크라우드스트라이크의 최신 보안 프로그램 결함이 MS의 윈도 시스템과 충돌하면서 발생했다. 생성형 인공지능(AI)의 발달로 클라우드 시장은 급속도로 성장하고 있지만 그 서비스는 아마존웹서비스와 MS의 애저, 구글 클라우드 등 기업 3곳의 점유율이 약 70%로 극소수 빅테크 기업에 집중돼 있다.
        
        이번 IT대란은 단순한 시스템 결함 하나만으로도 전 세계 사회 각 분야의 필수 서비스가 순식간에 마비될 수 있다는 초연결사회의 취약성을 극명하게 보여준 사건이다. 사이버 공격도 아닌데 대규모 마비를 부른 것은 전 세계가 특정 IT 시스템을 소수 기업에 높은 의존하는 취약한 구조 때문이다. 또한 장애 복구에도 상당시간 걸릴 전망이다. 문제가 된 컴퓨터 하나하나를 재부팅하고 SW를 삭제하고 업데이트해야 하는데 몇 주가 걸릴 수 있다고 한다. 이번 사태를 악용해 불순분자의 해킹이나 MS의 직원을 사칭한 피싱 사기 가능성도 제기된다.
        
        전문가들은 이번 사태가 빙산의 일각이라고 경고한다. 초연결사회의 편익이 높아지는 동시에 시스템 장애의 불확실성도 높아지고 있는 시대다. 어느 한 곳에서 발생한 사소한 장애가 시스템 전체를 다운시킬 수 있다. 우리나라는 다른 나라에 비해 상대적으로 피해가 크지 않지만 안도하고 넘어갈 일은 아니다. 사회 전체가 IT 의존도가 높아 유사한 사태가 수시로 벌어지고 국민들이 많은 불편은 겪었다.
        
        2018년 11월 KT 서울 아현지사 건물 지하에서 일어난 화재로 서울&amp;middot;수도권 일부 지역에서 유무선 통신 장애를 겪었다. 2021년 10월엔 KT 전국 유무선망에 데이터를 경로별로 분산하는 &amp;lsquo;라우팅 시스템&amp;rsquo;에 오류가 발생했다. 2022년 10월 경기 성남의 SK C&amp;amp;C 데이터센터에서 발생한 화재로 벌어진 카카오 서비스 장애는 정상화까지 닷새가 넘게 걸려 국민의 일상에 대혼란을 야기했다. 지난해 11월에는 국가가 운영하는 지방행정전산망이 먹통으로 민원서류 발급이 전면 중단되는 일이 벌어졌다.
        
        사고가 날 때마다 대책을 강구한다고 하지만 거의 매년 대형 사고가 반복적으로 일어나고 있다. 이제 우리는 국가안보 차원에서도 IT대란의 위험성을 대응해야 한다. 우리는 세계 3대 사이버 전략 강국인 러시아, 중국, 북한과 인접해 있다. 이들 국가가 언제 사이버 테러, 해킹, 인터넷망 교란을 일으킬지 모른다.
        
        정부와 관련 기업은 시스템뿐만 아니라 사이버 보안 등 전반적인 IT대란에 대한 대비가 소홀한 것은 아닌지 점검해야 한다. 당장의 비용 절감과 효율만 따져서는 미래에 발생할지 모르는 피해에 적절히 대처하기 어렵다. 정부와 기업은 인프라의 취약성을 재점검, 백업 시스템을 강화, 특정시스템에 대한 의존도 축소 등등 위험 요인을 최소화할 수 있도록 시스템과 제도 등 전반을 점검해서 대비해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] ‘영원한 청년’ 김민기, 서러움 모두 버리고 광야로 떠났다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162225</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162225</guid>
      <pubDate>2024-07-23T18:24:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;lsquo;청년 정신&amp;rsquo;의 영원한 아이콘 김민기 전 학전 대표가 하늘의 별이 됐다. 고인의 노래는 1970~1980년대 암울한 군부 시절 저항의 상징이었다. 1970년 대표곡 &amp;lsquo;아침 이슬&amp;rsquo;을 비롯해 발표한 노래들은 민중가요로 큰 반향을 일으켰으며, 판매금지 처분을 받기도 했다.
        
        고인은 1991년 소극장 &amp;lsquo;학전&amp;rsquo;을 열어 고 김광석 등을 발굴해 무대로 불러들이며 인디밴드 공연 문화를 이끌었다. &amp;lsquo;배움의 밭&amp;rsquo;이란 뜻의 &amp;lsquo;학전&amp;rsquo;은 글자 그대로 &amp;lsquo;문화예술 인재를 길러내는 못자리&amp;rsquo;였다. 1994년 초연한 뮤지컬 &amp;lsquo;지하철 1호선&amp;rsquo;은 관객 73만명을 모으며 국내 창작 뮤지컬 바람을 일으켰다. 일명 학전의 &amp;lsquo;독수리 5인방&amp;rsquo;이라 불리는 배우 황정민, 설경구, 장현성, 김윤석, 조승우를 배출했다.
        
        고인은 앞에 나서는 것보다 뒤에서 돕는 것을 좋아해 스스로 &amp;lsquo;앞것&amp;rsquo;이 아닌 &amp;lsquo;뒷것&amp;rsquo;이라고 했다. 고인은 위암 투병 중 마지막 가는 길에도 &amp;ldquo;나를 가지고 뭘 안 해도 된다&amp;rdquo;고 말했다고 한다. 죽고 나서도 &amp;lsquo;뒷것&amp;rsquo;으로 남겨 달라는 것이었다.
        
        그의 노래는 1970년대 유신 반대 시위, 1987년 민주 항쟁, 2016년 광화문 시위까지 50여년간 시위 현장에서 가장 많이 불렸다. &amp;lsquo;아침 이슬&amp;rsquo; &amp;lsquo;늙은 군인의 노래&amp;rsquo; &amp;lsquo;상록수&amp;rsquo; 등 상당수 노래가 금지곡이 됐다. 가사가 간결하면서도 서정적인 것이 대부분이어서 대중의 감성을 격정적으로 흔들었다.
        
        &amp;lsquo;아침 이슬&amp;rsquo;은 김민기가 수유동 형 집(또는 공동묘지)에서 술 취해 잠들었다 일어나 4.19 탑 공원 근처를 걷다 수풀에 맺힌 이슬을 보며 지은 노래라고 한다. &amp;lsquo;친구&amp;rsquo;는 고교 때 익사한 친구를 그리며 만들었지만, 시위 현장에서는 옥사한 운동권을 기리는 노래도 불렸다.
        
        73세로 이른 나이에 타계한 그의 죽음을 애도하고 추모하는 글이 이어지고 있다. 윤석열 대통령은 페이스북에서 &amp;ldquo;역사는 선생님을 예술과 세상에 대한 무한한 애정을 지닌 영원한 청년으로 기억할 것&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;당연한 것을 새롭게 보려는 &amp;lsquo;순수한 열정&amp;rsquo;으로, 세상을 더 밝게 만드셨다&amp;rdquo;고 애도했다.
        
        경영난에 빠진 &amp;lsquo;학전&amp;rsquo;을 위해 1억원 이상을 기탁했던 이수만 전 SM엔터테인먼트 총괄 프로듀서는 &amp;ldquo;대한민국에 음악을 통해 청년 정신을 심어 줬던 김민기 선배에게 마음 깊이 존경을 표하며 명복을 빈다&amp;rdquo;고 추모했다. 가수 이적은 SNS에 &amp;lsquo;형님, 하늘나라에서 맥주 한잔하시면서 평안하시리라 믿습니다. 나의 영웅이여, 감사했습니다&amp;rdquo;라고 했다.
        
        김민기는 마지막 순간, 가족과 지인에게 &amp;ldquo;고맙다. 나는 할만큼 다 했다&amp;rdquo;는 말을 남겼다고 한다. 엄혹했던 한 시대를 뜨겁게 살다 서러움 모두 훌훌 털어버리고 광야로 홀로 떠난 고인의 명복을 빈다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 야당 1인 정당 막으려면 당내 다양한 경쟁자 나와야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162227</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162227</guid>
      <pubDate>2024-07-23T18:26:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당 당 대표경선에서 이재명 후보가 초반부터 독주하고 있다. 이 후보는 지역순회 경선 권리당원 온라인 투표에서 강원 90.02%, 대구 94.73%, 경북 93.97%를 득표했다. 제주&amp;middot;인천 경선까지 합산한 누적득표율은 91.70%다. 김두관(7.19%)&amp;middot;김지수(1.11%) 후보와 비교하는 게 무색할 정도로 월등한 차이로 앞서고 있다.
        
        &amp;lsquo;어대명(어차피 대표는 이재명)&amp;rsquo;이란 말이 괜히 나온 게 아니다. 당선 여부보다 2년 전 이 후보가 거둔 역대 민주당 전당대회 최고 득표율(77.77%)을 깰지에 오히려 관심이 쏠린다는 이유이다. 조국혁신당 전당대회에서도 조국 대표가 단독 출마해 99.9% 찬성표를 얻었다. &amp;ldquo;북한 김정은 체제에 견줄 법하다&amp;rdquo;는 국민의힘 비판이 나올만도 하다.
        
        민주당 최고위원 선거에서도 &amp;lsquo;친명&amp;rsquo;을 표방하며 &amp;lsquo;대통령 탄핵&amp;rsquo;을 외쳐온 정봉주 전 의원이 선두였다. 다른 후보자들도 &amp;ldquo;이재명의 수석 변호인&amp;rdquo; &amp;ldquo;집권 플랜 본부장&amp;rdquo; &amp;ldquo;호위무사&amp;rdquo;를 자처하며 친명 경쟁을 벌이고 있지만 정 전 위원이 선두에 나선 것은 친명 가운데 더욱 강한 목소리를 내기 때문이라는 분석이다.
        
        민주당이 지도부 선거부터 시&amp;middot;도당 위원장 선거까지 당 전체가 친명 일색이 된 것은 경선 룰 구조가 바탕이 됐다고 한다. 민주당은 이 전 대표의 대선 가도에 방해가 되는 당헌&amp;middot;당규를 모두 바꿨다. 경선은 대의원 14%, 권리당원 56%, 국민 여론조사 30%를 반영해 대표와 최고위원을 뽑는다.
        
        국민 여론조사는 역선택을 방지한다는 이유로 전 국민이 아니라 민주당 지지층과 무당층만을 대상으로 한다. 4.10 총선에서 이른바 &amp;lsquo;비명횡사&amp;rsquo; 공천을 통해 당을 확실하게 장악한 이 후보에게 사실상 유리할 수밖에 없다.
        
        지난 총선 때 이 전 대표와 조 대표는 형사 피고인 신분으로 선거 연대를 맺었다. 지금은 윤 대통령 탄핵을 추진하면서 채 상병&amp;middot;김건희&amp;middot;한동훈 등 6개 특검을 밀어붙이고 있다. 검찰이 없는 죄를 만든다며 &amp;lsquo;수사기관 무고죄&amp;rsquo;를 신설하고 &amp;lsquo;표적 수사 금지법&amp;rsquo;을 만들겠다고 했다.
        
        이 전 대표 수사 검사를 탄핵하고, 판&amp;middot;검사들을 겨냥한 &amp;lsquo;법 왜곡죄&amp;rsquo;도 추진한다고도 했다. 아예 검찰청을 없애고 감사원 감사를 막는 법까지 냈다. 양당 의석을 합치면 180석이 넘는다. 국회에선 못할 게 거의 없다. 두 사람이 손잡고 방탄과 탄핵 폭주에 나서면 어떤 일이 벌어질지 모른다.
        
        과거 민주당에선 계파가 존재했고 때로 경쟁하고 때로 힘을 모아 민주화를 이끌어왔다. 민주당 당 대표를 놓고 경쟁중인 김두관 후보가 &amp;ldquo;&amp;lsquo;집단 지성&amp;rsquo;이 아니라 &amp;lsquo;집단 쓰레기&amp;rsquo;로 변한 집단은 정권을 잡을 수도 없고, 잡아서도 안 된다&amp;rdquo;는 경고를 가볍게 들어서는 안 된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 한동훈의 여당, 채상병 특검 약속부터 지켜라</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407231840001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202407231840001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T18:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        한동훈 국민의힘 신임 대표가 23일 오후 경기 고양시 킨텍스에서 열린 국민의힘 전당대회에서 당대표 수락연설을 하면서 주먹을 불끈 쥐어 보이고 있다. 박민규 선임기자&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        국민의힘 새 대표로 23일 한동훈 전 비상대···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[대중문화칼럼] 영화 ‘드라이브’에 비친 유튜버의 종말</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162238</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162238</guid>
      <pubDate>2024-07-23T19:04:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김헌식 대중문화평론가
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3162238_3198220_320.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        유튜버들이 콘텐츠로 삼을 수 있는 소재의 한계가 어디일까, 이를 생각할 수 있는 최근 영화가 &amp;lsquo;드라이브(2024)&amp;rsquo;라고 할 수 있다. 이 영화에서는 납치 상황까지 생중계 방송을 한다.
        
        유나 티비를 운영하는 한유나는 처음에는 부진했지만, 80만 정도의 구독자를 확보하는 인기 유튜버의 자리에 오르는데, 정체불명의 크루세이더는 납치 상황을 라이브 방송하도록 한다. 이를 통해서 한유나에게 6억 5천만원의 모금액을 채우도록 하며, 이를 달성하지 못하면 생명을 빼앗겠다고 위협한다.
        
        유나 티비의 접속자들은 처음에는 사실인지 조작인지 알 수 없어 망설이거나 조롱하며 모금에 소극적이거나 반발하기도 한다. 상당수는 조회 수나 모금을 위해서 자작 방송을 한다고 여긴다. 한유나의 매니저조차 한유나의 납치극 방송이 자작이라고 생각할 정도로 깜빡 속는다. 곧 실제 상황이라는 것을 알게 된 접속자들은 한유나를 구하기 위해 순식간에 6억 5천만원의 모금액을 채워준다.
        
        이 영화의 내용은 최근 있었던 유튜버 관련 사건들을 연상하게 한다. 유튜버 쯔양의 경우 전 남자친구에게 협박과 폭행을 당하면서 방송에 출연할 수밖에 없었고, 4년간 약 40억원의 돈을 갈취당했다고 했다. 먹방을 시작하게 된 이유도 남자친구의 갈취 때문이었다. 여기에 더해 남자친구의 갈취 때문에 술집에 다녀야 했는데 이런 사실을 폭로하려 한 유튜버들이 다시 돈을 갈취하려 했던 사실도 세간에 충격을 주었다.
        
        36주 태아를 낙태한 동영상을 브이로그 계정에 올린 사례도 많은 사람에게 충격을 주었다. 9개월에 이르는 아이를 낙태할 수 있느냐는 쟁점은 물론 그러한 영상을 올린 행위 자체에 대해서도 많은 비판이 있었다. 특히 관련 단체와 의료인들은 강력한 처벌을 요구하기도 했다.
        
        아무래도 이 영상을 올린 이는 채널의 조회 수나 구독자를 올리기 위해서 이런 영상을 올렸을 것으로 보인다. 그 낙태 영상이 과연 실제인지 아닌지는 두 번째 문제다. 눈길을 끌 수 있다면 무엇이든지 올리고 싶은 충동이 만든 결과물일 것이다. 뒤늦게 거센 비판에 직면하자 영상을 순식간에 삭제한 것에서 대략 짐작할 수 있다.
        
        최근 검찰은 쯔양의 약점을 폭로하려 한 사이버레커 운영자들의 수익을 몰수&amp;middot;추징보전&amp;middot;환수하겠다고 밝혔다. 이는 수익의 동결조치를 말한다. 아이브의 장원영이 오랫동안 명예훼손을 해온 사이버레커 유튜버의 수익에 대해서 이러한 조치를 한 것도 같은 맥락에서 이해할 수 있다. 아무리 정의로 포장한다고 해도 그 목적은 수익에 있기 때문이다. 만약 수익이 나지 않는다면 이러한 콘텐츠를 올릴 수는 없을 것이다. 따라서 불법적이거나 비윤리적인 콘텐츠를 게시할 때 수익이 원천 금지될 수 있음을 확실하게 보인다면 사이버레커의 부작용을 막을 수 있을지 모른다.
        
        영화 &amp;lsquo;드라이브&amp;rsquo;에서는 불법 납치극이 생중계되고 있는데도 그것을 차단할 수 있는 장치는 없었다. 기존 방송 시스템이었다면 이러한 생방송은 생각할 수 없을 것이다. 실제로 플랫폼 사업자들은 생중계가 있을 때 즉시 이를 걸러낼 수 있는 시스템은 물론 의무도 없는 상황이다. 단지 게시물에 대한 자율적 조치를 권할 뿐이다. 일반 방송 채널에서 이런 방송을 냈다면 처벌을 피할 수 없는 것과 다르다. 덧붙여 영화에서 접속자들은 6억 5천만원의 모금을 통해 한유나의 목숨을 살리는데, 이러한 불법 콘텐츠로 모금할 수 있는 플랫폼의 구조에 대해서는 그렇게 깊이 다루지는 않아 아쉬웠다.
        
        다만, 불법 납치극을 통해 돈을 모으고, 심지어 한유나의 목숨을 빼앗으려고 한 장본인이 현직 경찰이라는 점은 시사하는 바가 있을 수 있다. 시작은 유튜버가 접속자나 구독자의 눈길을 끌기 위해 취한 극단적인 행동이 결국, 무고한 생명을 앗아갔기 때문이다. 더구나 피해자와 가해자가 따로 구분이 없다는 점을 공감할 수도 있다. 사이버레커 등 극단적인 유튜버들의 불법 콘텐츠 게시가 비극적인 사례를 더 만들기 전에 제도적 대응을 모색해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 7월 24일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162241</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3162241</guid>
      <pubDate>2024-07-23T19:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1803
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.07.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202407/3162241_3198221_611.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.07.23.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[논설위원의 단도직입] “교제폭력엔 명확한 전조 증상…‘강압적 통제’ 범죄로 처벌해야”</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232033005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232033005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T20:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        허민숙 국회입법조사처 연구관&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        허민숙 국회입법조사처 연구관이 지난 18일 국회에서 경향신문과 인터뷰하고 있다. 그는 교제폭력이 현행법상 처벌이 어려운 만큼 “하나의 법제 아래 여성폭력을 포괄적으로 정의해···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]종부세는 정말 나쁜 세금인가?</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202407232036005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202407232036005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T20:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 더불어민주당에서 1주택자에 대한 종부세를 완화 또는 폐지하자는 주장이 나오자 국민의힘은 여기서 더 나아가 종부세를 폐지하자는 주장까지 나오기에 이르렀다. 대통령실 정책실장은 대놓고 종부세의 사실상 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정희진의 낯선 사이]흑인 문학과 민족 문학</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232036015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232036015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T20:36:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        인종선(人種線) - 흑인 쫀슨에게&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        밖에선&lt;br /&gt;
        세차게 씽씽 눈발이 휘몰아치는 밤&lt;br /&gt;
        조고마한 온돌에 발을 녹이며&lt;br /&gt;
        두터운 입술에서&lt;br /&gt;
        굵다란 눈물방울 떨치는&lt;br /&gt;
        쫀슨 너의 이야기&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        쇠사슬 늘이어&lt;br /&gt;
        흑노(黑奴)의 아들로···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안호기 칼럼]지구 종말 앞당기는 기술 발전</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232039005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232039005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T20:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기아 전기차 EV3는 지난 6월부터 사전계약을 시작해 3주 만에 1만대를 넘어서며 인기몰이를 하고 있다. 회사 측은 연간 판매 목표량을 2만5000대로 잡았는데, 이미 1만5000대 이상 주문을 확보한 것으로 알려졌다. 국···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[국제칼럼]변화 위해 달리는 이란 국민들</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232039015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232039015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T20:39:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 7월6일에 있었던 이란의 대선 결과가 세계의 이목을 집중시키고 있다. 마수드 페제시키안의 당선은 많은 이들에게 변화의 희망의 가능성을 안겨주었다. 하지만 동시에 그 한계에 대한 우려도 제기되고 있다. 선···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[송혁기의 책상물림]아름다운 사람</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232039025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232039025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T20:39:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>청나라 관리 박명은 현판 글씨를 잘 쓰기로 소문이 났다. 그가 다른 글씨는 그만 못한데 유독 현판 글씨만 잘 쓰게 된 사연이 있다. 해마다 북경에 들어가는 조선 사신과 역관들이 단골 상점 주인의 사위였던 그에게···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[공감]불안과 격변</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232040005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232040005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        “일하면서 늘 불안하다 보니, 불안한 것이 오히려 덜 불안한, 아이러니한 상태예요. 불안하지 않은 것이 어색해요.”&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        얼마 전 ‘일터에서의 불안’을 주제로 대화를 나누었던 한 출판사 편집자의 고백이 내내 떠···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[경제직필]소상공인 대책, 이런 식으론 안 된다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232040015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202407232040015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-07-23T20:40:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 1일 한국은행이 국회 행정안전위원회 양부남 의원실(더불어민주당)에 제출한 자료에 따르면 올해 3월 말 현재 자영업자 대출 연체액은 10조8000억원, 연체율은 1.66%로 역대 최고였다. 자영업자 대출 연체는 현···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>32년 전 이진숙 조합원에게 부끄럽지도 않나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319666</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=319666</guid>
      <pubDate>2024-07-23T21:25:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수의를 입은 손석희가 웃는 모습으로 기억되는 1992년 MBC 50일 파업에는 이진숙 현 방송통신위원장 후보도 있었다. 당시 MBC 노동조합원들은 공정방송 장치 마련과 해직자 복직을 요구하며 단식농성에 나섰는데, 최후의 3인 중 한 명이 이진숙 조합원이었다. 그는 거리에서 “그래도 ‘공정방송’은 꺾일 수 없습니다”라는 제목의 ‘언론노보’를 시민들에게 나눠주며 20세기 한국 언론사 최장기 파업에 동참했다. 20년이 흘러 2012년, MBC는 170일이라는 한국 언론사 최장기 파업을 겪었다. 김재철 사장 체제를 무너뜨리고 공정방송을 쟁</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크브리핑] 트럼프가 김정은을 소환한 이유는?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211207</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=211207</guid>
      <pubDate>2024-07-23T22:31:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 공화당 대선 후보로 선출된 도널드 트럼프 전 대통령이 김정은 북한 국무위원장을 소환했습니다. 트럼프 전 대통령은 20일(현지시간) 피격 후 첫 유세에서 지난 시기 북미 정상회담에서 김 위원장과의 대화 내용을 공개하면서 ‘핵을 가진 북한과도 잘 지냈다’는 요지의 말을 했습니다.트럼프 전 대통령은 “북한 김정은과 잘 지냈었다”면서, “그는 핵무기를 많이 보유하고 있다. 내가 대통령이었을 당시 여러분은 결코 위험에 처할 일이 없었다. 잘 지내는 일은 좋은 일이지 나쁜 일이 아니다”, “좀 긴장 풀고, 야구 경기나 보러 가자” 등등의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진짜 행복[정덕현의 그 영화 이 대사]〈17〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082181/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082181/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126077966.15.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“지금이 가장 행복한 건지도 모르겠다.” ―신카이 마코토 ‘언어의 정원’ 장마철이 되면 떠오르는 영화가 있다. 바로 신카이 마코토 감독의 애니메이션 ‘언어의 정원’이다. 흔히들 신카이 마코토 감독을 ‘빛의 마술사’라고 표현하지만, 필자에게는 ‘날씨의 마술사’로 더 각인되어 있다. 그의 작품마다 등장하는 날씨의 정경들을 보다 보면 세상이 어떤 표정을 갖고 있다고 느껴진다. 때론 환히 웃는 얼굴을 보여주지만, 때론 한없이 처연한 눈물을 흘리고, 때론 폭풍처럼 몰아치는 감정의 소용돌이를 바로 그 날씨의 정경들이 전해주곤 해서다. ‘언어의 정원’은 그 날씨들 중 특히 비의 다양한 표정들이 담긴 작품이다. 비 오는 날이면 오전 수업을 빼먹고 도심의 정원에 있는 정자에서 구두 스케치를 하는 고등학생 다카오. 그런데 어느 날 그곳에서 맥주를 마시고 있는 유키노를 만나게 된다. 처음에는 데면데면했지만 어쩌다 말을 걸게 되고 비 오는 날마다 만나게 되면서 두 사람은 점점 가까워진다. ‘언어의 정원’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쇳덩이 1만 t, 혁신 더해 650조 원 가치로… 이게 진짜 ‘에펠탑 효과’[양정무의 미술과 경제]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126081816/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126081816/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126082825.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《‘에펠탑 효과(Eiffel Tower Effect)’란 경제 용어가 있다. 자주 접하면 호감도가 높아지는 심리 현상을 가리킨다. 광고의 ‘반복 노출 효과’와 비슷하다. 에펠탑이 세워질 당시에는 흉물로 비판받았지만, 시간이 지날수록 파리를 대표하는 기념물로 사랑받게 된 것에 착안했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 먼저 출생 친화 직장으로 혁신해야 한다[기고/정환철]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126081825/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126081825/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126082816.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;저출생 대책에 대한 경제적 식견은 1992년 노벨 경제학상 수상자 게리 베커 교수가 말한 ‘결혼 편익이 비용보다 커야 한다’는 간결한 문장으로 압축된다. 결혼·출산 전보다 인간관계와 행복감, 경제적 안정, 직장 내 인사 처우 등에서 나아진다면 해결 방안이 생긴다. 결혼·출산으로 가정의 행복이 커지고 미혼세나 가족친화세제 등 미혼 비용 증가와 출산 편익 증대를 위한 각종 제도를 도입하면 촉진 효과는 분명할 것이다. 그러나 핵심은 일자리 완성도다. 지금 당장 결혼·임신·출산·육아가 일자리 진입에 유리하고 출산 친화적 처우를 받을 직장 환경이라는 판단이 선다면 둘째 출산에 대한 생각도 달라진다. 일자리는 자아요, 삶의 존재 평면·바탕이다. 오랜 시간 머무는 직장이 출산 중립적 혹은 불리한 처우를 한다면 출생률 대책은 그곳에서 그친다. 대한민국의 직장 진입과 내부 처우는 임신·출산에 친화적인가. 정부든 기업이든 유리하기보다는 퇴직 명분이 되는 등 불리하다. 전직·인사·승진·성과 보상에서 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실패에도 불구하고 한국인이 중매를 찾는 이유[벗드갈 한국 블로그]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126081689/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126081689/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126082765.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;얼마 전 필자는 남편으로부터 30대 후반에 결혼하지 않은 지인 이야기를 들었다. 그 남자분은 결혼하고 싶은 마음에 결혼정보업체에 등록해 최근 세 번 정도 ‘선’을 보러 나갔는데 다 실패했다고 한다. 그 과정이 모두 다 외국인인 필자가 듣기에는 신기한 것이었다.  남편의 말에 따르면 첫 번째 여성분은 30대 중반이었다. 선을 보는 그 자리에서 다짜고짜 “결혼 날짜를 언제로 정할까요?” 하고 물었다고 한다. 매우 부담스러웠기에 다음 데이트 약속을 정하지 않고 끝을 냈다고 한다. 두 번째로 만난 여성분이 마음에 들어 세 번 정도 더 데이트했는데, 상대방이 세 번째 만남에서 이런 이야기를 했다고 한다. “사실 과거 연인과 2년간 동거하고 부부로 지냈다”고. 혼인신고는 안 했다지만 솔직하게 말해줘서 고맙다고 해야 할지, 다른 남자와 할 거 다 해봤다고 화를 내야 할지 마음이 갈팡질팡했다고 한다. 결국엔 그 여성분과도 헤어졌다.  마지막 여성분은 매우 마음에 들어 여덟 차례 정도 데이트를 함께</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼란스러운 그 이름, ‘고둥, 고동, 소라’[김창일의 갯마을 탐구]〈116〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126081686/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126081686/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126082759.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이름이란 다른 것과 구별하기 위해 사물, 현상 따위에 붙여서 부르는 말이지만 해산물은 이름 때문에 오히려 헷갈리는 경우가 많다. “너는 ‘참’이고 나는 ‘개’란 말이여?”(김창일의 갯마을 탐구 12회)에서 언급했듯이 ‘숭어’와 ‘가숭어’ 두 종의 숭어는 참숭어가 됐다가 개숭어가 되기도 한다. 어디선가 ‘참’은 다른 곳에서 ‘개’가 되고, 여기서 ‘개’는 저기서 ‘참’이 된다. 지역에 따라 참이 개가 되고, 개가 참이 되는 것이다. 그곳에서 많이 나는 것이 참일지니, 참은 참만의 본성이 따로 있지 않다. 고둥류 역시 이름 때문에 혼란스러울 때가 많다. 어느 날 해산물 정보를 알려주는 웹사이트 동영상을 본 적이 있다. 잘 알려진 채널 운영자였는데 참소라에 대해 설명을 했다. 부가적인 설명 없이 참소라라고 하는 게 의아했다. 그냥 참소라라고 하면 시청자의 거주지에 따라 다르게 받아들일 터였다. 서해에서는 피뿔고둥, 동해는 갈색띠매물고둥, 제주도와 남해안 일부 지역에서는 뿔소라를 참소라라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]우주선 견인 지역</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082162/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082162/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126078001.15.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주차 금지를 알리는 팻말입니다. 골목길에 주차된 차가 한 대도 없는 걸 보니 외계인이 싹 다 끌고 갔나 봐요! ―서울 서대문구 연희동에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[글로벌 현장을 가다/문병기]‘트럼프노믹스’ 흉물된 폭스콘 공장… 트럼프는 더 강한 ‘美우선주의’ 예고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126081664/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126081664/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126077918.11.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《17일(현지 시간) 미국 위스콘신주 밀워키 인근의 마운트플레전트를 찾았다. 밀워키에서 차로 약 30분 거리의 한적한 마을이다. 끝없이 펼쳐진 옥수수밭 사이로 대형 지구본 모양의 유리돔 건물이 우뚝 솟아 있었다. 2021년 세워진 이 건물은 대만 정보기술(IT) 기업 폭스콘의 고성능 데이터 센터 ‘글로’다. 폭스콘은 2018년 이곳에 100억 달러(약 14조 원)를 투자하겠다고 발표했다. 최첨단 액정표시장치(LCD) 패널 공장을 건설해 1만3000개의 새로운 일자리를 창출하겠다는 목표를 가지고 있었다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/김호경]사회주의 국가 베트남도 막지 못한 ‘내 집 마련’의 꿈</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082180/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082180/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126082944.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;얼마 전 출장을 다녀온 베트남 하노이에서 가장 인상적인 것은 집값이었다. 고급 아파트와 빌라, 국제학교, 대형 업무 지구들이 몰려 ‘하노이의 강남’이라 불리는 신흥 부촌 ‘스타레이크 시티’의 집값은 한국의 웬만한 서울 외곽 아파트 수준에 못지않았다. 한 아파트의 20평형대 현재 시세는 5억 원 중반대로, 2018년 분양 당시보다 80% 올랐다. 월세도 만만치 않았다. 20평대 월세는 1800달러(약 249만 원), 30평대는 3000달러(약 415만 원)였다. 2006년부터 대우건설이 조성 중인 신도시인 스타레이크 시티의 아파트들은 단지 외관은 물론 내부 구조와 마감재까지 최근 한국에서 지은 아파트와 똑 닮아 있었다. 국제통화기금(IMF)이 추정한 올해 베트남의 1인당 국내총생산(GDP)은 4632달러로, 한국(3만4653달러)의 7분의 1 수준이다. 부동산 세제와 거래 방식, 법 체계가 다른 한국과 단순히 비교하긴 어렵지만 경제 규모 격차를 생각하면 매우 높은 집값이다. 심지어 아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/우경임]의료개혁특위원장, 차라리 금융위원장이 어떤가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082188/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082188/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126082958.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필수의료 공백을 해소할 해법을 두고 정부와 의료계는 줄곧 평행선을 그려 왔다. 정부는 의대 증원을 통해 의사 수를 늘려야 한다고, 의료계는 수가 인상을 통해 필수의료 인력 유출을 막아야 한다고 주장한다. 의사가 늘고, 수가가 오르면 정말 호흡기를 단 필수의료를 살릴 수 있을까. 정부나 의료계 스스로도 회의적일 것이라고 본다. 정부-의료계 암묵적 담합 속 비급여 팽창 현재 필수의료 붕괴의 근저에는 ‘제2 건강보험’이 된 실손의료보험이 있다. 감기로 의사를 만나면 급여 진료이고, 수액을 맞으면 비급여 진료다. 건강보험이 가격을 정하지도, 지불하지도 않는 비급여 진료 시장은 실손보험 확대와 맞물려 급속히 팽창했다.  그 실태가 얼마나 심각한지 정형선 연세대 보건행정학과 교수팀의 보고서가 보여준다. 한국의 국민 의료비는 2022년 처음으로 200조 원을 넘어섰다. 국내총생산(GDP)의 10%에 육박하는 총액도 놀랍지만, 증가 속도는 더 놀랍다. 국민 의료비는 2000년대까진 경제협력개발기구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/정임수]‘아빠찬스’로 63배 수익… 대법관 후보 딸의 기막힌 재테크</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082171/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082171/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126082981.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이숙연 대법관 후보자가 신고한 재산은 본인 46억 원, 로또복권 운영사 대표인 남편 117억 원가량이다. 국회에 제출한 임명동의안에 ‘무직’이라고 써낸 이 후보자의 26세 장녀는 서울 용산구 재개발구역에 다세대주택을 갖고 있다. 딸은 2년 전 학생 신분으로 별다른 소득이 없는 상태에서 전세를 끼고 7억7000만 원에 이 집을 샀다고 한다. 전세보증금을 뺀 5억1000만 원 중 3억800만 원은 아버지에게 증여받고, 2억200만 원은 아버지에게 빌려서다. 이른바 ‘아빠 찬스’로 재개발 호재를 노린 ‘갭 투자’를 한 셈이다. ▷딸은 1년도 되지 않아 아버지에게서 빌린 돈을 모두 갚았다. 현금 대신 스타트업의 비상장주식을 넘기는 방식으로 말이다. 그런데 비상장주식을 매입하는 과정에도 아빠 찬스가 동원됐다. 이 스타트업은 아버지 회사에서 일하던 직원이 퇴사해 2017년 설립한 화장품 연구개발 기업인데, 아버지 조모 씨가 초기 투자자로 참여했다. 당시 딸도 아버지 추천으로 주식 800주를 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[송평인 칼럼]대통령이 국방장관에게 뭔가 지시했다고 한들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082174/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082174/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126083000.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국방장관은 구체적 사건에 대해 각 군 참모총장과 국방부 검찰단장을 지휘·감독한다. 채 상병 사건에서 이종섭 국방장관(이하 모두 당시 직급)은 해병대 참모총장 격인 김계환 사령관에게 이첩 보류를 지시했다. 박정훈 해병대 수사단장의 직무상 상관은 김 사령관이다. 박 단장은 군 사법경찰관이다. 군 사법경찰관은 직무상 상관의 명령에 복종해야 한다. 박 단장의 직무는 수사 및 그와 연계된 이첩 등의 업무다. 군 사법경찰관은 유감스럽지만 군 검사와 달리 상관 명령의 적법성과 정당성에 대해 이견이 있을 때도 이의 제기를 할 권한이 없다. 박 단장은 김 사령관이 이첩 보류 지시를 하지 않았다고 주장한다. 김 사령관은 더불어민주당이 주도하는 청문회에 계속 빠지고 있으나 민주당은 그의 불출석만은 문제 삼지 않는다. 다만 부사령관을 포함해 주변인들은 모두 김 사령관이 이첩 보류 지시를 했다고 증언하고 있다. 박 단장이 지시를 어기고 이첩을 강행하는 바람에 항명이 되면서 사건은 국방부 검찰단으로 넘어갔다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]총장의 도이치사건 수사 지휘 4년째 배제… 이게 말이 되나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082192/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082192/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/24/126083840.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이원석 검찰총장이 김건희 여사의 도이치모터스 주가 조작 사건에 대한 수사지휘권을 복원시켜 달라고 이달 초 박성재 법무부 장관에게 요청했다가 거부당했다고 한다. 법무부는 “총장의 지휘권 복원 지휘도 수사지휘권의 발동에 해당하고, 장관의 지휘권 발동은 극도로 제한돼야 한다”고 하지만 검찰총장의 이 사건 수사지휘를 막아야 할 이유가 진작 사라진 마당에 납득하기 어려운 설명이다. 전국 검찰청의 주요 수사와 기소를 지휘하는 검찰총장이 도이치모터스 주가 조작 사건을 지휘할 수 없게 된 것은 2020년 10월 추미애 전 법무부 장관의 총장 배제 조치에 따른 것이다. 윤석열 당시 검찰총장이 가족이 연루된 사건을 직접 지휘할 경우 수사의 공정성을 담보하기 어렵다는 취지였다. 이후 총장이 두 차례 바뀌어 이해상충의 소지가 없어졌다. 그런데도 후임인 박범계, 한동훈, 박성재 장관은 총장의 수사지휘권 복원을 계속 미뤄 왔다. 그 결과 국민적 관심이 높고 정치적 파장이 큰 도이치모터스 사건을 검찰 수장이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]집에서 죽을 권리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082194/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082194/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/24/126083647.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강하게 살다 내 집에서 잠자듯 임종을 맞는 것이 모든 사람들의 소망일 것이다. 한국인이 가장 선호하는 임종 장소는 집이고, 1990년대 초반만 해도 10명 중 8명이 집에서 임종을 맞았다. 하지만 지금은 대부분 병원에서 온몸에 의료기기를 매단 채로 생을 마감한다. 집에서 편안한 임종을 맞는 경우는 16%에 불과하다. 집에서는 의료와 돌봄 서비스를 받기 어려운 탓이다. 동아일보 취재팀이 최근 돌아본 네덜란드 노인 돌봄 현장은 의료 간호 요양 제도를 연계해 운영한다면 집에서 임종을 맞는 일이 어렵지 않음을 보여준다. 네덜란드는 병원에서 임종하는 비율이 23.3%로 경제협력개발기구(OECD) 회원국 가운데 가장 낮다. 고령자들은 주간 돌봄 시설에서 이웃과 텃밭을 가꾸고 동물을 기르며 활기찬 노년을 보낸다. 치매를 비롯해 만성 질환이 있거나 골절상을 입어도 병원 대신 집에서 방문 치료와 간호를 받는다. 혼자 생활하기 어려운 상태가 되더라도 최대한 집과 비슷한 환경에서 스스로 요리하고 빨래</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]與 새 지도부 선출… ‘한동훈 체제’에 대한 기대와 우려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082190/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240723/126082190/2</guid>
      <pubDate>2024-07-23T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/07/23/126083025.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;집권 여당인 국민의힘 대표에 한동훈 전 비대위원장이 선출됐다. 한 후보는 어제 전당대회에서 62.84%의 높은 득표율로 국민의힘에 입당한 지 7개월 만에 당 대표직에 오르게 됐다. 전대 초반부터 형성된 ‘어대한(어차피 대표는 한동훈)’ 흐름을 뒤집으려던 원희룡 나경원 윤상현 후보의 추격전은 무위에 그쳤다. 국민의힘이 ‘윤심(尹心) 체제’가 아닌 ‘한동훈 체제’로 탈바꿈하게 된 것이다. 이번 전당대회는 집권 여당으로선 최악의 총선 참패 이후 당의 활로를 찾기 위한 중대한 이벤트였다. 하지만 ‘자폭 전대’ ‘분당대회’라는 말이 나올 만큼 온갖 네거티브 공방의 진수를 보여줬다. 당 쇄신 방향을 둘러싼 토론과 경쟁은커녕 ‘배신자’ 공방을 시작으로 김건희 여사 ‘문자’ 논란, ‘댓글팀’ ‘여론조성팀’ 의혹 등 자해 수준의 폭로전으로 이어졌다. 막판엔 패스트트랙 충돌 사건 ‘공소 취소 부탁’ 논란 등 스스로 ‘사법 리스크’의 함정에 빠져드는 일까지 벌어졌다. 이런 탓에 투표율이 지난해 3·8</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>