<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>미디어오늘 - 오피니언</title>
    <link>https://www.mediatoday.co.kr/rss/S1N8.xml</link>
    <description>미디어오늘 - 오피니언</description>
    <lastBuildDate>2024-06-03T00:09:31.053Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>기자도 통역도 울린 아카시 참사 유족의 말 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49517</guid>
      <pubDate>2023-02-10T06:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        마감 늦는다. 멀티태스킹 안 된다. 기사 쓰며, 해외 취재도 준비? 편집국장 한숨. 그 어려운 걸 해냈지만 역시나 마감은 늦었다. 일본 아카시시 육교 참사를 취재한 전혜원 기자다.
        
        취재 계기는?
        
        프리랜서 기자 아와노 마사오 씨가 이태원 참사 직후 〈시사IN〉에 기고한 기사. 아카시시 육교 사고가 이태원 참사와 닮은 데다가, 그 기사에 지난해 7월 유족과 변호사들이 관련 책을 냈다는 걸 알고 아마존에서 주문해 틈틈이 번역. 형사재판만 15년에 이르는 긴 싸움을 포기하지 않은 유족에게 감동해 취재.
        
        현지 취재 당시 〈고베신문〉이 함께했다는데?
        
        어머니를 잃은 시라이 요시미치 씨 소개로 〈고베신문〉 고니시 다카히사 기자와 동석. 〈고베신문〉은 유족들의 책 출판을 지원한 신문사. 이태원 참사 이후 한국에서 일본 육교 사고에 관심을 갖는다는 게 의미가 있다고 보고 기사화.
        
        현지 취재하며 가장 인상적인 장면?
        
        딸 치하루(당시 9세), 아들 다이(7)를 사고로 잃은 아리마 부부가 가장 기억에 남아. 아버지 마사하루 씨는 20년이 넘도록 자녀들이 선물한 티슈 케이스와 카드 케이스를 사용 중. &amp;ldquo;미디어가 유족들의 말을 많이 들어달라&amp;rdquo;는 어머니 유키코 씨의 당부에 나도 통역도 눈물 흘려. &amp;lsquo;기레기&amp;rsquo;라는 비난에 익숙했는데, 무엇을 해야 하는지 알게 된 순간.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계와 우리는 연결돼 있다 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49650</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        우크라이나 도네츠크 지역에서 우크라이나 군인들이 러시아 진지를 향해 자주포를 발사하고 있다.ⓒREUTERS
        
        
        
        &amp;lsquo;우크라이나 세상, 모르고 살았구나.&amp;rsquo; 최근 우크라이나 관련 책을 읽다가 든 생각이다. 언젠가 한 외국인에게 &amp;lsquo;남한과 북한 사람은 전화 통화를 할 수 없다&amp;rsquo;고 했더니 그는 깜짝 놀랐다. 그 모습에 &amp;lsquo;남북한 상황을 참 모르는구나&amp;rsquo; 싶었는데&amp;hellip;. 나에게 우크라이나가 그러했다. 우크라이나가 폴란드, 튀르키예의 침략에 시달렸다는 역사적 사실도 처음 알았으니.
        
        우크라이나는 줄곧 외세의 침략에 시달렸다. 16~17세기 폴란드의 지배에서 벗어나기 위해 우크라이나는 같은 동슬라브계(러시아, 벨라루스)인 러시아에 손을 내밀었다. 내키지 않은 선택이었다. 이 선택이 계속 우크라이나의 발목을 잡았다. 제2차 세계대전 때 우크라이나 민족주의자들은 독일 나치가 옛 소련으로부터 우크라이나를 해방시켜줄 거라고 판단해 독일 편에 섰다. 소련군에 편입된 우크라이나 청년들은 독일군을 향해 총을 들어야 했다. 비극적 상황이었다. 소련에 속해 있던 우크라이나는 1991년 12월 국민투표를 거쳐 독립을 결정했지만, 이후 2004년 &amp;lsquo;오렌지 혁명&amp;rsquo;, 2014년 시민 혁명 등 역사적 고비마다 러시아와의 관계로 진통을 겪어야 했다. 급기야 2022년 2월24일, 러시아가 우크라이나를 침공했다.
        
        이번 호 커버스토리는 &amp;lsquo;우크라이나 전쟁 1년&amp;rsquo; 이야기다. 이종태 기자가 우크라이나와 러시아 간의 역사적 관계를 살피고, 이 전쟁의 의미를 짚어나갔다. 먼 나라의 전쟁이지만 이 전쟁은 우리에게 이미 영향을 미치고 있다. 에너지 가격 상승은 어쩌면 작은 영향일지 모른다. 기사에 나오는 것처럼, 이 전쟁으로 인해 자유주의 국제질서의 핵심이라고 할 수 있는 주권 존중, 내정 불간섭, 국제법 준수 등의 원칙이 무너진 자리에 다른 질서가 비집고 들어선다면? 그 &amp;lsquo;다른 질서&amp;rsquo;가 가뜩이나 불안정한 한반도에 영향을 미친다면? 이종태 기자의 말처럼, 러시아-우크라이나 전쟁을 남의 일로만 여길 수 없다. 세계와 우리는 연결돼 있다.
        
        이번 호에는 다른 호에 비해 국제 뉴스가 더 실렸다. 한 미얀마 독립언론 기자가 미얀마 쿠데타 2년이 지난 현재 상황에 대한 원고를 보내왔다. 튀르키예 남부와 시리아 북부 지방에서는 대지진이 발생했다. 외신으로 전해진, 현장의 모습은 참혹하다. 사망자가 1만5000명을 넘어섰다. 피해 규모가 어느 정도로 확대될지 예측하기도 어려운 상황이다. 전쟁과 독재정권의 탄압 그리고 최악의 자연재해. 고통받는 이들이 평화를 회복할 수 있길 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직금 50억원 무죄 후폭풍 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49624</guid>
      <pubDate>2023-02-13T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 보도자료
        
        국토교통부가 2월7일 &amp;lsquo;노후계획도시 정비 및 지원에 관한 특별법&amp;rsquo; 주요 내용을 발표했다. 1기 신도시를 포함해 노후계획도시를 특별정비구역으로 지정하고, 용적률을 최대 500%까지 높이는 등 특례를 주는 정책이다. 20년 이상 경과, 100만㎡를 넘는 지역이면 어디든 노후계획도시에 포함된다. 그러나 이 정책이 &amp;lsquo;닭장 아파트&amp;rsquo;를 남발하게 만든다는 비판과 대규모 이주단지가 필요하다는 지역의 요구가 뒤따랐다. 용적률 200% 규모로 설계한 노후계획도시의 구조변경도 불가피할 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 인물
        
        2월4일, 성소수자 인권 문제 해결에 앞장선 섬돌향린교회 임보라 목사의 타계 소식이 알려졌다. 향년 55세. 인권과 평화 운동에 헌신한 고인은 교단 내 여성 문제, 성폭력 문제 해결에도 목소리를 냈다. 누구보다 부지런하게, 그리고 꾸준히 현장을 찾았다. 제주 강정해군기지 반대 운동 현장, 차별금지법 제정 촉구 운동 현장, 퀴어퍼레이드 등 다양한 소수자의 현장에는 임 목사의 발자취가 남았다. 보수적 풍토가 강한 기독교계에서는 임 목사를 이단으로 규정하며 비난했으나 그는 여러 현장에서 &amp;lsquo;이웃을 내 몸같이 사랑하라&amp;rsquo;는 성경의 가르침을 강조했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        곽상도 전 국회의원이 2월8일 서울중앙지법에서 열린 1심 선고 공판을 마친 후 취재진 질문에 답하고 있다.ⓒ공동취재
        
        
        
        이 주의 판결
        
        2월8일, 대장동 개발 사업자들로부터 약 50억원(아들 퇴직금 명목)을 수수한 혐의 등으로 기소된 곽상도 전 의원이 1심에서 뇌물수수 혐의에 대해 무죄판결을 받았다. 1심은 곽 전 의원의 의정활동이 대장동 사업과 관련 있고, 아들의 퇴직금 50억원도 과하다고 판단했다. 하지만 이 돈이 일종의 대가로 보기에는 증거가 부족하다고 판단했다. 이 판결로 &amp;lsquo;정영학 녹취록&amp;rsquo;의 신뢰성 문제도 도마 위에 올랐다. 녹취록에 해당 내용(아들 퇴직금)이 들어 있지만, 이를 재판부가 알선 수재의 근거가 될 수 없다고 봤기 때문이다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주노총 위원장이 대통령에게 공개 토론 제안한 이유 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49623</guid>
      <pubDate>2023-02-14T05:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 공간
        
        2월6일(현지 시각) 새벽 4시17분, 시리아 국경과 인접한 튀르키예 남동부에서 규모 7.8의 강진이 일어났다. 9시간 뒤 인근에서 규모 7.5의 강진이 추가로 발생했다. 작은 여진도 잇따르면서 튀르키예와 시리아 두 나라의 사망자 수가 1만명을 넘어섰다. 12년간 이어진 내전으로 고통받는 시리아는 구호물품 전달조차 어렵다. 지구의 표면은 &amp;lsquo;판&amp;rsquo;이라 불리는 조각들로 구성되어 있는데, 이번 지진은 아라비아판이 북쪽으로 움직여 아나톨리아판에 부딪치면서 일어났다. 튀르키예 남동부는 두 판의 경계에 위치해 있다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 면담
        
        2월8일 국회 연금개혁특별위원회(연금특위) 여야 간사가 연금특위 민간 자문위원회의 공동위원장 2명과 면담했다. 국민의힘 간사인 강기윤 의원은 &amp;ldquo;(국민연금 보험료율 등) &amp;lsquo;모수 개혁&amp;rsquo;은 정부 몫이 강하지 않냐는 것에 공감했다. (국민연금과 기초연금, 공무원연금 등의 관계 조정을 의미하는) &amp;lsquo;구조 개혁&amp;rsquo;을 충분히 논의하고 나서 (모수 개혁을 논의) 해도 늦지 않는다&amp;rdquo;라고 말했다. 국회 연금특위는 2월 말 나올 예정인 민간 자문위원회 보고서를 토대로 논의하겠다는데, 자문위 내에서 이견이 커 단일한 안이 나오기 어려워 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 기자간담회를 가졌다. ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 제안
        
        양경수 민주노총 위원장이 2월8일 윤석열 대통령과 이정식 고용노동부 장관에게 생방송 공개 토론을 제안했다. 윤석열 정부의 &amp;lsquo;노동 개혁&amp;rsquo;이 &amp;ldquo;과연 저임금 노동자들의 삶을 개선할 수 있는 방안인가 논의하고 싶다&amp;rdquo;라는 것이다. 그는 연공서열형 임금체계(연공급)의 한계를 인정하면서도, &amp;ldquo;연공급이냐 성과급이냐를 벗어나 잔업&amp;middot;특근을 하지 않으면 생계가 유지되지 않도록 설계된 과도한 변동급(연장수당 등) 비율을 포함해 임금체계 전반이 합리적으로 구성돼 있는지 제로 베이스부터 논의할 필요가 있다&amp;rdquo;라고 말했다.
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오봉역으로 향하는 열차를 보는 일 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49577</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2022년 11월 5일 오봉역에서 30대 철도노동자가 화물열차 연결&amp;middot;분리 작업 중 열차에 치여 숨졌다. ⓒ김흥구
        
        
        
        회사 근처에 서소문 철도 건널목이 있다. 출근 시간에 땡땡땡 소리가 들리면 사람들이 우르르 함께 뛴다. 망설이다 반 박자 늦게 달리기 시작한 사람들은 허리 숙여 차단기 밑을 빠져나와야 한다. 호루라기를 불며 고함치는 안전요원들의 목소리가 뒤따라오는 건 덤이다. 그런 건널목 풍경이 좋기만 했다. 작년까지는.
        
        11월 중순 쌀쌀한 아침이었다. 땡땡땡 소리가 들리고 차단기가 내려가고, 속도를 늦춘 열차가 선로로 들어왔다. 멀찍이 떨어져 있던 나는 헉, 하고 숨을 들이쉬었다. 시멘트를 실은 열차였다. 줄줄이 연결된 열차 옆면에는 &amp;lsquo;코레일(KORAIL)&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;○○시멘트&amp;rsquo;가 번갈아 적혀 있었다. 의왕이구나, 오봉역으로 가는 열차구나&amp;hellip; 고개 숙여 휴대전화를 들여다보는 사람들 사이에서 나 혼자 어쩔 줄 모르고 지나가는 열차를 쳐다보고 있었다.
        
        지난해 11월5일 오봉역에서 서른세 살 젊은 노동자가 열차에 치여 숨졌다. 시멘트 회사들이 물량을 공급하는 오봉역 양회기지에서 선로를 바꾸는 작업을 하던 중이었다. 왼쪽으로 갔어야 할 열차는 무슨 일인지 그대로 오른쪽으로 향했다.
        
        이튿날 사고 현장을 찾은 어명소 국토교통부 제2차관은 &amp;ldquo;관행적인 안전 무시 작업 태도를 타파해야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 동료들은 분노했다. 숨진 노동자의 여동생은 인터넷에 글을 올려 호소했다. &amp;ldquo;저희 아빠는 휘발유 통이라도 메고 찾아가겠답니다. 회사 이미지 망가질까 봐 오빠한테 다 덮어씌우면 가만 안 있을 거래요.&amp;rdquo; 하지만 달라진 건 없었다. 시멘트 열차는 날마다 오봉역으로 향하고, 숨진 노동자의 동료들도 선로에서 똑같이 일하고 있다. 사건은 금세 잊혔다. 생각지도 못한 일상 속에서 시멘트 열차를 다시 봤을 때 그렇게 깜짝 놀란 걸 보면, 그 사건을 취재한 나도 잊고 있었던 것 같다.
        
        이제는 건널목을 건널 때마다 빨리 뛰어가고 싶다. 그 열차가 느릿느릿 지나가는 모습을 다시 보고 싶지 않다. 하지만 뛸 수 없다. 내가 할 수 있는 건 짧게나마 그의 명복을 빌어주는 일, 가끔 그의 동료들에게 안부를 묻는 일, 그렇게라도 기억하는 일뿐이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보통의 청춘 열여덟 어른 이야기</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49595</guid>
      <pubDate>2023-02-15T05:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        김성식(43) 아름다운재단 1%나눔팀장이 다른 NGO에 근무할 때였다. 김 팀장은 기부자들에게 전화를 걸어 아동이 만 18세가 되어 후원이 종료됐다고 알리고 다른 아동을 이어서 후원해줄 수 있는지 권유하는 일을 했다. 어느 날 한 후원자가 김 팀장에게 물었다. &amp;ldquo;만 18세가 되면 아이들이 스스로 생활할 수 있나요?&amp;rdquo; 당황한 김 팀장은 &amp;ldquo;이제 성인이니 스스로 책임지고 살아야 한다&amp;rdquo;라고 얼버무렸다.
        
        이 일은 오래도록 김성식 팀장의 마음에 남았다. 자립준비청년(만 18세가 되어 아동복지시설을 떠난 청년)들의 존재를 잊고 살았다는 것이, 성인이 되었으니 스스로 살아가야 한다는 비정한 말을 했다는 것이 부끄러웠다. 2019년 김 팀장에게 마음의 빚을 갚을 기회가 주어졌다. 아름다운재단은 고 김군자 할머니의 기부금으로 자립준비청년을 지원하던 장학사업을 캠페인으로 확장하자는 계획을 세웠다. 오랫동안 고심한 끝에 캠페인 이름을 &amp;lsquo;열여덟 어른&amp;rsquo;으로 지었다. 만 18세가 되어 아동복지시설을 퇴소하고 홀로 살아가야 하는 자립준비청년의 처지를 반영한 이름이었다.
        
        캠페인은 자립준비청년 당사자들이 직접 자신의 모습을 드러내는 방식으로 기획됐다. 말로만 &amp;lsquo;나는 당당하다&amp;rsquo;고 할 것이 아니라 사회의 일원으로서, 각자의 재능을 살려 살아가는 모습을 보여주고자 했다. 그렇게 2019년 자립준비청년 캠페이너 6명의 이름을 걸고 6개 프로젝트를 시작했다.
        
        캠페인에 대한 반응은 뜨거웠다. &amp;ldquo;우리 사회가 자립준비청년의 존재를 잊고 있었다는 것에 대한 뜨끔한 마음 때문이었던 것 같다&amp;rdquo;라고 김 팀장은 말했다. 지난해엔 광주광역시에서 자립준비청년 두 명이 연달아 스스로 생을 마감하며 열여덟 어른의 존재가 더욱 주목을 받았다. 그러나 관심이 집중된 만큼 오해도 쌓였다. 때로는 자립준비청년들의 열악한 처지가 지나치게 과장됐고, 이들이 겪는 현실이 제대로 알려지지 않아 금전적 지원에 치중한 지원책이 수립됐다. 언론 인터뷰를 해도 표면적 모습만 주로 다뤄졌다. 김성식 팀장이 열여덟 어른에 대한 책을 직접 쓰기로 결정한 이유다.
        
        신간 〈안녕, 열여덟 어른〉 전체를 관통하는 메시지는 자립준비청년을 &amp;lsquo;보통의 청춘&amp;rsquo;으로 봐달라는 것이다. 자립준비청년이 겪는 어려움은 분명 있지만 이들은 동정의 대상이 아니며, 보통의 청춘과 같이 고민하며 자립하는 존재임을 알리고자 했다. 김성식 팀장은 누구보다도 열여덟 어른 당사자들이 이 책을 읽어줬으면 한다고 말했다. &amp;ldquo;이 책을 읽고 사회가 자신들을 지원하려 마음을 열고 있다는 사실을, 자신들이 보통의 청춘이라는 사실을 열여덟 어른들이 알아주면 좋겠다.&amp;rdquo;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금요 시사회’에서 기자들을 만나세요 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49576</guid>
      <pubDate>2023-02-16T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        종이신문 열독률 9.7%. 종이신문을 포함해 모바일, 컴퓨터로 읽는 결합열독률은 84.1%(3만138가구 및 가구 내 만 19세 이상 가구원 5만8936명 조사, 〈2022 언론수용자 조사〉).
        
        같은 조사에서 온라인 동영상 플랫폼을 이용한 뉴스 이용 급증. 동영상 플랫폼 가운데 특히 유튜브가 96.7%로 압도적. 신문은 위기라지만 새로운 플랫폼에 올라탄 뉴스 생산자에겐 호기. 〈시사IN〉 유튜브 개척자 장일호 기자다.
        
        유튜브 콘텐츠 생산자로서 현재 심정을 이모티콘으로 표현하면?
        
        초조! 유튜브 세계, 너무 어렵다, 매회 방송하며 실감.
        
        2월부터 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo; 시즌 2 시작하는데, 새 출연자는?
        
        새 출연자는 2월 둘째 주 공개. 힌트는 여성 국회의원. 여성 국회의원이 많아야 어려운 힌트인데, 너무 쉽나요?
        
        &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;도 새로 시작한다는데?
        
        매주 목요일 최종 마감을 한 〈시사IN〉 기자들이, 기사가 가장 따끈따끈할 때 소개하는 프로그램. 취재 뒷이야기부터 기사에 대한 자체 별점까지 매겨볼 예정. 기자들의 생생한 이야기를 들을 기회.
        
        〈시사IN〉 유튜브(www.youtube.com/sisaineditor) 라이브는 매주 화요일 저녁 7시 박지원 전 국정원장의 &amp;lsquo;내가 해봐서 아는데&amp;rsquo;, 새로운 패널과 함께하는 &amp;lsquo;정치 왜 그래?&amp;rsquo;가 격주로, 매주 금요일 오후 5시30분 &amp;lsquo;금요 시사회&amp;rsquo;가 라이브 방송된다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수사가 완벽하지 않다’ [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49699</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서울 성동구 &amp;#39;도이치모터스&amp;#39; 본사. ⓒ김흥구
        
        
        
        드라마 애호가로서 요즘 즐겨 보는 &amp;lsquo;한&amp;middot;드&amp;rsquo;는 〈대행사〉다. 광고대행사 &amp;lsquo;VC기획&amp;rsquo;을 배경으로 하는 이 드라마를 몰아서 봤다. 드라마 중 한 에피소드에 꽂혔다.
        
        이 광고대행사의 모그룹 회장과 사돈이 될 &amp;lsquo;우원그룹&amp;rsquo; 회장(정원중)이 외국환거래법 위반으로 구속된다. 어떻게든 보석 허가를 받아야 하는데, 법적으로는 여의치 않은 상황. 우원그룹은 거액을 걸고 광고 캠페인 입찰을 한다. 목적(보석 허가)이 분명한데, 입찰에 참가하는 광고대행사들은 그 이유를 모르는 상황. VC기획 제작본부장(이보영)은 보석 허가에 유리한 여론을 조성하려 한다는 점을 간파하고 이런 카피를 내건다. &amp;lsquo;법은 완벽하지 않습니다.&amp;rsquo; 살인 누명을 쓰고 23년 동안 억울한 옥살이를 한 피해자(정인기)의 증언 영상을 같이 내보내면서. 저 카피는 여론을 바꾸어버렸다. 정계 진출을 노리는 판사는 여론을 등에 업고 보석을 허가한다. 광고를 따낸 제작본부장은 우원그룹 회장이 출소하는 날, 회장에게 저녁에 치킨 한 마리를 배달시키라고 조언한다. 그 장면이 언론에 보도되면, &amp;lsquo;재벌 회장도 보통 사람이구나&amp;rsquo; 하는 이미지를 줄 수 있다고. 재벌 총수 집 앞에서 뻗치기 하는 기자들이 현실에 있나, 싶었지만. 드라마는 드라마, 하면서 봤다.
        
        지난 2월8일 서울중앙지법 형사합의22부(부장판사 이준철)는 곽상도 전 국민의힘 의원의 &amp;lsquo;아들 퇴직금 50억원&amp;rsquo;에 대해 뇌물죄 무죄를 선고했다. 이 판결에 공감하는 사람이 얼마나 있을까. 대장동 개발업체에서 6년간 근무한 30대 초반 직장인의 퇴직금이 50억원이라니. 그 아버지가 청와대 민정수석을 지낸 국회의원이 아니었다면 가능한 일이었을까? 판결 논리대로라면 앞으로 한국은 &amp;lsquo;수십억 퇴직금&amp;rsquo;의 나라로 거듭나리라. 검찰이 이 사건 수사를 제대로 안 했거나, 판사가 &amp;lsquo;자식의 생계가 독립되었다&amp;rsquo;는 이유로 너무나 기계적인 판단을 했거나. 둘 다 비판에서 자유로울 수 없다. 드라마 속 카피처럼, 법은 완벽하지 않다.
        
        이번 호에서 문상현 기자가 도이치모터스 주가조작 사건 1심 판결문을 꼼꼼히 분석했다. 대통령실은 &amp;lsquo;이 판결문이 (김건희 여사의) 무고함을 밝혀주는 중요 자료&amp;rsquo;라는 식으로 말했지만, 정말 그러한지는 의문이다. 2차 작전 기간에 &amp;lsquo;김건희 여사 명의 계좌 거래 49건&amp;rsquo;은 어떻게 이루어진 것일까? 다른 사람이었다면 소환조사 없이 이렇게 넘어갔을까? 검찰이 답해야 한다. &amp;lsquo;수사가 완벽하지 않다.&amp;rsquo; 어정쩡하게 뭉개다가는 특검 간다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 인구 얼마나 줄었을까? [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49693</guid>
      <pubDate>2023-02-20T07:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 의미심장
        
        세종시는 2012년 출범 당시 &amp;lsquo;대중교통 중심도시&amp;rsquo;로 설계되었다. 그러나 당초 구상과 달리 세종 시내 곳곳은 상습 정체에 시달리고 있다. 세종 지역 승용차 수송 분담률은 41%로 전국 광역자치단체 가운데 상위권. 이를 해결하기 위해 세종시는 시내버스 전면 무료화를 추진한다고 2월13일 밝혔다. 대중교통 효율화를 위한 연구 용역이 2월 말 마무리되면 그 결과를 토대로 2025년 1월부터 무상 버스가 세종 시내를 누빌 예정이다. 연간 200억원으로 추정되는 예산 확보에 사업의 성패가 좌우될 것으로 보인다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 공간
        
        지진으로 큰 피해를 입은 시리아 북부가 콜레라 위험마저 악화될 위기에 놓였다고 2월12일 〈알자지라〉가 보도했다. 2011년 발발한 시리아 내전으로 유프라테스강 유역 인프라가 파괴되며 주민들은 식수 오염과 물 부족에 시달려왔다. 오염된 식수는 지난해 9월부터 시리아 북부 지역에서 돌고 있는 콜레라의 원인으로 지목된다. 여기에 2월6일 닥친 대지진으로 더욱더 감염병이 퍼지기 쉬운 환경이 조성됐다. 이 지역에 있는 보건의료시설 가운데 37개는 파괴되고 20개는 운영이 중단된 것으로 알려졌다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        탑승객으로 붐비고 있는 중국 상하이 훙차오역.ⓒREUTERS
        
        
        
        이 주의 조사
        
        2월11일 중국에서 개최된 제3회 인구&amp;middot;발전포럼에서 2020년 중국의 가구당 인구 규모가 평균 2.62명으로 2010년에 비해 0.48명 감소했다는 조사 결과가 발표되었다. 젊은 층의 인식 변화로 결혼&amp;middot;출산이 늦어지고 자녀 없는 가정이 늘어난 것이 원인으로 지목된다. 중국 가임기 여성의 출산 예정 자녀 수는 2017년 1.76명에서 2021년 1.64명으로 줄어들었다. 2021년 14억1260만명으로 정점을 찍은 중국 인구수는 2022년 14억1175만명을 기록하며 61년 만에 처음으로 감소했다.
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난방비 대란, 핵심은 ‘집’이었다 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49691</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이 주의 여론조사
        
        한국리서치가 2월10~13일 코로나19 관련 마스크 착용 문제에 대한 여론조사를 실시했다. 그 결과 실내외 마스크 착용 의무가 완화 및 해제됐으나, 10명 중 7~8명은 여전히 마스크를 쓰고 있다고 응답했다. 그 이유를 물었더니 &amp;lsquo;내가 코로나19에 감염되지 않기 위해&amp;rsquo; 마스크를 착용한다는 응답이 58%로 가장 높았다. 이어서 &amp;lsquo;대중교통이나 병원 등에서는 마스크를 계속 착용해야 하기 때문에(49%)&amp;rsquo;, &amp;lsquo;나로 인해 가족들이 코로나19에 감염되는 것을 예방하기 위해(48%)&amp;rsquo; 마스크를 쓴다고 답했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        
        
        심상정 정의당 의원이 2월13일 국회에서 &amp;lsquo;주거빈곤가구 난방대책 마련 긴급 토론회&amp;rsquo;를 열었다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 토론회
        
        난방비가 사회적 쟁점이 된 가운데 2월13일, 심상정 정의당 의원이 주거빈곤가구 난방 대책 마련을 위한 긴급토론회를 개최했다. 핵심은 집이었다. 최은영 한국도시연구소 소장은 &amp;ldquo;품질 미달 주거에 대한 규제가 바로 서야 한다&amp;rdquo;라고 말했다. 이헌석 에너지정의행동 정책위원은 &amp;ldquo;건축물 에너지 효율등급 최상위와 최하위의 에너지 소비량은 최대 7배 차이가 난다. 건물의 연식과 단열 성능을 배제하고 요금 지원 중심으로만 대책을 이어가는 것은 실효성이 부족하다&amp;rdquo;라고 지적했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 기업
        
        탄소중립을 선언한 삼성전자의 이행계획이 불충분하고 불명확하다는 지적이 제기됐다. 독일의 &amp;lsquo;신기후연구소(NewClimate Institute)&amp;rsquo;와 &amp;lsquo;탄소시장감시(Carbon Market Watch)&amp;rsquo;는 2월13일 24개 글로벌 기업을 상대로 기후 공약을 평가한 &amp;lsquo;기업 기후 책임 모니터&amp;rsquo;를 발표했다. 삼성전자는 공급망 내 탄소감축 계획 및 단기 전략 부재, 자료공개 투명성 부족 등을 이유로 가장 낮은 등급을 받았다. 삼성전자는 지난해 &amp;lsquo;2050 탄소중립 선언&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;RE100&amp;rsquo; 가입 등 대대적인 신환경 경영전략을 선언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기록을 삭제한 적 없다”는 공무원과 검찰 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49636</guid>
      <pubDate>2023-02-22T07:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &amp;#39;고발사주 의혹&amp;#39;으로 기소된 손준성 서울고검 송무부장이 1월16일 서울중앙지방법원에 출석하고 있다. ⓒ공동취재
        
        
        
        주말 늦은 밤, 한 공무원이 사무실에 들어갔다. 컴퓨터를 켜고 자료를 삭제하기 시작했다. 시간이 오래 걸리자 폴더를 통째로 삭제했다. &amp;lsquo;디지털 발자국&amp;rsquo;을 지우는 작업은 다음 날 새벽까지 이어졌다. 휴대전화에선 조금 더 세련된 방식을 사용했다. 강한 자기장을 이용해 데이터를 지웠다(디가우징). 카카오톡과 텔레그램은 삭제하고 대신 포렌식 방지 앱을 설치했다.
        
        최근 문재인 정부 시절 &amp;lsquo;월성 1호기&amp;rsquo; 원자력발전소 조기 폐쇄 의혹과 관련된 공용 전자기록을 삭제&amp;middot;지시한 혐의로 재판에 넘겨진 산업통상자원부 공무원 3명에게 유죄가 선고됐다(2023년 1월9일). 이들은 2019년 감사원이 월성 1호기 조기 폐쇄 관련 감사에 착수하자, 청와대 보고 문건 등 자료 530건을 삭제하고 감사를 방해한 혐의 등을 받았다. 공무원들은 재판에서 &amp;ldquo;감사 협조를 위해 아이디어 수준 초안 자료, 불필요하고 헷갈리는 자료 등을 정리했다&amp;rdquo;라고 주장했다. 법원은 이들의 주장을 받아들이지 않았다. 공무원들과 검찰 모두 항소했다.
        
        2021년 9월2일 오후 8시16분, 대검찰청 수사정보정책관실(대검 수정관실) 소속 검사&amp;middot;수사관들이 분주하게 움직였다. 이들은 사무실 컴퓨터 25대의 하드디스크를 전부 포맷했다. 10여 일 전 장비 개선 차원에서 새로 교체된 컴퓨터들이었다. 대검 수정관실 소속 임홍석 검사는 검찰 내부 정보통신과 직원들을 부르는 대신 직접 컴퓨터를 분리해 포맷 작업을 했다. 임 검사는 이후 자신의 휴대전화에 안티포렌식 앱도 설치했다. 같은 날 오전, &amp;lsquo;고발 사주 의혹&amp;rsquo;이 처음 보도됐다. 당일 논란이 확산되자 김오수 당시 검찰총장은 대검 감찰부에 대검 수정관실 컴퓨터 하드디스크를 확보하라고 지시했다.
        
        검찰의 디지털 흔적 삭제 정황은 고발 사주 의혹으로 기소된 손준성 검사의 재판에서 공개됐다. 더불어민주당은 공용 전자기록 손상, 증거인멸 등 혐의로 임 검사 등을 고위공직자범죄수사처(공수처)에 고발했다. 손준성 검사 측은 &amp;ldquo;PC 포맷 관련 보도들은 모두 명백한 오보&amp;rdquo;라고 주장했다. 임 검사는 기자들에게 &amp;ldquo;PC 25대 포맷 의혹은 명백한 허위다. 자료 삭제도 하지 않았다&amp;rdquo;라고 밝혔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성범죄 가해자와 법조 카르텔, ‘감형’을 사고 판다</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49626</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ시사IN 조남진
        
        
        
        성폭력 범죄는 뚜렷한 특성이 있다. 먼저, 발생량이 많다. 법무연수원 자료에 따르면 2020년에 발생한 강력범죄의 91.7%는 성폭력이다. 살인은 2.5%, 강도는 2.1%다. 두 번째 특징은 다른 강력범죄에 비해 기소&amp;middot;구속이 잘 안 된다는 점이다. 같은 해 성폭력 기소율은 48.6%(살인 68.3%, 강도 68.7%), 구속률은 6.0%(살인 78.1%, 강도 42.8%)다. 성폭력 범죄의 이런 기이한 특성이 어떤 이들에겐 돈이 된다. 2010년대 중반부터 가해자를 위한 감형 팁과 보복성 역고소를 안내하는 법률 지원 시장이 등장했다.
        
        김보화(42) 젠더폭력연구소 소장은 책 〈시장으로 간 성폭력〉에서 감형을 구입하는 성범죄 가해자와 이들을 지원하는 법조 카르텔을 고발했다. 2003년부터 한국성폭력상담소와 인연을 맺으며 여성주의 연구활동가로 활동해온 그는 20년간의 경험을 토대로 올해 1월, 젠더폭력연구소를 설립했다. 이번 책은 김 소장이 2021년에 쓴 박사논문을 보완한 결과물이다. 그는 2018년부터 &amp;ldquo;비윤리적인 홍보와 상업화로 시장을 확대해온&amp;rdquo; 가해자 전담 법인을 주목해왔다.
        
        사건 발생 횟수는 많은데 기소율과 구속률이 낮고 가해자 연령도 낮아진 성폭력 범죄. &amp;lsquo;빨간 줄&amp;rsquo;을 막기 위해 지갑을 여는 소비자(가해자)가 늘어나자 가해자 전담 법인은 각종 전략들을 팔기 시작했다. 피해자뿐만 아니라 가족, 조력자까지 수백 명을 무더기로 역고소하거나 대필 반성문과 탄원서를 구매하고 여성단체에 후원금을 내고 영수증을 법원에 제출하게 했다. 1000만원이 넘는 진술 분석 보고서도 잘 팔렸다. 그런 게 먹혔다. 재판부는 가해자가 외모 콤플렉스로 힘들어했다고, 헌혈증을 냈다고, 고도비만이라고 감형을 해줬다. 몇몇 법인은 전직 대법관&amp;middot;부장판사&amp;middot;검사 등을 자문위원으로 임명하고 한 달 홍보비로 1억원 이상을 지출했다.
        
        김보화 소장은 이런 상황을 목격하고 경험한 성폭력 피해자 17명과 여성운동단체 활동가 6명, 변호사 8명을 심층 인터뷰했다. 때로는 한 차례 인터뷰에 5시간이 넘게 소요됐다. 긴 만남 후에도 귀가하면 모든 녹취를 풀고 꼼꼼히 &amp;lsquo;필드 노트&amp;rsquo;를 썼다. 단상을 쓰고, 스스로 묻고, 다시 답하며 메모에 메모를 이어갔다. 그들의 말과 마음을 놓치지 않으려 애썼다.
        
        그는 책에서 &amp;lsquo;국가가 피해자와 가해자 양쪽 모두의 법률시장을 확대함으로써 성폭력 사건 해결의 법적 의존도를 높이고 있다&amp;rsquo;고 썼다. 국가는 성폭력 범죄를 개인화하고 각자의 자본으로 해결하라고 방임함으로써 성폭력의 구조적&amp;middot;근본적 문제를 외면할 수 있게 된다. 김 소장은 가해자의 반성을 이끌어내는 일은 공동체의 역량과 관련된 문제라고 짚었다. &amp;ldquo;가해자의 반성과 성찰을 위해 최소한의 노력도 하지 않고 그저 처벌하고 쫓아내겠다는 태도만 남은 사회가 우리가 바라는 공동체의 모습일까요?&amp;rdquo; 시장으로 간 성폭력은 우리 공동체의 문제해결 능력을 퇴화시킨다. 연구자 김보화 소장의 질문은 현재를 넘어 내일을 향하고 있었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하염없이 울었던’ 이태원 참사 유족의 100일 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49635</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        재난, 죽음, 남겨진 가족. 어렵고 피하고 싶은 취재. 자청했다. 취재가 없어도 유족들을 자주 찾았다. 희생자 이지한씨 어머니 조미은씨의 지난 100일을 기록한 주하은 기자다.
        
        이태원 참사 취재 전담인 셈인데, 유족들과 계속 연락?
        
        종종 유족들이 있는 분향소에 들르곤 하는데, 반갑게 맞아주며 근황을 나누기도. 며칠 못 가면 유족들이 먼저 &amp;ldquo;왜 그동안 안 왔느냐&amp;rdquo;라며 물어보기도.
        
        장기 취재인데, 장단점은?
        
        중요한 사건을 도맡아 취재하고 있으니 책임감도 커. &amp;ldquo;미디어에 계신 분들이 유족들의 이야기를 많이 들어주세요.&amp;rdquo; 그럴 때마다 전혜원 기자가 취재한 아카시시 참사 유족의 말을 되새겨(〈시사IN〉 제801&amp;middot;802호 커버스토리 &amp;lsquo;두 참사 이야기&amp;rsquo; 참조).
        
        참사 100일, 기억에 남는 장면을 꼽으면?
        
        한 유족이 시체팔이 운운하며 막말한 정치인을 비판하다가, &amp;ldquo;당신은 그래도 당신 자식 잘 키워라. 훌륭하게 자라길 바란다&amp;rdquo;라며 당부한 장면. 자신이 당한 고통이 끔찍해 차마 저주의 말도 못하더라. 그 모습 떠올리면 지금도 가슴이 먹먹해져.
        
        현재 유족들에게 가장 필요한 것은?
        
        유족들이 &amp;ldquo;정부가 왜 저렇게까지 우릴 몰아붙이죠?&amp;rdquo;라고 묻는데, &amp;ldquo;도통 모르겠다&amp;rdquo;라고 답한다. 그분들에게 필요한 것은 동료 시민들의 지지와 공감이 아닌가 싶다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“친절하고 더 나아간 이야기를 듣고 싶다” [시사IN 독자위원회]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49642</guid>
      <pubDate>2023-02-25T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        〈시사IN〉 14기 독자위원 박용석, 신다인, 정은자, 이재환씨(왼쪽부터)가 2월5일 한자리에 모였다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        14기 독자위원회 리뷰 회의가 2월5일 〈시사IN〉 편집국에서 열렸다. 독자위원 정은자씨(59), 이재환씨(41), 박용석씨(33), 신다인씨(26)가 모인 세 번째 자리다. 제799~803호에서 각자가 좋았던 기사, 아쉬웠던 기사를 꼽았다. 저마다 〈시사IN〉이 좀 더 집중해줬으면 하는 주제에 대해 이야기했다.
        
        이재환(이):건강보험을 다룬 기사(제799호 &amp;lsquo;건강보험 개혁하겠다는 윤석열 정부, 무엇을 놓치고 있나&amp;rsquo;)는 기사 자체가 굉장히 좋은 내용임에도 전달력 면에서 아쉬웠다. &amp;lsquo;국민건강보험 보장률&amp;rsquo; &amp;lsquo;국민건강보험 재정&amp;rsquo; 등 여러 표가 제시되는데 정보량이 많아서 다소 불친절하게 느껴진다. 독자들이 한눈에 메시지를 파악할 수 있도록 단순하게 그렸으면 어땠을까. 특히 고령화를 보여주는 &amp;lsquo;한국 인구구조 변화&amp;rsquo; 표는 그 자체로 중요한 함의를 띠는데, 검은색과 회색으로만 표시돼 있어서 어떤 부분을 강조하는지 잘 드러나지 않는다.
        
        정은자(정):건강보험을 둘러싼 복잡한 이슈를 잘 다뤘다. 주치의 제도가 절실한데 왜 도입이 안 되는지 궁금해졌다. 윤여준 전 장관의 인터뷰(&amp;ldquo;그런 태도로는 민주주의 못한다&amp;rdquo; 윤여준의 쓴소리)는 합리적 보수의 생각을 알 수 있어 좋았다. 한국 사회에서는 합리적 비판이 잘 들리지 않고 극단적 주장만 득세하는 것 같다. 기사에서도 정치 혐오와 무관심을 지적하는데, 윤 전 장관이 &amp;ldquo;외면할수록 정치는 나빠진다&amp;rdquo;라고 답하는 부분에서 희망을 느꼈다.
        
        박용석(박):이 기사를 보면서 윤여준 전 장관 외에도 다른 원로들이 한국 정치에 대해 어떤 생각을 가지고 있는지 더 듣고 싶어졌다. 일단 전임 국회의장들부터 시작해봐도 좋을 것 같다. 정치권에서 여러 경험을 쌓은 원로들의 관점이 필요한 때가 아닐까 싶다.
        
        신다인(신):과학기술학자 임소연 교수 인터뷰(&amp;lsquo;성형수술 이후의 삶&amp;rsquo;을 알고 싶어서 성형외과에서 일했다)도 좋았다. 성형수술 이후 환자들이 어떤 경험을 하게 되는지, 또 그에 관한 연구가 얼마나 비어 있는지 이야기하는 부분에 공감이 갔다. 특히 수술 이후의 돌봄 문제는 더 다뤄져야 한다.
        
        박:임소연 교수의 책을 보면, 기존 여성주의 담론에서 성형수술을 바라보는 관점과 차이 나는 지점이 있다. 성형수술이 정치적으로 올바르지 않다는 비판이 그만큼 실효적이진 않았다고 지적하는데, 기사에서도 그 문제의식을 좀 더 부각했으면 어땠을까 싶다. 책을 읽은 독자로서 좀 더 나아간 이야기를 듣고 싶었다.
        
        이:제800호에서는 전국장애인차별철폐연대(전장연)와 서울교통공사의 대치를 다룬 포토IN(그래도 우리는 지하철을 탄다)이 인상적이었다. 삼각지역 승강장을 막아선 경찰들의 뒷모습만 보이고 시위하는 사람들은 하나도 안 보인다. 그들이 지키고 있는 저 공간이 과연 누구를 위한 배타적 공간인지 생각해보게 했다.
        
        신:그다음에 나오는 일제 강제동원 해법을 다룬 커버스토리(강제동원 배상 판결, 정부의 해법에 일본은 빠져 있다)를 읽으면서 &amp;lsquo;2022 한국인의 대일본 인식&amp;rsquo; 웹조사(제796호)가 떠올랐다. 연결되는 흐름이 보여서 좋았다. 윤석열 정권이 왜 그렇게 일본에 매달리는지 궁금했는데, 다양한 외교 전문가들의 해설이 실려서 도움이 됐다.
        
        이:한편으로는 윤 정권이 왜 이런 자세를 취하는지 맥락이 빠져 있어서 조금 아쉬웠다. 왜 현 정부가 지금 시점에서 이런 정치적 선택을 했는지, 여기에는 어떤 국제정치적 전략이 숨어 있는지 좀 더 다뤘으면 좋았을 것 같다. 대규모 전세 사기를 벌인 &amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; 사건 기사(&amp;lsquo;화곡동 강씨&amp;rsquo; &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo; 사건, 핵심 인물은 따로 있었나)도 상세히 풀었다. 다만 기사와 별개로 &amp;lsquo;빌라왕&amp;rsquo;이라는 호명이 적절한지 의문이다. 개인에게 모든 책임이 있는 것처럼 보인다. 젊은 층을 대상으로 한 대규모 전세 사기가 벌어질 동안 왜 아무런 간섭이 없었는지, 이게 한국 사회에 주는 함의가 무엇인지 생각해봐야 한다.
        
        신:시행 3주년을 맞는 &amp;lsquo;민식이법&amp;rsquo; 관련 기사(민식이법과 스쿨존을 넘어서야 도로 위 아이들이 안전하다)는 시의적절했다. 스쿨존 제한속도가 적절한지 아닌지를 넘어서야 한다는 문제의식이 좋았다. 다누리 기사(밤하늘에 보이는 달, 그곳에 다누리가 있다)는 읽으면서 묘하게 감동받았다. 지면의 달 사진이 좀 더 크게 들어갔으면 좋았을 것 같다.
        
        박:국민의힘 당대표 선거도 계속 다루고 있다. 주변 반응을 보면 김기현 의원이 누구인지 궁금해하는 분위기다. 나는 울산 사람이라 잘 알지만, 중앙정치에서는 인지도가 떨어지는 편이다. 김기현 의원이 울산에서 뭘 했던 사람인지, 어쩌다 윤심을 대표하는 정치인이 되었는지 다뤄보면 흥미로울 듯하다.
        
        이:사실 나도 누군지 몰랐다(웃음). &amp;lsquo;윤핵관&amp;rsquo;의 역사와 암투, 이런 주제도 궁금하다. 김현철 교수가 쓴 &amp;lsquo;아빠의 육아 참여 성공 조건은?&amp;rsquo; 기사는 지난달 &amp;lsquo;베스트 3&amp;rsquo;에 뽑힐 정도로 좋은 기사였다. 한국에서 아빠가 육아휴직을 자유롭게 쓸 수 있는 직장이 많지 않아서 기사에 공감이 됐다. 한국 사회에서 터져 나오는 여러 돌봄 문제들이 〈시사IN〉에서 충분히 다뤄지면 좋겠다.
        
        신:제801&amp;middot;802호에서 일본 아카시시 육교 사고 그 후를 다룬 기사(2001 아카시 유족이 2022 이태원 유족에게)는 읽으면서 많이 힘들었다. 20여 년이 지난 일본도 아직 치유되지 않았는데, 우리도 앞으로 지난한 과정이 남았겠구나 하는 생각이 들었다.
        
        박:기사가 좋았는데 설 합병호 편집이 아쉬웠다. 일본 육교 사고 취재기, 2023 기후경제 전쟁, 다시 이태원 참사 수사를 다루는 구성이다. 무거운 기사들이 연속으로 배치돼 있어서 전반적으로 무겁다는 인상을 받았다. 쉬어가는 기사를 중간에 배치했으면 어땠을까 싶다.
        
        정:2023 기후경제 전쟁과 탄소국경세를 다룬 기사(느슨한 규제 국가에 관세를, 한국 정부 &amp;lsquo;탄소국경세&amp;rsquo; 준비되어 있나)도 흥미로웠다. 지금 난방비가 오르는 것 못지않게 서민경제에 영향을 미칠 수 있는 사안이다. 기사 말미에 유럽의 탄소국경세 도입이 지구를 위한 노력일지, 탄소 제국주의 신호탄일지 짚은 부분이 인상적이다. 후자에 좀 더 공감이 갔다.
        
        박:문화 기사 중에서는 번역가에 관한 기사(활어회가 Sashimi? Hwal-eo hoe!)가 인상적이었다. 책을 많이 읽어도 번역가가 누구인지는 별로 관심이 없었는데, 그들에 대한 이야기라 신선했다. 직업인들이 가지고 있는 고민도 엿볼 수 있는 기사였다.
        
        이:제803호 커버스토리 &amp;lsquo;고금리에 눌린 아파트&amp;rsquo;는 밑줄 그으면서 읽었다. 부동산 규제완화의 효과가 과거와 왜 달랐는지, 앞으로는 어떻게 될지 궁금했는데 이 부분을 잘 짚었다. 부속 기사로 애널리스트 배문성씨 인터뷰(공급 부족하지 않은데 집값이 올랐던 이유)가 실렸는데, 왜 이분을 취재했는지 나오지 않아 아쉬웠다.
        
        신:김만배 전 〈머니투데이〉 부국장과 돈거래한 언론인 이슈를 짚어줘서 흥미롭게 읽었다(김만배와 돈거래한 기자들, 언론 윤리는 어디에). 급여는 낮고 눈앞에 돈이 있는데 언론 윤리 원칙만 세운다고 해서 해결될 일일까 싶긴 하다. 현실적인 문제 앞에서도 언론 윤리가 힘을 발휘할 수 있으려면 어떻게 해야 할지까지 나아갔으면 더 좋았을 것 같다.
        
        정:&amp;lsquo;노년내과 의사가 말하는 느리게 나이 드는 법&amp;rsquo; 기사는 길지만 내용이 재미있었다. 노화에 대한 책을 가끔 사보면 개인적 해결책을 말하거나, 불안감을 상업적으로 이용하는 경우가 많다. 그에 비해 스스로의 &amp;lsquo;이동성 내재역량&amp;rsquo;을 키우기 위해 피라미드처럼 여러 요소를 쌓아가야 한다는 저자의 시각이 신선했다.
        
        신:고은 복귀 논란을 다룬 기사(고은 복귀 논란이 우리에게 남긴 질문)는 좀 더 분량을 늘렸어도 괜찮지 않았을까. 우리가 가해자와 어떻게 살아갈지 고민해야 한다는 부분이 나오는데, 이 문제를 구체적으로 다루었으면 좋겠다는 생각이 든다. 단순히 퇴출 요구를 하는 것 이상으로 어떻게 가해자와 살아갈 것인지, 그러려면 무엇이 전제돼야 하는지 이야기해야 한다. 〈시사IN〉이 이 문제를 좀 더 짚어주면 좋겠다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국으로 온 아프간 아이들, 그 후 1년 [편집국장의 편지]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49759</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        아프간 특별기여자 가족들이 사는 울산 동구의 한 아파트에서 연을 날리고 있는 아프간 아이. ⓒ시사IN 신선영
        
        
        
        〈시사IN〉은 목요일 오전이나 금요일 낮에 편집국 기획회의를 한다. 취재&amp;middot;사진 기자들이 기사 아이템을 발제한다. 이번 호 커버스토리를 쓴 김영화 기자가 &amp;lsquo;울산에 온 아프간 특별기여자 아이들&amp;rsquo;을 취재해보고 싶다고 세 차례 발제를 한 듯하다.
        
        첫 발제는 2021년 8월 말이었다. 탈레반이 아프가니스탄의 수도 카불을 장악했고, 주아프간 한국 대사관, 한국 병원&amp;middot;직업훈련원 등에서 일했던 아프간 사람들과 그 가족의 신변이 위태로울 때였다. 정부는 공군 항공기를 투입해 아프간 직원과 가족 390여 명을 한국으로 데려왔다. 이 구출 작전 이름이 &amp;lsquo;미라클 작전&amp;rsquo;이었다. 정부는 이들을 &amp;lsquo;특별기여자&amp;rsquo;라 명명하고, 난민과 같은 법적 지위를 부여했다. 이들이 한국에 도착했을 때, 취재 아이템 발제를 했지만 그때는 취재가 여의치 않았다. 접촉 자체가 불가능했다.
        
        두 번째는 2022년 3월이었다. 한국에 온 아프간 특별기여자들은 충북 진천, 전남 여수에 있는 시설에서 6개월을 지냈다. 그러다 2022년 2월, 경기도, 울산 등지에 정착했다. 지난해 3월, 당시 노옥희 울산교육감이 페이스북에 올린 사진 한 장이 인상적이었다. 아프간 특별기여자 자녀의 한국 첫 등교. 교육감이 아이의 손을 잡고 등교하는 모습이었다. 그때 아이템 발제가 올라왔지만 취재로 이어지지는 못했다. 교육청 등에서는 언론의 관심을 부담스러워했다. 아프간 특별기여자 가족들도 낯선 환경에, 울산 시민들과 학부모들도 낯선 조우에 당황했을 성싶다. 서로를 잘 모르니, 언제 터져 나올지 모르는 갈등이 두려웠으리라. 그런 갈등의 모습을 전하기보다, 이 아이들의 1년 후의 모습을 담아보자는 이야기가 편집국 회의에서 오갔다.
        
        이번이 세 번째 발제였다. 교육청, 다문화센터, 현대중공업 등 관계된 곳에 취재 요청을 했다. 아프간 특별기여자 가족들도 흔쾌히 카메라 앞에 섰다. 김영화 기자가 쓴 기사를 읽자 마자, 이번 호 커버스토리로 결정했다. 취재 내용이 구체적이었고, 이들의 현재 모습이 생생했다. 정착에 도움을 준 사람들의 이야기도 뭉클했다.
        
        &amp;ldquo;울산 사람들은 &amp;lsquo;다가올 미래를 먼저 경험했다&amp;rsquo;라고 말한다. 그래서 이 이야기는 울산 동구만의 것이 아니다. 시작은 외지인이었지만, 그 끝은 한국인들의 이야기일 수밖에 없다.&amp;rdquo; 김영화 기자가 쓴 문장이다. 독자들도 기사를 통해 &amp;lsquo;울산 동구에서의 1년&amp;rsquo;을 경험해보길 권한다. 먼저 읽은 나는, 마음이 환해졌다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노란봉투법, 한 고비 넘겼지만… [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49738</guid>
      <pubDate>2023-02-27T07:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        2월21일 국회 환경노동위원회 전체회의에서 &amp;#39;노란봉투법&amp;#39;으로 불리는 노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안이 통과됐다.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 법안
        
        &amp;lsquo;노란봉투법(노동조합법 2&amp;middot;3조 개정안)&amp;rsquo;이 2월21일 국회 환경노동위원회를 통과했다. 노란봉투법은 사용자 개념과 합법 파업 범위를 확대하고 파업 노동자에 대한 손해배상 가압류를 제한하는 내용을 담고 있다. 더불어민주당과 정의당 주도로 찬성 9표, 반대 0표로 통과시켰다. 국민의힘 의원들은 표결에 참여하지 않고 집단 퇴장했다. 이제 남은 절차는 국회 법제사법위원회와 본회의 통과다. 노란봉투법이 김도읍 국민의힘 의원이 위원장인 법사위에서 60일 이상 계류하면, 더불어민주당과 정의당은 본회의 직회부를 추진할 것으로 예상된다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 판결
        
        동성 커플에게도 국민건강보험 피부양자 자격을 인정해야 한다는 판결이 나왔다. 서울고등법원은 2월21일 소성욱씨가 배우자 김용민씨에 대한 건강보험 직장가입자의 피부양자 자격을 인정해달라며 국민건강보험공단을 상대로 낸 소송에서 1심의 판단을 뒤집었다. 항소심도 두 사람을 사실혼 관계로 인정하지는 않았지만, 사회보장제도 목적에 비춰볼 때 사실혼 부부와 다를 바 없는 &amp;lsquo;정서적&amp;middot;경제적 생활공동체&amp;rsquo;를 꾸린 동성 커플에 대해서만 피부양자 자격을 인정하지 않는 것은 &amp;ldquo;평등의 원칙에 어긋난다&amp;rdquo;라고 판단했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 통계
        
        지난해 한국의 합계출산율이 0.78명으로 전년보다 0.03명 줄어 1970년 통계 작성 이래 가장 낮은 것으로 나타났다. 통계청은 2월22일 &amp;lsquo;2022년 출생&amp;middot;사망통계 잠정 결과&amp;rsquo;를 발표했다. 한국은 2013년부터 줄곧 OECD 가운데 합계출산율 꼴찌를 기록했다. 가장 낮은 지역은 서울(0.59명), 가장 높은 지역은 세종(1.12명)이었다. 정부가 지난 16년간 약 280조원의 예산을 지출했음에도 합계출산율이 감소한 데는 고용 불안, 주거 부담, 출산&amp;middot;육아 부담 같은 핵심 문제를 근본적으로 해소하는 데 실패했기 때문이라는 지적이 나왔다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 대통령의 ‘멘토’, 전경련으로 [기자들의 시선]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49739</guid>
      <pubDate>2023-02-28T08:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전국경제인연합회(전경련) 회장 직무대행으로 선임된 김병준 사회복지공동모금회 회장.ⓒ연합뉴스
        
        
        
        이 주의 인물
        
        김병준 국민대 명예교수는 윤석열 대통령의 &amp;lsquo;멘토&amp;rsquo;로 불린다. 노무현 정부에서 청와대 정책실장을 지냈다. 이후 보수정당으로 몸을 옮겼다. 자유한국당 비상대책위원장, 20대 대선 국민의힘 상임선대위원장, 대통령직인수위원회 지역균형발전특별위원장을 맡았다. 지난 1월 사랑의열매 사회복지공동모금회 회장으로 추대됐다. 최근 경제계로도 발을 뻗쳤다. 2월19일 전경련은 그를 회장 직무대행으로 내정했다고 밝혔다. 전경련은 2016년 국정 농단의 한 축으로 지목됐다. 해당 수사는 당시 윤석열 검사가 맡았다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 논란
        
        처음엔 &amp;lsquo;가짜뉴스&amp;rsquo;인 줄 알았다. 윤석열 정부가 자살 방지 대책으로 &amp;lsquo;번개탄 생산 금지&amp;rsquo;를 내놓았다니. 진짜였다. 발단은 2월13일 보건복지부가 주최한 &amp;lsquo;제5차 자살예방 기본계획 수립&amp;rsquo; 공청회였다. &amp;ldquo;자살 수단으로 빈번하게 사용되는 자살 위해 물건(번개탄&amp;middot;농약 등) 관리 강화&amp;rdquo;라는 항목에 &amp;lsquo;산화형 착화제가 사용된 번개탄은 생산 금지&amp;rsquo;한다는 내용이 발표됐다. 그럴 거면 마포대교도 폐쇄하라는 등의 비판이 이어지자, 2월22일 보건복지부는 &amp;ldquo;모든 번개탄을 금지하는 게 아니며, 2019년 법을 개정하며 확정된 것&amp;rdquo;이라고 해명했다.
        
        &amp;nbsp;
        
        이 주의 법안
        
        한국군의 베트남 민간인 학살에 대한 국가 책임을 인정한 판결에 이어, 관련 법이 발의됐다. 사법부가 이끌어낸 변화에 입법부가 조응하는 모양새다. 2월7일 서울중앙지법은 베트남인 응우옌티탄 씨에게 한국 정부가 손해배상을 하라고 선고했다. 그는 1968년 베트남 퐁니&amp;middot;퐁넛 학살의 생존자다. 55년 만에 나온 &amp;lsquo;책임 인정&amp;rsquo;이자, 문제 해결을 위한 첫발이다. 강민정 더불어민주당 의원은 2월23일 &amp;lsquo;베트남전쟁 시기 대한민국 군대에 의한 민간인 피해 사건 조사에 관한 특별법&amp;rsquo;을 대표 발의했다. 피해자가 응우옌티탄 씨만이 아니기 때문이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 이 일을 하세요?”라고 물었다 [프리스타일]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49683</guid>
      <pubDate>2023-03-01T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        지난해 12월5일 경기도 의왕시 화물연대 서울경기지역본부에서 화물연대 조합원들이 13일차 파업 농성을 이어가고 있다. ⓒ시사IN 이명익
        
        
        
        &amp;ldquo;왜 이 일을 하세요?&amp;rdquo; 취재원들에게 자주 던지는 질문이다. 앞에는 주로 &amp;ldquo;그럼에도 불구하고&amp;rdquo;라는 말이 붙는다. 일한 만큼의 대가를 받지 못하는 사람들, 공동체에 꼭 필요한 일을 맡았는데도 사회적으로 인정받지 못하는 사람들, 열악한 처우를 알리기 위해 목소리를 내어도 좀체 관심을 받지 못하는 사람들을 기자 일을 하며 많이 만나게 된다.
        
        이분들의 이야기를 끝까지 듣고 난 뒤엔 항상 궁금해졌다. &amp;lsquo;그냥 그만두고 다른 일 하는 게 차라리 편하지 않을까?&amp;rsquo; 그래서 물어본다. 왜 그 일터를 떠나지 않느냐고. 왜 계속 그 일을 하느냐고. 그들은 비슷한 단어를 꺼낸다. 비슷한 표정을 짓는다. &amp;ldquo;사명감&amp;hellip; 네, 사명감 때문인 것 같아요.&amp;rdquo; 찌푸렸던 미간을 펴고 눈을 반짝인다. 일이 자신에게 얼마나 큰 기쁨과 보람을 주는지, 사회에 어떤 기여를 하는지, 자신의 일로 누군가에게 도움이 되었던 경험을 구체적 에피소드를 곁들여 즐겁게 이야기해준다. 어느덧 &amp;lsquo;행복한&amp;rsquo; 표정까지 짓다가 마지막엔 부끄러워한다. &amp;ldquo;아유, 제가 기자님에게 쓸데없는 수다를 떨었네요.&amp;rdquo; 하지만 나는 이미 감동을 받아 눈시울이 촉촉해져 있다.
        
        파업 현장이나 기자회견에서 취재원들은 현수막과 피켓에 &amp;lsquo;임금 인상&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;처우 개선&amp;rsquo; 요구를 적고 구호를 외친다. 하지만 단순히 &amp;lsquo;돈 더 받고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;편하게 일하고 싶어서&amp;rsquo; &amp;lsquo;꿀 빨고 싶어서&amp;rsquo; 그렇게 직장 내 불이익을 감수하고 거리에 나서는 것이 아니다. 기자회견을 마친 뒤 농성 천막 안에서, 피켓을 잠시 무릎 아래 내려놓고, 목에 폼나는 전자출입증을 건 정규직 직장인들이 바쁘게 오가는 거리의 벤치에 앉아, 그들은 일하는 사람의 자부심과 직업의식과 사명감과 그것이 훼손된 경험에 대해 기자에게 말해줬다.
        
        &amp;lsquo;직업의식&amp;rsquo;이라는 말이, 우리 사회에선 너무 한정적으로 사용된다. 무슨 고시 같은 걸 치는 소수 직군만이, 높은 연봉을 받고 타인이 우러러보는 직업인만이 직업의식을 갖고 직업적 사명감을 가지지 않는다. 그 사실을 나는, 사명감을 갖고 일하되 그만큼 인정을 받지 않아서 슬프고 속상한 사람들의 이야기를 여러 차례 듣고 나서 확신하게 되었다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삼성’ 쫓던 기자가 소설가가 된 사연</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49689</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ⓒ김경래 제공
        
        
        
        재미있다. 흥미진진하다. 다 아는 내용이라는 생각은 오판이다. 이른바 &amp;lsquo;이건희 동영상&amp;rsquo; 특종을 했던 기자가 소설을 썼다. 사건은 2013년에 벌어졌고, 2016년 보도되었으며, 2022년 소설이 되었다. &amp;ldquo;기자가 소설 쓰기 시작하면 망조&amp;rdquo;라기에 KBS와 〈뉴스타파〉에서 쌓은 22년 기자 생활을 끝냈다. 전업 소설가의 길을 걷기로 결심했다. 출판사까지 직접 차렸다. &amp;lsquo;농담과진담&amp;rsquo; 대표이자 소설가로 변신한 김경래 작가(49) 얘기다. 첫 작품으로 소설 〈삼성동 하우스〉를 펴냈다.
        
        드라마 〈재벌집 막내아들〉 속 순양이, 이 소설에서는 JS로 그려진다. 소설 속 이정성 회장은 중국 동포 여성들과 여러 차례 성매매를 했다. 불법행위가 이뤄진 &amp;lsquo;삼성동 하우스&amp;rsquo;는 JS 계열사 사장 이름으로 빌린 집이었다. 해당 여성 중 한 명이 몰래 동영상을 찍고, JS는 협박범들에게 돈을 건넸다. 이 사실은 1년 넘게 취재에 매달린 기자들에 의해 뒤늦게 세상에 알려졌다.
        
        익숙한 스토리다. JS 자리에 &amp;lsquo;삼성&amp;rsquo;, 이정성 회장 자리에 &amp;lsquo;이건희&amp;rsquo;라는 이름을 넣으면 떠오르는 사건이 있다. 소설 속 이동해 기자는 〈뉴스타파〉 취재진의 모습이 담겼다. 기자들의 취재기와 성매매가 어떻게 벌어졌는지는 &amp;ldquo;거의 팩트대로 갔다&amp;rdquo;라고 김경래 작가는 말했다. 소송 위험 때문이다. 대신 취재로 메워지지 않은 부분은 상상으로 채워 넣었다. 취재 당시 연락 자체를 거부한 중국 동포 여성의 사연이나, 협박범들의 배신에 배신이 이어지는 여정은 극화했다.
        
        실제 사건에서 처벌받은 건 &amp;lsquo;협박범&amp;rsquo;들이었다. 이건희 회장은 병상에 있어서 &amp;lsquo;기소 중지&amp;rsquo;가 되었고, 사망 이후에는 &amp;lsquo;공소권 없음&amp;rsquo;으로 마무리되었다. 김경래 작가는 법원에서 처음으로 동영상을 촬영한 중국 동포 여성을 봤다. 법정구속을 명하는 재판부의 이야기를 듣고 그녀는 눈물을 터뜨렸다. 방청석에 앉아 있던 한 남성과 끌어안으며 눈물범벅이 되었다. 이 소설을 써야겠다고 김 작가가 마음먹은 순간이다.
        
        전업 작가 선언을 한 그이기에 더 많은 사람이 책을 읽어주길 바라는 건 당연한 터. 그럼에도 특히 타기팅하는 독자층이 있느냐는 질문에 김경래 작가는 &amp;ldquo;기자에 대해 혐오감을 가진 사람들&amp;rdquo;이라고 답했다. 실제 탐사보도는 엄청나게 영웅적이거나 모험적이기보다는, 지루하게 사실관계를 확인하고 또 확인하는 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;의 영역이라는 것이다. 업의 본질에 충실한 기자들을 보여주는 것 또한 이번 책의 목표였다면, 꽤 성공한 셈이다.
        
        현재 미국으로 이주한 그는 생활이 정착되는 대로 다시 글을 쓸 예정이다. 차기작의 가칭은 〈서초동 하수구〉 〈여의도 블루스〉다. 3년을 목표 삼아 그는 작가라는 자리에서 또다시 &amp;lsquo;성실한 직업인&amp;rsquo;을 꿈꾼다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뒷북에 남 탓”, 윤석열 정부의 공공요금 대응 [취재 뒷담화]</title>
      <link>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</link>
      <guid>https://www.sisain.co.kr/news/articleView.html?idxno=49684</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤석열 대통령이 몸을 낮췄다. 상반기 공공요금을 최대한 동결하고, 전기와 가스 등 에너지 요금도 인상 폭과 속도를 조절하겠다고 했다. 떨어지는 지지율을 방어하려는 모양새. 제804호와 제805호 연속해 공공요금을 살펴본 변진경 기자에게 물었다.
        
        실제 집의 공공요금 상황은?
        
        12월 가스요금이 전년 동월 대비 10만원 증가. 전기요금도 1만~2만원 오른 듯. 난방비 취재 시작한 날에 관리비 고지서를 받았는데 &amp;lsquo;와, 남 일이 아니구나&amp;rsquo; 싶어.
        
        &amp;ldquo;에너지 빈곤층의 실태를 파악할 수 있는 기본 통계조차 없다&amp;rdquo;라고 했다. 에너지 빈곤층은 빈곤층과 다른 개념으로 봐야 하나?
        
        기초수급자 기준으로 잡아내기 힘든 에너지 빈곤층 사각지대가 존재. 예를 들어 소득기준은 넘기지만 식구 수가 많은 가구, 신생아가 있는 집, 전기를 많이 잡아먹는 의료기기를 사용하는 환자가 있는 집 등.
        
        윤석열 정부의 공공요금 관련 대응을 다섯 글자로 요약하면?
        
        뒷북에 남 탓. 이번 겨울 전기&amp;middot;가스 등 에너지 비용 급증은 일찍이 예견되었던 일. 아무것도 안 하고 손놓고 있다가 고지서 나온 뒤 여론이 들끓으니 뒤늦게 부랴부랴 대책 마련. 주야장천 전 정권 탓만. 문재인 정부 포퓰리즘 정책 탓이라고 욕하더니만 요새 보니 줄줄이 공공요금 동결 지시하고. 내서남포(내가 하면 서민정책 남이 하면 포퓰리즘)?
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 이준석의 원한과 오판, 기회비용</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279825</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279825</guid>
      <pubDate>2023-12-29T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 20개월간 윤석열 정권과 국민의힘이 보여준 건 한 편의 자해극(自害劇)이자 소극(笑劇)이었다. 자해극이 소극이 되긴 쉽지 않지만, 정권 초기부터 고강도의 자해극을 벌이는 진풍경을 보여주었다는 점에서 웃음을 참기 어려웠다. 물론 모든 관객이 다 그런 건 아니었다. 윤석열에 대한 증오와 혐오에 영혼을 빼앗긴 사람도 많았다. 그러니 여기선 어이없는 웃음을 터트릴 정도로 이성이 충만한 관객들의 생각에 대해서만 말해 보자.자해극의 선봉에 선 대표적 인물 중 한 명은 전 국민의힘 대표 이준석이다. 그간 윤 정권으로부터 온갖 공격을 당했던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 총선에 정치 테러…박근혜 “오버하지 마세요”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280316</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280316</guid>
      <pubDate>2024-01-05T09:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이재명 민주당 대표의 흉기 피습은 충격적이다. 테러를 자행한 후 범인의 일성이 “이재명을 죽이려 했다”(경찰 발표)였고 실제 이 대표는 “경정맥 손상…대량 출혈 우려”(민주당) 상태에서 서울대병원 의료진의 수술 치료를 받았다. 이 땅에서 정치를 하는 사람은 죽을 각오를 해야 한다는 명제가 성립한 셈이다. 이런 극단 정치를 계속 두고 볼 것이냐 하는 묵직한 질문이 유권자들에게 떨어졌다. 사람이 온 천하를 얻고도 제 목숨을 잃으면 무슨 유익이 있느냐는 성구도 있지만 집권을 위해 생명을 걸어야 하는 정치라면 그게 공산주의나 전체주의 혹은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김정은 도발이 소환한 김관진의 원점→지원 세력→지휘부 타격전 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280892</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280892</guid>
      <pubDate>2024-01-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 2024년 새해 벽두부터 사흘 내내 백령도와 연평도 앞바다에 포격을 했다. 북한군이 쏜 포탄은 서해 북방한계선(NLL) 북쪽 7km까지 근접했다. 북한이 해안포를 사격한 해상은 문재인 정부 당시 북한과 합의한 ‘9·19 군사합의’에서 규정한 완충구역이었다. 북한군은 보란 듯이 사격을 제한한 완충구역을 향해 해안포를 쐈다. 이로써 9·19 군사합의는 사실상 휴지 조각으로 변했다. 더 나아가 그들은 NLL까지도 무력화하려는 조짐을 보이고 있다.북한 독재자 김정은의 동생인 김여정은 ‘한국군이 북한이 터트린 폭약 소리에 놀라 속아넘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] 아버지는 LG 팬이었다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=280865</guid>
      <pubDate>2024-01-12T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>LG 트윈스가 한국시리즈에서 우승한 지 두 달이 다 되었는데도 감격이 가시지 않아, 매일 인터넷에 들어가 ‘트윈스’를 검색한다. LG의 마무리 투수 고우석이 미국에 진출했다. 고우석도 이정용도 없이 뒷문을 지킬 수 있을까? 9회에 고우석이 올라와 불을 지르는 모습을 보는 것도 재미였는데, 고우석을 한국프로야구에서 볼 수 없다니 아쉽다.정규시즌에서 LG 트윈스는 방망이는 강했지만 홈런 팀이 아니었는데, 한국시리즈 3차전에서 홈런으로만 8점을 만들었다. 반전에 반전을 거듭하고 역전에 역전을 거듭했던 최고의 명승부. 사람들은 9회초 오지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 인격이 지저분할수록 성공하는 정치</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281894</guid>
      <pubDate>2024-01-26T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“‘인격’이라는 단어의 의미가 변화하고 있다. 자신을 돌보지 않는 이타심, 관대함, 자기희생을 비롯해 세속적으로 성공할 확률을 낮추는 특성들을 묘사하는 데 인격이라는 단어가 사용되는 빈도가 줄어든다. 대신 극기, 투지, 탄력성, 끈기 등 세속적 성공 확률을 높이는 특성과 관련되어 쓰이는 경우가 많아진다.”미국 언론인 데이비드 브룩스가 《인간의 품격》이란 책에서 한 말이다. 잘 음미해 보면 사실 무서운 이야기다. 과거엔 성공하진 못했어도 인격의 우위를 누릴 수 있었지만, 이젠 성공하지 못하면 인격마저 부실한 것으로 여겨질 수 있다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령, 해명성보다 ‘사과성 설명’이 필요하다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282500</guid>
      <pubDate>2024-02-02T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령과 부인 김건희 여사가 이른바 ‘디올백 함정 취재’의 덫에 걸려 좀처럼 벗어나지 못하고 있다. 벌써 석 달째다. 덫을 놓은 사람은 “북한은 정당한 나라” “북한에 종교의 자유가 있다”고 주장한 최재영 목사(61). 최 목사는 2023년 1월 송출이 중단된 인터넷 매체 통일TV의 초창기부터 부사장이었다. 통일TV의 콘텐츠에 대해 서울중앙지법은 2023년 7월 “김정은을 찬양하거나 북한 체제의 우월성 등을 선전하는 북한 제작 영상물이 상당 부분 포함되어 있던 것은 명백하다”고 판시한 바 있다. 최 목사가 2013년 평양에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 건국전쟁 속의 이승만 “마지막 한 발은 내게 쏘겠다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283903</guid>
      <pubDate>2024-02-23T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이승만 건국 대통령을 다룬 다큐멘터리 영화 《건국전쟁》(김덕영 감독)이 흥행을 일으키고 있다. 제작비 2억원이 들어갔다는데 주말을 지나면 100만 관객을 넘긴다고 한다. 상업영화 《서울의 봄》이 1300만 명을 돌파한 대기록을 남겼지만 제작비가 230억원 투입된 점을 감안하면 김덕영 감독은 대단히 효과적으로 한국 탄생의 진실을 세상에 알린 셈이다. 아리송한 ‘한국의 탄생’…건국을 건국이라 못 불러《건국전쟁》의 부제는 ‘The birth of Korea’(한국의 탄생)다. 1980년대 중반 이래 ‘친북 민중민주주의 운동권’이 득세하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인턴·레지던트들을 병원으로 돌아오게 하려면 [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283936</guid>
      <pubDate>2024-02-23T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 한국은 의료대란을 겪고 있다. 의과대학 입학 정원을 연 2000명씩 증원하겠다는 정부 정책에 반발해 전국의 병원에서 수련 중이던 전공의(인턴·레지던트)들이 집단적으로 사직서를 제출했다. 정부 자료에 의하면 2월21일 기준 사직서를 제출한 전공의가 9275명으로 전체의 74.4%다.정부는 사직서를 제출한 전공의들에게 업무개시명령을 발령했다. 업무개시명령에 불복하는 불법 집단행동 주동자는 구속 수사를 원칙으로 재판에 회부하겠다고 강조했다.우리 모두는 인간다운 삶의 상당 부분을 의료에 의존하고 있다. 그만큼 의료정책은 매우 중요한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] ‘건국전쟁 신드롬’이 반가운 까닭</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283877</guid>
      <pubDate>2024-02-23T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 편의 다큐멘터리 영화가 폭발적 반응을 얻고 있다. 김덕영 감독이 3년 준비 끝에 올린 《건국전쟁》이다. 우리가 잘못 알고 있던 이승만 전 대통령에 대한 부정적 면모를 풍부한 자료와 증언에 입각해 깨트리는 내용이다. 전국 모든 극장에서 상영 도중에 흐느끼는 소리가 들리고 영화가 끝나면 기립박수가 쏟아진다. 관객들은 한동안 자리를 떠날 줄 모른다.반응은 한결같다. “잘못 알고 있었다” “너무 고맙다” “죄송하다”.1995년 조선일보에 1년 동안 ‘거대한 생애 이승만 90년’이라는 시리즈를 연재했던 필자로서는 이 반응들이 오히려 반갑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당의 ARS 경선 여론조사, 극단 정치 부추긴다 [쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284467</guid>
      <pubDate>2024-03-01T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 4월10일 예정된 제22대 국회의원 선거가 40여 일 앞으로 다가오면서 여야 정당은 전국의 각 지역구에서 선거에 나설 후보를 공천하기 위해 한창 심사를 진행 중이다. 여야 공천관리위원회는 다수의 지역구에서 단수공천을 했지만, 상당수 지역구에서는 후보들에게 경선을 요구했다. 여야 모두 당내 경선을 위해 여론조사 결과를 포함한 객관적 지표를 활용하고 있다. 그런데 더불어민주당이 경선 여론조사에서 전화면접 방식보다 음성자동응답(ARS) 방식에 의존함에 따라 당내 시비가 끊이지 않고 공천의 공정성에 대한 우려가 커지고 있다. 여론조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 그 많던 ‘친문’은 다 어디로 갔나?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284419</guid>
      <pubDate>2024-03-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 평생을 보수진영에서 활동해 왔습니다…갑자기 나는 다른 보수주의자들과 다른 사람으로 분류되었고, 사회적 집단에서 멀어졌습니다. 나는 주말 내내 그저 침묵 속에서 울부짖었습니다.” 2019년 미국의 온건 보수파 인사이자 뉴욕타임스 칼럼니스트인 데이비드 브룩스가 한 말이다.도대체 무슨 죄를 졌길래 그렇게 모진 사회적 왕따를 당했던 걸까? 이유는 단 하나. 공화당 대통령 후보가 되겠다고 나선 도널드 트럼프를 비판한 죄였다. 이상한 일이다. 당시 트럼프에 대해선 보수 정치권에서도 ‘인간 말종’이라는 식의 비난이 난무하던 때가 아닌가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주당을 숙주 삼아 국회에 진입하는 극단 운동권 세력들 [최진 쓴소리 곧은 소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285038</guid>
      <pubDate>2024-03-08T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘대한민국에서 가장 과격하고 급진적인 정치인과 단체는 모두 모여라!’최근 이재명 민주당 대표가 질풍노도처럼 밀어붙이고 있는 당 공천과 위성정당인 ‘더불어민주연합’의 면면을 보면, 이런 캐치프레이즈를 내건 느낌이 든다. 무릇 대권을 얻으려면 중도를 잡아야 하는데 이 대표는 한쪽 편향으로만 치닫고 있다.도대체 왜 그럴까? 이 대표는 중도층을 포기하고 총선 승리를 포기한 것일까.민주당이 친명 돌격대라면, 위성정당은 반윤 돌격대 성격을 갖고 있는 듯하다. 민주당과 ‘더불어민주연합’에는 크게 다섯 개의 과격 진보그룹이 포진했다.제1그룹은 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령은 황상무 수석 경질하라</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316736</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316736</guid>
      <pubDate>2024-03-19T11:56:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>농담이라면 듣는 사람이 웃을 수 있어야 한다. 농담의 발화자는 대통령실 시민사회수석이었다. 권력의 정점인 대통령의 대리인이 굳이 “MBC는 잘 들어”라며 노태우정부 시절 군사문화를 비판하는 칼럼을 썼다가 육군 정보사령부 군인들에 의해 회칼 테러를 당한 중앙경제신문 오홍근 기자의 이야기를 꺼냈다. MBC 보도가 국익에 반한다며 전용기 탑승까지 막았던 대통령실이다. 회칼 테러 이야기를 듣고 웃을 수 있는 MBC 기자가 있었을까. 군인이 언론 자유를 침해하고 기자를 살해하려던 사건을 왜 언급했을까. 발화자의 의도를 생각할 수밖에 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 파란 하늘도 선거운동인가</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316747</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316747</guid>
      <pubDate>2024-03-19T14:34:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난달 27일 MBC ‘뉴스데스크’ 일기예보에 등장한 ‘파란색 1’이 법정 제재가 눈앞이다. 서울지역 초미세먼지 농도가 이례적으로 1을 기록해 환경부 지정색에 맞춰 파란색 그래픽으로 숫자를 크게 보여준 것이 특정 정당 선거운동에 해당한다는 이유다. 앞서 중앙선거관리위원회가 이미 선거법 위반으로 보기 어렵고, 해당 영상을 보여주는 것만으로 선거 관련성은 없다고 밝혔다. 도대체 어떻게 하면 일기예보가 국민들의 표심에 영향을 끼칠 수 있는 것인가. TV조선이 추천한 심의위원은 “날씨까지 이용하는 MBC의 교묘한 정치 편파”를 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장유정의 음악 정류장] [118] 새로운 트로트 여제의 탄생</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/03/21/CSUBOLK7LVHXXHXGTSY7SMVYIE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/03/21/CSUBOLK7LVHXXHXGTSY7SMVYIE/</guid>
      <pubDate>2024-03-20T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 언론계가 자초한 거대한 불신의 뿌리</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316878</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=316878</guid>
      <pubDate>2024-03-26T11:05:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 박성원 문화체육관광부 차관보가 서울신문 논설위원으로 복귀했다. 서울신문 기자를 거쳐 동아일보 정치부장을 지낸 뒤 논설위원까지 하다 지난해 4월 정부에서 일하다 지난 2월까지 일하고 물러나 곧바로 언론계로 돌아왔다. 그가 최근에 쓴 칼럼 제목은 &lt;국회는 어떻게 무너지는가&gt;였다. 일탈 같았던 일들은 점점 관행이 되고 있다. 당장 이도운 대통령실 홍보수석만 봐도 알 수 있다. 서울신문 기자로 출발해 반기문 캠프의 대변인을 맡았다가 그가 불출마를 선언하자 문화일보 논설위원으로 언론계에 돌아왔고, 이후 종편에 출연하며 얼굴을 알리다 지난해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 尹정부의 ‘언론장악 외주화’가 예고했던 오늘</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317042</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317042</guid>
      <pubDate>2024-04-02T10:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>YTN은 2008년 돌이킬 수 없는 강을 건넜다. 이명박 정부 첫해 MB 언론특보 출신 낙하산 사장이 내려오자 YTN 구성원들은 창사 이래 첫 파업에 돌입했고 공정방송 투쟁의 대가는 컸다. 그해 10월6일 노종면 노조위원장을 포함해 6명의 기자가 해고됐다. 1987년 민주화 이후 벌어진 첫 번째 언론인 대량 해직 사태였다. 노종면 위원장은 구속됐고, 수십 명의 조합원이 중징계와 보복성 발령을 받았다. 노종면 기자는 2017년 8월 3249일 만에야 복직했다.2024년 YTN은 또다시 돌이킬 수 없는 강을 건너고 있다. 지난 1일 취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 공영방송, ‘장악을 넘어 공중분해’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317056</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317056</guid>
      <pubDate>2024-04-02T20:58:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>KBS 사장 취임 직후 프로그램 폐지와 진행자 교체, 이어진 대국민 사과, 국장 임명동의제 거부, 노사 단체협약 무력화까지…. 모두 계획된 시나리오였다. &lt;위기는 곧 기회다!!!&gt;라는 제목의 대외비 문건에는 앞선 ‘과제’들과 함께 “언론노조 KBS본부 중심 노영방송 체제 단절”이 목표로 명시되어 있었다. 윤석열 국민의힘 대선후보가 2022년 3월6일 “민주당 정권이 강성노조 전위대를 세워서 갖은 못된 짓 다 하는데 그 첨병 중 첨병이 바로 언론노조”라고 주장했다. 그가 대통령이 되면서 언론노조는 정권의 타깃이 되었고, 문건은 그 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사이언스프리즘] 집단의 선택은 언제 파국으로 가는가</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516713</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516713</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:29:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/28/20240228519685.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  2024년은 그야말로 전무후무한 ‘선거의 해’다. 한 해 동안 우리 나라뿐만 아니라 미국, 영국, 러시아, 우크라이나, 방글라데시, 파키스탄 등 최소한 전 세계 64개국에서 크고 작은 선거가 치러지고, 미국 TIME 매거진에 따르면 전 세계 인구의 49%가 어떤 형태로든 투표에 참여하게 되는 해라고 한다. 물론 모든 투표가 같은 의미를 가지는 것은 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계타워] 연극 ‘두 메데아’ 취소가 남긴 숙제</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516710</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516710</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/12/27/20231227515785.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  올 초 서울문화재단이 운영하는 대학로 공공극장 쿼드에서 예정된 연극 ‘두 메데아’ 공연이 개막을 코앞에 두고 전격 취소됐다. 연극계 거물인 이윤택 전 연희단거리패 예술감독이 오랜 기간 추악한 성범죄를 저지른 것으로 드러난 2018년 ‘미투(me too, 나도 당했다)’운동 당시 연희단거리패 대표였던 배우 김모씨가 출연한 게 논란이 됐기 때문이다. 특히 김씨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계포럼] 총선 이후가 걱정이다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516595</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516595</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/11/01/20231101522921.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대세는 기울었다. 대부분의 여론조사 결과가 국민의힘의 참패, 더불어민주당의 대승을 점친다. 양당 자체 분석도 다르지 않다. 국민의힘은 21대 총선에서 전체 103석에 그쳤다. 그때와 엇비슷할 것이라는 전망까지 나온다. 내일부터 22대 총선의 사전 투표가 진행된다. 사전 투표가 진행될 때면 이미 표심은 굳어진다. 경천동지할 이슈가 터지지 않는다면 10일 선거</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 건보 무임승차</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516596</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516596</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403519067.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  건강보험의 허점을 노려 병원을 돌아다니는 일부 환자들을 ‘의료쇼핑족’이라고 일컫는다. 몇해 전 60대 A씨는 일년에 무려 358일 병원을 들락거리며 진료를 받았다. 하루 평균 4회꼴로, 어떤 날은 하루 8곳 병원을 돌며 무려 1425회 진료를 받았다. 횟수 제한 없이 적용되는 건보를 악용한 측면이 크다. 외국인도 예외는 아니다. 국내 친인척이 피부양자로 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 존엄사 ‘벼락치기’ 결정 개선, 사회적 공론화 서두를 때다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516598</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516598</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520320.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  회생 가능성이 없는 환자의 자기결정권이 확대될 전망이다. 보건복지부는 그제 확정한 호스피스·연명의료 종합계획(2024∼2028)에서 무의미한 연명치료를 시행하지 않거나 중단할 수 있는 연명의료계획서 작성 시기를 ‘말기’에서 이전 단계로 앞당기기로 했다. 암이나 중증질환 진단을 받았을 때도 연명의료 중단 여부를 결정해 많은 사람이 활용하도록 하자는 취지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “미군 성상납” 이어 女후보에 “나베”… 저급한 野 성인지 감수성</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516597</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516597</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520297.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  4·10 총선에서 범야권 200석까지 넘본다는 더불어민주당의 성인지 감수성이 의문스럽다. 민주당 김준혁 후보(경기 수원정)가 그제 밤 ‘이화여대 김활란 초대 총장이 미군 장교들에게 학생들을 성상납시켰다’는 발언과 박정희 대통령 및 위안부 비하 발언 등에 대해 사과했다. 그가 이화여대 반발과 김민석 총선상황실장의 사과 권고가 없었더라도 사과를 했을까. 수시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 대통령의 조건 없는 만남 제안, 전공의들 외면해선 안 돼</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240403516599</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240403516599</guid>
      <pubDate>2024-04-03T23:30:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/03/20240403520284.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령과 전공의들의 직접 대화 성사 여부에 이목이 쏠리고 있다. 전국의대교수협의회 비상대책위원회(전의비) 조윤정 홍보위원장이 그제 “대통령이 전공의를 만나 달라”, “전공의도 조건 없이 대통령을 한 번만 만나 달라”고 눈물로 호소해서다. 이에 대통령실은 “대통령이 전공의를 만나 직접 이야기를 듣고 싶어한다”며 어제 대통령 일정을 비워 놓으며 호응했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 봄철 건조기 산불 비상… 탐방객 각별한 주의를</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513976</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513976</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:21:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 이맘때면 건조한 날씨에 전국 곳곳에서 일어난 산불 때문에 국토가 몸살을 앓는다. 작은 부주의로 발생하는 산불은 삶의 터전을 송두리째 앗아가기도 한다. 지난해 발생한 산불은 596건에 피해면적 4991.97ha로, 축구장 약 5000개(약1ha)가 산불로 소실되었다. 입산자 실화가 170건(28.5%)으로 가장 많았다. 국립공원관리공단은 오는 5월15일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[열린마당] 아이들도 미래의 유권자입니다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513971</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513971</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518778.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  퇴근길에 눈에 띄는 색의 잠바를 걸쳐 입고 큰소리로 외치는 소리를 종종 듣는다. “평안한 저녁 되세요. 국회의원 후보 아무개입니다.” 그날 저녁, 7살 딸아이가 달력의 4월10일을 가리키며 저 빨간날은 무슨 날인지 물어 국회의원 선거 날이라고 알려줬는데, 그때부터 질문이 꼬리에 꼬리를 무는 힘든 상황이 펼쳐졌다. “국회의원이 뭐야?”, “선거가 뭐야?”,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 주거·생활 인프라 혁신으로 지속가능 도시 건설</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513965</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513965</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518769.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “좋은 도시란 젊은이가 거리를 걸으며 자신의 미래에 대한 영감을 얻을 수 있는 곳이다.”
        
        건축의 거장으로 불리는 루이스 칸의 말이다. 사람은 도시를 만들지만, 도시 역시 사람을 성장시킨다. 도시의 활력과 발전이 그만큼 중요하다는 의미일 것이다.
        현재 우리나라는 인구의 92%가 도시에 살고 있다. 자원의 집약으로 경쟁력을 높여 온 도시의 이면에는 양극화
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김병수의마음치유] 봄날의 우울</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404513969</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404513969</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/04/06/20230406525242.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  사람들은 자신의 기분을 어떻게 알아차릴까? 정서는 거창한 기술을 학습해야 느낄 수 있는 게 아니니 “내 기분, 내 마음이니까 그냥 아는 거지”라고 말할 수도 있겠다. 그런데 막상 “지금 어떤 느낌이 드나요?”라고 물으면 우물쭈물하며 대답 못 하는 이들이 많다. 우울감에 젖어 있다는 걸 스스로 잘 알고 있는 사람이라도 그것의 강도가 누구나 경험하는 보통 수준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김미월의쉼표] 저를 뽑아주세요</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514015</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514015</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2023/09/01/20230901514445.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  잠자리에 누운 딸아이가 갑자기 내일 반장 선거가 있다고 했다. 평소 학교에서의 일을 집에 와서 고하는 데 영 무심하던 아이가 자다 말고 털어놓은 것을 보면 제 딴에는 중요한 일로 느껴졌던 모양이다. 아니나 다를까, 녀석이 비장한 어조로 덧붙였다. 엄마, 나 반장 선거 나갈 거야. 내일 친구들 앞에서 말할 내용을 미리 들려주겠다며 아이는 자리에 누운 채 천장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리땅,우리생물] 엽록소는 없지만 쓰임새는 많은 천마</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514010</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514010</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518820.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  우리 조상들은 수천년 동안 다양한 분야의 문헌을 통해 자생생물자원의 유용성을 전하고 있다. 그중에서도 독특한 생물학적 특성과 다양한 의학적 효능으로 많이 언급되는 식물이 바로 천마이다.
        
        난초과의 여러해살이 식물인 천마는 우리나라 산지의 그늘진 곳에서 드물게 볼 수 있다. 6∼8월이 되면 연한 황갈색의 꽃이 피고 열매는 타원형으로 지름이 1∼1.5cm
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[교육의미래] 수업 혁신은 학습자 존중에서 출발해야 한다</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514013</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514013</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/08/20240208515074.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  지난 3월 교육부가 발표한 ‘교사가 이끄는 교실 혁명을 촉진하는 자율적 수업 혁신 지원 방안’은 두 가지 문제의식을 전제하고 있다. 하나는 ‘급변하는 교육 환경에서 성장한 다양한 학생들에게 관행화된 획일적인 수업을 하고 일회성 지식 중심 평가를 하는 것은 학습 흥미와 수업 참여를 저하’시킨다는 것이고, 다른 하나는 ‘디지털 격변기에 수업과 평가의 변화 없이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계와우리] 北·러 협력, 대가를 부여해야 할 때</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515980</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515980</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/01/18/20240118517950.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  대북제재 레짐에 대한 공략이 거세다. 유엔 안보리는 2006년 북한의 1차 핵실험에 대응하여 북한의 주요 무기수출을 금지하는 안보리 결의 1718호를 시작으로 대북제재 위원회를 설치하여 운용해왔다. 위원회는 북한의 주요한 핵개발이 있을 때마다 대북제재를 주도했다. 무기의 전면금수를 규정한 1874호(2009), 제재대상을 개인과 단체까지 확대한 2087호(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[현장에선] 흑백 개혁의 위험</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404514020</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404514020</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/02/22/20240222518895.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  “우리나라에서 로스쿨 도입은 처음부터 끝까지 정치적 이해관계의 산물이었고(참여정부 주연, 한나라당 조연, 국민 관객의 영화였다) 이것이 바로 대한민국 로스쿨의 비극이다. 우리 모두가 패자다.”
        
        한국형 로스쿨법이 2007년 7월3일 자정 국회를 통과한 이듬해인 2008년, 서울대 법대 이용식 교수가 ‘현대형법이론’ 서문을 통해 펼친 주장이다.
        16년이 지
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[설왕설래] 재벌가의 승계와 상속세</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515983</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515983</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:22:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519047.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  이재용 삼성전자 회장은 20대 후반이던 1990년대 중반 아버지 고 이건희 회장으로부터 61억원을 증여받았다. 그는 이 돈으로 에버랜드와 에스원, 제일기획 등 비상장사의 주식이나 주식연계채권을 사들인 후 상장 차익을 남기는 방식으로 승계자금을 확보했다. 당시 에버랜드는 삼성 지배구조의 핵심고리였다. 이 회장은 에버랜드에서 시작해 삼성물산, 삼성생명, 삼성전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 재외투표율 ‘과대포장’ 선관위, 이러고서 국민신뢰 얻겠나</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515984</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515984</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519007.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  중앙선거관리위원회가 또 논란에 휩싸였다. 이번에는 4·10총선 재외선거 투표율이 역대 최고치인 62.8%를 기록했다고 과대 포장했다. 재외국민투표는 국내 투표와 달리 선거 전 공관에 유권자 등록을 하는 절차를 반드시 거치는데, 이 62.8%는 이 등록 절차를 거친 인원 대비 투표율이다. 전체 재외국민 197만여명 중 투표에 참여한 인원은 9만2923명으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 5일·6일 사전투표… 냉철한 판단으로 불량후보 걸러내야</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515981</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515981</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404518952.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  22대 총선의 사전투표가 오늘부터 이틀간 실시된다. 2013년 4월 재보선에서 처음 도입된 사전투표의 참여율은 꾸준히 증가 추세를 보인다. 중앙선거관리위원회의 최근 조사에선 투표 의향이 있는 유권자 중 ‘사전투표를 하겠다’는 응답이 41.4%나 됐다. 주소지와 관계없이 전국 어디서나 투표할 수 있다는 편리함이 투표율 견인의 배경으로 분석된다. 보수층 일각에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 尹 “의료개혁 전공의 입장 존중”, 사태 해결 모멘텀 이어가길</title>
      <link>https://www.segye.com/newsView/20240404515985</link>
      <guid>https://www.segye.com/newsView/20240404515985</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:23:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&quot;//img.segye.com/content/image/2024/04/04/20240404519038.jpg&quot; align=&quot;left&quot; vspace=&quot;10&quot; hspace=&quot;10&quot;&gt;  윤석열 대통령이 대국민 담화를 통해 의료계에 한 대화 제의를 전공의들이 받아들임으로써 사흘 만에 만남이 성사됐다. 윤 대통령은 어제 서울 용산 대통령실에서 2시간20분간 박단 대한전공의협의회 비상대책위원장을 면담했다. 정부의 의대생 2000명 증원 방침에 반발한 전공의 1만1900여명이 병원을 집단이탈한 지 44일 만이다. 윤 대통령은 현 의료체계의 문제점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] ‘9틀막 사태’</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317225</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317225</guid>
      <pubDate>2024-04-09T13:27:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결국 ‘입틀막’ 심의가 예능프로그램의 사전검열로 이어졌다. MBC는 7일 방영 예정이던 ‘복면가왕’ 9주년 특집방송을 연기했다. ‘뉴스데스크’ 일기예보에 등장한 ‘파란색 1’이 선거방송심의위원회(선방위)에서 관계자 징계가 나오자 벌어진 일이다. 더불어민주당 기호 1번을 연상시킨다는 게 징계 사유였으니, 9를 강조한 특집은 조국혁신당을 연상시켜 징계로 이어질 수 있다는 우려가 작용했을 것이다. ‘1틀막’이 없었다면 ‘9틀막’도 없었다. ‘김건희 특검’을 부를 때 ‘여사’를 붙이지 않았다고 방송사에 행정지도를 결정하는 나라만 아니었다면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 22대 국회에 바란다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317215</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317215</guid>
      <pubDate>2024-04-10T10:50:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송3법으로 불렸던 공영방송 정치독립법이 지난해 본회의를 통과했다. 1987년 방송법 제정 이후 36년 만의 ‘사건’이었다. 그러나 여당은 대안없이 반대만 했고, 결국 대통령 거부권에 막혔다. KBS·MBC·EBS 이사를 늘리고 거대 양당이 나눠 갖던 이사 추천권을 학계·현업단체 등으로 분산하는 안이었다. 22대 국회에선 여당도 대안을 내놓고, 야당도 협상 가능성을 열어둬야 한다. 정권교체가 이뤄질 때마다 반복되는 ‘공수 교대’에 국민도 지쳤다.불법적 기사형 광고에는 상응하는 대가가 필요하다. 광고를 기사처럼 속여 독자들의 피해로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 대중과 소통하려는 노력들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287845</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>투표를 해야 하나, 말아야 하나. 며칠 전에 신간 시집 《아름다움을 버리고 돌아와 나는 울었다》가 출판사 창고에 입고되어 보도자료를 쓰고 서점에 신간 등록을 하는 등 출판사 일로 바빠 사전투표를 하지 못했다. 이상하게도 내가 운영하는 이미출판사에서 신간을 간행하는 시기가 선거일과 겹쳐, 지난 대선 때는 선거일에 파주의 인쇄소에 가서 표지 감리하느라 지쳐 투표를 할 엄두도 내지 못했다. 하필 시사저널에 쓰는 글이 22대 총선 투표일과 겹쳐 지금 쓰는 원고를 저녁까지 끝내지 못하면 이번에도 투표소에 가지 못할 게다. 내 “소중한 한 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 세월호 참사 10주기, 오보 참사 10년</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317381</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317381</guid>
      <pubDate>2024-04-16T11:41:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2014년 4월16일 오전 11시경, 언론은 세월호에 타고 있던 2학년 학생과 교사 전원이 구조됐다고 보도했다. 오후 2시에는 탑승객 477명 중 368명을 구조했다고 보도했다. 실종자 가족들은 생존자가 368명에서 164명으로 고쳐지는 화면을 바라보며 팽목항으로 향했다. 사실 확인은 뒷전인 채 정부 발표만 받아썼던 언론은 오보가 드러나자 정부를 비판했다. 하지만 ‘받아쓰기의 참극’으로 언론은 기레기라는 멸칭을 감내해야만 했다. 10년간 언론계는 얼마나 달라졌을까. 참사 당시 청와대 홍보수석은 KBS 보도국장에게 “지금 그렇게 해경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 징벌적 손배는 화풀이 도구가 아니다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317379</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317379</guid>
      <pubDate>2024-04-17T07:35:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>양문석 더불어민주당 국회의원 당선자가 특정 언론사를 거론하며 ‘징벌적 손해배상제 도입’을 공언하고 있다. 자신을 향한 보도에 사실관계가 다르면 언론중재위원회부터 가면 될 일인데 화풀이하듯 ‘징벌’을 거론한다. 언론인권센터처럼 언론보도 피해자들과 연대하며 오랜 기간 피해배상 문제를 지적해 온 이들의 입법 노력을 더럽히는 처사다. 양문석 당선자는 국회의원 후보로서 언론의 검증 대상이었고, 갖은 막말과 불법 대출 의혹으로 마땅히 비판받아야 했다. 스스로도 여러 차례 사과했다. 지금은 자중하며 반성해야 할 시기다. 정치인들이 매사에 이런</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전영기의 과유불급] 윤 대통령의 사라진 매력</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288607</guid>
      <pubDate>2024-04-19T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4·10 총선에서 민주당의 대승은 ‘윤석열 정권심판론’이 다른 요인들을 압도해 거저 먹은 부분이 있다. 하자 많은 이재명 대표한테 정권심판론의 빌미를 준 윤 대통령의 문제가 작지 않다. 검사 시절 그의 가장 큰 매력은 공정과 상식이었는데 대통령이 된 후엔 공정 측면에서 아내 문제에 지나치게 관대한 약점이 노출됐다. 지지자들도 눈살을 찌푸릴 정도였다. 상식의 측면에서 “나는 사람에 충성하지 않는다”는 검사 시절의 시원시원한 언행이 대통령이 된 후엔 ‘나에게는 충성하라’는 식으로 바뀌었다. 윤 대통령에게 충성하지 않는 듯한 국민의힘 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강준만 시론] 이재명은 ‘사법부 통제’를 꿈꾸는가</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288548</guid>
      <pubDate>2024-04-19T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“아니 이게 말이 돼? 아이고 아이들 볼까 두렵네. 이게 무슨 민주주의야?” 지난 2~3월 민주당에서 ‘비명횡사 친명횡재’ 공천이 저질러지고 있을 때 그런 분노를 한 사람이 많았다. 분노보다는 어이없는 실소를 터뜨리게 만든 사건도 있었다. 3월7일 민주당은 서울 서대문갑에 청년 정치인을 공천하겠다며 공개 오디션을 진행한 후, 결선 통과자 3명(권지웅·김규현·성치훈)을 공개했다. 그런데 단 하루 만에 성치훈이 오디션 탈락자인 김동아로 교체됐다. 당 대변인조차 후보가 바뀐 사실을 모르고 이전 명단을 발표하는 실수를 저질렀을 정도로 ‘전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 한국 저널리즘의 위기와 포털</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317554</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317554</guid>
      <pubDate>2024-04-24T07:57:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언론학자들이 쓴 책 ‘저널리즘의 지형’에선 한국 저널리즘의 위기로 크게 세 가지를 꼽는다. 첫째는 도구주의적 언론관이다. 시대적 과업을 수행하는 도구로 언론을 이해하는 개념으로 권언유착 또는 기자들의 정계 진출을 정당화하는 계기가 되기도 한다. 둘째는 언론사를 소유한 사주와 경영진의 압도적 통제로, 이에 따라 저널리즘의 자율성과 전문성이 위협받는다. 셋째는 자사 중심주의 문화와 정체성으로, 언론사의 신뢰를 위협하고 언론계 전반의 문화를 왜곡시킨다. 그리고 이러한 위기를 논하는 것이 한가하게 느껴질 정도로 한국 저널리즘은 포털의 ‘주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] MBC, 김재철 시대 퇴행 막으려면</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317546</guid>
      <pubDate>2024-04-24T11:30:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부여당 쪽이 다수를 점한 방송심의 기구에서 남발하는 법정제재가 MBC에 집중되고 있는 현실은 하나의 메시지로 요약된다. ‘MBC를 장악하라.’ 멀게는 민간인 1호기 탑승 단독보도부터 가깝게는 이종섭 대사 출국금지 단독보도를 비롯해 ‘PD수첩’, ‘스트레이트’에서 용산에 불편한 뉴스들이 쏟아지고 있으니 법정제재 폭탄이 놀랍지도 않다. KBS는 지난해 말 박민 사장 취임 이후 보도‧제작 자율성에서 급격한 퇴행을 겪었고, YTN은 대주주 변경에 따른 민영화 이후 김백 사장이 취임하며 KBS처럼 급격한 퇴행이 진행 중이다. 이제 정부 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시론] ‘주역’은 윤 대통령에게 공(公)을 주문하고 있다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289119</guid>
      <pubDate>2024-04-26T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘주역’은 점치는 책이 아니라 상황을 진단하는 책이다. 주역의 서괘전은 매우 중요하다. 서괘전(序卦傳)이란 괘의 순서를 말한다. 대체로 일이란 서괘전의 순서에 따라 진행된다. ‘주역’에서 천(天)은 임금, 지(地)는 신하다. 천지개벽은 따라서 처음으로 나라 혹은 공적 조직이 탄생했다는 말이지 천지창조와는 무관하다.이렇게 건괘(乾卦)와 곤괘(坤卦)가 만나 처음 조직이 탄생한 것이 준 혹은 둔괘(屯卦)이다. 둔(屯)이란 막 풀이 땅을 뚫고 나온 모양이라 모든 것이 부족하다. 그다음은 몽괘(蒙卦)인데 역시 아직 어리고 지혜가 부족한 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 다섯째 이야기, 피 묻은 투표 용지(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210551</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210551</guid>
      <pubDate>2024-04-27T00:24:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 명예훼손 수사를 대통령이 모른다니</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317685</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317685</guid>
      <pubDate>2024-04-30T13:24:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>29일 尹-李 회담에서 이재명 더불어민주당 대표가 윤석열 대통령에게 대선 당시 윤 후보 관련 보도가 있었는데 대선 이후 명예훼손 혐의로 언론인 압수수색 등 강제수사가 이뤄진 것에 대한 의견을 물었다고 한다. 민주당을 통해 전해진 대통령의 반응은 두 갈래였다. “보고 받지 않았다”와 “조작일 경우 국가 업무 방해 행위”였다. 실제 이렇게 답했다면 심각한 문제다.보고 받지 않았다는 건 무슨 뜻인가. 대통령 명예훼손 혐의로 뉴스타파‧뉴스버스‧경향신문 기자 등 언론인들이 대대적인 압수수색과 검찰 조사를 받았는데 이걸 모른다는 말인가. 검찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 혼돈의 입틀막 심의</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317689</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317689</guid>
      <pubDate>2024-04-30T17:40:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신심의위원회(방심위)가 조선일보‧문화일보 유튜브 콘텐츠에 대해 접속차단을 포함한 시정 요구를 예고했다. 더불어민주당이 ‘사회 혼란 야기’ 조항 위반으로 민원을 제기하자, 여권 추천 심의위원들이 주도한 결과다. 수개월간 몇몇 방송사를 향한 ‘묻지 마’ 제재가 반복된 가운데 통제력을 상실한 준국가기간이 일관성을 지킨답시고 보수신문까지 검열의 칼날을 겨눴다. 조선일보‧문화일보는 보수 정부에서 자신들이 방심위 제재 대상이 될 거라고 상상이나 했을까.신문사가 운영하는 유튜브 콘텐츠에 사실관계가 다르면 언론중재위원회 조정신청으로 문제를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 제조업 우세는 어떻게 이뤄졌나?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210574</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210574</guid>
      <pubDate>2024-04-30T21:44:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 中国制造业新优势是如何形成的 (환구시보 게재)저자 : 취치앙 (曲强 / 중앙민족대학 신문전파학원 부원장 겸 ‘일대일로’ 지역연구중심 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HWsBf1b1qe (2024-04/25)역자 : 강정구 전 동국대 교수중국공산당 제18대 당대표대회 이후, 중국 제조업은 고급화·지능화·녹색화 발전을 가속화 하고 있다. 이런 혁신을 계속하는 가운데 더욱더 유연성과(韧性和) 잠재력을(潜力) 나타내고 있다.2024년 1/4분기 산업정보화 발전상황 언론발표회가 지난주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [232] 치상(置相)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/01/FELM2TYLNFGHHERTA24KFJULQA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/01/FELM2TYLNFGHHERTA24KFJULQA/</guid>
      <pubDate>2024-05-01T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤석열 정부의 통일 교육 후퇴, 이대로 좋은가?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210592</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210592</guid>
      <pubDate>2024-05-02T14:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2023년 3월 14일 국립통일교육원은 『2023 통일교육 기본방향』, 『2023 통일문제이해』, 『2023 북한이해』 등 현 정부의 통일교육지침서인 통일책자 3종을 발간했다. 이것은 2018년 문재인 정부의 『평화,통일교육: 방향과 관점』에서 볼 때, 북한을 적대적으로 보는, 과거 냉전시대로 많이 후퇴한 내용이다. 이름에서는 “평화”를 빼고, 내용에서는 “독재 유지, 북한 인권 등 북한 실상”을 강조했다. 또 동 지침서에서 5년 전에 삭제되었던 “대한민국이 한반도의 유일한 합법정부이다”란 표현을 부활했다.더 구체적으로 보면 『20</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진우 시론] 결혼·출산에 대한 문화와 인식 바꿔야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289970</guid>
      <pubDate>2024-05-03T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라가 저출산 관련 예산을 별도로 편성해 출산율을 높이려는 시도를 한 것은 2006년부터다. 그 이후로 지금까지 약 530조원의 예산이 출산율을 높이는 데 투입됐다. 그 결과는 별로 만족스럽지 않다. 집값이 비싸기 때문이라는 진단에 따라 신생아 특별공급과 특례대출 등 각종 지원을 쏟아부었고, 육아가 힘들어서 그렇다는 목소리를 반영해 육아휴직과 관련한 다양한 제도를 도입하고 예산을 늘렸다. 물론 그 예산을 투입하지 않았다면 지금 우리나라 출산율은 더 낮았을 것이라고 주장한다면 별로 할 말이 없다. 그러나 아무리 봐도 저출산 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 다섯째 이야기, 피 묻은 투표 용지(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210599</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210599</guid>
      <pubDate>2024-05-04T00:06:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가장 보통의 ‘레즈비언 결혼식’은 어떤 모습일까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247729</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247729</guid>
      <pubDate>2024-05-05T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>찬바람에 얼고 구름에 가리어 살던 두 사람이서로를 만나 삶의 빛 아래 온전히 서게 되었습니다.둘이 하나가 되어 더 오래, 더 멀리 가고자 하는 길에함께해 주시면 더없는 기쁨으로 간직하겠습니다.일반적으로 많이 쓰는 청첩장 문구로는 우리를 나타내기 어려워 한 자 한 자 고민해 적었던 청첩장 구절이다. 신부가 둘인 우리는 작은 것부터 큰 것까지 기존 웨딩 템플릿에 잘 들어맞지 않는 커플이었다.웨딩 플래너가 있으면 플래너가 동성 예비부부 진행 경험이 있거나 성소수자 친화적인 업체를 골라 소개해 주기도 한다. 또한 업체와 협의할 부분을 대신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국의 고품질 생산능력 전 세계 저탄소전환 촉진: 과잉생산 주장에 대한 객관적이고 변증법적인 접근</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210614</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210614</guid>
      <pubDate>2024-05-06T18:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 中国优质产能推动全球低碳转型——客观辩证看待产能问题之二 (인민일보 게재)출처 : http://opinion.people.com.cn/n1/2024/0504/c1003-40228623.html (2024年05月04日06:07)역자 : 강정구 전 동국대 교수독일 뮌헨 국제자동차 전시회 출품, 태국의 경제 활성화와 녹색발전 촉진 도와주기, 중동과 아프리카 등의 자동차산업에 대한 전기차로의 전환 촉진...최근 중국의 신에너지자동차는 해외시장에서 아주 뜨거운 환영을 받고 있다. 이는 중국의 제조업에 새로운 밝은 빛을 더해 줄 뿐 아니라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한국 과학의 선구자들] 다섯 시간의 행군… 그는 횃불과 줄 하나를 들고 동굴로 들어갔다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/08/MK4JT5GSQRGZRFTTOCIE7B5BRE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/08/MK4JT5GSQRGZRFTTOCIE7B5BRE/</guid>
      <pubDate>2024-05-07T15:48:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 압수당한 언론 자유</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317852</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=317852</guid>
      <pubDate>2024-05-07T20:36:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국경 없는 기자회가 발표한 2024년 세계 언론자유지수 순위에서 한국이 62위로 추락했다. 이명박-박근혜 정부에 이어 60위권 추락은 세 번째다. 지난해 뉴스타파·경향신문 전현직 기자들이 대통령 명예훼손 혐의로 압수수색을 당하고 검찰은 대규모 특별수사팀을 꾸리고 언론사 대표 압수수색까지 자행했다. 최근에는 윤 대통령 풍자 영상을 올렸던 시민까지 대통령 명예훼손 혐의로 경찰조사를 받았다. 공인 중의 공인이며, 언론이 가장 견제해야 할 대상이자 시민들로부터 풍자의 대상이 될 수밖에 없는 이의 명예훼손 수사가 벌어지고 있는 현실은 언론의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [233] 군진(君陳)의 충(忠)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/09/5JIR2QYSYZA5FMHJ4WMR2T4PFU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/09/5JIR2QYSYZA5FMHJ4WMR2T4PFU/</guid>
      <pubDate>2024-05-08T15:28:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정수윤의 하이쿠로 읽는 일본] [11] 여름의 문턱에서 살랑살랑</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/09/FGK3KKPDXZDAVOZVNTXO7CVYFE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/09/FGK3KKPDXZDAVOZVNTXO7CVYFE/</guid>
      <pubDate>2024-05-08T15:34:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] ‘설거지론’을 설거지한다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247894</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247894</guid>
      <pubDate>2024-05-09T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘설거지론’ 그리고 ‘퐁퐁남’, 21년도를 기점으로 인터넷 커뮤니티에서 떠돌던 야담(野談)이다.설거지론은 연애 경험이 없거나 적은 남성이 연애 경험이 많은 여성과 결혼하는 일을, 타인이 식사를 마치고 난 식기를 설거지하는 일에 비유해 자조적으로 일컫는 말이다. 퐁퐁남은 그런 남성을 부르는 ‘멸칭’으로 쓰인다.소위 20대 호시절에 ‘연애’ 한 번 제대로 못하고 공부와 일에 매진하던 ‘성실한’ 남자가 본인이 가진 ‘능력(대개 경제적 능력을 일컫는 편)’으로 사랑하는 여자와 결혼하게 되었는데, 알고 보니 그 여자가 연애 경험이 많아 ‘순</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔레스타인 지지학생들 “우리는 쉬지도 멈추지도 않을 것이다”</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210628</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210628</guid>
      <pubDate>2024-05-09T11:42:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>5월 6일 현재 팔레스타인 사망자 수는 34,683명을 넘어 섰으며, 그 중 75%가 어린이와 여성 노인이라고 한다. (14,873명의 어린이와 9,801명의 여성).5,000명이 넘는 어린이를 포함해 7,000명 이상의 팔레스타인인들이 포격으로 파괴된 잔해 속에 여전이 묻혀 있다.이스라엘의 고의적인 기아 정책으로 인해 가자지구 전역에서 지금까지 30명의 어린이가 영양실조와 탈수로 사망했다고 가자지구 보건부가 밝혔다.통탄스러운 현실은 이 숫자가 계속 늘어나고 있다는 것이다. 이 순간에도 사망자와 부상자가 속출하고 있으니.지난 4월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신상목의 스시 한 조각] [170] 일본의 ‘원님 재판’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/4RTP7NO27VCX5JNQR4772S46VM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/10/4RTP7NO27VCX5JNQR4772S46VM/</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:38:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트럼프 2기 시절, 방위비 분담금과 주한미군의 미래는?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210631</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210631</guid>
      <pubDate>2024-05-09T15:47:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 최근 도널드 트럼프 미 대통령 후보가 올해 11월 대선에서 재집권에 성공하면 트럼프 2기 시절에 방위비 분담금 문제로 인해 한미동맹 관계의 균열이 예상되고 궁극적으로 주한미군의 철수나 병력 감축 문제도 제기될 것으로 보여, 이에 대한 한국 정부의 철저한 준비와 정책대안 마련을 해야 할 시점에 와 있다. 필자는 만약 트럼프가 재집권할 경우를 상정하여 트럼프 2기 시절에 주한미군의 방위비 분담금 협상을 놓고 한국 정부의 대응전략을 어떻게 준비해야 하는 것이 바람직한지를 객관적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최영미 시론] 책 들고 있는 아이들을 보고 싶다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290384</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘은 유치원 아이들도 종이 학습지 대신에 태블릿으로 공부한다. 한글을 깨우치기도 전에 스마트폰을 갖고 노는 아이들. 인터넷에 서툴고 기계치인 자신보다 두 살짜리 손자가 스마트폰을 더 잘 다룬다는 이야기를 지인에게 듣고 헛웃음이 나왔다. 컴퓨터와 인터넷이 없으면 하루도 생존하지 못하는 인류. 스마트폰과 SNS에 적응하는 것도 무척 힘들었는데 요즘은 AI(인공지능)와 챗GPT가 대세다. 나는 아직 챗GPT를 사용해본 적이 없다. 지금 내가 갖고 있는 지식과 정보의 절반도 다 쓰지 못하고 죽을 텐데 새로운 지식을 습득하려 애쓰고 싶지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 다섯째 이야기, 피 묻은 투표 용지(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210645</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210645</guid>
      <pubDate>2024-05-11T02:08:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대식의 미래 사피엔스] [55] 플라톤의 귀환</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/P7YCKMTL5JDTBBTKUS3YKEM4RI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/13/P7YCKMTL5JDTBBTKUS3YKEM4RI/</guid>
      <pubDate>2024-05-13T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘수능만점 의대생’의 살인이 아닌 ‘페미사이드’로 초점 맞춰야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248004</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248004</guid>
      <pubDate>2024-05-13T17:28:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 강남역 인근 건물에서 한 20대 여성이 남자친구였던 20대 남성 최모씨에게 흉기로 살해당하는 끔찍한 사건이 발생했다. 최씨는 경찰 조사에서 여자친구가 ‘헤어지자’고 말해 범행을 저질렀다고 진술했다. 범행 2시간 전 흉기를 미리 구입했으며 범행 직후 옷을 갈아입는 등 계획적인 범행의 정황도 드러나 구속됐다.이번 사건이 보도되면서 화제가 되었던 것은 피의자 최씨가 몇 년 전 수능만점을 받은 ‘명문대 의대생’임이 알려지면서였다. 당시 명문대 의대에 입학하면서 최씨가 여러 매체와 인터뷰한 내용 가운데는 “많은 사람들의 생명을 살리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령 기자회견은 왜 631일 만에 열렸나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318003</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:11:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대통령 기자회견은 왜 취임 100일 이후 631일 만에 열려야 했을까. 지난 9일 대통령 앞에서 질문 기회를 얻은 기자 20명 가운데 아무도 이 질문을 던지지 않았다. 국경 없는 기자회 언론자유지수가 취임 이후 2년 사이 19계단이나 하락한 데 대한 질문도 없었다. 대통령실이 이런 취지의 질문을 할 것 같은 기자들을 사전에 배제했다고 가정하더라도 尹정부 언론자유 후퇴와 관련한 질의응답이 전무했던 장면은 한국 언론의 위기를 고스란히 보여줬다. 대통령 풍자 영상을 만든 시민이 경찰 수사를 받고, 대통령 부부에 비판적 보도를 했던 방송사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국에서 혼인신고한 레즈비언 부부, 결혼식 후 모든 게 달라졌다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247993</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247993</guid>
      <pubDate>2024-05-14T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>결혼식을 마치고 얼마간의 여유를 가진 뒤 미국으로 혼인신고 겸 신혼여행을 갔다. 미국에서는 관광객도 몇 가지 서류를 준비하고 절차를 밟으면 혼인증명서를 받을 수 있고 이는 미국 전역에서 효력을 가진다.아내는 게이, 레즈비언 커플의 웨딩 세레머니 사진을 홍보하는 한 카운티(county, 행정구역)의 공식 인스타그램 계정을 통해 우리의 상황을 설명했다. 미국에 가기 전까지 메일과 화상 미팅을 통해 담당자와 소통했고, 카운티를 방문한 그날 바로 혼인증명서를 손에 쥘 수 있었다!카운티의 모든 직원이 멀고 먼 동아시아에서 온 두 신부를 축복</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘달러강세’ 아세아에겐 일시적 미국에겐 장기적 위험</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210673</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210673</guid>
      <pubDate>2024-05-14T17:45:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : “强美元”是亚洲的暂时压力和美国的长久风险 (환구시보 게재)저자 : 매이신위 (梅新育 / 상무부 국제무역경제협력연구원 연구원)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HgmTs20ptf (2024-05/07)역자 : 강정구 전 동국대 교수현재 세계 경제가 직면한 중대 압박과 충격을 거론하다면, ‘달러강세’ 하에 여러 나라 통화의 달러에 대한 대폭 평가절하가 의심의 여지없이 선두에 자리 잡을 것이다(名列前茅). 인도의 루피, 인도네시아의 루피아, 말레이시아의 링깃, 필리핀의 페소 등 아시아 신흥</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 29주년 미디어오늘, 창간 정신 놓치지 않겠다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318005</guid>
      <pubDate>2024-05-14T19:59:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1995년 5월17일 창간한 미디어오늘이 29돌을 맞았다. 신문 구독률이 69%를 기록하고 케이블TV가 개국한 창간 무렵의 ‘미디어’는 1450호에 이르는 동안 끝없는 진화를 겪었다. 여론을 주도하던 신문 권력의 하락과 방송 권력의 성장, 그리고 2000년대 등장한 혁명적 플랫폼 ‘인터넷’의 등장에 미디어 환경은 격변했고 이제는 생성형 AI의 고도화로 기사를 검색하지 않아도 정보를 확보하는 미래를 눈앞에 두고 있다. 29년이 흐른 지금, 종이신문은 포털사이트로 대체됐다. TV 편성표는 넷플릭스 TOP10과 유튜브 구독 채널로 대체됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남과 북을 하나로 이어줄 수 있는 독도</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210677</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210677</guid>
      <pubDate>2024-05-15T06:27:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남과 북은 반만년 이상을 함께 살아온 하나의 민족으로서 분단 전까지는 역사는 물론 사회·문화적 공통점을 공유하며 살아왔다. 오랜 세월의 봉건왕조시대를 끝내고 근대화하는 과정에서 일본의 침략으로 촉발된 국토분단으로 떨어져 살아온 지도 어느세 78년이란 긴 세월이 흘렀다. 그 후, 동족상잔의 비극적 6.25 한국전쟁과 정전 이후 71년이란 긴 세월을 떨어져 살게 되면서 남북한 사이에는 다양한 분야에서 다층적으로 이질적인 부분이 쌓여가고 있다.이러한 남북한 주민 사이에 다면적, 다층적 이질감들이 늘어나고 있는 현상은 훗날 통일한국 시대를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [234] 눈 밝은 임금의 세 가지 두려움</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/5FA5FXSDMNBYJDIM2F4KNKXPW4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/16/5FA5FXSDMNBYJDIM2F4KNKXPW4/</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:32:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] ‘리걸 리터러시’와 성평등</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248087</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248087</guid>
      <pubDate>2024-05-16T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ‘리터러시(literacy)’란 읽고 이해하는 능력을 말하며 이를 문해력이라고 한다. 법조계에는 ‘리걸 리터러시(Legal literacy)’ 즉 법 문해력이란 용어가 있다. 필자는 이 용어를 ‘여성의 권한과 능력을 강화하기 위한 법문해력의 개발과 훈련’이란 국제워크숍에 1987년 11월에 참가하여 처음 알게 되었다. 
        
        ‘여성·법·발전에 관한 아시아태평양포럼’(APWLD)이란 비영리기구가 주최한 이 워크샵에서 말하는 ‘법 문해력’이란 단순히 법의 내용을 알게 하는 법률교육(legal education)에 그치지 않는다. 법이 어떠한 사회구조와 메커니즘에서 생성되고 작동되는지, 그 효과는 무엇인지를 인식하게 하는 의식화 교육과 사회 변화를 위한 도구로 법을 활용할 수 있는 교육훈련을 포함한다.
        
        특히 법은 남성이 입법, 행정, 사법을 주도하는 사회에서 생성되어 여성의 인권을 경시하고 가부장적 사회질서를 유지시킬 수 있는 문제를 각성시키고 법과 사회를 성평등하게 변화시키키 위해 여성들이 입법, 사법, 행정, 법학, 법률구조, 법률상담 등의 법 분야에 많이 진출하는 것과 아울러 법 문해력을 여성들뿐 아니라 대중에게 널리 전파하여 대중의 공감대와 참여 속에서 성평등한 법의 제정과 개정이 이루어지는 것이 필요하다는 것을 강조한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들]&apos;안전 이별&apos;은 정말 여성만의 문제일까?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248028</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248028</guid>
      <pubDate>2024-05-16T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한 의대생 남성이 교제 중이던 여자 친구를 살해하는 사건이 발생했다. 살해의 원인을 묻는 말에 그는 여자 친구의 ‘헤어지자’는 말 때문에 범행을 저질렀다고 답했다.언론은 앞다투어 이 사건을 보도하면서 공부도 잘하고 좋은 대학교에 다니는 남성이 왜 끔찍한 범죄를 실행했는지에 초점을 맞췄다. 인터넷 기사의 댓글 창에서는 가해자의 신상과 외모를 들먹이며, 살해의 원인을 가해자 개인에게서 찾고 있었다.필자의 여성 지인은 이 사건과 비슷한 일을 경험했다. 지인은 교제 중이던 남성에게 헤어지자고 말한 후, 스토킹과 협박을 1년 가까이 받</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개인정보 가명처리’ 법원 오판? 판결은 정당했다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318063</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:52:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 2021년 이용자들은 SKT를 상대로 자신의 개인정보를 원래 수집목적이 아닌 과학적 연구 목적으로 활용하기 위해 가명처리하지 말 것을 요구하는 소송을 제기하였다. 개인정보보호법은 정보주체가 개인정보 처리자에 대해 열람권, 정정삭제권, 처리정지권 등의 권리를 행사할 수 있도록 보장하고 있다. 2023년 1월19일 1심 판결 및 12월20일 항소심 판결에서 법원은 이용자의 권리를 옹호하는 판결을 내렸으며, 이는 너무나 상식적인 판단이었다. 그런데 최근 중앙일보에 이 법원의 판결을 비판하는 이인호 교수의 칼럼(&lt;‘데이터 경제 시대’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 안희정과 충남도청의 배상책임 인정을 촉구한다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247973</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=247973</guid>
      <pubDate>2024-05-17T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>안희정 사건 민사 손해배상 소송이 이제야 1심 선고를 앞두고 있다. 제기한지 4년만이다. 피해자는 안희정 전 지사를 피고1로, 충남도청을 피고2로 손해배상을 청구했다. 정의로운 배상 결정을 기다리며, 다섯 가지 지점을 꼽아보고자 한다. 첫째, 불법행위로 인한 손해배상이다. 민법 제750조는 ‘고의 또는 과실로 인한 위법행위로 타인에게 손해를 가한 자는 그 손해를 배상할 책임이 있다’고 명시한다. 형사상 업무상 위력 등에 의한 간음, 추행, 강제추행 유죄가 확정되었으니 손해배상도 즉각 이루어져야 한다.둘째, 피해자가 겪은 2차 피해다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>野 ‘25만원 민생지원금’ 추진, 오만 넘은 ‘위험한 영웅 심리’ [쓴소리 곧은소리]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290924</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘포퓰리즘’이라는 단어는 1890년대 미국 정계에 돌풍을 일으켰던 제3당 피플즈당(The People’s Party)에서 유래했다. 주로 농민과 노동조합원의 이익을 대변하는 정당이었는데, 스스로를 포퓰리스트당(The Populist Party)으로 부르면서 포퓰리즘이라는 말이 생겨났다. 포퓰리즘이 집중적으로 주목받기 시작한 것은 제2차 세계대전 이후다. 엄청난 희생을 치렀던 국민의 요구는 폭발적으로 팽창했지만 소수 엘리트층에 의해 장악된 구정치 체제는 국민 요구를 제대로 충족시키지 못했다. 그러자 새로운 정치 대안조직이 등장했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우 시론] 논어로 풀어본 윤석열과 한동훈</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291001</guid>
      <pubDate>2024-05-17T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>17세기 일본의 유학자 이토 진사이(伊藤仁齋·1627~1705)는 오규 소라이와 더불어 《논어》 해석에 일대 혁신을 이루어낸 양대 산맥 중 한 사람이다. 두 학자는 주희류의 논어 풀이에서 벗어나 독자적인 해석을 추구했다. 지금도 한·중·일 3국 중에서 논어력(論語力)이 가장 뛰어난 나라는 일본이다. 한국이 그다음이고 중국이 가장 뒤처졌다. 대체로 중국은 문화혁명 때문일 것이다. 일본이 논어력 최고의 나라가 되는 데 가장 큰 기여를 한 사람을 꼽자면 두말할 것도 없이 앞의 두 사람 때문이라 할 것이다. 명군(明君)과 직신(直臣)의 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여섯째 이야기, 인간만사 새옹지마(1)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210700</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210700</guid>
      <pubDate>2024-05-18T01:32:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쪽쪽이를 뱉고 바람을 맞으며...8개월 아기, 엄마랑 달리기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248060</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248060</guid>
      <pubDate>2024-05-18T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>9년차 러너에게 마라톤 대회는 이미 수십번, 수백번도 넘게 달려본 주간 행사지만, 그날의 아침은 달랐다. 많이 떨렸고, 분주했다. 뭐랄까 평소라면 그냥 자연스럽게 눈 비비며 집 밖을 나선 뒤, 하품하고 물 흐르듯 대열에 합류해 녹아들었겠지만 마치 출산하러 가는 차 안의 공기처럼 조용하지만 묵직하고, 긴장되면서도 동시에 설렜다. 8개월 아기와 함께 처음으로 5km 단축 마라톤을 달리는 날이었다.평소 계획형인 (MBTI의 J) 나는 대회 일주일 전부터 더욱 철저한 계획 세우기에 돌입했다.제1장, 대회 시작은 오전 8시. 평소 아기는 오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노소영·최태원 이혼소송, ‘쌍방 협력으로 이룩한 재산’이 핵심</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248206</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248206</guid>
      <pubDate>2024-05-21T09:43:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ‘세기의 이혼소송’이라는 별칭이 붙은 최태원 SK그룹 회장과 노소영 아트센터나비 관장에 대한 항소심 판결이 서울고등법원에서 5월 30일 선고될 예정이다.
        
        2022년 12월 서울가정법원에서 선고한 이 사건 1심 판결의 결론은, “최 회장과 노 관장은 이혼한다, 최 회장은 노 관장에게 위자료로 1억 원을, 재산분할로 665억 원을 지급하라”는 것이었다. 평범한 시민들에게는 상상하기도 어려울 정도의 수백억 원이 법원 판결로 언급되는 것만으로도 ‘세기의 이혼소송’임에는 틀림없다.
        
        1심 판결의 결론만 보면 마치 노 관장이 665억 원이란 거액을 승소한 판결이라고 오해할 수 있는데, 재판의 쟁점과 노 관장이 주장한 내용을 들여다보면 재산분할액으로 인정된 665억 원은 노 관장에게는 사실상 패소나 마찬가지였다.
        
        인정된 위자료 1억 원 역시 통상의 이혼 위자료보다는 높은 액수이기는 하나 적절한 금액은 아니라고 생각한다. 이들 부부의 재산 수준, 사회적 지위, 혼인 생활의 기간, 공개적으로 불륜사실과 혼외자 존재가 알려짐으로써 수년간 사람들의 입방아에 오르내리며 손상된 명예감정과 모멸감을 고려한다면 합당한 액수는 아니다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 특허청은 그를 에디슨과 함께 ‘명예의 전당’에 올렸다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/22/VQWFLT4LHJDVFCPKPCS66BHTWU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/22/VQWFLT4LHJDVFCPKPCS66BHTWU/</guid>
      <pubDate>2024-05-21T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 아직도 방송 장악? 총선에서 뭘 배웠나</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318152</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318152</guid>
      <pubDate>2024-05-21T17:00:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>13일 방송된 YTN ‘돌발영상’이 14일 밤 삭제됐다. 대통령 옆에 소주병을 그려 넣은 썸네일을 문제 삼았다고 알려졌다. “소주만 한 병 딱 있으면 되겠네”라던 대통령 발언이 예상과 다른 방향으로 확산되는 게 불편했나. 총선 이튿날에는 검찰의 김건희 여사 소환 관련한 단신이 승인됐다가 취소되었고, 보도국에선 며칠 전부터 ‘김건희 명품백 수수 영상’ 사용 불가 지시가 내려졌다고 한다. YTN 민영화가 ‘방송 장악 외주화’라는 우려는 현실이 되었다. KBS에선 윗선에서 ‘역사저널 그날’ MC를 바꾸려다 돌연 폐지를 예고했다. 제작진이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북이 ‘수령제’를 포기한다고?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210726</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210726</guid>
      <pubDate>2024-05-22T00:29:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김광수: (북)정치학 박사/ 사, 부산평화통일센터 하나 이사장/ &lt;전략국가, 조선&gt; 저자김정은 국무위원장은 2019년 3월, 노동당 선전 일꾼들에게 보낸 서한에서 “수령의 혁명 활동과 풍모를 신비화하면 진실을 가리우게 된다”라고 하면서 “수령은 인민과 동떨어져 있는 존재가 아니라 인민과 생사고락을 같이하며 인민의 행복을 위하여 헌신하는 인민의 영도자”라고 했고, “수령에게 인간적으로, 동지적으로 매혹될 때 절대적인 충실성이 우러나오는 것이다”라고 덧붙였다.이로부터 몇 년이 흐른 2024년 대한민국의 &lt;경향신문&gt;은 다음과 같은 기사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 네이버 이후의 시대</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318162</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318162</guid>
      <pubDate>2024-05-22T09:37:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미디어오늘이 최근 2년간 11개 주요 신문사와 뉴스통신사 페이지뷰 표본조사 추이를 분석한 결과가 주는 메시지는 명확하다. 언론계는 더 이상 네이버에서 과거의 수익을 기대할 수 없다. 네이버 검색점유율은 하락세고, 구글과 유튜브는 미디어 이용자와 더 가까워졌다. 생성형AI가 대중화되면 더는 뉴스를 검색하지 않는 시대가 올 수도 있다. 플랫폼은 점점 예측 불가능하게 변화하고, ‘믿을 수 있는 정보 제공자’를 자처했던 언론은 존재 이유를 상실할 위기에 놓였다.이번 총선은 유튜브 플랫폼이 중심이 된 첫 번째 선거로 기록될지 모른다. 유세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중·러관계 안정적 발전은 세계 평화번영에 기여</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210731</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210731</guid>
      <pubDate>2024-05-22T11:45:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 中俄关系稳定发展，有利于世界和平繁荣 (환구시보 사설)출처 : https://opinion.huanqiu.com/article/4HowQwRasG3 (2024-05/17)역자 : 강정구 전 동국대 교수5월16일, 국가주석 시진핑은 베이징 인민대회당에서 중국 국빈방문을 한 러시아대통령 푸틴과 회담을 거행하고 공동기자회견을 가졌다. 여기서 두 나라 원수는 공동으로 서명한 &lt;중화인민공화국과 러시아연방의 수교 75주년을 맞아 신시대 심화한 포괄적 전략협력동반자관계의 공동성명&gt;을 발표했다.두 나라 정상의 전략기획 주도 하에, 중국과 러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[정수윤의 하이쿠로 읽는 일본] [12] 아침 얼굴의 씨앗을 뿌리며</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/22/COXY2C5YXFD4JNDQG7TJ6WKXNY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/22/COXY2C5YXFD4JNDQG7TJ6WKXNY/</guid>
      <pubDate>2024-05-22T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [235] 의(議)와 논(論)으로 보는 한국 정치</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/22/WZSXCPNII5FLHHWMM62V7OMHME/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/22/WZSXCPNII5FLHHWMM62V7OMHME/</guid>
      <pubDate>2024-05-22T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이블극장, 스물다섯번째 상영작 버디 영화 “형”</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212774</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212774</guid>
      <pubDate>2024-05-22T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사흘전부터 “이태원 클라스”를 다시 보기 시작했습니다. 2000년에 방송된 것, 여러 번 본 것을 왜 다시 볼까요? 영화 “형” 때문입니다.“형”에서 형은 사기 전과 10범 고 두식(조정석)과 유도선수 동생 고두영(도경수)이 나오는 버디 영화입니다.동생은 올림픽 유도 금메달리스트 유망주였습니다. 경기 중 사고로 실명합니다. 실명한 동생을 돌봐야 한다는 이유를 대서 가석방돼 나온 형은 여전히 사기범의 전력을 과시하면서 동생을 개무시합니다.그러다 장애인올림픽에 동생을 내보내려 합니다. 금메달 따면 나오는 연금을 삥 뜯으려는 저의가 의심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 비출생 결심이 지구 때문이라고?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248209</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248209</guid>
      <pubDate>2024-05-23T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다.올해 새로운 취미가 생겼다. 바로 텃밭 농사다. 고작 5평 남짓한 규모에 밭일은 처음이라 이게 내가 심은 건지 잡초인지 구분 못하고 뽑아버리기 일쑤지만, 그래도 최근 가장 애정을 쏟는 취미다.모종으로 심은 잎채소들은 수확의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법은 성별에 과연 공정한가 [젠더법 강좌]</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248168</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248168</guid>
      <pubDate>2024-05-23T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 1강 [리걸 리터러시와 성평등]에서 ‘Legal literacy’(법 문해력)이란 단순히 법의 내용을 알게 하는 법률교육에 그치지 않고 법이 남성이 입법·행정·사법을 주도하는 사회에서 생성되어 가부장적 사회질서를 유지시킬 수 있는 문제를 각성시키는 의식화 교육과 법을 성평등한 사회로 변화시킬 수 있는 도구로 활용할 수 있는 능력을 함양시키는 교육훈련을 포함한다고 하였다. 이번 2강에서는 먼저 법이 무엇인가를 간략히 살펴본 다음에 법이 젠더와 어떠한 관계에 있는지를 생각해 보자. 법이란 사회와 인간관계를 강제력을 가지고 규율하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여신칼럼] ‘기업 아내의 가치는 얼마일까?’</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248271</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248271</guid>
      <pubDate>2024-05-23T06:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“나는 집안의 불을 계속 타오르게 하고, 가족을 부양하고, 가족이라는 회사의 CEO가 되었다. 남편이 나가서 자신이 잘하는 일을 할 수 있도록 집안 환경을 지키고, (남편 기업의 이해관계자들과) 사회적이고 감성적인 유대를 꾀함으로써 그를 보완했다. 이 파트너십 관계에서 나는 50%의 자격이 있다.”미국 여성 로나 웬트의 말이다. 로나는 1965년 게리 웬트와 결혼해 두 딸을 낳아 키웠다. 그녀는 첫 딸이 태어나기 전에 직장을 그만두었고 집안 일과 육아를 도맡았던 전업주부였다. 이벤트, 접대, 출장·회의 동행 등 남편의 경영활동도 적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보지 못해도 시각장애 등록이 안되는 사람이 있다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212783</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212783</guid>
      <pubDate>2024-05-23T11:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>보는 것은 사물을 보는 것이 아니라 사실은 빛을 보는 것이다. 사물에서 반사되는 빛을 보는 것이다. 빛이 없는 밤이라 하더라도 조금의 빛은 있어 어느 정도 볼 수 있다. 반사되는 빛은 각막과 수정체를 통해 망막에 상이 맺어진다.책상 위의 책을 보면 천정의 형광등은 볼 수 없다. 하지만 돋보기를 책 위에 위치시켜서 돋보기를 통해 책을 보면 형광등이 보인다. 이는 돋보기가 반사되는 빛을 모아 형광등의 형상을 책에 그림을 그려주기 때문이다. 이와 마찬가지로 우리 눈에서 각막과 수정체는 돋보기 역할을 하여 상을 만들어 준다.이렇게 만들어진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신상목의 스시 한 조각] [171] 가마우지 신세를 면하는 법</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/23/JDTZQ7P7KRE55EXM3D7VYE66YA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/23/JDTZQ7P7KRE55EXM3D7VYE66YA/</guid>
      <pubDate>2024-05-23T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 호명 밖으로 걸어 나가기</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248207</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248207</guid>
      <pubDate>2024-05-24T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>참사 생존자와 유가족의 10년 뒤를 추적하여 구술 기록으로 남긴다는 것은 참사 기록으로서 는 정말 이례적인 사회적 성과이며 놀라운 역사적 기록이다. 이는 10년이라는 세월의 의미를 헤아리는 기록자들의 성찰과 끈기 있는 추진력, 그리고 반드시 기록해내고자 하는 의지와, 이에 뜻을 함께하고 기꺼이 목소리를 들려주고자 했던 참여자들의 용기가 만나 빛을 낼 때 비로소 가능해지는 까다롭고 어려운 작업이었을 것이다. 『봄을 마주하고 10년을 걸었다』가 바로 이러한 책이다. 이 책은 세월호 참사의 생존자와 형제자매들이 10년 뒤 지금을 사는 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전주병원 종합검진센터’ 무장애 리모델링 평가 회의를 다녀와서</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212843</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212843</guid>
      <pubDate>2024-05-24T14:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 23일 전북 전주시 완산구 중화산동에 위치한 전주병원에서 새롭게 개관한 종합검진센터가 무장애로 리모델링이 됐는지를 평가하는 회의가 열렸다.전주병원 종합검진센터는 구 전주병원 장례식장으로 사용하던 건물을 리모델링해 올해 3월 29일 개관했다. 특히 장애인들과 비장애인들에게 모두에게 편한 무장애 종합검진센터로 리모델링 하기 위해 공사 전인 지난해 7월 28일 장애인 당사자들의 의견들을 듣는 자리를 갖기도 했다.이 자리에서 장애인 당사자들은 장애인용 탈의실과 신변 처리를 못하는 장애인들이나 어린이 어르신들을 위해 가족 화장실, 높이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장 내 장애인 인식개선 교육 개혁해야</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212837</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212837</guid>
      <pubDate>2024-05-24T17:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장 내 장애인 인식개선 교육사업은 6년간 발전해 왔다. 이 시점에서 교육의 효과는 기대를 충족하는지, 부작용은 없는지, 장애인 고용에 얼마나 긍정적 영향을 미치는지 등 검토하고 제도적 수정을 하여 제대로 정착되도록 해야 한다.근로자 사업장에서 장애인에 대한 편견을 제거하고, 고용을 확대하며, 바람직한 근무 환경을 조성하기 위해 직장 내 장애인 인식개선 교육을 의무화하고 있다. 법적 의무교육은 총 5가지인데, 그중에서 오직 한 가지 교육만 노동부 국고에서 지원하고 있으며, 나머지 교육비 지원은 지원할 수 없도록 정부가 규제하고 있어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-14 ‘금감원  홈피 금융상품 한눈에 활용&apos;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212824</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212824</guid>
      <pubDate>2024-05-24T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>금융거래를 하려는 장애인들은 반드시 금융감독원 홈페이지 &apos;금융상품 한눈에(https://finlife.fss.or.kr/finlife/main/main.do?menuNo=700000)&apos;를 통해 여러 금융상품들을 효율적으로 확인하고 꼼꼼히 비교해 보는 습관을 가져야 합니다.장애인이 저축, 투자, 보험 등 금융상품 계약을 희망할 때 각 금융기관의 개별적인 금융상품을 꼼꼼히 알아보는 것은 기본이면서 가장 좋은 방법입니다. 각 분야의 뛰어난 자산관리 담당자, 전문가를 만나 상담을 받는 것도 추천합니다.그러나 장애인은 비장애인보다 좀 더 많</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[권오형의 세무상식] 혼동하기 쉬운 증여 의제와 증여 추정</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248221</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248221</guid>
      <pubDate>2024-05-25T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>증여란 자기재산을 무상으로 상대편에게 줄 의사를 나타내고 상대편이 이를 받아들이는 일(계약)을 말한다. 이에 부과하는 세금을 증여세라고 한다. 상증세법에서는 외견상 증여로 보여지지 않는 내용의 거래에도 증여 추정과 증여 의제라는 세법 규정을 통해 이에 해당되는 경우 증여세를 과세하고 있다.증여 추정이란 법률에서 어떤 사실에 대해 반대 증거가 없을 때 그것이 정당하다고 보고 증여로 추정해 증여세를 과세하는 것을 말한다. 증여의제란 증여와 성질이 다른 것을 증여와 같은 것으로 보고 법률상 같은 효과를 주는 것으로 인정해 증여세를 과세하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성 산업 자본에 사로잡힌 ‘열도의 소녀’ [기고]</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248181</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248181</guid>
      <pubDate>2024-05-26T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본 도쿄의 중심에 가부키초가 있고, 그 거리에는 ‘소녀’들이 가득하다. 일부 소녀들은 메이드복을 입고 업소에서 소녀에게 받을 수 있는 서비스의 내용과 가격이 적혀있는 홍보물을 가슴 앞에 두 손으로 들고 있다. 또 다른 소녀들은 좀 더 으슥한 골목에 서서 구매자들을 기다린다. 또 다른 소녀들은 광장에 모여서 자신들을 지뢰라 칭하며 술과 약물을 하거나 자해한다. 그 소녀들을 배경으로 있는 간판에도 ‘girls’라고 쓰여 있거나, 소녀 이미지들이 넘치고, ‘소녀들(girls)’에게 쉽게 돈을 벌 수 있다고 말을 거는 대형 홍보 게시판으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] ‘버닝썬 경찰총장’의 복귀 유감</title>
      <link>https://www.chosun.com/national/national_general/2024/05/27/RO4JMYRQ7FCSRHXGKZXLCPLFFY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/national/national_general/2024/05/27/RO4JMYRQ7FCSRHXGKZXLCPLFFY/</guid>
      <pubDate>2024-05-26T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 대통령은 지금 전공의를 만나야 한다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/27/KAOSDDRD2BANZBUOJ2L624NW7A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/27/KAOSDDRD2BANZBUOJ2L624NW7A/</guid>
      <pubDate>2024-05-26T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여섯째 이야기, 인간만사 새옹지마(2)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210761</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210761</guid>
      <pubDate>2024-05-26T20:58:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남북미 간 건설적인 대화로 우발적 무력충돌 방지해야!</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210763</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210763</guid>
      <pubDate>2024-05-27T08:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곽태환 (전 통일연구원 원장/한반도미래전략연구원 이사장) 현재 남북미 3국 간 각자도생의 원칙에 따라 각자의 생존전략은 ‘힘에 의한 안보’를 추구하고 있다. 이로 인해 한반도에서 남과 북은 최첨단 무기개발과 미증유의 남북 간 군비경쟁이 전개되고 있다. 한반도에서 일촉즉발의 전쟁 분위기에 직면하여 3국 간 강대강(强對强) 적대적 구조를 우호적 구조의 전환을 위해 제일 먼저 해야 할 3국 간 건설적 대화 시작이 급선무이다. 한반도에서 현재 비대칭 핵 억제력이 이뤄져 있으므로 전면적인 전쟁은 일어나지 않는다고 해도 우발적 무력충돌로 인해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배리어프리 피트니스 내부 시설의 디자인과 구축 과정</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212748</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212748</guid>
      <pubDate>2024-05-27T10:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이전 칼럼에서 배리어프리 피트니스 센터 창업을 위해 건물 외부에 대해서 다루었다면 이번에는 실내에 다루고자 한다. 즉, 배리어프리 피트니스 시설을 위한 디자인과 인테리어 구성에 관한 내용을 이야기 하고자 한다.1. 편안한 인테리어 이미지 운동을 하는 공간은 엄연히 병원과 달라야 한다. 운동 치료나 물리 치료의 공간이 아닌 생활체육의 공간이었기에 장애인의 운동 역시 일반적인 생활체육 시설의 인테리어, 디자인과 동일하다. 병원과는 달리, 우리 시설은 휴식과 활동이 조화를 이루는 분위기를 지향했다.이를 위해 나는 집과 같이 편안한 분위기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 젠슨 황이 들르던 용산전자상가</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/27/OS7BKGM6EVCSLHR2AHMFB6WK74/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/27/OS7BKGM6EVCSLHR2AHMFB6WK74/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T11:14:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마르크스·레닌 초상화 재등장과 주체사상 지우기?</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210769</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210769</guid>
      <pubDate>2024-05-27T13:04:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>김광수: (북)정치학 박사/ 사, 부산평화통일센터 하나 이사장/ &lt;전략국가, 조선&gt; 저자 “주체사상을 근본으로 하는 ‘김일성·김정일·김정은주의’가 만들어지는 것이다.”남쪽의 많은 보수언론들은 참으로 기이한 해석을 내놓았다. 내용은 이러하다. 북이 최근 재개관 한 조선로동당 중앙간부학교에 마르크스와 레닌의 대형 초상화가 걸린 것과 관련해 “이런 북한의 변화는 김일성의 주체사상을 대체할 새로운 통치이념인 &apos;김정은 사상&apos;을 만들기 위한”이라는 분석이 그것이다.그러면서 남쪽의 언론들은-대표적으로 &lt;YTN&gt;(2024.5.18.)은 그 근거로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 지구상의 마지막 프런티어… ‘한국·아프리카 정상회의’ 시의적절하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/27/R3JQZAAXF5B5NH3VDXORV23574/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/27/R3JQZAAXF5B5NH3VDXORV23574/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이응준의 포스트잇] [28] 영혼과 마음</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/27/3KL7JEHYLFFWLFEWPJXY5SG7ZY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/27/3KL7JEHYLFFWLFEWPJXY5SG7ZY/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대식의 미래 사피엔스] [56] 민주주의의 위기</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/27/XAZOHNY5HBEWHA6ZN5OKCXQF7Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/27/XAZOHNY5HBEWHA6ZN5OKCXQF7Q/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우정아의 아트 스토리] [533] 창작의 고뇌</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/27/TY7ROQX3ZBDSHIWFJYJNQREUEI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/27/TY7ROQX3ZBDSHIWFJYJNQREUEI/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양성관의 마약 파는 사회] 50대 이상 마약중독자는 드물다, 그때까지 못 끊으면 죽기 때문이다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/27/7ZLPTPGWXFBRPH3EPZD3QQSUOQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/27/7ZLPTPGWXFBRPH3EPZD3QQSUOQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 여자 축구 국가 대표 선수들이 레드카드 꺼내 든 사연</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/28/NJFFKZPD3ZAOTGIXWPYKS2U2G4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/28/NJFFKZPD3ZAOTGIXWPYKS2U2G4/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 지역에 남지 않는 ‘지역 인재 의사’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/28/P62CGM7HC5ECBCKH7OXAMYC7KM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/05/28/P62CGM7HC5ECBCKH7OXAMYC7KM/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 축제가 끝나고 난 뒤</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/28/VZNMRKQX6FGHNFZTM2OE3UOZ4A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/28/VZNMRKQX6FGHNFZTM2OE3UOZ4A/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한현우의 미세한 풍경] 메모리 카드를 삼키지 않는 방법</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/essay/2024/05/28/EOKYGIBYGJDSHOTECPQQ7MG7E4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/essay/2024/05/28/EOKYGIBYGJDSHOTECPQQ7MG7E4/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김대중 칼럼] 이대로 계속 가도 괜찮은 것인가?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/28/AD6YT7AGNNFJ3ONFTVM5BZOKEM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/28/AD6YT7AGNNFJ3ONFTVM5BZOKEM/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 성과와 함께 아쉬움도 남긴 韓日中 정상회의</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/28/WVSGEQ3ISRDRBBF7YINOCDH6FM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/28/WVSGEQ3ISRDRBBF7YINOCDH6FM/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 여야가 뒤바뀐 듯한 풍경</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/28/MVTXQFP2EFHFPIBRT5DRTZHSYA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/28/MVTXQFP2EFHFPIBRT5DRTZHSYA/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 방폐장·반도체법, 여야 합의된 민생 법은 처리해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/28/BSDPSVDBBZDHZPZTBYYHAMMD7I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/28/BSDPSVDBBZDHZPZTBYYHAMMD7I/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T15:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 野, 해병대원 특검법 재의결 방침에 與 반발해 민생 법안 폐기 위기. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/28/ZUKHZKMETFAHVLDO7B7FBFHT4E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/28/ZUKHZKMETFAHVLDO7B7FBFHT4E/</guid>
      <pubDate>2024-05-27T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아들 참여 ‘장애예술인의 아주 특별한 선물展’ 관람 후기</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212850</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212850</guid>
      <pubDate>2024-05-27T16:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가정의 달 Special Art Market ‘장애예술인의 아주 특별한 선물 展’이 지난 23일부터 서울 예술의전당 한가람미술관 제4전시장에서 진행 중입니다.이번 전시는 문화체육관광부 주최, 한국장애인문화예술원 주관, 예술의전당(사장 장형준) 후원으로 오는 30일까지 진행됩니다.장애미술가 100인의 작품 200점이 전시되며, 전시된 작품은 작품당 50만원 이하의 가격으로 판매됩니다.선착순으로 모집했는데 원래 정해진 기간보다 빨리 마감이 되었습니다. 자폐성장애가 있는 제 아들 또한 민화 2점을 미리 사진으로 제출했습니다.정해진 날짜에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 문화향유 국악으로 ‘K팝 한류’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212857</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212857</guid>
      <pubDate>2024-05-27T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지금 세계적 선풍을 일으키고 있는 K팝의 근원은 국악이다. 국악의 반복적 리듬과 애환을 담은 애절한 멜로디, 소리의 꺽기와 강약, 그리고 잔잔함과 외침과 떨림은 국악에서 트로트를 만들었고, 이것이 만국어 음악으로 발전시킨 것이 K팝이다. 이는 국악의 사물놀이에서 꽹과리로 천둥을 치고, 징으로 바람을 일으키고, 북으로 구름을 몰고 와서 장구로 비를 내리게 하여 흥을 통해 카타르시스를 느끼게 한다.지난 26일 발달장애인 가족으로 구성된 일본의 국악 장고팀인 ‘소무(일본 발음: 에마)’가 서울을 방문했다. 2024 한일 국제 국악 교류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 사형도 격리도 정답 아냐…힘들지만 함께하면 끊을 수 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/28/NHWZ42MGBFBSFIYUEELIGNSHJI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/28/NHWZ42MGBFBSFIYUEELIGNSHJI/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T01:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제22대 국회 장애인 비례대표에게 바란다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212886</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212886</guid>
      <pubDate>2024-05-28T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국장애인재활협회(회장 김인규 이하 RI Korea)는 제21대 국회에서 장애인 권리보장을 위해 애써온 3인(이종성 의원, 김예지 의원, 최혜영 의원)의 노력에 감사를 표하며, 장애인 비례대표 3인(김예지 의원(재선), 최보윤 의원, 서미화 의원)의 제22대 국회 입성을 환영한다.오는 30일 새로이 개원하는 국회에서는 장애인 비례대표가 소통과 화합 속에서 장애인 삶을 대변하고, UN장애인권리협약(CRPD) 국내법 조화와 이행로드맵 수립, 선택의정서 정착 등 남은 과제를 공동의 노력으로 해결해나가기를 바란다.장애계는 그동안 정치세력화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죄송한데 ‘복지카드’ 말고 다른 신분증은 없으세요?</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212860</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212860</guid>
      <pubDate>2024-05-28T09:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대학교 기말고사 시즌이 되어 한국방송통신대학교 기말고사 안내 메일이 필자에게 도착하였다. 그 메일을 열어보니 고사 당일에는 학생증 또는 주민등록증, 운전면허증, 여권 등 공적 신분증이라고 표기되어 있었다.필자는 생각했다. ‘장애 학생들도 꽤 많이 다니는 대학교인데 왜 복지카드는 ‘등’에 들어가 있는 걸까?’ ‘이러다 막상 고사장에서 복지카드에 대해 무지한 시험 감독관을 만나게 된다면 무슨 일이 벌어질까?’이 복지카드에는 장애 당사자의 실명과 주민등록번호, 장애 유형 및 장애 정도 등이 담겨 있어서 많은 장애인이 주민등록증 대용으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스포츠와 장애 다양성 존중하는 대회 운영 매뉴얼 필요</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212854</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212854</guid>
      <pubDate>2024-05-28T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&quot;우리 이웃의 15퍼센트가 장애인이라는 사실 알고 있나요?&quot;장애인식 개선을 위한 글로벌 캠페인! #We The 15. ​“We The 15”는 &quot;장애인이 전 세계 인구의 15%&quot;란 뜻을 가진 글로벌 캠페인으로 국제패럴림픽위원회(IPC)와 글로벌 비정부기구인 국제장애인연합(IDA) 및 UN 산하 기구 등 20여 개 기관이 주관하고 있다. ​장애에 대한 인식을 개선하고 장애인에게 더 많은 기회를 제공하며, 장애인의 이동성과 접근성 증진을 목표로 한다. ​더 나아가 장애 인식개선을 통해 보다 많은 장애인이 쉽게 스포츠를 접하고 즐길 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[미오 사설] 대통령의 김치찌개 레시피는 궁금하지 않다</title>
      <link>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318310</link>
      <guid>https://www.mediatoday.co.kr/news/articleView.html?idxno=318310</guid>
      <pubDate>2024-05-28T11:03:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>취재원과 김치찌개 먹을 수 있다. 대통령이라고 예외는 아니다. 하지만 지난 24일 용산 대통령실 청사 잔디마당에서 접시를 든 기자들이 앞치마를 두른 대통령 앞에 서 있는 모습을 취재원과의 일상적 만남으로 보긴 어려웠다. 국민을 대신해 ‘공인 중의 공인’에게 질문하는 게 직업인 기자들이 대통령을 향해 공손히 접시를 내미는 모습을 보고 훗날 기자회견 정례화를 도모하기 위한 만남으로 ‘선해’할 국민이 몇이나 될까.이날 접시 든 기자들은 그 어느 때보다 무력해 보였다. 국경없는기자회가 집계하는 세계 언론자유지수에서 한국은 윤석열 정부 집권</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 귀하신 몸 된 ‘오륙도’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/28/3HWLBEPQLNCKZJ64L3WGLEMIDM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/28/3HWLBEPQLNCKZJ64L3WGLEMIDM/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T11:22:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도훈의 엑스레이] [22] 네가 블레임 룩을 알리</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/28/XCPYNZOT5FHYZDBP4TCB7YJZG4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/28/XCPYNZOT5FHYZDBP4TCB7YJZG4/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김준의 맛과 섬] [192] 통영 간섬 돌미역 냉국</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/28/2SMDTMZII5BYHDQDJS4OWEZJ6E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/28/2SMDTMZII5BYHDQDJS4OWEZJ6E/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배낭에 전통주 넣고 맨해튼 레스토랑 순례하는 한국인 소믈리에</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/28/HXMP7BZ7RJG5FIZX22XCQHU3DA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/28/HXMP7BZ7RJG5FIZX22XCQHU3DA/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김필영의 저랑 같이 신문 읽으실래요] [9] 신문이 위로를 건네는 방식</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/28/ZD2ZLA7NUJBR5JAC7QTPDPP7MQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/28/ZD2ZLA7NUJBR5JAC7QTPDPP7MQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 北 순항미사일·무인기 잡는 통합방공체계 시급하다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/28/74AC2JCCGNBCZPQOSIPCYGRUD4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/28/74AC2JCCGNBCZPQOSIPCYGRUD4/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] 3국 정상 회의, 선 긋는 중국 유감</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/29/TPRUMKZI6RHGHFUQCMNKTDLJDQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/29/TPRUMKZI6RHGHFUQCMNKTDLJDQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 尹 설득 못하는 참모들, 면책되지 않는다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/29/Q53RPZDKDZELRHG4F7NMYOJGNE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/29/Q53RPZDKDZELRHG4F7NMYOJGNE/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동물국회 식물국회 괴물국회 [조선칼럼 노정태]</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/29/ZLM23LFJBBBAPNYVFOUNKU3WNU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/chosun_column/2024/05/29/ZLM23LFJBBBAPNYVFOUNKU3WNU/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 실손보험 연 2조원 적자, ‘사기’ 수준 행태들 만연</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/29/KVOSCRMHNJFINCEE5GJ6RJNOUI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/29/KVOSCRMHNJFINCEE5GJ6RJNOUI/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 中 ‘64조 반도체 펀드’ 조성, 韓 여당은 반도체 지원법 뒷전</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/29/ZBBVHHTMRNDWXH4DW7IKVVDKQQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/29/ZBBVHHTMRNDWXH4DW7IKVVDKQQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 시작은 민주당이, 끝은 대통령·與가 망친 최악 국회</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/29/W76Z6QN4TVCUVMMQT74Z5TWYF4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/29/W76Z6QN4TVCUVMMQT74Z5TWYF4/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] ‘입법 폭주’, ‘민생 뒷전’으로 주로 기억되는 21대 국회 오늘 종료 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/29/BZXVJEZJLREAHLA6JXE7OKBK7Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/29/BZXVJEZJLREAHLA6JXE7OKBK7Q/</guid>
      <pubDate>2024-05-28T15:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문재인, 김정은, 윤석열의 남북관계 ‘심각한 실패’</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210783</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210783</guid>
      <pubDate>2024-05-28T21:20:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문재인 전 대통령은 ‘2018년 남북정상회담’ 합의 이행 불발이유 밝혀라!김정은 국무위원장은 대남 극한 발언 취소하라!윤석열 대통령은 한미일 군사동맹 올인 멈춰라!한반도는 한미와 북한이 서로 핵무기로 상대방을 공격할 것이라 공언한 상태이다. 미국은 북한을 세계전략 대상의 일부로 편입시켜 전략무기를 수시로 한반도에 전개하는가 하면 북한은 핵보유국임을 헌법에 명시하거나 핵과 미사일 증강을 호언장담하고 있다. 동시에 남북 간에는 일체의 대화나 협상의 움직임조차 없이 무력 증강만이 평화를 보장한다는 논리만을 강조하고 있다.전쟁은 정치적 목</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 성소은 작가 인터뷰</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/29/QSWB4QV7E5DRZGCQ6OGC76Z4CE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/29/QSWB4QV7E5DRZGCQ6OGC76Z4CE/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T01:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 분뇨 전단</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/29/XABBZTE5R5DCXIJYMW6CDEZDSQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/29/XABBZTE5R5DCXIJYMW6CDEZDSQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T11:25:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국, 4대 무기수출국 위해 전력투구</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210787</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210787</guid>
      <pubDate>2024-05-29T11:33:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원제 : 韩国冲刺第四大武器出口国 (중국국방뉴스)출처 : http://military.people.com.cn/n1/2024/0506/c1011-40229504.html (2024年05月06日09:09)역자 : 강정구 전 동국대 교수 한국 ’연합뉴스‘의 4월17일자 보도에 의하면, 한국은 연내에 4천억 원을(2.89억 달러) 들여 군수산업의 선진 소재와 부품 개발에 투자해서 군수산업 경쟁력을 강화할 계획이라 한다. 2022년 11월부터 한국 국방부는 2027년까지 제4대 무기수출국 달성이라는 목표를 제시하였다. 이후 대통령 윤석열은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제22대 국회’ 입성 여성장애인 비례대표에게 바란다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212918</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212918</guid>
      <pubDate>2024-05-29T13:33:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국여성장애인연합은 여성장애인 비례대표 당선인(국민의미래 김예지‧최보윤 의원, 더불어민주연합 서미화 의원)의 오는 30일 ‘제22대 국회’ 입성을 환영한다.제22대 국회에서는 여성장애인 당사자 비례대표 당선인들의 적극적인 입법 활동을 통해 여성장애인 지원법이 조속히 제정될 수 있기를 바란다.서미화 당선인은 1호 법안으로 교통약자이동편의증진법 전면 개정(안)을 언급하였고, 국민의미래 최보윤 당선인은 포괄적 접근법을 강조하고 있으며, 김예지 당선인은 UN장애인권리협약(UNCRPD) 선택의정서 비준에 큰 역할을 했던 의원으로 재선되는 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가 같지만 휴가 아닌 독일의 ‘부모-자녀 요양’</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212702</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212702</guid>
      <pubDate>2024-05-29T13:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장애인복지정책은 장애인뿐만 아니라 장애인 부모 및 보호자를 위한 지원도 포함한다. 그러나 우리나라에는 장애아동 부모를 위한 지원 시스템이 여전히 미흡한 상황이다. 필자는 이번 연재 칼럼(총 3부)에서 ‘쉼‘에 초점을 둔 독일의 ‘부모-자녀 요양제도‘를 중심으로, 장애아동 부모의 &apos;쉼&apos;에 대한 당위성과 가능성에 대해 이야기해 보고자 한다.독일에는 장애자녀의 고된 육아와 돌봄, 번아웃 등으로 심신이 지친 엄마 아빠에게 3주간의 요양을 제공하는 제도가 있다. 이는 어머니-자녀 요양(Mutter-Kind-Kur), 아버지-자녀 요양(Vat</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이한우의 간신열전] [236] 군주의 아홉 가지 유형(九主)</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/5A6YN7ZJ35EH7AT3BESKEWLP5I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/5A6YN7ZJ35EH7AT3BESKEWLP5I/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[장유정의 음악 정류장] [123] 부조리한 ‘뜬세상’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/E2PSTFWAPVFEXAJYKFISNIZMEM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/E2PSTFWAPVFEXAJYKFISNIZMEM/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[황석희의 영화 같은 하루] [174] If you stick your head out you make yourself a target</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/OM6RXMMZTRER7NXRN224U6DMB4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/OM6RXMMZTRER7NXRN224U6DMB4/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신사임당의 제모습을 찾아줘야</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248405</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248405</guid>
      <pubDate>2024-05-29T14:53:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신사임당은 어떤 모습이었을까?올해는 우리나라 화폐의 첫 여성 인물인 신사임당이 태어난 지 꼭 520년이 되는 해다. 사임당의 고향, 강릉에서는 사임당의 기일인 5월17일부터 26일까지를 제1회 사임당주간으로 정하고 ‘사임당 다시, 날다’라는 주제 아래 추모제와 함께 토크콘서트, 작품전시회, 헌다례 등 다양한 행사를 전개했다. 여러 기관과 단체들이 저마다의 방식으로 선양하던 사업을 사임당주간에 함께 진행하며 시너지 효과를 내기 위한 기획이었다. 한국여성수련원도 이 기획에 참여, 5월13일 율곡연구원에서 함께 하는 단체들과 업무협약을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[윤희영의 News English] 커피 마시면 몸에 나타나는 시간대별 변화</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/NBYKSH7XK5FMDMFFXMALMYITRA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/NBYKSH7XK5FMDMFFXMALMYITRA/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에릭 존의 窓] 잘 있어요, 한국</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/KSOZA25LWZGCFHLRNC2WNJZAVI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/KSOZA25LWZGCFHLRNC2WNJZAVI/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[2030 플라자] 잘 있어요, 서울</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/NRW56CYTMBA6NPLHX3A6OLPWEI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/NRW56CYTMBA6NPLHX3A6OLPWEI/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[최준영의 Energy 지정학] 對中 테크 대결 핵심은 ‘전기’… 美 태양광·풍력 발전, 급속히 늘고 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/3K7NOC34BRGGBIPXTBCL4672NA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/29/3K7NOC34BRGGBIPXTBCL4672NA/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 리포트] ‘알테쉬’가 무서운 진짜 이유</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/30/USYYDEIJ45FVDCJNKHWNB7PLAU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/correspondent_column/2024/05/30/USYYDEIJ45FVDCJNKHWNB7PLAU/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[에스프레소] 대통령 초상화는 어진(御眞)이 아니다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/30/R3LKJCV2LZFSTHWNQ3SETAOFWA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/espresso/2024/05/30/R3LKJCV2LZFSTHWNQ3SETAOFWA/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김창균 칼럼] 나라 망치는 ‘25만원 아편’, 차등 지원도 마찬가지다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/30/K256OGVJVZC5JPB7KVOQAE476A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/30/K256OGVJVZC5JPB7KVOQAE476A/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “5% 임금 인상 거부” 억대 연봉 삼성전자 노조의 파업 선언</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/30/WAIYR4WSZNH43PKFDWV6C2353Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/30/WAIYR4WSZNH43PKFDWV6C2353Q/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 민주당 정책 전환, 포퓰리즘 탈피하면 진정성 평가받을 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/30/VMSVRF3XTRAP7BUQP4JVXCH34M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/30/VMSVRF3XTRAP7BUQP4JVXCH34M/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 윤 대통령이 채 상병 문제 국민에게 설명할 때다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/30/W4H24KSR3NCJRGCOVAA6NGRJGA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/30/W4H24KSR3NCJRGCOVAA6NGRJGA/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파시스트시오니즘은 파시스트나치즘이다</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210790</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210790</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:42:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>점령군이 피해자인양 행세한다.팔레스타인 집단학살 비난에 대한 시오니스트들의 대응은 하마스 저항군에 대한 자기방어권리이다. 이는 마치 일제 강점기시 조선인민군의 항일무장투쟁으로 일제 침략군이 피해자로 둔갑하는 것과 같은, 터무니없는 자기기만이자 궤변이다. 점령지에서의 피지배 인민의 저항은 국제법이 인정하는 정당한 권리이지만, 점령군의 학살은 처단되어야할 반인륜의 중대범죄이다. 팔레스타인의 비극은 1948년 5월 15일 나크바(재앙)에서 시작되었다.팔레스타인은 주민의 대부분이 팔레스타인인들이었으며, 기독교인들과 가장 적은 수의 유대인들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>112년 전 부동산 사기극… “경성 개발정보 빼주겠다” 뇌물 가로채[염복규의 경성, 서울의 기원]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125174831/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125174831/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125174825.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《 개발이익을 노린 부동산 투자자는 토목과 공무원을 접촉해 “개발 정보를 미리 알려주면 이익을 나눠주겠다”고 은밀한 제안을 한다. 공무원은 “실무자에게 뇌물을 줘야 정확한 정보를 빼낼 수 있다”며 사례금을 받아 가로챈다. 일확천금에 눈 먼 욕망들이 속고 속이는 사기극. 오늘 일어난 일이라 해도 이상하지 않을 만큼 ‘현대적인’ 부동산 투자 사기 사건, 112년 전 경성 한복판에서 벌어진 일이다.1912년 11월 ‘매일신보’에는 한 사기 사건 기사가 실렸다. 사건의 발단을 보면 “경성 중부 농포동(현재 종로구 권농동 일대) 사는 전 조선총독부 속(屬·하급 관리의 일종) 설기하는 나이 지금 30세인데 명치 44년(1911년) 5월 총독부 속이 되는 동시에 토목과 근무가 되었는데 본년(1912년) 3월경에 구리개길 개축에 당해 그 길에 들어가는 가옥을 훼철(철거)케 하라는 임무를 받은 바 초전골(현재 중구 초동 부근) 등지에 있는 백작 민영린 씨 집이 그 길에 들어가는 고로 이것을 훼철하라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 尹 대통령, 민주당 강행 처리한 4개 법안에 취임 후 14번째 거부권 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/30/5JSYXKOMYZBS7JTJI6FNHB63EM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/30/5JSYXKOMYZBS7JTJI6FNHB63EM/</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:59:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용감한 개척자[이은화의 미술시간]〈321〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125182919/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125182919/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125178667.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스웨덴 화가 안나 보베리는 1901년경에 북극의 오로라 풍경을 그렸다. 제목도 ‘오로라, 노르웨이 북부에서의 습작’(사진)이라 붙였다. 지금도 극지방 여행이 쉽지 않은데, 120여 년 전 화가는 오로라를 직접 보고 그린 걸까? 아니면 상상으로 그린 걸까?   보베리는 예술가 집안에서 태어났지만 정규 미술 교육을 받지는 않았다. 파리에서 쥘리앙 아카데미를 잠깐 다닌 것이 전부다. 여행은 그녀의 삶과 예술에 중요한 영감의 원천이었다. 18세 때 가족과 함께 스페인을 여행하면서 그림을 그리기 시작했고, 24세 때 첫 전시회도 열었다.   그럼에도 그녀는 자신의 예술적인 삶이 37세가 되던 1901년에 시작됐다고 말한다. 건축가 남편과 함께 노르웨이 북부를 여행하면서 새로운 세계에 눈을 떴기 때문이다. 특히 북극권에 가까운 로포텐 제도의 웅장한 풍경과 대자연에 완전히 매료돼 그림의 주제로 삼았다. 이후 보베리는 33년 동안 로포텐을 찾아 그곳 사람들과 풍경을 그렸다. 화가는 오로라의 신비와 아름다움을 화폭에 담</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]그네가 부족할 땐…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125182909/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125182909/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125178646.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이는 셋이고, 그네는 두 개라고요? 그럼 하나는 같이 타면 되죠, 뭐∼ ―서울 여의도동에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한일중 협력으로 지경학 위기 극복해야 [기고/안덕근]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125182895/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125182895/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125178625.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1999년 11월 여전히 아시아 외환위기 후유증으로 시달리던 필리핀 마닐라에서 아세안 정상회의에 참석한 한일중 3국 정상이 의기투합한 지 올해로 25년이 됐다. 3국 간 정상회의 출범을 계기로 우리나라는 일본과 중국 모두와 통화스와프를 체결해 외환 관리 여건을 개선했다. 이러한 3국 간 금융협력은 이후 2008년 글로벌 금융위기를 극복하는 과정에서 한일중 3국이 시장을 안정적으로 관리하는 데 큰 역할을 했다. 그리고 세계가 공급망 불안, 보호무역주의 확산, 기후변화 심화 등 복합위기에 직면해 있는 2024년 3국 정상들이 4년 반의 공백을 딛고 다시 한자리에 모였다.   이번 정상회의에서 3국은 글로벌 복합위기를 극복하기 위해 기업들에 개방적이며, 투명하고 예측가능한 경영 환경을 조성하기 위해 함께 노력해 나가기로 했다. 공급망 협력을 강화하고 세계무역기구(WTO) 등 규칙에 입각한 다자무역체제를 지지하면서 역내 교역투자 확대를 위해 한일중 자유무역협정(FTA) 협상 재개에 합의했다. 글로벌 기후변화 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘거부권 대통령’ 루스벨트가 존경받는 이유[정미경의 이런영어 저런미국]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125182948/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125182948/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125178629.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;△“To give Congress the middle finger.”(의회를 엿 먹이려고)   미국 대통령들은 백악관에서 키우는 반려견에게 독특한 이름을 붙입니다. 가장 정치적인 이름은 제20대 제임스 가필드 대통령이 키운 ‘비토(veto)’. ‘거부권’이라는 뜻입니다. 전임 대통령이 박력 있게 의회에 거부권을 행사하는 것을 보고 감명받아 지은 이름입니다. 한 유명 정치학자는 이런 이름을 붙인 가필드 대통령의 속마음을 이렇게 설명했습니다. 미국인들이 욕 대용으로 쓰는 ‘give the middle finger’(셋째 손가락을 주다)는 ‘엿 먹이다’라는 뜻입니다. ‘middle’을 생략해도 됩니다.   마음에 안 드는 법안이 오면 개집에 처박아 주겠다는 메시지입니다. 실제로 가필드 대통령은 취임 후 이렇게 선언했습니다. “I might not sign all of the bills Congress passed.”(의회를 통과한 모든 법률안에 서명하지 않을 것이다) 하지만 거부권 한 번 행사해 보지도 못하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/신진우]2030에 골머리 앓는 김정은… 대북정책에 MZ변수 반영을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125182960/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125182960/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/28/124213414.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김정은은 왜 핵·미사일 개발에 박차를 가하나. 김정은은 왜 남북 관계를 “동족이 아닌 적대적 두 국가 관계”로 선언했나. 김정은은 왜 더 대범하게 ‘셀프 우상화’ 작업에 나서고 있나.   최근 김정은 북한 국무위원장의 상징적 행보이자 특징적 동향은 이 세 가지다. 이들 상황을 관통하는 키워드가 있을까. 얼마 전 정부 고위 당국자가 이런 질문을 던졌다. 딱딱하고 무거운 답변을 짐작하고 고심하던 기자에게 그가 먼저 꺼낸 답은 의외였다. 바로 북한의 ‘MZ세대’.   김정은은 지금 1980년대 이후 태어난 MZ세대 단속에 골머리를 앓고 있다. 2011년 아버지 김정일이 사망했을 당시 27세였던 김정은도 어느덧 마흔 살이 됐다. 이젠 MZ세대 끝자락에 걸쳐 있는 그에게 국가 배급보다 ‘장마당’에 익숙한 MZ세대는 어렵다. 배고픔에 익숙하지만 배고프지 않은 외부 세계도 남한 드라마 등으로 봐서 어느 정도 익숙한 MZ세대는 불안요소다. 정보 당국자는 “북한에서 ‘신세대’가 체제를 흔들 만한 변수가 된 적은 단 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/유재동]이러다간 정말 ‘데드덕’ 신세 된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183005/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183005/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124420773.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 총선이 끝나고 세종시 관가에서는 일제히 비상대책회의가 열렸다. “3분의 1밖에 안 되는 여당 의석으로 어떻게 국정을 꾸려가야 하나.” 이순신 장군이 12척의 배를 수습하듯, 대통령실과 정부 부처들은 자신들에게 남아 있는 몇 안 되는 무기를 헤아려 보기 시작했다.   극단적 여소야대에 정권 ‘식물화’ 우려    여당은 이번에 300석 중 192석을 잃었다. 집권세력엔 사망선고일 것 같지만 헌법이 보장하는 행정부의 권력은 생각보다 막강하다. 우선 나라의 돈줄을 여전히 쥐고 있다. 정부는 예산을 편성할 수 있는 권리, 그리고 더 중요한 ‘증액 동의권’을 갖고 있다. 국회는 정부가 짜온 예산을 이래저래 삭감할 수는 있지만, 정부 동의 없이는 어떤 지출 항목도 규모를 늘리거나 새로 만들지 못한다. 두 번째 무기는 시행령. 정부 여당의 입법 기능은 이제 완전히 상실됐다고 볼 수 있으나, 대통령에게 위임된 권한으로 아직도 많은 정책을 좌지우지할 수 있다. 대표적인 게 종합부동산세 같은 세금 제도다. 법 개정으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김도연 칼럼]보릿고개와 소고기 파동을 넘어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183037/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183037/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124075776.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;산업 문명을 거쳐 디지털 사회를 살고 있는 우리는 조상들의 지혜가 담긴 24절기(節氣)를 거의 잊고 말았다. 물론 동지, 하지 등은 일 년 중 밤이나 낮이 가장 긴 날 등으로 잘 알고 있지만 5월 20일경의 소만(小滿)이나 6월 5일 무렵의 망종(芒種) 등은 이제 누구도 그 의미를 새기지 않는 듯싶다. 24절기는 태양의 움직임을 기준으로 고안된 것이다. 음력만으로는 농사에 적합한 날짜를 택하는 데 어려움이 있어 계절 변화를 알리는 양력의 요소를 도입한 것이다. 농업시대 평민의 삶에서 편하고 풍족한 날들은 매우 드물었지만 소만과 망종 사이, 즉 바로 이맘때는 일 년 중 가장 어렵고 고달픈 시기였다. 소만은 여름의 문턱에 들어서는 시기이니 무엇보다 모내기를 준비해야 하는 힘겨운 날들이다. 그러나 그보다 훨씬 더 큰 어려움은 묵은 곡식이 다 떨어지고 햇보리는 아직 여물지 않아 먹기보다 굶기가 일상이 되는 것이었다. 오죽하면 보릿고개가 태산보다 더 높다고 했을까? 초근목피(草根木皮)로 연명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/김재영]“아파트 한 채면 끝”… ‘인생역전’ 어려워진 로또 당첨금</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183050/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183050/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125181577.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘로또’는 단순한 복권 명칭이 아니라 ‘인생역전’의 대명사다. 과거엔 주말 인사로 “월요일에 회사 안 나오면 로또 된 줄 알아라”고 하는 사람이 많았다. 하지만 이젠 로또 1등이 돼도 회사를 그만두긴 쉽지 않다. 올해 21차례 로또 1등 당첨금은 1개당 평균 20억3300만 원, 세금을 제외하면 손에 쥐는 건 14억 원 정도다. 평균 12억 원인 서울 아파트 한 채 사면 끝이다. 이젠 1등 당첨금액을 높여야 한다는 목소리에 최근 정부도 “의견을 수렴해 볼 이슈인 것 같다”고 응답했다. ▷한국에서 로또는 2002년 12월부터 시작됐다. 처음에는 한 게임당 2000원이었고, 5회까지 당첨금 이월이 가능하도록 했다. 하지만 7∼9회 차 1등 주인을 못 찾으면서 한 주에 2600억 원이 팔릴 정도로 광풍이 일자 2003년 2월부터 이월을 2회로 제한했다. 2003년 4월 약 407억 원의 역대 최고액 당첨금이 나오자 사행성을 우려한 정부는 2004년 8월부터 게임당 1000원으로 가격을 낮</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]김 여사 수사검사 유임… 질질 끌지 말고 신속히 결론 내라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183058/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183058/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125180994.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어제 검찰 고검 검사급(차장·부장검사) 인사에서 김건희 여사를 수사하는 서울중앙지검의 김승호 형사1부장과 최재훈 반부패2부장이 유임됐다. 앞서 13일 검사장급 인사에서 서울중앙지검장이 송경호에서 이창수로 교체되면서 김 여사 수사의 차질을 우려하는 목소리가 나왔으나 이번 인사로 수사의 연속성이 유지되는 모양새다.   김 부장검사는 명품백 수수 사건을, 최 부장검사는 도이치모터스 주가조작 의혹 수사를 맡고 있다. 두 사람은 지난해 9월 부임해 1년이 채 지나지 않았다. 검사는 통상 1년 내에는 자리를 잘 바꾸지 않기 때문에 이번에 두 사람이 교체되면 불필요한 의혹이 나올 수 있었다. 그동안의 유동적 상황이 정리된 만큼 김 여사에 대한 지체 없는 수사가 이뤄져야 한다.   도이치모터스 주가조작 의혹 사건은 이미 권오수 전 회장 등 다른 피의자들의 재판이 진행돼 1심에서 유죄 판결이 났고 항소심 재판이 진행 중이다. 검찰은 김 여사에 대해서는 기소도 불기소 결정도 하지 않고 사건을 끌어 왔다. 송 전 서울중앙지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]최상목 “상속세 부담 완화”… 서둘러야 기업도 증시도 산다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183064/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183064/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125163331.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최상목 부총리 겸 기획재정부 장관이 그제 기자간담회에서 “상속세와 관련해 최대주주 할증 평가 폐지와 가업상속 공제 대상 확대 등에 대한 의견을 수렴한 뒤 세법 개정안에 담겠다”고 밝혔다. 상속세 최고세율을 60%까지 높이는 최대주주 할증 과세를 폐지하는 방향으로 상속세를 완화하겠다는 방침을 공식화한 것이다. 가업 승계와 증시 밸류업의 걸림돌이 되는 상속세를 손봐야 한다는 지적이 꾸준히 제기돼 온 만큼 바람직한 방향이다.   한국의 상속세 최고세율은 50%인데 기업 최대주주가 지분을 상속할 때는 20%의 할증까지 붙어 실제 최고세율은 60%에 달한다. 경제협력개발기구(OECD) 회원국 평균의 4배에 이르는 세계 최고 수준이다. 상속세를 두세 번 내면 경영권이 사라진다는 말이 나올 정도로 징벌적 세금이 된 것이다.    이러다 보니 중견·중소기업 가운데 가업 승계를 포기하고 폐업하거나 사모펀드 등에 경영권을 매각하는 사례가 속출하고 있다. 상속·증여세를 폐지한 싱가포르 등으로 옮겨가는 기업인도 늘고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘채 상병’ 이첩 당일 尹-국방장관 전화 3통… 뭐가 그리 급했나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183075/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240529/125183075/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125183144.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해병대 수사단이 ‘채 상병 사건’ 조사 결과를 경찰에 이첩한 당일 윤석열 대통령이 이종섭 당시 국방부 장관에게 3차례 전화를 건 사실이 그제 공개됐다. 또 이른바 ‘VIP 격노설’의 단초가 된 국가안보실 회의가 있었던 날 대통령실 누군가가 국방부 장관과 통화한 기록도 공개됐다. 항명 혐의로 기소된 박정훈 전 해병대 수사단장 측이 재판부를 통해 통신 기록 조회를 해 입수한 것이다.   이에 따르면 윤 대통령은 지난해 8월 2일 검사 시절 쓰던 개인 휴대전화를 사용해 이 장관과 3차례 통화했다. 점심시간인 낮 12시 7분, 43분, 57분에 걸었고, 길게는 13분, 짧게는 1분가량 대화했다. 해병대 수사단이 경북경찰청에 사건을 이첩하고, 수사단장이 보직 해임 통보를 받은 그날이었다. 대통령의 3차례 통화 전후로 국무총리, 대통령국가안보실장과 경호처장, 행정안전부 장관, 국무조정실장이 국방부 장관에게 전화한 기록도 나왔다. 권력 핵심부에서 무슨 일이 있었던 건가. 대통령은 이후 8월 8일 이 장관에게 4번째</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[마음이 머무는 詩] 농무-신경림</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144539</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144539</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:46:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        농무
        
        신경림
        
        징이 울린다 막이 내렸다
        
        오동나무에 전등이 매어달린 가설 무대
        
        구경꾼이 돌아가고 난 텅 빈 운동장
        
        우리는 분이 얼룩진 얼굴로
        
        학교 앞 소줏집에 몰려 술을 마신다
        
        답답하고 고달프게 사는 것이 원통하다
        
        꽹과리를 앞장세워 장거리로 나서면
        
        따라붙어 악을 쓰는 건 쪼무래기들뿐
        
        처녀애들은 기름집 담벽에 붙어 서서
        
        철없이 킬킬대는구나
        
        보름달은 밝아 어떤 녀석은
        
        꺽정이처럼 울부짖고 또 어떤 녀석은
        
        서림이처럼 해해대지만 이까짓
        
        산구석에 처박혀 발버둥친들 무엇하랴
        
        비료값도 안 나오는 농사 따위야
        
        아예 여편네에게나 맡겨 두고
        
        쇠전을 거쳐 도수장 앞에 와 돌 때
        
        우리는 점점 신명이 난다
        
        한 다리를 들고 날라리를 불거나
        
        고갯짓을 하고 어깨를 흔들거나
        
        (신경림, 『농무』, 창비, 1975년, 16~17쪽)
        
        &amp;nbsp;
        
        [시평]
        
        지난 22일 새벽. 한국 시단의 큰 별이 우리를 떠났다. 1935년 봄에 태어나 일제강점기를 거쳐 한국전쟁, 유신독재 등 지난한 우리 현대사의 중심에서 평생 시를 쓰시고 시로 살아오신 시인이시다. 본명은 응식, 경림은 1955년부터 사용한 필명이다. 시인이 세상에 알려지기 시작한 것은 1973년 시집 &amp;lt;농무&amp;gt;를 발표하면서부터이다. 그의 시 &amp;lsquo;농무&amp;rsquo;가 발표된 것은 1970년이었으며, 시인은 이 작품으로 제1회 &amp;lsquo;만해문학상&amp;rsquo;을 수상했다.
        
        이 시는 전반적으로 1970년대 한국 사회의 고단한 현실과 그 속에서 살아가는 서민들의 삶을 그린 작품이다. 시인은 일상 속에서의 허탈함과 공허함을 묘사하면서도, 그 속에서 잠시나마 위로를 찾으려는 서민들의 모습을 통해 인간의 본능적인 희망과 생명력을 표현하고 있다.
        
        시의 제목에서부터 &amp;ldquo;징이 울린다 막이 내렸다&amp;rdquo;는 무대의 막이 내리고 징이 울리는 순간, 현실로 돌아오는 허무함을 의미하며, 이 속에서 술을 통해 고달픔을 잊으려는 모습, 행진 중의 신명 등은 비록 현실은 고단하지만 그 속에서도 인간은 잠시나마 위로와 희망을 찾으려는 모습을 그리고 있다. 이는 당대의 어려운 사회적 현실 속에서도 삶의 희망과 위안을 찾으려는 인간의 본성을 잘 보여준다.
        
        이도훈&amp;nbsp;시인
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[걸공(乞空)의 음식칼럼] 어류의 카니발리즘 현상</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144541</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144541</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:49:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김영복 전통식생활문화연구원
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3144541_3175130_488.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        생물 세계에 존재하는 동족포식(同族捕食) 즉 카니발리즘(cannibalism)은 주로 하등 동물에게서 많이 관찰되는데, 새끼를 낳은 부모가 생존 가능성이 희박한 새끼가 나오면, 키우는 것을 포기하고 잡아먹는 경우와 짝짓기를 하고 알을 발생시키기 위한 영양분을 보충하기 위해 암컷이 수컷을 잡아먹는 경우 그리고 산란한 새끼가 어미를 잡아먹기도 한다.
        
        특히 어류(魚類) 중에 카니발리즘에 해당되는 어류들이 꽤 있다.
        
        관상어인 구피의 경우 개체 수 조절을 위해 동족포식을 한다.
        
        한편 카니발리즘에 해당되는 어류 중 널리 알려진 고기로 가시고기가 있다. 가시고기는 주둥이로 강바닥의 모래를 퍼내고 모래집에 수초까지 덮어 완벽한 산란의 보금자리를 꾸민다. 그러면 암컷이 와서 교미한 후 알을 낳고 죽거나 떠나 버린다.
        
        비록 암컷이 와서 알을 낳고 죽거나 떠났지만 가시고기 수컷은 이때부터 알을 보호하기 위해 필사의 노력을 기울인다. 가시고기는 알을 보호하기 위해 몸집이 큰 물고기들과 처절한 싸움도 불사한다. 알에 산소를 공급하기 위해 부지런히 알을 넣고 꺼내는 작업도 잊지 않는다.
        
        가시고기 수컷은 보통 15일 동안 아무것도 먹지 않은 채 알을 보호한다. 그리고 알이 부화할 무렵, 둥지 옆에서 장렬하게 죽게 되고, 영문도 모르는 치어들은 무심하게도 제 아비의 살을 뜯어 먹으며 성장한다.
        
        가시고기의 치어를 위해 생명을 바치고, 최후에는 몸까지 내어놓아 치어들이 아비를 뜯어 먹는 동족포식 행위인 카니발리즘을 부성애로 미화한다. 물론 그 부성애로 인해 가시고기의 부화율은 90%를 웃돈다고 한다.
        
        알이나 새끼를 돌보다가 수명이 다한 어미를 새끼가 잡아먹는 경우. 이 경우는 아예 어미가 자기 몸 조직을 분해해서 먹기 좋게 만드는 경우도 있는데, 이 어류가 문어나 낙지다.
        
        낙지는 봄인 4&amp;sim;5월에 산란하는데, 갯벌에 구멍을 뚫고 암수 낙지가 들어가 산란해 수정하며, 수정이 끝나면 숫낙지는 필사적으로 구멍을 빠져나오려 하지만 곧 암낙지에게 잡아먹힌다.
        
        암낙지는 숫낙지를 잡아먹고 기운을 차리지만, 그 또한 새끼들을 위해 자기 몸을 희생한다. 알에서 깬 새끼들은 갯벌 구멍 속에서 약 1개월에서 2개월 정도 자라면 세발낙지가 되는데, 여름까지 어미 몸을 뜯어먹고 자란다.
        
        낙지의 산란지라 할 수 있는 서해안 가로림만(加露林灣)에서는 산란한 낙지들이 죽어서 물에 떠다니는 것을 종종 볼 수 있다.
        
        더욱 놀라운 것은 새끼들끼리 태내에서 싸워서 잡아먹는 모래뱀상어다. 어미 배 속에서 부화한 새끼들끼리 서로 잡아먹어 가장 강한 한 마리만 살아남는다. 사실 이는 좀 특이한 경우인데, 모래뱀상어가 속한 악상어 계통의 상어들은 자궁에 알을 낳아서 자궁 내에 새끼가 깨어나면 수정되지 않은 알 즉 사실상 난황(노른자)을 낳아서 뱃속에서 새끼에게 먹인다. 그래서 악상어류는 2개의 자궁에 많으면 5(악상어)~12마리(백상아리)의 새끼를 길러서 낳을 수 있다. 모래뱀상어는 수정된 알을 지속적으로 낳아 새끼끼리 배틀로얄을 시켜서 자궁당 가장 강한 새끼 1마리씩 2마리만 낳는다.
        
        모든 동물은 살아가기 위해 여러 가지 생태와 습성이 존재한다. 이러한 카니발리즘도 한 가지 방법이라 할 수 있겠다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 5월 30일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144542</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144542</guid>
      <pubDate>2024-05-29T23:53:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1764
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.05.29.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3144542_3175131_5120.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.05.29.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 對中 테크 대결 핵심은 전기… 美의 태양광·풍력 발전이 급속히 늘고 있다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/30/3PNGCXLTXRDKDF7REFGQHZP4A4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/30/3PNGCXLTXRDKDF7REFGQHZP4A4/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T00:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[벌거벗은 남자들] 호모포비아, 누가 만든 ‘괴물’인가요?</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248382</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248382</guid>
      <pubDate>2024-05-30T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘남성과함께하는페미니즘’은 남성 연대에 균열을 내고 함께 페미니즘을 공부·실천하고자 교육, 연구, 집회 등 다양한 활동을 하고 있다. &lt;벌거벗은 남자들&gt;은 그간 가부장제 아래 왜곡된 남성성에 변화를 만들고자 남함페 활동가 5인이 남성 섹슈얼리티, 관계, 돌봄 등 남성의 삶 전반을 페미니즘적 시선으로 톺아보려 한다.중학교에 입학하고 얼마 되지 않아 힘의 우위를 확인하고 싶은 친구 중에는 A와 B가 있었다. 이들은 약한 상대를 찾아나섰고 그 대상으로 처음 지목된 게 나였다. 이들은 마음대로 내 물건을 가져가 돌려주지 않거나 지우개 가루</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[젠더법 강좌] 종교법과 초기 인권법의 성편향</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248363</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248363</guid>
      <pubDate>2024-05-30T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;편집자주&gt; 우리들은 법에 따라 국가와 사회조직이 운영되고 인간관계가 규율되는 법치국가에 살고 있다. 법령과 그에 따라 이루어지는 판례와 정책의 형성과 변화는 여성과 남성 등의 성별에 따른 사회적 지위와 삶에 상당한 영향을 미친다. 여성신문은 법을 여성과 젠더의 관점에서 이해하고 성평등의 실현을 위해 활용할 수 있도록 ‘젠더법 강좌’를 연재한다. 연재에는 김엘림 명예교수(한국방송통신대학교) 겸 여성신문 편집위원 등의 젠더법 전문가들이 참여한다.법은 사회와 인간관계를 규율하는 사회규범인데 남성과 여성의 관계는 어떻게 규율해 왔을까?</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자수첩] ‘해외직구 정책 번복’ 여전한 혼란… 기준부터 바로 세워야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144478</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144478</guid>
      <pubDate>2024-05-30T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;온라인 쇼핑. (제공: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3144478_3175055_1554.jpg&quot; /&gt;
        온라인 쇼핑. (제공: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=황해연 기자]&amp;nbsp;알리익스프레스&amp;middot;테무&amp;middot;쉬인 등 중국 이커머스 플랫폼이 고물가 상황 속에 &amp;lsquo;초저가&amp;rsquo; 전략을 펼치면서 국내에서 무섭게 성장하고 있다. 이러한 가운데 최근 정부가 해외직구 금지 정책을 발표했다가 철회하면서 발생한 이커머스 생태계의 혼란은 여전히 지속된 상황이다. 제대로 된 기준을 마련하지 않는다면 제2, 3의 혼란이 발생하지 않으리란 법도 없다.
        
        중국의 국내 이커머스 플랫폼에서 판매되는 제품 가격은 그야말로 &amp;lsquo;저렴&amp;rsquo;하다. 통상 1만원 이상의 가격대를 가진 제품도 중국 이커머스 플랫폼에서는 몇천원대 수준에 판매되고 있다.
        
        이용자들은 가격에 &amp;lsquo;대만족&amp;rsquo;하지만 품질 등에는 불만을 가진 것으로 나타났다. 소비자시민모임이 지난달 전국 만 18세 이상 소비자 가운데 최근 1년 이내 알리익스프레스&amp;middot;테무&amp;middot;쉬인을 이용한 경험이 있는 소비자 500명을 온라인으로 설문한 결과에 따르면 상품 가격 만족 비율은 80.8%에 달한다.
        
        그러나 품질&amp;middot;안전 등 나머지 항목은 20~30%대에 그친다. 실제 판매 제품을 보면 발암물질&amp;middot;유해물질 등이 계속해서 검출되거나 판매자 정보를 제대로 공개하지 않는 등 법규 위반 행태가 여전하다.
        
        이에 정부는 지난 16일 어린이 제품 34종과 전기&amp;middot;생활용품 34종, 가습기용 소독&amp;middot;보존제 등 생활 화학제품 12개 품목 등 총 80개 품목에 대해 국가통합안전인증(KC인증)이 없는 경우 해외직구를 금지한다는 내용의 안전 대책을 발표했다.
        
        하지만 저렴한 가격과 함께 쉽게 제품을 구할 수 있다는 점 등에서 중국 이커머스 플랫폼 사용에 유익함을 느끼는 국내 소비자들의 반발이 거세게 일었다. 정부는 사흘 만에 해당 규제를 철회했다. 이후에도 소비자들의 비난이 사그라지지 않자 대통령실까지 나서서 사과에 나섰다.
        
        정부가 급히 사태 진화에 나서긴 했지만 여파는 여전하다. 지난 주말인 25일에는 서울 도심에서는 직구규제반대소비자회(소비자회) 주최로 집회가 열리기도 했다.
        
        소비자회는 &amp;ldquo;국민의 기본권을 제한하는 정책을 명확한 법적 근거도 없이 일방적으로 발표했다&amp;rdquo;면서 &amp;ldquo;정부의 해명대로라면 행정부의 수장인 대통령도, 해당 정책을 집행하는 일선 기관인 관세청도 모르는 사이에 정책이 결정되고 발표되는 심각한 공직기강 문란이 자행된 상황&amp;rdquo;이라고 비판했다.
        
        이들은 성명을 통해 정부가 혼선에 대한 책임을 인정하고 사과하는 한편 직구 제한을 비롯해 소비자의 권익을 침해하는 규제를 향후 재추진하지 않겠다고 공식적으로 약속할 것 등을 촉구했다.
        
        유통업계에서는 제대로 된 기준이 없어 이러한 문제가 발생했다는 지적이 나왔다. 28일 서울 여의도 국회 의원회관 제1세미나실에서 열린 &amp;lsquo;중국 플랫폼의 국내 시장 진출에 따른 유통&amp;middot;제조업의 위기&amp;rsquo; 토론회에서 전문가들은 C-커머스 관련 정부 정책의 문제점을 쏟아냈다.
        
        한국유통학회 회장인 이동일 세종대 교수는 &amp;ldquo;KC 인증으로 (중국 플랫폼에)장벽을 치려했다가 소비자들의 저항을 만났다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;정부가 &amp;lsquo;우리 시장은 우리끼리 조율하면 된다&amp;rsquo;는 식의 닫힌 생태계로 이 시장을 바라본 게 아닌가 싶다&amp;rdquo;고 비판했다.
        
        이어 그는 &amp;ldquo;우리 유통산업 경쟁력을 강화하기 위해 전체 제조&amp;middot;유통 시스템을 어떻게 봐야 할 것인지, 정당한 규범적 합의는 무엇인지를 고민해야 하는 시점&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        박진용 건국대 교수는 &amp;ldquo;정부는 C-커머스와 관련해 중소기업 유통 생태계에 대한 관점을 어떻게 가져갈 것인지, 정책 철학을 정해야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;철학 없이 그때 그때 대응해 왔기 때문에 문제가 되는 것&amp;rdquo;이라고 지적했다.
        
        문제는 기준이다. 정부는 더 이상 속까지 꼼꼼히 살펴보지 않은 미숙한 대책을 내놔서는 안 된다. 시간이 조금 더 걸리더라도 해외직구 상품에 대한 안전성을 보장하면서도 국내 유통 산업을 깨트리는 일이 발생하지 않도록 관련 기준을 세우고 보다 확실한 대책을 마련해야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 토마스 헤더윅의 노들섬</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/30/BOWGWSEA75A7LGXOI4KDLD4COY/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/30/BOWGWSEA75A7LGXOI4KDLD4COY/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T11:01:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배리어프리 체육시설 강사진 위한 장애유형 이해와 대응 전략</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212859</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212859</guid>
      <pubDate>2024-05-30T12:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>배리어프리 피트니스 센터를 창업하고 운영하는 과정에서 가장 중요한 것 중 하나는 다양한 장애 유형에 대한 이해와 이에 대한 적절한 대응 전략이다. 우리 시설은 모두에게 열려있으며, 이를 위해서는 막연한 배리어프리 개념보다는 구체적인 장애 유형을 고려하여 시설을 설계하고 운영해야 한다. 이를 위해 초기 운영 단계에서는 다음과 같은 전략을 고려할 필요가 있다.1. 장애 유형에 따른 시설 접근성 정의하기 우리 시설은 어떤 장애 유형의 개인들에게 접근 가능한지를 명확히 정의해야 한다. 시각 장애를 가진 분들, 신체적 장애를 가진 분들, 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제22대 국회는 정신장애인의 삶과 인권을 외면하지 않기를</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212948</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212948</guid>
      <pubDate>2024-05-30T13:39:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아마도 새로 선출된 300명의 국회의원 가운데 대다수는 그들을 모를 것이다. 어쩌다 한 번씩 벌어진 끔직한 범죄 사건에 황색언론들이 달려들어 용의자의 정신의학과 진료 경력을 소상하게 밝혀주면 “그럼 그렇지, 제 정신을 가지고 그런 범죄를 저지르겠어?”라고 혀를 차며, 이어 공식처럼 등장하는 어느 정신의학과 교수의 “강제입원이 어려워져서 약물치료를 제대로 받지 않은 정신질환자가 늘어나면서 막을 수 있는 범죄를 못 막았다!”라는 ‘전문적인 고견’에 고개를 끄덕이는 모습.과연 의료권력과 미디어에 세뇌된 일반대중들이 보이는 이런 모습과는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 땅 밑의 숱한 수소 자원… ‘수소 광산’ 개발로 청정에너지를</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/30/SS6ENNSJRFAI7MJNQLFGHWLO6E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/05/30/SS6ENNSJRFAI7MJNQLFGHWLO6E/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이동규의 두줄칼럼] [141] 이웃효과</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/30/GK7UEBWUPZG7VEJHWI5GYK5TGA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/30/GK7UEBWUPZG7VEJHWI5GYK5TGA/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신상목의 스시 한 조각] [172] 다테 마사무네의 균형 감각</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/30/QNNGIWOS5BF5BPWQJMBBF423IE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/30/QNNGIWOS5BF5BPWQJMBBF423IE/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[유광종의 차이나 別曲] [297] 총리 같지 않은 총리</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/30/TUNOQFBXKRCK3EWMFGFZ6ERZV4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/30/TUNOQFBXKRCK3EWMFGFZ6ERZV4/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전성철의 글로벌 인사이트] 용의주도 ‘사법 개혁’ 對 한밤 홍두깨 ‘의료 개혁’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/30/PLP5O3T6QRA2PHZQIJQEMU5H7Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/30/PLP5O3T6QRA2PHZQIJQEMU5H7Y/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T14:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[카페 2030] 전쟁과 레드카펫</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/05/31/M57FGX6D55BSLG3YR5BW7XDX7Y/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/cafe_2040/2024/05/31/M57FGX6D55BSLG3YR5BW7XDX7Y/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 뇌 수술 의사의 어금니</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/05/31/ZL7L46H74FDAHJDMOTFIU7JQFU/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/05/31/ZL7L46H74FDAHJDMOTFIU7JQFU/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 변방의 변호사들이 만든 ‘사법 공화국’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/31/Q5GNGZIPXRHJTFK5DSJSUCRSDQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/05/31/Q5GNGZIPXRHJTFK5DSJSUCRSDQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[한삼희의 환경칼럼] 그때 영월 동강댐을 지었더라면</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/31/RXGBZEKABNCY5N6O6TORVJ6DMI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/31/RXGBZEKABNCY5N6O6TORVJ6DMI/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 서울 신혼부부에 싼값 주택, 나라 전체를 출생 친화적으로</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/31/Q57G3CVP3REFPOVKQUK2AAFFW4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/31/Q57G3CVP3REFPOVKQUK2AAFFW4/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정략적 검사 탄핵도 기각, 탄핵 정치 안 된다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/31/KY3OISIRARBRHMYNKHRVPVJR5E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/31/KY3OISIRARBRHMYNKHRVPVJR5E/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 李 한 사람 위한 당헌 개악 입법 폭주, 제왕적 총재 때도 없던 일</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/31/467YRA2YWRF67DJFHFAELAUHEQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/05/31/467YRA2YWRF67DJFHFAELAUHEQ/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 22대 국회, 시작부터 戰雲 감돌아. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/31/PBQX3FWVRNFQLF3UDCJ72E5U54/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/05/31/PBQX3FWVRNFQLF3UDCJ72E5U54/</guid>
      <pubDate>2024-05-30T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전경우의 행간읽기] 풍선의 배신… 풍선이 내린다 샤랄라라라랄라</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144806</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144806</guid>
      <pubDate>2024-05-30T17:12:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        전경우 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3144806_3175483_1017.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        참 가지가지 한다. 이런 날벼락도 없다. 아닌 밤중에 홍두깨라고, 오물 풍선이 날아와 국민들 혼을 쏙 빼놓았다. 풍선이라 함은, 아이들 운동회 날 꽃잎처럼 일제히 날아올라 하늘을 수놓거나, 사랑하는 사람을 위한 감동의 이벤트 같은 아름다운 순간에 등장해야 제격이다.
        
        국민 가수로 떠오른 임영웅이 최근 서울 월드컵경기장에서 단독 콘서트를 열었다. 서태지, 싸이, 지드래곤 등이 이곳에서 단독 공연을 펼쳤었다. 언론에서는 임영웅이 트로트 가수로는 최초로 이곳에서 공연을 펼쳤다고 했다. 팬들은 임영웅을 트로트 가수라고 하면, 싫어한다. 트로트라는 특정 장르에 한정된 가수가 아니라는 것이다. 맞는 말이다.
        
        아무튼 임영웅의 월드컵경기장 콘서트의 하이라이트는 풍선이었다. 헬륨으로 작동되는 큰 풍선을 타고 &amp;lsquo;사랑은 늘 도망 가&amp;rsquo; 등의 노래를 불렀다. 이틀 간 열린 공연에 10만명이나 모였다니, 그야말로 &amp;lsquo;역대급&amp;rsquo;이었다.
        
        상암동이 하늘색으로 물 들었고, 관객들은 인생 최고의 순간을 만끽했다. 국내뿐 아니라 미국, 캐나다, 스페인 등 해외 팬들도 공연장을 찾았고, 국내에 거주하고 있는 많은 외국인들이 임영웅을 &amp;lsquo;영접&amp;rsquo;하기 위해 모여들었다. 임영웅은 &amp;ldquo;꿈이 이루어졌다&amp;rdquo;며 눈시울을 붉혔다. 아름다운 밤이었다.
        
        지오디가 팬들을 위해 만들었다는 노래 &amp;lsquo;파란색 풍선&amp;rsquo;은 또 얼마나 감동적인가.
        
        &amp;lsquo;파란하늘 하늘색 풍선은 우리 맘속에 영원할 거야. 너희들의 그 예쁜 마음을 우리가 항상 지켜줄 거야. 난 아직도 이렇게 부족한 우리를 언제나 아껴주는 너희들의 그 사랑이 고마워. 파란하늘 하늘색 풍선은 우리 맘속에 영원할 거야&amp;rsquo;
        
        1985년에 그룹 &amp;lsquo;다섯 손가락&amp;rsquo;이 발표한 &amp;lsquo;풍선&amp;rsquo;이라는 노래도 어린 시절의 꿈과 희망을 담아 큰 사랑을 받았다. 그 시절을 살았던 사람이라면 누구나 한 번쯤은 흥얼거렸을 추억의 노래다. 동방신기가 리메이크해 젊은 세대들에게도 친숙하다.
        
        &amp;lsquo;지나가 버린 어린 시절엔 풍선을 타고 날아가는 예쁜 꿈도 꾸었지. 노란 풍선이 하늘을 날면 내 마음에도 아름다운 기억들이 생각나. 내 어릴 적 꿈은 노란 풍선을 타고 하늘 높이 날으는 사람. 그 조그만 꿈을 잊어버리고 산 건 내가 너무 커 버렸을 때. 하지만 괴로울 땐 아이처럼 뛰어 놀고 싶어 조그만 나의 꿈들을 풍선에 가득 싣고&amp;rsquo;
        
        하늘로 둥실 둥실 떠오르는 풍선을 보면 마음도 덩달아 날아오르는 것처럼 설레고 기분이 좋아진다. 근심 걱정 슬픔 모두 풍선에 담아 날려 보내고 나면, 마음도 풍선처럼 가벼워진다.
        
        그런 줄 알았던 풍선이, 배신을 했다. 아름답던 풍선이 돌연 무서운 흉기로 둔갑해 우리들 정수리 위로 날아들었다. 더러운 것들로 가득 찬 풍선이 이 아름다운 계절에, 도적처럼 찾아왔다. 중국에서 날아드는 황사는 아무것도 아니었다.
        
        아주 초현실적인 긍정 마인드로 백번 이해한다 치더라도, 이건 아니다. 어느 북한 전문가는 탈북 단체 등에서 북으로 날려 보내는 대북 심리 전단 등을 북한이 쓰레기로 간주하고, 자신들은 진짜 쓰레기를 보내주겠다며 작정하고 한 짓이라고 분석했다. 그럴 것도 같다.
        
        &amp;ldquo;70년 동안 살면서 이렇게 잘못하는 정부는 처음 봅니다, 김정은 위원장은 참으로 예의가 바르고 착한 사람입니다, 김정은 위원장은 포격을 받은 연평도 사람들을 위로하고 싶어 했습니다, 김정은 위원장은 비핵화 의지가 분명히 있었습니다, 수준이 저열한 대북전단은 우리 자신을 부끄럽게 합니다.&amp;rdquo; 이런 주장을 했던 분은 이번에는 무슨 말씀을 하실까.
        
        &amp;lsquo;나무에도 들판에도 동구 밖에도 골고루 나부끼네, 아름다워라&amp;hellip; 지붕에도 마당에도 장독대에도 골고루 나부끼네, 아름다워라&amp;rsquo; &amp;lsquo;하늘나라 선녀님들이 자꾸 자꾸 뿌려줍니다&amp;rsquo; &amp;lsquo;풍선이 내린다 샤랄라라라랄라&amp;rsquo;
        
        쓰는 장군님이 하신 일 치고는 옹색하다. 삶은 소대가리도 민망하다 할 만하다. 그럼에도, 저 풍선들이 그들의 자화상이자 우리 정치 현실의 완벽한 풍자라는 사실은 틀림이 없다. 저급하지만, 본질을 꿰뚫는 촌철살인의 유머가 담겼다. 급수는 낮아도, 진실의 힘은 옹골차다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[스포츠 속으로] 이기흥 대한체육회 회장 연임 조항이 ‘셀프 연임’으로 불리는 이유</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144809</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144809</guid>
      <pubDate>2024-05-30T17:16:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김학수 스포츠 칼럼니스트&amp;middot;스포츠학 박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3144809_3175487_1424.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        &amp;lsquo;오얏나무 아래에서 갓끈 고쳐 매지 말라&amp;rsquo;는 말이 있다. 한자 성어로는 &amp;lsquo;이하부정관(李下不整冠)&amp;rsquo;이다. 이 말은 중국 송나라 문인 곽무천의 &amp;lsquo;악부시집(樂府詩集)&amp;rsquo;에서 나왔다. 군자가 행해야할 도리로 남의 의심을 살 만한 일을 하지 말라는 뜻이다. 요즘 체육계를 보면 이 같은 &amp;lsquo;경구(警句)&amp;rsquo;가 무색해진다. 의심받을 일을 애써 하기 때문이다.
        
        대한체육회가 체육회장을 포함해 산하 단체장이 3선 이상 연임에 나설 경우 별도 검증을 거치도록 한 규정의 폐지를 추진해 논란이 일고 있다. 대한체육회는 31일 서울 송파구 올림픽파크텔에서 열리는 이사회서 지방체육회와 종목단체 등 산하 단체 임원의 연임을 제한 없이 허용하는 내용의 정관 개정안을 다룬다. 안건이 이사회와 대의원 총회를 통과하면 체육회는 감독기관인 문화체육관광부에 규정 개정을 요청하게 된다.
        
        현재 3선 이상 연임을 원하는 단체장의 경우 체육회 산하 스포츠공정위원회(공정위) 심사를 거쳐야 한다. 공정위는 ▲재정 기여도 ▲해당 종목 경쟁력 강화 여부 ▲국제무대 영향력 등을 종합적으로 심사해 출마를 승인 또는 반려한다. 대한체육회는 연임 제한 규정을 없애려는 표면적 이유는 인력난을 꼽고 있다. 체육단체의 연임제한 조항으로 임원 선임이 어려운 현실을 반영해 임원 연임 제한을 폐지해야 한다는 것이다.
        
        일부 체육인들은 임원 연임 제한을 철폐하는 것은 이기흥 대한체육회장 체제 이전으로 돌아가는 것과 다름없다며 반대 목소리를 키우고 있다. 지난 2016년 대한체육회와 국민생활체육회를 체육회로 통합 당시 임원연임제한을 한 이유가 각 종목회장등 장기집권으로 각종 비리가 많았던 것인데, 연임 제한 규정 혜택을 본 이 회장이 이를 없애는 것은 자가당착이라는 반응이다.
        
        이 회장이 통합 체육회장이 된 이후 체육회는 회장 선거제도를 협회장 등 선거권을 갖고 있던 방식에서 지방협회 등에 선거권을 부여하는 선거인단 방식으로 변경했다.
        
        체육회는 이번 이사회에서 국회의원 등 선출직 공무원이 체육회 산하 단체 임원에 출마하려면 선거일 90일 전까지 공직에서 물러나야 한다는 규정 신설을 추진하려 한다. 지난해 2월 체육회는 기간을 선거일 1년 전까지로 하는 규정을 신설했다.
        
        피선거권 제한을 우려해 문체부가 이를 반려하자 공직선거법과 같은 선거일 90일 전으로 바꿔 재추진하는 것이다. 이는 선출직 공무원의 체육회 진입 장벽을 높이려는 의도로 보인다는 게 비판적인 체육인들의 분석이다.
        
        재선인 이 회장은 내년 초 임기가 끝난다. 이 회장은 아직 차기 도전을 공개 선언하지 않았다. 하지만 이기흥 회장은 지난달 이사회에서 &amp;ldquo;체육회 규정에 따르면 내가 세 번이 아니라 다섯 번을 나와도 문제가 없다. 3선을 하든 5선을 하든 그건 내가 판단해서 하는 것&amp;rdquo;이라며 도전 의지를 숨기지 않았다.
        
        이 회장 체제에서 임원 연임 개정을 하면서 이 회장에게 이를 소급해 적용하면 &amp;lsquo;셀프 연임&amp;rsquo;이라는 논란이 생길 수 있다. 한국체육 정상화라는 명분으로 체육회 통합 작업을 주도했던 문화체육관광부는 이 회장이 3연임에 영향을 줄 수 있는 체육회 임원 연임 개정안을 숙고하길 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 북한 오물 풍선 이어 단거리 탄도미사일 무더기 발사… 전방위 공격에 철저 대비해야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144813</guid>
      <pubDate>2024-05-30T17:25:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        북한 도발이 심상치 않다. 단거리 탄도미사일을 무더기로 발사하는가 하면 오물을 실은 대남 풍선을 날려 보내는 등 다양한 수단으로 한반도 긴장감을 높이고 있다.
        
        북한은 30일 단거리탄도미사일 10여발을 동해상으로 대거 발사했다. 시험발사 등 명목으로 탄도미사일 도발을 이어왔지만, 이처럼 무더기로 쏜 것은 이례적이다. 북한은 지난 27일 밤 군사정찰위성을 실은 발사체를 쐈다가 공중 폭발로 실패한 지 사흘 만에 도발에 나섰다.
        
        28일 밤부터 29일 새벽 사이엔 오물 등을 담은 대남전단 살포용 풍선 260여개를 우리 측에 떨어뜨렸다. 풍선은 서울&amp;middot;경기 등 전국에서 발견됐다. 북한이 최근 한 대북 단체의 대북 전단 살포를 &amp;lsquo;도발&amp;rsquo;로 규정하고 지난 26일 &amp;ldquo;휴지장과 오물짝을 살포하겠다&amp;rdquo;고 예고한 지 이틀 만이다.
        
        북한은 2018년 평창 올림픽을 전후해 대남 풍선 살포를 멈췄는데 약 6년만에 이를 재개했다. 29일 새벽에는 서해 지역에서 우리 측을 향해 GPS 전파 교란 공격을 실시했다. 북한의 이번 도발에 대해 &amp;lsquo;회색 지대 도발&amp;rsquo;이 본격화했다는 관측이 나온다.
        
        전쟁이 아닌 군사 수단으로 우리 사회를 흔들어 놓으려는 전략이라는 것이다. 우리 국민과 정부는 북한의 이런 심리전, 복합 위협 등에 대해 동요하지 말아야 한다.
        
        서울 북부와 경기&amp;middot;강원 일부 지역 주민들에게 &amp;lsquo;북한 대남 전단 추정 미상 물체 식별, 야외 활동 자제, Air raid Preliminary warning(공습 예비 경보)&amp;rsquo;라는 지자체발(發) 문자가 발송돼 공포에 떨기도 했다고 한다. 공습이라는 단어를 보고 실제 전쟁이 난 것이냐는 문의가 잇달았다는 것이다.
        
        우리 사회는 이번 북한 고무 풍선 살포에 대해 &amp;lsquo;종잇조각에 불과하다&amp;rsquo;는 식으로 별문제가 아니라고 반응해서는 안 된다. 수없이 자행된 북한 미사일 도발에서 드러난 무감각한 안보감각이 이번 오물 풍선 공격에서도 재현된다면 매우 위험한 일이 아닐 수 없다. 우리는 북한의 전방위적 도발을 예의주시해야 한다.
        
        앞으로 북한의 도발이 예상되면 정부나 지방자치단체는 즉각 대비대세를 갖춰야 하며, 국민들에게 이를 바로 알려야 한다. 안보에서 &amp;lsquo;유비무환&amp;rsquo;은 아무리 철저히 해도 지나치지 않은 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 4년 활동 시작한 22대 국회, 기대보다 우려 더 크다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144816</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144816</guid>
      <pubDate>2024-05-30T17:27:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        22대 국회가 30일 개원, 4년간의 활동을 시작했다. 이번 국회에서 국민들은 여야 대화가 이뤄지고 합의의 정치가 펼쳐지기를 기대한다. 하지만 전망은 비관적이다. 거대 야당의 입법 폭주로 여야의 첨예한 대결 구도가 예상되기 때문이다. 민주당 등 야권은 21대에서 폐기된 채 상병 특검법을 22대 1호 법안으로 재발의하겠다고 밝혔다.
        
        21대 국회에서 대통령의 거부권 행사로 폐기된 법안들도 모두 재입법을 추진할 방침이다. 김건희 여사의 주가 조작 의혹, 대장동 50억 클럽 의혹 특검법은 물론 &amp;lsquo;방송 3법&amp;rsquo; &amp;lsquo;노란봉투법&amp;rsquo; &amp;lsquo;양곡관리법 개정안&amp;rsquo; 등이 모두 포함된다. 조국혁신당은 &amp;lsquo;한동훈 특검법&amp;rsquo;을 1호 법안으로 내겠다고 벼른다. 허나 한동훈 특검법은 검찰에 대한 조국혁신당 조국 대표의 보복적 성격이 짙다.
        
        21대 국회는 전반기 2년 임대차 3법과 중대재해처벌법 처리에서 보듯 거야 민주당의 입법 독주가 일상화됐다. 민주당 이재명 대표가 당권을 잡은 2022년 8월 이후에는 이 대표 방탄과 탄핵, 특검법 공세가 난무하며 정국이 소용돌이쳤다.
        
        전세사기특별법 등 5개 쟁점 법안을 21대 국회 마지막 본회의에서 민주당 단독으로 강행 처리했으나 발의된 2만 5855건의 법안 중 전체 처리 건수는 9467건(36.6%)으로 사상 최저를 기록했다. 국회가 여야 싸움터로 전락한 때문이다.
        
        22대 국회는 더 우려스럽다. 민주당 171석 등 192석을 차지한 범야권은 압도적 여소야대의 정치 지형 속에 법안을 강행 처리할 태세다. 국민의힘은 이에 강력히 반발, 여야 간 극단의 힘겨루기가 펼쳐질 것이다. 국회 상임위 구성 협상도 가시밭길이다.
        
        민주당은 18개 상임위 중 법사위, 운영위를 포함한 11개 상임위 위원장을 맡겠다고 고집하고, 국민의힘은 관행에 따라 법사위원장과 운영위원장은 집권당 몫이라고 맞서고 있다.
        
        국회의장이 될 민주당 우원식 의원은 전임 김진표 의장보다 중립을 지킬 가능성이 낮다. 이런 상황에서 여야 대화가 막히고 숙의&amp;middot;합의의 절차가 실종된다면 의회 권력과 대통령의 충돌은 더 큰 파열음을 낼 것으로 보인다.
        
        대화와 타협이 없는 정치는 민생을 제대로 돌볼 수 없다. 21대 국회는 싸움판이 되면서 노동&amp;middot;연금&amp;middot;교육의 3대 개혁 입법이 무산됐고, 많은 경제&amp;middot;민생 법안들도 자동 폐기됐다. 야당은 22대 국회에선 입법 폭주를 멈춰야 한다.
        
        명분없는 특검법안과 포퓰리즘 입법을 자제하고, 단독 처리보다 합의를 우선시해야 한다. 22대 국회는 대화와 타협의 정신으로 국가의 미래를 고민하는 국회상을 보여주기를 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고전 속 정치이야기] 문인지로(文人之路)-4</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144849</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144849</guid>
      <pubDate>2024-05-30T20:51:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        서상욱 역사 칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3144849_3175540_440.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        여성 혁명가 추근(秋瑾)이 피살되었다는 놀라운 소식을 들은 도준선은 재빨리 절강순무를 비난하는 12개 조항의 글을 지었다. 이 글은 절강도서관에 소장되어 있다고 한다.
        
        내가 얻은 영인본 &amp;lt;직산독서로일기&amp;gt;는 아직 간행된 적이 없는 진귀한 자료이다. 하루 또 하루, 손이 가는 대로 적었다. 산만하지만 결코 가볍지 않은 문체이다. 길게 또는 짧게 쓴 많은 글은 아름다운 구절로 이어진다. 간략한 글에도 맑은 기운이 느껴진다. 문장에 담긴 의미는 산뜻하고 심오하다. 남방인의 운치를 느낄 수 있는 문학적 심미안이 돋보인다.
        
        원고는 간단하고 함축적으로 문학성이 높지만, 나에게 진짜 소중한 것은 그의 글씨이다. 대부분 손이 가는 대로 썼기 때문에 노심초사한 흔적은 보이지 않는다. 점과 획 사이에는 일부러 의도를 가미하지 않았다. 글자마다 첫머리는 매우 거칠고 어지럽다. 아무렇게나 길에 뿌려놓은 돌 같기도 하고, 어지럽게 뒹구는 낙엽 같기도 하다. 그러나 순수함은 자연에 가깝고, 진솔함은 성실한 마음으로 보인다.
        
        모택동의 자유분방하고 호방한 글씨와는 분명히 다른 자연스러움이다. 때로는 가을바람에 흔들리는 억새처럼 스산한 느낌을 주기도 한다. 무수한 동그라미가 갑자기 늘었다가 하나씩 사라지는 지면에는 천지지간에 명멸하는 수많은 생명체의 호흡을 느낄 수 있다. 도도함이 갑자기 섬세한 표정으로 바뀌는 변화에는 별유동천(別有洞天)이 나타난다. 그것이 그의 서예 장법이다.
        
        지면에 펼쳐진 글씨들의 하모니는 붓이 지나간 흔적이 연출한다. 글씨가 남긴 여백은 미의 완성이다. 모든 글자가 선을 지켜야 하는 것은 아니다. 크기가 고를 필요도 없다. 어떤 쪽에는 빈틈 하나도 없는 조밀함이 노심초사하는 심정을 담아낸다. 어떤 쪽에는 그저 몇 개의 글자들이 하늘의 별처럼 흩어져 있어서 정리되지 않은 상황을 나타낸다. 모래사장에서 벗어난 빛나는 금싸라기를 보는 느낌이 들어 하나하나 놀란 눈으로 바라보면 어느 틈에 지면에서 빠져나와 생물로 변한다.&amp;nbsp;
        
        이런 필법은 막다른 골목에 들어서서 안도의 호흡을 고르는 노인이라야 이해할 수 있다. 잡힌 물고기라도 두려워하지 않고 천천히 여유를 부릴 수 있다면 더 좋을지도 모르겠다. 어떤 글자는 죽은 물고기처럼 맥이 빠졌지만, 그 모습마저도 늙은 어머니의 굽은 등처럼 눈물겹다. 앙칼진 눈초리도 있고, 수레를 끌고 가는 지친 암소도 있으며, 시집온 지 사흘밖에 되지 않은 겁먹은 새색시의 눈빛도 있다.
        
        나는 모택동의 글씨와 도준선의 글씨를 함께 놓고 며칠이고 바라보았다. 갑자기 &amp;lsquo;천하제일행서&amp;rsquo;라는 왕희지(王羲之)의 &amp;lt;난정서(蘭亭序)&amp;gt;가 싫증이 나기도 한다. &amp;lsquo;서중유화(書中有畵), 화중유서(畵中有書)&amp;rsquo;, 글씨에 그림이 있고, 그림에 글씨가 있지 않은가?
        
        &amp;lt;직산독서루일기&amp;gt;는 글자에 뜻을 담은 놀라운 경지를 보여준다. 점을 찍고, 획을 긋고, 기세를 담아 꼬리를 치켜들거나 편안하게 움직임을 멈춘다. 할아버지가 손주의 손을 잡고 걸어가는 모습이다. 길고 짧은 글자가 다정하게 이야기를 나눈다. 정겹다. 서로 등을 긁어주려는가?
        
        어느 날의 글자는 장렬하다. 무엇이 그를 그리도 격앙되게 했을까? 불퇴전(不退轉)의 기세가 느껴진다. 다른 날의 글씨는 노병(老兵)이 창을 내려놓고 주저앉아 두고 온 가족들을 그리워하는 것 같다. 진흙이 잔뜩 묻은 전투화는 벗어 던졌다. 적이 와도 싸울 생각을 포기한 것 같다. 어떤 때는 산에 사는 노인이 한가한 시간에 홀로 두건을 벗고 지팡이에 기대어 다가온다. 52쪽의 원고는 글자 하나하나가 정밀하면서 다채롭다. 쪽마다 모두 다른 이야기를 하고 있다는 느낌을 준다.
        
        서단(書壇)에서는 도씨단혼비(陶氏檀魂碑)의 글씨를 필력이 웅혼하고 전체적인 구성이 장엄하다고 평가한다. 그러나 그의 후손이 소장한 심운공서장요신도비(心雲公書張曜神道碑)의 용필(用筆)이야말로 삼엄한 최고의 기백을 느낄 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시사칼럼] 당신은 중산층입니까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144854</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144854</guid>
      <pubDate>2024-05-30T21:05:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이문성 전 명지전문대 겸임교수/법학박사
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3144854_3175544_5832.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        중산층은 정부 정책의 주요 타깃이 되어왔다. 중산층은 중도적 가치지향과 온건한 정치문화를 형성해 온 경향이 있고, 사회통합의 주된 역할을 할 수 있는 인구집단으로 받아져 왔기 때문이다.
        
        역사를 통틀어 보아도 가족을 돌보기 위해 직업에 헌신하고 그 소득을 축적하여 알토란 같은 소규모 자본을 형성하며, 가족&amp;middot;이웃과 함께 소소한 문화를 즐길 수 있는 중산층은 국가와 사회를 유지할 수 있는 든든한 인적 자원이자 사회 계층의 탄탄한 허리 역할을 해왔다. 서양의 제국 서로마와 동양의 제국 한나라가 귀족세력의 발호로 중소서민층의 경제적 토대가 붕괴되었을 때 그 위세가 꺾이고 멸망에 이르렀음은 이를 증명한다.
        
        현대에 들어서도 중산층은 급격한 정치적 사회변화에 맞닥뜨리더라도 급진적 정치세력의 등장을 지연시키고 지나친 편향을 중도 지향적으로 조정할 수 있는 기능을 발휘하기도 한다. 그러한 이유로 보수층은 지켜야 할 대상으로 중산층을 바라보고, 진보진영은 확장해야 할 중간 지대로 중산층을 평가하기도 한다.
        
        중산층은 통상 OECD 기준 75~200% 소득구간에 속한 인구를 말한다. 인구 통계상 상위층 7.9%, 하위층 31.0%인 반면에 중산층은 61.1%에 해당하는 인구규모에 해당한다. 한국의 중산층 규모는 OECD 중간 정도에 위치하여 양호한 모습을 보여 왔다.
        
        그런데 오늘날 한국 사회에서 누가 중산층이냐는 물음에 쉽게 답하기 어려워졌다. 중산층은 객관적 중산층과 주관적 중산층으로 구분할 수 있다. 소득기준으로 구분하는 객관적 중산층은 1인 가구 기준 월 167만~ 445만원 구간이면 중산층 범주에 속한다고 본다. 반면에 주관적 중산층은 소득과 관계없이 문화자본이나 사회자본 등을 고려하여 자신을 중산층으로 인식하느냐에 따라 구분된다.
        
        KDI(한국개발연구원)의 보고서에 따르면 2021년 기준 월평균 700만원 이상인 상위 소득가구에서 자신을 중산층으로 인식한 답변이 76.4%에 이르렀다. 한국노동패널조사에서도 전체 소득구간에서 자신을 중산층이라고 답변한 비중이 64.6%에 달했다. 중산층은 전체인구의 61.1%라는 점을 고려하면 주관적 중산층은 객관적 중산층보다 더 넓은 범위를 점하고 있었다.
        
        KDI의 자료를 종합해 보면 상위 10%에서 1.5%를 제외한 경제적 상위층 8.5%가 심리적 하향 편향을 보이며 스스로를 중산층으로 여겼다. 반면에 경제적 하락을 걱정하는 취약한 중산층이 부각되면서 중산층이 상&amp;middot;중&amp;middot;하의 모습으로 분화하고 있었다.
        
        여론조사의 대상이 되는 주관적 중산층은 일정한 범주에 속한 가치관, 사회적 태도, 정치적 입장 등을 갖고 있지 않다는 것을 알 수 있다.
        
        상위층에 속하는 상위 중산층은 높은 소득과 사회적 지위를 갖고 있지만, 재벌급이 속한 상위 1%와 대비되는 상대적 자산규모의 문제로 인해 스스로를 상위층이 아닌 중산층으로 하향 인지하는 경향이 있다. 그러나 이들은 사회경제적 변화에 대한 정부의 부동산 및 금융 경제정책 또는 세제개편과 관련하여 중산층과 다른 입장에서 상위계층을 대변하는 목소리를 낼 수 있다.
        
        물론 하위층과 경계선에 있는 취약한 중산층도 경제적 지위 상실이라는 불안감을 가지고 정부정책에 대해 저소득층과 함께하는 보다 진보적인 시각을 보일 수도 있다.
        
        문제는 객관적 중산층과 주관적 중산층의 괴리로 인하여 일부 중산층이 과다대표될 수 있다는 데 있다. 특히 상위 중산층은 경제자본 이외에 사회자본과 문화자본을 배경으로 강력한 언론플레이가 가능하기 때문에 중산층과 관련한 사회경제정책에 대해 과도한 대표성을 가질 수 있다.
        
        또 다른 문제는 상위 중산층이 중산층의 준거집단이 되었다는 점이다. SNS나 각종 미디어매체 등에 노출된 상위 중산층의 명품 중심 소비행태와 최신 아파트의 세련된 주거환경, 차별화된 자녀교육, 수준급의 문화생활 등 특권적인 라이프스타일을 전통적 중산층이 자신의 사회적 지위와 경제적 수준을 판단하기 위한 비교 대상으로 삼고 있는 것이다. 그러나 전통적 중산층과 이들의 준거집단인 상위 중산층 간에 극복하기 어려운 현실적 간극은 불평등 측면에서 사회적 갈등을 증폭시킬 수 있다.
        
        결과적으로 주관적 중산층은 상&amp;middot;중&amp;middot;하로 나뉘면서 상위 중산층은 상향 지향성을 가지며 상위층과 정치적 이해관계를 같이 하고자 하는 경향을 나타내고, 하위 중산층은 경제 구조의 변화에 따른 불안정한 소득으로 인해 저소득층인 하위층과 유사한 정책 선호도를 갖게 된다. 위와 아래가 떨어져 나간 중산층은 안정된 정치집단으로서 일정한 정치적 성향을 갖추기 어려워지고 있다고 할 수 있다.
        
        중산층의 경제적 불안과 상대적 박탈감으로 인해 계층 안에서 균열과 분화의 조짐이 나타나기에 이로 인한 정치적 불안정성과 변동성이 커질 수 있다. 그러한 점에서 중산층에 대한 정책적 고려는 다차원적이어야 한다.
        
        통계청이 2024년 1/4분기 가계동향조사 결과를 발표하면서 중산층의 적자살림 증가가 회자되었다. 사회적인 안정적&amp;middot;통합적 기능을 수행하는 중산층이 흔들리고 있음은 분명해 보인다. 그러나 서민정책으로서 정부가 중산층 지원대책을 입안함에 앞서서 과다대표되는 계층이 있음을 고려하여 그 대상과 범위를 치밀하게 재조정할 필요가 있다. 무엇보다 경제적 지위 상실에 대한 두려움을 갖고 있는 중&amp;middot;하위 중산층에 정책의 초점을 맞출 수 있어야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 5월 31일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144861</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144861</guid>
      <pubDate>2024-05-30T21:08:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1765
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.05.30.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3144861_3175549_635.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.05.30.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>등굣길[고양이 눈]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203724/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203724/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T22:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125199842.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;관광버스 아니고 스쿨버스랍니다. 무당벌레 버스 타고 등교하면 나들이 가는 기분 들겠어요.―경기 성남 가천대 글로벌캠퍼스에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기회의 어촌, 가치의 바다[기고/김동연]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203730/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203730/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T22:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203727.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만 34년 공직생활을 마치고 전국을 누빈 적이 있다. 가보지 않은 곳이 없을 정도로 많은 지역을 다니며 수많은 사람을 만났다. 그중 거제와 서산에서의 어촌계 방문이 기억에 남는다. 어민들과 함께 조업하며 수산업의 혁신을 주제로 토론하고, 이따금 짠 내 나는 바람을 맞으며 머리를 식히기도 했다. 나에게 바다는 보물처럼 값진 시간을 선사한 가족 같은 곳이다.  한반도 서쪽 바다와 닿아 있는 경기도에도 이 같은 보물이 널려 있다. 270km에 걸친 해안선과 168㎢의 갯벌, 42개의 섬, 32개의 항구를 품은 경기도가 대한민국 해양, 수산, 항만의 중심지로 떠오르고 있다. 특히 화성시의 전곡항은 경기바다의 현재와 미래를 보여주는 곳이다. 경기도의 대표적 어항(漁港)이자, 수도권 최고의 마리나 시설을 갖춰 해양레저 문화를 체험하기에 가장 좋은 곳이라 할 만하다. 제29회 바다의 날 기념식이 바로 그 전곡항에서 열린다. ‘경기바다 시대’의 새로운 출발을 알리는 뜻깊은 행사가 될 것이다.  경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>애꿎은 원망[이준식의 한시 한 수]〈266〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203740/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203740/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203733.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;갈매기, 해오라기와 원앙이 같은 연못에 살다니 저들은 날개가 서로 안 어울린다는 걸 알아야지.봄의 신, 꽃을 위해 주인 노릇 못할 바엔 차라리 연리지가 안 자라나게 했어야지.(鷗鷺鴛鴦作一池, 須知羽翼不相宜. 東君不與花爲主, 何似休生連理枝.)―‘근심(수회·愁懷)’ 주숙진(朱淑真·약 1130∼1185)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘닭도리탕’이 일본말이라고? 칼로 도리쳤다는 한국 음식명[권대영의 K푸드 인문학]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203748/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203742.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 사람들은 음식에 관심이 높다. 이러한 현상에 비례하여 가짜 정보가 가장 많이 돌아다니는 분야가 음식 분야이기도 하다. 지식인들이 하는 이야기라면 검증 없이 진실인 것처럼 무조건 받아들이는 분위기가 되어 버린다. 그 대표적인 것이 ‘닭도리탕’이 일본말이라고 하는 주장이다. 일본어를 잘 알지도 못하는 사람들이 화투판에서 그럴듯하게 꾸며낸 내용을 가지고 닭도리탕이 일본말이라고 한다. ‘고도리(ことり)’에서 ‘도리’가 ‘새’라고 하는 것을 듣고 그러는 것인데, 여기에 일본어를 좀 한다는 사람들이 ‘도리’가 ‘닭’이라는 뜻도 있다고 하면서 닭도리탕이 ‘닭닭탕’의 일본어라는 말까지 나왔다. 여기에 또 지식인인 언어학자가 가세하여 ‘닭닭탕’이라고 하면 닭이 두 번 들어가니 일본어 ‘도리’를 집어넣어 ‘닭도리탕’이라고 했다고 그럴듯하게 합리화하였다. 몇몇 음식학자까지 가세하여 닭도리탕은 일본어이니까 닭도리탕 대신 ‘닭볶음탕’이라고 하자고 한 것이다. 전통적인 닭도리탕에는 볶음 과정이 없다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시간이 다르게 가는 곳에서의 ‘공간모험’[정성갑의 공간의 재발견]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203757/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203757/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203754.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새로 낸 책 ‘건축가가 지은 집’ 북토크를 위해 충북 제천에 다녀왔다. 나의 첫 번째 책인 ‘집을 쫓는 모험’ 북토크를 계기로 훅 가까워진 경신 씨와 치형 씨가 운영하는 책방의 이름은 ‘안녕, 책’. 너른 마당 한편에 있는 삼각 지붕의 책방인데 창밖으로 시골길의 한가한 풍경이 보이고 주인이 알뜰살뜰 큐레이션한 책이 단정하게 진열돼 있어 갈 때마다 기분이 좋다. 국도를 타고 쉬엄쉬엄 운전해 도착한 그곳에서 신기한 기분을 경험했다. 오후 5시쯤 도착해 서로 요란한 인사를 나누고 내 집인 양 집 안으로 들어갔는데 치형 씨가 부스스한 얼굴로 동파육을 만들고 있었다. 몇 시간이고 푹 졸이는 게 관건이라는데 이미 그 앞에서 몇 시간을 보낸 듯 나른한 얼굴이었다. 마당에서는 두 부부의 귀여운 아들 하준이가 친구와 신나게 물놀이를 하고 있었다. 저렇게 원 없이 뛰어노는 아이들 모습을 보면 내 마음이 다 편안해진다. 마당을 보니 흰색 마거릿이 보기 좋게 군락을 이뤄 이곳저곳에 환하게 피어 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[HBR 인사이트]“헌 제품 반환하세요” 테이크백으로 고객 잡기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203799/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203799/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125199686.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수명이 다한 제품에 대해 제조업체가 더 많은 책임을 지도록 하는 ‘생산자책임재활용’ 제도가 주목받고 있다. 애플, 아디다스, 델, 이케아 등 일부 기업은 규제 시행 이전부터 소비자가 반환한 중고 제품을 생산 주기에 다시 투입할 수 있도록 하는 ‘테이크백(take-back)’ 전략을 시작했다. 반면 프로그램으로 인한 비용 증가를 제품 가격 인상으로 연결하면 고객 이탈이 일어날 것을 우려해 시행을 주저하는 기업들도 있다. 미국 보스턴대 퀘스트롬경영대학원 연구에 따르면 소비자들은 테이크백 프로그램이 포함된 제품을 더 높게 평가하고 더 높은 지불 의향을 보이는 것으로 나타났다. 포천 500대 기업의 테이크백 프로그램을 지원하는 물류 회사의 데이터를 분석한 결과 제조사의 테이크백 프로그램을 인지한 고객들은 지출을 4.8% 늘린 것으로 나타났다. 이 데이터에 따르면 고객은 이 프로그램을 알고 매장을 두 번째, 세 번째 방문했을 때 첫 방문 때보다 각각 5.9%, 9.8% 더 많은 금액을 썼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진한의 메디컬리포트]대학병원 떠나는 의대 교수들… 의료대란 현실화는 막아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203827/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203827/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203809.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“정부가 추진하는 의대 2000명 증원은 의학교육을 무너뜨리고, 필수의료 및 지역의료를 떠받칠 역량을 갖춘 의사 양성에 돌이키지 못할 손상을 주기 때문에 공공복리를 오히려 해치는 상황을 초래할 것입니다.” 최근 의학 석학들의 모임인 대한민국의학한림원이 제출한 의견서다. 필자 역시 의료계에서 의대 증원 관련 얘기를 많이 들어 걱정이 많다.  23일 열린 ‘대한민국 의료 이용의 문제점과 해법’이라는 미디어포럼에서 발표를 맡은 박종훈 전 고려대 안암병원장은 “문재인 정부 때 의대 증원 문제로 거리에 나와 쓴 경험을 했던 당시 의대 3, 4학년 학생들이 지금의 전공의(인턴, 레지던트)들이다. 이들은 와해된 상태여서 누구도 컨트롤할 수 없다”고 말했다. 또 “보건복지부가 아무리 완강하게 나서도 전공의들이 돌아오긴 쉽지 않을 것 같다”고 우려했다. 본격적인 의료대란은 이제부터 나타날 수 있다고 걱정하는 의대 교수도 많다. 그동안은 일말의 기대감 때문에 대학병원에서 과중한 업무를 참으며 진료를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/유원모]비상상황 방통위-방심위… 새 국회, 기관 정상화부터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203841/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203841/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203829.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비상(非常)은 말 그대로 정상이 아닌 상태다. 그런데 정부 부처 가운데 1년 넘도록 비상인 곳이 있다. 방송통신위원회다. 방통위 스스로도 ‘비상 상황’이라고 진단한다. 올 2월 전국언론노조 YTN 지부 등이 방통위를 상대로 낸 YTN 최대주주 변경 승인 집행정지 사건에서 방통위는 재판부에 “국회에서 상임위원 3명을 추천하지 않아 어쩔 수 없이 2인 체제로 운영되고 있는 비상 상황”이라고 밝히기도 했다. 방통위는 대통령을 포함해 여당 추천 3인, 야당 추천 2인 등 5인의 방통위원이 정책을 의결하는 합의제 기구다. 지난해 8월 여야 추천인 김효재, 김현 방통위원이 임기가 만료돼 물러났지만 아직도 후임 임명이 이뤄지지 않고 있다. 지난해 3월에는 최민희 후보자가 방통위원 후보자로 추천됐지만 7개월간 임명이 미뤄지다 최 후보자 스스로 포기했다. 5인 체제가 무너진 것은 1년 2개월째, 과반도 안 되는 2인 체제 운영은 9개월째다. 방송통신심의위원회도 비상 상황이긴 마찬가지다. 방심위는 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/홍수영]좌표 찍은 자와 찍힌 자, 누가 남게 할 것인가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203857/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203857/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203848.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2021년 11월 6일. 미국 공화당 프레드 업턴 하원의원(71)의 사무실에 음성메시지가 쏟아졌다. “빌어먹을 배신자. 당신이 죽으면 좋겠어. 가족까지 모두.” 상당히 위협적이었다. 업턴은 전날 밤 하원에서 조 바이든 대통령의 야심작인 ‘인프라법’에 찬성표를 던진 공화당 의원 13명 중 1명이었다. 투표 직후 같은 당 마저리 테일러 그린 하원의원(50)은 X(옛 트위터)에 ‘반역자(traitor)’라며 동료 13명의 사무실 전화번호를 올렸다. ‘좌표찍기’였다. 그린은 음모론과 막말을 일삼아 ‘하이힐 신은 트럼프’라 불리는 인물이다.정치폭력에 의회 떠나는 정치인들 업턴은 그해 하원이 ‘1·6 의사당 난입 사태’를 선동한 혐의로 당시 도널드 트럼프 대통령 탄핵소추안을 표결에 부쳤을 때도 찬성했다. 그때 이미 신변 위협으로 자택 밖에 동작 감지 카메라를 설치했고, 일정을 대중에게 공지하는 일을 중단했다. 사무실에는 누군가 침입하면 보좌진과 함께 탈출할 수 있도록 추가 출구도 마련했다. 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세상이 정한 경로에서 튕겨 나와도, 삶은 또 이어집니다”[데스크가 만난 사람]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203877/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203877/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203866.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《분위기 따라 대학에 가고 떠밀리듯 취업엔 성공했지만, 진정 원하는 일이 무엇인지 찾아보진 못했다. 몸에 맞지 않는 옷을 입은 듯 일하며 장시간 근로에 시달리다가 ‘번아웃’을 겪는다. 유명 애니메이션 밈(meme)처럼 ‘안녕히 계세요 여러분!’을 시전하고 보란 듯이 그만두고 싶지만 그 다음이 막막해서 꾸역꾸역 다닌다. 우리 시대 많은 직장인의 초상일 것이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1조3800억 재산분할+20억 위자료’… 한국 역대 최대 이혼[횡설수설/박중현]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203885/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203885/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203880.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최태원 SK그룹 회장과 노소영 아트센터 나비 관장의 이혼소송 2심에서 최 회장이 재산 1조3800억 원을 노 관장에게 나눠주고, 위자료 20억 원도 지급해야 한다는 판결이 나왔다. 최 회장과 노 관장의 합계 재산을 총 4조 원으로 보고 재산 형성 기여도 등을 반영해 각각 65%, 35%로 나누라는 게 판결의 핵심이다. 그대로 확정될 경우 한국의 이혼소송 사상 역대 최대의 재산 분할이 된다. ▷서울고등법원 가사2부가 어제 판결한 재산 분할액, 위자료는 1심보다 20배나 많다. 1심 판결은 재산 분할 665억 원, 위자료 1억 원이었다. 재산 분할액이 급증한 이유는 나눌 재산의 범위가 확대됐기 때문이다. 1심은 최 회장이 보유한 그룹 지주회사 SK㈜ 지분은 분할 대상이 아니라고 봤는데 2심에서 뒤집혔다. 다만 지급은 지분이 아닌 현금으로 하도록 했다. ▷최 회장 보유 SK㈜ 주식의 성격을 어떻게 볼 것이냐가 이번 소송의 최대 쟁점이다. 1심은 이 지분이 부친인 고 최종현 선대회장으로부터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이기홍 칼럼]한동훈, 5년 더 기다려야 한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203893/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203893/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203887.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한동훈 전 국민의힘 비대위원장은 보수진영의 귀한 자산이다. 왼쪽을 보면 위선과 거짓의 표본 같은 삶을 살아온 포퓰리스트 범죄혐의자들이 정권 장악을 목전에 둔 듯 기세를 올리고, 오른쪽을 보면 오만한 리더십이 국가 최고지도자 자리를 망각한 채 자기 부인 감싸기를 국정 성공보다 우선시하는 절망적 현실에서 보수층 상당수가 한동훈에게 기대를 거는 것은 당연한 현상일 수 있다. 하지만 결론부터 말하면 2027년 대선은 한동훈의 시간이 되기 어렵다. 그 이유는 첫째, 국민이 두 번 연속 검사 대통령을 뽑아줄 가능성이 크지 않으며 둘째, ‘가진 자·기득권·귀족 엘리트’ 이미지를 탈피하기엔 시간이 부족하기 때문이다. 한동훈이 대선 무대에 오르면 야당과 좌파는 ‘2기 검찰정권’ 프레임으로 맹공을 퍼부을 것이다. “예전엔 군군(軍軍)이더니 이젠 검검(檢檢) 하겠다는 거냐”며 자극할 것이다.‘검찰 독재’ 선동에 고개를 젓는 이성적 국민들도 검사 스타일 리더십에는 진저리를 치게 된 게 현실이다.&amp;nbsp</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]“기술과 자동화만이 아닌 사람 중심 AI 구현해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203899/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203899/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125205019.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘국가는 왜 실패하는가’라는 책으로 유명한 세계적인 정치경제 석학인 대런 애스모글루 미국 매사추세츠공대(MIT) 교수가 어제 ‘2024 동아국제금융포럼’에서 “실리콘밸리가 주도하는 현재 인공지능(AI) 개발은 인간을 뛰어넘는 기술과 자동화에만 치중하고 있다”며 “올바른 AI 규제와 규범을 통해 사람 중심의 AI를 구현해야 한다”고 강조했다. 소수가 좌우하는 AI 기술은 사회 불평등을 심화시키고 민주주의를 훼손할 수 있기 때문에 민주적 통제가 필요하다는 주장이다.   그는 “과거 산업혁명 등에서 보듯 기술과 자동화의 진전이 자연적으로 생산성 향상과 일자리 창출로 이어질 것으로 기대할 수 없다”며 “AI의 도입이 인간을 대체하는 것이 아닌 인간의 역량을 높이는 방향으로 발전해야 한다”고 했다. 이 같은 ‘인간 친화적 AI’를 통해 금융, 교육 소외를 해결할 수 있고, 고령화에 따른 노동력 부족 현상에도 성공적으로 대처할 수 있다고 봤다. AI 시대에 걸맞은 조세 제도의 개편 등 다양한 사회제도 개혁도 주문했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]中 밀어내기 수출 폭증… ‘G2 갈등’ 최대 피해국 돼가는 韓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203901/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203901/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125184053.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국이 드라이브를 건 대중 무역제재에 유럽연합(EU) 등이 동참할 가능성이 커진 가운데 중국산 전기차, 철강, 배터리 등의 국내 수입이 크게 늘고 있다. 미국, 유럽 수출길이 막힌 중국 기업들이 한국 등을 표적으로 과잉 생산된 제품들을 밀어내기 방식으로 수출하고 있는 것이다.   올해 1∼4월 한국의 중국산 전기차 수입액은 1년 전보다 10배 이상으로 급증했다. 미국이 북미산 전기차에 보조금을 주는 인플레이션감축법(IRA)을 시행한 데 이어 EU도 중국산 전기차 반덤핑 조사에 착수하면서 타격을 입은 중국산 전기차가 한국으로 몰려왔다는 분석이 나온다. 중국산 철강 수입도 연간 수입량이 정점을 찍었던 지난해 같은 기간보다 1.4% 증가했다. 철강은 중국의 건설·부동산 경기 침체로 밀어내기 하는 대표 산업으로 꼽힌다.   반면 한국산 제품의 중국 수출은 급감해 1∼4월 대중 무역적자는 6조 원에 육박했다. 30여 년간 최대 흑자 교역국이던 중국이 지난해 처음 적자국으로 돌아선 데 이어 물량 공세의 수출로 적자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]오물 풍선에 GPS 교란까지… 北 ‘회색지대 도발’ 철저 대비를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203904/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240530/125203904/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125203909.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한이 어제 단거리탄도미사일(SRBM) 20발 가까이를 무더기로 동해 쪽으로 발사했다. 한 번에 쏜 탄도미사일로는 가장 많은 숫자라고 한다. 사거리 350km의 이 미사일은 한국의 대도시와 주요 공군기지를 타격할 수 있다. 북한은 서북 도서 일대에 위성위치확인시스템(GPS) 전파를 교란하는 공격도 감행했다. 앞서 북한은 ‘오물 풍선’ 260여 개를 남쪽으로 날리면서도 GPS 교란 공격을 감행했다. 이로 인해 인천 해상을 오가는 어선과 여객선들의 항해 장치에 오작동이 발생했다. 오물 풍선에 이은 SRBM 무더기 발사, GPS 교란 공격까지 북한의 연쇄 도발은 사전에 치밀하게 짜인 계획에 따른 듯 착착 진행되고 있다. 북한은 한중일 3국 정상회의가 서울에서 열린 날에 맞춰 군사정찰위성을 발사했지만, 로켓이 공중 폭발하면서 낭패를 봤다. 4년 반 만에 열리는 한중일 정상 회동을 분탕질하면서 나름의 최신 군사력을 과시하려던 야심찬 계획이 수포가 되자 그 직후부터 연쇄 도발에 집중하는 듯한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[5분 칼럼] 전쟁과 레드카펫</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/31/7XYA6KNFIBG6VDV2ON3G3FJDQE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/05/31/7XYA6KNFIBG6VDV2ON3G3FJDQE/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여성논단] 서울대 디지털 성범죄 사건, 우리의 지각체계가 변하고 있다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248392</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248392</guid>
      <pubDate>2024-05-31T06:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여학생들의 얼굴을 음란물에 합성해 만든 불법 동영상을 돌려보다 적발된 사건이 서울대에서 발생했다. N번방 사건에 이어 또 다시 딥페이크 기술을 이용한 디지털 성범죄 사건이 발생한 것이다. ‘서울대 N번방 사건’이라고도 불리는 이 사건의 피해자는 최소 61명으로 알려지고 있으며, 피의자들은 돈이 아니라 성적 욕망 해소를 위해 범행을 저질렀다고 한다. 사건이 발생하자 여당은 ‘여성판 N번방’이든 ‘서울대 N번방’ 사건이든 디지털 성범죄는 모두 무관용 원칙으로 강력하게 대응할 것임을 시사했고, 서울대 총장은 디지털 성범죄가 재발하지 않도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>창원 발달장애 아동 학대 의심 사건의 진상을 요구한다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212966</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212966</guid>
      <pubDate>2024-05-31T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>창원 발달장애 아동 학대 의심 사건의 진상을 요구한다. 빠른 시간 안에 조사하여 구속 수사하라. 발달장애 아동학대, 더 이상 방치 할 수 없다. 근본적인 대책 마련하라.지난 5월 23일, 경남경찰청은 창원의 장애인복지관에서 한 감각치료사가 수업에 참여한 발달장애 있는 아동을 학대했다는 고소장이 접수되었다고 밝혔습니다.언론에 따르면 4월 3일, 16일, 26일 피해 아동의 부모가 고소장을 제출하였고, 피해 신고가 접수된 아동은 6세 남아와 8세 여아, 6세 남아 등 3명입니다. 고소장의 내용엔 감각치료 수업하던 중 감각치료사인 A 씨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문암칼럼] 잊혀진 독립운동가 박경순 생애 고찰(6)</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144897</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3144897</guid>
      <pubDate>2024-05-31T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202405/3144897_3175589_2220.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        박관우 역사작가/칼럼니스트
        
        대한족노동단(大韓族勞動團)이 서로군정서(西路軍政署)와 밀접한 관계였을 것으로 추정되지만 구체적으로 어떤 관계였는지 여부가 명확히 드러나지 않았다. 특히 주목할 대목은 대한족노동당 관련 문서가 압수된 경위가 상세히 나와 있다는 것이다.
        
        구체적으로 김봉상(金奉相)의 거처(居處)인 휘남현(煇南縣) 황이하자(黃泥河子)에 단원 이승연(李承連)이 방문하여 하룻밤을 묵었는데 일제 순사 마츠무라(松村)가 김봉상의 거처를 급습하여 그를 체포하면서 동시에 여러 관련 문서들을 압수하였다는 것인데 그러한 문서들을 이승연이 김봉상에게 전달하였다는 것이 예사롭게 느껴지지 않는다.
        
        여기서 한가지 풀리지 않는 미스터리가 이승연과 김봉상이 어떤 관계이기에 단원도 아닌 김봉상에게 이승연이 대한족노동단 핵심 문서를 맡기려 하였는지 여부인데 문서들이 압수된 이후 이승연의 행방에 대한 언급이 전혀 없다는 점이다.
        
        한편 일제가 김봉상의 거처에서 압수한 리스트는 대한족노동단 민적부(大韓族勞動團民籍簿)를 비롯하여 단원명부(團員名簿), 노동단공용부(勞動團公用簿), 사무소비품부(事務所備品簿), 본소경비기부금징수부(本所經費寄附金徵收簿), 잡서류(雜書類), 영수증(領收證), 학우단(學友團) 등등 이었다.
        
        이와 함께 학우단 문서(學友團文書)도 압수당하였다는 사실인데 이는 마치 &amp;lsquo;신흥학우단(新興學友團)&amp;rsquo;을 연상케 하는데 구체적으로 학우단이 대한족노동단과 어떤 연관성이 있는 것인지 궁금하게 생각된다.
        
        여기서 신흥학우단을 간략히 소개한다면 신흥무관학교(新興武官學校) 졸업생들이 중심이 된 비밀결사 조직(秘密結社組織)이라 할 수 있으며 본부는 길림성(吉林省) 유하현(柳河縣) 삼원보(三源堡) 대화사(大花斜)에 있었다. 초대 단장은 김석(金石)이 맡았다.
        
        한편 일제는 김봉상을 취조하고 경고를 한 이후 석방하였는데 이는 김봉상이 대한족노동단 단원이 아니고 농민이기에 큰 문제를 삼지 않은 것으로 추정된다.
        
        이와 관련해 김봉상에 대하여 추가로 언급할 내용이 있는데 &amp;lsquo;한족노동당(韓族勞動黨) 조직(組織)에 관한 건&amp;rsquo; 제하의 문서에서 발견한 내용으로 김봉상이 1924년 반석현(磐石縣)에서 결성된 한족노동당 발기인(發起人)으로 참여하였다는 사실인데 물론 동명이인(同名異人)일 가능성도 배제할 수 없다.
        
        그런데 시기적으로 볼 때 한족노동당은 대한족노동단이 해체된 이후 결성된 단체로 보이는데 공교롭게도 단체명이 매우 유사한 것으로 볼 때 두 단체가 상호간에 어떤 관계가 있었던 것인지 주목되는 대목이다.
        
        이상과 같이 독립운동가(獨立運動家) 박경순(朴敬淳)의 생애(生涯)를 6회에 걸쳐서 연재하였다. 대한족노동단(大韓族勞動團) 이후 박경순과 관련된 자료는 더이상 발견되지 않고 있는데 박경순의 인적사항(人的事項)이 발견되길 간절히 염원하면서 미완성(未完成)의 생애를 마친다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인 금융 세금 가이드-15 ‘절세금융상품 시리즈 ISA제도&apos;</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212905</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212905</guid>
      <pubDate>2024-05-31T11:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>ISA의 개요=ISA(개인종합저축계좌 혹은 개인종합자산관리계좌)는 저금리·저성장 시대에 개인의 종합적 자산관리와 재산형성을 지원하려는 취지로 2016년도부터 시행된 절세형 계좌(Individual Savings Account, 조세특례 제한법 제91조의 18)입니다.ISA는 크게 신탁형 계좌, 일임형 계좌, 중개형 계좌로 구분되고 계좌 내에서 예·적금, RP, 펀드, 파생결합증권, 리츠 등에 투자할 수 있습니다.ISA 의무가입기간과 세제 혜택=ISA의 의무가입기간은 3년 이상이고, 의무가입기간 경과 후 만기 시 계좌 내의 각 상품별</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 21년 뒤 화성에 태극기?</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/31/TG4QATZDR5GKHKVVC5ST2GR56E/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/05/31/TG4QATZDR5GKHKVVC5ST2GR56E/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T11:38:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SBS 드라마 ‘7인의 부활’서 보게 된 농인 여성 차별</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212930</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212930</guid>
      <pubDate>2024-05-31T14:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SBS 드라마 ‘7인의 부활’엔 윤지숙(김현 분)이 등장하는데, 그녀는 한모네(이유비 분)의 어머니이자, 수어를 쓰는 농인이다. ‘7인의 부활’ 전신 드라마인 ‘7인의 탈출’에선 아들들에게 폭력을 당하나, 자신이 부족하기에 미안하다고 한모네에게 말하는 장면부터 윤지숙이 나온다. 시간이 지나, 윤지숙은 아들과 함께 미국에서 생활하지만, 얼마 후 한국으로 돌아오게 된다.당시 돈으로 매수한 가짜 어머니와 찍은 사진으로 말미암아 모네는 기자들에게 둘러싸이는데 그런 모네를 윤지숙은 만나며 좋아하지만, 모네는 지숙을 문전박대한다. 지숙은 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박진배의 공간과 스타일] [238] 노르망디의 3C</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/31/ODOMMZOIANBENLZ7XDW32EUFSM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/31/ODOMMZOIANBENLZ7XDW32EUFSM/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[백영옥의 말과 글] [356] 인생의 효자손</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/31/MKZFFCQOHRBS7LQOC3FB5SAZQE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/05/31/MKZFFCQOHRBS7LQOC3FB5SAZQE/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T14:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[데스크에서] 與 동요시킨 李 대표</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/05/31/KPD3ZTN2ORFJHKS3FJXGX2YPVA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/desk/2024/05/31/KPD3ZTN2ORFJHKS3FJXGX2YPVA/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문·뷰] 황석영의 조용한 귀국과 K문학</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/31/L4DMOXL4WBENXAJXLZQDVSO4X4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/05/31/L4DMOXL4WBENXAJXLZQDVSO4X4/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T14:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[박정훈 칼럼] 文 회고록과 평산마을 ‘이상한 고양이’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/01/FUEIPRHDCFC3JAPHXDFRMCEBRA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/01/FUEIPRHDCFC3JAPHXDFRMCEBRA/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거짓, 과장, 허언, 선동… 어느 “국뽕” 한국사 강사의 마지막 수업</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/01/HB7YZFSFTZFW5CBWOXDARLP6OE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/01/HB7YZFSFTZFW5CBWOXDARLP6OE/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>거짓으로 “역사를 가장 역사답게” 할 수 있나?며칠 전 서울 사는 한 지인이 물어왔다. 현재 100만 이상의 구독자를 가진 한 “입 큰(big mouth)” 한국사 유튜버가 “조선시대”가 “일제 강점기” 때보다 훨씬 더 살기 좋았다면서 조선의 노비제까지 적극적으로 옹호했다고 한다. 그 유튜버가 조선 500년을 통틀어서 양반 주인이 노비를 살해한 기록이 10건 이상 나오면 강의를 그만두겠다고 공언했다며 지인이 물었다. “조선왕조 500년에 정말 그런 기록이 없나요?”그 유튜버의 주장은 역사학의 기초 상식을 모르는 자의 아둔한 발상이다. 노비는 전답, 가옥, 가축과 더불어 조선시대 양반가의 4대 재산이다. 인류사에 스스로 자기 집에 불을 놓은 광인(狂人)이 과연 몇이나 되겠는가?</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 野 무더기 특검 공세 與 거부권 악순환, 민생은 또 뒷전일 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/01/XLAMKNQD75FABKRMCOO63T3XYA/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/01/XLAMKNQD75FABKRMCOO63T3XYA/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] “108석은 큰 숫자” 엄중한 위기 의식 없는 국민의힘</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/01/CHRLKGFQU5DFHK7IW74W5ZM3WI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/01/CHRLKGFQU5DFHK7IW74W5ZM3WI/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 9년 만에 신규 원전, 신재생과 함께 AI 전력 폭증 대비해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/01/6UZ5WIIGINAURMNC6RPHSGI47M/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/01/6UZ5WIIGINAURMNC6RPHSGI47M/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 민주당이 위원장 갖겠다는 국회 법사위에 野 초강경파 대거 포진. 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/01/K7UOJA3MJBAHLNHQ7YW7UD25PM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/01/K7UOJA3MJBAHLNHQ7YW7UD25PM/</guid>
      <pubDate>2024-05-31T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당사자란 무엇일까를 생각해보다</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212952</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212952</guid>
      <pubDate>2024-05-31T17:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>십 년이면 강산이 한 번 변한다는 유명한 말이 있다. 뻔한 소리지만 새로운 4차 산업혁명에 각종 인공지능으로 대표되는 신기술 이슈가 쏟아져 몇 년이면 천지개벽도 할 것인 양 두려움마저 느껴지는 최근에 새롭게 나온 말은 아니다. 생산되는 정보량이 지금보다 한참 적고 느렸을 삶을 살아온 옛날 옛적 사람들도 이런 감상을 느끼고 말을 남긴 것이다.이건 자폐 특성이나 각종 정신(사회심리)장애 등의 정신과적 진단명에만 한정되어 통할 말은 아니겠지만 자신이 당사자라고 인지하면 참 알고 싶어지는 정보도, 살아갈 사회에 대한 관심도, 말 통하는 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하석미와 떠나는 무장애 여행지 “프랑스 파리” 네번째 이야기</title>
      <link>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212951</link>
      <guid>https://www.ablenews.co.kr/news/articleView.html?idxno=212951</guid>
      <pubDate>2024-05-31T17:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>파리여행 4번째 이야기는 아주 유명한 노트르담의 대성당이다. 센 강의 시테에 자리한 세계에서 가장 유명한 대성당으로 12세기 고딕 건축의 걸작으로 꼽히는 노트르담 대성당을 바로 앞에서 보면 그 장엄하고 웅장한 모습에 놀라게 된다. 또 어느 쪽에서 봐도 감탄이 절로 나오는데 그중에서도 아르슈베슈 다리를 건너 센 강 왼쪽 기슭에서 보는 경관은 파리에서도 가장 아름다운 곳으로 꼽힌다….대성당이 아주 오래된 1163년에 파리의 주교였던 모리스드 쉴리라는 분에 의해서 착공되었으며 그 이후에 여러 수난의 시대를 거치면서 한때는 사료 창고로 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]“잘 따라오고 있지?”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219115/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219115/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125216728.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이들이 교사의 인솔밴드를 잡고 이동 중이에요. 맨 앞에 선 아이가 친구들이 잘 따라오는지 살피는 모습이 기특하네요.  ―경기 수원 팔달노인복지관에서이한결 기자 always@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내 울음소리[나민애의 시가 깃든 삶]〈451〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219098/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125216737.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한나절은 숲속에서 새 울음소리를 듣고  반나절은 바닷가에서 해조음 소리를 듣습니다  언제쯤 내 울음소리를 내가 듣게 되겠습니까.  ―조오현(1932∼2018)‘내 울음소리’는 현대 시조이다. ‘시조’라는 말을 듣고 나면 조금 더 보인다. ‘한나절은 숲속에서’, ‘반나절은 바닷가에서’ 이런 표현들이 리듬감 있게 읽혔던 이유가 보인다. ‘언제쯤’이라는 세 글자가 종장의 첫 글자수를 지킨 결과임도 보인다.    ‘내 울음소리’를 쓴 사람은 시인이면서 스님이고 구도자였다. 이 말을 듣고 나면 조금 더 이해할 수 있다. 시에 등장하는 ‘숲’의 자리에 스님의 암자가 있던 설악산을 놓을 수 있다. ‘바닷가’라는 단어를 읽으며 동해안을 연상할 수도 있다. 결정적으로는 마지막 구절을 깊이 이해하게 된다.   사실, 초장과 중장만 읽으면 자연 속 행복한 마음을 노래한 시인가도 싶다. 그런데 아니다. 진정한 마음의 소리를 들으려면 영혼의 귀를 뚫어야 하고, 지혜의 눈을 떠야 한다는 말이었다. 내 마음의 소리도 듣지 못하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/장관석]UAE 대통령이 MB 자택을 찾았다는 것</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219148/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219148/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124985946.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#1. 지난해 1월 윤석열 대통령이 아랍에미리트(UAE) 국빈 방문을 마무리한 뒤 대통령실에선 이명박 전 대통령에 대한 긍정 평가가 나왔다. 중동 특사를 맡겨야 한다는 ‘역할론’까지 대통령실에서 제기됐다. 이를 보도했더니 “제 정신이냐”는 원색적인 욕설이 담긴 e메일을 받았다.    사후에 알려졌지만 실제로 물밑에서 MB 측 기여가 있었다. 김대기 당시 대통령비서실장은 윤 대통령 특사로 UAE로 날아가 양측을 조율하며 MB의 친서를 전달했다. 무함마드 빈 자이드 알 나하얀 UAE 대통령은 김 실장에게 “반드시 한국에 간다. 가서 MB를 만나겠다”고 말했다고 한다.    윤 대통령은 바라카 원자력 발전소 한국인 근로자들에게 대통령 시계 100개를 선물했다. 공군 1호기 편으로 공수된 뒤 귀빈 못지않은 정성을 들여 바라카 원전까지 수송했다. 이들의 땀이 한-UAE 신뢰를 담보한다는 존경과 예우로 숫자 100을 담았다. 순방 귀국 후 무함마드 대통령이 한국에 선물한 올리브 나무 1000그루가 신뢰의 증표로 남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[동아광장/허정]26조 반도체 보조금 정책에서 빠진 것</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219154/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124346511.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;드디어, 우리 정부가 반도체 산업에 26조 원 규모의 대규모 보조금을 지원하는 정책을 발표했다. 그동안 여러 칼럼에서 반도체 산업에 초거대 규모의 보조금 지원 정책이 필요함을 주장해 왔던 필자로서, 이번 정부의 결정을 크게 환영한다. 이제 우리나라도 미국, 일본, 대만, 유럽, 중국과 나란히 본격적인 글로벌 반도체 산업 보조금 전쟁에 참전하게 된 것이다.   보조금이라는 정책 수단으로 지원하는 것을 결정하였기에, 본 정책의 성공을 위해 보조금의 경제학적 원리에 대해 몇 가지 언급해 보고자 한다.   우선, 이번 보조금 정책의 주요 내용을 짚어보자. 총 26조 원 중 우선적으로 올해부터 반도체 금융 프로그램에 18조1000억 원이 투입된다. 공장 신축 및 생산 라인 등 큰 투자가 필요한 기업들에 유동성을 제공할 것이다. 둘째, 글로벌 경쟁에 빠르게 대응하기 위해 용인 반도체 클러스터 인프라 조성에 2조5000억 원이 투입된다. 용수, 팹 부지, 전력, 국도 확장 등 다소 시간이 드는 사업에 빠르게 자금이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘과 내일/김윤종]‘연금 특검’ 필요하다는 미래세대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219167/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219167/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124346518.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“우리 미래를 걱정하는 어른들이 정말 없다는 생각이 들었습니다. 정치적 이익을 위해 제대로 된 결정을 안 하는 정치인들, 심판해야 할 거 같아요.” 21대 국회에서 끝내 국민연금 개혁안 처리가 무산되자, 한 18세 고교생은 이처럼 말했다. 동아일보는 지난달 청소년들에게 국민연금 개편에 대한 생각을 심층 인터뷰해 보도했다. 이들에게 21대 국회가 지난달 29일 종료된 후 다시 연락하자 ‘연금개혁을 왜 정치로 몰고 가나’라는 목소리가 나왔다. 한 청소년은 “(미래세대가) 성인이 되면 연금 개혁 과정에 어떤 문제가 있었는지 특검을 해야 할 것 같다”고 했다. 정치권이 툭하면 특검을 거론하니, 청소년들까지 특검 이야기를 한다. ‘특검이 무엇인지 제대로 아나’란 생각이 들면서도, 미래세대의 분노가 생각보다 크다는 걱정이 앞섰다.     “대통령실이 ‘맹탕안’ 만들라 압박”    대통령실에서 ‘맹탕 연금개혁안’을 만들도록 사실상 지시했다는 부처 공무원들의 하소연도 떠올랐다. 한 정부 관계자는 “정부안에 ‘얼마 내고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/박중현]‘1조3800억’ 이혼으로 29년 만에 소환된 ‘노태우 비자금’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219189/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125218383.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“1991년 노소영 아트센터 나비 관장의 부친 고 노태우 전 대통령 측으로부터 최태원 SK그룹 회장의 부친 고 최종현 SK그룹 선대회장 측에 상당한 규모의 자금이 유입된 것으로 보인다.” 최 회장과 노 관장의 이혼소송 2심 판결문에서 재판부는 ‘1조3800억 원 재산 분할’의 이유를 이렇게 밝혔다. 이 판결로 29년 전 한국 사회와 재계를 뒤흔들었던 ‘노태우 비자금 사건’이 다시 소환되고 있다.    ▷재판부가 ‘상당한 규모의 자금 유입’ 근거로 본 건 노 관장의 어머니 김옥숙 여사가 보관해온 선경건설(현 SK에코플랜트) 명의 50억 원짜리 약속어음 실물 4장과 사진 2장이다. 김 여사는 1998, 1999년에 지인들에게 맡겨둔 비자금 내역도 따로 메모해 뒀다고 한다. 메모에는 ‘선경 300억 원’뿐 아니라 노 전 대통령의 동생 노재우 씨 등의 이름과 액수, ‘맡긴 돈 667억+90억’ 같은 내용이 들어 있다.    ▷노 관장 측은 300억 원어치 어음이 돈을 맡기고 받은 일종의 ‘차용증’이라고 설명한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘첫 검사 탄핵’ 기각됐지만 ‘공소권 남용’ 지적 무겁게 새겨야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219215/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219215/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘서울시 공무원 간첩 조작 사건’의 피해자 유우성 씨를 보복 기소했다는 이유로 국회에서 탄핵소추된 안동완 부산지검 2차장검사에 대한 탄핵 청구가 기각됐다. 헌법재판소는 지난달 30일 재판관 9명 중 반대 5명, 찬성 4명의 의견으로 안 검사에 대한 탄핵소추를 기각했다. 탄핵이 인용되려면 헌법재판관 9명 중 6명 이상이 찬성해야 한다. 의결 정족수에 2명이 부족해 파면을 면한 것이다.   유 씨는 2013년 간첩 혐의로 구속 기소됐지만 국가정보원이 증거를 위조한 사실이 밝혀지면서 무죄가 선고됐다. 이후 검찰은 2010년 기소유예 처분했던 유 씨의 대북 송금을 다시 수사해 외국환거래법 위반 혐의로 별도로 기소했고 안 검사가 주임검사였다. 대법원은 자의적 공소권 행사라는 이유로 공소 기각한 원심을 확정했다. 이번 탄핵 재판의 쟁점은 안 검사의 기소가 위법에 해당하는지, 그렇다면 탄핵할 만큼 중한 것인지 여부였다.   재판관 4명은 안 검사를 파면해야 할 만큼 법을 심각하게 위반했다고 판단했다. “유 씨에게 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]‘이재명당’ 만들려고 당헌 또 뜯어고치는 민주당</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219228/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219228/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더불어민주당이 8월 전당대회를 앞두고 당헌·당규 개정에 속도를 내고 있다. 대선 1년 전에 대표직을 내려놔야 하는 기존 규정에 사유가 있을 때는 달리 정할 수 있는 예외 조항을 추가하거나 일부 조항을 삭제하겠다는 것이다. 이재명 대표의 대권 가도를 닦기 위한 맞춤형 개정이라는 당 안팎의 비판에 온라인 게시판을 통해 당원들의 의견을 수렴하겠다고는 했지만 3일 당무위에서 관련 안건들을 예정대로 의결하겠다는 계획이다.  민주당이 지난달 30일 소속 의원들에게 공개한 시안(試案)은 당무위의 결정으로 ‘당권·대권 1년 전 분리’ 원칙에 예외를 둘 수 있게 했다. 현행 당헌에 따르면 이 대표는 연임에 성공하더라도 대선에 출마하려면 2년 임기를 채우지 못하고 선거 1년 전인 2026년 3월 대표직을 사퇴해야 한다. 하지만 예외 조항을 만들면 같은 해 6월 치러지는 지방선거 등을 이유로 당 대표의 사퇴 시한을 늦출 수 있다. 지방선거 공천권 행사는 물론 차기 대선 직전까지 최대한 당 권력을 유지할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]尹 국정 평가 ‘긍정’ 최저, ‘부정’ 첫 70%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219259/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240531/125219259/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125219555.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국갤럽이 어제 공개한 여론조사 결과 윤석열 대통령의 직무 수행에 대한 긍정 평가는 21%, 부정 평가는 70%로 나타났다. 4·10총선 이후 두 달째 답보 상태였던 긍정률과 부정률이 3%포인트 내리고 오르면서 윤 대통령 취임 이후 각각 최저치와 최고치를 기록한 것이다. 부정 평가의 이유로는 ‘경제·민생·물가’(15%)가 가장 많이 꼽혔고, 이어 ‘소통 미흡’(9%), ‘전반적으로 못한다’(7%), ‘거부권 행사’ ‘독단적·일방적’ ‘외교’(각 6%) 등이 거론됐다.   총선 50일이 지나도록 윤 대통령의 국정 지지도가 반등은커녕 20% 선마저 무너질 수준으로 추락한 것은 집권여당으로서 역대 최악의 참패를 겪고도 아무런 변화가 없는 대통령에 대한 민심을 반영한 것으로 읽힌다. 윤 대통령은 지난달 초 취임 2주년을 맞아 민생·소통 행보를 늘리고 국회와의 협력도 강화하겠다고 했지만, 아무 일 없었다는 듯 그대로인 모습에 국민 여론은 일말의 기대마저 접은 듯 더욱 싸늘해진 셈이다.   총선 참패 이후 윤 대통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일흔 여섯째 이야기, 인간만사 새옹지마(3)</title>
      <link>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210807</link>
      <guid>http://www.tongilnews.com/news/articleView.html?idxno=210807</guid>
      <pubDate>2024-06-01T02:02:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정해랑 / 주권자전국회의 공동대표, 21세기 민족주의포럼 대표 갑진년에도 58년 개띠 노동자의 이야기는 계속됩니다거꾸로 돌아가는 듯하던 세상이다시 뒤집어지는 반전이 계묘년 끄트머리부터 시작되었습니다.갑진년 봄에 결실을 맺는 위대한 반전이 되게 하기 위해우리의 주인공 신돌석씨는 올해도 열심히 살아갈 것입니다.새아침이 오는 것을 거부하며 거부권을 남발하는 이들을거부하는 이들의 힘찬 아우성과 몸부림으로우리 현대사에 매우 중요한 갑진년 한 해는그야말로 값진년이 되리라 믿습니다.갑진년에는 통일뉴스 독자 여러분들 모두 건강하시고 댁내 평안하시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김순덕의 도발]권력자의 ‘은폐’, 국민은 더 분노한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/dobal/article/all/20240531/125219108/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/dobal/article/all/20240531/125219108/1</guid>
      <pubDate>2024-06-01T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125219101.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기자와 검찰의 공통점이 있다면 사람들한테 묻는 게 ‘일’이라는 거다. 기자들은 그걸 취재라고 하고 검찰에선 취조라고 한다. 기자들은 상대방의 말을 사실로 믿고 쓰고 검찰은 사실인지 의심한다는 게 차이라면 차이다.  물론 기자도 보도에 앞서 복수의 취재원한테 사실 확인을 하도록 훈련받는다. 기자의 확인 요청에 거짓을 말하는 공직자는 (거의) 없다. 차라리 답변을 피하거나 모른다고 할지언정 거짓말하면 책임을 면치 못함을 알기 때문이다. 그것이 공복(公僕·국가의 심부름꾼)의 도리이고, 알권리를 위해 복무하는 언론에 대한 자세이며, 우리가 사는 세상의 상식이자 원칙이다. 윤석열 대통령 취임 전후 일을 도왔던 한 교수가 이런 말을 했다. 윤 대통령은 남들이 과연 진실을 말하는지 의심한다는 느낌이라고. 평생을 검찰로 살았기에 대통령이 됐다고 단박에 의심증을 벗기는 어려울지 모른다. 그러나 남들이 꼭 진실을 말하지 않는다고 해서 대통령이 전 국민이 보는 앞에서 거짓을 말했다면 심각한 문제다. ●</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고문] 호국보훈의달 현충일을 기억하며</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145283</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145283</guid>
      <pubDate>2024-06-01T10:43:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;카이스트 자문위원 겸 지에스데이타 부사장 박광수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3145283_3176094_4243.jpg&quot; /&gt;
        카이스트 자문위원 겸 지에스데이타 부사장 박광수
        
        
        매년 호국 호훈의 달에 맞이하는 6월 6일이 되면 어김없이 오전 10시 정각에 전국의 읍면동 행정복지센터에서 1분간 한민족의 번영과 독립, 대한민국의 자유와 평화를 위해 목숨을 기꺼이 바치신 분들을 위해 머리 숙여 조용히 생각하자는 의미로 추모 묵념의 사이렌이 전국적으로 동시에 울려 퍼진다.
        
        사이렌이 울려 펴지는 시간 대한민국 국민들은 일시적이지만 바삐 살아가던 일상생활을 잠시 멈추고 고개를 숙여, 국가를 수호하기 위해 죽어간 호국영령들을 생각하며 국민 모두가 경건한 마음으로 한마음 한 뜻이 돼서 진심으로 묵념을 한다.
        
        그리고 국립 서울현충원이나 대전현충원에서 정부 주도로 추념식과 동시에 조포를 발사하고,국가를 수호하기 위해 숨진 국군장병들의 넑을 위로한다.
        
        하지만 바쁘게 움직이며 살아가는 요즘 MZ세대 젊은이들은 아무런 뜻도 모른 체 묵념도 없이 그냥 무심하게 지나쳐 버리는 경우가 많아서 묵념하는 대다수의 국민들의 눈시울을 안타깝게 한다.
        
        필자가 어릴 때부터 들은 6&amp;middot;25전쟁의 눈물겨운 이야기 중 하나만 서술하면, 필자의 부친도 대학을 졸업하기 전 6&amp;middot;25가 발생하자 육군에 자진입대 소위로 임관하고 북한군을 쫓아 평양을 거쳐 압록강까지 북진 중 불의로 날라 온 포를 맞아 부하들을 거의 사망하고 자신만 운좋게 겨우 살아남아 후송치료(전신에 박힌 파편 등)을 받고 전역했다는 말씀을 하시면서, 당시 포에 맞고 죽어간 부하들이 떠오르면 잠을 제대로 자지 못하고 밤새 눈물을 많이 흘리셨다.
        
        그뿐만 아니라, 이름도 계급도 없이 전쟁에 참여한 학도병들이 6&amp;middot;25 전쟁 발생 시 자신들의 고귀한 목숨을 바치며 끝까지 지켜낸 조국이 바로 오늘날의 자유 민주주의 국가인 대한민국이다.
        
        매년 6월 6일 돌아오는 그날이 오면 휴일인 현충일을 맞아서 대한민국에 최초로 조성한 국립묘지가 위치해 있는 동작동을 포함하여 전국에 산재한 현충원의 이름도 없는 무명용사 묘비들이나, 자유수호를 지키다 전사한 묘비 앞에 어김없이 국화꽃 한 송이라도 바치느라고, 전사자의 가족 또는 관련자들의 모여서 그들의 고귀한 희생과 헌신을 추모하는 시간을 보낸다.
        
        대한민국 정부도 이날 하루만큼은 자유민주 국가를 지키다가, 북한군의 총뿌리에 자신들의 목숨를 기꺼이 내어준 우리 선배들의 거룩한 희생을 기리기 위해서 다양한 행사를 하며, 국가를 위해 산화한 유가족들을 위로해 주기 위해 1956년 대통령령 제1145호로 관공서의 공휴일에 관한 규정을 개정하였고, 1982년 5월 15일 대통령령으로 6월 6일을 휴일로 정하고 경건한 하루를 보내고 있다.
        
        다만 좀 아쉬운 점은 6월 6일 하루 휴일로 정하여 실행하는 형식적인 행사보다는 전세계에서 전쟁을 경험한 국가의 좋은 호국보훈의 사례를 발굴하고, 벤치마킹하여서 이를 토대로 대한민국 국민들의 눈높이에 적합한 행사로 거듭나는 경건하고 거룩한 날이 되길 바란다.
        
        비근한 예로 세계 최강 국가인 미국은 매년 5월 마지막 주 월요일을 메모리얼 데이라고 불리면서 전 세계 전쟁터에 파견되어 타국가의 자유 민주주의를 수호하다 고귀한 목숨을 바친 전몰자들의 유가족을 위로 하는 행사를 하고 이날을 데코레이션 데이라고 부른다.
        
        역사를 되돌아보면, 미국 또한 대한민국을 공산치하로 넘어 갈지 모르는 상황에서 벗어나게
        
        하여준 최우방국 국가이며, 현재까지도 미군 29,000명들이 남아 전시작전통제권을 행사하면서, 직간접적으로 대한민국을 북한의 핵 위협 속에서도 안전하게 지키는 방패막이 되고 있음을 우리는 명심해야 한다.
        
        현재 대한민국은 국가보훈처를 차관급에서 장관인 국가보훈부로 격상, 국가 유공자들에
        
        대한 예우를 대폭 강화하고 있으나, 진정으로 나라와 겨레를 위해 음지에서 공헌하고 희생한 국가유공자와 유가족들에 대하여, 국가가 현시점에 맞추어 타당한 예우를 하여 주어서, 남아있는 보훈가족의 영예로운 삶이 유지되도록 합당한 보상금지급, 교육, 취업, 의료 등의 보훈정책을 시행하여 보여주기식 행정처리보다 그분들의 생활안정화 및 복지향상에 도움을 주는 진실한 보훈 정책을 시행하여 나가길 바란다.
        
        그리고 국방부도 6&amp;middot;25 전사자 유해 발굴감식단 인원 및 예산을 대폭 늘려서, 6&amp;middot;25전쟁 당시 휴전을 앞두고 전투가 치열하게 전개된 화살머리 및 백마고지 전투 등에서, 자유조국을 지키다가, 이름 없이 희생되어 어딘가에 잠들어 계시는 호국용사들의 유해를 발굴하고, 유전자 감식을 통해 유가족들에게 이양하고 현충원으로 이장하여 호국영령들이 편안하게 영면하길 바란다.
        
        최근의 시점으로 보면 2018년 9월 19일 문재인 대통령과 김정은 국방위원장이 평양에서 공동선언을 하면서, 한반도를 핵무기와 핵위협이 없는 평화의 터전을 만들자는 내용을 포함 6개 조항에 합의 서명하면서, 남북한 평화 무드가 조성되어 가고는 있지만, 현시점에서 살펴보면 북한은 핵무기를 내세워 경제적인 압박의 어려움에도 불구, 언제든지 김정은 위원장의 판단에 의거 도발(중장거리미사일 발사시위 등)을 하면서 대한민국 정부를 위협하고 있다.
        
        세계 유일한 분단국가인 대한민국은 아직도 비무장지대가 한반도 허리를 동서로 가르며 총 250km에 이어지고 있으며, 남북한 합의에 따라 군최전방 GP를 일부 철거하였지만, 냉정하게 판단하면 아직도 남북한 군인들이 휴전선을 마주보고 경계를 서고 있음을 우리는 직시하여야 한다.
        
        싱그럽고 녹음이 짙어가는 호국보훈의 달인 6월을 맞으면서 다시 한 번 더 깊숙히 생각을 하여 보자.
        
        왜 미국은 자국도 아니고 타국의 민주주의를 수호하다 죽어간 미국민들을 위해 메모리얼 데이를 거룩한 날로 정하여 지키고 있는지를 파악하고, 현재 전 국민들이 경제적으로 어려움을 격고 있는 대한민국 국가 상황에 맞추어, 여소야대인 국내정치상황에서 명분만 추구하는 자당의 이익추구를 위한 정치적인 논쟁에서 벗어나 냉정하게 국민들 입장에서 되돌아보는 숭고한 하루가 되길 바란다.
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만물상] 60대 데이트 살인</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/02/VDNW7HM6BFCNHGTN46FULOUY4Q/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/manmulsang/2024/06/02/VDNW7HM6BFCNHGTN46FULOUY4Q/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T11:13:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강헌의 히스토리 인 팝스] [214] 노래 속 트럼프</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/03/7CK7QTIVMFDP7P7SAM3ILWMPVE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/03/7CK7QTIVMFDP7P7SAM3ILWMPVE/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:00:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[문태준의 가슴이 따뜻해지는 詩] [22] 바다 옆에 집을 짓고</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/03/PKW6TEHNPBBCVMS5M7SNQLDNAM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/03/PKW6TEHNPBBCVMS5M7SNQLDNAM/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:01:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[조용헌 살롱] [1447] 거진항(巨津港)의 방어</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/03/TA2SQ5HXANA7XARAUCQESLQTS4/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/specialist_column/2024/06/03/TA2SQ5HXANA7XARAUCQESLQTS4/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:02:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[르포 대한민국] 현역 판정 85.5%로 늘었지만… ‘50만 강군 시대’ 이제 원천 불가능</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/03/3Q2WZLO4UJCP5CRDPKEEWL5DJM/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/03/3Q2WZLO4UJCP5CRDPKEEWL5DJM/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:05:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고] 또 1만명 줄어든 6·25 참전 용사… 이제 보은할 시간도 얼마 없다</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/03/6GSCNE46UZESRMHYMFKXT2RS2A/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/contribution/2024/06/03/6GSCNE46UZESRMHYMFKXT2RS2A/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:06:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김윤덕이 만난 사람] 새벽보다 먼저 일어나 쇠처럼 일했지만… 죽어서도 바당서 물질허멍 살켜</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/03/LRHT6O7YKNA7ZC6752F4DRPCIE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/2024/06/03/LRHT6O7YKNA7ZC6752F4DRPCIE/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자의 시각] 범죄자 인권보다 소중한 것</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/06/03/FMCYR7PALNC6RMBBCS5A3FHCVE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/journalist_view/2024/06/03/FMCYR7PALNC6RMBBCS5A3FHCVE/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:14:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[태평로] 명배우들은 왜 ‘무덤파기’를 탐내나</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/06/03/G2UD5WLRK5D4VBHGOQSOWIICXI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/taepyeongro/2024/06/03/G2UD5WLRK5D4VBHGOQSOWIICXI/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:14:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[강경희 칼럼] ‘세 김 여사’와 그의 ‘婦唱夫隨’ 남편들</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/03/BKKDGVH4ZBAL3JTVQXSM6OFMTQ/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/column/2024/06/03/BKKDGVH4ZBAL3JTVQXSM6OFMTQ/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:15:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 초혼 4년 만에 최고치 “지자체 지원책 효과 냈다”</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/03/WVOQ36WGJ5DCTC6SVES7BWGLNI/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/03/WVOQ36WGJ5DCTC6SVES7BWGLNI/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 정치 장난 같은 엉터리 ‘김건희 특검법’과 ‘언론 징벌법’</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/03/JCOK7Q7BNRHL7E7UTZP4OM5XWE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/03/JCOK7Q7BNRHL7E7UTZP4OM5XWE/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 北 도발 전제하고 대북 확성기 검토해야</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/03/4AXPVK4KKFFGJKCTN23B7ZMB3I/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/editorial/2024/06/03/4AXPVK4KKFFGJKCTN23B7ZMB3I/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[팔면봉] 北, ‘오물 풍선’ 1000개 南으로 살포, 與 의원 아파트 앞에도 떨어져 외</title>
      <link>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/03/2QZXIBUODBCG3HQ62DU5YZFWHE/</link>
      <guid>https://www.chosun.com/opinion/palmyeonbong/2024/06/03/2QZXIBUODBCG3HQ62DU5YZFWHE/</guid>
      <pubDate>2024-06-02T15:52:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여적] 노태우 비자금</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202406021815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/yeojeok/article/202406021815001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고 노태우 전 대통령은 임기 중 아들·딸 모두 재벌가와 결혼시켰다. 딸 소영씨는 1988년 선경그룹(현 SK) 회장의 장남인 최태원씨와, 아들 재헌씨는 1990년 동방유량 회장의 장녀 신정화씨와 각각 혼인했다. 혼맥으···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[테크칼럼] 생물영감 집게로 거친 벽 오르는 암벽 등반 청색기술 로봇</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145536</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145536</guid>
      <pubDate>2024-06-02T18:22:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        김원희 ESG청색기술포럼 대표
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3145536_3176475_1631.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        최근 미국 과학자들이 생물에서 영감을 얻은 네발 달린 청색기술 로봇을 개발했다. 이 로봇은 여타의 로봇과는 다르게 벽을 기어오른다. 이 로봇은 매우 효과적이면서도 비교적 간단한 독특한 메커니즘을 사용해 거친 수직 표면에 달라붙는다.
        
        일부 실험용 로봇은 매끄러운 표면을 오르기 위해 흡입 기반 집게(grip) 시스템을 사용하지만, 이러한 기술은 봉합(seal)을 형성할 수 없는 바위와 같은 거친 표면에서는 작동하지 않는다.
        
        한 가지 대안은 &amp;lsquo;마이크로스파인 집게(microspine gripper)&amp;rsquo;라고 알려진 것을 사용하는 것이다. 여기에는 올라가는 표면의 작은 구석구석에 걸리는 작고 날카로운 갈고리 배열이 통합돼 있다. 다음 단계로 올라가기 위해 집게를 들어 올리면 후크가 해당 표면에서 해제된다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;콘크리트 벽을 기어오르는 로리스(LORIS) 로봇의 모습. (출처=Carnegie Mellon University)ⓒ천지일보 2024.06.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3145536_3176481_1940.jpg&quot; /&gt;
        콘크리트 벽을 기어오르는 로리스(LORIS) 로봇의 모습. (출처=Carnegie Mellon University)ⓒ천지일보 2024.06.02.
        
        
        
        일부 마이크로스파인 집게는 로봇이 매달린 몸체의 무게에 의존해 유지되는 수동형이다. 이 유형은 비교적 평평한 벽에서는 잘 작동하지만 절벽 면과 같이 불규칙한 표면에서는 더 다양한 등반 전략이 필요하다.
        
        그러나 능동형 마이크로스파인 집게는 의도적으로 후크의 링을 표면에 가라앉히는 전기 액추에이터를 통합해 모든 방향으로 작동하는 전동식 잡이(hold)를 유지함으로써 이러한 한계를 극복한다. 하지만 부피가 크고 에너지 소모가 많으며 기계적으로 복잡하고 등반 속도가 상당히 느린 경향이 있다.
        
        바로 이런 문제를 해결하기 위해 &amp;lsquo;로리스(LORIS)&amp;rsquo;라는 네발 달린 로봇이 등장했다.
        &amp;lsquo;불규칙한 경사면을 위한 경량 관측 로봇(LORIS: Lightweight Observation Robot for Irregular Slopes)&amp;rsquo;이라는 뜻과 함께, 등반하는 남아시아 원숭이의 이름을 딴 이 장치는 미국 카네기멜론대 로봇공학연구소의 폴 나단, 스펜서 백커스, 아론 M. 존슨과 동료들이 개발했다.
        
        로봇의 네 다리 끝에는 서로 직각으로 배열된 두 그룹의 척추를 통합한 마이크로스파인 집게가 펼쳐져 있다. 집게는 수동 손목 관절로 다리에 연결된다. 이는 기본적으로 다리가 하는 동작에 따라 집게가 이리저리 움직인다는 뜻이다.
        
        &lt;img alt=&quot;‘로리스’의 각 마이크로스파인은 3D 프린팅된 플라스틱 본체에 캡슐화된 물고기 갈고리로 구성돼 있다. (출처=Carnegie Mellon University) ⓒ천지일보 2024.06.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3145536_3176480_1850.jpg&quot; /&gt;
        &amp;lsquo;로리스&amp;rsquo;의 각 마이크로스파인은 3D 프린팅된 플라스틱 본체에 캡슐화된 물고기 갈고리로 구성돼 있다. (출처=Carnegie Mellon University) ⓒ천지일보 2024.06.02.
        
        
        로봇은 온보드(onboard) 깊이 감지 카메라와 마이크로프로세서를 활용해 한쪽 다리의 집게가 등반 표면을 잡으면 반대쪽 다리의 집게도 몸체 반대편에 있는 다른 쪽 끝에서 같은 방식으로 다리를 전략적으로 전진시킨다.
        
        대각선으로 마주보는 두 다리가 집게에 안쪽으로 장력을 유지하는 한 표면에 단단히 부착된 상태를 유지한다. 한편 로봇의 다른 두 반대쪽 다리는 자유롭게 다음 단계로 나아갈 수 있다. 이는 곤충에서 영감을 얻은 등반 전략으로 &amp;lsquo;방향성 안쪽 잡기(DIG: directed inward grasping)&amp;rsquo;로 알려져 있다.
        
        연구진에 따르면 이 로봇은 수동형 마이크로스파인 집게의 가벼운 무게, 속도, 에너지 효율성, 단순성과 능동형 집게의 견고한 고정력 및 적응력을 결합한 제품이다. 또한 이 로봇은 쉽고 저렴하게 제조할 수 있도록 설계됐다.
        
        언젠가 산사나이들과 함께 청색기술이 적용된 로리스 로봇이 록클라이밍을 함께 즐길 날이 올 수 있지 않을까 상상해 본다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[안보칼럼] 사면초가와 북한 대남심리전의 안보적 대비책</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145541</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145541</guid>
      <pubDate>2024-06-02T18:31:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        장순휘 정치학박사/ KMA역사포럼 부회장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3145541_3176486_2745.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        사면초가(四面楚歌)라는 한자성어의 의미는 &amp;lsquo;사방에서 들리는 초나라의 노래&amp;rsquo;라는 뜻으로 &amp;lsquo;궁지에 빠진 것&amp;rsquo;을 비유하는 말이다. 진(秦) 멸망후 초패왕 항우와 한왕 유방이 쟁패하면서 5년 동안 전쟁을 하였다.
        
        항우의 10만군은 유방의 60만 대군에게 포위를 당하였고, 어느날 밤 사방에서 초나라의 노랫소리가 들려왔다. 한신 장군이 펼친 고도의 심리전(心理戰)으로서 항우부터 전의(戰意)를 상실하고 초군은 사기저하로 탈영하는 자멸의 사태를 맞이한다. 결국 해하전투에서 대패해 항우는 쫓기다가 오강(烏江)에서 자결해 초한전쟁은 한왕 유방의 승리로 끝이 나고 한(漢)으로 통일된다.
        
        이처럼 전쟁에서 총칼병력만이 무기가 아니라 심리전의 방법도 병자궤도(兵者詭道)의 입장에서 유의미한 것이다. 심리전 자체로서 전승을 하기는 불가하지만 무력전과 함께 전승을 달성하는 데 있어서 매우 필수적 요건으로 발전해 왔다.
        
        현대전에서도 교전이 끝나면 바로 언론과 SNS를 이용해 상대국의 판단을 혼란하게 만들고 자국군과 국민에게 전투의지를 고양시키는 고도의 심리전(Psychological Operations)을 전개한다.
        
        우크라이나와 러시아의 개전 직전에 푸틴이 대규모 병력을 집결시키면서 &amp;ldquo;단순히 군수물자 이송훈련이다&amp;rdquo;라고 우크라이나 침공설을 기만하였고, 미국의 2월 16일 침공일 정보를 조롱하듯이 러시아군 일부를 철수하는 영상을 홍보해 우크라이나의 군경계를 와해시켜 놓고 24일 푸틴의 군사작전 개시명령을 선포해 기습적으로 침공해서 초전에 러시아 심리전에 무방비 상태의 우크라이나 동부를 점령했었지않나?
        
        그런데 21세기 한반도에서 벌어지는 북한의 오물풍선 행패는 군사심리전으로 분류가 곤란한 황당무계(荒唐無稽)하고 비정상적인 치기(稚氣)라고 할 것이다. 심리전이라는 것이 &amp;lsquo;국가의 목적 및 군의 임무수행을 위해 적군에 대해 계획된 선전과 정보수단의 사용&amp;rsquo;을 통한 &amp;lsquo;전장주도권의 장악&amp;rsquo;이라는 정의대로라면 북한군의 이번 행태는 전쟁사적으로 그 유래를 찾아볼 수 없는 광기(狂氣)라고만 무시할 수 만은 없는 것이 함의돼 있는 것이 현실이다.
        
        추가적으로 지난달 27일 실패로 끝난 군사정찰위성 도발에 이어서 29일부터는 연 나흘째 서해 북방한계선(NLL)일대에서 위성항법장치(GPS) 전파교란 공격 및 30일에는 김정은 현지 지도하에 단거리 탄도미사일(SRBM)인 초대형 방사포(KN-25) 18기를 동시발하는 무력시위를 저질렀다. 그렇다고 맞대응하기에는 군사적으로 제한되는 관점에서 군 당국의 딜레마가 이해 된다.
        
        합동참모본부는 북한이 1일 저녁 8시부터 오물풍선을 띄우기 시작해 2일 오후 1시까지 서울&amp;middot;경기&amp;middot;충청&amp;middot;경북 등 지역에서 720여개가 발견됐다고 밝혔다.
        
        그 내용물은 지난달 28일 날아온 오물풍선 260여개와 마찬가지로 &amp;lsquo;거름, 담배꽁초, 폐종이 등&amp;rsquo; 쓰레기더미라고 밝혔다. 특히 28일 날아온 오물풍선은 서울, 경기를 비롯해 전북 무주, 경남 거창 등 전국에서 발견돼 북풍의 영향에 따라서 전국이 북한 심리전의 영향권에 들어가는 것이 확인됐다.
        
        합참은 국민의 안전을 위해 오물적재물 낙하에 주의하고, 떨어진 오물풍선은 접촉하지 말고 군경에 신고해 줄 것을 당부했고, 현장수거로 상황을 관리하고 있다.
        
        그러나 북한의 대남심리전 차원에서 살펴봐야 할 유의점이 없지 않다. 우선 북한의 오물풍선 도발은 고도의 대남도발을 실험하는 것은 아닌가? 언론에서도 언급했지만 만일 오물풍선에 인마살상용 화학제가 살포된다면 전국적으로 동시다발적인 혼란과 동요가 예상되기 때문에 군 당국은 자체적인 대비책을 수립해 주기 바란다.
        
        정부 당국에서는 대북 전단살포의 중지를 목적으로하는 대남도발로 엄중한 분석과 대응이 필요하므로 허허실실(虛虛實實) 방책으로 단속을 공언하고 과도한 제한은 막지않는 것이다. 그러나 백색심리전으로 뿌려지는 민간단체의 전단지를 군사적 도발이라고 하기에는 자유민주주의 체제에서는 통제가 어렵다는 것이 현실에서 대북심리전 차원에서 막는 척이라도 할 수는 있다. 중국외교카드를 이용한 대북압박도 고도의 심리전의 하나이다.
        
        둘째로 북한의 화학전 기습에 대비하는 실전연습으로 활용해야 한다. 실제로 북한의 화학전 능력은 탄저균, 천연두, 페스트 등 40여종의 다양한 생물무기를 자체 보유하고 있다고 데일리메일이 지난달 31일 보도했다.
        
        북한은 함흥 2.8비날론 단지 등 16개소의 화학무기 관련 시설을 운용하고 있으며, 이번 오물풍선 도발은 단순한 대남 심리전의 차원을 넘어서 &amp;lsquo;화학테러 예고&amp;rsquo;로 우려가 된다. 아무튼 이번 오물풍선 사태는 북한 김정은과 김여정의 심리상태를 엿볼 수 있는 치졸한 짓으로 우리 정부와 군 당국의 의연한 대처와 국민들의 군에 대한 무한신뢰로 극복하기 바란다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] ‘당 대표 임기’ 규정 바꾸려는 민주당, 이재명 ‘일극체제’ 심화 우려</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145543</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145543</guid>
      <pubDate>2024-06-02T18:36:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        더불어민주당이 오는 8월 전당대회를 앞두고 &amp;lsquo;대권 도전 당 대표&amp;rsquo;의 사퇴 시한 규정을 바꾸려하고 있다. 이재명 대표가 대권에 도전하려면 대선 1년 전 지도부에서 물러나도록 한 현행 당헌&amp;middot;당규를 유지하기가 현실적으로 어렵다는 취지에서다.
        
        민주당은 22대 국회 개원 첫날 지난달 31일 당헌&amp;middot;당규 개정안을 내놓았다. 대선 1년 전 당권&amp;middot;대권 분리에 예외를 두고, 부정부패로 기소된 당직자의 직무를 자동으로 정지하는 규정을 삭제키로 한 것이다. 민주당은 3일 당헌&amp;middot;당규 개정 태스크포스(TF)가 마련한 &amp;lsquo;대선 출마 당 대표 사퇴 예외규정안&amp;rsquo;을 심의&amp;middot;의결할 예정이라고 한다.
        
        민주당 현행 당헌에 따르면 이 대표는 8월 전당대회에서 연임에 성공하더라도 대선에 출마하려면 2년 임기를 채우지 못하고 선거 1년 전인 2026년 3월 대표직을 사퇴해야 한다. 이 경우 당 대표가 없는 상태에서 2026년 6월 지방선거를 치르게 될 수 있다는 점 때문에 당헌&amp;middot;당규 개정안을 내놓은 것이다.
        
        이번에 예외 조항을 만들면 같은 해 6월 치러지는 지방선거 등을 이유로 당 대표의 사퇴 시한을 늦출 수 있다. 지방선거 공천권 행사는 물론 차기 대선 직전까지 최대한 당 권력을 유지할 수 있게 되는 것이다.
        
        당 대표와 최고위원이 대선에 출마할 경우 1년 전 당직에서 사퇴해야 한다는 당헌 25조는 2010년 &amp;lsquo;당권과 대권이 일체화되면 1인 지배 사당으로 전락한다&amp;rsquo;는 여론이 비등하자 신설됐다. 2001년 김대중 대통령의 총재직 사퇴로 당권&amp;middot;대권이 분리된 뒤 제왕적 총재의 폐해에서 탈피하려는 시도였다.
        
        하지만 민주당은 &amp;lsquo;당무위원회 결정으로 사퇴 시한을 늦출 수 있다&amp;rsquo;는 예외조항으로 이를 무력화하려 한다. 대표직을 연임해도 1년 전 사퇴 규정 때문에 2026년 6월 지방선거 공천권 행사가 어려우니 일찌감치 당헌을 고쳐놓겠다는 것이다. 이재명 대표의 &amp;lsquo;일극체제&amp;rsquo;를 심화한다는 비판이 쏟아지는 이유이다.
        
        부정부패에 연루돼 기소된 당직자의 직무를 정지하는 당헌 80조는 2015년 문재인 당대표가 추진했다. 2022년 8월 이 대표가 선출된 전당대회 직전 &amp;lsquo;당무위 의결을 거쳐 달리 정할 수 있다&amp;rsquo;는 예외 조항을 추가했고, 대장동 의혹 등으로 기소된 이 대표는 개정의 첫 수혜자가 됐다. 이번엔 80조를 아예 없애겠다고 한다. &amp;lsquo;윤석열 정부의 검찰 독재&amp;rsquo; 때문이라고 했지만 재판 중인 이 대표의 사법리스크를 최소화하겠다는 의도가 엿보인다.
        
        민주당은 175석을 가진 압도적 다수당으로 마음만 먹으면 어떤 법이든 만들 수 있는 입법 권력을 갖고 있다. 민주당은 이 대표의 연임 자체에 대한 여론이 결코 호의적이지만은 않은 상황에서 당헌&amp;middot;당규를 무리해 개정할 필요가 있냐는 목소리를 귀담아 들어야 한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지일보 사설] 최태원-노소영 이혼 판결에 영향 준 노(盧) 비자금… 불법자금 상속 인정해야하나</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145545</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145545</guid>
      <pubDate>2024-06-02T18:38:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        최태원 SK그룹 회장과 노소영 아트센터 나비 관장의 이혼 소송 2심 판결에서 노 관장 측이 처음 들고나온 노 전 대통령의 비자금 300억원을 인정한 것을 두고 논란이 빚어지고 있다.
        
        노 관장 측은 2심에서 노 전 대통령 부인 김옥숙 여사가 작성한 &amp;lsquo;선경 300억&amp;rsquo;이라는 메모와 50억원짜리 약속어음 6장을 결정적 증거로 제시했다.&amp;nbsp;노 전 대통령의 비자금 300억원이 SK 측에 유입됐음을 보여준 것이다. 이 돈은 1995년 전두환 노태우 비자금 수사 당시엔 드러나지 않았다. 노 전 대통령이 추징당한 2628억원과도 별개다.
        
        재판부는 &amp;ldquo;1991년도 기준으로 볼 때 300억원이 (분할 대상에 포함할 수 없을 만큼의) 불법적인 돈이라고 할 수는 없다&amp;rdquo;고 판단했다. 하지만 재판부는 노 전 대통령이 최종현 회장에게 준 300억원의 사용처에 대해선 판단하지 않았다.
        
        태평양증권&amp;middot;한국이동통신 인수 등을 두고 노 관장 측은 노 전 대통령의 비자금이 들어갔다고 한 반면 최 회장 측은 최종현 선대 회장이 계열사 자금을 동원했다고 주장했다. 양측의 입장 차이에 대해 재판부는 비자금이 유입된 부분만 인정하고 사용처를 특정하지 않은 것이다.
        
        재판부가 재산분할로 665억원, 위자료 1억원을 지급하라는 1심 판결과는 다르게 항소심에서 위자료 20억원과 재산분할 1조 3808억원 지급판결을 내린 건 노 전 대통령 비자금이 SK로 넘어가 종잣돈이 돼 실질적 도움까지 줬다는 것을 인정한 셈이다. 하지만 글로벌 기업 SK의 경영권이 흔들릴 수도 있는 중요한 소송에서 노 관장 측의 메모와 어음만으로 판결이 달라질 수 있는지 의문이다.
        
        대통령이 대기업들로부터 받은 비자금은 엄연한 불법이다. 노 전 대통령과 최종현 전 SK 회장은 고인이 됐지만 미처 추징하지 못한 비자금이 있었다면 이 또한 불법자금이 아닐 수 없다. 비자금 덕에 범죄자 행위 당사자의 자녀에게 &amp;lsquo;기여분&amp;rsquo;을 인정한 것은 일반 상식에 비춰봤을 때 이해하기가 어렵다. 불법 자금의 상속을 인정하는 것이기 때문이다.
        
        최 회장 측이 상고할 방침이라고 한 만큼 최 회장과 노 관장의 이혼 소송은 대법원의 판단이 아직 남아 있다. 2심 재판부가 노 전 대통령의 비자금이 부정한 것이라고 판단한만큼 이 돈은 국가와 사회를 위해 쓰는 방안이 강구되는 게 바람직해 보인다. 노 관장도 이 부분에 대해 고민해야 할 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]채 상병 수사 외압 사건의 본질은 ‘임성근 구하기’다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406021849001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406021849001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T18:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>임성근 전 해병대 1사단장, 22시간 밤샘 조사임성근 전 해병대 1사단장이 지난달 14일 오전 경북 경산시 경북경찰청 형사기동대에서 ‘해병대 채상병 순직 사건’과 관련해 22시간이 넘는 조사를 받고 청사를 나와 취···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 북한 오물 풍선에 대북 확성기 논의, 강 대 강 대치만 할 건가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406021903001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406021903001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T19:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>북한이 사흘 만에 또다시 오물 풍선을 남쪽으로 내려보냈다. 지난 1일 밤부터 바람을 타고 온 풍선은 군이 2일 확인한 것만 760여개에 달한다. 북한은 GPS 전파 교란도 닷새째 이어갔다. 정부는 2일 국가안전보장회의···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설] 폭풍전야 전세는 무대책, 전세사기 처방은 땜질만</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406021906001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/editorial/article/202406021906001/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울과 수도권을 중심으로 전셋값 불안이 계속되고 있다. 고분양가·고금리로 내집 마련을 미룬 수요가 전세로 몰린 데다 ‘전세사기’ 트라우마로 중소형 아파트 수요 증가가 겹쳐 전셋값 상승으로 이어진 탓이다. ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이재준 문화칼럼] 대통령의 난 선물</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145557</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145557</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        이재준 역사연구가/칼럼니스트
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3145557_3176513_3147.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        조선 여류시인 허난설헌은 난(蘭)을 무척 사랑했다. 집에서 애완하던 난이 시들어 죽자 슬픔이 컸다.
        
        당시 허난설헌은 어린 자식마저 잃은 데다 바람기 많은 남편이 기생집을 전전하자 힘겹게 살아야 했다. 창가에 놓고 의지하던 난이 찬바람에 그만 시들었다.
        
        그러나 난의 향기가 그대로 살아 있었다. 병으로 목숨을 잃은 어린 자식을 생각하고 절구를 남긴다.
        
        &amp;lsquo;창가의 난초는 하늘거리고 / 가지와 잎 향그럽더니 / 가을바람 잎새에 한 번 스치고 가자 / 슬프게도 찬 서리에 다 시들었네 / 빼어난 그 모습은 어울어져도 / 맑은 향기만은 끝내 죽지 않아 / 그 모습 보면서 내 마음이 아파 / 눈물이 흘러 옷소매를 적시네&amp;rsquo;
        
        난초는 세한삼우인 송&amp;middot;죽&amp;middot;매 보다 격이 높다고 한다. 소나무와 대나무는 늘 푸르지만 꽃이 없고, 매화는 꽃이 있지만 잎이 없다는 것이다. 과장된 표현이지만 난의 향기가 특별함을 알린 옛글이 있다.
        
        &amp;lsquo;술 향기는 백리를 간다. 난향은 천리를 가며 사람의 향기는 만리를 간다(酒香百里 蘭香千里 人香萬里).&amp;rsquo;
        
        유교사회에서 군자는 난처럼 유아한 기품을 지니는 것이 최고의 덕목이었다. 취임이나 당선 등 축의로 난초를 선물하는 것이 지금의 유행만은 아니었다.
        
        고려말 재상을 지낸 익재 이제현의 저서인 역옹패설에 난 고사가 전한다. 그가 젊은 시절 지인으로부터 난을 선물 받았다. 난을 책상에 놓아두었는데 처음에는 향을 느끼지 못했다. 그러나 깊은 밤이 되자 달은 밝고 갑자기 난 향이 코를 찔렀다. 익재는 난향에 취해 &amp;lsquo;참으로 사랑할 만하다&amp;rsquo;는 소회를 적었다.
        
        조선 시대 난을 잘 그린 이는 대원군 이하응이다. 대원군은 완당 김정희에게 난을 배웠지만 많은 사람에게 난 묵화를 제일 많이 선물했다. 난화를 받으려고 문간방에 장사진을 쳤다는 일화도 있다. 나중에는 화원 하나를 고용하여 대필했다고 한다.
        
        그의 스승격인 완당은 난을 즐겨 그리지 않았다. 스스로 겸양하며 만권의 책을 읽고 더 인격이 도야 된 후 붓을 들어야 한다고 생각했다. 난 치는 것을 그림의 영역이 아닌 글씨의 영역이라고 생각한 것이다.
        
        주위에서 혹 묵란을 부탁하면 완강히 사양했다. 다만 제자인 민태호가 수학하러 다닐 때 한 점의 선면도를 그려주었다. 그 선면이 아들 민영익에게 증여되었고 2년 전 필자가 발견하여 논문을 발표했다. 민영익의 제자뻘인 구룡산인 김용진이 배관(拜觀)하여 완당 묵란이 확실함을 고증하고 있다.
        
        윤석열 대통령이 22대 국회 개원을 맞아 여야 신임 국회의원 300명 전원에게 당선 축하 난을 보냈다. 그러나 조국혁신당 조국 대표를 비롯한 같은 당 의원들이 줄줄이 공개적으로 이를 거부했다. 이들은 축하 난의 사진과 함께 이를 거절한다는 메시지를 공개적으로 올렸다. 일부 민주당 의원들도 &amp;lsquo;채 상병 특검법&amp;rsquo;에 대한 거부권 행사에 대한 유감을 표하는 등 공개 메시지를 내며 난을 거절했다.
        
        그런데 한 야당 젊은 의원이 &amp;ldquo;헌법기관에 대한 상호존중은 있어야 한다. 헌법기관인 대통령이 축하하는 의미로 입법부 국회의원에게 보낸 난은 받아야 한다&amp;rdquo;며 난을 받지 않는 의원들의 좁은 속을 꼬집었다.
        
        새 국회가 정쟁으로만 치닫지 말고 협치를 실현하려면 우선 상대 당을 존중하는 자세를 지녀야 한다. 그래야 새로 출범하는 22대 국회의 &amp;lsquo;인향&amp;rsquo;이 만리를 가지 않겠는가.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[통일논단] 동족 향해 오물·쓰레기 뿌리는 게 ‘대적국’의 첫 작업인가</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145558</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145558</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:36:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        안찬일 ㈔세계북한연구센터 이사장
        
        &lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3145558_3176514_3525.jpg&quot; /&gt;
        
        
        
        80여년 동안 대남공작의 소굴로 존재하던 노동당 통일전선부가 사라지고 그 대신 등장한 것이 이른바 노동당 대적국(제10국)이다. 한반도에서 체제경쟁의 실패를 자인하고 테러와 모략의 산실로 탈바꿈하더니 드디어 그 첫 작업이 오물과 쓰레기 뿌리기로 드러났다. 얼마나 치졸하고 더러운 작태인가? 김정은이 근래 &amp;lsquo;두 개 국가론&amp;rsquo;을 주절거리더니 동족 국가를 향해 쓰레기 뿌리기로 그 첫 명령을 내렸다니 역시 쓰레기공화국답다. 사실 어디에다 뿌려댈 쓰레기조차 고갈된 나라가 조선민주주의인민공화국 아닌가?
        
        북한은 지난달 28일 휴전선 일대에서 오물과 쓰레기를 담은 대남 풍선을 날려 보낸 데 이어 29일 새벽 &amp;lsquo;대남 오물 전단(삐라)&amp;rsquo;을 살포한 직후 위성위치확인시스템(GPS) 전파 교란 공격도 실시했다. 또 이달 들어 1일에도 760여개(2일 오후 1시 기준)의 쓰레기 풍선을 남쪽으로 날려 보냈다. 노동당 대적국이 쓰레기국으로 되었는가 묻고 싶다.
        
        정부 관계자 등에 따르면, 북한은 지난달 28일 새벽 서해 연평, 강화, 파주, 인천 해상에서 GPS 전파 교란 공격을 실시했다. 오물이 담긴 풍선을 남쪽으로 내려보낸 직후 공격을 펼친 것으로 파악됐는데, 동시다발적으로 공격을 감행하며 혼란을 키우려 한 것으로 추정된다.
        
        북한은 이른바 최고존엄이 있는 평양을 사수한다고 미사일 방어 차원에서 서부전선에 GPS교란 작전부대를 집중 배치해 놓고 있다.
        
        북한은 앞서 남한이 삐라를 살포하고 해상국경을 침범하고 있다고 주장하면서, 오물을 살포해 맞대응하겠다고 예고했었다. 북이 1차로 보낸 삐라는 경기와 강원 등 접경지역은 물론 전국에서 발견됐다. 합동참모본부에 따르면 오후 1시까지 발견된 삐라만 200여개에 이른다. 이후 통계된 결과로 북한은 무려 260여개의 풍선에 오물과 쓰레기를 담아 보낸 것으로 확인됐다.
        
        우리 합동참모본부는 &amp;ldquo;북한은 지난 2016년부터 2018년까지 우리 쪽으로 전단을 살포해 자동차가 파손되는 등의 피해를 입혔고, 풍선에 오물을 넣는 등 저급한 행동을 했다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;수상한 물체를 발견했을 경우 만지지 말고 신고해 달라&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        이와 관련, 네티즌들은 거대한 풍선에 매달려 남하한 이 전단을 &amp;lsquo;X삐라&amp;rsquo;라고 부르며 잇달아 목격담과 인증 사진 등을 인터넷에 올리고 있다. 이날 엑스(X, 옛 트위터)에는 &amp;ldquo;&amp;lsquo;재난문자 실체&amp;rsquo; 북한 삐라, 대남전단&amp;rdquo;이라는 글이 올라왔다 이 네티즌은 사진 두 장을 함께 올리고 &amp;ldquo;진짜 똥뿌리기 시작- 화학전 미쳤네&amp;rdquo;라고 적었다. 사진을 보면 흙더미가 비닐에 담겨 있다 터져 땅에 흩뿌려져 있는 모습이 보인다. 중국 기업 제품으로 추정되는 건전지 2개도 천으로 둘둘 묶인 채 담겨 있는 모습이다. 언론은 이 흙더미가 두엄(소 배설물 거름)으로 보인다고 전했다.
        
        삐라 잔해로 추정되는 물체를 경기 성남의 한 아파트단지에서도 봤다는 글도 있다. 사진에서는 흰색 풍선이 아파트 단지 조경 시설에 안착해 있고, 출동한 경찰과 군 관계자들이 나서 조사하고 있는 모습이 보인다.
        
        서울 구로구에서는 삐라 잔해에서 전자기기가 나오기도 했다. 합동참모본부는 해당 전자기기가 대남전단 풍선을 공중에서 터뜨리는 &amp;lsquo;타이머 장치&amp;rsquo;로 추정하고 있다.
        
        북이 보낸 삐라는 경기와 강원 등 접경지역은 물론 경북에서도 발견됐다.
        
        이날 오전 7시 40분쯤 경북 영천시 대전동 한 포도밭 주인이 &amp;ldquo;하늘에서 떨어진 것 같은 오물로 보이는 쓰레기가 비닐하우스를 파손했다&amp;rdquo;고 경찰에 신고했다. 영천은 접경지에서 직선거리로 250㎞ 이상 떨어진 곳이다.
        
        이 외에도 전북 무주&amp;middot;경북 영천&amp;middot;경남 거창&amp;middot;수원&amp;middot;화성&amp;middot;성남&amp;middot;평택&amp;middot;용인&amp;middot;광명&amp;middot;광주&amp;middot;김포&amp;middot;파주&amp;middot;동두천 등 전국에서 대남전단 풍선과 관련 신고가 지속해서 들어오고 있다.
        
        앞서 북한은 남한이 삐라를 살포하고 해상국경을 침범하고 있다고 주장하면서, 맞대응으로 오물을 살포하겠다고 예고한 바 있다.
        
        김강일 북한 국방성 부상은 지난달 26일 담화에서 &amp;ldquo;수많은 휴지장과 오물짝들이 곧 한국 국경지역과 중심지역에 살포될 것&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;이를 수거하는 데 어떤 공력이 드는가는 직접 체험하게 될 것&amp;rdquo;이라고 했다.
        
        가관인 것은 오물 쓰레기를 뿌리고 난 뒤 북한의 김여정 부부장은 그것이 &amp;lsquo;인민의 표현&amp;rsquo;이란 생억지를 써댔다.
        
        아니 북한 주민 누가 동족 국가를 향해 그런 더러운 짓을 하라고 요청했단 말인가? 향후 노동당 대적국이 계속 이런 식의 더티 플레이를 한다면 그 역사적 심판은 준엄할 것이다. 이미 우리 국방부는 북한 당국이 계속 이런 도발을 감행해 올 경우 감당해 내기 어려운 징벌을 받을 것이라고 경고하고 나섰다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천지만평] 2024년 6월 3일자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145559</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3145559</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:39:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        VOL. 1766
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.06.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202406/3145559_3176515_3732.jpg&quot; /&gt;
        ⓒ천지일보 2024.06.02.
        
        
        
        김진호 화백
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우석훈의 경제수다방]종합부동산세, 어찌할 것인가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022052005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022052005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>프랑스의 경제학자 토마 피케티는 &amp;lt;21세기 자본&amp;gt;이라는 책을 통해서 우리 시대 가장 뜨거운 경제학자가 되었다. 그가 우리에게 보여준 것은 자산 불평등이 최근에 매우 심각해졌다는 사실이다. 임금 불평등은 ···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[우리말 산책]양고깃국이 변한 다디단 ‘양갱’</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022052015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022052015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:52:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        ‘밤양갱’이란 노래가 인기를 끌고 있다. 누구나 일상생활에서 쓰는 말들로 지은 가사와 자극적이지 않아 흥얼거리기에 좋은 가락이 인기 비결인 듯하다. 중독성이 꽤 강한 노래다.&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        이 노래의 소재가 된 양갱은 ···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[노래와 세상]귀신 잡는 해병</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022052025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022052025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>해병대 채모 상병 사망 사건 수사 외압 의혹 이후 해병대가 자주 뉴스에 오르내린다. 특히 ‘빨간 명찰’과 ‘팔각모 사나이’로 상징되는 해병전우회의 목소리가 드높다. 해병전우회는 고대 동문회, 호남향우회와 더···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[NGO 발언대]국회의장은 국민의 대표다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022052035/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022052035/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국회의원은 당원의 대표가 아니라 국민의 대표다. 당파적 이해를 넘어 “국가 이익을 우선해 직무를 수행”한다. 그리고 그들은 헌법기관의 대표로서 국회의장을 선출한다. 그렇게 선출된 국회의장은 특정 이해에 치···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기고]교육에서 ‘한국적인 것’과의 이별을 기대하며</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202406022054005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/contribution/article/202406022054005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 사회가 시급히 해결해야 할 과제 중 하나가 저출생에 따른 급격한 인구 감소 문제이다. 특히 한국은 경제협력개발기구(OECD) 회원국 평균 출산율의 절반에도 미치지 못해 세계에서 가장 낮은 ‘초저출산’ 국가···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[지금, 여기]정보공개 청구는 아무런 죄가 없다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022054015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022054015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 정보공개 청구가 공무원을 괴롭히는 원인으로 지목받고 있다. 모 청구인이 전국 초등학교에 전교 임원선거 관련 정보를 수천건 요청했다. 지난달 19일 조희연 서울시교육감은 “서울시교육청은 민원성 무차별적···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신경아의 조각보 세상]자유주의 사회와 그 적들</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022054025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022054025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:54:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        윤 대통령 ‘해병대원 특검법’ 거부&lt;br /&gt;
        국가가 개인의 존엄과 가치 부정&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        국책연구원 ‘저출산·고령화’ 대책&lt;br /&gt;
        청년·여성·노인의 자유를 억압&lt;br /&gt;
        &lt;br /&gt;
        1938년 히틀러가 오스트리아를 침공했을 때, 위험에 빠진 조국을···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[아침을 열며]겁쟁이와 또라이 사이</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022058005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022058005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여왕 엘리자베스 2세를 중심으로 20세기 영국 사회를 다룬 넷플릭스 드라마 &amp;lt;더 크라운&amp;gt; 시즌4에는 마거릿 대처 총리가 등장해 여왕과의 팽팽한 긴장 관계를 보여주는 장면이 자주 나온다. 중산층 집안 출신으···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[시선]조선소 ‘위험의 이주화’ 멈춰야</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022058015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022058015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:58:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2023년 BTS의 팬덤 ‘아미’는 10주년 페스타를 즐기기 위해 전 세계에서 한국을 방문했다. 40만명의 글로벌 고객을 맞이하기 위해 한덕수 국무총리는 각 부처에 안전관리를 긴급 지시했다. 많은 인파로 인한 안전사···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[詩想과 세상]저녁 숲의 눈동자</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022058025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022058025/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        하늘보다 먼저 숲이 저문다&lt;br /&gt;
        숲이 먼저 저물어&lt;br /&gt;
        어두워오는 하늘을 더 오래 밝게 한다&lt;br /&gt;
        숲속에 있으면 저녁은&lt;br /&gt;
        시장한 잎벌레처럼 천창에 숭숭&lt;br /&gt;
        구멍을 뚫어놓는다&lt;br /&gt;
        밀생한 잎과 잎 사이에서&lt;br /&gt;
        모눈종이처럼 빛나는 틈···
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[IT·게임 세상]카카오는 알고 있었다</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022059005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022059005/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>3년 전쯤, 가족 여행을 떠났을 때 일이다. 가족과 함께 예약한 방에 짐을 풀고 창밖을 보기 위해 커튼을 걷는 순간, 천장 모서리에 이상한 게 눈에 띄었다. 자세히 살펴보니, 벌집이었다. 살펴보는 중에 말벌이 쏜살···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이병천 칼럼]과연 ‘어떤 중산층’을 위한 정책인가</title>
      <link>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022059015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</link>
      <guid>https://www.khan.co.kr/opinion/column/article/202406022059015/?utm_source=khan_rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=opinion_news</guid>
      <pubDate>2024-06-02T20:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>그간의 불평등 연구 흐름을 보노라면 한동안 ‘1% 대 99%’처럼 최상층으로의 초집중에 대한 연구가 크게 활기를 띠었다. 피케티의 연구가 이를 선도했다. 그러다가 상위 10% 또는 20%에 집중하는 연구가 나오고 중산···</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[내가 만난 명문장/김윤후]이룰 수 없는 꿈일지라도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239671/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239671/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239660.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“너 자신의 별을 따르라, 산초야 주변의 어둠에 대해 걱정하지 말아라.”―미겔 데 세르반테스의 ‘라만차의 기발한 신사 돈키호테’ 중  ‘돈키호테’는 2002년 노벨연구소가 주최한 전 세계 유명 작가 100인이 뽑은 최고의 책 1위를 차지했다. 인류가 낳은 수많은 위대한 작품 중에서 왜 돈키호테일까. 작가 세르반테스는 의사의 아들로 태어났지만 운명의 풍파 속에서 기구한 삶을 살았다. 빚 때문에 옥살이를 하고 전쟁에 참여하여 왼쪽 손을 잃어 ‘레파토의 왼팔’이라는 별명을 얻는다. 소속 함대가 태풍에 휩쓸리고 해적의 습격을 받아 5년 동안 노예로 지냈고, 네 번의 탈출을 감행했으나 모두 실패했다. 몸값을 지불하고 풀려난 후 세금 징수원으로 지내며 안정적 삶을 보내는가 했더니 자신이 거둔 세금을 맡겨둔 은행이 파산하여 또 옥살이를 했다. 이 시기에 ‘돈키호테’가 탄생한다. 투옥 중에 쓴 ‘돈키호테’는 그의 분신이라고 불릴 정도로 그의 삶이 투영되어 있다. 사람들은 돈키호테를 미친 사람 취급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[고양이 눈]우리 댕댕이 비 맞을라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239680/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239680/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125236868.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강아지에게 우산을 씌워주며 우중 산책에 나섰습니다. 비 맞을까 노심초사, 주인의 반려견 사랑이 촉촉하네요.―경기 고양시 삼송동에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내전 시리아, 원유 생산량 94% 급감… 인구 5분의 1은 난민으로[권오상의 전쟁으로 읽는 경제]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239746/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239746/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239704.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《5월 9일 시리아 국방부는 이스라엘군이 골란고원에서 시리아 수도 다마스쿠스 외곽을 향해 발사한 미사일을 격추했다고 발표했다. 시리아의 남서부와 이스라엘의 북동부가 서로 접하는 곳에 위치한 골란고원은 국제법상 시리아 영토지만 1967년 3차 중동전 이래 약 3분의 2의 넓이가 이스라엘군에 점령돼 있다. 시리아와 이스라엘은 서로 간에 심심치 않게 로켓을 쏘아대는 사이지만 당장 본격적인 대결의 가능성은 높지 않다. 4차 중동전 후인 1974년 이스라엘군과 시리아군 사이에 놓인 해발 고도 2814m의 헤르몬산을 포함한 완충 지대 덕분이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘발표 불안’에 대처하는 단계적 해결법[김지용의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239761/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239761/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239756.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이런 문제도 정신과에서 진료를 해요?”라는 질문을 종종 듣게 되는데, 대표적인 경우가 ‘발표 불안’이다. 직종을 가릴 것 없이 남들 앞에 설 때의 불안 증세로 힘들어하는 분들이 많다. 심장이 두근거리며 호흡이 가빠지고, 얼굴은 하얗게 질리며 입이 바싹 마르고, 자신 있는 목소리를 내고픈 기대와 다르게 염소처럼 떨리는 작은 목소리만 나온다. 고치려 노력해도 쉽지 않다. 거울 보며 연습할 때의 당당한 모습은 발표 현장에선 연기처럼 사라진다. 반복된 실패 속에 자신의 소심함만 탓하며 치료 가능한 문제로 길게 고통받는 사람들이 매우 많다. 원래 발표 자리는 힘든 것이 당연하다. 극도로 사회적 동물인 사람에게 자신이 속한 집단에서 인정받는 것은 생존과 직결된 문제이다. 그렇기에 우리 뇌에서는 발표를 위험 상황이라 받아들이며 맞서 싸우려 교감신경계를 활성화시키고, 위에 기술한 신체 증상들이 나타나게 된다. 그렇다면 이렇게 내 의지와 무관하게 자동적으로 일어나는 생리적 변화들을 어떻게 조절할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이원홍의 스포트라이트]올림픽과 휴전, 그 허약함</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239773/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239773/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239766.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 불거진 2024 파리 올림픽 기간 휴전에 대한 국제사회의 공방은 현실 정치 속에서 올림픽 정신이 얼마나 허약해질 수 있는지를 그대로 보여주고 있다. 프랑스 에마뉘엘 마크롱 대통령과 중국 시진핑 국가주석이 지난달 6일 올림픽 기간 동안의 휴전을 제안했고 이어 시진핑 주석과 러시아의 블라디미르 푸틴 대통령이 휴전에 대해 논의하면서 국제사회에서 러시아-우크라이나 전쟁 휴전 가능성이 언급되기 시작했다. 그러나 곧바로 블로디미르 젤렌스키 우크라이나 대통령이 “러시아를 어떻게 믿느냐”며 휴전을 즉각 거절했고, 이어 러시아도 “우크라이나가 휴전 기간 동안 재무장할 수 있다”며 휴전에 반대했다. 러시아가 사실상 휴전 거부 의사를 밝히자 파리 올림픽의 명예 실추를 우려한 마크롱 대통령은 지난달 23일 “평화에 대한 의지가 없다”며 러시아를 강하게 비판했다. 올림픽 기간 동안의 휴전은 ‘스포츠 제전을 통한 평화롭고 더 나은 세계 건설’을 목표로 함과 동시에 올림픽 기간 동안 일체의 적대 행위를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[특파원 칼럼/문병기]美공화당 매파가 ‘전술핵 재배치’ 꺼낸 까닭은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239789/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239789/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239784.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 상원 군사위원회 공화당 간사 로저 위커 의원은 지난달 27일(현지 시간) 한반도 전술핵 재배치 제안을 담은 국방투자계획 제안서 ‘21세기 힘을 통한 평화(Peace through Strength)’를 내놨다. 힘을 통한 평화는 로널드 레이건 전 대통령의 외교안보 정책 슬로건으로 유명하다. 냉전이 한창이던 1980년대 소련을 붕괴의 길로 몰아가면서 미국을 세계 유일의 초강대국으로 발돋움하게 한 레이건식 외교정책을 부활시켜야 한다는 주장이 함축된 제목이다. 위커 위원처럼 레이건식 외교정책을 신봉하는 이른바 ‘레이건 공화당원’들이 최근 부쩍 목소리를 키우고 있다. 상원 최장수 원내대표인 미치 매코널과 상원 외교위원회 간사 제임스 리시, 하원 외교위원장 마이클 매콜, 하원 군사위원장 마이크 로저스 등이 대표적이다.중국 ‘레짐 체인지’ 주장하는 안보 매파 고립주의 성향이 강한 도널드 트럼프 전 대통령 역시 의회 지도부를 장악한 레이건 공화당원들의 영향력에서 자유롭지 못하다. 트럼프 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[광화문에서/조건희]훈련병이 죽었는데 중대장이 여성인게 본질인가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239804/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239804/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239792.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 육군 훈련병이 지난달 23일 군기 훈련(얼차려)을 받다가 쓰러져 이틀 후 사망했다. 간호사를 꿈꿨던 이 훈련병은 훈련 당시 입소한 지 9일밖에 안 된 상태였다. 그런데 20kg이 넘는 군장을 메고 1시간 넘게 팔굽혀펴기와 선착순 달리기를 한 것으로 조사됐다. 훈련이 어찌나 가혹했던지 병원에 이송됐을 땐 근육이 괴사해 있었고 소변이 시커멨다고 한다. 규정 위반이 명백하다. 육군 규정에는 군기 교육이 가혹행위로 변질하지 않도록 “인권침해의 소지가 없도록 특별히 주의하라”고 명기돼 있다. 특히 훈련병의 신체 상태를 고려해야 하고, 훈련이 1시간이 넘으면 10분 이상 쉬게 해줘야 한다. 법원은 4년 전 부하 장교에게 1시간 넘게 차렷 자세를 시킨 한 대대장의 해임이 정당했다며 이 지시를 ‘가혹행위’라고 선고했다. 이번 사건에서 훈련을 지시한 중대장(대위)과 부중대장(중위)이 민간 경찰 수사를 받고 있다. 군은 이들에게 업무상 과실치사 혐의가 있다고 봤다. 해당 부대를 거친 병사 사이에선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[월요 초대석]“中, 한국과 함께 중요 합의 확실히 이행할 것… 韓 기업의 성공 지원”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239835/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239826.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《한동안 공식 석상에 모습을 드러내지 않았던 싱하이밍(邢海明) 주한 중국대사가 다시 외교 테이블에 앉은 것은 지난달 말 윤석열 대통령과 리창(李强) 중국 총리의 회담 때였다. 그는 한중 외교안보대화 신설, 2단계 자유무역협정(FTA) 협상 재개 등에 합의한 양자 회담부터 두 지도자가 중국 시인 두보(杜甫)의 시 구절을 나누며 헤어지는 마지막 순간까지 현장에 함께했다.싱 대사는 지난달 31일 주한 중국대사관에서 진행한 동아일보와의 인터뷰에서 “회담이 아주 잘 됐다”며 “중국은 한국과 함께 중요한 합의들을 잘 이행할 수 있기를 바란다”고 밝혔다. 중국 비자의 발급 절차 간소화 조치에 이어 관광 및 영화, 드라마 같은 문화 분야 교류를 확대할 후속 방안들을 추진하겠다고 했다. 경제 협력과 관련해서도 “한국 기업들이 중국에서 성공하는 길을 계속 열어주자는 마음”이라며 지원 의사를 강조했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[횡설수설/송평인]‘성추문 입막음’ 유죄 평결 트럼프, 대선 출마 자격은…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239850/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239850/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239841.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라는 대통령직 등 공직 출마에서 유죄 선고에 따른 여러 제한 규정을 두고 있다. ‘금고 이상의 형을 선고받고 실효되지 않는 자’ 등의 규정이 그것이다. 미국은 ‘출생에 의해 미국 시민이 아닌 자, 연령이 35세에 미달한 자, 14년간 미국 내의 주민이 아닌 자’에 대해서만 연방 대통령 출마 자격을 제한하고 있다. 버락 오바마 전 대통령이 출생에 의한 미국인인지 공화당 쪽에서 문제 삼은 바 있다. 그러나 유죄 선고를 받은 적이 있는지는 묻지 않는다. ▷미국은 공권력의 정당성은 선거에서 나오고 선거가 우위라는 사고가 강하다. 지사와 의원은 물론이고 판사까지도 선거로 뽑는 주(州)가 적지 않다. 연방에서는 법관을 선거로 뽑지는 않지만 선거로 뽑힌 대통령이 선거로 뽑힌 상원의 동의를 얻어 임명하기 때문에 선거 우위의 원칙이 관철되고 있다. 남북전쟁의 여파로 연방 상·하원의원과 연방 대통령 선거인에는 반란죄를 저지른 사람이 도전할 수 없다. 연방 대통령에게는 그런 제한도 없다. ▷도널드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[천광암 칼럼]윤 대통령은 꼭 축하잔을 돌려야 했나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239863/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239863/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239856.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2010년 8월 당시 이명박 대통령이 청와대로 김영삼 전 대통령과 전두환 전 대통령을 초청한 적이 있다. 오찬 테이블에서 전 전 대통령은 “와인 더 없느냐”고 했다가, 김 전 대통령으로부터 “청와대에 술 먹으러 왔나”라고 된통 면박을 당했다. 미국의 리처드 닉슨 대통령은 술에 취해 격분하는 일이 잦았던 것으로 유명하다. 그가 재임 중이던 1969년 4월 미 해군 정찰기가 북한을 정찰하다가 공격을 받고 격추됐다. 닉슨 대통령은 이에 대한 보복으로 북한에 전술핵 공격을 하라는 명령을 미군에 내렸는데, 이때도 술에 취해 ‘분노지수’가 치솟은 상태였다. 다행히 ‘실세’ 국가안보보좌관이었던 헨리 키신저가 “술 깰 때까지 기다리자”고 해서 한반도에 핵폭탄이 투하되는 비극이 발생하지는 않았다고 한다. 한 나라의 대통령이나 전직 대통령쯤 되고 보면 술이 작게는 ‘개인적인 망신’에서, 크게는 ‘초대형 리스크’의 뿌리가 될 수 있음을 보여주는 일화들이다. 윤석열 대통령이 또 술과 관련한 구설에 올랐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]연쇄 성폭행범 거주 제한 없어 주민이 떠나야 하는 나라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239873/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239873/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125240616.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 수원지역 빌라에 침입해 20대 여성 10명을 성폭행한 혐의로 징역 15년을 살다 나온 박병화가 최근 수원 번화가 오피스텔에 전입하자 주민들이 공포에 떨고 있다. 이곳에 20, 30대 여성이 많이 살다 보니 경찰관이 엘리베이터에 동승해 집까지 데려다주고, 일부 주민은 이사 갈 집을 알아본다고 한다. 주변에 아파트 단지 10여 개, 학교 10여 곳이 몰려 있어 불안감은 더 확산되고 있다. 조두순이 2020년 출소 후 경기 안산에 거처를 마련했을 때 불과 1km 거리에 살던 피해자 가족들이 결국 이사를 가야 했던 사태가 반복될 조짐을 보이는 것이다. 수원시는 해당 오피스텔에 청원경찰을 배치하고 폐쇄회로(CC)TV 모니터링 요원도 채용한다고 하지만 주민들은 불안을 호소하고 있다. 이런 보호조치가 언제까지 지속될지 알 수 없고 실효성도 의문이기 때문이다. 보호관찰 당국이 집중 감시를 했다는 조두순도 지난해 3월 야간 외출 제한 명령을 어기고 거리를 활보하다 붙잡혔다. 성범죄 재범도 증가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]대북 확성기 6년 만의 재개 수순… 北 ‘오물 풍선’ 도발이 자초</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239880/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239880/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125240874.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한이 또 오물 풍선 테러를 자행했다. 엿새 사이에 두 번째 도발로, 주말 사이에 날아든 720여 개를 포함하면 쓰레기와 오물이 든 대형 풍선은 1000개 안팎에 이른다. 정부는 이에 맞서 어제 국가안전보장회의(NSC)를 열고 “북한이 감내하기 어려운 조치에 착수할 것”이라고 밝혔다. 이 조치엔 대북 심리전의 하나인 군의 대북 확성기 방송 재개도 포함된다. 군은 확성기 장비를 휴전선 일대에 재설치하고, 북의 추가 도발이 있을 때 즉각 방송을 재개한다는 방침을 세웠다. 확성기 전진 배치는 2018년 문재인-김정은 판문점 정상회담을 앞두고 철거한 뒤 6년 만이다. 정부가 확성기 카드를 선택한 것은 오물 풍선과 GPS 교란 등 북한의 유치한 저강도 도발에 대한 실질 대책이 마땅치 않기 때문이다. 게다가 북한은 정찰위성 및 탄도미사일 발사 등 군사 위협도 병행하고 있다. 군사적-비군사적 도발을 교묘히 섞어 혼란과 공포를 키우고 있는 북한에 구두 경고로만 대응할 수 없는 것이 현실이다. 대북</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사설]종부세 1주택자 놔두고 다주택자 중과 폐지… 누가 납득할까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239886/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239886/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125240082.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 다주택자에 대한 종합부동산세 중과를 폐지하는 방안에 무게를 두고 종부세제 개편 검토에 착수했다고 한다. 정치권에서 급물살을 타고 있는 종부세 개편 논의에 호응해 다주택자에 대한 징벌적인 과세 체계를 손보겠다는 것이다. 앞서 더불어민주당 지도부는 실거주 1주택자 종부세 면제와 총체적 재설계를 주장하며 개편 필요성에 불을 지폈고, 대통령실은 완전 폐지를 포함한 세제 개편을 검토하겠다고 밝힌 바 있다. 올해로 도입 20년째를 맞은 종부세는 주택 소유자에 대한 징벌적 세금이라는 논란이 끊이지 않았던 만큼 국민 부담을 최소화하는 방향으로 개편을 추진하는 게 당연하다. 재산세에 이어 또 세금을 물리는 이중 과세의 성격이 있는 데다, 부동산 가격 안정이라는 당초 목적은 달성하지 못한 채 집값 급등에 따라 과세 대상자만 대폭 늘렸기 때문이다.  현 정부 들어 1주택자 기본 공제액을 12억 원으로 높이고 공시가격 현실화율 상승을 억제하며 세 부담을 줄였는데도 지난해 1주택자 종부세 대상자는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퀴퍼는 어쩌다 이런 축제가 됐을까? 사랑이 이긴다</title>
      <link>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248494</link>
      <guid>https://www.womennews.co.kr/news/articleView.html?idxno=248494</guid>
      <pubDate>2024-06-03T06:39:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>그들은 비장했다. 고성능 스피커를 통해 거리에 울려퍼지는 목소리가 절박했다. 음악도 쩌렁쩌렁 했다. 이른바 ‘거룩한 방파제’ 집회였다. 무슨 방파제냐고? ‘성혁명&apos; 물결을 비롯해 포괄적 차별금지법과 학생인권특별법 제정을 막겠다고 했다. 포괄적 차별금지, 학생인권, 다 좋은 말이고, 중요한 일들인데 저런.1일 딸과 함께 성소수자 거리 축제인 서울 퀴어퍼레이드(이하 퀴퍼)에 다녀왔다. 둘이 따릉이를 타고 시청 앞을 지나간 덕분에 저 문제적 집회를 먼저 만났다. 덕수궁 앞 ‘방파제 집회’와 을지로입구역 동성애 반대집회는 소리의 기세가 대</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>