<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-08-08T00:10:35.092Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>장맛비에 씻겨내려간 의욕…‘무기력’ 극복 방법 셋</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268622</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268622</guid>
      <pubDate>2023-07-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 이어진 장마로 크고 작은 무기력감을 호소하는 이들도 늘었다. 야외 활동이 제한되는 것은 물론, 집안에서도 고온다습한 공기에 24시간 노출돼 있어서다. 평소 의욕적인 사람이라도 축축 처지기 십상인 환경인 것이다.크고 작은 무기력감 자체는 살면서 누구나 한 번쯤 겪을 수 있다. 그러나 이같은 무기력감이 장기화 혹은 심화될 경우, 우울감으로도 이어질 수 있다. 무기력감을 떨치고 활력을 되찾는 법 3가지를 알아본다.▲ 일단 행동하기흔히 사람들은 ‘의욕’이 선행하고 실제 행동이 뒤따른다고 믿는다. 그러나 일단 행동한 이후에 의욕이 따라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지치고 손상되기 쉬운 간…주의해야 할 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268736</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268736</guid>
      <pubDate>2023-07-26T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>간은 우리 몸에서 큰 장기 중 하나에 속한다. 단순히 크기만 큰 게 아니다. 우리가 먹은 음식을 신체 조직에 필요한 영양소로 바꾸거나 노폐물을 처리하는 등 다양한 역할을 수행한다. 맡은 역할이 많다는 건, 바꿔 말해 과로하기 쉬운 장기란 뜻이다. 일정 정도 손상에도 별다른 증세가 없어 ‘침묵의 장기’로 통한다는 점 또한 우려스럽다. 간 건강을 지키는 건 해독·면역 등 다양한 신체 기능의 유지 및 증진과도 깊은 연관이 있다. 물론 간 건강에 도움을 준다고 알려진 각종 영양제들이 이미 출시돼 있다. 그러나 영양제를 추가 섭취하는 것 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“눈 화장이나 속눈썹 염색, 안구건조증에 악영향”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268828</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268828</guid>
      <pubDate>2023-07-27T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>컴퓨터나 휴대전화기로 작업이나 게임을 많이 하는 사람들은 눈이 시리거나 이물감, 피로감을 자주 느끼게 된다. 공기청정기나 선풍기에 쉽게 노출된 사람들도 비슷한 증상이 나타날 수 있다. 이럴 경우 안구건조증을 의심해야 하다. 안구건조증은 제 때에 치료하지 않으면, 시력이 심각하게 저하될 수도 있다. 나은병원 남상휴 과장으로부터 안구건조증의 증상과 원인, 치료법 등에 대해 들어봤다.안구건조증이란 무엇인가.“안구건조증, 즉 건성안을 질병으로 인식하고 접근한지는 오래되지 않았다. 2017년에 국제학회 ‘TFOS(Tear Film &amp; Ocu</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 시작된 폭염…안전하게 운동하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268940</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268940</guid>
      <pubDate>2023-07-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원칙적으로 운동은 ‘평생’ 하는 게 좋다. 운동이 어린 학생들의 학업 성취도를 높이거나, 노년층의 건강 유지 및 증진에 도움을 준다는 취지의 연구가 다수 존재한다. 사실상 걸어 다닐 수 있게 된 순간부터 노년에 이르기까지 적절량의 운동을 하는 게 바람직하다는 것이다.따가운 햇볕이 내리쬐는 여름 또한 예외가 될 수 없다. 사계절이 뚜렷한 우리나라에서 더위나 추위를 운동하지 않을 이유로 본다면, 사실상 1년 중 절반 가량은 운동을 못한다는 결론에 이를 것이다. 여름에도 건강하게 운동할 수 있는 방법은 무엇일까.▲ 한낮보단 새벽·저녁 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시도때도 없이 올라오는 불안감…어떻게 줄일까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268737</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268737</guid>
      <pubDate>2023-07-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세상에 걱정이 전혀 없는 사람은 없다. 그런 사람이 실재한다고 한들, 정신건강 측면에서 바람직하다고 할 수도 없다. 적기에 하는 걱정은 앞으로 발생할 수 있는 여러 위험들을 미연에 방지하는데 도움이 된다. 적재적소에서의 걱정은 유용하다.하지만 걱정이나 불안감이 과도할 땐 여러 문제들이 생긴다. 일상에 위험 요소가 산재해있다 믿으니 자연스레 성격 자체가 예민하고 날이 선다. 이같은 태도가 장기화될 경우 범불안장애(Generalized Anxiety Disorder) 등 불안 관련 질환으로도 발전할 수 있어 주의가 필요하다. 때 아닌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염 속 ‘안전 등산’ 요령은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269022</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269022</guid>
      <pubDate>2023-07-30T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철이 멈추면서 야외 활동을 재개하는 사람들도 늘고 있다. 특히 비가 올 땐 시도하기 어렵던 주말 등산에 나서는 이들이 눈에 띈다. 등산의 과정은 지난하지만, 정상에서 느끼는 풍광과 성취감이 더 크다고 예찬하는 이들이다.문제는 최근 일부 지역에 폭염경보가 발효되는 등 폭염이 이어지고 있다는 점이다. 원칙상 야외활동을 자제하는 게 바람직하지만, 등산 일정 변경이 불가능할 때도 있다. 되도록 안전하게 폭염철 등산을 마치는 방법 3가지를 알아본다.▲ 얼음물 지참대부분의 등산객이 물을 지참한다. 그러나 상온의 물은 폭염철 등산 과정에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위암 예방 첨병’ 급부상 헬리코박터균 제균 치료</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268845</guid>
      <pubDate>2023-07-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>위암을 예방하기 위해 현재 위내시경 검사를 정기적으로 받는 것처럼 향후엔 헬리코박터균 제균 치료를 받는 날이 올 것으로 보인다. 현재 위암 예방 차원에서 헬리코박터균 제균 치료는 권장되지 않는다. 그러나 최근 제균 치료의 위암 예방 효과를 입증하는 연구들이 쏟아지고 있다. 특히 현재 진행 중인 국제암연구소(IARC)와 국립암센터의 대규모 연구는 일반인 상대의 제균 치료 유효성을 입증하는 근거가 될 전망이다. 이 근거에 따라 위암 발생률과 헬리코박터균 감염률이 모두 높은 한국 등 동아시아 국가에서는 헬리코박터균 제균 치료가 새로운 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부부터 다이어트까지…여름 과일의 놀라운 효과들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268943</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268943</guid>
      <pubDate>2023-07-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강에 좋은 식품들은 대부분 맛이 없다. 야채가 건강에 좋다는 걸 모르는 이는 없지만, 충분히 섭취하는 이들이 적은 이유다. 야채를 조금이라도 맛있게 먹고자 샐러드 드레싱 등을 동원하다가 되려 살이 찌는 경우도 많다.과일의 경우, 채소와 달리 별다른 조리 과정 없이도 맛있게 먹을 수 있다. 열량이 있다곤 하지만, 인스턴트 식품에 비할 바는 못 된다. 적정량 섭취한다면, 맛있게 먹으면서 살을 뺄 수도 있다는 뜻이다. 여름철에 먹기 좋은 제철 과일들의 효능을 알아본다.▲ 자두아미노산과 시트룰린 성분이 신장 강화 및 부기 제거에 도움을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈추지 않는 복통·설사, ‘만성 염증성 장 질환’ 의심 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268756</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268756</guid>
      <pubDate>2023-07-31T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>복통이나 설사를 일으키는 질환은 다양하다. 그중에 ‘만성 염증성 장 질환’은 그 경과가 만성적이고 다양한 증상이 동반되기 때문에 의심되는 경우 적절한 치료가 필요하다. 만성 염증성 장 질환은 질병 초기부터의 적극적인 치료가 장기적인 질병 예후와 삶의 질에 영향을 많이 미치는 질병이다. 만성 염증성 장 질환은 위장관의 만성 염증을 특징으로 하는데, 그 종류로는 크론병과 궤양성 대장염이 대표적이다. 종종 베체트 장염도 속한다. 염증성 장 질환의 발병률과 유병률은 수십 년 증가해 왔는데, 최근 들어 눈에 띄게 증가하는 추세다. 서구식 식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생명 위협하는 ‘폭염’…온열질환 예방 원칙 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269134</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269134</guid>
      <pubDate>2023-08-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 폭염으로 인한 인명 사고 소식이 이어지면서 시민들의 건강 관리에도 적신호가 켜졌다. 정부 및 지자체들 또한 폭염으로 인한 피해를 줄이고자 총력전을 벌이는 모양새다.그럼에도 온열질환의 위험성에 대한 인식은 다른 질환에 비해 경시되는 게 사실이다. 옷을 최대한 시원하게 입고, 자외선 차단제를 바르는 것 정도가 최선이라는 식의 인식이다. 하지만 최근과 같은 폭염철엔 추가적인 건강 관리 대책이 필요하다. 폭염철에 잊지 않아야 할 건강 관리 원칙 3가지를 알아본다.▲ 외출 자제폭염철 불필요한 외출은 삼가는 게 좋다. 단순 더위를 넘어선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길고양이 만지면 중증열성혈소판감소증후군에 걸린다? [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268846</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268846</guid>
      <pubDate>2023-08-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 제주도 서귀포시에 거주하는 한 중년 여성이 중증열성혈소판감소증후군(SFTS)에 감염되어 사망한 사건이 여러 매체를 통해 알려졌다. 그리고 이 여성이 이 질환에 감염된 주된 이유로 길고양이를 만진 것이 지목돼, 길고양이로 인한 SFTS 감염에 대한 우려가 커지고 있다. 몇몇 기사 제목을 보면 ‘길고양이를 만졌을 뿐인데 SFTS 확진’ ‘귀여워서 길고양이 만졌는데 치명률 17% SFTS 감염’ 등 길고양이를 만지는 행위와 치명률이 높은 SFTS 감염을 직접적으로 연관시키는 자극적인 기사도 있다. 사실상 이런 기사들이 길고양이에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭하면 올라오는 ‘짜증’…평정심 되찾는 법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268420</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268420</guid>
      <pubDate>2023-08-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 남들에게 짜증을 내본 경험이 있을 것이다. 이 빈도가 타인에 비해 잦았는지 여부가 다를 뿐이다. 최근과 같은 폭염철엔 평소 평정심을 지키던 사람도 짜증 빈도가 늘어날 가능성이 높다.문제는 잦은 짜증이 사회 생활이나 대인 관계에 악영향을 미친다는 점이다. 특히 직장 등 공적인 자리에서 사소한 일로 짜증을 내는 일이 잦아지는 건 그대로 방치할 수 없는 문제 상황에 가깝다. 감정조절 능력이 떨어진다는 평가가 뒤따르기 때문이다. 짜증이나 화가 밀려올 때 평정심을 찾을 수 있는 방법들은 무엇이 있을까.▲ 스트레칭흔히 몸과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염철 ‘실내운동’, 빠르고 안전하게 효과 내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269221</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269221</guid>
      <pubDate>2023-08-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름은 운동하기 힘든 계절이다. 올해처럼 극한의 장마와 폭염이 번갈아 이어질 땐 더욱 그러하다. 오늘만은 운동을 나가리라 다짐해도, 외출을 자제하라는 정부 및 지자체의 경고에 단념하기 일쑤다.여름이 끝날 때까지 운동을 미뤄둘 순 없는 노릇이다. 이럴 땐 집에서 하는 실내운동이 부작용 없이 건강을 증진하는 방법일 것이다. 다만 공간 및 기구의 제약이 분명한 실내운동의 특성상, 효과적이고 안전하게 수행하려면 몇 가지 요령이 필요하다. 실내운동의 효과를 높일 수 있는 3가지 요령을 알아본다.▲ 하체 운동우리 몸의 근육은 전신에 있다. 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청장 “대중교통·다중시설서 마스크 다시 쓰세요” 권고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524823/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524823/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120528696.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지영미 질병관리청장은 2일 현재 법정 감염병 등급이 2급인 코로나19를 4급으로 낮추는 것과 관련해 “전환 시점을 국내외 유행과 방역상황 등 종합적인 여건을 면밀히 고려하고 전문가 자문을 거쳐 신중히 결정하겠다”고 말했다.지 청장은 이날 코로나19 중앙사고수습본부 회의에서 모두발언을 통해 “현재 방역상황을 안정적으로 관리하면서 코로나19를 4급 감염병으로 전환하기 위한 준비를 착실히 이행해나가겠다”며 이같이 밝혔다.그는 4급 감염병으로 전환할 때 마스크 착용 의무를 완전 해제할지에 대해서는 “병원급 의료기관과 입소형 감염취약시설의 마스크 의무 해제 여부는 고위험군 보호를 염두에 두고 심도있게 검토해 다음주에 발표하겠다”고 말했다.지 청장은 “코로나19가 우리 사회에 큰 위협을 다시 초래할 가능성은 낮지만, 아직까지 완전한 엔데믹은 아니고 앞으로 당분간 1년에 한 두번 크고 작은 유행이 반복될 것으로 예상된다”면서 “고령자, 면역저하자들에 대한 보호는 여전히 필요하다”고 강조했다.이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 어르신들, 더 건강해졌다…‘노쇠’ 절반 가까이 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524887/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120524887/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T09:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120531567.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 노인의 노쇠 유병률이 12년 새 절반 가까이 감소한 것으로 나타났다. 노인의 병·의원 문턱이 낮아진 데다 각종 질병 예방 정책이 일정 부분 효과를 거두었기 때문인 것으로 분석됐다.  2일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 전남대병원 내과 강민구 교수·서울아산병원 내과 정희원 교수 공동 연구팀이 2008∼2020년 국민건강영양조사에 참여한 65세 이상 노인 1만7784명(평균 72.4세)의 노쇠 상태를 분석한 결과 이 같이 나타났다.   연구팀은 노쇠 지수를 기준으로 노쇠 지수가 0.15 이하이면 노쇠하지 않음, 0.15 초과·0.25 이하이면 전(前) 노쇠, 0.25 초과이면 노쇠로 분류했다.      우리나라 노인 남성의 평균 노쇠 지수는 0.17로, 여성 노인(0.21)보다 낮았다. 노쇠와 전 노쇠 유병률은 전체 노인의 각각 28.1%, 33.3%였다. 노쇠 유병률은 2008년 41.1%에서 2020년 23.1%로 18%포인트 낮아졌다.   연구팀은 “우리나라 노인의 노쇠 유병률</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실명 유발 질환 ‘녹내장’…정기적 안과 검진 및 안압 관리가 핵심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120526851/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120526851/2</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120526753.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 눈의 가장 안쪽에 위치한 망막에는 시신경이 분포돼 있다. 시신경은 망막에 맺힌 상을 뇌로 전달하는 역할을 하는데, 시신경 이상으로 시야가 점점 좁아지다가 실명에 이르는 질환을 ‘녹내장’이라고 한다.  녹내장은 초, 중기까지는 증상이 거의 없다. 양쪽 눈에 녹내장이 한 번에 생기는 것이 아니고, 주변부부터 서서히 시야가 좁아지기 때문이다. 급성 녹내장은 눈이 빨갛게 충혈 되고 흐려 보이며, 통증이 생길 수 있다.  녹내장 주요 위험 요인은 안압 상승이다. 눈에는 방수라는 액체가 끊임없이 생성되고 섬유주라는 구조물을 통해 유출되며 눈의 일정 안압을 유지한다. 어떤 강한 압력으로 시신경이 눌려 점점 손상되고, 방수 유출에 문제가 생기면 안압이 오르고 녹내장으로 진행한다.  순천향대 부천병원 안과 이시형 교수는 “보통 정상 안압은 10~20mmHg이지만, 사람에 따라 25mmHg의 압력도 문제없는 사람이 있고, 15mmHg의 압력에도 시신경 손상이 발생하기도 한다. 이것을 ‘정상안압 녹내장’이라고 한다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]내 얼굴에 맞는 입술 필러 맞는 법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532125/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120532124.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 ‘탱글탱글한 탕후루 입술’ 등 오버립 메이크업이 다시 유행하면서 도톰하고 탱탱한 입술에 대한 수요가 높아지는 추세다. 볼륨감 있는 입술은 얼굴 전체에 입체감을 더해 좀 더 어려 보이게 하는 효과를 주기 때문에 많은 사람이 꾸준하게 선호하는 분야기도 하다. 하지만 메이크업만으로 자기 얼굴에 맞는 볼륨감 있는 입술을 표현하는 것은 일시적이고, 개인의 손기술에 따라 어려움이 있을 수 있으며 ‘얇고 밋밋한 입술’, ‘길고 가는 입술’, ‘처진 입꼬리’, ‘각질이 많은 입술’ 등 각자의 콤플렉스를 완전히 해결하는데 한계가 있다. 이에 대한 대안으로는 역시 입술 필러가 대세라고 할 수 있다. 입술 필러는 인체의 구성 성분 중 하나인 히알루론산을 소량 입술에 주입하는 시술로 사람들이 이상적으로 생각하는 도톰한 입술을 만들기 용이하다. 특히 입술 필러는 정량을 고정된 부위에 주입하는 설명서에 따라 이뤄지는 것이 아니라, 개인의 이목구비에 맞춰 맞춤 시술을 진행하기 때문에 가장 자연스럽게 입술</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐암 척추 전이 환자, 수술·방사선 치료 병행시 신경 증상 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532133/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120532133/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120532132.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비소세포폐암이 척추로 전이된 환자 중 표적항암제 치료가 가능한 돌연변이 유전자를 가진 환자는 상대적으로 생존율이 높기 때문에 척추 전이암 수술도 적극적으로 고려해야 한다는 연구 결과가 발표됐다.서울성모병원 정형외과 김영훈 교수(교신저자)·은평성모병원 정형외과 박형열(제1 저자) 교수팀은 ‘비소세포폐암 척추 전이 환자의 척추 수술과 방사선 치료 병합 요법 중요성’을 연구한 논문을 국제학술지에 게재했다고 1일 밝혔다.연구팀은 2011년부터 2017년까지 비소세포폐암의 척추 전이로 척추 수술과 방사선 치료 병합 요법을 시행한 22명을 선정했다. 이후 환자를 나이, 성별, 기대 수명, 척추 불안정성을 고려한 1대 1로 경향 점수 대응을 통해 방사선 단독 치료만 진행한 시행한 231명 중 비슷한 조건의 22명과 비교했다.그 결과 방사선 단독 치료군에서만 5명의 환자(22.7%)가 병적 골절로 인한 신경학적 증상의 악화가 관찰됐다. 또한 수술과 방사선 치료를 시행한 군에서는 보행이 불가능했던</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방대본 “코로나 확진자, 8월 중순 하루 최대 7만6000명 전망”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120527604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120527604/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T11:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120527574.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 8월 중순 코로나19 확진자 규모가 지난해 12월과 유사하게 주간 일평균 약 6만명 정도, 하루 최대 7만6000명 발생할 것으로 전망한다고 2일 밝혔다.방대본은 ‘최근 코로나19 증가세 관련 대응 방안’을 발표하며 확진자 단기 예측을 이같이 제시했다. 그러나 치명률 감소에 따라 사망자 전망은 작년 12월 대비 절반 수준으로 예상했다.올해 7월 중순 코로나19 치명률은 0.02~0.04%, 중증화율은 0.09~0.1%로 역대 최저 수준이라는 게 방대본 설명이다.방대본에 따르면 지난해 오미크론 대유행 및 두 차례의 재유행기 치명률은 0.1%(BA.1/2 변이 우세), 0.07%(BA.5 변이 우세), 0.1%(BN.1 변이 우세)를 기록한 바 있다.방대본은 “계절 인플루엔자(독감) 치명률은 세계보건기구(WHO)가 0.03~0.07%, 국내자료로 0.03~0.08%로 분석되는데 코로나19 치명률은 현재 이 수준으로 하락했다”고 했다.신규 확진자, 위중증 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC셀, ‘삼바·LG화학 출신’ 전지원 신임 글로벌 사업개발·마케팅 총괄 영입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120528576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120528576/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T13:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120528566.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC셀이 글로벌 사업역량 강화 일환으로 글로벌 인재를 영입했다.  GC셀은 글로벌 사업개발 및 마케팅 총괄로 LG화학에서 항암·면역사업개발 업무를 담당했던 전지원 최고BD&amp;amp;마케팅책임자(CBMO, Chief BD &amp;amp; Marketing Officer)를 선임했다고 2일 밝혔다.  전지원 신임 CBMO는 캐나다 맥길대학교(McGill University)에서 인체생리학을 전공하고 서울대학교 생명과학대학원에서 석사 학위를 취득했다. 이후 셀트리온과 유한양행, 삼성바이오로직스 등에서 항암 분야 글로버 사업개발과 마케팅, 라이선스 및 인수합병 후 기업통합(PMI) 등 다양한 업무 경험을 축적했다.   GC셀에서는 글로벌 사업개발과 라이선스, 대내외 소통 등을 총괄해 사업체계를 글로벌 수준으로 끌어올리고 해외 계열사들과 연계해 기업 가치를 극대화하는데 집중할 예정이다.  GC셀 관계자는 “전지원 CBMO가 경쟁력 있는 사업개발과 마케팅 전략을 수립해 글로벌 사업역량을 강화하고 지속가능한 성장을 위한 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 스타들이 찾는 ‘콤부차’…당뇨병 환자 공복 혈당 낮춘다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120530533/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120530533/2</guid>
      <pubDate>2023-08-02T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120530280.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;할리우드 스타들이 탄산음료 대신 즐기는 건강음료로 유명한 콤부차(Kombucha)가 제2형 당뇨병 환자들의 공복 혈당 수치를 낮추는 효과가 있다는 연구 결과가 나왔다.1일(현지시간) 미국 조지타운대 댄 메렌스타인 교수와 링컨 네브래스카대 로버트 허킨스 교수팀은 영양학 저널 ‘프런티어스 인 뉴트리션’(Frontiers in Nutrition)에 제2형 당뇨병 환자를 대상으로 소규모 시험적 임상을 진행한 결과 콤부차의 공복 혈당 수치 강하 효과를 확인했다고 밝혔다.연구팀은 당뇨병 환자 12명을 2개 그룹으로 나눠 4주간 한 그룹에는 매일 시중에서 판매되는 콤부차 240mL를, 다른 그룹에는 위약 음료를 마시게 했다. 이후 2개월이 지난 뒤 각 그룹에 콤부차와 위약 음료를 바꾸어 4주간 마시게 했다. 연구 참가자들은 자신이 마시는 음료가 무엇인지 몰랐다.연구팀은 각 단계 연구를 시작할 때와 4주간 복용이 끝난 후 공복 혈당 수치를 측정했다. 식단 변동에 따른 영향을 제한하기 위해 먹는 음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>열대야에 뜬 눈으로 ‘뒤척뒤척’…잠이 솔솔 침실 조건은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120530698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120530698/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120530660.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염과 열대야(오후 6시부터 다음날 오전 9시 사이 최저기온이 25도 이상으로 유지)로 덥고 습한 밤이 이어지면서 잠이 오지 않아 뒤척이는 사람들이 많아졌다. 수면의 질에 영향을 미치는 침실의 온도를 쾌적하게 유지하는 것이 숙면에 도움이 된다.  2일 의료계에 따르면 열대야가 지속되는 시기 침실 온도가 높아 체온도 올라가면 수면 유도 호르몬인 멜라토닌이 잘 분비되지 않아 잠들기 어려워진다. 잠 못 이루는 밤이 계속되면 다음날 졸음이 쏟아지고 집중력이 떨어져 일상생활에 지장이 생길 뿐 아니라 피로가 제대로 풀리지 않아 만성피로로 이어질 수도 있다.   신원철 강동경희대병원 수면센터 신경과 교수는 “해가 진 후 눈으로 빛이 적게 전달되면 졸음을 유발하는 멜라토닌이 방출되면서 심부(중심)체온이 낮아져 잠이 오게 된다”면서 “하지만 체온이 안 떨어질 정도로 외부 온도가 높으면 깊은 잠을 잘 수 없게 된다”고 말했다.  침실의 온도를 적절히 낮춰 놓으면 체온이 쉽게 떨어지게 되고, 멜라토닌 분비가 촉진되면서 잠들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>톡 쏘는 탄산에 얼음 ‘와그작’…더운여름 이빨도 괴롭다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120533367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120533367/1</guid>
      <pubDate>2023-08-02T17:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120533350.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무더위가 계속 되면서 갈증을 잊기 위해 즐겨 찾는 탄산음료가 치아 건강을 해칠 수 있어 주의가 필요하다.   탄산음료에 들어있는 당분과 탄산의 산성이 치아 부식을 가져오기 때문이다. 또 탄산음료를 마시고 남은 얼음을 깨먹는다면 치아균열을 부를 수 있다.  2일 치과계에 따르면 입안에 탄산음료가 들어가면 당분과 탄산이 치아 법랑질을 녹여 치아를 손상시킨다. 또 충치의 원인이 되기도 한다.   법랑질은 치아 가장 바깥 부분으로 치아를 보호하는 역할을 한다. 당도와 산도가 높은 탄산음료가 법랑질을 계속 자극하면서 충치가 발생하고, 치아 변색도 일어난다.  여름철 충치예방을 위해서 탄산음료보다 물을 마시는 것이 좋지만 탄산음료를 마셔야하는 경우에는 가급적 빨대를 이용하는 것이 좋다.   탄산음료가 입안에 머무는 시간이 길수록 치아 부식이 잘 일어나는 데 빨대를 사용하면 치아에 닿는 시간과 부분이 줄어들기 때문이다.   또 탄산음료는 마시고 난 뒤에는 약 30분 후에 양치질을 하는 것이 좋다. 탄산음료로 치아 표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진, 이달 중순 ‘하루 7만6000명’ 예측</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120537667/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230802/120537667/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120533939.11.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 5주 연속 증가세를 보이며, 이달 중 하루 확진자가 7만 명을 넘어설 것이란 방역당국의 예측이 나왔다. 중앙방역대책본부(방대본)는 8월 중순 하루 최대 코로나19 확진자 수가 7만6000명까지 오를 것으로 보인다고 2일 밝혔다. 방대본은 이 시점엔 주간 일평균 확진자도 6만 명을 넘어설 것으로 전망했다. 이는 지난해 12월 발생한 겨울 유행과 비슷한 규모다. 전문가들은 백신 접종 효과가 떨어지는 가운데 격리 의무 해제로 증상이 있어도 ‘집에서 쉬기’를 하지 않는 사람이 늘어난 것이 유행 확산의 주원인이라고 보고 있다. 여기에 최근 폭염으로 실내 냉방을 강하게 하는 가운데 환기가 부족했던 것도 영향을 미쳤다는 분석이다.  방역당국은 이르면 이달 초 코로나19의 감염병 등급을 기존 2급에서 4급으로 낮추고, 실내 마스크 착용 의무를 완전히 해제하는 방역 완화 조치를 시행할 계획이었다. 하지만 유행 확산이 계속되자 신중한 자세를 보이고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부엔 최악의 계절 여름…‘동안’ 지켜주는 과일·채소들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269137</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269137</guid>
      <pubDate>2023-08-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철이 지나간 자리는 무더위로 채워졌다. 피부 입장에선 최악의 시기에 접어든 셈이다. 피부 건강의 주적으로 자외선과 수분 부족이 꼽히는데, 여름 또한 자외선은 과하고 수분은 부족하기 쉬운 계절이어서다.여름철에 시작한 다이어트 또한 피부 건강을 위협할 수 있다. 식사량을 줄이는 과정에서 피부 유지에 필요한 체내 영양분까지 고갈되기 십상이어서다. 이럴 땐 피부 건강 관리에 유익한 성분을 지닌 과일이나 채소를 섭취하는 게 도움이 된다. 피부 건강에 좋은 과일이나 채소 3가지를 알아본다.▲ 토마토유럽 일각에선 ‘토마토가 익으면 의사의 얼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 더 취약한 만성질환자, 건강관리 어떻게 해야할까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541176/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541176/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541131.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염이 본격적으로 기승을 부리면서 노약자는 물론 고혈압, 심장질환, 당뇨병 등 만성질환자에게 각별한 주의가 요구된다. 폭염 상황에서 기저질환이 더 악화될 수 있어서다.  온열질환자도 급증하고 있다. 질병관리청이 공개한 ‘2023년 온열질환 응급실 감시체계 신고현황’(2일 기준)에 따르면 올해 5월20일 이후 현재까지 누적 온열질환자는 1284명이며 추정 사망자는 16명으로 집계됐다.  설상가상으로 최근 전국적으로 코로나19 확진자가 늘면서 유행 확산이 우려되는 가운데 코로나19와 온열질환 증상을 구별하기 어려운 문제도 생긴다. 여러모로 신경 쓸 게 많은 올여름, 올바른 건강관리법을 알아두는 게 좋다.  특히 혈관이 확장되는 여름에는 상대적으로 혈압이 낮아진다. 고혈압 환자에게 혈압 하강은 꼭 좋은 일이 아니다.  혈관이 확장됐는데 자세에 변화가 생기면 혈압이 달라지고, 그로 인해 어지러움이 생기는 ‘기립성 저혈압’이 유발된다.  기립성 저혈압은 심한 경우 실신이나 낙상을 유발할 수 있어 주의해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동맥경화 환자에 ‘이 방법’ 쓰니 나쁜 콜레스테롤 조절”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541337/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541337/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T09:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541274.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동맥경화 초고위험군에서 중등도 스타틴과 에제티마이브 병용 요법이 혈중 ‘나쁜 콜레스테롤’인 저밀도지단백(LDL) 콜레스테롤 조절에 효과적이라는 연구 결과가 나왔다.   세브란스병원 심장내과 김중선·이승준 교수, 고려대 안암병원 순환기내과 홍순준·차정준 교수 연구팀은 동맥경화 초고위험군에서 중등도 스타틴·에제티마이브 병용 치료가 기존 고용량 스타틴 단독 치료에 비해 LDL 콜레스테롤 수치를 효과적으로 조절하고, 약제를 지속적으로 투약할 수 있는 순응도가 높다고 3일 밝혔다.  연구팀은 동맥경화 초고위험군 환자 1511명을 대상으로 고강도 스타틴 단독요법과 중등도 스타틴·에제티마이브 병용요법의 치료 효과를 비교 분석했다. 동맥경화 초고위험군은 심근경색 과거력, 말초동맥질환 동반, 고혈압 등 12가지 질환을 보유한 환자로 정의했다.  연구팀은 두 치료법을 무작위로 배정한 후 3년 간 추적해 LDL 콜레스테롤 평균 수치와 심장마비·심근경색·뇌경색 등 합병증 발생률, 환자에게 약제를 지속적으로 투약할 수 있는 순</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸을 때마다 찌릿찌릿…내 발바닥, 갑자기 왜 이런 건가요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120541445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120541445/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T09:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가만히 있어도 숨이 턱턱 막히는 무더운 여름엔 온열질환과 함께 유달리 자주 발병하는 질환이 있다. 바로 족부질환이다.   여름철은 밑창이 얇고 딱딱한 샌들이나 슬리퍼를 착용하는 빈도가 높아진다. 거기다 휴가로 활동량도 늘어 이맘 때면 절뚝이며 정형외과를 찾는 환자가 많아진다. 여름 신발이 걸을 때 발생하는 충격을 제대로 흡수, 분산하지 못해 그만큼 발에 무리를 주기 때문이다.   발은 발가락이 있는 앞쪽부터 전족부, 중족부, 후족부로 나눌 수 있다. 발은 26개 크고 작은 뼈와 33개 관절, 100개가 넘는 인대, 근육, 힘줄, 신경 등 복잡한 구조로 이루어져 통증이 나타나는 위치도 달라 정확한 진단과 치료가 필요하다.  족부질환은 초기 통증이 크지 않다보니 간과하는 경우가 많지만, 전문가들은 초기 치료와 예방이 중요하다고 입을 모은다. 증상이 계속되면 제대로 걷기 힘들 정도로 극심한 통증이 나타나 삶의 질을 떨어뜨리기 쉽다.  ◇ 발바닥 앞쪽이 아프다면 ‘지간신경종’  지간신경종은 발가락의 감각을 담당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 먹으면 몸짱된다고?…위험천만 해외직구 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541874/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120541874/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T10:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541846.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철 체중감량, 근육강화 등을 표방한 해외직구식품에 소비자 관심이 높아지는 가운데 식품의약품안전처가 위해성분이 함유된 제품을 대거 적발했다. 식약처는 해당 제품들에 대해 국내 반입을 차단했다.   2일 식약처는 국내·외 온라인 쇼핑몰 등에서 판매하는 해외직구식품 중 위해성분 함유가 의심되는 제품 100개를 대상으로 기획검사를 실시한 결과 58개 제품에서 국내 반입차단 대상 원료·성분이 확인됐다고 밝혔다.  국내 반입차단 대상 원료는 수입식품안전관리 특별법에 근거해 마약류, 의약성분·한약, 부정물질 등 국민건강에 위해를 줄 우려가 있어 국내 반입을 차단할 필요가 있는 원료·성분을 말한다.  검사대상은 ▲체중감량 효과 표방제품(30개) ▲근육강화 효과 표방제품(30개) ▲가슴확대 효과 표방제품(40개) 총 100개 제품으로, 위해성분 함유가 의심되는 제품을 선별해 선정했다.  검사결과 ▲체중감량 효과 표방제품(15개) ▲근육강화 효과 표방제품(18개) ▲가슴확대 효과 표방제품(25개)이 국내 반입차단 대상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위에 흔히 겪는 5가지 증상…“그럴땐 ‘이곳’ 꾹꾹”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120542075/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120542075/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T10:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120541993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염이 기세등등하다. 기상청에 따르면 전국 대부분 지역에서 당분간 체감온도가 최고 35도 안팎까지 오르는 찜통더위가 지속될 전망이다. 고온다습한 날씨에는 불면증, 냉방병, 소화 장애, 식욕 부진, 스트레스 등을 겪을 수 있다. 3일 여름철 앓기 쉬운 증상 완화에 도움이 되는 건강 지압법을 강도현 자생한방병원 원장을 통해 알아봤다.   열대야가 지속되면 사람들이 밤잠을 설치는 경우가 많다. 잠이 들더라도 더위로 깊은 잠을 자지 못하는 날이 이어지면 불면 증세와 함께 두통, 피로감, 무기력증 등이 나타나기도 한다. 이렇게 숙면을 제대로 취하지 못할 때는 ‘완골혈(完骨穴)’ 지압이 도움이 된다.   완골혈은 귀 뒤쪽 튀어나온 뼈 뒤에 움푹 들어간 지점으로 전신 긴장을 풀어 수면을 유도하는 효과가 있다. 잠자리에 들기 전 완골혈을 10초 이상 지그시 눌러 지압해 주고 5회 이상 반복한다. 완골혈을 중심으로 목덜미를 전체적으로 마사지를 해주면 더 좋은 효과를 기대할 수 있다.  밖은 서 있기만 해도 땀이 줄줄 흐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>땡볕에 시뻘게진 내 피부…얼음찜질 잘못하면 ‘독’ 된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120544003/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120544003/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120544881.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;햇볕이 강하게 내리쬐면 폭염 뿐 아니라 강한 자외선도 발생시킨다. 햇볕에 화상을 입는 일광화상(日光火傷)에 노출될 위험이 커져 세심한 주의를 기울여야 한다. 3일 기상청과 의료계에 따르면 폭염이 예고된 이날 한낮 자외선 지수(햇빛에 심하게 노출됐을 때 나타나는 위험을 알리는 지표로 낮음부터 위험까지 총 5단계)는 서울 등 전국 대부분 지역에서 ‘매우 높음’ 단계로 예고됐다. ‘매우 높음’은 ‘위험’ 아래 단계로, 기상청은 햇볕에 노출될 경우 수십 분 이내에도 피부 화상을 입을 수 있어 매우 위험하다고 알리고 있다. 폭염에 자외선까지 강하면 물놀이 등 야외활동 중 일광화상이 발생할 위험이 커진다. 피부가 빨갛게 달아오르고 통증이 발생하기 쉽다. 심하면 물집이 생기거나 얼굴과 팔다리가 붓고 열이 오를 수 있다. 가벼운 일광 화상은 보통 일주일 이내 낫지만 물집이 생기는 등 심한 화상을 입은 경우에는 치료에 2~3주가량이 걸린다.  일광화상이 발생하면 찬물로 열감이 있는 부위를 식혀주는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 고개 든 코로나…국산 백신·치료제, 어디까지 왔나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120546549/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120546549/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120546499.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 일일 확진자가 5만명을 훌쩍 넘으면서 재확산 조짐을 보이는 가운데, 10개 내외 기업들이 국산 코로나 백신·치료제를 여전히 개발하고 있는 것으로 파악됐다.  3일 관련 업계 및 식품의약품안전처에 따르면, 현재 코로나 백신·치료제 개발을 실질적으로 진행하고 있는 기업은 10개 내외로 알려졌다.   코로나 백신 개발 기업은 셀리드와 아이진, 유바이오로직스, SK바이오사이언스, 에스티팜, 진원생명과학, 큐라티스이며, 치료제 개발 기업은 샤페론과 에이피알지, 신풍제약 등이다.   셀리드는 개발 중인 오미크론 전용 코로나19 백신 ‘AdCLD-CoV19-1 OMI’의 임상 3상 시험계획서를 지난달 식약처로부터 승인받았다.   이번 임상 3상은 코로나19 예방 백신의 마지막 접종 완료 또는 코로나19에 의한 격리해제 후 최소 16주 이상 경과한 만 19세 이상 성인 자원자 4000명을 대상으로, 국내 및 베트남 등 해외 국가에서 진행된다.   셀리드는 화이자 코로나 백신 ‘코미나티2주’를 대조약으로 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무허가 스테로이드’ 6억 원어치 판매한 형제 트레이너 구속 기소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120547498/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120547498/2</guid>
      <pubDate>2023-08-03T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120547416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허가받지 않은 불법 스테로이드 의약품을 제조해 소셜네트워크서비스(SNS) 등으로 판매한 헬스트레이너 형제가 3일 구속 기소 됐다.  서울서부지검 식품의약범죄조사부(부장검사 박혜영)는 이날 6억 2000만 원 상당의 무허가 스테로이드 의약품을 제조 및 판매한 헬스트레이너 A 씨(38·형)와 B 씨(36·동생)를 보건 범죄단속에 관한 특별조치법 위반 혐의 등으로 구속 기소했다고 밝혔다.  A 씨 등은 지난 2021년 8월부터 2022년 11월까지 중국에서 불법으로 스테로이드의 원료인 단백 동화스테로이드 및 포장재를 들여와 오피스텔 등지에서 무허가 제조한 뒤 총 1031명에게 6억 2000만 원 상당을 SNS 채팅을 통해 판매한 혐의를 받는다.  이와 함께 지난 2022년 1월 4일부터 11월 23일까지 약물 판매 대금 약 4억 5000만 원 상당을 차명 중국인 명의 계정을 통해 온라인 상품권으로 수령해 범죄수익 취득 사실을 가장한 의혹도 있다.  검찰은 “이번 사건 불법 스테로이드는 적정 용량 준수, 멸균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외에서 인정받은 대웅제약, 대한민국 제약사 인지도 ‘1위’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120549562/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120549562/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120549531.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 3일 한국보건산업진흥원 ‘2022년 한국 바이오헬스 산업 해외인식도 조사’ 의약품 분야에서 인지도 2위, 제약사 중에서는 인지도 1위를 기록했다고 밝혔다.   올해 2회차를 맞은 이번 조사는 국내 바이오헬스 제품이 수출되는 미국·중국·일본·영국·프랑스·독일 등 19개 국가의 의료계·산업계 전문가와 일반인 9485명을 대상으로 진행됐다고 한다.  기업 인지도 조사 결과, 의약품 분야에서 자체 제품을 수출하는 국내 제약사 중 대웅제약 인지도가 가장 높게 나왔다. 조사에 따르면 응답자 중 34.2%가 대웅제약을 인지하고 있다고 답했고 ▲한미약품(33.8%), ▲GC녹십자(31.7%), ▲유한양행(26.0%)이 뒤따랐다.   대웅제약이 국내 제약사 중 글로벌 인지도가 가장 높게 나타난 이유로는 ▲FDA 승인 톡신 ‘나보타’, ▲국내 34호 신약 ‘펙수클루’, ▲국내 36호 신약 ‘엔블로’ 등 자체개발 신약이 해외에서 인지도를 얻고 있기 때문으로 풀이된다.  또 ▲특발성 폐섬유증 신약 ‘베르시포로신’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국에 말라리아 경보 발령…“파주서 원충 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120549818/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120549818/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T16:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120549604.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 파주에서 올해 첫 말라리아 원충이 확인됨에 따라 방역 당국이 3일 전국에 말라리아 경보를 발령했다.  질병관리청(질병청)은 “파주에서 채집된 매개모기에서 올해 처음으로 삼일열 말라리아 원충이 확인됨에 따라 전국에 말라리아 경보를 발령했다”고 밝혔다.  말라리아 감염위험을 줄이기 위해 위험지역 지자체에서는 매개모기 흡혈원 역할을 하는 축사에 모기 포집기 가동 및 주변 풀숲에 대한 살충제 잔류처리 등 방제를 강화할 것을 당부했다.  나아가 인천, 경기북부, 강원 등 말라리아 위험지역 주민과 여행자는 매개모기에 물리지 않도록 야간 활동을 자제하고 긴 옷 착용 및 기피제 사용, 취침 시에는 방충망을 적극 활용할 것을 요청했다.  질병청은 말라리아 매개모기 조사감시사업을 통해 말라리아 유행을 감시하고 있다. 지난달 9~15일 28주차 파주지역에서 채집된 매개모기인 얼룩날개모기류에서 삼일열 말라리아 원충 유전자가 확인됐다. 이는 지난해(37주차)보다는 9주, 지난 2021년(32주차)보다 4주 빠르게 확인된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오팜, 사장 직속 ‘과학자문위원회’ 신설… “빅바이오텍 성장 가속”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120554748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230803/120554748/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T21:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120554729.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK바이오팜은 빅바이오텍으로 성장을 가속화하기 위해 과학자문위원회(SAB, Scientific Advisory Board)를 신설했다고 3일 밝혔다.   해당 위원회는 사장 직속 기구로 운영된다. 의사 및 과학자, 임상, 진단, 치료 및 신약 개발 전문가 등 5명으로 구성됐다. 세부적으로 SK바이오팜 세노바메이트 적응증 확대와 신규 모달리티(Modality, 치료 접근법) 및 기술 플랫폼 확장 등을 추진하는 과정에서 과학적이 통찰력을 제공할 것으로 기대하고 있다.   SK바이오팜은 위원회와 협업을 통해 ‘제2의 상업화 제품’을 인수하고 방사성의약품 치료제(RPT), 표적단백질분해(RPT), 세포·유전자치료제(CGT) 등 차세대 3대 영역 기술을 기반으로 신약개발 사업에 박차를 가한다는 방침이다.  위원장에는 위암 표적 항암 및 면역 항암 임상의학계에서 세계적인 권위자로 꼽히는 방영주 박사를 위촉했다. 방 위원장은 항암 및 임상개발전문가로 지난 30여 년간 임상 현장에서 많은 업적을 쌓은 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“근육운동 식이요법으로 무너진 몸, 달리기로 되살렸죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230803/120555580/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230803/120555580/1</guid>
      <pubDate>2023-08-03T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120555570.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주부인 심연수 씨(46)는 평소 운동에 관심이 많았다. 약 10년 전부터 인터넷 블로그 ‘낸시의 홈짐’을 따라 홈트레이닝으로 몸을 만들었고, 전문적인 웨이트트레이닝 PT(퍼스널 트레이닝)까지 받고 보디빌딩 대회에 출전해 입상도 했다. 하지만 지나친 식이요법으로 면역력이 떨어져 대상포진까지 걸렸다. 이를 걷기와 달리기로 극복해 지금은 마라톤 42.195km 풀코스까지 완주하는 ‘철녀’로 거듭났다.   “집에서 몸을 만들다 보니 더 전문적으로 배우고 싶다는 생각이 들었어요. 그래서 피트니스센터를 찾아가 전문가 PT를 받았죠. 근육을 키우면서 주변을 보니 크고 작은 보디빌딩 대회가 많았어요. ‘이런 세계도 있구나’ 다소 놀라면서도 ‘나도 출전해야지’라는 생각이 들었죠.”   2018년 웨이트트레이닝을 본격적으로 시작한 심 씨는 1년여 뒤 대회 출전을 도와주는 피트니스센터로 옮겨 본격적으로 근육을 키웠다. 보디빌딩 생활체육 2급 지도자 자격증도 획득했다. 몸이 급격히 변하는 것을 체감한 뒤 흥미를 느껴 체계적으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국립대병원 의사, 지방의료원 순회 진료를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555255/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555255/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>만성 인력난과 적자에 빠진 지역 공공 의료원을 살리기 위해 국립대병원 의사가 일종의 순회 진료를 하게 하자는 제안이 보건복지부 주최 포럼에서 나왔다. 김태우 분당서울대병원 공공부원장은 지난달 19일 서울 중구 프레지던트호텔에서 열린 제4차 의료보장혁신포럼에서 이 같은 아이디어를 내놨다. 최근 지역 공공의료원들은 심각한 구인난에 시달리고 있다. 연봉 3억, 4억 원을 제시해도 의사를 구하지 못하는 경우가 적지 않다. 지역의료원은 국고와 지자체 지원 등에서 국립대병원보다는 유리하지만, 지역이란 한계 때문에 더 심각한 의료진 부족 현상을 겪고 있다. 이 때문에 국립대병원 교수가 지방 의료원에서 주 1, 2회씩만 근무하면 환자들이 집 근처에서 양질의 진료를 받을 수 있다는 것이다. 김 부원장은 “예를 들어 산부인과의 경우 산모가 검진은 지역의료원에서 받고, 필요시 출산만 국립대병원에 와서 하는 등의 방식으로 운영할 수 있다”고 설명했다. 정부는 이와 비슷한 ‘공공임상교수제’를 지난해 시작했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지역 국립대병원, 장례식장 수익 등으로 버텨</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555241/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555241/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국립대병원 대다수가 환자 진료로 수익을 내지 못해 장례식장 운영 등 가욋벌이로 지탱하는 것으로 나타났다. 지역 필수의료의 중추인 국립대병원이 본연의 역할인 치료에 집중할 수 있도록 건강보험 체계를 손보고 경영 효율화의 길을 내줘야 한다는 지적이 나온다. 공공기관 경영정보 공개시스템 알리오에 공개된 국립대병원 17곳의 재무제표(7월 기준)를 분석한 결과 지난해 국립대병원 17곳의 의료수지 적자는 4007억 원이었다. 적자 폭은 2020년 3570억 원, 2021년 3736억 원 등으로 늘어나는 추세다. 이는 국립대병원이 심장 수술이나 소아 내시경처럼 버는 돈은 적은데 비용이 큰 수술과 시술을 주로 하기 때문이다. 일례로 눈에 유리 조각이 박힌 환자가 오면 수술 의사와 소독 간호사 등 3, 4명이 투입돼 길게는 1시간 가까이 각막 이물 제거술을 해야 한다. 이때 병원이 받는 돈은 1만9340원에서 3만9400원 수준으로 인건비도 안 나온다. 반면 로봇수술이나 통증 주사처럼 투입 비용 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전공의 없어 서울원정 입원”… 국립대병원 국고지원 제한 풀어야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555237/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230803/120555237/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/03/120555235.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선천성 면역결핍증후군을 앓는 6세 A 양은 최근 증상이 악화돼 1개월 넘게 서울대 어린이병원에 ‘원정 입원’해 치료를 받고 있다. 원래 다니던 국립대병원에 소아청소년과(소청과) 전공의가 부족해지면서 입원 치료를 받기 어려워졌기 때문이다. A 양의 집은 서울대병원에서 직선거리로 200km 이상 떨어져 있다. A 양의 어머니는 매주 3번씩 퇴근 후 서울행 고속철도(KTX)를 타고 서울대병원에 와 아이를 밤새 돌본 뒤 다음 날 첫차를 타고 내려가 출근하고 있다.  윤석열 정부는 필수·공공의료 분야에서 ‘지역 완결적 의료체계’ 구축을 국정과제로 내세우고 있다. 감염병·응급·중증외상·분만 등 생명과 직결되는 분야는 전 국민이 사는 곳 인근에서 진료받을 수 있어야 한다는 취지다. 동아일보가 만난 의료진들은 국립대병원이 각 지역에서 가장 어려운 환자를 보는 최종 치료기관 역할을 할 수 있도록 기계적인 규제 적용을 재검토해달라고 호소했다.● “지역의료 심폐소생술 필요”최근 10년 사이 중증 환자들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“걸을때마다 발바닥 찌릿찌릿”…혹시 샌들 즐겨신나요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120557612/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120557612/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T05:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120557579.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철에는 밑창이 얇고 딱딱한 샌들이나 슬리퍼를 즐겨 신다간 자칫 족부 질환에 걸리기 쉽다. 활동량이 늘어나는 휴가철에는 더욱 주의해야 한다. 걸을 때 발생하는 충격을 제대로 흡수·분산하지 못해 발에 그만큼 무리가 가기 때문이다.  4일 의료계에 따르면 여름철 족부질환으로는 발가락 사이 신경에 통증이 생기는 ‘지간신경종’, 부주상골(발목과 엄지발가락을 이어주는 주상골 옆에 붙어있는 작은 뼈)이 주변 뼈 등과 부딪쳐 염증 등을 유발하는 ‘부주상골증후군’, 발바닥의 족저 근막이 손상돼 염증이 생겨 통증을 일으키는 ‘족저근막염’, 발목의 인대가 손상돼 흔히 ‘삐었다’고 표현되는 ‘염좌’ 등이 대표적이다.  발은 26개 크고 작은 뼈와 33개 관절, 100개가 넘는 인대, 근육, 힘줄, 신경 등 복잡한 구조로 이뤄져 통증이 나타나는 위치도 달라 정확한 진단과 치료가 필요하다. 이승열 명지병원 정형외과 교수는 “족부 질환은 초기 통증이 크지 않다 보니 간과하는 경우가 많다”며 “증상이 진행되면서 극심한 통증은 물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>털어놓기 힘든 고통 ‘변비’…생활 속에서 개선하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269025</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269025</guid>
      <pubDate>2023-08-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 누구나 한 번쯤은 겪게 되는 변비. 뱃속에 불순물을 가득 안고 생활하는 듯한 특유의 불쾌감을 자아내는 질환이다. 배변과 관련된 고충인만큼, 가까운 사람에게도 털어놓기 어렵다는 특징이 있다. ‘변비의 고통은 본인만 안다’는 푸념이 나오는 이유다.변비는 생활 습관과 밀접한 연관이 있다는 게 전문가들의 공통된 지적이다. 바꿔 말하면, 생활 습관을 얼마나 개선하느냐에 따라 경과를 바꿀 수 있다는 뜻이다. 변비 개선에 도움이 되는 생활 습관들을 알아본다.▲ 변의를 참지 않는다변의가 느껴질 때도 일이나 공부가 우선인 사람들이 많다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아세요? 이런 더위엔 약도 썩어요”…변질 막는법 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120558524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120558524/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T08:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120558497.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연일 숨쉬기조차 힘든 폭염이 이어지고 있다. 찌는 듯한 무더위에는 보관하고 있던 의약품이 변질되거나 녹는 문제가 발생할 수 있어 주의가 필요하다.   4일 관련업계에 따르면 현재 유통 중인 대다수 의약품은 상온(15~25℃) 또는 실온(1~30℃)에서 보관하도록 돼 있어 최근 같은 불볕더위에는 변질을 막기 위한 적절한 보관이 중요하다.   온·습도에 민감한 제품이 있는지 확인 후 설명서에 기재된 저장 방법을 꼼꼼히 살펴 적절하게 보관해야 한다.  실온보관이 가능한 의약품일지라도 의약품 보관에서의 실온은 1∼30℃이므로 30℃가 훌쩍 넘는 무더위에는 주의해야 한다. 특히 실외에 주차된 자동차 내부 온도는 이보다 훨씬 높아지므로 자동차 안에 의약품을 보관하면 안 된다.  어린이가 주로 복용하는 항생제 시럽제의 경우 냉장 보관해야 하는 제품이 많다. 보관 조건을 제품 설명서나 의·약사 등에게 확인해야 한다. 제품 색상이 변한 경우 복용하면 안 된다.   피부 적용 약물은 햇빛, 온도, 습도에 민감할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 독감·코로나까지 급증, 홍삼 섭취로 면역력 관리해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120560914/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120560914/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T10:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120560912.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 휴가철이 시작됐다. 올해 여름은 연일 35도를 넘는 폭염이 지속하고 이례적으로 여름철 독감이 유행하는 데다 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 급격히 증가하고 있다. 건강관리에 주의가 필요한 때다.질병관리청에 따르면 지난달 16~22일 독감 증상을 보인 환자 비율은 외래 환자 1000명당 17.3명이다. 이는 절기 독감 유행 기준(4.9명)의 3.5배다. 1일 중앙방역대책본부에 따르면 7월 25~31일 일주일간 하루 평균 코로나19 신규 확진자 수는 4만5529명이었다. 전 주(3만 8802명) 대비 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤새 찜통 더위에 잠 못 드는 밤…열대야에도 꿀잠 자는 비법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120562027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120562027/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120562002.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한낮 푹푹 찌는 가마솥 폭염의 여운이 덥고 습한 밤으로 이어지면서 잠 못 이루는 사람들이 많아지고 있다. 오후 6시부터 다음 날 오전 9시까지 최저기온이 25도 이상 유지되는 현상을 ‘열대야’라고 하는데, 서울을 비롯한 전국 곳곳의 도심지와 휴가철을 맞아 피서객들이 찾는 해안지역에까지 열대야가 이어지고 있다.  강원 강릉에서는 3~4일 ‘초열대야’가 나타났다. 오후 6시~다음날 오전 9시 최저기온이 30도 이상으로 유지되는 현상이다. 매일 밤잠을 설칠 수밖에 없고 아침에 일어나면 잠을 잤나 싶을 정도로 상당한 피로감을 느끼게 된다. 이렇게 하루를 시작하면 일에 집중하지 못하고 무기력해지기 일쑤다.  밤새 깊게 잠들지 못하고 자주 깨며, 낮에 졸리고 피로감이 생기는 증상이 ‘불면증’이다. 의료진은 “우선 가능한 체온을 낮추고, 습도를 유지해야 한다”며 “수면시간과 기상 시간은 평소대로 유지해 생체리듬이 깨지지 않아야 한다”고 당부했다.  오상훈 의정부을지대학교병원 정신건강의학과 교수는 “더위는 깊은 수면(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐로 전이된 4기 방광암, 곧 완치돼요”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120527881/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120527881/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120527879.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2017년 가을, 심재흥 씨(46)는 소변에 피가 섞여 나오는 것을 발견했다. 혈뇨는 이틀 후 사라졌다. 인터넷에서 피로 때문에 혈뇨가 발생할 수 있다는 글을 봤다. 당시 심 씨는 영업 분야에서 일하고 있었다. 몸도 힘들고 스트레스도 심했었다. 술과 담배도 많이 했다. 그래서 혈뇨가 나타났으려니 하고 넘어갔다. 해가 바뀌고 2018년 초, 이번엔 소변이 전혀 나오지 않았다. 그제야 병원에 갔다. 하지만 기본적인 소변검사조차 할 수 없었다. 이뇨제를 처방받은 뒤 먹기 시작했다. 몸 상태는 좋아지지 않았다. 혹시나 해서 2월에 그 병원에서 컴퓨터단층(CT) 검사를 했다. 의료진은 방광에 혹이 꽉 찼다며 암인 것 같다며 얼른 큰 병원에 가 보라고 했다. 심 씨는 하유신 서울성모병원 비뇨의학과 교수의 진료를 예약했다. 진료는 5월로 잡혔다. ● 폐로 전이된 4기 방광암 진단그 후로도 몸 상태는 좋지 않았다. 일도 제대로 할 수 없어 집에서 쉬어야만 했다. 그러던 중 진료 예정일 바로 전날에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기다리던 여름휴가, 안전하게 보내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269226</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269226</guid>
      <pubDate>2023-08-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>폭염에도 불구하고 휴가를 써 여행을 떠나는 이들이 많다. 여름휴가의 의미 자체가 더운 여름철 일터를 떠나 활력을 재충전하는데 있으므로 당연할지도 모른다. 부지런한 이들은 수 개월 전부터 숙소를 예약하는 경우도 있으므로, 설령 일정을 조정하고 싶어도 쉽지 않다.문제는 폭염철의 외부 활동에 위험이 따른다는 점이다. 휴가 기간엔 일반적인 외출보다 활동량이 많기 마련인만큼 이 위험도는 더 커진다. 행복한 여름휴가에는 ‘안전’이 전제돼야 한다. 안전하고 건강한 여름휴가를 위한 3가지 원칙을 알아본다.▲ 상비약 챙기기두통약이나 소화제, 진통제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐로 전이된 4기 방광암, 곧 완치돼요” [병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120569946/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120569946/1</guid>
      <pubDate>2023-08-05T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120567522.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2017년 가을, 심재흥 씨(46)는 소변에 피가 섞여 나오는 것을 발견했다. 혈뇨는 이틀 후 사라졌다. 인터넷에서 피로 때문에 혈뇨가 발생할 수 있다는 글을 봤다. 당시 심 씨는 영업 분야에서 일하고 있었다. 몸도 힘들고 스트레스도 심했다. 술과 담배도 많이 했다. 그래서 혈뇨가 나타났으려니 하고 넘어갔다.   해가 바뀌고 2018년 초, 이번엔 소변이 전혀 나오지 않았다. 그제야 병원에 갔다. 하지만 기본적인 소변검사조차 할 수 없었다. 이뇨제를 처방받은 뒤 먹기 시작했다. 몸 상태는 좋아지지 않았다. 혹시나 해서 2월에 그 병원에서 컴퓨터단층촬영(CT) 검사를 했다. 의료진은 방광에 혹이 꽉 찼는데 암인 것 같다며 얼른 큰 병원에 가 보라고 했다. 심 씨는 하유신 서울성모병원 비뇨의학과 교수의 진료를 예약했다. 진료는 5월로 잡혔다.   ● 폐로 전이된 4기 방광암 진단그후로도 몸 상태는 좋지 않았다. 일도 제대로 할 수 없어 집에서 쉬어야만 했다. 그러던 중 진료 예정일 바로 전날에 일이 터졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무리하게 근육 키우다 무너진 몸, 달리기로 되살렸죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120564433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120564433/1</guid>
      <pubDate>2023-08-05T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120564420.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가정주부인 심연수 씨(46)는 2020년 4월 한 보디빌딩대회 여자부에서 2위를 한 뒤 몸이 급격히 나빠졌다. 근육을 키우며 6개월 지속한 극단적인 식이요법 탓에 몸에 이상이 와 결국 대상포진까지 앓게 됐다.“대회출전을 위해 근육의 선명도를 높이고 단시간에 근육을 키우려고 선수들이 하는 극단적인 식이요법을 했는데 결과적으로 문제가 된 것 같아요. 6개월간 지속했고 좋은 성과도 냈는데 대회 끝난 뒤 일반식을 먹었더니 몸이 붇기 시작했죠. 호르몬에 변화가 왔는지 몸에 이상이 생겨 고생했어요. 몸 좋아지라고 운동을 했는데 오리려 망친</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 누군지 알아!?” 왜 ‘갑질 멘트’는 한결같을까 [최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230804/120563286/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230804/120563286/1</guid>
      <pubDate>2023-08-05T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120563277.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정신 건강, 정서 문제 등 마음(心) 깊은 곳(深)에서 일어나는 일에 대해 다룹니다. 일상 속 심리적 궁금증이나 고민이 있다면 이메일(best@donga.com)로 알려주세요. 기사로 알기 쉽게 설명해 드리겠습니다.갑질하는 사람들의 심리“나 ○○대학 나온 사람인데 제가 틀렸다는 건가요? 내 아이가 우선이지, 내가 선생님 인권 보호해주는 사람은 아니잖아요?”(학부모가 유치원 교사에게)“더러우니까 가져가. 개밥 못 먹겠다…평생 배달 열심히 하시길 바랍니다. 분수에 그것도 과분한 직종 같은데”(자칭 ‘변호사 집안’ 고객이 배달 식당 사장에게)“내 남편이 강력반 형사거든, 내가 네 밥그릇 끊어줄게…그러니까 택배기사나 하고 있지”(고객이 택배기사에게)‘갑질’이라는 단어로 기사를 검색하면 학교뿐 아니라 기업, 공공기관, 군대, 식당, 백화점, 아파트 등 관련 사건이 일어나지 않는 장소를 찾기가 더 힘들다. 특히 최근 서울 강남의 한 초등학교 교사가 스스로 목숨을 끊은 사건을 계기로, 그동안 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옷 젖을 정도로 흐르는 땀…어떻게 대처해야 할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269426</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269426</guid>
      <pubDate>2023-08-06T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기록적 폭염이 이어지는 요즘이다. 천천히 길거리를 걸으면서도 땀을 비오듯 흘리는 사람들을 흔히 볼 수 있다. 높은 기온과 함께 높아진 습도 또한 체감온도를 상승시킨다.다량을 땀을 쏟는 여름철엔 이와 관련한 고민도 늘어나게 된다. 나트륨 손실이라는 건강상 이슈부터, 체취와 같은 미용 측면의 고민까지 다양하다. 여름철 땀을 둘러싼 여러 고민들에 대한 해결 방법들을 알아본다.▲ 전해질 음료여름철 충분한 수분 섭취는 건강 관리의 기본이다. 단, 한꺼번에 다량의 땀을 쏟아냈을 땐 물보단 전해질 음료를 먹는 게 더 권장된다. 땀으로 나트륨 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 찾아온 코로나19 ‘여름 유행’…‘아프면 쉬는’ 노동문화 절실</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269152</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269152</guid>
      <pubDate>2023-08-06T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>7월 셋째 주의 하루 평균 코로나19 확진자는 3만8809명으로 6월 마지막 주에 비해 거의 2배 이상 증가했다. 우리 병원만 하더라도 2주 전부터 직원 확진자가 늘어났다. 병동 입원환자의 발병도 빈번해졌다. 이번 유행에서도 젊은 층 감염자가 초기에 주로 발생했다면, 지난주부터는 고령자의 발생도 급격히 증가하고 있다. 고령자의 발병이 늘면서 위중증 환자와 사망자도 증가 추세로 돌아섰다. 1년 전 경험했던 여름 유행이 2023년에도 어김없이 찾아온 것이다. 이번 여름 유행은 기 감염자·백신 접종자의 면역 감소, 6월 이후 7일 법적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노팬티로 무대 올라…‘여성용품’ 노출한 女가수 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500012</guid>
      <pubDate>2023-08-06T08:18:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806081819_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466463 --&gt;미국 유명 래퍼 카디비(31)가 공연 중 탐폰을 노출해 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;지난 3일(현지시간) 미국 페이지식스 등에 따르면 카디비는 지난달 28일 미국 라스베이거스에서 공연하던 중 관객들에게 여성 생리용품인 탐폰 줄을 노출했다.&lt;br&gt;당시 카디비는 자신의 곡 ‘왑(WAP)’ 무대를 펼치며 엉덩이를 흔드는 춤을 추던 중  탐폰 줄이 관객에게 노출된 것으로 전해졌다. 또 춤을 추는 과정에서 속옷을 입지 않았다는 것을 보여주는 퍼포먼스를 보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 카디비는 미국 유명 가수로 ‘보닥 옐로’, ‘아이 라이크 잇(I Like It)’, ‘왑(WAP)’ 등의 히트곡을 냈다. 로린 힐 이후 솔로곡으로 빌보드 Hot 100 차트 1위를 달성한 두 번째 여성 래퍼다. 여성 래퍼 최초로 다섯 번의 빌보드 Hot 100 차트 1위, 여성 솔로 아티스트 최초로 그래미 어워드 ‘베스트 랩 앨범상(Best Rap Album)’을 수상했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서정희 “故서세원이 ‘야!’라고 부르면 ‘복종!’이라고 답했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500018</guid>
      <pubDate>2023-08-06T09:21:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806092118_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466470 --&gt;방송인 서정희가 전남편이었던 고(故) 서세원에게 복종하며 살았던 과거를 고백했다.&lt;br&gt;지난 5일 방송된 MBN ‘속풀이쇼 동치미’에는 서정희가 출연해 결혼 생활과 이혼 후 달라진 자신의 모습을 전했다.&lt;br&gt;서정희는 이날 함께 출연한 가수 방주연의 외도 사연에 공감하며 “제가 똑같이 경험한 사람”이라며 “무릎 꿇고 순종하고 섬기고 참고 견디고 살았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “(모든 걸) 수용하고 스펀지처럼 받아들였다. 노예의 삶은 아니지만, 남편이 나를 ‘야!’라고 부르면 ‘복종!’이라고 답했다. 그렇게 하는 에피소드까지도 난 즐겁고 감사했다. 날 종처럼 부리는 것도 나니까 이렇게 할 수 있다는 자부심이 있었다”고 밝혀 충격을 안겼다.&lt;br&gt;서정희는 “하지만 이혼 후 모든 게 바뀌었다. 나의 삶을 알아가고 싶고, 뭔가 해야겠더라”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이혼 후 10년이 지난 현재의 삶에 대해 “많은 세월이 흐르고 환갑이 지나고 나니까 다시 아기의 삶으로 돌아온 거 같은 느낌이다. 느끼는 대로 집중하고 하나에 집중하면 그것에만 집중하고, 많은 사람이 내에 대해 어떤 이야기를 해도 흘려보낼 수 있다. 내가 즐기고 내가 기뻐하는 일에 많이 집중하고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “지나온 삶에 대해서는 언급조차 하고 싶지 않다. 왜냐면 난 너무나 지나쳤고, 잘못된 삶을 살았다. 전 남편이 잘못된 사람이 절대 아니다. 내가 그런 삶을 허용했고, 그 자리를 내어주었다. 지금은 좀 더 지혜로웠더라면 하는 생각이 있다. 내 마음은 불같이 끓어오르는데 나 혼자 삭히고 다른 표정으로 이야기하려고 많이 노력했던 거 같다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>앉은자리 양주 4병은 흘러간 과거…‘모래판의 신사’ 이준희 “현재에 충실”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230806/120580250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230806/120580250/1</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/06/120580243.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1980년대는 씨름의 전성시대였다. 천하장사 대회가 열리는 날이면 온 가족이 TV 앞에 모여 화면 속 장사들을 응원하며 울고 웃었다. ‘씨름판의 황제’ 이만기와 ‘인간 기중기’ 이봉걸이 맞붙은 천하장사대회 결승전은 시청률이 무려 68%나 나왔다.  초창기 프로씨름은 이른바 ‘3이(李)’가 이끌었다. 이만기, 이봉걸과 함께 ‘3이(李)’를 형성한 인물은 ‘모래판의 신사’ 이준희(66)였다. 이만기가 기술 씨름에 능했고, 이봉걸이 큰 키를 앞세운 힘 씨름을 구사했다면 이준희는 힘과 기술을 모두 겸비한 올라운드 플레이어라고 할 수 있었다.   아마추어 시절부터 전국구 씨름 선수로 유명했던 그는 프로 선수 생활은 5년밖에 하지 못했다. 그의 나이 26살에 프로씨름이 출범했는데 적지 않은 선수들이 20대 중후반에 은퇴하던 시절이었다. 이준희는 26살에 데뷔해 5년을 뛰고 31살에 은퇴했다.   그 5년 사이에 그는 세 차례(1984년, 1985년, 1987년) 천하장사에 올랐고, 7차례</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오메가3의 새로운 발견 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269151</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269151</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비알코올성 지방간 질환(NAFLD)은 전 세계 인구 중 약 25%의 유병률을 보인다. 간에 과도한 지방이 축적되는 것이 특징인데, 이러한 비알코올성 지방간은 비알코올성 지방간염, 간경변 심지어 간암과 같은 더 심각한 상태로 진행될 수 있다. 비알코올성 지방간은 유전적인 요소, 인슐린 저항성, 비만과 식습관 등이 포함되는 다양한 원인에 의해 발생하는 것으로 알려졌다. 이러한 지방간 질환을 개선하기 위한 효과적인 식이요법을 찾는 과정 중에 오메가3 지방산이 유망한 것으로 알려졌다. 오메가3 지방산은 항염 작용, 인슐린 민감성 및 지질대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영화 촬영 때는 가수 아닌 배우”…또 한 단계 업그레이드한 ‘더 문’ 도경수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500037</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:05:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806120517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466507 --&gt;“고통스럽거나 두려운 감정을 연기하기가 힘들지는 않았습니다. 우주선을 기계에 달아 진짜 흔들고 돌렸으니 그런 표정이 자연스레 나올 수밖에 없었거든요. 촬영 때마다 진짜로 몰입했습니다.”&lt;br&gt;2일 개봉한 영화 ‘더 문’ 주연 배우 도경수가 촬영 당시를 떠올리며 이렇게 말했다. 영화는 2029년을 배경으로 대한민국 유인 달 탐사선 ‘우리호’의 여정을 그렸다. 태양 흑점 폭발로 태양풍이 탐사선을 덮치고 황선우(도경수) 대원만 홀로 달에 남겨진다. 전 나로우주센터장인 재국(설경구)이 그를 구하기 위해 나선다.&lt;br&gt;도경수는 탐사선에서 무중력 상태로 사정없이 부딪히고 구르고, 달에서는 유성우를 피해 이리 뛰고 저리 뛰어다닌다. 영화를 보면 컴퓨터그래픽(CG)이 참 매끄럽다는 생각이 드는데 사실 흔히 말하는 CG용 ‘그린스크린’이 거의 없었다. 실제 우주복을 비롯해 탐사선, 그리고 달에서 뛰어다니는 장면 등은 거대한 세트에서 대부분 촬영했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도경수는 촬영할 때 딱딱한 보호대를 차고 우주복을 입고, 두꺼운 워커를 먼저 신은 뒤 우주복 신발을 신었다. “체감상 10㎏ 이상의 무게가 느껴졌다”는 그는 “여기에 여러 개의 와이어까지 달고 촬영했는데, 무거운 우주복을 입고 움직여야 해서 쉽지 않았다”고 했다.&lt;!-- 그림 1466508 --&gt;촬영 들어가기 전 외국의 우주인들이 물속에서 훈련받는 다큐멘터리를 보며 우주 유영 방법을 익혔다. 힘든 촬영에도 “몸 움직이는 일을 워낙 좋아해 즐기면서 했다”고 밝게 웃었다. 그는 “우주선 내 유영 액션이 안무라고 생각해 거의 외워서 했다”면서 “안무를 보고 익히고 습득하고 외우는 걸 어렸을 적부터 해왔기 때문에 잘 할 수 있었던 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아이돌그룹 활동을 병행하면서 영화배우로 입지를 굳혀오는 일에 부담이 있을 수밖에 없다. 앞서 첫 영화 ‘카트’(2014)와 주연 배우로 나선 ‘스윙키즈’(2018), 그리고 이번 영화까지 ‘아이돌 출신’이라는 꼬리표가 따라붙는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“아이돌이어서 배역을 맡기가 좀 더 쉬웠을지도 모르겠습니다. 그렇지만 ‘카트’ 때부터 촬영할 때 저는 항상 배우라고 생각했습니다. 감독, 스태프를 비롯한 촬영 현장 모든 분에게 ‘아이돌이니까 연기 못한다’는 말 듣지 않도록 노력을 많이 했고, 그거 하나로 버티면서 여기까지 왔습니다.”&lt;br&gt;그는 “앞으로도 연기로 증명하고 싶고, 그런 마음으로 임할 계획”이라고 당차게 말했다. ‘꼬리표’에 대해서는 크게 고민하지 않는다. 배우로서 목표치 역시 여전히 높이 두고 있다. 그는 “이번 영화를 보면서 아쉬운 장면이 많았는데, 이번을 계기로 한 계단 한 계단 올라가고 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;“앞으로도 여러 캐릭터에 도전해보려 합니다. 몇 개월 동안 철저히 준비해 멋진 액션을 보여주는 정통 액션 장르물에 관심이 많습니다. 그리고 사람 사는 이야기도 워낙 좋아해서 감정을 드러내 보이는 역할도 도전하고 싶습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신에게 건네는 ‘도넛 트로피’ “삶을 긍정하며 더 크게, 멀리 봐요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500038</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:28:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806122836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466509 --&gt;만지면 미끄러질 듯 매끈한 표면의 크롬 도넛 34점이 6m 길이의 거울 위에서 반짝인다. 하트, 강아지, 악마, 버블 등 형태와 크기가 제각각인 도넛들은 역시 저마다 다른 ‘나’와 타인의 모습을 시시각각 투영하고 보여준다. 거울과 도넛은 수많은 가능성을 비추듯 보는 이들을 담아내며 이런 이야기를 들려주는 듯하다. “그대로의 모습이 아름답다”고, “달라서 어울림이 더 조화롭다”고.&lt;br&gt;서울 세종대로 아트스페이스 호화에서 열리는 ‘도넛 작가’ 김재용(50)의 개인전 ‘씽크 빅!’(Think Big)의 중심에 놓인 풍경이다. 올해 신작 ‘유 디드 웰 도넛(You did well donut)’은 삶의 고비들을 견디고 통과해온 우리에게 작가가 건네는 ‘트로피’이자 “삶을 긍정하고 더 멀리, 크게 보고 도약하자”는 격려다. 신작 주위 벽면을 둘러싼 지름 1m 크기의 대형 도넛 ‘XXL 도넛’ 연작들은 더 화려해졌다.&lt;!-- 그림 1466510 --&gt;김 작가는 그간 파격적인 색채의 조합, 스와로브스키 크리스털 등을 활용한 다채로운 무늬를 펼치는 도넛 작업으로 긍정의 메시지를 전해 왔다. 적녹색약에 대한 두려움을 극복하려는 ‘색의 실험’에 자신감이 붙으며 탄력이 더해졌다. 시각과 미각을 함께 홀리는 듯한 탐스러운 도넛들은 아트페어나 전시 때마다 관람객들의 사랑을 받으며 판매에서도 인기를 이어 왔다.&lt;br&gt;하지만 코로나19 확산으로 해외 전시가 연이어 무산된 지난 2년여간 작가 역시 무력감, 번아웃으로 동력을 잃는 시기를 거쳤다. 작가는 “도넛 작업이 국내외에서 사랑을 많이 받았지만 ‘우물 안 개구리’가 된 기분이 들었다. ‘이제 뭘해야 하나’ 두리번거리게 되고 도전이 두렵기도 했다”고 했다. 그러면서 “나와 비슷한 고민을 하는 후배나 제자, 관람객에게 ‘그간 잘 이뤄왔다’고 독려하면서 ‘좁은 시야에 갖히지 말고 더 창의적이고 넓은 시선으로 미래로 나아가자’는 의미에서 전시를 꾸렸다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1466511 --&gt;전시장 안쪽 VIP룸에는 청화 도자 형식을 빌려 빚어낸 손바닥 크기 도넛들이 25년간 작가가 두루 살아온 중동, 미국, 한국의 문화를 아우르는 문양과 그림으로 ‘다름의 미학’을 설파한다. 흰색과 청색을 주조로 중동의 아라베스크 문양, 한국의 민화, 미국의 도넛 등 이질적인 것들의 어울림이 유려하다. 올해 새로 작업한 ‘도넛과 함께 한 호랑이와 까치’는 전통 민화 형식으로 호랑이, 까치, 소나무 등을 그려냈는데 가만히 들여다보면 우스꽝스러운 장면들이 돌올하게 떠오른다. 호랑이 발톱과 까치 목에 낀 도넛, 날개 달린 도넛 등이 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“키우던 강아지를 주제로 한 첫 전시 때 어린이들이 스케치북을 갖고 와 제 작품을 그리는데 아이들이 즐거워하는 모습이 제 자아를 깨우는 것처럼 감동적이었어요. 제 작품 속 웃음, 해학이 인생의 무게를 덜어주고 환대받는 느낌을 줄 수 있길 바랍니다.”&lt;br&gt;이달 26일까지.&lt;!-- 그림 1466512 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모든 암세포 사멸한다…유방암 쥐로 ‘전임상’ 성공”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500050</guid>
      <pubDate>2023-08-06T14:15:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806141506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466524 --&gt;미국의 저명한 암치료센터 시티오브호프 연구팀이 증식세포핵항원(PCNA)을 표적으로 한 분자 ‘AOH 1996’의 동물 전임상 시험에 성공했다고 밝혔다.&lt;br&gt;‘전임상 시험’이란 새로 개발한 신약후보물질을 사람에게 사용하기 전에 동물에게 사용하여 부작용이나 독성, 효과 등을 알아보는 시험이다.&lt;br&gt;전임상 시험 후 임상 1상, 2상, 3상 등 사람을 대상으로 한 시험에 들어가고 3상시험이 통과되면 신약시판 허가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 시티 오브 호프 국립메디컬센터는 6일(한국시간) 동물 전임상 연구에서 모든 고형 악성 종양(암 종양)을 죽일 수 있는 표적 화학 요법 약물을 개발했다고 발표했다.&lt;br&gt;시티 오브 호프는 미국에서 가장 우수한 암 치료 센터 중 하나로 알려진 곳이다. 이번 연구 결과는 ‘셀 케미컬 바이오로지’에 게재됐다.&lt;!-- 그림 1466525 --&gt;AOH1996은 암세포 DNA 복제에 중요한 역할을 하는 PCNA(증식 세포 핵 항원)를 억제하는 역할을 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;암세포는 정상 세포의 유전자에 생긴 이상으로 정상 범위를 넘어 자율적으로 분열과 증식을 반복해 체조직에 다양한 악영향을 미친다.&lt;br&gt;암 환자에 대한 항암제 및 면역요법 등의 치료가 이루어지지만, 암세포는 변이를 통해 치료 내성을 획득하고 재발을 반복할 수 있다.&lt;br&gt;시티오브호프 분자진단·실험치료학부 교수 린다 말카스 박사는 20년에 걸쳐 암세포의 DNA 복제 및 복구에 필수적인 단백질 PCNA를 표적으로 한 암 치료제 ‘AOH 1996’를 개발해 왔다.&lt;br&gt;PCNA는 모든 세포에 존재하기 때문에 정상 세포가 아닌 암세포 PCNA만을 표적으로 하는 약물이 개발될 수 있다면 다양한 암세포에 효과적인 치료제가 될 수 있다.&lt;!-- 그림 1466526 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“쥐의 종양 크기, 약물 투여 전보다 감소했다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구팀은 70종 이상의 암 세포와 정상세포 그룹(대조군)에서 AOH1996의 항암 활성을 테스트했다. 그 결과 AOH1996가 정상세포에 영향을 미치지 않고 암세포의 DNA 복제를 막아 암세포의 사멸을 유발하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;AOH1996은 특히 유방, 전립선, 뇌, 난소, 자궁경부, 피부 및 폐 암에서 유래된 세포를 치료하는 과정에 매우 효과적이었다.&lt;br&gt;변형된 단백질을 선택적으로 타깃하고 손상된 DNA를 가진 암 세포의 분열을 막는다. 더 나아가 건강한 세포는 공격하지 않는 만큼, 화학요법과 관련된 유해한 부작용을 줄일 수 있을 것이라는 전망이다. 즉 경구용 화학요법 탄생도 가능하다는 설명이다.&lt;br&gt;말카스 박사는 “지금까지 밝혀진 결과는 매우 긍정적”이라며 “AOH1996은 독성을 초래하지 않고 동물 모델에서 단독 치료 또는 병행 치료로 종양의 성장을 억제했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “PCNA가 암 세포 내 핵산 복제에서 오류를 일으키는 원인 중 하나라고 가정하고 연구를 진행했고, 사실로 드러났다. 전에는 알지 못했던 부분에 대해 더 많은 이해가 이뤄진 만큼, 향후 보다 개인화되고 표적화된 암 치료제를 개발하는 데 큰 도움을 줄 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 동물 실험을 통해 약물의 안전성을 확인한 연구팀은 현재 암 환자를 대상으로 한 1상 임상시험을 진행 중이다. 실험 참여자는 하루 2회 경구 형태로 AOH1996을 복용한다. 미국 임상시험 데이터베이스에 따르면 이 임상시험은 내년 3월 말에 완료될 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국말 제대로 알고 쓰자… 지금 우리에게 필요한 책들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500052</guid>
      <pubDate>2023-08-06T14:22:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806142230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466528 --&gt;‘말 한마디로 천 냥 빚 갚는다’는 말이 있다. 이 속담은 말의 중요성을 의미한다. 고운 말은 듣는 사람을 기분 좋게 만들지만 잘못된 말은 없던 어려움을 만들기도 한다. 정치인이나 공직자들은 특히 말과 단어의 선택을 신중히 해야 하지만 그렇지 못해 설화(舌禍)에 시달리는 경우를 요즘 자주 보게 된다.&lt;br&gt;또 최근에는 방송 미디어에서도 공공연하게 알아들을 수 없는 줄임말이나 비속어가 사용되면서 한국어 파괴가 점점 심각해지는 것을 알 수 있다. 이런 문제의식 때문인지 최근 우리말의 아름다움을 느끼고 배울 수 있도록 도와주는 책들이 유독 눈에 띈다.&lt;br&gt;‘어원의 발견’(사람in)은 우리가 흔히 쓰는 말속에 깃든 본뜻과 역사를 살펴볼 수 있도록 돕는다. 국어사전이나 백과사전처럼 그저 뜻풀이만 하는 것이 아니라 문학작품 속 한 문장을 통해 어원을 쉽게 이해할 수 있게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 사람을 놀릴 때 쓰는 ‘얼레리꼴레리’의 표준어는 ‘알나리깔나리’다. ‘알나리’는 나이 어리고 키 작은 사람이 벼슬했을 때 관복 입은 모양이 우스워 농담으로 ‘아이 나리’라고 부르던 말에서 유래됐고 뒤에 운율을 맞추기 위해 ‘깔나리’가 붙었다는 식이다. 이처럼 어원을 찾아가다 보면 우리말의 맛을 새로 느낄 수 있고 역사까지 알 수 있어 요즘 강조되는 인문학적 사고의 지평을 넓힐 수 있다.&lt;!-- 그림 1466529 --&gt;‘말과 글을 살리는 문법의 힘’(시대의창)은 문법이 단순히 학교 시험이나 입사 시험 등을 치를 때나 필요할 뿐 일상생활에서는 쓸모없다는 편견을 깬다. 진짜 문법 공부란 시험을 위해 법칙을 외우는 것이 아니라 말과 글을 정확하고 효과적으로 사용하기 위한 규칙을 몸에 익히는 것이 핵심이라는 것이다.&lt;br&gt;문법이 제대로 서지 않은 말이나 글은 타인을 이해시키기 어렵다고 강조한다. 흔히 접할 수 있을 것 같은 일상 문장으로 단어의 쓰임이 적절한지, 문장이 문법에 맞는지를 따져보면서 자연스럽게 말과 글에 대한 감수성을 기를 수 있게 돕는다.&lt;!-- 그림 1466530 --&gt;‘외래어 대신 쉬운 우리말로!’(마리북스)는 지난 십수 년 동안 국어 전문기관들에서 내놓은 다듬은 말 중에서 가장 시급하게 검토해야 할 360개의 외래어, 일본어, 한자어를 다룬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘금일까지 과제 제출’을 ‘금요일까지 과제 제출’로 오해했다거나 ‘과소비를 지양해야 한다’라는 말을 ‘과소비를 지향해야 한다’로 잘못 썼다는 식의 이야기를 인터넷에서 종종 볼 수 있다. 저자는 우리말로 써도 되는 외래어, 외국어, 뜻이나 발음이 바뀌어 사용되는 일본어, 뜻을 알기 어려운 한자어와 전문 용어 등을 우리말 대안어로 제시한다.&lt;br&gt;저자들은 “우리말을 쓸 때 중요한 것은 ‘과연 나는 다른 사람을 배려하는 말을 쓰고 있는가’를 생각해야 한다는 점”이라며 “우리 일상생활에서도 다듬은 우리말을 더욱 많이 사용해야 사람과 사람 사이의 강을 건너는 소통이 어려운 말 때문에 가로막히는 일이 없을 것이다”라고 조언한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“협박과 회유” 롤스로이스 사건 추적하던 유튜버 새 공지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500054</guid>
      <pubDate>2023-08-06T14:28:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/03/SSC_20230803081510_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1465341 --&gt;최근 서울 강남구 압구정역 인근에서 롤스로이스 차량을 몰다 인도로 돌진해 20대 여성을 친 혐의를 받는 A(28)씨 사건을 추적 중인 유튜버가 돌연 “잠시 쉬어야 할 수도 있다”는 글을 올렸다.&lt;br&gt;유튜버 ‘카라큘라 탐정사무소’(카라큘라)는 5일 “유튜브 활동을 잠시 쉬어야 할 수도 있을 것 같다”며 커뮤니티에 공지를 올렸다.&lt;br&gt;앞서 카라큘라는 지난 4일 사고를 최초로 목격하고 119에 신고했던 B씨와 가진 인터뷰를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 “(가해자가) 차에서 내리자마자 비틀거리고 해서 술에 취한 줄 알았다. 최초 목격자가 저와 여자 두 분이 계셨다”고 전한 바 있다.&lt;br&gt;카라큘라는 A씨에 대한 여러 의혹을 제기하며 A씨와 주변인들의 대한 제보를 받는다고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 A씨는 지난 3일 오후 석방됐다. 경찰은 “구속 사유도 성립되지 않고, A씨의 변호사가 신원보증을 하고 책임지겠다고 해 석방했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 사고 당시 음주운전은 아니었지만 마약 간이 시약검사에서 ‘케타민’ 양성 반응이 나왔다. 전신마취제로 쓰이는 케타민은 진통작용과 환각작용이 있어 마약으로 오용되기도 한다.&lt;br&gt;다만 그는 경찰 조사에서 “며칠 전 병원에서 치료받았는데 주사액에 케타민 성분이 있었다”고 진술했으며, 해당 병원도 A씨가 치료받은 적이 있다고 확인해 준 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;카라큘라는 이날 공지에서 “압구정 롤스로이스 운전자의 지인으로 추정되는 인물로부터 디도스 공격을 통보받았다. 실제로 어제 새벽 특정 영상에 해외 트래픽 과다 접속 시도가 있었다”면서 “뿐만 아니라 제 소셜미디어(SNS)에 유령 계정으로 온갖 욕설 댓글들과 가족을 들먹이며 협박성 메시지를 계속해서 남기고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “오늘 오전 제 지인을 통해 ‘원하는 만큼의 현실적인 액수를 알려주면 5만원권 현찰로 보내줄 테니 여기서 그만하자’는 회유 시도까지 있었다”고 주장했다.&lt;br&gt;카라큘라는 “제가 잘못했다. 정신적으로 너무 힘이 든다. 대단하신 분들인 걸 몰라봬서 정말 너무나 죄송하다. 다시는 그러지 않겠다”면서 “크리에이터로서 채널을 지켜야 하고, 제 신변의 안전 역시나 고려해야 하기에 잠시 쉬어야 할 수도 있을 것 같다”고 적었다.&lt;br&gt;그러나 잠시 쉬어야 할지도 모른다는 예고는 가짜였다.&lt;br&gt;카라큘라는 “(잠시 쉬어야 할 수도 있을 것 같다)는 ××하고 자빠졌네. 설레었어? 뭐 ×× 더 없어? 이것뿐이야? 머리 ×× 굴려서 입 막아 보려고 찔러본 게 고작 이거밖에 없는 거야?”라고 일갈했다.&lt;br&gt;그러면서 “아, 진짜 너무하네. 나를 뭘로 본 거야, 대체”라며 계속해서 롤스로이스 사건을 추적해 나갈 뜻을 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박나래, 로마서 ‘비키니’만 입었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500056</guid>
      <pubDate>2023-08-06T14:35:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806143546_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466533 --&gt;박나래가 이탈리아 로마 한복판에 나래바를 오픈한다.&lt;br&gt;오늘(6일) 방송되는 KBS 2TV 가족 여행 버라이어티 ‘걸어서 환장 속으로’(연출 김성민 윤병일/이하 ‘걸환장’) 26회는 MC 박나래가 엄마 고명숙, 엄마 친구 이선자와 구정희를 위해 야심 차게 준비한 로마 효도 관광 둘째 날이 그려진다.&lt;br&gt;이 가운데 박나래가 “39년 인생에서 가장 충격적인 장면”이라며 말해 그에게 무슨 사연이 있었는지 호기심을 자극한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 박나래는 목포 마미즈와 아름다운 일몰과 야경을 한 번에 조망할 수 있는 ‘핀초 언덕’을 찾는다.&lt;br&gt;박나래와 마미즈는 노을빛에 물드는 로마의 거리에 홀릭 되는 것도 잠시 언덕에 울려 퍼지는 음악 소리에 귀를 기울인다. 광장 한쪽에서 버스킹이 시작된 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러던 중 박나래 엄마는 노랫소리에 흥이 난 듯 춤추기 시작하더니 급기야 “갑자기 흥이 났다”라는 말과 함께 버스킹 댄서의 곁으로 다가가 끈적한 커플 댄스를 추며 광란의 댄스파티를 펼친다.&lt;br&gt;박나래 역시 “너무 부끄러워”, “엄마 빨리 나와”라고 말한 것도 잊은 채 후끈 달아오르는 댄스파티에 참여해 댄스 혼을 한껏 불태운다. 특히 이날 방송에서는 박나래가 비키니를 입고 자신의 몸매를 공개해 눈길을 끌 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘배윤정 전남편’ 제롬, 은퇴 후 직업 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500060</guid>
      <pubDate>2023-08-06T14:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806144559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466537 --&gt;그룹 ‘엑스라지’ 출신이자 안무가 배윤정의 전 남편인 제롬이 연예계 활동을 중단한 이후 직업을 공개한다.&lt;br&gt;6일 오후 10시 방송되는 MBN 예능 ‘돌싱글즈4 IN U.S.A’에서 이혼 6년 차 제롬이 현재 미국에서 하고 있는 일을 밝힌다.&lt;br&gt;제롬이 직업을 공개하기 전 MC인 개그맨 유세윤은 제롬과 구면인 배우 이혜영과 가수 은지원에게 “제롬이 미국에 건너간 후 무엇을 하는지 들은 게 있느냐”고 물었고, 이들은 “전혀 모른다. 들리는 얘기가 아무 것도 없었다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 돌싱남녀들 또한 제롬의 직업에 대해 궁금해한다. 이들은 “군인?”, “경찰?”이라고 각자 제롬의 직업을 추측하기 시작하고, 한참을 뜸들이던 제롬은 “저의 직업은, 미국에서 제일 큰…”이라면서 현재 하고 있는 일을 설명한다.&lt;br&gt;제롬의 직업 공개에 이지혜는 “이건 진짜 반전이다”며 놀라움을 감추지 못하고, 이혜영은 “내가 알던 제롬이랑 너무 달라”라며 믿을 수 없다는 표정을 짓는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이지혜는 “이번 시즌에 출연한 미국 돌싱남녀들의 직업은 역대급 스펙을 예고한다”라고 확언했다.&lt;br&gt;이지혜의 말처럼 이날 한 출연자는 “페OO북과 넷OO스를 거쳐 현재 글로벌 숏폼 틱O의 마케팅 총괄팀장”이라고 소개한다.&lt;br&gt;또 “현재까지 광고를 담당하면서 10억 달러(1조 3000억원) 정도를 썼다”는 발언에 “능력자”라는 탄성이 쏟아졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여자친구’ 멤버 6인 전원 한자리에 모였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500063</guid>
      <pubDate>2023-08-06T14:48:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806144848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466540 --&gt;소속사와의 계약 만료로 활동이 중단된 걸그룹 여자친구 멤버 6명이 오랜만에 한자리에 모였다.&lt;br&gt;은하와 소원, 예린은 지난 5일 인스타그램에 여자친구 멤버들과 만난 사진을 올렸다. 사진 속 여자친구 멤버들은 꽃받침 포즈와 브이 포즈를 취하며 화기애애한 분위기를 자아내 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;은하는 “9981234…”라는 글을 덧붙였고, 예린은 “역시 우린 즐거워”라고, 소원은 “사랑..”이라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신비는 자신의 인스타그램 스토리에 같은 사진을 올리며 “우당탕탕 여자친구들”이라고 올렸고, 멤버들과 함께 찍은 ‘네컷사진’도 공개했다. 또 유주는 인스타그램 스토리에 함께 모인 사진과 함께 “우당탕탕”이라고 덧붙였고, 엄지 역시 인스타그램 스토리를 통해 “여전히 함께 나눌 웃음이 많아서 행복하다”고 전했다.&lt;br&gt;2015년 1월 데뷔한 여자친구는 소속사와의 계약종료로 2021년 5월 활동이 중단됐다. 이후 은하, 신비, 엄지는 그룹 비비지를 결성해 활동 중이며, 예린과 유주는 솔로 가수로 나섰다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치킨집에 ‘기저귀’ 덩그러니…“어디까지 이해해야 할까요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230806500077</guid>
      <pubDate>2023-08-06T15:45:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806154506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466559 --&gt;한 치킨집 사장이 어른 5명·아이 5명 총 10명 손님이 떠난 자리에 기저귀 등 쓰레기가 잔뜩 버려져 있었다는 사연을 전했다.&lt;br&gt;6일 한 자영업자 온라인 커뮤니티에는 ‘당연한 일이 돼버렸다’는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;홀 장사 위주의 치킨집을 운영 중인 글쓴이 A씨는 “화나는 것보다 어디까지 이해해야 하는지 모르겠다”며 겪은 일을 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨에 따르면 전날 어른 5명과 아이 5명 등 총 10명의 손님이 치킨집에 방문했다. A씨는 테이블 2개를 붙여줬고, 아이들이 놀 수 있게 야외 테이블을 마련해달라는 요구도 들어줬다고 한다.&lt;br&gt;A씨는 “유모차에 1살도 안 된 아기가 울고불고 그랬다. 엄마들은 술 마시느라 애들 케어도 못 하고 다른 손님들도 불편해하셔서 제가 이해 구하고 대신 사과도 했다”면서 “옆 테이블 손님이 나가자 여기에 아이들을 앉혀서 새로 온 두 팀의 손님들을 받지 못하고 보냈다”고 하소연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “외부 음식 반입 금지인데 아이들이 편의점에서 사다 먹느라 자리가 쓰레기 천지였다. 기저귀도 있었다”고 주장했다.&lt;!-- 그림 1466560 --&gt;A씨가 공개한 사진에는 테이블과 바닥에 각종 쓰레기가 나뒹굴고 있었다. 손님이 앉는 자리엔 쓰고 버린 기저귀도 있었다.&lt;br&gt;A씨는 “이 손님들은 오후 7시에 와서 자정까지 14만원 어치를 먹었다. 그런데 다음 날 소주 두 병값이 더 나온 것 같다고 전화 와서 놀랐다”며 “5년 간 장사하면서 계산 잘못됐다고 말한 분들이 없었다”고 억울해했다.&lt;br&gt;그러면서 “동네 장사라서 참는데 요즘 쓰레기들을 저렇게 다 두고 가는지, 우리 매장만 저런 건지 궁금하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;드러누운 아이들, 안 말리는 부모들…‘노키즈존’ 고민하는 자영업자들&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개념이 부족한 부모와 아이로 인해 ‘노키즈존’을 고민하고 있다는 식당의 사연은 종종 전해진다.&lt;br&gt;앞서 한 온라인 커뮤니티에는 ‘아 진짜 노키즈존 하고파요’란 제목으로 올라온 글이 네티즌의 공분을 샀다.&lt;br&gt;자신을 음식점을 운영 중인 사장이라고 소개한 B씨는 “어른 셋 아이 여섯 명이 왔다”며 “부모들은 옆에서 술을 마셨고, 아이가 누워도 되냐고 묻자 부모가 그러라고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;함께 공개된 폐쇄회로(CC)TV 사진에는 접시와 물잔이 쌓인 식탁 주변으로 여러 명의 아이가 누워있는 모습이 담겼다. 아이들은 식당 내부에 비치된 방석을 덮거나, 맨발로 의자를 밟기도 했다.&lt;br&gt;해당 사연을 접한 네티즌은 “부모가 죄다”, “식당에 갔는데 의자에 쓰고 버린 기저귀 있다면 나가고 싶을 듯”, “노키즈존 해 버려라” 등의 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1466561 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;10명 중 6명 “공공장소에서 어린이로 인해 불편함 느꼈다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 여론조사기관 엠브레인이 전국 19~59세 성인남녀 1000명을 대상으로 최근 실시한 ‘2023 노키즈존 관련 인식 조사’를 보면 전체 응답자 10명 중 6명(61.6%)은 공공장소에서 만 13세 어린이로 인해 불편함을 느낀 경험이 있는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;불편을 겪었던 장소로는 식당(72.2%, 중복응답)이 가장 많았다. 카페(48.4%), 대중교통(45.3%), 대형마트(32.5%)가 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;공공장소에서의 어린이로 인한 불편 경험은 대체로 이를 제재하지 못한 부모의 책임이 가장 크다는 의견이 압도적으로 높았다.&lt;br&gt;전체 응답자 10명 중 8명(76.0%)은 공공장소에서 어린이와 관련한 사건사고의 핵심은 동반한 부모에게 있는 경우가 많다고 답했다.&lt;br&gt;안전 관리를 못한 장소 ‘관리(영업자)’ 책임이라는 답변은 17.6%, 어린이를 배려하지 못한 ‘주변사람들’ 책임이라는 응답은 9%에 그쳤다. 부모의 방관과 무책임으로 사고가 발생했다는 응답도 59.3%에 달했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박정현·거미·멜로망스… 폭염 찢은 제천의 함성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807013001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807013001</guid>
      <pubDate>2023-08-06T18:34:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806004401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466440 --&gt;“남의 얘기 같던 설레는 일들이/내게 일어나고 있어/나에게만 준비된 선물 같아/자그마한 모든 게 커져만 가/항상 평범했던 일상도/특별해지는 이 순간”&lt;br&gt;인기 그룹 멜로망스의 보컬 김민석이 정동환의 피아노 반주에 맞춰 ‘선물’을 노래하는 순간 어둠에 잠긴 객석에서 ‘핑거 라이트’(손가락에 끼우는 LED 조명)가 반딧불마냥 하나둘 빛을 밝혔다. 관객들은 약속이나 한 듯 노래를 따라 부르며 한여름밤 달달한 화음을 연출했다.&lt;!-- 그림 1466681 --&gt;지난 4~5일 ‘2023 대한민국 상생 영수증 콘서트’가 열린 충북 제천 세명대 야외특설무대. 한낮의 폭염이 잦아든 저녁 시간 YB, 김범수, 백지영, 박정현, 멜로망스, 거미, 김윤아 등 국내 정상급 아티스트들이 펼친 공연에 1만여명이 몰리며 성황을 이뤘다.&lt;br&gt;서울신문과 제천국제음악영화제가 공동 주최한 이번 공연은 오는 10일 개막하는 제천국제음악영화제의 전야 행사이자 지역 소상공인들을 응원하기 위해 준비된 ‘영수증이 티켓인 콘서트’다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;누구나 제천 지역에서 사용한 4만원 이상의 영수증만 있으면 공연 티켓(5만원)과 교환할 수 있다. 이번 공연은 인터파크 티켓에서 전체 콘서트 예매 1위를 기록하며 5000석 규모의 좌석이 매진돼 공연장 밖에서 노래를 듣는 관객들도 적지 않았다.&lt;!-- 그림 1466682 --&gt;부모님과 초등학생 자녀까지 가족 여섯 명과 공연장을 찾은 육동호(44)씨는 “공연 소식에 평소 쓴 영수증을 모아 참여했다”며 “소비자 입장에서도 뜻깊은 공연”이라고 말했다. 대학생 조솔아(23)씨는 “친구들끼리 아티스트 라인업이 미쳤다고 말할 정도로 화려해 관심이 갔다”며 “영수증을 입장권과 교환하고 공연장 주변 푸드트럭과 프리마켓에서 쓸 수 있는 1만원짜리 쿠폰도 받아 사실상 무료로 공연을 볼 수 있어 감사하다”고 말했다.&lt;br&gt;첫날 오프닝 무대를 드라마 ‘시크릿 가든’의 삽입곡(OST) ‘나타나’로 연 김범수는 “한낮의 더위를 날려 버리자”며 함성을 이끌어내면서 텐션을 올렸다. 히트곡 ‘그때가 좋았어’를 부른 케이시는 수줍은 목소리로 “영수증 콘서트에서 여러분과 함께하는 시간이 너무 행복하다”면서 “여러분, 제 설레는 마음이 전달됐나요”라며 분위기를 돋웠다.&lt;!-- 그림 1466683 --&gt;첫날 공연의 헤드라이너였던 28년차 대한민국 대표 록밴드 YB의 무대는 열광 그 자체였다. 윤도현이 ‘나는 나비’, ‘사랑했나봐’, ‘흰수염고래’를 부르자 객석은 ‘록’의 열기에 흠뻑 취했다. 이문세의 ‘붉은 노을’을 앙코르 곡으로 열창하자 관객들은 자리에서 일어나 ‘떼창’에 동참했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;YB는 “지난해 강릉 영수증 콘서트에 이어 올해도 흔쾌히 참여했다”면서 “이런 좋은 취지의 공연이 전국에서 더 생겨나기를 기대하며 열정적으로 함께한 제천 시민들에게 감사한 마음을 전하고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 영수증 콘서트에서는 음악과 영화가 하나로 어우러졌다. 공연장 대형 스크린에는 올해 19회를 맞은 제천국제음악영화제의 개막작 ‘뮤직 샤펠’과 피아니스트 임윤찬이 지난해 최연소 우승한 밴 클라이번 국제 피아노 콩쿠르를 소재로 다룬 다큐멘터리 ‘크레센도’ 등 기대작 영상이 인트로로 소개됐다.&lt;!-- 그림 1466684 --&gt;출연 가수들이 부른 영화 OST 음악도 화제가 됐다. 가수 거미는 “영수증 콘서트를 통해 제천국제음악영화제의 성공을 기원한다”며 영화 ‘님은 먼곳에’(2008) OST인 ‘님은 먼곳에’를 불러 큰 호응을 얻었고 박정현은 영화 ‘러빙 빈센트’(2017)에도 나온 싱어송라이터 돈 매클레인의 명곡 ‘빈센트’로 갈채를 받았다.&lt;!-- 그림 1466451 --&gt;특히 둘째 날 무대를 꾸민 멜로망스의 김민석은 목발을 짚고 나온 불편한 몸으로도 ‘You’, ‘동화’, ‘찬란한 하루’, ‘사랑인가 봐’ 등 히트곡을 편안한 모습으로 부르며 팬들의 응원을 받았다. 김민석은 “얼마 전 다리를 다쳐 지난주까지 목발 두 개에 의지하다 이 주에는 하나로 업그레이드됐다”며 “오늘 여러분과 함께 동화같이 아름다운 시간을 보내 행복하다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;멜로망스 팬이라는 강민지(29)씨는 “멜로망스 공식 인스타그램에 소개된 영수증 콘서트 일정을 보고 서울에 사는데도 급히 제천에서 영수증을 마련했다”며 “영수증 콘서트가 멜로망스가 가진 긍정적 에너지와도 잘 맞는 것 같다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>격을 높이는 ‘우리말’ 어떻게 써야 잘쓰죠?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017001</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:38:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806142230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466528 --&gt;최근 방송 미디어에서 공공연하게 알아들을 수 없는 줄임말이나 비속어를 사용하면서 우리말 파괴가 점점 심각해지는 것을 알 수 있다. 정치인이나 공직자들이 설화(舌禍)에 시달리는 경우도 자주 본다. 이런 문제의식 때문인지 최근 우리말의 아름다움을 느끼고 배울 수 있도록 도와주는 책들이 독자들을 유혹하고 있다.&lt;br&gt;‘어원의 발견’(사람in)은 문학작품 속 문장을 통해 흔히 쓰는 말의 본뜻과 역사를 살핀다. 예컨대 사람을 놀릴 때 쓰는 ‘얼레리꼴레리’는 ‘알나리깔나리’가 표준어인데, 어리고 키가 작은 사람이 벼슬해 관복을 입은 모양새가 우습다며 농담하던 ‘아이 나리’에서 유래했다. 깔나리는 운율을 맞추기 위해 붙였다. 이처럼 어원을 찾아가는 과정에 우리말 맛과 역사를 알면서 인문학적 사고의 지평을 넓힐 수 있다.&lt;!-- 그림 1466529 --&gt;‘말과 글을 살리는 문법의 힘’(시대의창)은 문법이 제대로 서지 않은 말이나 글은 타인을 이해시키기 어렵다고 강조한다. 진짜 문법 공부란 시험을 위해 법칙을 외우는 것이 아니라 말과 글을 정확하고 효과적으로 사용하기 위한 규칙을 몸에 익히는 것이 핵심이라는 것이다. 일상 문장으로 단어의 쓰임이 적절한지, 문장이 문법에 맞는지를 따져 보면서 말과 글에 대한 감수성을 기르도록 돕는다.&lt;!-- 그림 1466530 --&gt;‘외래어 대신 쉬운 우리말로!’(마리북스)는 지난 십수 년 동안 국어 전문기관들에서 내놓은 다듬은 말 중에서 가장 시급하게 검토해야 할 360개 외래어, 일본어, 한자어를 다룬다. 금일을 금요일로 오해하거나 지양과 지향을 혼동하는 경우를 인터넷에서 자주 본다. 저자는 우리말로 써도 되는 외래어나 외국어, 뜻이나 발음이 바뀌어 사용되는 일본어, 뜻을 알기 어려운 한자어와 전문 용어 등에 대한 우리말 대안어를 제시하고 있다.&lt;br&gt;저자들은 “우리말을 쓸 때 중요한 것은 자신이 다른 사람을 배려하는 말을 쓰고 있는지 생각해야 한다는 점”이라고 강조하면서 우리말을 다듬어 사용해야 더 원활한 소통을 할 수 있다고 말한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓰디쓴 삶, 달콤한 위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017002</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806122836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466509 --&gt;만지면 미끄러질 듯 매끈한 표면의 크롬 도넛 34점이 6m 길이의 거울 위에서 반짝인다. 하트, 강아지, 악마, 버블 등 형태와 크기가 제각각인 도넛들은 역시 저마다 다른 ‘나’와 타인의 모습을 시시각각 투영하고 보여준다. 거울과 도넛은 수많은 가능성을 비추듯 보는 이들을 담아내며 이런 이야기를 들려주는 듯하다. “그대로의 모습이 아름답다”고, “달라서 어울림이 더 조화롭다”고.&lt;br&gt;서울 세종대로 아트스페이스 호화에서 열리는 ‘도넛 작가’ 김재용(50)의 개인전 ‘씽크 빅!’(Think Big)의 중심에 놓인 풍경이다. 올해 신작 ‘유 디드 웰 도넛(You did well donut)’은 삶의 고비들을 견디고 통과해온 우리에게 작가가 건네는 ‘트로피’이자 “삶을 긍정하고 더 멀리, 크게 보고 도약하자”는 격려다. 신작 주위 벽면을 둘러싼 지름 1m 크기의 대형 도넛 ‘XXL 도넛’ 연작들은 더 화려해졌다.&lt;!-- 그림 1466510 --&gt;김 작가는 그간 파격적인 색채의 조합, 스와로브스키 크리스털 등을 활용한 다채로운 무늬를 펼치는 도넛 작업으로 긍정의 메시지를 전해 왔다. 적녹색약에 대한 두려움을 극복하려는 ‘색의 실험’에 자신감이 붙으며 탄력이 더해졌다. 시각과 미각을 함께 홀리는 듯한 탐스러운 도넛들은 아트페어나 전시 때마다 관람객들의 사랑을 받으며 판매에서도 인기를 이어 왔다.&lt;br&gt;코로나19 확산으로 해외 전시가 연이어 무산된 지난 2년여간 작가 역시 무력감, 번아웃으로 동력을 잃는 시기를 거쳤다. 작가는 “도넛 작업이 국내외에서 사랑을 많이 받았지만 ‘우물 안 개구리’가 된 기분이 들었다. ‘이제 뭘해야 하나’ 두리번거리게 되고 도전이 두렵기도 했다”고 했다. 그러면서 “나와 비슷한 고민을 하는 후배나 제자, 관람객에게 ‘그간 잘 이뤄왔다’고 독려하면서 ‘좁은 시야에 갖히지 말고 더 창의적이고 넓은 시선으로 미래로 나아가자’는 의미에서 전시를 꾸렸다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1466511 --&gt;전시장 안쪽 VIP룸에는 청화 도자 형식을 빌려 빚어낸 손바닥 크기 도넛들이 25년간 작가가 두루 살아온 중동, 미국, 한국의 문화를 아우르는 문양과 그림으로 ‘다름의 미학’을 설파한다. 흰색과 청색을 주조로 중동의 아라베스크 문양, 한국의 민화, 미국의 도넛 등이 유려하게 어울린다. 올해 새로 작업한 ‘도넛과 함께 한 호랑이와 까치’는 전통 민화 형식으로 그렸다. 가만히 들여다보면 호랑이 발톱과 까치 목에 낀 도넛, 날개 달린 도넛 등 재치 있는 장면이 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“키우던 강아지를 주제로 한 첫 전시 때 어린이들이 스케치북을 갖고 와 제 작품을 그리는데 아이들이 즐거워하는 모습이 제 자아를 깨우는 것처럼 감동적이었어요. 제 작품 속 웃음, 해학이 인생의 무게를 덜어주고 환대받는 느낌을 줄 수 있길 바랍니다.”&lt;br&gt;전시는 이달 26일까지 이어진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화는 무대, 액션은 안무… 더 많은 문 열려 노력할 뿐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017003</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:38:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806120517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466507 --&gt;“고통스럽거나 두려운 감정을 연기하기가 힘들지는 않았습니다. 우주선을 기계에 달아 진짜 흔들고 돌렸으니 그런 표정이 자연스레 나올 수밖에 없었거든요. 촬영 때마다 진짜로 몰입했습니다.”&lt;br&gt;●10㎏ 장비 두르고 우주 유영 액션&lt;br&gt;최근 개봉한 영화 ‘더 문’에서 황선우 역을 맡은 배우 도경수는 촬영 당시를 이렇게 떠올렸다. 영화는 2029년을 배경으로 대한민국 유인 달 탐사선 ‘우리호’의 여정을 그렸다. 태양 흑점 폭발로 태양풍이 탐사선을 덮치고 황선우 대원만 홀로 남겨진 상황에서 전 나로우주센터장인 재국(설경구)이 그를 구하려 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도경수는 탐사선에서 무중력 상태로 사정없이 부딪히고 구르고, 달에서는 유성우를 피해 이리 뛰고 저리 뛴다. 보호대와 우주복, 워커에 우주복 신발까지 몸에 두른 장비의 무게는 체감상 10㎏ 이상이었다. 여러 개의 와이어를 달고 거대한 세트장에서 촬영했는데, 배우의 ‘고생’만큼 화면 흐름이 매끄럽다.&lt;br&gt;그는 촬영 들어가기 전 외국의 우주인들이 물속에서 훈련받는 다큐멘터리를 보며 우주 유영 방법을 익혔다고 했다. “우주선 내 유영 액션이 안무라고 생각해 거의 외워서 했다”면서 “안무를 보고 익히고 습득하고 외우는 걸 어렸을 적부터 해왔기 때문에 잘할 수 있었던 것 같다”며 밝게 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보통 영화가 그렇듯 ‘더 문’에 대한 평가도 엇갈리지만 도경수의 연기에 대해서는 한결같이 호평 일색이다. 아이돌 출신 배우에 대한 선입견은 공고하다. 그 역시 아이돌그룹(엑소) 활동을 병행하고 있어 ‘아이돌 출신’이라는 꼬리표가 늘 따라다닌다. 첫 영화 ‘카트’(2014)와 ‘스윙키즈’(2018) 그리고 이번 영화까지 오랜 기간 그래 왔다.&lt;!-- 그림 1466508 --&gt;●처음 각오처럼 앞으로도 연기로 증명&lt;br&gt;그는 “첫 작품부터 항상 배우라고 생각했다”면서 “감독, 스태프를 비롯한 촬영 현장 모든 분에게 ‘아이돌이니까 연기 못한다’는 말 듣지 않도록 노력을 많이 했고, 그거 하나로 버티면서 여기까지 왔다”고 당차게 말했다.&lt;br&gt;캐릭터에 대해서도 벽을 세우지 않았다. “몇 개월 동안 철저히 준비해 멋진 액션을 보여 주는 정통 액션물에도 관심이 많다”며 “사람 사는 이야기도 워낙 좋아해 감정을 드러내 보이는 역할에도 도전하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;“앞으로도 연기로 증명하고 싶고 그런 마음으로 임하겠다”는 그는 “이번 영화를 보면서 아쉬운 장면이 많았는데, 이번을 계기로 한 계단 한 계단 올라가고 싶다”고 의지를 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘모래판의 신사’ 이준희 “소식-사우나로 체중 관리”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230806/120588800/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230806/120588800/1</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/06/120588781.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘모래판의 신사’ 이준희(66)는 이만기(60) 이봉걸(66)과 함께 ‘3이(李)’를 형성하며 1980년대 프로씨름 전성기를 이끌었다. 5년간의 짧은 프로 선수 생활 동안 천하장사에 세 차례(1984, 1985, 1987년) 올랐고 백두장사를 7차례 지냈다. 실력만큼 훌륭한 경기 매너로 큰 사랑을 받았다.   씨름판의 슈퍼스타였던 그는 여전히 모래판 외길을 걷고 있다. 은퇴 후 LG투자증권과 신창건설 감독을 지낸 뒤 2013년부터 대한씨름협회 경기부장을 맡아 행정가로 변신했다. 현재는 협회 경기운영총괄본부장으로 일하고 있다. 그는 선수 시절 못지않게 바쁜 일정을 소화하고 있다. 1년에 24차례의 대회를 운영하느라 한 해의 절반가량을 대회가 열리는 지방에서 보낸다.   60대 중반을 넘긴 나이에도 왕성하게 활동할 수 있는 비결을 묻자 그는 농반진반으로 “겉만 멀쩡하다”며 웃었다. 그는 양쪽 아킬레스건이 좋지 않아 달리기나 등산처럼 무리가 될 수 있는 운동은 가급적 피한다. 그 대신 틈나는 대로 집 주변 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 7일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500001</guid>
      <pubDate>2023-08-07T00:15:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행운은 천천히 찾아 드는구나.&lt;br&gt;48년생 : 소망 이루지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운기가 서서히 호전되어 풀린다.&lt;br&gt;72년생 : 욕심이 너무 크면 불이익 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 성공의 지름길을 달리는 형상이다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;49년생 : 재물과 인기가 함께 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 타인에게 일 맡겨 실패수 있으니 직접 처리하라.&lt;br&gt;73년생 : 언쟁이나 다툼 주의하라.&lt;br&gt;85년생 : 가족끼리 말조심해야 하겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 자신을 내세우면 외톨이가 되기 쉽다.&lt;br&gt;50년생 : 바라던 일 조용히 이루어진다.&lt;br&gt;62년생 : 재물을 얻으니 만족한다.&lt;br&gt;74년생 : 자신의 생각대로 밀고 나가면 좋다.&lt;br&gt;86년생 : 새로운 일에는 착수하지 마라&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 집안에 경사가 생겨 즐거움 가득&lt;br&gt;51년생 : 일을 성취하니 소득도 크다.&lt;br&gt;63년생 : 욕심만 버린다면 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;75년생 : 운세가 차츰 호전된다.&lt;br&gt;87년생 : 일이 호전된다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가정 화목에 힘써라.&lt;br&gt;52년생 : 적극적으로 행동하라.&lt;br&gt;64년생 : 행운과 이득이 많이 발생한다.&lt;br&gt;76년생 : 우연한 만남 있겠다.&lt;br&gt;88년생 : 주위 사람이 도와줄 것이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 방심하다 뜻밖의 손실이 있으니 세심하게 살펴라.&lt;br&gt;53년생 : 쓸쓸한 하루가 되니 마음 준비하라.&lt;br&gt;65년생 : 새로운 일이 다가온다.&lt;br&gt;77년생 : 지인들과 즐거운 하루.&lt;br&gt;89년생 : 마음을 다스려라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이동에 행운이 따른다.&lt;br&gt;54년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;66년생 : 집안에 기쁨이 가득하다.&lt;br&gt;78년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;90년생 : 즐거운 일 생기겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 장거리 여행은 미루어라.&lt;br&gt;55년생 : 걱정이 생겨 마음 울적하다.&lt;br&gt;67년생 : 재물운 들어오나 쌓이지 않는다.&lt;br&gt;79년생 : 망설여지는 일이 있으면 손대지 말아라.&lt;br&gt;91년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 인정에 이끌리어 난처한 지경에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;56년생 : 건강에 이상이 생길 조짐 있다.&lt;br&gt;68년생 : 행동을 신중히 해라.&lt;br&gt;80년생 : 따스한 사랑과 배려가 있을 때 복이 온다.&lt;br&gt;92년생 : 이득이 많이 생기겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주변에게 인정받겠다.&lt;br&gt;57년생 : 아랫사람에게 꾸중하지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 재물은 들어와도 곧 나간다.&lt;br&gt;81년생 : 답답하게 앉아있지만 말고 새로운 길을 모색하라.&lt;br&gt;93년생 : 길운이 찾아드니 기쁜 하루.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 아무리 조심해도 부족함 없다.&lt;br&gt;58년생 : 생각보다 기대에 못 미치는 하루&lt;br&gt;70년생 : 최선을 다하면 큰 소득 있다.&lt;br&gt;82년생 : 가까운 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 투자하면 이득이 생길 운세.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 당황해서 움직이면 일이 꼬이게 됨을 명심하라.&lt;br&gt;59년생 : 멀리 이동하는 것은 불리하다.&lt;br&gt;71년생 : 다음 기회를 노려야 하겠다.&lt;br&gt;83년생 : 달콤한 말에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 남과의 거래에서 이득이 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘치료 사각’ 중증 정신질환자 1만4000명… 그중 28명만 치료명령</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120589755/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120589755/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120589752.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;3일 경기 성남시 분당구 서현역 AK플라자에서 무차별 테러를 벌인 최모 씨(22)처럼 심각한 정신질환 진단을 받고도 제대로 치료받지 않는 환자가 한 해 최소 1만4638명에 이르지만 ‘외래치료 명령’을 받은 사례는 28건에 불과한 것으로 나타났다. 외래치료 명령은 정신질환을 앓는 이가 자신이나 타인을 해칠 경우 강제로 치료를 받도록 하는 제도다. 현행법상 이미 사건을 저지르고 정신병원에 입원한 환자에게만 내릴 수 있다. 이번 사건을 계기로 외래치료 명령의 대상을 넓히고 제도를 개선해야 한다는 지적이 나온다.● 강제입원 환자 아니면 명령 불가능 6일 경찰 등에 따르면 최 씨는 2020년 조현병의 전 단계인 조현성 인격장애(분열성 성격장애) 진단을 받았다. 하지만 이후 정신건강의학과 치료를 받지 않았다. 최 씨가 범행 후 경찰 조사에서 ‘특정 집단이 나를 스토킹하려 한다’며 피해망상 진술을 한 것을 보면 치료가 중단된 최근 3년간 증상이 악화한 것으로 추정된다. 이런 환자가 치료 사각에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘찜통 여름’ 중년건강 적신호…‘이 질환’ 만큼은 꼭 체크</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590576/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T05:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120590478.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철에는 땀을 많이 흘리고 실내외 큰 온도차로 인해 면역력이 떨어지면서 다양한 질환들이 악화되기 쉽다.   7일 동국제약에 따르면 갱년기 증상이나 전립선비대증 같은 중년 질환들도 여름철에 심해질 수 있어 주의가 필요하다.  갱년기를 겪는 여성들은 특히 여름철이 버겁다. 얼굴이 확 달아오르며 붉어지는 안면홍조와 수시로 땀이 나는 발한증상 뿐만 아니라 수면장애 또한 빈번하게 경험하기 때문이다.   2020년 대한폐경학회가 실시한 ‘폐경질환인식 및 치료실태 조사’에 따르면, 여성 갱년기 증상 중 불면증 및 수면장애 경험 빈도가 58% 이상으로 가장 높게 나타날 만큼 흔한 증상이다. 따라서 수면장애를 겪고 있는 중년여성이라면, 갱년기로 인한 증상은 아닌지 점검이 필요하다.  무더위에 시원한 맥주나 커피를 많이 마시면 이뇨작용이 활성화돼 소변을 자주 보게 된다. 그러나 중년 남성이라면 단순한 이뇨작용이 아닌 전립선비대에 의한 배뇨장애는 아닌지 확인이 필요하다. 대표적인 중·장년 남성 질환인 전립선비대증은 노화,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위중증·사망자 추이도 만만치 않네“…‘마스크 착용 유지’ 가닥</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590902/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590902/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T06:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120591907.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19가 2급 법정 감염병에서 4급으로 하향 조정되더라도 병원급 이상 의료기관 등 일부 실내 마스크 착용 의무는 당분간 유지될 전망이다.최근 확진자 수는 물론 재원 중 위중증 환자에 사망자까지 늘어나고 있어 정부가 “이번 주에는 방역 상황을 좀 더 지켜보자”는 방침을 정했기 때문이다.코로나19 추가 방역조치 완화 시기를 논의하기 위해 7일 열기로 했던 국가 감염병 위기대응 자문위원회 회의도 이달 중순 이후로 미루기로 했다.7일 복수의 정부 관계자에 따르면 질병관리청은 방역 상황을 지켜볼 필요가 있다고 보고, 이날 예정돼 있던 국가 감염병 위기대응 자문위원회 회의 일정을 미뤘다.당초 2단계 조정 때 마스크 착용 의무를 완전 해제하기로 했으나, 2단계 조정과 병원급 이상 의료기관 등의 마스크 의무 해제를 동시에 진행하지 않는 안도 논의 중인 것으로 전해진다.7월 4주차(23~30일) 신규 확진자는 총 31만3906명으로 직전 주 대비 23.7% 늘며 5주 연속 증가세를 이어갔다. 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 겪는 불면증…하루만에 회복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269429</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269429</guid>
      <pubDate>2023-08-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 겪기 마련인 불면증. 잠자리까지 따라올 수준의 고민이 있을 땐 숙면을 위한 이런저런 노력도 허사일 때가 많다. 잠을 못 잔 다음날 일정이 있다면 불면증의 고통은 더욱 커진다.한두 번의 불면 증상이 장기화될지 여부는 다음 날 대처에 따라 달라진다. 낮잠을 자는지 여부, 카페인 음료 섭취 시간 등에 따라 기존 수면 패턴이 흔들릴 수 있어서다. 기존 수면 패턴을 무너뜨리지 않으면서도 피로감을 최소화 할 수 있는 대처법은 무엇이 있을까.▲ 카페인은 오전에전날 잠을 설친 직장인 대부분이 카페인 음료의 도움을 받는다. 업무상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새만금 잼버리 영지 내 코로나 확진자 131명으로 늘어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120592434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120592434/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120592381.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2023 제25회 새만금 세계스카우트 잼버리가 개막 일주일째를 맞는 가운데 영지 내 코로나19 확진자가 지속 증가하고 있다.7일 전북도 등에 따르면 이날 0시 기준 현재 영지 내 코로나19 누적 확진자는 모두 131명이다. 외국인 110명, 내국인 21명으로 파악됐다. 전날 같은 시간 누적 92명 대비 39명이 늘었다.외국인 확진자들은 현재 임시생활시설(김제 국립청소년농생명센터)에 입소한 상태다. 내국인 21명은 귀가조치 됐다.전북도 관계자는 “다수 인파가 모인 특성 상 영지 내에는 코로나19 등 감염병 예방을 위한 ‘임시선별진료소’가 운영되고 있다”면서 “유증상자 발생 시 즉각적인 검사를 실시하고 확진자는 별도 공간에 설치된 임시생활시설로 이송해 관리하거나 귀가 조치할 계획”이라고 말했다.(전북=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그리움이 그린 풍경들, 안부를 묻다…4인 4색 ‘기억의 시선’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500056</guid>
      <pubDate>2023-08-07T11:01:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807110018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466861 --&gt;초록이 정겨운 시골 길을 완행버스가 달려간다. 그런데 가만히 들여다보면 버스는 산마루의 좁디 좁는 길, 손수레나 경운기가 지나다니는 농로 등 다닐 수 없는 길 위에 있다. 정거장이 아니어도 사람이 보이면 멈춰서는 버스, 서로의 안부를 물으며 정겹게 웅성이는 버스. 느릿한 속도만큼 차창 풍경을 누리기 좋은 완행버스는 어린 시절 시골집을 그리워하며 달려가는 ‘나’ 자신이다.&lt;br&gt;고재군 작가가 ‘그리운 날에’ 연작들에서 완행버스를 거듭 불러낸 이유다. 작가는 “수십년이 더 지난 옛 기억들이 어제 일처럼 선명한 것은 시간이 지날수록 더해가는 그리움의 간절함 때문일 것”이라며 “언젠가부터 내 그림은 그리움이 되었다”고 말한다.&lt;br&gt;문득 떠올리면 그리움이 되고 정겨움이 되는 순간들을 응결한 전시가 20일까지 경기 분당 아트gg갤러리에서 열린다. 고재군, 심봉민, 류주현, 이동훈 등 4명의 작가가 자신만의 색으로 소환한 기억을 화폭에 펼쳐낸 ‘기억의 시선’이다.&lt;!-- 그림 1466863 --&gt;심봉민 작가는 ‘기억의 정원’ 속 간직하고 있는 추억의 소품들과 공간들을 캔버스에 되살린다. 서정적인 풍광과 색채로 구현된 친구들과 놀던 옛 아파트, 비행기, 종이컵, 바람개비, 녹지 않은 눈덩이들이 보는 이들에게도 향수를 불러 일으킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;류주현 작가는 높은 곳에서 내려다보는 ‘조감’의 시선으로 동이 틀 때의 도시 풍경을 다양한 형태의 조각처럼 재구성한다. 작가는 “태양의 따뜻한 온기가 머무는 시각을 알리는 매체로서 내가 매료된 시야의 범위를 풀어내고자 한다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1466864 --&gt;이동훈 작가는 걱정 없이 행복한 동물 캐릭터들을 통해 스트레스, 걱정으로 가득 찬 현대인들에게 긍정적 삶의 태도, 순수한 동심의 가치를 다시금 일깨운다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“덥고 습한 날씨에…복통·설사 ‘장관감염증’ 6월보다 2배 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120594427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120594427/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T11:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120594371.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무덥고 습한 여름 날씨에 세균 증식이 활발해져 장관감염증 환자가 늘어나고 있다.  최근 3주간 환자 수가 지난 6월 초에 비해 약 2배 증가하자 질병관리청은 개인위생과 음식물 조리 시 위생 수칙 준수를 당부했다.  7일 질병청이 운영 중인 장관감염증 표본감시 결과를 보면 올해 30주차(7월23~29일) 장관감염증 신고 환자는 598명으로 6월 초였던 23주차(6월4~10일) 323명 대비 약 275명(85.1%) 증가했다.  장관감염증은 세균, 바이러스 등 20종의 미생물 감염에 의한 복통, 설사 등 위장관 증상을 일으키는 질환을 말한다.  최근 무덥고 습한 날씨에 3주째 환자 수는 주당 500명 이상 신고되고 있다. 캄빌로박터균, 살모넬라균, 장병원성대장균 감염증이 주요 장관감염증이다.  캄필로박터균은 비살균 유제품과 가금류, 살모넬라균은 계란, 우유, 육류 및 가공품, 장병원성대장균은 익히지 않은 육류 및 채소가 주요 감염원이다.  질병청은 “이들 식품의 보관, 손질, 조리 시에 각별한 주의가 필요하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당뇨병 환자, 최소 1년에 1번 신장 검사 받아라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120594594/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120594594/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T11:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120594489.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성인 주먹만 한 ‘신장’은 몸에서 차지하는 크기는 작지만, 우리 몸의 건강에 있어 그 역할은 크다. 체내 독성이 생기지 않도록 각종 노폐물을 걸러내며 혈압을 조절한다. 적혈구 생성에도 중요하며 비타민D 활성을 도화 뼈 강화에도 도움을 준다고 알려졌다.  그러나 그 기능이 망가질 때는 신호를 주지 않는다. 이상을 느껴 병원을 찾으면 그땐 이미 신장이 회복 불가능할 정도로 나빠져 있다. 신장 건강에 영향을 미칠 질환의 환자라면 신장 기능이 어떤지 진찰받고, 잘 관리해야 한다. 그중 하나가 당뇨병이다.  특히 ‘2형 당뇨병’은 신장 기능을 악화시키는 주요 원인이다. 투석이나 신장 이식이 필요한 말기콩팥병의 원인 질병 1위가 당뇨병이고, 30세 이상 당뇨병 환자에게서 당뇨병 신장질환 유병률은 25.4%다. 당뇨병 환자 4명 중 1명은 신장 기능이 저하된 셈이다.  당뇨병 신장질환은 신장 기능만 떨어뜨리지 않는다. 중증 질환이나 사망 위험도 높인다. 신장 여과능력을 평가하는 ‘추정 사구체 여과율’(eGFR)은 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2급→4급’ 하향, 코로나 일상회복 2단계 연기…“상황 보겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120596993/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120596993/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T13:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120596971.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;계속되는 코로나19 확산세로 인해 당초 이번주로 예정됐던 코로나19 일상회복 2단계 일정 발표가 미뤄졌다. 유행 상황을 더 지켜보겠다는 입장인데, 코로나19 주간 확진자 규모는 6주째 늘어난 것으로 알려졌다.  고재영 질병청 대변인은 7일 정례브리핑에서 “이번주 수요일(9일) 병원 등에서의 마스크 의무 유지 등을 포함해 코로나19 4급 감염병 전환 향후 계획을 발표할 예정이었으나, 이를 연기하기로 했다”고 말했다.  고 대변인은 “이유는 코로나19의 중증화율과 치명률은 지속 감소하고 있지만 최근 신규 확진자가 6주 연속 증가해서 모니터링이 좀 더 필요한 점 그리고 연일 지속되는 폭염 관련해 현안 대응 상황을 고려해서 당초 이번주 발표 일정을 연기하는 것으로 결정했다”고 설명했다.  그러면서 “방역당국은 현재 유행 그리고 방역 상황을 면밀히 모니터링한 뒤 전문가 자문 등을 거쳐 종합적이고 신중한 검토 후에 발표 일정을 다시 정할 계획”이라며 “감염병 위기대응 자문위원회 개최 일정도 정해진 바 없다. 잡히면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 1주간 일평균 5만382명 확진…6주 연속 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120597367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120597367/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T14:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120597666.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 1주간 전국에서 하루 평균 5만382명이 코로나19에 확진됐다. 지난 6월 일상회복 후 처음 5만 명대로 올라선 것이다.주간 신규 확진자 수는 6주 연속 증가세를 이어가고 있다. 1주간 코로나19 사망자 수도 2주째 100명에 육박한 것으로 나타났다.질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 0시 기준으로 지난 1일부터 7일까지 1주간 총 35만2678명이 확진돼 누적 확진자 수는 3355만4474명이 됐다. 일평균 확진자 수는 5만382명으로 일주일 전 평균 4만5529명과 비교하면 4853명(10.7%) 증가했다.날짜별 확진자 수를 살펴보면 1일 5만6110명, 2일 6만4167명, 3일 5만5466명, 4일 5만4729명, 5일 5만3052명, 6일 4만8899명, 7일 2만255명이 각각 확진됐다.지난 2일에는 일상회복 이후 가장 많은 6만4167명이 확진됐다. 이는 겨울철 재유행 시기였던 지난 1월4일(7만8541명) 이후 가장 많은 숫자다.일상회복 이후 주간 일평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진 일평균 5만명 뚫었다…당국, 일상회복 2단계 연기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120598133/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120598133/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T14:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120598111.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 하루 평균 확진자 수가 5만명을 넘어섰다.7일 질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 지난 1일부터 이날까지 1주일간 일평균 코로나19 신규 확진자 수는 5만388명으로, 전주(4만5524명)보다 10.68% 증가했다. 6주째 증가세다.1~7일 일별 신규 확진자는 5만6099명→6만4155명→5만5460명→5만4729명→5만3119명→4만8899명→2만255명이었다.하루 확진자가 6만명대를 기록한 것은 지난 1월 10일(6만19명) 이후 209일(6개월 28일) 만이다. 2일 0시 기준 확진자 6만4155명은 1월 5일(6만4076명) 이후 214일(7개월 2일)만에 가장 많다.1주일간 일평균 재원 위중증 환자는 185명, 사망자는 14명이었다. 직전 일주일(174명·13명)에 비해 늘어났다.현재 코로나19 확산세 주요 원인으로는 △국민 면역이 시간 경과에 따라 약해진 점 △검사받지 않는 사람들의 증가 △여름철 냉방으로 인한 환기 부족 △예방수칙</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘결혼 만족도’ 낮은 노인일수록 ‘치매’ 위험 높다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120600087/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120600087/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120600064.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;결혼 만족도가 낮은 노인일수록 치매 위험이 높아진다는 연구 결과가 나왔다.  고려대는 김진호 보건정책관리학부 교수팀이 국내 노인의 결혼 만족도가 인지기능에 미치는 영향을 규명했다고 7일 밝혔다. 해당 연구는 한국고용정보원이 2006년부터 수집한 고령화연구패널조사 데이터를 활용해 진행됐다.  분석 결과 결혼 만족도가 낮은 노인일수록 인지기능이 낮아지거나 낮게 유지되는 경향이 있는 것으로 나타났다.   이는 불만족스러운 결혼 생활이 만성적 스트레스 요인으로 작동해 일상적인 정보 처리 작업과 관련된 작업 기억 능력을 손상시킬 수 있다는 것을 의미한다.  또 결혼 만족도가 낮은 노인은 흡연과 지나친 음주 등 인지건강에 해로운 행위를 하거나 여가·사교 활동 등 인지적 자극을 주는 경험에 제약이 있을 가능성이 크다.   이와 함께 연구에서는 결혼 만족도가 인지기능에 미치는 영향이 성별과 기존 인지기능 정도에 따라 다르다는 점을 밝혀냈다.   결혼 만족도가 인지기능에 미치는 효과는 여성에 비해 남성 노인이 2배가량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030 당뇨 환자 늘자 ‘먹는 약’ 시장 확대…조기 진단도 늘듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230807/120600468/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230807/120600468/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T16:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120600467.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 20~30대 당뇨 환자가 늘며 먹는 경구용 당뇨 치료제 시장이 커지고 있다. 20~30대 환자의 경우 발병 사실을 조기에 발견하는 경우가 많아 인슐린 주사 대신 경구용 치료제만으로도 당뇨 관리가 가능하기 때문이다. 7일 건강보험심사평가원에 따르면 2형 당뇨병(후천성 당뇨병)을 가진 20대 환자 수는 2021년 기준 3만2411명으로 2017년(1만8783명)보다 73% 가량 늘었다. 30대 환자는 11만3309명으로 같은 기간 31% 증가했다. 40대와 50대는 같은 기간 15%가 늘었다. 젊은 당뇨병 환자가 빠르게 늘며 대한당뇨병학회는 올해부터 당뇨병 선별검사 대상 연령을 만 40세에서 35세로 낮췄다.당뇨병 조기 진단의 영향 등으로 젊은 환자들이 늘며 제약 업계에서는 경구약으로 개발할 수 있는 비인슐린 치료제 시장이 빠르게 성장할 것이란 관측이 나온다. 당뇨병 치료제는 크게 인슐린 치료제와 비인슐린 치료제로 나뉜다. 체내 혈당을 낮춰주는 호르몬인 인슐린은 가장 효과가 빠르고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아쏘시오홀딩스, 잼버리 현장에 박카스·포카리 등 1억원 상당 물품 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230807/120600816/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230807/120600816/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T16:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120600810.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아쏘시오홀딩스는 전북 부안군 새만금 일대에서 열리고 있는 ‘제25회 세계스카우트 잼버리’ 대회 현장에 박카스와 포카리스웨트, 마신다 등 그룹 주요 제품을 지원한다고 7일 밝혔다.  갑작스러운 폭염으로 어려움을 겪고 있는 청소년 스카우트 대원들과 지도자, 대회 운영진, 자원봉사자들의 무더위를 달래고 안전하고 원활한 운영을 돕는다는 취지다. 이를 위해 동아제약 박카스 10만병과 동아오츠카 이온음료 포카리스웨트, 생수 마신다 등 약 1억 원 상당 물품을 긴급 지원하기로 했다.  앞서 동아오츠카는 잼버리 공식 음료 후원사로 대회에 참여했다. 포카리스웨트 분말 21만1000개와 포카리스웨트 캔 10만개, 마신다 페트병 13만5000개, 나랑드사이다 캔 9000개 등을 후원했다.  동아쏘시오그룹 관계자는 “세계 각국에서 문화교류와 우애를 나누기 위해 찾아온 청소년과 지도자, 대회 운영진 등 잼버리에 참가한 모든 사람들이 폭염을 이겨내고 행사를 끝까지 마무리하는데 조금이나마 도움이 되기를 기대한다”고 말했다.동아닷</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에트나컴퍼니, 라이트룸과 국내 독점 콘텐츠 IP 계약 체결… 2023년 ‘라이트룸 서울’ 그랜드 오픈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500175</guid>
      <pubDate>2023-08-07T17:26:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807172617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;강동구 라이트룸 서울에서 데이비드 호크니의 몰입형 전시 &lt;br/&gt;‘David Hockney: Bigger &amp;amp; Closer’ 개최&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1467075 --&gt;NFT 아트 플랫폼 에트나컴퍼니(대표 도형태)는 최근 런던에서 가장 각광받는 몰입형 전시장 라이트룸(Lightroom)과 국내 독점 콘텐츠 IP 계약을 체결했다고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;라이트룸은 올해 2월 킹스크로스 오픈 이후 런던의 새로운 문화·예술 랜드마크로 자리매김하고 있다. 가로 18.5m, 세로 26m, 높이 12m의 전시장을 보유해 최대 380명을 수용할 수 있으며, 최첨단 음향 시설과 프로젝션 맵핑 시스템을 갖추어 다채로운 몰입형 전시를 관람할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에트나컴퍼니는 수준 높은 디지털 기술과 예술성을 겸비한 혁신적인 공간 라이트룸과 이번 계약을 통해 디지털 기술을 활용해 예술을 새로운 차원으로 끌어올리고, 사람들이 예술을 즐기고 소통하는 공간을 제공하는 사업을 이어갈 계획이다.&lt;!-- 그림 1467076 --&gt;올 하반기 강동구 고덕에 문을 열 ‘라이트룸 서울’에서는 데이비드 호크니의 몰입형 전시 ‘David Hockney: Bigger &amp;amp; Closer(not smaller &amp;amp; further away)’를 선보인다. 런던에 이어 전 세계 두 번째로 개최하는 전시라는 점에서 주목받는 이번 전시는 서울시의 문화예술 컨텐츠를 더욱 확장시키고, 전세계에서 서울을 방문하는 방문객에게 강동구의 지역 인지도를 높일 수 있다는 측면에서도 고무적이다.&lt;br&gt;에트나컴퍼니 측은 “데이비드 호크니 전시뿐 아니라 향후 라이트룸이 선보일 획기적인 이머시브 아트 콘텐츠를 국내의 다양한 공간에서 소개해 또 한 번 수준 높은 이머시브 아트 열풍을 일으킬 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 맞아? 미어캣이 돌아다녀요”…길거리서 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500181</guid>
      <pubDate>2023-08-07T17:46:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807174626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467097 --&gt;예당호 인근 낚시터 주변에서 미어캣이 발견했다.&lt;br&gt;최근 사바나왕도마뱀, 호스필드 육지거북 등 외래종 야생동물이 잇따라 발견되고 있다. 당국은 누군가 반려동물로 키우다 해당 동물을 유기한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;7일 충남 예산·홍성군에 따르면 지난 6∼7월 홍성군 한 산책로에서 길이 1ｍ의 사바나왕도마뱀이, 예산군 예산읍에서 길이 15㎝의 호스필드 육지거북이 각각 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 지난 5월 예산군 대흥면에서도 한 농민이 길이 27㎝의 레오파드 육지거북을 발견해 신고했다. 레오파드 육지거북은 멸종위기종(CITES) 2급으로 지정된 외래종이다.&lt;!-- 그림 1467098 --&gt;또 4월에는 예당호 인근 낚시터 주변에서는 길이 20㎝ 정도의 어린 미어캣이 발견되기도 했다.&lt;br&gt;일주일 가량 떠돌던 이 미어캣은 다가오는 사람을 보고 도망가지 않아 주인이 있었던 것으로 추정된다.&lt;!-- 그림 1467099 --&gt;지난달 27일 경북 영주시에선는 60~70cm 크기의 사바나왕도마뱀이 포획됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 동물들은 현재 모두 국립생태원, 야생동물 보호센터 등에서 보호받고 있다.&lt;br&gt;충남에서 지난 4월부터 한 달에 한 번 꼴로 외래종이 유기되고 있다. 발견된 동물들이 모두 외래종이라는 점이 특징이며, 당국은 누군가 반려동물로 키우다가 유기한 것으로 추정하고 있다.&lt;!-- 그림 1467100 --&gt;유기된 외래종이 국내 환경에 적응할 경우, 생태계 교란을 일으킬 우려도 있다는 것이 전문가 소견이다.&lt;br&gt;상황이 이렇다 보니 일각에선 외래종을 포함해 동물 유기에 대한 처벌이 강화돼야 한다는 주장도 나온다.&lt;br&gt;예산군 관계자는 “최근 들어서 예산지역에 외래 야생동물 유기가 늘어나고 있다”며 “예산시장과 예당호 등이 유명해지면서 주변에 여행을 왔다가 유기했을 가능성이 큰 것으로 보고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;충남야생동물구조센터 관계자는 “동물을 유기하는 행위에 대한 처벌 규정이 있지만 실제 처벌은 잘 이뤄지지 않고 있는 것이 현실”이라며 “동물을 키우는 자유가 크게 인정되고 있는 반면 개개인의 책임과 권리, 처벌에 대한 인식이 부족한 상황이 안타깝다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 첫 ‘카라얀 젊은 지휘자상’ 우승 윤한결 “음악가들에게 영감주고파”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500197</guid>
      <pubDate>2023-08-07T18:41:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807184136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467143 --&gt;“단원들이 계속 같이 연주하고 싶은 지휘자, 음악가들에게 영감과 행복을 주는 지휘자가 되고 싶습니다.”&lt;br&gt;한국인 최초로 ‘카라얀 젊은 지휘자상’ 콩쿠르에서 우승한 윤한결(29)에게 어떤 지휘자가 되고 싶은지 묻자 돌아온 답이다. 우승도 우승이지만 “연주에만 몰두했으며 연주에 만족해서 기뻤다”고 말하는 모습이 천상 지휘자다.&lt;br&gt;윤한결이 지난 6일(현지시간) 오스트리아 잘츠부르크 모차르테움 극장에서 열린 ‘헤르베르트 폰 카라얀 젊은 지휘자상’ 콩쿠르에서 우승하며 K클래식의 새로운 지평을 열었다. 2010년 ‘네슬레 잘츠부르크 젊은 지휘자상’으로 시작한 이 대회는 2021년 전설적 지휘자 헤르베르트 폰 카라얀(1929~1989)의 이름을 따 현재의 대회명으로 바뀌었다. 스트라스부르 오케스트라 음악감독 아지즈 쇼하키모프(2016년 우승), 네덜란드 필하모닉 상임지휘자 로렌조 비오티(2015년 우승), 버밍엄 심포니 음악감독 미르가 그라치니테 틸라(2012년 우승) 등을 배출한 전 세계 젊은 지휘자들의 등용문으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대회에는 윤한결을 포함해 54개국 323명이 참가했다. 준결선 진출자 8명이 지난 4월 경연을 통해 최종 결선에 윤한결과 비탈리 알렉세노크(32·벨라루스)와 토비아스 뵈게러(32·오스트리아)가 진출했다.&lt;!-- 그림 1467144 --&gt;윤한결은 7일 서울신문과의 통화에서 “제가 학생 시절에는 이 대회를 넘보기 힘들었다. 예전에는 잘나가는 사람들만 나왔다”면서 “재작년부터 오디션을 보면서 저도 기회가 생겼다”고 말했다.&lt;br&gt;결선에서는 멘델스존 교향곡 3번 ‘스코틀랜드’, 로시니 오페라 ‘세비야의 이발사’ 서곡, 모차르트 아리아 ‘오, 그대 온화한 별이여’, 한국 작곡가 신동훈의 ‘쥐와 인간의’를 지휘했다. 모차르트 아리아만 지정곡이고 나머지는 윤한결이 직접 골랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤한결은 “예전 결선 진출자들의 연주 목록을 봤더니 대부분 베토벤이나 모차르트 곡을 많이 하더라”면서 “베토벤 교향곡 3번이나 5번처럼 유명하고 남성스러운 작품을 할까 했는데 그러면 다채롭지 않게 돼 편성 내에서 할 수 있는 가장 낭만적 작품인 멘델스존에 도전해 봤는데 통한 것 같다”고 말했다. 다른 두 경쟁자가 독일 바이마르 프란츠 리스트 음대에서 함께 공부한 사이라 스타일이 비슷할 것이라 예상하고 자신만의 색깔을 드러내는 데 중점을 뒀다.&lt;!-- 그림 1467145 --&gt;지휘로 이름을 알렸지만 그는 작곡과 피아노도 공부한 만능 음악가다. 2011년부터 2021년까지 뮌헨 국립음악대에서 지휘와 작곡, 피아노를 공부했고 2019년 스위스 그슈타트 메누힌 페스티벌의 지휘콩쿠르에서 1위로 네메 예르비상 본상을 최연소 수상하며 바젤 심포니 오케스트라와 베른 심포니 오케스트라를 지휘했다.&lt;br&gt;국립심포니오케스트라가 2021년 진행한 국제지휘콩쿠르에선 2위를 차지했다. 윤한결은 “많은 분이 저를 알게 되는 시작점이 됐다. 이 대회 덕분에 한국에서 많은 연주를 하게 된 인연이 깊은 대회”라고 떠올렸다. 윤한결은 지난해 11월 지휘자 다니엘 바렌보임과 사이먼 래틀, 정명훈이 소속된 세계적 클래식 아티스트 매니지먼트 회사인 아스코나스 홀트와 전속 계약도 맺었다. 회사에서 먼저 제의했는데 이번 우승으로 제대로 성공한 투자가 됐다.&lt;br&gt;다양한 활동 이력이 있지만 지금은 지휘자로서 우선 집중하는 게 목표다. 지휘로 바빠 소홀해졌지만 언젠가는 자신만의 교향곡을 쓰는 꿈도 있다. 윤한결은 “자잘한 걸 많이 썼는데 다른 명곡들을 지휘하다 보면 제 악상도 늘지 않을까”라며 “언젠가는 정말 떠오르는 곡을 꼭 완성하고 싶다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1467146 --&gt;독일 뮌헨 바이에른 방송교향악단을 보고 본격적으로 지휘에 관심을 갖게 됐다는 그는 “이 기회에 작은 연주라도 맡았으면 좋겠다”면서 이 악단과 함께하고 싶다는 소망을 전했다. 원래 오는 9월 중순까지 유럽에 머물 계획이었는데 이번 우승으로 9월 말 잘츠부르크 모차르테움 오케스트라를 지휘할 기회도 얻으면서 체류 계획을 더 늘렸다.&lt;br&gt;이번 우승으로 윤한결은 1만 5000유로(약 2100만원)의 상금을 받고 내년 잘츠부르크 페스티벌 무대에 오를 기회도 얻었다. 가치가 높아진 만큼 더 많은 무대에 설 기회가 찾아올 것으로 전망되는 상황이다. 윤한결은 어디 소속되기보다는 우선 프리랜서로 집중할 뜻을 밝히며 “체력이 닿는 한 여러 악단을 만나보고 싶다”는 말로 앞으로의 활발한 활동을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여행 중 갈증 느낀 30대女, 물 2ℓ 마신 뒤 숨졌다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500212</guid>
      <pubDate>2023-08-07T22:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807225557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467164 --&gt;&lt;b&gt;“물 너무 많이 마시면 사망할 수도 있습니다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;무더운 여름철을 건강하게 보내려면 충분한 수분보충이 필요하다. 하지만 미국에서 한 30대 여성이 짧은 시간에 많은 양의 물을 마신 뒤 사망하는 사건이 벌어졌다. 사인은 ‘수분중독(물 중독)’이었다.&lt;br&gt;7일(한국시간) 미국 ABC뉴스, 영국 인디펜던트 등 외신에 따르면 미국 인디애나주에 거주하는 애슐리 서머스는 지난달 4일 물 2ℓ를 급하게 마신 뒤 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서머스는 이날 가족들과 함께 호수로 여행을 갔다가 뜨거운 햇볕 탓에 갈증을 느꼈다. 이에 갈증을 해소하기 위해 약 20분 만에 500mL 물병에 든 물 4병을 비웠다.&lt;br&gt;이후 갑작스러운 두통과 어지럼증을 호소하던 서머스는 집에서 돌아와 쓰러졌다. 가족들에 의해 병원으로 옮겨졌지만 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부검결과 서머스의 뇌는 부어오른 상태였다. 사망원인은 ‘수분중독’이라고 불리는 ‘저나트륨혈증’이었다.&lt;br&gt;너무 많은 양의 물이 우리 몸에 들어오면 체내 염분농도가 옅어진다. 이렇게 되면 삼투압 현상으로 세포가 수분을 빨아들여 팽창하게 된다. 초기엔 극심한 피로감과 두통이 나타날 수 있는데 심할 경우 해당 사례처럼 뇌 부종과 의식장애가 발생하면서 사망에 이를 수 있다.&lt;!-- 그림 1467165 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘물 많이 마시기’ 대회에서도…28세 여성 사망&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;수분중독으로 인한 사망사건은 이번이 처음은 아니다.&lt;br&gt;2007년 미국 캘리포니아주에서 ‘물 많이 마시기’ 대회에 참가한 28세 여성이 3시간 동안 물 7.5ℓ를 마셨다가 두통과 메스꺼움을 호소한 뒤 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 질병통제센터(CDC)는 1시간에 1.4L(약 6잔) 이상을 마시지 않도록 권장하고 있다. 시간 당 1.4L를 넘게 마시게 되면 뇌를 비롯해 세포가 붓는 현상이 일어날 수 있기 때문이다. 체내를 마비시킬 수 있는 응급상황인 저나트륨혈증이 발생하는 것이다.&lt;br&gt;혈중 나트륨 농도는 보통 135~145mEq/L이어야 하는데, 135mEq/L 이하로 떨어질 때 저나트륨혈증이 발생한다.&lt;br&gt;세계보건기구(WHO)가 권장한 하루 물 섭취량은 1.5~2ℓ이다. 이에 가급적이면 시간당 1ℓ 이상의 물은 마시지 않도록 섭취량을 조절하는 편이 안전하다.&lt;br&gt;알록 하와니 인디애나 주립대학 병원 의사는 “수분 중독은 비교적 드물게 일어나는 일”이라며 “더운 날씨에 야외 시간을 보낼 때, 물 외에도 과일이나 이온음료와 같은 전해질이 있는 것들을 계속 먹거나 마셔야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;또 신장은 시간당 물 1ℓ를 처리할 수 있으므로, 일정한 간격을 두고 물을 섭취하는 것이 좋다고도 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1467166 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가지, 요리법 따라 효능도 여러 가지![정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230807/120605920/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230807/120605920/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120602126.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가지는 물컹한 식감 때문에 호불호가 갈리는 채소다. 그러나 몸에 이로운 여러 가지 탁월한 효능 때문에 열매뿐 아니라 모든 부위가 한약재로 쓰여 왔다.    가지의 약리 성분에 관한 연구도 많이 찾아볼 수 있는데, 대표적인 것이 가지의 보라색 색소 성분인 나수닌(Nasunin)이다. 나수닌은 혈관이 녹스는 것을 방지해 노화를 막고 심혈관질환을 예방하는 효과가 있다. 가지 속에 풍부한 또 다른 항산화 성분으로는 클로로겐산(Chlorogenic acid)이 있다. 클로로겐산은 지방을 분해하고 연소를 촉진하기 때문에 혈압, 당뇨, 고지혈증, 비만인 사람에게 약이 된다. 가지 껍질을 벗겨내면 나오는 가지 속살에는 베타카로틴이 풍부하게 함유되어 있어서 눈이 침침하고 시력이 떨어진 사람들에게 도움을 줄 수 있다.    가지는 다양한 방법으로 섭취할 수 있는데, 조리법에 따라 항산화 효능도 달라진다. 예를 들어 가지를 물에 넣고 데치면 2분만 지나도 클로로겐산 함량이 10분의 1 이하로 감소한다. 요즘은 가지를 전자레</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조명도 둠칫둠칫 이날치의 힙한 국악 ‘히히하하’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500214</guid>
      <pubDate>2023-08-07T23:31:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807233121_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467168 --&gt;힙한 국악 공연을 처음 구경했을 조명까지 둠칫둠칫 흥겹게 춤을 췄다. 밴드 이날치가 무대를 뒤집는 화려한 음악으로 독보적인 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;이날치는 지난 3~5일 서울 종로구 세종문화회관 S씨어터에서 ‘히히하하’를 선보였다. 이날치의 대표곡인 ‘범내려온다’를 비롯해 ‘호랑이 뒷다리’, ‘의사줌치’ 등 기존 발표곡들과 신곡으로 70분이 넘는 무대를 꽉 채웠다.&lt;br&gt;초반부터 신곡을 연달아 선보였지만 관객들은 모르는 노래에도 흥겹게 리듬을 탔다. 기타와 드럼 그리고 우리의 깊은 소리가 만들어내는 특별한 여흥이 2층 객석에 앉은 관객들의 몸마저 흔들게 했다. 큰 메시지 없는 ‘히히하하’란 가사만으로도 이날치의 매력을 보여주기엔 충분했고, S씨어터의 조명까지 춤을 추는 것처럼 이날치의 음악에 맞춰 이리저리 움직였다.&lt;!-- 그림 1467169 --&gt;지난해에 이어 두 번째 출연한 이날치는 새 멤버 영입 후 첫 앨범의 라이브 무대였다. 이날치의 팬들로서는 경계를 허문 무대에서 누구보다 가까이에서 감상할 좋은 기회였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 5월 간담회에서 안이호가 “판소리 다섯 바탕을 벗어나 깊은 고민 없이도 일상에서 받아들일 수 있는 보다 확장된 이야기를 담아낸 새 앨범 작업을 기반으로 한 무대를 펼쳐볼 예정”이라고 한대로 깊이 고민하지 않아도 흥겹게 즐길 수 있는 음악에 관객들이 흠뻑 빠져들었다. 안이호는 단전에서 끌어올린 깊은 소리로 여러 악기가 서로의 소리를 자랑하는 틈새에서도 독보적인 울림을 들려줬다.&lt;br&gt;지난달 안무가 김재덕의 현대무용 ‘몸으로 말한다’로 문을 연 싱크넥스트는 9월까지 계속 이어진다. 8일에는 싱어송라이터 겸 작가 이랑과 드랙 아티스트 모어의 ‘왜 내가 너의 친구라고 말하지 않는 것인가’, 12~13일에는 인디밴드 너드커넥션과 미디어아티스트 Z1의 ‘테라리움’, 15일에는 국악 연주자 성시영, 이일우, 황민왕의 ‘광광, 굉굉’이 준비됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;18~20일엔 ‘쓰인 적 없는 ㅅ’, 24~27일엔 ‘우주 양자 마음’, 9월 1~3일에는 ‘백현진 쑈 : 공개방송’이 선보이고 마지막 9월 7~10일엔 연출가 정구호와 안무가 김성훈의 창작무용 ‘그리멘토’가 대미를 장식한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이혼 전 와이프 ‘민낯’ 볼썽사나웠다”…돌싱남 34.3%가 답했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500002</guid>
      <pubDate>2023-08-08T00:51:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808005134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467177 --&gt;불쾌지수가 상승하는 여름. ‘돌싱(돌아온 싱글)’들을 대상으로 한 흥미로운 설문조사가 진행됐다.&lt;br&gt;돌싱에게 ‘전 배우자와 결혼생활 중 여름철에 본 볼썽사나운 모습’을 꼽아달라는 질문을 했다. 남성은 ‘민낯’을, 여성은 ‘자린고비 성향을 보일 때’를 꼽았다.&lt;br&gt;7일 재혼전문 결혼정보회사 온리-유가 결혼정보업체 비에나래(대표 손동규)는 7월 31일~8월 5일 전국의 (황혼)재혼 희망 돌싱남녀 536명(남녀 각 268명)을 대상으로 전자메일과 인터넷을 통해 설문조사를 실시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 ‘전 배우자와 결혼 생활 중 무더운 여름철에 상대가 어떤 행태를 보일 때 가장 볼썽사납게 느껴졌습니까?’라는 질문에 남성은 무려 34.3%가 ‘민낯 노출’이라고 답해 눈길을 끌었다. 반면 여성은 32.1%가 ‘자린고비 성향’으로 답했다.&lt;br&gt;이어 남성은 ‘과소비 성향(26.5%)’, ‘무기력한 모습(20.5%)’, ‘자린고비 성향(11.2%)’ 등의 손으로 답했고, 여성은 ‘안절부절못하는 모습(25.7%)’, ‘민낯 노출(19.0%)’, ‘무기력한 모습(15.0%)’ 등의 순을 보였다.&lt;!-- 그림 1467178 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“에어컨 좀 켜면 안 돼?”…여름마다 싸웠다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘전 배우자와 결혼 생활 중 무더운 여름철에 발생하는 언쟁의 주된 이유’를 묻는 말에, 남성은 28.8%가 ‘휴가지 선정’으로 답했다.&lt;br&gt;이어 ‘스킨쉽(26.1%)’과 ‘가사 분담(22.0%)’, ‘에어컨 가동 여부(16.0%)’ 등이 뒤따랐다.&lt;br&gt;여성은 ‘에어컨 가동 여부’로 답한 비율이 31.0%로 가장 많아 눈길을 끌었다. 뒤이어 ‘휴가지 선정(25.0%)’, ‘집에서의 복장(20.2%)’, ‘가사 분담(15.6%)’ 순으로 나타났다.&lt;br&gt;또 ‘결혼생활을 하면서 여름휴가를 어떤 경제 관념으로 보내는 것이 바람직하다고 생각합니까?’에서는 남녀 모두 비슷한 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남성의 47.4%와 여성의 42.6%가 ‘현실에 맞게 적당히 소비한다’로 답해 가장 높은 응답률을 보였고, ‘재충전 차원에서 다소 과소비해도 무방하다(남 31.3%, 여 34.3%)’와 ‘실속 있게 보낸다(남 21.3%, 여 23.1%)’ 등의 대답이 뒤를 이었다.&lt;!-- 그림 1467179 --&gt;이경 비에나래 총괄실장은 “여름철에는 휴가를 어디로 갈 것인가, 에어컨을 켜느냐 마느냐 등으로 부부간에 크고 작은 언쟁이 발생한다”며 “더울 때는 사소한 일로 짜증이 나기 쉬우므로 상대에 대한 배려와 이해가 어느 때 이상으로 요구된다”라고 강조했다.&lt;br&gt;손동규 대표는 “무더운 여름에는 땀이 많이 나고 기운이 소진되기 쉬우므로 감정조절이 쉽지 않다”며 “휴가를 적절하게 활용하여 짜증과 언쟁 대신에 부부간에 애정을 증진하는 계기로 활용하는 것이 필요하다”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘카라얀 젊은 지휘자상’ 윤한결 “영감 주고 싶다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808017004</guid>
      <pubDate>2023-08-08T01:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807184138_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467144 --&gt;“단원들이 계속 같이 연주하고 싶은 지휘자, 음악가들에게 영감과 행복을 주는 지휘자가 되고 싶습니다.”&lt;br&gt;한국인 최초로 ‘카라얀 젊은 지휘자상’ 콩쿠르에서 우승한 윤한결(29)에게 어떤 지휘자가 되고 싶은지 묻자 돌아온 답이다. 우승도 우승이지만 “연주에만 몰두했으며 연주에 만족해서 기뻤다”고 말하는 모습이 천상 지휘자다.&lt;br&gt;윤한결이 지난 6일(현지시간) 오스트리아 잘츠부르크에서 열린 ‘헤르베르트 폰 카라얀 젊은 지휘자상’ 콩쿠르에서 우승하며 K클래식의 새로운 지평을 열었다. 2010년 ‘네슬레 잘츠부르크 젊은 지휘자상’으로 시작한 이 대회는 2021년 전설적 지휘자 헤르베르트 폰 카라얀(1929~1989)의 이름을 따 현재의 대회명으로 바뀌었다. 전 세계 젊은 지휘자들의 등용문으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최종 3인이 진출한 결선에서 윤한결은 멘델스존 교향곡 3번 ‘스코틀랜드’, 로시니 오페라 ‘세비야의 이발사’ 서곡, 모차르트 아리아 ‘오, 그대 온화한 별이여’, 한국 작곡가 신동훈의 ‘쥐와 인간의’를 지휘했다.&lt;br&gt;윤한결은 7일 서울신문과의 통화에서 “예전 결선 진출자들의 연주 목록을 봤더니 대부분 베토벤이나 모차르트 곡을 많이 하더라”면서 “베토벤 작품을 할까 했는데 그러면 다채롭지 않게 돼 편성 내에서 할 수 있는 가장 낭만적 작품인 멘델스존에 도전해 봤는데 통한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2011년부터 2021년까지 뮌헨 국립음악대에서 지휘와 작곡, 피아노를 공부한 그는 2019년 스위스 그슈타트 메누힌 페스티벌의 지휘콩쿠르에서 1위로 네메 예르비상 본상을 최연소 수상하며 바젤 심포니 오케스트라와 베른 심포니 오케스트라를 지휘했다.&lt;br&gt;독일 뮌헨 바이에른 방송교향악단을 보고 본격적으로 지휘에 관심을 갖게 됐다는 그는 “이 기회에 작은 연주라도 맡았으면 좋겠다”면서 이 악단과 함께하고 싶다는 소망을 전했다. 원래 오는 9월 중순까지 유럽에 머물 계획이었는데 이번 우승으로 9월 말 잘츠부르크 모차르테움 오케스트라를 지휘할 기회도 얻게 됐다. 윤한결은 “체력이 닿는 한 프리랜서로서 여러 악단을 만나보고 싶다”며 앞으로의 활발한 활동을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감성·지식 충전, 여름방학 ‘북캉스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808019002</guid>
      <pubDate>2023-08-08T01:02:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808010202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;무더운 여름, 시원한 공간에서 여유롭게 책을 읽는 것도 피서 방법 중 하나로 꼽힌다. 어떤 책을 읽어야 할지 잘 모르겠다면 국립어린이청소년도서관 사서들이 여름을 맞아 추천한 어린이·청소년 도서 8권을 눈여겨봐도 좋겠다.&lt;!-- 그림 1467204 --&gt;●용기를 권하는 ‘문밖에 사자가 있다’&lt;br&gt;어린이라면 작은 것에 불안과 두려움을 느낄 수 있다. ‘문밖에 사자가 있다’(뜨인돌어린이)는 어린이들에게 용기를 권하는 책이다. 노랑이는 문밖에 있는 사자가 무서워 안에 머물렀지만, 파랑이는 사자를 분석하고 탈출 방법을 고민해 문밖으로 나간다는 내용이다. 전지혜 사서는 “일러스트의 선명한 색채감이 책의 메시지를 잘 전달한다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1467205 --&gt;●저마다의 다름을 알려 주는 ‘생일’&lt;br&gt;‘생일’(문학과지성사)은 여러 동물을 통해 저마다의 생각과 시각이 있음을 알려 준다. 호랑이 레아는 친구들이 생일날 자신만 바라볼 때 행복하지만, 푸들 투레는 케이크를 먹기보다 왁자지껄 춤추며 노는 게 더 좋다. 따뜻한 색감의 책장을 넘기면서 다양한 감정과 공감하며 다름을 배울 수 있을 듯하다.&lt;!-- 그림 1467206 --&gt;●아동권리 설명해 준 ‘나에겐 권리가…’&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;초등 저학년생을 위해서는 ‘아동 권리’를 쉽게 설명하는 ‘나에겐 권리가 있어요’(책연어린이)를 꼽았다. 손다운 사서는 “지금 이 시간에도 전쟁을 겪으며 기본권조차 보장받지 못한 채 하루하루를 살아가는 어린이들이 있는데, 어른이 함께 책을 읽으며 어린이의 권리를 돌이켜 봤으면 좋겠다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1467208 --&gt;●당당하게 살아갈 힘을 ‘나는 나예요’&lt;br&gt;‘나는 나예요’(위즈덤하우스)는 당당하게 세상을 살아갈 수 있는 힘을 키울 수 있도록 어린이들을 북돋운다. 당당하게 무대에 올라선 주인공 아이는 주저하는 친구에게 손을 내민다. 히잡을 쓴 아이, 요란한 요정 옷을 입은 아이, 휠체어를 탄 아이, 네 발로 뛰는 개와 두 날개로 나는 새까지 함께 어우러져 서로를 품어 주고 응원한다.&lt;!-- 그림 1467209 --&gt;●어린이의 힘을 느끼는 ‘리보와 앤’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;초등 고학년 추천 도서 ‘리보와 앤’(문학동네)은 전염병으로 폐쇄된 도서관에 영문도 모르고 남겨진 두 로봇의 이야기다. 안내 로봇 리보와 이야기 로봇 앤 그리고 이들을 걱정하는 한 소년의 우정과 그리움을 담았다. 변유미 사서는 “코로나19로 학교에도 갈 수 없었던 시기를 나름의 생명력으로 지나온 어린이의 힘을 느낄 수 있다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1467210 --&gt;●생물의 생존 전략 ‘우리가 몰랐던 …’&lt;br&gt;우종헌 사서는 생물에 관심이 많은 초등생을 위해 ‘우리가 몰랐던 생물들의 마지막 이야기’(영진닷컴)를 추천했다. 생물들의 신기하고 흥미로우면서도 처절한 생존 전략을 알려 주는 자연과학 도서다. ‘생물은 왜 죽는 걸까?’라는 질문으로 시작해 생물의 마지막과 죽음 이후에 대한 궁금증과 답을 담았다.&lt;!-- 그림 1467213 --&gt;●청소년 심리처방전 ‘들숨에×긍정…’&lt;br&gt;‘들숨에×긍정 날숨에×용기’(자음과모음)는 소아청소년정신과 의사인 저자가 난치병을 앓는 환자로서 자신이 겪은 경험담과 생각을 정리한 책이다. 정체성을 찾아가는 청소년들의 아픈 마음을 위로해 주는 심리 처방전이기도 하다.&lt;!-- 그림 1467218 --&gt;●본모습 찾아가는 ‘하면 좀 어떤 사이’&lt;br&gt;짐작하기 어려운 아이들의 마음을 5편의 단편소설로 풀이하는 ‘하면 좀 어떤 사이’(낮은산)는 타인의 시선과 관계를 이야기한다. 자신과는 성격이 다른 할머니의 연애사에 당황스러운 아이, 질투라는 낯선 감정에 불편함을 느끼는 아이, 선생님과 사이가 좋지 않아 학교에 가기 싫어진 아이 등의 모습을 담았다. 한원민 사서는 “당당하게 자신의 본모습을 찾아가는 청소년들의 이야기”라고 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디제잉 파티·패딩 입고 댄스·오페라… 주말엔 광화문광장 ‘클럽 바캉스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808019003</guid>
      <pubDate>2023-08-08T01:02:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808010206_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467212 --&gt;광화문광장이 주말마다 공연장으로 변신한다. 춤도 추고 클럽 음악도 틀고 오페라도 선보여 취향 따라 다양하게 볼 수 있다.&lt;br&gt;세종문화회관은 오는 11일부터 9월 9일까지 매주 금·토요일(9월 1~2일 제외) 광화문광장 특설무대에서 ‘세종썸머페스티벌: 그루브’(포스터)를 개최한다. 야외 축제는 2019년 이후 4년 만으로 안은미컴퍼니, 디제이 쿠와 바가지 바이펙스써틴 등 유명 DJ들, 앰비규어스 댄스컴퍼니, 서울시오페라단 등이 무대를 꾸민다.&lt;br&gt;안호상 세종문화회관 사장은 “지난 3년간 지나온 코로나와 세종문화회관 앞에 광화문광장이 새로 생긴 것 두 가지로 인해 저희의 역할이 변화하고 있다고 생각해 준비했다”면서 “공연 프로그램을 구성하고 챗GPT에 어떤 제목이 좋을지 물었더니 제안한 제목 중 하나가 그루브였다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연마다 800~900명 정도가 관람할 수 있다. 모두 무료로 사전 예매를 통해 참석 가능하다. 미리 신청을 못 해도 지나가다 축제에 참여할 수 있게 개방한다.&lt;!-- 그림 1467227 --&gt;가장 먼저 11~12일 ‘조상님께 바치는 댄스’를 선보이는 안은미는 “10년째 단골 레퍼토리인데 야외는 처음”이라며 “저희가 생각하는 것보다 관객이 엄청 많이 오실 거다. 광장 전체가 무대가 돼 3대가 함께 노는 클럽, 모든 세대를 아우르는 야외 파티가 되지 않을까 한다”고 자신감을 보였다.&lt;br&gt;18~19일에는 디제잉 파티가 열린다. 최정상급 DJ들이 다양한 장르의 음악으로 광장을 광란의 현장으로 변신시킬 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;25~26일엔 제대로 금·토요일을 불태울 수 있게 패딩을 입고 즐기는 클럽이 된다. 김보람 앰비규어스 댄스컴퍼니 예술감독은 “서울을 돌아다닐 때마다 도시가 클럽이 되면 멋지겠다고 생각했는데 이번 기회에 클럽을 차리게 됐다”면서 “이왕이면 제일 핫한 도시니까 핫한 클럽을 만들어 봐야겠다 해서 패딩을 입고 즐겨 보기로 했다. 클럽은 줄 서는 맛이 있는데 줄이 바리케이드 바깥까지 클럽 벽을 허물고 나갔으면 좋겠다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1467228 --&gt;축제의 대미는 서울시오페라단이 밀도 있게 압축한 ‘카르멘’이 장식한다. 불쇼, 에어리얼 실크(공중에 달린 실크를 활용한 곡예) 등 서커스를 가미해 오페라는 지루하다는 편견을 깨트린다는 구상이다. 박혜진 단장은 “오페라가 정말 재미있는 종합예술이란 걸 보여 주고 싶었다”면서 “전체적으로 어려운 내용을 70분으로 줄였고 이해하기 쉽게 만들었다. 소풍하듯 와서 오페라를 보시면 된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500003</guid>
      <pubDate>2023-08-08T02:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 수입이 늘어나겠다.&lt;br&gt;48년생 : 일을 추진하는 대로 이득 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 너무 큰일은 불리하니 자신의 위치를 지켜라.&lt;br&gt;72년생 : 기회를 잡지 못해 애태우는 날이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 기쁜 소식이 있으면 바쁜 하루가 된다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 서로 협조하면 좋은 결과 있겠다.&lt;br&gt;49년생 : 운수 대통하니 마음먹은 대로 되겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 길운과 흉운이 함께 한다.&lt;br&gt;73년생 : 부부간의 애정 다툼 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 작은 투자 큰 소득 생긴다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 행운이 있는 날이다.&lt;br&gt;50년생 : 욕심부리면 낭패 있겠다.&lt;br&gt;62년생 : 모든 사람의 존경받겠다.&lt;br&gt;74년생 : 모든 일이 마음먹기에 달려있다.&lt;br&gt;86년생 : 막혔던 일 이제야 해결&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 계획대로 일이 풀려나간다.&lt;br&gt;51년생 : 일이 꼬이니 실마리를 풀어라.&lt;br&gt;63년생 : 일이 취소될 수 있으니 주의.&lt;br&gt;75년생 : 친한 사람이 시비 건다.&lt;br&gt;87년생 : 변화를 가져 보는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 오늘은 하루종일 기분 좋은 일 많다.&lt;br&gt;52년생 : 투자는 신중히 하여야 하겠다.&lt;br&gt;64년생 : 씀씀이를 조심하라.&lt;br&gt;76년생 : 인간미가 있어야 대길하다.&lt;br&gt;88년생 : 약속한 일에 차질이 생기겠구나.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 다툼은 최대한 피하라.&lt;br&gt;53년생 : 정의로운 일 아니면 덤비지 마라&lt;br&gt;65년생 : 때를 기다려야 하겠다.&lt;br&gt;77년생 : 경거망동하지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 마무리를 잘해야 하겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 충분한 생각 후에 결정하라.&lt;br&gt;54년생 : 주변과 사이 좋아진다.&lt;br&gt;66년생 : 허욕에서 벗어나야 하겠다.&lt;br&gt;78년생 : 친구나 애인 등 사소한 일로 말다툼.&lt;br&gt;90년생 : 구설수에 오를까 두렵다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 불안한 마음 오래가지 않는다.&lt;br&gt;55년생 : 끝까지 인내함이 자신을 지키는 일이다.&lt;br&gt;67년생 : 주변 사람의 도움으로 길한 하루&lt;br&gt;79년생 : 시기를 놓치지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 근심 때문에 답답하기 그지없다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 재물이 풍만하니 운기 왕성&lt;br&gt;56년생 : 정보를 잘 활용하여 앞서가라.&lt;br&gt;68년생 : 다른 일에 투자하거나 손대지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 즐거운 마음으로 하루를 시작하라.&lt;br&gt;92년생 : 새로운 일거리가 들어온다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 분수만 지킨다면 행운수.&lt;br&gt;57년생 : 남의 단점도 감쌀 수 있는 포용력을 발휘하라.&lt;br&gt;69년생 : 성과가 없어도 괜찮다.&lt;br&gt;81년생 : 건강관리에 신경 써라.&lt;br&gt;93년생 : 실마리를 잘 풀어가야 한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 친구와의 관계 멀어진다.&lt;br&gt;58년생 : 가까운 사람과 의논하여 해결&lt;br&gt;70년생 : 어려운 일 자꾸 생기니 자중하고 홀로서기 할 때다.&lt;br&gt;82년생 : 일의 결과가 크니 대길한 날&lt;br&gt;94년생 : 말하기는 쉬워도 행하기는 어려우니 민첩해야 한다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 새로운 변화를 주어 활력을 불어넣을 때다.&lt;br&gt;59년생 : 동쪽에서 귀인 만나 행운&lt;br&gt;71년생 : 경영하던 일 어려움 따른다.&lt;br&gt;83년생 : 이동, 이사 같은 변동 삼가라.&lt;br&gt;95년생 : 남을 너무 믿다가 큰코다친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 5만명대 코로나 확진…일상회복 9월로 밀리나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230808/120607126/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230808/120607126/1</guid>
      <pubDate>2023-08-08T05:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120607067.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 6월 코로나19 일상회복 1단계 조치 이후 두 달여 만에 하루 평균 확진자 수가 5만명대로 올라서는 등 확산세가 멈추지 않고 있다. 중증·사망자가 덩달아 늘어나면서 방역 당국도 관련 논의를 중단하는 등 속도 조절에 들어갔다.  8일 방역 당국에 따르면 0시 기준으로 지난 1~7일 일평균 확진자 수는 5만388명으로 일주일 전의 4만5529명보다 10.7%(4859명) 증가했다.  지난 2일에는 일상회복 이후 가장 많은 6만4155명이 확진돼 지난 1월 초 겨울철 재유행 시기와 비슷한 규모로 나타났다.   지난 6월 일상회복 당시 일평균 확진자 수는 2만명 아래로 유지됐으나 6월 말부터 확진자 수가 6주 연속으로 증가하기 시작했다. 특히 7월 11~17일(2만7955명) 이후로는 7월 18~24일 3만8809명, 7월 25~31일 4만5529명, 8월 1~7일 5만388명으로 매주 만명 단위 숫자가 올라갔다.   유행 확산세가 이어짐에 따라 위중증·사망자 수도 늘어나는 추세다. 코로나19 자체의 중증</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>