<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2023-03-03T01:49:31.126Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>근육량 빠르게 늘리는데 가성비 최고인 ‘이 부위’ 운동</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256415</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256415</guid>
      <pubDate>2023-02-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근력 운동의 중요성이 대두되는 요즘이다. 중년 이상 연령대 또한 예외는 아니다. 나이가 들수록 자연 감소하는 근육 특성상 따로 노력해야만 적정 근육량을 유지할 수 있기 때문이다. 근육량을 유지하려면 당연히 전신의 근육을 전부 발달시키는 게 이상적이다. 그러나 바디빌더가 아닌 일반인이 전신의 근육을 고루 발달시키는 건 결코 쉽지 않다. 근육 부위별로 나눠 운동해야 할뿐더러, 각 부위당 세부 운동법까지 고려하면 너무 복잡하기 때문이다. 전신의 모든 근육을 키우는데 시간이 너무 많이 든다는 것 또한 주요한 제한사항이다. 한정된 시간 동안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사소한 습관이 건강엔 악영향?…교정해야 할 습관 4</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256417</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256417</guid>
      <pubDate>2023-02-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 저마다의 습관을 갖고 있다. 습관이 나쁜 것만은 아니다. 다만 습관 중에선 건강 측면에서 그리 권장할만한 게 못되는 종류의 것들도 있다. 이런 나쁜 버릇 몇 개만 교정해도 적지 않은 건강 증진 효과를 기대할 수 있다. 건강 측면에서 교정하면 좋을 생활 속 습관 4가지를 알아본다.▲ 엎드려 자기‘최악의 수면 자세’로도 종종 언급될만큼 다수 전문가들이 경고하는 수면 습관이다. 머리와 목에 가해지는 압박으로 안압을 높이며, 척추나 목과 같은 관절에도 이상이 생기기 쉽다. 또한 땀 등으로 오염돼 있기 쉬운 침대보나 베개에 얼굴을 묻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노는 것조차 피곤한 주말…‘진짜 휴식법’ 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256125</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256125</guid>
      <pubDate>2023-02-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다시 시작된 주말. 평일엔 어려운 지인들과의 만남을 계획중인 이들도 있겠으나, 과로에 지친 일부 직장인들은 ‘이번 주말엔 아무것도 안하겠다’고 다짐하곤 한다. 주말에 ‘뭐하고 놀까’ 고민하고 실행하는 것조차도 피곤하다고 느끼는 경우다. 평일 간 열심히 일해 피곤해졌으므로, 주말에 아무것도 하지 않음으로서 충전을 도모하는 식이다.문제는 주말 간 단순히 아무것도 하지 않는 게 활기보단 허탈감을 선사할 가능성이 높다는 것이다. 요컨대 휴식에도 방법이 있다는 것이다. 고갈된 활력을 충전시켜 주는 주말 간 휴식법 3가지를 알아본다.▲ 산책주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이유 없이 우울하고 피로하다면? ‘이것’ 결핍 신호</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256649</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256649</guid>
      <pubDate>2023-02-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비타민 섭취의 중요성을 모르는 현대인은 없다. 다만 일반인이 전부 알기엔 비타민의 종류와 효능이 너무 다양해 중요성에 비해 비교적 잘 알려지지 않은 비타민도 있다. 비타민D가 그 중 하나다.야외 활동량이 적은 현대인의 생활 특성상 비타민D가 결핍돼 있기 쉽다. 나의 비타민D 결핍 여부를 알려면 병원에서 측정을 받아보는 게 가장 정확하다. 다만 여러 사정상 병원 방문이 어렵다면 몸이 알리는 비타민D 부족 신호에 주의를 기울여 보는 방법도 있다. 비타민D 결핍을 의심할 수 있는 징후는 무엇이 있을까. 먼저 ‘면역력 저하’를 의심해 볼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뚝뚝’ 무릎 소리는 안심…통증이나 덜걱거리는 느낌 받을 때가 ‘위험’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256495</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256495</guid>
      <pubDate>2023-02-19T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 유행으로 인해 오래 유지되던 사회적 거리두기가 사라지고, 최근 추위도 한풀 꺾이면서 야외활동이 서서히 늘어나고 있다. 그렇지만 움츠렸던 몸을 갑자기 움직이다가 여기저기 부상을 입는 시기이기도 한다. 대표적인 부상 부위 중 하나가 무릎이다. 스키나 테니스 같은 과격한 운동을 즐기다가 넘어질 때 무릎에서 ‘뚝’ 하는 소리가 난다면 이상 신호일 가능성이 크다. 이후 무릎이 붓고 통증까지 생기면 전방십자인대 파열을 의심할 수 있기 때문이다. 십자인대는 무릎관절을 연결하는 조직으로 무릎의 앞뒤 움직임을 제어하며 관절의 안정성을 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경증 코로나19 감염 노인, 평균 2kg 근육량 감소 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256418</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256418</guid>
      <pubDate>2023-02-20T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>65세 여성이 그리 심각하지 않게 코로나19에 감염된 후 격리 해제된 지 한 달 정도 지나 전신 쇠약감과 피로감, 조금만 걸어도 생기는 숨가쁨과 식욕 감소 등을 호소하면서 병원을 찾았다. 외래진료 결과 코로나19 감염 전에 비해 체중이 5kg이나 감소했고 팔다리 근육량도 10% 가까이 줄어든 것이 확인됐다.근감소증으로도 알려진 근육 손실은 근육량과 근력 손실을 특징으로 하는 질환이다. 그러나 최근 다양한 사례 보고와 연구에 따르면 입원할 정도의 중증 코로나19 감염이 아닌 경우에도 상당한 수준의 근육 손실을 겪을 수 있는 것으로 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나빠지면 돌이킬 수 없다는 ‘시력’…지키는 습관 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256416</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256416</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전신 감각 중 가장 중요하다는 시각. 인간이 받아들이는 전체 정보량의 과반 이상을 시각을 통해 인식한다고 봐도 과언이 아니다. 이토록 중요한 시력, 관리는 어떻게 해야할까.한번 악화된 시력은 자연적으로 개선되기 대단히 어렵다. 시력 관련 문제에 있어선 ‘치료’보단 ‘예방’이 더 중요하다고 전문가들이 입을 모으는 이유다. 노화에 의한 시력 감퇴를 최대한 지연시킬 수 있는 생활 속 방법 3가지를 알아본다.▲ 햇빛 차단따가운 햇볕은 피부와 함께 시각에도 악영향을 끼친다. 야외의 자외선과 가시광선이 각각 백내장과 황반 퇴화의 주요한 원인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왜 자도자도 피곤할까…수면의 ‘질’ 높이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256873</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256873</guid>
      <pubDate>2023-02-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면은 건강한 삶의 조건에서 빠지지 않는 조건이다. 충분한 수면이 전제되지 않는 한, 운동이나 식단 관리 등 다른 노력에도 불구하고 건강은 악화일로를 걷기 십상이다. 실제로 수면 부족이 야기하거나 악화시킬 수 있는 질환은 당뇨, 고혈압, 비만 등 셀 수 없을 정도다.‘좋은 수면’의 조건은 크게 두 가지다. 수면의 ‘시간’과 ‘질’이다. 수면 시간은 개인마다 정한 적정 수면 시간을 지키려 노력하는 게 보편적이지만, ‘질 높은 수면’을 위한 노력까지 병행하는 경우는 생각보다 드물다. 수면 시간은 충분하지만 그 질은 낮을 경우, 몇 시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괴로울 정도로 먹는 나, 혹시 음식중독?…의심신호 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257080</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257080</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘음식’을 바라보는 우리 사회의 시선은 지난 수십 년 간 판이하게 달라졌다. 과거엔 ‘음식을 남기면 벌 받는다’는 식의 어르신들의 꾸중이 통용됐으나, 최근엔 ‘과식할수록 손해’라는 인식이 널리 퍼지는 모양새다. 비만 등이 명실상부한 사회적 문제로 조명 받으면서 부터다.이러한 인식의 변화와 함께 ‘음식중독’이란 표현도 점차 널리 쓰이고 있다. 공식적 의학 병명은 아니지만, 다른 중독 질환들과 일부 증세가 닮아있다는 특징을 지닌다. 자신이 단순한 대식가가 아닌, 음식중독인지 의심해 볼 수 있는 신호 3가지를 알아본다.▲ 괴로운 수준까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기만 했는데 부상·통증?…잘못된 걷는 습관 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257132</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257132</guid>
      <pubDate>2023-02-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>모든 운동 중 가장 압도적인 지지를 받는 운동인 걷기. 헬스, 요가 등 유명한 운동을 해보지 않은 사람은 많지만, 걸을 수 있는 사람 중 걷기 운동을 안해본 사람은 없다고 봐도 무방할 것이다. 달리기와 함께 인간의 가장 기본적인 동작 그 자체가 운동인 까닭이다.인간의 가장 기본적인 동작인만큼, 걷는 자세에 ‘왕도’는 없다. 개인별 체력, 체형 등에 따라 편안한 자세로 걸으면 된다. 하지만 부상이나 통증을 방지하려면 지양해야 할 사항은 있다. 걷기 운동시 주의해야 좋을 행동이나 실수 3가지를 알아본다.▲ 긴장된 어깨, 목, 팔걷기를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시력 손실이 치매 불러온다”…국내외 연구 활발</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257058</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257058</guid>
      <pubDate>2023-02-24T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영화 《다이하드》 시리즈로 유명한 미국 배우 브루스 윌리스가 최근 치매 판정을 받으면서 치매에 대한 관심이 더 커졌다. 세계 의학계는 치매 유발과 관련이 깊은 알츠하이머병 치료제를 개발하려고 부단히 노력했으나 아직 별다른 진전이 없다. 그래서 일부 연구자는 치매를 일으키는 요인 중 인간이 수정할 수 있는 것들을 찾아 해결하는 데 초점을 맞추고 있다. 국제 의학저널 ‘랜싯’에 발표된 치매 위험 요인 중 아직 밝혀지지 않은 비율은 60%이고, 수정할 수 있는 위험 요인은 40%다. 수정할 수 있는 위험 요인으로는 난청, 외상, 고혈압,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다음 날이 통째로 사라지는 ‘숙취’…빨리 끝내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256648</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256648</guid>
      <pubDate>2023-02-25T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 주말 오전에 좋지 않은 컨디션으로 누군가를 만나면 ‘어제 술 마셨느냐’는 핀잔을 듣기 마련이다. 술을 마시는 본인 또한 다음 날 오전쯤까진 숙취로 고생할 것을 각오하는 경우가 많다. 하지만 문제는 이 숙취가 다음 날 오전쯤 끝나리란 보장이 없다는 것이다. 심하면 다음 날 하루종일, 혹은 이틀 후 새벽까지 컨디션 난조가 이어지기도 한다. 한번 발생한 숙취를 단번에 없애는 방법은 아직 발견되지 않았다. 숙취 해소에 도움을 준다는 상품이나 방법 또한 말 그대로 숙취 해소에 ‘도움’을 주는데 그친다는 게 전문가들의 입장이다. 다만 숙</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치매와 시각 장애 사이 연결 고리 있다” [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257010</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257010</guid>
      <pubDate>2023-02-25T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한 남매의 부축을 받으며 80대 후반의 노모가 병원을 찾았다. 기력이 쇠하고 정신이 좀 멍한 것 같다고 했다. 환자는 MMSE(간이정신상태검사·30점 만점) 점수가 24점(정상)으로 확인되었고, 결국 진료 과정에서 백내장과 치매 진단을 함께 받게 되었다. 병력상 수년 전부터 백내장이 심해져 TV도 보지 못하고, 요리도 못 하고, 시골 동네 나들이도 나가지 못하는 등 일상활동을 하기 어려워졌다. 그 결과 점점 더 사회로부터 고립되었고 몸 상태는 악화되었다. 안타까운 일이지만 이러한 환자의 경우가 독특하거나 희귀하지는 않다.치매는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀찮고 힘든 운동, 습관처럼 즐기려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257133</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257133</guid>
      <pubDate>2023-02-26T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘운동은 시작이 반’이라는 말이 있다. 안락한 침대를 박차고 나와 헬스장에 가는 것만으로도 대단한 것이란 격려다. 아무리 피곤해도 막상 헬스장에 가면 계획보다 훨씬 더 많은 운동을 하게 되는 게 보통이다.그러나 매일 초심자의 결연한 각오로 헬스장으로 갈 순 없는 노릇이다. 결국 얼마나 빨리 즐기기 시작하느냐가 운동 습관화의 관건이다. 초보자가 운동을 습관으로 굳힐 수 있게 돕는 요령은 무엇이 있을까. 먼저 자신과 맞는 운동을 찾으려는 수고를 아끼지 말아야 한다. 개인의 취향이나 체력, 체형, 여유 시간대에 따라 적합한 운동은 따로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 623명 확진, 일요일 기준 8개월만 최저…사망자 1명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230227/118085351/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230227/118085351/1</guid>
      <pubDate>2023-02-27T09:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118085331.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 일요일이었던 26일 하루 동안 623명 발생했다.  27일 서울시에 따르면 이날 0시 기준 서울 지역 확진자는 전일보다 623명 늘어 누적 592만2239명이다.  1주 전인 지난 19일 704명보다 81명 적다. 전날(25일) 1767명보다는 1144명 적다.  신규 확진자 규모는 일요일 발생 기준으로 지난해 6월26일(599명) 이후 약 8개월 만에 최저치다.  일요일 발생 신규 확진자는 지난해 12월18일 4190명을 기록한 후 올 1월30일 1000명대가 깨지는 등 10주 연속 감소세를 보이고 있다.   코로나19로 인한 서울 지역 사망자는 전날 1명 추가돼 누적 6341명이다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美에너지부 “코로나19, 中우한 연구실서 시작됐다” 결론</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230227/118085442/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230227/118085442/1</guid>
      <pubDate>2023-02-27T09:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118084643.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 에너지부가 코로나19가 중국 우한의 연구실에서 시작됐다고 결론 내렸다고 월스트리트저널(WSJ)이 26일(현지시간) 보도했다.   미국 에너지부는 최근 백악관과 의회 주요 의원들에게 제공한 기밀 정보 보고서를 통해 코로나19가 우한의 연구실에서 시작됐을 가능성이 가장 크다고 결론 내렸다.   현재 미 당국 중 코로나19 연구소 유출설을 주장하고 있는 기관은 에너지부 이외에 연방국수사국(FBI)다.  중앙정보국(CIA) 등 4대 정보기관은 자연 발생설을 믿고 있다.   에너지부의 이 같은 결론은 에너지부가 고급 생물학적 연구를 수행하는 미국 국립 연구소 네트워크를 감독하고 있기 때문에 간과할 수 없다고 WSJ은 전했다.   FBI는 2021년 코로나19가 우한 실험실에서 유출됐다는 결론을 내렸고, 지금도 이를 유지하고 있다.   우한은 2002년 시작된 중증급성호흡기증후군(SARS) 이후 이에 대한 연구를 위해 연구소가 집중 설립된 곳이다. 우한 바이러스연구소, 중국질병통제예방센터, 우한생물학연구소 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국발 단기체류 입국자 중 확진 1명…누적 양성률 5.7%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230227/118086366/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230227/118086366/1</guid>
      <pubDate>2023-02-27T10:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118086334.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국이 지난 26일 국내에 입국한 후 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 검사를 받은 중국발 단기체류 입국자 중 1명이 확진자로 나타났다고 밝혔다.  27일 질병관리청에 따르면 전날 중국에서 인천국제공항으로 온 입국자는 1326명이며, 그중 공항검사센터에서 유전자증폭(PCR) 검사를 받은 단기체류 외국인은 91명이다. 이 가운데 확진 판정을 받은 사람은 1명이다.  앞서 30%까지 집계됐던 중국발 단기체류 외국인 검사 양성률은 중국발 입국자에게 입국 전 음성확인서 제출을 의무화한 지난달 5일부터 계속 감소했다. 지난 22일 이후 6일 연속 하루 1명을 기록 중이다.  지난달 2일 입국 후 PCR 검사를 시행한 이후 확진 판정을 받은 중국발 단기체류 외국인은 모두 832명이다. 누적 양성률은 전날 5.7%와 동일하다.  이날까지 중국발 전체 입국자는 누적 9만1116명이다.  중국 내 코로나19 상황이 안정세에 접어들면서, 정부는 주 62회였던 한국·중국 간 국제선 항공편을 오는 28일까지 주 80</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50대 남성 60%가 경험하는 전립선비대증, 가장 중요한 건 ‘초기 관리’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230227/118086587/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230227/118086587/1</guid>
      <pubDate>2023-02-27T10:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118086582.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대표적인 중·장년 남성 질환인 전립선비대증은 노화, 남성호르몬, 유전 등의 원인으로 전립선이 비정상적으로 커지며 요도를 심하게 압박해 소변이 잘 나오지 못하는 질환이다.전립선비대증의 세부 증상으로는 밤에 자다 일어나 소변을 보는 ‘야뇨’, 소변을 보고 2시간 이내에 다시 소변을 보는 ‘빈뇨’, 소변을 봐도 시원하지 않은 ‘잔뇨’, 소변줄기가 약하거나 가는 ‘세뇨‧약뇨’, 소변이 마려우면 참을 수 없는 ‘절박뇨’ 등이 있다.●많은 남성이 경험하지만…증상 관리는 단 절반만의학계에선 발생 시기와 정도의 차이가 있을 뿐 남성이면 누구나 전립선비대에 의한 배뇨장애를 경험하는 것으로 보고 있다. 특히 나이가 들수록 해당 질환을 앓는 비율이 급격히 오르게 된다.실제 전립성비대에 의한 배뇨장애를 앓는 사람은 얼마나 될까. 동국제약이 2022년 시장조사기관 코리아리서치에 의뢰해 40세 이상 남성 500명을 대상으로 진행한 설문조사 결과에 따르면, 50대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흑색종, 뼈마디 절단없이 병변만 제거</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230227/118086687/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230227/118086687/1</guid>
      <pubDate>2023-02-27T10:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118086685.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;손발톱 흑색종에서 발생 부위를 절단하지 않고 기능적으로 보존 가능한 수술 가이드라인이 마련됐다.세브란스병원 피부과 정기양 교수·오병호 교수, 강남세브란스병원 피부과 노미령 교수, 원주세브란스기독병원 피부과 이솔암 교수 연구팀은 손발톱 흑색종 두께가 0.8mm를 넘지 않으면 발생 부위를 절단하지 않고 보존 수술이 가능하다고  27일 밝혔다.흑색종은 멜라닌 세포에서 생긴 악성 종양으로 피부에 발생하는 암 중에서 가장 치명적이다. 우리나라 흑색종의 발생빈도는 연간 600명 정도로 서양에 비해 낮은 수치이지만 재발하거나 내부장기로 전이되는 경우가 많아 예측이 어렵다. 특이하게도 동양인에서는 흑색종이 손발에 발생하는 경우가 많고 별 증상이 없어 모반(점)으로 간과하고 경우도 있다. 과거 손발톱에 발생한 흑색종은 나쁜 예후를 고려해 발생 부위의 뼈마디 전체를 절단하는 수술적 치료가 주로 이뤄졌다. 최근에는 두께가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기석 “코로나 중증 치료 1600만원…백신 멀리하면 건강·재정 위협”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230227/118087135/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230227/118087135/1</guid>
      <pubDate>2023-02-27T11:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118087131.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정기석 코로나19 특별대응단장 겸 국가 감염병 위기대응 자문위원회 위원장은 코로나19 중환자의 평균 치료비가 1600만원에 달한다며, 백신과 치료제를 멀리하면 건강과 재정에 모두 위협이 될 수 있다고 경고했다.정 단장은 27일 오전 정부서울청사에서 열린 브리핑에서 “이르면 금년 중에 일반의료체계로 진료가 전환될 수 있다”며 “고위험군이 예방접종과 경구 치료제 복용을 소홀히 하면 현재까지 국가가 전액 부담해온 진단과 치료에 드는 비용을 각 개인이 건강보험체계 하에서 부담해야 한다는 뜻”이라고 말했다.이어 정 단장은 “지난해 1인당 일평균 중환자실에 입원한 환자분들은 하루에 150만원 정도의 의료비용이 지출됐고 보통 한 10일 정도 입원했기 때문에 1600만원 정도가 비용으로 들어갔다”며 “건강보험 의료체계에 들어가게 되면 한 20% 정도는 (환자 본인이) 부담해야 되니까 1600만원이 들었다면 20%를 곱하면 320만원은 본인 주머니에서 내셔야 된다”고 설명했다.그러면서 정 단장은 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신 3개월 전 마신 술, 아이 얼굴까지 바꾼다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230227/118087718/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230227/118087718/2</guid>
      <pubDate>2023-02-27T11:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118087709.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임신 전 3개월간 마신 술이 아이의 턱과 코 등 얼굴 모양 형성에 부정적인 영향을 끼칠 수 있다는 연구 결과가 나왔다.   네덜란드 로테르담 에라스무스 메디컬센터 연구팀은 인공지능(AI) 기술 등을  활용해 태아 때 알코올 노출이 이후 얼굴 모양에 어떠한 영향을 끼치는지 알아보기 위한 분석을 진행했다. 연구팀은 9세 아이 3149명과 13세 아이 2477명의 얼굴 사진을 3차원 이미지로 변형시킨 뒤 이목구비의 200가지 특징을 포착하는 AI 기반 알고리즘을 개발했다.  연구팀은 알코올 섭취에 대한 정보는 임신 초기와 중기, 후기에 산모가 작성했던 설문지에서 얻었다. 이를 △임신 전이나 임신 중 술을 마시지 않은 산모 △임신 전 3개월간 술을 마셨다가 임신 후 중단한 산모 △임신 전후 지속적으로 술을 마신 산모 등 세 그룹으로 나눴다.   분석 결과, 9세 아이의 얼굴 모양은 산모의 알코올 섭취에 영향을 받을 수 있다는 유의미한 연관성을 발견했다. 임신 3개월 전을 포함해 임신 기간 태아가 알코올에 노출되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘영유아 접종 34만 중 고작 100명’…부모들 “코로나 백신 겁 난다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230227/118092422/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230227/118092422/1</guid>
      <pubDate>2023-02-27T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118092391.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생후 6개월~만 4세 영유아를 대상으로 한 코로나19 백신 접종이 시작된 지 보름이나 흘렀지만 접종률은 저조한 것으로 나타났다.  27일 경기도 방역당국에 따르면 지난 13일부터 영유아 대상 코로나19 예방접종이 시작됐다. 영유아용 화이자 코로나19 백신이 활용되며 8주(56일) 간격으로 3회 접종한다. 생후 6개월~만 4세 영유아는 누구나 접종할 수 있다.  영유아는 코로나19 확진 때 소아나 청소년에 비해 중증·사망위험이 높은 데다 증상 발생부터 사망까지 기간이 짧고 위험하다. 이 탓에 정부는 기저질환이 있는 고위험군 영유아에게 백신 접종을 권고하고 있다.  하지만 영유아 대상 코로나19 백신 접종률은 바닥을 기고 있다. 도내 접종 대상 영유아는 약 34만명에 달하지만, 접종률은 0.03%(약 100명)에 불과한 실정이다. 전국 영유아 접종률 역시 겨우 0.39%(444명) 수준에 머물고 있다.  코로나19 부작용 우려로 접종을 기피하는 것으로 풀이된다. 실제 인터넷 맘카페에서는 “백신 접종 후 부작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 에너지부, 백악관에 “코로나19, 中 연구소 유출 가능성” 보고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230227/118092694/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230227/118092694/2</guid>
      <pubDate>2023-02-27T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118092668.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 정부가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 중국 연구소에서 처음 유출됐을 가능성이 있다고 결론 내렸다고 월스트리트저널(WSJ)이 26일(현지시간) 보도했다.보도에 따르면, 미국의 에너지·핵 안보를 담당하는 에너지부는 최근 이런 내용을 담은 비밀 정보보고서를 백악관과 의회의 주요 인사들에게 제출했다. 에너지부는 코로나19의 기원이 불분명하다는 입장이었지만, 중국 연구소에서 유출됐을 것이란 가설을 지지하는 쪽으로 돌아선 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고대 로마인의 특효약 ‘이 채소’ 심장에도 좋다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230227/118093818/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230227/118093818/2</guid>
      <pubDate>2023-02-27T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118093388.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국심장협회(AHA)에 따르면 빨간 무 채소인 비트(Beet)는 낮은 열량과 높은 영양소 함유로 다이어트 등에 좋다고 알려져 있다. 고대 로마인은 비트를 변비 개선, 혈액 순환 증진, 열병 치료제 등에 사용하기도 했다.   이런 비트가 사람의 심혈관 건강 개선에도 효과가 있다는 소식이 전해졌다. AHA는 22일(현지시간) 비트의 심혈관 기능 개선 효능을 보도했다.  비트는 건강한 혈압 유지에 도움을 주는 질산염 함량이 높고, 세포 유지를 돕는 항산화제가 들어있어 심혈관 건강에 좋다. 이 물질들이 심장 혈압을 낮추고 혈류를 건강하게 증가시켜 산소 흡수를 돕고 피로감을 줄여준다.  몸에 필요한 각종 영양소도 많다. 미국 농무부에 따르면 삶은 비트 반 컵에는 0.15g의 지방과 1.7g 섬유질이 들어있다. 뼈 건강에 좋은 비타민 C, A, K도 함유돼있다. 뇌로 가는 혈류를 개선해 치매 개선에 좋다고 알려져 있는 비타민 B와 적혈구 형성 등에 핵심 역할을 하는 엽산(비타민 B9)도 풍부하다.  비트는 생으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀럽들의 ‘오운완’… 건강과 재미 한번에 잡는 요즘 운동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230227/118091583/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230227/118091583/1</guid>
      <pubDate>2023-02-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118091580.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탄탄 복근은 다이빙 덕! 강지영 프리다이빙걸 그룹 카라의 강지영은 신체 교정을 위해 필라테스, 자이로토닉 등과 함께 프리다이빙을 즐긴다. 프리다이빙은 공기통 없이 오리발만으로 깊은 물속을 헤엄쳐 무산소 운동에 속하지만, 유산소 운동처럼 심폐 기능을 향상시킨다. 폐 근육을 유연하게 해 폐 용량과 폐활량을 모두 늘리는 기능도 한다. 물에서 움직이면 발생하는 저항으로 인해 공기 중에서 똑같이 움직이는 것보다 칼로리 소모량이 많아 다이어트 효과 역시 뚜렷하다. 또 고요한 물속에서 유영하다 보면 모든 근심과 걱정에서 잠시나마 멀어지니 멘털 스포츠라고 불릴 만하다. 색다른 운동 겸 취미를 찾고 있다면 추천.맨몸으로 중력 거슬러, 설현 클라이밍운동 마니아로 알려진 걸그룹 AOA 출신 배우 설현이 최근 빠진 취미는 클라이밍(실내 암벽등반)이다. 클라이밍은 전문 장비나 기술 없이 맨손과 발로 인공 암벽을 오르는 스포츠다. 가파른 경사를 오르는 과정 자체가 중력을 거스르는 일로, 신체의 효율을 극한까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[건강 기상청：통증으로 본 질환]갑작스러운 두통 지속되면 뇌종양, 뇌출혈?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230227/118091548/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230227/118091548/1</guid>
      <pubDate>2023-02-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118091545.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;통증은 신체 각 장기나 조직이 위험 상황을 알리며 대책을 세워달라고 뇌에 보내는 일종의 구조 신호다. 사람에 따라 과잉 반응을 보일 때도 있고 아무 문제가 없는 경우도 있지만, 대부분 통증이 있으면 통증 부위 또는 다른 장기와 조직에 병리학적 문제가 발생했을 가능성이 크다.  두통은 인간이라면 누구나 한 번쯤은 겪는 일상적 통증 중의 하나다. 일시적으로 잠깐 아프고 지나가는 경우가 대부분이지만 삶이 피폐해질 정도로 심하게 통증을 느끼는 사람도 있고, 뇌종양이나 뇌출혈 등 심각한 질환의 한 증상일 수도 있다. 문제는 발생 부위와 원인 등에 따라 두통의 종류가 워낙 다양하고 원인 질환이 목숨을 위협할 수도 있다는 점. 박동혁 고려대학교 안암병원 신경외과 교수를 만나 두통의 종류와 원인, 치료법에 대해 얘기를 나눴다. 박 교수는 뇌혈관수술과 난치성, 퇴행성 뇌질환의 줄기세포 치료 및 재생의학의 대가로 고려대 안암병원 신경외과 과장을 맡고 있다. 아래는 박 교수와의 일문일답.  원인불명 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[대한민국 전문병원을 가다!]척추질환 치료의 메카, 지난해 9만6000명 찾아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230227/118091505/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230227/118091505/1</guid>
      <pubDate>2023-02-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/27/118091503.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《보건복지부는 2011년부터 특정 질환이나 진료 과목에 전문화된 의료서비스를 제공하는 중소병원을 지정해 ‘전문병원’ 또는 ‘전문’이란 용어를 공식적으로 쓸 수 있게 하고 이들 병원에 건강보험 수가를 지원하고 있다. 현재 전문병원은 한방병원을 포함해 질환별, 진료 과목별로 전국에 110개가 지정돼 있다.》서울 강남구 청담동에 위치한 제일정형외과병원(병원장 신규철)은 1999년 노인 척추전문병원으로 시작해 2022년 보건복지부로부터 척추전문병원으로 지정됐다. 척추전문병원으로 지정된 지난 한 해 외래환자 9만6000명을 돌파했고, 시술 건수 1만4730건에 수술 건수 2879건에 달했다. 일요일과 국가공휴일을 제외하면 하루 300여 명의 허리·관절 환자가 이 병원을 찾았고, 하루 60여 명에 가까운 환자가 시·수술을 받은 셈이다.제일정형외과병원이 서울 지역에 4곳(전국 18곳)밖에 없는 척추전문병원으로 선정된 이유는 중형 병원으로 문 열기 전 의원 시절부터 대학병원조차 꺼리는 노인 척추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔한만큼 편견도 다양한 ‘우울증’…대표적 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257234</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257234</guid>
      <pubDate>2023-02-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인의 정신건강을 위협하는 숙적이라 할만한 우울증. 양극성 정동장애 등 병명 자체가 생소한 다른 정신질환과 달리 널리 알려졌다는 점에서 일견 긍정적인 측면이 있다. 그러나 널리 알려진 만큼 발병 원인, 위험성 등에 대한 오해나 경시가 난무하는 것 또한 사실이다. 주변에 우울증 증세를 호소하면 “세상 사람, 다 우울해”라는 무성의한 답변이 돌아오는 식이다.정신의학 전문가들은 생활 속에서 우울증 환자를 대할 땐 ‘경청’과 ‘지지’가 가장 중요하다고 입을 모은다. 내 지인이 앓게 될지 모를 우울증에 대한 편견들을 바로잡아야 할 이유다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만817명 확진, 1주전 1000여명↓…영유아 신규접종 10명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230228/118104198/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230228/118104198/1</guid>
      <pubDate>2023-02-28T09:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/28/118104173.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 28일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만817명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만787명, 해외유입 30명이다. 누적 확진자는 3051만3721명을 기록했다.최근 코로나19 유행이 감소세를 이어감에 따라 이날 신규 확진자 수는 1주일 전(21일) 1만1871명보다는 1054명(8.8%) 감소했다. 특히 화요일(월요일 발생) 기준으로는 지난해 6월 28일(9888명) 이후 245일(35주)만에 가장 적다.최근 4주간 화요일 확진자 수는 ‘1만6112명(2월 7일)→1만4367명(2월 14일)→1만1871명(2월 21일)→1만817명(2월 28일)’의 흐름을 보였다.해외유입 확진자 30명 중 6명(20%)은 중국발 입국자다. 지난달 2일 중국발 입국자의 유전자증폭(PCR) 검사 의무화 이후 해외유입 확진자는 하루 250명을 넘어서기도 했으나 차츰 줄어 최근 12일째 30명을 밑돌고 있다.입원 치료를 받는 위중증 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9일만에 중국발 단기 입국 확진자 ‘0명’…누적 양성률 5.6%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230228/118104705/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230228/118104705/1</guid>
      <pubDate>2023-02-28T10:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/28/118104699.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국이 지난 27일 국내에 입국한 후 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 검사를 받은 중국발 단기체류 입국자 중 확진자가 0명으로 나타났다고 밝혔다. 지난 19일 0명에 이어 9일 만이다.   28일 질병관리청에 따르면 전날 중국에서 인천국제공항으로 온 입국자는 2114명이며, 그중 공항검사센터에서 유전자증폭(PCR) 검사를 받은 단기체류 외국인은 190명이다. 이 가운데 확진 판정을 받은 사람은 0명이다.  확진자 0명은 이달 4일(발표일 기준)을 시작으로 13일, 14일, 19일에 이어 이날까지 총 5회다. 다만 이 집계는 28일 0시까지 검사 결과가 나온 사람만을 대상으로 해 미결정 검사 유무에 따라 양성 건수가 늘어날 수 있다.  앞서 30%까지 집계됐던 중국발 단기체류 외국인 검사 양성률은 중국발 입국자에게 입국 전 음성확인서 제출을 의무화한 지난달 5일부터 계속 감소했다.   지난달 2일 입국 후 PCR 검사를 시행한 이후 확진 판정을 받은 중국발 단기체류 외국인은 모두 832명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국발 단기 입국 확진자 0명…내일부터 입국 후 검사 해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230228/118106251/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230228/118106251/2</guid>
      <pubDate>2023-02-28T11:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/28/118086334.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국이 국내 입국 후 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 검사를 받은 중국발 단기체류 입국자 중 확진자가 1명도 나오지 않았다고 밝혔다. 지난 19일에 이어 9일 만이다.  28일 질병관리청에 따르면 전날 중국에서 인천국제공항으로 입국한 2114명 중 단기체류 외국인 190명이 PCR 검사를 받았다. 이 가운데 확진 판정을 받은 사람은 0명이다.   단기체류 외국인 중 확진자가 나오지 않은 것은 이달 4일과 13일, 14일, 19일에 이어 이날이 5번째다. 다만 이 집계는 28일 0시까지 검사 결과가 나온 사람만을 대상으로 해 미결정 검사 유무 등에 따라 양성 건수가 추가될 수 있다.  앞서 30%까지 집계됐던 중국발 단기체류 외국인 검사 양성률은 중국발 입국자에게 입국 전 음성확인서 제출을 의무화한 지난달 5일부터 지속적으로  감소했다. 누적 양성률은 전날 5.7%에 비해 0.1%포인트 내려간 5.6%이다.  정부는 중국 내 코로나19 상황이 안정세에 접어들었다고 판단해 주 62회였던 한중 간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 파는 펫숍, 한국에서도 사라질까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257157</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257157</guid>
      <pubDate>2023-02-28T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이제 우리나라도 4가구 중 1가구가 반려견이나 반려묘를 키울 정도로 정말 많은 사람이 반려동물과 함께하고 있다. 반려동물을 맞이하려 할 때 가장 먼저 떠올리는 곳은 어디일까. 아마 여전히 펫숍일 것이다. 1990년대 들어 우리나라에 애완동물 문화가 들어오고 사람들은 우리가 흔히 시골에서 보던 믹스견이 아닌, 작고 다양한 품종의 동물들을 펫숍을 통해 사고팔기 시작했다. 그때부터 지금까지 펫숍은, 지금은 반려동물로 불리는 개, 고양이를 데려오는 가장 일반적인 방식으로 남아있다. 하지만 최근 미국 뉴욕주에서 펫숍을 통해 반려동물을 판매할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대사증후군 예방하는 ‘이 영양소’ 한국인 절반이 섭취 부족</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230228/118109017/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230228/118109017/2</guid>
      <pubDate>2023-02-28T14:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/28/118108803.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국인 2명 중 1명의 ‘마그네슘’ 섭취가 부족하다는 연구 결과가 나왔다. 마그네슘은 인체에서 네 번째로 많은 미네랄로, 인간 건강에 필수적인 영양소라고 알려져 있다.  부산 동서대 식품영양학과 이현숙 교수 연구팀은 2016~2019년 대한민국 국민건강영양검진조사를 통해 2만8419명의 영양소 섭취량 데이터를 얻어 성별, 나이, 거주지, 가구소득별로 데이터를 분류했다. 이후 피연구자의 하루 평균 마그네슘 섭취량(mg)과 한국영양학회와 보건복지부가 제시한 평균 충족량(EAR)을 비교했다.    연구 결과, 마그네슘 섭취량이 평균에 미치는 사람은 56.8%였다. 특히 12~29세의 여성, 청소년과 청년층, 65세 이상 노인, 저소득층 개인이 다른 피연구자보다 더 적게 섭취하고 있었다.  연구팀은 “마그네슘은 단백질 합성, 에너지와 포도당 대사, 근육 수축과 이완, 신경전달물질의 방출, 혈압 조절 등 다양한 임무를 수행한다”며 “마그네슘의 섭취가 부족하면 대사 증후군 발생 위험이 높아질 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 나보타, 독일·오스트리아 출시… “6900억 규모 유럽 공략 순항”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230228/118110943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230228/118110943/1</guid>
      <pubDate>2023-02-28T15:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/28/118110895.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 보툴리눔 톡신 ‘나보타(유럽 수출명 누시바, Nuceiva)’가 파트너업체 에볼루스를 통해 독일과 오스트리아에 정식 출시됐다고 28일 밝혔다.  누시바는 대웅제약이 공급하고 북미와 유럽연합(EU)지역 나보타 미용적응증 파트너업체 에볼루스가 현지 유통과 마케팅을 맡는다. 에볼루스는 현지 미용 의료 전문 유통업체 ‘노비아(Novvia)’와 전략적 파트너십을 맺고 현지 발매를 준비해왔다. 이달 중순부터 현지 의료인들을 대상으로 제품 마케팅 활동을 펼치고 있다.  DRG데이터 보고서에 따르면 독일 보툴리눔 톡신 시장은 올해 1000억 원 규모로 추산된다. 유럽연합(연간 약 6900억 원)에서 두 번째로 큰 시장으로 꼽힌다. 유럽연합 내에서 인구수는 가장 많다. 대웅제약은 독일이 유럽시장 점유율 확대를 위한 요충지가 될 것으로 기대하고 있다.박성수 대웅제약 부사장은 “역내 최대 시장인 영국에 이어 독일과 오스트리아에 나보타를 발매해 유럽시장 내 누시바 브랜드 인지도와 입지를 한층 강화할 수 있게 됐다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 위험도 6주째 ‘낮음’…中입국자 주간 양성률 0.5%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230228/118114264/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230228/118114264/1</guid>
      <pubDate>2023-02-28T17:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/28/118113880.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유행이 꾸준히 감소하면서 방역 당국이 코로나19 위험도를 6주 연속 ‘낮음’으로 평가했다.  내달 1일부터 중국에서 들어오는 입국자에 대한 입국 후 코로나19 검사가 해제되는 가운데, 방역조치 강화 8주차 중국발 입국자 양성률은 0.5%, 누적 양성률은 3.1%로 나타났다.  28일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 방역 당국은 2월 4주차 코로나19 주간 위험도를 전국과 수도권, 비수도권 모두 ‘낮음’으로 평가했다. 주간 위험도는 지난달 3주차부터 6주 연속 ‘낮음’을 유지하고 있다.  지난 19~25일 주간 일평균 확진자 수는 1만70명으로, 전주 대비 13.2% 감소했다. 유행 확산 여부를 예측할 수 있는 감염재생산지수는 0.9로 8주 연속 1 미만을 유지했다.  2월 3주차 확진자 중 2번째 이상 감염된 것으로 추정되는 사례의 비율은 26.1%로 전주 대비(25.7%) 증가했다. 누적 재감염 추정사례는 142만733명(4.9%)으로 확인됐다.   위중증 환자 수와 사망자 수는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계서 가장 오래 산 122세 할머니, 뜻밖의 장수 비결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230228/118107601/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230228/118107601/2</guid>
      <pubDate>2023-02-28T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/28/118107620.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계에서 가장 오랜 기간 생존한 여성으로 기록된 잔 칼망(1875~1997)의 장수 비결 중 하나로 돈이 많았기 때문이라는 추측이 나왔다. 어릴 때부터 유복한 가정에서 자란 탓에 스트레스를 덜 받았던 것이 장수하는 데 긍정적 영향을 미쳤다는 설명이다.   프랑스의 인구통계학자인 장-마리 로빈 박사는 칼망 생전에 만나 그녀의 삶에 대해 이야기를 듣고 장수와의 연관성에 대해 연구했다고 CNBC 메이크잇은 지난 21일(현지시간) 전했다. 로빈 박사는 칼망이 122세까지 산 것은 극히 예외적인 ‘운’이라면서도 장수에 영향을 끼친 3가지 이유가 있다고 밝혔다.  우선 부유한 가정 환경이 가장 큰 이유로 꼽혔다. 로빈 박사에 따르면 칼망은 프랑스 남부의 부르주아 가문에서 태어났다. 당시 여성들이 교육을 받는 것이 흔하지 않은 시대였지만, 칼망은 16살까지 학교에 다녔다고 한다. 또 20살에 결혼하기 전까지 요리와 춤 등을 개인 교습받았다.  로빈 박사는 “그녀가 오래 살고 스트레스를 덜 받는 데 도움이 된 요인은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제로칼로리 식품에 넣는 ‘에리트리톨’, 심장마비·뇌줄증 위험↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230228/118106927/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230228/118106927/2</guid>
      <pubDate>2023-02-28T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/28/118106913.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설탕을 대체하면서 제로칼로리 식품의 주원료로 쓰이는 ‘에리트리톨’(erythrito)이 혈액 응고와 심장마비, 그리고 뇌졸중 등의 위험을 높인다는 연구결과가 나왔다.27일(현지시간) 미국의 CNN 방송에 따르면 미국 클리블랜드 클리닉 러너 연구소 스탠리 헤이즌 박사는 국제학술지 ‘네이처 메디신’(Nature Medicine)을 통해 심장질환 위험 요소가 있는 사람들은 혈중 에리트리톨 수치가 높으면 심장마비나 뇌졸중 위험도 2배 증가한다고 밝혔다.헤이즌 박사는 “혈중 에리트리톨 수치가 상위 25%인 사람들은 심장마비나 뇌졸중 위험이 하위 25%보다 2배 높았다”며 “이는 당뇨병 같은 강력한 심장병 위험 요소와 맞먹는 것으로 적지 않은 위험”이라고 발표했다.연구팀은 당초 혈액 내 알려지지 않은 화학물질들 중 심장마비나 뇌졸중, 향후 3년 내 사망을 일으킬 수 있는 위험 효소를 찾기 위해 2004∼2011년 수집된 심장질환 위험 요소가 있는 미국인 1157명의 혈액을 분석했다.헤이즌 박사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온그룹, 유럽서 ‘램시마SC’ 최신 임상결과 발표… “자가면역질환 분야 경쟁력↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230228/118115971/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230228/118115971/1</guid>
      <pubDate>2023-02-28T19:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/28/118115955.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹은 3월 1일(현지시간)부터 4일까지 덴마크 코펜하겐에서 열리는 2023 유럽 크론병 및 대장염학회(ECCO, European Crohn’s and Colitis Organization)에 참가한다고 28일 밝혔다. 현지 전문가들을 대상으로 램시마SC와 유플라이마 등 자가면역질환 치료제 경쟁력을 적극적으로 알린다는 취지다.  ECCO는 연 평균 8000명 넘는 의료전문가가 참석하는 유럽 내 대표적인 염증성장질환(IBD, Inflammatory Bowel Disease)학회다. 관련 질병을 다루는 최신 임상 연구와 치료제 개발 동향 등이 발표된다.  셀트리온그룹은 이번 학회에서 램시마SC 스위칭 리얼월드 데이터(Real-World Switching Data)와 궤양성대장염(Ulcerative Colitis) 환자, 크론병 환자를 대상으로 진행한 글로벌 3상 임상 2건에 대한 결과 등을 발표할 예정이다. 오는 3월 3일에는 ‘염증성장질환에 대한 피하주사 인플릭시맙의 치료 시퀀스 탐구’를 주제로 심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 中 입국 후 검사 의무 해제…입국 전 검사는 ‘아직’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230301/118119038/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230301/118119038/1</guid>
      <pubDate>2023-03-01T06:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/01/118118950.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1일부터 중국에서 들어오는 입국자에 대한 입국 전 검사 의무가 해제됐다. 중국발 방역 조치는 입국 전 검사와 검역정보 사전입력시스템(Q-CODE, 큐코드) 의무화 조치는 오는 10일까지 유지된다.  방역 당국은 이날부터 중국발 입국자에 대한 유전자증폭(PCR)검사 의무화를 해제한다. 인천공항으로의 도착을 일원화한 조치도 함께 사라진다.  이러한 방역 조치 완화는 중국 내 유행이 정점을 찍은 후 하향세를 보이는 점, 중국 내 위협이 될만한 변이 바이러스가 아직 검출되지 않은 점을 고려한 결정으로 보인다.  앞서 정부는 지난해 12월 ‘제로 코로나’ 정책을 폐기한 중국의 방역 상황이 안정될 때까지, 중국발 입국자에 대한 방역 조치를 강화했다. 방역 당국은 지난 1월2일부터 중국 유행이 국내에 영향을 미치는 것을 차단하기 위해 중국에서 들어오는 모든 입국자에 대한 단기비자 발급을 제한했다.  또한 중국에서 들어오는 입국자에 대한 입국 후 코로나19 PCR검사를 의무화했다. 단기체류 외국인은 입국 후 인천공항</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘노마스크 개학’ 시험대…“자녀 안전 위해 접종을”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230301/118119086/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230301/118119086/1</guid>
      <pubDate>2023-03-01T06:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/01/118118597.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 2일 전국의 초·중·고교에서 3년 만에 처음으로 ‘노마스크’ 신학기가 시작된다. 일반적으로 호흡기 감염병 특성상 유치원과 학교 등을 중심으로 유행이 시작되는 만큼 코로나19 방역도 시험대에 올랐다.  1일 뉴시스 취재를 종합하면 학교와 유치원은 대부분 이번주 신학기가 시작된다. 지난 1월 말 실내마스크 착용 의무가 1단계 해제됨에 따라 학교와 유치원에서도 대부분 마스크를 자율적으로 착용할 수 있다. 등교할 때의 발열검사 및 급식실 칸막이 설치 의무도 사라졌다.  방역 당국과 전문가들 사이에서는 신학기 개학 이후 코로나19 유행에 대해 다소 엇갈린 전망을 내놨다.  임숙영 질병관리청 중앙방역대책본부 상황총괄단장은 지난달 22일 정례브리핑 당시 “실내 마스크 착용의무 조정 이후에 맞는 첫 학기이기 때문에 기대감도 있지만 경계심도 드는 것이 사실”이라며 “이제까지 유행 상황을 되짚어 봤을 때 새 학기가 시작되는 3월 초부터 4월까지는 확진자가 다소 늘어나는 경향이 있었다”고 우려했다.   신상엽 KMI한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삼일절’ 문여는 우리동네 약국 있나…확인하는 방법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230301/118119066/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230301/118119066/1</guid>
      <pubDate>2023-03-01T06:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/01/118118604.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼일절은 공휴일이지만 상당수 약국이 문을 열고 휴일 건강 지킴이를 자처했다.   1일 대한약사회에 따르면 주말이나 공휴일에 운영하는 약국에 대한 정보는 휴일지킴이약국 홈페이지에서 확인할 수 있다.   급하게 소화제, 소독약, 멀미약 등 상비약이 필요한 경우 유용하다. 특히 방문 예정일과 시간대를 입력하면 운영 여부를 확인 할 수 있다.   위치는 주소는 물론 자가용을 이용할 경우 주차 정보까지 제공한다. 예를 들어 강남에 있는 ???의 경우 특이사항 항목에 “7번 출구 바로 뒤 약국 앞 인도에 잠시 주차가능”으로 안내하고 있다. 또 다른 약국은 “도로 앞에 잠시 깜박이 켜고 정차 가능”이라고 적혀있다.   삼일절에 문여는 약국은 응급의료포털에서도 확인 할 수 있다. 응급의료포털에서는 약국만이 아니라 병원에 대한 정보도 확인할 수 있다.  인터넷 사용이 어렵다면 전화로 확인할 수 도 있다. 서울의 경우 120다산콜센터에서도 문여는 약국, 병원 등에 대한 정보를 제공하고 있다.   휴일에 문을 열더라도 밤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이것만 보고 자야지”…불면증 악화시키는 선택 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257555</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257555</guid>
      <pubDate>2023-03-01T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예나 지금이나 불면증 환자들의 시름은 깊다. 어르신들이 어디서나 잘 자는 아이에게 ‘복 받은 체질’이라며 덕담하는 것만 봐도 알 수 있다. 자려고 애쓸수록 멀어지는 잠의 특성과, 그래서 더 잠이 간절해지는 불면증 환자들의 바람이 악순환을 이룬다.때문에 불면증에 좋다고 홍보된 식품이나 기구들의 인기는 꾸준하다. 그러나 불면증에 좋은 뭔가를 하거나 사는 것만큼이나, 불면증을 악화시키는 행동을 지양하는 것 또한 중요하다. 불면증을 악화시킬 수 있는 행동 3가지를 알아본다.▲ 전자기기 사용불면 증세가 있는 사람들은 침대 위에서도 자연스럽게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“교실에서 마스크 써야 하나요?”…새 학기 바뀌는 방역지침은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230301/118120032/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230301/118120032/1</guid>
      <pubDate>2023-03-01T08:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/01/118120013.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 상황이 완화되면서 실내 마스크 의무착용이 해제 된 후 처음 맞이하는 새 학기 방역대책에 1일 관심이 쏠린다.  앞서 교육부는 정부의 일상회복 기조를 고려해 실내 마스크 착용을 의무가 아닌 자율적 착용으로 완화하고, 매일 아침 등교 시 실시하는 발열검사(체온측정)와 학교 급식실 칸막이 설치·운영 의무는 학교장이 자율적으로 결정하도록 했다.   자가진단 애플리케이션(앱) 참여는 △발열·기침 등 증상이 있는 경우 △신속항원검사 결과 양성인 경우 △동거가족 확진으로 본인이 유전자증폭(PCR) 검사를 실시하고 결과를 기다리는 경우 등  코로나19 감염 위험요인이 있는 대상자에 한해 권고했다.   즉 학교현장을 코로나19 이전 사회적 기준으로 돌린다는 것이다.  단 ‘학교 통학, 학원 이용, 행사·체험 활동 등과 관련된 단체 버스 등의 차량 이용시 탑승자’는 실내 마스크 착용 의무가 있다.  또 △교실, 강당 등에서 합창 수업시 △실내체육관 관중석에 다수가 밀집한 상황에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘청실홍실’, ‘나 하나의 사랑’ 가수 송민도 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230301500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230301500129</guid>
      <pubDate>2023-03-01T19:29:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/01/SSC_20230301192909_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1401856 --&gt;드라마 주제가 1호인 ‘청실홍실’을 비롯해 ‘고향초’, ‘나 하나의 사랑’, ‘카츄샤의 노래’로 유명한 원로가수 송민도가 미국에서 별세했다. 100세.&lt;br&gt;1일 박성서 대중음악 평론가와 대중음악계에 따르면, 고인은 미국 LA의 요양원에서 머물다 지난달 말 건강이 악화해 병동으로 옮겨진 뒤 전날 오후 9시쯤 눈을 감았다.&lt;br&gt;1923년 경기도 수원 출생인 고인은 평안남도 삼화보통학교를 나온 뒤 서울 이화학당을 졸업했다. 그의 어머니 역시 이화학당 출신으로 어머니는 김활란 여사와 동창이다. 고인은 이휘호 여사와 동기동창이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학업을 마친 후 만주 용정에서 유치원 보모 생활을 하던 송민도는 결혼 이후 연길로 거처를 옮겼다가 해방이 되자 가족과 함께 다시 서울로 돌아온다. 이어 남편 권유로 1947년 서울중앙방송국 전속가수로 응시해 합격하면서 본격적으로 무대에 오른다.&lt;br&gt;박 평론가에 따르면, 그는 미성의 가수들이 각광받던 당시 우리나라 최초로 허스키 보이스를 구사하며 큰 인기를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;입사 후 3개월 동안 교육 받은 뒤 내놓은 데뷔곡이 그의 대표곡인 ‘고향초’다. 박 평론가는 “정작 본인은 노래가 얼마나 인기를 끌었는지 당시엔 몰랐지만, 3년 뒤 한국전쟁이 발발해 부산에서 피난 생활을 하던 중 남녀노소, 모두 이 노래를 즐겨 부르는 걸 보고 눈물겨웠다고 회고했다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1401857 --&gt;9·28 서울 수복 이후 국군을 따라 정훈공작대에 소속돼 ‘군번 없는 용사’로 참전, 목숨을 건 위문공연 활동을 펼치기도 했다. 휴전 이후인 1956년에는 우리나라 드라마 주제가 1호 ‘청실홍실’을 가수 안다성과 함께 불러 발표했다. 이어 발표한 ‘나 하나의 사랑’이 히트하고, 이를 주제로 영화와 소설이 만들어지며 고인의 대표곡으로 남았다.&lt;br&gt;고인은 1960년대에도 ‘목숨을 걸어놓고’, ‘여옥의 노래’, ‘서울의 지붕 밑’, ‘하늘의 황금마차’, ‘카츄샤의 노래’ 등을 발표해 인기를 누렸다. 특히 ‘카츄샤의 노래’는 1960년 제작한 영화 ‘카츄샤’의 주제가로도 유명하다.&lt;br&gt;1963년에는 가수 남일해·고대원을 비롯해 무용단과 밴드 등을 거느린 ‘백만불쇼단’을 결성해 단장을 맡기도 했다. 1971년엔 미국으로 떠나 LA 오렌지카운티에서 생활했다.&lt;br&gt;2006년 KBS ‘가요무대’ 1000회 특집 출연을 위해 잠시 한국을 찾기도 했다. 가요무대 제작진이 올해 4월 그의 100번째 생일을 맞아 ‘송민도 100세 특집’을 논의 중이었던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;트롬본 연주인으로 KBS 경음악단장을 역임한 작곡가 송민영이 남동생이며, 1970년대 그룹 드래곤스의 키보디스트 서동헌이 장남이다. 그동안 서동헌이 미국에서 고인을 돌봐온 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독서 좋아해도 책이 없어요” 다문화가정 37% 10권 미만</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302022001</guid>
      <pubDate>2023-03-02T00:21:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302002123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1401901 --&gt;다문화가정의 가구원 40% 이상이 “독서를 좋아한다”고 밝혔지만 가정 내 보유 도서에 대한 질문에는 10권 미만이라는 응답이 가장 많았다.&lt;br&gt;한국출판문화산업진흥원은 이런 내용을 담은 ‘다문화가정 독서 실태 조사 및 독서 활성화 방안 연구 보고서’를 홈페이지에 최근 게재했다. 10세 이상 전국 다문화가정 가구원 2620명을 대상으로 지난해 9월 면접 조사한 결과다. 가정 유형은 ‘결혼 이민 가정’이 51.4%, ‘기타 이주민 가정’ 39.7%, ‘기타 귀화 가정’ 8.9% 순이었다.&lt;br&gt;●44% “독서 좋아해”…  소설 선호 23%&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다문화가정 가구원들의 독서 선호도를 묻자 ‘좋아한다’가 44.3%였고 ‘보통’ 39.7%, ‘싫어한다’ 16.0%로 나타났다. 좋아하는 책 분야는 ‘소설’이 23.4%였으며 ‘역사·지리’ 6.5%, ‘가정·육아·요리’ 6.4% 순이었다.&lt;br&gt;응답자의 18.6%는 ‘새로운 지식과 정보를 얻으려고’ 독서를 했고 ‘교양과 상식을 쌓으려고’(13.6%), ‘자녀의 독서에 도움을 주려고’(11.0%) 책을 읽는 이도 많았다. 한국에 와서 독서를 좋아하게 됐다는 23.7% 중 절반 정도는 ‘한국어 공부’(48.6%)를 이유로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●독서 취약계층 맞춤형  정책 필요&lt;br&gt;다문화가정 내 도서 보유 권수는 ‘10권 미만’이 36.6%로 가장 높은 비율을 차지했다. ‘10권 이상 50권 미만’ 28.5%, ‘50권 이상 100권 미만’ 21.6% 순이었다. 독서가 힘든 이유(복수 응답)로 한국어책이 어려워서(12.5%)보다는 일·공부 때문에 시간이 없어서(55.8%)가 훨씬 많았다.&lt;br&gt;연구진은 “독서 환경이나 독서 실태가 열악한 이들을 위한 독서 정책을 강화하고 맞춤형 독서 프로그램을 개발하는 등 독서 능력과 환경 차이에 따른 대상자별 정책 방안을 수립해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이토록 처절한 삶, 그보다 더 처절한 연기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302022002</guid>
      <pubDate>2023-03-02T00:21:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302002125_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1401902 --&gt;두 오스카 주연상 후보의 명연을 나란히 만끽할 수 있는 흔치 않은 기회다. 공교롭게도 두 배우 모두 삶의 나락에서 철저하게 망가지는 동성애자를 연기한다.&lt;br&gt;브렌던 프레이저는 1일 개봉한 ‘더 웨일’의 주인공 찰리를 완벽하게 재현했다. 찰리는 온라인 대학 강의로 연명하고 있다. 동성 커플의 자살로 인한 상실감을 억누르다 폭식을 일삼아 몸무게가 272㎏으로 불어났다. 세상과 철저히 격리한 채 살다 죽음을 맞닥뜨리기까지 한다. 우연히 종말론을 전파하러 온 선교사 청년에게 어떤 에세이를 읽어 달라고 통사정한 뒤에야 정신을 차린다. 생의 마지막 순간, 모든 것이 끝났다고 생각하는 찰나 그의 육중한 몸이 가벼이 떠오른다. 인간이 타인을 구원할 수 있다는 메시지가 묵직하다.&lt;br&gt;프레이저는 40일 동안 하루 4시간씩 분장하고 무거운 보철 의상을 입어 고래 같은 몸매를 만든 뒤 미세한 근육의 떨림까지 연출해 낸다. 갑갑한 상황이 주는 압박감이 대단한데 카메라워크는 프레이저를 따라 유려하게 흘러 대사만 주고받으면서도 긴장감이 팽팽하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1990년대 ‘미이라’로 일약 스타덤에 오른 뒤 촬영 중 부상으로 수술대에 오르고 성추문에 얽히는 등 나락을 경험했던 프레이저였기에 커다란 눈망울 하나에 죄책감과 회한, 애틋한 사랑을 복잡미묘하게 실어 낼 수 있었던 것 같다.&lt;!-- 그림 1401903 --&gt;지난달 22일 개봉한 ‘TAR 타르’의 주인공 케이트 블란쳇도 힘겹게 ‘유리천장’을 딛고 올라선 베를린필의 첫 여성 수석지휘자 라디아 타르(허구 인물)의 나락을 처절하게 그려 냈다. 영화 초반 10분여의 롱테이크가 휘황하다. 여성 혐오 취향 때문에 바흐의 음악을 좋아하지 않는다고 말하는 남학생 제자를 어르고 달래다 짓밟는 타르의 모습을 카메라는 끊지 않고 무대와 객석을 부지런히 오가며 한 컷으로 담아낸다.&lt;br&gt;대본 10쪽 분량의 이 장면은 모든 것을 잃을 타르의 비극을 암시한다. 유리천장에 올라서기 위해 많은 것을 참고, 다른 이의 도움을 얻었던 타르는 어느새 욕망과 권력에 눈이 멀어 나락으로만 향한다. 구스타프 말러의 5번 교향곡 도입부 멀리서 트럼펫 소리가 들려올 때 타르가 분노를 터뜨리는 장면, 누군가 자신을 쫓는다는 망상에 빠져 달아나는 장면, 자성의 시간을 보낸다는 의미로 갔던 곳에서 두려움을 표출하는 장면 등 곳곳에서 블란쳇이 보여 준 연기가 영화가 끝난 뒤에도 기억에 남는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가마터는 놀이터, 스승은 아버지… 자기는 내 운명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302022003</guid>
      <pubDate>2023-03-02T00:21:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302002121_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1401908 --&gt;“이야, 진짜 잘 만들었네.”&lt;br&gt;아들이 만든 백자 달항아리를 본 김영식(54)씨의 얼굴에 함박웃음이 번졌다. 자신을 따라 9대째 도예 가문의 명맥을 잇는 김동연(24)씨가 “역대 최고 기록을 썼다”고 자랑한 달항아리를 실제 보니 실력을 인정할 수밖에 없었다. 실패 없이 한 번에 높이 48㎝, 지름 46㎝ 크기로 만든 달항아리의 곡선에는 대를 이어 내려온 가문의 장인 정신이 흐르고 있었다.&lt;br&gt;최근 경북 문경 ‘조선요’에서 만난 이들은 ‘문경 망댕이 사기요’를 지켜 온 김씨 가문의 종손들이다. ‘문경 망댕이 사기요’는 1863년 지은 우리나라 전통 칸가마(내부가 여러 개로 나뉜 봉우리 모양의 가마)로 원형이 잘 보존돼 조선시대 후기 요업사 연구에 있어 중요한 유적으로 평가받는다. 문화재 위원들은 하나같이 “국가지정문화재로 지정할 가치가 분명하다”고 의견을 모았고 지난 1월 ‘문경 관음리 망댕이 가마 및 부속시설’이라는 새 명칭과 함께 국가민속문화재로 지정 예고가 된 상태다.&lt;!-- 그림 1401912 --&gt;1999년 10월을 끝으로 ‘문경 망댕이 사기요’에서 도자기를 만들진 않지만 ‘조선요’의 작업장은 선조 대의 시설 형태를 그대로 가져왔다. 경북 무형문화재 사기장인 김영식씨는 “가마를 계속 쓰려면 잦은 보수가 필요하고 그러면 옛날 원형이 사라져서 이러면 안 되겠다는 생각에 경북에 문화재 지정을 신청했다”고 떠올렸다. 문화재 지정을 위해 등기를 떼 보니 토지 소유주 문제가 걸려 있어 7년간의 노력 끝에 2006년 10월 경북 문화재로 지정될 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아들이 아버지를 보고 배우고 자라 온 게 몇 대를 거듭하면서 자연스럽게 도예 가문이 이어졌다. 김영식씨는 “어릴 때는 가마터가 놀이터였고, 아버지가 하는 것을 보고 배우면서 무의식적으로 습득이 됐다. 남들보다 빨리 숙련한 데는 경험이 크게 작용했다”고 했고, 김동연씨도 “아버지가 도예가니까 항상 보고 자란 게 밑거름이 됐다”고 말했다. 김영식씨는 아들을 조소과에 진학시키기로 하고 서울의 학원에 보냈는데 김동연씨는 조소과가 아닌 도예학과에 합격하며 ‘피는 속일 수 없다’는 걸 보여 줬다.&lt;!-- 그림 1402070 --&gt;김영식씨는 ‘문경 망댕이 사기요’가 국가지정문화재가 되면 기념관을 지을 예정이다. 선조들의 유물을 모아 전시하고 전통 방식으로 도자기 공예를 체험할 수 있는 공간으로 활용하는 게 목표다. 그는 “장손으로서 사리사욕을 버리고 사라져 가는 전통 도자 문화를 후대에 제대로 알리고 싶다”고 소망했다.&lt;br&gt;쉽지 않은 길인 것을 알면서도 도자기를 향한 두 부자의 예술혼은 꺾이지 않았다. 김영식씨는 “도자기는 완성은 없다. 나이 들어 죽을 때까지 항상 완성을 위해 쫓아가야 한다”고 강조했다. 김동연씨도 “아버지 작품이 나날이 좋아지는 걸 보면서 배워야겠다고 생각한다”며 “아버지의 달항아리가 고가에 팔리는 걸 보면 기쁘긴 하지만 어깨도 더 무거워진다. 선대 사기장들의 마음처럼 정말 순수하게 문화를 지켜 나가는 역할이 무엇인가에 대해 많이 고민하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 2일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500003</guid>
      <pubDate>2023-03-02T01:08:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/15/SSC_20230215035427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1396196 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 외출. 즐거운 하루.&lt;br&gt;48년생 : 뜻밖의 성과 얻는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 기다리는 게 상책.&lt;br&gt;72년생 : 자신을 잃고 허둥대면 실수가 크겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 바라던 일 이루어진다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 목표 없는 행동은 낭패.&lt;br&gt;49년생 : 커다란 책임이 주어지겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 기분이 우울한 날.&lt;br&gt;73년생 : 곧은 것보다 유연한 것이 좋다.&lt;br&gt;85년생 : 심신이 불안하구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 작은 소망 이루겠다.&lt;br&gt;50년생 : 운기가 저조하니 주의.&lt;br&gt;62년생 : 언행에 각별히 신경을 써라.&lt;br&gt;74년생 : 새로운 친구를 만나겠다.&lt;br&gt;86년생 : 구하는 자에게 기회가 온다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 타인의 말에 귀를 기울여라.&lt;br&gt;51년생 : 하는 일마다 이룬다.&lt;br&gt;63년생 : 의지를 가지고 밀어붙여라.&lt;br&gt;75년생 : 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;87년생 : 여러 사람의 의견을 수렴하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 자신의 실력을 발휘하라.&lt;br&gt;52년생 : 새로운 사업에 투자하라.&lt;br&gt;64년생 : 작은 일로 시비가 생긴다.&lt;br&gt;76년생 : 큰 수확을 얻겠다.&lt;br&gt;88년생 : 좋은 친구가 생긴다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 푹 쉬는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;53년생 : 소신껏 밀고 나가라.&lt;br&gt;65년생 : 허세를 부리면 손해.&lt;br&gt;77년생 : 다툴 일들은 피하라.&lt;br&gt;89년생 : 자신감이 부족하다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 기회는 또 돌아온다.&lt;br&gt;54년생 : 상대방을 배려하라.&lt;br&gt;66년생 : 건강만 지키면 걱정할 것 없다.&lt;br&gt;78년생 : 하늘이 도와주는 운세다.&lt;br&gt;90년생 : 남의 얘기를 새겨들어라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 :술을 가까이 마라.&lt;br&gt;55년생 : 일을 긁어 부스럼 만들지 마라.&lt;br&gt;67년생 : 참고 기다리는 게 상책.&lt;br&gt;79년생 : 분수를 지켜라.&lt;br&gt;91년생 : 과거보다 현실이 중요하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 변덕 부리면 모두 잃는다.&lt;br&gt;56년생 : 대인관계에 신경 써라.&lt;br&gt;68년생 : 새것을 취하라.&lt;br&gt;80년생 : 사귀는 사람이 도와준다.&lt;br&gt;92년생 : 한 타임 늦게 생각하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 유흥에 빠지지 마라.&lt;br&gt;57년생 : 부귀를 겸비한 하루다.&lt;br&gt;69년생 : 친구의 도움 크다.&lt;br&gt;81년생 : 능률과 소득이 높겠다.&lt;br&gt;93년생 : 집안이 태평하니 기쁘다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 행운이 있겠다.&lt;br&gt;58년생 : 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;70년생 : 사람과 만나 기쁨을 나눈다.&lt;br&gt;82년생 : 매사가 뜻대로 잘 안 된다.&lt;br&gt;94년생 : 필요 이상의 지출을 줄여라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 뜻밖의 소식 있겠다.&lt;br&gt;59년생 : 감언이설에 넘어가기 쉬운 날이다.&lt;br&gt;71년생 : 덕을 쌓아야 길하다.&lt;br&gt;83년생 : 마음을 너그럽게 가져라.&lt;br&gt;95년생 : 욕심을 버려라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈263〉임신 중 커피 한 잔 괜찮을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118129625/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118129625/1</guid>
      <pubDate>2023-03-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118129618.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다양해진 갑상샘암 수술법, 장단점 살펴 선택해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118129598/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118129598/1</guid>
      <pubDate>2023-03-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118129580.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“병원에서 로봇수술을 권하는데 하는 게 좋을까요?” 국가암정보센터에 따르면 갑상샘암은 여성이 유방암에 이어 두 번째로 많이 걸리는 암이다. 가장 큰 고민은 수술 방법이다. 로봇수술을 받는 게 좋을지, 그냥 일반수술을 받는 게 좋을지, 로봇수술을 받는다면 어느 위치로 접근해야 할지 등을 선택해야 한다. 환자 입장에선 선택권은 넓어졌지만 어떤 수술이 최선인지 고민될 수 있다.  이에 다양한 갑상샘암 수술을 집도해 온  이진욱 인하대병원 외과  교수에게 각 수술의 장단점을 알아봤다.● 갑상샘암 기본 치료, 목 절개 수술법목 절개 수술법은 가장 많이 시행하는 갑상샘암의 기본 치료법이다. 모든 종류의 갑상샘암 수술이 가능하다는 장점이 있다. 그리고 환자가 내는 본인 부담금도 수술료 기준 100만 원 내외에 불과하다.  물론 단점도 있다. 목 앞에 눈에 잘 띄는 부분에 흉터가 남는다. 특히 갑상샘암이 진행되어 경동맥 바깥쪽 목 부위에 전이가 되면, 턱 아래부터 쇄골 상방까지의 림프샘을 제거하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]‘젊은 유방암’ 사회복귀 쉽게… 완치 후 지원정책 절실</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118129573/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118129573/1</guid>
      <pubDate>2023-03-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118129569.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성암 1위인 유방암 환자들은 치료 뒤에도 재발, 전이에 대한 스트레스뿐만 아니라 심리적인 고통도 겪는다. 실제 유방암 환자의 15.3%가 이혼, 별거를 겪었다는 설문조사도 있다. 국내 여성의 일반적 이혼율인 4.8%보다 약 3배가 높은 수치다.    원인이야 여러 가지가 있겠지만 부부의 심리적, 신체적 문제가 해소되지 못하기 때문이다. 대다수 유방 절제수술 환자는 여성 호르몬 수치가 감소하거나 신체 변화를 받아들이기 힘들다는 이유로 부부관계가 소원해지는 경우가 많다.    우리나라 여성은 누구의 아내, 누구의 엄마 그리고 누구의 딸로 살고 있다. 특히 유방암에 걸린 환자가 이 같은 심리적 위기 상황에서 가족으로부터 적절한 정서적 지원을 받지 못하면 그 트라우마로 인해 이혼, 별거, 자살 등의 가족 해체로 이어질 수 있다. 지금까지는 유방암 치료에는 관심이 많았지만 치료 이후 심리적 지원 등 보건당국의 관심이 거의 없었다.     심리적 지원 못지않게 중요한 부분은 또 있다. 바로 경제적 지원이다. 서구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 최중증 치료 평균 1942만원…건강도 돈도 잃는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118131016/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118131016/1</guid>
      <pubDate>2023-03-02T06:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118131007.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 위중증 환자 1인당 평균 총진료비가 1900만원이 넘는 것으로 나타나 일반의료체계 전환 이후 저소득층 중심 의료비 지원 방안을 마련해야 한다는 지적이 나오고 있다.   2일 국민건강보험공단(건보공단)에 따르면 지난해 1월부터 9월까지 코로나19 확진자의 건강보험 입원 진료 건수 중 최중증 환자로 추정되는 환자의 1일당 총진료비는 평균 153만원, 평균 입원일수는 12.7일로 총 진료비는 평균 1942만원이었다.   최중증 환자 추정 기준은 코로나19 관련 입원 중 기계호흡, ECMO(에크모), CRRT 치료를 받은 이력이 있는 대상자다.   지난달 27일 정기석 코로나19 특별대응단장이 발표했던 중증환자 1인당 평균 진료비 1600만원보다도 300만원 이상 많은 금액이다.   정부는 올해 중 코로나19 의료체계를 일반의료체계로 전환할 계획인데, 이 경우 현재 정부가 담당하고 있는 진료비를 환자 개인이 부담하게 된다.   정 단장에 따르면 코로나19와 같은 호흡기 계통 질병으로 폐렴이 발생할 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 전 필수라는 ‘스트레칭’…운동 전·후 달라야 한다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257563</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257563</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동 전 준비운동은 필수라고들 입을 모은다. 실제로 운동 전 준비운동은 부상 방지 및 실력 향상에도 긍정적인 영향을 끼친다. 전문 강사가 진행하는 운동 수업에서 준비운동 과정이 빠지지 않는 이유다.엄밀히 말하자면 준비운동과 마무리 운동 둘 다 중요하다. 각 과정이 목표하는 바가 다른만큼, 방식도 달라야 한다. 힘차고 부상 없는 운동 인생을 위한 준비운동과 마무리 운동 요령은 무엇이 있을까.먼저 준비운동 과정에선 몸을 덥히는 ‘웜업(Warm up)’에 중점을 둬야한다. 굳어있는 근육과 관절로 본운동에 돌입했다간 부상을 입을 위험이 커</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 감염때 후각 잃었다면… ‘이것’ 앓을 확률↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118131427/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118131427/2</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118120495.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 감염됐을 때 ‘후각 저하’ 후유증이 나타난 사람은 브레인 포그(Brain fog)나 기억력 저하 등을 겪을 가능성이 높다는 연구 결과가 나왔다. 브레인 포그는 머릿속에 안개가 낀 것처럼 멍한 느낌이 지속되는 증상을 말한다.  한양대 명지병원은 최근 ‘끝날 때까지 끝난 게 아니다’라는 주제로 열린 코로나19 후유증 심포지엄에서 이같은 내용을 발표했다. 명지병원 정영희 신경과 교수는 지난해 3~4월 클리닉에 내원한 환자 1164명 중 신경학적 증상을 호소한 440명(여성 292명·남성 148명)을 대상으로 연구를 진행했다.  그 결과, 가장 많이 발생한 신경학적 증상은 브레인포그(38.6%)로 나타났다. 정 교수는 브레인포그군으로 분류된 170명을 무증상군(270명)과 비교했다. 이를 통해 브레인포그군에서 후각·미각 저하 증상이 2.54배 더 많았다는 사실을 발견했다.  정 교수는 “후각저하가 브레인포그나 기억력 저하에 영향을 준 원인으로 후각경로가 뇌의 변연계나 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“질화로에 재가 식어지면…” 부른 박인수 전 교수 85세 일기로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500024</guid>
      <pubDate>2023-03-02T09:41:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302094117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1401966 --&gt;1980~90년대 국민가요로 통하던 ‘향수’(鄕愁)를 가수 이동원(2021년 작고)과 함께 불렀던 성악가 테너 박인수 전 서울대 교수가 지난달 28일(현지시간) 미국 로스앤젤레스의 한 병원에서 노환으로 별세한 사실이 2일 알려졌다. 향년 85.&lt;br&gt;1938년 3남 2녀의 장남으로 서울에서 태어난 고인은 어려운 집안 형편 때문에 유년 시절부터 신문 배달 등을 하며 고학해 1959년 서울대 음대에 입학했다. 4학년 때인 1962년 성악가로 데뷔한 뒤 1967년 국립오페라단이 무대에 올린 베버의 오페라 ‘마탄의 사수’ 주역으로 발탁됐다.&lt;br&gt;1970년에는 미국으로 건너가 줄리아드 음악원과 맨해튼 음악원 등지에서 수학했다. 당시 전설적인 소프라노 마리아 칼라스의 줄리아드 음악원 오디션에도 합격해 화제가 됐으며, 그 뒤 미국과 캐나다 등지에서 ‘라보엠’, ‘토스카’, ‘리골레토’ 등 다수의 오페라 주역으로 활약했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1983년 서울대 성악과 교수로 부임한 뒤에는 클래식 음악이 특권층의 전유물이 아니라는 소신에 따라 대중적인 행보에 나서 ‘향수’를 발표했고 이 노래가 큰  인기를 끌면서 ‘국민 테너’로 불렸다.&lt;br&gt;시인 정지용이 쓴 동명의 시에 작곡가 김희갑이 곡을 붙인 ‘향수’()는 1989년 음반이 발매된 후 현재까지 130만장 이상 팔린 스테디셀러다. 클래식과 가요의 장벽이 높았던 때라 성악가가 대중가요를 불렀다는 이유로 박인수는 당시 클래식계에서 따돌림을 당하며 마음고생을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고인은 생전에 한 언론 인터뷰를 통해 “클래식은 대중음악과 다르다는 고정관념에 위배되는 일을 했기 때문에 파문의 중심에 섰던 것”이라며 “‘향수’를 부른 뒤 잃은 것보다 얻은 것이 훨씬 많다. 대중적 인지도가 높아졌고, 사람들의 인생을 다양하게 이해하게 됐다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;그는 국내외 독창회 2000회 이상, 오페라에는 300회 이상 주역으로 무대에 섰고, 2003년 서울대에서 퇴임한 뒤에는 백석대 석좌교수와 음악대학원장을 맡았다. 2011년 은관문화훈장을 수훈했다.&lt;br&gt;유족으로는 부인 안희복 한세대 음대 명예교수, 아들 플루티스트 박상준 씨가 있다. 장례 예배는 LA에서 3일 오후 6시 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조희연 “1학기는 ‘노 마스크’ 준비기…학습, 사회성 보완 추진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118133314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118133314/1</guid>
      <pubDate>2023-03-02T09:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118133291.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마스크를 벗고 학생들의 개학을 맞이한 조희연 서울시교육감이 ‘실내 노 마스크’를 계기 삼아 그간 코로나19로 억눌린 교육활동을 활성화하겠다고 밝혔다.  조 교육감은 2일 오전 8시께 서울 성북구 종암중학교를 방문해 새 학기 개학을 맞은 학생들의 등굣길을 마중했다.   등교맞이에 나선 조 교육감과 종암중 교원들은 마스크를 벗고 학생들과 ‘하이파이브’를 하며 반가움을 나눴다. 교육부가 지난달 발표한 ‘유초중등 및 특수학교 코로나19 대응 안내 제9판’에 따라 이날부터 학교에서도 실내 마스크 착용이 의무가 아닌 자율로 전환됐기 때문이다.  종암중 도착 직후 마스크를 벗은 조 교육감은 교직원이 쓰던 고양이 모양 장갑을 빌려 끼고 학생들을 맞이할 정도로 적극적인 모습을 보였다. 학생들은 어색해 하면서도 조 교육감의 ‘하이파이브’ 요청에 화답했다.  조 교육감은 “학생들이 코로나 시대의 그늘을 걷어내고 활기찬 새 학년을 시작했으면 좋겠다”며 “학생들이 생각보다 밝은 얼굴로 등교하는 걸 보니 코로나 이전 학교로 돌아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘포근한 봄날’ 초미세먼지 주의보…뇌졸중까지 몰고 온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118133824/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118133824/1</guid>
      <pubDate>2023-03-02T10:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118131776.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;3월이 오면서 한낮에는 포근한 날씨가 이어지는 가운데, 이달은 초미세먼지 농도가 가장 높고 나쁨 일수가 가장 많은 달로 건강관리에 각별한 주의가 필요하다.  2일 의료계에 따르면 미세먼지와 초미세먼지는 폐로 흡입돼 호흡기에 영향을 미치고, 신체 여러 장기에 염증 반응을 촉진할 수 있다.   심뇌혈관질환자, 호흡기·알레르기질환자, 임산부·영유아, 어린이·노인 등 미세먼지 노출에 더 민감하기 때문에 조심해야 한다.  특히 심뇌혈관질환자의 경우 미세먼지 노출은 고혈압, 관상동맥질환, 부정맥과 급사, 심부전, 뇌졸중을 유발할 수 있다. 의료계는 일반적으로 알려진 것 이상으로 미세먼지가 심뇌혈관질환에 치명적이라고 전했다.  미세먼지는 스트레스 호르몬을 활성화 시켜 심혈관계나 내분비 질환에 영향을 끼치며, 고혈압이나 부정맥 발생을 증가시킨다. 산화스트레스 증가로 칼슘대사 이상을 초래하여 부정맥을 발생시키기도 한다. 초미세먼지는 기관지 섬모에 의해 걸러지지 않고 폐포의 모세혈관을 통해 체내에 흡수돼 혈액을 돌아다니게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매 예방 돕는 ‘이것’…인지장애 생기기 전에 먹어야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118135673/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118135673/2</guid>
      <pubDate>2023-03-02T11:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118135065.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비타민D 보충제가 치매 예방을 돕는다는 연구 결과가 발표됐다. 특히 치매 전조 증상인 경도인지장애(MCI)가 시작되기 전 섭취했을 때 예방 효과가 더 컸다.  캐나다 캘거리대와 영국 엑서터대 공동 연구팀은 치매가 없는 성인 1만2388명(평균 연령 71세)을 대상으로 비타민 D 보충제 섭취와 치매 간의 관계를 연구했다. 보충제를 먹는 A 그룹(4637명)과 먹지 않는 B 그룹(7751명)을 대상으로 10년간 치매 발병 여부를 추적했다.  그 결과, A 그룹의 치매 진단 비율은 B 그룹과 대조해 40% 낮았다. 10년간 치매 진단을 받은 사람 2696명 중 2017명은 진단 전 비타민 D를 섭취한 적이 없었다. 반면 꾸준히 보충제를 섭취한 A 그룹 중 치매 진단을 받은 사람은 679명뿐이었다.  이 중에서도 경도인지장애가 시작되기 전 복용한 사람들에게 유의미한 수치로 치매 발생률이 낮게 나타났다. 경도인지장애는 치매 고위험군 증상으로, 기억력이나 기타 인지기능의 저하가 객관적인 검사에서 확인될 정도로 뚜렷</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성인까지 방치하면 안 된다…ADHD 환자, 5년새 2배↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118138038/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118138038/2</guid>
      <pubDate>2023-03-02T13:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118138036.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주의력결핍과잉행동장애(ADHD) 환자가 4년 사이 2배 가까이 늘어난 것으로 집계됐다. 특히 여성 환자가 약 3배나 많아지는 폭발적인 증가세를 보이고 있다.   2일 국민건강보험공단 건강보험 진료데이터에 따르면 ADHD 진료 인원은 2017년 5만3056명에서 2021년 10만2322명으로 4년 만에 4만9266(92.9%) 증가했다. 연평균 증가율은 17.8%다. 2021년 기준 환자의 연령대별 진료인원 구성비를 살펴보면, 전체 진료인원 중 10대가 41.3%(4만2265명)로 가장 많았다. 뒤이어 △9세 이하(23.8%) △20대(21.6%) 등 순이다.   인구 10만 명당 진료인원을 연령대별로 봐도 10대가 918명으로 가장 많았다. 남성은 ▲10대(1378명) ▲9세 이하(1013명) ▲20대(344명) 등으로 순으로, 소아청소년 환자가 특히 많았다. 여성은 10대(426명)가 가장 많았고, 20대(303명), 9세 이하(264명) 순이었다.   ADHD의 건강보험 총진료비는 2021년 870억</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주 6중 추돌 일으킨 20대 女, 식욕억제제 장기간 복용해</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118138385/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118138385/2</guid>
      <pubDate>2023-03-02T13:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118138340.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제주에서 난폭 운전으로 신고를 당한 20대 여성 운전자가 6중 추돌 사고를 낸 끝에 멈췄다. 경찰은 해당 여성이 항정신성 식욕억제제를 장기간 복용하고 있다는 점을 주목하고 있다.  제주 서귀포경찰서에 따르면 지난달 28일 오전 11시경, 서귀포시 인근 도로에서 흰색 차량이 경적을 울리며 난폭 운전을 하고 있다는 신고가 접수됐다.  신고를 접수 받은 경찰은 바로 현장으로 출동해 20대 여성이 운전하고 있는 흰색 차량을 추적하기 시작했다.  A 씨는 경찰의 정지 명령에 불응하고 도주를 시도했다. 그는 이 과정에서 경찰차와 승용차, 시내버스, 포크레인 등 6대를 잇따라 들이받았다. 이후 경찰차와 포크레인, 화물차까지 나서 A 씨 차량을 막아선 후에야 상황이 종료됐다.  경찰은 차량 운전석 창을 깨고 A 씨를 밖으로 빼낸 후 체포했다. 이 사고로 60대 여성 등 2명이 다쳐 병원에서 치료를 받았다.  경찰 조사 결과, A 씨는 사고 당시 음주 상태는 아니었던 것으로 알려졌다. 소변 간이 또한 시약검사에서도 음성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신입생·학부모·교사 모두 설렌 4년만의 초등학교 대면 입학식</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118138392/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118138392/1</guid>
      <pubDate>2023-03-02T13:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118137953.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광주의 한 초등학교에서 코로나19 마스크 의무 착용 해제 이후 4년만에 대면 입학식이 열린 가운데 학부모와 신입생, 교사 모두 설레는 마음을 감추지 못하는 모습이 역력했다.  2일 오전 8시께 광주 동구 동산초등학교는 일찍 출근한 교사들부터 바쁘게 움직였다.   교장과 교감은 학교로 들어오는 관문인 교문에서 등교하는 학생과 하이파이브를 하며 맞이했다. 횡단보도 건너에서 신호를 기다리는 학생이 보이면 손을 흔들며 반가움을 표시했다.  학생들은 대부분 마스크를 착용한 상태였지만 눈빛은 새로운 친구, 교사와 만남에 대한 기대감이 가득담겨 밝아 보였다.  교무실에서는 교사들이 4년만의 대면 입학식을 위해 분주하게 움직였다. 이 학교는 신입생들에게 학교가 즐거운 곳이라는 인상을 심어주기 위해 ‘인형탈 입학식’을 기획했다.  이어 이날 오전 10시에 시작되는 입학식을 앞두고 초등학교에 첫 입학을 하는 아이들이 부모의 손을 잡고 학교에 들어서자 교사들은 신발 벗는 것 부터 도와주며 신입생들을 맞이했다.  간단한 입학</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 하이브 주주 제안 홈피 개설, 주총 앞두고 설득 총력전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500111</guid>
      <pubDate>2023-03-02T15:21:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302152124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402128 --&gt;SM엔터테인먼트 1대 주주로 올라선 하이브가 2일 주주 제안 홈페이지를 개설했다. 최근 SM의 현 경영진이 소액 주주에게 서한을 보내 지지를 호소한 데 맞서 하이브도 공개적으로 소액 주주의 마음을 얻겠다고 손짓을 하기 시작했다.&lt;br&gt;하이브는 이날 오후 주주제안 캠페인 페이지 ‘SM 위드 하이브’(SM with HYBE)를 열고 자신들이 구상하는 새로운 SM의 비전을 공개했다. 박지원 하이브 CEO(최고경영자)는 ‘(SM) 주주님께 드리는 글’을 통해 “많은 문제점을 가진 현 경영진 측 사내이사 후보와는 다르게 하이브 주주제안 측 사내이사 후보는 SM 3.0 그 이상을 구현해 내는 데 핵심적인 경영진이 될 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;박 CEO는 “지금까지 SM에 얼룩진 여러 가지 잘못된 관행과 문제를 이번 기회에 제대로 깨끗하게 단절, 정리할 의지와 구체적인 계획을 갖고 있다”며 주주들의 지지를 호소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하이브는 사내이사 후보자로 이재상 하이브 아메리카 대표, 정진수 하이브 최고법률책임자(CLO), 이진화 하이브 경영기획실장을 제안한 상태다.&lt;!-- 그림 1402129 --&gt;이와 더불어 이사회의 투명성을 강화하고자 준법감시인 제도 도입, 대표이사와 이사회 의장 분리, 산하 위원회 설립 및 독립적 운영 보장 등을 담은 정관 변경안도 내놓았다.&lt;br&gt;이재상 사내이사 후보자는 영상을 통해 ‘윈 투게더’(Win Together) 비전을 구체적으로 소개했다. 이 후보자는 “SM의 본질인 음악 사업은 오리지널 음악 콘텐츠의 품질 최고주의 철학을 공고히 유지하는 방향으로 이뤄질 것”이라며 “제한적 리소스(자원) 상황에서 무리하게 설계된 신인 데뷔 및 앨범 론칭의 양적 성장 플랜에 대한 현실적 검토를 진행하는 동시에, 아티스트의 초기 브랜드 형성을 위한 콘텐츠 투자에 재원을 아끼지 않을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “(SM은) 유니버설뮤직, 소니뮤직, 워너뮤직 등 글로벌 메이저 음악회사뿐만 아니라 애플·에픽·구글 등 확장사업 영역 파트너에 이르기까지 한국의 지사를 거치지 않고 하이브가 보유한 글로벌 파트너사의 창구를 활용해 업무 추진의 속도를 높일 수 있다”고 강조했다. “향후 3년간 SM의 당기순이익 30% 배당 성향을 유지하며 성장과 주주 가치를 균형 있게 제고하는 보상 체계도 도입하겠다”는 약속도 했다.&lt;br&gt;이 후보자는 특히 명품 브랜드 불가리와 현대기아차의 사례를 들어 눈길을 끌었다. 큰 기업에 인수되기 전 적자 등 어려움을 겪었는데 인수 뒤에 오히려 성장하고 영업이익률도 큰 폭으로 개선됐다는 점을 강조했다.&lt;br&gt;정진수 사내이사 후보자 역시 영상을 통해 “하이브는 SM 3.0의 전략 방향성에 깊이 공감한다”면서도 “현 경영진의 무모한 투자는 주주의 가치를 훼손할 위험이 있다. 이런 계획을 제시한 것 자체가 주주의 이익보다 자신들의 이익만을 생각하는 무책임함을 방증하는 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;앞서 SM 현 경영진은 소액 주주에게 서한을 보내 “하이브가 SM 지분을 최대 40%까지만 보유하고 나머지 60%는 일반 주주가 가지게 되면 SM 주주와 하이브 주주 사이에는 이해 상충이 발생할 수밖에 없다”며 자신들의 편에 서달라고 호소했다.&lt;br&gt;SM 현 경영진과 하이브 모두 경영권 확보를 위한 안정적인 지분율을 확보하지 못한 만큼 오는 31일 주주총회에서 치열한 표 대결이 펼쳐지게 돼 지분 60% 이상을 차지하는 소액 주주를 자신의 편으로 끌어들이려는 양측의 치열한 여론전이 예상된다. 이 과정에 그동안 애써 쌓아올린 케이팝의 기틀이 훼손되지 않을까 뜻있는 이들은 우려하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스크 없이 맞이하는 봄, ‘탄탄한 기초케어’에 필요한 더바디샵 에델바이스 라인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118141893/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118141893/1</guid>
      <pubDate>2023-03-02T15:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118141890.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울 추위가 물러나는가 했는데 건조한 봄바람이 불어닥친다. 봄에는 피부의 땀샘과 피지샘의 분비 능력이 겨울보다 커지고 먼지, 꽃가루, 황사 등 자외선 자극도 심해진다. 거기다 기온차까지 커지며 예민해지는 피부가 신경 쓰이는 건 당연한 일이다.     최근에는 3년 만에 마스크 없이 피부를 드러낼 일이 많아지는 봄을 맞이하는 만큼 특히 피부 관리에 관심을 기울이는 소비자가 많다. 이들에게 전문가들이 공통적으로 강조하는 것은 바로 ‘탄탄한 기초 케어’다.     각종 유해물질에 노출된 피부의 피부노화 촉진 예방을 위한 기초 케어에는 자연유래성분이 95% 이상 함유되고 저자극 테스트까지 완료한 더바디샵의 ‘에델바이스’ 라인을 추천한다.     더바디샵의 에델바이스 라인은 레티놀 대비 43% 더 강력한 항산화 효과가 있다고 알려진 에델바이스 추출물을 함유하고 있다. 에델바이스 추출물에 함유된 활성 항산화제인 레온토포딕산은 페룰산보다 60% 더 강력한 항산화 효과가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암·희귀질환 치료제 ‘허가-급여평가-약가협상’ 동시 추진…150일로 단축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118142932/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118142932/1</guid>
      <pubDate>2023-03-02T16:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118142864.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 암·희귀질환 치료제에 대한 ‘품목허가(식품의약품안전처)-급여평가(건강보험심사평가원)-약가협상(국민건강보험공단)’을 동시에 진행해 국민에게 필요한 의약품을 적시 공급할 수 있는 체계를 구축한다.  혁신적 의료기기의 시장 선진입 체계를 마련하는 한편 재진 환자 및 의원급 의료기관을 중심으로 비대면 진료를 허용하되 의료취약지·사각지대 환자를 우선시해 제도화를 추진할 계획이다.  보건복지부는 2일 오후 제3차 규제혁신전략 회의에서 이 같은 내용의 ‘바이오헬스 신산업 규제혁신 방안’을 발표했다. 조규홍 복지부 장관은 “신시장을 창출하고, 국민에게 더 나은 보건의료 서비스를 제공할 수 있도록 규제혁신을 지속 추진해나가겠다”고 밝혔다.  ◇디지털치료기기 건보 적용 정립…의료기관, 의료데이터 직접 전송  혁신적 의료기기의 신속한 시장 진입을 위해 혁신의료기기 통합심사·평가제도와 신의료기술평가 유예제도 대상 확대를, 중·장기적으로는 한시적 비급여로 먼저 사용하고, 건강보험 등재 단계에서 의료기술 평가를 하는 방안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라이브러리컴퍼니 첫 뮤지컬 ‘빠리빵집’ 캐스팅 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500145</guid>
      <pubDate>2023-03-02T16:42:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302164234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402170 --&gt;글로벌 라이브 콘텐츠 기업 라이브러리컴퍼니의 첫 번째 뮤지컬 ‘빠리빵집’이 3일 캐스팅을 공개했다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘빠리빵집’은 라이브러리컴퍼니가 본격적인 뮤지컬, 연극 사업의 시작을 알린 뒤 처음 선보이는 작품으로 특별한 공간 ‘빠리빵집’을 통해 과거로 시간 여행을 하게 된 열아홉 살 소년 성우가 자신과 같은 나이의 부모님을 만나게 되는 이야기다. 가족이 서로의 마음을 알아 가면서 그때 그 시절의 풋풋한 첫사랑과 소중하게 간직했던 꿈을 발견하는 과정을 따뜻하게 그려낸다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘빠리빵집’은 뮤지컬 ‘어쩌면 해피엔딩’, ’렛미플라이’ 등 웰메이드 뮤지컬을 선보였던 우란문화재단의 창작개발 과정을 거쳐 탄생한 작품으로, 2019년 트라이아웃 공연 이후 개발을 거쳐 완성도 높은 작품으로 약 4년 만에 초연으로 돌아와 관객들을 만날 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배역에는 뮤지컬 ‘킹아더’, ’더 데빌’ 등 무대에서 탄탄한 커리어를 보여주고 있는 고훈정과 무대뿐만 아니라 ‘대행사’ 등 여러 드라마에서 감초 역할을 톡톡히 하고 있는 김대곤, 팬텀싱어 시즌2의 ‘에델 라인클랑’ 멤버이자 뮤지컬 ‘시라노’, ‘하데스타운’, ‘이프덴’ 등 다양한 무대에서 뛰어난 실력을 입증한 조형균이 맡는다.&lt;!-- 그림 1402171 --&gt;파티셰를 꿈꾸며 아빠와 단둘이 살고 있는 아들 성우 역에는 화제의 드라마 ‘더 글로리’에서 손명오 역으로 활약한 김건우가 캐스팅되어 첫 뮤지컬의 도전을 알렸다. 이와 더불어 제대 후 연극 ‘아마데우스’로 안정적인 연기력을 보여주며 성공적인 복귀 신호탄을 쏘아 올린 최우혁이 캐스팅됐다.&lt;br&gt;영준을 만나 운명을 믿게 되는 미연 역에는 뮤지컬 ‘포미니츠’, ’웨스트 사이드 스토리’ 등에서 다채로운 캐릭터를 소화하며 폭넓은 연기 스펙트럼을 보여주고 있는 한재아, 뮤지컬 ‘일라이’, ‘웨이스티드’에서 호평을 받으며 신예로 떠오르고 있는 임예진이 무대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특별한 공간 빠리빵집 사장님인 주원 역에는 뮤지컬 ‘엘리자벳’, ‘레베카’ 등 다수의 작품에 출연하며 노련한 연기력을 보여준 공민섭, 뮤지컬 ‘청춘소음’, ‘레드북’ 등에서 안정적인 연기와 무대 매너로 활발한 무대 활동을 이어가고 있는 김승용이 함께 한다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘빠리빵집’은 주목받는 작가 김한솔과 작곡가 김기연의 창작 뮤지컬로, 이번 초연에는 뮤지컬 ‘로빈’, ‘용의자 X의 헌신’ 등을 선보인 연출 정태영, 뮤지컬 ‘호프: 읽히지 않은 책과 읽히지 않은 인생’, ‘랭보’ 등에 참여한 음악감독 신은경 등 베테랑 창작진들이 합류해 작품에 대한 기대감을 더하고 있다.&lt;br&gt;한편 뮤지컬 ‘빠리빵집’은 오는 5월 13일부터 6월 25일까지 세종문화회관 S씨어터에서 공연된다. 오는 8일 오후 2시 인터파크 티켓과 세종문화회관 홈페이지를 통해 1차 티켓 오픈을 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4년 만에 ‘얼굴 보며’ 개학·입학식…‘노마스크’는 여전히 고민</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118142969/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118142969/1</guid>
      <pubDate>2023-03-02T16:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118142501.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;(전국 유·초·중·고등학교가 2일 일제히 개학·입학을 맞이했다. 학생들은 코로나19 대유행 이후 4년 만에 개학·입학식에서 선생님·친구들과 얼굴을 마주할 수 있었다.  실내 마스크 착용 의무 해제 조치에 따라 학생들은 자율적으로 마스크 착용 여부를 결정할 수 있다. 또 각 학교에서는 학교장이 매일 아침 등교 시 실시하는 발열검사와 학교 급식실 칸막이 설치·운영 여부를 결정하게 됐다.  이에 따라 이날 다수 학교에서는 급식실 칸막이와 발열검사를 위한 체온측정기를 치우기도 했다. 다만 ‘노마스크’에 대해서는 여전히 많은 학생·학부모가 고민하고 있다.  이날 서울 강빛초는 2021년 3월 개교 이래 처음으로 대면 입학식을 진행했다. 개교 첫해인 2021년과 이듬해인 2022년에는 교육당국 방침에 따라 줌(ZOOM)이나 온라인으로 입학식을 해야 했다.  지난 1월 방역당국이 실내마스크 착용 의무를 해제하면서 이날 개학·입학식에서는 마스크를 벗을 수 있었다. 그러나 학생·학부모 대다수는 마스크를 벗지 않은 채 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학생 10명 중 7명 “마스크 안 벗는다”…이유는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118144026/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230302/118144026/2</guid>
      <pubDate>2023-03-02T16:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118143081.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대학생 10명 중 7명 이상은 실내 마스크 착용 의무 해제에도 불구하고 계속 마스크를 착용할 계획인 것으로 나타났다.  2일 구인·구직 전문 포털 알바천국이 대학생 1110명 대상으로 조사한 결과, 학생들은 ‘노 마스크’ 대학 생활에 대한 기대감이 높음에도 불구하고 대학생 70.8%가 “캠퍼스 내에서 마스크 착용을 지속할 계획”이라고 응답했다.   응답자 중 50.0%는 “실내에서는 되도록 마스크 착용을 유지할 것”이라고 답했고, 20.8%는 “실내외를 가리지 않고 마스크 착용을 유지할 것”이라 답했다.  마스크 착용 의무가 해제돼도 캠퍼스 내에서 마스크 착용을 지속하려는 가장 큰 이유는 “마스크 착용이 생활 습관으로 자리 잡았기 때문(48.7%)”이었다.    그 다음 이유로는 “코로나19 감염이 우려돼서(45.0%)”라는 응답이 많았다. 다른 이유로는 ▲마스크 벗은 모습이 낯설고 어색해서(34.1%) ▲용모에 신경 쓰고 싶지 않아서(22.9%) ▲독감·알레르기 등 질환을 피하고자(22.0%) 등이 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스 ‘지옥’ 시즌 2 유아인 빼고 6월에 촬영 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500156</guid>
      <pubDate>2023-03-02T16:57:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302165755_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402188 --&gt;넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘지옥’ 시즌 2에 배우 유아인이 빠지고 김성철, 양동근, 문근영 등이 새로 합류해 오는 6월 촬영에 들어간다.&lt;br&gt;2일 제작사에 따르면 ‘지옥’은 예고 없이 등장한 지옥의 사자들에게 사람들이 지옥행 선고를 받는 초자연적 현상이 발생하면서 벌어지는 이야기를 그린다. 혼란을 틈타 부흥한 종교단체와 사건의 실체를 밝히려는 이들을 비추며 묵직한 질문을 던진다.&lt;br&gt;시즌 2는 앞서 지옥행을 선고받았던 박정자(김신록)와 정진수(유아인)가 부활하며 벌어지는 이야기를 다룰 예정이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 각종 마약을 투약한 혐의로 경찰 조사를 받는 유아인 대신 김성철이 새진리회의 교리를 지키기 위해 자신의 지옥행을 숨긴 1대 의장 정진수를 연기하게 됐다. 양동근은 지옥행을 선고받은 피해자들을 돕는 단체 소도를 이끌어가는 리더로 출연한다. 조동인과 문근영은 각각 ‘바람개비’와 ‘햇살반선생’이라는 이름으로 지지자들을 이끄는 광신도 집단 화살촉의 지도자를 연기한다.&lt;br&gt;김현주, 김신록, 이동희, 양익준, 이레 등 앞선 시즌에서 활약했던 배우들은 그대로 출연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;넷플릭스의 다른 유아인 출연 작품도 어려움을 겪고 있긴 마찬가지다. 5월 초 공개할 예정이었던 ‘승부’는 프로포폴 상습 투약만 드러났던 시기에는 그대로 5월에 공개할 방침이었다가 대마 양성반응, 제3의 마약 성분 검출 소식까지 보도되자 5월 공개를 전면 포기했다. 제작진은 경찰 수사 결과 발표 후 공개 연기를 공식 선언할 예정이다.&lt;br&gt;‘하이파이브’와 ‘종말의 바보’ 역시 ‘승부’가 5월 공개를 포기하며 미뤄질 가능성이 높아졌다. ‘하이파이브’는 지난 8일 유아인이 프로포폴 상습 투약 혐의로 경찰 조사를 받은 사실이 알려진 뒤에도 후시녹음을 진행했지만 같은 이유로 공개를 미뤘다.&lt;br&gt;유아인이 모델로 나선 광고가 퇴출되거나 얼굴을 가린 채 전시되는 치욕스러운 일도 여러 갈래로 진행되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정명석 등 다룬 넷플릭스 ‘나는 신이다’ 가처분 기각…3일 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500162</guid>
      <pubDate>2023-03-02T17:15:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302171550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402196 --&gt;기독교복음선교회(JMS)가 넷플릭스의 새 다큐멘터리 ‘나는 신이다-신이 배신한 사람들’ 방영을 막아달라며 법원에 낸 가처분 신청이 받아들여지지 않았다. 국내에서 넷플릭스의 오리지널 콘텐츠에 대해 방송금지 가처분 신청이 제기된 것이 처음이라 관심을 끌었는데 법원의 기각 결정에 따라 3일 넷플릭스에 공개된다.&lt;br&gt;서울서부지법 민사합의21부(임정엽 수석부장판사)는 JMS 측이 문화방송(MBC)과 넷플릭스를 상대로 낸 방송금지 및 강제 처분 이행금 가처분 신청을 2일 모두 기각했다.&lt;br&gt;‘나는 신이다’는 8부작 다큐멘터리로 JMS 총재 정명석(78)씨를 포함해 스스로 신이라고 칭하는 네 인물을 다룬다. 다큐멘터리 제작에 MBC도 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정씨는 외국인 여성 신도를 성폭행하거나 추행한 혐의 등으로 지난해 10월 구속 기소돼 재판을 받고 있다. JMS 측은 현재 재판이 진행 중인 내용을 다큐멘터리에 담는 것은 무죄 추정의 원칙에 반하고, 종교의 자유를 훼손한다며 지난달 17일 방송금지 가처분 신청을 냈다.&lt;br&gt;하지만 재판부는 이날 “MBC와 넷플릭스는 상당한 분량의 객관적·주관적 자료를 수집해 이를 근거로 프로그램을 구성한 것으로 보인다”면서 “JMS 측이 제출한 자료만으로는 프로그램 중 JMS와 관련된 주요 내용이 진실이 아니라고 단정하기 어렵다”고 기각 이유를 밝혔다. 아울러 “JMS 교주는 과거에도 사회적으로 큰 파장을 일으킨 사실이 있는 공적 인물”이라며 “프로그램 내용이 공공의 이해에 관한 사항이 아니라고 할 수 없다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조성진 극찬한 정명훈 “나보다 몇 배 더 잘해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500184</guid>
      <pubDate>2023-03-02T18:15:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302181509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402223 --&gt;“평생 겸손한 방향으로 나아가는 게 제일 힘들고 중요하다고 생각해요. 조성진의 오늘과 15년 전을 (보면) 길을 잘 가고 있는 것 같아요. 제가 할 수 있는 제일 큰 칭찬입니다.”&lt;br&gt;한국 클래식을 대표하는 지휘자 정명훈(70)이 피아니스트 조성진(29)에 대한 칭찬을 아끼지 않았다. 정명훈 2일 서울 강남구 거암아트홀에서 열린 기자간담회에서 “조성진이 열세 살 때 짧은 곡을 치는 걸 듣고 ‘어린아이가 음악적으로 모든 것을 이해하면서 치는구나’ 놀랐다”고 떠올리며 “그 아이가 어른이 됐다. 내가 했던 것보다도 몇 배 더 잘한다고 판단하기 때문에 자랑스럽다”고 말했다.&lt;br&gt;정명훈과 조성진은 2일 세종예술의전당, 3일 서울 롯데콘서트홀, 4일 아트센터인천, 5일 서울 예술의전당에서 드레스덴 슈타츠카펠레와 함께 무대에 오른다. 드레스덴 슈타츠카펠레는 1548년 창단해 지금까지 이어오는 세계 최정상 오케스트라다. 2012년 정명훈이 악단 역사상 첫 수석 객원 지휘자로 임명돼 10여년간 다양한 연주를 함께해오고 있다.&lt;!-- 그림 1402224 --&gt;지난주에 독일 드레스덴에서 먼저 협연을 마친 조성진은 “드레스덴 슈타츠카펠레는 전 세계에서 가장 잘하는 오케스트라 중 하나라는 인상을 받았다”고 말했다. 차이콥스키의 ‘피아노 협주곡 1번’을 연주하는 그는 “제가 열여섯 살 때부터 연주했던 곡으로 정명훈 선생님과도 열 번 정도 같이 했다”면서 “너무 유명한 곡이어서 할 때마다 부담이 된다. 어떻게 하면 더 특별하게 잘할 수 있을까보다 다른 사람들 연주도 잘 안 듣고 그냥 악보 공부를 더 많이 하는 식으로 준비한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 최정상 음악가들의 만남에 대한 기대감을 반영하듯 두 사람의 공연은 매진 행렬이다. 조성진은 “2009년 중학교 3학년 때 처음 뵙고 운 좋게 선생님 앞에서 연주할 기회가 있었는데 그때부터 선생님이 항상 저랑 같이 연주해주셔서 너무 영광”이라며 “안 좋은 점은 제가 당시에 협주를 많이 해본 경험이 없었는데 처음부터 선생님과 협연하니까 기준이 너무 높아져서 나중에 그게 좀 힘들었다”고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1402225 --&gt;드레스덴 슈타츠카펠레 단원들에게 ‘대부’로 통하는 정명훈은 7~8일에도 ‘브람스 교향곡 전곡’으로 관객을 만난다. 처음 한국을 방문했다는 에이드리안 존스 드레스덴 슈타츠카펠레 대표는 “오랫동안 팬데믹 때문에 투어를 할 수 없었는데 이번에 오게 된 것에 대해서 굉장히 기쁘게 생각을 한다”면서 “굉장히 흥미롭고 기대가 된다”는 소감을 전했다.&lt;br&gt;존스는 “정명훈 선생님은 연주자들이 연주를 할 수 있는 자유를 마련해준다. 구체적으로 하나하나 일일이 지시하고 앞에서 끌어가는 형식이 아닌, 연주자들이 자발적으로 음악을 만들 수 있는 터를 자연적으로 생성할 수 있는 공간을 만들어준다”면서 “선생님이 음악을 만드는 방식은 혼자서 음악을 이끌어 가시는 것이 아니라 연주자들이 서로의 소리를 듣고 그 소리에 맞춰서 반응을 하고 그렇게 해서 함께 음악을 만드는 실내악적인 앙상블이다. 이 점이 선생님을 굉장히 특별하게 만들고 있다고 생각한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공연은 다른 아시아 국가와 묶어서 하는 공연이 아닌 한국만을 위한 투어라 더 의미가 깊다. 정명훈은 “아시아 투어를 하면 일본에서 많이 하고 한국은 많아야 한두 번인데 처음으로 한국만 특별히 여섯 번을 한다”면서 “벌써 우리 음악 수준이 그만큼 높아져 있다. 이제는 한국에서만 연주하기 위해서 초대를 할 수 있다는 그런 여유가 생겼다”고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국보 창덕궁 인정전 내부 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500195</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500195</guid>
      <pubDate>2023-03-02T18:35:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302183534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402261 --&gt;매주 금·토·일 오전 10시 30분 창덕궁 인정전 내부가 열린다.&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부 창덕궁관리소는 3일부터 4월 30일까지 매주 금·토·일요일 오전 10시 30분에 인정전 내부 관람 기회를 제공한다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;국보로 지정된 인정전은 왕의 즉위식, 신하들의 하례, 외국 사신의 접견 등 중요하고 공식적인 의식을 치르던 곳이다. 높은 천장을 받들고 있는 중층 건물로 외관은 2층으로 보이지만 내부는 위아래가 트인 통층의 형태다. 화려하고 높은 천장 중앙에는 단을 높여 구름 사이로 두 마리의 봉황 목조각이 달려있어 으뜸 공간으로서의 권위를 극대화한 공간이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인정전 안쪽에는 임금의 자리인 어좌(御座)가 있고 그 뒤로 임금이 다스리는 삼라만상을 상징하는 해와 달 그리고 다섯 개의 봉우리가 그려진 일월오봉도가 있다. 1907년 순종이 창덕궁으로 거처를 옮긴 후 인정전을 수리하면서 전등, 유리창, 커튼이 새로 설치되고 실내바닥이 전돌(흙으로 구워 만든 벽돌)에서 마루로 바뀌는 등 근대적인 요소가 가미된 전환기의 궁궐 모습도 간직하고 있다.&lt;br&gt;문화유산 보호와 쾌적한 관람 환경을 위하여 회당 입장인원은 20명으로 제한된다. 참가비는 무료로 관람객들은 평소 밖에서만 구경하던 인정전 내부를 둘러보고 중층 목조 구조물이 만들어내는 내부 공간의 위엄과 권위를 생생하게 느낄 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마포문화재단, 송제용 대표이사 연임… 사상 최초</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500201</guid>
      <pubDate>2023-03-02T19:21:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302192122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402280 --&gt;송제용(58) 마포문화재단 대표이사가 연임한다. 임기는 2025년 2월 28일까지다.&lt;br&gt;마포문화재단은 2일 “마포구청은 지난 2월 3일 마포구청 9층 중회의실에서 제6대 마포문화재단 대표이사를 선출하는 이사회를 개최했다. 송 대표이사는 단독 추대돼 참석 이사 만장일치로 연임하게 됐다”고 전했다. 임기는 지난 1일부터로 마포문화재단 최초의 연임 사례다.&lt;br&gt;송 대표는 조선일보 광고국과 한겨레신문사 문화교육사업부, 문화사업부 등을 거쳐 기획담당부국장을 지냈다. 지난 임기 3년간 가족친화 우수기관 인증, 스마트 마포아트센터 추진, 마포아트센터 1004석 재개관, M 축제 시리즈 브랜드화, 서울마포음악창작소 인수, 문화예술 지역사회공헌 등을 추진했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송 대표는 “우선 마포문화재단 대표이사의 역할을 다시 한번 수행 할 수 있도록 기회를 주셔서 감사하다”면서 “마포문화재단만의 참신한 기획으로 마포구민과 문화예술을 사랑하는 모든 이들이 차별화된 공연 콘텐츠와 문화프로그램을 향유할 수 있도록 최선을 다하겠다”는 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;마포구 대흥동에 ‘마포아트센터’를 운영하는 마포문화재단은 공연, 문화강좌, 체육 등을 통해 지역사회 발전과 구민의 문화복지를 위해 다양한 사업을 추진하는 독립법인체다. 최근에는 세계 최고의 탱고쇼를 볼 수 있는 ‘탱고, 매혹’을 통해 관객들에게 탱고의 매력을 선사했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성남문화재단 서정림 신임 대표이사 취임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500211</guid>
      <pubDate>2023-03-02T23:00:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302230006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402302 --&gt;성남문화재단 제7대 대표이사에 서정림(57) 림에이엠시(Lim-AMC) 대표가 2일 취임했다. 임기는 2년이다.&lt;br&gt;서 대표이사는 경희대에서 무용학을 전공한 후 일본 동경 학예대학 대학원에서 조형예술학 연극학 석사학위를 받았고 경희대 예술경영학 박사 과정을 수료했다. 2007년부터 문화예술기획사 림에이엠시 대표를 역임하며 공연예술 분야에 종사해왔다.&lt;br&gt;2006년과 2007년에는 성남국제무용제 사무국장 및 제작감독을 역임했고, 2008년에는 중국 장예모 감독이 연출한 중국국립발레단 ‘홍등’의 성남아트센터 초연 및 국내 투어를 총괄했다. 성남아트센터 후원회원 운영위원으로도 활동하는 등 성남문화재단과 지역 문화에 대한 이해도가 깊다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서 대표이사는 “그동안 문화예술계에서의 경험을 토대로 시민의 다양한 문화예술 욕구를 선도적으로 이끌고, 세계적 경쟁력을 갖춘 성남문화재단으로 성장할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 소감을 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조성진 후계자 온다 ‘쇼팽 콩쿠르 우승’ 브루스 리우 내한</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230302500217</guid>
      <pubDate>2023-03-02T23:26:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302232559_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402311 --&gt;2015년 제17회 쇼팽 콩쿠르에서 우승한 조성진의 뒤를 이어 2021년 제18회 쇼팽 콩쿠르에서 우승한 브루스 리우(26)가 한국을 찾는다. 콩쿠르 우승 이후 첫 내한 공연이다.&lt;br&gt;리우는 4일 서울 예술의전당, 5일 고양아람누리, 10일 부산문화회관, 11일 안산문화예술의전당에서 한국 관객들을 만난다. 이번 공연에서 라모, 쇼팽, 리스트의 작품을 연주한다.&lt;br&gt;중국계 캐나다인인 리우는 파리에서 태어나 몬트리올에서 성장했다. 다양한 문화 속에서 자라 차별화된 성향과 개성을 지니고 있으며 그의 음악에는 유럽식 세련미, 중국의 오랜 전통, 북미의 역동성과 개방성 등이 녹아 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세계적인 피아노 거장 당 타이 손의 제자로도 알려진 그는 캐나다인 최초의 쇼팽 콩쿠르 우승자로도 역사에 이름을 새겼다. 콩쿠르 당시 정확한 터치와 테크닉, 우아한 음악성을 바탕으로 한 참신한 해석을 제시하며 뜨거운 반응을 이끌어냈다. 콩쿠르 우승 이후 전 세계에서 러브콜이 쏟아지며 바쁜 일정을 소화하고 있다. 조성진의 우승으로 쇼팽 콩쿠르에 대한 관심이 높아진 한국 관객들에게는 놓칠 수 없는 공연이다.&lt;br&gt;지난해 4월엔 도이치 그라모폰과 전속계약을 맺고 쇼팽, 라모의 작품을 녹음해 평단의 쏟아지는 찬사를 받기도 했다. 폭발적인 연주와 압도적인 테크닉이 주목된다. 리우는 오는 6월에는 오스트리아 빈을 대표하는 악단 빈 심포니의 내한 공연에도 협연자로 무대에 오를 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다빈치는 천사를 만났을까… 낭만적인 상상 속 이야기 ‘천사에 관하여: 타락천사 편’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303500001</guid>
      <pubDate>2023-03-03T00:30:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303003014_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402324 --&gt;레오나르도 다빈치가 그 유명한 ‘최후의 만찬’과 ‘모나리자’를 그리던 시절에는 어떤 일이 있었을까. 인간의 창조력만으로 만들어냈다고 하기엔 지나치게 위대한 작품이다 보니 혹시 그가 천사를 만나진 않았을까 하는 낭만적인 상상을 하게 된다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘천사에 관하여: 타락천사 편’은 이런 상상 속 이야기를 펼쳐낸 작품이다. 때는 1495년경 이탈리아 밀라노. 날개 없는 천사 루카는 신의 선택을 받아 위대한 작품을 남길 예술가를 찾아 이곳에 온다.&lt;br&gt;딱 한 사람에게만 모습을 보일 수 있는 루카는 레오나르도가 기도하는 소리를 듣고 나타나지만 그가 만난 사람은 레오나르도의 조수인 자코모. 처음부터 일이 꼬이지만 이 운명적인 인연은 잘못된 만남이어서 더 흥미롭다. 망했다 싶은 순간에 또 다른 길이 열리는 법이라 루카는 자코모와 함께 자신의 역할을 위해 노력한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어벙한 천사 루카의 반대편에는 발렌티노가 있다. 신이 가장 사랑한 천사였으나 인간을 사랑한 죄로 타락천사가 됐으며 루카를 방해하기 위해 틈을 노리는 인물이다. 루카가 만나고자 했던 레오나르도는 정작 발렌티노가 만나면서 루카와 발렌티노, 레오나르도와 자코모의 이야기가 얽히고설켜 전개된다.&lt;!-- 그림 1402325 --&gt;르네상스 시대를 대표하는 인물이 활동하던 시기를 소재로 해서 이야기가 더 생생하게 다가온다. ‘최후의 만찬’과 ‘모나리자’처럼 실존하는 예술 작품을 둘러싸고 전개되는 이야기가 상상력을 자극하는 것도 매력이다. 작품의 큰 흐름인 시력을 잃어가는 자코모의 슬픈 사연에 공감하다 보면 여기저기서 훌쩍이는 관객들을 보게 된다.&lt;br&gt;작품 속 인물은 4명이지만 배우는 2명으로 1인 2역이다. 록 사운드부터 발라드까지 장르를 넘나들며 성 스루 뮤지컬 수준으로 풍성한 노래들은 뮤지컬 팬들이라면 제대로 반할 만하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;창작뮤지컬인 ‘천사에 관하여: 타락천사 편’은 이번이 달 컴퍼니의 마지막 프로덕션으로서 의미가 있다. 배우 양지원, 이진우, 윤재호가 다시 참여했고고 강찬, 현석준, 반정모가 새롭게 합류해 관객들을 천사의 세계로 초대한다. 3월12일까지 서울 종로구 드림아트센터.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여행수첩]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303015001</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:07:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;●새달부터 인천-사이판 항공편 확대&lt;!-- 그림 1402335 --&gt;사이판, 티니안 등 북마리아나 제도와 인천을 잇는 항공편이 4월부터 매일 운항으로 확대된다. 제주항공은 12일부터 매일 2회, 티웨이항공은 26일부터 매일 운항한다. 인천-사이판 노선은 2022년부터 만석에 가까운 점유율을 기록하고 있다. 이런 폭발적인 수요 증가가 항공사의 증편을 이끈 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;●카타르항공, 환승 투어 프로그램&lt;br&gt;카타르항공의 자회사인 디스커버 카타르가 환승 여행객을 위한 투어 프로그램을 선보인다. 카타르 월드컵 경기장 투어는 8시간 환승 대기 승객이 대상이다. 결승전이 열렸던 루사일 아이코닉 스타디움 등 다섯 개의 경기장을 돌아본다. 공항 환승구역 내 오릭스 공항 호텔의 스쿼시 코트와 스크린 골프 이용 프로그램도 있다. 각각 환승 대기 시간이 4시간 이상인 승객들이 대상이다. 각 프로그램은 온라인(www.discoverqatar.qa)으로 예약해야 하며 어른 1인 25~42달러다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●베트남 아만노이 리조트 국내 홍보&lt;!-- 그림 1402337 --&gt;글로벌 리조트 브랜드인 ‘아만’이 베트남 냐짱(나트랑)에 위치한 아만노이의 국내 홍보를 시작했다. 누이추아 국립공원 안에 자리잡은 아만노이는 산스크리트어로 ‘평화의 장소’를 뜻한다. 리조트 측은 아름다운 해변 빈히만을 품은 울창한 숲에서 온전한 쉼을 찾을 수 있을 것이라고 전했다. 건물은 건축가 장 미셸 게티가 설계했다. 독립형으로 디자인된 객실에서 ‘웰니스 몰입 프로그램’을 즐길 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“더 높이 올라갈래” DNA에 각인된 욕구, 때론 파괴를 낳다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303016001</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:07:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010749_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;생존·성공 위해 높은 지위 추구&lt;br/&gt;‘좋아요’ 얻기 위해 위험도 감수&lt;br/&gt;박탈 땐 피해 의식·적대감 연결&lt;br/&gt;‘적도 괴로울 수 있다’ 공감 필요&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;요즘 미국 10대들 사이에선 달리는 지하철 위에 올라가 서핑을 하는 것이 유행이라고 한다. ‘서브웨이 서퍼’라는 게임을 따라 하는 것이다. 미국 언론들은 소셜네트워크서비스(SNS) 틱톡을 중심으로 높은 조회 수와 ‘좋아요’를 받으려는 이들이 이런 무모한 도전을 하는 것이 점점 늘어나면서 사망 사고가 속출하고 있다고 우려한다. SNS의 인기가 곧 ‘지위’인 시대가 되면서 빚어진 현상이다. 목숨까지 거는 그 ‘지위’는 대체 뭘까.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1402336 --&gt;‘지위 게임’은 인간 행동의 메커니즘을 지위라는 관점에서 살펴본다. 인간은 자신뿐만 아니라 타인을 언제나 평가하고 판단한다. 만원 버스 안이든, 둘만 탄 엘리베이터든 두 명 이상 있는 곳에서는 자연스럽게 나타나는 현상이다.&lt;br&gt;저자는 이를 지위 게임이라고 부르며 구체적으로 성공 게임, 도덕 게임, 지배 게임 세 종류로 나눠 분석했다. 그는 “진화와 DNA에 새겨진 인간의 본성”이라고 강조했다. 즉 높이 오를수록 살아가고 사랑하고 자손을 낳을 가능성이 커진다. 인류가 자연계의 최상위 승자가 되기 위해 지위 게임은 핵심 요인이라는 말이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지위를 박탈당하면 사람은 자기도 모르게 적대적인 감정을 갖게 돼 자기 파괴에 몰두하거나 남을 해치는 지배 게임 속으로 끌려가게 된다. 유년 시절 어머니의 학대를 받아 나중에 이를 되갚겠다며 어머니와 할머니 등 여성 열 명을 살해한 에드 켐퍼, 여성에게 받은 모멸감 때문에 캠퍼스에서 총기를 난사해 여섯 명을 죽인 엘리엇 로저 등은 모두 파괴적 지배 게임에 빠졌다는 설명이다.&lt;br&gt;집단과 국가도 마찬가지다. 히틀러를 향한 독일 국민의 열렬한 환호에는 1차 세계대전에서 패한 “국가 차원의 총체적 모멸감”이 있었다. 9·11 테러의 배후인 오사마 빈라덴 역시 “이슬람 국가는 80년 넘게 미국에게 모멸감과 불명예에 시달렸다”고 믿었기 때문이다.&lt;!-- 그림 1402338 --&gt;파괴적 지배 게임에서는 자기 합리화, 확증 편향 같은 뇌가 자신을 위해 만든 착각을 비롯해 수많은 ‘현실 왜곡’의 무기도 거리낌 없이 사용한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 세계 곳곳에서 들리는 소식을 보면 이념은 영토가 됐고, 신념은 신성의 지위를 획득했다. 영토와 상징이 공격받으면 비이성적이고 폭력적으로 변한다. 타인의 신념은 사악함 그 자체이다. 책에 따르면 현실 사회가 신념의 전쟁터로 변한 건 한국뿐 아니라 세계적인 현상이다.&lt;br&gt;그렇다면 지위 게임이라는 굴레에서 벗어나기 위해서는 어떻게 해야 할까. 우리는 이미 이에 대한 답을 알고 있다.&lt;br&gt;저자는 “자신의 도덕적 진실을 실체가 있는 현실로 보거나 절대적 진실로서 존중하려 하기보다 균형 잡힌 사고방식을 길러야” 하고 “자기중심적인 환상 너머로, 이런저런 결정이 적에게 상처를 입히고 적도 우리만큼 고통스러울 수 있다는 사실에 공감해야” 한다고 충고한다.&lt;br&gt;문제는 사람들은 이런 교훈을 받아들이기 쉽지 않다는 것이다. “더 높은 지위에 오르고 싶은 욕구가 진정되는 지점은 없기” 때문이다.&lt;br&gt;전설의 밴드 비틀스의 일원으로 기사 작위까지 받은 폴 매카트니가 음반 표지에 ‘레넌·매카트니’ 순서로 표기된 게 못마땅해 이를 뒤집기 위해 존 레넌의 유족 등과 법정 다툼을 벌였다는 것만 봐도 알 수 있다. 이 책의 저자도 어쩌지 못하는 인간사의 딜레마가 거기에 있지 싶다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과학·신화·문화… 무지개의 거의 모든 역사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303016002</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:07:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402340 --&gt;1939년 개봉된 뮤지컬 영화 ‘오즈의 마법사’ 하면 줄거리보다 먼저 떠오르는 것은 ‘오버 더 레인보’라는 곡이다. 영화 초반 주인공 도로시는 “어떤 말썽도 생기지 않을 곳이 먼 곳이지만 분명히 있다”며 이 아름다운 노래를 부른다.&lt;br&gt;어린 시절 무더운 여름철 갑자기 쏟아진 소낙비 뒤 하늘 저편에 걸쳐 있는 ‘빨주노초파남보’ 일곱 빛깔 무지개에 매혹되지 않은 사람은 없을 것이다.&lt;br&gt;과학고등학교 물리학 교사인 저자는 이 책에서 무지개와 관련된 과학과 실험의 역사 그리고 무지개에 얽힌 신화와 문화적 배경까지 설명하고 있다. 빌 브라이슨의 ‘거의 모든 것의 역사’처럼 ‘무지개의 거의 모든 역사’인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신화나 예술작품의 배경으로만 등장하던 무지개를 과학의 전면에 내세운 사람은 바로 물리학의 기초를 닦은 아이작 뉴턴이다. 고대 그리스의 아리스토텔레스, 14세기 독일 과학자 테오도리크, 17세기 프랑스 과학자 데카르트 등도 무지개와 빛에 관해 연구했고, 뉴턴은 이를 총정리했다.&lt;br&gt;1704년 뉴턴이 펴낸 ‘광학’은 전작 ‘프린키피아’와 함께 물리학 발전의 기틀이 됐다. 실제로 요즘 과학자들도 무지개에 관심을 갖고 있다. 물론 우리 눈에 보이는 그런 무지개가 아닌 원자 세계에서 만들어지는 무지개를 연구하는 것이다. 원자 무지개는 원자구조와 빛·물질의 상호작용을 밝혀내기 위한 중요한 수단이다. 그렇기 때문에 무지개는 여전히 과학의 최첨단 연구 분야라고 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 책의 장점은 쪽마다 화려한 무지개 사진들과 저자가 직접 그린 삽화가 있어 책 읽는 내내 지루할 틈이 없다는 것이다. 또 과학 교사 아니랄까 봐 저자는 책의 뒤편에는 물이나 CD, 유리구슬 등으로 집 안에서 무지개 만드는 방법과 무지개를 잘 관찰할 수 있는 방법까지 자세히 설명해 놨다.&lt;br&gt;‘오버 더 레인보’를 배경음악으로 틀어 놓고 나만의 무지개를 만들어 관찰하면서 동심으로 돌아가 보는 것도 좋겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강철·플라스틱·AI… 무엇이 현대문명 지탱할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303017001</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010759_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402345 --&gt;요즘 모였다 하면 챗GPT를 입에 올리곤 한다. 하지만 농업생산 기술이 인류를 얼마나 바꿨는지 얘기하는 이는 찾기 어렵다. 2세기 전 밀 1㎏을 생산하는 데 10분 걸렸던 것이 이제는 2초 안팎으로 줄었다. 인구의 80%가 빵을 만들거나 밥 짓는 데 매달려야 했다면 산업활동, 운송과 통신, 일상을 혁명적으로 바꿔 놓은 혁신은 불가능했을 것이다.&lt;br&gt;현대 세계로 가는 길은 값싼 강철 쟁기와 무기질 비료로부터 시작됐다. 디지털 테크놀로지의 경이로움은 덧없는 것이며, 우리 세계는 어차피 강철과 플라스틱, 콘크리트와 암모니아로 만들어진다. 저자는 이를 현대 문명의 네 기둥이라고 했다.&lt;br&gt;현대인은 어느 시대보다 많은 정보를 접하고 있지만, 도시화·기계화 때문에 우리 생존의 기반이 되는 먹거리, 원자재, 상품 등이 어떻게 생산되고 이동하는지 알지 못한다. 이런 이해 부족 탓에 사람들은 채팅형 인공지능에 대한 장밋빛 기대나, 기후위기로 세계가 종말을 맞으리란 비통한 예언에 휘둘리곤 한다는 것이 저자의 진단이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책은 세계가 어떻게 작동하는지, 무엇이 현대 문명을 지탱하는지에 대해 우리가 믿고 있던 것들이 뭐가 잘못됐는지 예리하게 들춰낸다. 식량과 환경부터 에너지, 바이러스, 기후변화, 세계화까지 객관적 통계와 수학적 자료를 토대로 인류의 과거를 돌아보고 현대 문명에 대한 오해와 진실을 가려낸다. 나아가 미래의 한계와 기회를 통찰하게 만든다.&lt;br&gt;저자가 국제기구에서 일하며 50여년 연구해 온 결과를 집대성한 이 책의 주제는 일곱 질문으로 압축된다. 빵과 닭고기, 토마토 중 무엇의 환경 비용이 더 클까? 합성비료 없이 세계 인구를 먹여 살리는 일이 가능할까? 환경오염의 주범 플라스틱을 줄일 수 있을까? 삶의 질을 유지하면서 기후변화를 멈추는 방법이 있을까? 기후변화를 늦추는 정책의 손익분기 시점은 언제인가? 바이러스, 자연재해, 교통사고까지 일상의 위험을 계량할 수 있을까? 팬데믹 시대에 경험한 세계화 흐름은 이제 끝난 것일까?&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일품한상, 미남 머무는 혀끝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303015002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303015002</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:08:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;김·양념장에 싸먹는 삼치회 ‘명물’&lt;br/&gt;돼기고기 주물럭 광주까지 소문&lt;br/&gt;동원식당 백반 현지인도 엄지척&lt;br/&gt;고구마·쌀로 만든 주전부리 인기&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;아주 오래전에 “월출봉 고갯길을 굽이굽이 돌아서” 전남 해남을 찾은 가수가 있었다. 남성 듀오 ‘하사와 병장’. 그들이 ‘해남아가씨’를 만나기 위해 내달렸던 고갯길을 이제 ‘미남’(味南)과 만나기 위해 내달린다. 미남은 ‘맛있는 해남’이란 뜻이라지. 짧은 여정에 해남 8미를 모두 체험할 순 없어 계절의 영향을 받는 음식을 위주로 만나 봤다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1402339 --&gt;●급속 냉동 후 숙성 선어회 ‘해남 원픽’&lt;br&gt;이 시기 해남의 ‘원픽’을 꼽으라면 단연 삼치회다. 회 하면 흔히 활어를 떠올리는 것과 달리 이 지역 사람들은 보통 ①‘선어회’를 즐긴다. 살아 있는 삼치를 잡아 회를 뜨는 게 아니고 급속 냉동시켰다가 필요할 때마다 숙성시켜 먹는다. 성질 급한 생선이라 잡자마자 뱃전의 얼음 창고에 넣어야 하는 것도 삼치를 선어로 즐기는 이유다. 보통 3월 말까지는 삼치회를 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해남에서 삼치회를 주문하면 살짝 구운 김, 기름기 흐르는 쌀밥, 양념장, 해조류, 해남의 명물 겨울 배추 등이 밥상 위에 주르륵 차려진다. 김에 밥을 조금 얹고, 양념장에 찍은 삼치와 묵은지, 고추, 마늘, 된장 등을 식성대로 얹는다. 입안을 꽉 채우는 그 첫맛의 풍미란…. 정말 두고두고 잊을 수 없다. 기호에 따라 해조류나 겨울 배추 등에 싸서 먹기도 한다. 땅끝마을의 바다동산, 해남 읍내 이학식당 등이 알려졌다.&lt;br&gt;●1924년부터 영업 천일식당 ‘떡갈비’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;삼치회 외에도 떡갈비, 한정식, 보리밥, 닭코스 요리, 한우 생고기, 황칠오리백숙 등이 해남 8미로 꼽힌다. 떡갈비는 해남을 대표하는 음식 중 하나다. 읍내 천일식당이 유명하다. 1924년에 문을 연 노포인데, 식객으로 머물렀던 예술가들이 선물한 수묵화, 서예 작품들을 감상할 수 있다.&lt;br&gt;읍내에서 삼산면으로 넘어가는 돌고개 일대엔 닭·오리 전문점들이 단지를 이루고 있다. 가슴살을 저며 낸 육회, 고추장 양념으로 볶아 낸 닭 불고기, 오븐에 구운 바삭한 닭구이, 한약재를 넣고 푹 삶은 보양백숙, 깔끔한 닭죽 등을 즐길 수 있다.&lt;!-- 그림 1402344 --&gt;●뚝배기에 담긴 돼지고기 ‘매콤달달’&lt;br&gt;여행자들이 저렴하게 즐길 만한 음식도 많다. 읍내 소망식당은 ②‘돼지고기 주물럭’을 잘한다. 진한 양념이 듬뿍 얹힌 돼지고기를 뚝배기에 담아낸다. 매우면서 달달한 맛이 일품이다. 맛의 본향 광주에까지 지점을 낼 정도로 입소문이 났다. 곁들여 나오는 김치찌개도 개운하다.&lt;!-- 그림 1402352 --&gt;동원식당은 현지 주민들이 즐겨 찾는 ③‘백반’ 맛집이다. 흔히 ‘가성비’가 뛰어난 집으로 꼽히는데, 한정식이 부담스러울 때 찾을 만하다. 애호박찌개 전문인 서성식당, 즉석떡볶이의 홍떡 등도 주민들이 즐겨 찾는 맛집이다. 다만 대부분 2인 이상을 받아 혼밥족들에겐 불편할 수 있다.&lt;!-- 그림 1402357 --&gt;●예상 밖 구수함 ‘고구마 피낭시에’&lt;br&gt;여행에서 주전부리를 빼놓을 수 없다. ④‘고구마빵’이 대표적이다. 해남 땅은 온통 붉은 황토다. 고구마 재배에 유리한 여건이다. 그러니 고구마를 식재료로 쓴 먹거리가 인기를 끄는 것도 당연하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;읍내에 고구마빵을 내는 집들이 수두룩하다. 그중 피낭시에가 많이 알려졌다. 피낭시에는 금괴, 혹은 금괴 모양의 케이크를 일컫는다. 엄청 달 것 같은 외형과 달리 구수한 편이다.&lt;br&gt;달달한 물고구마보다는 푸석한 밤고구마의 맛에 가깝다. 고구마빵도 이 집의 시그니처 메뉴 중 하나다. 밀가루 대신 해남 쌀을 써 쫄깃하고 달달하다. 고구마 누룽지, 카스텔라 등도 판다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나가 지나간 자리, ‘자본주의’가 드러나다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303017002</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:08:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010758_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;코로나 시기 세 인물의 ‘사랑’&lt;br/&gt;주식 대박으로 물질적인 풍요&lt;br/&gt;생활비 벌려고 편의점서 ‘알바’&lt;br/&gt;우리의 삶은 동화 아닌 ‘다큐’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1402343 --&gt;코로나19가 처음 우리를 공격했을 당시에 비하면 지금은 많이들 차분해진 듯하다. 뿌옇던 안개가 걷히는 느낌이랄까. 신경진 작가 신작 ‘팬데믹 동화’는 코로나19 시기를 배경으로 세 인물의 사랑을 그린 소설이다. 그런데 일반적인 사랑 이야기로만 보기엔 애매한 구석이 있다.&lt;br&gt;송화는 고교에서 수학 교사로 일하다 남편과 사별한 뒤 조기 은퇴했다. 남편과의 사이에 미숙아가 있었지만 그 아이마저 떠나보낸 터였다. 골프를 치고 독서클럽 등을 다니던 그는 제자였던 스물네 살 청년 현수를 우연히 만난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현수는 준수한 외모에 범상치 않은 면모가 있다. 특별히 공부하지도 않았는데 수학을 빼어나게 잘한다. 송화는 부모가 남긴 빚 때문에 막노동을 하고 추심을 피해 다니는 현수를 자기 집에 들여 대학에 들어갈 수 있도록 아낌없이 지원한다.&lt;!-- 그림 1402346 --&gt;유학을 준비하던 현수는 도서관에서 대학 졸업을 앞둔 예나를 만난다. 둘은 연인 사이로 발전하지만 현수의 거짓이 들통나 버려 위기를 맞는다.&lt;br&gt;저자는 코로나19 팬데믹 상황 속 세 인물을 통해 밑바닥에 가려진 자본주의의 모습을 조금씩 드러낸다. 혼자 살기엔 과분할 정도의 단독주택에서 거주하는 송화는 과학산업단지를 지나다 남편의 보험금과 유산 등 4억원으로 주식을 사고, 코로나19 호황으로 큰돈을 번다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주식을 산 건 죽은 남편의 권유 때문이다. 프랑스 유학파였던 남편 성훈은 1990년대 프랑스 좌파의 몰락에 가슴 아파하면서도, 한국 역시 자본주의를 내세운 우파가 권력을 다시 잡을 것으로 봤다. 송화에게 “양극화가 극심해질 세계에서 생존하기 위해서는 가진 자의 편에 서야 한다”(230쪽)고 당부했다.&lt;br&gt;직업 군인인 아버지를 둔 예나는 높디높은 주상복합건물에 산다. 집안의 반대에도 현수와의 결혼을 결심한 뒤 부동산 갭투자로 성공하겠다는 당찬 포부를 보인다. 그러나 사회는 녹록지 않다. 여러 회사에 입사 지원을 하지만 코로나19로 회사가 채용을 줄이는 통에 줄줄이 떨어진다.&lt;!-- 그림 1402359 --&gt;예나는 우선 생활비를 벌고자 편의점과 식당에서 일을 하는데, 강의실에서 읽었던 사회학 전공 서적은 현실에서 아무짝에도 쓸모가 없었다. “불법 해고와 노동자의 권익 같은 골치 아픈 이야기에 사람들이 무관심으로 일한다는 사실을 깨닫자 갑자기 무서워졌다”(210쪽)고 고백한다.&lt;br&gt;현수는 자본주의 사회에서는 사실상 ‘하층민’이지만, 두 여성 덕분에 물질적인 풍요를 맛본다. 이후 두 여성을 떠나 다른 여성에게 향한다.&lt;br&gt;현수가 송화와 예나의 곁을 떠난 뒤에 벌어지는 결말 부분은 우리 삶이 ‘동화’가 아니라는 점을 보여 주는 듯하다. 사랑이든, 동정이든, 연민이든, 그리움이든 안개를 걷어 내면 자본주의가 도사리고 있다는 사실. 그래서 우리 삶은 ‘다큐’가 더 어울린다는 쓰디쓴 결론에 이를 수도 있겠다.&lt;br&gt;그럼에도 저자는 공장 화재 속에서 현수의 선택, 이후 송화와 예나의 만남을 통해 동화를 꿈꿀 수도 있지 않으냐고 반문한다. 이에 동의하는지는 독자의 몫이겠지만.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303016003</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:08:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402341 --&gt;&lt;b&gt;생태시민으로 살아가기(이나미 지음, 알렙) &lt;/b&gt;정치학자로서 생태주의를 포함한 다양한 대안 담론을 연구해 온 저자가 위기의 시대에 필요한 개념으로 ‘생태시민성’을 내놓는다. 국내외 구체적인 역사적·실천적 사례와 다양한 이론 그리고 사상들을 탐구한 저자는 이제 ‘데모크라시’에서 ‘에코크라시’로 이동해야 한다고 강조한다. 264쪽. 1만 3000원.&lt;!-- 그림 1402348 --&gt;&lt;b&gt;유전자 로또(캐스린 페이지 하든 지음, 이동근 옮김, 에코리브르) &lt;/b&gt;부모를 고를 수 없는 것처럼 부모가 물려준 환경이나 유전자도 선택할 수 없다. 그런 의미에서 유전자는 사회적 평등에 중요한 역할을 할 수 있다. 사회 불평등을 이해하는 데 유전학이 중요하다고 강조한 저자는 이를 통해 사회를 변화시킬 여러 방법을 제안한다. 416쪽. 2만 3000원.&lt;!-- 그림 1402350 --&gt;&lt;b&gt;어른의 말센스(히키타 요시아키 지음, 송지현 옮김, 더퀘스트) &lt;/b&gt;일본 최대 광고회사의 카피라이터로 일하며 정치가와 경영자의 연설문 필자로도 유명한 저자가 소개하는 말 잘하는 방법. 고객을 설득해야 하는 보험설계사, 잘 팔리는 카피를 찾는 기획자 등 다양한 직군을 상담한 경험을 토대로 18가지 고민에 대한 3단계 해결책을 제시한다. 312쪽. 1만 7800원.&lt;!-- 그림 1402351 --&gt;&lt;b&gt;부자와 미술관(최정표 지음, 파람북)&lt;/b&gt; 미국은 19세기까지만 해도 문화 변두리에 불과했지만, 부자들이 적극적으로 나서면서 메트로폴리탄 미술관, 보스턴 미술관, 시카고 미술관 등 세계 최고 미술관을 세울 수 있었다. 경제·문화적 관점으로 30여곳의 미술관들을 순례하고 분석했다. 동부 편과 중·서부 편 2권으로 구성했다. 296쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1402361 --&gt;&lt;b&gt;트러스트(에르난 디아스 지음, 강동혁 옮김, 문학동네)&lt;/b&gt; 20세기 초 월스트리트의 거물을 주인공으로 한 소설, 소설을 반박하기 위해 쓴 자서전, 자서전을 대필한 작가의 회고록 그리고 거물의 아내가 쓴 일기. 하나의 이야기를 4개의 형식으로 변주하며 무엇이 진짜인지 찾아 나간다. 차곡차곡 쌓인 이야기의 끝에서 놀라운 진실을 마주한다. 488쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1402362 --&gt;&lt;b&gt;김호연의 작업실(김호연 지음, 서랍의날씨)&lt;/b&gt; 밀리언셀러 ‘불편한 편의점’ 작가 김호연이 밝히는 글쓰기의 태도와 소설 쓰기 노하우. 22년 경험을 통해 글쓰기 루틴의 중요성을 소개하고, 이를 발휘할 수 있는 고정 공간인 작업실, 작업실에서 쓸 글감을 떠올리는 산책, 집필의 근육이 되는 독서를 소설 쓰기의 친구라고 강조한다. 224쪽. 1만 6000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시나브로, 녹색 물드는 땅끝</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303014001</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:08:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;해발 489m 달마산 ‘풍경 요지’&lt;br/&gt;먼바다부터 내륙 산들 한눈에&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;우항리 ‘공룡 발자국’ 세계적 명소&lt;br/&gt;울돌목 좁은 해협 성난 파도 장관&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;이른 봄. 햇살과 바람이 잠자던 생명들을 깨운다. 회색빛 일색이었던 들녘에도 시나브로 초록빛이 감돈다. 꽃을 시샘하는 바람이 불던 날, 전남 해남을 찾았다. 이 땅의 끝자락이자 가장 먼저 봄기운이 상륙하는 곳. 바다 윤슬 위에선 뱃사람들의 손놀림이 부산하고, 언덕 너머 황토에선 땅에 코를 박은 농부들의 호미질이 한창이다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;●회색 거인 닮은 ‘남도의 금강산’&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해남에 봄을 맞기 좋은 산이 있다. 달마산(489m)이다. 봄이 시작된 해남의 들녘과 먼바다에 뜬 섬들, 내륙으로 내달리는 산들을 한눈에 담을 수 있는 풍경의 요지다. 오가기도 쉽다. 들머리인 주차장에서 곧바로 정상 능선이 시작돼 어린아이도 수월하게 오갈 수 있다. 다만 일부 위험한 암릉 구간도 있어 어른들의 세심한 주의가 필요하다.&lt;br&gt;달마산은 ‘남도의 금강산’이라 불린다. 울퉁불퉁한 바위들이 산자락 곳곳에 촘촘하게 박혀 있다. 근육질의 산은 회색 거인을 닮았다. 아라비안나이트의 거인 지니가 팔짱을 낀 채 바닷바람을 완강하게 막고 선 듯하다.&lt;!-- 그림 1402334 --&gt;●들녘도 바다도 죄다 내 발아래&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;달마산 정상 능선의 명소는 도솔암이다. 도솔봉에 못 미쳐 암릉 꼭대기에 새집처럼 아슬아슬하게 매달려 있다. 암자 앞마당은 어른 서넛 명이 꽉 찰 정도로 좁다. 그래도 시원한 풍경만큼은 일품이다. 해남의 들녘도, 너른 바다도 죄다 발아래다.&lt;br&gt;도솔암이 정상 능선의 강자라면 달마산 아래의 주인은 미황사다. 황소의 아름다운(美) 울음소리, 금으로 된 사람(黃)의 전설이 담긴 예쁜 절집이다. 다만 대웅전이 보수 공사 중이어서 아쉽다. 절집 주변에 동백숲이 있다. 동백꽃 필 무렵이면 나뭇가지마다 붉은 꽃술을 내건다. 도솔암에서 미황사까지는 달마고도를 따라 한 시간 거리다.&lt;br&gt;두륜산 아래 터를 잡은 대흥사의 구림장춘(九林長春)에도 봄기운이 차분히 내려앉고 있다. 구림장춘은 주차장에서 대웅전에 다다르는 오래된 숲길을 이른다. 거리는 얼추 10리, 4㎞에 가깝다. 늙은 나무들이 아치형 터널을 이뤄 여름에도 볕이 들지 않을 정도다.&lt;br&gt;대흥사는 해남을 대표하는 대가람이다. ‘산사, 한국의 산지 승원’으로 2018년 유네스코 세계유산에 등재됐다. 문재인 전 대통령이 이 절집에서 사법시험을 준비했다는 사실이 알려지며 화제가 되기도 했다. 원교 이광사, 추사 김정희, 창암 이삼만 등 당대의 명필들이 남긴 편액 글씨로도 유명하다. 경내 표충사(表忠祠)는 서산대사 휴정과 제자인 사명대사 유정 등의 영정을 봉안한 곳이다. 편액은 조선의 22대 왕 정조가 썼다고 한다. 대흥사는 우리나라의 차 문화 부흥을 이끈 초의선사(1786~1866)가 구족계와 호를 받은 절집이다. 그가 머물던 경내 일지암에서 우리 다도를 체험할 수 있다.&lt;!-- 그림 1402342 --&gt;●8300만년 전으로 시간여행&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이제 ‘공룡들의 땅’ 우항리로 간다. 세계 최초·최고·최대라는 수식어가 늘 따라붙는 곳이다. 1996년부터 1998년까지 우항리에선 세 종의 공룡 발자국 화석이 한꺼번에 발견됐다. ‘우항리 공룡·익룡·새 발자국 화석 산지’라는 천연기념물 명칭은 그래서 생겼다. 이처럼 동일 지층에서 여러 종의 화석이 발견된 것은 매우 드문 일로, 당시 세계 최초의 일이었다고 한다. 익룡의 발자국 크기는 20~35㎝에 달한다. 여태 발견된 화석 가운데 세계 최대다. 물갈퀴 달린 새 발자국도 1000여점이 발굴됐다. 약 8300만년 전에 생성된 것으로 세계에서 가장 오래된 화석이다.&lt;br&gt;공룡 발자국이 발견된 곳은 금호호 일대다. 선사시대엔 바다였던 곳. 영암금호방조제를 쌓은 뒤 수면이 낮아지면서 발자국 화석이 드러났다. 호수 주변의 화석지마다 조각류 공룡관(1보호각) 등 보호각이 세워져 있다. 익룡·조류관인 2보호각엔 실제 크기의 익룡을 모형으로 재현해 뒀다. 대형초식공룡관인 3보호각에선 별 모양 발자국과 용각류 발자국 등을 관찰할 수 있다. 호안가 언덕 위엔 공룡박물관을 세웠다. 백악기 때 우항리 지역의 지층 변화 과정을 보여 주는 전시물과 공룡실, 중생대재현실, 해양파충류실 등 볼거리가 많다. 알로사우루스의 진품 화석도 전시돼 있다. 송지면 땅끝마을의 땅끝해양자연사박물관도 둘러볼 만하다. 25m에 달하는 대왕고래 골격 등 5만여점의 진품 해양생물 표본이 전시되고 있다.&lt;br&gt;●이순신 장군 명량대첩의 ‘울돌목’&lt;br&gt;해남의 명소 우수영관광지에선 요즘 ‘울돌목 스카이워크’가 핫 플레이스다. 거센 조류가 흐르는 울돌목 위에 세운 110m 길이의 바다 전망대다. 강강술래를 모티브로 설계됐다고 한다.&lt;br&gt;스카이워크에 서면 성난 바닷물이 흐르며 내는 소리가 그대로 들린다. ‘바다가 울면 물이 돈다’는 뜻의 울돌목(명량·鳴梁)은 해남과 진도 사이를 흐르는 해협이다. 조류의 속도가 최대 시속 20㎞에 달할 때도 있다. 얼추 스피드 보트와 비슷한 속도다. 울돌목은 이순신 장군이 일본 수군을 대파한 명량대첩(1597)의 현장이기도 하다.&lt;!-- 그림 1402347 --&gt;해남 쪽에 우수영관광지, 바다 건너 진도 쪽에 녹진관광지가 각각 조성돼 있다. 명량해상케이블카도 조성됐다. 약 1㎞ 길이로 울돌목을 가로지르며 해남과 진도를 잇는다. 케이블카 캐빈에서 보는 풍경이 빼어나다. 국내 최초 사장교라는 진도대교와 울돌목, 멀리 다도해 풍광이 파노라마처럼 펼쳐진다.&lt;!-- 그림 1402363 --&gt;●바다 위 파수꾼 ‘목포구등대’&lt;br&gt;해남의 북쪽 끝자락인 화원반도엔 목포구등대(등록문화재)가 있다. 등대 위치는 해남이지만 목포항 입구에 세워졌다고 해서 목포구(木浦口) 등대다. 처음 조성된 건 일제강점기인 1908년이다.&lt;br&gt;해남 화원반도와 목포 달리도 사이의 좁고 굴곡진 바다를 운항하는 선박들의 안전을 위해 세워졌다. 목포구등대 일대는 요즘 관광지로 개발 중이다. 빼어난 낙조를 감상할 수 있는 매월리 낙조전망대, 목포의 상징인 삼학도와 남도에 전승돼 온 강강술래 조형물 등이 설치됐다. 등대 주변엔 목재 데크가 놓였다. 바다 위로 산책을 즐길 수 있다.&lt;br&gt;목포구 등대로 가는 해안도로는 드라이브 코스로 손색이 없다. 해안 절경과 다도해에 뜬 섬들이 걸개그림처럼 차창에 매달린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아프리카 역사·문화·자연·인물 모두 알려 줄게 [어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303017003</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:08:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402365 --&gt;‘아프리카’에 대해 누군가는 비위생적인 환경에서 가난과 질병에 시달리는 사람들부터 떠올리곤 한다. 그러나 아프리카에도 첨단 기술 도시가 있고 기후 위기를 해결하기 위해 애쓰는 사람들이 있다. 인권과 민주주의를 위한 운동도 활발히 진행 중이다.&lt;br&gt;뜨겁게 이글거리는 사막, 생명력으로 넘실거리는 열대우림, 그리고 새로운 미래를 열어 가는 기술 도시까지. 아프리카는 이렇게 극과 극이 공존하는, 다양성으로 가득한 경이로운 땅이다.&lt;br&gt;책은 아프리카를 북, 동, 중앙, 서, 남의 5개 지역으로 나눠 55개 나라의 역사와 문화, 자연과 인물을 알록달록한 그림과 친근한 글로 소개한다. 25만년 전 중앙아프리카에 가장 먼저 등장한 현생 인류부터 시작해 3000년 전 서아프리카에서 남쪽으로 이주한 반투인, 여러 왕국의 역사, 유럽 식민 지배가 남기고 간 깊은 상처까지 보여 준다.&lt;!-- 그림 1402367 --&gt;아프리카의 경이로운 자연과 독특한 문화, 생명력 넘치는 축제와 입맛을 사로잡는 음식에 대한 지식은 물론, 주목받는 ‘슈퍼스타’를 살피는 재미도 쏠쏠하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021년 노벨문학상을 받은 탄자니아 출신 소설가 압둘라자크 구르나, 아프리카 축구의 신 디디에 이브 드로그바 테빌리, 소말리아 길거리에서 찍힌 사진으로 세계적인 패션모델이 된 이만 압둘마지드 등 아프리카의 현대 인물들도 두루 살핀다.&lt;br&gt;콩고에는 거대한 로봇 교통경찰이 있고, 나이지리아에는 월레 소잉카와 치누아 아체베, 치마만다 응고지 등 문호들이 즐비하다. 아프리카의 여러 나라는 2007년부터 모바일 화폐 서비스 ‘엠페사’를 이용한다. 이런 아프리카에 부는 변화의 바람도 주목할 만하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어린이뿐 아니라 어른들도 낯설었지만 알고 보면 가까운 아프리카로 독서 여행을 떠나 보는 것도 좋겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 작은 책방에 꽂힌 ‘사람 냄새’ [그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303016004</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:08:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402366 --&gt;책을 좋아하는 사람에게 서점은 놀이터다. 그렇지만 대형서점들은 서림(書林)이라는 말이 무색할 정도로 많은 책으로 둘러싸여 편안함보다는 위압감과 압도당하는 느낌을 받을 때가 많다. 넘치는 사람의 물결에 필요한 책만 골라 후다닥 나오는 경우도 적지 않다.&lt;br&gt;그래서 요즘 곳곳에 생기고 있는 작은 책방들 소식이 반갑다. 독립서점에는 대형서점과는 달리 사람 냄새가 있다. 작은 책방을 몇 번 들르다 보면 사장님과 자연스럽게 말을 트고 이런저런 가벼운 이야기도 나눌 수 있게 된다.&lt;br&gt;독립서점 탐방기인 이 책은 일본 전역의 작은 책방 23곳을 골라 책방 구석구석을 찍은 사진(사진)과 함께 운영 철학, 책의 선별 기준 등을 생생하게 들려준다. 책장을 한장 두장 넘기며 읽다 보면 문득 우리 동네에는 작은 책방이 없나 검색하는 자신을 만나게 될 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이건희 컬렉션’ 지역순회전 3개월간 49만명 봤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303022001</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:08:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/02/SSC_20230302145316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402106 --&gt;지난해 10월부터 올해 1월까지 3개월 동안 광주, 부산, 경남의 4개 기관에서 열린 ‘국가 기증 이건희 컬렉션 지역순회전’에 모두 49만명이 다녀갔다고 문화체육관광부가 2일 밝혔다.&lt;br&gt;유족들은 2021년 4월 국보·보물을 비롯한 문화재와 거장의 명작 등 시대와 장르를 가리지 않고 망라한 고인의 수집품 약 2만 3000여점을 국가에 기증했다. 문체부는 국립중앙박물관, 국립현대미술관과 연계해 관련 전시회를 열고 있다. 지난해 기증 1주년을 맞아 국립중앙박물관에서 진행한 ‘어느 수집가의 초대’ 특별전은 4개월 동안 22만 9800여명이 관람했다.&lt;br&gt;문체부는 이어 지난해 10월부터 올해 1월까지 국립광주박물관, 광주시립미술관, 경남도립미술관, 부산시립미술관 등 4개 기관과 협력해 지역순회전을 열었다. 특히 국립광주박물관에서만 30만 9700여명이 관람한 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부는 올해 울산, 대구, 대전, 경기, 청주, 전남 6개 지역 7개 기관에서 지역순회전을 이어 간다. 2~5월 울산시립미술관과 대구시립미술관을 시작으로 국립대구박물관(4~7월), 대전시립미술관(6~9월), 경기도미술관(6~8월), 국립청주박물관(7~11월), 전남도립미술관(8~10월)에서 순회전이 열린다.&lt;br&gt;문체부는 “이건희 컬렉션 지역순회전은 대규모 기증으로 풍부해진 국가문화 유산 활용의 확장성을 제시해 주는 모범 사례”라면서 “2024년 이후에는 미국 워싱턴, 시카고를 비롯해 영국 런던 등 주요 도시에서 국외 전시를 열 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘향수’ 부른 국민 테너 박인수 前교수 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303022002</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:08:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/03/SSC_20230303010828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1402368 --&gt;1980~90년대 국민가요로 통하던 ‘향수’(鄕愁)를 부른 테너 박인수 전 서울대 교수가 지난달 28일(현지시간) 미국 로스앤젤레스(LA) 병원에서 노환으로 별세했다. 85세.&lt;br&gt;1938년 서울에서 태어난 고인은 신문 배달 등을 하며 고학해 1959년 서울대 음대에 입학했다. 4학년 때인 1962년 성악가로 데뷔한 뒤 1967년 국립오페라단이 올린 베버의 오페라 ‘마탄의 사수’ 주인공으로 무대에 섰다.&lt;br&gt;1970년 미국 줄리아드 음악원과 맨해튼 음악원 등에서 수학했고, 미국과 캐나다 등에서 ‘라보엠’, ‘토스카’, ‘리골레토’ 등 오페라 주역으로 활약했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1983년 서울대 성악과 교수로 부임한 뒤 클래식 음악이 특권층의 전유물이 아니라는 소신에 따라 ‘향수’를 발표하고, 가수 이동원(1951~2021)과 함께 불러 큰 인기를 끌었다. 시인 정지용의 작품에 작곡가 김희갑이 곡을 붙인 이 노래는 1989년 발매 후 130만장 이상 팔렸다. 이 노래로 그는 ‘국민 테너’로 불렸지만, 성악가가 대중가요를 불렀다는 이유로 클래식계에서 외면받으며 마음고생도 했던 걸로 알려졌다.&lt;br&gt;고인은 생전에 한 언론 인터뷰에서 “‘향수’를 부른 뒤 잃은 것보다 얻은 것이 훨씬 많다. 대중적 인지도가 높아졌고, 사람들의 인생을 다양하게 이해하게 됐다”고 돌아봤다. 국내외 독창회 2000회 이상, 오페라에는 300회 이상 주역으로 무대에 섰고, 2003년 서울대에서 퇴임한 뒤 백석대 석좌교수와 음악대학원장을 맡았다. 2011년 은관문화훈장을 수훈했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장례 예배는 LA 현지에서 3일 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230303500003</guid>
      <pubDate>2023-03-03T01:42:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/15/SSC_20230215035427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1396196 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 참는 것이 우선 이다.&lt;br&gt;48년생 : 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 마음고생이 있겠다.&lt;br&gt;72년생 : 경솔하게 처리하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 작은 희생이 따른다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 유혹을 물리쳐라.&lt;br&gt;49년생 : 허세를 부리지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 부주의로 잃는 것 많다.&lt;br&gt;73년생 : 욕구불만을 늘어놓지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 바른말에 오해를 산다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 사태가 악화되니 신중하라.&lt;br&gt;50년생 : 한 가지 일에만 매달리지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 작은 일에 소득 있다.&lt;br&gt;74년생 : 큰 결실이 있으니 기대하라.&lt;br&gt;86년생 : 용기가 필요하다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 분위기에 휩쓸리지 마라.&lt;br&gt;51년생 : 이동운이 있으나 조심하라.&lt;br&gt;63년생 : 일이 잠시 흔들린다.&lt;br&gt;75년생 : 잔꾀 부리지 마라.&lt;br&gt;87년생 : 노력한 만큼 성과 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 마음이 편안한 하루이다.&lt;br&gt;52년생 : 재물운이 들어오겠다.&lt;br&gt;64년생 : 욕심을 버려라.&lt;br&gt;76년생 : 복이 들어왔다가 나간다.&lt;br&gt;88년생 : 일이 해결되나 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;53년생 : 계획을 밀고 나가라.&lt;br&gt;65년생 : 기대한 일이 성사된다.&lt;br&gt;77년생 : 운이 지속적으로 상승된다.&lt;br&gt;89년생 : 자기가 스스로 어렵게 만든다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 친구의 도움이 필요하다.&lt;br&gt;54년생 : 계약은 신중히 하라.&lt;br&gt;66년생 : 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;78년생 : 부모님의 뜻을 따르는 것이 좋다.&lt;br&gt;90년생 : 큰 것을 얻을 수 있겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 때를 기다려라.&lt;br&gt;55년생 : 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;67년생 : 뜻한 바대로 이루어진다.&lt;br&gt;79년생 : 행운이 손짓한다.&lt;br&gt;91년생 : 여유를 가져라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;56년생 : 신중하게 처리해야 길하다.&lt;br&gt;68년생 : 용기로 헤쳐나가야 길운 온다.&lt;br&gt;80년생 : 만족한 하루이다.&lt;br&gt;92년생 : 인기를 얻는다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 늦게나마 어려움이 해소된다.&lt;br&gt;57년생 : 큰일은 꿈꾸지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 이동운은 별로다.&lt;br&gt;81년생 : 지나친 기대는 하지 마라.&lt;br&gt;93년생 : 재물운이 좋으니 대길한 날이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 어려움 없이 순조롭다.&lt;br&gt;58년생 : 마음의 안정을 찾아라.&lt;br&gt;70년생 : 계획한 일 추진하라.&lt;br&gt;82년생 : 친구와의 관계를 조심하라.&lt;br&gt;94년생 : 궂은일이 있겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 많은 사람들을 만나겠다.&lt;br&gt;59년생 : 매사 서두르지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 작은 이득 있겠다.&lt;br&gt;83년생 : 사소한 일이 확대된다.&lt;br&gt;95년생 : 투자는 신중하게 하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>mRNA 백신, 변이 많아 치료 어려웠던 소아 호흡기 질환 예방한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118148111/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118148111/1</guid>
      <pubDate>2023-03-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118148110.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 떠오른 메신저리보핵산(mRNA) 백신 기술이 그동안 예방법이 없었던 소아 질환인 호흡기세포융합바이러스(RSV)로 외연을 확장하고 있다. 다국적 제약사 화이자의 영유아 및 임산부를 대상으로 한 백신과 글락소스미스클라인(GSK)의 고령자를 대상으로 한 백신이 현재 미국 식품의약국(FDA) 승인 심사 리스트에 이름을 올렸다. 바이러스의 특정 단백질을 만드는 유전정보를 담은 mRNA 백신은 복잡하게 변이하는 바이러스에 맞춤형으로 개발할 수 있다. mRNA 백신이 코로나19 감염병 사태에서 변이 바이러스에 가장 효과적으로 대응한 만큼 RSV에도 존재감을 드러낼지 관심이 모인다. 국제학술지 ‘사이언스’는 2일(현지 시간) mRNA 기반 RSV 백신의 근간이 된 바니 그레이엄 미국 국립보건원(NIH) 연구원과 제이슨 매클렐런 NIH 연구원의 2013년 연구를 집중 조명했다. 과학계는 10년 전 발표된 이들의 mRNA 방식 접근법이 현재 RSV 백신 개발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유전자가위로 트라우마까지 잘라낼 수 있을까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118148105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230302/118148105/1</guid>
      <pubDate>2023-03-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118148098.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어린 시절 겪은 일로 생긴 ‘외상후스트레스장애(PTSD·트라우마)’는 성인이 되어도 트라우마를 일으킨 스트레스에 민감하게 반응할 정도로 깊은 상처를 남긴다. 지난해 10월 발생한 이태원 참사 현장을 목격한 성인들도 정신질환 진료와 치료가 요구될 정도로 트라우마를 극복하기는 쉽지 않다.   특히 소아청소년기에 생긴 트라우마는 성인 시기까지 지속적으로 이어진다는 점에서 치료가 매우 중요하다. 트라우마 치료를 위해서는 보통 인지행동치료나 전문가 상담, 약물치료 등이 이뤄지는데 유전질환, 희귀질환 치료법으로 떠오르고 있는 유전자 교정 기술의 트라우마 치료 가능성이 제기돼 관심이 모이고 있다.    ● 트라우마, 유전자 변형으로 이어져  코로나19와 이태원 핼러윈 참사 같은 사회적 상황에 노출된 소아청소년들은 자신도 모르는 사이 트라우마가 발생할 수 있어 정신건강에 대한 주의가 필요하다. 에릭 네슬러 미국 마운트 시나이 아이컨 의대 정신건강의학과 교수가 2018년 국제학술지 ‘영국정신의학회지’에 발표한 논문에 따</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죽고 사는 문제도 아닌데 뭘…[삶의 재발견/김범석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230302/118147858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230302/118147858/1</guid>
      <pubDate>2023-03-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118144400.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지구상에 70억 명이나 되는 사람이 있다 보니 별별 사람들이 많다. 환자도 마찬가지여서 수많은 환자들을 보다 보면 상식 밖의 행동을 하는 환자도 있다. 그날도 그랬다. 환자 한 분이 ‘다른 환자가 자기 순서에 새치기를 했다’며 직원들에게 소리를 지르고 화를 내면서 그 다른 환자와 싸우고 온 병원을 쑥대밭으로 만들었다. 그렇게 한바탕 진을 빼고 난 뒤 다음 환자가 들어왔다. “선생님, 조금 전 그 환자 때문에 많이 곤혹스러우셨지요?” “아니에요. 간혹 있는 일이에요.” “아까부터 어찌나 소리를 질러대던지…. 제가 옆에서 다 봤는데, 앞사람이 새치기한 게 아니거든요. 그런데 새치기했다고 혼자서 우기고 버럭버럭 화를 내더라고요.”  “그랬군요.”  “제가 암에 걸리고 나서 깨달은 것이 있어요. 암에 걸리고 나니 다른 일들이 대수롭지 않더라고요. 설령 새치기했다 하더라도 5분 더 기다려 봐야, 그게 뭐 대수라고…. 한 시간 두 시간 기다리기도 하는데요 뭐. 한두 시간 기다려야 하면 스마트폰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“어머니 품 같은 백두대간, 히말라야 종주해 봤나요?”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230302/118147836/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230302/118147836/1</guid>
      <pubDate>2023-03-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/02/118144398.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;백두대간 종주 3회, 지리산 종주 80회, 히말라야 등반 12회…. 23세 때 우연히 북한산에 올라 산의 매력에 빠진 김원숙 씨(62)는 7월 세계 제2의 고봉(해발 8611m) K2 트레킹 가는 것에 벌써 가슴이 설렌다. 산 얘기만 나오면 얼굴엔 웃음이 가득하고, 가슴이 뛴다.   “산에 가면 몸은 힘들지 몰라도 마음이 편해요. 언제든 나를 반겨 준다는 게 제일 좋아요. 산은 예약이 필요 없잖아요. 그냥 가면 언제나 그 자리에 있죠.”   27세부터는 매주 산에 올랐고 38세 때부터 백두대간 종주를 시작했다. 산을 다니다 보니 대한민국의 산을 다 알게 됐다. 백두산에서 지리산을 거쳐 바다에 이르는 백두대간, 백두대간과 함께 10대 강 울타리가 되는 산줄기 정맥, 정맥과 동일하게 보이는 산줄기 기맥, 대간과 정맥, 기맥을 제외한 산줄기 중 이름을 붙인 산줄기 지맥…. 그는 “백두대간 중 지리산이 가장 좋았다. 엄마 품속 같았다. 시간 날 때마다 종주를 했다. 설악산도 좋지만 나에겐 지리산이 더 끌렸다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백약이 무효한 ‘피로’…뜻밖의 원인 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257457</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257457</guid>
      <pubDate>2023-03-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인 중 피곤하지 않다고 장담할 수 있는 이가 얼마나 될까. 정도의 차이만 있을 뿐 일말의 피로감도 느끼지 못하는 이는 없다고 봐도 무방할 것이다. 많은 사람들이 운동을 시작하거나 각종 영양제를 챙겨먹는 주된 이유 중 하나도 이 ‘피로’다.부족한 수면 등 피로의 원인이 명확하다면 불행 중 다행이라 하겠다. 문제의 원인을 알았으므로 대처 방안도 강구할 수 있어서다. 그러나 피로의 명확한 원인을 찾을 수 없는 상황에선 얘기가 다르다. 뭘 어떻게 고쳐야 할지 알기 힘들어서다. 피로감의 원인을 알 수 없을 때 의심해볼 수 있는 원인 3가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 심한 사람, 당뇨병 발생 위험 1.5배 높다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230303/118151716/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230303/118151716/2</guid>
      <pubDate>2023-03-03T09:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/03/118151828.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수면무호흡증이 심한 환자는 당뇨병 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다.  고려대 안산병원 호흡기내과 신철 교수 연구팀은 49~79세 성인 남녀 1216명을 8년간 추적 관찰했다. 연구팀은 대상자들을 △정상군 △경증도 수면무호흡군 △중등도 이상 수면무호흡군으로 분류하고 수면무호흡증과 제2형 당뇨병 발생 위험 사이의 상관관계를 분석했다.  그 결과, 중등도 이상의 수면무호흡군은 정상군에 비해 제2형 당뇨병 발병위험이 1.5배 높은 것으로 나타났다. 반면, 경증도는 평균 1.12배 수준이었다. 심한 수면무호흡증은 당뇨병 발병의 독립적인 위험인자가 될 수 있다는 설명이다.   신철 교수는 “수면무호흡증이 제2형 당뇨의 발생의 잠재적인 위험요인이며 수면무호흡증의 치료가 제2형 당뇨의 발생을 예방할 수 있음을 뒷받침하는 것으로, 향후 양압기를 이용한 중등도 이상의 수면무호흡증의 치료 효과에 대해 좀 더 심도 있는 연구의 필요성을 시사한다”고 말했다.  한편 해당 연구는 유럽호흡기학회(European Respirato</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만408명 확진, 1주전 350여명↑…5주만에 증가세 전환</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230303/118151724/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230303/118151724/1</guid>
      <pubDate>2023-03-03T09:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/03/118151539.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 3일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만408명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만388명, 해외유입 20명이다. 누적 확진자는 3054만3981명을 기록했다.  이날 신규 확진자 수는 1주일 전(24일) 1만51명보다 357명(3.5%) 증가했다. 지난 1월 27일 3만1697명 이후 5주일 만에 증가세로 돌아섰다. 특히 지난 2월 25일부터 3월 3일까지 최근 1주간 일평균 확진자는 9195명을 기록해 엿새째 1만명 밑을 기록했다.   금요일(목요일 발생) 기준으로는 지난해 7월 1일(9514명) 이후 245일(35주) 만에 가장 적다. 지난 4주간 금요일 확진자 수는 ‘1만3499명(2월 10일)→1만1432명(2월 17일)→1만51명(2월 24일)→1만408명(3월 3일)’의 흐름을 보였다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 135명으로 전날(129명)보다 6명 늘었다. 12일째 100명대를 유지 중이다. 최근 1주일(2월 25</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“초경~폐경 간격 짧을수록 심근경색·뇌졸중 위험 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230303/118151832/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230303/118151832/1</guid>
      <pubDate>2023-03-03T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/03/118151681.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성의 초경과 폐경 간 간격(생식기간)이 짧을수록 심근경색, 뇌졸중 같은 심뇌혈관 질환 발생 위험이 커진다는 연구 결과가 국내에서 나왔다. 3일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 삼성 융합의과학원 디지털헬스학과 신동욱 교수팀이 국민건강보험공단 자료를 바탕으로 여성 122만4547명을 8.4년 간 추적 관찰한 결과 이 같은 사실이 확인됐다.연구팀은 연구 대상 나이를 초경 시기에 따라 12세 이하 그룹, 13∼14세 그룹, 15세 그룹, 16세 그룹, 17세 이상 그룹 등 5개 그룹, 폐경 나이에 따라 40세 이전 그룹, 40∼45세 그룹, 46∼50세 그룹, 51∼54세 그룹, 55세 이상 그룹 등 5개 그룹, 생식 기간(초경과 폐경 사이의 기간)에 따라 30년 미만 그룹, 30∼33년 그룹, 34∼36년 그룹, 37∼40년 그룹, 41년 이상 그룹 등 5개 그룹으로 각각 분류했다.추적관찰 기간 연구 대상 여성 2만5181명이 심근경색, 3만8996명이 뇌졸중 진단을 받았</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성인 남성 절반 가까이 비만…중고생 비만율 10년새 2.4배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230303/118152447/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230303/118152447/1</guid>
      <pubDate>2023-03-03T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/03/118152324.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 10년 동안 성인 남자, 중고등학생 모두 비만 유병률이 증가했다는 국내 통계가 3일 공개됐다. 특히 19세 이상 남자의 경우 2명 중 1명 가까이 비만이었다.질병관리청이 4일 ‘세계 비만의 날’을 맞아 내놓은 국민건강영양조사 결과에 따르면 최근 10년간 국내 19세 이상 여자 성인의 비만 유병률은 27% 내외로 매년 유사한 수준을 보인다.그러나 남자는 2011년 35.1%에서 2021년 46.3%로 크게 증가했다. 2명 중 1명 가까이가 비만인 셈이다.또한 중·고등학생의 경우 남학생, 여학생 모두 비만 유병률이 2.4배 올랐다. 2021년을 기준으로 남학생은 17.5%로 2011년 6.8% 대비 2.6배, 여학생은 9.1%로 2011년 4.2% 대비 2.2배 각각 증가했다.정부는 비만을 여러 만성질환의 위험요인으로 지목하며 “비만을 예방해야 만성질환도 예방한다”고 강조했다.세계보건기구(WHO)는 비만을 ‘건강의 위험요인이 되는 비정상적인 또는 과도한 지방 축적’으로 정의하며,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호대 정원 700명 늘어난다…올해 입시부터 반영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230303/118152704/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230303/118152704/1</guid>
      <pubDate>2023-03-03T10:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/03/118152661.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;간호대 정원이 내년도부터 700명 늘어난다. 고질적인 간호인력 부족 문제를 해소하기 위해서인데, 정원이 700명 늘어나면 간호대가 배출하는 인력 규모는 한 해 3만명 수준이 된다.3일 교육부와 복지부에 따르면 늘어나는 2024학년도 간호대 입학정원은 일반대 385명, 전문대 315명으로 총 700명이다. 교육부는 올해 입시까지 남은 시간이 많지 않아 간호대 신설이 아닌, 기존 간호대의 정원 증원만 검토하기로 했다.교육부는 오는 8일까지 대학별로 간호대의 입학 정원 증원 신청을 받는다. 정부는 심사위원회를 구성해 오는 3월 말까지 신청 대학의 교원 규모, 실습 여건 등을 심사한 뒤 이르면 4월 초에 정원이 증원되는 간호대를 발표할 계획이다.2024학년도 간호대 정원이 700명 늘어나면 내년도 간호대 신입생은 3만명에 육박하게 된다. 간호대 신입생은 2022년 기준 2만2483명, 정원 외 입학생 수는 5819명이다.보건복지부 관계자는 이날 뉴스1과 통화에서 “의대·간호대 정원은 보건복</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 키워드] 일회용기 미세플라스틱</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257586</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257586</guid>
      <pubDate>2023-03-03T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>커피와 배달음식 등에 사용하는 일회용기의 미세플라스틱 검출량이 다회용기보다 최대 4.5배 많은 것으로 나타났다. 소비자원이 일회용기 16개를 분석해 보니 5mm 미만 미세플라스틱이 용기 1개당 최대 29.7개 검출됐다. 다회용기에서는 최대 2.7개가 나왔다. 국민 1명이 연간 커피를 377잔 마시는데, 모두 일회용 컵을 사용한다면 미세플라스틱 2600개 정도에 노출되는 셈이다. 여기에 배달음식까지 감안하면 미세플라스틱 노출량은 더 늘어난다. 다만 미세플라스틱의 위해성은 아직 연구 단계다. 한국소비자원은 “미세플라스틱의 위해성은 아직</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>