<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-07-11T00:09:54.945Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>다이어트 효과 좋다는 ‘간헐적 단식’…건강하게 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266824</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266824</guid>
      <pubDate>2023-06-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>몇 년 전까지만 해도 생소하던 ‘간헐적 단식 다이어트’가 꾸준히 통용되고 있다. 매 끼니 엄격한 식단을 준수해야 하는 일반 다이어트에 비해 식단관리에서 비교적 자유롭다는 장점을 지닌다. 비만 예방은 물론 혈압과 콜레스테롤 관리에도 유리하다는 일부 주장도 있다.다만 모든 다이어트가 그러하듯, 간헐적 단식을 시도한 모두가 체중 감량에 성공하는 건 아니다. 되려 간헐적 단식 시작 전보다 더 살이 찌거나 건강이 악화되는 경우도 다반사다. 건강한 간헐적 단식을 위한 원칙 3가지를 알아본다.▲ 보상성 폭식 지양간헐적 단식이 각광받은 이유 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>놀러가기 힘든 장마철…‘집콕’ 휴식 위한 조언들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266530</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266530</guid>
      <pubDate>2023-06-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철은 뒤이어 올 폭염철 만큼이나 외부 활동이 제한되는 기간이다. 여행 등 외부 활동으로 누적된 스트레스를 풀던 이들에겐 비보가 아닐 수 없다. 쏟아지는 비와 높아진 습도 때문에 잠시의 외부 활동만으로도 불쾌해지기 십상이다.그렇다면 단순히 집안에 머무는 것만으로도 휴식이 될까. 물론 외출보다 신체 활동량 면에서 에너지를 아낄 수 있으니 몸이 피곤할 일은 적을 것이다. 그러나 주말에 아무 계획 없이 집안에 누워있다가 월요일을 맞아본 사람이라면, 집안에 단순히 머무는 것만으로 스트레스가 풀리지 않을 수 있다는 점에 동의할 것이다. 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비 올 때마다 쑤시는 무릎…운동으로 극복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266933</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266933</guid>
      <pubDate>2023-06-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예로부터 일부 노인들의 경우 무릎 통증 유무로 장마철을 가늠했다는 이야기가 전해 내려온다. 물론 장마철과 무릎통증 간의 연관성은 아직 과학적으로 입증되지 않았다. 하지만 입증 여부를 떠나 장마철에 무릎의 불편감을 호소하는 사람이 많다는 사실만큼은 변하지 않는다.과거의 경우 무릎 통증이 있을 땐 무조건적인 휴식이 권장되곤 했다. 반면 근래 들어선 적정 강도의 운동을 통해 무릎 통증을 경감시켜야 한다는 주장이 힘을 얻는다. 운동으로 무릎 주변부 근육을 강화시켜 관절의 부담을 줄여줘야 한다는 것이다. 관절 통증이 있을 때 하기 좋은 운동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“천일염 괴담에 홀리지 않아야 한다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266852</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266852</guid>
      <pubDate>2023-07-01T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 천일염 이슈로 전국이 뒤숭숭하다. 일본이 후쿠시마 원전 오염수를 방류한다는 소식에 국내에서 천일염 가격이 오르고 사재기 조짐도 보인다. 해양수산부가 후쿠시마 원전 사고가 난 2011년부터 작년까지 286번 천일염에 대한 방사능 검사를 했고, 방사성물질이 검출된 적은 한 번도 없었다고 발표했으나 민심은 여전히 불안하다. 원전 오염수 방출이 천일염에 영향을 줄 가능성은 없다고 봐도 무방하다는 것이 전문가들의 설명이다. 이덕환 서강대 화학·과학커뮤니케이션 명예교수는 “원전 오염수는 우리 소금에 영향을 미치지 않을 정도로 바다에서 희</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘앞으론 적당히만 마셔야지’…술 당장 끊으라는 위험신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267041</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267041</guid>
      <pubDate>2023-07-01T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사회생활의 중요한 한 축으로 여겨지는 술. 꼭 사회생활 때문이 아니더라도, 스트레스 해소나 친목 차원에서 술을 즐겨 마시는 사람들이 많다. 그러나 이같은 술의 효용은 전부 ‘적정 음주량’을 지킬 때의 이야기다.누구나 취기가 오르면 어느정도 행동이 변하기 마련이다. 말이 빨라질수도, 발음이 부정확해 질 수도, 평소엔 털어놓지 않던 비밀을 털어놓을 수도 있다. 그러나 이중엔 술을 당장 끊어야 한다는 경고신호도 숨어있다. 술을 끊어야 한다는 경고신호 3가지를 알아본다.▲ 공격적 언행술에 취할 때마다 감정 조절에 실패하는 사람들이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장마 주춤 ‘찜통더위’ 온다…야외 활동시 건강수칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266438</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266438</guid>
      <pubDate>2023-07-02T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다가오는 7월1~2일 주말은 장맛비가 주춤하는 대신 ‘찜통더위’가 찾아올 것으로 예보됐다. 그간 내린 장맛비로 인해 습도까지 높아진 상태라 시민들의 불쾌감도 급증할 것으로 예상된다. 배달기사 등 야외 근무가 불가피한 노동자에겐 가혹한 근로 환경이 될 것으로 보여진다. 이같은 무더위엔 단순히 옷을 시원하게 입는 것만으론 부족할 때가 많다. 다량의 땀 손실 등으로 인한 건강 위험이 도사리고 있어서다. 무더위 속 건강 관리를 위한 대비책 3가지를 알아본다.▲ 신체 증상 관찰무더위가 이어질 땐 각종 신체 증상을 면밀히 살피는 자세가 요구된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더위에 사라지는 입맛…건강까지 잡는 제철 식재료는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267025</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267025</guid>
      <pubDate>2023-07-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 같은 날씨에 하루종일 땀을 흘리다보면 있던 입맛까지 사라지기 일쑤다. 식사를 미루고 미루다 배달음식으로 떼우거나 건너뛰는 경우가 다반사다. 더위를 유독 잘 타는 사람이라면 이같은 증상이 여름철 내내 지속되기도 한다.여름철은 기본적으로 체력 소모가 심한 계절이다. 제대로 구성된 끼니를 꾸준히 여름철 무기력증 등을 예방할 수 있다. 잃어버린 입맛을 되찾는 걸 돕는 건강 식재료 3가지를 알아본다.▲ 깻잎특유의 향으로 사랑받는 깻잎은 7~8월이 제철인 여름철 대표 쌈채소 중 하나다. 각종 고기류와 함께 먹을 경우 잡내나 비린내를 잡아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유기·유실 동물, 과연 줄어들고 있을까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266766</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266766</guid>
      <pubDate>2023-07-03T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>동물보호법 제34조에 의거해 보호자 없이 배회하는 반려동물을 발견한 경우 관할 지방자치단체는 구조해 치료, 보호할 의무를 갖는다. 매년 이렇게 구조되는 동물의 숫자는 2019년 13만 마리로 최고치를 경신했고, 이후로는 매년 점점 줄어들고 있다. 이렇게 지자체 유기동물 보호소로 구조·등록되는 동물 숫자가 감소하는 것을 보면서 몇몇 사람은 우리나라 전체 유기·유실 동물 수가 줄어들고 있고, 더 나아가 관련 문제가 완화되고 있다고 생각할지 모른다. 매년 정부에서 통계로 발표하는 유기·유실 동물 숫자는 농림축산검역본부에서 운영하는 동물보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 1200억 규모 혈액제제 브라질 수출… 5년 공급계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120054564/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120054564/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120054468.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 브라질 현지 파트너 업체 ‘블라우(Blau Farmaceutica)’와 면역글로블린 혈액제제 ‘아이비글로불린 에스엔(IVIG-SN 5%)’에 대한 공급계약을 체결했다고 3일 공시를 통해 밝혔다.   계약에 따라 GC녹십자는 9048만 달러(약 1194억 원) 규모 아이비글로불린 혈액제제 물량을 브라질에 공급하게 된다. 계약 기간은 오는 2028년 6월 29일까지 5년간 유지된다. 계약금 규모는 2025년 12월 31일까지 공급하는 물량에 대한 추정 금액을 산정한 것이라고 한다.  GC녹십자 IVIG-SN은 선천성 면역결핍증, 면역성 혈소판 감소증 등 다양한 용도로 사용되는 의약품이다. 수출용 혈액제제는 미국 혈장을 이용해 충북 오창 소재 수출용 혈액제제 전용 생산시설에서 제조된다.  브라질은 남미에서 가장 큰 혈액제제 시장으로 알려졌다. 지난해 기준 현지 면역글로블린 혈액제제 시장 규모는 약 2억7000만 달러(약 3533억 원) 수준이라고 한다.  GC녹십자는 지난 2015년부터 브라질 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오래 앉아 있으면 빨리 죽는다…사망·암·질병 확률 ‘껑충’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120054960/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230703/120054960/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T16:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120054941.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;운동을 하는지 여부와 상관없이 의자에 앉아있는 것만으로도 사망위험률을 높인다는 연구결과가 속속 나오고 있다. 전문가들은 앉아서만 생활하는 것보다 움직이는 것이 사망 위험을 크게 줄인다고 조언했다.  3일 의료계에 따르면 미국암학회는 하루에 6시간 이상 앉아 있을 경우 3시간 미만 앉아 생활하는 사람보다 사망할 확률이 37% 이상 높다는 연구결과를 발표했다.   앉아 있게 되면 몸속의 포도당과 지방을 조절하는 유전자가 작동을 멈추는 것으로 나타났다. 또 운동을 많이 한 사람도 자리에 오래 앉아 있으면 건강에 좋지 않다는 것도 확인됐다.   미국암학회는 과거에도 비슷한 연구 결과를 내놨다. 미국암학회 연구진이 1992년부터 2009년까지 14만6000명을 대상으로 조사한 결과 여성이 장시간 앉아서 여가를 보내면 암 발병률이 10% 높아진 것으로 조사됐다.   연구진은 “전체 신체활동, 체질량 등 다른 요인들을 감안하더라도 여성이 오랜 시간 앉아서 여가활동을 하는 것이 전체 암 발병 위험을 높이는 것으로 나타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔 신약 ‘케이캡’, 모든 적응증 보험급여 완성… “한 알 가격 1300원→390원”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120056324/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230703/120056324/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T17:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120056317.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔 위식도역류질환 신약 케이캡의 건강보험 적용 범위가 확대된다. 지난 2020년 추가된 적응증에 대해 보험급여가 적용되면서 환자 부담이 줄어들게 됐다.   HK이노엔(HK inno.N)은 P-CAB계열 위식도역류질환 치료제 ‘케이캡(성분명 테고프라잔)’이 새로운 적응증에 대한 추가 보험 적용으로 모든 적응증이 보험급여를 받게 됐다고 3일 밝혔다.   이달부터 케이캡이 2020년 획득한 ‘소화성 궤양 환자의 헬리코박터파일로리 제균을 위한 항생제 병용요법’ 적응증에 대해서도 보험급여가 적용된다. 기존 1정 기준 1300원대였던 약값에서 소비자는 30%가량만 부담하면 된다. 1정 기준 가격은 P-CAB계열인 케이캡이 PPI계열 의약품(약 600원대)보다 비싼 편이다.  헬리코박터파일로리균(Helicobacter pylori 또는 H.pylori)은 일반적으로 헬리코박터균이라고 부르기도 한다. 위장 점막에 주로 감염돼 만성위염이나 위궤양, 십이지장궤양, 위선암, 위림프종 등을 유발하는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>완벽주의자에서 벗어나고 싶다면[지나영의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230703/120060617/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230703/120060617/1</guid>
      <pubDate>2023-07-03T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/03/120057134.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자녀가 반장 선거에 나가겠다고 하면 부모는 걱정부터 든다. 우리는 실패하면 안 된다고 배우며 자랐다. 그렇다 보니 실패에 대한 두려움이 있다. 자녀가 계속된 실패로 학습된 무기력에 빠지면 어쩌나 싶기도 하다. 그래서 자녀가 넘어져도 다시 일어설 수 있는 사람으로 자라길 바라면서도 막상 실패할 기회를 빼앗고 만다. 실패를 대하는 자세를 바꾸려면 어떻게 해야 할까?   우선 반장 선거에 나가는 자녀를 둔 사례에선 “엄마 아빠는 다 안다. 그러니 우리 말을 들어라”보다는 “우리도 아직 배우고 성장한다. 실패를 통해서도 배울 수 있으니 도전해 보면 어떨까”라는 자세로 자녀를 대해야 한다. 실수 앞에 당당하고 그로부터 배우고 성장하는 태도는 자연스레 아이에게 전달된다.    실수와 실패는 많이 해도 된다고 권장해야 한다. 실수와 실패를 금하는 것은 성장을 막는 것과 같다. 일상에서 부모가 실수하는 순간을 공유하자. 새로운 놀이를 함께할 때는 “엄마도 처음이라 잘 모르는데 같이 방법을 찾아보자”라고 하자. 그러면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끊기힘든 과·폭식의 유혹…쉽게 식욕조절 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267123</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267123</guid>
      <pubDate>2023-07-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식욕 조절은 사실상 다이어트의 성패를 가르는 가장 중요한 요소라고 볼 수 있다. 폭식으로 섭취한 열량만큼 매일 운동하는 건 일반인 입장에선 사실상 불가능해서다. 운동 없는 체중 감량보다 식단 조절 없는 체중 감량이 압도적으로 어려운 이유다.식욕은 주변 환경이나 상황에 영향을 많이 받는 욕구다. 식욕을 조절하겠다는 의지와 식욕 조절에 용이한 환경을 만드는 노력까지 병행돼야 하는 이유다. 환경이나 습관 개선을 통한 식욕 조절 방법을 알아본다.▲ 음식 숨기기배고파서 먹기도 하지만, 그냥 눈에 보여서 먹게 되는 경우도 허다하다. 과자 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 80% “감염 취약시설 마스크 의무 더 유지해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120066425/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120066425/1</guid>
      <pubDate>2023-07-04T11:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/04/120066418.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일반인 10명 중 8명은 병원급 이상 의료기관과 입소형 감염 취약시설에서 마스크 착용 의무를 당분간 유지해야 한다고 인식하는 것으로 나타났다. 해당 기관에서 마스크 착용 의무를 하루라도 빨리 해제해야 한다는 사람은 10.5%에 불과했다.  유명순 서울대 교수팀은 4일 발표한 코로나19 위기 단계 하향에 관한 인식에 대한 설문 조사 결과에 따르면 응답자의 84.4%는 지난달 1일부터 병원급 이상 의료기관과 입소형 감염 취약시설 등 건강 취약 시설에서의 마스크 착용의무화 조치를 유지한 것에 대해 동의한다고 답했다. 조치에 동의하지 않는다는 응답자는 13.5%였다.  지난달 1일 코로나19 위기단계가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향된 후 마스크 착용 의무는 입원병동이 있는 병원급 이상 의료기관과 요양병원 등 감염 취약시설에서만 유지되고 있다. 방역 당국은 8월께 2단계 일상회복을 실시할 경우 마스크 의무를 전면 해제할 수 있다는 뜻을 밝힌 바 있다.  유 교수 연구팀이 지난달 23~26일 진행한 이번 설문조사(9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더위에 달갑지 않은 손님 ‘급성 장염’ 피하려면… [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266757</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=266757</guid>
      <pubDate>2023-07-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름 무더위 속에서 제철 음식에 탐닉하다 보면 종종 반갑지 않은 손님인 급성 장염을 맞이한다. 식품의약품안전처에 따르면 장염 및 식중독은 1년 중 6월부터 8월까지가 전체의 50~60%를 차지한다. 급성 장염은 장에 염증이 생겨 갑자기 열이 나고 오한·몸살·구토·설사를 하며 경우에 따라선 혈변과 점액변 등의 증상을 유발하는 병이다. 원인은 다양하지만 크게 감염성과 비감염성으로 분류하는데, 세균이나 바이러스 같은 병원체로 인한 감염성 장염이 흔하다. 보통 이런 병원체가 위장관에 들어가면 장 내벽에 달라붙는다. 일부는 독소를 생성해 설</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 10명 중 8명 “병원 등 감염취약시설 마스크 의무 더 유지해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120071389/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120071389/1</guid>
      <pubDate>2023-07-04T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/04/120071363.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 10명 중 8명은 병원급 이상 의료기관과 입소형 감염 취약 시설에서 마스크 착용 의무를 당분간 유지해야 한다는 입장인 것으로 나타났다. 반면 이같은 취약시설에서 마스크 착용 의무를 하루라도 빨리 해제해야 한다는 사람은 10.5%에 그쳤다.유명순 서울대학교 보건대학원 교수팀은 4일 이같은 내용의 ‘코로나19 위기단계 하향에 관한 인식’ 설문조사 결과를 발표했다.유 교수팀은 지난 6월 23~26일 온라인 웹 조사, 비례할당추출 방식으로 전국의 만 18세 이상 성인 남녀 1000명을 대상으로 설문조사를 실시했다.(95% 신뢰 수준 표집오차±3.10%p) 설문조사 결과 응답자의 84.4%는 병원급 이상 의료기관과 입소형 감염 취약시설 등에서 마스크 착용 의무화 조치가 유지된 데 대해 동의한다고 답했다. 동의하지 않는다는 응답자는 13.5%였다.감염 취약시설에서 마스크 착용 의무를 앞으로도 유지해야 한다고 답한 비율은 86.8%였다.이 중 과반(55.8%)이 취약시설에서 마스크 의무화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“복부 수술 후 합병증 주의…패혈증땐 치사율 30~50%”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120071605/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230704/120071605/1</guid>
      <pubDate>2023-07-04T15:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/04/120071535.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;각종 암, 말기콩팥병 등 중증 질환으로 복부 수술을 받은 환자는 수술 후 감염성 합병증에 주의해야 한다는 연구 결과가 나왔다. 특히 전신에 심각한 염증 반응을 일으키는 패혈증으로 진행되면 치사율이 30~50%로 이어질 수 있어 정확한 진단이 중요하다.   복부 감염으로 수술 후 중환자실에 입원했다면 2차 배양 패혈증 검사 결과가 음성이라도, 임상적으로 악화될 수 있어 주의가 필요하다는 국내 연구결과가 나왔다.   4일 가톨릭대학교 서울성모병원에 따르면 중환자외상외과 김은영(교신저자)·이겨라(제1저자) 교수팀은 복부 감염으로 수술 후 중환자실에 입원했다면 2차 배양 패혈증 검사 결과가 음성이라도, 임상적으로 악화될 수 있어 주의가 필요하다는 연구 결과를 발표했다.  연구팀은 수술 후 패혈증 환자의 2차 배양 결과에 따른 임상 자료와 이를 바탕으로 복부 수술 후 2차 배양 음성 패혈증의 예측 인자를 파악하고자 했다.  패혈증을 진단하기 위해서는 환자의 혈액이나 상처 부위 분비물을 채취하는 배양 검사를 진행하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비오면 뼈마디가 욱신…“장마철 습도 50% 맞추고 찜질하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230704/120072360/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230704/120072360/1</guid>
      <pubDate>2023-07-04T15:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/04/120072357.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름 장마철이 찾아오면서 높은 습도와 저기압에 민감한 관절염 환자의 주의가 요구되고 있다. 관절염이 있는 사람은 습도와 기압의 영향으로 관절 내 압력이 커져 통증과 부기가 심해지기 때문인데 통증을 완화하기 위해서는 적정 습도를 유지하고 찜질 등을 하는 것이 도움이 된다.  4일 서울아산병원에 따르면 날씨에 따라 관절염 증상이 심해지는 것은 장마전선이 가져온 저기압으로 인해 관절 내부 압력이 상대적으로 높아지면서 관절 통증이 크게 느껴지는 경향이 있기 때문이다.   관절염이란 관절에 염증이 생겨 관절이 아프거나 붓는 질환이다. 퇴행성관절염과 류마티스관절염이 대표적이다. 장마철의 경우 저기압으로 평소 인체 내부 관절과 평행을 유지하던 압력에 불균형이 생겨 관절 내 활액막에 분포한 신경이 압박을 받아 통증이 발생하는 것이다.  높은 습도도 근육을 자극한다. 관절에 좋은 대기 중 습도는 50% 내외다. 그런데 장마철에는 대기 중 습도가 최대 90%까지 높아진다. 습기가 체내 수분이 증발하는 걸 막아 관절 주변</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새벽에 깬 후 ‘말똥말똥’…다시 잠들려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267218</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267218</guid>
      <pubDate>2023-07-04T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한밤중에 저절로 눈이 떠지는 경우가 더러 있다. 다행히 곧장 다시 잠에 빠질 경우 수면의 질 측면에선 큰 악영향이 없다. 그러나 한 번 잠에서 깬 후 다시 잠들지 못해 고통받는 사례들이 적지 않다.오지 않는 잠을 기다리다보면 기상 후 얼마나 피곤할지, 애써 지키는 기상 및 수면시간이 흐트러지진 않을지 걱정이 더해지며 더욱 고통스러워 진다. 잠으로부터는 더욱 멀어진다는 뜻이다. 수면 중 잠에서 깼을 때 하지 말아야 할 행동과, 권장되는 행동은 무엇이 있을까.일단 잠에서 깬 직후엔 바로 다시 잠을 청해야 한다. 스마트폰으로 시간을 확인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치매 악화 막을 방법 찾았다”… ‘의사과학자’의 세계[인터뷰]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230704/120079142/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230704/120079142/1</guid>
      <pubDate>2023-07-05T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/04/120075466.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《사람의 머리는 두개골-뇌수막-뇌의 순으로 돼 있다. 뇌를 감싸고 있는 뇌척수액은 뇌를 보호하고, 뇌의 대사로 만들어진 노폐물을 배출하는 역할을 한다. 뇌척수액의 양은 평균 150mL. 하루 450∼500mL가 새로 만들어진다. 그렇다면 450∼500mL는 매일 배출되는 셈인데, 150년간 어디로 나가는지 미궁에 빠져 있었다. 4년 전 고규영 기초과학연구원(IBS) 혈관연구단장 겸 KAIST 특훈교수 연구팀은 뇌 아래쪽 림프관을 통해 뇌척수액이 빠져나가는 걸 최초로 발견했다. 이른바 배수구인 셈이다. 나이가 먹으면 림프관의 배수능력이 떨어진다. 따라서 뇌의 노폐물이 밖으로 나가지 못해 쌓이고, 결국 치매 등의 원인이 된다. 고 단장은 이 연구로 올해 대한민국최고과학기술인상을 5일 수상한다. 그를 4일 줌으로 인터뷰했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 공부한 의사, 의학 배운 공학자 키운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230705/120079491/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230705/120079491/1</guid>
      <pubDate>2023-07-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120079490.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;앞으로는 인공지능(AI)을 공부한 의사, 의학을 배운 공학자가 양성된다. ‘의사과학자’를 키워 연구의 질을 높이고 융복합 분야의 창업을 촉진하기 위해서다. 울산과학기술원(UNIST)과 울산대 의대는 4일 이 같은 내용의 공동 커리큘럼을 구성했다고 밝혔다. 커리큘럼은 의학과 공학 분야에서 모두 역량을 갖춘 의사과학자를 양성하기 위해 마련됐다.  이에 따라 현 울산대 의예과 1학년 학생 40명은 올해 9월부터 UNIST에서 AI, 데이터 사이언스 등 공학과 관련한 수업을 필수로 들어야 한다. UNIST에 ‘교환학생’으로 파견돼 총 7개 과목 중 6개 과목(18학점)을 들어야 한다. UNIST 학생들도 해당 수업을 들을 수 있다.  의료데이터에 AI 기술을 적용해 실전 문제를 해결하는 ‘의과학 AI’, 의과학 분야에 통계 및 데이터 사이언스 기법을 적용하는 ‘의과학생물 통계’ 등 2개 필수과목과 3차원(3D) 바이오프린팅을 활용한 의수 조립을 배우는 ‘재활재생개론’ 등 5개 선택과목으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼바, 화이자와 역대최대 1.2조 규모 위탁생산 2건 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230704/120078954/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230704/120078954/1</guid>
      <pubDate>2023-07-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성바이오로직스가 화이자와 8억9700만 달러(약 1조2000억 원) 규모의 계약을 체결했다. 이는 위탁생산 계약 기준 역대 최대 규모다. 4일 삼성바이오로직스는 화이자와 2건의 위탁생산(CMO) 계약을 체결했다고 공시했다. 올 3월 공시한 1억8300만 달러 규모 계약에서 1억9300만 달러를 추가 계약한 건과 7억400만 달러 규모의 신규 계약이다. 이번 계약을 포함한 누적 수주 금액은 108억9700만 달러로, 지난해 전체 수주액(95억 달러)을 약 반년 만에 초과 달성했다. 삼성바이오로직스는 최근 완공된 4공장에서 종양, 염증 및 면역 치료제 등 화이자의 다품종 바이오시밀러 제품을 2029년까지 장기 위탁 생산할 예정이다.  회사는 2020년 단일 공장 기준 세계 최대 규모인 4공장(24만 L)을 착공해 올해 6월부터 완전 가동에 돌입했다. 현재 총 생산능력은 60만4000L로 세계 최대 수준이다. 올해 4월 착공한 5공장은 2025년 4월 가동 예정이다. 삼성바이오로직스 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 이렇게 기운이 없지’…다이어트 무리하다는 징후 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267038</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267038</guid>
      <pubDate>2023-07-05T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 누구에게나 힘들다. 다이어트가 익숙하지 않은 초보자라면 더더욱 그렇다. 섭취 열량을 제한하는 것은 물론, 운동을 새로 시작하고 물 섭취량을 늘리는 등 생활습관 전반을 뜯어 고쳐야 해서다.많은 사람들이 다이어트에 조급증을 느끼는 것도 이 때문이다. 이 힘든 과정을 하루라도 빨리 끝마치고 싶어하는 것이다. 하지만 다이어트 목표 조기 달성을 위해 무리하다가 되려 심신의 건강을 망치는 경우도 잦다. 현재의 다이어트가 내 몸에 무리를 주고 있다는 신체·정신적 징후 3가지를 알아본다.▲ 무기력증식품 속 열량은 우리 몸이 다양한 활동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘콜라부터 약까지’ 곳곳에 아스파탐…“공포 조장도 문제”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230705/120082436/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230705/120082436/1</guid>
      <pubDate>2023-07-05T09:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120082419.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아스파탐에 대한 공포심이 커지고 있다. 주류·식음료 업계에서는 아스파탐 손절 움직임까지 보이고 있다. 반면 전문가들은 인공감미료에 대한 공포심을 조장한다며 지금처럼 안정성 관리와 필요성을 검토해 사용한다면 문제가 없다는 입장이다.   5일 식품업계에 따르면 이번 논란은 세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소(IARC)가 아스파탐을 발암 물질로 분류할 예정이라고 알려지면서 촉발됐다.  아스파탐과 같은 인공감미료는 인간의 필요에 의해 개발됐다. 설탕의 대부분은 사탕수수에서 얻게 되는 데 사탕수수는 지력을 고갈시켜 넓은 땅이 필요하다. 또 노동 집약적인 산업으로 많은 노동력이 확보돼야 하는 문제가 있었다.   그래도 단맛을 포기할 수 없던 사람들은 인공감미료 개발에 매진했고 그 결과 사카린이 탄생했다. 이번에 논란이 된 아스파탐은 사카린 등장 이후 1965년 위궤양약을 개발하던 미국의 제약회사에서 우연히 발견됐다.  이후 미국에서는 1974년, 일본에서는 1983년, 한국은 1985년 3월에 각각 식품첨가물로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍혜걸 “아스파탐 위험 정도 김치와 같아…걱정할 필요 없다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120082634/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120082634/2</guid>
      <pubDate>2023-07-05T09:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120056378.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;홍혜걸 “아스파탐 위험 정도 김치와 같아…걱정할 필요 없다”  인공감미료인 ‘아스파탐’이 발암가능물질(2B군)로 지정될 수 있다는 소식에 홍혜걸 의학박사는 “사람들이 지나치게 공포감에 빠져있다”며 그럴 필요가 없다고 강조했다.  홍 박사는 5일 페이스북에 “이번에 발표된 인공감미료 아스파탐은 가장 낮은 등급인 2B 발암물질”이라며 “1이 위험하면 1만큼 조심하고 100이 위험하면 100만큼 조심하면 된다”고 말했다.  그러면서 “1급 발암물질에는 햄 등 가공육, 술, 햇볕, 젓갈, 미세먼지이며 2A 발암물질은 소고기와 돼지고기, 65도 이상 음료, 야근이다. 2B 발암물질은 전자파, 김치, 알로에나 은행잎 추출물이라며 아스파탐은 김치와 같은 등급”이라고 설명했다.   홍 박사는 “술 마시거나 소고기 먹으면서 공포심을 갖진 않는다”며 “의도를 갖고 위험성을 부풀리는 이들에게 이용당하지 말자”고 덧붙였다.  세계보건기구(WHO)는 14일 아스파탐을 2B발암물질군으로 분류한다고 공식 발표할 예정이다. 아스파탐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 위험도 24주째 ‘낮음’…“확진·사망자 증감 반복 추세 고려”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230705/120086084/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230705/120086084/1</guid>
      <pubDate>2023-07-05T11:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120086056.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국은 코로나19의 주간 위험도를 ‘낮음’ 수준으로 평가하면서 유행과 위중증, 사망자 수의 증감이 반복되고 있다고 밝혔다.   질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 6월 4주차(6월25일~7월1일) 코로나19 주간 위험도 평가 결과를 5일 발표했다.   코로나19 위험도는 1월 3주차부터 24주째 ‘낮음’ 수준을 이어갔다. 코로나19 위험도는 ‘매우 높음’, ‘높음’, ‘중간’, ‘낮음’, ‘매우 낮음’ 등 5단계로 구분한다.  방대본은 “신규 확진자 증가, 위중증 및 사망자 수 증감 반복 추세인 상황을 고려했다”고 밝혔다.  6월 4주차 신규 확진자 수는 12만2103명으로 전주 대비 8.8% 증가했다. 주간 일평균 확진자 수는 1만7443명이며 감염재생산지수는 1.03로, 유행 증가를 의미하는 수치인 1.0을 3주 만에 넘어섰다.   재원 중인 위중증 환자 수는 전주 대비 5.2% 감소한 일평균 110명, 신규 사망자 수는 전주 대비 5.5% 증가한 58명이다. 6월 2주차 확진자를 2주간 모니터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“골든타임 놓쳐선 안돼”…중증·응급 심뇌혈관질환 대응 체계 마련</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230705/120086123/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230705/120086123/1</guid>
      <pubDate>2023-07-05T11:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120086075.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 ‘응급실 뺑뺑이’ 사건이 논란이 되고 있는 가운데 정부가 중증·응급 심뇌혈관질환 환자가 골든타임을 놓쳐 사망하는 일이 재발하지 않도록 치료 대응체계를 마련한다.  보건복지부는 5일 오전 서울 중구 코리아나호텔에서 ‘제2차 심뇌혈관질환 관리 종합계획안’(2023~2027년)에 대한 공청회를 열어 의견을 수렴했다고 밝혔다.  2017년 ‘심뇌혈관질환의 예방 및 관리에 관한 법률’ 시행에 따라 마련되는 종합계획은 심근경색, 뇌졸중 등 질병 부담과 중증도가 높아 개인 고통과 사회적 손실을 유발하는 심뇌혈관질환을 종합적·체계적으로 관리하기 위해 수립됐다.  복지부는 제1차 종합계획(2018~2022)이 심뇌혈관질환 위험에 대한 국민 인식을 개선하고, 증상 인지·대처 능력을 높였으며 고혈압·당뇨병 관리를 강화하는 성과를 거뒀다면서도 법 제정 정책과 비교해 실행력이 미흡했고 중앙-권역-지역 체계가 완전히 구축되지 못하는 한계가 있었다고 판단했다.  따라서 제2차 종합계획 목표는 ‘24시간 어디서나 심뇌혈관질환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오염된 물·음식 통한 감염병 증가…“손 잘 씻고 익혀 먹어야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120086457/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120086457/2</guid>
      <pubDate>2023-07-05T11:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120086236.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 물과 음식물을 통한 감염병 집단발생이 지난해보다 증가한 것으로 나타났다. 장마철에는 병원성 미생물이 더욱 활발히 증식하기 때문에 손 씻기와 음식 익혀 먹기 등의 주의를 기울여야 한다.  5일 질병관리청에 따르면 지난달 24일 기준 수인성·식품매개감염병 집단발생(2명 이상) 신고는 305건으로, 이는 작년 같은 기간 대비(172건) 약 두 배다.  올해 1~6월 살모넬라균감염증과 캄필로박터균감염증 발생 건수도 작년 동기간 대비 각각 약 40%, 20% 늘었다.  수인성·식품매개감염병은 제4급감염병 중 장관감염증(살모넬라균·캄필로박터균감염증 등), 콜레라, 장티푸스, 파라티푸스, 세균성이질, 비브리오패혈증 등을 포함한다. 병원성 세균, 바이러스, 원충에 오염된 물 또는 식품 섭취로 인해 구토, 설사, 복통 등의 장관증상이 주로 발생하는 질환이다.  질병청은 올해 전년에 비해 감염병별 환자 수뿐 아니라 집단발생 건수도 크게 증가한 것으로 나타났다며 방학과 하계휴가 등이 예정된 7~8월 수인성·식품매개감염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔-티씨노바이오사이언스, ‘표적 항암신약 발굴’ 공동연구 시작</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120089897/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120089897/1</guid>
      <pubDate>2023-07-05T14:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120089792.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 5일 티씨노바이오사이언스(이하 ‘티씨노바이오’)와 KRAS 표적 항암 신약후보물질 발굴을 위한 공동연구를 시작한다고 밝혔다. HK이노엔은 AI 신약개발 플랫폼인 ‘inno-SUN(한글명 ‘이노썬’)’을 통해 최근 표적 항암 신약 유효물질을 발굴했다.  발굴한 물질은 다양한 KRAS유전자 변이를 표적하는 ‘pan-KRAS 저해제’ 계열의 항암 신약 물질이라고 한다. 티씨노바이오는 HK이노엔과 유효물질 최적화와 물질 평가를 맡게 되며 양사는 2024년까지 후보물질을 확보하는 것이 목표다.   KRAS유전자는 몸 안에서 평소 성장 신호를 조절하는 역할을 하지만, 변이되는 경우 암세포의 성장과 전이를 유발한다. 변이는 통상 췌장암∙대장암∙폐암 환자 등에게 발생하는 것으로 알려졌다. 현재 변이 환자 90% 이상은 치료가 어려워 수년간 치료제 개발 요구가 높아지는 상황이다.  HK이노엔과 티씨노바이오는 기존에 승인된 KRAS 저해제 계열 치료제 효과를 높이고 내성 발현을 억제하는 1차 병용 치료제를 개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 500억 규모 자사주 매입… “주주가치 제고위한 결정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120090236/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120090236/1</guid>
      <pubDate>2023-07-05T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120090226.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 5일 이사회를 열어 자사주 매입을 결정했다고 밝혔다. 회사의 시장가치가 저평가되고 있다는 판단 아래 주가 안정·주주가치 제고를 위해 추가 자사주를 매입한다는 입장이다.  매입할 자사주는 총 33만3556주로 취득 예정 금액은 약 500억 원 규모다. 취득은 2023년 7월 6일부터 장내매수를 통해 진행된다고 한다. 셀트리온은 지난 2월, 3월, 6월에 이어 올해 네 번째로 자사주 매입을 진행하면서 이번에도 최대한 신속하게 매입을 완료한다는 계획이다.  이번에 추가로 자사주를 매입하면 올해에만 총 130만5376주, 약 2000억 원의 자사주를 취득하게 되는 상황이다. 지난해에도 셀트리온은 2535억 원 규모의 자사주를 매입했었다.  셀트리온 관계자는 “사업 성장에 대한 자신감과 주주가치 제고를 위한 노력으로 지난달에 이어 추가로 자사주 매입을 진행하게 됐다. 자사주 취득과 더불어 파이프라인 확대 및 미래성장동력 확보 등을 통해 사업 경쟁력을 강화하는데 지속적으로 노력하겠다”고 밝혔다.동아닷컴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 출시 1주년 기념 ‘펙수클루위크’ 진행… “시장 안착·해외 진출 순항” 평가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120094768/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120094768/1</guid>
      <pubDate>2023-07-05T18:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120094672.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 위식도역류질환 신약 ‘펙수클루’ 국내 발매 1주년을 맞아 기념행사 ‘펙수클루위크(FEXUCLUE WEEK 2023)’를 진행했다고 5일 밝혔다. 펙수클루는 작년 7월 1일 국내 출시됐다.  펙수클루위크는 지난달 26일부터 이달 2일까지 일주일간 온·오프라인 방식으로 열렸다. 소화기내과, 순환기내과 등 진료과별 의료진 약 1만2000명이 참석해 펙수클루 처방에 대한 최신 지견과 의료 현장에서 특장점 등을 공유했다.   행사 기간 중 지난달 30일 열린 웹토크쇼 ‘펙수클루의 여정’에서 좌장으로 참석한 최석채 원광대병원 소화기내과 교수는 복약편의성과 지속성 등을 펙수클루 강점으로 꼽았다. 해외 수출 실적에 대해서도 높게 평가했다. 최 교수는 “펙수클루가 글로벌 P-CAB(칼륨 경쟁적 위산분비 억제제) 시장을 선도하는 치료제가 되길 기대한다”고 전했다.이달 1일과 2일에는 펙수클루위크의 하이라이트 행사로 오프라인 심포지엄이 열렸다. 대웅제약에 따르면 심포지엄에서 펙수클루에 대한 의료진들의 긍정적인 평</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신약 개발에 진료 데이터 활용… 병원이 플랫폼 역할해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120098733/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120098733/1</guid>
      <pubDate>2023-07-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120093926.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한호성 분당서울대병원 외과 교수는 2006년 세계 최초로 복강경 간 절제술, 2010년 세계 최초 간 이식 수술에 성공한 간·담도·췌장암 분야의 명의다. 외과의사인 그가  4월 ‘정보통신의 날’에 의료 정보통신기술(ICT) 발전에 기여한 공로로 녹조근정훈장을 수상했다는 뜻밖의 소식이 들렸다. 클라우드 기반 빅데이터 센터 구축 및 의료정보 전송 연구(2017년),  블록체인 기반 의료데이터 보안성 연구(2018년) 등 의료 ICT를 연구해 온 성과를 인정받았다. 현재 ‘디지털헬스케어연합포럼’ 회장을 맡고 있는 한 교수를 지난달 20일 만나 의료의 미래에 대해 들어봤다.  －임상의사로서 의료 ICT에 관심을 갖게 된 계기가 궁금하다.  “2002년부터 ICT를 통해 의학영상·환자기록 등 데이터를 주고받거나 의료서비스를 제공하는 원격의료를 시작했다. 2002, 2003년 한국지능정보사회진흥원의 초연결 지능형 연구개발망(KOREN)을 활용해 일본외과학회, 아시아태평양과학회 등에 복강경 수술</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온열질환 주의보… 두통-메스꺼움 느낄 땐 즉시 그늘로 이동을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120098719/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120098719/1</guid>
      <pubDate>2023-07-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120093933.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폭염에 탈진을 넘어 급기야 실신까지 이르는 온열질환자들이 전국적으로 발생하고 있다. 질병관리청과 소방청에 따르면 지난달 20일부터 이달 2일까지 287명이 온열질환으로 병원을 찾았다. 사망자도 2명이나 발생했다.     더위로 나타나는 대표적인 온열 질환은 열탈진(일사병)과 열사병이다. 열탈진은 고온에 노출돼 신체 온도가 37∼40도 사이로 상승되면서 탈수 현상을 보이는 것을 뜻한다. 심박동이 빨라지고 어지럼증, 두통, 구역감 등의 증상이 나타난다면 반드시 그늘진 곳에서 휴식을 취해야 한다.   열사병은 열탈진보다 더 위험하고 증상도 심각하다. 과도한 고온에 노출될 수 있는 작업공간, 운동공간 등에서 열 발산이 제대로 이뤄지지 않아 높은 체온 상태가 유지되면 열사병이 생긴다. 40도 이상의 고열과 의식장애, 중추신경계 이상, 경련 등이 나타난다.   사람은 외부 온도의 변화에 대응해 일정하게 체온을 유지하는 항온동물이다. 폭염과 같은 고온 환경에서 작업이나 활동을 계속할 경우 피부 혈관을 확장시켜 혈류량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈280〉벼락치기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120098704/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230705/120098704/1</guid>
      <pubDate>2023-07-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/05/120093936.20.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일상적으로 찾아오는 우울감, 생활 속 극복방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267040</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267040</guid>
      <pubDate>2023-07-06T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사실상 정신질환들 가운데 가장 잘 알려져 있는 우울증. 비교적 직관적인 이름 덕분이기도, 그만큼 많은 사람들이 앓는 질환이란 뜻이기도 할 것이다. 중증의 우울증은 삶의 질을 극도로 저하시키는만큼, 우울감으로 인해 일상생활이 어려운 수준이라면 반드시 정신건강의학과를 방문해 진료 받아야 한다.그런데 ‘우울증’이 아닌 ‘우울감’에는 어떻게 대처해야 할까. 하루쯤 목이 아프다고 이비인후과를 찾진 않듯, 무시로 올라오는 우울감 때문에 매번 병원을 찾긴 사실상 한계가 있다. 우울증 증세가 아닌, 일상적인 우울감에 대한 생활 속 대처법 3가지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무허가 한약재’ 8톤 어치…시중 한방병원·의원에 납품한 업체 적발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230706/120103958/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230706/120103958/2</guid>
      <pubDate>2023-07-06T10:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/06/120103104.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의약품 품목허가를 받지 않은 한약재를 제조·판매한 의약품 제조업체 전(前) 대표가 검찰에 송치됐다.   식품의약품안전처 위해 사범 중앙조사단은 의약품 품목허가를 받지 않은 한약재를 만들어 판매한 제조업체 A 사와 A 사의 전 대표 B 씨를 약사법 위반 혐의로 검찰에 송치했다고 6일 밝혔다.  B 씨는 2015년 7월경부터 2022년 12월경까지 A 사에서 제조한 ‘황기밀자’ 등 무허가 한약재 12개 제품 총 8.1톤(t)을 한방병원, 한의원에 납품한 혐의를 받는다. 예상된 판매 금액은 약 3억 9000만 원이다.  식약처 조사단 조사 결과, 이 과정에서 B 씨는 무허가 제품 적발을 피하고자 허가받은 품목의 제품명이 인쇄된 포장지로 무허가 한약재를 포장해 판매해 온 정황이 드러났다. 또 허가 제품과의 구분을 위해 시중 제품과 다른 색의 스티커를 사용하는 등 범죄행위를 위장한 사실도 확인됐다.  이에 식약처는 A 사의 무허가 제품을 회수하고, 해당 제품을 사용한 한방병원과 한의원 정보는 보건복지부에 공유할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당홀딩스, 지속가능경영보고서 발간… “ESG경영 강화하겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230706/120105098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230706/120105098/1</guid>
      <pubDate>2023-07-06T11:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/06/120105071.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당홀딩스는 6일 종근당과 주요 계열사 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 성과와 비전을 담은 첫 번째 지속가능경영보고서를 발간했다고 밝혔다. 보고서에는 지속가능경영의 미래 비전을 제시하는 내용이 상세하게 담겼다고 한다.  주요 내용으로는 ▲2050 탄소중립 달성, 환경경영 거버넌스 운영 등 환경경영 시스템 구축 ▲인재확보 및 육성, 일하기 좋은 기업문화 조성 등을 통한 기업 경쟁력 확보 ▲공동체와의 상생협력을 통한 동반성장 강화 ▲기술혁신을 통한 우수 의약품 공급으로 인류 건강에 기여하는 종근당의 활동이 상세하게 소개됐다.  ‘ESG Fact Book’ 파트에는 세부적인 평가 지표를 설정해 데이터를 표준화했으며 실제적인 수치를 제시함으로써 ESG 경영의 구체적인 성과를 객관적으로 나타냈다.  김태영 종근당홀딩스 대표는 &quot;주요 계열사 ESG 데이터를 통합하여 정확한 통계를 산출함으로써 투명하고 정확한 ESG 정보를 공개하기 위해 노력했다. 첫 지속가능경영보고서 발간을 계기로 이해관계자들과 꾸준히 소통하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메디톡스, ‘톡신 허가취소’ 불복소송 승소…“빨리 정상화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230706/120109892/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230706/120109892/1</guid>
      <pubDate>2023-07-06T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/06/120109847.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미용 시술에 흔히 쓰이는 ‘보툴리눔 톡신’ 의약품들의 명운이 걸린 행정소송 1심에서 기업이 승소했다. 대전지방법원 제3행정부는 6일 메디톡스가 대전식약청장을 상대로 제기한 보툴리눔 톡신 품목허가 취소 등에 대한 취소 청구 소송에서 메디톡스의 손을 들어줬다. 제조·판매 중지 명령 등에 대한 취소 청구에서도 메디톡스의 청구를 인용했다.앞서 식품의약품안전처는 지난 2020년 메디톡스가 수출용 보툴리눔 톡신 제품을 국내 무역·도매업체에 넘긴 것에 대해 국가출하승인을 받지 않는 ‘국내 판매’로 해석하고 품목허가 취소 처분을 했다. 보툴리눔 톡신 같은 생물학적 제제를 국내 유통하려면 식약처로부터 국가출하승인을 받아야 하는데 받지 않았으므로 허가 취소 대상이라는 것이다. 이에 대해 메디톡스는 국내 판매 목적이 아닌 수출용 제품이며, 수출용 의약품은 국가출하승인의 대상이 아니라고 반박해왔다. 수출을 목적으로 국내 무역업체에 넘긴 것은 간접 수출행위라는 것이다. 메디톡스뿐 아니라 휴젤, 파마리서치,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙면에 도움준다?…되려 수면의 질 낮추는 행동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267431</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267431</guid>
      <pubDate>2023-07-06T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>숙면은 사실상 모든 인류의 소망이라고 봐도 과언이 아닐 것이다. 강한 자기계발 욕구로 잠을 줄여온 사람이라도, 자는 동안 만큼은 숙면하길 바란다. 충분한 수면 시간을 확보했음에도 피로감을 느끼는 이들 또한 수면의 질을 높이고자 노력한다.때문에 숙면에 도움을 준다는 여러 정보가 유통되고 있다. 대부분은 수면의 질 향상을 위해 한 번쯤 시도해 볼만한 방법이다. 그러나 개중엔 되려 수면의 질을 낮출 위험이 있는 방법도 존재한다. ‘숙면법’으로 알려졌으나 실은 수면의 질을 낮출 수 있는 방법 3가지를 알아본다.▲ 고강도 운동거의 모든 종류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘콜록콜록’ 천식환자 상식 깨졌다…20대가 60~70대 추월</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230706/120114757/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230706/120114757/1</guid>
      <pubDate>2023-07-06T18:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/06/120114729.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;천식은 60~70대 이상 노년층에서 주로 발생하는 것으로 흔히 알려져 있지만 최근 20대 천식 유병률이 최근 약 10년 새 7배 이상 늘어나 각별한 주의가 요구된다.   6일 서울아산병원에 따르면 호흡기내과 오연목·이세원·이재승 교수팀은 2007년부터 2018년까지의 국민건강영양조사 기반 9만2000여 명의 데이터 분석해 20대 100명 중 5명은 천식을 앓고 있다고 밝혔다.  연구팀이 연령대별 천식 유병률 변화 추이를 분석한 결과, 20대 천식 유병률이 2007년 약 0.7%에서 2018년 약 5.1%로 큰 폭으로 증가했다.  또한 천식 가장 많이 발생하는 연령대인 70대 천식 유병률이 2018년 기준 약 4.6%, 60대가 약 3.8%로 나타난 것에 비해 20대 천식 유병률이 전 연령대 중에서 가장 높은 것으로 분석됐다.   2007년 20대 천식 유병률은 약 0.7%로 30대와 함께 가장 낮았는데, 전 연령대 중에서 가장 크게 유병률이 상승한 것으로 나타났다.  원인이 정확하게 밝혀지지는 않았지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“거제 트레일러닝 107km에서 우승… 너무 감사했죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230706/120118471/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230706/120118471/1</guid>
      <pubDate>2023-07-06T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/06/120118456.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 3일 경남 거제시에서 열린 제10회 거제 100K 국제트레일러닝대회. 최장 거리인 100km는 실제로는 106.9km인 데다 누적 상승 고도가 5900m인 지옥의 레이스다. 이 부문 여자부에서 18시간 18분 19초로 우승한 장희주 씨(32)는 요즘 산을 달리는 재미에 빠져 있다. 그는 “산을 달리면 마음이 평안해지고 살아있음을 느낀다”고 했다. “하와이대 대학원에서 석사 논문을 준비하던 2021년 친구가 권해서 트레일러닝대회에 나갔는데 바로 그 매력에 빠졌어요. 첫 대회를 뛰자마자 이건 오래해 보고 싶다고 느꼈어요. 바쁜 와중에도 짧은 시간에 할 수 있는 운동을 찾았는데 트레일러닝이 온 겁니다.” 하와이 오하우섬 일대를 달리는 7마일(약 11.3km)에 참가했다. 5마일(약 8km)에도 나갔다. 하와이에서 100마일(약 161km) 트레일러닝 대회를 개최하는 하와이 울트라 러닝 팀(HURT)이 단계적으로 여는 대회다. 그해 여름 한국으로 돌아와 10월 강원 정선 하이원에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강스템바이오텍, 골관절염 치료제… 임상 1상 개시모임 완료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120119045/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120119045/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T05:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120119031.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강스템바이오텍은 7일 줄기세포 기반 융복합제제 골관절염 치료제 ‘퓨어스템-오에이 키트주’의 국내 임상 1상 임상시험개시모임을 최근 완료했다고 밝혔다. 임상시험개시모임은 임상시험의 구체적인 연구 진행 방법과 일정 등에 관하여 확인하는 자리로, 개시모임 이후 바로 대상자 모집이 가능하다.  지난 4~5일 경희의료원, 강동경희대병원에서 윤경호 교수(경희대학교병원 정형외과), 이상학 교수(강동경희대학교병원 정형외과)를 비롯한 연구진이 참여한 가운데 진행됐다.  퓨어스템-오에이 키트주 임상 1상 실시기관은 경희대학교병원, 강동경희대학교병원 두 곳이며, 최대 18명의 무릎 골관절염 환자에 퓨어스템-오에이 키트주 투여 시의 안전성·내약성을 평가하게 된다.   배요한 강스템바이오텍 임상개발본부장은 “임상시험 진행을 위한 모든 절차가 완료돼 곧바로 대상자를 모집하고 7월 내 첫 환자에게 투약할 예정이다. 투약은 안전성 평가를 위해 저·중·고용량 코호트별 2개월 간격으로 투여된다. 이에 환자 등록 속도에 따라 변동사항이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아직 하루 남았으니까’…할일 미루는 습관 타파하는 요령들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267214</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267214</guid>
      <pubDate>2023-07-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 해야할 일의 실행을 뒤로 미뤄본 경험이 있을 것이다. 과도한 피로나 일의 우선순위 변경 등 불가피한 사정으로 일을 미루는 건 누구에게나 빈번히 일어난다. 그러나 습관적으로 일의 시작을 미루거나, 마감에 쫓기다 실수를 저지르는 사태가 지속된다면 습관 개선이 필요한 상태라고 볼 수 있다.모든 문제 해결에서 그러하듯, 미루는 습관을 개선하는데도 당사자의 개선 의지가 가장 중요하다. 충만한 의지에 각종 요령이 더해진다면 습관 개선 시점도 앞당겨질 것이다. 미루는 습관 개선에 도움을 주는 요령 3가지를 알아본다.▲ 보상안 마련‘일단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠깐의 ‘욱’함과 기나긴 후회…분노 감정 조절법 셋</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267299</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267299</guid>
      <pubDate>2023-07-07T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인간의 감정 중에서도 가장 근원적인 축에 속하는 분노. 그러나 분노가 치미는대로 행동했다간 사회생활에 심대한 지장을 겪거나, 더러는 한순간에 범죄자로 전락할 위험까지 있다. 예나 지금이나 법정에 선 수많은 강력범죄 피고인들이 ‘한순간의 분노’를 범행 동기로 언급하는 게 그 증거다.대다수 성인들은 분노의 감정을 관리하는데 큰 어려움을 겪지 않는다. 그러나 화를 주체하지 못한다는 주변 평가를 받아온 사람이라면, 분노 감정을 다루는 방법을 사전에 공부해둘 필요가 있다. 치미는 분노를 조절하는데 도움을 주는 관리법 3가지를 알아본다.▲ 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미켈란젤로 안토니오니 감독 ‘붉은 사막’ 60주년 기념 극장 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230707500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230707500061</guid>
      <pubDate>2023-07-07T10:56:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/07/SSC_20230707105622_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1454297 --&gt;1964년 제28회 베니스국제영화제 황금사자상을 수상한 미켈란젤로 안토니오니 감독의 ‘붉은 사막’이 제작 60주년을 기념해 극장 개봉한다.&lt;br&gt;배급사 일미디어는 오는 26일 국내 개봉을 확정 짓고 감독 첫 컬러 영화 이미지에 맞는 포스터를 공개했다. 영화는 신경 쇠약에 시달리는 여주인공 줄리아나(모니카 베티)의 모습을 담았다. 붉은 페인트로 채색된 오두막의 실내를 배경으로 줄리아나가 얼굴을 감싸고 있다.&lt;br&gt;‘붉은 사막’은 이탈리아 항구 도시 라벤나에 사는 한 엔지니어의 아내 줄리아나의 이야기다. 줄리아나는 자살 시도 후 한 달 동안 병원에 입원했지만, 퇴원 후에도 여전히 평정을 되찾지 못하고 방황한다. 어느 날 남편의 지인인 코라도와 만나게 되고, 그에게 호감을 느낀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안토니오니 감독은 평범한 일상에 퍼져 있는 공포와 괴물성을 줄리아나의 신경 쇠약, 양심과 정체성의 위기로 묘사한다. 공포에 질린 줄리아나의 모습이 울부짖듯 굉음을 내는 기계들과 중금속으로 오염된 강, 마구 뒤섞인 튜브와 파이프, 굴뚝에서 뿜어져 나오는 노란 독가스와 오렌지 불꽃, 그리고 연기가 자욱한 잔해 더미들로 형상화했다.&lt;br&gt;안토니오니 감독은 1961년 영화 ‘밤’으로 베를린영화제 황금곰상, 1967년 ‘욕망’으로 칸영화제 황금종려상을 받아 세계 3대 영화제 모두 수상했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50대 여성 7개월에 45kg 감량…비결은 ○처럼 먹기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120124950/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120124950/2</guid>
      <pubDate>2023-07-07T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120124912.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘곰처럼 먹기’ 방법으로 7개월 만에 45kg의 체중을 감량한 50대 여성의 사연이 크게 주목받고 있다.  지난 2일 ‘우먼스월드’에 따르면, 미국 캘리포니아에 거주 중인 사회과학자 아만다 로즈 박사는 수년 간 체중 감량에 실패한 뒤 곰의 식습관을 모방한 방법을 개발했다. 그는 곰이 먹는 방식의 핵심 요소를 그대로 따라 하며 7개월만에 45kg을 감량했다.  이 다이어트는 곰처럼 짧은 시간 안에 건강한 한끼를 거하게 먹는 뒤 나머지 시간은 몸이 자체 지방을 태우며 버티도록 하는 방법이다.   1일 한끼만 먹는 간헐적 단식과 비슷하다. 연어, 채소, 견과류 등 곰이 즐겨 먹는 자연식품을 하루에 한번 1시간 동안 푸짐하게 먹는다.   로즈 박사는 매일 브런치로 배를 채우는데 이때 엄청난 양의 샐러드를 먹는다. 단백질과 저탄수화물 토핑으로 채운 거대한 샐러드를 먹은 후 다음 날 정해진 시간이 될 때까지 물이나 커피만 마신다.   그런다음 동면에 들어가는 곰처럼 신체가 지방을 태울 수 있도록 아무것도 먹지 않는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“말기 암이든 전이 암이든, 완치 가능합니다” [생명을 살리는 수술]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230706/120116935/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230706/120116935/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/06/120116925.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 국민이 기대수명(83.5세)까지 생존할 때 암 발생률은 36.9%다. 3명 중 1명은 평생에 걸쳐 한 번 이상 암과 싸워야 한다는 뜻이다.   과거에 암은 사망 선고로 여겨졌다. 하지만 혁신 항암제가 속속 개발되고 수술 기술이 발달하면서 암 생존율은 크게 높아졌다. 일부 암을 제외하면 초기에 발견할 때의 생존율은 사실상 100%에 가깝다.   암 치료에서도 수술의 역할은 무척 크다. 초기에 암을 발견하면 암 덩어리를 제거하는 수술만으로 완치에 가까워진다. 3기 말 혹은 4기에 발견하면 과거에는 사실상 치료를 포기하는 경우가 많았다.  하지만 요즘에는 항암치료로 암 크기를 줄인 후 수술을 한다.   과거에 암 수술은 대부분 메스로 직접 절개하는 방식이었다. 그러던 것이 내시경 수술에 이어 요즘에는 로봇수술까지 널리 시행되고 있다. 진화하고 있는 암 수술 현장을 들여다봤다. ●”고난도 암 수술도 척척“  방광암 수술은 특히 난도가 높은 수술로 알려져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생각보다 어려운 신체활동 늘리기…쉽게 하는 요령은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267301</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267301</guid>
      <pubDate>2023-07-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인에게 신체 활동을 늘리는 건 숙제다. 고강도 육체노동 종사자라도 따로 운동을 해야 한다고 주장하는 전문가들도 적지 않다. 땀을 뻘뻘 흘리는 운동이 아닌 신체 활동량을 늘리는 것만으로도 건강에 도움이 된다는 것이다.문제는 신체 활동량을 늘리는 게 말처럼 쉽지 않다는 것이다. 헬스와 같은 보편적 운동과 달리, 생활 습관 전반을 고쳐야 한다는 점에서 더 어렵게 느껴질 수도 있다. 일상 속에서 신체 활동량을 늘리는 요령들은 무엇이 있을까.▲ 알람 애플리케이션 이용잘 움직이지 않는 생활 습관은 말 그대로 습관으로 굳어진 경우가 많다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문학동네, 하루키 신작 소설 한국어판 9월 출간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230707500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230707500113</guid>
      <pubDate>2023-07-07T13:51:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/23/SSC_20230423070136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423173 --&gt;일본 소설가 무라카미 하루키의 신작 장편 ‘도시와 그 불확실한 벽’의 한국어판이 오는 9월 문학동네에서 출간한다.&lt;br&gt;문학동네 측은 7일 “저작권자 측이 다수의 출판사를 검토해 문학동네를 결정했다”라며 “문학 전문 출판사로서 쌓아온 신뢰와 경험이 하루키 측을 설득하는데 주효했다고 생각한다”라고 밝혔다. 이번 계약으로 문학동네는 2009년 ‘1Q84’에 이어 ‘기사단장 죽이기’와 최신간 ‘일인칭 단수’ 등 하루키의 저작을 연속 출간하게 됐다.&lt;br&gt;장편 소설 ‘도시와 그 불확실한 벽’은 하루키가 6년 만에 발표한 신작으로,  1980년 문예지 ‘문학계’에 발표했던 동명의 단편소설을 바탕으로 한다. 지난 4월 출간된 후 일본에서 약 27만부가 판매됐고, 오리콘차트가 집계한 2023년 상반기 서적 판매 순위 1위에 올랐다.&lt;!-- 그림 1401821 --&gt;하루키는 코로나19로 인해 사람들 사이에 벽이 세워지던 팬데믹 기간 40년간 묻어둔 작품을 다시 삼 년간 집필해 총 3부 구성의 새로운 장편 소설을 완성했다. 그는 후기에 “나에게 이 작품은 줄곧 목에 걸린 생선 가시처럼 불편한 존재”라며 “40년 만에 새로 고쳐 썼다”라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌 독성물질 줄이는 알츠하이머 약 ‘레켐비’ 美 FDA 정식 승인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120126779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120126779/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T13:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>바이오젠과 에자이가 공동개발한 알츠하이머병 치료제 레켐비(성분명 lecanemab·레카네맙)가 6일(현지시간) 미국 식품의약국(FDA)으로부터 정식 승인을 취득했다. 그동안 알츠하이머병 치료제는 인지기능을 일시적으로 개선하는 효과밖에 없었으나 레켐비는 진행을 억제시키는 효과가 있는 최초의 약물로 주목된다.  블룸버그통신에 따르면 레켐비는 알츠하이머 환자의 뇌에 서서히 축적되는 독성 단백질인 아밀로이드를 제거하는 것을 돕는 차세대 항체 제재 중 가장 강력한 효과를 보였다. 지난해 가을 대규모 임상시험에서 레켐비는 18개월 동안 위약에 비해 아밀로이드를 27% 더 느린 속도로 감소시켰다.  이 약은 당초 지난 1월에 FDA 긴급 사용승인을 받았다. 하지만 앞서 미국의 공적 건강보험인 메디케어가 아밀로이드를 감소시키는 약의 경우 완전한 승인을 받지 않으면 적용하지 않겠다고 밝혀 이 약을 받은 환자는 거의 없었다.   레켐비는 지난 6월 FDA 외부 고문 회의에서 만장일치로 완전 승인이 권고됐다. 하지만 일부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시민 참여형 축제 ‘저스트 드림 온’ 압구정서 개최… “세상 모든 사람 꿈 기록”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230707500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230707500121</guid>
      <pubDate>2023-07-07T14:24:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/07/SSC_20230707142434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1454380 --&gt;압구정 주민센터가 주관하고 아이해브어드림이 기획한 ‘저스트 드림 온’(JUST DREAM ON)이 오는 8일 서울 강남 도산공원 도산 안창호 기념관 앞에서 열린다.&lt;br&gt;저스트 드림 온은 강남 압구정 시민들의 꿈을 새겨 기록으로 남기는 시민 참여형 축제다. 오후 2시부터 열리는 이 행사는 박병철 캘리그라피 작가를 포함한 4명의 작가가 시민들의 꿈을 한지 패널에 그려주고, 그 그림을 들고 있는 해당 시민 각자의 모습을 류창현 인물사진 작가가 흑백사진으로 촬영한다. 촬영된 사진은 현장에서 바로 인화해 해당 시민에게 전달해준다.&lt;br&gt;이와 더불어 임병욱 지휘자가 이끄는 스칼렛 오케스트라 연주회도 진행된다. 성악가들(바리톤 조상현 교수 등)이 베토벤 합창을 한글로 개사한 저스트 드림 온 주제곡을 합창하고, 극단 벼랑끝 날다와 드라뮤지션의 클라운 악극단이 시민들과 함께 어우러져 꿈을 찾아가는 공연을 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 뒤 로데오거리 한복판의 트럼펫 연주자와 클라운들의 거리 행진을 비롯해 24명의 오케스트라 단원과 성악가들의 플래시몹으로 공연의 막을 내린다.&lt;br&gt;아이해브어드림 관계자는 “이번 행사는 ‘오랫동안 꿈을 그리는 사람은 그 꿈을 닮아간다’는 앙드레 말로의 말처럼 서로 공감하고 한 번쯤 진지하게 고민할 수 있는 소중한 시간을 만들어 보고자 기획했다”면서 “이 작은 축제의 기록을 화보로 남겨 차후에 강남의 특정 장소에 보관함으로써 언제든지 찾아와서 볼 수 있도록 할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알츠하이머 치료 신약, 세계 최초 美FDA 정식 승인…“치매 진행 늦춰”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120128498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230707/120128498/1</guid>
      <pubDate>2023-07-07T15:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120128497.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국과 일본 제약사가 공동 개발한 알츠하이머 치료제가 세계 최초로 미 식품의약국(FDA) 정식 승인을 받았다. 초기 환자 치매 진행을 늦출 수 있어 ‘치매 극복의 이정표’라는 평가가 나온다.6일(현지 시간) FDA는 올 1월 신속 승인을 받은 알츠하이머 치료제 레켐비(성분명 레네카맙-임브루비)가 임상 효과를 입증했다며 정식 승인을 의미하는 통상 승인으로 전환한다고 밝혔다. 레켐비는 일본 에이사이와 미국 바이오젠이 개발한 치료제로 치매 원인으로 지목되는 뇌 단백질 베타 아밀로이드를 제거한다.임상 데이터에 따르면 18개월 동안 2주마다 레캠비를 투약한 환자는 대조군에 비해 약 5개월(27%)가량 알츠하이머 진행 속도가 늦춰졌다. 기억력, 문제 해결 등 인지 기능을 평가하는 ‘18점 인지 척도’에서 레캠비 투약 환자들이 위약(僞藥) 투약 대조군보다 점수 하락 폭이 0.5점가량 낮았다는 것. 테레사 부라키오 FDA 약물평가연구센터 국장 대행은 “알츠하이머의 근본적 질병 발생 과정을 표적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결국 82년 역사 속으로”…서울백병원, 8월 말 진료 종료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230707/120129485/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230707/120129485/2</guid>
      <pubDate>2023-07-07T16:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120129513.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;82년간 역사를 이어오던 서울백병원이 오는 8월 말로 환자 진료를 종료한다.  인제대학교 서울백병원은 7일 “각 부속병원의 의견을 수렴하고 내부 논의를 거쳐 8월 31일까지 외래, 응급실, 입원 등 모든 환자 진료를 종료하기로 결정했다”고 밝혔다.  병원 측은 원내 공지와 전화, 문자를 이용해 외래 및 입원, 예약 환자를 대상으로 진료 종료일과 함께 진료 및 각종 서류발급 관련 사항 등을 안내하고 입원 중인 환자의 타 병원 전원 등을 지원할 예정이다.  현재 수련 중인 인턴들에 대해선 “형제 백병원 또는 타 병원으로의 이동 수련을 적극 지원해 수련에 차질이 없도록 한다”며 “사업체 검진, 임상 연구 등 진행 중인 사업도 다른 백병원으로 이관하겠다”고 밝혔다. 인제학원은 서울백병원 외에도 상계·일산·부산·해운대백병원을 운영하고 있다.  서울백병원은 백인제 선생이 1941년 백인제외과병원이라는 이름으로 문을 연 것이 시초다. 해당 병원은 유명 드라마에도 시대적 배경으로 등장하면서 시민들의 관심을 받아왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인기 K팝 스타들 중화권 팬과 만난다…중국 업체 주관 이례적 대거 참여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230707500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230707500168</guid>
      <pubDate>2023-07-07T16:53:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/05/SSC_20230705133010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1453411 --&gt;그룹 세븐틴과 동방신기 등 정상급 K팝 스타들이 중국 최대 음악 플랫폼을 보유한 텐센트 뮤직 엔터테인먼트가 주관하는 대형 음악 축제에 대거 출연한다.&lt;br&gt;7일 가요계에 따르면 오는 8∼9일 마카오 갤럭시 아레나와 마카오 타워 인근에서 열리는 ‘2023 TMEA 뮤직 페스티벌’(2023 TMEA Music Festival)에 K팝 그룹들이 중화권 팬들과 조우한다.&lt;br&gt;이번 행사에는 세븐틴과 동방신기, 르세라핌, 트레저, 웨이션브이 등 국내외 유명 K팝 그룹들이 출연자 명단에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가요계에서는 중국 업체가 주관하는 행사에서 K팝 스타들이 대거 출연하는 건 이례적으로 받아들여진다. 그간 K팝 공연의 경우 중국 본토가 아닌 특별행정구인 마카오와 홍콩에서 열려왔다.&lt;!-- 그림 1454492 --&gt;르세라핌의 공연은 오는 10일 오후 8시 팬 커뮤니티 플랫폼 위버스 라이브에서 지연 송출된다. 소속사 쏘스뮤직과 위버스는 “현장의 열기를 가득 담은 무대를 팬 여러분께서 감상할 수 있도록 준비했다”라고 전했다.&lt;br&gt;르세라핌은 최근 미국 빌보드 메인 차트인 ‘빌보드 200’(7월 8일 자)에 8주 연속 이름을 올리며 4세대 K팝 걸그룹으로는 최장기간 차트인 기록을 세웠다. 일본 ‘오리콘 상반기 랭킹 2023’에서는 아티스트별 세일즈 부문 ‘신인 랭킹’ 1위를 차지했고 한화 약 110억원에 달하는 매출액을 올렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“말기암이든 전이암이든, 완치할 수 있습니다”[생명을 살리는 수술]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120133693/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120133693/1</guid>
      <pubDate>2023-07-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/07/120130873.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 국민이 기대수명(83.5세)까지 생존할 때 암 발생률은 36.9%다. 3명 중 1명은 평생에 걸쳐 한 번 이상 암과 싸워야 한다는 뜻이다. 과거에 암은 사망 선고로 여겨졌다. 하지만 혁신 항암제가 속속 개발되고 수술 기술이 발달하면서 암 생존율은 크게 높아졌다. 일부 암을 제외하면 초기에 발견할 때의 생존율은 사실상 100%에 가깝다. 암 치료에서도 수술의 역할은 무척 크다. 초기에 암을 발견하면 암 덩어리를 제거하는 수술만으로 완치에 가까워진다. 3기 말 혹은 4기에 발견하면 과거에는 사실상 치료를 포기하는 경우가 많았다. 하지만 요즘에는 항암치료로 암 크기를 줄인 후 수술을 한다. 과거에 암 수술은 대부분 메스로 직접 절개하는 방식이었다. 그러던 것이 내시경 수술에 이어 요즘에는 로봇 수술까지 널리 시행되고 있다. 진화하고 있는 암 수술 현장을 들여다봤다.●“고난도 암 수술도 척척”방광암 수술은 특히 난도가 높은 수술로 알려져 있다. 방광은 물론이고 골반 림프샘까지 적출</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 7월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230708500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230708500011</guid>
      <pubDate>2023-07-08T09:13:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 낙관적인 기분이 좋다.&lt;br&gt;48년생 : 사람을 성의껏 상대하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 인간관계에 기쁨이 있는 날.&lt;br&gt;72년생 : 인내심을 가져라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 여러 사람과 만나 기분이 좋다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 막혔던 일이 서서히 풀리겠구나.&lt;br&gt;49년생 : 친구의 도움이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 낭비로 곤란해진다.&lt;br&gt;73년생 : 뜻대로 잘 이루어진다.&lt;br&gt;85년생 : 대책은 빠를수록 좋다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 건강에 신경을 써야 한다.&lt;br&gt;50년생 : 새로운 일은 나중에.&lt;br&gt;62년생 : 분수를 지키는 것이 현명하다.&lt;br&gt;74년생 : 마무리를 잘해라.&lt;br&gt;86년생 : 다툼에 주의가 필요하다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 진실된 마음으로 모든 일에 임하라.&lt;br&gt;51년생 : 구설수 조심하라.&lt;br&gt;63년생 : 차분함이 필요하다.&lt;br&gt;75년생 : 열심히 뛴 만큼 소득 있다.&lt;br&gt;87년생 : 일을 서두르지 마라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 선심을 쓰면 얻음이 크겠다.&lt;br&gt;52년생 : 밖에서 활동해야 좋다.&lt;br&gt;64년생 : 작은 것이 큰 것을 이룬다.&lt;br&gt;76년생 : 서두르지 않아도 풀리겠다.&lt;br&gt;88년생 : 신중히 생각해라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 마음을 보여줘라.&lt;br&gt;53년생 : 때만 기다리면 된다.&lt;br&gt;65년생 : 서서히 복이 찾아든다.&lt;br&gt;77년생 : 주위의 말을 들어라.&lt;br&gt;89년생 : 잃는 것도 있지만 얻음도 크다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 재물운이 좋으니 대길한 날.&lt;br&gt;54년생 : 대인관계에 최선 다하라.&lt;br&gt;66년생 : 마음을 너그럽게 가져라.&lt;br&gt;78년생 : 자신 있게 추진하라.&lt;br&gt;90년생 : 좋은 일이 생긴다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 용기로 헤쳐나가야 길운이 따른다.&lt;br&gt;55년생 : 생기가 가득하다.&lt;br&gt;67년생 : 경솔한 행동은 금물이다.&lt;br&gt;79년생 : 휴식이 필요하다.&lt;br&gt;91년생 : 옛것은 버리고 새것을 취하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 서쪽 사람과 함께 하라.&lt;br&gt;56년생 : 대범하게 임하라.&lt;br&gt;68년생 : 너그러운 시선이 필요하다.&lt;br&gt;80년생 : 기회를 포착하라.&lt;br&gt;92년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 무해 무익한 하루다.&lt;br&gt;57년생 : 고비가 있으니 주의하라.&lt;br&gt;69년생 : 수익도 크고 풍족한 하루이다.&lt;br&gt;81년생 : 늦게나마 어려움이 해소된다.&lt;br&gt;93년생 : 대길한 하루겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 새로운 방향을 모색하라.&lt;br&gt;58년생 : 마음을 열어야 사람이 따른다.&lt;br&gt;70년생 : 경사가 있겠다.&lt;br&gt;82년생 : 어려운 일도 해결한다.&lt;br&gt;94년생 : 뜻하지 않은 소득이 있겠구나.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 계획이 있다면 실행하라.&lt;br&gt;59년생 : 큰일을 성사해 내는 운세다.&lt;br&gt;71년생 : 너무 큰 기대는 하지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 경사가 있겠다.&lt;br&gt;95년생 : 심신이 피곤하지만 내일은 밝다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 7월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230708500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230708500013</guid>
      <pubDate>2023-07-08T09:15:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;48년생 : 건강관리에 힘써라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 이동하면 별 소득이 없다.&lt;br&gt;72년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 작은 것에 만족하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 흔들리면 더욱 상처를 입는다.&lt;br&gt;49년생 : 옛것은 과감하게 버려라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가정에서 기쁜 일 생기겠다.&lt;br&gt;73년생 : 도움을 받아 잘 진행한다.&lt;br&gt;85년생 : 분수를 지켜라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 눈앞의 이득에 마음 비워라.&lt;br&gt;50년생 : 안정을 취하라.&lt;br&gt;62년생 : 때가 왔으니 잡아라.&lt;br&gt;74년생 : 건강만 잘 지키면 큰 이득이 된다.&lt;br&gt;86년생 : 변동은 금물이다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 가족과 대화가 최고다.&lt;br&gt;51년생 : 고집은 조심해야 망신수가 없다.&lt;br&gt;63년생 : 음주운전은 삼가라.&lt;br&gt;75년생 : 뜻한 바대로 이루어진다.&lt;br&gt;87년생 : 매사 순리를 따르라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 건강에 유의하라.&lt;br&gt;52년생 : 과격한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;64년생 : 실수를 대비하라.&lt;br&gt;76년생 : 시비 걸리지 않게 주의.&lt;br&gt;88년생 : 사고를 조심하고 위험한 모험을 피하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 운이 풀리고 있다.&lt;br&gt;53년생 : 일상에 충실하라.&lt;br&gt;65년생 : 새로운 일 도모해도 좋다.&lt;br&gt;77년생 : 방심하면 손실이 있다.&lt;br&gt;89년생 : 애쓴 만큼 소득 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 매사 순조롭게 흐르는구나.&lt;br&gt;54년생 : 가족관계 돈독히 할 때다.&lt;br&gt;66년생 : 움직여야 좋다.&lt;br&gt;78년생 : 마음을 너그럽게 가져라.&lt;br&gt;90년생 : 검토 후에 실행하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 쓸쓸할 수 있겠다.&lt;br&gt;55년생 : 작은 횡재수가 있겠다.&lt;br&gt;67년생 : 계약관계를 잘해야 하겠다.&lt;br&gt;79년생 : 뜻밖의 일로 인정을 받겠다.&lt;br&gt;91년생 : 꼼꼼히 살펴야 탈이 없다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 순조로운 하루다.&lt;br&gt;56년생 : 도움을 받아 마음고생 사라진다.&lt;br&gt;68년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;80년생 : 의사표현을 확실하게 하라.&lt;br&gt;92년생 : 차분히 일을 하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 친지와의 즐거움을 나눈다.&lt;br&gt;57년생 : 무리한 행동은 위험하다.&lt;br&gt;69년생 : 지나친 기대는 삼가라.&lt;br&gt;81년생 : 성공을 향해 달려라.&lt;br&gt;93년생 : 행운이 손짓하는 날이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 부지런하게 움직여라.&lt;br&gt;58년생 : 용기 있게 헤쳐나가라.&lt;br&gt;70년생 : 주위 의견을 경청하라.&lt;br&gt;82년생 : 사고수 조심해야 한다.&lt;br&gt;94년생 : 친구들과 어울리면 좋다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 소득 없는 일도 있다.&lt;br&gt;59년생 : 바라던 일이 해결된다.&lt;br&gt;71년생 : 손해 또는 구설수 조심.&lt;br&gt;83년생 : 건강과 재운이 왕성하구나.&lt;br&gt;95년생 : 건강에 주의하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물만 충분히 마셔도 누릴 수 있는 건강 효과들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267436</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267436</guid>
      <pubDate>2023-07-08T11:03:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일상적으로 듣게 되는 건강 관련 조언들이 있다. ‘일찍 자고 일찍 일어나라’, ‘채소 위주로 먹어라’, ‘운동을 열심히 해라’ 등이다. 남녀노소를 불문하고 중요해서겠지만, 이런 류의 조언을 일상적으로 듣다 보면 그 중요성이 되려 퇴색되는 경우도 있다. ‘물을 충분히 마셔야 한다’는 조언도 이 중 하나다.현대인의 수분 섭취량이 부족하다는 사실 자체를 반박하는 사람은 많지 않다. 그러나 물을 충분히 마셔야 하는 이유에 대해 정확히 아는 사람도 많지 않다. 충분한 수분 섭취가 가져다 줄 수 있는 건강 효능 3가지를 알아본다.▲ 관절 및</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거리 100km 누적고도 6km “이걸 뛸 때 희열 느낀다”… 트레일러너 장희주 씨[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120132928/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230707/120132928/1</guid>
      <pubDate>2023-07-08T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/08/120137964.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 산을 달리는 트레일러닝에 빠져 있는 장희주 씨(32)는 초등학교 시절을 중국 국제학교에서 보내면서 ‘운동 본능’을 키웠다. 수영과 테니스를 배웠고 학교에서 축구와 터치 럭비를 즐겼다. “축구팀 미드필더로 활약하며 공을 차던 기억이 아직 생생하다. 축구와 럭비는 달릴 기회가 많아 좋았다”는 그는 “훈련 때 땀 흘린 만큼 성장할 수 있다는 것을 일찍 배웠다. 몸을 맘껏 움직인 뒤 오는 희열이 너무 좋다”고 했다.장 씨는 6월 3일 경남 거제시에서 열린 제10회 거제 100K 국제트레일러닝대회 100km 여자부에서 우승했다. 최장 거리인 100km는 실제로는 106.9km인데다 누적 상승고도가 5900m인 지옥의 레이스다. 장 씨는 18시간 18분 19초의 사투 끝에 정상에 올랐다. 그는 “ 산을 달리면 마음이 평안해지고 살아있음을 느낀다”고 했다.“하와이대 대학원에서 석사 논문을 준비하던 2021년 친구가 권해서 트레일러닝대회에 나갔는데 바로 그 매력에 빠졌어요. 첫 대회 뛰자마자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“술-담배 끊으니 다 달라져”… ‘팔색조’ 조계현은 지금도 진화중[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120144579/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120144579/1</guid>
      <pubDate>2023-07-09T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120144571.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선수 시절 초반 그의 별명은 ‘싸움닭’이었다. 상대 타자가 누구건 전혀 두려워하지 않았다. 자신의 공을 믿고 공격적으로 타자를 밀어붙였다. 30대가 넘어가면서 그는 변화를 꾀했다. 패스트볼 위주로 윽박지르는 스타일에서 다양한 변화구와 경기운영 능력을 활용하는 패턴으로 바꿨다. 이후 그의 이름 앞에는 ‘팔색조’라는 수식어가 붙었다.  조계현 한국야구위원회(KBO) 전력강화위원장(59)은 ‘실력’이 뛰어난 선수였다. 전성기를 보낸 해태 타이거즈 시절부터 은퇴를 한 두산 베어스 시절까지 13시즌 동안 320경기에 출전해 126승 92패 17세이브 평균자책점 3.17을 기록했다. 1993년과 1994년엔 다승왕을 했고, 이듬해인 1995년에는 평균자책점 1위를 했다. 통산 64경기를 완투했고, 17경기에선 완봉승을 거뒀다.   그는 ‘운’이 무척 좋은 선수이기도 했다. 해태에 입단한 1989년에 팀이 한국시리즈 우승을 했다. 선수 생활의 마지막이었던 2001년에는 두산에서 우승 트로피를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여름만 되면 눈이 더 뻑뻑해”…안구건조증 막는 방법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230709/120147780/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230709/120147780/1</guid>
      <pubDate>2023-07-09T16:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120147651.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생활 속 안구건조증 예방을 위해서는 선글라스와 가습기를 활용하는 것이 도움이 된다.  9일 안약 제품 전문업체 한국알콘 비젼케어 사업부에 따르면, 여름철 야외 활동 시 선글라스를 착용하고 냉방기가 작동하는 사무실에서는 가습기 등을 사용하는 것이 안구건조증 예방에 좋다.  안구 건조는 과도한 눈물 증발 또는 눈물 결핍으로 인해 눈물막이 불안정해지거나 각막 표면이 손상됐을 때 나타난다. 이밖에도 노화, 수면부족, 스트레스가 많은 사회적 환경 등 복합적인 원인에 의해서도 발생하는데, 10세 미만 영유아부터 70대 이상 고령층까지 두루 나타난다. 국내에서는 2021년 기준으로 약 243만명이 안구건조증을 진단받아 치료 중인 것으로 알려졌다.   안구 건조는 건조함, 이물감, 눈부심, 가려움 및 쓰라림 등의 불편함과 피로감, 시력 저하 등 여러 가지 증상을 동반하며 햇빛, 더위 등 계절성 요인에 영향을 받아 여름에 심화되는 특징을 보인다.  코로나19 팬데믹 이후에는 안구 건조 증상에 영향을 미치는 요인으로 ‘마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아시아 미술 허브’ 4파전 만든 도쿄…대박도 대작도 없었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230709500081</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230709500081</guid>
      <pubDate>2023-07-09T16:30:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/09/SSC_20230709163044_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;도쿄 겐다이 아트페어 가보니&lt;br/&gt;30년만에 부활...관람객 몰려&lt;br/&gt;“이배,윤협 등 韓 작가 관심 커”&lt;br/&gt;日, 보세 구역 지정 ‘지원 사격’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1454813 --&gt;올해는 홍콩, 서울, 도쿄, 싱가포르 등 아시아 주요 도시가 잇따라 대형 아트페어를 열며 ‘미술 허브’ 경쟁이 가열되고 있다.&lt;br&gt;홍콩이 ‘아트바젤 홍콩’으로 최근 10여년간 아시아 최대 미술 장터로 군림해온 가운데 서울은 지난해 첫발을 뗀 ‘프리즈 서울’이 흥행에 성공하며 아시아 미술 수도로 부상을 꾀하고 있다. 이런 가운데 지난 1월 싱가포르에서 ‘아트SG’, 지난 6~9일 도쿄에서 ‘겐다이 아트페어’ 등 신생 아트페어가 줄줄이 나오며 추격에 나섰으나 기대에 못 미쳤다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일본 요코하마 ‘퍼시피코 요코하마’에서 열린 겐다이 아트페어는 일본에서 지난 1992~1995년 연 국제현대아트페어(니카프·NICAF) 이후 30여년 만에 부활한 국제 아트페어로 주목을 받았다. 하지만 참가 갤러리는 73개로 싱가포르의 아트SG(164개), 지난 3월에 열린 아트바젤 홍콩 2023(177개), 오는 9월로 예정된 제2회 프리즈 서울(120개) 등과 대적이 안 될 정도로 규모가 작았다. 가고시안, 데이비드즈워너 같은 세계 최정상급 갤러리들이 불참했고 눈에 띄는 대형 작품도 없었다.&lt;br&gt;개막 첫날인 지난 6일 VIP 사전관람(프리뷰)이 이뤄진 행사장에는 대기줄이 길게 늘어설 정도로 관람객들이 꾸준히 몰려들었다. 일본 대형 화랑 중 한 곳인 다카이시 갤러리의 이시 다카 대표는 “그간 일본 미술 시장은 국내에 한정돼 있었으나 이번 행사로 외국 고객들과 연결될 수 있어 기대가 크다. 개막 2시간도 채 되지 않았는데 현장에서 여러 점이 팔려나갔다”며 “지난해 프리즈 서울에 참가했는데 우리 아트페어도 그 정도로 규모가 커졌으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;30년 전에 니카프에 참가했다는 시라이시 마사미 스카이 더 배스하우스 대표는 “인도네시아, 중국, 한국, 유럽 등의 컬렉터 투어팀이 방문 예약을 하는 등 예상보다 관람객이 많고 작품 판매 상황도 나쁘지 않은 편”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1454814 --&gt;일본 화랑이 전체의 45%를 차지한 가운데 해외 갤러리로는 알민레쉬, 블룸앤드포 등이, 국내에서는 가나아트, 갤러리바톤, 조현화랑, 313아트프로젝트, 더 컬럼스 갤러리 등 5곳이 부스를 차려 현지 시장과 고객들을 탐색했다.&lt;br&gt;국내 작가에 대한 관심도 높았다. 이배, 박서보, 윤종숙 작가의 작품을 들고 나온 최재우 조현화랑 대표는 “최근 뉴욕 록펠러센터에 이배 작가의 숯 작품이 화제를 모은 터라 전시장에서도 관람객들의 문의가 이어져 높아진 관심을 체감했다”며 “일본인이 아닌 외국인 컬렉터들이 주로 작품을 사갔다”고 했다.&lt;br&gt;중국 반체제 작가 아이웨이웨이의 작품 등을 내걸어 눈길을 끈 탕 컨템포러리 아트 갤러리의 한동민 팀장은 “뉴욕 디올 매장에 대형 작품이 걸려 있는 등 요즘 명품 브랜드들이 ‘러브콜’을 보내고 있는 윤협 작가의 작품이 구매 대기 수요가 가장 많았다”고 귀띔했다.&lt;!-- 그림 1454815 --&gt;이날 고노 다로 일본 디지털상도 주요 전시를 돌며 행사에 힘을 실어주기도 했다. 일본 정부는 이번 아트페어에 처음으로 보세(保稅)를 허가해주며 도쿄를 국제 미술 시장의 중심으로 키우기 위한 지원사격에 나섰다. 해외 화랑이 작품을 일본에 들어올 때 세금을 10% 내야 했던 것을 작품이 팔리면 내도록 한 것이다.&lt;!-- 그림 1454816 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;73개 갤러리 중 日 화랑 45%&lt;br/&gt;50만 달러 이상 판매작 없어&lt;br/&gt;“현지 MZ 컬렉터 열기 체감 못해”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현장에서 만난 구츠나 미와 일본 독립 큐레이터는 “일본 전통 컬렉터들은 현대미술보다 고미술을 선호하고 작품 선택이 보수적이나, 3040세대 미술 애호가들은 현대미술에 관심이 많아 이번 아트페어나 신생 화랑들이 모두 이들을 끌어들이려 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;하지만 성공 여부에 대해선 회의적인 시각이 나온다. 아트넷에 따르면 이번 행사의 판매 작품 대부분은 5만 달러(약 6500만원) 이하에 불과한 것으로 나타났다. 작품 가격이 42만 5000달러~46만 달러에 이르는 미국 팝아트 작가 톰 웨슬만의 ‘검은 브라와 초록 신발’(1981)이 팔린 가운데 50만 달러 이상의 작품은 없었다. 갤러리 관계자들도 “원체 일본인들의 고가 작품 구매가 활발하지 않고 현지 MZ 컬렉터들이 늘어났다곤 하지만 체감하기 어려웠다”고 입을 모았다.&lt;!-- 그림 1454817 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO ‘아스파탐’ 관련 발표 앞두고 韓식품업계 ‘긴장’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120149073/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230709/120149073/1</guid>
      <pubDate>2023-07-09T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120148830.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설탕을 대체하는 인공 감미료인 ‘아스파탐’의 발암 가능 물질 분류를 앞두고 식품 업계가 바짝 긴장하고 있다.   식품 업계는 대체로 아스파탐이 최종 발암물질로 분류될 경우 다른 인공감미료로 대체한다는 입장이지만, 레시피를 바꾸는 데 드는 시간과 비용이 만만치 않다고 어려움을 호소하고 잇다.   다만, 아스파탐이 발암물질로 최종 분류된다고 해도 국내 식품의약품안정처의 최종 승인을 거쳐야 하기 때문에 곧바로 사용이 금지되는 것은 아니다.   막걸리 업계는 이번주 중 식약처를 방문해 회원사 의견을 전달하고, 자문을 구할 계획이다.   9일 유통 업계에 따르면 세계보건기구(WHO) 산하 국제암연구소(IARC)는 14일(현지시간) 아스파탐을 발암가능 물질인 ‘2B’군으로 분류할 것으로 전망된다.  IARC는 암 유발 여부와 정도 등에 따라 물질을 5개 군으로 나누는데 아스파탐이 분류될 2B군은 암을 유발한다고 보긴 어렵지만 가능성이 있다고 알려진 것들이다.   인체에 대한 연구가 제한적이고 동물 실험 자료가 충분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예쁘고, 몸매 좋은 89년생 여사친이 결혼하자고 합니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230709500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230709500118</guid>
      <pubDate>2023-07-09T22:00:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/09/SSC_20230709220056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1454921 --&gt;남녀 평균 초혼 나이가 30대를 넘어선 것은 물론 20대 신부보다 30대 신부가 더 많은 시대가 됐다. 이런 가운데 여자 사람 친구(여사친)에 대해 고민 중인 한 남성의 사연이 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;9일 직장인 커뮤니티 블라인드에는 “(여사친 고백을) 받아주는 게 맞을까”라는 제목의 글이 올라왔다. 작성자 A씨는 자신이 89년생이며 국내 한 대기업에 다닌다고 밝혔다.&lt;br&gt;A씨는 “얼굴도 예쁘고, 몸매도 좋은 89년생 여사친이 있다. 과거 내가 두 번이나 고백했는데 전부 거절당해 친구로 지냈다”라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “여사친은 잘나갈때 많은 사람과 만났다. 의사하고도 만났고, 이름만 들으면 아는 야구선수도 고백했다고 들었다”며 “그런데 이번에 그 여사친이 나하고 적당히 연애하고 결혼하자고 말했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그러면서 “처음에는 뛸 듯이 기뻤지만, 나중에는 많은 생각이 들었다”라며 “(나이 먹어) 적당한 사람 찾으려니 내가 보인 게 아닌가 싶다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마지막으로 A씨는 “잘 나갈 때는 나를 쳐다도 보지 않았는데, 35살이 되니 결혼하자고 한 여사친 어떻게 생각하냐”라고 물었다.&lt;br&gt;작성자에 따르면 본인은 연봉이 1억원 이상이고, 순자산은 6억원이다. 하지만 여사친은 중견기업 사무직이며, 부모님의 노후 대비가 전혀 안 됐다고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1454922 --&gt;해당 글을 접한 네티즌은 “30대 중반이 되니 결혼은 해야겠고, 못할까봐 불안했나”, “요즘 결혼 적령기란 없다. 다시 생각하자”, “‘결혼 적령기’ 접어든 여사친의 장난”, “말도 안된다” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;일부 네티즌은 ‘결혼 적령기에 들어선 여사친의 장난’을 언급했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“여자 나이 30살 넘어가면 진짜 인기 없어지나요?”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런가하면 곧 30세를 앞둔 여성이 이성 교제에 대한 질문을 올려 갑론을박이 이어지기도 했다.&lt;br&gt;최근 예비신부들이 가입하는 한 온라인 커뮤니티에는 “여자 나이 30살 넘어가면 진짜 인기 없어지나요?”라는 글이 올라와 네티즌 의견이 분분했다.&lt;br&gt;올해 29살이라는 B씨는 “나이가 들수록 더 좋은 사람을 만나왔다”면서도 “지금보다 나이가 더 들면 달라지나”라고 물었다.&lt;br&gt;이 같은 글에 남녀 간 의견이 크게 엇갈렸다. 여성 상당수는 ‘크게 달라지지 않는다. 30살 넘어도 인기 없어지지 않는다’고 주장했다. 다만 결혼 적령기인 만큼 ‘신중해야 한다’고 조언했다.&lt;br&gt;남성들도 여성들 의견과 크게 다르지 않았다. 다만 ‘관리가 필요하다. 외모가 중요하다’고 덧붙였다. 20대 젊음을 유지하면 그만큼 더 많은 선택지가 있을 것이라는 이유다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘결혼 적령기’ 개념 바뀌어…갈수록 늦어져&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그렇다면 사람들이 말하는 ‘결혼 적령기’란 언제일까. 최근 통계청 국가통계포털(KOSIS)에 따르면 지난해 국내 혼인건수는 약 19만 2000건으로 역대 최저치를 기록했다.&lt;br&gt;평균 초혼 연령은 남자 33.7세, 여자 31.3세로 10년 전보다 각각 1.6세, 1.9세 높아졌다. 결혼을 안 하거나 늦게 하는 추세가 점점 뚜렷해지고 있는 것이다.&lt;br&gt;여성 초혼만 따로 분석해보면 30대에 결혼한 경우가 7만 6900건으로 49.1%에 달했다.&lt;br&gt;20대 초혼은 7만 1263건으로 45.5%를 차지했고, 40대는 6564건(4.2%), 10대는 798건(0.5%)으로 조사됐다. 50대는 724건(0.5%)이다.&lt;br&gt;30대 여성 초혼 건수가 20대 여성을 넘어선 것은 1990년 해당 통계 작성 이후 처음이다. 20대를 ‘결혼 적령기’라 부르던 것도 이제 옛말이 됐다.&lt;!-- 그림 1454923 --&gt;1990년에는 20대 여성 초혼 건수가 33만 3000건으로 30대 여성(1만 9000건)의 18배나 됐다.&lt;br&gt;하지만 20대 여성 초혼 건수는 가파르게 줄기 시작했고 10년 사이 20대 여성 초혼은 28.4% 줄어든 반면, 30대 여성 초혼은 63.2% 늘었다.&lt;br&gt;1990년 이후 30년 동안 20대 여성 초혼은 26만 1737건(78.6%) 줄고, 30대 여성 초혼은 5만 7900건(304.7%) 늘어나면서 결혼 적령기 개념을 바꿔놓은 것이다.&lt;br&gt;한편 남성은 20대 초혼과 30대 초혼 역전 시기가 여성보다 더 빨랐다. 남성은 지난 2005년 이미 30대 초혼 건수가 12만 1000건을 기록하며 20대 11만 9000건을 넘어섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“천국에서 만나 또 걸어요” 차인표 부친 차수웅 우성해운 창업주 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230709500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230709500119</guid>
      <pubDate>2023-07-09T22:42:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/09/SSC_20230709224249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1454924 --&gt;차수웅 우성해운 전 회장이 8일 별세했다. 83세. 차 전 회장은 차인혁 CJ올리브네트웍스 대표이사와 배우 차인표의 부친이다.&lt;br&gt;차인표는 9일 인스타그램에 생전 부친과 함께 산책했던 영상을 올리며 “ 아버지, 안녕히 가세요. 천국에서 만나서 또 걸어요”라며 부친을 추모했다. 차인표의 아내 신애라도 인스타그램에 빈소 사진과 함께 “사랑하고 존경합니다. 다시 만날 그날을 기다리며 기도합니다”라고 고인을 기렸다.&lt;!-- 그림 1454925 --&gt;차 전 회장은 1940년 충남 태안에서 태어나 인천고, 연세대 영어영문학과를 졸업한 뒤 인천제철에 입사했다. 1974년 우성해운을 창업하며 경영인의 길을 걸었다. 2006년 차 전 회장이 퇴임할 당시 우성해운은 한진해운, 현대상선, 머스크라인에 이어 국내 해운업계 4위까지 올랐다. 고인은 한국 해운산업 발전에 이바지한 공로를 인정받아 1997년 산업포장을 받은 바 있다.&lt;br&gt;차 전 회장은 경영 일선에서 물러나면서도 자식들에게 경영권을 승계하지 않고, 전문 경영인에게 넘겨 화제가 됐다. 차인표는 과거 인터뷰에서 “아버지와 함께 회사를 창업해서 40년간 온몸을 바친 분들이 회사에 여러 분이 있다”며 “회사에 근무도 하지 않고 해운업에 대해 아무것도 모르는 아들이 나타나 경영권을 물려받는 것은 말이 안 된다”라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;차 전 회장의 빈소는 서울 서초구 서울성모병원 장례식장에 마련됐다. 발인은 오는 11일이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“눈을 의심”…피클 피자가 등장했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230709500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230709500121</guid>
      <pubDate>2023-07-09T23:48:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/09/SSC_20230709234848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1454928 --&gt;일본에서 ‘피클 피자’가 신메뉴로 출시됐다.&lt;br&gt;9일(한국시간) 일본 도미노 피자 측에 따르면 최근 ‘피클 피자’가 출시됐다. 가격은 홈페이지 기준 4990엔(4만 5000원)이다.&lt;br&gt;해당 피자의 토핑은 피클과 카망베르 치즈가 전부다. 이외에 다른 토핑은 따로 추가할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피클의 식감과 함께 신맛을 즐길 수 있도록 토마토소스 등은 전혀 사용하지 않았으며 감칠맛이 있는 카망베르 치즈 소스가 추가됐다.&lt;br&gt;해당 제품의 칼로리는 1조각당 257㎉이다. 알레르기를 유발하는 성분은 밀, 계란, 우유, 콩뿐이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 피클 피자는 미국 도미노 피자의 인기 메뉴로 알려졌다. 일본 측은 미국의 맛을 재연하기 위해 40cm 사이즈만 제공하고 있으며 한 판당 600g 이상의 피클을 사용 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10년째 형 노래 부르며 울컥”… 영원한 청년 유준상의 ‘김광석 연가’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710021001</guid>
      <pubDate>2023-07-10T01:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710014257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1454956 --&gt;“만났으면 ‘형님 노래 정말 열심히 불러 드리고 있습니다’ 이렇게 말했을 것 같아요. 형님도 기분 좋으셨을 것 같다는 생각이 듭니다.”&lt;br&gt;●김광석 친형도 만나고 절에 가서 인사&lt;br&gt;비록 살아서 만나지는 못했지만 유준상(사진)에게 김광석은 유독 특별한 존재다. 김광석의 노래로 만든 주크박스 뮤지컬 ‘그날들’에서 주인공 정학 역을 맡아 어느덧 10년째 같은 자리에서 그의 노래를 부르고 있어서다. 10주년을 맞아 오는 12일 서울 예술의전당 오페라극장에서 개막하는 ‘그날들’에서 유준상은 이번에도 정학으로 무대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 서울 강남의 한 스튜디오에서 만난 유준상은 “워낙에 많이 들었던 노래였는데 작품을 통해 친형님도 만나 뵙고 김광석 형님을 모셨던 절에 가서 인사도 드리면서 추억이 더 많이 쌓였다”고 소개했다. 10년간 김광석 노래를 셀 수 없이 불렀던 유준상에게 김광석은 단순한 추억 속 가수 그 이상의 존재였다.&lt;br&gt;●노래에 그리움·용서·희망 접목해 인기&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;창작뮤지컬을 대표하는 ‘그날들’은 2013년 초연 이후 이번이 여섯 번째 시즌이다. 청와대 경호실을 배경으로 정학의 시점에 따라 20년 전과 현재를 교차한다. 많은 이의 마음에 그리운 마음을 안겨 주는 김광석 노래가 작품에 잘 녹아들어 10년째 꾸준히 사랑받고 있다. 누적 관객도 55만명에 달한다.&lt;br&gt;“‘그날들’은 한 번도 안 빠지고 했던 작품이라 감회가 새롭다”는 유준상은 작품의 인기 비결에 대해 “이야기의 힘”이라고 힘주어 말했다. 그는 “지켜 주지 못했던 사람에 대한 아쉬움, 그리움, 미련 그리고 용서와 같은 주제들이 있고, 어느 순간 소중한 사람을 잃게 되고 그 와중에 용기와 희망을 가져야 하는 이야기가 김광석의 노래와 접목되면서 지금까지도 많은 사랑을 받는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;●“金 좌석 만들어 추모… 보고 계시는 듯”&lt;br&gt;서정적인 노래에 감정의 깊이도 남다르다. “이제는 모든 노래에 다 애착이 간다”는 유준상은 공연 중에 감정이 북받치는 순간도 털어놨다. “공연할 때마다 항상 제일 중앙 자리에 꽃을 가져다 두고 김광석 자리를 만들어 놓습니다. 노래를 부르다 조명이 반짝거려 자리가 보이면 형님이 이 공연을 보고 계시는구나 하며 울컥합니다. 생각지도 못한 곳에서 울컥울컥하는 마음이 일어나는 작품이에요.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;40대에 시작해 50대가 됐지만 유준상은 앞자리가 또 바뀌어도 하고 싶은 마음을 드러냈다. 정학은 20대와 40대를 오가는 역할인데 연습 과정을 지켜본 장유정 연출도 “10년은 더 하실 수 있겠다”고 할 정도로 관리를 잘했다.&lt;br&gt;아마추어 테니스 대회에서 우승하고, 단편영화가 부천국제판타스틱영화제에 초청받고, 직접 작곡한 클래식 음반 녹음과 에세이집 발간, 뮤지컬 대본 작업까지. 여러 일을 진행 중인 그는 “좋은 쓰임을 받기 위해 열심히 잘 버티는 거다. 사랑해 주시는 분들이 있으니 더 열심히 하게 된다”며 남다른 열정을 과시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아시아 미술 허브’ 4파전 만든 도쿄, 대박도 대작도 없었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710021002</guid>
      <pubDate>2023-07-10T01:43:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/09/SSC_20230709163044_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;30년 만에 부활… 관람객 몰려&lt;br/&gt;“이배·윤협 등 韓작가 관심 커”&lt;br/&gt;日, 세금 징수 미뤄 지원사격&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;73개 갤러리 중 日 화랑 45%&lt;br/&gt;50만 달러 이상 판매작 없어&lt;br/&gt;“MZ 컬렉터 열기 체감 못 해”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1454813 --&gt;올해 홍콩, 서울, 도쿄, 싱가포르 등 아시아 주요 도시가 잇달아 대형 국제 아트페어를 열며 ‘미술 허브’ 경쟁이 달아오르고 있다. ‘아트바젤 홍콩’이 최근 10여년간 아시아 최대 미술 장터로 군림해 온 가운데 지난해 첫발을 뗀 ‘프리즈 서울’이 흥행에 성공하며 미술 수도로서 부상을 꾀하고 있다. 이와 함께 지난 1월에는 싱가포르의 ‘아트SG’, 지난 6~9일엔 도쿄 ‘겐다이 아트페어’ 등이 열려 4파전이 형성됐다.&lt;br&gt;겐다이 아트페어는 1992~1995년 열린 일본 국제현대아트페어(NICAF·니카프) 이후 30년 만에 부활한 국제 아트페어로 주목을 받았다. 참가 갤러리는 73개로, 아트SG(164개)나 지난 3월 열린 아트바젤 홍콩 2023(177개), 오는 9월 예정된 제2회 프리즈 서울(120개)보다 규모가 작았다. 가고시안, 데이비드 즈워너 같은 세계 최정상급 갤러리들이 불참했고 눈에 띄는 대형 작품도 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개막 첫날인 지난 6일 VIP 사전관람(프리뷰)이 이뤄진 행사장에는 대기줄이 길게 늘어설 정도로 관람객이 꾸준히 몰려들었다. 일본 대형 화랑 중 한 곳인 다카이시 갤러리의 이시 다카 대표는 “그간 일본 미술 시장은 국내에 한정돼 있었으나 이번 행사로 외국 고객들과 연결될 수 있어 기대가 크다”며 “개막 2시간도 채 되지 않았는데 현장에서 여러 점이 팔려 나갔다”고 소개했다.&lt;br&gt;30년 전 니카프에 참가했다는 시라이시 마사미 스카이 더 배스하우스 대표는 “인도네시아, 중국, 한국, 유럽 등의 컬렉터 투어팀이 방문 예약을 하는 등 예상보다 관람객이 많고 작품 판매 상황도 나쁘지 않은 편”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일본 화랑이 전체의 45%를 차지한 가운데 해외 갤러리로는 알민레시, 블룸앤드포 등이, 국내에서는 가나아트, 갤러리바톤, 조현화랑, 313아트프로젝트, 더 컬럼스 갤러리 등 5곳이 부스를 차려 현지 시장과 고객들을 탐색했다.&lt;!-- 그림 1454814 --&gt;국내 작가에 대한 관심도 높았다. 이배, 박서보, 윤종숙 작가의 작품을 들고 나온 최재우 조현화랑 대표는 “최근 미국 뉴욕 록펠러센터에 세워진 이배 작가의 숯 작품이 화제를 모은 터라 전시장에서도 관람객들의 문의가 이어져 높아진 관심을 체감했다”며 “일본인이 아닌 외국인 컬렉터들이 주로 작품을 사 갔다”고 말했다. 중국 반체제 작가 아이웨이웨이의 작품 등을 내걸어 눈길을 끈 탕 컨템포러리 아트 갤러리의 한동민 팀장은 “뉴욕 디올 매장에 대형 작품이 걸려 있는 등 요즘 명품 브랜드들이 ‘러브콜’을 보내고 있는 윤협 작가의 작품이 구매 대기 수요가 가장 많았다”고 귀띔했다.&lt;!-- 그림 1454815 --&gt;이날 고노 다로 일본 디지털상이 주요 전시를 돌며 행사에 힘을 실어 주기도 했다. 일본 정부는 해외 화랑이 작품을 일본에 반입할 때 내던 10% 세금을 판매 시점에 낼 수 있도록 허가해 주면서 지원사격에 나섰다. 현장에서 만난 구쓰나 미와 일본 독립 큐레이터는 “일본 전통 컬렉터들은 현대미술보다 고미술을 선호하고 작품 선택이 보수적이나 3040세대 미술 애호가들은 현대미술에 관심이 많아 이번 아트페어나 신생 화랑들이 모두 이들을 끌어들이려 노력하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;하지만 성공 여부에 대해선 회의적인 시각이 나온다. 아트넷에 따르면 이번 행사의 판매 작품 대부분은 5만 달러(약 6500만원) 이하에 불과한 것으로 나타났다. 작품가가 42만 5000~46만 달러로 추정되는 미국 팝아트 작가 톰 웨슬만의 ‘검은 브라와 초록 신발’(1981)이 팔린 가운데 50만 달러 이상의 작품 판매는 나오지 않았다. 갤러리 관계자들도 “원체 일본인들의 고가 작품 구매가 활발하지 않은 데다 현지 MZ 컬렉터가 늘어났다곤 하지만 체감하기 어려웠다”고 입을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 7월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500003</guid>
      <pubDate>2023-07-10T02:44:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 밤늦게 주의하라.&lt;br&gt;48년생 : 지출을 줄여라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 겸손한 태도로 임하라.&lt;br&gt;72년생 : 주머니가 두둑해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 기분이 즐겁고 만족한 하루.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 좌절감을 조심하라.&lt;br&gt;49년생 : 투자 말고 자금을 아껴라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 좋은 결과를 기대해도 좋다.&lt;br&gt;73년생 : 장거리 여행은 삼가라.&lt;br&gt;85년생 : 싸움은 물러서라. 자칫하면 망신.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 마음을 느긋하게 먹어라.&lt;br&gt;50년생 : 적극적으로 추진해야 한다.&lt;br&gt;62년생 : 일마다 뜻대로 되는구나.&lt;br&gt;74년생 : 별 소득이 없다.&lt;br&gt;86년생 : 옛것을 소중히 하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 빨리 해결해야 성과 있다.&lt;br&gt;51년생 : 서두르지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 용기 내어 행동하라.&lt;br&gt;75년생 : 하는 일이 뜻대로 풀린다.&lt;br&gt;87년생 : 천 리 길도 한 걸음부터 차근히 하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 남의 일에 참견마라.&lt;br&gt;52년생 : 매사 앞장서지 마라.&lt;br&gt;64년생 : 오해가 생길까 두렵다.&lt;br&gt;76년생 : 해결책이 있으니 걱정마라.&lt;br&gt;88년생 : 돕는 일에 인색하지 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 재물이 북동쪽에 있다.&lt;br&gt;53년생 : 큰 성과 있으니 행운이 있다.&lt;br&gt;65년생 : 모든 일이 잘되는 날이다.&lt;br&gt;77년생 : 휩쓸려 다니지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 문서에 신중을 다하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 활기가 있겠다.&lt;br&gt;54년생 : 주위 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;66년생 : 돈이 붙는 하루다.&lt;br&gt;78년생 : 현실에 충실하라.&lt;br&gt;90년생 : 구설수를 조심해야 하는 하루다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 심신이 편안한 하루다.&lt;br&gt;55년생 : 원망을 듣지 않게 조심하라.&lt;br&gt;67년생 : 마음을 다스려라.&lt;br&gt;79년생 : 신중하게 생각하고 처신하라.&lt;br&gt;91년생 : 예정된 일에 충실하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 양보의 미덕을 보여라.&lt;br&gt;56년생 : 좋은 운에도 함정이 있다.&lt;br&gt;68년생 : 재정 상태가 어렵다.&lt;br&gt;80년생 : 매사에 신중함을 요한다.&lt;br&gt;92년생 : 다툼에 휘말리지 않게 주의.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 시비는 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;57년생 : 사람과 충돌하지 않게 주의.&lt;br&gt;69년생 : 생각지도 않은 좋은 일이 생겨난다.&lt;br&gt;81년생 : 만사형통하리라.&lt;br&gt;93년생 : 일찍 귀가함이 상책이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 시비거리를 조심하라.&lt;br&gt;58년생 : 의사 표현을 확실하게 하라.&lt;br&gt;70년생 : 장거리 이동에 운이 깃든다.&lt;br&gt;82년생 : 기분에 너무 들뜨지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 평온한 하루 되겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 가족으로 인한 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;59년생 : 일의 성사가 크겠다.&lt;br&gt;71년생 : 부당한 이익만 취하지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 실수할까 두렵다.&lt;br&gt;95년생 : 횡재수를 얻게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“낮은 연봉에 365일 비상대기”… 규제묶인 국립대병원 ‘의사난’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120152316/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120152316/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120152297.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 28일 A국립대병원 흉부외과 진료 대기실. 수술 전후 외래 진료를 받기 위해 기다리는 환자들로 가득한 가운데 한 진료실이 비어 있었다. 올 초까지 흉부외과 전문의 B 씨가 환자를 보던 공간이다. 그는 이 병원에서 대동맥 박리 등 초응급 심장병 환자의 가슴을 열고 심장에 메스를 댈 수 있는 유일한 개흉술 의사였다. 하지만 365일, 24시간 지속되는 ‘온콜(on-call·비상대기)’ 근무를 견디다 못해 사직했다. A병원은 권역 내에서 유일한 상급종합병원이다. 심뇌혈관 환자를 최종 책임지는 권역심뇌혈관질환센터도 운영하고 있다. 하지만 초응급 심장병 환자를 수술할 의사는 이제 한 명도 없다. 병원은 빈자리를 채우려 채용 공고를 올렸지만 지원 문의조차 없었다. 민간병원보다 약 2억 원 낮은 연봉을 제시할 수밖에 없었기 때문이다. 국립대병원은 현행법상 ‘기타공공기관’으로 분류돼 소속 직원에게 줄 수 있는 급여가 총액인건비로 묶여 있다. 밤새워 수술한 의료진에게 성과급도 줄 수 없고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대 어린이병원도 규제 탓 인력난… 전문의, 하버드대 10분의 1</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120152265/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120152265/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>규제의 벽에 가로막힌 건 비단 지방 국립대병원만의 문제가 아니다. 소아 진료 분야에서 국내 독보적 1위인 서울 종로구 서울대 어린이병원조차 ‘기타공공기관’으로 묶여 인력난을 해소하지 못하고 있다. 이 병원 소아중환자실은 가장 중증도가 심한 어린이 환자들이 전국에서 몰리는 소아청소년과 ‘최후의 보루’다. 취재진이 방문한 5일 오후, 갓난아이부터 청소년까지 이곳에 입원한 아이들은 저마다 각종 의료 장비를 주렁주렁 몸에 단 채 병상에 누워 있었다.  파란색 처치복을 입은 간호사들은 각자 맡은 병상들 사이를 분주히 뛰어다니며 환아를 돌봤다. 수술을 마친 환아가 실려 오면 간호사 4, 5명이 즉시 달려가 환자의 상태를 집중적으로 살폈다. 이날도 심장 수술을 받은 3개월 영아 등 환아 8명이 중환자실에 새로 들어왔다. 24개 병상이 있는 이 병원 중환자실에서 같은 시간대에 근무하는 간호사는 11명(근무조). 간호사 1명이 환자를 2, 3명씩 돌봐야 한다. 이 병원 김민선 소아청소년과 교수는 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폭염에서 인간이 버틸 수 있는 온도는 최고 40∼50도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120151308/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120151308/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120147276.4.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한낮 기온이 33도를 웃돌던 1일 전국 곳곳에서 폭염 경보가 발효됐다. 이날 서울의 낮 최고기온은 32.9도, 경기 양평군 옥천면의 한낮 기온은 37.3도까지 치솟았다. 기상청은 일 최고기온 기준 33도 이상이 이틀 이상 지속될 것으로 예상되면 폭염주의보를, 35도 이상이면 폭염 경보를 발효한다. 33∼35도면 매우 심한 더위니 활동에 각별히 주의하라는 의미다. 폭염에 노출되면 열사병은 물론이고 열 탈진, 저나트륨혈증으로 쓰러지거나 심각하면 사망에 이를 수도 있다. 실제로 4일(현지 시간) 미국 그랜드캐니언에서 50대가 39도 폭염에 사망했다는 소식이 전해졌다. 다국적 기후연구 단체인 세계기상특성(WWA)은 지난해 여름 40도를 웃돌던 서유럽에서 폭염으로 2만 명이 숨졌다는 연구 결과를 그해 말 발표하기도 했다. 과학자들은 여름철 폭염으로 인한 사망자가 늘어나면서 인간이 한계를 느끼는 더위가 어느 정도인지를 연구하고 있다. 인간이 버틸 수 있는 더위를 예측하고 대응법을 찾는 게 목적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“만수르랑 일합니다”…황우석, 동물 복제하며 사막 정착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500009</guid>
      <pubDate>2023-07-10T08:42:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710084252_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1454987 --&gt;20여년 전 동물 복제 연구로 영광을 얻고 논문 조작으로 몰락한 황우석(70) 박사의 근황이 공개됐다. 황우석 박사는 셰이크 만수르 빈 자이드 알 나흐얀 UAE(아랍에미리트) 부총리의 투자를 받아 중동에 정착, 사막을 뚫고 출근하며 동물 복제에 매진하고 있었다.&lt;br&gt;넷플릭스는 다큐멘터리 ‘킹 오브 클론: 황우석 박사의 몰락’에 출연한 황우석 박사는 UAE 바이오테크 연구센터를 오가며 ‘동물 복제’ 연구를 수행하는 모습을 공개했다. 황우석 박사는 만수르를 상관(boss)이라고 소개한 뒤 “흠뻑 서포트(후원)할 수 있는 모든 준비를 하고 (나를) 불러줬다”고 설명했다.&lt;br&gt;2016년 UAE 공주이자 푸자이라 지역 왕세자빈인 라티파 알 막툼의 죽은 반려견을 복제해 준 것을 계기로 중동과 연이 닿았고, 지난해 10월 아부다비 생명공학연구원을 설립했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;UAE에 정착하게 된 계기는 ‘낙타 복제 성공’이었다. 중동 왕가에서 260억원을 제시한 낙타 품종 마브루칸 11마리를 복제하는 데 성공했기 때문이다. 알렉스 틴슨 박사는 “솔직히 진짜로 복제할 줄은 몰랐다”며 놀라움을 감추지 못했다.&lt;br&gt;황우석 박사는 “우리는 다르다. 죽었다고 생각을 안 한다. 세포 자체는 생명이다”라며 “(과거 연구 윤리 논란은) 저의 과욕 때문이다. 그걸 가지고 누구 핑계 댈 수도 없는 것이다”라고 말했다. 그러면서 “남들이 보기엔 제 삶의 지나온 그 궤적들이 고통도 있고 영광도 있겠지만 이것 역시 지울 수 없는 저의 모습”이라며 다시 태어나도 똑같은 길을 걷고 싶다고 했다.&lt;!-- 그림 1454988 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;아부다비 동물 복제 사업 이끌어 &lt;br/&gt;몰락한 ‘황우석 신드롬’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아부다비는 동물 복제를 국가 전략 사업으로 육성하기 위해 황 박사를 지원하고 있다. 이미 전세계를 대상으로 반려견 복제 사업이 진행 중이며, 낙타와 종마 복제 사업화도 앞두고 있다.&lt;br&gt;황 박사는 UAE에서 그간 낙타를 얼마나 복제했냐는 질문에 “150마리가 넘는다”고 답했다. 카메라는 메마른 사막을 뚫고 출근하는 그를 비췄다.&lt;br&gt;황우석 박사는 전 서울대 수의대 교수로 1999년 2월 국내 최초로 체세포 복제 방식으로 송아지 ‘영롱이’와 2005년 8월 같은 방식으로 세계 최초 복제 개 ‘스너피’를 탄생시켰다.&lt;br&gt;당시 이론적으로 인간 복제가 가능하며 유전적으로 동일한 DNA(유전자정보)를 복제해 난치성 질환을 치료할 수 있다며 ‘황우석 신드롬’이 불었지만 2005년 국제학술지 사이언스에 발표한 ‘환자 맞춤형 인간 체세포 복제 배아줄기세포’ 논문이 조작으로 판명됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 체세포 복제에 필요한 난자를 연구실 여성 연구원으로부터 제공받거나 산부인과병원에 인공수정 시술을 받으러 온 여성들에게 병원비 등을 감면해 주는 조건으로 난자를 제공받은 혐의 등으로 유죄 판결을 받았다.&lt;!-- 그림 1454989 --&gt;황 박사는 서울대 교수직에서 파면됐고, 과학계에서도 사실상 퇴출되며 몰락의 길을 걸었다. 2020년 10월에는 정부가 2004년 황 전 교수에게 수여한 대통령상인 ‘대한민국 최고과학기술인상’ 수상취소 결정이 내려졌다.&lt;br&gt;그가 지금까지 복제한 동물은 개, 소, 돼지, 고양이, 늑대, 코요테, 말, 낙타 등 1600마리가 넘는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;황 박사는 “과학은 없던 길을 가고 개척하는 학문”이라고 말했다. 그는 “클론(유전적으로 동일하게 복제한 DNA) 기술을 비난하는 사람들은 신의 창조질서를 거역하려는 행위라고 주장한다”며 “하지만 감히 누가 이 부분(기술)을 신의 영역이라고도 규정할 수 있을까”라는 생각을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월요일 출근길 우울한 기분, 나만 그런 걸까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500031</guid>
      <pubDate>2023-07-10T10:07:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710100751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455037 --&gt;“기분 더럽네”, “기분이 꿀꿀해”, “좋은 기분 저 인간 때문에 잡쳤어”, “기분 너무 좋아” 등 현대인이 하루를 보내면서 많이 쓰는 단어 중 하나가 ‘기분’이다. 국어사전에서 ‘기분’은 ‘대상·환경 따위에 따라 마음에 절로 생기며 한동안 지속되는 유쾌함이나 불쾌함 따위의 감정’ 또는 ‘주위를 둘러싸고 있는 상황이나 분위기’라고 풀이하고 있다.&lt;br&gt;최근 발간된 인문학 무크지 ‘아크’ 제6호는 특정한 주관적 느낌을 의미하는 ‘기분’을 인문학적으로 성찰하는 18편의 글을 실었다. 아크는 지역 사회와 소통하면서 인문학 관련 프로그램을 진행해 온 부산의 상지건축이 새로운 시대와 소통하고 인문 담론 축적을 위해 2020년 말 창간해 연 2회 발간하는 인문학 잡지이다.&lt;br&gt;자기 계발서나 대중 심리학 서적에서 기분은 자제해야 할 감정 중 하나이다. ‘기분이 태도가 되지 않게’라는 책 제목에서처럼 기분은 휘몰아치는 감정이 외부로 드러나는 것으로 함부로 외부에 드러내서는 안 된다는 식이다.&lt;!-- 그림 1455038 --&gt;철학자인 박유정 대구 가톨릭대 교수는 ‘당신의 기분은 어떠십니까? 기분의 철학적 의미’라는 글을 통해 “자기 계발서에서 이야기하는 것처럼 우리가 가지는 기분은 감정이라 무시해도 되는 것이 아니라 우리의 처지, 우리가 처한 근본적 상황을 바로 적시해 주는 실마리”라고 강조한다. 박 교수는 기분을 본격적인 철학적 사유의 대상으로 삼은 하이데거를 전공한 학자인 만큼 하이데거의 논의 속으로 끌어들이고 있다. 하이데거가 이야기하는 존재론적 기분은 현대사회에서는 우울과 신경증으로 변한 만큼 드러나지 않게 참고 숨겨야 할 것이 아니라 기분의 상황에 귀를 기울여야 희망이 된다는 것이다. 박 교수는 인간은 기분이라는 존재의 말 건넴에 귀 기울이고 응답할 때만 인간으로 가치를 갖는다고 강조하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘기분의 기술’이라는 글을 쓴 장현정 작가 역시 하이데거의 “가장 가까운 것은 간과되거나 무시당한다”라는 말을 인용하며 그동안 기분은 순간의 감정으로 무시당하며 진지한 대접을 받은 적이 없다고 지적한다. 장 작가는 “기분은 성욕이나 식욕처럼 즉각적 욕망도 아니고 덥거나 춥다고 느끼는 감각적 자극도 아닌 언어나 논리로 설명하긴 어렵지만 일정 기간 지속하며 존재의 상태를 규정하는 힘”이라고 지적했다.&lt;br&gt;고전학자인 송철호 박사는 기분의 기(氣)는 삶과 죽음, 생성과 소멸을 좌우하는 힘으로 시간과 공간에서 없어지지 않고 언제나 존재하는 것이며 분(分)은 기를 어떻게 나누고 조절하느냐를 의미한다고 설명한다. 즉 기를 잘 분배해 좋은 기를 가득 채우면 몸과 마음이 건강해지고 기가 한쪽으로 쏠리면 불편함을 느끼게 된다는 식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고영란 아크 편집장은 “현대인은 라캉의 말처럼 ‘타인의 욕망을 욕망하는’ 것에 좌우돼 기분이 나의 것이 아닌 타인이나 상황에 지배당하고 있다”라며 “내 속에 있는 수많은 감정의 스펙트럼을 인정하고 불편한 것도 그대로 볼 수 있을 때야말로 기분에 좌우되지 않는 평정심을 갖게 되는 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거짓말은 항상 나쁜 걸까?…‘비밀의 언덕’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500038</guid>
      <pubDate>2023-07-10T10:20:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710102043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455055 --&gt;어른들은 아이들에게 “항상 정직해야 한다”고 말한다. 그러나 적당한 거짓말로 누군가가 행복할 수 있다면 그게 더 나은 게 아닐까. 12일 개봉하는 이지은 감독 첫 장편 영화 ‘비밀의 언덕’은 우리에게 이런 질문을 던진다.&lt;br&gt;초등학교 5학년 명은(문승아)은 시장에서 젓갈 가게를 운영하는 엄마와 아빠가 창피하기만 하다. 그래서 담임선생님과 상담에서 아빠는 회사원, 엄마는 평범한 가정주부라고 거짓말한다. 그러나 부모와 함께 동네 고깃집에 갔다가 우연히 만난 반 친구 엄마를 모르는 체한 뒤 거짓말이 들통날 위기에 처한다.&lt;br&gt;영화는 1996년을 배경으로 당시를 생생하게 그려낸다. 명은이 문방구에서 선생님에게 줄 선물을 고르는 첫 장면을 시작으로 교실과 명은의 집, 시장 등을 세밀하게 담았다. 예컨대 담임 선생님이 아이들에게 자율학습을 시킨 뒤 가정환경 조사서를 두고 상담하는 장면의 경우, 아이들이 공부하는 척하며 상담 내용을 엿듣는 장면 등이 새록새록 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 감독은 5일 기자 시사회 때 “가정환경 조사서가 영화의 출발이었다”고 했다. “비록 종이 한 장이지만 한국 사회에서 일반적으로 나타나는 편견 등이 보편성을 얻을 수도 있겠다고 생각했다”며 연출 의도를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1455056 --&gt;가정환경 조사서에서 시작한 거짓말은 글짓기로 이어진다. 명은이 아무리 노력해도 교내 글짓기 대회에서 우수상을 받는 데 그치지만, 서울에서 전학해 온 혜진(장재희)은 오자마자 최우수상을 받는다. 명은은 혜진에게 ‘글쓰기 비법’을 전수 받은 뒤 시 주최 글짓기 대회에 나서고, 그동안 숨기고 싶었던 진실과 마주한다. 선택의 갈림길에서 망설이는 명은의 모습은 어쩌면 어린 시절, 혹은 지금의 우리일 수 있다.&lt;br&gt;초등학생 이야기지만 손에 땀을 쥘 정도로 흥미진진하게 펼쳐진다. 이 감독은 “주체적이고, 독립적이고, 발칙하면서 뜨거운 욕망을 가진, 기존에 보지 못한 10대의 인간을 그리고 싶었다”고 밝혔는데, 명은을 맡은 문승아 배우가 이에 화답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에 억척스러운 엄마(장선), 무능하지만 정 많은 아빠(강길우), 덜렁대지만 따뜻한 담임교사(임선우) 등 다른 등장인물도 입체적으로 잘 그려냈다.&lt;br&gt;좋은 이야기와 적절한 연기, 그리고 진중한 메시지가 조화를 이룬 영화는 제72회 베를린국제영화제를 비롯한 여러 영화제에 초청됐고, 제23회 전주국제영화제 등에서 상을 받았다. 122분. 전체관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복날 몸보신하려다 식중독…이렇게 예방하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120156627/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120156627/2</guid>
      <pubDate>2023-07-10T10:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120156719.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 5년 동안 식중독균인 캠필로박터로 인한 식중독 환자가 7월에 집중된 것으로 나타났다. 캠필로박터는 닭·오리 등 가금류 및 야생조류의 내장에서 많이 발견되는 세균으로, 식품당국은 생닭 등 식재료 관리에 각별한 주의가 필요하다고 당부했다.  식품의약품안전처는 2018년부터 작년까지 캠필로박터 제주니 식중독 환자를 조사한 결과, 환자 2157명 중 46%인 983명이 7월에 발생했다고 10일 밝혔다. 발생 사례는 닭고기를 완전히 익히지 않고 섭취하거나 닭 등을 세척한 물이 다른 식재료에 튀어 교차오염으로 발생하는 경우가 많았다.  캠필로박터 식중독을 예방하려면 생닭을 냉장고에 보관할 때는 핏물이 다른 식품을 오염시키지 않도록 밀폐용기에 담아 냉장고의 제일 아래 칸에 보관하는 것이 바람직하다. 조리 시에는 생닭 손질 전 채소류를 먼저 다듬어 준비하고, 조리도구를 식재료별로 구분해 사용하는 것이 좋다. 내부까지 완전히 익도록 충분히 가열·조리하는 것도 중요하다.  식약처는 “앞으로도 식중독 예방을 위한 유용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴일/야간에 병원이나 약국을 찾아야 한다면 이렇게![이럴땐 이렇게!]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120147530/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230709/120147530/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/09/120147514.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설이나 추석 연휴, 휴가철처럼 연휴가 길어질 때 걱정되는 부분이 있습니다. 바로 의료 서비스입니다. 우리나라 의료 제도는 종합병원의 환자 집중을 막기 위해, 1차 의료 기관인 병·의원과 2차 의료 기관인 병원 및 종합 병원, 그리고 3차 의료 기관인 상급 종합병원을 거치도록 돼있습니다. 평일 혹은 낮 시간대라면 주변의 1차 의료기관을 방문하면 되지만, 일반 병의원이 쉬는 연휴 기간, 특히 야간 시간대라면 의료 기관을 찾기가 더 어렵습니다. 휴일과 야간 시간대에 운영 중인 병원을 찾아야 할 때 이렇게 하면 됩니다. 일상에 꼭 필요한 ‘응급의료정보제공’ 앱응급의료정보제공 앱은 보건복지부가 구글 플레이스토어 및 애플 앱스토어를 통해 배포하고 있는 앱입니다. 여기서는 응급의료 정보는 물론 병원 및 약국 안내, 진료 병원, 명절 기간 운영 병원, 응급 처치 방법, 자동심장충격기(AED) 정보 제공 등 급할 때 필요한 의료 정보를 모두 확인할 수 있습니다. 앱을 설치한 다음, 위치 서비스와 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강한 여름 나려면 ‘장·귀·피부’에 신경 써라</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267328</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267328</guid>
      <pubDate>2023-07-10T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장맛비가 한풀 꺾이면서 본격적인 무더위가 시작됐다. 여름을 건강하게 나려면 특히 장·귀·피부 건강에 유념해야 한다. 최근 이들 기관과 관련된 질병이 여름철에 증가하고 있다. 특히 여름에는 배탈·설사가 흔한데 그 대표적인 원인 질환은 식중독과 장염이다. 이런 질병을 일으키는 각종 병원균은 덥고 습한 여름철 환경에서 활발히 증식하기 때문이다. 질병관리청이 공개한 최근 5년간(2019~23년) 감염병 발생 현황을 보면 장관감염증은 하절기, 특히 7~8월에 많이 증가하는 경향을 보인다. 올해는 전년 같은 기간(1~6월)보다 살모넬라균 감염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모친 치매 병력있으면 자녀 치매 51%↑·알츠하이머 80%↑위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120157208/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120157208/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T11:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120157184.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;분당서울대병원 정신건강의학과 김기웅 교수 연구팀이 10일 부모의 치매 병력이 자녀에게 미치는 영향을 분석·발표했다.   이번 연구결과에서 부모 중 특히 어머니의 치매 병력이 자녀의 치매 발병 위험을 높이는 것으로 밝혀졌다.  부모 자식 간에는 유전자를 비롯해 생활방식과 환경을 공유하기 때문에 부모의 치매가 자녀의 치매 발병위험을 높일 수 있다는 보고는 꾸준히 제기돼 왔다.   하지만 이와 상반되는 연구결과도 여럿 보고돼 혼란을 주었고, 그동안 여러 종류의 치매 중 어떤 병이 연관성이 높은지, 부계와 모계 병력 중 어느 쪽이 영향력이 높은지, 그리고 자녀의 성별에 따라 차이가 있는지 규명한 연구는 없었다.   이에 김기웅 교수 연구팀은 대한민국, 독일, 이탈리아, 스페인, 스웨덴, 그리스, 호주, 필리핀 총 8개 국가에 거주하는 노인 1만7194명을 대상으로, 치매 가족력을 조사하고 임상평가와 신경심리검사, 혈액검사, 신경학적 검사 등을 통해 응답자의 치매 여부를 진단했다.   응답자들의 평균 연령은 72</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어머니 쪽 치매 이력 있으면 자녀 발병 위험 51% 높아져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230710/120157817/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230710/120157817/2</guid>
      <pubDate>2023-07-10T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120157796.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부모 중 어머니가 치매를 앓았던 사람의 치매 발병 위험이 특히 높다는 연구 결과가 나왔다.  분당서울대병원 정신건강의학과 김기웅 교수 연구팀은 한국 등 8개 국가 1만 7194명을 대상으로 치매 가족력을 조사하고 질병 여부를 진단해 이같은 결과가 나왔다고 10일 밝혔다.  연구팀에 따르면 대상자의 아버지가 치매 병력이 있는 경우에는 치매 발병 위험이 유의미하게 증가하지 않았으나 어머니가 치매 병력이 있는 경우에는 위험도가 51% 높아졌다.  특히 치매 원인 중 가장 흔한 것으로 알려진 알츠하이머 위험도는 80% 높아진 것으로 나타났다. 모계 치매 가족력이 있는 여성은 68%, 남성은 100% 이상 알츠하이머병 위험이 증가했다.  연구팀은 어머니 쪽으로 유전되는 X성염색체나 미토콘드리아 DNA 등이 알츠하이머병 발생에 중요한 영향을 끼칠 수 있다고 설명했다.  김 교수는 “부모가 치매 병력이 있다면 금연과 절주, 식습관 개선, 고혈압·당뇨 등의 기저질환 관리를 통해 치매를 예방할 수 있도록 노력해야 한다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔 신약 케이캡, 동남아 최대 시장 ‘인도네시아’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230710/120160298/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230710/120160298/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T13:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120160280.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔(HK inno.N)은 위식도역류질환 신약 케이캡(성분명 테고프라잔)이 동남아시아 최대 시장인 인도네시아에서 본격적으로 출시됐다고 10일 밝혔다. 현지 제품명은 ‘테자(TEZA)’다. 현지 유통은 동남아시아에서 사업을 영위하는 대형 제약사 ‘칼베(Kalbe)’가 맡는다. 칼베는 소화기 질환 분야에 강점을 가진 업체라고 한다.  이번 인도네시아 출시로 케이캡이 판매되는 국가는 5개국으로 확대됐다. 앞서 중국과 몽골, 필리핀, 멕시코 등에서 먼저 출시된 바 있다. 국내에서도 연간 1300억 원 넘는 원외처방실적을 기록하면서 블록버스터 의약품으로 자리매김했다. 전 세계적으로 위식도역류질환 환자 수가 늘어나면서 국내는 물론 글로벌 시장 공략에 박차를 가하는 모습이다.  인도네시아는 세계에서 4번째로 인구가 많은 국가다. 동남아시아에서 최대 규모 소화성궤양용제 시장을 형성하고 있는 것으로 알려졌다. 시장 규모는 작년 기준 약 2249억 원(약 1억7242만 달러)이다.   인도네시아 유통과 마케팅을 담당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한성대 국제여름학교 외국인 학생들, 초복 맞이 삼계탕 [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500109</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500109</guid>
      <pubDate>2023-07-10T14:06:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710140734_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455150 --&gt;초복을 하루 앞둔 10일 서울 성북구 한성대학교에서 국제여름학교 외국인 학생들이 삼계탕을 먹으며 한국 전통 여름 나기 풍습을 체험하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 일평균 2만2819명 확진…일상회복 한 달여 만에 2만명대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120161240/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230710/120161240/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T14:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120161216.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 1주간 전국에서 15만9739명이 코로나19에 확진돼 하루 평균 확진자 수가 2만 명대로 올라섰다.  질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 0시 기준으로 지난 4일부터 10일까지 1주간 총 15만9739명이 확진돼 누적 확진자 수는 3241만5857명이 됐다.  일평균 확진자 수는 2만2819명으로, 이는 1주 전(1만7792명)보다 5028명 늘어난 수치다.  날짜별로는 7월4일 2만5662명, 7월5일 2만7435명, 7월6일 2만4359명, 7월7일 2만4771명, 7월8일 2만5677명, 7월9일 2만2576명, 7월10일 9259명이 각각 확진됐다. 지난 5일에는 지난 6월1일 일상회복 이후 가장 많은 수가 확진 판정을 받았다.  일상회복 이후 주간 일평균 확진자 발생 추이를 살펴보면 6월6~12일 1만6438명, 6월13~19일 1만6265명, 6월20~26일 1만6163명, 6월27일~7월3일 1만7792명으로 1만6000명~1만7000명대를 유지하다가 최근 1주간 2만2820명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미사이언스, 임주현 한미약품 사장 전략기획실장 임명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230710/120161440/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230710/120161440/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T14:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120161424.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품그룹은 지주회사 한미사이언스가 10일 임주현 한미약품 사장을 전략기획실 실장으로 임명했다고 밝혔다. 임주현 한미사이언스 신임 전략기획실장은 창업주인 고(故) 임성기 회장과 송영숙 회장의 장녀다. ‘한미약품 2세’ 삼남매 중에서는 둘째로 1974년생이다. 한미약품에서는 지난 2021년부터 글로벌전략 HRD 사장직을 맡고 있다.  한미사이언스는 한미약품그룹 창립 50주년을 맞아 새로운 50년을 위한 전략을 짜고 100년 기업으로 도약을 준비하는 경영 환경을 구축하기 위해 이번 인사를 단행했다고 전했다.   한미사이언스 관계자는 “송영숙 회장 리더십과 임주현 사장의 기획 능력을 기반으로 혁신신약 연구·개발(R&amp;amp;D), 글로벌 비즈니스, 디지털헬스케어 등 전체 그룹사 차원의 미래 성장 동력 육성에 매진하고 있다”고 말했다.동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청바지는 가라… ‘미래무형유산’ 육성 첫발 뗀 제주 갈옷</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500131</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:13:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710151316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455192 --&gt;제주는 마당이 있는 집에는 감나무 한그루 정도는 심었다. 제주 사람들은 매해 여름이면 그 감나무의 토종 감을 이용해 직접 감물을 들여 입었다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 어머니의 어머니의 어머니들이 입었던 노동복… 미래무형유산으로 보존 계승돼야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;갈옷은 떫고 잘고 씨 많은 제주 풋감으로 제주의 자연기상과 사람의 땀, 지혜와 정성을 함께 모아 만들어낸 작품이다. ‘대맹이(머리통)’가 벌러지는(깨지는) 더운 한 여름에 미리 만들어 놓은 옷에다 방망이로 바수고 짓이긴 감을 넣고 어깻죽지가 빠지게 치댄 다음 햇볕에 앞뒤 골고루 바래서 얻어낸 걸작이다. 경제적이고 위생적이고 자연친화적인 우수한 자원이며 제주의 자랑거리 중 하나이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주특별자치도 세계유산본부와 제주학연구센터는 10일 오후 제주라마다호텔에서 연 문화재청 미래무형유산 발굴육성사업 제주 갈옷 학술대회에서 “제주 갈옷이 보존 전승되어야 할 미래무형유산”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 조선시대부터 입었던 300년 넘은 실용복 … “3년 뒤 도 무형문화재 지정 힘쓸 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 임홍철 세계유산본부 세계유산문화재부장은 “제주 갈옷은 지난해 문화재청의 미래무형유산 발굴 육성사업으로 선정됐다. 그 첫해로 제주 갈옷에 대한 조사 연구를 통한 가치 발굴을 목표로 다양한 사업을 수행하고 있다 ”면서 “무형문화유산으로서 가치가 높아 3년 뒤에는 도 무형문화재로 지정하기 위해 힘쓰겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;현진숙 제주도무형문화재위원장은 격려사를 통해 “우리네 어머니의 어머니의 어머니들은 ‘갈옷을 언제 벗어 볼 날이 올꼬’라고 말했었다”면서 “그 갈옷이 이젠 미래무형유산으로 보존 전승되어야 할 중요한 옷이 됐다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;먼저 고부자 전 단국대 교수는 제주 갈옷의 전통과 계승 발전 방향을 주제로 한 기조 강연에서 “갈옷은 더러움이 잘 타지 않고 흙이 잘 안 붙는다. 그래서 여름에 밭일을 할때 즐겨 입었다”면서 “갈옷은 물이 빠지거나 색이 바래면 또 감물을 들여 새옷처럼 입을 수 있을 정도로 재생이 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;기록에 따르면 조선조 영조 39년(1763) 안덕면 창천리 사람 강위빙이 한양으로 압송되어 심문을 받을 때 입고 갔던 갈옷 덕으로 특별히 사면을 받았고 증보탐라지(1765)에도 감물을 들인 옷을 농가에서 입었다고 한 것을 보면 그 실용성이 어땠는지 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2000년대부터는 감물공예기법이 개발되면서 옷과 각종 생활용품에 이르기까지 제주를 상징하는 대표 상품들로 주목을 받기 시작했다. 2023년 현재는 혼합염료의 개발과 옷 외에 모자, 신, 가방, 침구류 소품 및 장식거리에 이르기까지 새로운 염직물공예품까지 개발되고 있고 다양한 섬유에도 염색이 가능해졌다. 그런데 문제는 제대로 된 갈옷의 장점 살리기와 고유의 색상을 유지하기가 쉽지 않다는 점이다. 특히 정통기법으로 완성된 한복 갈옷, 정통감물 제품은 찾아보기 힘들다.&lt;br&gt;그럼에도 불구하고 현 시점에서 왜 제주 갈옷이 보존 전승되어야 할 미래무형유산으로 거론되는 걸까. 이는 그 귀한 가치와 함께 본연의 원형을 되살리면서 더 바르게, 더 다양하게 계승발전시켜 가야 할 책무와 과제가 중요시되기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 고달픈 삶의 품을 판 대가로 하늘이 제주 사람에게 내린 최적의 선물… 제주도에 관련부서 조직돼야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1455193 --&gt;더운 여름 밭에서 농사 지을때 입던 몸뻬(트레이닝복 같은 하의), 갈중이(남자 아래옷) 등 노동복이자 일상복이었던 정통 갈옷은 1970년대를 이후로 거의 사라지고 있다. 2000년대에는 국가 차원에서 전통기능지원자 선정, 제주10대문화상징 선정 등 갈옷 관련 지원사업이 이루어졌다. 또한 웰빙이 대세가 되면서 천연감물염색에 대한 가치를 재인식하게 됐다.&lt;br&gt;그는 “갈옷은 제주 사람의 한이 서린 옷이자, 자존심이며 긍지인 동시에 제주의 물, 태양, 거기에 한더위 뙤약볕 아래서 고달픈 삶의 품을 판 대가로 하늘이 제주 사람에게 내린 최적의 선물”이라며 “갈옷은 건강한 삶을 추구하는 현시대의 요구에 가장 알맞는 옷이기 때문에 무공해 노동복 갈옷의 바른 행적과 바른 쓰임은 물론 정통으로 바로 이어가야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;이어 “도민들을 위한 무료 강좌를 개설하고 상설체험관을 운영하고 지역사회단체와 연계한 체험교육을 강화해야 한다”면서 “전문가 양성을 위한 전승교육을 실시하고 도 차원의 관리부서를 만들어야 한다”고 주문했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 가장 친환경적인 소비가치를 지닌 옷이자 탄소중립을 실천하는 옷&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;홍희숙 제주대 교수는 제주갈옷의 역사와 변천 양상 주제 발표에서 “제주에서 행해진 감물들이기 문화와 감물들인 옷의 역사는 객관적으로 조선시대 후기 이전으로 볼 수 있으며 약 300년 이상의 역사를 갖고 있다”면서 “현재 우리가 부르는 갈옷이란 명칭 또한 적어도 일제강점기인 1931년 이전부터 92년 이상 사용되어 온 명칭”이라고 말했다. 그는 “제주 갈옷과 감물들이기는 화산섬에 기인한 농토의 척박성과 사면이 바다인 생업환경 및 목축에 적응하는 과정에서 제주 사람들의 지혜와 경험이 축적된 의생활 문화로서 조선시대 이전부터 있어왔던 것이다”며 “최근에는 세계적인 흐름인 지속가능성을 위한 친환경적 소비 가치의 중요성으로 제주 갈옷과 감물들이기의 가치가 더욱 주목 받으며 그 쓰임새 또한 더욱 확장되고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;김순자 제주학연구센터장은 “제주 갈옷 문화는 제주 여성들이 지속적으로 발전시켜온 제주 전통 문화이자 지속가능한 미래 유산의 원동력이 되고 있다”면서 “갈옷의 가치와 효용성을 다른 분야까지 확장해 제주의 감물 염색이 제주를 대표할 수 있는 미래 자원으로 다양하게 활용할 수 있도록 제주사회가 지혜와 힘을 모야야 할 때”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;허북구 (재)나주시천연염색문화재단 국장은 “제주 갈옷은 입는 것만으로도 탄소중립을 실천하게 된다”면서 “합성 섬유로 된 옷, 합성염료로 염색된 옷들이 만들어지는 과정에서는 많은 탄소를 배출하나 제주도 전통 감물염색 옷은 염색에 이르기까지 탄소배출이 거의 없기 때문이다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#8월 4일부터 농업기술원 서귀포농업기술센터에서 천연염색 페스티벌도 열려&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한편 제주특별자치도 농업기술원 서귀포농업기술센터는 오는 8월 4일부터 6일까지 서귀포농업기술센터 야외 잔디광장에서 ‘2023 천연염색 페스티벌’을 개최한다.&lt;br&gt;제주 전통 감물염색의 가치를 계승하고, 우수성과 생활 속의 다양한 활용법을 알리기 위해 2000년부터 이어져 온 이번 행사에서는 천연염색을 주제로 다양한 프로그램과 체험·교육이 이뤄진다. 올해는 감물염색의 중요성 및 보존가치, 산업화 사례에 대한 학술행사가 처음으로 진행된다.&lt;br&gt;또한 전통방식의 감물염색 시연회와 천연염색 제품 전시, 갈옷 패션쇼, 천연염색 문양 만들기 체험 등 다양한 프로그램이 준비돼 있다. 이외에도 도내 농촌융복합사업장 홍보·판매코너, 어울림 작은 음악회 등의 부대행사와 향토음식점도 운영된다. 이번 행사의 가장 큰 묘미인 ‘천연염색 물들이기 교육’은 도시민과 소비자를 대상으로 행사기간 동안 매일 4회에 걸쳐 이론과 실습을 병행한다.&lt;br&gt;천에 감물을 들이고 햇볕 아래에서 서서히 말려 갈천 고유의 색이 나타나는 전 과정을 체험할 수 있다.&lt;br&gt;교육 사전신청은 7월 11일부터 선착순으로 1일 320명, 총 960명을 모집하며 행사 당일 현장에서 1일 80명에 한해 접수를 받는다.&lt;br&gt;참여 희망자는 서귀포농업기술센터 농촌자원팀으로 전화(760-7821~5) 또는 방문(남원읍 중산간동로 7413) 신청하면 된다. 교육 및 체험 내용에 따라 신청자 자부담액이 발생할 수 있다.&lt;br&gt;이정배 농촌자원팀장은 “최근 뉴트로 열풍 속에서 제주의 옛 문화를 경험하지 못한 세대들에게는 제주선인들의 지혜가 담긴 문화체험을, 중장년층에게는 옛 향수를 느낄 수 있는 좋은 기회가 될 것”이라고 말했다. 이어 “앞으로도 제주 향토자원을 활용한 상품개발을 위해 다양한 교육과 지원방안을 지속적으로 마련하겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘밀수’, ‘더 문’ 첫 한글자막…청각장애인들도 최신영화를</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500137</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:26:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710152618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455205 --&gt;지난달 한국농아인협회에 한 청각장애인이 자필로 눌러쓴 편지 한 통이 도착했다. 배우 김선호의 오랜 팬이라 밝힌 그는 “김선호의 무대인사를 꼭 보고 싶어 영화 ‘귀공자’ 시사회에 찾아가려는데 자막 없이 영화를 볼 생각을 하니 걱정된다”고 했다. 영화진흥위원회와 한국농아인협회에는 이런 어려움을 호소하는 사례들이 많다고 한다.&lt;br&gt;영화진흥위원회가 영화 업계, 장애인 단체들과 손잡고 이번 달과 다음 달 각각 개봉하는 한국 영화 ‘밀수’와 ‘더 문’을 한글자막(CC·Closed Caption)을 넣어 일부 영화관에서 개봉한다고 11일 밝혔다. CC는 영화 대사와 화자 이름·소리 정보 등을 표시하는 자막으로, 청각장애인의 관람을 돕고자 넣는다.&lt;br&gt;그동안 최신 한국 영화에 청각장애인용 한글 자막을 입혀 극장 개봉일에 맞춰 상영하는 사례는 없었다. 영진위가 장애인 관람환경 개선사업을 통해 매년 약 100편의 한국 영화에 CC와 화면해설(AD·Audio Description)을 제공하지만, 모두 일반 개봉 이후였다. 개봉 후에나 작업을 하기 때문에 시·청각장애인이 최신 한국 영화를 영화관에서 보려면 한 달 이상을 기다려야 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영진위는 장애인 관객이 최신 영화를 개봉일에 함께 관람하는 방안을 마련하기 위해 지난해 10월부터 영화 업계, 장애인 단체 등으로 협의체를 구성해 논의해왔다. 영진위 관계자는 “현재 상영관을 어느 정도로 정할지 영화관 측과 막바지 논의 중”이라며 “보다 많은 영화와 극장에서 관람의 장벽을 낮출 수 있도록 업계와 함께 계속 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나훈아, 새 앨범 ‘새벽’ 뮤직비디오 갈매기춤 화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500147</guid>
      <pubDate>2023-07-10T15:49:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710154956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455221 --&gt;가수 나훈아가 10일 새 일범 ‘새벽’을 발표했다.&lt;br&gt;지난해 2월 발매된 정규 앨범 ‘일곱 빛 향기’ 이후 1년 5개월 만에 내놓은 신보에는 ‘삶’, ‘사랑은 무슨 얼어 죽을 사랑이야’, ‘아름다운 이별’, ‘타투’, ‘가시버시’, ‘기장갈매기’ 등 모두 여섯 곡이 담겼다.&lt;br&gt;이날 유튜브에 전곡 모두 공개된 뮤직비디오 가운데 ‘기장갈매기’편에서는 나훈아가 찢어진 청바지를 입고 액션 영화의 주인공처럼 거친 몸 연기를 하며, 익살맞은 갈매기춤을 선보여 화제가 됐다. 소속사 예아라는 새벽’ 앨범이 CD 뿐 아니라 USB로도 발매된다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나훈아는 소속사를 통해 “새벽별이 보이면 별을 헤며 시를 짓고, 새벽비 내리면 빗소리를 들으며 오선지에 멜로디를 담아 보기도 했다”며 “신곡 여섯 이야기는 모두 잠 못 드는 하얀 새벽에 지었다”라고 소개했다.&lt;br&gt;그는 “‘새벽’은 자신에게 기타를 잡게 하고 피아노에 앉히기도 했다”면서 “눈 뜬 채 꿈을 꾸게도, 아픔을 추억하게 해 술 한잔하게도 만들며 그렇게 오랜 세월을 ‘새벽’은 저를 잠 못 들게 했다. 이 신곡들이 여러분의 ‘삶’ 속에 작은 위로가 되기를 소망해 본다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나훈아는 지난해 데뷔 55년 차를 맞아 서울, 부산 등 전국 10개 도시 무대에 올랐던 ‘드림 55(Dream 55)’ 투어로 저력을 과시했다. 1950년생인 나훈아는 1968년 데뷔해 ‘무시로’, ‘갈무리’, ‘잡초’, ‘가지마오’ 등의 히트곡으로 큰 인기를 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“길에서 동물 만지지 마세요” 제주 서귀포서 SFTS 첫 환자 발생</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230710/120163624/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230710/120163624/2</guid>
      <pubDate>2023-07-10T16:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120163621.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제주 서귀포시에서 첫 번째(도내 다섯 번째) 중증열성혈소판감소증후군(SFTS) 환자가 발생했다.  10일 서귀포보건소에 따르면 6일 서귀포시에서 거주하는 40대 여성 A 씨가 길고양이와 접촉한 뒤 4일 만에 SFTS에 확진돼 현재 역학조사가 이뤄지고 있다.  서귀포보건소는 길고양이 털에 붙은 진드기에 의해 감염됐을 것으로 보고 역학조사를 진행하고 있다.  SFTS는 SFTS바이러스를 보유한 참진드깃과에게 물린 뒤 감염된다. 야외활동 또는 동물의 털과 피부에 붙어있는 진드기를 통해 직접적으로 물리는 것 외에도 감염된 사람이나 동물의 체액, 분비물, 배설물 등을 통해 동물에서 사람으로, 사람에서 사람으로 2차 감염이 될 수 있는 법정 인수공통감염병이다.  고열, 소화기 증상(오심, 구토, 설사) 등이 나타난다. 중증으로 진행하면 신경계 이상 등 사망에 이를 수 있어 조기 발견 및 적기 치료가 중요하다.  특히 사람의 경우 SFTS에 감염되면 6~30%의 치사율을 나타내고 국내의 경우 치사율이 약 32%에 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, ‘렉라자’ 띄우고 신규 사회공헌 전개한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230710/120165070/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230710/120165070/1</guid>
      <pubDate>2023-07-10T17:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/07/10/120165047.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 10일 돌연변이 양성 비소세포폐암 치료제 렉라자(성분명: 레이저티닙 메실산염일수화물)의 1차 치료 확대 허가와 함께 R&amp;amp;D 및 사회공헌의 새로운 방향성을 소개하는 기자간담회를 개최했다고 밝혔다.  현장에서는 임효영 의학임상본부 부사장이 렉라자 1차 치료제 조기 공급 프로그램(Early Access Program, 이하 EAP)에 대해 상세하게 설명했다. EAP는 전문의약품이 시판 허가된 후 진료 현장에서 처방이 가능할 때까지 동정적 목적으로 해당 약물을 무상 공급하는 프로그램이다.   유한양행에서 시행하는 렉라자 1차 치료 EAP는 각 의료기관 생명윤리위원회 검토 및 승인을 받고 담당 주치의 평가와 대상 환자의 자발적인 동의가 이뤄진 후 참여하는 방식으로 운영된다고 한다.  임효영 부사장은 “R&amp;amp;D에 대한 각고의 노력으로 탄생한 렉라자는 임상을 통해 1차 치료 임상적 유용성을 확인하며 국내 1차 치료제로 확대 허가됐다. 故유일한 박사님의 창업 정신은 ‘가장 좋은 상품을 만들어 국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 잔인하다”…빨간 비닐봉지 속 ‘낑낑’ 버려진 강아지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500222</guid>
      <pubDate>2023-07-10T21:09:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710210931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455379 --&gt;부산에서 머리에 빨간색 비닐봉지가 씌워진 채 버려진 강아지가 발견돼 관할 지자체가 대응에 나섰다.&lt;br&gt;10일 부산동물학대방지연합에 따르면 지난 9일 오후 11시쯤 부산 부산진구의 한 골목에서 반려견과 산책 중이던 시민이 기둥에 묶여 있는 강아지 한 마리를 발견했다.&lt;br&gt;해당 강아지는 머리에 빨간색 비닐봉지를 쓰고 있었으며, 목 부분이 매듭으로 묶여 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 A씨는 강아지 머리에서 비닐봉지를 벗겨내고, 매듭을 풀어 강아지를 구조했다. 강아지 몸에서는 별다른 상처 등은 발견되지 않았다.&lt;br&gt;부산동물학대방지연합 관계자는 “누군가가 인위적으로 묶은 모습”이라며 “당시 상황을 목격한 시민이 강아지 머리에서 비닐봉지를 벗겨 현재 임시 보호하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “앞을 보지 못하게 하려던 것인지, 질식해 숨을 못 쉬게 하려고 했던 것인지는 모르겠지만, 이 행위는 명백한 동물 학대”라고 설명했다.&lt;br&gt;부산동물학대방지연합은 누군가가 인위적으로 강아지에게 비닐봉지를 씌운 것으로 보고 부산진구에 신고했다. 하지만 강아지가 묶여 있던 곳이 사각지대라 범인을 특정하지는 못했다.&lt;br&gt;부산진구 관계자는 “경찰에 동물학대 혐의로 수사를 의뢰할 예정”이라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소프라노 이상은, 공연장 화장실서 숨진 채 발견 ‘부검 예정’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500233</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230710500233</guid>
      <pubDate>2023-07-10T23:19:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710231933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455389 --&gt;경북 김천의 한 공연장 화장실에서 소프라노 이상은씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;10일 경북소방본부에 따르면 지난 6일 오후 8시 23분쯤 김천시 문화예술회관 3층 여자 화장실에서 소프라노 이상은(46)씨가 숨진 채 발견됐다.&lt;br&gt;이씨는 발견 즉시 소방 당국에 의해 인근 병원으로 이송됐으나, 이미 숨을 거둔 상태였던 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이씨는 당시 영·호남 교류 목포시립합창단이 초청한 김천시립합창단 제33회 정기연주회에서 공연할 예정이었다. 하지만 대기실에서 사라진 뒤 공연 시간 전까지 보이지 않았고, 화장실에서 쓰러진 채 발견됐다.&lt;br&gt;경찰은 이씨가 숨진 것이 범죄와 연관됐을 가능성은 낮은 것으로 보고 정확한 사망 경위를 조사하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경찰 관계자는 “특별한 외상은 발견되지 않았다. 정확한 사인 규명을 위해 부검을 실시할 예정”이라고 했다.&lt;br&gt;한편 이씨는 생전에 서울예술고등학교와 서울대학교 음대를 졸업하고 미국 뉴욕 매네스 음악대학에서 석사 학위를 받은 소프라노였다. 더불어 매네스 음악대학과 맨해튼 음악대학에서 전문연주자 과정을 이수한 이씨는 국내외 각종 오페라 공연에서 주연을 맡기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나훈아, 17개월 만에 새 앨범 ‘새벽’ 냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711021001</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가수 나훈아가 10일 새 앨범 ‘새벽’을 발표했다.&lt;br&gt;지난해 2월 발매된 정규 앨범 ‘일곱 빛 향기’ 이후 1년 5개월 만에 내놓은 신보에는 ‘삶’, ‘사랑은 무슨 얼어 죽을 사랑이야’, ‘아름다운 이별’, ‘타투’, ‘가시버시’, ‘기장갈매기’ 등 모두 여섯 곡이 담겼다.&lt;br&gt;나훈아는 소속사를 통해 “새벽별이 보이면 별을 헤며 시를 짓고, 새벽비 내리면 빗소리를 들으며 오선지에 멜로디를 담아 보기도 했다”면서 “여섯개 신곡 이야기는 모두 잠 못 드는 하얀 새벽에 지었다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “‘새벽’은 자신에게 기타를 잡게 하고 피아노에 앉히기도 했다”면서 “눈뜬 채 꿈을 꾸게도, 아픔을 추억하게 해 술 한잔하게도 만들며 그렇게 오랜 세월을 ‘새벽’은 저를 잠 못 들게 했다. 이 신곡들이 여러분의 ‘삶’ 속에 작은 위로가 되기를 소망해 본다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이날 유튜브에 전곡이 다 공개된 뮤직비디오 중 ‘기장갈매기’ 편에서는 나훈아가 찢어진 청바지를 입고 액션 영화의 주인공처럼 몸 연기를 하며 갈매기춤을 선보여 흥을 돋운다. 소속사 예아라는 ‘새벽’ 앨범이 CD뿐 아니라 USB로도 발매된다고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈앞 다가온 여름방학… 유쾌 상쾌 공연 한마당</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022001</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방학을 맞은 어린이들을 위한 유쾌하고 따뜻한 무대가 찾아온다. 다양한 연령의 어린이들이 누구나 즐길 수 있도록 다채로운 공연이 준비됐다.&lt;br&gt;●아시테지 축제 ‘공존’ 주제로 13편&lt;br&gt;국제아동청소년연극협회(아시테지) 한국본부는 오는 15~30일 서울 대학로예술극장·아르코예술극장, 종로 아이들극장 등에서 ‘2023 아시테지 국제여름축제’를 개최한다. 이번 축제의 주제는 ‘공존’으로 아이들이 지구촌의 모든 생명과 더불어 살아가는 법을 고민해 보는 시간으로 삼았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개막작인 ‘해를 낚은 할아버지’(15·16·18일)을 비롯해 8개국 13편(국내 4편·해외 9편)을 선보인다. 장애 어린이 관객에게 초점을 맞춘 해외 작품 2편이 눈길을 끈다. 스코틀랜드 바로우랜드 발레의 ‘OH! 타이거’(21일)는 자폐 스펙트럼 장애가 있는 어린이·청소년을 대상으로 한다. 이어 22~23일엔 비장애 아이들이 참여하는 ‘타이거’를 마련했다. 영국 단체 대릴앤코의 ‘네모의 세상’(26~27일)은 장애인 예술가 대릴 비튼이 직접 무대에 오르는 작품이다.&lt;br&gt;방지영 아시테지 한국본부 이사장은 지난 6일 간담회에서 “서로에 대한 포용을 바탕으로 하는 공존을 주제로 출연진과 관객이 자연스럽게 소통하고 어우러지는 자리가 될 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●예술의전당 22일부터 음악극 시작&lt;br&gt;예술의전당 자유소극장에서는 22일부터 8월 31일까지 ‘2023 예술의전당 어린이 가족 페스티벌’이 열린다. 작가 백희나의 그림책 ‘달 샤베트’를 원작으로 한 음악극(22일~8월 6일)을 시작으로 아트 서커스 ‘두 바퀴 자전거’(8월 11~20일), 연극 ‘어딘가, 반짝’(8월 24~31일) 등 총 세 편이 어린이 관객들과 만난다.&lt;br&gt;●서울남산국악당 ‘북극곰 이야기’&lt;br&gt;오는 28~29일 서울 중구 서울남산국악당에서는 서울시와 서울문화재단의 후원을 받은 어린이 환경극 ‘북극곰 이야기’가 관객들을 찾아온다. 기후변화를 주제로 얼음이 녹아 가는 북극의 마지막 북극곰에 대한 이야기를 담았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정직하면 행복해요?” 1996년 발칙한 5학년 어른들 향한 ‘변화구’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022003</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/10/SSC_20230710102043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455055 --&gt;어른들은 아이들에게 “항상 정직해야 한다”고 말한다. 그러나 적당한 거짓말로 누군가가 행복할 수 있다면 그게 더 나은 게 아닐까. 12일 개봉하는 이지은 감독의 첫 장편영화 ‘비밀의 언덕’은 우리에게 이런 질문을 던진다.&lt;br&gt;초등학교 5학년 명은(문승아)은 시장에서 젓갈 가게를 운영하는 엄마와 아빠가 창피하기만 하다. 그래서 담임선생님과의 상담에서 아빠는 회사원, 엄마는 평범한 가정주부라고 거짓말한다. 그러나 부모와 함께 동네 고깃집에 갔다가 우연히 만난 반 친구 엄마를 모르는 체한 뒤 거짓말이 들통날 위기에 처한다.&lt;br&gt;영화는 1996년을 배경으로 당시를 생생하게 그려 낸다. 명은이 문방구에서 선생님에게 줄 선물을 고르는 첫 장면을 시작으로 교실과 명은의 집, 시장 등을 세밀하게 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예컨대 담임선생님이 아이들에게 자율학습을 시킨 뒤 가정환경 조사서를 두고 상담하는 장면, 아이들이 공부하는 척하며 상담 내용을 엿듣는 장면 등은 그때 그 시절을 떠오르게 한다.&lt;br&gt;이 감독은 지난 5일 기자 시사회 때 “가정환경 조사서가 영화의 출발이었다”고 했다. “비록 종이 한 장이지만 한국 사회에서 일반적으로 나타나는 편견 등이 보편성을 얻을 수도 있겠다고 생각했다”며 연출 의도를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가정환경 조사서에서 시작된 거짓말은 글짓기로 이어진다. 명은은 아무리 노력해도 교내 글짓기 대회에서 우수상을 받는 데 그치지만, 서울에서 전학해 온 혜진(장재희)은 오자마자 최우수상을 받는다. 명은은 혜진에게 ‘글쓰기 비법’을 전수받은 뒤 시 주최 글짓기 대회에 나서고 그동안 숨기고 싶었던 진실과 마주한다. 선택의 갈림길에서 망설이는 명은의 모습은 어쩌면 어린 시절 혹은 지금의 우리일 수 있다.&lt;br&gt;초등학생 이야기지만 손에 땀을 쥘 정도로 흥미진진하게 펼쳐진다. 이 감독은 “주체적이고 독립적이고 발칙하면서 뜨거운 욕망을 가진, 기존에 보지 못한 10대의 인간을 그리고 싶었다”고 밝혔는데, 명은을 맡은 문승아 배우가 이에 화답했다.&lt;br&gt;이 밖에 억척스러운 엄마(장선), 무능하지만 정 많은 아빠(강길우), 덜렁대지만 따뜻한 담임교사(임선우) 등 다른 등장인물도 입체적으로 잘 그려 냈다.&lt;br&gt;좋은 이야기와 적절한 연기 그리고 진중한 메시지가 조화를 이룬 영화는 제72회 베를린국제영화제를 비롯한 여러 영화제에 초청됐고, 제23회 전주국제영화제 등에서 상을 받았다. 122분. 전체 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오락가락 내 기분, 상황 알리는 ‘실마리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711022002</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:29:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/11/SSC_20230711002916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1455435 --&gt;“기분 더럽네”, “기분이 꿀꿀해”, “좋은 기분 저 인간 때문에 잡쳤어”, “기분 너무 좋아” 등 현대인이 하루를 보내면서 많이 쓰는 단어 중 하나가 ‘기분’이다. 국어사전에서 ‘기분’은 ‘대상·환경 따위에 따라 마음에 절로 생기며 한동안 지속되는 유쾌함이나 불쾌함 따위의 감정’ 또는 ‘주위를 둘러싸고 있는 상황이나 분위기’라고 풀이한다.&lt;br&gt;최근 발간된 인문학 무크지 ‘아크’ 제6호는 특정한 주관적 느낌을 의미하는 ‘기분’을 인문학적으로 성찰하는 18편의 글을 실었다. 아크는 지역 사회와 소통하면서 인문학 관련 프로그램을 진행해 온 부산의 상지건축이 새로운 시대와 소통하고 인문 담론 축적을 위해 2020년 말 창간해 연 2회 발간하는 인문학 잡지이다.&lt;br&gt;자기 계발서나 대중 심리학 서적에서 기분은 자제해야 할 감정 중 하나다. ‘기분이 태도가 되지 않게’라는 책 제목에서처럼 기분은 휘몰아치는 감정이 외부로 드러나는 것으로 함부로 외부에 드러내서는 안 된다는 식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;철학자인 박유정 대구 가톨릭대 교수는 ‘당신의 기분은 어떠십니까? 기분의 철학적 의미’라는 글을 통해 “자기 계발서에서 이야기하는 것처럼 우리가 가지는 기분은 감정이라 무시해도 되는 것이 아니라 우리의 처지, 우리가 처한 근본적 상황을 바로 적시해 주는 실마리”라고 강조한다.&lt;br&gt;박 교수는 기분을 본격적인 철학적 사유의 대상으로 삼은 하이데거를 전공한 학자인 만큼 하이데거의 논의 속으로 끌어들인다. 하이데거가 이야기하는 존재론적 기분은 현대사회에서는 우울과 신경증으로 변한 만큼 드러나지 않게 참고 숨겨야 할 것이 아니라 기분의 상황에 귀를 기울여야 희망이 된다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고전학자인 송철호 박사는 기분의 기(氣)는 삶과 죽음, 생성과 소멸을 좌우하는 힘으로 시간과 공간에서 없어지지 않고 언제나 존재하는 것이며 분(分)은 기를 어떻게 나누고 조절하느냐를 의미한다고 설명한다. 즉 기를 잘 분배해 좋은 기를 가득 채우면 몸과 마음이 건강해지고 기가 한쪽으로 쏠리면 불편함을 느끼게 된다는 식이다.&lt;br&gt;고영란 아크 편집장은 “현대인은 라캉의 말처럼 ‘타인의 욕망을 욕망하는’ 것에 좌우돼 기분이 나의 것이 아닌 타인이나 상황에 지배당하고 있다”라며 “내 속에 있는 수많은 감정의 스펙트럼을 인정하고 불편한 것도 그대로 볼 수 있을 때야말로 기분에 좌우되지 않는 평정심을 갖게 되는 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 7월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230711500002</guid>
      <pubDate>2023-07-11T00:58:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 사람으로 인한 손해를 주의.&lt;br&gt;48년생 : 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 새로운 곳에 마음을 두어라.&lt;br&gt;72년생 : 자기 관리에 힘써라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 작은 투자로 큰 소득 있겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 불필요한 외출은 화근.&lt;br&gt;49년생 : 별 소득 없는 날도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 차분하게 맡은 바 처리하라.&lt;br&gt;73년생 : 모험적인 일은 피하라.&lt;br&gt;85년생 : 시비가 있으니 언행에 조심.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 계획대로 안 된다.&lt;br&gt;50년생 : 무리한 돌진은 위험하다.&lt;br&gt;62년생 : 변동은 미루어라.&lt;br&gt;74년생 : 마음의 안정을 찾아라.&lt;br&gt;86년생 : 대인관계가 순조롭다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 장기적인 투자 금물이다.&lt;br&gt;51년생 : 걱정으로 불안하다.&lt;br&gt;63년생 : 귀인이 와서 돕는다.&lt;br&gt;75년생 : 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;87년생 : 여유를 가지면 운이 열린다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가족에게 시간을 투자하라.&lt;br&gt;52년생 : 좋은 일이 넘쳐나겠다.&lt;br&gt;64년생 : 어려운 일 차차 풀린다.&lt;br&gt;76년생 : 마음의 안정이 필요하다.&lt;br&gt;88년생 : 차분하게 일해야 길하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 몸과 마음이 분주하다.&lt;br&gt;53년생 : 부족한 만큼 공부해라.&lt;br&gt;65년생 : 기회를 기다려라.&lt;br&gt;77년생 : 희망의 빛이 밝게 들어온다.&lt;br&gt;89년생 : 시험이나 경쟁에 유리한 날.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 산만한 마음을 다스려라.&lt;br&gt;54년생 : 기회는 항상 오는 것이 아니다.&lt;br&gt;66년생 : 때를 기다려라.&lt;br&gt;78년생 : 운이 사방에서 온다.&lt;br&gt;90년생 : 무리한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 하루가 기쁘다.&lt;br&gt;55년생 : 웃음이 끊이질 않는다.&lt;br&gt;67년생 : 방심하면 큰 실수를 하겠다.&lt;br&gt;79년생 : 예의범절을 스스로 지켜라.&lt;br&gt;91년생 : 전화위복의 기회가 온다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 기쁘고 편안한 하루다.&lt;br&gt;56년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;68년생 : 판단을 잘하라.&lt;br&gt;80년생 : 의욕 가지고 추진하라.&lt;br&gt;92년생 : 재물운이 트여 대길하다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 긍정적으로 생각하면 운이 있다.&lt;br&gt;57년생 : 마음을 다스려라.&lt;br&gt;69년생 : 몸과 마음이 피곤하다.&lt;br&gt;81년생 : 혼자 힘으론 어렵다.&lt;br&gt;93년생 : 좋은 일과 횡재운 있다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 어렵던 일이 해결된다.&lt;br&gt;58년생 : 안팎으로 좋은 일 있겠다.&lt;br&gt;70년생 : 이동에 좋은 날이다.&lt;br&gt;82년생 : 손실은 곧 보충된다.&lt;br&gt;94년생 : 무리하게 계획하지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 인정받게 되어 기쁘다.&lt;br&gt;59년생 : 한발 물러서서 돌아보라.&lt;br&gt;71년생 : 포기 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;83년생 : 주위의 칭찬을 받는다.&lt;br&gt;95년생 : 건강에 신경 써라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살 빼려다 모발도?…여름 다이어트 주의할 점은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267522</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=267522</guid>
      <pubDate>2023-07-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>적정 체중 유지의 중요성은 계절을 가리지 않는다. 그러나 사시사철 적정 체중을 항시 유지하기란 말처럼 쉽지 않다. 섭취 열량 부족이 문제였던 과거와 달리 먹을거리가 과도하게 풍부해진 환경 때문이다.사계절 중 여름의 경우, 얇아진 옷 때문에 다이어트에 대한 욕구가 가장 강렬해지는 시기다. 달리 말하면, 여름철 다이어트는 하루 빨리 체중을 줄이고픈 마음에 무리하기 쉽다는 것이다. 여름철 다이어트에서 조심해야 할 점 3가지를 알아본다.▲ 과한 식사량 축소체중을 가장 빠르게 빼는 방법은 사실 정해져 있다. 식사량을 극단적으로 줄이는 것이다</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>