<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-05-25T00:08:12.806Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“119 구급대, 응급실 전공의 말고 전문 진료과 의사와 직통해야”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263173</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263173</guid>
      <pubDate>2023-05-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>약 두 달 전 대구에 사는 10대 여학생 A양은 4층 건물에서 추락한 후 119 구급차에 실려 병원 응급실을 찾았다. 그러나 병상이 없다거나 진료할 의사가 없다는 이유로 7개 병원에서 진료를 거부당했다. A양은 약 140분 동안 거리를 헤매다 끝내 숨졌다. 심지어 의료인이 제때 치료받지 못해 사망한 사례도 있다. 지난해 7월 서울아산병원의 30대 간호사는 출근 직후 극심한 두통을 호소하며 병원 1층에 있는 응급실을 찾았다. 응급실 의료진은 지주막하출혈로 진단하고 응급처치를 시행했으나 출혈이 멈추지 않았고 당장 수술이 필요했다. 당시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이유 없이 피곤한 당신…뜻밖의 원인 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263469</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263469</guid>
      <pubDate>2023-05-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전혀 피곤하지 않은 현대인이 얼마나 될까. 현대인 중 절대다수는 일정 수준의 정신 혹은 육체적 피로감을 느끼며 산다고 봐도 무방할 것이다.문제는 분명한 원인을 알 수 없는 피로감이다. 원인을 정확히 알 수 없으므로, 그때그때의 대증 요법만으로 피로에 대응할 수 밖에 없다. 이러한 피로감이 만성화될 경우, 장기적으론 삶의 반경 자체가 제한될 가능성이 크다. 피로감을 유발하는 의외의 원인 3가지를 알아본다.▲ 수분 부족탈수는 신체 및 인지 기능에도 악영향을 끼친다. 충분한 물을 섭취하지 않은 날이 늘어날수록 피로감 또한 배가 되는 이유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하루 20분’ 산책이라도 해야하는 진짜 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263369</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263369</guid>
      <pubDate>2023-05-16T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전세계적 다이어트 열풍에 발맞춰 우리나라에서도 운동의 다이어트 효과가 매번 주목 받는다. 특정 운동이 다이어트에 특효라는 식의 홍보 문구만으로도 눈길이 가는 게 사실이다. 그러나 운동의 건강 증진 효과를 비단 체중감량 측면에서만 바라보는 건 너무 좁은 시각일 수 있다.꾸준히 운동을 해온 사람들은 운동이 울적한 기분을 고양시키는데 효과적이라고 입을 모은다. 실제로 운동 초보자라 하더라도 운동을 끝마친 직후 샤워를 할 땐 일종의 상쾌함이나 성취감을 느끼기 마련이다. 그렇다면 운동의 이같은 감정 개선 효과는 얼마나 지속될까.미국 버몬트대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가바론차, 스트레스 줄이고 심혈관질환 위험도 낮춰준다 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263066</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263066</guid>
      <pubDate>2023-05-16T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중추신경계의 흥분을 억제하는 신경전달물질로 아미노산(GABA)이 있다. 이 물질이 풍부한 차를 ‘가바론차’라고 부르는데, GABA가 풍부하게 함유된 차는 보이차·녹차·우롱차·홍차 등이다. 이 물질의 대표적인 효능은 불안과 스트레스 감소 효과다. 항산화 효과도 높은 것으로 보고돼 있다. 보이차 등 여러 차에는 강력한 항산화 물질(카테킨·플라보노이드)이 풍부한데, GABA가 풍부한 차는 이들 차보다 항산화 효과가 높은 것으로 알려졌다. 항산화 성분은 산화 스트레스를 줄여 암과 심혈관질환 위험도를 낮추는 데 도움이 된다. 또 다른 유익한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매번 실패하는 다이어트 계획…‘이것’ 부족한 게 원인?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263368</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263368</guid>
      <pubDate>2023-05-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 저마다의 건강 계획이 있기 마련이다. 특히 비만인의 경우, 체중감량을 위한 운동과 식단 관리 계획을 세워본 경험이 한 번쯤은 있을 것이다. 바쁘게 살다보니 비만인이 됐을 뿐, 건강에 대한 의욕 자체는 누구에게나 있기 때문이다.문제는 이렇게 수립한 건강 관리 계획을 각오대로 실천하기 어렵다는 점이다. 거금을 투자해 PT 등 전문가 건강관리 프로그램에 등록해도 계획대로 끝까지 출석하기 쉽지 않다. 체중감량 계획의 실행력을 높이는 방법은 무엇일까.미국 피츠버그대학교 연구팀은 과체중 및 비만 중년 125명을 1년 간 체중감량 프로그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼬리에 꼬리를 무는 ‘불안감’…효과적인 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263474</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263474</guid>
      <pubDate>2023-05-17T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우울감과 함께 현대인의 정신건강을 괴롭히는 양대 감정이라 할만한 불안. 적절히 활용할 경우 성장의 원동력이 될 수 있지만, 과도한 불안은 공황장애 등 정신질환으로까지 발전할 수 있다. 만성화된 불안감은 깨어있는 내내 안절부절하거나 예민하게 만든다는 점에서 우울감과는 또 다른 괴로움을 안긴다. 불안의 경우, 대부분 상상과 가정을 통한 생각의 흐름 속에서 싹트기 마련이다. 최악의 상황을 가정한 시나리오를 스스로 창작한 후 끊임없이 불안해하는 것이다. 이 상상이 일어날 확률이 ‘0%’는 아니란 점이 당사자를 더욱 괴롭게 한다. 과도한 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아침 뭐 먹었더라?’…퇴행하는 기억력 지키는 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263652</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263652</guid>
      <pubDate>2023-05-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구에게나 한 번쯤은 노화를 실감하는 순간이 온다. 전과 달리 유연하지 않은 무릎 관절을 인지할 때, 학생 때 입던 바지의 허리가 전혀 맞지 않을 때, 전에 없던 눈가 주름을 발견할 때 등이다. ‘벌써 이렇게 시간이 흘렀나’하는 씁쓸함이 덮쳐오는 순간이다.두뇌 또한 노화의 손아귀로부터 자유롭진 않다. 다만 고령화에 따른 두뇌 노화의 속도를 늦추는 방법들은 존재한다. 두뇌를 건강하게 유지하기 위한 3가지 요령을 알아본다.▲ 운동운동이 근육 등 신체 건강에만 유익하다고 믿어지던 시대는 지나갔다. 나이가 들수록 두뇌가 물리적으로 작아지는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기 운동은 중·장년층만?…무시할 수 없는 효과보니</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263522</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263522</guid>
      <pubDate>2023-05-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>야외 활동에 적합한 날씨로 접어들면서 공원에서도 산책하는 사람들을 쉽게 볼 수 있다. 운동복 차림으로 나온 사람들도 많지만, 일하던 복장 그대로 잠깐 짬을 내 걷는 이들도 적지 않다. 별다른 운동 장비가 필요없는 걷기의 강점 덕분이다.걷기 운동의 몇 안되는 단점을 꼽으라면 ‘지루함’을 들 수 있을 것이다. 저강도 운동의 특성상 많은 시간을 할애해야 하니 자연히 지루하다는 생각이 들기 쉽다. 이럴 땐 걷기 운동으로 얻을 수 있는 건강상 이점을 되새겨 보는 게 동기부여에 기여할 수 있다. 걷기 운동의 건강상 이점 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뱃살만 빼는 운동법?…다이어트 되려 방해하는 속설들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263660</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263660</guid>
      <pubDate>2023-05-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인터넷의 발달로 개개인의 다이어트 정보 접근성은 비약적으로 향상됐다. SNS를 통해 전문가의 이론이 아닌 일반인의 생생한 후기를 읽는것도 가능하다. 직업, 연령 등 나와 비슷한 상황에 놓인 개인들의 다이어트 방법과 후기로 ‘꿀팁’을 얻어낼 수 있다는 것이다.그러나 이같은 추세가 남긴 부작용도 있다. 바로 잘못된 다이어트 속설의 광범위한 유통이다. 다이어트를 되려 방해할 수 있는 속설 3가지는 무엇이 있을까.▲ 냉동 다이어트 식품, 많이 먹어도 된다?최근 1인 가구의 증가세로 냉동 다이어트 식품이 각광받는다. 전자레인지로 간단히 데워</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혹시 나이가?”…신체 ‘노화 시계’ 앞당기는 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263560</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263560</guid>
      <pubDate>2023-05-19T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신체 노화 방지는 거의 모든 현대인들의 꿈이라 봐도 과언이 아닐 것이다. 과도한 동안 때문에 고민하는 일부 또한 ‘어떻게 빨리 노화될 수 있을까’ 고민하진 않는다는 점에서 그러하다. 노화 지연 관련 제품들이 시대를 막론하고 각광받는 이유다. 기본적으로 동안 자체는 타고나는 면이 있다고 봐야 맞을 것이다. 그러나 신체 전반의 노화 속도는 어떤 생활 습관을 갖느냐에 따라 얼마든지 차이를 보일 수 있다. 노화 속도를 늦추기 위해 피해야 할 것들은 무엇이 있을까.▲ 햇볕피부는 한 사람의 연령을 가늠하는데 가장 중요한 역할을 한다고 봐도 과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉴 때 손발 떨리면 즉시 신경과 찾아라</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263693</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263693</guid>
      <pubDate>2023-05-19T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>질병관리청 국립보건연구원과 대한파킨슨병 및 이상운동질환학회는 세계 파킨슨병의 날(4월11일)을 맞아 스마트폰 앱과 책자를 내놨다. 스마트폰 앱(닥터 파킨슨)은 파킨슨병 관리법이 담겨 있고 책자(《파킨슨병 환자를 위한 운동》)에는 자가 운동법이 소개돼 있다. 앱은 앱스토어나 구글플레이에서 내려받을 수 있고 책자는 전국 대학병원에서 구할 수 있다. 또 국립보건연구원 홈페이지에서도 파일 형태의 책자를 받을 수 있다. 이들 기관이 앱과 책자를 내놓은 이유는 파킨슨병에 대한 낮은 사회적 인식을 높이기 위해서다. 질병관리청과 건강보험심사평가원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개인마다 다른 ‘주말 휴식법’, 이것만은 피해야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263877</guid>
      <pubDate>2023-05-21T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근로자에게 주말은 더없이 소중하다. 주말에 제대로 휴식하는지 여부에 따라 다가올 한 주의 컨디션이 결정되기 때문이다. 많은 직장인들이 주말 며칠 전부터 휴식 계획을 확정해두는 이유다.휴식법 자체는 개인별로 천차만별이다. 야외 활동을 통해 활력을 충전하는 이가 있는 한편, 한적하고 고요한 생활을 영위하며 스트레스를 해소하는 이들도 있다. 다만 휴식법으로 통용되지만 실제론 피로감을 더하는 나쁜 습관도 있다. 피로감 해소를 위해 주말에 피해야 할 3가지를 알아본다.▲ 과음주말에 마시는 한 잔의 술은 긴장된 심신을 이완시키는 휴식법의 일종</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘운동은 싫은데’…집안일로 건강까지 챙기려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263882</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263882</guid>
      <pubDate>2023-05-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동이 건강 증진에 필수라는 건 상식이다. 다만 운동 자체에 거부감을 지닌 사람들이 있다는 것도 부정하기 힘든 사실이다. 땀을 흘리기 싫어서 일수도, 숨이 차는 행동 자체를 불편해해서 일수도, 무릎 등 유독 취약한 관절 때문일수도 있다.운동을 싫어하는 사람들이라 해서 아예 움직이지 않는 건 아닐 것이다. 누구에게나 설거지, 빨래, 청소 등 생활에 필수적인 집안일들이 산재해 있어서다. 여기 몇 가지 습관을 추가하면 운동을 따로 하지 않으면서도 그에 못지 않은 건강 증진 효과를 얻을수도 있다. 건강 증진에 도움을 주는 생활 속 습관들을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신물 넘어온다는 위식도 역류질환 예방법 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263578</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263578</guid>
      <pubDate>2023-05-22T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>55세 여성이 최근 수개월 동안 계속 목에 가래가 낀 것처럼 깔깔하고, 가슴이 답답하고 쓰리며, 기침이 난다는 증상을 호소하면서 내원했다. 1년 전에 종합검진을 받았지만 혹시 폐암이나 기관지암과 같은 병은 아닌지 걱정된다고 했다. 진단 결과는 위식도 역류질환이었고 적절한 치료 후 증상이 호전됐다. 위식도 역류질환은 위산이나 위 속 내용물이 식도로 역류하는 질환이다. 가슴 안쪽으로 타는 듯한 통증이나 쓰린 증상이 생긴다. 역류가 지나치게 많이 일어나 위산과 위 속 내용물이 식도 점막을 자극하면 식도염이나 식도궤양, 식도 협착도 발생할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비만 막고 노화 지연까지…‘이것’의 놀라운 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263880</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263880</guid>
      <pubDate>2023-05-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>커피는 직장인들에게 빼놓을 수 없는 음료로 통한다. 졸음과 피로로 혼곤해진 정신을 깨우고 집중력을 높여주는 각성 효과 때문이다. 다만, 커피 또한 내성에 따라 섭취량이 점차 늘어갈 위험성을 안고 있다. 많은 직장인들이 ‘커피 대용차’를 찾아 헤매는 이유다.카페인에 따른 각성 효과는 커피와 유사하면서 건강 효과는 보다 다양한 차가 있다면 어떨까. 건강차로서 오랜 세월 사랑받아온 ‘녹차’를 떠올릴 수 있다. 녹차를 꾸준히 마셨을 때 얻을 수 있는 건강 효과들을 알아본다.▲ 비만 예방고대 중국인들은 녹차가 체내 지방을 씻어내려 준다고 믿</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금주’만큼 어렵다는 ‘절주’…주량 조절 잘하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263888</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263888</guid>
      <pubDate>2023-05-23T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과음이 건강에 나쁘다는 사실을 모르는 이는 없다. 애주가들 또한 매일같이 ‘적당히 마시겠다’고 다짐하는 것만 봐도 알 수 있다. 그러나 모두가 알고 있듯, 술을 적당량만 마시는 건 말처럼 쉽지 않다.주위로부터 음주 관련 충고나 경고를 들었던 사람이라면, ‘적당량 음주’를 다짐하는 것만으로는 부족할 가능성이 크다. 술을 적당량 마시는데 도움을 주는 실용적인 방법 3가지를 알아본다.▲ 스스로 술 따라 마시기상대방의 빈잔을 채워주는 게 술자리 예절로 통하는 한국 문화 특성상, 음주 속도를 본인이 조절하기 어려울 때가 많다. 이럴 땐 주변</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개정 동물보호법, 어떻게 바뀌었을까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263664</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263664</guid>
      <pubDate>2023-05-23T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4월27일 동물보호법 개정안이 시행됐다. 동물의 생명 보호와 안전 보장에 대한 책임을 규정하기 위해 1991년 동물보호법을 제정한 이래로 약 31년 만에 세 번째로 전면 개정된 것이다. 늘어난 반려동물 가구 수와 가족으로 인식되고 있는 반려동물에 대한 높아진 인식만큼 여러 방면에서 규제가 강화된 것을 확인할 수 있다. 이번 개정안의 반려동물 관련 조항을 크게 반려동물 영업자에 대한 규정 강화, 반려동물 보호자 의무 강화로 나눠 살펴보면 다음과 같다. 가장 먼저 기존 영업자에 대한 규정 강화 조항을 살펴보면 반려동물 수입, 판매, 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난임 건보 적용 소득 무관대상자 연령 제한도 없애[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524022001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:53:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 소득기준 초과로 지자체 난임 시술비 지원 대상이 아닌데 건강보험 급여 적용은 가능한가.&lt;br&gt;A. 국민건강보험공단에서는 진료비 부담이 높은 난임 시술에 건강보험을 적용하고 있으며, 난임 환자의 경제적 부담 완화를 위해 지원 대상과 규모를 꾸준히 늘리고 있다. 건강보험 적용은 소득과는 별개로 가능하며, 대상자 연령 제한은 2019년 7월 폐지됐다. 난임 시술 지정 병원에서 대상자로 등록한 후 급여 적용을 받을 수 있다.&lt;br&gt;Q. 혼인신고를 못 했는데 지원이 될까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 사실혼 관계의 난임부부도 지원받을 수 있다. 다만 사실혼의 경우 관할 보건소를 방문해 지원결정통지서를 발부받아 사실혼을 확인할 수 있는 가족관계증명서, 신분증 등과 함께 병원에 제출해야 건강보험 적용이 가능하다. 시술 중 법률혼 관계로 전환될 시에는 이전의 적용 횟수가 모두 합산된다.&lt;br&gt;Q. 건보 적용이 되는 시술과 횟수는.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 보조생식술, 진찰비, 마취비, 시술비, 약제 등 난임 시술과 관련된 비용에 대해 건강보험 적용을 받을 수 있다. 현재를 기준으로 체외수정은 16회(신선배아 9회, 동결배아 7회), 인공수정은 5회로 최대 21회까지 급여 적용이 가능하다.&lt;br&gt;Q. 본인부담률은 얼마인가.&lt;br&gt;A. 연령을 기준으로 만 45세 미만은 첫 진료일 기준 일괄 30%, 만 45세 이상은 선별급여로 50%의 본인부담률이 적용된다. 공단 홈페이지 또는 모바일 앱(The건강보험)을 통해 시술 유형·잔여 횟수 등 시술 내역을 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괜~찮아 하는 그때 딱! 여름 식중독 특별경계발령</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524022002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523235357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436404 --&gt;‘물이나 음식물에 들어 있는 독성물질로 인해 발생하는 급성 위장병과 신경장애 등의 중독 증상… 세균이나 바이러스와 같은 미생물이 오염된 음식 등을 통해 우리 몸에 들어오면 72시간 안에 복통, 발열, 설사, 구토 등을 일으키는 증상.’ 식중독이 무엇인지 물으면 의사들은 이렇게 설명한다. 식중독으로 고생해 본 사람들은 안다. 일단 식중독에 걸리면 저렇게 긴 식중독의 원인과 증세를 읽어 낼 정신도 없을 정도로 탈진 상태가 되고 만다.&lt;br&gt;●위생불량 인식에 병원 꺼리는 건 금물&lt;br&gt;식중독에 걸린 환자가 부딪히는 가장 난감한 고민은 발병 초기 병원을 가야 하는지, 말아야 하는지에 관한 것이다. 일단 걸리면 화장실을 들락날락해야 하고 몸에 힘이 빠지며 일상생활이 불가능할 지경이 된다. 그럼에도 물을 충분히 마시는 대증요법으로 버텨야 할지, 항생제나 지사제를 먹으며 이겨 내야 할지, 병원에 가서 의사를 만나야 할지 고민이 되는 것이다. 어려서부터 ‘식중독=위생 상태가 좋지 않을 때 생기는 질환’이란 식으로 배우게 되니 식중독에 걸린 것이 마치 위생을 철저히 하지 못한 자신의 잘못처럼 여겨지면 병원에 가는 게 과한 것 같다는 생각마저 든다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 식중독을 일으키는 외부 요인은 한둘이 아니며 증상의 정도에 따라 병원 응급실이나 동네 병의원을 찾는 등의 적극적인 조치가 필요할 수 있다. 도재혁 중앙대병원 소화기내과 교수는 23일 “오염된 음식을 섭취하고 12~24시간 정도 지나 식중독 증세가 발현되면 심한 복통, 설사, 구토, 발열, 오한이 발생하고 심한 경우 사망에 이를 수도 있다”고 경고했다. 요즘 같은 시대엔 흔한 일이 아닐지라도 식중독 역시 ‘죽음에 이르는 병’의 범주 안에 포함될 수 있다는 얘기다.&lt;br&gt;●다양한 원인… 심각한 상황 가능성&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정지원 서울아산병원 감염내과 교수는 식중독을 일으키는 세균으로 포도상구균, 살모넬라균, 이질균, 장염비브리오균 등 다양한 세균이 있다고 설명했다. 이 중 증상이 가장 빨리 나타나는 게 포도상구균에 의한 식중독이다. 정 교수는 “포도상구균 독소에 오염된 음식물을 먹으면 1시간에서 6시간 내에 구토와 설사를 하게 된다”고 말했다.&lt;br&gt;이와 다르게 장티푸스에 감염되면 1~2주 정도 잠복기를 거치게 된다. 40도 안팎의 고열과 두통, 설사에 몸이 오들오들 떨리고 머리와 팔다리 관절이 쑤시는 게 장티푸스 증세다. 감기와 비슷한 증상이라고 생각하기 쉽지만 심하면 장출혈, 뇌막염 등의 합병증을 일으키기도 한다.&lt;br&gt;살모넬라균의 가장 흔한 감염원은 닭, 오리 등 가금류다. 달걀 역시 감염원이 될 수 있다. 살모넬라균은 열에 취약해 62~65도에서 30분만 가열하면 사멸된다. 결국 달걀을 익혀 먹으면 감염을 피할 수 있다.&lt;br&gt;이질은 용변 등으로 오염된 물과 변질된 음식을 통해 감염된다. 전염성이 특히 강한 질환으로 이질균은 물속에서 2~6주, 흙에서는 몇 개월 동안 살 수 있다. 이질균은 위산으로도 죽이기 어려운 세균으로 손에 조금만 묻어 있어도 이질을 앓을 수 있다. 구역질, 구토 같은 초기 증세에 이어 3~6주 동안 하루 몇 차례 설사가 일어난다. 어린이나 노약자의 경우엔 탈수 현상을 보여 혼수상태에 빠질 우려도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비브리오 패혈증은 치료를 하더라도 환자 절반 이상이 사망하는 무서운 병이다. 바닷물에서 서식하는 비브리오균은 해수 온도가 올라가는 여름에 급격히 증식한다. 국내에선 주로 생선회나 생굴 등 날해산물을 먹은 만성간염, 간경변증 환자에게 비브리오 패혈증이 발생한다. 따라서 이런 지병이 있는 사람은 해산물을 반드시 익혀 먹어야 한다.&lt;br&gt;●여름철 쇼핑 뒤 잦은 이동 주의&lt;br&gt;콜레라는 장마 끝에 주의해야 할 대표적인 전염병이다. 분변, 구토물, 오염된 물이나 음식물을 통해 감염된다. 오염된 손으로 음식을 만들거나 밥을 먹을 때 감염될 수 있다. 콜레라균에 감염되면 보통 2~4일 동안의 잠복기가 있고 이후 심한 설사와 갈증을 호소하게 된다. 시간이 지날수록 혈압이 떨어지면서 피부가 푸른색으로 변하고 정신 상태가 불안해질 수도 있다.&lt;br&gt;식중독만큼 예방 활동이 중요하게 취급되는 질병은 드물다. 음식을 가려 먹고 위생을 철저히 하는 만큼 식중독 걱정을 덜 수 있다. 손다혜 연세대 강남세브란스병원 가정의학과 교수는 “일상생활 전반에서 위생관리 노력을 기울여야 한다”며 “예를 들어 날씨가 더워졌을 때 마트에서 장을 본 뒤 자동차로 여기저기 이동하다 보면 자동차 내부 온도가 높아져 구입한 육류나 어패류, 우유, 달걀 등이 쉽게 부패할 위험이 있는데 이럴 때 아이스박스를 활용하는 등의 대비가 필요하다”고 지적했다.&lt;br&gt;여름철 어패류는 특히 조심해야 한다. 원산지와 유통 조건 등을 까다롭게 확인하고 신선한 것을 잘 골라 구입해야 한다. 냉동했던 어패류를 해동해 사용할 때는 필요한 만큼만 꺼내 쓰고 해동했던 어패류를 다시 냉동하는 일이 없도록 해야 한다.&lt;br&gt;●칼과 도마 용도 구분해 사용해야&lt;br&gt;음식은 충분히 가열해서 먹고 남은 음식을 장기간 보관하지 않도록 주의해야 한다. 식재료를 잘 씻어서 조리하는 것도 중요하다. 칼과 도마는 가능한 한 용도를 구분해 사용하고 세균이 증식하지 않도록 위생관리를 철저히 해야 한다. 조리하는 손의 위생도 중요하다. 손 씻기를 생활화할수록 식중독의 위험에서 멀어지는 셈이다.&lt;br&gt;식중독에 걸렸을 때 병원을 찾는 걸 망설이게 되는 이유는 근본적인 치료가 구토나 설사로 인한 체내 수분 손실 보충에 있기 때문이다. 즉, 대증요법과 의사의 처방에 공통점이 있어서다. 그러나 살펴봤듯이 식중독의 원인균은 다양하고 심할 경우 사망 가능성이 있는 질환이란 점을 염두에 둬야 한다. 증상이 심하거나 장기화되면 의료기관을 찾아야 한다.&lt;br&gt;●식중독 땐 끓인 물에 설탕 효과적&lt;br&gt;손 교수는 “식중독 환자는 장 점막이 손상되고 소화 흡수 기능이 감소된 상태일 수 있어서 적절한 치료를 받지 않은 채 음식을 먹으면 소화흡수 장애로 인해 설사가 악화될 수 있다”고 말했다. 이어 “포도당이나 전해질이 포함된 물은 그냥 물에 비해 흡수가 더 빠르기 때문에 식중독에 걸렸다면 끓인 물에 설탕이나 소금을 타서 마시거나 시중의 이온음료를 마시는 것이 도움이 된다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;설사가 줄어들면 미음이나 쌀죽 등 기름기 없는 음식부터 섭취해야 한다. 탈수가 너무 심해 쇠약해지거나 구토 때문에 물을 마실 수 없는 경우엔 의료기관에서 정맥주사를 통해 수액 공급을 받는 것도 필요하다. 혈변이나 발열이 심한 경우라면 병원을 찾아 항생제 처방을 받는 것이 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백조의 호수부터 창작품까지… 화려한 발레의 향연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524094427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436478 --&gt;‘백조의 호수’로 시작해 창작 발레까지 다양한 작품을 감상할 수 있는 ‘제13회 대한민국발레축제’가 오는 6월 8일부터 서울 예술의전당에서 화려한 발레 향연을 펼친다.&lt;br&gt;이번 축제는 8개 단체가 참여해 오페라극장, CJ토월극장, 자유소극장에서 11개 작품을 선보인다. 23일 예술의전당에서 열린 기자간담회에서 박인자 대한민국발레축제추진단 조직위윈장 겸 예술감독은 “발레축제가 올해로 13회차를 맞았다”면서 “그동안 발레 관객층이 많이 두터워졌고 티켓 오픈 후 상당히 빠른 시간 내에 매진이 되는 등 축제에 대한 관객들의 기대도 커졌다”고 했다.&lt;br&gt;축제의 시작을 여는 작품은 유니버설발레단의 ‘백조의 호수’로 벌써 전 회차가 매진됐다. 유니버설발레단 버전은 마지막에 흑조 군무를 추가해 백조와 흑조의 서사가 극명하게 대조되는 게 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고전발레 외에도 공모를 통해 선정된 작품들이 기다린다. CJ토월극장에서 서울발레시어터의 ‘클라라 슈만’, 윤전일 댄스 이모션의 ‘첫 번째 게임’이 오른다. ‘첫 번째 게임’은 온라인동영상서비스(OTT) 드라마 ‘종이의 집’에서 영감을 받았다.&lt;br&gt;자유소극장에서는 유회웅리버티홀의 ‘커튼콜’, 프로젝트클라우드나인의 ‘콤비네이션 2.0’ 등 공모공연에 선정된 6개 작품이 팬들에게 신선한 매력을 전한다. 한국의 유일한 시립발레단인 광주시립발레단은 ‘돈키호테’(6월 24~25일)를 통해 탄탄한 실력을 증명한다. 부대행사로 ‘관객과의 대화’, ‘발레 일러스트전’, ‘발레무용수와 함께하는 NO 플라스틱 캠페인’도 진행한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도난당했던 불교문화재 32점 ‘고향’으로 간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524094628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436479 --&gt;어느 날 사찰에서 조용히 사라졌던 불교문화재 32점이 환수 고불식을 치르고 고향으로 돌아갈 채비를 마쳤다.&lt;br&gt;대한불교조계종이 23일 서울 종로구 한국불교역사문화기념관에서 환수 고불식을 올린 문화재들은 1988~2004년 사이 경북 포항 보경사 등 전국 14개 사찰에서 도난당한 유물들이다. 2020년 1월 모 경매사에 불화 2점이 출품되면서 수사가 시작됐고 수사 과정에서 장기간 은닉해 오던 불상과 불화 30점이 추가로 발견됐다.&lt;br&gt;보경사 주지이자 조계종 문화부장인 탄원 스님은 “7개월 동안 수사를 통해 총 16건 32점의 도난 성보를 발견해 임시로 국립고궁박물관에 보관했다”면서 “2022년 6월 3일 1심 재판부는 피의자에게 징역 1년과 압수물 몰수를 선고했고, 2022년 9월 29일 2심 재판부도 징역 1년에 집행유예 2년, 압수물 몰수를 선고해 재판이 종결됐다”고 말했다. 지난 4월 문화재청이 종단에 환부 결정을 통보하면서 유물들이 제자리로 돌아갈 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 고불식에서 가운데 크게 걸려 있던 보경사 영산회상도를 비롯해 몇몇 유물은 국가지정문화재 가능성까지 거론된다. 조계종 관계자는 “조사를 해 봐야겠지만 최소 10점 정도는 지정되지 않을까 한다”고 전망했다. 유물들은 조사 과정을 마치는 대로 본사찰로 돌아갈 예정이다.&lt;br&gt;조계종 총무원장 진우 스님은 “종단을 대표해 관계 기관에 심심한 감사의 마음을 전한다”면서 “성보들은 본래의 자리에서 불성의 상징이자 존귀한 예경의 대상으로 자리를 지키게 될 것”이라고 말했다. 최응천 문화재청장은 “아직 알려지지 않은 도난 문화유산들이 본래 자리를 찾아갈 수 있도록 적극적인 지원과 노력을 다하겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박진 외교장관 초청 ‘편집인 포럼’ 열려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524023006</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523235403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436408 --&gt;박진(앞줄 왼쪽 다섯 번째) 외교부 장관이 23일 서울 중구 한국프레스센터에서 열린 한국신문방송편집인협회 초청 ‘편집인 포럼’에서 참석자들과 기념사진을 찍고 있다. 박 장관 왼쪽은 협회장인 추승호 연합뉴스TV 보도본부장, 박 장관 오른쪽은 협회 부회장으로 이날 사회를 맡은 이종락 서울신문 편집인.&lt;br&gt;한국신문방송편집인협회 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불문학의 정수 맛볼 기회… 25일부터 공쿠르 수상작展</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027001</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1916년 앙리 바르뷔스 ‘포화’, 1954년 시몬 드 보부아르 ‘레 망다랭’, 1975년 에밀 아자르(로맹 가리) ‘자기 앞의 생’, 1978년 파트리크 모디아노 ‘어두운 상점들의 거리’, 2020년 에르베 르 텔리에 ‘아노말리’, 2021년 모하메드 음부가르 사르 ‘인간들의 가장 은밀한 기억’까지. 우리에게 익숙한 이 작품들은 모두 프랑스 공쿠르상 수상작이다.&lt;br&gt;국립중앙도서관과 주한프랑스대사관이 25일부터 다음달 25일까지 국립중앙도서관 본관 1층 전시실에서 ‘담대한 프랑스 문학세계, 프랑스 공쿠르상 수상작전’을 공동 개최한다.&lt;br&gt;공쿠르상은 1903년 에드몽 드 공쿠르가 제정한 프랑스 문학상으로 스웨덴 노벨문학상, 영국 부커상과 함께 통칭 ‘세계 3대 문학상’으로 부른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시에서는 공쿠르상 제정 개요, 역대 수상 작가 소개, 프랑스어 원서와 번역서로 된 수상작 80여점 등을 관람할 수 있다. 한국 독자가 선정하는 공쿠르상인 ‘제1회 공쿠르 문학상 in 한국’도 소개한다.&lt;br&gt;개막식은 25일 오후 3시 국립중앙도서관 본관 1층에서 진행한다. 국립중앙도서관은 전시회 동안 매주 목요일 3시 상세 설명을 할 계획이다. 전시설명회에 보다 많은 관람객이 참여할 수 있도록 지하철역과 도서관 간 셔틀 차량도 운영한다. 조설희 국제교류홍보팀장은 “프랑스와의 문학적 공유를 기반으로 한 이번 전시를 통해 양국의 문화 교류가 더욱 활발해지길 기대한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“애들이나 읽는 공상 취급에 이 땅에서 SF는 크지 못했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027002</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523102029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“문단의 리얼리즘 전통이 강한 국내에서 SF는 정착하기 쉽지 않았다. 또 1960년대 이후 ‘과학소설과 공상과학소설’ 용어를 둘러싼 대립과 논쟁의 틈바구니에서 SF의 발달이 지연됐다.” 최애순 계명대 교수는 최근 내놓은 ‘한국 과학소설사’(소명출판)라는 학술서에서 이렇게 분석했다. ‘한국 SF의 엉뚱한 상상의 계보’는 지난해 발간한 ‘공상과학의 재발견’이라는 학술서의 쌍둥이다. 최 교수는 일제강점기부터 1980년대까지 흔히 장르문학으로 부르는 영역의 계보를 오랫동안 추적해 왔다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1435977 --&gt;1907년 쥘 베른의 ‘해저여행기담’ 번역으로 한국 과학소설의 역사는 시작됐다. 이후 한국 SF의 효시로 알려져 있으며 똥으로 식량을 만든다는 상상력을 발휘한 김동인의 1929년 작 ‘K박사의 연구’를 탄생시켰고 1930년대 잡지 ‘과학조선’ 창간으로 이어졌다.&lt;br&gt;그러나 1950년대 후반에 들어서면서 과학소설은 과학적 사실을 바탕으로 해야 한다는 주장과 함께 상상력이 더 많이 포함된 아동청소년 과학소설을 허무맹랑한 이야기라고 몰아붙이는 기존 문단과의 대립 논쟁에 빠지며 수난 시대가 시작됐다. 과학소설이 공상이 더해진 아동청소년문학으로 취급받는 중에도 명맥이 끊기지 않을 수 있었던 것은 한낙원, 오민영 같은 과학소설가와 청소년 잡지 ‘학원’, 청소년 전문 과학잡지 ‘학생과학’ 덕분이라는 평가가 나온다.&lt;!-- 그림 1435979 --&gt;2020년대 한국 SF 전성시대로 넘어오기 직전 1990~2010년대에는 SF에서도 하위 장르인 대체역사소설이 빈자리를 메우고 당당한 하나의 장르로 성장했다. 이는 1987년 문학과지성사를 통해 발표된 복거일의 ‘비명을 찾아서’가 시발점이다. 복거일은 본격 문단과 대중문학 과학소설의 교집합을 대체역사에서 찾은 것이라고 최 교수는 분석했다.&lt;!-- 그림 1435980 --&gt;한편 최 교수는 2010년대까지도 SF가 대중에게 관심을 얻지 못한 것은 등장인물들이 우리 곁에서 만날 수 있는 이웃이 아니기에 낯설고 생소해서 불편했기 때문이라고 진단했다. 또 디스토피아든 유토피아든 미래를 다루는 SF에서 정작 미래 세대인 아동청소년을 만나기 쉽지 않다는 점도 한국 SF의 아쉬운 점이라고 지적했다. 그러나 2020년대 전후로 등장한 김초엽, 천선란, 정세랑, 김준녕 등을 중심으로 아동청소년 인물을 내세우고 있다는 점은 긍정적이라고 평가했다.&lt;br&gt;최 교수는 SF가 연구자나 마니아만 읽는 장르라는 선입견을 넘어 더 널리 읽히기 위해서는 ‘재미’를 찾아야 한다고 조언했다. 그는 “외국 SF는 미래 세계를 상상하는 데 주력하며 가볍게 만들어 즐기고 있다면 한국 SF는 즐기기보다 문제의식이나 미래 사회 대안을 찾는 데 지나치게 집중하고 있다”면서 “한국 SF가 미래 세대에 관심을 기울이고 문제의식의 무게를 재미와 유희 쪽으로 살짝 기울일 준비가 돼 있다면 미래 확장적 K-SF로 나갈 수 있을 것”이라고 조언했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오셀로의 파멸은 그의 행복… 손상규는 이아고 자체였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524027003</guid>
      <pubDate>2023-05-23T23:54:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/23/SSC_20230523235416_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436417 --&gt;인생은 때로 나의 행복보다 남의 불행이 더 중요할 때가 있다. 누군가를 괴롭히고 불행에 빠뜨리는 일에는 어떤 희열 같은 것이 숨어 있어서 기어코 파멸에 이를 때까지 멈추지 못하기도 한다. 이아고처럼.&lt;br&gt;셰익스피어의 4대 비극 중 하나인 ‘오셀로’를 요약하면 그 파멸의 이야기다. 제목은 ‘오셀로’지만 최선을 다해 오셀로의 불행을 도모하는 이아고의 복수가 핵심이라 제목이 ‘이아고’여야 하지 않느냐는 의문도 종종 달린다.&lt;br&gt;‘오셀로’의 작품성을 결정하는 건 결국 이아고의 연기력이다. 예술의전당 전관 개관 30주년 기념 연극으로 서울 예술의전당 CJ토월극장에서 오는 6월 4일까지 공연하는 ‘오셀로’ 역시 이아고를 맡은 손상규의 존재감이 강렬하다. 연기 경력 22년 차에 처음 하는 역할인데도 그의 연기력은 객석을 휘어잡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 18일 예술의전당에서 만난 손상규는 “어떻게 하면 가장 평범하고 저열한 이아고를 만들까 많이 고민했다”고 말했다. 이아고는 자신의 악행이 남들에게 안 걸릴 만큼만 나쁜 짓을 벌인다. “사람이라면 누구나 작정하면 할 수 있는 일”로 표현한 손상규의 이아고에서 관객들은 누군가를 향한 질투심에 불타올랐던 평범한 자신을 보게 된다.&lt;br&gt;이아고는 선악이 공존하는 존재가 아니라 악 그 자체를 사랑하는 악인으로 평가받는다. 철저한 미움에 사로잡혀 오로지 상대의 파멸을 목적으로 움직이기 때문이다. 손상규의 이아고 역시 선에 대한 의지가 없는 악인이지만 대신 번뜩이는 유머가 있다. 어두운 무대에서 비극적 결말로 치닫는 이야기가 마냥 무겁게 가라앉지 않게 틈틈이 웃음을 유발한다.&lt;!-- 그림 1436759 --&gt;손상규는 “셰익스피어의 작품에는 위트가 있다. 그걸 한국어로 어떻게 살릴 수 있을까 고민했다”고 말했다. 연습하며 선보인 애드리브가 그대로 대사가 되기도 했다. 작품을 왜곡하는 게 아니라 정확한 연기에 위트를 더해 경계선을 잘 지키는 게 손상규의 이아고가 가진 매력이다. 오셀로의 마음에 의심을 키워 오셀로가 부인 데스데모나를 살해하게 만드는 악역이지만 손상규는 이아고를 마냥 미워할 수 없게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;손상규는 20대 중반 사법시험을 준비하는 고시생이었다가 연극배우로 전향한 독특한 이력의 소유자다. 주변의 반대와 우려에도 2016년 유인촌신인연기상을 수상하고, 1인극 ‘살아 있는 자를 수선하기’ 등에서 탄탄한 연기력을 선보이며 놓칠 수 없는 배우로 자리매김했다. 손상규는 “지금 하는 일이 틀리지 않았다고 알게 되는 게 큰 용기를 준다”며 “작품마다 삶의 비밀들을 풀어 가면서 인간으로서도 조금씩 성장해 나가는 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;‘오셀로’에 대해 “저를 훈련시키는 작품”이라고 한 그는 “관객들이 짧은 시간 안에 좋은 여행을 할 수 있었으면 좋겠다”는 바람을 전했다. 이어 “멈추지 않고 계속 질문을 던지면서 정신이 혼미해질 때까지 후퇴하지 않고 성장하고 싶다”는 목표도 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500003</guid>
      <pubDate>2023-05-24T00:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;좋은 색상 : 주황색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;36년생 : 모든 일이 순조롭구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;48년생 : 욕심부리면 큰 손해 있다.&lt;br&gt;60년생 : 기다리던 연락은 없고 일만 쌓인다.&lt;br&gt;72년생 : 자신을 주장하는 완고한 성격이 화를 부른다.&lt;br&gt;84년생 : 관록운이 좋아 윗사람의 인정받겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 9&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;37년생 : 약속을 저버리는 중대한 실수가 있겠다.&lt;br&gt;49년생 : 당신의 비밀을 들키게 된다.&lt;br&gt;61년생 : 솔직하게 처신하면 좋은 결과 있다.&lt;br&gt;73년생 : 누군가에게 선물해야 할 일 생긴다.&lt;br&gt;85년생 : 마음을 밝게 가지면 운도 풀린다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;좋은 색상 : 청색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;38년생 : 가정에 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;50년생 : 자녀에게 애정을 표시하라.&lt;br&gt;62년생 : 작은 것에 만족하라.&lt;br&gt;74년생 : 자신의 실력 발휘하라.&lt;br&gt;86년생 : 여유 있는 마음 필요&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;좋은 색상 : 적색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 9&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;39년생 : 장기적인 투자는 대길하다.&lt;br&gt;51년생 : 가는데 마다 찰거머리 친구가 있다.&lt;br&gt;63년생 : 장기적인 투자는 대길하다.&lt;br&gt;75년생 : 갑자기 약속이 취소되어 버린다.&lt;br&gt;87년생 : 작은 실수가 큰일에 손해를 부른다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;좋은 색상 : 검정색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;40년생 : 분수에 맞게 사는 것이 길하다.&lt;br&gt;52년생 : 상대를 얕보면 실패한다.&lt;br&gt;64년생 : 새로운 분위기에 적응하는 것이 좋을 듯하다.&lt;br&gt;76년생 : 남의 일에 간섭하다 구설수&lt;br&gt;88년생 : 연장자로부터 꾸중을 들을 수 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;좋은 색상 : 적색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 7&lt;br&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;41년생 : 여자에겐 행운이 있겠다.&lt;br&gt;53년생 : 기쁨이 있으니 가족의 도움 받는다.&lt;br&gt;65년생 : 주변 사람들과의 갈등이 고조된다.&lt;br&gt;77년생 : 많은 사람들로부터 칭찬을 듣는다.&lt;br&gt;89년생 : 계획하는 일 재검토하는 것 좋겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;좋은 색상 : 보라색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;42년생 : 생활도 안정되고 가정도 화목.&lt;br&gt;54년생 : 큰 욕심은 버리고 맡은바 충실이 최선이다.&lt;br&gt;66년생 : 일이 해결되나 또다시 문제 발생.&lt;br&gt;78년생 : 동쪽에서 문제가 발생한다.&lt;br&gt;90년생 : 계획하는 일 재검토하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;좋은 색상 : 청색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;43년생 : 베푼 만큼 이득이 있으니 욕심 자제하라.&lt;br&gt;55년생 : 남과 다투지 마라. 커다란 손해 있다.&lt;br&gt;67년생 : 꾸준히 노력하라. 더없이 행운이 온다.&lt;br&gt;79년생 : 다음 기회를 기다리는 것이 좋다.&lt;br&gt;91년생 : 주변 상황이 자신에게 유리하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;좋은 색상 : 베이지색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 2&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;44년생 : 여행의 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;56년생 : 많은 사람을 만나나 너무 분위기에 편승되지 마라,&lt;br&gt;68년생 : 주변의 감언이설에 주의하라.&lt;br&gt;80년생 : 금전운이 가득하니 풍족하다.&lt;br&gt;92년생 : 서두르다 망신수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 8&lt;br&gt;좋은 방향 : 서쪽&lt;br&gt;45년생 : 자기 주관대로 일을 만들지 말라.&lt;br&gt;57년생 : 오랜 지인으로부터 소식 있다&lt;br&gt;69년생 : 남의 말에 귀 기울이며 조언과 충고를 들어라.&lt;br&gt;81년생 : 일이 잘 풀리지 않는구나.&lt;br&gt;93년생 : 새로운 일 벌여도 순조롭다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;좋은 색상 : 회색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;46년생 : 구설수가 있으니 운수불길하다.&lt;br&gt;58년생 : 희망을 가져도 좋겠다.&lt;br&gt;70년생 : 경사가 있겠구나.&lt;br&gt;82년생 : 이성으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;94년생 : 많은 사람으로부터 존경받는다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;47년생 : 일이 무리 없이 잘 진행된다.&lt;br&gt;59년생 : 가까운 사람만 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 차츰 운이 상승할 것이다.&lt;br&gt;83년생 : 일 추진 미루는 게 좋다.&lt;br&gt;95년생 : 주변 사람들의 말에 귀 기울여라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]의대 정원 최소 351명 늘린다…지방 근무 의무화 검토</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119446758/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119446758/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재 고등학교 2학년생이 대학에 입학하는 2025학년도부터 의대 정원이 적어도 351명 늘어날 것으로 보인다. 추가로 확보되는 의사 인력 일부를 비수도권 병원이나 필수의료 분야에서 일정 기간 의무적으로 근무하게 하는 ‘지역의사제’ 도입도 검토된다. 보건복지부와 대한의사협회(의협)는 24일 제9차 의료현안 협의체에서 의대 정원 확대를 본격 논의한다. 23일 동아일보 취재를 종합하면 의대 정원에 대해 복지부는 현행 3058명에서 약 500명 늘려야 한다고 보고 있다. 의협은 의대 정원 확대에 원칙적으로 반대하고 있지만, 의약분업 이후 줄어든 351명을 증원 마지노선으로 보고 있다. 2000년 의약분업을 계기로 2004∼2007학년도에 걸쳐 351명을 감축했는데 이를 원상 복구시키는 것까지 반대하기는 어렵지 않겠냐는 것이 의협 내부 분위기다.  복지부와 의협은 늘어난 의대생 중 상당수를 비수도권 거점 대학 등에 배치하고 해당 지역에서 일정 기간 의무적으로 근무하게 하거나, 흉부외과 등 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘표준물질’로 지방간 등 체내 진단 정확성 높인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230523/119445470/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230523/119445470/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119440905.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일반적으로 간에서 지방이 차지하는 비율이 5%를 넘으면 지방간 진단을 받는다. 하지만 체내지방을 측정하는 자기공명영상(MRI) 기기의 종류에 따라 측정값이 달라지는 경우가 있다. 같은 사람일지라도 방문하는 병원과 측정 기기에 따라 체내지방 측정치가 달라질 수 있다는 지적이 있었다. 한국표준과학연구원(KRISS·표준연)은 체내지방을 정확하게 측정할 수 있는 의료영상용 표준물질 개발에 성공했다고 23일 밝혔다. 표준연이 개발한 의료영상용 표준물질은 ‘의료영상기기용 무계면활성제 유화 표준물질(유화 표준물질)’이다. 이는 체내지방의 정량적 측정에 대한 새로운 기준으로 활용될 것으로 전망된다. 유화 표준물질의 개발을 총괄한 표준연 조효민 책임연구원은 “비알코올성 지방간 질환 등 체내지방으로 인한 각종 만성질환 관련 임상시험을 진행할 때 의료영상기기의 정량적 측정값에 대한 기준이 없다는 점이 꾸준히 제기돼 왔다”며 “정확한 진단과 치료를 위해 여러 다른 장비에서 측정된 정량값을 비교할 ‘기준’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야외활동에 생기기 쉬운 상처… 맞춤형 치료로 흉터 최소화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119438447/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119438447/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119438331.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;예정보다 더위가 빨리 찾아와 무더위와 장마가 찾아오기 전 본격적인 야외 활동을 준비하는 이들이 많다. 야외 활동 시 빈번하게 발생하는 상처 발생에 대비해 상처 치료제를 준비할 필요가 있다. 대표적으로 동국제약 마데카솔은 ‘마데카솔케어’ ‘마데카솔겔’ ‘복합마데카솔’ ‘마데카솔분말’ ‘마데카습윤밴드’ 등 시리즈 제품들로 구성돼 있다.    마데카솔 시리즈의 주성분은 식물 성분으로 상처 치유에 효과적인 센텔라정량 추출물이다. 센텔라정량 추출물 성분은 상처 치유 과정에서 정상 피부와 유사한 콜라겐을 합성하도록 해 새살을 빠르게 재생시켜 주고 상처 치유 후에는 흉터가 남지 않도록 도와준다.   마데카솔케어대표 제품인 ‘마데카솔케어’는 비교적 감염 위험이 적은 일반적인 상처에 적합하다. 주성분 중 74%가 식물 성분인 센텔라정량 추출물이며 감염 예방 성분(네오마이신황산염)이 함유돼 있다. 항생제 단일 성분 제품들이 가진 감염 예방 효과 외에도 식물 성분을 통한 피부 재생 효과가 있어 흉터를 최소화할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이오텍 손잡고 개방형 혁신 추진, 신약 개발 기간 획기적으로 줄인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119438293/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119438293/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424426.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;차별화된 연구개발(R&amp;amp;D) 기술력으로 국내외 주요 바이오텍과 개방형 혁신(오픈 이노베이션)을 추진 중인 JW중외제약이 신기술 적용 및 신약 후보 물질 발굴뿐만 아니라 중개 연구 강화에도 힘쓰고 있다. 한편 JW홀딩스 자회사인 JW메디칼은 영상 진단 분야 라인업을 지속적으로 강화해 시장점유율을 높일 계획이다.   JW중외제약의 연구법인인 C&amp;amp;C신약연구소는 최근 엠비디와 3D 암 오가노이드 진단 플랫폼 기반의 혁신 항암제 개발을 위한 연구 협약을 체결했다. 엠비디는 3D 암 오가노이드 진단 플랫폼인 ‘코디알피(CODRP)’를 보유한 정밀 의료 혁신 기업이다. 코디알피는 암 환자에게 얻은 세포로 배양한 3D 암 오가노이드를 활용해 치료 약물에 대한 반응성을 분석하고 최적의 치료제를 예측해 암 환자의 치료 효과를 높일 수 있는 플랫폼이다.  C&amp;amp;C신약연구소는 엠비디와의 협약으로 환자 맞춤형 혁신 항암 신약 개발 속도를 높일 방침이다. 이를 위해 STAT 단백질을 비롯한 신규 타깃 항암 신약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소중한 반려동물 위한 건강식, 믿을 수 있는 성분으로 꽉 채웠다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119438206/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119438206/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424433.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC(녹십자홀딩스)의 자회사 그린벳은 반려동물용 건강기능식품을 주축으로 한 반려동물 전문 케어 브랜드인 ‘파이브빈스(FIVE BEANS)’를 론칭했다고 밝혔다.  ‘파이브빈스’는 반려동물의 알레르기를 최소화하기 위해 옥수수, 밀, 쌀 등의 곡물을 사용하지 않고 위장 장애 등을 고려해 저자극 원료(Hypoallergenic)만을 엄선해 기획, 제조한 영양제다. 제품군은 총 5종으로 반려동물의 고질적 문제 개선을 위한 기능성 원료를 국내 최다로 함유하고 있다. 장 건강 기능 개선을 위한 ‘프리바이오틱스’, 호흡기 알레르기 반응 완화를 위한 ‘브레스’, 눈과 간 건강을 위한 ‘아이즈’, 관절 개선과 통증 완화 기능성을 가진 ‘조인트’, 항산화와 피부, 모질에 도움을 주는 ‘오메가3’로 이뤄져 있다. 각 제품은 반려동물의 건강과 라이프스타일의 다양한 요소를 고려해 원료부터 까다롭게 설계했다. 특히 ‘프리바이오틱스’ 제품은 미국 특허받은 원료와 기능성을 강화하는 ‘노루궁뎅이버섯’을 함유하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말하기 어려운 무좀의 고통… 손대지 않고 한 번에 치료한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437856/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424413.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동화약품은 다양한 무좀 유형에 맞춰 적절히 사용할 수 있는 4가지 타입의 바르지오 라인업을 보유하고 있다. 이들 바르지오 제품군은 모두 일반의약품으로 약국에서 구입 가능하다.    지난해 4월 새롭게 출시된 바르지오 원스는 원스형 무좀 치료제 중 최초로 입구에 브러시를 장착해 손으로 발라야 하는 불편함을 개선한 제품이다. 브러시로 발가락 사이를 편리하게 바를 수 있어 가장 흔한 무좀 유형인 지간형과 수포형 무좀 등에 효과적이다. 단 1회 사용만으로 약물이 피부에 오래 머무르면서 작용하기 때문에 번거로움 없이 치료할 수 있다.   바르지오 원스는 기존 동일 제형 대비 넉넉한 용량으로 양쪽 발바닥 전체와 발바닥으로부터 1.5㎝ 높이까지 충분하게 도포할 수 있으며 라벤더향으로 산뜻하게 사용 가능하다.    특히 올해 선보인 신규 광고는 한국 최초 남자 프로테니스 통산 2회 우승을 달성한 권순우 선수를 모델로 무좀 약 시장의 판도를 뒤집겠다는 ‘게임 체인저’ 콘셉트로 제작했다. ‘붓줘 핸접, 붓으로 한 번에’라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약효 지속성은 늘리고, 투여 횟수는 줄이고… 호중구감소증 신약 美 시장서 성공적 안착</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437703/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424406.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품의 독자 플랫폼 기술 ‘랩스커버리’를 적용한 바이오 신약들이 본격적인 성과를 내고 있다. 랩스커버리는 약물 지속 기간을 늘려주는 혁신적인 기술로 투여 횟수 및 투여량을 감소시킴으로써 부작용은 줄이고 효능은 개선하는 장점을 갖췄다.  한미약품의 호중구감소증 치료 바이오 신약 ‘롤베돈’은 올해 1분기에만 200억 원대 매출 실적을 기록하는 등 미국 현지 시장에 성공적으로 안착했다. 한미약품이 개발해 스펙트럼에 기술 수출한 롤베돈은 지난해 9월 미국 식품의약국(FDA) 시판 허가 승인을 받은 뒤 다음 달인 10월 미국 전역에 출시된 바 있다.    롤베돈, 미국 시장에 성공적으로 안착한미약품 파트너사 스펙트럼은 최근 발표한 1분기 실적 보도 자료에서 롤베돈이 직전 분기 대비 54% 성장한 1562만 달러(약 208억 원)의 매출을 달성했다고 밝혔다. 롤베돈의 작년 4분기 매출은 1011만4000달러(약 135억 원), 미국 출시 2분기 누적 매출은 2573만 달러(약 343억 원)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헌 옷 나누고, 나무 심고, 물 더 깨끗하게… 건강한 삶 위한 환경보호 앞장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437533/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437533/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424419.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 기업의 사회적 책임을 다하고, 기업의 가치를 사회와 함께 나누고자 노력하고 있다. 이를 위해 ‘건강한 내일, 함께하는 유한’이라는 슬로건 아래 인류의 건강한 삶을 지원하고 환경을 보호하며 지역사회와 함께 성장하기 위해 다양한 사회 공헌 활동을 펼치고 있다. 특히 지속가능한 환경을 위해 임직원 참여 친환경 활동에 적극 나서고 있다.    지난 4월 한 달간 중고 물품을 기부하는 ‘지구를 위한 옷장 정리’ 캠페인을 진행했다. 임직원들이 평소 입지 않는 의류와 사용하지 않는 중고 물품을 모아 장애인 일자리 창출과 환경보호를 위해 기부하는 친환경 나눔 캠페인이다.    유한양행은 캠페인 참여 활성화를 위해 본사와 중앙연구소, 오창 공장뿐 아니라 전국 지점에 수거함을 설치했으며 편의를 위해 가정에서도 택배로 기부 물품을 전달할 수 있도록 했다. 그 결과 의류 및 물품 1만3000개를 수집해 전달했다. 기증품들은 굿윌스토어 소속 장애인 직원들의 작업을 거쳐 전국 매장에서 재판매되며 수익금은 장애인 복지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴온스글로벌, 매출 6644억 고공행진… 북미 중심 수출 확대 주효</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437400/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437400/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424395.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;휴온스그룹이 글로벌 영향력 확대에 힘입어 최대 실적 경신을 이어가고 있다.    휴온스그룹의 지주회사인 휴온스글로벌은 2022년 연결재무제표 기준 매출 6644억 원을 달성, 전년 대비 16% 성장했다. 올해 1분기 실적은 연결재무제표 기준 매출 1740억 원, 영업이익 245억 원을 기록하며 전년 대비 각 12%, 18.4% 성장했다.   휴온스그룹의 호실적은 경기 침체가 장기화되는 상황에도 불구하고 2020년 첫 연 매출 5000억 원을 돌파한 이후 성장세가 둔화되지 않고 두 자릿수 성장을 기록했다는 점에서 의의가 크다. 주요 사업 회사들이 전문 분야에서 핵심 역량을 키우는 한편 북미 시장 중심의 해외 수출 확대가 주효했다.   북미 시장 강화하고 신규 라인업 확대휴온스그룹은 투자 계약 체결, 글로벌 사업 확장 등 미래 성장 동력 확보를 위해 분주히 움직이고 있다. 그룹사 전방위로 외부 연구개발(R&amp;amp;D) 파이프라인 도입부터 파트너십 체결, 지분 투자까지 미래 성장 재원 확보를 위해 다양한 활동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ADC 항암제 등 신약 개발 확대, 미충족 수요 의약품 시장 공략</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437227/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437227/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424388.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당이 연구개발비 투자와 연구개발 파이프라인을 대폭 확대하며 신약 개발에 속도를 높이고 있다. 2022년 매출액 대비 약 12.2%인 1814억 원을 투자해 유전자치료제, 세포치료제와 같은 첨단 바이오 의약품과 ADC(항체-약물 복합체) 항암제 등으로 신약 개발 범위를 확대하며 세상에 없던 신약(First-in-class)과 미충족 수요(Unmet needs) 의약품을 타깃으로 연구개발에 집중하고 있다.   바이오 의약품 개발로 미래 먹거리 확보종근당은 지난해 10월 식품의약품안전처로부터 황반변성치료제 바이오 시밀러 ‘루센비에스(CKD-701)’의 품목 허가를 받았다. 루센비에스는 라니비주맙을 주성분으로 하는 고순도의 루센티스 바이오 시밀러로 종근당의 순수 독자 기술인 항체절편 원료 제조 기술로 양산돼 황반변성 및 당뇨병성 황반 부종 등에 사용되는 안과 질환 치료제다.   종근당은 2012년 바이오 시밀러 자체 플랫폼 기술을 적용해 고생산성 균주를 개발하고 라니비주맙 항체 원료 의약품의 제조 기술을 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더운 날 차가운 음료 마시다 ‘찌릿’… “꼼꼼하게 양치질해 시린 이 예방을”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437150/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119437150/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424377.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 사람들이 병원을 찾는 가장 큰 이유는 의외로 치주질환이다. 2019년부터 외래 기준 다빈도 질병 통계 1위를 놓치지 않는 추세다. 2021년엔 치주질환의 요양급여 비용 총액이 17억8300만 원에 이르는 것으로 집계됐다. 치주질환 환자 대부분 증상이 악화된 후 병원을 찾는 탓에 치료비가 비싼 임플란트 식립이 불가피한 경우가 많다. 모든 질병이 그러하듯 치주질환도 예방과 조기 진단이 중요하다. 일상에서 대수롭지 않게 넘기기 쉬운 치주질환 증상과 적절한 예방법을 살펴봤다.차가운 음식에 찌릿, 시린 이가 치주질환으로?시린 이로 불리는 치아지각과민은 찬 음식을 먹을 때 나타나는 찌릿한 통증이 특징이다. 가장 흔한 원인은 치아와 잇몸이 닿는 경계부 잇몸선이 패인 경우다. 치아의 가장 바깥쪽 표면층을 형성하는 법랑질은 잇몸선과 가까운 곳일수록 취약하다. 잇몸선이 깊어질수록 법랑질보다 예민한 안쪽 상아질이 노출되기 쉬운 것이다. 상아질은 온도나 압력 등 외부 자극을 치수 신경으로 빠르게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안구건조 신약 美 3상 고배… “가능성 봤다”[바이오헬스케어 로그인]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436989/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436989/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>글로벌 바이오기업 한올바이오파마(공동대표 정승원·박수진)는 안구건조증 치료제 ‘HL036’의 안전성과 유효성을 평가하는 미국 3상 시험(임상명 VELOS-3)의 결과를 발표했다.     ‘HL036(성분명 탄파너셉트)’은 한올바이오파마와 대웅제약이 공동 개발하고 있는 바이오 신약으로 안구 내 염증을 유발하는 종양괴사인자를 억제해 안구건조증을 치료하는 기전을 가진다.    이번 임상은 미국 중증 안구건조증 환자 260명을 탄파너셉트 점안액과 위약 투여군 두 그룹으로 나눠 투약 종료 시점인 8주 차에 각막 중앙부에서의 효과를 확인하는 CCSS(Central Corneal Staining Score)와 안구 건조감을 측정하는 EDS(Eye Dryness Score)를 1차 평가지표로 평가했다.     임상 결과 탄파너셉트는 1차 평가 지표인 CCSS와 EDS를 달성하지 못했다. 반면 2차 평가지표 중 하나인 셔머테스트에서 위약 대비 통계적으로 유의한 개선 효과를 나타냈으며 10㎜ 이상의 개선을 보인 환자 반응</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]면역력 높이는 ‘알리신’ 풍부… 짭짤한 건어물과 찰떡 궁합</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436884/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436884/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424325.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마늘종은 꽃대가 완전히 자란 마늘의 꽃줄기를 의미한다. 마늘 속대, 마늘 싹, 마늘종이라고도 부른다. 마늘 특유의 매운맛은 마늘종에서도 느낄 수 있지만 마늘만큼 냄새가 심하지 않다. 그래서 나물 요리나 볶음 요리에 마늘종이 자주 등장한다. 마늘종은 아삭아삭한 맛이 좋아 생으로 쌈장에 푹 찍어 먹어도 맛있지만 소금물에 살짝 데치면 초록빛이 확 살아나면서 한결 부드러운 맛을 즐길 수 있다. 고기 구울 때 버섯이나 양파와 함께 구워 먹어도 근사한 곁들임 채소가 된다. 마늘종에는 알리신이 많이 들어 있다. 알리신은 알린이 변화한 물질로 마늘 특유의 매운맛과 냄새의 원인이 된다. 알린은 아무런 향이 없지만 마늘 조직이 상하는 순간 알린 조직 안에 들어있는 알리나제가 작용하면서 알리신으로 변화한다. 알리신은 강력한 살균 및 항균 작용을 한다. 식중독균을 죽이고 위궤양을 유발하는 헬리코박터 파일로리균까지 죽이는 효과가 있다. 또한 알리신은 소화를 돕고 면역력도 높이며 콜레스테롤 수치를 낮춘다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽게 피로하고 예전 같지 않은 체력… 나도 남성 갱년기?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436805/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436805/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424314.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중년 남성들은 건강에 가장 취약한 계층이다. 이 시기 중년 남성들은 뚜렷한 질병 없이 여러 증상을 호소한다. 서서히 다가오는 증상인 만큼 단순히 노화로 생각해 지나치기 쉽다. 하지만 신체적, 정신적 변화를 일으키는 ‘남성 갱년기’ 증후군의 증상은 생각보다 일상생활에 많은 영향을 준다. ‘남자의 자존심’으로 통하는 남성호르몬 수치가 떨어지면서 기력이 약해지고 쉽게 피로해지며 우울감이 심해지거나 성 기능이 저하돼 발기부전 등의 증상도 나타난다. 하지만 대다수의 남성은 단순히 나이 탓이라고 생각하고 이런 심신의 변화를 방치하고 만다.    중년 남성 절반 이상이 갱년기 증상 경험 남성 갱년기는 내분비계의 전반적인 변화에 기인하며 성호르몬의 점진적인 감소로 나타나는 신체적, 정신적 증상과 성 기능 장애가 함께 나타나는 질환이다. 대개 40대 후반이나 50대가 되면 갱년기 증상이 시작된다.    대한남성과학회 자료에 따르면 국내 40대 이상 중년 남성의 57.1%, 50대는 68.4%, 60대는 81.4%, 70</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갱년기, 무작정 참지 말고 현명하게 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436698/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424350.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중년은 몸의 변화가 급격하게 진행되는 시기다. 여성뿐 아니라 남성도 갱년기를 겪는다. 신체뿐 아니라 감정의 변화가 심해지기도 한다. 중년 남녀 모두 성호르몬의 감소를 겪으며 근육량이 줄어들고 쉽게 피로하며 우울감, 두통, 집중력 저하, 무력감 등 다양한 증상이 나타날 수 있다. 중년 부부가 서로의 갱년기를 이해하지 못하면 예기치 않은 불화가 싹틀 수도 있다. 이러한 갱년기 증상을 무작정 참기보다는 적극적인 관리를 통해 현명하게 넘기는 것이 중요하다.    종근당건강은 갱년기에 접어든 중년 남녀를 위한 건강기능식품 ‘리얼맨’과 ‘황후보골드’를 선보였다. 중년 부부가 함께 섭취하며 갱년기 건강을 관리할 수 있다.     ‘리얼맨’은 갱년기 남성의 활력 증진과 지구력, 혈행 개선에 도움을 줄 수 있는 성분을 담은 ‘남성 전용 건강기능식품’이다. 주원료로는 MR10(민들레 등 복합 추출물)과 은행잎 추출물, 옥타코사놀, 아연, 비타민B6, 비타민D가, 부원료로는 ‘페루의 인삼’으로 불리는 마카 분말과 L-아르기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소비자 혹하게 만드는 ‘건기식’ 과대광고 주의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436605/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436605/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424340.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 시중에 자극적인 홍보 문구를 사용하거나 후기를 조작하는 등 건강식품 허위·과대광고로 인한 소비자 피해 사례가 늘어나는 가운데 한국건강기능식품협회(이하 ‘건기식협회’)가 올바른 건강기능식품 및 건강식품 구분법을 안내했다.   고령화 가속과 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 인한 경각심 강화 등의 영향으로 건강에 관한 국민적 관심이 높아지고 있다. 이 중 온·오프라인 판매처에서 ‘미세먼지 배출’ ‘마시기만 해도 살이 빠지는’ ‘신이 주신 선물’ 등의 문구를 사용해 소비자를 현혹하는 광고들이 기승을 부리고 있다.   이 광고 중 대다수는 기능성을 인정받지 못한 일반 건강식품을 허위·과대광고하는 사례로 유의가 필요하다. 특히 글루타치온, 곡물 효소, 대마씨유, ABC주스 등 온라인에서 화제가 된 제품들이 기능성을 앞세워 건강기능식품으로 오인·혼동하게 하는 표현을 다수 사용해 문제가 된 바 있다.     건강식품은 과학적으로 기능성이 검증되지 않았을뿐더러 적정 섭취량이 도출되지 않는다. 반면 건강기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>챗GPT에 파리 여행일정 부탁해보니… 전문여행사 만큼 빡빡</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436472/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436472/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424331.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사용자가 물으면 원하는 답변을 척척 하는 ‘AI(인공지능) 챗봇 전쟁’이 벌어지고 있다. 오픈AI의 AI 챗봇인 챗GPT가 전 세계적인 화제를 모으고, 마이크로소프트(MS)는 챗GPT의 성능을 개선한 AI 챗봇을 탑재한 검색엔진 ‘빙’을 내놨다. AI 챗봇은 방대한 분량의 언어 데이터를 학습해 사용자의 질문에 사람처럼 답변해준다. 열흘간의 해외 출장 일정으로 유럽을 방문한 주말. 챗GPT가 알려준 파리 여행 일정을 따라가 봤다. 챗GPT의 당일 파리 여행은 다소 빡빡했다. 아침 일찍이 일어나 에펠탑에서 일출을 봐야 한다고 했다. 전날 자정이 다 돼서 파리에 도착한 기자에게 쉬운 일은 아니었다. 게다가 아직 시차 적응이 됐을 리 없다. 일출은 포기할 수밖에 없었지만 에펠탑 근처 카페에서 파리의 아침 식사는 할 수 있었다. 빵 냄새가 솔솔 풍기는 카페를 찾아 파리에 도착했음을 느끼며 크루아상과 따뜻한 커피 한 잔을 먹었다. 전날 비가 조금 왔던지, 아침 공기가 상쾌했다. 기분 좋은 한국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[취재 일지]세계는 여전히 ‘건기식’ 열풍… 경쟁력 높이려면 식약처 기준 완화돼야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436353/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436353/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424366.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비타푸드 유럽은 110개 이상의 국가에서 매년 2만5000명 이상의 업계 전문가가 참석하는 세계 최대 규모의 건강기능식품 박람회다. 이달 스위스 제네바에서 열린 ‘비타푸드 유럽(Vitafoods Europe 2023)’에 기자가 직접 다녀왔다.전 세계적으로 건기식 성장세지난해 건기식 시장 규모는 전년 5조6902억 원 대비 8% 증가하며 6조 원을 넘어섰다. 식품의약품안전처에 따르면 건기식 판매 업소는 2019년 8만1559개에서 2020년 9만1489개로 12%가량 크게 증가했다. 또 건기식 시장에 대기업까지 지속적으로 진출하면서 강화된 업계 경쟁 강도가 올해 지속될 가능성도 엿보이는 상황이다. 26회째를 맞은 비타푸드 유럽은 세계 건기식 시장의 트렌드와 기술을 조망하고 업계 간 파트너십을 강화할 수 있는 교류의 장이다. 면적 5만7500㎡에 참가 기업 1250개, 관람객 약 2만5000명을 기록한 대규모 전시회다. 이번 비타푸드 유럽에서는 친자연적·친환경적 트렌드가 두드러졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘용종=암’ 아니지만, 위험도 낮추려면 정기검진 꼭 받으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436214/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119436214/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424372.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《회사원 김모 씨(50)는 최근에 대장내시경 검사에서 큰 용종을 두 개 정도 떼어냈다. 주치의는 “떼어낸 뒤 1주일 정도는 먹는 음식도 조심하라”고 당부했다. 그러다 보니 갑자기 걱정이 많아졌다. 용종은 대장암 전 단계라고 하는데 떼어낸 자리가 잘 터지지는 않을까 하는 것 등이다. 용종은 나이가 들면 누구라도 생길 수 있는 ‘장에 생긴 혹’이다. 육의곤 장튼위튼병원장(대한대장항문학회 부회장)의 도움말로 대장에 생기는 용종의 오해와 진실에 대해 자세히 알아봤다.》―용종은 나이가 들면 누구나 잘 생긴다.   “아니다. 용종은 흔히 물혹이라고 불리는 것으로 60, 70대 인구의 40% 정도에서 발견된다. 나이가 들면서 생기기도 하지만 유전적인 요인과 환경적인 요인이 함께 작용하는 것으로 알려져 있다. 대표적인 위험 요인으로는 노화, 식생활, 신체 활동 부족, 비만, 흡연, 음주를 들 수 있다.     ―용종을 내버려 두면 암이 되나.   “대부분 맞지만 일부는 틀린다. 대장에 생기는 용종은 선종성 용종과 비선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중·장년층의 삶을 한 단계 업그레이드”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435999/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435999/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424299.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;라이나생명보험의 사회공헌재단인 라이나전성기재단은 23일 제6회 ‘라이나50+어워즈’ 시상식을 개최하고 ‘50+세대(50∼54세 장년층)’를 위해 기여한 인물(단체) 5인을 시상했다.   부문별로는 △생명존중 부문 양한광 서울대 의대 교수 △사회공헌 부문 오윤덕 재단법인 사랑샘 이사장 △창의혁신 부문 ㈜토닥(민규식 대표·1위), ㈜케어닥(박재병 대표·2위), ㈜헬스맥스(이상호 대표·3위)가 선정됐다. 각 부문 1위는 상금 1억 원씩, 창의혁신 부문 2·3위는 각 5000만 원, 3000만 원의 상금을 수여했다.    ‘라이나50+어워즈’는 국내 최초로 50+세대를 위해 제정된 상으로 50+세대의 삶의 질 향상과 건강한 사회 가치 창출을 위해 기여한 인물 및 단체를 선정해 시상하고 있다. 총상금이 5억 원에 달하는 50+세대를 위한 최고 권위의 상이다.   생명존중상을 수상한 양 교수는 위암 환자 치료법 선택에 있어 중요한 학술적 근거를 제시하는 연구와 다국적 임상을 통해 위암 환자의 표준 치료 기준을 제시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]칠곡경북대병원-케이메디허브, 우즈벡에서 AI 글로벌 임상 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435949/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435949/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424308.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 칠곡경북대병원-케이메디허브, 우즈벡에서 AI 글로벌 임상  칠곡경북대병원과 대구경북첨단의료산업진흥재단(케이메디허브)은 지난달 우즈베키스탄의 타슈켄트, 사마르칸트, 부하라에 방문해 인공지능을 이용한 유방초음파 마스터클래스, 인공지능의 우즈베키스탄 내 효용성 및 정확도에 대해 글로벌 임상 시험을 추진했다고 밝혔다.   이번 방문은 대구경북첨단의료산업진흥재단 의료기기 소프트웨어 지원 사업인 ‘유방초음파 진단 인공지능 글로벌 임상 시험’의 일환으로 우즈베키스탄에서 초음파를 수행하는 의료진을 교육 대상으로 해 우즈베키스탄 여성 건강의 발전, 여성 암·유방암 조기 진단에 기여하기 위한 목적으로 진행됐다.   특히 칠곡경북대병원은 타슈켄트 여성 전문 병원 ‘Ayolcare’와 협력해 우즈베키스탄 현지 의료진을 대상으로 유방초음파 시연과 인공지능을 통한 진단 교육 ‘2023년 한-우즈벡 인공지능을 이용한 유방초음파 마스터클래스’을 시행했다.■ 건국대병원, 대학 축제서 심폐소생술 교육부스 운영    건국대병원이 17</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄에 심해지는 전립샘비대증… 부작용 걱정없는 전립샘결찰술로 해결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435841/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435841/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424288.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나 팬데믹 이후 3년 만에 맞는 마스크 없는 봄이 돌아왔다. 화창한 날씨에 한겨울 추위가 가시고 이곳저곳 꽃이 만발하는 시기, 거기다 이제는 마스크까지 벗을 수 있으니 3년을 참아온 보람이 있다고 하겠다.    하지만 이런 봄철이 모든 사람에게 반가운 건 아니다. 특히 천식, 알레르기성비염과 같이 만성 호흡기 질환을 앓고 있는 사람들에게 봄철은 가장 힘든 계절이다. 봄철이면 흔히 맞닥뜨리는 꽃가루, 미세먼지, 황사 등이 호흡기 질환을 악화시키는 주범이기 때문이다. 특히 지구온난화로 봄철 꽃가루 발생량이 매년 늘고 있을 뿐 아니라 역대급 황사까지 기승이다 보니 이러한 만성 호흡기 질환의 발생 역시 점차 증가할 수밖에 없다. 실제 우리나라 국민 10명 중 1명은 천식을 앓고 있는 것으로 알려져 있고, 특히 최근 65세 이상의 연령층에서 그 발생이 급증하고 있다.    특이한 점은 이러한 호흡기 질환을 앓는 환자에게서 전립샘비대증의 유병률이 훨씬 높다는 점이다. 실제 4만7186명을 대상으로 시행된 국내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계소식]아토피피부염 악화되는 이유 밝혔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435714/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435714/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424274.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;황색포도상구균이 아토피피부염 환자의 피부 지질 조성을 바꾸고 피부 장벽의 기능 장애를 일으키는 직접 원인으로 밝혀졌다.   삼성서울병원 소아청소년과 안강모·김지현 교수, 미국 내셔널주이시 헬스병원 도널드 륭·엘레나 골레바 교수, 김병의 박사 공동 연구팀은 아토피피부염에서 황색포도상구균의 작용 기전을 규명해 유럽 알레르기 및 임상 면역학회 공식 학술지 ‘알레르기’ 최근 호에 발표했다.   아토피피부염 환자의 피부에는 정상인과 달리 황색포도상구균이 흔히 분포하고 이에 따라 아토피피부염의 증상을 악화시키고 중증도를 높인다. 가려움, 진물과 같은 증상을 유발해 수면장애를 일으킴으로써 삶의 질을 극도로 악화시키고 장기적으로는 알레르기 행진을 유발하는 원인이 되기도 한다. 기존 연구에서는 황색포도상구균이 초 항원, 다양한 독소 물질 및 지질 단백질을 분비해 피부 염증을 악화시킨다는 사실이 알려져 있었다. 이번 연구에서는 황색포도상구균이 피부의 지질 조성을 바꿈으로써 피부 장벽 기능을 더욱 약화시킨다는 사실이 새롭게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동맥경화로 발생… 등산보다 유산소운동이 도움[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435694/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435694/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424267.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 몸의 장기는 심장의 펌프질로 적절한 혈액을 공급받아 영양분과 산소를 얻게 된다. 이렇게 혈액을 펌프질해주는 심장 역시 제 기능을 하기 위해서는 혈액을 공급받아야 하는데 심장에 혈액을 공급해주는 혈관을 ‘관상동맥’이라고 한다.    관상동맥은 심장 자체에 영양분과 산소를 공급해 심장을 먹여 살리는 혈관이라고 할 수 있다. 관상동맥 질환은 관상동맥이 좁아지거나 막히게 돼 심장근육에 충분한 혈액 공급이 이뤄지지 못할 때 나타나는 병이다. 이런 관상동맥 질환이 바로 허혈성 심장질환이며 협심증, 심근경색증 또는 급사(심장 돌연사)로 나타난다.   심장병 환자는 여성보다 남성이 많고 중년 이상의 환자가 많다. 건강보험심사평가원의 통계를 보면 2021년 허혈성 심장질환으로 병원을 찾은 50∼60대 남성은 36만215명으로 전체 환자 100만여 명 중 약 36%에 달한다.    관상동맥이 좁아지는 원인은 혈관 벽에 콜레스테롤과 같은 지방질이 쌓이는 죽상경화증과 이에 동반된 혈전 때문이다. 위험 인자로는 고지혈증,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수동 물 펌프와 닮은 척추… 추간공확장술로 막힌 곳 뚫어 치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435631/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230523/119435631/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/23/119424261.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;상하수도 시설이 발달하기 전에는 생활용수를 주로 지하수에 의존했다. 땅속 깊은 곳의 물을 끌어 올리려고 일명 작두펌프라고도 불리던 수동 물 펌프를 사용했다. 마중물 한 바가지를 넣고 체중을 실어 여러 차례 펌프질하면 주둥이처럼 생긴 옆쪽으로 물이 콸콸 흘러나왔던 기억이 생생하다.   하지만 오래 방치된 수동 물 펌프를 사용하려면 마중물을 충분히 넣고도 펌프질을 수십 번 해야 했고, 그래도 안 될 때는 더 빠르게 펌프질하곤 했다. 이후 간신히 처음에는 탁한 물이 나오다가 좀 더 지나면 비로소 맑은 물을 얻을 수 있었다.    수동 물 펌프는 척추와 비슷한 모양이다. 척추관과 추간공을 수동 물 펌프라고 생각하면 수동 물 펌프에서 가장 가운데 기둥이자 주요 통로를 구성하는 곳이 척추관, 옆으로 물이 빠져나오게 생긴 주둥이 같은 곳이 추간공이라고 볼 수 있다. 또한 추간공 내·외측에 미세하게 거미줄처럼 얽혀 있는 인대들은 펌프의 주둥이 끝에 지하수의 이물질을 걸러주기 위해 망을 씌어놓은 거름망과 비슷하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이나영의 ‘박하경 여행기’ 여러분의 옆자리를 찾아갑니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500006</guid>
      <pubDate>2023-05-24T05:49:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524054907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436439 --&gt;결국 여행이란 낯선 곳에서의 새로운 만남을 의미한다는 깨달음을 안기는 웨이브 오리지널 드라마가 뜬다. 19세기 프랑스에 출현했다는 ‘미치광이 여행자’를 연상시키듯 모두가 ‘걷고 먹고 멍 때리는’ 여행의 묘미에 붙들려 있다. 여행 예능 프로그램도 넘쳐나는 이 때 드라마로 나올 법하다 싶었는데 24일 오전 11시 1~4편이 공개되고, 오는 31일 나머지 5~8편이 공개되는 ‘박하경 여행기’(손미 극본, 이종필 연출)가 그 틈을 메운다.&lt;br&gt;고등학교 국어 교사인 박하경(이나영)이 “갑자기 사라지고 싶어” 토요일 하루 당일치기로 여행을 떠나면서 벌어지는 일을 다룬다. 편마다 25분이라 짧다. 편마다 여행지가 달라진다. 해외로 떠돌지 않고 다 국내다. 이종필 감독은 꼭 그 도시여야 할 이유가 있는 곳도 있었지만 그렇지 않은 곳도 있었다고 했다.&lt;br&gt;4년 만에 드라마 복귀작으로 택한 이나영은 딱 그에 어울리는 드라마를 골랐다. 이나영 아니었으면 로드 무비를 표방하면서도 이처럼 수채화처럼 맑게, 광고처럼 매력적이게 열차나 버스 안에서 조는 모습까지도 예쁘게 나올 수 있을까 싶다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관광지 풍광에 휩쓸리거나 부산 밀면으로 유명한 그 식당처럼 군침 돌게 하는 장면이 없는 것은 아니지만 과도한 ‘먹방’에 취하지 않는 점도 좋았다. 박하경은 뜻하지 않은 사람들을 만나 평소 느끼지 못한 감정의 회오리를 겪는다. 개인적으로 가장 좋았던 장면은 4편의 고속버스 안에서 박하경이 갑자기 눈물이 복받치는 대목이었다. 터미널에서 버스를 기다리다 어르신(박인환)과 언쟁을 벌였는데 마침 같은 버스를 타고 서울로 돌아오게 됐다. 내내 불편했던 박하경은 뒷자리에 앉은 어르신 부부가 손녀와 영상 통화를 하는 것을 듣다가 갑자기 아버지와 통화한 내용이 떠올라 눈물이 쏟아진다. 뭔지 모를 씁쓸함, 고독, 우울이 여행 중에 밀려드는 경험을 감각적으로 포착했다. 이 감독의 깔끔한 연출력이 이 회차를 마무리하는 김 부각에 맥주 한 잔을 들이키는 시원함으로 마무리된다.&lt;br&gt;전날 서울의 한 극장에서 1~4편을 먼저 공개하고 기자간담회를 가졌는데 4년 만에 드라마로 복귀하는 이나영은 “시나리오가 굉장히 신선하고도 담백해서 요즘 너무 잘 어울리는 작품이 아닐까 싶어 고민 없이 출연을 결정하게 됐다”고 말했다. 이어 “다들 굉장히 빠르게, 최근 특히 더 빠르게 흘러가는 시대다. 그냥 우리가 잠시라도 ‘멍’ 때리는 시간이 필요한 것 같다.  그럴 때 거하지 않게 그냥 편하게 보면서 공감할 수 있는 작품인 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2010년 ‘아저씨’의 형사 역할로 배우 데뷔해 2013년 이경규가 제작한 ‘전국노래자랑’과 ‘도리화’가 잇따라 흥행에 실패한 뒤 2020년 영화 ‘삼진그룹 영어토익반’으로 평단과 관객들로부터 좋은 평가를 들은 이종필 감독은 “대본 작업 때부터 막연하게 이나영 배우가 나왔으면 좋겠다고 생각했다”며 “박하경이라는 캐릭터는 편안한 사람에게 잘 어울리고, 더 정확히 말하면 편하게 보이는 연기를 잘 할 수 있는 분이 필요했는데 이나영과 작업하다보니 정말로 박하경에 딱이었다”고 달뜨게 설명했다.&lt;br&gt;박하경이 여행 중 마주치는 인물 중에도 인상적인 배우들이 적지 않았다. 이나영은 “회차마다 다른 배우들과의 만남이 설렜고 좋았다”고 돌아봤다. 1회에는 배우 서현우가 절에서 템플스테이 중인 소설가로, 배우 선우정아가 묵언수행자로 출연하고, 2회에는 배우 한예리가 박하경의 옛 제자로 나온다. 3회에는 구교환이 부산국제영화제를 보러 갔다가 박하경과 썸 타는 사내로 출연한다. 수복동 고서점 골목이 반가웠다.&lt;br&gt;이나영은 연기가 처음이라는 선우정아와 호흡을 맞추는 데 너무 설렜는데 “촬영에 들어가니 오히려 선우정아의 눈빛에 내 연기를 맞추고 있더라”며 상당히 놀라운 연기 내공을 목격했다고 털어놓았다.&lt;br&gt;5~8회에는 길해연, 박세완, 신현지, 심은경, 조현철 등이 출연한다. 이종필 감독은 짧은 분량에도 흔쾌히 출연해준 모든 이에게 출연을 결심하게 된 이유를 물었더니 공통적으로 “대본이 좋았고, 이나영과 함께 할 수 있어서 라고 답하더라”고 전했다.&lt;br&gt;그의 바람은 뭘까? “회차마다 다르게 만들려고 노력했다. 이 드라마는 언제 보느냐에 따라 아주 느낌이 달라질 수 있다. 해서 여러분이 몇 번이고 이 드라마를 반복해서 봐주셨으면 한다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동, 힘들고 아픈 게 당연?…‘이 통증’은 즉시 멈춰야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264027</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264027</guid>
      <pubDate>2023-05-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동 중 경미한 통증이나 불편감은 생각보다 흔하다. 근력운동 중 어깨 등 관절에 일시적인 통증이 생기거나, 가빠진 숨 때문에 목 주변부 근육이 아플 수 있다. 때문에 많은 운동 숙련자들이 일부 경미한 통증은 무시하며 운동을 강행한다.문제는 운동 초보자들이다. 어떤 통증이 위험한지 여부를 판별할만한 경험이 없기 때문이다. 어떤 통증이 나타났을 때 운동을 중단해야 하는지를 알아본다.▲ 흉통운동 중 발생할 수 있는 통증 중 가장 위험하다고 언급되는 통증이다. 특히 고강도 유산소 운동 중 가슴을 쥐어짜는 듯한 묵직한 통증이 이어진다면 협심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정용화 예능출연 직전 취소…中 ‘한한령’ 다시 조이나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500012</guid>
      <pubDate>2023-05-24T07:51:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524075059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436461 --&gt;최근 한중관계 악화 흐름 속에 한국 가수 겸 배우 정용화가 중국 예능 프로그램 출연을 위해 중국을 찾았으나 돌연 출연이 취소된 것으로 지난 23일 파악됐다.&lt;br&gt;중국 매체 신경보 등은 정용화가 중국 유명 온라인 동영상 서비스(OTT) ‘아이치이’의 새 오디션 프로그램 ‘분투하라 신입생 1반’에 출연할 것이라고 지난 10일 보도했다.&lt;br&gt;이어 정용화는 17일 베이징 도착 후 소셜미디어(SNS)에 공항 도착 사진 등을 올리면서 그의 출연은 기정사실로 여겨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 최근 중국 온라인에는 베이징시 라디오TV국이 정용화 출연 관련 네티즌의 질의에 답하면서 밝혔다는 내용이 유포됐다.&lt;br&gt;이에 따르면 베이징시 라디오TV국은 “아이치이에 확인한 결과 정용화가 베이징에서 예능 프로그램을 촬영한다는 소식은 사실이 아니다”라며 “해당 프로그램은 앞으로도 정용화를 게스트로 쓰지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 텅쉰망 등 온라인 매체들은 23일 중국 네티즌들이 정용화의 출연 계획을 방송 주관 당국에 신고한 것이 출연 불발로 연결됐다고 보도했다. 일부 온라인 매체는 ‘한한령’(한류제한령)이 철회되지 않았음이 확인됐다고 소개했다.&lt;br&gt;정용화의 소속사 관계자는 23일 연합뉴스의 질의에 “밝힐 입장이 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스, 미국에서 계정 공유 금지…한국은 언제부터? 주가는?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500013</guid>
      <pubDate>2023-05-24T07:52:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524075207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436462 --&gt;넷플릭스가 미국 시장에서 가구 구성원이 아닌 구독자들과 계정을 공유하는 일을 단속하기 시작했다. 한국 시장에서는 언제 이런 조치가 시작될지 궁금한데 이에 대해서는 아직 공개한 것이 없다.&lt;br&gt;넷플릭스는 23일(현지시간) 자사 블로그에 “오늘부터 미국에서 가구 구성원이 아닌 사람과 계정을 공유하는 회원들에게 이메일을 보낼 것”이라며 넷플릭스 계정이 한 가구 안에서만 공유되도록 하겠다고 공지했다. 넷플릭스는 이메일에다 “당신의 계정에 등록된 기기를 검토하고 접근 권한이 없는 기기를 삭제하거나 비밀번호를 바꾸는 방안을 고려하라”고 권고했다.&lt;br&gt;또 “당신이 가구 구성원이 아닌 누군가와 계정을 공유하길 원한다면 그들이 직접 요금을 지불하도록 새 멤버십으로 프로필을 이전하거나,추가 회원 요금을 지불하라”고 안내했다. 기존 계정에 가구 구성원이 아닌 사람을 추가하려면 한 달에 7.99달러(약 1만원) 이상을 내야 한다고 넷플릭스는 안내했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;블룸버그 통신은 이런 요금으로 이용자를 추가할 수 있는 옵션은 기본적으로 월 15.49달러(약 2만원)를 내는 스탠더드와 월 19.99달러(약 2만 6000원)를 내는 프리미엄 버전 구독자에 한정된다고 전했다.&lt;br&gt;넷플릭스는 지난해 11월 구독자 확대를 위해 월 6.99달러(약 9천원)의 광고 시청 요금제를 출시한 바 있다. 광고가 없는 베이식 요금은 월 9.99달러(약 1만 3000원)다. 요금 수준에 따라 동시 접속 가능 인원이 달라지는 체계다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;넷플릭스는 그동안 전 세계적으로 구독자들이 계정을 공유해 공짜 시청자들이 많아지면서 수익성 개선에 어려움을 겪고 있다며 계정 공유를 단속하겠다는 방침을 여러 차례 밝힌 바 있다. 또 지난달 1분기 실적 발표 때 이런 조치를 2분기부터 시작하겠다고 못박았다.&lt;br&gt;넷플릭스는 앞서 일부 남미 국가에서 시범적으로 계정 공유를 금지한 결과 단기적으로는 가입자 수가 줄었지만, 시간이 흐르며 가입자 수가 다시 늘었다면서 “장기적으로는 더 큰 수익 기반을 보장할 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;그러나 정작 이날 미국 증시에서 넷플릭스 주가는 1.93% 떨어졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2만2961명 확진, 1주전 3170여명↓…수요일 4주만에 감소세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119450388/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119450388/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119450284.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 24일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 2만2961명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 2만2921명, 해외유입 40명이다. 누적 확진자는 3159만2429명을 기록했다.  이날 확진자는 전날(23일) 2만1385명보다 1576명(7.3%) 증가했다. 1주일 전(17일) 2만6133명보다는 3172명(12.1%) 감소했다. 수요일 기준 신규 확진자는 지난 4월 26일 이후 4주일 만에 감소세로 돌아섰다.  최근 1주간(5월 18~24일) 일평균 확진자 수는 1만8205명으로 3월 26일부터 60일째 1만명대를 유지하고 있다. 주간 일평균 확진자 수는 지난 2월 1일 2만2000여명 이후 줄곧 2만명 아래를 유지하고 있다.  위중증 환자는 167명으로 전날 164명보다 3명 늘었다. 94일째 100명대를 유지하는 중이다. 최근 1주간 일평균 위중증 환자 수는 154명이다.  전날 신고된 사망자는 17명으로 누적 3만4719명을 기록했다. 주간 일평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1주 남은 엔데믹 “확진자 증가폭 둔화…위중증도 감소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119450629/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119450629/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T09:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119450740.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 위기 경보 ‘심각’ 단계가 6월1일 해제되는 가운데 확진자 증가 폭이 둔화하고 위중증 환자 역시 감소한 것으로 나타났다.김성호 행정안전부 재난안전관리본부장(중앙재난안전대책본부 제2총괄조정관)은 24일 오전 중대본 회의에서 “코로나19 위기 경보 심각 단계 해제가 일주일 앞으로 다가왔다”며 “지난주 일평균 확진자 수는 1만9121명으로 전주 대비 증가했으나 증가폭은 4.6%로 둔화했다”고 말했다.지난 5월 1주차 확진자는 1만5139명으로 전주 대비 16.6% 증가했고 5월 2주차엔 1만8282명으로 20.8% 증가한 바 있다. 사망자 수는 73명으로 지난주(76명)보다 소폭 줄었고 신규 위중증 환자는 125명으로 지난주보다 8명 감소했다.유행 여부를 가늠하는 감염재생산지수는 1.08로 여전히 유행을 뜻하는 ‘1’ 이상을 유지했으나 지난주(1.11)보다는 낮아졌다.김 본부장은 “위기상황에서 벗어나 일상회복으로 전환하는 과정에서 정부는 여전히 남아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천명관 부커상 불발했지만, 한국문학 잘 나간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500028</guid>
      <pubDate>2023-05-24T09:53:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524095333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436484 --&gt;천명관 작가 ‘고래’가 부커상 수상에 불발한 가운데, 올 상반기 외국 문학상 후보에 오른 한국 작품이 모두 8편에 이르는 것으로 집계됐다.&lt;br&gt;문화체육관광부 한국문학번역원은 부커상을 비롯해 올 상반기 영미권 권위 있는 문학상인 국제 더블린 문학상, 만화계 아카데미 상이라 일컬어지는 미국 아이스너 상 등 유력 문학상 후보 소식이 이어졌다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;번역원은 이날 ‘고래’가 부커상 인터내셔널 부문 최종 수상작으로 선정되지는 않았지만, 최종후보에 오른 만큼 긍정적 파급효과가 상당할 것으로 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 최고 권위를 자랑하는 부커상은 스웨덴 노벨문학상, 프랑스 공쿠르문학상과 함께 통칭 ‘세계 3대 문학상’으로 불린다. 1969년 영국 부커사가 제정했으며, 작가 국적과 상관없이 영국에서 출간된 영문 소설을 대상으로 선정한다. 2005년부터 비영어권 작가들을 대상으로 하는 인터내셔널 부문(국제상)이 신설됐다.&lt;br&gt;한국문학의 부커상 인터내셔널 부문 입후보·수상은 2016년 한강 ‘채식주의자’와 2018년 ‘흰’, 2019년 황석영 ‘해질 무렵’, 2022년 박상영 ‘대도시의 사랑법’과 정보라 ‘저주토끼’에 이어 이번이 여섯 번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에 다양한 한국문학이 주목 받는 외국 문학상 후보에 올라 있다. 지난해 부커상 후보였던 박상영 작가 ‘대도시의 사랑법’이 국제 더블린 문학상 롱리스트, 번역가 안톤 허가 번역한 신경숙 ‘바이올렛’이 전미도서비평가협회상 번역문학 롱리스트에 입후보했다.&lt;br&gt;또, 김애란 ‘바깥은 여름’과 정이현 ‘상냥한 폭력의 시대’가 러시아 야스나야 폴랴나 문학상 해외문학 부문 후보로 올라 올 10월 결과를 기다리고 있다. 김초엽·김원영 에세이 ‘사이보그가 되다’가 일본번역대상 후보, 손원평 ‘프리즘’이 일본서점대상 후보로 선정돼 일본 내 한국문학의 인기를 다시금 증명했다.&lt;br&gt;연상호·최규석 만화 ‘지옥’이 ‘만화계의 아카데미상’이라 불리는 아이스너상 아시아작품상 후보도 선정돼 최종 결과를 앞두고 있다.&lt;br&gt;번역원은 “한강 작가의 부커상 수상 이후 7년 동안 한국문학의 국제적 인지도와 영향력이 괄목할 만큼 높아졌다”면서 “작가는 물론 번역가들의 뛰어난 역량, 보편적 감수성과 문화적 개성이 절묘하게 조화된 한국문학만의 매력이 빛을 발했기 때문”이라 평가했다. 그러면서 “다양한 장르의 다채로운 한국문학 작품이 폭넓게 소개되도록 지원하겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>90만장 숙박 할인권이 쏟아진다…이달 말부터 ‘숙박·놀이공원 할인대전’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500029</guid>
      <pubDate>2023-05-24T09:55:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524095440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436485 --&gt;전국의 숙박 할인 혜택을 제공하는 ‘2023 대한민국 숙박세일 페스타’가 오는 30일부터, ‘놀이공원 할인 대전’은 31일부터 시작된다. 문화체육관광부와 한국관광공사는 “침체된 국내 소비를 되살리고 지역관광을 활성화하기 위해 ‘6월 여행가는 달’ 기간에 맞춰 각종 할인 이벤트를 추진한다”고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;‘숙박세일 페스타’는 지역편과 전국편으로 나뉘어 진행된다. 국내 주요 호텔과 콘도, 모텔, 농어촌민박 등 숙박시설을 대상으로 총 90만장의 할인쿠폰을 배포한다. 지역편은 12개 광역 시도의 숙박시설이 참여하는 프로모션이며, 대상 지역은 강원과 경기, 경남, 경북, 대구, 대전, 부산, 인천, 전남, 전북, 충남, 충북 지역이다. 지역편의 할인쿠폰 발급은 30일~6월 1일 진행되며, 총 19개 온라인여행사를 통해 7만원 초과 숙박상품 구매 시 5만원 할인쿠폰을 1인당 1회에 한해 선착순 제공한다. 숙박 기간은 7월 14일까지다.&lt;br&gt;전국편은 6월 2일~30일 진행된다. 총 34개 온라인 여행사를 통해 국내 전 지역의 5만원 초과 숙박상품 구매 시 3만원 할인 쿠폰을 제공한다. 숙박 기간은 7월 14일까지다.&lt;!-- 그림 1436486 --&gt;중소여행사 판촉 지원을 위한 중소전문관(11번가 내 15개 사 입점)도 별도로 운영된다. 장애인 고객 전용 콜센터와 오픈채널(인터파크)을 통해 관광취약계층도 숙박할인 혜택을 누릴 수 있도록 할 예정이다. 숙박시설이 행사 시기에 맞춰 합리적인 이유 없이 과도하게 가격을 올리는 경우 참여를 제한할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;할인쿠폰은 2004년 1월 1일 이전 출생자가 발급 대상이다. 발급은 1인 1매가 원칙이다. 쿠폰 발급과 사용은 매일 오전 10시부터 다음 날 오전 7시까지 할 수 있다. 지역편 쿠폰을 사용했을 경우 전국편 쿠폰은 발급이 안 된다. 모든 수량이 소진되면 행사도 조기 종료된다. 참여사마다 다양한 추가 할인쿠폰과 카드사 할인, 경품 이벤트 등을 준비하고 있으니 꼼꼼하게 비교해 쿠폰을 사용하는 것이 좋다. 자세한 사항은 누리집(ktostay.visitkorea.or.kr) 참조.&lt;br&gt;1만원 쿠폰(1인 2매)을 제공하는 놀이공원 할인 대전은 31일~7월 31일 진행된다. 3개 온라인 여행사(여기어때, G마켓, 위메프)를 통해 전국 각지에서 운영되고 있는 유원시설 입장권 상품을 구매할 경우 쿠폰이 제공된다. 각 온라인 여행사별로 추가할인 등을 준비하고 있다. 자세한 사항은 한국관광공사 누리집(korean.visitkorea.or.kr) 내 ‘놀이공원 할인 대전’ 페이지 참조.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>43년 전 오늘 ‘송암동’의 총성, 전우원과 전재수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500035</guid>
      <pubDate>2023-05-24T10:20:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524102029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436495 --&gt;43년 전 오늘 낮 광주 송암동에 여러 발의 총성이 울렸다. 광주에서 목포나 나주로 나아가는 길목인 효천역 주변이다. 초등학교 4학년이던 전재수 군이 1980년 계엄군의 총격에 놀라 숨을 곳을 찾다가 형이 사준 고무신을 되찾으려고 돌아서다 흉탄에 스러진 날이다.&lt;br&gt;이 사건이 왜 중요하나면 계엄군이 시위나 저들의 말마따나 폭동에 가담하지도 않은 민간인, 그것도 전재수, 방정남 같은 어린 아이들까지 무자비하게 살육해 인도주의적 범죄 현장이기 때문이다.&lt;br&gt;그런데 그 대량 학살의 최고 책임자라 할 수 있는 전두환의 손자 전우원 씨가 지난달 31일 광주를 처음 찾아 광주시 북구 운정동 5·18 광주민주묘역에 잠든 영령들을 위로했던 모습들을 기억하고 있을 것이다. 그날 마침 야속하게도 비가 내려 묘비가 젖는 것을 본 우원씨가 옷을 벗어 닦아주던 묘비의 주인공이 바로 전재수 군이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진상규명조사위원회를 통해 간접적으로 알아보니 황일봉 광주부상자동지회 부회장은 “할아버지가 이런 어린 학생들까지 무참히 죽였다는 사실을 우원 씨에게 알려주고 싶어서 전재수 군의 묘비를 안내했다”란 답을 들려줬다.&lt;br&gt;전재수 군의 억울한 죽음은 하반기 개봉을 타진하고 있는 논픽션 시네마 ‘송암동’(이조훈 감독)에 잘 그려져 있다. 서울과 광주에서 각각 지난 15일과 18일 한 차례 특별 상영했고, 다음달 2일(금) 저녁 8시 CGV용산 6관, 다음달 3일 광주극장에서 한 차례씩 더 볼 수 있다. 영화와 광주, 특히 송암동 학살에 대한 관심을 환기하며 펀딩도 할 목적으로 특별 상영이 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송암동에서 산 하나만 넘으면 되는 동네에서 어린 시절을 보낸 이조훈 감독은 ‘광주비디오: 사라진 4시간’(2020)을 연출하며 송암동 학살을 알게 돼 5·18 광주민주화운동 진상규명조사위원회와 함께 피해자들의 증언을 들으며 몸서리처지는 진실을 쫓게 됐다. 워낙 학살 주장을 뒷받침할 영상이나 사진 등 물리적 증거가 부족하고 전언 증거만 있어 본인이 가장 잘하는 다큐멘터리 대신 드라마로 꾸미고 중간중간 광주 청문회 자료들을 덧댔다.&lt;!-- 그림 1436496 --&gt;시민군으로 총기를 회수하는 일을 하던 최진수 씨는 일행 다섯과 함께 희생자 시신을 운반하는 일을 마친 뒤 총기를 회수하러 송암동 동네를 찾아온다. 영화는 최진수가 트럭에서 맨발로 내려 마을 주민들과 대화하러 다가오는 장면으로 시작한다.&lt;br&gt;시민군들과 공수부대원들이 마주치며 파도처럼 사건이 꼬리에 꼬리를 물고 일어나 많은 이들이 죽고 다친다. 당시 특전사는 송암동에서 사살된 이가 6명에 불과하다고 거짓 보고하고 청문회에서도 위증했다. 진상규명위가 4명, 조금 더 시간이 지나 당시 공수부대원 가운데 양심적인 이들이 제보해 수십명의 희생자가 추가돼 지금도 계속 조사가 진행되고 있다.&lt;br&gt;시민군은 애초에 교전할 생각도 없는 이들이었다. 최진수 씨 등이 피신한 집안 어르신이 “왜 우리집에는 총탄이 안 날아오느냐”고 해 최씨가 바깥을 내다보는 장면이 나온다. 공수부대원들이 전투교육사령부 교도대 소속 계엄군들, 다시 말해 아군과 총부리를 서로 겨누고 있었기 때문이다. 공수부대원 9명이 죽자 군인들은 눈이 뒤집혀 마을사람들을 닥치는 대로 때리고 끌고 가고 총을 쏜다. 집단 처형하듯 20여명의 뒤에서 권총을 쏴 사람들을 거꾸러뜨리는 충격적인 장면도 나온다.&lt;br&gt;이 감독은 지난 8일 서울 용산 CGV 아이파크몰에서 시사회를 가진 뒤 기자간담회 도중 “그 해 5월 21일 옛 전남도청 앞에서의 집단 발포에 시선을 집중해 왔지만 외곽에서 벌어져 잘 드러나지 않은 송암동 학살의 진상을 규명할 필요성도 못지 않다”고 말했다. 영화 말미에 “오인 교전이 그냥 착오가 아니라 (의도된) 사건이란 제보가 있다”고 소개하는데 이 감독은 이 대목을 집중 조사하는 후속작을 생각하고 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기록과 증언을 토대로 드라마를 꾸미고 증언자의 심리적 깊이와 주변인들과의 교감까지 전달한다. 소리로 주변을 전하고 갇힌 공간에서 배우들이 주고받는 대사와 눈길 등이 연극을 보는 것 같은 몰입감을 선사한다. 23년 차 다큐멘터리스트가 어쩔 수 없이 선택한 드라마란  한계도 분명한데 조금만 마음의 문을 열면 그의 외침에 귀기울이게 될 것이다.&lt;br&gt;진상규명위는 활동 기한이 3년이라 올해 가을쯤 조사를 마무리하고 보고서 작성에 집중, 내년 여름쯤 끝나게 된다. 위원회는 여순사건 등 다른 진상 규명이 미흡했던 역사적 참극과 병합해 활동 기한을 연장하려 한다. 모두의 관심이 필요하며 이 영화를 통해 그 길을 여는 데 조금이라도 힘을 보탰으면 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“젊어지려고”…10대 친아들 피까지 수혈한 美 백만장자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230524/119452291/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230524/119452291/2</guid>
      <pubDate>2023-05-24T10:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119451280.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 40대 억만장자가 10대의 몸으로 돌아가기 위해 친아들의 피까지 수혈 받았다는 사실이 누리꾼들과 현지 매체에서 주목을 받고 있다.  22일(현지 시간) 비즈니스인사이더 등은 미국의 소프트웨어 개발자 브라이언 존슨(45)이 최근 17세 아들과 70세 아버지까지 3세대에 걸쳐 혈액을 교환했다고 보도했다.  브라이언은 30대에 본인 회사인 ‘브레인트리’를 매각하고 10대 시절 몸으로 돌아가기 위해 매년 최소 200만 달러(약 26억 3820만 원)의 막대한 돈을 투자하고 있는 것으로 알려져 있다.  브라이언은 아들과의 혈액 교환을 위해 지난 4월 텍사스주(州) 알링턴에 있는 한 의료 시설을 방문했다. 친아들인 텔메이즈는 자신의 전체 혈액량의 5분의 1에 해당하는 약 1L의 혈액을 뽑아냈다. 이후 피에서 분리한 혈장을 브라이언에게 주입했다. 그리고 브라이언은 자기 피를 뽑아 친아버지인 리처드에게 주입했다. 다만 매체는 이런 방법이 과학적으로 입증되지 않았고 미국 식품의약청(FDA)에서 권장하지 않는 방법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 소아과 5년새 12.5% 감소…정신의학과는 76.8% 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119452462/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119452462/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T11:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119452417.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 5년 동안 서울 시내 소아청소년과의원은 꾸준히 감소한 반면, 정신겅강의학과는 매년 늘고 있는 것으로 나타났다.24일 서울연구원이 건강보험심사평가원 ‘건강보험통계’를 분석한 자료에 따르면 서울 시내 개인병원 중 2017년 대비 가장 많이 줄어든 진료과목은 소아청소년과다. 2017년 521개에서 지난해 456개로 12.5% 감소했다.  그 다음으로 영상의학과가 2.4%의 감소세를 보였다.반면 가장 큰 증가율을 보인 진료과목은 정신의학과로 302개에서 534개로 76.8% 증가했다. 이어 마취통증의학과 41.2%, 흉부외과 37.5% 순으로 증가율이 높았다.지난해 말 기준 서울의 개인병원은 9467개로 전국의 27.1%를 차지했다. 시도별 1000명당 개인병원 수를 비교했을 때 유일하게 1000명당 1개소를 넘었다. 서울에서 가장 많은 개인병원은 진료과목 불특정 병원(18.4%)이었으며, 그 뒤를 내과(12.9%)와 일반의(8.3%)가 이었다. 불특정 병원은 개원의가 전문의 자격을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴진스 美 타임 ‘차세대 리더’로…피프티 피프티 ‘핫 100’ 9주 머물러</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500064</guid>
      <pubDate>2023-05-24T11:16:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524111632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436556 --&gt;걸그룹 뉴진스가 미국의 시사주간 타임(TIME)이 선정한 ‘2023 차세대 리더’에 이름을 올렸다고 소속사 어도어가 24일 밝혔다.&lt;br&gt;타임은 매년 트렌드를 이끄는 리더와 선구자를 선정해 발표하는데 뉴진스는 현지시간으로 전날 공개된 올해 명단에 케이팝 아티스트로는 유일하게 이름을 올렸다. 뉴진스 외에 영국의 배우 플로렌스 퓨, 브라질의 활동가 르네 실바 등이 함께 뽑혔다.&lt;br&gt;타임은 “뉴진스는 어느 케이팝 선배 아티스트보다 훨씬 빨리 글로벌 이정표에 도달하며 케이팝과 전 세계를 강타하고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;타임은 노래 ‘OMG’와 ‘디토’로 올해 빌보드 싱글 메인 차트인 ‘핫 100’에 5주 동안 머무르고 케이팝 그룹 최단기간 스포티파이 합산 누적 10억 스트리밍을 달성하는 등 뉴진스가 데뷔 후 일년이 채 되지 않았는데도 이룬 성과가 대단하다고 전했다.&lt;br&gt;뉴진스는 타임과의 인터뷰를 통해 “우리는 항상 신선한 분위기를 보여주기 위해 노력한다”며 “케이팝 시장이 워낙 빠르게 변하는 만큼 미래를 예측할 순 없겠지만, 그 과정을 즐기며 우리가 좋아하는 음악을 하려고 노력한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타임이 주목한 것은 어도어의 민희진 대표였다. 이미 다수의 유명 그룹 브랜딩을 맡아 이름을 알린 민 대표는 뉴진스를 통해 케이팝의 새로운 패러다임을 제시했다는 평가를 받고 있다. 멤버들은 “저희는 저희가 좋아하는 음악에 각자 춤을 추고 있다고 생각한다”며 “물론 정해진 안무가 있지만 각자 본인이 들리는대로 표현하고 있다. (이 때문에) 다른 분들이 프리스타일 같다고 느끼실 때가 있는 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 다른 걸그룹 피프티 피프티는 빌보드 ‘핫 100’에 9주 연속 이름을 올려 케이팝 걸그룹 사상 최장 진입 기록을 경신했다. 최신 차트에 따르면 피프티 피프티의 히트곡 ‘큐피드’(CUPID)는 ‘핫 100’에서 전주보다 한 계단 하락한 18위를 기록했다.&lt;br&gt;종전 케이팝 걸그룹 최장 진입 기록은 2020년 블랙핑크가 셀레나 고메즈와 협업한 ‘아이스크림’이 작성한 8주였다.&lt;br&gt;‘큐피드’는 빌보드 ‘글로벌’(미국 제외)에서는 전주보다 한 계단 올라 1위 고지를 밟았다. 케이팝 그룹이 이 차트 정상에 오른 것은 방탄소년단(BTS)과 블랙핑크에 이어 세 번째다.&lt;br&gt;소속사 어트랙트는 “피프티 피프티는 이 차트에 처음 진입한 노래로 1위까지 오른 세계 최초의 걸그룹이 됐다”고 소개했다. 이들은 ‘글로벌 200’에서는 전주보다 한 계단 오른 2위를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령에 호소한 업계…“ 비대면진료 시범사업 재검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119453648/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119453648/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T11:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119453568.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비대면진료 기업들이 윤석열 대통령에게 정부가 내놓은 시범사업안을 전면 재검토해달라고 촉구했다.   24일 원격의료산업협의회(원산협) 소속 비대면진료 기업 대표들이 용산 대통령실 앞에서 이같은 내용의 ‘대통령께 보내는 호소문’을 발표했다.   이날 참석한 대표들은 “당장 다음주부터 시작되는 비대면진료의 시범사업이 그간 이뤄졌던 모든 국민 대상이 아닌, 일부 국민에게만 제한적으로 적용된다”며 “시범사업이 사실상 사형선고라고 생각한다”고 밝혔다.   원산협은 코로나19 팬데믹 이후 2020년 12월부터 3년이 넘은 지금까지 비대면진료가 총 3661만건 이상, 1397만명 이상이 이용했지만 의료사고는 ‘0건’이라고 설명했다.  이들은 “저희 비대면진료 기업은 지금까지 숱한 어려움에도 ‘국민건강’과 ‘비대면진료 제도 안착’이라는 일념으로 묵묵히 버텨왔다”면서 “더 많은 병원, 더 많은 약국이 참여해서 모든 국민이 비대면진료를 이용할 수 있도록 ‘수수료 0원’을 고수하며 기업을 운영해왔다”고 말했다.  이어 (비대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권영세, 일가족 해상 탈북에 “코로나 봉쇄 느슨해진 점도 작용한듯”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230524/119453736/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230524/119453736/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T11:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119453671.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권영세 통일부 장관은 24일 이달 초 북한 가족이 어선을 타고 탈북한 사례와 관련 “(북한의) 코로나19 봉쇄 조치가 느슨해진 점도 작용한 것으로 보고 있다”고 밝혔다.  권 장관은 이날 국회 외교통일위원회에 출석해 탈북 배경을 묻는 정진석 국민의힘 의원의 물음에 이같이 답했다.  정 의원은 “북한의 식량난이 가중되는 등 주민 생활 여건이 생존을 위협할 만큼 내부 사정이 절박하다고 보다”고 지적했다.  이에 권 장관은 “북한 경제사정, 특히 식량사정이 비교적 예년에 비해서 악화한 부분이 틀림없이 있다”면서도 “이번 탈북민의 경우 그런 사정 외에 코로나로 인한 봉쇄가 좀 느슨해진 부분도 작용했다”고 말했다.  이어 탈북민 입국 사례가 늘어날 가능성이 있다며 “모든 가능성에 대해 대비할 필요가 있고 대비하고 있다”고 전했다.  권 장관은 이에 앞선 현안 보고에서도 북한 가족의 탈북 사례를 언급했다.  그는 “전원 자유의사에 의한 귀순임을 확인하였으며, 이들은 남한 방송을 시청하며 남한 사회를 동경한 점 등이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙면 해치는 SNS 사용…‘오래’ vs ‘자주’ 더 해로운 건?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264021</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264021</guid>
      <pubDate>2023-05-24T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심야 SNS 사용이 숙면을 방해한다는 건 익히 알려진 사실이다. 그러나 자리에 눕자마자 잠드는 소수가 아니라면, 잠들기 전까지 스마트폰을 전혀 만지지 않는 게 현실적으로 쉽지 않다. 오지 않는 잠을 기다리며 상념에 빠져드느니 SNS를 보며 머리를 식히는 게 낫다는 이들도 있다.SNS 이용법에도 개인별로 습관이 있을 것이다. 잠깐씩 접속을 반복하는 사람도, 한번 접속하면 비교적 장시간 이용하는 사람도 있다. 그런데 SNS에 자주 접속하는 게 오래 접속하는 것보다 숙면을 더 방해한다는 연구 결과가 있다.미국 피츠버그 의학대학원 연구팀은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소셜미디어 중독 10대에…美보건당국 “정신건강 위기” 경고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230524/119454242/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230524/119454242/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T12:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119454191.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비벡 머시 공중보건서비스단(PHSCC) 단장 겸 의무총감이 23일(현지시간) 인스타그램·페이스북 같은 소셜미디어(SNS)가 어린이와 청소년들의 정신건강과 복지에 해를 끼칠 수 있다는 내용을 담은 19쪽 분량의 공중보건권고문을 발표했다. 미 뉴욕타임스(NYT)는 이 권고문에 대해 과거 흡연, 에이즈 그리고 비만과 같은 사회문제가 국가적 논의 대상이 된 것처럼 이번 보고서가 “미국인들의 삶에 전환점이 될 것”이라고 평했다.   ◆ 美 10대 청소년 95%, “SNS 사용”…자살률 60% 상승   머시 총감은 권고문에서 “SNS가 일부 사용자에게 유익할 수 있지만서도 SNS가 어린이와 청소년 같은 미성년자의 정신 건강에 심각한 해를 끼칠 수 있다는 충분한 지표가 있다”고 포문을 열었다.   실제 여론조사기관 퓨리서치센터가 미국의 10대 청소년들을 대상으로 SNS 사용 빈도를 조사한 결과, 10대 청소년들의 95%가량이 SNS 플랫폼을 하나 이상 사용하고 있는 것으로 밝혀졌다. 이 중 3분의 1 이상은 SNS를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI기술로 의료격차 해소”…정부, 2년간 60억 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119454270/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119454270/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T12:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119454040.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 지방 소재 공공의료기관 의료 서비스 품질을 높이고 지역별 의료격차를 해소하기 위해 공공의료기관과 의료 관련 인공지능(AI)·소프트웨어(SW) 기업, 관련 협단체 등에 총 60억원을 지원한다.  과학기술정보통신부는 24일 ‘인공지능(AI) 기반 의료시스템 디지털 전환 지원’ 사업을 2년간 수행할 컨소시엄(연합체) 4곳을 선정했다며 이같이 밝혔다.  이 사업은 지난 1월 ‘인공지능 일상화 및 산업 고도화 계획’과 2월 범부처 ‘바이오헬스 신시장 창출 전략’에 따라 AI 기반 디지털 의료기술을 공공의료기관과 의료 취약지역에 도입하고 확산하기 위해 올해 새롭게 추진되는 사업으로 2개의 방식으로 구성됐다.  첫 번째는 공공의료기관 주관으로 클라우드 병원정보시스템, 닥터앤서 등 의료AI솔루션, AI응급서비스를 도입해 활용하는 방식이다. 두 번째는 의료 AI·소프트웨어(SW) 기업이 공공의료기관과 협업해 의료기관별 특성에 맞는 서비스 및 디지털 치료기기를 개발하고 실증하는 방식이다.  이번에 참여하는 기관은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코로나 재앙’ 안 끝났다…전세계서 4분마다 1명꼴 사망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230524/119455657/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230524/119455657/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T13:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)가 코로나19에 대한 공중보건비상사태(PHEIC) 발령을 해제했다. 그러나 여전히 4분마다 최소 1명이 코로나19로 목숨을 잃는 등 피해는 여전한 것으로 나타났다. 24일(현지시간) 블룸버그통신은 “코로나19는 미국에서 심장병, 암 다음으로 많은 사망자를 유발하고 있다”며 “예방접종 의무화, 밀폐 공간 마스크 착용 등 피해를 줄이기 위한 방안이 있지만 정치인들은 이를 추진하지 않고 있다”고 보도했다.이어 “처음부터 양극화된 정치적 담론이 마스크를 착용하는 것과 백신 접종에 대한 공식 가이드라인을 무색하게 만들었다”고 지적했다.전문가들도 코로나19의 피해를 줄일 방안이 충분했으나, 코로나19가 정치적 목적에 동원되며 피해를 키웠다고 평가했다.세인트루이스 재향군인회 임상역학센터 지야드 알-알리 소장은 블룸버그에 “코로나19는 여전히 많은 사람들을 감염시키고 죽인다”며 “우리는 그 부담을 줄일 수단이 있다”고 설명했다.그러면서 “정치 지도자들은 공중 보건을 발전시키는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40세 이후 체중 ‘이렇게’ 관리했다간…사망 위험 높아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119456558/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119456558/2</guid>
      <pubDate>2023-05-24T13:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119458715.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;40세 이후부터는 급격한 체중 변화만으로도 사망 위험이 높아질 수 있다는 국내 연구 결과가 나왔다.   삼성서울병원 내분비대사내과 김재현·김규리 교수, 대구가톨릭대학교병원 내분비대사내과 권소윤 교수 공동 연구팀은 2009~2012년 국가건강검진을 받은 40~80세 성인 64만 5260명을 대상으로 중년 이후의 체중 변화와 사망 위험 간의 연관성을 추적·관찰했다. 연구 기간은 평균 8.4년이다.   그 결과, 중년 이후 체중에 급격한 변화가 생기면 모든 원인으로 인한 사망 위험이 높아졌다. 연구팀에 따르면 최초 건강검진을 기준으로 2년 내 이뤄진 검진에서 체중이 3% 이상 줄거나 늘면 사망위험이 증가했다. 이는 중년 이후 사망에 영향을 미칠 수 있는 △나이 △성별 △흡연 △운동 △고혈압 △당뇨병 △고지혈증 △심혈관질환 △사구체여과율(eGFR) 등을 모두 보정하고 나온 값이다.  특히 체중 변화가 양극단에 이를수록 사망위험이 점점 증가하는 ‘U자형’ 형태를 보였다. 연구팀은 2년 내 체중이 8% 넘게 감소한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계간 ‘창비’ 200호...“젊은 층 다가가도록 노력”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500117</guid>
      <pubDate>2023-05-24T14:45:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524144535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436643 --&gt;“지금까지 전통을 이어가되, 젊은 층에게 한발짝 더 다가가도록 노력하겠다.”&lt;br&gt;출판사 창비가 발행하는 계간지 ‘창작과 비평’이 200호를 맞아 24일 서울 망원동 창비 본사에서 기념 간담회를 열고 앞으로 행보를 밝혔다.&lt;br&gt;창비는 1966년 창간 후 1980년 신군부 때 폐간, 이어 1985년에는 출판사 등록 취소를 겪었다. 1988년 복간하면서 출판사 명의 회복을 거쳐 창간 57주년째인 올해 200호를 발간했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문예지이지만 민족문학론, 리얼리즘론, 분단체제론 등 담론을 내놓으면서 문학과 정론을 결합한 비판적 종합지로 자리를 지켜왔다. 백낙청 명예편집인과 편집고문 등 편집위원 6인과 비상임편집위원 15명 29명이 만들고 있으며, 전업 출판 편집자 3명이 참여한다.&lt;br&gt;창비 측은 “1만부씩 꾸준히 나간다. 이 가운데 정기 구독자가 절반 정도이며, 최근엔 온라인 구독도 상당수”라고 밝혔다. 이남주 편집주간은 이를 두고 “문예와 정론을 겸하는 종합지로서 200호까지 맞이한 사례는 세계적으로도 드문 일”이라며 “그간 한국 사회 전환을 위한 담론 발신의 장을 추구해왔다”고 의의를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘창비’는 2016년 50주년 기념호(2016년 봄호)를 내면서 ‘대전환’을 가장 중요한 키워드로 삼아왔다. 바로 그해(2016년) 10월부터 촛불대항쟁이 시작돼 박근혜정부의 탄핵이 있었다. IMF 위기였던 1998년 100호에서는 이데올로기에서 어느 정도 벗어나 자본주의 극복을 향한 실현 가능한 길을 찾는 여러 담론을 내놨다고 자평했다.&lt;br&gt;창비 측은 문학 분야에서 대전환 화두를 유지하되, 생태 위기와 자본주의의 위기에 민감하게 반응하고 있다는 점을 주목할 만한 변화로 꼽았다. “이미 세상은 끝났다거나 끝나야 마땅하다는 식의 비판에 그칠 위험을 경계하며, ‘다음’을 준비하는 ‘이행’의 문학을 지향하겠다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1436644 --&gt;창비 측은 이어지는 200호 이후 방향에 관해 “윤석열정부의 출범 이후 여러 퇴행에 맞서는 논의를 지면에 반영해왔다(2022 가을호 특집 ‘대선 이후 촛불의 갈 길’)”면서 “단기적 시야에만 매몰되지 않고 중장기적으로 한국 사회를 대전환으로 이끌 방안을 고민하는 일 또한 긴요하며, 이러한 취지를 이번 200호 특집에 반영했다”고 설명했다. 특집 인터뷰 ‘새로운 25년을 향하여’와 논단 ‘대전환의 한국 사회, 무엇을 어떻게 변화시킬 것인가’ 등에서도 이런 내용이 부각됐다.&lt;br&gt;이 편집주간은 앞으로의 변화를 예고했다. 그는 “과거에 비해 잡지의 아우라도 줄었고, 주 독자층의 독서 방식도 바뀌었다. 다만 종이 잡지 형식으로 계속 구현할 수 있는 내용이 분명히 있다고 생각한다”면서 “잡지와 최근의 뉴 미디어를 어떻게 할 것인가를 고민한다. 예컨대 대화 형식 인터뷰를 조금 더 생생하게 보여주는 것, 형식적으론 젊은 독자들을 위한 편집의 강화, 에세이 증대 등을 통해 독자층을 넓혀갈 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;이 주간은 이를 가리켜 “지난 100호 기념간담회 때에도 한결같지만 늘 새롭다는 의미의 ‘법고창신’을 내세웠는데, 200호를 맞은 창비의 갈 길 역시 그때와 마찬가지”라면서 “지향점은 그대로 견지하되, 시대 상황과 변화, 감수성에 맞춰 시대가 요구하는 과제의 변화를 찾아가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;백지연 부주간은 “2015~2016년 한국 사회 중요한 화두였던 여성들 목소리와 소수자 이야기 등을 풍부하게 담아내지 못했다. 종이 매체로서, 슬로우 매체로서 여성, 돌봄, 생태 대전환 주제와 맞물려 계속 연결하고 구체화 하는 게 숙제”라고 꼽았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 휴미라 바이오시밀러 美 FDA 품목허가 획득… 오는 7월부터 현지 판매</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119457556/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119457556/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119457542.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 자가면역질환 치료제 휴미라(성분명 아달리무맙) 바이오시밀러인 ‘유플라이마(CT-P17)’이 미국 식품의약국(FDA)으로부터 품목허가를 획득했다고 24일 밝혔다.  이번 허가에 따라 유플라이마는 류마티스관절염(RA)과 염증성장질환(IBD), 건선(PS) 등 오리지널 의약품인 휴미라가 보유한 주요 적응증으로 오는 7월부터 미국 내 판매가 가능해졌다. 미국 시장 내 휴미라 바이오시밀러 고농도 제형 시장을 선점할 수 있는 지위를 확보하게 된 것이다. 앞서 셀트리온은 오리지널 의약품 특허를 보유한 애브비와 올해 7월부터 판매하기로 합의한 바 있다.  유플라이마는 저농도 대비 약물 투여량을 절반으로 줄인 고농도 제형이다. 여기에 통증을 유발할 수 있는 시트르산염(Citrate, 구연산염)을 제거해 치료 편의를 대폭 개선했다는 평가를 받는다.  특히 휴미라와 유플라이마 등이 포함된 아달리무맙 시장은 미국을 중심으로 고농도 제형으로 재편이 진행되고 있다. 고농도 제형 바이오시밀러의 시장 진출이 많은 관심을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약 장대원, 국내산 6년근 홍삼원료… ‘홍삼스틱’ 신제품 선봬</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119458395/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119458395/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T15:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119458372.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약 종합건강기능식품 브랜드 장대원이 신제품 ‘대원제약 면역엔 6년근 홍삼 스틱’을 출시했다. 금산인삼농협에서 관리한 국내산 6년근 홍삼 원료로 생산된 제품으로 홍삼 성분인 ‘진세노사이드(Rg1, Rb1, Rg3)’가 1포당 7mg씩 함유됐다고 한다.  진세노사이드는 인삼 핵심성분으로 ▲면역력 증진 ▲피로 개선 ▲혈행 개선 ▲기억력 개선 ▲항산화에 도움을 주는 것으로 알려져 있다. 대원제약은 간편한 액상 스틱포 형태로 제작돼 휴대하기 편리하며 홍삼 농축액과 사양 벌꿀이 어우러져 달콤한 홍삼 맛을 느낄 수 있다고 덧붙였다.  대원제약 관계자는 “농협에서 직접 관리하고 엄선한 국내산 6년근 홍삼으로 만들어져 안심하고 섭취할 수 있는 제품이다. 액상형 파우치 제품으로 휴대가 간편하여 언제 어디서나 하루 1포로 에너지를 보충할 수 있다”고 말했다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美보건당국 “SNS, 아동·청소년 정신건강에 심각한 해 끼칠수 있다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230524/119458690/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230524/119458690/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T15:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119458688.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 공중보건 당국 수장이 “소셜미디어(SNS)가 아동과 청소년 건강에 심각한 해를 끼칠 수 있다는 지표가 많다”고 공개 경고했다.비벡 머시 미 공중보건서비스단 단장은 23일(현지 시간) 발표한 19쪽 분량 권고문에서 “SNS가 어린이와 청소년에게 안전하다는 증거가 충분하지 않다”며 기술 기업과 부모 등에게 즉시 보호 조치를 취하라고 촉구했다. 권고문은 미 여론조사기관 퓨리서치센터 조사 결과 미국 13~17세의 95%, 8∼12세의 40%가 SNS를 사용한다고 응답한 내용을 인용하며 이렇게 지적했다. 머시 단장은 “많은 SNS 플랫폼이 13세 이상으로 사용 연령 제한을 하지만 실제로 제한하고 있다면 이런 결과가 가능하겠는가”라고 반문했다.공중보건서비스단 단장(서전 제너럴)은 국가 보건정책 전반을 총괄해 ‘미국 주치의’로도 불린다. 대중에게 배포되는 ‘서전 제너럴 권고’는 국민 관심과 즉각적인 변화를 필요로 하는 긴급한 보건 현안이 있을 때 발표하는 공식 권고문이다.머시 단장은 SNS</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“야외 활동 시 진드기 조심하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119458853/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119458853/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119453128.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;충남 논산시가 중증열성혈소판감소증후군(SFTS)을 매개하는 진드기 활동시기가 도래했으니 야외 활동·농작업 시 진드기 접촉을 주의해달라고 24일 당부했다.  최근 경남·전북·제주 등 전국 곳곳에서 SFTS 환자가 발생하고 있으며 지난달에는 SFTS로 인한 국내 사망 사례가 발생하기도 했다.  SFTS는 특별한 치료제나 예방백신이 없는 질병으로 주로 농업인들 사이에서 발병한다.   치명률은 20%에 이르며 고열과 소화기 증상이 주로 나타나는 등 몸살감기와 유사한 증세를 유발하는 것이 특징이다.   야외 활동 후 2주 이내에 체온이 38도를 넘어가거나 설사·구토 등의 증상이 나타나면 반드시 의료기관을 방문해 진료를 받아야 한다.  논산시 보건소 관계자는 “진드기 매개 감염병을 예방할 수 있는 유일한 방법은 진드기에 물리지 않도록 행동 수칙을 지켜야 하는 것”이라 밝혔다.  [논산=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“봄철 유행 마비성 패류독소, 여름·겨울철에도 조심해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119458866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119458866/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119452558.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국해양과학기술원(KIOST)은 KIOST 남해연구소 해양시료도서관 신현호 박사 연구팀이 마비성패독을 일으키게 하는 식물플랑크톤인 ‘알렉산드리움’이 봄철뿐만 아니라 여름철과 겨울철에도 활발하게 활동한다는 사실을 확인했다고 24일 밝혔다.  마비성패독은 식물플랑크톤이 생산하는 독소 중의 하나로, 이 독이 들어간 조개, 홍합, 전복 등 패류를 섭취하면 두통, 메스꺼움, 구토, 근육 마비 증상이 나타나며 심각하면 사망에 이르게 된다.  알렉산드리움(Alexandrium)은 2개의 편모를 가지고 유영하는 식물 플랑크톤으로, 이 플랑크톤을 섭취한 패류가 마비성 패독을 생산하게 된다.  그동안 학계에서는 알렉산드리움 내에 함유된 일종의 씨앗인 휴면포자는 휴면기를 가지며, 휴면기에는 어떠한 환경요인의 자극에도 발아하지 않는 것으로 알려져 왔다.  연구팀은 한국생명공학연구원 이준 박사, 수산과학원 손문호 박사와 함께 경남 진해만에서 여름과 겨울철 해양퇴적물에서 알렉산드리움을 채취해 분석한 결과, 알렉산드리움 내 휴면포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, 청주시 취약계층 아동 위해 1000만원 후원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119459373/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119459373/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119459361.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔(HK inno.N)은 청주시 취약계층 아동을 지원하는 ‘드림스타트’ 일환으로 후원금 1000만 원을 청주시에 전달했다고 24일 밝혔다.   드림스타트는 민관 합동 지원을 통해 초등학생 이하 취약계층 아동들의 건강한 성장을 돕는 보건복지부 주관 아동복지사업이다. 이번에 전달된 후원금은 청주지역 내 취약계층 아동 및 청소년들의 교육을 지원하는데 활용될 예정이라고 한다.  충북 오송에 본사가 있는 HK이노엔은 지난 2021년부터 청주시와 함께 3년 연속 드림스타트 사업을 후원하고 있다.  HK이노엔 관계자는 “앞으로도 지역 사회 발전에 기여하고 함께 성장할 수 있도록 다방면으로 노력해 나갈 것”이라고 말했다.  HK이노엔은 지역사회와 상생(Social N), 소아청소년 지원(Dream N), 지속가능한 환경 기여(Eco N) 등 ‘3N’을 중심으로 다양한 사회공헌활동을 전개하고 있다. 특히 소아청소년 지원을 위한 주요 사업으로 소아당뇨 환우 및 장기기증자 자녀를 위한 걸음기부 캠페인 ‘걸음엔 이노엔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅히트가 손 내밀었던 댄스 컴퍼니 첫 내한 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500158</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:26:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524162623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436698 --&gt;현대무용의 최전선에 있는 예테보리 오페라 댄스컴퍼니가 오는 26~27일 서울 강서구 LG아트센터에서 첫 내한 공연을 연다.&lt;br&gt;예테보리 오페라 댄스컴퍼니는 유럽 최고의 현대무용단 중 하나로 꼽힌다. 고전 발레를 하는 클래식 발레단으로 출발해 2010년대부터 혁신적인 레퍼토리를 선보이는 현대무용단으로 변신했다. 2016년부터는 카트린 할 예술감독이 이끌고 있으며 20개국에서 온 38명의 무용수가 독특한 예술성을 발휘해 창의적이고 역동적인 춤을 선보이고 있다.&lt;br&gt;24일 LG아트센터에서 만난 할 감독은 “북유럽에서 가장 큰 규모를 자랑하는 댄스 컴퍼니로 사회적으로 시의성 있고 예측 불가한 예술을 선보이는 것이 목적”이라며 “전 세계에 투어를 다니는데 한국에서 공연을 선보이게 돼서 기쁘게 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 내한 공연에 선보이는 작품은 다미안 잘레의 ‘Kites’(카이츠)와 샤론 에얄의 ‘SAABA’(사바)다. ‘카이츠’는 지난해 3월 스웨덴 예테보리 오페라하우스에서 초연한 작품으로 예테보리 오페라 댄스컴퍼니가 ‘Skid’(스키드)의 성공 이후 5년 만에 다시 잘레와 협업했다. 끊어질 듯 흔들리면서도 매 순간 폭발적이고 예측할 수 없는 움직임이 펼쳐진다.&lt;!-- 그림 1436699 --&gt;‘사바’는 에얄과 예테보리 오페라 댄스컴퍼니의 세 번째 협업 작품으로 2021년 초연했다. 명품 브랜드 디올의 크리에이티브 디렉터 마리아 그라치아 치우리가 의상을 디자인했고, 육감적이고 매혹적인 몸짓과 뇌쇄적인 표정으로 관객들을 사로잡는 작품이다.&lt;br&gt;할 감독은 “‘카이츠’는 ‘스키드’의 많은 요소를 새로운 측면으로 가져오면서 ‘스키드’의 흥미로운 점을 이어가는 작품”이라고 설명했다. ‘카이츠’ 공연에 참석하는 발레리아 쿠즈미카는 “이 작품은 자연이 가진 힘을 들여다보는 작품으로 자연이 담고 있는 힘을 정교하게 기획된 음악을 사용해 안무를 표현한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘사바’에 출연하는 이치노세 히로키는 “안무가가 예테보리 오페라 댄스컴퍼니를 위해 만든 작품으로 무용수가 가진 본질적인 면에 초점을 맞춰 작품을 완성했다”면서 “개개인의 초점을 맞추는 동시에 전체를 아우르는 집단성도 엿볼 수 있다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1436700 --&gt;예테보리는 한국에서 멀리 떨어진 스웨덴의 낯선 도시지만 예테보리 댄스 컴퍼니는 한국과 인연이 깊다. 할 감독은 “K팝 기획사가 뮤직비디오를 같이 만들자고 제안했다”고 말했다. 코로나19로 논의가 흐지부지됐지만 할 감독은 “어떻게 될지 아느냐”며 앞으로 협업이 성사될 가능성을 시사했다. 그 기획사가 바로 방탄소년단이 속한 빅히트 뮤직이다.&lt;br&gt;이날 간담회에 함께 참석한 히로키는 “11살에 K팝 에이전시의 오디션을 본 적이 있다”고 소개하며 “작품에서 K팝 동작을 만들면서 못다 이룬 K팝의 꿈을 풀고 있다”고 말했다. 내년에는 한국인 무용수 김다영이 합류해 활약할 예정이다.&lt;br&gt;히로키는 “우리는 현대무용과 대중문화 사이의 가교 역할을 하고 있다고 생각한다”면서 “무용수로서 대면 관객과의 교류를 중요하게 생각하는데 한국 관객들과의 만남이 기대가 크다. 관객과의 교류를 통해 동작의 본질을 깊게 전달하고 이를 통해 인간의 의지와 사회에서 중요하게 생각하는 면들을 전달할 수 있다고 생각한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS 교향악단이 정기연주회 다음날 평창 계촌마을 찾는 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500165</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:36:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524163616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436708 --&gt;서울에서 영동고속도로를 타고 달리다 둔내 나들목으로 나와 웰리힐리 파크 지나 내처 달리면 강원도 평창군 방림면 계촌마을이 나온다.서울시청에서 자동차로 2시간 30분쯤 걸린다. 해발고도 700m에 위치한 전형적인 시골마을이다. 백덕산 아래 반딧불이가 서식할 정도로 맑고 신선한 공기로 가득한 곳이다.&lt;br&gt;KBS 교향악단이 지난해에 이어 올해도 이 마을을 찾는다. 90인이나 되는 연주단이 강원도 시골 마을에 웬일인가 싶을 것이다. 더욱이 이 교향악단은 전날 서울 롯데콘서트홀에서 제790회 정기연주회를 마치고 지친 몸을 이끌고 평창 산골까지 이동하게 된다.&lt;br&gt;지난해에는 반클라이번 콩쿠르 최연소 우승자로 세계 클래식계에 신드롬을 일으켰던 피아니스트 임윤찬 때문에 1만여명이 이 마을을 찾아 뜨거운 클래식 열기를 돋웠다. 당시가 한여름밤의 꿈을 장식했다면 올해는 신록의 싱그러움을 한껏 맛보며 클래식 음악의 진수를 맛보는 소중한 기회를 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대차 정몽구 재단이 주최하고, 한국예술종합학교가 주관하며, 강원도 평창군이 함께하는 제9회 계촌 클래식 축제가 26일부터 28일까지 이어진다. 일상 속 문화예술의 확산, 예술마을 프로젝트의 일환으로 열리는 이번 축제는 지난 3년여 힘들었던 코로나19 팬데믹의 시간을 마감하고 마을과 축제의 회복을 위해 예전대로 사흘 동안 이어진다. 무더위와 우천 가능성을 피해 8월 말에서 푸르르고 청량한 5월 말로 앞당겨졌다.&lt;br&gt;계촌마을 별빛무대에서 저녁 7시부터 8시 30분까지 ‘한밤의 별빛 콘서트’가 사흘 내내 이어지는데 KBS 교향악단이 첫 문을 연다. 핀란드를 대표하는 지휘자 피에타리 잉키넨이 지휘하며 2007년 퀸 엘리자베스콩쿠르 우승자 안나 비니츠카야가 협연한다. 27일에는 2021년 부소니 국제 피아노 콩쿠르 우승자 박재홍, 한국예술종합학교 이석준 교수가 이끄는 70인조 크누아 윈드 오케스트라가 선사할 웅장한 사운드는 별빛 콘서트를 찾은 관객에게 어디에서도 경험하지 못할 감동을 안길 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마지막 28일 피날레 공연은 스페인 마리아 카날스 콩쿠르 우승자이며 감성과 지성을 겸비한 피아니스트 조재혁, 2023년 모차르트 국제 콩쿠르 우승에 빗나는 아레테 콰르텟의 아름다운 현악사중주로 닫는다.&lt;br&gt;‘한밤의 별빛 콘서트’가 열리는 계촌마을 별빛무대는 기존 야외 주차장에서 지난해 리뉴얼을 통해 푸른 잔디밭으로 조성돼 더욱 편안한 관람 분위기를 제공하게 된다.&lt;br&gt;메인 공연 말고도 다양한 프로그램을 통해 참여하는 즐거움이 가득한 축제가 될 것으로 보인다. 석양으로 물드는 계촌 풍경 속을 달리며 상쾌한 저녁 공기와 클래식 음악을 즐기는 ‘계촌 선셋 런’, 아이들에게 멋진 그림책을 읽어주면서 이야기를 나누는 ‘보고 읽는 그림책’ 등 다양한 퍼블릭 프로그램이 계촌초등학교에서 진행된다.&lt;br&gt;지난해 ‘계촌 산수’가 따가운 여름 햇살을 아늑하게 순화시켜 관람객이 시원한 산들바람 맞으며 공연을 즐기게 했다면, ‘바람에 움직이는 직물‘을 컨셉으로 한 서성협 작가의 ‘계촌 산수 시즌2’는 계촌클래식공원을 찾는 관객에게 따듯하고 포근한 5월의 석양을 선사할 예정이다. 올해 파크 콘서트는 언제나처럼 계촌 클래식 축제의 마스코트 ‘계촌별빛오케스트라’가 연다. 5월로 변경된 공연인 만큼, 연초부터 계촌초등학교와 계촌중학교 학생들이 어느 해보다 열심히 연습에 매달린 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에다 국내 최정상급 현악 연주자로 구성된 실내 악단 및 챔버오케스트라 ‘에드 무지카’, 폭넓은 음악 장르를 넘나드는 크로스 오버 그룹 ‘포마스’, 현대차 정몽구 재단의 문화예술 인재 양성 프로그램 ‘온드림 앙상블’ 공연은 김현미(바이올리니스트) 한국예술종합학교 교수와 성재창(트럼펫터) 서울대 교수가 함께 한다.&lt;br&gt;이달 초까지 네이버 예약을 통해 사연을 접수한 이들을 초청했으나 당일 현장을 찾아도 공연을 즐길 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 소아과 5년간 10곳 중 1곳 문 닫아…정신과는 77% 늘었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119459757/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230524/119459757/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T16:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/28/117186404.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 5년 간 서울 지역 소아청소년과 의원 10곳 중 1곳 정도가 문을 닫은 것으로 나타났다.  24일 서울연구원이 건강보험심사평가원 ‘건강보험통계’를 분석한 내용에 따르면 지난해 서울 시내 개인병원(의원) 중 소아청소년과는 456곳으로 2017년(521곳)보다 12.5% 줄어들었다. 5년 전보다 수가 줄어든 개인병원 진료과목은 총 20개 가운데 소아청소년과와 영상의학과(2.4% 감소) 뿐이다.  가장 큰 증가율을 보인 진료과목은 정신의학과로 같은 기간 302곳에서 534곳으로 76.8% 늘었다. 이어 마취통증의학과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리가 진정 오르지 못한 山, 근대…안치운의 신간 ‘침묵하는 산’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500191</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:25:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524172521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436757 --&gt;누구나 대한민국이 근대를 지나왔다고 생각한다. 하지만 진짜 그럴까? 착각하는 것은 아닐까? 적어도 그렇게 믿고 싶어하는 것은 아닐까?&lt;br&gt;저자가 이 책을 쓰게 된 것은 한 장의 흑백사진 때문이었다. 1940년 11월 3일에 서울 북한산 인수봉 정상 아래 왼쪽 비탈에 58명이 도열해 찍혔다. 조선인인지 일본인인지 분간할 수가 없다. 누구 하나 웃지 않는다. 저자는 이들이 왜 곁눈질하며 만나 점심을 먹고 재빨리 하강해야 했는지 궁금해 했다. 누구 하나 이 사진의 비밀을 궁금해 하지 않는 것도 마냥 신기한 일이었다.&lt;br&gt;우리가 근대를 겪은 것은 일본 제국주의란 타의에 의해서였다. 산마저 그랬다. 조선 지식인들도 산을 찾아 즐겼지만 시나 그림으로 즐겼을 뿐 기록을 남기지 않았다. 엄홍길이나 고(故) 박영석 같은 유명 산악인들도 도무지 자신의 등반을 기록하지 않았다. 기록하지 않는 산행은 시간을 뛰어넘어 공유될 수 없고, 그 의미를 되새길 수도 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일제가 지배하던 시절 산에 갈 수 있었고 기록을 남긴 이들은 일제에 힘을 보탠 이들이었다. 침탈의 의도로 산을 오른 일본인들에 의해 쓰인 산의 역사는 진정한 우리 역사가 아니다. 그 빼앗긴 내력을 돌아보지 않은 우리는 진정 우리의 산을 갖고 있지 못하다고 이 책 ‘침묵하는 산’(한길사)은 준엄하게 꾸짖고 있다.&lt;!-- 그림 1436760 --&gt;한국연극학회 회장을 역임한 안치운 전 호서대 예술학부 교수는 예외적이고 특출했지만 어쩔 수 없이 일제에 협조할 수 밖에 없었던 산악인 김정태를 집중 조명한다. 김정태는 황국 신민화를 위한 체력 증진을 목적으로 등산을 적극 장려했던 총독부 방침에 부응, 일본인 중심의 조선산악회에 가입해 왕성하게 활동했다. 1942년부터 해방 때까지 ‘타츠미 야스오’란 일본 이름으로 일제의 등반 행사를 주도했다. 만주 침략, 태평양전쟁에도 그는 동원되지 않고 금강산, 백두산, 북수백산 등을 초등(初登)하며 명성을 얻었다. 해방 후에는 1946년부터 1954년까지 열한 차례 국토 구명 사업에 참여했다. 강점기 때의 등반 업적을 기반으로 그는 한국 근대 산악계의 거목이 됐다.&lt;br&gt;저자는 김정태가 남긴 글과 자료들을 샅샅이 뒤져 식민지 조선인이란 정체성과 자의식을 찾아볼 수 없다고 비판한다. “친일은 일본과 친한 것이 아니라 일본을 종주국으로 여기는 태도를 뜻한다. 일제 강점기를 지내면서 한국 사회의 뿌리는 뽑혔고, 친일의 전면성과 총체성은 온 사회의 얼굴이 되었다. 일본 제국주의를 통해서 서구 근대 알피니즘(등반)을 알게 된 이즈음, 산을 오르는 이들과 방식 그리고 기록을 포함하는 산악 등반의 역사도 이 친일과의 친연성을 무시할 수 없다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책은 김정태뿐 아니라 조선 산악인들과 함께 했던 일본인 이이야마 다츠오, 이즈미 세이치, 이시이 요시오 등의 삶도 함께 조명한다. 이이야마 다츠오는 일본에 대해 절망하고 조선에 대한 애착을 드러냈고, 이즈미 세이치는 한국의 산을 무척이나 사랑했던 문화인류학자였다.&lt;br&gt;저자는 한국의 산을 좋아했던 이들 모두 불행한 존재들일 수밖에 없었다고 지적한다. 개인을 사회적, 역사적으로 종속시킨 제국주의라는 시대의 굴레에 억눌려야 했기 때문이다. 가해자든 피해자든 진정한 근대를 통과하지 못한 채 자본주의 질서에 편입돼 안중근 의사가 꿈꾸는 동북아 평화는 멀어졌고, 지금도 그 그늘에서 신음하고 있다.&lt;br&gt;등산과 산의 역사를 제대로 쓰는 일이 우리 근대를 바로 세우는 일이란 저자의 결론에 탄복하며 이런 일을 뒤늦게 해낸 저자의 노고에 박수를 보낸다. 저자는 산악 작가 박인식 선생과 변기태 한국산악회 회장에 대한 고마움을 서문에 적어놓았다. 이 노작(勞作)을 읽고 진정한 근대에 대한 고민이 깊어졌으면 한다.&lt;br&gt;504쪽 2만 8000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘적응증 확장 가능성↑’ 한미약품 NASH 신약… 특발성 폐 섬유증 치료 효과 연구결과 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119461544/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119461544/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119461496.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 비알코올성지방간염(NASH) 치료제로 개발 중인 ‘랩스트리플아고니스트(LAPSTriple agonist, 국제일반명 에포시페그트루타이드·efocipegtrutide, 개발명 HM15211)’가 적응증 확장을 통해 혁신 가능성을 확대하고 있다고 24일 밝혔다. 랩스트리플아고니스트는 최근 미국 식품의약국(FDA) 산하 IDMC(독립적데이터모니터링위원회)로부터 치료제 개발을 중단 없이 지속하라는 권고를 받은 바 있다.  지난 19일(현지 시간)부터 24일까지 미국 워싱턴DC에서 열린 미국흉부학회 국제컨퍼런스 ‘ATS(American Thoracic Society) 2023’에서 한미약품은 랩스트리플아고니스트를 특발성 폐 섬유증(IPF, idiopathic pulmonary fibrosis) 치료제로 개발할 수 있는 가능성을 확인한 연구결과 1건을 포스터 발표했다.  랩스트리플아고니스트는 체내 에너지 대사량을 증가시키는 글루카곤(Glucagon)과 인슐린 분비 및 식욕 억제를 돕는 GLP-1, 인슐린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자웰빙, ‘아텔로 콜라겐’ 좌담회 개최… “치료 만족도 높이겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119461858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119461858/1</guid>
      <pubDate>2023-05-24T17:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119461794.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자웰빙은 지난 20일 서울 드래곤시티 그랜드 머큐어 앰배서더 호텔에서 ‘2023 아텔로 콜라겐 좌담회’를 개최했다고 24일 밝혔다. 아텔로 콜라겐은 위험성을 낮춰 인체 투여 시 치료 효과가 높아지도록 개선한 주사로 회전근개파열을 비롯해 근·골격계 질환에서 치료 목적으로 사용한다고 한다.  좌담회는 상급종합병원부터 개원가까지 아텔로 콜라겐 처방 사례를 공유하는 목적으로 진행됐다. 좌담회 좌장은 김양수 가톨릭대학교 서울성모병원 정형외과 교수가 맡았으며, 조평구 아주대병원 신경외과 교수, 이종진 재단법인 대성병원 병원장, 남승균 연세공감마취통증의학과 원장 등 3명의 전문가가 연자로 나섰다.  세부 발표로는 ▲아텔로 콜라겐을 활용한 회전 근개 부분파열에서의 비수술적 치료법(김양수 교수), ▲척추에서의 아텔로 콜라겐 임상적 사용 사례(조평구 교수), ▲아텔로 콜라겐을 활용한 부위별 통증치료(이종진 병원장), ▲기존의 치료 방법으로 해결되지 않은 팔꿈치 외측상과 통증 환자에게 적용한 콜라겐 치료요법(남승균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루에 ‘이 과일’ 한 개 먹으면…노쇠 예방한다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119465432/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119465432/2</guid>
      <pubDate>2023-05-24T22:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119465437.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들면 낙상, 영양 불량, 통증, 요실금 등 삶의 질에 영향을 주는 노인증후군(geriatric syndrome)에 걸릴 가능성이 커진다. 최근 ‘플라보놀’(flavonol) 성분을 함유한 사과와 블랙베리 등을 섭취하면 노인증후군을 막는 등 노인의 노쇠 발현 가능성을 낮춘다는 연구 결과가 나왔다.  미국 하버드의대 산하 병원인 ‘베스 이스라엘 디코니스 메디컬센터’와 노인 건강 서비스센터인 ‘힌다 앤 아서 마커스 노화 연구소’는 플라보놀 섭취와 노쇠의 연관성을 분석해 ‘미국 임상영양학 저널’(American Journal of Clinical Nutrition)에 발표했다.  플라보놀은 식물성 항산화 물질인 ‘플라보노이드’(flavonoid)의 일종이다.  연구팀은 매사추세츠주 프레이밍햄 지역 주민을 대상으로 진행돼 온 장기 연구인 ‘프레이밍햄 심장 연구’(framingham heart study)에서 수집된 자료를 토대로 플라보노이드 섭취와 노쇠 발현 간의 관계를 분석했다.  총 1701명을 대상으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“둘리야, 너가 이제 마흔이구나”…고길동 아저씨 ‘편지’ 나왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500227</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230524500227</guid>
      <pubDate>2023-05-24T22:25:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/24/SSC_20230524222537_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436858 --&gt;&lt;b&gt;“둘리야. 철들지 말 거라. 네 모습 그대로 아름다웠다고 말해주고 싶다”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;만화 ‘아기공룡 둘리’의 빌런 캐릭터 고길동이 둘리와 팬들에게 가슴 뭉클해지는 편지를 보냈다.&lt;br&gt;‘아기공룡 둘리’ 탄생 40주년을 맞아 재개봉하는 영화 ‘아기공룡 둘리 : 얼음별 대모험 리마스터링’의 배급사인 워터홀컴퍼니는 24일 고길동의 편지를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;편지에는 과거 ‘아기공룡 둘리’를 보며 자라온 팬들에게 보내는 고길동 아저씨의 따뜻한 진심이 담겨 있어 감동을 안기고 있다.&lt;br&gt;고길동 캐릭터는 과거 괴팍한 성격으로 만화 팬들에게 악역이라는 평을 받았다. 하지만 시간이 지나 어른이 된 팬들에게 진정한 성인이라는 재평가를 받은 캐릭터로 유명하다.&lt;!-- 그림 1436859 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“한 때를 추억하는 바로 지금이 내 미래의 가장 그리운 과거가 됩니다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;편지에서 고길동 아저씨는 “안녕하세요, 고길동입니다. 껄껄껄. 오랜만이란 말조차 무색할 만큼 세월이 흘렀습니다. 우리 어린이들, 모두 그동안 잘 있으셨는지”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;그는 “제가 ‘아기공룡 둘리’에서 동명의 역할 고길동을 연기한 지 40년이 되었다고 합니다. 그 오랜 시간을 일일이 세지는 않았으나 시간은 공평하게 제 어깨 위에 내려앉았습니다. 그런데 이제 다들 제 역할을 이해한다면서요? 제가 악역이 아니라 진정한 성인이었다는 말을 들을 줄이야, 껄껄”라고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이어 “대뜸 30여 년 전 쌍문시장에서 어떤 꼬마 녀석이 어묵 꼬챙이로 저를 막 찌르면서 공격하던 일이 생각나네요. 그 녀석도 이제는 저를 이해한다고 할지요? 반가운 웃음과 세월의 섭섭함이 교차합니다. 인생이란 그런 것입니다. 이해하지 못한 상대를 이해해 나가는 것. 내가 그 입장이 될 수 있음을 인정하는 것. 그 모든 거절과 후회가 나를 여기로 이끌었음을 아는 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1436860 --&gt;또 “나이가 들어가며 얻는 혜안은 거부하기엔 값진 것입니다. 그렇다고 행여 둘리와 친구들을 나쁘게 보지는 말아주세요. 그 녀석들과 함께 한 시간은 제 인생의 가장 멋진 하이라이트로 남겨져 있습니다. 보고 싶다고 백번을 말하면, 보고 싶다고 천 번을 말하면 다시 만날 수 있을까요…이뤄지지 않을 그리움은 바람이 되어 저의 가슴을 스쳐 갑니다”라고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “마지막으로 꼰대 같지만 그럼에도 한 마디 남기니 잊지 마십시오. ‘한 때를 추억하는 바로 지금이 내 미래의 가장 그리운 과거가 된다’는 것을”이라고 말해 감동을 안겼다.&lt;!-- 그림 1436861 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;고길동 아저씨, ‘둘리’에게도 편지 남겼다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고길동 아저씨는 둘리에게도 편지를 남겼다.&lt;br&gt;그는 둘리에게 “둘리야. 네가 이제 마흔이라니, 철 좀 들었는지 모르겠구나 껄껄. 철들지 말 거라. 네 모습 그대로 그립고 아름다웠다고 말해주고 싶다. 건강해라. 그리고 오래오래 모두의 기억 속에 살아가 주렴”이라고 적혀 있었다.&lt;br&gt;‘아기공룡 둘리’는 1983년 4월부터 1998년 9월까지 만화잡지 ‘보물섬’에 연재한 김수정 작가의 만화가 원작이다.&lt;br&gt;당시 최고의 인기를 누렸던 ‘둘리’는 1987년 KBS에서 애니메이션으로 방송돼 사랑 받았다. 1996년에는 극장용 애니메이션인 ‘아기공룡 둘리:얼음별 대모험’으로 제작됐다.&lt;br&gt;이번 재개봉은 한국영상자료원이 당시 필름을 해외에서 어렵게 수급해 디지털 복원을 통해 4K로 선보이는 것이다. ‘둘리’를 보고 자란 세대가 30~40대가 된 시점에서 부모와 자녀가 함께 보는 한국 대표 IP로 손색이 없다는 평가다.&lt;!-- 그림 1436862 --&gt;한편 둘리는 영화 ‘아기공룡 둘리: 얼음별 대모험 리마스터링’ 개봉을 맞아 단행본으도 출간된다.&lt;br&gt;책은 옛 기억 속 ‘나쁜 아저씨’로 여겨졌던 고길동을 주목했다. 말썽꾸러기 식구를 끝내 내치지 않은 따뜻하고 친절한 마음씨의 소유자이자 여러 식구의 가장이었던 그를 중심으로 한 따뜻한 이야기로 채워졌다.&lt;br&gt;회사와 집을 오가는 고달픈 삶을 살아가는 이 시대의 고길동에게 둘리는 타인과 비교하지 않는 법, 온전히 나 자신을 사랑하는 법, 자신이 진정 원하는 것을 찾는 법 등 어린 시절 만화에서 발견하지 못했던 교훈을 전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무형문화재 ‘완초장’ 이상재 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525020006</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011335_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436908 --&gt;국가무형문화재 완초장 이상재 보유자가 24일 별세했다. 80세. 흔히 왕골로 불리는 완초는 습지에서 자라는 한해살이풀이다. 완초장은 왕골로 기물을 만드는 장인을 의미한다. 왕골로 만든 제품으로는 돗자리, 방석, 송동이(작은 바구니) 등이 있다. 조선시대에는 궁중이나 상류층에서 쓰는 귀한 물건으로 여겨졌다.&lt;br&gt;1943년 강화도 교동에서 태어난 고인은 완초 제조를 하던 조부와 어머니의 영향으로 초등학교 졸업 이후 기술을 전수받았다. 1996년 국가무형문화재가 됐고 평생을 완초 제작 보존과 전승에 심혈을 기울였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>200호 맞은 창비 “젊은층과도 소통”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022001</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“전통을 이어 가되 젊은층에 한발 더 다가가도록 노력하겠습니다.”&lt;br&gt;출판사 창비의 계간지 ‘창작과 비평’이 200호를 맞아 24일 서울 망원동 창비 본사에서 진행한 기념 간담회에서 앞으로의 행보를 밝혔다.&lt;br&gt;●정기·온라인 구독 힘입어 1만부 판매&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1966년 창간한 ‘창작과 비평’은 문예지이지만 민족문학론, 리얼리즘론, 분단체제론 등의 담론을 내놓으면서 문학과 정론을 결합한 비판적 종합지로 자리를 지켜 왔다. 1980년 신군부 때 폐간됐다. 1985년 출판사 등록 취소를 겪었다. 1988년 복간하면서 출판사 명의 회복을 거쳐 창간 57주년째인 올해 200호를 발간했다.&lt;br&gt;잡지들이 위기를 겪는 현재에도 1만부씩 꾸준히 나간다. 절반은 정기 구독자이고, 온라인 구독자도 상당수다. 이남주 편집주간은 “문예와 정론을 겸하는 종합지로서 200호까지 맞이한 사례는 세계적으로도 드문 일”이라며 “그간 한국 사회 전환을 위한 담론 발신의 장을 추구해 왔다”고 의의를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;창비 측은 200호와 관련해 “윤석열 정부 출범 이후 여러 퇴행에 맞서는 논의를 지면에 반영해 왔다(2022 가을호 특집 ‘대선 이후 촛불의 갈 길’). 단기적 시야에만 매몰되지 않고 중장기적으로 한국 사회를 대전환으로 이끌 방안을 고민하는 일이 필요하다. 이런 취지를 200호 특집에 반영했다”고 설명했다. 특집 인터뷰 ‘새로운 25년을 향하여’와 논단 ‘대전환의 한국 사회, 무엇을 어떻게 변화시킬 것인가’ 등도 이런 사례다.&lt;br&gt;●“종이 매체로서 여성·돌봄 연구할 것”&lt;br&gt;그러면서 이 편집주간은 젊은층에 다가가는 노력을 강조했다. 그는 “잡지와 뉴미디어를 어떻게 할 것인가를 고민하고 있다. 예컨대 대화 형식 인터뷰를 조금 더 생생하게 보여 주는 것, 형식적으론 젊은 독자를 위한 편집의 강화나 에세이 증대 등을 통해 독자층을 넓혀 갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;백지연 부주간은 “2015~2016년 한국 사회의 중요한 화두였던 여성들 목소리와 소수자 이야기 등을 풍부하게 담아내지 못했다”면서 “종이 매체로서, 슬로 매체로서 여성, 돌봄, 생태 대전환 주제와 맞물려 계속 연결하고 구체화하는 게 숙제”라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고래’ 부커상 수상은 불발됐지만… K문학 8편 외국문학상 후보에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T01:13:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525011356_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436911 --&gt;천명관 작가 ‘고래’의 부커상 수상은 불발됐지만 올 상반기 외국 문학상 후보에 한국 작품이 8편 올라 세계 속 K문학의 입지를 확인시키고 있다.&lt;br&gt;문화체육관광부 한국문학번역원은 올 상반기 부커상을 비롯해 영미권에서 권위 있는 문학상인 국제 더블린 문학상, 만화계 아카데미 상이라 일컬어지는 미국 아이스너상 등 유력 문학상 후보 소식이 이어졌다고 24일 밝혔다.&lt;br&gt;번역원은 이날 ‘고래’가 부커상 인터내셔널 부문 최종 수상작으로 선정되지는 않았지만 최종 후보에 오른 만큼 긍정적 파급효과가 상당할 것으로 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 부커상은 스웨덴 노벨문학상, 프랑스 공쿠르상과 함께 ‘세계 3대 문학상’으로 불린다. 1969년 영국 부커사가 제정했으며, 작가 국적과 상관없이 영국에서 출간된 영문 소설을 대상으로 선정한다. 2005년부터 비영어권 작가를 대상으로 하는 인터내셔널 부문(국제상)이 신설됐다.&lt;br&gt;한강 작가는 2016년 ‘채식주의자’로 인터내셔널 부문 상을 수상한 데 이어 2018년 ‘흰’이 이 부문 후보에 오르며 세계의 주목을 받았다. 2019년에는 ‘해질 무렵’(황석영), 2022년엔 ‘대도시의 사랑법’(박상영)과 ‘저주토끼’(정보라)가 인터내셔널 부문 후보에 올랐고 이번이 여섯 번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘대도시의 사랑법’은 올해 국제 더블린 문학상 롱리스트(예비후보), 번역가 안톤 허가 번역한 신경숙 ‘바이올렛’은 전미도서비평가협회상 번역문학 롱리스트에 있다.&lt;br&gt;또, ‘바깥은 여름’(김애란)과 ‘상냥한 폭력의 시대’(정이현)가 러시아 야스나야 폴랴나 문학상 해외문학 부문 후보로 올라 올 10월 결과를 기다리고 있다. 에세이 ‘사이보그가 되다’(김초엽·김원영)는 일본번역대상 후보, ‘프리즘’(손원평)은 일본서점대상 후보로 선정돼 일본 내 한국문학의 인기를 다시금 증명했다.&lt;br&gt;연상호·최규석 만화 ‘지옥’이 만화계의 아카데미상이라 불리는 아이스너상 아시아작품상 후보에 선정돼 최종 결과를 앞두고 있다.&lt;br&gt;번역원은 “한강 작가의 부커상 수상 이후 7년 동안 한국문학의 국제적 인지도와 영향력이 괄목할 만큼 높아졌다”면서 “작가는 물론 번역가들의 뛰어난 역량, 보편적 감수성과 문화적 개성이 절묘하게 조화된 한국문학만의 매력이 빛을 발했기 때문”이라고 평가했다. 그러면서 “다양한 장르의 다채로운 한국문학 작품이 폭넓게 소개되도록 지원하겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 5월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500002</guid>
      <pubDate>2023-05-25T02:17:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;좋은 색상 : 주황색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;36년생 : 모든 일이 순조롭구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;48년생 : 욕심부리면 큰 손해 있다.&lt;br&gt;60년생 : 기다리던 연락은 없고 일만 쌓인다.&lt;br&gt;72년생 : 자신을 주장하는 완고한 성격이 화를 부른다.&lt;br&gt;84년생 : 관록운이 좋아 윗사람의 인정받겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 9&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;37년생 : 약속을 저버리는 중대한 실수가 있겠다.&lt;br&gt;49년생 : 당신의 비밀을 들키게 된다.&lt;br&gt;61년생 : 솔직하게 처신하면 좋은 결과 있다.&lt;br&gt;73년생 : 누군가에게 선물해야 할 일 생긴다.&lt;br&gt;85년생 : 마음을 밝게 가지면 운도 풀린다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;좋은 색상 : 청색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;38년생 : 가정에 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;50년생 : 자녀에게 애정을 표시하라.&lt;br&gt;62년생 : 작은 것에 만족하라.&lt;br&gt;74년생 : 자신의 실력 발휘하라.&lt;br&gt;86년생 : 여유 있는 마음 필요&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;좋은 색상 : 적색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 9&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;39년생 : 장기적인 투자는 대길하다.&lt;br&gt;51년생 : 가는데 마다 찰거머리 친구가 있다.&lt;br&gt;63년생 : 장기적인 투자는 대길하다.&lt;br&gt;75년생 : 갑자기 약속이 취소되어 버린다.&lt;br&gt;87년생 : 작은 실수가 큰일에 손해를 부른다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;좋은 색상 : 검정색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 북서쪽&lt;br&gt;40년생 : 분수에 맞게 사는 것이 길하다.&lt;br&gt;52년생 : 상대를 얕보면 실패한다.&lt;br&gt;64년생 : 새로운 분위기에 적응하는 것이 좋을 듯하다.&lt;br&gt;76년생 : 남의 일에 간섭하다 구설수&lt;br&gt;88년생 : 연장자로부터 꾸중을 들을 수 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;좋은 색상 : 적색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 7&lt;br&gt;좋은 방향 : 남서쪽&lt;br&gt;41년생 : 여자에겐 행운이 있겠다.&lt;br&gt;53년생 : 기쁨이 있으니 가족의 도움 받는다.&lt;br&gt;65년생 : 주변 사람들과의 갈등이 고조된다.&lt;br&gt;77년생 : 많은 사람들로부터 칭찬을 듣는다.&lt;br&gt;89년생 : 계획하는 일 재검토하는 것 좋겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;좋은 색상 : 보라색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;42년생 : 생활도 안정되고 가정도 화목.&lt;br&gt;54년생 : 큰 욕심은 버리고 맡은바 충실이 최선이다.&lt;br&gt;66년생 : 일이 해결되나 또다시 문제 발생.&lt;br&gt;78년생 : 동쪽에서 문제가 발생한다.&lt;br&gt;90년생 : 계획하는 일 재검토하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;좋은 색상 : 청색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 6&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;43년생 : 베푼 만큼 이득이 있으니 욕심 자제하라.&lt;br&gt;55년생 : 남과 다투지 마라. 커다란 손해 있다.&lt;br&gt;67년생 : 꾸준히 노력하라. 더없이 행운이 온다.&lt;br&gt;79년생 : 다음 기회를 기다리는 것이 좋다.&lt;br&gt;91년생 : 주변 상황이 자신에게 유리하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;좋은 색상 : 베이지색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 2&lt;br&gt;좋은 방향 : 북동쪽&lt;br&gt;44년생 : 여행의 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;56년생 : 많은 사람을 만나나 너무 분위기에 편승되지 마라,&lt;br&gt;68년생 : 주변의 감언이설에 주의하라.&lt;br&gt;80년생 : 금전운이 가득하니 풍족하다.&lt;br&gt;92년생 : 서두르다 망신수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 8&lt;br&gt;좋은 방향 : 서쪽&lt;br&gt;45년생 : 자기 주관대로 일을 만들지 말라.&lt;br&gt;57년생 : 오랜 지인으로부터 소식 있다&lt;br&gt;69년생 : 남의 말에 귀 기울이며 조언과 충고를 들어라.&lt;br&gt;81년생 : 일이 잘 풀리지 않는구나.&lt;br&gt;93년생 : 새로운 일 벌여도 순조롭다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;좋은 색상 : 회색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 5&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;46년생 : 구설수가 있으니 운수불길하다.&lt;br&gt;58년생 : 희망을 가져도 좋겠다.&lt;br&gt;70년생 : 경사가 있겠구나.&lt;br&gt;82년생 : 이성으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;94년생 : 많은 사람으로부터 존경받는다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;좋은 색상 : 백색&lt;br&gt;좋은 숫자 : 3&lt;br&gt;좋은 방향 : 남동쪽&lt;br&gt;47년생 : 일이 무리 없이 잘 진행된다.&lt;br&gt;59년생 : 가까운 사람만 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 차츰 운이 상승할 것이다.&lt;br&gt;83년생 : 일 추진 미루는 게 좋다.&lt;br&gt;95년생 : 주변 사람들의 말에 귀 기울여라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흙 속에서 천년, 신라의 부처를 만나다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525022003</guid>
      <pubDate>2023-05-25T02:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525022439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436924 --&gt;오는 27일 부처님오신날을 맞아 전국의 불교 관련 박물관들이 명품 전시를 선보이고 있다. 최근에 발굴했거나 수집한 유물이 최초 공개되는 것은 물론 오랫동안 일반에 공개되지 않았던 작품도 나와 눈길을 끈다.&lt;br&gt;서울 종로구 불교중앙박물관에서 지난 12일 개막한 ‘명작: 흙 속에서 찾은 불교문화’ 특별전에서는 강원 양양 선림원지에서 출토된 ①‘금동보살입상’을 볼 수 있다. 선림원지는 신라시대 억성사라는 사찰이 있던 곳으로, 이 불상은 승방지(스님들이 생활했던 공간)로 추정되는 장소에 1000년 넘게 묻혀 있다가 발굴됐다. 2015년 10월 발굴 당시 녹이 두껍게 뒤엉켜 있던 것을 5년간의 보존 처리 작업을 거쳐 일반에 공개했다.&lt;!-- 그림 1436925 --&gt;이 불상은 안료와 먹으로 머리카락, 눈썹 등을 그려 다른 불상과 다른 특징들을 갖췄다. 장신구를 일체형으로 제작했던 기존의 불상들과 달리 목걸이, 팔찌 등을 따로 제작해 출토 직후부터 국보급 걸작으로 평가받았다. 박물관 관계자는 “통일신라시대 금동보살입상을 대표할 수 있을 만한 유물”이라고 말했다. 함께 전시된 경북 군위 인각사지와 강원 삼척 흥전리사지에서 출토된 정병 4점도 통일신라시대 공예 기술의 정수가 담긴 유물로 가치가 높다.&lt;br&gt;충남 청양 장곡사의 국보들은 서울로 나들이 중이다. 지난해 국보로 승격된 ‘금동약사여래좌상’이 6월 25일까지 불교중앙박물관에서 전시되고, 또 다른 국보인 ‘장곡사 괘불’은 지난달부터 국립중앙박물관에서 선보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강원 원주 고판화박물관은 17일 ‘불교 도상의 향연 - 동아시아 밀교 만다라’를 개막했다. 전시는 대승불교의 한 분야로 7세기경 인도에서 성립한 밀교 미술을 다룬다. 박물관이 약 5년 전에 수집한 ②‘승적비사문천왕’은 중국 당나라 시기에 나온 작품을 일본에서 판화로 복각한 것으로 이번에 처음 공개된다.&lt;!-- 그림 1436926 --&gt;경남 양산 통도사 성보박물관은 20일 개막한 ‘진면목: 생사여시, 생사가 이러하네’ 특별전을 통해 통도사 영각에 있는 고승 진영 80여점을 처음으로 일반에 공개했다. 합천 해인사 성보박물관은 최근 보존 처리를 마친 ③‘해인사 영산회괘불도’ 친견 전시를 11일 개막했다. 전남 순천 국립순천대 박물관 특별전에서는 유네스코 세계유산인 순천 선암사의 유물을 오는 10월 27일까지 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“SNS, 아동 정신건강 심각한 위협… 안전기준 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230525/119466259/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230525/119466259/1</guid>
      <pubDate>2023-05-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119458688.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 공중보건 당국 수장이 “소셜미디어가 아동과 청소년 건강에 심각한 해를 끼칠 수 있다는 지표가 많다”고 공개 경고했다. 비벡 머시 미 공중보건서비스단 단장은 23일 발표한 19쪽 분량 권고문에서 “소셜미디어가 어린이와 청소년에게 안전하다는 증거가 충분하지 않다”며 기술기업과 부모에게 즉시 보호 조치를 취하라고 촉구했다.  머시 단장은 소셜미디어가 소수 인종이나 성소수자 청소년이 동질감을 느낄 친구를 찾고 자기를 표현할 공간을 마련해주는 이점이 있다면서도 두뇌 발달에 미칠 수 있는 악영향을 더 강조했다. 성인도 소셜미디어 폐해로 고통받을 수 있지만, 사회적 관계를 학습하고 자존감과 자아정체성을 형성하는 어린이는 성인과 근본적으로 다르다는 것이다. 또한 머시 단장은 소셜미디어가 미치는 영향은 미국에서 우울증, 불안, 자살, 외로움 관련 지표가 동시에 올라가는 것에서 드러난다”고 지적했다. 미 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 10∼24세 자살률은 2007년에서 2018년 사이 57%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진통제-당뇨약도 부종 유발… 지속 땐 신장질환 등 의심을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230525/119466165/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230525/119466165/1</guid>
      <pubDate>2023-05-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/25/119460854.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평소에 몸이 자주 부으면 콩팥이 나빠진 것은 아닌지부터 걱정하게 된다. 질환으로 인해 비정상적으로 몸이 붓는 경우도 있지만 보통은 특별한 질환이 없는데도 몸이 붓는 경우가 훨씬 많다. 이상호 강동경희대병원 신장내과 교수(대한신장재단 이사)로부터 부종의 원인과 부종을 다스리는 법을 들어봤다.  ● 우리 몸이 붓는 이유는 소금우리 몸은 체중의 60% 정도가 물로 이루어져 있다. 그런데 물의 3분의 2는 우리 몸을 구성하는 세포 내에 있다. 나머지는 세포 밖에 있는데 이 물은 혈관 속에 있거나 혈관이 아닌 세포와 세포 사이에 흐르는 액체(간질액)로 존재한다. 부종은 바로 간질액이 정상보다 늘어나서 부풀어 오르는 현상이다. 간질액은 주로 살짝 짠 소금물로 구성돼 있는데 결국은 세포 사이에 소금물이 많이 생긴 상태를 부종이라고 볼 수 있다.   따라서 온몸이 붓거나 양다리가 붓는 대부분의 부종은 우리 몸에 소금물이 많아서 생긴다. 신장의 기능이 나빠지면 소변으로 소금이 덜 나가고 몸에 소금이 쌓이면서 부종이 발생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[메디컬 칼럼]담배 속 유해물질 전면 공개해 국민 건강 지켜야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119466069/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119466069/1</guid>
      <pubDate>2023-05-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119460837.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 한 커피믹스 제품에서 실리콘 성분이 검출돼 제조사가 리콜을 결정했다. 많은 국민이 즐겨 마시므로 불순물이 조금이라도 검출됐다면 만약을 대비해 리콜을 하는 것은 당연하다. 그런데 커피믹스만큼 많은 국민이 애용하는 담배는 리콜이 된 적이 없다. 그렇다면, 담배는 불순물이 섞이지 않은 안전한 제품일까.    세계보건기구(WHO)에 따르면 담배 연기 속 발암물질은 70여 가지, 화학물질은 7000여 가지이다. 심지어 그 수가 계속 늘어나고 있다. 담배 연기 속 모든 발암물질과 독성물질의 종류와 양을 알 수 없을뿐더러 제조 과정에서 어떤 물질이 첨가되는지 알 수 없다. 왜냐하면 담배 포장지에는 성분의 일부만 공개되고 있어서다. 현행법상 담배 연기 속에 포함된 니코틴, 타르 함량, 그리고 70여 가지 발암물질 중 고작 6가지의 정보만 공개하면 된다.    반면 유럽연합(EU), 캐나다, 미국 등은 담배 제조사 및 수입업자로부터 담배 연기 혹은 배출물뿐만 아니라 담배 제조 시 첨가되는 물질의 종류에 대해서도 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈275〉“머리가 빙글빙글 돌아요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119466062/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230524/119466062/1</guid>
      <pubDate>2023-05-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/24/119460828.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭발적인 가창력 ‘로큰롤의 여왕’ 티나 터너 83세로 [메멘토 모리]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500003</guid>
      <pubDate>2023-05-25T05:51:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525055139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436927 --&gt;‘로큰롤의 여왕’으로 불리던 미국 가수 티나 터너가 24일(현지시간) 83세로 타계했다.&lt;br&gt;영국 BBC에 따르면 터너의 대변인은 그가 스위스 취리히 근처 쿠스낙트 자택에서 평화롭게 눈을 감았다고 밝혔다. 고인은 2016년 암 판정을 받았고, 이듬해 신장 이식도 받는 등 병마와 싸웠다.&lt;br&gt;30년 넘게 고인과 연을 맺은 로저 데이비스 대변인은 스카이뉴스에 전한 성명을 통해 “매우 비통하게도 티나 터너가 별세 했음을 알린다”면서 “그의 음악과 끝없는 삶의 열정으로 그는 전 세계 수많은 팬들에게 감명을 줬고, 미래 스타들에게는 영감을 불어 넣었다”고 밝혔다. 이어 “세계는 음악의 전설이자 롤모델 한 명을 잃었다”면서 “오늘 우리는 위대한 업적, 바로 그의 음악을 남기고 간 벗에게 작별 인사를 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카린 장피에르 백악관 대변인은 이날 브리핑에서 터너의 부고에 대해 “믿을 수 없을 정도로 슬픈 소식”이라며 “그를 사랑한 공동체와 음악산업에 막대한 손실”이라고 애도했다.&lt;br&gt;터너는 60년이 넘는 가수 활동을 하며 ‘리버 딥 마운틴 하이’, ‘프라우드 메리’ ‘더 베스트’, ‘왓츠 러브 갓 투 두 위드 잇’ 같은 명곡을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;테네시주의 소작농 집안에서 태어난 그는 남편 아이크 터너의 밴드 ‘킹스 오브 리듬’의 백코러스 가수로 일하다 두각을 나타냈다. 허스키하면서도 파워 넘치는 독특한 목소리가 한몫 했음은 물론이다. 이내 밴드의 간판이 됐으며 두 사람은 ‘풀 인 러브’와 ‘잇츠 고나 워크 아웃 파인’ 같은 노래들로 1960년대 초반 미국 차트에 올라가는 등 상업적 성공을 거뒀다. 그들의 다른 히트곡으로는 1973년 ‘넛부시 시티 리미츠(Nutbush City Limits)’가 있는데 티나가 태어난 작은 마을이 넛부시였다.&lt;br&gt;아이크는 티나에게 주먹을 휘두르는가 하면 심리적으로 완벽하게 통제했다. 어느 정도였느냐 하면 본명인 애나 메이 불록을 티나 터너란 예명으로 바꾸면서 한마디 상의도 하지 않았다.&lt;br&gt;2018년 회고록 ‘마이 러브 스토리’에 아이크와의 관계가 남긴 트라우마를 돌아봤는데 그와의 성관계를 “일종의 강간”이었다고 했다. “그는 내 코를 샌드백처럼 이용했다. 하도 많이 맞아 나는 노래를 부르며 목을 타고 내려가는 피맛을 볼 정도였다.”&lt;!-- 그림 1436944 --&gt;결국 1976년 이혼했고 생존자로 홀로 서는 데 성공했다. 마침 MTV에서 뮤직비디오가 방영되기 시작하면서 폭발적인 무대 매너로 유명했던 그의 인기는 치솟기 시작했다. 1980년대와 90년대 팝과 로큰롤 모두에서 최고의 스타가 됐다. 이 시기 ‘렛츠 스테이 투게더’, ‘스티미 윈도즈’, ‘프라이비트 댄서’, 007 영화 주제가 ‘골든아이’, 로드 스튜어트와의 듀엣 곡 ‘아이 던트 워너 파이트’와 ‘잇 테이크스 투’ 등을 히트시켰다.&lt;br&gt;1985년 영화 ‘매드 맥스 비욘드 선더돔’ 주연으로 출연해 ‘위 던트 니드 어나더 히어로’ 같은 히트곡을 남겼고. 록그룹 ‘더 후’의 1975년 록오페라 ‘토미’에 애시드 퀸 역할로 얼굴을 내밀었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;생전에 8개의 그래미상을 수상했고 로큰롤 명예의전당에 1991년 전 남편 아이크와 함께 입회했다가 2021년 솔로 아티스트로 이름을 다시 올렸다. 1988년 브라질 리우데자네이루에서 열린 쇼에는 18만명을 모아 단독 콘서트에서 가장 많은 관객을 모은 사례 가운데 하나가 됐다.&lt;br&gt;로이터 통신은 터너의 히트곡 대부분은 다른 사람이 만든 것이지만 뉴욕타임스(NYT)의 음악평론가 존 파렐스는 ‘팝에서 가장 독특한 악기들 중 하나’라고 불렀던 그의 목소리가 곡을 활기차게 만들었다고 평가했다고 전했다.&lt;br&gt;독일 음악 경영인 에르빈 박이 두 번째 남편이었는데 그와의 재혼을 통해 진정한 행복을 느꼈던 것으로 보인다. 1980년대 중반부터 데이트를 시작해 마침내 2013년 결혼했다. 터너가 스위스 시민권을 획득하면서 그곳에서 함께 살았다. 이혼한 뒤인 2017년 터너가 신장에 문제가 생기자 어윈이 한 쪽을 떼내줬다.&lt;br&gt;다음해 맏아들 크레이그가 극단을 선택해 참척의 슬픔을 겪었다. 크레이그의 친아버지는 터너의 밴드 메이트였던 레이몬드 힐이었다. 다른 아들 로니는 지난해 세상을 떠난 아이크의 친아들이다. 티나는 두 아들을 입양했는데 아이크가 이전 여성들과 사이에 가진 아이크 주니어와 마이클을 받아들인 것이었다.&lt;br&gt;고인의 인생 얘기는 1993년 자전 영화 ‘왓츠 러브 갓 투 두 위드 잇’에 펼쳐져 있는데 주연 앤젤라 바셋이 오스카 후보로 지명됐다. 뮤지컬 ‘티나: 더뮤지컬’로도 만들어졌다. 2021년 HBO 채널의 다큐멘터리 ‘티나’도 제작됐다.&lt;br&gt;2018년 마리 클레르 남아공판 인터뷰를 통해 고인은 이런 말을 남겼다. “사람들은 내 일생이 힘겨웠다고 생각한다. 하지만 나는 대단한 여정이었다고 생각한다. 나이가 들수록 어떤 일이 일어났느냐보다 그걸 어떻게 다루느냐가 더 중요하다는 것을 깨닫는다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송중기 데뷔 15년 만에 처음 칸 레드카펫…만삭 아내는 시사회 빠져</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230525500004</guid>
      <pubDate>2023-05-25T06:49:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/25/SSC_20230525064918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1436928 --&gt;배우 송중기가 데뷔 15년 만에 처음으로 세계 최고 권위의 영화제인 칸국제영화제의 레드카펫을 밟았다.&lt;br&gt;송중기는 24일(현지시간) 오후 9시쯤 제76회 칸영화제가 열리는 뤼미에르 대극장 앞 레드카펫 행사에 모습을 드러냈다고 연합뉴스가 전했다. 검정색 턱시도 차림으로 나타난 송중기는 영화 ‘화란’에서 호흡을 맞춘 배우 홍사빈·김형서(비비)와 김창훈 감독, 공동제작자인 한재덕 사나이픽처스 대표, 황기용 하이지음스튜디오 대표와 함께 레드카펫을 밟았다. 이 영화는 칸영화제가 새로운 경향의 작품을 소개하는 ‘주목할 만한 시선’ 부문에 초청됐다.&lt;br&gt;극장 근처와 앞 거리를 가득 채운 수백명의 팬들은 환호와 박수로 맞았다. 일부 팬들은 한글로 ‘송중기’라고 적힌 손팻말을 든 채로 일찍부터 그를 기다렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송중기가 모습을 드러내자 이곳저곳에서 휴대전화 카메라 셔터 소리가 들렸다. 그는 자신의 이름을 연호하는 팬들을 바라보며 손인사로 화답했다.&lt;br&gt;사진 촬영 행사에서도 후배 배우들과 신인 감독인 김창훈 감독을 이끌고 여유롭게 포즈를 취했다. 카메라를 보고 손가락으로 ‘브이’ 자를 만들거나 배우들과 어깨를 겯기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘화란’은 앞서 이날 오전 드뷔시 극장에서 월드 프리미어로 상영됐고 , 1000여 객석은 거의 만석인 채였다. 송중기는 상영 전 김 감독을 비롯해 김형서, 홍사빈 등과 무대에 올라 관객에게 인사를 건넸다. 애초 시사회 참석이 예정됐던 송중기의 아내 케이티 루이즈 손더스는 나타나지 않았다. 임신 9개월인 그는 영화에 폭력적인 장면이 많은 점을 고려해 관람하지 않기로 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;‘화란’은 지옥 같은 삶을 살던 소년 연규(홍사빈)가 범죄조직에 발을 들이며 벌어지는 이야기를 그린 누아르로, 송중기는 이 조직의 중간 보스 치건을 연기했다. 이날 시사회 도중 혈흔이 튀는 폭행 장면이 여러 차례 나와 관객들이 숨을 죽이며 스크린을 응시했다. 몇몇 관객은 손으로 눈을 가리거나 탄식을 내뱉기도 했다.&lt;br&gt;영화가 끝나자 1·2층에 빼곡히 앉은 관객들은 배우·제작진에게 박수를 보냈다. 장내가 밝아진 후 시작된 기립 박수는 약 4분간 계속됐다.&lt;br&gt;송중기는 배급사 플러스엠엔터테인먼트를 통해 “영화를 보고 나니 대본에서 느꼈던 감정보다 더 깊은 것 같아 만족스럽다”며 “이 영화 하기를 잘했구나 하는 생각이 들었다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 번쯤은 겪는 ‘번아웃 증후군’…어떻게 예방할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264012</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264012</guid>
      <pubDate>2023-05-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 직장인들 사이에서 꾸준히 언급되는 단어가 있다. 바로 번아웃 증후군(Burnout Syndrome·번아웃)이다. 아직 의학적인 질병이라 보긴 어렵지만, 건강과 삶의 질에 심대한 악영향을 끼칠만한 장애 요인으로는 전세계적으로 인정받는 추세다.번아웃은 기본적으로 과로와 연관성이 깊다. 그러나 많은 업무를 소화해내는 모두가 번아웃을 앓게 되는 건 아니다. 차이점이 뭘까. 번아웃 예방에 효과적인 환경이나 마음가짐들을 알아본다.▲ 업무와 일상의 분리엔진으로 구동되는 기계도 과사용시 고장 위험이 비약적으로 상승한다. 사람도 마찬가지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월급쟁이 질병…“정규직은 비만, 비정규직은 고혈압 많다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230525/119468694/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230525/119468694/1</guid>
      <pubDate>2023-05-25T07:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/25/119468640.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임금 근로자 가운데 비정규직 근로자는 고혈압·당뇨병 유병률이 정규직보다 상대적으로 높은 것으로 나타났다. 건강 관리에 대한 대처 수준이 고용 형태와 관련이 있다는 지적이 나왔다.   25일 한국식품커뮤니케이션포럼에 따르면 울산대 식품영양학과 안병용 교수팀이 2016∼2018년 국민건강영양조사에 참여한 임금 근로자 2366명(정규직 1248명·비정규직 1215명)을 대상으로 고용 상황별 질병 상태를 분석한 결과 이같이 조사됐다.   비만율은 정규직 근로자가 37.3%로, 비정규직(31.8%)보다 높았다. 정상 체중 비율은 정규직(38.7%)이 비정규직(41.8%)보다 낮았다. 고혈압 유병률도 정규직(21.3%)이 비정규직(26.2%)보다 약 5%P(포인트) 낮은 것으로 나타났다.  당뇨병 전(前) 단계 비율도 정규직(20.6%)이 비정규직(26.3%)보다 낮았다. 당뇨병 유병률도 비정규직(8.4%)이 정규직(4.9%)이 두 배 가까이 높았다. 공복혈당장애 비율도 비정규직(25.3%)이 정규직(23.8%)보</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>