<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-06-02T00:13:19.796Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>비만 막고 노화 지연까지…‘이것’의 놀라운 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263880</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263880</guid>
      <pubDate>2023-05-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>커피는 직장인들에게 빼놓을 수 없는 음료로 통한다. 졸음과 피로로 혼곤해진 정신을 깨우고 집중력을 높여주는 각성 효과 때문이다. 다만, 커피 또한 내성에 따라 섭취량이 점차 늘어갈 위험성을 안고 있다. 많은 직장인들이 ‘커피 대용차’를 찾아 헤매는 이유다.카페인에 따른 각성 효과는 커피와 유사하면서 건강 효과는 보다 다양한 차가 있다면 어떨까. 건강차로서 오랜 세월 사랑받아온 ‘녹차’를 떠올릴 수 있다. 녹차를 꾸준히 마셨을 때 얻을 수 있는 건강 효과들을 알아본다.▲ 비만 예방고대 중국인들은 녹차가 체내 지방을 씻어내려 준다고 믿</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘금주’만큼 어렵다는 ‘절주’…주량 조절 잘하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263888</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263888</guid>
      <pubDate>2023-05-23T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과음이 건강에 나쁘다는 사실을 모르는 이는 없다. 애주가들 또한 매일같이 ‘적당히 마시겠다’고 다짐하는 것만 봐도 알 수 있다. 그러나 모두가 알고 있듯, 술을 적당량만 마시는 건 말처럼 쉽지 않다.주위로부터 음주 관련 충고나 경고를 들었던 사람이라면, ‘적당량 음주’를 다짐하는 것만으로는 부족할 가능성이 크다. 술을 적당량 마시는데 도움을 주는 실용적인 방법 3가지를 알아본다.▲ 스스로 술 따라 마시기상대방의 빈잔을 채워주는 게 술자리 예절로 통하는 한국 문화 특성상, 음주 속도를 본인이 조절하기 어려울 때가 많다. 이럴 땐 주변</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개정 동물보호법, 어떻게 바뀌었을까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263664</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=263664</guid>
      <pubDate>2023-05-23T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4월27일 동물보호법 개정안이 시행됐다. 동물의 생명 보호와 안전 보장에 대한 책임을 규정하기 위해 1991년 동물보호법을 제정한 이래로 약 31년 만에 세 번째로 전면 개정된 것이다. 늘어난 반려동물 가구 수와 가족으로 인식되고 있는 반려동물에 대한 높아진 인식만큼 여러 방면에서 규제가 강화된 것을 확인할 수 있다. 이번 개정안의 반려동물 관련 조항을 크게 반려동물 영업자에 대한 규정 강화, 반려동물 보호자 의무 강화로 나눠 살펴보면 다음과 같다. 가장 먼저 기존 영업자에 대한 규정 강화 조항을 살펴보면 반려동물 수입, 판매, 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동, 힘들고 아픈 게 당연?…‘이 통증’은 즉시 멈춰야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264027</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264027</guid>
      <pubDate>2023-05-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동 중 경미한 통증이나 불편감은 생각보다 흔하다. 근력운동 중 어깨 등 관절에 일시적인 통증이 생기거나, 가빠진 숨 때문에 목 주변부 근육이 아플 수 있다. 때문에 많은 운동 숙련자들이 일부 경미한 통증은 무시하며 운동을 강행한다.문제는 운동 초보자들이다. 어떤 통증이 위험한지 여부를 판별할만한 경험이 없기 때문이다. 어떤 통증이 나타났을 때 운동을 중단해야 하는지를 알아본다.▲ 흉통운동 중 발생할 수 있는 통증 중 가장 위험하다고 언급되는 통증이다. 특히 고강도 유산소 운동 중 가슴을 쥐어짜는 듯한 묵직한 통증이 이어진다면 협심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙면 해치는 SNS 사용…‘오래’ vs ‘자주’ 더 해로운 건?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264021</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264021</guid>
      <pubDate>2023-05-24T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심야 SNS 사용이 숙면을 방해한다는 건 익히 알려진 사실이다. 그러나 자리에 눕자마자 잠드는 소수가 아니라면, 잠들기 전까지 스마트폰을 전혀 만지지 않는 게 현실적으로 쉽지 않다. 오지 않는 잠을 기다리며 상념에 빠져드느니 SNS를 보며 머리를 식히는 게 낫다는 이들도 있다.SNS 이용법에도 개인별로 습관이 있을 것이다. 잠깐씩 접속을 반복하는 사람도, 한번 접속하면 비교적 장시간 이용하는 사람도 있다. 그런데 SNS에 자주 접속하는 게 오래 접속하는 것보다 숙면을 더 방해한다는 연구 결과가 있다.미국 피츠버그 의학대학원 연구팀은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 번쯤은 겪는 ‘번아웃 증후군’…어떻게 예방할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264012</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264012</guid>
      <pubDate>2023-05-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 직장인들 사이에서 꾸준히 언급되는 단어가 있다. 바로 번아웃 증후군(Burnout Syndrome·번아웃)이다. 아직 의학적인 질병이라 보긴 어렵지만, 건강과 삶의 질에 심대한 악영향을 끼칠만한 장애 요인으로는 전세계적으로 인정받는 추세다.번아웃은 기본적으로 과로와 연관성이 깊다. 그러나 많은 업무를 소화해내는 모두가 번아웃을 앓게 되는 건 아니다. 차이점이 뭘까. 번아웃 예방에 효과적인 환경이나 마음가짐들을 알아본다.▲ 업무와 일상의 분리엔진으로 구동되는 기계도 과사용시 고장 위험이 비약적으로 상승한다. 사람도 마찬가지다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일만 해도 바쁜데…‘시간 가성비’ 좋은 건강 관리법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264016</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264016</guid>
      <pubDate>2023-05-25T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강 관리의 비용은 저렴하지 않다. 유기농, 무농약 등 친환경에 가까운 식재료일수록 비싸고, 헬스장 PT 등 전문 운동 프로그램의 등록비도 녹록치 않다. ‘비만은 빈곤에 의한 사회적 질병’이란 일각의 주장도 여기에 근거한다.돈 뿐 아니라 시간 또한 엄연한 비용이다. 업무에 치여사는 현대인들이 건강 관리를 위한 시간을 따로 할애하긴 쉽지 않다. 효과 대비 ‘시간 가성비’가 좋은 건강 습관들은 무엇이 있을까.▲ 식사시간 5분 늘리기빠른 식사 속도는 비만의 주된 원인 중 하나로 지목된다. 신체가 포만감을 느끼기도 전에 너무 많은 음식을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>효과 뛰어나다는 고강도 운동…‘이 경우’엔 피해야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264024</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264024</guid>
      <pubDate>2023-05-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동량이 부족한 현대인. 모든 현대인들이 활동량이 부족한 건 아니지만, 정보화 시대 이전의 활동량 평균치와 비교해보면 압도적으로 부족하다는 사실엔 변함이 없을 것이다. 최근들어 고강도 운동의 중요성이 대두되는 이유이기도 하다.문제는 사람마다 운동에 할애할 수 있는 시기나 시간대가 다르다는 점이다. 건강 증진에 특효로 통하는 고강도 운동이지만, 때에 따라선 되려 부작용이 더 큰 시간대도 존대한다. 고강도 운동의 이점보단 부작용이 더 클 수 있는 시기는 언제일까.먼저, 수면 시간이 임박했을 때다. 본질적으로 운동은 숙면에 기여하지만,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목숨 위협하는 무더위…온열질환 예방 위한 수칙들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264327</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264327</guid>
      <pubDate>2023-05-26T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난 21일 올해 첫 온열질환 추정 사망사례가 발생했다. 시기적으로 작년에 비해 41일 가량 앞당겨진 만큼, 올해엔 온열질환 예방 노력 또한 앞당겨져야 한다는 지적이 나온다. 단순히 더위로 인한 불쾌감을 넘어 생명을 위협받을 수 있어서다.기본적으로 일사병, 열사병 등 온열질환의 예방수칙들은 낮 시간대 야외활동을 삼간다는 대원칙을 공유한다. 그러나 생업에 쫓기는 현대인의 사정상 더위를 이유로 야외활동을 안하긴 어렵다. 온열질환 예방에 도움이 되는 방법 3가지를 알아본다.▲ 시원한 복장간혹 패션 등의 이유에서 여름에도 비니모자 등을 착</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죽을 것 같은 공포 ‘공황장애’에 연 20만 명이 고통받는다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264248</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264248</guid>
      <pubDate>2023-05-27T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>22세 대학생 이아무개씨는 평소와 다름없이 등굣길에 지하철을 탔다. 평소보다 사람이 조금 많았으나 지하철을 타지 못할 정도는 아니었다. 5분 후 갑자기 식은땀이 났고 가슴이 답답해지고 숨도 잘 쉬어지지 않았다. 심호흡하면 괜찮을 것으로 생각했으나 숨을 쉬려고 할수록 더 숨이 막히는 느낌이 들었다. 점점 어지러워 쓰러져 죽을 것 같은 공포감이 밀려왔다. 지하철 문이 열리자마자 내린 후 그 자리에 주저앉았다. 주변 사람들이 모여들었지만 웅성거리는 소리만 희미하게 들렸다. 30분 정도 지난 후 걸을 수 있었으나 지하철을 다시 타지 못하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무알코올 맥주 양껏 마셔도 되나 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264230</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264230</guid>
      <pubDate>2023-05-27T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름철에는 다른 계절보다 20~30% 맥주 소비량이 증가하는데 최근에는 특히 무알코올 맥주 소비량 증가가 두드러진다. 그런데 술을 마시면 안 된다는 사람은 무알코올 맥주를 마셔도 될까?임산부의 경우 알코올 섭취가 태아의 선천적인 기형이나 발달장애 등과 연관된 것으로 알려져 금주를 권한다. 무알코올 맥주의 경우 완전 무알코올인 경우도 있지만, 1% 미만의 알코올이 들어있는 경우도 있다. 2016년 독일 연구에 따르면 포도주스에 0.86%, 바나나에 0.02% 알코올이 있었다. 일반 음식에도 자연적으로 발생하는 알코올이 들어있다는 것이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오늘 뭐먹지’ 고민만 30분째…‘결정장애’ 극복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264010</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264010</guid>
      <pubDate>2023-05-28T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언젠가부터 온라인을 중심으로 자주 쓰이는 단어가 있다. 바로 ‘결정장애’ 혹은 ‘선택장애’라는 표현이다. 중요한 선택은 물론 식사 메뉴 등 사소한 것을 선택할 때도 과도한 시간을 허비하는 경향을 뜻한다.물론 결정장애 자체가 정신의학적 질환은 아니다. 그러나 보고 싶은 드라마를 고르는데까지 많은 시간을 소비한다면 그만큼 인생이 피곤해질 수 밖에 없다. 결정장애를 극복하는데 도움을 주는 태도 3가지를 알아본다.▲ 고민의 시간을 제한한다결정장애를 호소하는 사람들은 무의식적으로 ‘선택의 만족감은 고민의 시간에 비례한다’고 믿고 있을 가능성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침마다 ‘퉁퉁’ 부어 있다면…주목해야 할 식품들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264341</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264341</guid>
      <pubDate>2023-05-29T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평생 다이어트 관련 고민을 하지 않는 현대인이 얼마나 될까. 20대까진 날렵한 체형을 유지하다가도 직장 회식 등을 거치며 군살이 붙기 십상이다. 적정 체중 유지가 자기관리의 덕목 중 하나로 통하는 요즘엔 체중 관련 스트레스가 더 흔하다.체중만큼이나 다이어트에서 중요한 목표가 또 있다. 바로 ‘부기 제거’다. 실제 체중보다 살이 쪄보이게 만드는 효과 때문이다. 체내 혈액 순환 혹은 이뇨 작용의 문제를 알리는 신호일 수 있어 더욱 주의해서 살펴야 한다. 부기 제거 및 예방에 도움을 주는 식품 3가지를 알아본다.▲ 오이95% 이상이 수분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안 쓸 수도 없는 ‘스마트폰’…건강한 사용법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264345</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264345</guid>
      <pubDate>2023-05-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스마트폰의 등장은 현대인들의 생활 방식을 혁명에 가깝게 바꿔놨다. 상당수 은행 및 관공서 업무까지 스마트폰으로 해결할 수 있는 시대가 됐다. 스마트폰 등장 이전 구형 휴대전화론 일상생활이 불가능하다는 호소가 나올 정도다.문제는 스마트폰 사용량이 적정 수준을 넘어선 현대인들이 차고 넘친다는 점이다. 스마트폰 없인 살아가기 힘든 시대, 아예 멀리할 수 없다면 되도록 건설적이거나 부작용이 적은 사용법을 고민할 일이다. 스마트폰을 현명하게 사용하기 위한 조언 3가지를 알아본다.▲ SNS 사용시간 제한SNS는 스마트폰의 과사용을 부추기는 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이게 혹시…가스라이팅 의심 신호는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264338</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264338</guid>
      <pubDate>2023-05-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언젠가부터 미디어에서 자주 등장하는 단어 하나가 있다. 바로 ‘가스라이팅(gaslighting)’이다. 미국의 유명 사전 출판사인 메리엄웹스터가 2022년 ‘올해의 단어’로 선정할 만큼 주목받는 개념이다.가스라이팅이란 말은 1938년 영국의 극작가 패트릭 해밀턴의 작품 《가스등(Gas Light)》에서 유래한 심리학 용어다. 아내의 재산을 탐낸 작품 속 남편이 집안 가스등을 어둡게 켜놓고 ‘어둡다’는 아내에게 ‘당신이 잘못 본 것’이라고 대꾸하는 등 아내가 현실감각을 잃고 자신에게 의존케 해 통제하는 것에서 유래했다.문제는 가스라이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]도심속 건강축제 ‘서울헬스쇼’ 6월 13일 개막</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119549986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119549986/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119549985.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘2023 서울헬스쇼―도심 속 건강축제’가 6월 13∼15일 서울시청 앞 서울광장에서 열립니다. 광장에서 야외 요가를 체험하고, 채널A 강철부대 출연자들로부터 크로스핏을 배울 수 있는 기회입니다. 국내 대표적인 헬스케어 기업들의 건강관리 기술과 서비스를 선보이는 80여 개의 부스도 운영합니다. 행사 둘째 날인 14일에는 응급의료 전용헬기인 닥터헬기가 서울광장 상공에 떠 ‘생명을 살리는 소리’를 알립니다. 독자 여러분의 많은 관심과 참여를 바랍니다.● 기간 및 장소: 6월 13∼15일 서울광장● 개막식: 6월 13일 오전 11시● 주최: 동아일보 채널A● 홈페이지: www.donga.com/news/Health/healthshow● 문의: 02-400-2189, kyhwan@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>12개 병원 “못받는다”…138분 길에서 ‘표류’ 또 사망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119549952/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119549952/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119549950.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“10여 년 전 손자를 교통사고로 먼저 보냈어요. 그런데 본인도 이렇게 허망하게 갈 줄 정말 몰랐네요.” 30일 후진하던 차량에 치인 뒤 수술 가능한 병원을 찾다가 2시간여 만에 숨진 구모 씨(74)의 이웃 김모 씨(63)는 경기 용인시에 차려진 빈소에서 동아일보 기자와 만나 울먹이며 말했다. 이웃 최모 씨도 “5년 전 형수님과 사별하고 홀로 지내다 3년 전 풍이 와서 거동이 불편해도 저녁 산책만은 거르지 않았다”며 안타까워했다. 용인에서 심야에 교통사고를 당한 70대 남성이 구급차에 실려 치료가 가능한 병원을 찾아다니다 고속도로 위에서 사망하는 사건이 발생했다. 구급대는 138분 동안 병원 12곳에 수술을 요청했지만 그중 1곳에서 응급처치만 해줬을 뿐 나머지는 모두 병원 문턱을 넘지도 못했다. 응급의료 시스템 미비로 ‘표류’하다가 목숨을 잃는 안타까운 사건이 수도권에서 다시 한 번 발생한 것이다. 경기소방재난본부 등에 따르면 30일 0시 28분경 경기 용인시 처인구 원삼면 좌항리의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30% 더 비싼 비대면 진료… ‘휴일-한밤’ 소아 초진, 약처방 못받아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119549922/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119549922/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119549920.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다음 달 1일부터 동네 의원을 중심으로 비대면 진료 시범사업이 시작된다. 원칙적으로 의사에게 한 번 이상 대면 진료를 받은 환자만 대상으로 한다. ‘소아청소년과 대란’이 심각한데도 소아청소년의 비대면 진료를 통한 초진을 제한적으로만 허용했고, 처방받은 약 역시 대부분의 환자들은 퀵서비스나 택배로 수령할 수 없어 환자들의 불편만 키운 ‘반쪽짜리 시범사업’이라는 비판이 나온다.● 휴일·야간 소아 환자, 비대면 처방은 불가신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 이후 국내에선 2020년 2월 24일부터 한시적으로 비대면 진료가 허용됐다. 다음 달 1일 코로나19 위기 경보가 ‘경계’ 단계로 내려가면 비대면 진료는 법적 근거를 잃게 된다. 정부는 이런 입법 공백을 막고자 비대면 진료를 시범사업 형태로 전환했다. 보건복지부는 30일 건강보험정책심의위원회에 의원급 의료기관, 즉 동네 의원에서 동일한 질환에 대해 한 번 이상 대면 진료를 받은 적이 있는 재진 환자를 대상으로 비대면 진료 시범</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수용거부 12곳중 7곳이 권역외상-응급센터… “병상-수술의사 없어” 필수의료 붕괴 드러나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119549909/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119549909/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/30/119547958.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;30일 70대 남성이 경기 용인시에서 교통사고를 당한 뒤 응급실을 찾아 122분간 ‘표류’하다가 숨진 사건은 ‘필수의료 붕괴’를 고스란히 드러냈다는 평가가 나온다. 경기도소방재난본부에 따르면, 119가 이 남성의 수용을 문의한 병원 12곳 중 8곳이 중환자실에 병상이 없다는 이유로, 2곳이 수술할 의사가 없다는 이유로 거절했다. 나머지 2곳에선 환자 상태가 너무 위급하니 가까운 곳으로 가거나 큰 병원으로 가라고 했다. 더 큰 문제는 이런 응급 환자를 수용해야 할 권역외상센터와 권역응급의료센터조차 중환자실 병상이 없거나 수술할 의사가 없었다는 점이다. 정부는 3월 권역응급의료센터를 확충하는 응급의료 대책을 발표했지만, 중환자실과 의료진 부족을 해소하지 않고 단순히 시설만 늘려서는 문제를 해결할 수 없다는 지적이 나온다.● 외상센터 3곳 모두 ‘중환자실 없어’이날 숨진 구모 씨(74)를 받아주지 않은 병원 12곳 중 권역외상센터를 운영하는 병원은 아주대병원과 단국대병원, 가천대 길병원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호협회 “현 21대 국회서 간호법 재추진”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119549878/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119549878/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한간호협회(간협)는 30일 국회 본회의에서 간호법이 재표결 끝에 부결되자 간호법에 반대해온 정치인에 대해 내년 총선에서 낙선운동을 벌이는 한편 현재 21대 국회에서 재입법을 추진하겠다고 밝혔다. 이날 김영경 간협 회장은 간호법 부결 직후 국회 본청 앞에서 긴급 기자회견을 열고 “오늘 국회 본회의에 상정된 간호법안 재투표에서 국민의힘은 자신들이 발의하고 심의했던 간호법의 명줄을 끊었다”며 “대통령의 거부권은 결코 정당화될 수 없기에, 62만 간호인과 시민들은 저항권 발동 및 21대 국회 임기 만료 전의 간호법 재추진을 선언한다”고 밝혔다.   또 “대통령이 부당하게 간호법을 거부했지만 우리 간호사는 의사와 의료기관에 의한 부당한 불법 진료 지시를 거부할 것”이라며 “내년 총선에서 부패정치와 관료를 심판할 것”이라고 덧붙였다. 김 회장은 기자회견 도중 북받친 듯 눈물을 보이며 “다시 시작할 간호법 제정 투쟁은 위로부터 솔선하고 아래로 넘쳐 흐르게 될 것”이라고 했다.  간협은 별도로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호법, 재투표서 부결-폐기… ‘巨野 강행→尹거부권’ 악순환</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230531/119549868/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230531/119549868/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119549867.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령의 거부권(재의요구권)으로 국회로 돌아온 간호법 제정안이 30일 국회 본회의 재표결에서 최종 부결됐다. 국민의힘이 당론으로 반대하고 있어 통과가 어렵다는 것을 알면서도 더불어민주당이 의사일정 변경 동의안을 제출하며 재투표를 강행한 결과다. 이날 부결로 간호법 제정안은 폐기 수순을 밟게 됐다. 지난달 양곡관리법에 이어 간호법 역시 대통령의 거부권 행사에도 거야(巨野)가 재표결을 강행해 결국 폐기되는 악순환이 반복된 것.  민주당은 “간호사들의 오랜 열망이자 국민의 건강을 위한 간호법이 결국 좌초됐다”고 정부 여당을 비판했고, 국민의힘은 “숙의 없는 민주당의 입법 폭주에 따른 당연한 결과”라고 했다. ● 野, 의사일정 변경해 與 반발 무력화이날 오후 국회에서 열린 본회의에서 간호법은 무기명 투표 결과 재석 의원 289명 중 찬성 178명, 반대 107명, 무효 4명으로 부결됐다. 헌법에 따르면 대통령이 거부권을 행사한 법안이 재의결되려면 재적 의원(299석) 과반수 출석에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Q&amp;A] 내일부터 코로나 걸려도 출근?…등교는 어떻게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119551060/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119551060/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T06:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119551045.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 6월 1일부로 남아있던 대부분의 코로나19 방역 조치가 해제된다. 지난 2020년 1월 첫 환자 발생 이후 3년 4개월 만에 코로나19 유행이 엔데믹(풍토병화)에 접어들었다는 의미다.  다만 코로나19가 종식된 것은 아니다. 아프면 몸을 돌볼 수 있도록 사회적 분위기가 형성돼야 한다. 다음은 일문일답 형식의 방역 전환조치다.  -모든 이에게 격리 의무는 사라지나. ▶대상자 제한없이 모든 사람의 격리 의무가 6월 1일 0시부로 사라진다. 예를 들어 5월 30일 확진된 사람에게 5월 31일 밤 11시 59분까지 격리 의무가 주어지는 셈이다. 다만 방역당국은 의료기관과 감염취약시설의 취약집단을 보호하려면 격리가 유지될 필요가 있다고 본다. 따라서 의료계와 협의해 자발적 동의에 따른 격리 조치가 유지되도록 할 계획이다.  -코로나에 걸려도 출근해야 할까. ▶격리 의무가 해제된 만큼 확진자의 동선에 제약을 둘 수 없다. 방역당국은 확진자 본인과 접촉할 타인을 위해, 사회를 위해 아프면 쉴 것을 당부하고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뒤척인지 2시간째’…당장 실행 가능한 불면증 대처법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264580</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264580</guid>
      <pubDate>2023-05-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>불면증은 누구에게나 괴롭다. 평균 수면량이 적은 사람은 있어도, 자려고 누웠음에도 잠들지 못하는 상황을 반기는 이는 없어서다. 의식적으로 잠들려 노력할수록 잠에서 멀어진다는 무력감 또한 불면증의 괴로움을 더한다.불면증 극복에는 낮 시간대 운동이나 수면 리듬을 고정할 것 등이 흔히 권장된다. 그렇다면 잠이 오지 않는 지금 적용 가능한 대처법은 없을까. 잠이 오지 않을 때 취할 수 있는 대처법 3가지를 알아본다.▲ 독서일정 시간 이상 잠이 오지 않을 땐 되려 침대를 벗어나는 게 도움이 될 수 있다. 침대에서 잠들지 못하는 시간이 길어질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 격리 의무 사라진다…691번째 중대본 회의도 마지막</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119552405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119552405/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T09:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 6월 1일부터 코로나19 확진자에 대한 7일 격리 의무와 동네 의원 및 약국에서의 마스크 착용 의무가 사라진다.  정부가 6월 1일 0시를 기해 코로나19 위기 단계를 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향 조정한 데 따른 조치다.  박민수 코로나19 중앙재난안전대책본부 제1총괄조정관(보건복지부 제2차관)은 31일 중대본 회의를 주재해 “자율격리가 활성화될 수 있도록 아프면 쉬는 문화와 제도를 정착시켜 나가겠다”며 이같이 밝혔다.  실제로 아프면 쉴 수 있도록 격리참여자에 대한 생활지원비와 유급휴가비 지원은 한시적으로 유지한다.  그는 “확진 학생에게는 5일간 등교 중지를 권고하고, 해당 기간 결석은 출석으로 인정한다”며 “사업장에서도 확진 받은 근로자가 휴가를 충분히 활용할 수 있도록 정부 지침을 적극 이행해달라”고 당부했다.  정부도 상병수당 시범사업을 차질없이 시행해 나가겠다는 구상이다. 지난 2022년 7월부터 시범사업이 시작돼 2025년 전국 도입을 목표로 하고 있다.  실내마스크 착용 의무가 입원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2만4411명 확진, 1주전 1450여명↑…수요일 1주만에 증가세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119553429/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119553429/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T09:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119553416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 31일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 2만4411명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 2만4363명, 해외유입 48명이다. 누적 확진자는 3170만3511명을 기록했다.  이날 확진자는 전날(30일) 1만3529명보다 1만882명(80.4%) 증가했고, 1주일 전(24일) 2만2952명보다는 1459명(6.3%) 늘었다. 수요일 0시 기준 신규 확진자는 지난 24일 이후 1주일 만에 다시 증가세로 돌아섰다.   최근 1주간(5월 25~31일) 일평균 확진자 수는 1만5905명으로 3월 26일부터 67일째 1만명대를 유지하고 있다. 주간 일평균 확진자 수는 지난 2월 1일 2만2000여명 이후 줄곧 2만명 아래다. 신규 확진자 발생이 안정적임을 보여주는 대목이다.  위중증 환자는 169명이다. 101일째 100명대다. 주간 일평균 위중증 환자 수는 175명이다.  전날 신고된 사망자는 17명으로 누적 3만4784명이다. 주간 일평균 사망자 수는 9명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘굿바이 코로나’ 중대본 마지막 회의…내일부터 격리 의무 해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119553950/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119553950/2</guid>
      <pubDate>2023-05-31T10:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119553943.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 팬데믹 대응을 위해 마련된 중앙재난안전대책본부(중대본)가 31일 마지막 회의를 열었다.  박민수 중대본 제1총괄조정관(보건복지부 제2차관)은 이날 오전 정부서울청사에서 회의를 주재하며 “오늘 회의는 2020년 2월 23일 중대본이 설치된 이후 691번째 회의이자 마지막 회의”라고 밝혔다.  박 차관은 “3년 4개월 만에 코로나19 팬데믹을 극복하고 대책본부 운영을 마무리하게 됐다”며 “안정적인 방역 상황을 달성하고 소중한 일상을 회복할 수 있었던 것은 국민 여러분께서 적극적으로 협조해 주셔서 가능했다”고 말했다.  중대본은 재난 및 안전관리 기본법에 따라 행정안전부에 설치하는 범정부 최고 비상대책 기구다. 코로나19 중대본은 2020년 1월 20일 국내에서 첫 코로나19 환자 발생 후 같은 해 2월 코로나19 위기경보 단계가 ‘심각’으로 상향되면서 설치됐다.  팬데믹 초반엔 거의 매일 회의를 열다 안정 상황에 들어서면서 회의 빈도가 줄었고, 최근엔 매주 수요일 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, ‘한국판 삭센다’ 만든다… 팜어스와 계약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230531/119554858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230531/119554858/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T10:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119558717.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 바이오 벤처기업 팜어스 바이오사이언스(이하 팜어스)와 당뇨·비만 치료제 신약 연구 개발을 위한 공동 개발·기술 이전 계약을 체결했다고 31일 밝혔다.  대원제약은 계약 체결에 따라 팜어스의 삼중작용제(GLP-1/GIP/GCG)를 평가하고, 최종 후보 물질을 선정한다는 계획이다. 이후 비임상과 임상 시험을 진행할 계획이다. GLP-1(Glucagon like peptide-1)은 인슐린 분비를 촉진해 혈당을 강하하는 효과와 뇌에서의 식욕 억제 효과, 위에서의 음식물 배출 속도 감소 효과 등으로 당뇨·비만 치료제로 사용 중이다.  GLP-1 작용제 중 가장 널리 알려진 제품으로는 노보노디스크의 ‘삭센다(리라클루티드)’와 ‘위고비(세마글루티드)’가 있다. 최근에는 릴리의 GLP-1/GIP 이중작용제 ‘마운자로(티제파타이드)’가 당뇨 치료제로 FDA 허가를 받고, 비만 임상 3상을 완료해 적응증 추가를 준비 중이다.  대원제약은 위 세 물질의 이상적인 비율을 통해 위장관 부작용을 줄이고 생산이 쉬우며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울증, 10년 새 2배 가까이 늘어…“수면 5시간 미만이면 4배 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119555123/4</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119555123/4</guid>
      <pubDate>2023-05-31T11:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119555713.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수면시간과 우울증의 관련성을 확인한 연구 결과가 나왔다.  분당서울대병원 신경과 윤창호팀(순천향대 부천병원 신경과 윤지은 교수)은 10년 간 한국 성인의 수면특성 변화와 우울증과의 관련성을 확인한 연구에서 2009년에 비해 2018년 우울증 유병률이 2배 가까이 증가했고, 5시간 미만 수면할 경우 7~8시간 수면한 사람보다 우울증 발병 위험이 최대 3.74배 높은 것으로 나타났다고 31일 밝혔다.  수면은 맥박과 호흡 등 생명 유지에 필요한 최소한의 활동을 제외한 모든 신체활동이 휴면에 들어간 상태를 의미한다. 부족한 수면은 신체·정신적 문제를 야기할 수 있고, 특히 만성적인 수면 부족은 심혈관 질환, 대사 질환, 뇌졸중, 치매, 우울증, 불안증 등 여러 질환의 발병 위험을 높인다.  윤 교수팀은 우울증과 수면시간의 연관성을 파악하기 위해 연구를 시작했다. 연구 대상은 2009년(2836명)과 2018년(2658명)에 무작위로 추출된 19세 이상 성인으로 ▲기상 시간 ▲취침시간 ▲총 수면 시간 ▲주관적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 유행 10주 만에 감소세 전환…위험도 19주째 ‘낮음’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119555723/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119555723/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T11:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119555680.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유행이 10주 만에 감소세를 나타낸 가운데 당국은 치명률·위중증 등을 고려해 위험도를 19주째 ‘낮음’ 단계로 유지했다.  31일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)가 발표한 코로나19 주간 발생 동향을 보면 이달 4주차(21~27일) 신규 확진자 수는 12만2729명으로 전주 대비 8.3% 감소했다.  주간 일평균 확진자 수는 1만7533명이며 감염재생산지수는 0.96으로 유행 감소를 의미하는 수치 1.0 미만으로 내려왔다.  이 수치가 1.0 아래로 나타난 건 지난 3월 3주 이후 10주 만이다.   코로나19 위험도는 1월 3주차부터 19주째 ‘낮음’ 수준을 유지 중이다.  방대본은 “신규 확진자와 60세 이상 확진자가 소폭 감소한 점, 사망자 및 신규 위중증 환자는 증가 추세이나 여전히 낮은 수준에서 유지 중인 점을 고려했다”고 밝혔다.  재원 중인 위중증 환자 수는 전주 대비 13.5% 증가한 일평균 168명, 신규 사망자 수는 전주 대비 15.1% 증가한 84명이다.  이달 2주차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 피해 81명 보상 결정…심의 건수의 14.1%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119556472/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119556472/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T11:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119556449.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 예방접종 피해보상을 신청한 81명이 백신과의 인과성이 인정돼 보상을 받게 됐다.  31일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 예방접종피해보상 전문위원회는 지난 23일 제10차 회의에서 신규 신청 사례 575건을 심의한 결과 81건(14.1%)에 대해 피해보상을 결정했다.  지금까지 코로나19 예방접종 피해보상 신청 건수는 누적 9만5565건이며 이 중 8만7570건(91.6%)에 대한 심의가 완료됐다. 이 중 피해보상이 결정된 사례는 사망 17건을 포함한 2만3902건(27.3%)이다.   본인부담금 기준 30만원 미만의 소액 진료비 보상신청 중 1만5209건은 시·도에서 자체 심의를 거쳐 5660건에 대해 보상하기로 결정했다.   코로나19 예방접종 피해보상 지원센터에 따르면 코로나19 백신 관련성 의심질환에 대한 의료비 지원 대상자는 총 1702명, 사망위로금의 지원 대상자는 9명이다. 부검 후 사인불명 위로금 지원 대상자 48명에게는 지자체를 통해 개별 안내해 신청을 받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 7일 격리 의무→5일 권고…무엇이 바뀌나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119556881/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119556881/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T12:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119556852.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;내달 1일 0시를 기해 코로나19 확진자의 7일 격리 의무가 해제되며 5일 간의 격리 권고 체제로 전환된다.  보건소에서 보내던 격리 통보 문자는 자택에서 격리를 권고하는 ‘양성 확인’으로 바뀐다. 격리 동안 병·의원 방문 등 예외적인 경우 외출이 가능해진다.  질병관리청(질병청)은 31일 오전 열린 중앙재난안전대책본부 회의에 이런 내용을 담은 ‘위기단계 하향에 따른 코로나19 대응 지침’ 개정 내용을 보고했다.  이번 개정안은 내달 1일 0시를 기해 코로나19 감염병 위기 경보 수준이 최상위 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향되는 데 따른 방역조치 완화 내용을 담고 있다.  격리 의무가 권고로 바뀌면서 그간 확진 판정을 받은 사람에게 문자 등으로 알리던 ‘격리 통보’는 ‘양성 확인 통보’로 바뀌고 격리 권고문을 안내한다.  대상자에게는 닷새 동안 자택에 머무를 것을 권고한다. 병·의원 방문, 의약품 구매·수령, 임종, 장례, 시험, 투표 등 예외적인 경우에 한해 외출을 허용한다.  코로나19로 격리된 사람을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신건강엔 무조건 유산소 운동?…‘이 운동’도 도움</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264605</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264605</guid>
      <pubDate>2023-05-31T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 통해 얻고자 하는 건강상 이득은 저마다 다르기 마련이다. 운동이 가져다주는 건강상 이득이 체중 감소 하나에 국한되지 않아서다. 운동이 정신건강 증진에 기여한다는 사실도 어느 정도 상식으로 자리잡았다.다만 운동의 정신건강 증진 효과 관련 연구는 달리기, 싸이클 등 유산소 운동쪽에 집중돼 왔던 게 사실이다. 연구 대상 또한 주로 우울증 환자 등에 국한돼 왔다. 그러나 정신적으로 건강한 사람이 근력 운동을 하더라도 정신건강이 개선될 수 있다는 연구결과가 있다.아일랜드 리머릭대학교 등 연구팀은 신체·정신적으로 별다른 문제가 없는 젊</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방역당국 “3년4개월 코로나 비상대응 긴 터널 끝났다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119557834/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119557834/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T12:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119557830.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 비상대응의 긴 터널을 끝냈다고 31일 밝혔다. 코로나19 엔데믹(풍토병화) 선언인 셈이다. 중대본은 이날 691회째이자, 마지막 회의를 열고 코로나19 대응 방안을 논의했다.  임숙영 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 상황총괄단장은 이날 오전에 열린 중앙재난안전대책본부(중대본) 브리핑을 통해 “오는 6월 1일 코로나19 감염병 위기경보를 심각에서 경계로 하향한다”며 “2020년 2월 23일 이후 3년 4개월가량 이어진 비상대응의 긴 터널을 끝낼 수 있어 감회가 깊다”고 밝혔다.  이어 “경계심을 갖고 재유행에 대비하겠다”며 “미래 팬데믹에 대응하는 중장기 계획을 수립하고, 세부 과제도 준비하겠다”고 덧붙였다.  현재 코로나19 유행은 안정세를 유지하고 있다. 5월 4주차 주간 위험도는 전국과 수도권, 비수도권 모두 낮음으로 나타났다. 감염재생산지수도 0.96으로, 직전주 1.08보다 0.12 낮아졌다. 특히 1 이하로 떨어지면서 감소세를 유지하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60세 이전에 당뇨 발병, 치매 위험 3배나 높았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119560097/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119560097/2</guid>
      <pubDate>2023-05-31T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119560784.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병 전단계인 공복혈당장애에서 2형 당뇨 발병으로 이어지는 나이가 빠를수록 알츠하이머(치매) 위험이 높아진다는 연구 결과가 나왔다.  미국 존스홉킨스대학 보건대학원 연구팀은 ‘지역사회의 동맥경화 위험’ 연구에 참여한 45~64세 성인 1만1656명의 자료를 토대로 당뇨 발생 연령과 치매간 연관성을 분석했다. 대상자들은 참가 당시에는 당뇨병을 앓지 않았다. 다만 전체 대상자의 약 20%가 당뇨전단계에 해당했다.   그 결과, 60세 이전에 당뇨전단계에서 당뇨로 이행되면 치매 위험이 3배나 높았다. 다만 60~69세에 당뇨로 진단받은 경우 치매 위험이 73%, 70~79세에는 23% 높아졌다. 80세 이상에서는 치매 위험이 나타나지 않았다. 당뇨전단계에서 당뇨병으로 이행되는 나이가 빠를수록 치매 위험이 크게 높아지는 것이다.   당뇨는 △의사 진단 △당뇨병약제로 치료 △공복혈당이 126㎎/㎗ 이상 △당화혈색소가 6.5% 이상 등 4개의 기준 가운데 하나 이상에 해당되면 유병자로 진단내린다. 당뇨병이 아니면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“40년동안 매일 30분씩 운동”…66세 피트니스 전문가 ‘젊음 비법’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230531/119560251/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230531/119560251/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119560017.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 피트니스 전문가 데니스 오스틴이 젊음의 비결로 꾸준한 운동을 꼽았다.  29일(현지시간) 미국 폭스뉴스와 페이지식스 등 외신에 따르면, 오스틴은 “지난 40년동안 매일 30분씩 운동을 해왔다. 젊은 외모 뒤에 숨겨진 비밀이 운동”이라며 이같이 말했다. 이어 “건강을 유지하기 위해 많은 운동을 해왔다”며 “30분만 운동을 하게 되면 기분이 좋아질 것이다. 자기 성취감이 생길 것”이라고 강조했다.  오스틴은 미국 TV 방송 최고의 피트니스 강사로 꼽힌다. 1990년대 에어로빅 비디오를 출시한 그녀는 헬스장에 가지 않고도 집에서 운동할 수 있는 방법을 사람들에게 전하고자 노력했다. 매트·의자·수건 등을 활용해 집에서 운동하는 방법을 담은 DVD는 2400만개 이상 판매됐으며, 건강 서적 12권을 출간했다.   올해 66세인 그녀는 최근 1990년대에 입었던 분홍색 수영복을 입고 놀라운 몸매를 과시해 화제를 모았다. 오스틴은 자신의 소셜미디어에 “30년 전의 핫핑크 수영복을 입어 너무 즐거웠다. 지금도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 비맥스 제트 출시… 활성비타민 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119564382/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119564382/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T17:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119564376.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 31일 고함량 비타민B 브랜드 비맥스 신제품 ‘비맥스 제트’를 선보였다. 신제품은 활성형 비타민인 ‘메코발라민(Vitamin B12)’ 표준제조기준 1일 최대 함량을 함유했으며 두뇌 피로, 육체 피로 개선에 영향을 줄 수 있는 ▲벤포티아민(B1) ▲비스멘티아민(B1) 등 5종의 활성비타민을 함유했다고 한다.  GC녹십자 ‘비맥스’ 시리즈는 작년 12월 산업통상자원부가 주최하는 ‘제24회 대한민국 브랜드 대상’에서 최고 포상인 대통령상을 수상한 바 있다.  장태훈 GC녹십자 비맥스 브랜드 매니저는 “활성비타민과 타우린, 항산화 성분까지 보강한 종합비타민 비맥스제트는 한층 더 빠르고 강력해진 효과로 고함량 프리미엄 비타민 시장의 대표 제품이 될 것”이라고 말했다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 일일 통계, 6월3일까지만 발표…5일부터 주 1회 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119564507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230531/119564507/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T17:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119564501.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 감염병위기경보 단계 하향에 따라 매일 공개하던 신규 확진자 수가 6월5일부터 주 단위 제공으로 바뀐다.  31일 질병관리청은 이 같은 내용을 골자로 한 코로나19 통계 자료 제공 및 브리핑 일정 변경 사항을 안내했다.   이번 변경 조치는 6월1일부터 코로나19 감염병위기경보가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향하는 데 따른 것이다.   먼저 일요일 및 공휴일을 제외한 매일 오전 9시30분에 공개하던 코로나19 통계는 6월3일까지만 제공한다. 6월5일부터는 주간 통계를 취합해 매주 월요일 오후 2시에 주 1회 안내할 방침이다.   이에 따라 매일 코로나19 신규 확진자 수 등을 볼 수 있었던 질병청 홈페이지도 개편할 예정이다.   현재 주 1회 진행하는 코로나19 브리핑은 보건복지부 중앙사고수습본부(중수본) 회의가 격주 수요일에 개최됨에 따라 이 회의 종료 후 오전 11시에 질병청 주관으로 열린다.  질병청은 “(6월) 첫 중수본 회의는 14일 예정이며 정확한 일정은 추후 안내하겠다”고 밝혔다.  [</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“담뱃불인 줄” 임강성 독사에 물려…이럴 때 어떻게 대처하나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119564956/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119564956/2</guid>
      <pubDate>2023-05-31T17:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/97244633.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배우 임강성이 산책을 하던 중 독사에게 물려 치료받고 있다.  임강성 소속사 스타잇엔터테인먼트는 31일 “임강성이 독사에게 물려 병원에 입원했다”며 “위독한 상황은 아니지만 일주일 동안 입원해 상황을 지켜보자는 의료진의 말에 그렇게 하기로 했다”고 말했다.  임강성은 이날 영화 ‘빈틈없는 사이’ 제작보고회에 참석하기로 돼 있었지만 이번 사고로 참석하지 못했다. 이우철 감독은 “임강성이 산책을 하다가 ‘담뱃불을 밟았나, 왜 이렇게 발이 뜨겁지’ 했는데 뱀이 쓱 지나갔다고 하더라”며 사고당한 사실을 알렸다.  이후 임강성은 자신의 소셜미디어를 통해 “많은 분에게 걱정 끼쳐 죄송하고 응원해 주셔서 감사드린다. 사람마다 독성에 대한 반응이 다르고 그에 따른 조치도 필요해서 입원 중에 있다”고도 했다.  뱀물림 사고는 매년 4000건 정도로 발생할 정도로 생각보다 흔하다. 건강보험심사평가원에서 발간한 ‘생활 속 질병통계 100선’에 의하면 뱀물림 사고는 야외 캠핑이 많아지는 여름철이나 성묘를 가는 추석 명절에 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 유럽류마티스학회서 악템라 시밀러 임상 결과 최초 공개… “효능·안전성 입증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119565545/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119565545/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T18:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119565530.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 31일(현지 시간) 이탈리아 밀라노에서 열린 ‘2023 유럽류마티스학회(EULAR 2023)’를 통해 류마티스관절염 치료제 악템라(Actemra, 성분명 토실리주맙) 바이오시밀러 ‘CT-P47’ 국내 임상 1상 데이터를 온라인으로 처음 공개했다.  EULAR은 세계 최고 권위 류마티스 질환 학회 중 하나다. 매년 열리는 학술회의를 통해 최신 임상 결과와 치료제 개발 동향 등 연구 정보를 발표하고 관련 논의를 진행하는 학회다. 올해는 밀라노에서 5월 31일부터 6월 3일까지 열린다.  셀트리온은 국내 건강한 피험자 318명을 대상으로 임상 1상을 진행했다. CT-P47 피하주사(SC) 투여군과 오리지널 의약품(악템라) 피하주사 투여군으로 나눠 단일 투약한 결과 악템라와 약동학(PK)적 동등성을 입증했다. 안전성 측면에서도 오리지널과 유사한 결과를 보였다.  작년 7월부터는 유럽 내 류마티스관절염 환자 총 448명을 대상으로 CT-P47에 대한 글로벌 임상 3상을 병행하고 있다. 오리지널 의약품과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, 제1회 지속가능경영위원회 개최… “이사회 중심 ESG 관리·감독 강화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119566131/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119566131/1</guid>
      <pubDate>2023-05-31T18:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119566054.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔이 첫 번째 지속가능경영위원회를 개최했다고 31일 밝혔다. 지난 25일 서울 중구 소재 서울사무소에서 열린 제1회 지속가능경영위원회를 통해 ESG(환경·사회·지배구조)경영에 대한 강한 의지를 내비쳤다.  위원회는 이사회 소속으로 HK이노엔 ESG 전략과 추진사항, 투자, 성과지표, 비재무리스크 관리 등에 대한 사항을 심의하고 의결하는 역할을 담당한다. 기존에는 ESG 실무협의체 및 경영진 산하 ESG경영위원회를 통해 ESG 리스크 관리에 중점을 뒀다. 이번에 이사회 직속 위원회로 설치돼 실무 조직, 경영진, 이사회가 유기적으로 연결되면서 보다 강화된 ESG 리스크 관리·감독이 이뤄질 것으로 기대하고 있다.  위원회는 사내이사 2명과 기타비상무이사 1명, 사외이사 3명 등 총 6명으로 구성된다. 반기마다 1회씩 정기적으로 위원회를 개최한다.  이날 이원회에서는 위원장 선출을 비롯해 ESG 정책 중 환경부문에 해당하는 생물다양성 정책 제정에 대한 의결이 이뤄졌다. ESG경영전략 체계 및 한국형 RE</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동네의원 마스크 벗어도 대형병원선 써야… 코로나 백신-치료제 연말까지 무료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119569581/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119569581/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119569576.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 위기 경보가 1일부터 ‘경계’ 단계로 낮아졌다. 사실상 ‘엔데믹(풍토병화)’ 단계로 접어든 것이다. 임숙영 중앙방역대책본부 상황총괄단장은 31일 “3년 4개월 가까이 이어온 비상 대응의 긴 터널을 끝낼 수 있어서 방역 당국의 일원으로서 감회가 깊다”고 말했다. 1일부터 바뀌는 내용을 질의응답으로 정리했다. ―1일 현재 격리 중인 사람은 어떻게 되나. “이날부터 확진자 자가격리는 ‘7일 의무’가 아니라 ‘5일 권고’로 바뀐다. 때문에 기존 격리자도 1일 0시부터는 자유롭게 외출할 수 있다. 단, 방역 당국은 진료나 경조사, 시험 등 필요한 경우가 아니면 가급적 집에 머물러 달라고 권고했다. ―확진된 학생도 등교할 수 있나. “확진자 학생이 자가 격리(5일)를 선택해 학교에 나가지 않는 기간은 ‘출석인정 결석’으로 처리된다. 불가피하게 등교한 경우에는 교실에서도 마스크를 늘 착용하고 다른 친구, 선생님과의 접촉을 최소화해야 한다.” ―병원에서 마스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신속 정확한 진단으로 ‘K방역’ 선도… 이젠 해외로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119568996/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119568996/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119564751.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1일부터 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 위기 경보가 ‘심각’에서 ‘경계’로 한 단계 하향 조정된다. 코로나19 유행 초기 국내 진단기관들은 빠르고 정확한 진단으로 ‘K방역’이라는 용어를 탄생시켰고 진단키트의 수출 길도 열었다. 최근 창립 40주년을 맞은 SCL 서울의과학연구소도 코로나19 당시 활약했던 대표적인 진단·검사기관이다.    SCL 서울의과학연구소를 키워낸 이경률 SCL헬스케어 회장 겸 SCL 서울의과학연구소 총괄의료원장은 최근 인터뷰에서 “코로나19 유행 동안 우리 진단 기술의 역량을 확인할 수 있었다”며 “혁신적인 검사 프로세스 도입과 체계적인 분석 서비스를 통해 세계적인 연구·검사기관이 되겠다”고 말했다. 이 회장은 1985년 연세대 의과대를 졸업해 동 대학 진단검사의학과 교수(1992∼2002년)를 지냈고 현재 연세대 총동문회장으로도 활동하고 있다.   ―코로나19 유행 동안 진단·검사의 가치가 재평가된 것 같다.    “과거 메르스(MERS·중동호흡기증후군), 사스(SARS·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]“방사선 치료, 편견 버리고 과학적으로 접근해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119568989/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119568989/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119564750.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방사선과를 찾는 대부분의 환자는 암환자다. 암환자들을 진료하다 보면 “교수님, 방사선이 암을 일으킨다던데 방사선치료를 받으면 또 다른 곳에 암이 생기지 않나요” “추적검사 한다고 여기저기 컴퓨터단층촬영(CT)이나 자기공명영상(MRI) 검사를 받으면 암이 재발하진 않을까요”라는 질문을 종종 받게 된다.    일상생활에서 방사선은 산업과 의료 분야에서 다방면에 유익하게 사용되지만 일반적으로 방사선에 대한 막연한 공포심을 갖고 있다. 방사선 치료 후 생기는 이차적인 암은 그 확률이 매우 낮아서 일반적으로 5% 이하인 것으로 알려져 있다. 이 확률도 역시 항암제와 함께 방사선 치료를 하기 때문에 방사선 치료로 인해 이차적인 암이 발생할 확률은 더 낮다고 할 수 있다.    더욱이 치료 뒤 추적 검사를 하기 위한 CT 검사는 1년에 2회 정도이므로 고선량의 방사선 치료에 비해 방사선량이 1만 분의 1가량이다. 이차적인 암의 발생을 우려하기에는 미미한 수치다.    2015년 한국식품영향학회지에는 대학생들의 방사선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈276〉세트 포인트</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119568985/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230531/119568985/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119564752.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 1일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500005</guid>
      <pubDate>2023-06-01T03:29:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 하는 일마다 행운을 부른다.&lt;br&gt;48년생 : 새로운 사람 만나겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 웃어른의 의견에 따르라.&lt;br&gt;72년생 : 부지런하게 움직여라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 자기 분수를 지켜라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 복이 충만하여 신수가 좋다.&lt;br&gt;49년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 근심 걱정이 전혀 없다.&lt;br&gt;73년생 : 작은 것 쌓여 큰 것이 된다.&lt;br&gt;85년생 : 즉흥적인 발상은 금물&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 제대로 일이 진행되지 않는다.&lt;br&gt;50년생 : 때와 장소를 잘 가려라.&lt;br&gt;62년생 : 사람을 조심하고 재물을 잘 지켜라.&lt;br&gt;74년생 : 근심 없어지고 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;86년생 : 윗사람의 조언을 듣는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 어려운 이웃 돌보면 대길하다.&lt;br&gt;51년생 : 재물운이 좋다.&lt;br&gt;63년생 : 친구와의 갈등 조심하라.&lt;br&gt;75년생 : 성공의 열쇠를 쥐게 된다.&lt;br&gt;87년생 : 모든 일이 맘대로 된다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 매사 뜻한 대로 되겠다.&lt;br&gt;52년생 : 분수 지키고 편하게 지내라.&lt;br&gt;64년생 : 기쁜 일이 생기겠다.&lt;br&gt;76년생 : 우연히 나를 돕는 사람이 생긴다.&lt;br&gt;88년생 : 학업에만 충실하면 득이 된다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 가족과 시간을 보내라.&lt;br&gt;53년생 : 조급하게 서두르다 건강 해친다.&lt;br&gt;65년생 : 사업이 번창한다.&lt;br&gt;77년생 : 조금만 참으면 큰 이익이 있다.&lt;br&gt;89년생 : 오후엔 운이 좋다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 문서거래를 확실히 하라.&lt;br&gt;54년생 : 소망하는 일이 이루어진다.&lt;br&gt;66년생 : 부족한 만큼 공부해라.&lt;br&gt;78년생 : 사람 사귈 때 맘을 활짝 열어라. 바로 귀인이다.&lt;br&gt;90년생 : 평소에 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 기분이 즐겁고 만족한 하루.&lt;br&gt;55년생 : 환경에 순응하라.&lt;br&gt;67년생 : 윗사람에게 신임을 얻는다.&lt;br&gt;79년생 : 밤늦게 외출을 삼가라.&lt;br&gt;91년생 : 기쁜 소식 전해 듣는다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 수고의 대가가 크다.&lt;br&gt;56년생 : 주변 사람의 도움이 크겠다.&lt;br&gt;68년생 : 처음이 좋으면 끝도 좋다.&lt;br&gt;80년생 : 행동에 주의해야 하겠다.&lt;br&gt;92년생 : 노력한 결실을 맺는다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 구하는 일마다 성사된다.&lt;br&gt;57년생 : 냉철히 판단해야 후회 없다.&lt;br&gt;69년생 : 지나친 투자는 삼가라.&lt;br&gt;81년생 : 좋은 소식이 있겠다.&lt;br&gt;93년생 : 심신이 피곤하니 건강에 유의하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 생각지 못한 행운을 얻는다.&lt;br&gt;58년생 : 나쁜 일이 오히려 행운을 부른다.&lt;br&gt;70년생 : 지금 상황에 만족하라.&lt;br&gt;82년생 : 소망하던 일은 실패&lt;br&gt;94년생 : 이익이 풍족하다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;59년생 : 생활에 정리 정돈이 필요.&lt;br&gt;71년생 : 도와줄 사람이 나타난다.&lt;br&gt;83년생 : 현재의 이익에 급급하지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 심신을 편안히 하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 ‘성공’ 앞당기는 식사 습관 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264691</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264691</guid>
      <pubDate>2023-06-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에 성공한 사람들 대부분이 공감하는 성공 원칙이 하나 있다. 바로, 다이어트에서 가장 중요한 건 식사 습관 개선이라는 것이다. 과체중을 유발한 대다수 원인이 바로 그릇된 식사 습관이므로, 이를 개선하는 게 가장 빠르고 효율적인 다이어트 성공 비결이란 것이다.다이어트 측면에서 식사 습관 개선은 ‘식단 조절’로만 읽히기 쉽다. 그러나 ‘무엇을’ 먹는가만큼 중요한 게 ‘어떻게’ 먹을 것인가의 문제다. 다이어트 성공 시점을 앞당기는 식사 습관 3가지를 알아본다.▲ 식사할 땐 식사만혼자 밥을 먹을 때 습관적으로 TV나 컴퓨터 모니터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손만 잘 씻어도 막을수 있는데”…유행성 결막염 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119571874/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119571874/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T07:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119571858.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고온 다습한 여름이 다가오면서 유행성 결막염 등 안과 질환에 대한 주의가 필요하다. 특히 코로나19 유행 기간 동안 강화된 방역조치로 줄었던 유행성 결막염 환자가 올해 다시 늘어날 것으로 보인다. 앞서 대중교통 실내마스크 착용 의무 해제 등 방역조치 완화로 독감이 유행한 사례도 있다.   1일 가톨릭대학교 의정부성모병원에 따르면 유행성 결막염은 신체접촉이나 분비물, 수건, 옷 등 매개물을 접촉한 경우에 전염된다.   주로 아데노바이러스에 의해 감염돼 눈의 결막 및 각막에 염증을 유발한다. 아데노바이러스는 1953년 아데노이드 조직(편도선)에서 해당 바이러스가 처음 발견돼 이름 붙여졌다.   유행성 결막염은 특유의 높은 감염력과 영구적인 시력저하를 유발할 수 있는 합병증 때문에 접촉을 통해 감염되지 않도록 주의가 당부된다.   유행성 결막염의 원인은 눈꺼풀의 안쪽인 결막이 바이러스 감염에 의해 발생하는 질병으로 주로 아데노바이러스에 감염돼 발생한다. 아데노바이러스는 물을 매개로 전염되므로, 위생관리가 부실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“올 여름 특히 덥다”…폭염특보 땐 학교 단축수업·휴업</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119572504/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119572504/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T08:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119572271.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 여름 폭염특보 발령 시 학교는 단축수업이나 휴업에 들어갈 수 있게 된다.  교육부는 학생, 교직원의 온열질환 등 피해 예방과 정상적인 학교 운영을 위해 이와 같이 ‘폭염 예방조치’를 강화한다고 1일 밝혔다.  이는 기상청이 6~8월 평균 기온이 평년보다 높을 확률이 40%로 예측함에 따라 마련됐다.  폭염주의보는 이틀 이상 최고 체감온도가 33도, 폭염경보는 35도 이상인 상태가 지속될 것으로 예상되며 피해가 예상될 때 발령된다.  교육부의 조치에 따라 일선 학교에서는 폭염 특보가 발령될 시 당초 계획된 학사 일정을 조정해 등·하교 시간 조정, 단축수업이나 휴업에 들어갈 수 있다.  폭염주의보가 발령되면 학교에서는 체육활동 등 실외활동을 자제해야 하며, 경보로 격상되면 금지한다. 수업은 대체할 수 있는 계획을 마련해야 한다.  학생들에게는 실외활동 자제, 물을 규칙적으로 마시기, 햇볕 피해 걷기, 자외선 차단제로 피부 보호 등 폭염피해 예방을 위한 행동 요령을 가르친다.  학교는 미리 냉방시설의 작동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대한민국 밤밤곡곡’이 시작된다…야간관광 특화도시 협의체 출범</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500035</guid>
      <pubDate>2023-06-01T09:44:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601094353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439526 --&gt;아름다운 한국의 밤 풍경을 알리기 위한 야간관광 특화도시 협의체가 공식 출범했다. 문화체육관광부와 한국관광공사는 “밤이 더 아름다운 한국을 알리기 위해 31일 야간관광 특화도시 협의체를 출범하고, 대한민국 야간관광 BI(브랜드 아이덴티티)를 선포했다”고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;야간관광 특화도시는 야간 관광명소와 콘텐츠, 기반 시설을 갖춘 도시를 뜻한다. 지난해부터 문체부와 관광공사가 공모를 통해 선정하고 있다. 지난해엔 인천광역시와 경남 통영시, 올해는 대전광역시, 부산광역시, 강원 강릉시, 전북 전주시, 경남 진주시가 선정됐다.&lt;!-- 그림 1439527 --&gt;야간관광 특화도시 협의체의 목표는 한국 야간관광의 거점 구축, 세계화를 위한 공동 사업 추진 등이다. 협의체는 특화도시 간 교류·협업, 국내외 공동 홍보·마케팅, 야간관광 데이터 구축 등의 사업을 진행할 예정이다.&lt;br&gt;관광공사는 이날 야간관광 활성화를 위한 BI ‘대한민국 밤밤곡곡’을 선포했다. 주상건 관광공사 레저관광팀장은 “야간관광 특화도시 사업이 지난 3년간 코로나로 침체된 지역관광산업의 신성장동력이 될 수 있도록 적극 추진해 나갈 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수고했어”…‘코로나 진단’ 긴급사용승인 9개시약 퇴장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119573907/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119573907/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T09:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119573843.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 발생 초기 응급환자에 대한 코로나19 검사 소요시간 단축(1시간 이내)을 위해 긴급사용승인한 ‘코로나19 응급용 유전자진단시약’ 9개 제품의 긴급사용이 1일자로 종료됐다.   식품의약품안전처는 2일부터는 정식허가 제품만 코로나19 검사에 사용할 것을 당부하며 이같이 밝혔다.   긴급사용 승인은 코로나19 팬데믹 등 공중보건 위기상황 대응을 위해 허가받지 않은 제품을 한시적으로 제조·수입·판매·사용할 수 있게 하는 제도를 말한다.  다만 의료기관에서 기존 제품의 재고를 소진하고, 다른 제품에 대한 도입을 준비하며 의료기관의 검사 역량과 정확도를 유지하기 위해 유예기한 3개월을 두기로 했다.   이번 조치는 ‘코로나19 위기단계 하향조정 및 방역 조치 전환’을 대비해 ▲9개 제품 업체 간담회 ▲사용기관과 업무협의 ▲허가현황 ▲생산량·공급량·재고량 등을 종합적으로 고려한 결과다. 식약처는 정식허가된 응급용 21개 제품이 긴급사용승인 제품을 충분히 대체할 수 있다고 판단했다.   식약처 관계자는 “체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘엔데믹 전날’ 코로나 2만4604명 확진…전주比 5531명 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119574578/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119574578/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T10:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119574461.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 위기 경보단계가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향 조정되기 하루 전날인 지난달 31일 전국에서 2만4604명이 코로나19에 확진됐다.  이날 0시부로 코로나19위기 경보 단계는 최고 수위인 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향됐으며 마스크 착용·확진자 격리 의무 등 주요 방역 조치들이 해제됐다.  질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 1일 0시 기준 확진자는 2만4604명 늘어 누적 3170만3511명으로 집계됐다.  이날 신규 확진자 수는 전날인 31일(2만4411명)보다 193명 많고, 1주 전 목요일인 지난 달 25일(1만9073명)보다 5531명 늘었다.  목요일 기준 확진자 발생 추이를 보면 5월4일 2만139명→5월11일 2만567명→5월18일 2만1784명→5월25일 1만9073명→6월1일 2만4604명으로 1주 만에 다시 2만 명대로 올라섰다.  신규 확진자 중 국내 발생 사례는 2만4571명, 해외 유입은 33명이다. 이 중 9명은 공항·항만 등 검역 단계에서 확진됐다.  지역별로 서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문 전대통령, 한라산 붉은 겨우살이에 빠졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500048</guid>
      <pubDate>2023-06-01T10:25:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601102454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439553 --&gt;문재인 전 대통령이 ‘한라산 붉은겨우살이’에 빠져들었다.&lt;br&gt;‘한라산 붉은 겨우살이’ 사진 작가로 널리 알려진 정상기(55) 작가는 서울신문과의 통화에서 지난달 26일 문 전 대통령의 초대로 대통령 사저와 최근 문을 연 평산책방을 방문했다고 1일 밝혔다.&lt;br&gt;문 전대통령은 제75주년 제주 4·3 희생자 추념식(4월 3일 서울신문 인터넷판 ‘전직대통령으로는 처음으로… 4·3 참배하는 문재인 전 대통령’보도) 이 열리는 지난 4월 3일 오후 제주국제공항에 도착했다. 그런데 우연히 VIP 의전실에 내걸린 정 작가의 한라산 붉은겨우살이 사진 작품을 처음 접했다. 그 순간 바로 매료된 듯 보였다. 당시 손종하 한국공항공사 제주공항장은 문 전 대통령이 정 작가의 작품에 관심을 두는 것을 눈치채고 간단히 작가와 작품세계를 설명했다. 이윽고 문 전대통령은 기회가 되면 정 작가를 한 번 만나고 싶다는 깜짝 제안까지 했다. 당시 정 작가는 소식을 듣고 문 전대통령의 제주일정을 마치면 떠나기 전에 만나려고 했으나 문 전대통령이 정식으로 사저로 초대하는 게 예의라며 훗날을 기약했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그리고 마침내 지난 5월 26일 문 전대통령으로부터 공식적으로 초대를 받았다. 떨리는 가슴을 안고 그는 대통령 사저인 경남 양산 하북면 평산마을을 한라산붉은겨우살이 #557, #789 두 작품을 들고 찾았다. 그는 한라산붉은겨우살이에 따로 작품명을 붙이는 걸 꺼린다. # 넘버링을 붙이는 이유에 대해 “겨우살이가 오롯이 주인공이어야 한다는 생각”이라며 “한라산 붉은 겨우살이 타이틀에 믿음, 혹은 사랑이라는 제목을 다는 것은 어울리지 않다고 생각했다”고 말했다. #789 작품은 지난해 찍은 최신작이다. 그는 현재 #넘버링 800번대 작품에 막 접어들었기 때문이다. 문 전 대통령은 이날 이 두 작품을 직접 ‘내돈내산’했다는 후문이다.&lt;!-- 그림 1439554 --&gt;정 작가는 문 전 대통령을 만난 자리에서 들고 온 작품을 설명하며 “한라산붉은겨우살이의 삶이 흡사 제주도 원주민들의 삶과 많은 점이 닮았다”고 설명했다. 특히 작품의 흰색은 평화의 섬 제주도를, 나무의 검은 색은 제주도 화산석 현무암을, 그리고 붉은 겨우살이의 열매는 제주도 원주민들의 삶을 표현했다고 전했다. 그런 정 작가의 작품세계는 고스란히 문 전 대통령에게 전달됐고 따스하게 그를 격려해줬단다. 이어 그는 “문 전 대통령은 ‘강한 인내심’이라는 겨우살이 꽃말까지 흡족해했다”고 전했다.&lt;br&gt;정 작가는 “너무 비밀리에 다녀온 터라 지금도 좀 얼떨떨하다”면서 “따뜻한 마음이 진심으로 느껴지는, 진정성 있는 시간이었다”고 아직까지 여운이 남는 듯 설레는 어투로 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문 전 대통령과 김정숙 여사는 긴 시간 작품에 대한 이야기를 나눈 뒤 정 작가를 평산책방으로 직접 안내까지 했다. 정 작가는 “평산책방은 평일임에도 사람들로 북적였는데 책방을 방문한 사람들과 일일이 함께 사진 촬영을 해주는 모습이 인상적이었다”고 되뇌었다.&lt;br&gt;그는 “헤어지는 순간에도 두 손을 꼭 잡아주면서 좋은 작품을 더더욱 기대한다고 격려해줘서 뭉클했다”면서 “꾸밈없는 이웃집 선한 아저씨같은 푸근함이 그대로 전달되는 느낌이 들어 오래도록 기억에 남을 것 같다”고 고백했다.&lt;br&gt;정 작가의 한라산 붉은 겨우살이는 순백으로 붉게 “백열White Heat”하는 하늘의 영혼을 보는 듯하다. 프랑스 시인 보들레르Charles Baudelare(1821-1867)는 “궁극의 단순은 자신을 눈에 띄게 하는 가장 좋은 방법”이라고 했다. 그 흑백의 단순미가 그렇다.&lt;br&gt;이제 그의 작품은 제주도의 모든 관공서, 기관을 비롯 유명 연예인들과 국내·외 많은 기업에서 작품을 소장할 정도로 사랑을 받는 작품이 되고 있다. 아트페어시장에서도 일찌감치 완판될 정도로 인기가 높다.&lt;!-- 그림 1439555 --&gt;정 작가는 10여 년 전 정말 우연히 한라산에만 있는 희귀식물인 붉은 겨우살이와 만났다. 모든 산이 온통 흰 눈으로 하얗게 덮인 12월 한라산 영실코스 등반 도중 우연히 카메라에 붉은 겨우살이를 포착한 뒤로 그만의 아름다운 매혹에 깊이 빠져들었고 남들이 찍지 않는 그만의 예술세계를 여는 계기가 됐다. 운명같은 만남이었고 그의 삶을 송두리째 바꾸는 계기가 됐다.&lt;br&gt;그는 해마다 겨울이 되면 어김없이 1100고지 이상 눈이 무릎 이상 차는 험한 눈밭을 헤치며 애인을 찾듯 깊은 숲속으로 향한다. 하얀 설국을 헤매는 구도자처럼 수행한다. 그 역시 겨우살이 같은 척박한 삶을 살았기에 더 애정하는 것인지도 모른다. 조금은 힘들었던 청춘을 보상받듯, 이젠 서서히 한라산 붉은 겨우살이처럼 그의 삶도 조금씩 붉게 빛나고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코로나 블루’ 덮친 대한민국…“성인 중증우울증 2배 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119574839/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119574839/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T10:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119574785.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청이 1일 코로나19 위기경보 단계를 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향 조정한 가운데, 팬데믹 기간 우리나라 성인 우울증이 팬데믹 전에 비해 증가했다는 연구 결과가 나왔다. 특히 성인 중증 우울증 유병율은 2배 증가한 것으로 나타났다.  가톨릭대학교 서울성모병원 국제진료센터 가정의학과 김승재·서울대학교병원 신경과 이응준 교수팀은 팬데믹 전후 국내 19세 이상 성인 우울증 유병률 변화와 우울증 유병에 영향을 미치는 요인을 분석한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 이날 밝혔다.  연구팀은 PHQ-9 설문(우울증 건강설문) 결과가 수록된 2018년과 2020년 국민건강영양조사 데이터를 이용해 총 1만5351명의 표본 중 2018년 표본 5837명, 2020년 표본 5265명을 대상자로 선정했다. PHQ-9 설문 총점을 바탕으로 10점 이상이면 우울증으로 정의했다.  그 결과 코로나19가 발생한 2020년 우울증 유병률은 5.2%로, 팬데믹 이전인 2018년 (4.3%)에 비해 유의미하게 증가했고, 특히 설문결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엔데믹 좋지만, 이제 격리없이 출근?”…직장인들 걱정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119576027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119576027/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119576005.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1일 0시를 기해 정부가 코로나19의 ‘엔데믹’(풍토병화)을 선언, 3년여 만에 격리 의무가 사라지는 만큼 일터나 학교 등에선 한동안 혼선이 불가피할 것으로 보인다. 특히 직장인들 사이에선 ‘이젠 걸려도 눈치가 보여 출근해야 하는 거 아니냐’는 걱정이 나오고 있다.  앞서 정부는 코로나19 위기 경보 수준을 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향 조정했다. 다시 일상적 관리체계로 돌아가는 만큼 확진자 격리 의무 역시 ‘7일 의무’에서 ‘5일 권고’로 조정됐다. 기존 확진자 역시 이날 0시부터 격리 의무가 사라졌다.  다수 직장인들은 이를 ‘앞으로 재택근무는 끝’이라는 의미로 받아들이고 있다. 코로나19 양성 판정을 받고도 상사 눈치를 보게 생겼다는 불만도 나온다. 코로나19의 치명률이 낮아진 것이지 전염 가능성은 여전히 걱정되고, 무엇보다 걸리면 아프기 때문이다.  서울 영등포구에 거주하는 직장인 홍모(27)씨는 “(확진자 격리를) 권고한다고는 하지만, 의무가 아닌 이상 눈치 보여 쉬기가 쉽지 않을 것 같다”며 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입학전 아이, ‘이것’ 많이 먹이세요…“비만 위험 70% 뚝”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119577368/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119577368/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T11:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119577297.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초등학교 입학 전 아이가 채소·과일 등 식물성 식품을 많이 먹으면 비만 위험이 70% 이상 낮아진다는 연구 결과가 국내에서 나왔다.   1일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 서울대 보건환경연구소 박미영 연구교수팀이 2013∼2018년 국민건강영양조사에 참여한 3∼5세 학령 전 어린이 1196명(남 623명·여 573명)을 대상으로 건강에 유익한 생리활성을 지닌 식물 속 성분인 파이토케미컬 섭취와 비만의 상관성을 분석한 결과 이 같이 나타났다.   박 교수팀은 아이의 식물성 식품 섭취 정도를 식이 파이토케미컬 지수(Dietary Phytochemical Index, DPI)로 평가했다. DPI는 식물성 식품에서 얻은 에너지를 총 일일 에너지 섭취량으로 나눈 값(백분율)이다. 연구팀은 어린이를 DPI에 따라 4개 그룹(1그룹 최소, 4그룹 최다)으로 나눴다.   4그룹 남아의 비만 유병률은 1그룹 남아의 29% 수준이었다. 이는 남아의 DPI가 높을수록 비만 위험이 낮아진다는 것을 뜻한다. 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호주 ‘아미’ 한국 온다…BTS 데뷔 10주년 연계 방한</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500077</guid>
      <pubDate>2023-06-01T11:52:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601115215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439612 --&gt;호주의 방탄소년단(BTS) 팬클럽인 ‘아미’ 회원 28명이 5일~16일 한국을 방문한다. BTS 데뷔 10주년을 기념하기 위해서다.&lt;br&gt;한국관광공사 시드니지사는 BTS의 발자취를 따라 여행하는 ‘BTS 로드’ 방한 상품을 출시했다고 1일 밝혔다. ‘BTS 로드’는 크게 데뷔 시절 장소, 즐겨 찾던 장소, 앨범 재킷 촬영지, ‘달려라 방탄TV’ 촬영지 등 이른바 ‘BTS 성지’로 불리는 곳들이다. ‘BTS 로드’와 연계해 지역의 유명 관광지도 함께 방문할 예정이다. 이들은 10일~11일 서울 올림픽공원 KSPO 돔 등에서 개최되는 ‘2023 위버스콘 페스티벌’과 13일 전 세계 팬을 대상으로 국내 곳곳에서 열리는 BTS 데뷔 10주년 기념행사에 참여하는 등 특별한 경험을 하게 된다.&lt;br&gt;이재환 관광공사 부사장은 “호주 내 K-팝, K-드라마 등 한국문화에 관한 관심이 급속도로 확산되면서 한국 관광에 대한 문의도 함께 증가하고 있다”며 “한류테마를 비롯한 웰니스, 미식, 아트, 하이킹 등 호주인의 다양한 관광 니즈를 충족시키기 위한 특화상품을 지속 개발할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음식에도 중독될 수 있다?…‘음식중독’ 의심 징후들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264699</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264699</guid>
      <pubDate>2023-06-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>생존에 반드시 필요한 음식. 식사량 부족에 따른 영양 섭취 미달이 주된 문제였던 과거와 달리, 최근 들어선 과식에 의한 비만 등의 새로운 건강 문제가 대두된다. 과거엔 음식이 귀해서, 현대에 들어선 음식이 너무 풍부해서 문제가 된다는 뜻이다.특히 먹거리가 풍부해진 현대엔 과식을 넘어 ‘음식중독’을 의심할 수 있을 정도의 식사습관을 지닌 이들도 많아졌다. 의학적으로 인정받은 공식 진단명은 아니지만, 알코올 중독 등 다른 중독질환들과 유사한 행동 양상을 보이는 것으로 알려져 있다. 자신이 음식에 중독적 경향을 보이는지 의심할 수 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁 중 칼퇴근하고 기생과 술판…군대에서나 기업에서나 최악은 ‘멍부’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500112</guid>
      <pubDate>2023-06-01T14:29:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601142910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439671 --&gt;&lt;b&gt;별들의 흑역사/권성욱 지음/교유서가/576쪽/2만 9800원&lt;/b&gt;&lt;br&gt;‘다음 중 최고의 상사는 누구일까? 1. 똑부(똑똑하고 부지런함) 2. 똑게(똑똑하고 게으름) 3. 멍부(멍청하면서 부지런함) 4. 멍게(멍청하면서 게으름). 답은 2번이다. 그렇다면 최악은? 3번.’&lt;br&gt;직장인이라면 누구나 한 번쯤 들어봤을 이야기이다. 사실 멍청하면서 부지런한데다가 고집까지 센 사람이 조직에 있다면 폐기처분밖에는 답이 없다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전쟁사 연구자인 저자는 ‘멍부’가 전쟁에서 어떤 처절한 실패를 겪었는지를 적나라하게 보여주고 있다. 사실 이 책은 내용을 떠나 부제와 띠지만으로도 읽고 싶을 수밖에 없다. 일단 마케팅 측면에서 성공이라 하겠다. 점잖은 제목과 달리 ‘부지런하고 멍청한 장군들이 저지른 실패의 전쟁사’라는 부제와 ‘근면하고 성실했던 장군들은 어떻게 똥별이 되었는가?’라는 띠지의 문구는 통렬하다.&lt;!-- 그림 1439672 --&gt;19세기 후반부터 20세기 중반 한국전쟁까지 약 80년 동안 세계 각국에서 벌어진 전쟁 중 참혹한 패배로 부하들을 죽음의 구렁텅이에 몰아넣은 최악의 패장 12명을 골라 이야기를 풀어내고 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘승패병가지상사’ 무색게 한 패장 12명&lt;br/&gt;전쟁 중 유곽 짓고 칼퇴근 후 술판&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘승패병가지상사’라는 고사성어가 있다. 전쟁에서 이기고 지는 것은 항상 있는 일이라는 뜻이다. 그렇지만 이 책에 등장하는 열두 장군들은 승리가 보장된 수준의 전투에서 고집과 어리석음으로 뼈저린 패배를 당했다.&lt;br&gt;대표적인 사례가 제2차 세계대전 당시 일본군이다. 저자는 잔혹함의 대명사였던 일본군이 사실은 “‘똥군기’로 가득한 ‘막장 군대’로  탈레반이나 알카에다 같은 테러 집단”이었으며 그들을 지휘한 장성들은 “능력은 없는 주제에 출세욕만 가득한 자들”이었다고 평가했다. 당시 미군은 일본군을 가리켜 “병사는 우수, 하급 간부는 양호, 중급 장교는 범용, 고위급 지휘관은 무능하다”고  비웃었다고 한다.&lt;br&gt;대표적 인물이 무다구치 렌야 중장이다. 메이지유신 이래 일본군 최악의 졸전이자 지옥을 선사한 임팔작전을 이끈 사람이다. 일본 패망에 워낙 큰 역할을 해 ‘연합군의 스파이’, ‘조선 독립의 유공자’라는 우스개까지 있다고 한다. 육군유년학교, 사관학교, 육군대학을 우수한 성적으로 졸업한 엘리트였지만 책임감이란 눈곱만큼도 없고 자리 욕심만 있어 늘 전장에 기자들을 데리고 다니면서 신문 1면에 등장하는 것을 좋아했다. 덕분에 도조 히데키 눈에 들어 출세를 거듭해 미얀마 주둔 제15군 사령관으로 임명됐다.&lt;br&gt;병사들과 하급 장교들은 울창한 원시림에서 독충과 독사와 사투를 벌이고 있을 때 무다구치 렌야는 400㎞ 후방에서 ‘세이메이쇼’라는 커다란 유곽을 지어놓고 전쟁 중임에도 저녁 5시만 되면 하던 일을 죄다 내팽개치고 칼퇴근한 뒤 참모들과 화려하게 치장한 게이샤들의 시중을 받으며 주색에 빠져 지냈다는 부분에서는 헛웃음이 나올 지경이다. 참모들끼리는 서로 마음에 드는 기생을 서로 차지하겠다고 주먹다짐까지 벌였다고 한다. 이쯤 되면 참패의 주인공이 안 될 수가 없는 상황이라 하겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 19세기 보불전쟁 당시 프랑스 나폴레옹 3세는 삼촌인 나폴레옹 같은 군신(軍神)을 꿈꿨지만 물려받은 것은 이름과 성욕뿐이며 멍청한데 부지런하기만 해 유럽 최강자의 자리를 놓고 벌인 전쟁에서 독일의 포로가 되기까지 했다.&lt;!-- 그림 1439673 --&gt;제2차 세계대전 당시 북아프리카에서 싸우던 한 이탈리아 젊은 장교가 부하에게 “나는 노예가 아니므로 나라를 위해 목숨을 바치지 않는다. 내 목숨은 내가 반한 여자를 지킬 때만 걸 뿐이다”라는 말을 남기며 탈영을 하자 부하들도 줄줄이 탈영했다거나 전투를 눈 앞에 두고도 밤이 되면 “우리가 졸리면 적도 졸릴 것”이라는 명언(?)을 남기며 경계를 소홀히하고 잠이 들어 적의 무수한 기습을 허용했다는 부분에서는 과연 사실일까 의심이 들기까지 한다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;3개 군단 중 2개 해체시킨 유재흥&lt;br/&gt;엘리트 의식에 고집까지 센 멍부 패장들&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;외국의 사례들뿐만 아니다. 1950년 한국전쟁 당시에도 어처구니없는 일은 벌어졌다고 책은 소개한다. 인터넷에서 떠도는 ‘한민족 3대 패전’ 중 하나인 ‘현리 전투’가 바로 그것이다. 3대 패전은 온 힘을 다해 싸우다가 중과부적으로 져서가 아닌 쓰디쓸 만큼 수치스럽고 굴욕적인 패배를 이야기한다. 첫 번째가 1597년 임진왜란 중 벌어진 원균의 칠천량 해전, 두 번째논 병자호란 당시 벌어진 1637년 쌍령전투이다.&lt;br&gt;현리전투는 1951년 5월 16~22일까지 동부전선에서 벌어진 싸움으로 유재흥 소장이 지휘하는 한국군 제3군단은 쑹스룬이 지휘하는 중국군 제9병단에게 괴멸됐다. 이 전투로 인해 미군의 밴 플리트 장군은 군단을 해체하고 미군이 한국군을 직접 지휘하겠다고 선언했다. 전시작전권이 미군으로 넘어가게 된 이유이다. 유재흥은 현리전투에 앞서 몇 달 전 제2군단을 이끌고 벌인 청천강전투에서 패배해 군단 해체를 당하기도 했다. 한국 전쟁 당시 한국군에게는 3개 군단이 있었는데 2개 군단을 말아먹은 장본인이라는 오명을 쓰게 된 것이다.&lt;br&gt;한국전쟁을 지휘했던 밴 플리트 장군이 훗날 미국의 한 라디오 토크쇼에서 나와 당시 상황을 이야기한 것을 들어보면 어처구니없을 정도이다. “당신의 군단은 어디 있소?”라고 밴 플리트가 묻자 유재흥은 “모르겠습니다”라고 답하고 재차 밴 플리트가 “당신의 2개 사단은 어디에 있는가? 당신은 당신네 대포와 수송 수단을 죄다 잃어버린 것이오?”라고 묻자 “그런 듯합니다”라고 유재흥은 답했다. 이에 밴 플리트는 “당신 군단을 해체하겠소, 새로운 직책을 찾으시오”라고 격노했다는 것이다.&lt;!-- 그림 1439674 --&gt;다른 사례들도 마찬가지이다. ‘멍부’는 조직과 국가를 망치는 해충 같은 존재라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“멍청하면서 부지런한 자 뭐하든 조직에 손해”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;책에서는 독일 바이마르공화국 총사령관이었던 쿠르트 폰 하머슈타인 에쿠오르트 장군이 쓴 ‘부대 지휘 교본’을 인용하며 ‘멍부’들에 대한 관리법을 명확히 제시하고 있다. “반드시 주의해야 할 사람은 멍청하면서 부지런함을 갖춘 자다. 그는 무엇을 하건 간에 조직에 해를 끼칠 뿐이므로 어떤 책무도 맡겨서는 안 된다.”&lt;br&gt;그렇지만 실제 조직 속 ‘멍부’들은 승승장구하고 어쩌다 찬 완장을 자기 능력으로 착각하고 권리만 주장할 뿐 책임은 외면한다. 자, 이제 가슴에 손을 얹고 본인이 ‘멍부’가 아닌지 생각해보자. ‘나는 멍부가 아니야’라는 생각을 떠올리는 당신, 어쩌면 좀먹는 ‘멍부’일 가능성이 매우 크다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 4개월 만에 진짜 ‘위드 코로나’…“마스크 벗기 조심스러워”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119581294/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119581294/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119581256.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“오늘부터 코로나19 위기 경보가 경계로 낮아지긴 했지만, 사람이 많은 곳에서 마스크 벗기가 조심스러워요.”  정부는 1일부터 코로나19의 국내 첫 확진자가 발생한 지 3년 4개월 만에 ‘코로나19 비상사태 종식’을 선언, 실제적 ‘위드(with) 코로나’가 시작됐다.  이날 오전 세종시 종촌동에 있는 초등학교에 등교하는 3학년 학생은 마스크를 코까지 올리고 불편하지 않냐는 질문에 “입학 때부터 마스크를 쓰다 보니 안 쓰면 허전하고 반 친구들도 교실에서 거의 쓰고 있다”고 말했다.   그러면서 “요즘 독감도 유행하고 부모님도 마스크를 쓰라고 해서 계속 쓸 계획이며 버스 등 사람이 많은 곳에서 쓰지 않으면 눈치 보인다”며 “코로나가 끝났다고들 하는데 실감은 나지 않는다”고 답했다.  충남 천안시 내 다중이용시설에서도 아직 마스크를 착용한 사람들이 엿보였다.  이날 충남 천안 호서대캠퍼스 앞 버스정류장에는 더운 날씨에도 불구하고 마스크를 쓴 학생 2~3명이 마스크를 착용하고 있었다.  김모(22)씨는 “정부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백희나 ‘알사탕’, 이탈리아 대표 아동문학상 ‘올해의 책’ 품었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500125</guid>
      <pubDate>2023-06-01T14:50:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601145006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;백희나 작가의 그림책 ‘알사탕’이 이탈리아의 대표 아동문학상인 프레미오 안데르센상 시상식에서 ‘올해의 책’으로 선정됐다.&lt;!-- 그림 1439701 --&gt;&lt;br&gt;1일 출판계에 따르면 ‘알사탕’은 지난달 27일(현지시간) 이탈리아 제노바 두칼레궁에서 열린 ‘2023 프레미오 안데르센상’ 시상식에서 수퍼프레미오 안데르센-괄티에로 샤피노 추모상을 받았다.&lt;br&gt;1982년 제정된 프레미오 안데르센상은 이탈리아 최고 권위의 아동문학상으로, ‘알사탕’은 각 부문 최고작 가운데서도 심사위원단 전체의 투표로 올해 이탈리아에서 출간된 최고의 어린이책 한 권에 주는 ‘수퍼프레미오 안데르센’상을 거머쥐었다.&lt;!-- 그림 1439702 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;꼬마 동동이가 알사탕을 먹자 아빠, 소파, 반려견 등 주위 인물과 사물이 품고 있던 마음의 소리를 듣게 된다는 이야기의 ‘알사탕’은 지난달 중순 프레미오 안데르센상의 올해 ‘최고의 그림책’에도 선정된 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최초로 담배 한 개비마다 ‘독 있다’ 경고문 새기는 캐나다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230601/119582490/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230601/119582490/2</guid>
      <pubDate>2023-06-01T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119582473.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;캐나다가 세계 최초로 담배 한 개비마다 ‘담배는 유해하다’는 경고 문구 표기를 의무화 하기로 결정했다.  미국의 뉴욕타임스(NYT), CNN 등에 따르면 캐나다 보건 당국은 세계 금연의 날을 맞아 31일(현지시간) “담배 회사들이 의무적으로 모든 담배 한 개비마다 건강에 대한 경고 문구를 삽입해야 하는 조치를 시행한다”고 밝혔다.  캐나다 보건당국은 이번 조치에 흡연자의 금연을 도우면서 청소년과 비흡연자를 니코틴 중독으로부터 보호하려는 목적이 있다고 했다.  이에 따라 캐나다에서 판매하는 모든 담배들에는 한 개비마다 ‘한 모금마다 독이 들어있다’, ‘담배 연기는 어린이에게 해롭다’, ‘담배는 발기부전을 유발한다’ 등의 문구를 캐나다 내에서 공영어로 쓰이는 영어와 프랑스어로 표기하게 됐다.  캐나다 암협회 선임 정책분석가 롭 커닝엄은 이번 조치와 관련해 CNN과의 인터뷰에서 “흡연자가 담배를 피울 때마다 (흡연의 유해성을) 마주하게 되는 방식으로 세계적 선례를 만든 것”이라고 평가했다. 국제 담배규제정책</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헬리코박터균 없애면, 세계 사망원인 1위인 ‘이것’도 막는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119583246/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119583246/2</guid>
      <pubDate>2023-06-01T15:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119583180.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;위암, 위궤양 등 위장관 질환의 대표적 예방 및 치료법인 헬리코박터 파일로리(Helicobactor pylori) 제균 치료가 세계 사망원인 1위인 관상동맥 질환 예방에도 효과가 있다는 연구 결과가 나왔다.  분당서울대병원 소화기내과 김나영 교수팀(김상빈 소화기내과 전문의·분당서울대병원 순환기내과 황인창 교수)은 헬리코박터균 제균 치료가 65세 이하 남성과 65세 이상 여성에게서 관상동맥 질환의 예방 효과가 크다는 사실을 규명했다고 1일 밝혔다.  우리 몸의 심장은 평생 동안 하루에 약 10만 회를 박동하며 신체 전반에 혈액을 공급하는 역할을 맡는다. 심장의 막대한 활동량을 뒷받침하기 위해서는 심장 근육 자체도 많은 산소와 영양분을 필요로 하는데 이를 위해 심장 근육에 혈액을 전달하는 세 가닥의 혈관을 ‘관상동맥’이라고 한다.  관상동맥은 고지혈증, 당뇨병, 고혈압 등 대사 질환에 의해 손상되고, 혈관 벽에 콜레스테롤 쌓이는 동맥경화가 진행되어 혈관 내경이 크게 좁아지거나 막히게 되면 심장에 심각한 질환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그룹 엑소 백현·시우민·첸, SM과 법적 공방 가나...전속 계약 해지 통보 파장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500155</guid>
      <pubDate>2023-06-01T15:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601105447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439575 --&gt;그룹 엑소의 백현·시우민·첸이 소속사 SM엔터테인먼트를 상대로 전속계약 해지를 전격 통보했다.&lt;br&gt;백현·시우민·첸의 법률 대리인인 이재학 법무법인 린 변호사는 1일 배포한 보도자료에서 이들 세 멤버가 SM에 전속계약 해지를 통보했다고 밝혔다.&lt;br&gt;세 멤버들은 “SM은 12∼13년의 장기 전속계약 체결도 모자라 아티스트에게 후속 전속계약서에 날인하게 해 각각 최소 17년 또는 18년의 계약 기간을 주장하려 하고 있다”며 “이는 SM의 아티스트에 대한 극히 부당한 횡포”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 “장기간인 기존 전속계약 및 후속 전속계약서 체결 행위에 대해 공정거래위원회에 제소하는 방안도 심각하게 검토 중”이라고 말했다.&lt;br&gt;이와 관련해 SM은 유효하게 재계약이 체결됐으며, 정산 문제도 없다고 맞서 법률 분쟁으로 비화될 전망이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 멤버 3인은 지난 3월부터 최근까지 SM에 7차례에 걸쳐 내용증명을 보내 정산 자료와 근거를 요청했지만 전혀 받지 못했다는 입장이다. 이들은 “장기간의 전속계약 동안 매회 정산되는 정산금에 대해 SM의 설명만 믿고, 구체적이고 객관적인 증빙이 없는 SM이 일방적으로 작성한 자료만을 보고 정산금을 받아왔다”고 제기했다.&lt;br&gt;또한 “전속계약에 따른 정산 주기는 매년 2회 도래하므로 정산 자료와 정산 근거는 매년 2회 제공돼야 하지만 SM은 12∼13년이나 되는 긴 전속계약 기간 정산자료와 근거를 제대로 제공한 바 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;세 멤버는 “이번 일로 팬 여러분께 심려를 끼쳐 죄송하다”면서도 “지혜로운 방안을 찾아 분쟁을 잘 해결하도록 최선을 다하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;이에 반해 SM은 이날 배포한 입장문에서 “대중문화예술산업발전법 개정 전까지 연 2회, 개정 후에는 매월 정산했다. 그 자료에 대해서는 원하면 언제든 내방해 확인하도록 협조했다”며 “아티스트 내방 때마다 지출 내역에 대해서는 별도로 제공했고, 수년간의 계약 기간 동안 아티스트는 정산 방식에 대해 아무런 이의를 제기하지 않았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SM은 멤버들이 요구한 ‘사본’을 제공하지 않고 ‘열람’을 허용한 데 대해선 “외부 세력 등 제삼자를 상대로 한 부당한 제공이 우려됐기 때문”이라고 설명했다. 또 엑소 멤버들과는 2021년 6월부터 지난해 말까지 1년 6개월간 협의를 거쳐 지난해 12월 30일자로 멤버 7인과 재계약을 맺었다고 밝혔다.&lt;br&gt;아울러 SM은 “소속 아티스트에게 접근해 허위 정보와 잘못된 법적 평가를 전달하고, 당사와의 전속계약을 무시하고 자기들과 계약을 체결해도 괜찮다는 식으로 비상식적인 제안을 하는 외부 세력이 확인됐다”며 이번 사태가 촉발된 배후가 있다는 의혹혹을 제기했다.&lt;br&gt;SM은 이번 사건과 관련해 비비지·소유 등이 소속된 빅플래닛메이드에 내용증명을 보내 이들을 ‘외부 세력’으로 사실상 지목했다.&lt;br&gt;빅플래닛메이드는 여자친구 출신 세 멤버, 씨스타 출신 소유, 뉴이스트 출신 렌 등 굵직한 K팝 그룹 멤버를 영입해 주목받은 기획사다. 하지만 빅플래닛메이드 측은 이번 사건과 무관하다는 입장문을 냈다.&lt;br&gt;빅플래닛메이든ㄴ 이날 낸 입장문에서 “보도에 언급된 아티스트를 만난 적 없고, 그 어떠한 전속 계약에 관한 논의나 의견을 나눈 적이 없다”며 “(SM이) 내부 계약 상황을 관련 없는 본사와 결부한 의도가 무엇인지 유감을 표한다. 계속해서 이 같은 주장을 한다면 강경하게 법적 대응하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;2012년 12인조로 데뷔한 엑소는 중국인 멤버 루한·크리스·타오가 팀을 이탈해 9인조로 재편됐고 마지막 남은 중국인 멤버 레이와 SM과의 계약은 지난해 4월 만료됐다. 엑소는 올해 완전체 복귀를 준비했지만, 이번 세 멤버의 전속계약 해지 주장으로 활동이 불투명해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대 대통령 ‘최애템’ 둘러보기 [포토多이슈]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500172</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500172</guid>
      <pubDate>2023-06-01T16:26:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601162353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1439780 --&gt;&lt;!-- 그림 1439781 --&gt;1일 서울 종로구 청와대 본관에서 청와대 개방 1주년을 맞아 ‘우리 대통령들의 이야기-여기 대통령들이 있었다’ 대통령 역사 전시가 열렸다.&lt;br&gt;전시를 개최한 문화체육관광부는 역대 대통령들의 청와대에서의 삶을 압축하는 소품과 이에 담긴 이야기를 전달한다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1439783 --&gt;&lt;!-- 그림 1439784 --&gt;&lt;!-- 그림 1439785 --&gt;&lt;!-- 그림 1439786 --&gt;&lt;!-- 그림 1439787 --&gt;&lt;!-- 그림 1439788 --&gt;&lt;!-- 그림 1439789 --&gt;&lt;!-- 그림 1439791 --&gt;&lt;!-- 그림 1439792 --&gt;&lt;!-- 그림 1439793 --&gt;이번 전시에는 이승만 대통령의 영문타자기를 비롯해 박정희 대통령의 반려견 스케치, 노태우 대통령의 퉁소, 김영삼 대통령의 조깅화, 김대중 대통령의 원예가위, 노무현 대통령의 독서대 등이 전시된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1439794 --&gt;전시는 오는 8월 28일까지 이어진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동네병원 갈 때 마스크 없어도 돼…“진짜 끝난 것 같아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119585088/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119585088/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119585030.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 팬데믹 3년4개월 만에 사실상 유일하게 착용 의무가 남아있던 동네 병원·약국에서도 마스크를 벗을 수 있게 되면서, 시민들은 ‘이제 진짜 끝난 것을 체감한다’는 반응을 보였다. 올 초부터 일터나 학교 등 다수 실내 공공장소에서 착용 의무가 해제돼 일상생활 속 마스크는 서서히 사라져 왔지만, 환자들이 오가는 병원·약국은 코로나 팬데믹을 상징하는 사실상 마지막 공간으로 남아 있었다.정부는 1일 0시부터 의원과 약국에서의 마스크 착용 의무를 전면 권고로 바꾼다고 전날 발표했다. 확진자에 대한 ‘7일 격리 의무’도 ‘5일 격리 권고’로 전환됐다. 엔데믹(endemic·풍토병이 된 감염병) 선언이다.마스크 착용 의무는 지난해부터 단계적으로 해제돼 왔다. 지난해 5월 50인 이상이 모이는 실외 집회나 공연·스포츠 경기장을 제외한 실외에서 마스크 착용 의무가 풀린 것을 시작으로, 같은 해 9월에는 모든 실외에서 마스크를 쓰지 않게 됐다.올 들어서는 실내에서도 마스크 의무 완화가 시작됐다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마스크 끝’ 치과는 방긋…“다음주까지 예약 꽉 찼습니다“</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119585123/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119585123/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T17:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119584941.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“다음 주말까지 스케일링 예약이 모두 마감됐습니다. 오늘 스케일링은 물론 깨지거나 변색된 치아 치료에 대한 문의가 부쩍 늘었습니다.” (서울 A치과 관계자)“그동안 미뤘던 치과 진료를 받으러 왔습니다. 서비스직이라 사람을 만나는 업무가 많아 미백 치료에 대한 상담도 함께 했습니다.” (직장인 김 모씨)1일 마스크 착용 의무가 사라지면서 치과를 찾는 사람들이 코로나 이전 규모로 돌아갈 것이라는 기대감이 높아지고 있다. 최근 더운 날씨로 마스크를 쓰지 않는 사람들이 많아지고, 방역 조치도 해제되면서 스케일링이나 미백 치료에 대한 문의가 적지 않다는 것이 개원의들의 말이다.A치과 관계자는 “미백치료를 위해 상담을 하거나 제품 문의를 하는 경우가 눈에 띄게 늘었다”며 “마스크 해제로 외적으로 보이는 모습에 관심이 높아진 것 같다”고 말했다. 그동안 방역 조치로 마스크 밖으로 노출되는 부위에 대한 성형외과 눈, 이마 등의 수술 수요가 높았다면 이제는 그 수요가 코로나 이전과 같이 치과 진료로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라탕 먹고 “목아프다”…中여성, 입원 10분만에 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230601500207</guid>
      <pubDate>2023-06-01T17:37:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601173735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439864 --&gt;마라탕을 먹은 후 인후통을 호소하던 여성이 사망하는 일이 발생했다.&lt;br&gt;원인은 ‘급성 후두개염’으로 추정된다. 후두개란 목 안쪽, 기도와 식도가 나뉘는 부분에서 기도를 덮는 기관을 말한다.&lt;br&gt;31일 시나닷컴, 생명시보 등 현지 매체에 따르면 중국의 한 가게에서 마라탕을 먹은 한 여성이 호흡 곤란과 목 통증을 호소해 병원을 찾은 후 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;친구의 생일을 맞아 마라탕 전문점에 방문한 26살 중국 여성 A씨는 식사 직후 심한 인후통을 느끼기 시작했다. 시간이 갈수록 인후통은 심해졌고, 그다음 날에는 호흡 곤란까지 찾아왔다.&lt;br&gt;사태의 심각성을 인지한 A씨는 휴가를 내고 병원을 찾았다. 그러나 이미 제대로 서 있을 수도 없는 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;급히 입원을 하고 검사를 받았지만 이내 숨을 헐떡이며 쓰러졌다. 의료진은 곧바로 응급처치를 시작했지만 10분 만에 숨을 거뒀다.&lt;br&gt;의료진에 따르면 A씨는 평소 급성 후두개염을 앓고 있었다. 의료진은 A씨가 매운 마라탕을 먹은 후 찬 음료를 마셔 염증과 부종을 일으킨 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;급성 후두개염은 후두개염을 적절하게 조치하지 않았을 때 발생한다. 기도가 완전히 폐쇄돼 사망하게 되는 응급질환이다.&lt;br&gt;급성 후두개염에 의한 기도 폐쇄가 임박했을 땐 거친 호흡 잡음이 나타날 수 있다. 짧은 시간 내에 고열과 인후통 증상이 심해지고, 통증으로 음식물·침 등을 잘 삼키지 못하게 된다.&lt;br&gt;빠른 진단과 적절한 치료가 이루어지면 대부분 2~3일 내에 호전되지만, 발병 후 4~5시간내 기도가 폐쇄되는 등 악화될 수 있어 증세가 조금이라도 보이면 바로 이비인후과나 응급실에 내원해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뽕나무 열매 ‘오디’, 소화 기능 개선 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119587083/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119587083/2</guid>
      <pubDate>2023-06-01T18:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119586595.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뽕나무 열매로 알려진 ‘오디’가 소화와 위장관 운동 기능을 개선하는데 큰 효과가 있다는 국내 연구 결과가 1일 발표됐다. 농촌진흥청이 이날 이같은 연구 결과를 소개했다.  농촌진흥청과 동의대 이현태 교수팀은 정상 쥐에게 동결건조 된 오디 분말을 투여해 소화, 위장관 운동이 얼마나 활발한지 확인하는 지표인 ‘위장관 이송률’을 측정했다.  그 결과 오디 분말 1g을 투여했을 때 투여하지 않은 쥐에 비해 위장관 이송률이 64.4% 높아졌다. 또 위장관 운동 기능을 의도적으로 떨어뜨린 장폐색 쥐에게 같은 양의 오디 분말을 투여했을 때 위장관 이송률은 82.4% 증가했다.   또 농촌진흥청은 서울대 의과대학 외과학교실과 함께 사람의 ‘위장관 평활근 수축력’과 오디의 상관관계를 분석했다. ‘위장관 평활근 수축력’은 위장관 운동성을 정량적으로 나타내는 지표다.  측정 결과, 동결건조 오디 분말은 위장관 평활근의 자발적인 수축 운동(소장 2.9배, 대장 2.7배)과 장신경계 지배를 받는 이동성 운동 복합체(소장 2.6</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“굿바이 코로나”…전국 선별검사소 모두 운영 중단</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119588668/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119588668/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T20:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119576005.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 두 번 감염됐을 때 모두 여기서 검사를 받고 확진 판정을 받았어요. 선별검사소가 없어진다니 시원섭섭한 기분이네요.”  1일 낮 12시 40분경 서울 중구 서울역 앞에서 만난  박모 씨(38)는 “의료진들이 없었다면 오늘 같은 ‘굿바이 코로나’도 없었을 거다. 정말 고생 많으셨다”고 했다. 그의 눈 앞에선 코로나19 유전자증폭(PCR) 검사를 진행했던 임시선별검사소가 운영을 마치고 해체되고 있었다.  이날부터 코로나19 확산 후 시행됐던 실내 마스크 착용 의무가 병원급 이상 의료기관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 인도네시아 혈액제제 플랜트 건설 사업권 최종 승인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119589705/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119589705/1</guid>
      <pubDate>2023-06-01T22:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119589702.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 인도네시아 보건복지부로부터 혈액제제 플랜트 건설 및 기술이전 관련 사업권을 최종 승인 받았다고 1일 밝혔다.  인도네시아 정부는 그동안 혈액제제 플랜트 건설 및 기술이전 사업권을 두고 사업자 선정 절차를 진행했다. 지난 1월 GC녹십자가 우선협상대상자로 선정됐다. 이후 세부적인 협의와 조율을 거쳐 이번에 정식으로 사업자 승인이 난 것이다.   전 세계적으로 혈액제제 플랜트를 수출해 성공적으로 사업을 완수한 기업은 GC녹십자가 유일하다. 국내 제약사 최초로 혈액제제 플랜트를 태국에 수출했고 중국, 캐나다 등 여러 국가에 공장을 건설하기도 했다. 인도네시아 정부는 혈액제제 플랜트 건설 및 기술이전 사업을 통해 현재 전량 수입에 의존하는 혈액제제를 인도네시아 국민들의 혈장으로 생산해 혈액제제 자국화를 실현한다는 계획이다.  GC녹십자 관계자는 “이번 사업권 승인으로 반세기 동안 GC녹십자가 혈액제제 분야에서 보유해 온 높은 기술력을 다시 한 번 입증했다”며 “우리 정부와 민간기업이 꾸준히 노력해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자원 시장의 보이지 않는 손… 얼굴 없는 사냥꾼들의 민낯</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602016001</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:51:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439975 --&gt;아프리카 한 국가의 군 장성이 룩셈부르크의 다국적 은행 IBBC를 찾는다. IBBC 회장이 대선을 앞둔 그에게 거액의 자금 지원을 제안하자, 그는 IBBC가 얻는 건 뭐냐고 되묻는다. IBBC 회장은 싱긋 웃으며 “영향력 있는 친구”라고 답한다. 영화 ‘인터내셔널’의 한 장면이다. 물론 돈세탁, 무기 거래 등 온갖 추악한 범죄의 실질적 배후인 IBBC가 ‘대통령이 된 친구’를 단순한 ‘친구’ 수준에 머물도록 놔두지는 않는다. 현실은 동화가 아니니 말이다.&lt;br&gt;실제 사건을 모티브로 삼은 ‘인터내셔널’처럼 불법에도 아랑곳하지 않고 공격적인 경영을 통해 막대한 이득을 취하는 ‘위험 사냥꾼’들이 현실 세계에도 있다. 이 사냥꾼들은 거의 모든 비즈니스 영역에서 활동하고 있다.&lt;br&gt;새책 ‘얼굴 없는 중개자들’은 이 가운데 석유와 밀 등 자원 시장을 쥐락펴락하는 원자재 중개자들의 실상을 파헤치고 있다. 원자재 중개 업체의 시조인 루트비히 제셀슨부터 세계 3대 원자재 중개 업체인 글렌코어, 비톨, 카길 등의 탄생까지, 원자재 중개 업계의 흐름을 13장에 걸쳐 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카다피 40년 집권을 끝장낸 리비아 ‘아랍의 봄’의 막후 조정자였던 비톨, 알루미늄 확보를 위해 국제통화기금(IMF) 대신 1980년대 자메이카에 자금을 지원해 정권을 바꾼 마크리치앤드코, 푸틴 장기 집권의 숨은 공로자인 군보르에너지 등의 사례를 통해 그들이 누구와 어떻게 거래했는지, 그 거래가 미친 영향은 뭔지 알게 된다.&lt;br&gt;취급하는 자원이 다르고, 국적과 언어, 인종마저 다르지만 원자재 중개자엔 하나의 공통점이 있다. 선악의 기준이 없다는 점이다. 오로지 이익만이 기준이다. 이들은 철저하게 ‘얼굴’을 지우고 중개에 임한다. 조세 회피처를 통한 거래, 독재국가와의 비밀 거래 등 ‘떳떳하지 않은’ 중개일수록 이익이 크기 때문이다. 이들은 대부분 개인회사다. 주식회사처럼 기업을 공개할 필요가 없다. 이들에 대한 정보가 취약한 건 이 때문이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁터든 일터든 망치는 건 ‘멍부’… 나는 아닐 거야? 이미 ‘똥별’이다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602016002</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:51:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601142910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439671 --&gt;다음 중 최고의 상사는 누구일까? 1. 똑부(똑똑하고 부지런함) 2. 똑게(똑똑하고 게으름) 3. 멍부(멍청하면서 부지런함) 4. 멍게(멍청하면서 게으름). 답은 2번이다. 그렇다면 최악은? 3번.’&lt;br&gt;직장인이라면 누구나 한 번쯤 들어봤을 이야기이다. 사실 멍청하면서 부지런한데다가 고집까지 센 사람이 조직에 있다면 폐기처분밖에는 답이 없다고 한다.&lt;br&gt;전쟁사 연구자인 저자는 ‘멍부’가 전쟁에서 어떤 처절한 실패를 겪었는지를 적나라하게 보여주고 있다. 사실 이 책은 내용을 떠나 부제와 띠지만으로도 읽을 수밖에 없다. 일단 마케팅 측면에서 성공이라 하겠다. 점잖은 제목과 달리 ‘부지런하고 멍청한 장군들이 저지른 실패의 전쟁사’라는 부제와 ‘근면하고 성실했던 장군들은 어떻게 똥별이 되었는가?’라는 띠지의 문구는 통렬하다.&lt;!-- 그림 1439673 --&gt;19세기 후반부터 20세기 중반 한국전쟁까지 약 80년 동안 세계 각국에서 벌어진 전쟁 중 참혹한 패배로 부하들을 죽음의 구렁텅이로 몰아넣은 최악의 패장 12명을 골라 이야기를 풀어내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘승패병가지상사’라는 고사성어가 있다. 전쟁에서 이기고 지는 것은 항상 있는 일이라는 뜻이다. 그렇지만 이 책에 등장하는 열두 장군들은 승리가 보장된 수준의 전투에서 고집과 어리석음으로 뼈저린 패배를 당했다.&lt;!-- 그림 1439674 --&gt;대표적인 사례가 제2차 세계대전 당시 일본군이다. 저자는 잔혹함의 대명사였던 일본군이 사실은 “‘똥군기’로 가득한 ‘막장 군대’로 탈레반이나 알카에다 같은 테러 집단”이었으며 그들을 지휘한 장성들은 “능력은 없는 주제에 출세욕만 가득한 자들”이었다고 평가했다. 대표적 인물이 무다구치 렌야 중장이다. 메이지유신 이래 일본군 최악의 졸전이자 지옥을 선사한 임팔작전을 이끈 사람이다. 일본 패망에 워낙 큰 역할을 해 ‘연합군의 스파이’, ‘조선 독립의 유공자’라는 우스개까지 있다고 한다. 육군유년학교, 사관학교, 육군대학을 우수한 성적으로 졸업한 엘리트였지만 책임감이란 눈곱만큼도 없고 자리 욕심만 있어 늘 전장에 기자들을 데리고 다니면서 신문 1면에 등장하는 것을 좋아했다. 덕분에 도조 히데키 눈에 들어 출세를 거듭해 버마 주둔 제15군 사령관으로 임명됐지만 참패의 주인공이 됐다.&lt;!-- 그림 1439672 --&gt;또 19세기 보불전쟁 당시 프랑스 나폴레옹 3세는 삼촌인 나폴레옹 같은 군신(軍神)을 꿈꿨지만 물려받은 것은 이름과 성욕뿐이며 멍청한데 부지런하기만 해 유럽 최강자의 자리를 놓고 벌인 전쟁에서 독일의 포로가 되기까지 했다.&lt;br&gt;다른 사례들도 마찬가지이다. 멍부는 조직과 국가를 망치는 해충 같은 존재라는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책에서는 독일 바이마르공화국 총사령관이었던 쿠르트 폰 하머슈타인 에쿠오르트 장군이 쓴 ‘부대 지휘 교본’을 인용하며 ‘멍부’들에 대한 관리법을 명확히 제시하고 있다. “반드시 주의해야 할 사람은 멍청하면서 부지런함을 갖춘 자다. 그는 무엇을 하건 간에 조직에 해를 끼칠 뿐이므로 어떤 책무도 맡겨서는 안 된다.”&lt;br&gt;그렇지만 실제 조직 속 ‘멍부’들은 승승장구하고 어쩌다 찬 완장을 자기 능력으로 착각하고 권리만 주장할 뿐 책임은 외면한다. 자, 이제 가슴에 손을 얹고 본인이 ‘멍부’가 아닌지 생각해보자. ‘나는 멍부가 아니야’라는 생각을 떠올리는 당신, 어쩌면 좀먹는 ‘멍부’일 가능성이 매우 크다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여행가방]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602015001</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:51:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439974 --&gt;●알프스 넘는 케이블카 7월 1일 개통&lt;br&gt;스위스관광청 한국사무소는 7월 1일 ‘알프스에서 가장 고도가 높은 국경 이동 수단’인 케이블카가 체르마트에서 운행을 시작한다고 밝혔다. ‘마테호른 글래시어 라이드 2’로 스위스 마테호른 글래시어 파라다이스(3883m)와 이탈리아의 테스타 그리지아(3458m)를 연결해 준다. 여행객뿐 아니라 스키어들도 두 나라를 오가며 경과 스키를 즐길 수 있게 됐다. 스위스 트래블 패스 소지자와 16세 미만 어린이는 50% 할인된다. 9세 미만의 어린이는 무료다.&lt;!-- 그림 1439977 --&gt;●지금 딱! 유럽의 환상적 기찻길 4곳&lt;br&gt;유럽의 기차 여행 패스 브랜드 유레일이 이 계절에 찾을 만한 유럽의 환상적인 기찻길 4곳을 추천했다. 스위스의 글래시어 익스프레스와 베르니나 익스프레스, 이탈리아의 마나롤라, 노르웨이의 플롬 레일웨이 등이다. 말 그대로 이동 자체가 여행이 되는 곳으로, 차창 너머 웅장한 산세와 반짝이는 호수, 파도치는 바다를 감상할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●빈의 새 명소들  “MZ세대 오세요”&lt;br&gt;빈 관광청은 코로나 팬데믹 기간 중 새로 생긴 곳과 업데이트된 명소들을 선정, 추천했다. 주로 MZ세대들에게 어필할 수 있는 공간들이다. 하이디 홀튼 컬렉션 박물관은 지난해 6월 빈 시내 중심부의 옛 궁전을 리모델링해 문을 열었다. 모차르트의 작품 세계를 오감으로 만끽할 멀티미디어 전시관인 미토스 모차르트도 성 슈테판 대성당 근처에 문을 열었다. 왈츠의 황제 요한 슈트라우스를 기리는 ‘하우스 오브 슈트라우스’도 올해 문을 열 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CHILE아닌 CHIIE?…실수와 오류에도 역사는 계속된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602017001</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439983 --&gt;영어 대문자 I(아이)와 소문자 l(엘)은 모양만 보면 큰 차이가 없다. 눈이 나쁘면 그게 그거처럼 보이기도 한다. 까딱하면 오타를 낼 가능성도 있는데 그것이 실제로 일어났다.&lt;br&gt;“모든 역경을 이겨 내고” 만들어진 칠레의 동전 이야기다. 2008년 칠레의 조폐국장이던 그레고리오 이니구에즈는 새 동전 제작을 승인했는데, 반짝반짝 빛나는 이 아름다운 동전에는 치명적인 오류가 있었으니 바로 CHILE가 아닌 CHIIE로 찍힌 것이다. 한국으로 따지면 동전에 한국은행이 아닌 한국은햄으로 나왔다고 해야 하나.&lt;br&gt;1년이 지나도록 아무도 이 사실을 알아채지 못했고 이니구에즈와 몇몇 책임자들은 결국 물러나게 됐다. 그런데 이 동전 인기가 상당하다. 한국돈으로 80원짜리 동전이 1만원이 넘는 가격에 거래되기도 한다. 역사는 대개 딱딱하고 어려운 영역으로 보이지만, 결국 사람 사는 이야기가 모였다는 걸 생각하면 의외로 재미 있는 일이 많다. 역사학자이자 문학가인 저자는 ‘실수와 오류의 세계사’를 통해 “역사의 이면에는 실수와 기괴함, 그리고 바보 같지만 사랑스러운 행적들로 가득 차 있다”면서 말랑말랑한 세계사를 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;요즘은 치아가 하얀 걸 선호하는 시대지만 일본은 과거에 치아를 검게 물들이는 화장법인 ‘오하구로’가 있었다. 메이지 유신으로 일본이 근대화되기까지 유행했던 풍습이다. 한때는 잠을 깨워 주는 직업도, 겨드랑이털을 뽑아 주는 직업도 있었다는 이야기들을 읽다 보면 시간 가는 줄 모르게 된다.&lt;br&gt;이런 일이 종종 그리고 지금도 발생하는 건 인간은 실수투성이인 존재이기 때문이다. 당대 지식수준이 거기까지가 한계였을 수도 있다. 별난 역사를 한가득 펼쳐 낸 저자는 “우리의 선조들을 너무 가혹하게 평가하지 말자. 어차피 수백년이 지나면 우리도 자신이 도대체 뭐하고 있는지 모르는 정신 나간 선조가 되어 있을 것”이라며 찬란하면서도 부족하며 독창성이 넘치는 호기심을 독려한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낭만 수의사가 그린 따스한 위로와 치유[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602016003</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005153_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439992 --&gt;드라마 속 직업인들은 자기 일이 무엇인지 명확하게 인식하면서 항상 올바른 길을 찾으려고 노력하는 멋진 모습을 보여 준다. 물론 현실에서 그런 인물을 찾기는 ‘하늘의 별 따기’다. 환자를 위해 모든 것을 버릴 줄 아는 ‘낭만 닥터 김사부’에 시청자들이 열광하는 이유도 마찬가지이다.&lt;br&gt;저자도 수의사로 일하면서 만났던 동물 친구들을 잊지 않기 위해 기록을 남기는 ‘낭만 수의사’다. 책 속에 있는 그림들 모두 저자가 직접 그렸다. 처음에는 병원을 찾은 동물 친구들의 약봉지에 그림을 그려 주기 시작했던 것이 이제는 동물 화가라는 ‘부캐’가 됐다. 때론 어설퍼 보이지만 그 속에는 따뜻함이 담겨 있다.&lt;br&gt;아기자기한 그림과 글을 통해 저자가 하고 싶은 말은 “생명에 대해 조금 더 신중하고 책임감 있는 마음을 가져 달라”는 것이다. 나만의 행복과 안위를 위해 한 생명이 이용되거나 소비돼서는 안 된다는 말은 깊은 울림을 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>되새기는 그 이름… ‘참 부자’ 가슴에 담다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602015002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602015002</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;재물복을 나눠 준다는 경남 의령의 솥바위를 이야기할 때 정작 우리가 기억해야 할 이름은 따로 있다. 백산 안희제(1885~1943)다. 치열한 독립투사이자 ‘참부자의 본보기’라 할 인물이다. 그의 생가 인근에 홍의장군 곽재우 생가 등 볼거리가 꽤 많다. 함께 돌아보길 권한다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1439978 --&gt;백산은 일제강점기에 백산무역주식회사를 통해 중국 상하이 임시정부의 독립운동 자금을 조달한 독립지사다. 당시 상하이 임정의 운영 자금 60% 정도를 감당할 만큼 든든한 자금줄이었다. 김구 선생이 훗날 “상하이 임정의 운영 자금 6할을 담당한 곳은 백산상회(백산무역주식회사의 전신)”라며 고마움을 표시하기도 했다. 그 백산상회를 부산에서 일구고 키운 이가 백산이다.&lt;br&gt;백산은 의령 북쪽 부림면 입산리의 천석꾼 가문에서 출생했다. 유학을 공부하다 나라가 일제에 병탄된 스무살 무렵 신학문을 공부하겠다며 상경했다. 스스로 실력을 기르고 국민을 계몽하는 것이 독립의 기초를 닦는 일이라 생각했기 때문이다. 그가 1909년 부산 구포에 구명학교, 의령에 의신학교와 창남학교를 세운 건 이런 이유에서다.&lt;!-- 그림 1439979 --&gt;●논 2000마지기 팔아 백산상회 세워&lt;br&gt;1911년 러시아와 중국 만주 일대를 돌며 독립운동가들과 교유하다가 3년 뒤 귀국한 그는 고향 논 2000마지기를 팔아 부산에 백산상회를 세웠다. 논 2000마지기는 40만평(133만㎡)으로, 축구장 182개 크기다. 당시 기준으로 5000석(섬·1석은 70㎏ 두 가마니 정도)의 쌀을 생산할 수 있는 규모다. 흔히 백산 생가를 천석꾼 집안이라고 하지만 엄밀히 따지면 만석꾼에 가까웠다. 1919년엔 경북 경주 최부자 등의 투자를 받아 백산주식회사로 확대했다.&lt;!-- 그림 1439987 --&gt;외형은 기업이었지만 백산상회는 사실상 독립운동의 전초기지였다. 부산 백산기념관의 안내판은 “망개떡 상자에 독립운동 자금을 숨겨 운반했다”고 적고 있다. 백산의 친손녀인 안경란(84) 여사에 따르면 백산은 의령 본가에 들를 때마다 망개떡을 바리바리 싸 갔다고 한다. 그러면서 부인(안 여사의 할머니)에겐 배고픈 독립운동가들과 나눠 먹겠다고 했다는 것이다. 이렇게 가져간 망개떡 상자에 독립운동 자금을 숨겨 중국 등으로 운반했을 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;망개떡은 이름 그대로 망개나무잎으로 싼 떡이다. 망개잎은 한여름에 난 걸 쓴다. 망개잎으로 싼 것에 대해서는 여러 이견이 있는데, 여름철 방부제 구실을 했다는 설이 꽤 그럴듯해 보인다. 안 여사는 1990년대 중반부터 망개떡을 팔았다고 한다. 당시 ‘백산식품’이라는 가내수공업 형식의 공장을 차려 망개떡을 만들었다.&lt;!-- 그림 1439989 --&gt;●“망개떡 상자에 자금 숨겨 운반”&lt;br&gt;이번 여정의 가장 중요한 목적도 사실 안 여사가 만든 망개떡을 맛보는 것이었다. 하지만 그럴 수 없었다. 더이상 망개떡을 만들지 않기 때문이다. 망개떡은 쌀을 빻아 빚어낼 때까지 여러 손을 거쳐야 하는 정성의 결과물이다. 쌀은 기계로 빻는다 쳐도 팥은 7~8시간 끓이는 동안 계속 저어야 한다. 떡도 일일이 빚어야 하고 잎도 채취해 염장을 해 둬야 한다. 이 과정이 모두 수작업으로 이뤄진다. 마땅한 후계자가 없는 마당에 안 여사 혼자 감당하기엔 벅찬 일이다. 의령 시장 일대에서 파는 망개떡으로 요기는 했지만 전통의 백산가 망개떡을 먹지 못한 건 두고두고 아쉬움으로 남을 듯하다.&lt;!-- 그림 1439994 --&gt;과장 좀 보태 백산상회는 당시 ‘삼성물산’과 다름없는 회사였다. 독립에 대한 의지만 없었다면 백산은 평생 요족하게 살 수 있었을 것이다. 게다가 만석꾼 집안의 장남 아닌가. 무엇 하나 아쉬울 게 없던 백산은 독립을 위해 일신의 안위를 버렸다. 조국 광복을 불과 두 해 앞두고 끝내 외지에서 숨을 거뒀다. 만주의 일본 경찰에게 모진 고문을 받고 석방된 지 몇 시간 만의 일이다. 우리가 의령 여정에서 반드시 백산을 기억해야 할 이유다.&lt;!-- 동영상 29700 --&gt;백산이 태어난 입산마을은 탐진 안씨 집성촌이다. 초대 문교부(교육부) 장관을 지낸 안호상의 생가 등 볼 만한 고택이 많다. 입산 생가에서 200m쯤 떨어진 산자락에 백산의 묘역이 조성돼 있다. 그가 공부했다는 고산재 등의 볼거리도 인근에 있다. 홍의장군 곽재우의 생가도 입산마을에서 지척이다. 의령을 대표하는 관광지 중 하나이니 부러 찾을 만하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구부러진 삶 올곧게 끊어진 삶 토닥토닥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602017002</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439993 --&gt;삶은 올곧은 직선이 아니다. 살다 보면 선이 구부러지거나 끊길 수 있다. 어린 시절 잘 긋지 못했던 선을 어른이 돼 다시 펴고 잇는 일은 쉽지 않다. 어두운 터널로 들어가 자신과 마주하는 일에는 용기와 노력이 필요하다. 소설은 그런 상처를 안고 어른이 된 해미가 과거의 숙제를 해결하며 치유해 가는 과정을 그렸다.&lt;br&gt;해미는 1994년 도시가스 폭발 사고로 친언니를 한순간에 잃었다. 열세 살에 불과했지만, 해미는 엄마아빠를 안심시키고 동생의 응석을 받아 주며 혼자서 슬픔을 삼켜 낸다. 그럼에도 상처는 잘 봉합하지 않았고, 아빠와 별거하기로 결정한 엄마를 따라 해미는 동생과 함께 행자 이모가 있는 독일 G시로 이주한다.&lt;br&gt;말이 통하지 않아 이방인처럼 겉돌던 해미에게 따뜻한 손을 내민 건 행자 이모였다. 그는 집안을 위해 젊었을 적 독일에 온 파독 간호사로, 마리아와 선자 등 다른 파독 간호사들과 씩씩하게 살고 있다. 행자 이모를 비롯한 다른 이들의 보살핌 속에서 안도감을 느낀 것도 잠시, 한국에 외환위기가 닥친 1997년 해미는 또 한 번 커다란 상실을 겪은 채 한국으로 돌아온다.&lt;!-- 그림 1439997 --&gt;소설은 시간이 흘러 어른이 됐지만 여전히 유년의 비극에 붙들려 있는 해미의 과거와 현재를 오간다. 이 과정에서 해미의 아픔과 좌절, 망설임을 다정한 문체로 풀어낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사실 해미에게는 두 번의 밝음이 있었다. 첫 번째가 마리아의 딸 레나와 선자의 아들 한수를 사귀면서다. 한수가 해미와 레나에게 뇌종양에 걸린 엄마의 첫사랑이던 ‘K.H’를 찾아 달라고 부탁하면서 우정은 더 끈끈해진다. 두 번째는 사진전에서 대학 동창 우재와 우연히 만났을 때다. 대학 시절 미묘한 연애 감정을 주고받기도 했던 우재가 해미의 마음을 열기 위해 적극적으로 다가온다.&lt;br&gt;우재 앞에서 망설이던 해미는 어린 시절 해결하지 못했던 K.H 찾기에 나서는데, 이는 당연한 일이었을 터다. 오랫동안 고스란히 묻어 두었던 상처를 들춰 보고 이를 제대로 해결한다면 앞으로의 두려움을 극복할 수 있을 테니까.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;데뷔 이후 12년 만에 첫 장편을 낸 작가는 “파독 간호사에 대한 어떤 일화를 듣고 첫 장편소설을 마침내 쓸 수 있을 것 같다는, 다른 사람이 아닌 나만 쓸 수 있는 이야기가 분명히 있을 것 같다는 예감에 가슴이 뛰었다”고 설명했다.&lt;br&gt;해미의 과거를 치유하는 과정이 따뜻하다. 어린 해미에게 “혼자 짊어지려고 하면 안 돼. 아무리 네가 의젓하고 씩씩한 아이라도 세상에 혼자 감당해야 하는 슬픔 같은 건 없으니까”(25쪽)라고 말한 행자 이모가 특히 그렇다. 좀처럼 마음을 열지 못하는 어른이 된 해미에게는 이렇게 말한다. “네가 찬란히 살았으면 좋겠어. 삶은 누구에게나 한 번뿐이고 아까운 거니까.”(227쪽)&lt;br&gt;해미가 자신을 고립시킨 터널에서 나와 밝고 따스한 빛을 바라보는 과정에 저절로 박수를 보내게 된다. 혼자의 노력이 아니라, 타인에게 손 내미는 일이 삶을 구원할 수 있다는 메시지가 그대로 서려 있어서다.&lt;br&gt;선자 이모가 편지에 쓴 “다정한 마음이 몇 번이고 우리를 구원할 테니까”라는 말처럼, 혼자서의 노력과 용기도 필요하지만 어쩌면 타인을 향한 애정과 사랑, 작은 ‘안부’를 건네는 일도 필요해 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맘껏 뛰어놀아도 돼 반창고가 있으니까[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602017003</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005159_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439991 --&gt;치타가 그려진 노란색 통. 아이가 선물로 받은 반창고 열 개를 보관하는 반창고 상자다. 그런데 열어 보니 달랑 한 장뿐. 나머지는 모두 어디로 갔을까.&lt;br&gt;아이들은 매일 매 순간이 모험이다. 그 모험은 도무지 순탄치 않다. 상처가 하나씩 늘어난다. 그 위에는 어김없이 반창고가 붙는다. 상처 부위도 다르고, 다친 이유도 제각각이다.&lt;br&gt;아이가 반창고를 어디에 붙였는지 알려 주면서 색을 고른 이유를 설명하는데 꽤나 재미있다.&lt;!-- 그림 1439999 --&gt;가게 앞으로 열흘이나 서성이다 엄마 아빠를 졸라 스케이트보드를 샀는데, 발을 얹자마자 ‘꽈당’하고 넘어졌다. 그래서 스케이트보드와 똑같은 보라색 반창고 1호를 붙였다. 까칠한 고양이 밤톨이의 엉덩이를 잡았더니 화가 난 밤톨이가 뾰족한 발톱으로 할퀴었다. 그래서 붙인 반창고 2호는 밤톨이 눈이랑 똑같은 노란색이다. 피자를 만들기 위해 칼질하다 다친 상처에 붙인 반창고 5호, 언니랑 싸우다 난 상처에 붙인 반창고 7호, 거위에 쫓기다 생긴 상처에 붙인 반창고 9호까지.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;익살맞은 그림에는 활력이 톡톡 튄다. 신난 아이와 겁에 질린 어른의 모습을 극명하게 대비해 보는 즐거움을 더한다. 아이들에게는 놀이가 곧 밥이다. 잘 먹고 잘 놀아야 몸도 마음도 튼튼해진다. 넘어지고 뒹굴고 베이다 보면 자연스레 다치지 않는 법을 익힌다. 하루도 조용할 날 없지만 손가락과 팔뚝, 무릎에 붙은 반창고는 건강한 아이라는 증표일 테니.&lt;br&gt;그러니까 안 된다고, 하지 말라고, 못 나간다고 하기보다 아이를 좀 더 믿어 주자. 그리고 상자에는 아직 주황색 반창고 10호가 남아 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602016004</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439980 --&gt;&lt;b&gt;김언호의 서재 탐험(김언호 지음, 한길사)&lt;/b&gt; 생애를 바쳐 책을 기획하고 만들어온 저자가 우리 시대 독서가 12명의 서재를 탐험했다. 문재인 전 대통령이 ‘평산책방’을 열기 전 나눈 책방 구상 관련한 대담을 비롯해 영화감독 박찬욱, 변호사 강금실, 피아니스트 손열음, 저술가 유시민 등 독서가들의 이야기가 담겼다. 288쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1439981 --&gt;&lt;b&gt;유현준의 인문 건축 기행(유현준 지음, 을유문화사)&lt;/b&gt; 건축물은 인간의 생각과 세상의 물질이 만나 만들어진 결정체로, 사회를 반영한다. 건축가인 저자가 감명받거나 영감을 얻은 30개 건축물을 소개한다. 수백 년 된 전통을 뒤집거나 비트는 혁명적인 생각으로 건축의 새로운 시대를 연 건축물의 사연을 펼친다. 492쪽. 1만 9500원.&lt;!-- 그림 1439985 --&gt;&lt;b&gt;행성 시대 역사의 기후(디페시 차크라바르티 지음, 이신철 옮김, 에코리브르)&lt;/b&gt; 현대 인류가 부딪힌 기후변화 문제를 역사 연구와 결합해 살펴본다. 한나 아렌트, 카를 슈미트, 브뤼노 라투르, 얀 잘라시에비치 등과 같은 사상가들에게서 영감을 받은 저자는 역사가들이 더이상 기후변화 문제를 무시해선 안 된다고 주장한다. 456쪽. 3만원.&lt;!-- 그림 1439990 --&gt;&lt;b&gt;내밀한 계절(강경록 지음, 이데일리)&lt;/b&gt; 현직 여행전문기자가 10년 동안 1주일에 한 곳씩 500여곳을 다니며 느낀 소회를 담은 여행 에세이. 자신만의 경험으로 새로이 발견한 여행지 40곳이 담겨 있다. 저자는 각 여행지를 숨을 고르고, 눈이 열리고, 피안에 깃들고, 향기롭고, 이야기가 담긴, 다섯 개의 묶음으로 나눠 전한다. 272쪽. 1만 6200원.&lt;!-- 그림 1439995 --&gt;&lt;b&gt;마트에 가면 마트에 가면(김종연 지음, 자음과모음) &lt;/b&gt;시인으로 등단해 활동 중인 작가의 첫 번째 소설로, 자음과모음 경장편소설상 수상작이다. 지진이 휩쓸고 간 세상에서 하루하루를 견디는 생존자들 속에 가족과 떨어져 홀로 피난 중인 성결을 통해 ‘웃픈’ 사연을 그린다. 고단한 재난이 명랑한 마트와 만나 묘한 에너지를 발산한다. 292쪽. 1만 5800원.&lt;!-- 그림 1440003 --&gt;&lt;b&gt;없음의 대명사(오은 지음, 문학과지성사)&lt;/b&gt; 오은 시인이 5년 만에 여섯 번째 시집을 냈다. 그곳, 그것들, 그것, 이것, 그들, 그, 너, 나 등 제목이 전부 대명사다. 시의 길잡이가 될 수도 있지만, 제목이 시를 가둘 수도 있다고 생각해 수수께끼 내듯 제목을 정했다. ‘없음’은 상실하거나 상처받은 이들, 혹은 지금 여기 없는 것들을 가리킨다. 156쪽. 1만 2000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백희나 ‘알사탕’ 이탈리아 최고 아동문학상 품었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022001</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601145006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439701 --&gt;백희나 작가의 그림책 ‘알사탕’이 이탈리아에서 ‘올해의 책’으로 선정됐다.&lt;br&gt;1일 출판계에 따르면 ‘알사탕’은 지난달 27일(현지시간) 이탈리아 제노바 두칼레궁에서 열린 ‘2023 프레미오 안데르센’ 시상식에서 수퍼프레미오 안데르센-괄티에로 샤피노 추모상을 받았다.&lt;br&gt;1982년 제정된 프레미오 안데르센상은 이탈리아 최고 권위의 아동문학상으로, 부문별 최고작 중에서 전문가, 언론인, 출판사 관계자 등 심사위원단 전원이 다시 모여 투표해 단 한 권에 수퍼프레미오 안데르센상을 수여한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;꼬마 동동이가 알사탕을 먹자 아빠, 소파, 반려견 등 주위 인물과 사물이 품고 있던 마음의 소리를 듣게 된다는 이야기의 ‘알사탕’은 2017년 처음 국내에 출간됐다. 지난달 중순에는 프레미오 안데르센상에서 ‘최고의 그림책’으로 선정되기도 했다.&lt;!-- 그림 1439702 --&gt;백 작가는 해외 유수의 아동문학상을 거듭 수상하며 독자적인 작품 세계를 인정받고 있다. 2020년 세계적인 권위의 스웨덴 문학상인 아스트리드 린드그렌 추모상을 받은 데 이어 지난해 ‘달샤베트’로 미국 보스턴글로브 혼북 어워드를 수상했다.&lt;br&gt;이달 22일부터 10월까지 서울 예술의전당 한가람디자인미술관에서는 그의 그림책 전시도 열린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘풀꽃’ 나태주 시인, 대만 독자들 만났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022003</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601150437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439710 --&gt;시 ‘풀꽃’의 나태주(78) 시인이 대만에서 독자들과 만남을 가졌다.&lt;br&gt;1일 주타이베이 한국대표부 등에 따르면 전날 나 시인은 한국문화예술위원회·주타이베이 한국대표부가 타이베이 국립대만대에서 공동 개최한 ‘한국 문학의 날’ 행사에 참석해 현지 독자 130여명과 대화를 나눴다.&lt;br&gt;그는 “전 세계가 무한 속도 경쟁, 소비 경쟁 등으로 피곤하다”면서 “사람들은 앞으로 자존심이 아닌 자존감을 높여야 한다”고 강조했다. ‘자세히 보아야 예쁘다. 오래 보아야 사랑스럽다. 너도 그렇다’는 시 ‘풀꽃’으로 유명한 나 시인은 “평생 시를 쓰고 좋은 시를 읽으면서 많은 도움을 받고 살아왔다”며 “나의 시도 모든 힘들고 지친 사람들에게 축복과 위로, 동행, 응원이 됐으면 좋겠다. 시여, 위로가 필요하고 지친 사람들을 살려다오”라고 바랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강연이 끝난 뒤 나 시인은 “한국 교민과 대만 현지 독자들이 단 한 명도 떠나지 않고 자리를 지켜 줬다”며 감사를 표시했다.&lt;br&gt;이날 행사에는 정병국 한국문화예술위원회(예술위) 위원장과 이은호 주타이베이 한국대표부 대표, 국립대만대 위안샤오웨이 국제사무처장과 쑤훙다 사회과학원장 등이 참석했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퀸 ‘보헤미안 랩소디’ 원제는 ‘몽골리안 랩소디’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022002</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영국 록밴드 퀸의 명곡으로 꼽히는 ‘보헤미안 랩소디’의 제목이 초고에서는 ‘몽골리안 랩소디’였다는 사실이 확인됐다.&lt;br&gt;31일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 퀸의 보컬리스트 프레디 머큐리가 쓴 ‘보헤미안 랩소디’의 15쪽짜리 초고가 공개되면서 이 같은 사실이 확인됐다.&lt;br&gt;머큐리의 전 연인이자 가장 친한 친구로 유산 상속인이던 메리 오스틴이 보관 중이던 유품에 있던 가사 초고는 오는 9월 런던에서 열릴 소더비 경매에 출품됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;머큐리는 가사 초고의 한쪽에 ‘몽골리안 랩소디’라고 적었다가 다시 ‘몽골리안’ 단어를 수기로 지운 채 ‘보헤미안’이라는 단어를 추가했다. 이는 머큐리가 곡 제목을 ‘몽골리안 랩소디’로 구상했다가 다시 수정한 것으로 추측할 수 있는 대목이다. 또 다른 쪽에는 추상적인 낙서도 있었다.&lt;br&gt;보헤미안 랩소디의 도입부인 “마마, 저스트 킬 어 맨”(Mama, Just killed a man)도 원래는 “마마 데어스 어 워 비갠”(Mama, There’s a war began)이었다는 사실도 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 초고는 이달 8일까지 소더비 뉴욕의 전시회에서 공개될 예정이다. 소더비 측은 ‘몽골리안 랩소디’가 쓰여 있는 초고의 낙찰 예상가를 120만 파운드(약 19억 6953만원)로 예상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김언종 한국고전번역원장 취임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022004</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005236_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440011 --&gt;김언종(71) 고려대 한문학과 명예교수가 제6대 한국고전번역원장으로 취임했다.&lt;br&gt;김 신임 원장은 경희대 국문학과를 졸업하고 대만국립사범대에서 중국 문학으로 석사와 박사 학위를 받았다. 경희대 교수, 한국고전번역원 이사, 한국고전번역학회 회장, 고려대 한자한문연구소장, 한국실학학회장, 퇴계학연구원 부원장 등을 역임했다.&lt;br&gt;평생 한문 연구를 업으로 삼으며 ‘한자의 뿌리’, ‘한자어 의미 연원사전’ 등 저서와 ‘한자의 역사’, ‘역주 시경 강의’, ‘혼돈록’ 등 역서를 낸 대표적 한학자이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 유일한 음식은 고독… 시가 품은 아픔 읽어줘 감사”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022005</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005227_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1440012 --&gt;“공초문학상이 이제야 이렇게 제게 찾아왔습니다. 여기엔 가슴 때리는 어떤 이유가 있을 듯한데, 그것이 무엇인지 생각해 보겠습니다.”&lt;br&gt;제31회 공초문학상 수상자인 문정희 시인은 카랑한 목소리로 수상 소감을 전했다. 문 시인은 지난해 출간한 시집 ‘오늘은 좀 추운 사랑도 좋아’(민음사)에 수록된 시 ‘도착’으로 올해 공초문학상을 받았다.&lt;br&gt;이날 서울 광화문 프레스센터에서 열린 시상식에서 문 시인은 “‘시인이 먹어야 할 유일한 음식은 고독이요 시인이 마셔야 할 유일한 공기는 자유’라는 말을 즐겨 했는데, 최근 들어 ‘여기가 어디지’ 이런 말을 스스로 되묻는다”면서 “남들보다 고독하고 방랑하며 살았다고 생각했지만, 최근엔 공초에 비해 세상의 때가 많이 묻어 버렸다는 생각도 든다”고 돌아봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수상작으로 ‘도착’을 선정한 것에 대해 “다른 수식어를 다 던져버리고 툭툭 던지듯이 쓴 시가 품은 작은 아픔이나 고통, 중량감 이런 걸 읽어 주신 심사위원님께 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;이날 시상식에는 공초숭모회장인 이근배 시인, 최금녀 제30회 공초문학상 수상자, 유자효 한국시인협회장(27회 수상자), 민윤기 서울시인협회장 등이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심사위원장인 이근배 시인은 “수상작에 ‘이름도 무엇도 없는 여기에 도착했어’라는 시구가 있는데, 이 표현이 공초 선생의 ‘무의의 사상’에 접근하는 게 아닐까 싶다”고 했다. 이어 “역대 수상자 명단을 보더라도 문 시인의 수상은 다소 늦은 감이 있는데, 국제적으로 높은 평가를 받고 있느라 국내에선 늦은 것 아니겠느냐”고 재치 있게 표현해 박수 갈채를 받았다.&lt;br&gt;곽태헌 서울신문사 사장은 “수상작 ‘도착’은 ‘지는 것’과 ‘내던지는 것’에 대한 긍정적 고백의 언어를 투명하게 들려주는 동시에 눈물 나게 좋은 순간의 자유를 지향하는 목소리를 들려주었다는 평가를 받았다. 아름다운 마음의 풍경을 완성한 우리 시대 대표 시인께 축하의 말씀을 드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;참석자들은 시상식 뒤 강북구 수유리에 있는 공초 선생 묘소를 찾아 60주기 추모제를 지냈다. 공초문학상은 한국 신시의 선구자인 오상순 시인의 문학적 업적을 기리기 위해 1992년 제정됐다. 등단 20년이 넘는 시인이 최근 1년 이내에 발간한 작품을 대상으로 한다. 신경림, 김지하, 정현종, 천양희, 신달자, 정호승, 도종환, 유안진, 나태주, 오탁번 등 우리 시대를 대표하는 시인들이 역대 수상자 명단에 올라 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닮고 싶은 그 이름… ‘큰 부자’ 기운에 젖다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602014001</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/02/SSC_20230602005141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;경남 의령의 남강 변에 솥바위가 있다. 재물복을 나눠 준다는 바위다. 한자로는 정암(鼎岩)이라 쓴다. 정(鼎)은 세 개의 다리를 가진 솥이다. 삼국지 등에 등장하는 천하삼분지계(天下三分之計)에서처럼, 권력의 균형이나 왕권 등을 상징하는 단어로 흔히 쓰인다. 의령 솥바위도 수면 아래로 다리를 세 개 뻗었다고 한다. 거무튀튀한 바위 속엔 반경 20리(8㎞) 이내에 부귀가 끊이지 않는다는 전설, 솥의 다리가 뻗은 세 방향에서 큰 부자가 태어날 것이라는 예언 등이 담겼다. 후세 사람들은 솥바위에서 삼성그룹 창업주, LG그룹과 GS그룹의 창업주, 그리고 효성그룹 창업주 등이 포함된 전설적인 이야기를 발굴해 냈다. 솥바위가 가리키는 세 방향에 이들의 생가가 있다는 것이다. ‘풍수지리적 기운’이 실제 역사처럼 느껴질 만큼 정교한 이야기다. 이를 모티브로 ‘리치 로드’(부자길)라는 여행 프로그램도 만들었다. 의령, 진주, 함안 등 대기업 창업주의 생가를 돌아보며 부자 기운을 받자는 내용이다. 이번 여정은 부자길 투어다. 솥바위가 가리킨다는 세 지역을 돌아본다. 세 도시라고 해 봐야 그리 멀리 떨어져 있지도 않다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1439976 --&gt;솥바위는 원래 임진왜란 당시 홍의장군 곽재우의 무용담이 깃든 전승지였다. 곽 장군은 밀려드는 왜구를 곳곳에서 두들겼는데, 솥바위에선 2000여 왜군을 섬멸했다고 한다. 요즘은 전쟁의 기억은 사라지고 ‘부자 되는 바위’로 더 이름을 떨치고 있다.&lt;br&gt;솥바위는 함안과 경계를 이룬 남강 변에 있다. 바위 절반은 수면 위로 노출됐고, 절반은 수면 아래 잠겼다. 가을 ‘리치리치 축제’ 기간엔 제방에서 솥바위까지 부교가 가설된다. 가까이에서 솥바위를 만지고 ‘알현’할 수 있다. 올가을엔 코로나 엔데믹 이후 수년 만에 대면 행사로 치러질 텐데, 지난달 27일 함안 낙화놀이 때처럼 통제 불능의 인파가 쏠리지 않을까 싶다.&lt;br&gt;솥바위 주변에 부자 테마공원도 생겼다. 재물과 관련된 여러 조형물이 조성됐다. 부자길 여정의 출발지도 바로 이 부자공원이다.&lt;!-- 그림 1439982 --&gt;●이병철 회장 생가 “지세 융성” 안내판&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;솥바위에서 동북쪽으로 8㎞쯤 거슬러 오르면 정곡면 중곡리다. 이 마을에 삼성을 일궈 낸 이병철 회장의 생가가 있다. 안내판 등에 따르면 “집터가 곡식을 쌓아 놓은 것 같은 노적봉 형상이고 내청룡(內靑龍)의 기운이 맺혀 지세가 융성하다”고 한다. 풍수지리상 명당의 요건은 다 갖췄다는데, 어딘가 결과론에 가깝다는 인상을 지울 수 없다.&lt;br&gt;이 회장의 할아버지가 지었다는 생가는 소박하다. 화려하진 않지만, 그렇다고 누추하지도 않다. 안채와 사랑채가 나란히 섰고, 부의 상징이라 할 우물과 광채 등이 부속 시설을 이루고 있다. 안채 옆의 붉은 바위는 이른바 ‘기(氣)바위’다. 거북바위로도 불린다. 많은 사람이 몰려들면서 바위를 조금씩 캐가는 등 문제가 생기자 주변에 화단을 쌓고 철책을 둘러 출입을 통제하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;생가 바로 왼쪽 앞에도 날아갈 듯한 기와집이 있다. 이 회장이 결혼 후 분가해 살았던 집이다. 마을 안쪽으로도 부자분식, 부자매점, 부자벽화 등이 가득하다. 비록 글자에 불과하지만 ‘부자 세례’를 받는 기분이 나쁘지는 않다.&lt;!-- 그림 1439998 --&gt;팁 하나. 의령 9경 중 솥바위(5경)와 탑바위(6경), 봉황대(3경)의 코끼리 바위를 묶어 ‘3대 기도바위’라 부르기도 한다. 물론 몇몇 호사가들의 이야기이니 믿거나 말거나다. 탑바위는 정곡면 호미산의 수직절벽 위에 얹혀 있는 바위다. 얇고 편평한 돌판이 탑처럼 층층이 쌓인 형태다. 높이는 8m 정도다. 탑바위 아래로는 남강이 흐른다. 20여분 정도 산행해야 한다. 봉황대는 궁류면에 있는 거대한 석벽이다. 주름 접힌 바위들의 자태가 우람하다. 바위 아래로 동굴 속에 대웅전을 지은 일붕사가 있다.&lt;!-- 그림 1440004 --&gt;진주 지수면 승산마을도 예부터 부자 마을로 명성이 자자했다. 김해허씨와 능성구씨가 300년 넘게 모여 살아온 마을이다. LG 공동 창업주인 구인회 회장, 허만정 회장도 이 마을에서 태어났다. 해방 직후인 1947년에 구 회장이 락희화학공업사를 창립할 때 이웃에 살던 만석꾼 허 회장이 거액을 투자해 오늘날 LG그룹의 주춧돌을 마련한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;구 회장 생가 옆으로 구자원 LIG 회장 본가, 구자신 쿠쿠전자 회장 생가가 이어져 있다. 허씨 가문에선 허준구·허창수 GS 회장 고가, 허승효 알토전기 회장 생가 등이 있다. 삼성 이병철 회장의 매형인 허순구씨 집터도 남아 있다. 이 회장도 지수보통학교(지수초등학교)에 다닐 때 이 집에 기거했다고 한다. 마을 가운데 있는 ‘효주원’은 GS 시조로 여겨지는 허만정 회장의 호를 딴 공원이다.&lt;!-- 그림 1440009 --&gt;●100대 기업 중 30곳 회장 배출한 학교&lt;br&gt;지수면사무소 앞의 옛 지수초등학교는 대한민국 100대 기업 가운데 30곳의 회장을 배출한 학교라고 한다. 현재 학교는 폐교되고 K기업가정신센터와 마을관광안내소, 상남관 등이 들어서 있다. 학교 건물 가운데엔 부자 소나무가 있다. 삼성 이 회장과 LG 구 회장, 조홍제 효성 창업주 등이 재학 당시 함께 심고 가꿨다는 나무다. ‘부자 기운’을 받기 위해 이 소나무에서 인증샷을 찍는 이들이 많다고 한다.&lt;!-- 그림 1440014 --&gt;‘태극기 마을’로 불리는 함안 군북 신창마을은 효성을 창업한 조홍제 회장의 생가가 있는 곳이다. 조 회장의 호를 따 ‘만우생가’로 불린다. 조 회장의 5대 선조부터 터를 닦은 집이라고 한다. 다른 창업주들의 생가가 산을 등지고 물을 내려다보는, 이른바 배산임수 지형에 터를 잡은 것과 달리 만우생가는 들판 한가운데 있다. 이는 단순한 농사가 아닌 농업 경영을 염두에 뒀기 때문이다. 안내 책자는 “백이산과 숙제봉을 등지고 남강을 품어 배산임수의 형상이긴 하나 산기슭에 기대지 않고 들판 가운데 위치한 건 이동 거리를 줄이고 작업의 효율을 높이기 위한 것”이라 적고 있다.&lt;!-- 그림 1440015 --&gt;사랑채가 독특하다. 남부지방 부잣집의 전통 양식인 ‘일자형’을 따르지 않고 ‘겹집 구조’를 하고 있다. 건물 안에 아궁이에 불을 때 물을 데우는 ‘가마솥 목욕탕’도 있다.&lt;!-- 동영상 29701 --&gt;조 회장은 삼성 이병철 회장과 동업하다 1962년 독자적으로 사업을 시작해 효성을 일궜다. ‘늦고 어리석다’라는 뜻의 만우(晩愚)는 조 회장 스스로 지었다. 나이 서른에 대학을 졸업해, 마흔이 넘어 사업에 입문했고, 쉰여섯이 돼서야 자신의 사업을 시작한 인생 역정을 에둘러 표현한 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS RM, 국유단 홍보대사 위촉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602022007</guid>
      <pubDate>2023-06-02T00:52:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/01/SSC_20230601172838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1439858 --&gt;방탄소년단(BTS)의 리더 RM(본명 김남준)이 국방부 유해발굴감식단(국유단) 홍보대사로 위촉돼 호국 보훈 관련 활동을 시작한다.&lt;br&gt;국유단은 1일 서울 동작구 국립서울현충원 현충관에서 홍보대사 위촉식을 열었다. 유튜브로도 생중계된 위촉식에서 국유단은 ‘그들을 조국의 품으로’라는 문구를 새긴 위촉패를 RM에게 전달했다. RM은 앞으로 초상권, 목소리 등의 재능기부로 유해발굴사업에 대한 정책홍보에 나설 예정이다.&lt;br&gt;RM은 “전사자 유해 발굴은 조국을 지키기 위해 목숨을 바친 모든 분들을 존경하고 그분들께 최고의 예를 갖추는 일이기에 자부심과 함께 막중한 책임감을 느낀다”고 소감을 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 2일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602500002</guid>
      <pubDate>2023-06-02T01:36:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 집안이 화목하다.&lt;br&gt;48년생 : 적극적인 자세로 밀고 나가라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 수입이 좋은 날이다.&lt;br&gt;72년생 : 갑작스러운 일에 당황 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 기다리던 소식 듣는다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 어려운 고비 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;49년생 : 새로운 친구를 만나겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 횡재수가 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;73년생 : 지나친 계획은 무리.&lt;br&gt;85년생 : 행운이 손짓하는 날&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 바쁘면 행운이 따른다.&lt;br&gt;50년생 : 귀인이 와서 도와준다.&lt;br&gt;62년생 : 커다란 성과 있다.&lt;br&gt;74년생 : 즐거운 만찬에 초대받는다.&lt;br&gt;86년생 : 복이 충만하고 신수가 좋다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 참고 견디는 것이 상책.&lt;br&gt;51년생 : 모든 일에 신중을 기하라.&lt;br&gt;63년생 : 문서에 큰 이익 있다.&lt;br&gt;75년생 : 우연히 행운이 있다.&lt;br&gt;87년생 : 무리하게 행동하지 마라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 새로운 일 벌여도 좋다.&lt;br&gt;52년생 : 변동수가 있고 명예가 상승.&lt;br&gt;64년생 : 일들이 수포로 돌아간다.&lt;br&gt;76년생 : 큰일을 추진해 성공한다.&lt;br&gt;88년생 : 어려움 닥쳐도 적극적으로 나가라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 신용이 최고다.&lt;br&gt;53년생 : 하는 일이 잘된다.&lt;br&gt;65년생 : 생활의 여유를 가져라.&lt;br&gt;77년생 : 자신의 일을 발설하지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 기쁜 와중에 슬픈 일이 있구나.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 체면 손상되는 일이 생긴다.&lt;br&gt;54년생 : 오늘 당장 승부를 걸지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 저녁에 약속이 밀리는구나.&lt;br&gt;78년생 : 재물운이 따른다.&lt;br&gt;90년생 : 대인관계가 원만하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 기다리던 소식이 들어온다.&lt;br&gt;55년생 : 서로 믿음을 가져야 한다.&lt;br&gt;67년생 : 힘들수록 용기를 가져라.&lt;br&gt;79년생 : 좋은 사람 만날 운.&lt;br&gt;91년생 : 가까운 사람과 충돌 예상.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 오늘처럼 기쁜 날 마음껏 움직여라.&lt;br&gt;56년생 : 아랫사람의 협조를 활용하라.&lt;br&gt;68년생 : 아는 것이 병이다.&lt;br&gt;80년생 : 자신의 맡은 일에 충실하라.&lt;br&gt;92년생 : 긴장을 풀어라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 마음의 부담이 사라진다.&lt;br&gt;57년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;69년생 : 희망을 가지는 자만이 성공을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;81년생 : 상대에게 협조하라.&lt;br&gt;93년생 : 귀인의 도움을 받는다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 곤란한 일이 생긴다.&lt;br&gt;58년생 : 부부애가 좋아진다.&lt;br&gt;70년생 : 분수에 맞는 행동을 하라.&lt;br&gt;82년생 : 차분한 마음에 횡재수가 있다.&lt;br&gt;94년생 : 노력의 성과 있어 재물운이 있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 운이 트인다.&lt;br&gt;59년생 : 가정은 안정된다.&lt;br&gt;71년생 : 허황된 일을 당한다.&lt;br&gt;83년생 : 적극적으로 도전하라.&lt;br&gt;95년생 : 침착하게 행동하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602500003</guid>
      <pubDate>2023-06-02T01:36:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 기쁜 소식에 즐겁다.&lt;br&gt;48년생 : 사업운이 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 문서 관계에 행운이 있다.&lt;br&gt;72년생 : 귀한 인연을 만난다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 좋은 기회가 온다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 변동을 삼가라.&lt;br&gt;49년생 : 신수 왕성하고 운수대통이라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 오해 생기지 않도록 주의.&lt;br&gt;73년생 : 기쁜 일이 생기겠구나.&lt;br&gt;85년생 : 기회 포착을 잘하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 소득이 별로 없다.&lt;br&gt;50년생 : 장기적인 투자는 대길.&lt;br&gt;62년생 : 적극성을 보여라.&lt;br&gt;74년생 : 일사천리로 일이 풀린다.&lt;br&gt;86년생 : 필요 이상의 지출을 줄여라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 인기와 신뢰를 얻겠구나.&lt;br&gt;51년생 : 중도에 포기하면 큰 손해.&lt;br&gt;63년생 : 서서히 길운이 들어온다.&lt;br&gt;75년생 : 일이 잘 추진된다.&lt;br&gt;87년생 : 매사 일 잘 풀린다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 모든 일에 조심해야겠다.&lt;br&gt;52년생 : 과로하지 말고 안정을.&lt;br&gt;64년생 : 고생을 낙으로 알라.&lt;br&gt;76년생 : 계획대로 밀어붙여라.&lt;br&gt;88년생 : 잔재주를 부리지 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 남의 일에도 신경을 써라.&lt;br&gt;53년생 : 일이 손에 잡히지 않는다.&lt;br&gt;65년생 : 좋은 기회가 다가온다.&lt;br&gt;77년생 : 친척의 도움을 함부로 받지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 노력한 만큼 대가가 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 자존심을 버려라.&lt;br&gt;54년생 : 욕심부리다 좌절한다.&lt;br&gt;66년생 : 필요 없는 지출 과다하다.&lt;br&gt;78년생 : 타인의 치다꺼리로 바쁘다.&lt;br&gt;90년생 : 고집만 해소되면 순조롭다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 말 잘못 해서 구설수 있다.&lt;br&gt;55년생 : 노력하는 자만이 성공한다.&lt;br&gt;67년생 : 매사에 소신껏 처리해야겠다.&lt;br&gt;79년생 : 애쓰는 만큼 즐거운 하루가 된다.&lt;br&gt;91년생 : 힘겨운 일은 삼가라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 남에게 도움을 청하라.&lt;br&gt;56년생 : 몸과 마음이 불편하다.&lt;br&gt;68년생 : 집안에 경사가 있구나.&lt;br&gt;80년생 : 고민은 시간이 해결해준다.&lt;br&gt;92년생 : 이름을 떨치는 운세다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 건강도 좋아지고 재물도 는다.&lt;br&gt;57년생 : 고집 때문에 다툼 생긴다.&lt;br&gt;69년생 : 몸은 하나인데 약속은 많다.&lt;br&gt;81년생 : 은인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;93년생 : 먹을 복이 많겠구나.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 재물운이 왕성하구나.&lt;br&gt;58년생 : 겸손해야 인기 얻는다.&lt;br&gt;70년생 : 오늘은 일찍 귀가해라.&lt;br&gt;82년생 : 때를 만나 기쁜 날.&lt;br&gt;94년생 : 친지나 친구와 화목하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;59년생 : 성공을 향해 힘껏 달려라.&lt;br&gt;71년생 : 지나친 기대는 삼가라.&lt;br&gt;83년생 : 가정에 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;95년생 : 건강에 주의하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 4일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230602500004</guid>
      <pubDate>2023-06-02T01:37:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행운이 손짓하는 날.&lt;br&gt;48년생 : 부부화합이 좋구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 부지런하게 움직여라.&lt;br&gt;72년생 : 즉흥적인 발상은 금물.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 하는 일이 상승세를 탄다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 성공의 열쇠를 손에 쥐게 된다.&lt;br&gt;49년생 : 새로운 희망에 부풀어 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가족으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;73년생 : 마음먹은 대로 이루어진다.&lt;br&gt;85년생 : 천천히 변화를 주어야 한다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 희망이 넘치는 하루가 시작된다.&lt;br&gt;50년생 : 먼 곳으로 여행은 금물.&lt;br&gt;62년생 : 실적이 없어 걱정만 는다.&lt;br&gt;74년생 : 저녁 약속에 실수가 없도록.&lt;br&gt;86년생 : 귀인 만나는 좋은 운세다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 현상 유지에 힘써라.&lt;br&gt;51년생 : 뜻밖의 경사가 있다.&lt;br&gt;63년생 : 동쪽이 행운의 방향.&lt;br&gt;75년생 : 어두운 밤길은 조심하라.&lt;br&gt;87년생 : 집안일 잘되고 기운이 좋아진다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 자업자득이다.&lt;br&gt;52년생 : 허영에 빠지지 마라.&lt;br&gt;64년생 : 어려움이 차츰 줄어든다.&lt;br&gt;76년생 : 남쪽은 길하나 북쪽은 별 볼 일 없다.&lt;br&gt;88년생 : 우연히 나를 돕는 사람이 나타난다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 부당한 이익을 취하지 말라.&lt;br&gt;53년생 : 소리 내어 일하면 소득 없다.&lt;br&gt;65년생 : 부부 화목에 시간 투자하라.&lt;br&gt;77년생 : 가족과 시간을 함께 보내라.&lt;br&gt;89년생 : 좋은 일만 넘쳐나겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 기회는 항상 오는 것이 아니다.&lt;br&gt;54년생 : 마음을 다스려야 하겠다.&lt;br&gt;66년생 : 일이 더디게 추진되는구나.&lt;br&gt;78년생 : 전화위복의 기회.&lt;br&gt;90년생 : 웃음이 끊이지 않는다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 일을 남에게 맡기다 실패수 있다.&lt;br&gt;55년생 : 마음을 열고 사람을 대하라.&lt;br&gt;67년생 : 새로운 일을 추구하지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 감언이설에 주의하라.&lt;br&gt;91년생 : 기초를 튼튼히 해둠이 좋겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 이름을 떨칠 일이 생긴다.&lt;br&gt;56년생 : 주관대로 행동하라.&lt;br&gt;68년생 : 도와주는 사람이 많겠구나.&lt;br&gt;80년생 : 성공의 지름길은 노력뿐이다.&lt;br&gt;92년생 : 행운과 명예가 함께 한다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주머니 사정이 넉넉해질 듯.&lt;br&gt;57년생 : 기쁘고 편안한 하루.&lt;br&gt;69년생 : 예의를 지켜야 해운이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;93년생 : 참고 견디면 대길.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 매매는 지연되겠다.&lt;br&gt;58년생 : 타인에게 인정받겠다.&lt;br&gt;70년생 : 소문이 좋으니 잘 처신하라.&lt;br&gt;82년생 : 오랜만의 휴식.&lt;br&gt;94년생 : 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 참고 견디면 대길.&lt;br&gt;59년생 : 어렵던 일 도움 받아 해결된다.&lt;br&gt;71년생 : 운기가 순조로운 날.&lt;br&gt;83년생 : 여행이나 이동에 좋은날.&lt;br&gt;95년생 : 타인에게 인정받겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청각장애인들 “마스크 벗으니 말이 보여… 일상 회복”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230602/119590462/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20230602/119590462/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119585982.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“마스크를 써야 했을 땐 헬스장 트레이너 입 모양이 안 보여서 대충 알아듣는 척할 수밖에 없었어요. 이젠 정확하게 이해하고 동작을 소화할 수 있습니다.”  ‘제27회 농아인의 날’을 앞둔 지난달 27일 오후 서울 강남구의 한 헬스장. 김태훈 씨(20) 등 청각장애인 실내운동 모임 소속 20여 명은 트레이너의 입 모양을 주시한 채 동작을 이어가면서 연신 땀을 흘렸다. 트레이너의 설명을 이해한 뒤에는 서로 마주 보고 “할 수 있다!” “가 보자!” 등의 구호를 외치며 1시간 넘게 근력 운동을 소화했다.  청각장애인 바리스타인 김 씨는 “신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 인한 방역지침이 완화되면서 9개월 만에 다시 운동 모임을 시작했다”며 “마스크 착용으로 의사 소통이 막혀 잃어버렸던 일상을 조금씩 되찾을 수 있어 다행”이라고 말했다.   평소 상대방의 입 모양과 표정을 보고 말뜻을 이해하던 청각장애인들은 코로나19 확산 기간 마스크 착용이 의무화된 후 사회적 고립에 시달렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“남편 따라 테니스 치다가 국내 아마추어 최강 됐죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230602/119590282/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230602/119590282/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119590264.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1990년대 말 직업군인인 남편을 따라 강원도 양구에서 살 때 테니스를 접했다. 스포츠라기보다는 남편, 아이들과 가볍게 노는 수준이었다. 초등학교 시절 육상 선수를 한 경험 덕에 발이 빨라 성장 속도가 빨랐다. 군인 가족들과 어울려 칠 때 성적이 좋았다. 2000년대 중반 동호회에 들어가 아마추어 대회를 알았고 본격적으로 출전한 뒤 국내 최강이 됐다. 전업주부 김선영 씨(56)는 2018년 국내 랭킹대회 운영 3개 단체(대한테니스협회, 한국동호인테니스협회, 한국테니스발전협의회)에서 연말 랭킹 1위를 차지했다. 3개 단체 연말 랭킹 동시 1위는 그가 처음이었다. “솔직히 1위를 하려고 한 것은 아니었어요. 테니스가 좋았고 열심히 훈련하고 대회에 출전했더니 3개 단체 1위가 돼 있더라고요. 기뻤고 자랑스러웠습니다.” 테니스를 본격적으로 치기 시작한 때는 한국 축구대표팀이 한일 월드컵에서 4강 신화를 창출해 대한민국이 들썩이던 2002년. 남편이 대전 유성에서 교육받을 일이 있어 갔을 때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국 선별검사소 모두 중단… “코로나와 작별 실감”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119590220/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119590220/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119590215.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 두 번 감염됐을 때 모두 여기서 검사를 받고 확진 판정을 받았어요. 선별검사소가 없어진다니 시원섭섭한 기분이네요.” 1일 낮 12시 40분경 서울 중구 서울역 앞에서 만난 박모 씨(38)는 “의료진이 없었다면 오늘 같은 ‘굿바이 코로나’도 없었을 거다. 정말 고생 많으셨다”고 했다. 그의 눈앞에선 코로나19 유전자증폭(PCR) 검사를 진행했던 임시선별검사소가 운영을 마치고 해체되고 있었다. 이날부터 코로나19 확산 후 시행됐던 실내 마스크 착용 의무가 병원급 이상 의료기관 등 일부 감염 취약시설을 제외하고 모두 해제됐다. 코로나19 위기 경보가 ‘심각’에서 ‘경계’ 단계로 낮아졌기 때문인데, 시민들은 곳곳에서 일상 회복을 실감하는 모습이었다. ● 전국 임시선별검사소 운영 중단이날 서울역 앞에선 시민 10여 명이 발걸음을 멈춘 채 선별검사소 해체 현장에서 작업자들이 박스를 나르는 모습을 지켜봤다. 이곳은 2020년 12월 14일 설치된 전국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이오 투자땐 최대 35% 稅감면… ‘한국형 클러스터’ 조성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230601/119590050/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230601/119590050/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 한국형 ‘보스턴 바이오 클러스터’ 조성에 나섰다. 미국 보스턴은 글로벌 제약회사들과 매사추세츠공대(MIT), 하버드대 등이 밀집해 있는 세계 대표 바이오 클러스터다.  윤석열 대통령은 1일 서울 강서구 서울창업허브 엠플러스에서 ‘첨단산업 글로벌 클러스터 전략회의(제5차 수출전략회의)’를 주재해 ‘혁신 클러스터’에 바이오를 포함하고 세계 최고 수준으로 육성하겠다고 밝혔다.  정부는 이를 위해 클러스터 조성 시 입주 업종 제한 규제를 완화해 법률, 회계, 벤처캐피털(VC) 등 사업지원 서비스기업도 입주할 수 있도록 할 계획이다. 그간 클러스터 성격에 맞지 않는 기업은 입주가 제한돼 클러스터 내에서 투자 및 컨설팅 기관과의 연계가 부족하다는 지적이 나왔다.  윤 대통령은 “정부가 해야 할 일은 자유시장 경제에 기반한 공정한 보상체계 법제화, 불합리한 규제를 과감히 풀고, 시장에 활력을 주는 정책을 위해 노력하고, 정부 재정으로 선도적 투자를 함으로써 민간의 관심과 투자가 유입될 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/어린이과학동아 별별과학백과]“어린이는 아프면 어디로 가라고…” 소아과가 사라진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119589813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230601/119589813/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119589787.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어린이의 건강을 책임지는 소아청소년과(소청과)가 사라진다는 뉴스가 연일 쏟아지고 있습니다. 소아청소년과가 앞으로 10년간 어둠의 터널을 걸을 것이란 예측도 보고됐죠. 0∼19세 소아청소년은 전체 인구의 16%(2023년 1월 기준)를 차지합니다. 소아청소년과가 없으면 내과나 다른 과에 가면 되지 않냐고요? 소청과 의사가 사라지면 왜 문제인지, 과학적인 시선에서 접근해봤습니다.● 병원에 소청과 의사가 없다 지난해 12월 12일 가천대 길병원은 소청과 전공의 인력이 부족해 입원 진료가 어렵다며 한 달간 소아청소년 입원 진료를 중단했어요. 2023년도 전반기 전공의 모집에서 총 2207명 중 소청과를 희망한 의사는 33명에 불과했습니다. 매년 약 200명이 배출되던 과거와 달리 소청과 전공의 지원율은 2019년부터 줄기 시작해 최근엔 15.9%까지 감소했어요.  출산율이 낮아지니까 소청과 의사 역시 줄어도 괜찮은 건 아닐까요? 김찬 삼성서울병원 소청과 전문의는 “출생률 감소보다 소청과 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 전국 유소년 야구대회 성료… “사회공헌 확대하겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119590112/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230601/119590112/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T05:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/01/119590095.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약 상처 치료 브랜드 ‘큐어반’이 대한야구위원회와 공동 개최한 ‘2023 큐어반배 전국 유소년 야구대회’가 성공적으로 종료됐다. 대회는 5월 27~28일까지 서울시 중구 장충리틀야구장에서 진행됐다.  1일 차 경식구 경기는 총 6개 팀이 참가해, 토너먼트 방식으로 경기를 치렀다. ‘군베이스볼’이 우승을 차지했다. 2일 차 연식구 경기 역시 경식구와 동일하게 진행됐다. 결승을 거쳐 ‘인헌초’가 정상에 올랐다.  대원제약은 대회 중 일어날 수 있는 안전사고를 방지하기 위해 응급처치 준비를 철저하게 했으며 큐어반 관련 SNS 이벤트도 병행했다고 한다.  김선홍 대원제약 OTC마케팅팀장은 “이틀 동안 비가 오는 가운데 대회가 진행돼 걱정도 됐으나 아이들의 진지한 모습에서 열정을 느낄 수 있었다. 아이들이 건강하고 안전하게 꿈을 펼칠 수 있는 기회의 장을 만들어 가겠다”고 밝혔다.  큐어반은 대원제약 상처 치료 전문 브랜드로 약국 전용 프리미엄 습윤 밴드 큐어반 H 시리즈, 특허받은 폼드레싱 큐어반 폼 시리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불면증 극복시켜 준다는 ‘백색소음’…근거 있을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264833</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264833</guid>
      <pubDate>2023-06-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>불면증을 앓는 사람들 중 ‘백색소음’이란 단어는 비교적 친숙한 단어일 것이다. 넓은 음폭을 가져 일상생활에 방해가 되지 않는 소음으로서, 빗소리나 물 흐르는 소리처럼 등 마음이 편안해지는 소리를 총칭하는 단어로도 쓰인다. 주로 잠에 들기 전 들으면 입면을 돕는다고 알려져 있다. 그러나 불면증에 시달리는 모두가 백색소음을 반기는 건 아니다. 되려 백색 소음이 입면이나 숙면을 방해한다고 느끼는 이들도 적지 않다. 어느 쪽의 주장이 사실에 가까울까.미국 펜실베이니아대 연구팀은 백색 소음과 수면의 상관관계를 연구한 논문 38편을 조사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘응급실 뺑뺑이’ 사망 되풀이…경증 환자 뺀다고 해결될까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119593061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119593061/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T08:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119593036.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;응급 환자가 치료받을 병원을 찾다가 숨지는 일명 ‘응급실 뺑뺑이’ 사망 사건이 잇따르고 있다. 필수 의료 붕괴를 여실히 보여준다는 평가가 지배적인데, 근본적인 대책이 필요하다는 의견도 나온다.  지난 5월 30일 새벽 경기 용인시에서 후진하던 자동차에 치인 70대 남성이 구급차 안에서 숨졌다. 사고 접수 10분 만에 구급대원이 그를 구조해 인근 대형병원 12곳에 수용 여부를 문의했으나 거절당했다.  지난 3월에는 대구의 한 건물에서 추락한 10대 여성이 구급차 안에서 병원을 찾다가 숨졌다. 당시 병원들은 병상이나 의료진이 없다며 다른 병원 방문을 권했고, 2시간 넘게 응급실을 찾다 생을 마감했다.   보건복지부는 최근 환자 수용을 거부한 병원들에 보조금 지급 중단 등 행정처분을 내렸다. 이런 일이 되풀이된 데 대해 전문가들은 응급의료 체계는 물론 국내 의료체계가 균형을 이루지 못해 벌어진다고 봤다.  우선 대한응급의학의사회는 사건의 원인으로 ‘의료자원 부족’을 꼽았다. 경증 환자가 응급실에 오며 의료인력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미술치료 놀라운 효과…“알코올 의존도 절반이상 낮아져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119593126/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230602/119593126/1</guid>
      <pubDate>2023-06-02T08:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/02/119592749.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미술 치료가 알코올 의존도·우울증 등 알코올 중독에서 회복되는 데 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다.   차 의과학대학교 일반대학원 백광현 바이오융합학과 교수(강수지 임상미술치료전공 박사)팀은 미술치료가 알코올 중독 환자의 스트레스 반응을 줄이고, 성격과 뇌파의 변화를 일으켜 알코올 중독 치료에 효과적인 것으로 나타났다고 2일 밝혔다.   연구팀은 알코올 사용 장애가 있는 35명의 성인 남녀를 두 그룹(실험군?대조군)으로 나눠 미술치료 전·후 스트레스 저항력과 뇌의 활성도 등을 비교했다.  연구 결과 미술치료를 받은 실험군은 알코올 의존도가 52.3%, 불안감이 62%, 알코올 우울증이 64% 각각 감소했다. 충동성은 27%, 스트레스를 받으면 분비되는 호르몬으로 알려진 코르티솔도 약 4.8% 줄었다.   반면 미술치료를 받지 않은 대조군은 알코올 의존도, 불안, 우울, 충동성, 스트레스 수치가 모두 증가했다. 알코올 의존도는 5.96% 증가했고, 불안감은 13.42% 높아졌다. 충동성은 8.1%, 코르</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>