<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2022-12-13T00:07:41.460Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>치킨 선택에 따라 건강도 천차만별 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250947</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250947</guid>
      <pubDate>2022-11-28T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>45세 A씨는 매주 금요일 퇴근하면서 치킨을 배달시켜 가족과 같이 먹고 맥주 한잔을 곁들이는 것이 바쁘고 고된 일주일을 마감하는 큰 즐거움 중 하나다. 하지만 수개월 전 직장 건강검진에서 고지혈증, 지방간과 전당뇨 판정을 받으면서 고민이 생겼다. 의사가 매주 먹는 치킨을 피하는 것이 건강 개선에 도움이 될 것이라고 권고했기 때문이다. 매주 치킨을 먹는 즐거움을 포기하지 않고 건강도 챙길 방법은 없는 것일까.업체와 메뉴에 따라 치킨의 영양 성분이 크게 다르다는 사실은 잘 알려져 있다. 국내에서 영업하는 A사와 B사의 영양 성분 공개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중년의 ‘젊게 살기’는 ‘걷는 속도’에 달렸다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251398</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251398</guid>
      <pubDate>2022-11-29T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중년 이상의 나이대부턴 ‘젊게 살기’가 주된 목표 중 하나로 자리잡곤 한다. 노화 자체를 피할 순 없어도 젊은 심신을 되도록 오래 유지하겠다는 의지의 표현이다. 운동, 자주 웃기, 긍정적으로 생각하기 등이 주된 방법으로 통한다.특히 운동의 경우 신체 건강을 유지시켜주는 가장 좋은 방법으로 널리 알려져 있다. 문제는 중년 이상의 나이대부턴 뚜렷한 효과를 기대할 만큼의 강도 높은 운동을 하기 어려워진다는 점이다. 비교적 간단한 생활 속 습관으로 젊음을 유지할 순 없을까. 이와 관련해 ‘빠르게 걷는 습관’이 신체의 생물학적 나이를 젊게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견도 디스크에 걸려요 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251121</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251121</guid>
      <pubDate>2022-11-29T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>항상 내가 오면 일어나 팔짝팔짝 뛰며 반겨주던 반려견이 어느 날 움직이지 못하고 고통을 호소한다면 어떤 기분일까? 얼마 전 한 방송에서 애견인으로 잘 알려져 있는 연예인의 반려견이 디스크로 전신 마비가 됐다는 소식이 알려지면서 많은 사람을 안타깝게 했다. 평소 반려견을 딸처럼 아끼고 어디든 함께 다니던 그의 모습을 잘 알기에 더욱 마음이 아팠다. 사람은 척추뼈 사이로 디스크가 빠져나오는 추간판탈출증, 흔히 디스크라고 불리는 이 질환에 걸리는 것이 잘 알려져 있지만, 반려견도 디스크에 걸린다는 사실을 잘 모르는 보호자가 많다. 그도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 움츠러드는 몸…효과 뛰어난 실내 운동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251315</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251315</guid>
      <pubDate>2022-11-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 강추위가 찾아오면서 운동에 대한 사람들의 열정도 식어가는 모습이다. 운동하는 이들을 흔히 볼 수 있던 도심 공원의 인파도 현저히 줄어들었다. 추위로 움츠러든 몸을 이끌고 운동하러 나가는 건 쉽지 않다.사실 야외 운동은 추위가 아닌 다른 이유로도 제한될 수 있다. 여름의 무더위, 코로나19에 대한 불안감, 폭우 및 폭설 탓에 야외 운동 계획이 좌절되곤 한다. 이럴 땐 건강 증진 측면에서 야외 운동의 효과 못지 않은 실내 운동법들을 알아두는 게 도움이 된다. 밖에 나가지 않고도 건강을 챙길 수 있는 실내 운동 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸에 밴 과식…쉽게 제어하는 법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251450</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251450</guid>
      <pubDate>2022-12-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트를 하는 사람들에게 식사량 조절은 피할 수 없는 과제다. 다이어트 초보자들은 식단 조절을 하지 않는만큼 운동을 열심히 해 살을 빼려 하지만 쉽지 않다. 소수 프로 운동선수를 제외하면 음식을 마음껏 섭취해 얻은 칼로리만큼 운동하기란 사실상 불가능해서다. 결국 살을 빼고 이를 유지하려면 일정 정도의 식사량 조절이 뒷받침 돼야 한다는 뜻이다. 문제는 과식하는 습관이 몸에 밴 사람들의 경우다. 과식하는 습관을 떨쳐내지 못하면 다이어트 실패 경험의 반복으로 결국 포기에 이를 확률도 커진다. 비교적 쉽게 실행할 수 있는 과식 방지법 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수면 부족한 사람, 이타적으로 행동할 의욕 크게 떨어져”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251724</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251724</guid>
      <pubDate>2022-12-01T17:04:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 ‘남을 위할 줄 아는 성격’은 타고난다고 믿어진다. 말 그대로 태어날 때부턴 아니더라도, 생애주기 어느 순간부터 굳어진 이타적 혹은 이기적인 성격이 굳어진다는 게 일반적인 통념이다. 정말 그럴까.사람의 성격이란 말 몇 마디로 표현될만큼 고정된 게 아니다. 일별 컨디션에도 큰 영향을 받는다. 평소엔 타인에겐 친절하던 사람도 유독 피곤한 날엔 쉽게 짜증을 내는 등의 모습을 보인다. ‘이타주의’ 또한 이와 유사하다. 수면 부족이 남을 돕고자 하는 이타주의적 의욕을 대폭 감소시킨다는 연구 결과다.미국 캘리포니아대학교 버클리캠퍼스(UC</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커피가 필수품된 직장인들…너무 많이 마신다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251660</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251660</guid>
      <pubDate>2022-12-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에게 커피는 낮아진 집중력을 끌어올려주는 고마운 음료다. 일부 직장인들에겐 탕비실에 구비된 커피가 회사 기본 복지 중 하나로 인식되기까지 한다. 오피스 상권 카페의 출근 시간대와 점심 시간대는 커피를 사러 온 직장인들로 늘 북적인다.그러나 과유불급(過猶不及)의 원칙은 커피에도 적용된다. 개인별 컨디션이나 건강 상태에 따라 커피를 포함한 카페인 음료를 아예 마시지 않는 게 바람직한 경우도 적지 않다. 커피 섭취를 줄이거나 중단해야 한다는 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 불안평소 불안감 정도가 높은 사람에게 커피는 그닥 권장할만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과음하는 습관, 신체 나이 ‘최대 6년’ 앞당긴다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251588</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251588</guid>
      <pubDate>2022-12-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말로 접어들면서 술 약속도 점차 많아지는 추세다. 오랜만에 만난 지인들과 그간의 회포를 풀다보면 술 섭취량도 멈출 줄 모르고 늘어나기 십상이다. 주종 또한 맥주부터 소주, 위스키, 와인 등 다양하게 섭취하게 된다.과음이 건강에 좋지 않다는 것은 누구나 안다. 과음 혹은 폭음하는 습관이 장기화 될 경우 위·간 건강 손상, 면역력 저하 등 부작용을 각오해야 한다. 여기 더해 신체 나이로 ‘최대 6년’ 빨리 늙을 수 있다는 연구 결과도 있다.영국 옥스퍼드대 연구팀은 UK 바이오뱅크에 참여한 영국인 약 24만5000명의 유전자 및 건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔해서 더 무서운 불면증…쉬운 개선 방법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251821</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251821</guid>
      <pubDate>2022-12-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주변 사람들 중 몇 사람에겐 꼭 있기 마련인 불면증. 숙면을 취하지 못하거나 수면 시간이 부족한 현대인이 워낙 많다보니 다른 질병에 비해 경각심이 그리 높지 않은 게 사실이다. 며칠쯤 못 자도 대수롭지 않게 여기기 쉬운 것이다.그러나 수면 부족의 부작용은 셀 수 없을 정도다. 피로감 폭등은 물론 장기적으론 당뇨병, 심혈관병, 유방암 등 위험까지 높인다. 물론 불면증은 수면제나 수면 유도제의 도움을 받으면 대부분 빠르게 호전된다. 그러나 평생, 매일 수면 관련 약을 복용할 순 없는 노릇이다. 전문의 진료와는 별개로 수면 관련 생활 습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 이전의 일상 회복 수준 ‘64점’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251527</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251527</guid>
      <pubDate>2022-12-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)는 11월17일 일본·한국·미국을 중심으로 코로나19 감염자가 다시 증가하고 있다고 진단했다. 최근 주간 확진자 수가 전주와 비교했을 때 일본이 25%, 한국이 19%, 미국이 6% 각각 증가했다. 세 나라의 한 주간 확진자 수는 일본 약 50만 명, 한국 약 35만 명, 미국 약 28만 명으로 보고됐다. 그나마 이 수치는 검사 수 감소로 과소평가됐다는 것이 WHO의 판단이다. 실제로 코로나19 유행의 장기화에 따른 피로감이 쌓이면서 국민의 경각심이 떨어졌고 백신과 감염으로 획득한 집단면역도 감소세다. 대부분의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식후 극심한 복통 생겼다 사라지면 장간막허혈 의심 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251633</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251633</guid>
      <pubDate>2022-12-05T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>56세 여성이 4개월 전부터 식후에 나타나는 복통으로 고통을 받아왔다. 복통은 식후 15분에 배꼽 주위에 나타나 1~2시간 동안 지속되다가 사라졌고, 과식하면 통증이 심해졌다. 환자는 흡연자였고 고혈압과 이상지질혈증으로 약을 먹고 있는 것 외에는 특별한 건강 이상은 없었다. 병원에서 진찰과 위장 내시경검사 그리고 복부 초음파검사까지 했지만 특이소견이 없어 과민대장증후군으로 진단받고 약물요법을 시작했다. 하지만 증상이 오랜 기간 지속하고 체중도 7kg이나 빠져 병원을 재방문했다. 복부 혈관조영검사를 한 결과 만성 장간막허혈이라는 진단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동, ‘열심히’만 하면 된다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</guid>
      <pubDate>2022-12-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한파에도 운동을 멈춰선 안된다. 추위로 활동량이 줄어드는 겨울은 체중 증가 위험이 가장 높은 계절로 꼽히는 까닭이다. 일조량 감소, 활동량 감소로 인한 우울증 위험 등을 고려해도 겨울철 운동은 필수적이다.운동의 중요성이 강조되는 만큼 여러 정보도 난립한다. 운동 관련 오해도 빠르게 전파된다. 최대한 빨리 운동의 효과를 체감하고 싶다는 욕심이 되레 부상을 부르는 경우도 허다하다. 일단 시작하고 열심히만 하면 된다는 식의 섣부른 조언도 시행착오의 기간을 확대한다. 운동 초보자가 착각하기 쉬운 운동 관련 대표적 오해 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘10초’ 만에 조기사망 위험 예측하는 방법 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</guid>
      <pubDate>2022-12-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행복한 삶을 위해 ‘건강’을 챙겨야 한다는 건 상식이다. 문제는 자신의 전반적인 건강 상태를 가늠하기 쉽지 않다는 점이다. 의료 기관에서 전문적인 검사를 받는 방법도 있다. 다만 비용이나 시간적인 측면에서 부담되는 게 사실이다. 때문에 많은 사람들이 피로감, 감정 상태, 집중력 정도 등을 통해 자신의 현재 건강 상태를 가늠한다.그러나 피로감과 같은 컨디션 문제는 일시적인 수면 부족 등이 원인일 때가 많다. 일시적인 컨디션 문제를 통해 건강 상태를 예측하기란 쉽지 않다. 이와 관련해 ‘한쪽 다리로 10초 버티기’가 가능한지 여부로 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내마스크 이르면 내년 1월 해제…고위험시설 제외될 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116896468/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116896468/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116889221.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 이후 일상이 된 실내 마스크 착용 의무가 이르면 다음 달 해제된다.     백경란 질병관리청장은 7일 브리핑에서 “실내 마스크 의무 조정 시기는 이르면 내년 1월에서 늦어도 3월 사이가 될 것”이라고 밝혔다. 다만 질병청은 실내 마스크 의무가 해제되더라도 아예 마스크 없이 살아도 된다는 것은 아니라고 강조했다. 미착용 시 과태료를 부과하는 ‘강제’ 규정에서 ‘권고’ 규정으로 바뀌는 것이고, 자발적인 마스크 착용은 계속 필요하다는 것이다.     병원이나 요양시설 같은 곳에선 마스크 착용 의무가 유지될 수도 있다. 백 청장은 “실내 마스크 착용 조치가 조정되더라도 고위험군 보호를 위한 필수시설 등은 여전히 ‘의무’(강제 규정)로 남을 수 있다”고 설명했다. 방역당국은 15일 전문가 공개토론회 등을 통해 구체적인 마스크 지침 완화 방안을 논의하고, 이달 말까지 확정해 발표할 계획이다.    방역당국은 실내 마스크 착용 의무 완화를 위해선 코로나19 변이에 대응하는 개량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실내마스크 독자해제’ 진화 수순…대전충남 “정부에 발 맞추겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116896438/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116896438/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T16:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116895828.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 12월 말 실내마스크 착용 의무 조정방안을 내놓기로 하면서 대전과 충남의 독자 해제 검토는 진화되는 분위기다.   이상민 행정안전부 장관은 7일 오전 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의에서 “공개토론회, 전문가 자문회의 등을 거쳐 이번 달 말까지는 최종 조정방안을 마련하겠다”며 “전국적으로 단일한 방역체계를 유지하는 것이 그 어느 때보다 중요하다”고 밝혔다.  대전과 충남이 내년 1월부터 실내마스크 착용 의무를 해제하겠다고 밝힌 뒤 열린 첫 중대본 회의에서 정부가 단일 방역을 강조하는 메시지를 낸 셈이다. 이날 회의에는 관계부처와 지자체 관계자들이 참석했다.  이보다 앞서 한덕수 국무총리는 전날 출입기자단 간담회에서 “전문가들은 1월 말쯤 요건에 달할 수 있지 않을까라고 생각한다”며 구체적 시점을 언급했다. 같은 날 정기석 국가감염병위원장도 “1월 말쯤 마스크 해제가 가능할 수도 있을 것으로 본다”고 동의했다.  중앙정부가 지자체장들에게 ‘단일 방역망’에 대한 협조를 구하며 실내마스크 해제 결정권을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광동제약, 문성규 부사장 등 4명 규모 임원인사 단행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221207/116899066/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221207/116899066/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116899060.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광동제약은 문성규 생산본부 부사장 등 총 4명 규모 본사 및 계열사 임원인사를 단행했다고 7일 밝혔다.   이에 따라 문성규 광동제약 생산본부 전무이사와 이채주 전략기획실 상무이사는 각각 부사장과 전무이사로 승진했다. 계열사의 경우 최재원 케이디인베스트먼트 투자운영본부장이 상무이사에서 전무이사로 승진했고 MRO전문기업 코리아이플랫폼 소속 김무삼 사업전략실장을 상무이사로 신규 선임했다.   광동제약 측은 국내외 경영환경과 장기화되는 불확실성에 대비해 이번 인사 규모를 최소화했다고 전했다.   다음은 이번 임원인사 대상자 명단.  ◇ 광동제약 [승진] ▲문성규 부사장(생산본부장) ▲이채주 전무이사(전략기획실장)  ◇케이디인베스트먼트 [승진] ▲ 최재원 전무이사(투자운영본부장)  ◇코리아이플랫폼 [신규 선임] ▲ 김무삼 상무이사(사업전략실장)동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청장 “실내 마스크 해제, 이르면 1월 늦어도 3월”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116900877/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116900877/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 이후 일상이 된 실내 마스크 착용 의무가 이르면 다음 달 해제된다.  백경란 질병관리청장은 7일 브리핑에서 “실내 마스크 착용 의무 조정 시기는 이르면 내년 1월에서 늦어도 3월 사이가 될 것”이라고 밝혔다. 다만 질병청은 실내 마스크 착용 의무가 해제되더라도 아예 마스크 없이 살아도 된다는 것은 아니라고 강조했다. 미착용 시 과태료를 부과하는 ‘강제’ 규정에서 ‘권고’ 규정으로 바뀌는 것이고, 자발적인 마스크 착용은 계속 필요하다는 것이다.  병원이나 요양시설 같은 곳에선 마스크 착용 의무가 유지될 수도 있다. 백 청장은 “실내 마스크 착용 조치가 조정되더라도 고위험군 보호를 위한 필수시설 등은 여전히 ‘의무’(강제 규정)로 남을 수 있다”고 설명했다. 방역당국은 15일 전문가 공개토론회 등을 통해 구체적인 마스크 지침 완화 방안을 논의하고, 이달 말까지 확정해 발표할 계획이다. 방역당국은 실내 마스크 착용 의무 완화를 위해선 코로나19 변이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與지자체장-당국 ‘마스크 해제 혼선’, 방역 신뢰 깎아먹는다[기자의 눈/유근형]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116900853/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116900853/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116900850.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“야당도 가만히 있는데…. 여당 출신 지방자치단체장들이 오히려 강하게 나올 줄 몰랐다.” 이장우 대전시장, 김태흠 충남도지사 등 국민의힘 출신 지자체장들이 연일 ‘실내 마스크 착용 의무를 해제하자’는 주장을 펼치자 7일 방역 당국 안팎에선 이 같은 반응이 나오고 있다. 국정 운영의 파트너로 여겼던 집권 여당 출신 인사들이 중앙 정부의 방역 기조를 흔드는 상황이 연출되고 있기 때문이다.  문재인 정부 시절에도 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역 정책에 대한 지자체의 반발은 있었다. 하지만 문제를 제기한 지자체장들은 주로 야당 인사였다. 당시 국민의힘 출신인 권영진 대구시장, 이철우 경북도지사 등은 백신 접종이나 코로나 음성을 증명하게 하는 ‘방역패스’ 해제를 주장했다. 방역 당국 관계자가 기자에게 “최근 상황을 보면 여야가 바뀐 것 아닌가 싶다”라고 하소연한 이유다. 방역 당국의 고심은 깊어지고 있다. 정부는 대전시의 실내 마스크 자체 해제론이 나온 2일까지만 해도 코로나19</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“필요하다” 응답 높지만 운영병원-인계점 인지는 낮아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116900847/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116900847/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116900827.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 국민 10명 중 9명은 ‘응급의료 전용헬기’(닥터헬기)의 존재에 대해 잘 알고 있는 것으로 조사됐다. 그러나 닥터헬기를 운영하는 지역과 병원 등 구체적인 정보에 대한 인식은 낮아 추가적인 대국민 홍보가 필요한 것으로 나타났다. 이 같은 결과는 동아일보가 국립중앙의료원과 공동으로 지난달 4∼10일 전국 17개 시도 20세 남녀 1000명을 대상으로 실시한 닥터헬기 인식도 설문조사에서 드러났다. 이번 설문은 닥터헬기의 중요성을 알리고 응급 상황 시 제대로 활용될 수 있는지를 파악하기 위해 진행됐으며, 여론조사업체 엠브레인퍼블릭이 맡았다.  ○ 닥터헬기 인계점 인지도, 여전히 낮아 조사 결과 국내 닥터헬기의 운영을 ‘알고 있다’고 답한 응답자는 92.0%에 달했다. ‘모른다’는 응답은 8.0%에 그쳤다. ‘닥터헬기’는 의료 여건이 취약하거나 육로 이송이 어려운 섬과 산간 지역에서 발생하는 중증응급 환자를 이송하기 위해 2011년 9월 도입됐다. 도입 11년 만에 닥터헬기 인지도가 크게 높아진 셈이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대상포진 90% 이상 예방할 수 있는 백신 나왔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116900812/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116900812/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116900808.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;극심한 통증을 동반하는 대상포진을 2회 접종으로 90% 이상 예방할 수 있는 유전자재조합 백신이 개발돼 눈길을 끌고 있다.   대상포진은 신경절 내에 잠복했던 수두-대상포진 바이러스가 재활성화되면서 피부 병변과 극심한 신경통이 나타나는 질환이다. 50대 이상 중년이나 고령층에서 많이 발병하지만 면역 기능이 떨어진 환자, 과로나 스트레스 등으로 면역력이 약해진 20, 30대에서도 발생할 수 있다.   다국적 제약사 GSK가 개발한 유전자재조합 백신인 ‘싱그릭스’는 이미 미국, 독일, 캐나다 등에서 사용하고 있는 대상포진 백신이다. 한국에는 12월 중 도입될 예정이다. 싱그릭스는 1회 접종했던 기존 대상포진 백신 ‘조스타박스’와 달리 2∼6개월 간격으로 2회 접종해야 한다.   기존 백신의 예방 효과는 60세 이상에서 51% 정도이며, 접종 후 시간이 지날수록 상당히 감소했다. 반면 싱그릭스의 예방 효과는 50세 이상에서 97.2%, 70세 이상에서 91.3%로 기존 백신보다 높은 것으로 나타났다.   최근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 백지 시위에 ‘백기’… 상시적 전수 PCR 검사 폐지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221208/116900769/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221208/116900769/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116900766.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국이 2020년 1월 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 이후 3년째 유지한 ‘제로 코로나’ 정책을 포기하는 수순에 접어들었다. 중국 국무원이 7일 발표한 코로나19 방역 완화 조치에 따르면 14억 중국인이 거의 매일 의무적으로 해야 했던 상시적 전수 유전자증폭(PCR) 검사가 사실상 폐지됐다.  BBC는 “중국이 시위 이후 제로 코로나 정책의 핵심 분야를 포기했다”고 했다. CNN은 “제로 코로나 정책에서 전면적인 변화를 보였다”며 “(봉쇄에서) 개방으로 가는 중요한 스텝”이라고 했다. 주요 외신들은 중국이 제로 코로나 정책을 사실상 폐지하고 ‘위드 코로나’로 가는 수순으로 봤다.  지난달 26일 제로 코로나 정책에 항의해 “시진핑 퇴진’ 구호까지 등장한 상하이 시위 이후 11일 만이다. 상하이를 시작으로 중국 전역에 반정부 ‘백지 시위’가 확산되자 놀란 중국공산당이 방역정책을 급격히 완화하기 시작한 것이다. ○ “中 제로 코로나, 사실상 포기” 해석중국 국무원(정부)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현직 전문가들이 참여한 건강 지침서… 노인-보호자 모두에게 알찬 정보로 가득</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116892187/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116892187/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116892178.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노화는 막을 수 없어도 노화의 진행 속도는 늦출 수 있다. 성공적인 노화란 활동을 유지하고 장애를 최소화하면서, 가능한한 타인의 도움을 적게 받고 독립적인 삶을 유지하는 것이다.    이를 위하여 전신의 근감소를 예방하고 퇴행성 과정 및 관절염의 진행을 늦추는 한편, 당뇨와 심혈관계 질환을 예방하기 위해 노력해야 한다. 더불어 생활 습관을 잘 조절해 심리적인 안녕과 긍정적인 사고를 가지는 동시에 경제적인 안정과 편안한 인간관계가 함께한다면 행복하고 성공적인 노년이라고 할 수 있을 것이다.   이러한 성공적인 노화의 비결을 담은 ‘실버 케어 가이드북’의 개정증보판이 8일 발간된다. ‘실버 케어 가이드북’은 대다수의 노인들이 겪는 건강 문제 및 관리법을 33명의 현직 대학병원 교수들이 공동 집필한 책이다. 김희상 대한노인재활의학회 전 회장(경희대병원 재활의학과)과 박시복 회장(한양대병원 재활의학과)이 이번 개정증보판의 대표 저자로 참여하였다.    ‘실버 케어 가이드북’은 2019년 초판 발행 이래 전문성과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65세 이상 42%는 근감소증… 단백질 섭취, 선택 아닌 필수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116892065/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116892065/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116875110.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;살이 빠진 것도 아닌데 바지는 헐렁하고 이유 없이 걸음걸이가 느려진다. 계단 오르기가 어렵고 쉽게 숨이 찬다. 근육이 줄어들면 우리 몸은 이와 같은 신호로 위험을 알린다. 근감소증은 당뇨, 고지혈증으로 이어질 수 있으며 신경조직이 감소하거나 뇌 수축에 영향을 미쳐 치매 위험을 높인다.   문제는 나이 들수록 근감소증 유병률이 증가한다는 점이다. 국민건강영양조사 기반 연구에 따르면 65세 이상 인구 중 42%가 근감소증을 앓고 있는 것으로 나타났다. 근육량이 1kg/m² 감소할 때마다 사망 위험이 2배 증가한다는 연구 결과도 있다. 이뿐만 아니라 뼈는 근육에 의해 자극을 받아 밀도를 유지하기 때문에 근육이 힘을 잃으면 뼈가 약해져 골다공증 위험도 커진다.    근감소를 막으려면 근육 원료인 단백질을 충분히 섭취하는 것이 좋다. 단백질은 면역력을 높이는 필수 영양소로 우리 몸에 에너지를 공급해 세균과 바이러스에 대한 방어력을 키운다. 근육에서 분비되는 칼프로텍틴(calprotectin) 단백질은 암세포의 성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노안이겠지” 방치했다간 실명 위험… 눈 건강 미리 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116891951/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116891951/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116875120.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날이 추워지는 겨울철에는 눈 건강에 특히 신경 써야 한다. 다른 신체 부위보다 습도 변화에 민감한 눈은 겨울이면 쉽게 건조해지고 찬바람이나 난방기구로 인해 충혈이 심해지기 때문이다. 특히 나이가 들수록 눈물 증발을 막는 마이봄샘의 기능이 떨어져 안구건조증이 악화할 수 있다. 눈이 시리고 뻑뻑하며 이물감을 느끼게 되는 안구건조증은 염증과 시력저하를 동반하며 심하면 백내장으로 이어질 수 있어 미리 관리해야 한다.     황반색소 밀도, 50대에 뚝 떨어져   겨울철 자외선도 눈 건강을 위협하는 요인이다. 망막까지 닿은 자외선은 눈의 노화를 촉진하며, 이때 생기는 활성산소는 황반변성의 원인이 되기도 한다. 시력의 대부분을 담당하는 황반은 물체의 상이 맺히는 곳으로 빛과 색을 인식하는데, 나이가 들면서 황반색소 밀도가 떨어지면 그 기능이 퇴화된다. 50∼60대의 황반색소 밀도는 20대의 절반 수준에 그쳐 황반변성의 위험이 크다.    실제로 건강보험심사평가원에 따르면 지난해 황반변성으로 병원을 찾은 이들은 38</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 움츠러드는 겨울…건강 지키는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251797</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251797</guid>
      <pubDate>2022-12-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한파로 많은 시민들의 옷차림도 두꺼워지는 모양새다. 난방 기구를 새로 장만하거나 에어컨에 먼지 방지용 비닐을 씌우는 등 겨울 대비에 나서는 가정도 늘고 있다. 얼마 전까지만 해도 동절기답지 않은 따듯한 기온이 유지되다가 돌연 한파가 시작되면서부터다. 갑작스러운 기온 변화가 닥쳐온만큼 신체 건강 증진 및 유지 방법도 달라진다. 물론 ‘균형잡힌 식사’처럼 건강 유지를 위한 기본 수칙들은 계절을 막론하고 중요하다. 그러나 추운 동절기에 더 도움이 되는 건강 유지 수칙들도 적지 않다. 겨울에 건강을 유지하기 위한 요령 3가지를 알아본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 신규확진 6만5253명…위중증 435명·사망 61명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116903649/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116903649/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116903616.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 8일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 6만5253명 발생했다고 밝혔다. 국내 지역발생 6만5205명, 해외유입 48명이다. 누적 2754만8821명이 됐다.  이날 확진자 수는 전날(7일) 7만4714명보다 9461명(12.7%) 줄면서 3일만에 7만명 미만이었지만 1주일 전(1일) 5만7069명보다 8184명(14.3%) 증가했다. 특히 목요일(수요일 발생) 기준 지난 9월 15일(7만1444명) 이후 12주일 만에 가장 많다.  최근 한 달간 목요일 확진자 수는 ‘5만5348명(11월 10일)→5만5416명(11월 17일)→5만9071명(11월 24일)→5만7069명(12월 1일)→6만5253명(12월 8일)’로 4주간 5만명대에 머물다 6만명을 돌파했다.   입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 441명보다 6명 줄어든 435명으로 20일째 400명대를 기록했다. 최근 1주일(12월 2일~8일) 일평균은 448명으로,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 물 8잔 마셔라? 잘못된 것”…새로운 지침 나왔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116904405/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116904405/2</guid>
      <pubDate>2022-12-08T09:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116904395.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 물 권장량이 8잔(약 2ℓ)이라는 수십 년 전 연구를 잘못 해석한 것이라고 사이언스지에 게재된 새로운 연구를 인용해 워싱턴포스트(WP)가 6일(현지시간) 전했다. 체질과 신체 활동, 기후 등 여러 요인에 따라 다르기 때문에 목이 마를 때 마시면 된다는 전문가들의 권고다.   매체에 따르면 ‘하루 물 권장량=8잔’은 1945년 전미연구평의회(NRC)의 식품영양위원회에서 처음 제시됐다. 음식과 음료에서 섭취 가능한 물까지 포함해서 한 사람의 하루 총 물 섭취량을 나타낸 것이다. 하지만 이를 하루에 물 8잔씩 매일 마셔야 한다는 것으로 잘못 이해해 확산했다는 설명이다.   미 듀크대 연구팀은 사람이 얼마나 많은 물을 필요로 하는지 알아보기 위해 10~90대까지 다양한 연령대의 26개국 5600명의 참가자를 대상으로 데이터를 분석했다. 참가자들은 농부, 운동선수·비운동선수, 일반 회사원 등 다양한 계층으로 이뤄졌다.   연구에는 몸의 이산화탄소 생산 과정을 추적할 수 있도록 추적기가 달린 물을 사용하는 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 추가접종 간소화…3·4차 건너뛰고 개량백신 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116907117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116907117/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T11:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116906934.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 백신 접종 차수 구분이 기초접종(1·2차)과 동절기 추가접종으로 간소해진다.  접종 유형 개편으로 오는 17일부터는 기초접종을 완료한 사람이면 동절기 개량백신 추가접종을 받을 수 있게 된다.   8일 질병관리청 코로나19예방접종대응추진단은 17일부터 기존 백신을 활용한 3·4차 접종을 전면 중단한다고 밝혔다.  이번 개편으로 코로나19 백신 접종은 단가 백신을 활용한 ‘기초접종’과 오미크론 대응 2가 백신을 활용한 ‘동절기 추가접종’ 두 종류로 나뉘게 된다.   추진단은 “현재 유행 변이에 맞게 개발돼 감염예방효과가 더 높은 2가 백신 접종에 집중하기 위한 개편”이라며 “접종유형 단일화로 국민 혼선도 줄일 수 있을 것”이라고 했다.  기존에는 권장 접종 차수가 연령에 따라 달랐으며, 동절기 추가접종과 3·4차 접종을 혼동하는 경우가 많았다.  동절기 추가접종은 이전에 접종한 백신 종류와 상관없이 mNRA 2가 백신 3종 중 하나를 선택해 맞으면 된다. 화이자의 BA.1 대응, BA.4/5 대응</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거리두기 해제됐는데…소상공인들 “고물가·고금리에 문 닫아야 할 판” 한숨</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221208/116909884/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221208/116909884/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116909867.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사회적 거리두기 해제로 매출 회복을 기대하던 소상공인들이 연일 치솟는 물가와 금리에 한숨만 내쉬고 있다.   원자재 가격과 전기·수도·가스요금 등 공공요금도 덩달아 오름세에 있는 데다 높아진 금리로 대출 이자 내기도 빠듯한 상황이다. 하지만 섣불리 판매가를 올렸다가 손님들의 발길도 끊어지지 않을까 걱정부터 앞선다.  8일 낮 방문한 경남 거제 고현 인근 식당가는 점심 손님으로 북적거리는 대신 한산한 모습을 보였다. 줄을 서서 먹는 맛집으로 소문난 칼국수집은 지난해에 비해 손님이 반토막이 났다고 하소연했다. 한 가게는 폐업을 위해 내부 시설을 정리 중이었다.  곰탕집을 운영하는 김모씨(60대)는 “한우는 물론이고 양지, 도가니, 잡부위 등 모든 고기가 1kg당 최소 5000원씩 올랐다. 전반적으로 모든 식재료 값이 오르니 주변 상인이 한숨만 쉬는 상황”이라고 하소연했다.  점심장사가 주력이라는 한식집 사장 이모씨(46)는 “장사하는 입장에선 독이 될 수밖에 없지만 이자 내기도 빠듯해 2대였던 승용차를 1대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단순 두통에 MRI? ‘이상소견’ 없으면 건보 적용 안된다…‘文케어’ 손질</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116916487/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116916487/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116914100.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 두통으로 병원을 찾은 A 씨. 진찰 결과 뇌질환 의심 소견은 없었지만 의사가 “건강보험이 적용된다”며 뇌·뇌혈관 자기공명영상(MRI) 촬영을 권유했다. 비용은 47만5000원. A 씨는 이 중 40%(19만 원)를 부담했다. 나머지 28만5000원은 건강보험 재정으로 충당됐다. 하지만 이르면 내년 초부터 A 씨와 같은 경우 건보 적용이 되지 않아 본인이 비용을 전액 부담해야 할 전망이다.     보건당국이 지난 정부의 건보 보장성 강화 정책, 이른바 ‘문재인 케어’에 칼을 빼들었다. 문재인 케어 이후 급증한 건보 지출을 줄이고, 아낀 돈을 중증·응급질환 진료와 산부인과 등 필수의료 확충에 쓴다는 계획이다. 보건복지부는 8일 서울 중구 프레지던트호텔에서 공청회를 열고 이 같은 내용을 담은 ‘건강보험 지속가능성 제고방안 및 필수의료 지원대책’을 발표했다.  ●“과잉 진료 막자”…건보 허리띠 졸라매기   이번 대책의 핵심은 MRI와 초음파 검사 등 과잉 진료 문제가 지적돼 온 항목에 대해 건보 적용 기준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은 암 생존자의 슬픔[삶의 재발견/김범석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221208/116918704/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221208/116918704/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116909394.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오늘도 소견서를 썼다. “상기 환자 고환암으로 수술 및 항암치료를 하였고 현재는 무병상태(no evidence of disease)로 추적관찰 중입니다. 일상생활 수행능력에 아무 문제가 없고 건강한 일반인과 같습니다.” 벌써 몇 번째 소견서인지 모르겠다.  그도 그랬다. 그는 명문 S대를 졸업하고 대학원에서 학위도 받았다. 학점도 좋았고 실력도 좋았기에 이 정도 스펙이면 선배들처럼 대기업에 취직할 수 있으리라 생각했다. 그는 취직하기 위해 입사 원서를 냈고 무난히 서류전형에 통과해서 대기업 면접을 보았다. 초반의 면접 분위기는 좋았다고 했다. 어려운 질문에도 막힘없이 술술 대답을 했다.  문제는 이력서였다. 이력서를 검토하던 면접관이 1년간 경력이 끊긴 부분이 있어 이 1년간은 무엇을 했냐고 물어봤다. 고환암을 앓았고 항암치료를 받느라 1년간 쉬었다고 하자 갑자기 분위기가 싸해졌다고 했다. 그 뒤로 어색한 공기가 흐르며 질문이 뚝 끊겼고, 면접관끼리 수군거리더니 면접은 흐지부지 끝났</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“60세에도 그라운드에 서면 ‘손흥민’이 됩니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221208/116918680/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221208/116918680/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116909778.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해로 한국 나이 예순인 서동원 바른세상병원 원장은 매 주말 축구하는 재미로 산다. 선수는 아니지만 어릴 때부터 공을 차면서 희망을 키웠고 지금은 스트레스를 날리고 건강을 다지기 위해 공을 찬다.   “고려고 2학년 때 축구하다 골키퍼와 부딪쳐 전방십자인대가 끊어졌어요. 대학 땐 공부한다고 축구를 못 했지만 고려대구로병원에서 재활의학 전문의 과정을 할 때 다시 축구를 시작했죠. 그때부터 축구는 제 삶의 일부가 됐습니다.”   전방십자인대 부상 뒤 제대로 치료하지 못해 무릎이 썩 좋지 않았다. 서 원장이 스포츠 의학에 관심을 가지게 된 계기다. 1992년부터 1996년까지 고려대구로병원에서 근무할 때 직원 축구팀에 가입해 활동했다. 영상의학과, 임상병리학과, 원무과 직원들이 대부분인 가운데 의사로 유일하게 공을 찼다. 그는 “당시 26경기 연속 골을 넣었는데 아직 전설로 통한다”고 했다. 1997년 미국 하버드대 의과대학으로 2년간 연수를 갔을 때도 한인축구회에 가입해 축구를 계속했다.   서 원장은 미국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘심호흡해’ 말은 많이 들어봤는데…건강상 효과는 무엇?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252064</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252064</guid>
      <pubDate>2022-12-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 한번쯤은 ‘크게 심호흡하라’는 조언을 들어본 적이 있을 것이다. 주로 극도의 스트레스 상황에 놓였을 때 듣게 되는 말이다. 추천되는 방법은 사람마다 제각각이다. 명상하듯 정좌하고 눈을 감은 채 심호흡하는 법, 몇 초 들이마시고 몇 초 내쉬는 방법 등이다. 사실 흉부보단 복부를 움직여 호흡하며 들숨과 날숨에 집중하는 행위는 대부분 심호흡에 해당한다.‘심호흡하라’는 말은 종종 듣는 반면, 그 건강상 이점에 대해선 잘 알려지지 않은 편이다. 심호흡과 명상을 동일시하는 사람도 있다. 따로 시간을 내서 명상을 하는 사람이 아니라면 심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한총리 “실내마스크 해제 판단 기준, 이달 중 확정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116921229/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116921229/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T08:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116879332.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[속보] 한총리 “실내마스크 해제 판단 기준, 이달 중 확정”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 신규확진 6만2734명…위중증 442명, 사망 67명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116921764/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116921764/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T09:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116921682.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 9일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 6만2734명 발생했다고 밝혔다. 이틀째 6만명대를 이어가면서 누적 확진자는 2761만1555명이 됐다.  이날 확진자 수는 전날(8일) 6만5253명보다 2519명(3.9%) 줄었지만 1주일 전(2일) 5만2987명보다 9747명(18.4%) 증가했다. 특히 금요일(목요일 발생) 기준 지난 9월 9일(6만9391명) 이후 14주 만에 가장 많다.  최근 한 달간 금요일 확진자 수는 ‘5만4498명(11월 11일)→4만9399명(11월 18일)→5만3685명(11월 25일)→5만2987명(12월 2일)→6만2734명(12월 9일)’로 4주간 5만명 안팎을 유지하다 6만명을 돌파했다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 435명보다 7명 늘어난 442명으로 3주째 400명대를 기록했다. 최근 1주일(12월 3일~9일) 일평균은 446명으로, 전주(11월 26일~12월 2일) 일평균 47</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“걷기도, 노래하기도 어려워” 셀린 디온 덮친 불치병 뭐길래</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221209/116922030/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221209/116922030/2</guid>
      <pubDate>2022-12-09T09:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116921942.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계적인 팝스타 셀린 디온(54)이 뻣뻣하게 몸이 굳는 희귀 불치병을 진단받았다.  8일(현지시간) 디온은 인스타그램을 통해 희귀 신경 질환인 ‘강직인간증후군’(SPS)을 앓고 있다고 밝혔다.  그는 “100만 명 중 한 명꼴로 걸리는 매우 희귀한 질환을 최근 진단받았다”며 “이 병이 나의 모든 (근육) 경련을 일으킨다는 점을 이제 알게 됐다”고 말했다.  이어 “불행하게도 경련은 일상생활의 모든 측면에 영향을 미친다”며 “때로는 걷는 것을 어렵게 하고, 노래를 부르기 위해 성대를 사용하는 것도 허락하지 않는다”고 털어놨다.  SPS는 근육 경직을 유발해 몸을 뻣뻣하게 만든다. 소리와 촉각, 감정적 자극 등에 따른 근육 경련도 일으킨다. 자동차 경적이나 거리의 소음에 경련이 나타나는 경우도 있다. 증상이 심하면 걷기 힘들어지거나 구부정한 자세가 될 수 있다.  발병 원인은 알려지지 않았으나 자가면역 질환으로 여겨진다. 치료제가 없으며 항불안제와 근육이완제를 사용해 병의 진행을 더디게 할 수 있는 것으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘콜록콜록’ 2주 이상 지속땐…동반 증세 살펴야 큰 병 막는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116923984/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116923984/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116887840.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기침을 달고 산다는 사람들이 의외로 많다. 2, 3일 콜록거리다가 좋아질 수도 있지만 길게는 몇 달째 기침이 이어지는 경우도 있다. 큰 병에 걸린 건 아닌지 걱정도 커진다.     기침은 그 자체로는 질병이 아니다. 바이러스나 세균, 이물질이 들어왔을 때 이를 쫓아내기 위한 우리 몸의 자연스러운 반응이다. 하지만 그냥 내버려둬서도 안 된다. 때로는 기침이 특정 질병의 징후일 수도 있기 때문이다. 이와 관련해 정지예 세브란스병원 호흡기내과 교수는 “기침이 얼마나 지속됐는지, 동반 증세는 없는지부터 찬찬히 살펴야 더 큰 병을 막을 수 있다”고 말했다.  ● “급성, 만성 여부부터 확인해야”정 교수는 “기침이 심해 병원을 찾는 환자에게 가장 먼저 묻는 질문이 ‘언제 시작했느냐’이다”고 말했다. 기침이 지속된 시간에 따라 예상할 수 있는 질병이 다르기 때문이다. 보통은 기침을 한 기간이 2주 이내인 경우를 급성기로 본다. 기간이 2~8주라면 중간 단계(아급성기), 8주 이상 지속됐다면 만성기로 분류한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 동절기접종 12세이상으로 확대…12일부터 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116924004/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116924004/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116923993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 12일부터 12세 이상 청소년도 코로나19 동절기 예방접종을 받을 수 있다.   코로나19 예방접종대응추진단은 9일 동절기 청소년 코로나19 2가 백신 접종 계획을 발표했다.  현재 동절기 접종은 18세 이상 성인만 가능한데, 오는 12일부터는 12세 이상까지 대상을 확대한다.   활용하는 백신으 식품의약품안전처(식약처)에서 12세 이상으로 허가한 화이자의 BA.1 및 BA.4/5 기반 2가 백신이다.   mRNA 백신 성분에 이상반응이 있거나 원하지 않을 경우 유전자 재조합 백신(노바백스)으로도 접종이 가능하다.  접종 간격은 마지막 접종일로부터 3개월이 지나면 된다.   12일부터 사전예약과 당일접종이 가능하며 19일부터 예약접종이 시작한다.  해외 사례를 보면 미국은 5세 이상, 유럽연합(EU)과 영국, 캐나다, 일반은 12세 이상 접종을 하고 있다.   정부는 청소년 접종 도입을 앞두고 코로나19 백신분야 전문가 자문회의, 소아청소년 전문가 자문회의, 예방접종 전문위원회 등을 통해 의견을 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내 마스크 해제 기준 이달 중 발표…“대중교통은 의무 유지 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116926334/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116926334/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T14:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116926332.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태의 주요 방역 대책인 실내 마스크 착용 의무 완화에 대한 구체적인 기준을 연내 마련하기로 했다. 다만 마스크 지침을 완화하더라도 병원이나 사회복지시설 등 일부 시설에 대해선 ‘필수 착용’ 방침이 유지될 전망이다. 대중교통도 착용 유지 여부를 검토하고 있다.한덕수 국무총리는 9일 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의에서 “(실내 마스크 착용 완화에 대한) 구체적인 판단 기준을 이달 중 확정하겠다”며 “확진자 수와 위중증, 사망자 추세 등을 고려할 것”이라고 밝혔다. 정부는 전문가 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비말이 로켓처럼 분출…변기 물 내릴 때 뚜껑 꼭 닫으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927723/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927723/2</guid>
      <pubDate>2022-12-09T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116927500.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;변기 뚜껑을 닫지 않고 물을 내릴 경우 세균으로 가득한 비말이 어디까지 퍼질까.  8일(현지시간) 미국 볼더 콜로라도대학 공학 연구팀은 변기 물을 내릴 때 밖으로 튀어 오르는 비말의 움직임을 분석해 과학 저널 ‘사이언티픽 리포트’에 발표했다.  변기 물을 내릴 때 비말이 튀어 대장균과 노로바이러스 등 다양한 병원균을 옮길 수 있다는 사실은 60여 년 전 확인된 바 있다. 이 비말을 시각화한 것은 이번 연구가 처음이다.  연구팀은 북미 지역의 공중 화장실에서 흔히 볼 수 있는 뚜껑 없는 실린더 플러시형 변기를 실험 대상으로 정했다. 이후 녹색 레이저와 카메라를 통해 변기 밖으로 나오는 비말의 속도와 방향 등을 관찰했다.  실험 결과, 비말은 초속 2ｍ로 분출돼 8초 이내에 1.5ｍ 높이에 도달했다. 비말 중 무거운 것은 수초 내에 표면에 가라앉았지만, 5 ㎛(마이크로미터·1㎛=100만분의 1ｍ)보다 작은 입자는 공중에 수 분간 떠다녔다. 비말은 주로 위로 분출돼 뒤쪽 벽으로 향했는데, 일부는 실험실 천정까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약, 가그린 수익금 일부 동물보호 위해 기부… 작년부터 누적 1억원 전달</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927477/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927477/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116927408.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 어린이 가그린 수익금 일부를 서울대공원 동물원에 동행기금으로 기부했다고 9일 밝혔다. 작년에 이어 올해 두 번째로 동행기금을 전달한 것으로 누적 기부금은 약 1억 원이다. 해당 동행기금은 자연환경국민신탁과 서울대공원이 함께 만든 기금으로 기업과 협업해 동식물 종보전을 위한 활동에 사용된다.   동아제약이 전달한 기부금 모금은 ‘세이브투세이브(SAVE2SAVE)’ 캠페인 일환으로 이뤄졌다. 어린이 가그린 수익금을 동행기금으로 출연했다. 서울대공원에 전달된 기부금은 동물원 내 코뿔소와 호랑이, 코끼리 등 동물들의 서식환경 개선에 사용될 예정이다.  작년 동아제약은 서울대공원, 자연환경국민신탁 등과 멸종위기동물 보호를 위한 캠페인 업무협약을 체결했다. 지난 6월 5일에는 세계 환경의 날을 기념해 서울대공원 동물원에서 임직원 약 130명이 벽화 그리기 봉사활동을 실시하기도 했다.  동아제약 관계자는 “어린이 구강건강과 함께 멸종 위기에 처한 동물을 지켜 자연과 인류에 기여하고 사회적 가치를 창출할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 바이오 계열사에도 ‘여풍’… 임원 승진 절반이 여성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116929344/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116929344/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116929286.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 올해 승진 인사에서 첫 여성 사장을 배출한 가운데 그룹 주요 계열사도 여성 인재 발탁에 열을 올리는 모습이다. 바이오 계열사에도 ‘여풍’이 불었다. 총 6명 규모로 이뤄진 삼성바이오로직스와 삼성바이오에피스 인사에서 여성 임원이 3명 배출됐다.  삼성바이오로직스와 삼성바이오에피스는 9일 임원 승진 인사를 단행했다고 밝혔다. 철저한 성과주의를 기반으로 실시한 인사라고 강조했다.  삼성바이오로직스의 경우 총 2명이 승진했다. 7명이 승진한 작년에 비해 규모가 축소됐다. 여성 인재가 드문 플랜트 건설 분야에서 의약품 제조공정 설계팀을 이끈 손보연 상무가 별을 달았다. 지난해 김희정 상무 승진에 이어 플랜트부문에서 2년 연속 여성 임원이 배출됐다. IT시스템을 운영해온 조성일 상무도 신규 임원에 이름을 올렸다.   삼성바이오로직스 관계자는 “연공서열을 탈피하고 젊은 인재를 조기에 임원으로 발탁·육성하는 인사기조를 더욱 강화해 유연하고 역동적으로 조직을 운영해 나갈 것”이라고 말했다.   삼성바이오로직스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 박재현 부사장 등 4명 승진 인사… 경영슬로건 ‘새로운 50년 글로벌 한미’ 설정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116930250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116930250/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116930247.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 창립 50주년을 맞는 2023년 경영슬로건을 ‘새로운 50년, 글로벌 한미’로 설정하고 신년 임원 인사를 9일 단행했다. 임원 인사는 박재현 부사장 등 총 4명 규모로 이뤄졌다.  한미약품 관계자는 “조직을 본부장 중심 체제로 전환해 책임경영을 강화하고 업무 기능별 통합 및 직제 단순화를 통해 협력과 소통, 스피드(Speed) 경영을 도모해 나갈 계획”이라고 말했다.   다음은 이번 임원 승진 인사 대상자 명단이다.  ▲박재현 부사장(제조본부) ▲이승엽 이사(인사) ▲김현정 이사대우(디지털마케팅) ▲이동한 이사대우(국내사업본부 CI사업부)동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가슴 한쪽 쿡쿡 쑤시면 폐렴, 밤에 콜록콜록땐 천식 의심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116933061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116933061/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116932998.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기침을 달고 산다는 사람들이 의외로 많다. 2, 3일 콜록거리다가 좋아질 수도 있지만 길게는 몇 달째 기침이 이어지는 경우도 있다. 큰 병에 걸린 건 아닌지 걱정도 커진다.    기침은 그 자체로는 질병이 아니다. 바이러스나 세균, 이물질이 들어왔을 때 이를 쫓아내기 위한 우리 몸의 자연스러운 반응이다. 하지만 그냥 내버려둬서도 안 된다. 때로는 기침이 특정 질병의 징후일 수도 있기 때문이다. 이와 관련해 정지예 세브란스병원 호흡기내과 교수는 “기침이 얼마나 지속됐는지, 동반 증세는 없는지부터 찬찬히 살펴야 더 큰 병을 막을 수 있다”고 말했다.  ○ 급성인지 만성인지부터 확인해야정 교수는 “기침이 심해 병원을 찾는 환자에게 가장 먼저 묻는 질문이 ‘언제 시작했느냐’이다”고 말했다. 기침이 지속된 기간에 따라 예상할 수 있는 질병이 다르기 때문이다. 보통은 기침을 한 기간이 2주 이내인 경우를 급성기로 본다. 기간이 2∼8주라면 중간 단계(아급성기), 8주 이상 지속됐다면 만성기로 분류한다.    급성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “실내 마스크, 의료시설-대중교통선 유지 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116932859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116932859/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116928445.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 실내 마스크 착용 의무를 완화하더라도 고위험군이 많이 방문하는 일부 ‘필수 시설’에 대해선 착용 의무를 유지할 것이라고 9일 밝혔다. 특히 버스, 지하철 등 대중교통을 마스크 의무 착용 구역으로 남겨두는 방안을 검토하고 있다. 중앙재난안전대책본부(중대본)는 9일 회의에서 이 같은 내용을 담은 ‘실내 마스크 착용 의무 조정 방향’을 논의했다. 회의 이후 열린 브리핑에서 권병기 중앙방역대책본부 방역지원단장은 “해외 주요 국가에서 의료시설, 사회복지시설, 대중교통 등을 (마스크 필수 착용 시설로) 지정하는 사례를 유심히 살펴보고 있다”고 말했다. 방역당국 관계자는 “병원이나 요양시설에 대해선 마스크 착용 의무 유지에 이견이 없지만, 대중교통까지도 ‘마스크 필수 시설’로 묶는 것에 전문가 자문단 사이에서도 의견이 갈리는 상황”이라고 전했다. 질병관리청에 따르면 경제협력개발기구(OECD) 주요국 중 이탈리아, 독일, 싱가포르 등 9개 국가가 대중교통의 마스크 착용 의무를 유지하고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실내마스크’ 해외는 지금?…“자율화 해도 병원은 유지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116935387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116935387/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T06:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116935102.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 실내마스크 의무조정 로드맵을 연말까지 내놓기로 한 가운데, 의무 착용을 유지할 시설을 검토 중이다.   10일 방역 당국에 따르면 코로나19 중앙재난안전대책본부는 전날 “향후 실내 마스크 착용 의무를 권고로 전환해 자율적으로 착용하되, 일부 필수시설의 경우 착용 의무를 유지하는 방향으로 조정해 나가기로 했다”며 “해외 주요 국가의 의료시설, 사회복지시설, 대중교통 착용 의무화 사례를 살펴보고 있다”고 밝혔다.   당국이 집계한 ‘주요 국가별 마스크 착용 의무화 현황’을 보면 해외 대부분 국가는 의료·복지시설 내 마스크 착용 의무가 유지되고 있다.   지난달 25일 기준 실내마스크가 자율화된 조사 대상 19개국은 모두 의료시설에서의 마스크 착용이 의무화돼 있다.   19개국 중 사회복지시설에서의 마스크 착용 의무를 유지한 국가는 12개국, 대중교통 착용은 9개국, 약국은 8개국이었다. 다만 의무 국가에 포함된 이집트의 경우 대부분 국민들이 마스크를 착용하지 않고 당국도 단속하지 않는 상황이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질은 많이 먹어도 괜찮다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252277</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252277</guid>
      <pubDate>2022-12-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근력 운동에 관심을 갖는 이들이 증가하면서 관심도가 함께 오르는 영양소가 있다. 바로 단백질이다. 열심히 운동을 해도 단백질 섭취량이 부족하면 근육 성장 속도가 저하될 수 있어서다. 탄수화물이 비만의 주범이라는 인식 또한 단백질의 상대적 선호도를 높이는 이유 중 하나다.단백질은 탄수화물, 지방과 함께 3대 영양소에 속하는 만큼, 건강 유지 및 증진에 필수적인 것이 사실이다. 섭취 부족시 면역력 저하, 탈모, 근력 감소 등 부작용이 따른다. 그러나 단백질의 중요성이 강조되는 만큼 그에 따른 오해도 커져 우려를 사는 것 또한 사실이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6만2738명 확진, ‘토’ 14주만에 최다…위중증 22일째 400명대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116937154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116937154/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116937148.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 10일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 6만2738명 발생했다고 밝혔다. 사흘째 6만명대를 이어가면서 누적 확진자는 2767만4163명이 됐다.   이날 확진자는 전날(9일) 6만2734명보다 4명 늘었다. 1주일전(3일) 5만2861명보다는 9877명(18.7%) 증가한 규모다. 특히 토요일(전날 금요일 발생) 기준 지난 9월 3일(7만9708명) 이후 14주 만에 최다치를 기록했다.   최근 한 달간 토요일 확진자 수는 ‘5만4309명(11월 12일)→5만568명(11월 19일)→5만2777명(11월 26일)→5만2861명(12월 3일)→6만2738명(12월 10일)’로 4주간 5만명대를 유지하다 이날 6만명을 돌파했다.   입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 442명보다 14명 감소한 428명으로 22일째 400명대를 기록했다. 최근 1주일(12월 4일~10일) 일평균은 444명으로, 전주(11월 27일~12월 3일) 일평균 4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예순살이지만 골 넣을땐 손흥민 안 부럽죠”…매주 공 차는 ‘축구광’ 의사[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116938506/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116938506/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116938496.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아 정말 환상적이었습니다. 한국이 포르투갈을 꺾다니…”  서동원 바른세상병원 원장은 3일 열린 카타르 월드컵 H조 한국과 포르투갈 경기를 현장에서 지켜봤다. 병원 일정상 경기보고 바로 비행기에 올랐지만 아직 그 감동을 잊을 수가 없다. 비록 한국이 브라질과의 16강전에서 1-4로 져 탈락했지만 서 원장에게 태극전사들은 영웅이었다.“이게 축구의 매력입니다. 11명이 단 하나의 목표, 골을 넣기 위해 힘을 합치고 팬들도 하나가 된다는 것이죠. 이번 카타르 월드컵에서 느꼈겠지만 한국 선수들이 포르투갈과 브라질 등 세계적인 강호들과 싸울 때 대한민국 국민 전체가 하나가 돼 응원합니다. 축구는 사람들을 하나로 뭉치게 하죠.” 한국 나이 예순인 서 원장은 매주말 축구하는 재미로 산다. 선수는 아니지만 어릴 때부터 공을 차면서 희망을 키웠고 지금은 스트레스를 날리고 건강을 다지기 위해 공을 찬다.“고려고 2학년 때 축구하다 골키퍼와 부딪혀 전방십자인대가 끊어졌어요. 대학 땐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 ‘20분 더 걷기’가 심혈관에 주는 긍정적 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252273</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252273</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걷기 운동만큼 남녀노소를 불문하고 사랑받는 운동은 없을 것이다. 일단 저강도 운동에 해당해 운동 초보자들에게도 부담이 적다. 또한 따로 운동 장비를 살 필요가 없어 비용 측면에서도 여타 운동보다 접근성이 우수하다.다만 ‘저강도 운동’이라는 점을 근거로 일부에선 무용론도 제기된다. 걷기 운동만으론 현저한 운동 부족 상태인 현대인의 건강을 개선하기 어렵다는 것이다. 뚜렷한 건강 증진 효과를 보고 싶다면 중량을 이용한 근력 운동 등 고강도 운동을 해야 한다는 주장으로도 연결된다. 정말 그럴까.영국 레스터대학교 연구진은 40개국의 당뇨병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠도 안자고 7700시간 게임…아들 망쳤다” 게임사 고소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500003</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:11:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211063555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372323 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;법원, 학부모 3명이 에픽게임즈·자회사 상대로 제기한 소송 승인&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자녀가 온라인 게임에 중독됐다며 게임사를 상대로 집단 소송에 나섰다. 이들은 게임사가 의도적으로 매우 중독적인 게임을 개발했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;11일(한국시간) 영국 BBC방송에 따르면 캐나다 법원은 게임에 빠진 미성년자 자녀를 둔 부모 3명이 게임 ‘포트나이트’를 개발한 에픽게임즈와 자회사를 상대로 제기한 집단 소송을 승인했다.&lt;br&gt;에픽게임즈가 2017년에 출시한 포트나이트는 온라인상에서 100명의 유저가 최후의 1인이 되기 위해 겨루는 배틀 로얄 방식의 슈팅 게임이다. 이용자 수는 3억 5000만명으로 알려져 있다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원고들은 자녀들이 ‘포트나이트’에 빠져 잠을 자지도, 먹지도, 씻지도 않는다고 주장했다. 심지어 한 아이는 2년이 채 되지 않는 기간에 7700시간 이상을 게임을 하는 데 썼다는 주장도 나왔다.&lt;!-- 그림 1150811 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“의도적으로 중독적인 게임 개발, 7700시간 게임만 하기도”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;학부모들은 에픽게임즈가 의도적으로 중독적인 게임을 개발했다고 지적했다. 이들은 세계보건기구(WHO)가 지난 2018년에 게임중독을 ‘국제질병분류’에 포함한 점을 들면서 심각성을 강조하기도 했다.&lt;br&gt;에픽게임즈 측은 비디오 게임 중독이 정신질환으로 인정되지 않았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실뱅 뤼시에 퀘벡주 고등법원 판사는 비디오게임 중독에 대한 현재의 인식 수준을 담배 중독에 대한 초창기 인식 수준에 빗대면서 “흡연의 악영향도 하루아침에 인식되거나 인정되지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;우리 뇌에서는 자신의 충동과 욕구를 상황에 맞게 적절히 조절하는 영역이 있다.&lt;br&gt;이 영역을 ‘안와전전두엽’이라고 하는데, 만약 이 안와전전두엽의 기능이 저하된 경우에는 충동과 욕구를 조절하지 못하기 때문에 게임중독에 빠질 가능성이 아주 높다.&lt;br&gt;그리고 대부분 이러한 문제는 뇌기능의 선천적인 문제와 심리적 요인, 환경적인 요소 등이 결합돼 발생한다.&lt;br&gt;게임을 지나치게 오래 할 경우 노출되는 전자파는 뇌건강에 악영향을 줘, 틱, ADHD, 우울증, 강박증 등의 성향이 있는 환자들의 증상을 악화시킨다.&lt;!-- 그림 1067244 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘게임 중독’ 치료법은 없을까?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;게임 중독 치료에 있어서 가장 일차적인 방법은 스마트폰 및 컴퓨터 사용을 제한하는 것이다.&lt;br&gt;하지만 이런 방법은 대체로 보호자와의 심한 갈등을 초래할 수 있으므로 단계적으로 절제를 할 수 있는 과정이 필요하다.&lt;br&gt;스마트폰과 PC는 하루에 정해진 시간만 하게 하며 이를 지킬 시에는 적절한 보상을 해준다. 그리고 신체적인 활동과 현실에서의 대인관계를 늘리는 것도 중요하다.&lt;br&gt;더불어 부모자녀 간에 서로를 존중하며 대화를 많이 나누고, 부모도 컴퓨터를 배우고 자녀들의 컴퓨터 활동에 참여하는 방법도 있을 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 12~17세 개량백신 접종허용…참여도 미지수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221211/116943803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221211/116943803/1</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/11/116942995.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 12일부터 12~17세 소아·청소년의 코로나19 2가 백신 추가접종이 가능해진다. 다만 12~17세의 3차 접종률이 11.5%로 낮았던 만큼 적극적인 참여가 가능할 것인지는 미지수다.  11일 코로나19 예방접종대응추진단에 따르면 12일부터 동절기 추가 접종 대상이 18세 이상 성인에서 12세 이상으로 확대된다.   성인과 같이 2차 접종까지 마친 후 마지막 접종·확진 후 3개월이 지났다면 2가 백신을 맞을 수 있다. 용량도 성인과 동일하다.   맞게 될 백신은 식품의약품안전처(식약처)가 12세 이상으로 허가한 화이자의 BA.1 및 BA.4/5 기반 2가 백신이다. 심근염·심낭염 등 메신저리보핵산(mRNA) 백신 성분에 이상반응을 겪었거나 원하지 않을 경우 유전자 재조합 백신(노바백스)으로도 접종 가능하다.  접종을 원하는 경우 12일부터 사전예약과 당일접종이 가능하며, 사전예약자는 19일부터 접종할 수 있다.  방역 당국은 소아·청소년의 경우 코로나19에 걸려도 위중증으로 진행될 위험은 낮은 편이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 질문은…” 5초간 말 잇지 못한 조규성, 답변 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500007</guid>
      <pubDate>2022-12-11T08:13:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211080539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372326 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;조규성, ‘사전녹화’ 뉴스 인터뷰 중&lt;br /&gt;사설 트레이너 관련 질문 받고 ‘당황’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;대한민국 축구대표팀 조규성(24·전북)이 인터뷰 도중 대한축구협회를 겨냥한 듯한 사설 트레이너의 발언에 대한 질문을 받고, 곤란한 듯 답변을 거부했다.&lt;br&gt;10일 오후 사전녹화로 진행된 KBS 뉴스 인터뷰 도중 앵커는 “최근 사설 트레이너 관련 보도가 나왔다. 벤투 감독도 선수들 지원이 부족했던 측면이 있다고 말한 바 있다. 이 부분에 대해 어떻게 보느냐”고 질문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 조규성은 “어…”라며 당황한 듯 5초간 말을 잇지 못했다. 그러면서 “저도 진짜 조심스러운 이야긴데요”라며 “그런데 이 질문은 (답변을) 안 하는 걸로 할게요”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 그는 “이건 제 위치에서 말씀 드릴건 아닌 것 같다”며 “저는 그냥 열심히 훈련만 하는 선수로서 감히 이런 사건에 대해 말씀 드리긴 어려울 것 같다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앵커는 “알겠다. 이 정도로 정리하겠다. 거의 다 됐다”라며 다음 질문으로 넘어갔다.&lt;br&gt;이날 조규성의 인터뷰는 실시간으로 유튜브에 송출됐다. 다만 KBS 뉴스9 방송분에선 해당 장면이 편집됐다.&lt;br&gt;조규성을 당황시킨 ‘이 질문’은 왜 나왔을까. 앞서 대표팀의 카타르 월드컵 일정이 끝난 직후 협회 운영을 지적하는 발언들이 나왔기 때문이다.&lt;!-- 그림 1372327 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;벤투 감독 “잘못된 것은 수정해야 한다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 귀국 후 기자회견에서 “협회 측에서 잘 된 것은 계속 이어가고 잘못된 것은 수정해야 한다”며 “경기장 안에서의 지원도 중요하지만 밖에서도 마찬가지”라는 지적을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 손흥민의 개인 재활 트레이너 안덕수씨는 인스타그램에 “2701호에선 많은 일들이 있었다. 이번 일을 반성하고 개선해야 한국 축구의 미래가 있을 것”이라며 협회 의무팀을 겨냥한 듯한 글을 올렸다.&lt;br&gt;안 트레이너는 6일(현지시간) 브라질전이 끝난 뒤 인스타그램에 대표팀 주요 선수들과 함께 찍은 단체 사진을 올렸다.&lt;br&gt;그러면서 “이 사진이 포르투갈과의 예선 마지막 경기를 앞두고 이대로는 끝내지 말자며 2701호에 모여 했던 2701호 결의”라고 적었다.&lt;br&gt;이어 안 트레이너는 “2701호에선 많은 일들이 있었고, 2701호가 왜 생겼는지 기자님들 연락 주시면 상상을 초월할 상식 밖의 일들 자세히 알 수 있을 것”이라며 “단 2701호는 대한축구협회와는 아무런 관련이 없다. 1의 도움을 받은 것도 없다”고 폭로했다.&lt;!-- 그림 1371092 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;손흥민 트레이너 폭로…‘2701호’에서 무슨 일이&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2701호는 안씨가 월드컵 기간 중 축구대표팀 숙소인 르메르디앙 시티센터 호텔에 머물며 선수들과 교류한 방의 번호다.&lt;br&gt;안씨는 협회 의무팀과는 관계없이 손흥민의 개인 트레이너 자격으로 2022 카타르 월드컵을 동행했다.&lt;br&gt;선수단과 같은 숙소에 머물며 선수들의 몸관리를 해준 인물이다. 숙소에 대한 지원은 손흥민 측에서 부담한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;대회 기간 내내 “선수단 컨디션 관리 시스템이 이중으로 가동되면서 안씨 측과 협회 공식 트레이닝 파트가 껄끄러운 관계를 유지하고 있다”는 소문이 대표팀 안팎에 파다했다.&lt;br&gt;이와 관련해 축구협회 관계자는 “대표팀이 닥터 두 명과 트레이너 5명 등 총 7명으로 의무팀을 구성했지만, 적지 않은 선수들이 대회 기간 중 안씨를 비롯해 손흥민이 고용한 개인 자격 트레이너들의 도움을 받은 것은 사실”이라면서 “앞서 축구협회가 비용 지원을 제의했지만 안씨 측이 거절했다”고 전했다.&lt;br&gt;또 협회 측은 “안씨는 물리치료사 국가자격증이 갱신되어 있지 않아 우리가 채용할 수가 없는 상황이었다”며 “다른 선수들도 이분에 대한 신뢰나 믿음이 있었는데 ‘비공식’으로 취급받는 상황에 대한 불만이 있는 것이 아닌가 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 조규성은 이번 월드컵에서 잘생긴 외모로 한 차례 주목을 받았고, 가나와 조별리그(2-3 패)에선 한국 선수 최초로 월드컵 한 경기 멀티골을 터트리며 실력으로도 눈도장을 찍었다.&lt;br&gt;세계 무대에서 존재감을 드러낸 그는 인기가 급상승하는 동시에 몸값도 폭등하며 유럽 리그로 이적할 수 있다는 기대를 받는다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“갱년기 남성 고민 개선하재” 방치하면 더 큰 병[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221211/116943879/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221211/116943879/1</guid>
      <pubDate>2022-12-11T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/11/116944545.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘농구대통령’ 허재(57)는 요즘 제2의 전성기를 맞았다. 프로농구 신생구단 캐롯 대표를 맡아 팀을 이끌고 있으며 왕성한 방송 활동도 펼치고 있다. 두 아들 허웅(KCC)와 허훈(국군체육부대)은 아버지의 뒤를 이어 간판 농구 스타로 이름을 날리고 있다. 허웅이 올 시즌 새롭게 이적한 KCC의 안방인 전주실내체육관에는 구름 관중이 몰리고 있다.   선수와 감독 시절을 능가하는 인기를 누리고 있는 허재는 한 전립선 치료제 CF에도 등장하고 있다. 그는 “주변 지인들 가운데 배뇨 고민을 갖고 있는 분들이 많아졌다. 남의 일 같지 않다”고 말했다.50대 이상이 되면 남성에게만 있는 신체기관인 전립선에 이상을 겪기 마련이다. 발생 시기와 정도의 차이가 있을 뿐 전립선 비대에 의한 배뇨 장애를 경험할 수 있다. 피할 수 없는 노화 과정이라고 하는 이유다. 특히 날씨가 추워지면서 화장실에서 어려움을 겪는 사례가 늘고 있다.  원래 호두알 크기 정도인 전립선은 방광 아래 요도의 3㎝ 정도를 감싸고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실내 마스크 해제’ 논란 속 신규 확진 5만4329명…일요일 14주새 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221211/116947849/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221211/116947849/1</guid>
      <pubDate>2022-12-11T13:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116895828.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘실내 마스크 착용 의무 해제’를 둘러싼 논의가 급물살을 타고 있는 가운데 주춤했던 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행세가 다시 반등하고 있다. 11일 질병관리청에 따르면 이날 0시 기준 코로나19 신규 확진자는 5만4319명으로 집계됐다. 일요일 확진자 기준으로 9월 4일(7만2112명) 이후 14주 만에 가장 많이 발생한 것이다.11일 0시 기준 신규 확진자는 일주일 전인 4일 0시 기준 신규 확진자(4만6550명)보다 7769명 더 많다. 일주일 전 대비 확진자는 지난달 말까지만 해도 감소하거나 거의 비슷했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료 패러다임을 바꾼 ‘꿈의 암 치료기’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252102</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252102</guid>
      <pubDate>2022-12-11T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>침대에 누워있는 환자 주위를 거대한 기계가 회전하면서 병을 치료하는 장면은 공상과학영화에 종종 등장한다. 이처럼 피 한 방울 흘리지 않고도 병을 치료하는 모습은 공상이 아니라 이미 현실이다. 대표적인 것이 암 치료에 사용하는 중입자 치료기와 양성자 치료기다. 기존 수술이나 항암제 등으로 치료하지 못한 암을 완치할 정도로 효과가 입증됐고 부작용도 거의 없어 꿈의 암 치료기로 통한다. 우리나라뿐만 아니라 세계 각국은 꿈의 암 치료기 도입에 적극적이다.암은 수술, 항암제, 방사선으로 치료한다. 이들 치료법은 모두 환자에게 피해를 덜 주는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리에게 ‘아무리 해도 끝없는 길’ 의미는?...송다슬 개인전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500095</guid>
      <pubDate>2022-12-11T18:05:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211180401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372497 --&gt;그리스 신화 중 페넬로페는 우리나라 부류로 나누자면 ‘현모양처 스타일’에 속한다.&lt;br&gt;스파르타 지방 왕으로 군림하던 아버지 이카리오스는 많은 아내들에게서 얻은 아들과 딸들 가운데서도 페넬로페를 매우 사랑했다. 페넬로페는 나중에 ‘트로이 영웅’으로 떠오른 오디세우스와 결혼했지만 얼마 지나지 않아 남편을 전쟁터로 떠나보내게 됐다. 오디세우스는 10년 뒤에도 돌아오지 못하면 재혼을 하라고 한다.&lt;br&gt;결국 페넬로페는 20년을 기다린다. 숱한 권력자 집안에서 미인인 페넬로페에게 구혼하지만 어김없이 손사래를 친다. 페넬로페는 “오디세우스의 아버지에게 바칠 옷(수의)을 완성하면 응하겠다”며 낮에는 옷을 만들고 밤에는 풀어버리는 식으로 버틴다&lt;!-- 그림 1372496 --&gt;. 그리고 남편과 재회한다. 여기에서 ‘페넬로페의 베짜기’(The web of Penelope) 격언이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 13~15일 서울 종로구 자하문로24길 44 ‘더레퍼런스’에서 미술작가 송다슬의 ‘Web of P’ 영상·미디어아트 개인전을 통해 이런 주제를 음미할 수 있다. 서울문화재단이 후원한다.&lt;br&gt;오늘날 ‘페넬로페의 베짜기’는 쉴 새 없이 무언가를 수행하는데도 끝나지 않는 일을 의미한다. 작가는 “오디세우스라는 미래의 기약을 지운다면 자신의 방에 칩거한 채로 이루어지는 창작과 파괴 행위, 베를 구성하는 다양한 패턴과 그 집합체는 어떤 가치를 지니고 있을까라는 물음에 대응하기 위해 작품을 구상했다”고 말했다. 이어 “이미지 또는 무빙이미지를 시간이 물화된 하나의 결정체로 바라보고, 보는 이로 하여금 그 시간의 물성을 상상할 수 있도록 영상 작업을 시도했다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1372498 --&gt; &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클래식계 젊은 천재들이 만났다… 한국 찾는 OPS와 캉토로프</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500079</guid>
      <pubDate>2022-12-11T20:12:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211165947_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372455 --&gt;천재와 천재가 만나면 어떤 무대가 펼쳐질까. ‘천재 지휘자’ 아지즈 쇼하키모프(34)와 ‘천재 피아니스트’ 알렉상드르 캉토로프(25)가 함께 한국을 찾는다.&lt;br&gt;쇼하키모프가 이끄는 스트라스부르 필하모닉 오케스트라(OPS)가 5년 만에 내한해 오는 16일 성남아트센터, 18일 경남문화예술회관, 19일 안동문화예술의전당, 20일 서울예술의전당에서 무대를 펼친다. 비제의 ‘카르멘 모음곡 1번’, 차이콥스키의 ‘피아노 협주곡 2번’, 무소륵스키의 ‘전람회의 그림’을 준비했다. 캉토로프는 손열음(36)이 OPS와 협연하는 18일을 제외한 나머지 세 공연에 함께한다.&lt;br&gt;이번 공연은 두 젊은 천재가 함께 만드는 무대인 만큼 기대가 크다. 쇼하키모프는 18세에 모국인 우즈베키스탄 국립 오케스트라 상임 지휘자가 됐고 지난해 167년 전통의 OPS 수장에 오른 인물이다. 세계적인 바이올리니스트 겸 지휘자인 장자크 캉토로프(77)의 늦둥이 아들인 캉토로프는 테크닉과 음악성을 겸비해 ‘환생한 리스트 페렌츠’란 평가를 받는다. 2019 차이콥스키 국제콩쿠르 피아노부문에서 우승했는데 프랑스인이 이 콩쿠르에서 우승한 것은 그가 처음이다.&lt;!-- 그림 1372458 --&gt;쇼하키모프는 지난 8일 화상인터뷰에서 OPS에 대해 “매우 높은 정확도를 가지고 있어 악보에 충실한 연주를 들려주되 그 안에서 뛰어난 유연성이 있다”면서 “독일과 프랑스 양국 강점 모두 갖고 있는 것이 큰 강점”이라고 소개했다. 프랑스 도시인 스트라스부르는 프랑스와 독일의 접경지대에 있는 전략적 요충지로 수차례 주인이 바뀌었다. OPS는 혼란한 상황 속에서도 양국의 음악적 색깔을 모두 흡수해 ‘독일 오케스트라의 명료함, 절제, 풍요로움이 프랑스 오케스트라의 유연함, 기교, 정교함과 결합되어 있는 오케스트라’로 평가받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 준비한 곡은 러시아 음악과 프랑스 음악의 연결로 설명된다. 쇼하키모프는 “차이콥스키가 오페라 ‘카르멘’을 처음 보고 나서 매우 유명한 오페라가 될 것이라고 극찬한 바 있다”면서 “무소륵스키의 ‘전람회의 그림’은 라벨의 편곡 버전을 연주한다”고 말했다. 차이콥스키와 무소륵스키는 러시아인, 비제와 라벨은 프랑스인이다.&lt;br&gt;차이콥스키 ‘피아노협주곡 2번’은 캉토로프여서 더 특별하다. 그는 차이콥스키 콩쿠르에서 남들이 다 연주하는 피아노협주곡 1번이 아닌 2번을 택해 우승했다. 캉토로프는 “1번을 준비했지만 워낙 많이 들었던 곡이라 머릿속에 수많은 정보가 있어서 1번에 대한 저만의 해석을 내놓기가 어려웠다”면서 “2번 악보를 보고 탐험해보지 않은 새로운 세계를 탐험한다는 느낌이 들어서 매우 흥미롭게 다가와 선택하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1372460 --&gt;캉토로프는 음악가인 아버지 덕에 어려서부터 자연스럽게 조기 교육을 경험할 수 있었다. 그는 ‘리스트의 환생’이란 평가에 대해 “매우 감동적이고 감사한 찬사”라면서도 “외부 평가에 너무 많이 초점을 두게 되면 사람들의 말이나 판단, 비평에 좌우되기 쉬워 음악에 충실하게 정직하게 다가가려고 한다”고 말했다. 반 클라이번 콩쿠르에서 우승한 임윤찬(18)에 대해서는 “어떻게 그 나이에 그 정도 수준의 균형과 컨트롤, 기교, 음악성을 보일 수 있는지 놀라웠다”면서 “앞으로의 행보에 큰 관심과 기대가 있다”고 전했다.&lt;br&gt;두 천재는 서로에 대한 존경심도 각별해 무대가 더 특별해질 예정이다. 쇼하키모프가 “캉토르프는 눈부신 음악성과 기교를 가진 연주자로 오케스트라에도 깊은 영감과 영향을 준다”고 하자 캉토로프는 “음악을 흘러가는 대로 놔두지 않고 연주자에게 상당한 유연성을 제공하는 지휘자라 저에게도 많은 영감을 준다”고 화답했다. 그는 “저를 비롯한 모든 오케스트라 단원이 한국 방문을 매우 고대하고 있다”면서 “한국의 여러 가지를 발견할 수 있다는 기대감에 차있다. 모두 만나뵙기를 고대한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 오는 ‘젊은 천재들’… “정확함 속 유연한 연주 기대를”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212020017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212020017</guid>
      <pubDate>2022-12-12T01:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211233628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372572 --&gt;&lt;!-- 그림 1372574 --&gt;천재와 천재가 만나면 어떤 일이 벌어질까. ‘천재 지휘자’ 아지즈 쇼하키모프(34)와 ‘천재 피아니스트’ 알렉상드르 캉토로프(25)가 함께 한국을 찾는다.&lt;br&gt;쇼하키모프가 이끄는 스트라스부르 필하모닉 오케스트라(OPS)가 5년 만에 내한해 오는 16일 성남아트센터, 18일 경남문화예술회관, 19일 안동문화예술의전당, 20일 서울 예술의전당에서 무대를 펼친다. 비제의 ‘카르멘 모음곡 1번’, 차이콥스키의 ‘피아노 협주곡 2번’, 무소륵스키의 ‘전람회의 그림’을 준비했다.&lt;br&gt;이번 공연은 천재들이 함께 만드는 무대인 만큼 기대가 크다. 쇼하키모프는 18세에 모국인 우즈베키스탄 국립 오케스트라 상임 지휘자가 됐고 지난해 167년 전통의 OPS 수장에 오른 인물이다. 세계적인 바이올리니스트 겸 지휘자인 장자크 캉토로프(77)의 늦둥이 아들인 캉토로프는 2019 차이콥스키 국제콩쿠르 피아노 부문 우승자다. 프랑스인이 이 콩쿠르에서 우승한 것은 그가 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쇼하키모프는 지난 8일 화상인터뷰에서 OPS에 대해 “매우 높은 정확도를 가지고 있어 악보에 충실한 연주를 들려주되 그 안에서 뛰어난 유연성이 있다”면서 “독일과 프랑스 양국 강점 모두 갖고 있는 것이 큰 강점”이라고 소개했다.&lt;br&gt;프랑스 도시인 스트라스부르는 프랑스와 독일의 접경지대에 있는 전략적 요충지로 수차례 주인이 바뀌었다. OPS는 혼란한 상황 속에서도 양국의 음악적 색깔을 모두 흡수한 오케스트라로 평가받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서로에 대한 존경심도 각별해 무대가 더 특별해질 예정이다. 쇼하키모프가 “캉토로프는 눈부신 음악성과 기교를 가진 연주자로 오케스트라에도 깊은 영감과 영향을 준다”고 하자 캉토로프는 “음악을 흘러가는 대로 놔두지 않고 연주자에게 상당한 유연성을 제공하는 지휘자라 저에게도 많은 영감을 준다”고 화답했다.&lt;br&gt;캉토로프는 손열음(36)이 OPS와 협연하는 18일 공연을 제외한 나머지 세 공연에 함께한다. 그는 “저를 비롯한 모든 오케스트라 단원이 한국 방문을 매우 고대하고 있다”면서 “한국의 여러 가지를 발견할 수 있다는 기대감에 차 있다. 모두 만나뵙기를 고대한다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 12일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212020015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212020015</guid>
      <pubDate>2022-12-12T01:37:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1372568 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정신질환 응급대응 센터’ 출범 한 달… 강제입원 23% 줄어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116952576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116952576/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116952564.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 초 늦은 시간에 서울의 한 지구대로 신고 전화가 걸려 왔다. 신고자는 “아파트 10층 난간에 한 여성이 다리를 걸치고 있다. 빨리 출동해 달라”고 했다. 출동한 경찰이 확인해 보니 20대인 이 여성은 정신질환의 일종인 ‘양극성 장애’를 앓고 있었다. 이 질환은 흥분과 우울 상태가 번갈아 반복적으로 나타나는 게 특징이다. 자해 가능성이 있어 보였지만 연락된 부모는 “지방에 살고 있어 당장은 서울로 가기 어렵다”고 했다. 결국 지구대 요청을 받은 ‘정신응급 합동 대응센터’(센터) 소속 전문요원이 출동해 응급 입원 절차를 밟았다. 그 덕분에 지구대에서 출동한 경찰은 1시간 만에 현장에서 철수할 수 있었다. 올 10월부터 서울경찰청과 서울시가 운영 중인 이 센터 덕분에 응급 입원 과정에서 발생했던 인권 침해 논란의 소지가 줄었고, 지구대 등 일선 경찰들의 부담도 감소했다는 평가가 나온다. 11일 서울경찰청 등에 따르면 센터에선 경찰과 서울시정신건강복지센터 전문인력을 합쳐 6, 7명이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일요일 확진 5만명… ‘실내 마스크’ 딜레마</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116952557/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116952557/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116952553.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘실내 마스크 착용 의무 해제’를 둘러싼 논의가 급물살을 타는 가운데, 주춤했던 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행세가 반등하고 있다. 이르면 내년 1월 마스크 착용 의무를 완화하기로 한 방역당국의 고민이 깊어지고 있다.○ 일요일 확진자 3개월 만에 최다11일 질병관리청에 따르면 이날 0시 기준 코로나19 신규 확진자는 5만4319명이다. 일요일 확진자 기준으로 9월 4일(7만2112명) 이후 14주 만에 가장 많은 수다. 11일 신규 확진자는 일주일 전인 4일 확진자(4만6550명)보다 7769명 더 많다. 질병청은 “평일보다 검사량이 줄어드는 주말인 점을 고려하면 크게 증가한 것”이라며 “1주 전 대비 신규 확진자 수는 지난달 말까지만 해도 감소하거나 거의 비슷했지만 이달 5일부터는 7일 연속 증가하고 있다”고 설명했다.  입원 중인 코로나19 중환자도 11일 0시 기준 440명으로 전날(428명)보다 12명 늘었다. 코로나19 중환자는 지난달 19일부터 3주 넘게 40</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중년 남성 절반 고민… 쉬쉬 말고 조기검진으로 활력[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221211/116952357/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221211/116952357/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116954964.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허재 프로농구 캐롯 구단 대표(57)는 요즘 한 전립샘(전립선) 치료제 CF에 등장하고 있다. ‘농구 대통령’으로 화려한 선수, 감독 시절을 보낸 그는 신생팀을 이끌면서 왕성한 방송 활동까지 펼치고 있다. 허 대표는 “배뇨 고민을 지닌 지인들이 많아졌다. 남의 일 같지 않다. 중장년 남성에게 활력을 주고 싶다”고 말했다. 전립샘은 남성의 방광 아래 요도의 3cm 정도를 감싸고 있는데 40대부터 커지는 양상을 보인다. 삼성서울병원에 따르면 60대의 남성의 약 40%, 70대는 50% 정도가 전립샘비대증으로 소변보는 데 문제가 생겨 치료가 필요하다. 전립샘비대증이 있으면 혈중 전립샘 특이항원(PSA) 검사로 전립샘암이 동반되어 있는지 확인하는 게 중요하다. 초기에는 증상이 없는 전립샘암은 미국에서 남성 8명 중 1명이 걸려 남성암 가운데 1위. 한국도 늘어나고 있다. 2019년 국가 암등록통계에 따르면 전립샘암은 인구 10만 명당 65.6명으로 전체 남성 암 가운데 4위였다. 1989년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진한 입맞춤까지…옥순♥유현철 열애</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500006</guid>
      <pubDate>2022-12-12T06:38:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212063850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372619 --&gt;‘나는 솔로’ 10기 출연자 옥순이 ‘돌싱글즈3’에 출연한 유현철과 공개 열애를 선언했다.&lt;br&gt;옥순은 11일 오후 인스타그램 라이브 방송을 켜고 팬들과 소통하는 시간을 가졌다. 서울에 왔다가 기차역으로 이동 중이라는 옥순 옆에는 열애설 상대로 지목된 유현철이 함께해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이날 옥순은 “제가 이제 연애를 시작했기 때문에 켰다. 사람들이 인정을 안 한다고 하는데 저는 굳이 공개를 하지 않은 것이다. 이제 얘기를 해야 할 것 같았다”면서 “‘돌싱글즈’ 현철 님이랑 만나고 있다”고 열애 사실을 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;만나게 된 계기에 대해서는 “우리가 거리도 멀고 접점이 없지 않나. 요즘은 인스타로 소통을 많이 하는데, 처음에는 우리도 인스타로 시작했다”며 “같은 돌싱이고 방송에 나온 사람들이다 보니 응원 메시지를 주고받다가 친해졌다”고 설명했다.&lt;br&gt;충북 청주에 거주 중인 옥순은 ‘나는 솔로’ 10기 방송에 출연했을 당시 양육자와 연애, 특히 장거리는 힘들 것 같다고 말했다. 하지만 유현철 역시 홀로 딸을 키우는 양육자이자 일산에 거주하고 있는바, 이와 관련해 모순됐다는 반응이 나오자 옥순은 “지금도 장거리는 어렵다고 느낀다. 좋아하는 사람 자주 보고 싶은데 못 봐서 힘들긴 하다”면서 “내가 경험하지 않은 것에서 막연한 두려움을 느꼈던 것 같다. 근데 사람이 좋다 보니까 극복하게 된 것 같다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카메라 울렁증으로 한동안 말이 없던 유현철은 “제가 방송 나와서 고생도 하고 욕도 먹었지만, 결국 저는 옥순을 만나려고 그런 거였구나 생각하면 잘 나간 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;‘나는 솔로’ 10기 방송이 끝나고 만났다는 두 사람. 유현철은 옥순의 첫인상에 대해 “슬로우모션으로 보였다. 옥순 님이 길에 서 있었는데 진짜 연예인 같았다. 진짜 얼굴도 작고 키도 컸다”며 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;끝으로 옥순은 “우리가 만난 지 한 달도 안 됐다. 그래서 공개하기가 좀 그랬다. 둘 다 방송에 나오다 보니 사람들의 잣대가 더 엄격하더라”라면서도 “말을 하니까 편안하다. 숨겼던 게 아니라 말을 안 했을 뿐이다. 저희 많이 응원해 주시고 예쁘게 봐달라”고 부탁했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노홍철과 사귄다고…” 소문난 걸그룹 멤버</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500014</guid>
      <pubDate>2022-12-12T08:45:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212084459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372630 --&gt;그룹 레인보우 출신 조현영이 과거 자신과 관련된 연예계 루머에 대해 입을 열었다.&lt;br&gt;11일 유튜브 채널 ‘그냥 조현영’에는 ‘일은 해도 해도 끝이 없냐 왜..’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이날 조현영은 유리창에 시트지를 붙이며 셀프 인테리어에 도전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 작업을 하며 과거 레인보우 활동 당시를 회상했다. 조현영은 “어이없었던 적이 있었다. 이사님이 나를 따로 부른 적이 있다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;조현영은 “이사님이 ‘너 나한테 말 안 한 거 있지. 솔직하게 말하면 봐줄게’, ‘너 노홍철이랑 사귀는 거 소문 다 퍼졌어’라고 하시더라”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “당시 선배님 번호밖에 없었다. 명절에 인사드리는 정도였다. 사적으로 뵌 적도 없었다”며 “누구한테 들었냐고 물으니 ‘거짓말 하지 말라’며 더 추궁했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “내가 진짜 억울해 보였는지 그냥 넘어갔다”며 “그때 이 연예계란 아니 땐 굴뚝에 연기가 날 수 있는 곳이구나 느꼈다”고 밝혔다.&lt;br&gt;조현영은 지난 2009년 레인보우로 데뷔 후 우월한 미모와 비주얼로 큰 인기를 끌었다. 그는 최근 결혼을 위해 이름을 ‘조규이’로 개명했다고 밝혀 관심을 모으기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅, 미국 간다… 내년 2월 LA 콘서트 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500029</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:28:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212092610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372653 --&gt;가수 임영웅이 미국 콘서트 개최 소식을 알렸다.&lt;br&gt;12일 소속사 물고기뮤직에 따르면 임영웅은 내년 2월 11∼12일 미국 로스앤젤레스(LA) 돌비시어터에서 콘서트를 연다. 돌비시어터는 아카데미 시상식이 열리는 장소로도 잘 알려져 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372654 --&gt;임영웅은 지난 10~11일 서울 구로구 고척스카이돔에서 열린 전국투어 콘서트 ‘아임 히어로’(IM HERO) 서울 앙코르 공연을 마치면서 영웅시대(팬덤명)에게 먼저 이 같은 소식을 알리기도 했다. 이틀간 현장을 찾은 총 3만 6000명의 팬들은 미국 콘서트 개최 소식에 환호했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372655 --&gt;이에 앞서 임영웅은 내년 1월 국내 OTT(온라인동영상서비스) 티빙을 통해 전국투어 콘서트 실황 VOD를 공개한다. 이어 3월에는 공연의 극장판을 CGV를 통해 전 세계에 개봉한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372656 --&gt;한편 임영웅 콘서트 ‘아임 히어로 인 로스앤젤레스’(IM HERO in Los Angeles)의 티켓 예매는 오는 16일 오후 3시(미국 서부 태평양표준시 기준) 글로벌 예매사이트 티켓마스터를 통해 할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2만5667명 확진, 1주전 2500여명↑…월요일 석달만에 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116955393/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116955393/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116955372.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 12일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 2만5667명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자는 2775만4149명이다.  이날 확진자는 전날(11일) 5만4319명에 비해 2만8652명(52.7%) 적지만, 1주일 전(5일) 2만3153명보다는 2514명(10.8%) 많다. 월요일(일요일 발생) 기준으로 지난 9월 12일 3만6917명 이후 3개월만에 최다 규모다.    입원 치료를 받는 위중증 환자는 478명으로 전날 440명에서 38명 증가했다. 최근 1주일(12월 6일~12일) 일평균은 443명으로, 전주(11월 29일~12월 5일) 일평균 459명에 비해 16명 감소했다.  신고된 사망자는 30명으로 전날 40명보다 10명 감소했다. 최근 1주일 일평균 사망자 수는 47명이며, 누적 치명률은 98일째 0.11%를 기록했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신부대기실서 눈물 흘리는 지연 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500032</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:34:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212093220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372658 --&gt;그룹 티아라 멤버 겸 배우 함은정이 지연 결혼식에서 완전체 인증샷을 공개했다.&lt;br&gt;12일 함은정은 “우리 얼굴 보자마자 글썽글썽하더니 끝내 못 참고 우는 막둥이. 너무 귀엽지 모야”라는 글과 함께 사진을 공개했다.&lt;br&gt;이어 “귀엽다고 놀리다가 우리가 축사 때 눈물 참느라 혼났네. 존재만으로 힘이 되는 사람이 몇이나 될지. 우리들 참 소중해. 주인공 꼬마신부 말로 표현이 잘 안 될 만큼 많이 애정하고 사랑한다! #축하해 #꽃길시작이야”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개된 사진 속 함은정은 지연의 결혼식 신부 대기실에서 인증샷을 남기고 있는 모습이다. 효민, 큐리, 지연, 함은정 티아라 완전체의 모습이 팬들을 뭉클하게 만든다.&lt;!-- 그림 1372661 --&gt;한편 지연과 야구선수 황재균은 이날 서울 모처에서 결혼식을 올렸다. 올해 초 직접 팬들에게 연애 사실을 공개한 후 결혼까지 골인했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘재혼’ 선우은숙 “밥해 먹이느라 지쳤다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500038</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:49:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212094930_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372672 --&gt;배우 선우은숙이 재혼한 남편 유영재 아나운서에 대한 다양한 이야기를 들려줬다.&lt;br&gt;선우은숙은 10일 방송된 MBN ‘동치미’에서 갑자기 한숨을 쉬어 시선을 모았다. 선우은숙은 “내가 밥 해먹이느라 지쳐서 그렇다”고 말했다. 그는 “내가 지금 그 사람 얘기를 하려니까 지친 것부터 나온다. (신혼 생활이) 변화무쌍하다. 한 주는 행복하고 한 주는 정신없다가 몇 주 차가 되니까 지친다”고 말했다.&lt;br&gt;선우은숙은 혼자 살아 집에서 밥을 거의 안 먹었던 남편이 외식에 지쳐 집밥을 좋아한다고 했다. 그러면서 “남편에게 아침을 먹여서 보낸다. 남편이 나가서 생방송을 할 때는 잘하고 있는지 듣는다. 저녁때가 되면 또 식사 준비를 하는데 남편이 밥 먹으면 유튜브 한다고 들어간다. 치우고 나면 오후 11시다. 다음 날 똑같은 게 또 시작된다”고 이야기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선우은숙은 유영재에게 옷이 없어 옷장이 깨끗하다고 했다. 그는 남편의 영향을 받아 자신도 달라졌다고 밝히며 소비가 확 줄어들었다고 알렸다. 김학래가 “남편들 옷에 신경 쓰고 잘 입혀야 한다. 남편 모습이 곧 아내의 모습이다”라고 말하자 선우은숙은 유영재가 저렴한 옷을 입어도 멋있다면서 사랑꾼 면모를 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한한령 해제 기대감 커진다… 서귀포시 한중수교 30주년 교류도시 우호전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500043</guid>
      <pubDate>2022-12-12T09:56:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212095251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372676 --&gt;한한령 해제 기대감이 커지는 가운데 서귀포시는 한중 수교 30주년을 기념해 ‘서귀포시와 중국교류 도시 우호전’을 오는 15일까지 서귀포예술의전당 전시실에서 열고 있다.&lt;br&gt;‘함께 걸어 온 30년!, 함께 걸어 갈 30년!’을 주제로 진행되는 행사는 서귀포시와 주제주중국총영사관이 공동 주최하고 있으며 서귀포시와 교류를 맺고 있는 6개의 중국 교류도시, 한국미술협회 서귀포지부, 중국미술협회, 제주한라대학교 공자학원이 함께 참여하고 있다.&lt;br&gt;서예·그림·특산품 전시, 중국 교류 도시 홍보부스 및 중국 문화 체험 행사 등 다채로운 프로그램을 마련하고 있다. 전시 작품으로는 베이징 미술관장인 스제홍 작가를 비롯한 중국미술협회 작가와 중국 교류도시 작가, 서귀포시 미술협회의 작가 작품 75점을 전시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 10일과 11일 주말 동안에는 제주한라대학교 공자학원에서 중국 전통문화인 전지(종이 오리기), 중국 팔찌 만들기, 변검체험, 중국 의상 체험 행사 등 다양한 프로그램이 진행됐으며 참가자 선착순 200명에게 판다 인형과 경극 인형 냉장고 자석 등 중국 기념품이 제공됐다.&lt;!-- 그림 1372677 --&gt;서귀포는 중국 진시황제의 불로초와 깊은 관련이 있는 도시다. 진시황제의 명을 받은 서복이 불로초를 찾아 제주를 다녀갔다는 얘기가 전해지는 곳이다.&lt;br&gt;서귀포시 정방폭포 인근에 서복전시관은 1999년 2월 27일 문화관광부 전국 7대 문화관광권 개발 사업으로 지정되어 2003년 9월 26일 개관했다. 서복은 영주산에서 불로초를 구한 후 서귀포 앞바다 정방폭포 암벽에 (서불과지: 서복이 이곳을 지나갔다)라는 글자를 새겨 놓고 서쪽으로 돌아간 포구라고 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 1994년부터 하이난성 샨야시와 교류를 시작하여 싱청시· 항저우시·친황다오시·롱커우시·상해 충밍구 포함해 현재 6개 교류 도시와 행정·문화·관광·경제·청소년 교류를 비롯한 다양한 교류사업을 추진하고 있다.&lt;br&gt;시 관계자는 “ 그간 서귀포시와 중국교류 도시는 여러 가지 어려운 여건 속에서도 신뢰와 우정을 바탕으로 친구와 이웃처럼 서로 도우면서 끈끈한 교류 관계를 지속해 오고 있으며, 이번 행사를 통해 향후 30년을 이어갈 미래지향적인 교류사업을 추진할 수 있는 계기가 마련될 것이라”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 3910명 확진, 1주 전보다 11명↓…사망 3명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116955897/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116955897/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T10:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116955887.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 11일 하루 동안 3910명 발생했다.  12일 질병관리청에 따르면 이날 0시 기준 서울 지역 확진자는 전일보다 3910명 늘어난 542만556명이다. 해외 유입 확진자는 없다.  검사 건수가 적은 일요일 특성상 전날(10일) 9603명보다는 5693명 적다.  일주일 전인 지난 4일 3921명과 비교해서도 11명 줄었다.   코로나19로 인한 서울 지역 사망자는 전날 3명 추가돼 누적 5905명이 됐다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소호 오페라 코리아, ‘꿈의 여정 나빌레라’ 뮤비 공개…“클래식 대중화 앞장”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500065</guid>
      <pubDate>2022-12-12T10:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212104933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372707 --&gt;소호 오페라 코리아(대표 김홍경)는 ‘꿈의 여정 나빌레라’ 뮤직비디오를 최근 공개, 클래식 매니아들의 관심이 집중되고 있다고 12일 밝혔다. 소호 오페라 코리아는 이 뮤직비디오를 통해 클래식 대중화의 새로운 이정표를 제시한다는 각오다.&lt;br&gt;‘꿈의 여정 나빌레라’는 문화체육관광부 및 한국문화예술위원회가 주최한 ‘2022년 온라인 미디어 지원사업(아트 페인지 업)’에 당선된 뒤 문체부 및 한문위의 지원을 받아 제작한 영상 콘텐츠다.&lt;br&gt;이번 뮤직비디오는 일반인 파트 그리고 소호 오페라 코리아 영 아티스트들의 합창 파트로 꾸며졌다. 특히 원곡 ‘빛의 아이(작곡 최진, 작사 최진·김홍경)’가 프로패셔널 성악가들의 연주와 잘 어울리도록 다채롭게 편곡한 점이 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저마다 특별한 사연을 지니고 있는 프로젝트 참가자들의 모습도 특징이다. 노래 부르는 것을 평생 꿈으로 여기는 초등학생과 할아버지, 야구선수와 좋은 아빠가 꿈이었다는 첼리스트, 미국 뉴저지에 거주하며 작가를 꿈으로 여기는 20대 청년, 꿈을 이뤘다는 예쁜 부부와 앤틱 자동차를 복원하는 전문가 할아버지, 꿈을 이루기 위해 세일즈를 하는 미국 예비 변호사, 무대에서 행복하게 연주하고 싶다는 대학생 등 다양한 에피소드를 안고 있는 이들이 참가해 완성도 높은 콘텐츠 경쟁력을 선보인다.&lt;br&gt;소호 오페라 코리아는 이번 뮤직비디오를 통해 영상으로 표현될 통합의 메시지를 담았다. 세대 간, 집단 간 이해의 폭을 넓히고 세월의 가치를 환기시키는 기회로 여기겠다는 취지다. 아울러 우리가 모두 꿈을 꿀 수 있는 존재라는 것, 서로에 대한 포용과 이해의 폭을 더 넓히는 것 등을 염원하며 이번 프로젝트를 기획하게 되었다는 설명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 소호 오페라 코리아는 이번 프로젝트에 대해 ‘문화 예술을 향유함에 있어 차별이 없어야 한다’는 취지를 바탕으로 프랑스어, 스페인어, 영어, 일본어, 중국어, 수어 등 베리어 프리 컨텐츠를 제작했다.&lt;br&gt;뿐만 아니라 ‘꿈의 여정 나빌레라’ 굿즈를 제작, 판매하여 수익금 전액을 제주시 가족 센터, 환경 NGO단체 옷캔 등에 기부했다. 해외에서 생활하며 늘 소수였던 경험, 소수를 돌아보고 나눔을 실천하고 싶었던 기억 등을 떠올린 김홍경 대표의 의지가 반영된 결과다.&lt;br&gt;김홍경 소호 오페라 코리아 대표는 “미국에서 석사, 박사를 학위를 취득하고 일을 하는 동안 이방인으로서, 서양 문화를 전공하는 한국인으로서 나의 정체성, 나만의 강점, 매력 등에 대해서 끊임없이 고민하고 연구해왔다”며 “우리 문화, 우리 말로 부르는 우리 노래를 알리는 것이 궁극적으로는 해외에서 우리 아티스트들의 입지를 다지는 발판이 돼줄 것이고 가곡이 사랑을 받음으로서 클래식 대중화를 위한 또 다른 돌파구가 되어줄 것이라고 믿는다”고 전했다.&lt;br&gt;한편, 소호 오페라 코리아는 지난해부터 전개된 ‘한국 가곡을 세계로’ 프로젝트를 시작으로 ‘꿈의 여정: 나빌레라’까지 한국 가곡을 국제 무대에 알리는 새로운 컨텐츠 기획 및 제작에 총력을 기울이고 있다.&lt;br&gt;김홍경 대표는 지난 여름 여성가족부 및 충남 예산군 주최의 ‘글로벌 여성 리더 포럼(KOWIN 2022)’ 문화예술 연사로 초청돼 토론 및 발표를 하기로 했다. 지난해부터 예술의 전당 콘서트 홀, 청주 예술의 전당 대극장, 부산 문화회관, 안양아트센터 등에서 푸치니의 오페라 라보엠(무젯타), 모차르트의 오페라 피가로의 결혼(수잔나)등의 오페라 주역 및 오케스트라 협연, 살롱 콘서트 기획 및 연주 등으로 활발하게 한국 관객들을 만나고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국은 ‘마스크’ 어떻게 푸나…“상황 나빠지면 다시 쓰기도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116957465/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116957465/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116957718.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 실내 마스크 착용 의무의 조정을 예고하며 어떤 시설에 의무를 유지하고 해제할지 논의에 나섰다. 그렇다면 다른 국가는 어떻게 하고 있을까. 우선 모든 실내에서 마스크 착용 의무를 부여하는 국가는 극히 드물었다.◇29개국 중 10개국 의무화 조치 없고, 19개국 의료 시설 ‘의무’정부는 이르면 내년 1월, 늦어도 3월 실내 마스크 착용 의무를 조정할 예정이며 이달 말까지 로드맵을 확정할 방침이다. 해제 대상 시설과 관련해서는 전문가 의견을 듣고 정할 예정이다. 고위험군이 많이 이용하는 필수시설의 경우, 유지하는 방향을 잡았다.질병관리청이 조사한 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 29개국의 착용 의무화 현황을 보면 미국과 영국, 프랑스, 덴마크, 슬로베니아, 튀르키예, 헝가리, 네덜란드, 아르헨티나, 남아프리카공화국 10개국은 실내외 마스크 착용 의무화 조치가 전혀 없다.모든 실내에서 마스크 착용 의무를 부여하는 국가는 우리나라와 이집트 외에 없었다. 이집트는 2020년 5월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백남준과 ‘범 내려온다’ 댄스팀이 만나면…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500089</guid>
      <pubDate>2022-12-12T11:36:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212113605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372741 --&gt;세계적 비디오 아티스트 백남준과 ‘범 내려온다’ 댄스팀이 만나면 어떤 일이 벌어질까.&lt;br&gt;국립현대미술관(MMCA)은 MMCA 과천관에서 진행 중인 백남준 탄생 90주년 기념 ‘백남준 축제’와 연계한 현대무용단 앰비규어스댄스컴퍼니의 온라인 공연 ‘MMCA 라이브×앰비규어스댄스컴퍼니’를 오는 16일 오후 4시 미술관 유튜브 채널에서 공개한다고 12일 밝혔다. 앰비규어스댄스컴퍼니는 팝 밴드 ‘이날치’와 함께 한 음악 ‘범 내려온다’ 동영상으로 국내외에서 주목 받았고 지난해에는 영국 록밴드 ‘콜드플레이’의 신곡 뮤직비디오에 출연해 세계적인 명성을 쌓았다.&lt;br&gt;백남준 축제의 마지막을 장식하는 이번 온라인 공연은 백남준의 대표작들을 오마주한 맞춤형 제작 의상과 창작 현대무용 ‘애매모호한 만남’을 선보인다. 특히 백남준의 대표작 ‘다다익선’을 재해석해 엠비규어스의 안무와 몸의 언어로 새롭게 조명한다. 또 전자 음악가 듀오 ‘해파리’의 최혜원이 이번 공연의 음악을 맡아 독특한 사운드를 들려줄 예정이다.&lt;!-- 그림 1372742 --&gt;온라인 공연은 ‘백남준 효과’ 전시장에서 앰비규어스의 김보람 예술감독의 인터뷰로 시작된다. 6명의 무용수가 백남준 작품 앞에서 6가지 사운드에 맞춰 단독 안무를 선보이고 인터뷰와 안무가 교차 편집돼 보여줄 것이다. 백남준의 ‘나의 파우스트’ 시리즈와 ‘칭기즈 칸의 복권’ 앞에서 6명의 무용수가 단체 춤을 추며 작품과 현대무용의 협연을 펼친다. 영상의 마지막 부분에는 흩어져 있던 무용수들이 작품 ‘다다익선’ 앞 모여 다같이 춤을 추며 하나의 소리를 만들어 내게 된다. ‘다다익선’의 보존과 복원을 담당한 권인철 학예연구사의 인터뷰도 함께 나올 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김보람 예술감독은 “늘 새로운 무대를 개척하려 노력해왔다”며 “이번에 현대미술의 거장 백남준의 작품과 호흡하는 춤을 선보일 수 있어 우리 스스로도 너무 기대가 된다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1372743 --&gt;윤범모 국립현대미술관장은 “MMCA 라이브는 코로나19 영향으로 미술관 방문이 어려운 국민들에게 문화 향휴 기회를 넓히고자 마련한 전시 연계 공연 프로그램”이라며 “이번 온라인 공연에서는 현대무용에 대한 고정관념을 깨고 독특한 음악적 해석과 개성 넘치는 움직임의 안무를 개척해 온 앰비규어스의 춤이 시대를 앞서갔던 백남준의 대표작과 어울려 최고의 장면을 만들어 낼 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 새 2.4배나 증가한 ‘대동맥류’ 주의보 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251999</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251999</guid>
      <pubDate>2022-12-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>64세 남성이 약 2개월 전부터 요통이 지속돼 병원을 방문했다. 진찰해 보니 특별한 이상이 없어 2주간 약물치료를 했으나 통증은 호전되지 않았다. 이후 척추질환 여부를 확인하기 위해 척추 CT(컴퓨터 단층촬영) 검사를 했는데, 척추나 디스크 이상은 없었으나 2번 요추와 4번 요추 사이에 걸쳐 복부 대동맥이 늘어난 ‘복부 대동맥류’가 발견되었다.대동맥류는 심장에서 전신으로 혈액을 공급하는 가장 큰 혈관인 대동맥이 풍선처럼 늘어나 부풀어 오르는 질환이다. 대동맥은 심장에서 나와 횡격막에 이르는 흉부 대동맥과 횡격막을 지나 복부에 위치하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유성CC 강형모·은모 형제 나란히 美 벨헤이븐대 명예박사학위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500098</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:10:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212124732_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372768 --&gt;여자골프 유망주들을 배출한 유성컨트리클럽(CC)의 강형모(65) 회장과 강은모(63) 대표이사 형제가 지난 10일(현지시간) 미국 벨헤이븐대학에서 나란히 명예경영학 박사학위를 받았다. 미시시피주 잭슨시에 있는 이 대학은 139년 전통의 사립대학이다. 오랜 역사를 가진 학교에서도 형제가 나란히 학위를 받은 것은 이례적인 일로 꼽힌다.&lt;br&gt;이 대학은 한국 골프 발전에 기여한 공로를 인정해 형제에게 명예 학위를 수여했다. 형제는 유성CC를 설립하고 한국여자아마추어골프선수권대회를 귄위있는 대회로 키운 고 강민구 명예회장의 아들들이다. 이 대회를 우승하면 미국여자프로골프(LPGA)를 우승한다는 공식이 얘기될 정도로 프로골프 선수로 성장하기 위한 관문으로 여겨졌다.&lt;br&gt;고인은 세계적인 골프 스타 박세리의 유성초등학교 시절 가능성을 알아보고 그의 부친에게 후원을 제안한 일로도 유명하다. 신지애, 김효주, 고진영, 최혜진 등도 고인의 도움을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강형모 회장은 2001년 대전시 골프협회장을 시작으로 골프 대중화와 꿈나무 발굴에 열과 성을 기울였다. 2003년 유성CC 회장에 취임하며 동생 강은모 대표와 함께 골프 경영에 매진하고 있다. 강 회장은 또 대한골프협회(KGA) 상근부회장과 선수단장을 역임했으며 현재는 국제골프협회 이사를 맡고 있다. 지난 6월에는 아시아퍼시픽골프플랫폼(APGP)의 대표이사로 취임해 아시아까지 한국 골프계의 영향력을 키워나가고 있다.&lt;br&gt;강은모 대표는 서울대 외교학과와 조지워싱턴대 국제정치학 석박사를 마쳐 유성CC의 운영을 국제화했다. 극동방송 이사로 북방선교 사역에도 힘을 보태고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 극동방송 이사장인 김장환 목사는 네 번째로 이 대학 졸업 연설자로 뽑혀 ‘복음의 능력’을 주제로 연설했다. 이 대학은 역대 최고의 졸업 연설자로 김 이사장에게 기념상패를 수여했다. 이 대학은 미국 남부지역의 명문 사립대로 그 동안 지구촌교회 조봉희 목사, 새은혜교회 황형택 목사, KGA 이중명 회장, 네이처셀 라정찬 회장 등에게 명예 박사학위를 수여했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴근할 때 안녕히 계세요? “틀렸다” vs “꼰대냐” [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500105</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:14:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212131715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372773 --&gt;사회초년생에게는 처음이라 더욱 쉽지 않을 직장생활. 때로는 악의 없는 말 한마디가 상사의 심기를 건드릴 수도 있기에 행동거지 하나도 조심스러울 수 있는 시기다. 최근 온라인상에서 벌어진 ‘안녕히 계세요 논쟁’은 이처럼 녹록지 않은 직장생활 예절의 한 단면을 보여준다.&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 ‘인스티즈’에는 지난 10일 ‘신입사원이 퇴근할 때마다 안녕히 계세요 하고 가버림’이라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;글쓴이는 본문에 “다음에 또 그러면 불러서 한마디 해야 될까”라고 한 줄만 적었을 뿐이지만 이 글에는 700개 넘는 댓글이 달렸다. ‘안녕히 계세요’라는 인사말이 상황에 부적절하다는 지적과 기분 나쁘게 받아들이는 게 이상하다는 의견이 충돌하면서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신입사원의 퇴근 인사를 못마땅해하는 글쓴이에 비판적인 인스티즈 이용자들은 “뭐 얼마나 대단한 인사말을 바라는지. 꼰대 정말 싫다”, “신입이니 모를 수도 있지. 인사하고 가는 게 어디야”, “우리나라 인사법 너무 짜증나. 그냥 인사로 받아들였으면” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;반면 이런 반응이 의외여서 놀랍다는 이용자들도 많았다. 다른 인스티즈 이용자들은 “이게 뭐가 이상한지 모르는 사람들은 사회생활 안 해봄?”, “다른 상급자가 보면 거슬릴 수도 있다. 미리 말해서 고쳐주는 게 장기적으로 낫다”, “이게 꼰대면 그냥 꼰대 하련다” 등 댓글을 달며 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘안녕히 계세요’고 부절적한 표현인지 몰랐다는 한 이용자가 “아직 대학생이라 진짜 모르는데 왜 안 되냐”고 묻자 “그분들도 거기 상주하는 게 아니니까 ‘안녕히 계세요’는 안 맞는 것 같다”고 답했다. 또 다른 이용자도 “‘퇴근해 보겠습니다’, ‘먼저 들어가 보겠습니다’ 등이라 하는 게 맞다” 등 조언을 했다.&lt;br&gt;그럼에도 해당 표현에 문제가 없다는 주장은 이어졌다. ‘안녕히 계세요’라는 말은 단순히 헤어질 때 인사말로 쓰는 것이지 실제로 상사에게 ‘상주’하라는 의미로 쓴 게 아닌데 그걸 문제 삼는 건 꼬투리 잡는다는 것밖에 안 된다는 논리에서다.&lt;br&gt;직장생활 중 실제로 논란의 상황을 겪었다는 증언도 이어졌다. 한 이용자는 “나도 ‘안녕히 계세요’ 했을 때 ‘난 계속 일하라고?’라고 하는 상사 있었는데 그게 비꼬는 거였구나. 난 장난인 줄 알았다. 예의 바르게 한다고 90도로 고개까지 숙여 인사했는데 내 의도가 곡해됐을 걸 생각하니 기분이 안 좋다”고 적었다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1372775 --&gt;‘안녕히 계세요 논쟁’은 다른 커뮤니티들로도 퍼지며 더욱 뜨거워졌다. ‘더쿠’에서는 1200개 넘는 댓글이 달린 가운데 해당 인사말을 불편하게 받아들이는 것이 ‘피곤하다’는 반응이 많았다.&lt;br&gt;더쿠 이용자들은 “이게 짜증나는 거면 ‘안녕하세요’에도 ‘안녕 못하다’고 할 사람들임”, “이 세상엔 정말 꼰대가 많구나”, “인사는 인사로 듣자” 등 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 “상황에 적절한 인사말은 아니긴 하다”, “한마디 해주는 게 뭐가 어떠냐. 잘못된 인사법 고쳐주면 고마운 거다” 등 의견도 소수 있었다.&lt;br&gt;1700개 넘는 댓글이 달린 디시인사이드(디씨)의 관련 글에서도 분위기는 크게 다르지 않았다. 여러 디씨 이용자들은 “그냥 신입이 자기보다 먼저 가는 게 기분 나쁜 거다”, “그냥 한국어 없애고 영어로 해라”, “세대 교체가 돼도 꼰대는 결국 생기는구나” 등 비꼬는 반응이 많았다.&lt;br&gt;“회사에서 안녕히 계시란 말은 좀 이상하지. 퇴근하지 말란 소리냐”라는 댓글에는 “꼰대”라는 비아냥이 달리기도 했다.&lt;br&gt;한편 국립국어원은 앞서 이와 관련한 답변을 내놓은 적이 있다. 국립국어원 홈페이지의 질문·답변 게시판인 ‘온라인가나다’에 지난해 8월 한 네티즌이 올린 ‘회사에서 상사보다 먼저 퇴근할 때 ‘안녕히 계세요’는 잘못된 인사인가요’라는 질문에 국립국어원은 “퇴근을 할 때 써야 하는 인사말이 어법상 정해진 것은 아니다”라고 답했다.&lt;br&gt;다만 국립국어원은 “표준 언어 예절의 내용을 참고해 답변을 드리면, 직장에서 나가는 사람이 ‘먼저 가겠습니다’, ‘내일 뵙겠습니다’ 라고 인사하는 것이 어떨까 한다”라는 의견을 제시하면서도 “그와 같은 상황에서 ‘안녕히 계세요’라고 인사하는 것에 대해 옳고 그름으로 판단해드리기는 어렵다”고 설명했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>워케이션 비자 만들고 골프 특화관광도…6차 관광진흥기본계획 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500128</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:24:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212142110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372800 --&gt;정부가 내년을 ‘관광대국 원년’으로 삼고 외국인 관광객 유치에 적극적으로 나선다. 원격근무와 여행을 결합한 ‘워케이션 비자’, 한국문화를 배우려는 외국 청소년을 위한 ‘케이컬처 연수비자’를 신설한다.&lt;br&gt;정부는 12일 서울 중구 ‘하이커 그라운드’에서 한덕수 국무총리 주재로 7차 국가관광전략회의를 열고 ‘제6차 관광진흥기본계획(2023~2027)’을 심의·의결했다.&lt;br&gt;한국을 방문한 외국인 관광객은 2019년 1750만명, 관광수출액은 207억달러(27조 1000억원)로 역대 최대를 기록했다. 그러나 코로나19 여파로 지난해 외국인 관광객은 96만명으로 급감했다. 이번 계획은 관광산업을 활성화해 2027년까지 외국인 관광객 수 3000만명, 관광수입 300억달러 달성을 목표로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 우선 ‘2023-2024 한국방문의 해’를 추진한다. 케이팝 아이돌 출연 콘서트, 인천 케이팝(INK) 콘서트, 원아시아페스티벌 등을 진행한다. ‘케이-컬처의 본국, 한국으로’라는 표어를 내걸고 뉴욕, 도쿄를 비롯한 세계 50개 도시에서 ‘케이-관광 로드쇼’를 연다. 이밖에 유럽과 미주 지역을 대상으로도 ‘케이-뮤직’, ‘케이-푸드’를 주제로 한 맞춤형 상품을 개발해 시장을 다변화할 계획이다.&lt;br&gt;특히, 한국 프로골퍼들의 인지도를 바탕으로 외국인 대상 원포인트 레슨, 공동티샷, 대회관람·체험 등 특화 관광상품도 개발한다. 새로운 한국의 관광 랜드마크로서 청와대를 중심으로 경복궁, 광화문, 북촌·서촌 지역을 이야기(스토리텔링)로 엮어 역사문화관광 클러스터로 조성한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외국 관광객의 입국부터 출국까지 여러 규제도 풀기로 했다. 현재 기업포상관광과 수학여행단에 한정된 동남아국가 단체전자비자를 일반단체까지 확대한다. 베트남·필리핀·인도네시아를 대상으로 무안공항 입국 무비자 특례를 준다.&lt;br&gt;‘워케이션 비자’를 신설해 외국인이 고용과 근로 활동을 유지하며 1~2년 이내 기간 한국에서 체류하며 일할 수 있게 했다. 또, 한국을 방문하는 청소년들이 연예 기획사 등에서 배우면서 머무를 수 있도록 ‘케이-컬처 연수비자’도 새로 만든다.&lt;br&gt;국내 관광업계에 대한 지원도 나선다. 심각한 구인난을 겪는 호텔업계 어려움을 해소하고자 고용규제를 완화한다. 전문직 취업비자(E-7)를 통한 호텔별 외국인 채용인원을 현행 2명에서 5명까지 확대하고, 유학생(D-2) 시간제 근무 가능시간 제한도 완화해준다.&lt;br&gt;국내 관광업계를 위해 2027년까지 관광기업 육성 펀드 5000억원을 만든다. 관광업계 디지털 전환을 위해 중소 관광기업 대상 혁신 활동 이용권(바우처) 지원을 올해 147개 업체에서 2027년까지 1000개 업체로 늘린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 관광을 즐기려는 이들을 위해 사용실적에 따라 국내 여행에 사용할 수 있는 마일리지를 적립해주는 ‘여행이음카드’를 2024년 도입한다. 숲속, 바닷가 및 농어촌 체험휴양마을에 캠핑장을 확대 조성하고, 반려동물 친화 관광지도 2027년까지 10개소로 늘린다.&lt;br&gt;한덕수 국무총리는 이날 진행한 한국관광의 해 선포식에서 “문화유산에 케이팝, 영화 등 한류를 더해 그 어느 때보다 더 풍부한 관광자원이 있는 이때에 민관이 힘을 합쳐 ‘가고 싶은 대한민국’, ‘경험하고 싶은 대한민국’을 만들어달라”고 당부했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국콜마그룹, 김정호 전무 등 15명 규모 임원 승진인사 단행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20221212/116962040/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20221212/116962040/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116962019.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국콜마홀딩스는 12일 주요 계열사에 대한 2023년 정기 임원인사를 단행했다. 이번 승진인사는 김정호 북경콜마 전무 등 총 15명 규모로 이뤄졌다. 발령일자는 올해 12월 9일부터다.  한국콜마홀딩스 관계자는 “이번 임원인사는 경기 불확실성 등 위기 대응을 위한 내실을 강화하고 경영 안정화에 중점을 두고 이뤄졌다”며 “성과주의 원칙을 기반으로 미래 성장을 주도할 전문 인재를 발탁했다”고 말했다.  다음은 이번 정기 임원인사 승진 대상자 명단.  [전무(1명)]   ◇북경콜마 ▲김정호 동사장 전무  [상무(7명)]   ◇한국콜마 ▲김형상 디자인그룹장 상무 ▲박병준 기술연구원 피부천연물연구소장 상무  ◇콜마비앤에이치 ▲문재민 ODM본부장 상무 ▲조영주 경영기획본부장 상무  ◇HK이노엔 ▲진경철 경영기획실장 상무 ▲최명기 안전경영실장 상무 ▲박상욱 R&amp;amp;D총괄 사업개발실장 상무  [상무대우(7명)]   ◇한국콜마 ▲김충원 SCM그룹장 상무대우 ▲여민혁 경영기획본부 재무그룹장 상무대우  ◇무석콜마 ▲박인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“실내 마스크 해제 한다면서”…청소년 개량백신 접종 첫날 시민들 ‘갸우뚱’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116962507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116962507/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T15:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116966406.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“1·2차를 맞았는데 또 맞을 필요가 있을까요.”청소년 대상 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 2가백신(개량백신) 접종이 시작된 12일 서울 관악구 행운동의 한 중학교 등굣길에서 만난 오지훈군(15)은 고개를 갸웃했다.백신 접종의 사각지대에 있는 만 12~17세 청소년의 개량백신 추가 접종이 이날 시작됐지만 학부모와 학생들은 의문을 지우지 못했다. 이날 등굣길에 만난 중학생 12명 중 단 1명만이 접종 의사를 밝혔다.뉴스1 취재를 종합하면 접종을 적극 권고하는 방역 당국과 접종 대상인 청소년이 엇박자를 내는 가장 큰 이유는 잦은 접종에 따른 피로도와 부작용에 대한 우려로 풀이된다. 마스크를 코끝까지 올려 쓴 유모군(15)은 “부작용 우려로 1·2차도 맞지 않았으니 개량백신을 맞을 이유가 없다”며 “부모님도 부작용을 많이 걱정한다”고 말했다. 코로나에 감염된 적이 있다는 방원태군(14)도 “코로나 걸렸을 때보다 1·2차 백신 맞았을 때가 더 아팠다”며 “이번에도 아플까 싶어 개량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은층도 백내장 조심…“당뇨병·자외선 노출·흡연 등 연관”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116963498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116963498/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116963337.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노년기에 발생하는 안질환인 ‘백내장’이 최근 젊은층에서도 늘고 있다는 전문가 조언이 12일 제기됐다. 나이를 불문하고 주의를 기울여야 할 전망이다. 다만, 경증인데 수술을 지나치게 빨리 받는 경우 만족도가 떨어질 수 있어 전문의를 통한 정확한 진단이 중요하다.  ◇환경적 요인 또한 주효…“백내장 유발에 자외선 영향 커”  김동현 고려대학교 안암병원 안과 교수에 따르면 백내장은 수정체가 불투명해져 발생하는 질환이다. 혼탁해진 수정체는 빛을 산란시켜 시력을 떨어뜨리고, 시야를 흐리게 한다.  수정체의 혼탁이 심할수록 시력 저하 또한 심해지고 눈부심 또는 물체가 여러 개로 보이는 증상이 발생할 수 있다. 일부 환자들의 경우 밝은 곳에서만 시력이 더욱 저하되는 주맹을 겪는다.  백내장은 노화에 의해 발생하는 노인성 백내장이 가장 많고 50세 이상에서는 특별한 증상은 없어도 안과에서 시행하는 세극등 현미경 검사에서는 대부분 관찰된다. 하지만 최근 젊은 층에서도 호소하는 환자가 많아져 나이를 불문하고 주의가 필요하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 면역글로불린제제 자가면역뇌염 증상 개선 효과 입증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221212/116963669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221212/116963669/1</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116963664.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 ‘제18회 대한뇌염·뇌염증학회’에서 자가면역뇌염환자를 대상으로 진행한 면역글로불린제제 ‘10% 아이비글로벌린에스엔주(사람 면역글로불린-G)’ 임상 결과를 발표했다고 12일 밝혔다.  자가면역뇌염은 자가면역 기전을 통해 신경학적 결손을 일으키는 질환이다. 발병률이 증가하는 추세다. 자가면역뇌염에는 뇌신경계를 공격하는 자가항체가 검출되는 항체양성 자가면역뇌염과 자가항체가 검사에서 드러나지 않지만 숨겨진 자가항체나 세포면역 기전이 뇌를 공격하는 항체음성 자가면역뇌염이 있다. 자가면역뇌염은 기억저하와 의식 장애, 운동기능 장애 등 다양한 신경학적 이상 증상이 발생할 수 있고 중증의 경우 치료 중 사망에 이르기도 하는 것으로 알려졌다.  GC녹십자에 따르면 이번 연구에서 자가면역뇌염 진단을 받은 환자에게 5일간 10% 아이비글로불린에스엔주를 투여한 결과 3일 후 부터 신경기능장애 평가 척도(mRS, modified Rankin Scale)를 포함한 5가지 신경학적 지표에서 모두 통계적으로 유의한 증상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BBC “가상인간 튀어 나오는 케이팝 밴드, 어느새 트렌드 됐다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500197</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:36:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212162501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372880 --&gt;사진의 두 여성은 노래하고 춤추며 팬들과 교감하지만 사람이 아니다. 인공지능(AI) 기술이 구현한 케이팝 밴드 ‘이터너티(Eternity)’ 멤버들이다. 지난해 데뷔 싱글 ‘난 진짜(I‘m Real)’를 발표했는데 지금까지 수백만명이 구경했다.&lt;br&gt;11명의 멤버 모두가 가상 캐릭터들이다, 이 밴드를 만든 딥러닝 회사 펄스나인(Pulse9)의 박지은 최고경영자(CEO)는 12일 영국 BBC 인터뷰를 통해 “우리가 ‘이터너티’로 하는 사업은 새로운 사업이다. 내 생각에 이건 새로운 장르”라면서 “가상의 아티스트를 갖는 이점은 여느 케이팝 스타들과 달리 육체적 한계나 정신적 스트레스가 없는 점이다. 가상 아티스트는 이런 것들로부터 해방될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;케이팝 시장은 비약적으로 성장해 세계 음악계를 이끌 정도로까지 성장했지만 미래에도 그럴 수 있을지에 대해 비관적인 견해가 적지 않다고 정리한 방송은 AI와 딥페이크, 아바타 기술 등을 활용해 새로운 차원으로 진입할 준비를 하고 있다고 했다.&lt;!-- 그림 1372881 --&gt;&lt;!-- 그림 1372882 --&gt;&lt;!-- 그림 1372889 --&gt;이 회사는 처음에 101가지 얼굴을 만들었다. 네 가지 카테고리로 분류했는데 귀여움, 섹시함, 순진함, 지적임 이었다. 팬들에게 마음에 드는 얼굴을 고르라고 했다. 많은 표를 얻은 캐릭터에 동작을 입혔다. 라이브채팅, 동영상, 온라인 팬미팅으로 아바타 얼굴을 이름을 밝히지 않은 가수와 배우 댄서에게 입혔다. 박지은 CEO는 “가상 캐릭터들은 완벽할 수 있다. 하지만 그들은 인간보다 더 인간적일 수도 있다”고 BBC 100인의 여성에 털어놓았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;딥페이크 기술이 주류로 진입하면서 허락도 받지 않은 채로 사람의 이미지를 해칠 수 있고, 위험한 거짓정보를 양산할 수 있는 점이 우려됐다. 박 CEO는 유럽연합(EU)의 AI 윤리 가이드라인 초안에 의거해 아바타를 만들었음을 강조했다. 아울러 크레이터가 완벽하게 아바타를 통제할 수 있는 점이 가상인물 밴드의 장점이라고 했다. 그녀는 “현실의 케이팝 스타 스캔들은 재미있긴 하지만 비즈니스에 위험”이라고 말했다. 더불어 아티스트가 너무 많은 스트레스를 받거나 압력에 노출되는 위험을 줄이고 오로지 업계가 요구한 것만을 충족하는 방향으로 조정할 수 있는 이점을 기론했다.&lt;br&gt;그런데 신인그룹 미미로즈의 리드 보컬리스트인 한예원(19)은 아바타의 도움을 받아 바쁜 연예활동에 적응하고 있다. 4년의 연습생 시절을 겪었는데 정말 눈코 뜰 새가 없었다. 아침 10시쯤 출근해 한 시간 목소리를 가다듬었다. 그 뒤 두세 시간은 노래를 불렀다. 서너 시간 춤을 추고, 두 시간은 몸만들기를 했다. 하루 12시간 이상은 연습했다. 그래도 충분치 않다고 느껴 더 함께 하곤 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에머겐 리서치란 시장 컨설팅 업체에 따르면 디지털인간과 아바타 시장 규모는 2030년 세계적으로 5275억 달러로 성장할 것으로 추정됐다. 이런 예측에 발맞춰 케이팝을 이끄는 적어도 네 군데 연예 기획사들은 스타들의 가상 캐릭터에 투자를 늘리고 있다. 케이팝 그룹 다섯 군데가 트렌드를 좇고 있다.&lt;br&gt;시간과 언어의 장벽을 넘어 팬들에게 다가설 수 있는데 피와 살을 갖고 있는 아티스트가 절대로 할 수 없는 일들을 해낸다. 예를 들어 소녀밴드 아스파는 네 가수와 댄서, 카리나와 윈터, 지젤, 닝닝이 각자 가상 캐릭터를 갖고 있다. 이름은 ae카리나, ae윈터, ae지젤, ae닝닝이다. 이들 아바타들은 가상세계를 팬들과 함께 탐험하고 여러 플랫폼을 함께 이용한다.&lt;!-- 그림 1372883 --&gt;&lt;!-- 그림 1372885 --&gt;&lt;!-- 그림 1372886 --&gt;방탄소년단(BTS)에 이어 글로벌 시장으로 약진하는 블랙핑크는 가상 쌍둥이의 도움을 얻어 메타버스 세상을 탐험했는데 올해 MTV가 새로 제정한 최우수 메타버스 공연상을 수상했다.&lt;br&gt;전 세계 1500만명 이상이 인기 온라인게임 플랫폼 PUBGM에서 블랙핑크의 아바타 공연을 실시간으로 지켜봤다. 문수아와 그녀의 케이팝 그룹 빌리(Billlie)는 코로나19 팬데믹에 공연이나 팬만남을 취소하고 대신 가상 멤버들이 팬들을 가상세계에 초대해 파티를 즐긴다. 갈수록 적응돼 오히려 그 시간을 좋은 일에 쓴다고 했다.&lt;br&gt;메인 래퍼인 문수아는 아바타가 자신들과 얼마나 똑같은지 놀랐다면서도 자신은 팬과 직접 만나 소통하는 것을 여전히 선호한다고 털어놓았다. “이런 일이 무서운 일이라고는 생각하지 않는다. 우리가 그것들을 쳐다보는 것만으로도 기술을 익힐 수 있는 건가? 우리를 대체할 위협이라고 생각하지 않는다.”&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의사가 없다” 가천대 길병원, 소아청소년과 입원진료 중단</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116964580/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221212/116964580/2</guid>
      <pubDate>2022-12-12T16:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116964503.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인천의 상급종합병원인 가천대 길병원이 의료진 부족으로 소아청소년과 입원 진료를 중단했다.  12일 길병원은 이달 초부터 내년 2월 말까지 소아청소년과 입원 병동 가동을 잠정 중단한다고 밝혔다. 소아청소년 환자의 입원 진료는 불가능하지만, 외래 진료와 소아응급실 운영은 정상적으로 진행될 예정이다. 현재 길병원에는 총 7명의 전문의가 있는데 이 중 1명은 해외연수 중이고, 나머지 6명이 신생아 중환자실, 소아응급실(7배드), 외래 진료를 보고 있다.  앞서 손동우 길병원 소아청소년과 과장은 지난달 28일 지역 내 협력의료기관에 공문을 보내 입원 중단 사실을 알렸다. 그는 “소아청소년과 4년 차 전공의들이 전문의 시험 준비에 들어가면 2년 차 전공의 1명만 남게 된다”며 “입원 환자를 진료할 수 없는 상태”라고 밝혔다.  손 과장은 “인천권역 소아질환의 치료종결병원으로 역할하고자 노력해왔던 저희가 그 역할을 하지 못한다는 걸 꾸짖으셔도 드릴 말씀이 없다”며 “무책임하게 보일 수밖에 없는 저희도 답답할 뿐”이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남콘텐츠기업지원센터, ‘경남 콘텐츠 스타트업 페스타’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500210</guid>
      <pubDate>2022-12-12T17:11:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212171111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372937 --&gt;경남문화예술진흥원 경남콘텐츠기업지원센터는 지난 8~9일 ‘경남 콘텐츠 스타트업 페스타’를 개최했다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;경남 콘텐츠 스타트업 페스타는 경남지역 콘텐츠 스타트업들의 올 한해 성과를 마무리 하는 자리였다. 경남 콘텐츠기업지원센터 입주기업과 더불어 도내·외 30개의 게임, 메타버스, 영상, 웹툰 등 다양한 콘텐츠 관련 스타트업이 참여하여 라이브커머스, 디지털 전시 등 다양한 프로그램을 선보였다.&lt;br&gt;스타트업 페스타에서는 ▲VR 라이브 드로잉 공연(브로큰브레인) ▲콘텐츠 특강 ▲콘텐츠 토크쇼 ▲라이브커머스 ▲콘텐츠 산업 컨퍼런스 ▲경남콘텐츠 스타트업 IR 데모데이를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 IR 데모데이는 지역 콘텐츠 스타트업의 성장과 육성, 청년 일자리 창출하기 위해 투자자들과 관객들이 모의 투자를 진행해 최우수기업을 선정했다. 데모데이 참가기업은 ▲플렉시블(윤정욱 대표) ▲소노연구소(김호민 대표) ▲부커스(임동명 대표) ▲초코뮤직(김민찬 대표) ▲알리아스(조기용 대표) ▲에스오씨(원해은 대표) 등 6곳이었다.&lt;br&gt;IR 최우수상은 스마트폰 사진인화 셀픽 서비스를 운영하는 에스오씨가 선정됐다. 원해은 대표는 “경남콘텐츠기업지원센터에서 지원한 ‘2022 엑셀러레이팅 프로그램’(운영사 제피러스랩) 참여를 통해 또 한 번의 성장을 이뤄낼 수 있었으며, 당사의 콘텐츠 IP확장성을 보여줄 수 있어 뜻깊은 자리가 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;에스오씨의 셀픽 서비스는 스마트폰에 저장된 사진을 애플리케이션을 통해 키오스크로 전송하면 20초 만에 증명사진, 여권사진, 콜라쥬 사진 등 다양한 사이즈로 인화할 수 있는 서비스다.&lt;br&gt;성장세에 힘입어 한국관광공사의 관광기업 육성 프로그램을 통해 동남아시아, 중동지역으로 그 무대를 확장해 나갈 계획이다. 또한, 이미지를 저장하고 거래하는 컨텐츠 IP인화 서비스, POD, 필름 인화와 같은 모바일 종합 인화 서비스를 전개할 예정이다.&lt;br&gt;김영덕 경남문화예술진흥원 원장은 “이번 행사로 경남콘텐츠기업지원센터가 경남 콘텐츠 스타트업 성장과 청년 일자리 창출 등 지역 창업생태계에 긍정적인 영향을 주는것을 확인할 수 있었다. 앞으로도 전략 산업의 일환으로 콘텐츠 산업이 경남도의 중심이 되어 성장하도록 지원할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국의 성공 따라 하려는 일본의 ‘쿨재팬’은 실패작”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500234</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500234</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:31:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212183059_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372989 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“일본 망가 지고 한국 웹툰 뜬다”&lt;br /&gt;영국 시사주간지 평가&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;일본의 만화를 일컫는 ‘망가’ 산업이 한국의 웹툰에 빛을 잃어가고 있다고 영국 시사주간지 이코노미스트가 최신호에서 평가했다.&lt;br&gt;12일 ‘한국 웹툰에 가려지고 있는 일본 망가’라는 제목의 이 기사에 따르면 지난해 ‘망가’ 출판 시장 규모는 2650억엔(약 19억 달러)으로 2.3% 줄어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 세계 웹툰 시장 규모는 이미 37억달러(약 4조 8000억원)에 달하고 2030년에는 56억달러 규모로 빠르게 성장할 것이라는 전망치가 나온다고 이코노미스트는 전했다.&lt;br&gt;또 ‘이태원 클라쓰’ 같은 한국 웹툰들이 속속 일본 독자에게도 인기를 얻어갔지만 1960년대 이후 변화 없이 예전 방식을 고수해온 망가 산업의 보수적인 구조가 대조적인 상황을 빚어냈다고 지목했다.&lt;!-- 그림 1372990 --&gt;망가에 비해 웹툰은 읽기가 훨씬 쉽고 직관적인 점도 웹툰 시장이 고속 성장할 수 있던 비결로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 웹툰은 넷플릭스 드라마로 세계적인 인기를 얻은 ‘오징어 게임’이나 K팝 그룹 ‘BTS’처럼 혁신과 스마트 마케팅의 덕을 봤다고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 한국의 성공을 따라 하려는 일본 정부의 대외 문화 분야 정책 ‘쿨재팬’은 실패작이 됐다고 이코노미스트는 진단했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1000년을 건너 전하는 신라인들의 위로… 경주박물관 불교조각관 재개관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500230</guid>
      <pubDate>2022-12-12T18:32:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212181132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372965 --&gt;무언가를 간절히 믿는 힘은 찬란한 예술로 핀다. 신라인들은 불교가 세상을 구해준다고 믿었고, 자신들의 생을 지키고 싶은 열망을 조각상에 담았다. 지금처럼 기술이 발전한 시대도 아니었지만 그들은 돌과 금속을 붙잡고 불상을 제작하는 불사(佛事)를 통해 구원을 추구했다.&lt;br&gt;1000년의 세월을 지나 1500년에 가까워가는 신라인들의 조각 솜씨를 한 자리에서 볼 수 있는 자리가 마련됐다. 국립경주박물관 신라미술관 1층 불교조각관이 1년 정도의 재단장을 거쳐 12일 문을 열었다. 국보 백률사 금동약사여래입상 등 신라 불교조각의 정수를 볼 수 있는 57건 70점이 관람객들을 맞는다.&lt;br&gt;움직이기 어려운 석불이 많았던 데다 상설 전시라 시간이 흘러도 변하지 않을 가치의 전시를 위해 치열하게 고민하느라 시간이 꽤 걸렸다. 고민이 많았던 만큼 이번 전시는 들어가자마자 쉽게 눈을 뗄 수 없게 하는 힘이 곳곳에 가득하다.&lt;!-- 그림 1372968 --&gt;개편의 가장 큰 특징은 입체성이다. 대개 앞면만 공개됐던 불상의 고정관념은 뒷면까지 시원하게 공개한 이번 전시에서 완전히 깨진다. 잘 꾸며진 앞이 아니라 꾸미지 않은 뒤까지 공개되자 아무런 표정도 새기지 않을 돌의 뒷면을 붙잡고 부처의 얼굴을 고민했을 신라 장인들의 고뇌가 더 생생하게 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시관 입구에선 불교 국가 신라를 시작하게 한 이차돈의 순교비가 관람객을 맞는다. 자신을 희생해 한반도에 불교를 꽃피게 한 이차돈의 생이 디지털 맵핑 영상으로 아름답게 소개된다.&lt;br&gt;이차돈의 순교로 불교가 정착하자 신라인들은 마음을 부처에게 마음껏 의지했다. 나라에 위기가 찾아오면 불상을 하나라도 더 새겨 위기를 극복할 것으로 믿었다. 혹여나 솜씨가 부족하면 서운할 것이라 생각했는지 1000년도 더 지난 조각상에 깃든 장인혼이 생생하다.&lt;!-- 그림 1372970 --&gt;1부 ‘신장(神將), 신라와 불법(佛法)을 보호하다’에서는 불교가 나라를 지켜준다는 신라 사람들의 믿음을 반영한 ‘신장상’을 볼 수 있다. 금강역사, 사천왕, 팔부중 등 다양한 신장상은 강렬한 표정과 근육질의 몸, 역동적 자세를 취하고 있다. 무력을 통해 불법을 옹호하는 역할을 부여받은 이들답게 조각상의 크기 자체는 크지 않지만 힘이 넘친다. 박아연 학예연구사는 “다양한 신장상을 통해 신라인들이 불교를 어떻게 믿었고, 불교가 어떻게 나라를 지키는지 상징적으로 보여 준다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2부는 이번 개편에서 가장 신경을 많이 쓴 공간 중 하나다. 본래 기둥 하나만 있고 관람객들이 지나가는 공간이었는데, 이번에 기둥과 같은 크기의 독립장을 6개 세워 관람객들의 발길을 붙잡는다. 6개의 주제도 위대한 탄생과 사유, 보석으로 장엄한 부처, 중생을 구원하는 보살, 소망을 들어주는 부처, 진리의부처 비로자나, 치유하는 부처 약사여래로 의미가 있다. 통일신라 9세기에 제작된 금동여래입상은 불상에 빛바랜 보석이 박혀 있어 찬란했을 옛모습을 상상하게 한다.&lt;!-- 그림 1372974 --&gt;전시관의 유일한 국보인 백률사 금동약사여래입상은 1200년 전의 불상을 통해 오롯이 나를 만나는 시간을 선사한다. 불상에 집중하도록 설명을 과감히 생략했고, 하늘을 상징하는 원형의 간접조명이 불상을 은은하게 빛낸다.&lt;br&gt;박 학예사는 “신라인들의 마음뿐 아니라 현재를 살아가는 우리도 위로와 안식을 받았으면 하는 마음으로 준비했다”면서 “우리의 바람과 부처님이 위안을 주는 것이 서로 닿기를 바라는 의미”라고 설명했다. 백률사 금동약사여래입상을 비롯해 3부에선 보다 많은 불상의 뒷모습을 가까이에서 생생하게 감상할 수 있어 관람객에게 사유의 이면을 돌아보게 한다.&lt;!-- 그림 1372977 --&gt;&lt;!-- 그림 1372979 --&gt;&lt;!-- 그림 1372980 --&gt;각 유물마다 맞춤형으로 준비한 조명이나 이차돈 순교비에 흐른 영상을 비롯한 5편의 영상 역시 관람의 풍성함을 더한다. 함순섭 국립경주박물관장은 “마치 숲속을 걸어가듯 신라 불교조각 사이를 누비며 힘차고 온화하고 아름다움을 맘껏 누릴 수 있는 최적의 전시 공간”이라며 “신라 문화유산 중 세계적으로 내세울 수 있는 불교미술을 새로 개편했다. 경주박물관의 큰 성과”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물질적 도움보다…○○ 못 받는 노인, 치매 위험↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221212/116966926/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221212/116966926/2</guid>
      <pubDate>2022-12-12T20:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/12/116966924.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주변인에게 공감과 이해, 보살핌 등 정서적 지지를 충분히 받지 못하는 노인이 치매에 걸릴 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다. 고립된 노인을 대상으로 물질적 지원 뿐만 아니라 정서적 지지도 제공할 수 있어야 한다는 지적이다.   분당서울대병원 정신건강의학과 김기웅 교수와 강북삼성병원 기업정신건강연구소 오대종 교수 공동연구팀은 국내 60세 이상 노인 5852명을 8년간 추적 관찰했다. 연구팀은 주변 사람들로부터 공감과 이해 등 감정적 지원을 받는 정서적 지지와 가사, 식사, 진료 등 실질적 도움을 받는 물질적 지지 중 어떠한 것이 부족할 때 치매 발병 위험이 커지는지 분석했다.   그 결과, 정서적 지지를 받지 못하는 노인의 치매 발병률은 매년 1000명당 15.1명으로 나타났다. 반면 충분한 정서적 지지를 받는 노인의 치매 발병률은 1000명당 9명에 그쳤다. 특히 정서적 지지와 치매 발병 위험의 연관성은 여성에게서 두드러졌다. 정서적 지지를 받지 못하는 여성은 치매 발병 위험이 61% 높았고, 치매 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유성CC 강형모·은모 형제, 美대학서 나란히 명예박사학위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020021</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212221825_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373044 --&gt;여자골프 유망주들을 배출한 유성컨트리클럽(CC)의 강형모(65) 회장과 강은모(63) 대표이사가 지난 10일(현지시간) 미국 벨헤이븐대학에서 나란히 명예경영학 박사학위를 받았다(사진). 미시시피주 잭슨시에 있는 이 대학은 139년 전통의 사립대학이다. 오랜 역사를 가진 학교에서도 형제가 나란히 학위를 받은 것은 이례적인 일로 꼽힌다.&lt;br&gt;형제는 유성CC를 설립하고 한국여자아마추어골프선수권대회를 미국 여자프로골프(LPGA)로 데뷔하기 위해 거쳐야 하는 대회로 키운 고 강민구 명예회장의 아들들이다. 고인은 세계적인 골프 스타 박세리의 유성초등학교 시절 가능성을 알아보고 그의 부친에게 후원을 제안한 일로도 유명하다.&lt;br&gt;강형모 회장은 2001년 대전시 골프협회장을 시작으로 골프 대중화와 꿈나무 발굴에 정성을 기울였다. 2003년 유성CC 회장에 취임하며 동생 강은모 대표와 함께 골프 경영에 매진하고 있다. 강 대표는 극동방송 이사로 북방선교 사역에도 힘을 보태고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 극동방송 이사장인 김장환 목사는 네 번째로 이 대학 졸업 연사로 뽑혀 ‘복음의 능력’을 주제로 강론했다. 이 대학은 역대 최고의 졸업 연설자로 김 이사장에게 기념상패를 수여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 13일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020019</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1373045 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진된 보호자, 팩스로 영유아 검진 기간 연장 가능[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016002</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 영유아 건강검진을 앞두고 보호자가 코로나19 확진 판정을 받았는데 검진 기간 연장이 가능한가.&lt;br&gt;A. 영유아 혹은 보호자가 코로나19 확진 또는 치료로 검진을 받을 수 없는 경우에는 연장이 가능하다. 국민건강보험공단은 그간 코로나19로 검진을 받지 못하는 영유아의 수검권을 보장하기 위해 한시적으로 검진기간을 연장해 왔으나 2022년 12월 31일로 영유아 검진기간 연장을 종료할 예정이다. 다만 영아나 보호자가 코로나19 확진을 받은 경우라면 격리기간이 끝나는 날의 다음날부터 1개월 연장 가능하고 코로나19로 치료를 받는 경우엔 다음 차수 시작 전일까지 연장 가능하다.&lt;br&gt;Q. 어떻게 신청하나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 연장 신청을 원한다면 격리기간이 명시된 코로나19 확진자 격리 통지서 또는 확진자 안내 문자, 처방전, 약국 영수증 등 연장증빙 자료와 보호자 신분증, 자녀 인적사항을 관할지사 팩스로 보내면 된다. 관할지사 팩스번호는 국민건강보험 고객센터 1577-1000번으로 문의 가능하며 일반팩스·모바일팩스로 보내도 된다. ‘The건강보험’ 앱을 이용할 경우엔 ‘전체메뉴→민원여기요→팩스발송→모바일팩스보내기’ 순서로 증빙서류를 보낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복통·설사의 ‘무한궤도’ 고통… 내시경 관찰하고 맵짠 음식 피하세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213016001</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:20:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212201633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373005 --&gt;최근 복통이나 설사가 반복적으로 지속되는 염증성 장질환 환자가 늘고 있다. 이름만 들으면 장에 약간 문제가 생긴 것으로 생각할 수도 있지만 염증성 장질환은 장에 원인 불명의 만성 염증이 발생하는 난치성 질환으로 크론병과 궤양성 대장염이 대표적이다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 과거에는 북미·북유럽 국가에서 주로 발생하던 질환이지만, 최근 우리나라를 포함해 동아시아 지역에서도 환자 수가 급격히 증가하고 있다. 2018년 연간 약 7만명이었던 염증성 장질환 국내 환자는 2025년까지 연간 10만명 이상으로 늘 것으로 예상되고 있다. 대한장연구학회에 따르면 2019년 국내 환자 수는 궤양성 대장염 3만 7439명, 크론병 1만 8463명으로 10년 전에 비해 2.3배 이상 증가했다.&lt;br&gt;몇 년 전 유명 가수가 앓고 있는 것으로 밝혀져 이슈가 됐던 크론병은 식도, 위, 소장, 대장, 항문에 이르는 소화관 전체에 만성적인 염증과 궤양이 나타나는 만성 희귀 난치성 질환이다. 크론병은 10~20대 연령대에서, 여성보다는 남성에게 더 많이 발생하는 경향이 있다.&lt;!-- 그림 1373006 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연세대 강남세브란스병원 소화기내과 천재영 교수는 “1개월 이상 복통, 혈변을 동반한 설사가 반복될 경우 대장 내시경 검사를 통해 염증성 장질환 여부를 확인하는 것을 추천한다”면서 “국내 크론병 환자의 약 40~50%는 항문 주위에 염증을 동반하고 있어 치루 또는 항문 주위 농양이 있는 경우에도 크론병을 의심할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;궤양성 대장염은 염증이 거의 대부분 대장에 국한돼 있으며 주로 대장점막의 표층부에 염증이 생겨 대장점막이 충혈되면서 붓고 출혈을 일으키는 질환으로 복통, 설사, 혈변, 점액변, 대변 절박증(급하게 배변함) 등의 증상이 나타난다. 서울아산병원 소화기내과 예병덕 교수는 “궤양성 대장염은 대부분 병변 부위가 연결된 것이 특징이며 염증의 침범 범위는 환자에 따라 다양하다”면서 “20~30대에서 가장 많이 호발하나 60세 이상 연령층에서의 발병률도 증가하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;염증성 장질환은 환경, 유전, 면역, 장내 미생물 등의 요인이 복합적으로 작용한다고 알려져 있다. 서구화된 식습관, 흡연, 어릴 적 잦은 항생제 사용 등을 비롯해 최근 연구에서는 스트레스, 우울 등 심리적 고통도 연관된 것으로 나타났다. 천 교수는 “크론병과 궤양성 대장염은 고혈압, 당뇨와 같은 만성 질환으로 진단되면 평생 약물 치료를 받아야 하며 다양한 전신 증상, 질환, 합병증의 위험에 노출될 수 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1373007 --&gt;염증성 장질환은 처음 증상이 발생할 때부터 진단받기까지 기간이 상당히 긴 편이다. 보통 크론병은 1년 이상, 궤양성 대장염은 3~6개월이 걸린다. 예 교수는 “가족력이 있으면 염증성 장질환의 발병 가능성이 높아지고 음식문화가 서구화되면서 패스트푸드나 가공식품 섭취가 늘어난 것이 주된 발병 원인 중 하나로 추정되고 있다”면서 “관절염, 눈과 패부의 염증, 담관염, 혈전증, 신장 결석 등 다양한 병변이 발생할 수 있어 세심한 관리가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 혈액검사와 대변검사가 가장 기본적인 진단이며 대장 내시경은 가장 정확한 검사다. 좀더 정확한 진단을 위해 검사 중 조직검사도 할 수 있다. 중앙대병원 소화기내과 최창환 교수는 “궤양성 대장염은 대장에만 염증이 생기기 때문에 대장 내시경만 받으면 되지만, 크론병은 소화관 전체에 증상이 나타날 수 있기 때문에 대장내시경뿐만 아니라 위 내시경이나 소장 내시경이 필요할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;특히 또래에 비해 신장과 체중이 매우 낮은 소아청소년의 경우에도 염증성 장질환을 의심할 수 있다. 김용주 한양대병원 소아청소년과 교수는 “영양소의 흡수 장애나 소실이 많아 환자들의 영양 상태가 불량하고 크론병 환아들은 사춘기의 진행이 더디고 최종 신장이 평균 이하인 경우가 종종 있다”면서 “염증이 존재하는 부위에서 방출되는 사이토카인이 성장을 직접적으로 억제하기 때문에 영양 부족 해결과 염증의 완화를 극복하면 환아는 성장 장애를 이길 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보통 염증성 장질환은 가장 먼저 약물 치료법을 사용하지만 약물에 반응하지 않거나 합병증이 발생한 경우는 장절제술을 하기도 한다. 크론병은 항문 주위 농양이나 치루가 재발하는 경우가 많아 수술 및 약물 치료를 병행해야 효과적으로 조절되는 경우가 많다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 완치가 어려운 난치성 질환으로 알려져 있지만 대부분의 환자는 스테로이드, 항염증제, 면역조절제 등의 약제로 증상과 염증을 잘 조절할 수 있다. 하지만 진단이 늦을수록 합병증이 발생할 위험이 높아지고 치료 효과가 저하되므로 조기에 진단해서 적절하게 치료를 받는 것이 중요하다.&lt;br&gt;염증성 장질환은 만성 질환이지만 적절한 치료와 관리를 통해 건강한 사람과 같은 일상을 누릴 수 있다. 이를 위해 지속적인 치료뿐만 아니라 좋은 식습관과 생활 습관을 유지하는 것이 중요하다. 몇 가지 음식의 섭취로 질병이 유발되는 것은 아니지만 곡식 중에서는 콩·팥·수수나 짜고 매운 음식, 트랜스지방이나 카페인 함유 식품, 육류 및 육가공품 등은 증상을 더 악화시킬 수도 있다.&lt;br&gt;최 교수는 “염증성 장질환은 면역반응이 과도하게 항진돼 발생하는 염증성 질환이므로 체내 면역 반응을 억제하는 약제를 꾸준히 복용해야 한다”면서 “크론병은 절대적으로 금연해야 하고 주로 채식 위주로 골고루 식사하는 것이 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;염증성 장질환 환자는 진단 시점 이후 종착점이 보이지 않는 어두운 터널을 걷는 것 같은 느낌을 받으며 많은 경우 만성 피로, 우울, 불안에 시달린다. 그러나 긍정적인 믿음과 함께 치료를 포기하지 않고, 특히 증상이 없는 관해기에 치료를 중단하지 않는 것이 중요하다. 관해기에 재발하는 가장 흔한 이유는 ‘약을 잘 복용하지 않는 것’이다.&lt;br&gt;천 교수는 “증상이 없다고 해도 많은 경우 염증이 완전히 소실되지 않으며, 남아 있는 염증이 악화되면 증상은 또 재발하기 때문에 염증이 소실될 때까지 보다 적극적인 치료가 추천된다”면서 “염증성 장질환 환우들은 병을 이겨낼 수 있다는 자신감을 가지고 담당 의사와 함께 지속적으로 질환을 관리해 나가길 바란다”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“발톱 상태 심각”…BJ 철구, 강아지 학대 논란[이슈픽]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500251</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500251</guid>
      <pubDate>2022-12-13T00:51:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/12/SSI_20221212233328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373058 --&gt;반려견 1500만 시대를 맞아 반려견과의 행복한 동거를 위한 위생 관리의 중요성 또한 강조되고 있다. 발바닥 털자르기, 발톱 깎기, 귀 청소 등은 반려견에게 가장 기본적으로 해줘야 할 ‘기초미용’이다.&lt;br&gt;최근 유명 온라인콘텐츠창작자인 BJ 철구가 반려견 발톱 관리를 소홀히 해, 학대 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;12일 각종 온라인 커뮤니티에서는 ‘BJ 철구의 강아지 발톱 상황’이라는 제목의 글이 게재됐다. 해당 글에는 BJ 철구가 방송 등을 통해 공개한 반려견들의 모습이 담겼다.&lt;br&gt;사진 속 강아지를 자세히 살펴보면 발톱이 상당히 긴 것을 확인할 수 있다. 강아지들은 일정 주기로 산책을 해줄 경우 발톱이 어느정도 갈려 나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 영상을 접한 네티즌은 “강아지를 얼마나 방치했길래”, “이 정도면 학대 아닌가” 등 비판을 쏟아냈다.&lt;br&gt;논란이 불거지자 BJ 철구는 방송을 통해 “(웰시)코기가 3개월마다 미용실을 가는데 제가 일단 개에 대해서 무지했다”며 “3개월마다 발톱을 잘라야 하는데 제가 신경을 못 써주다 보니까 두 달이 넘어가서 발톱이 그렇게 된 거 같다”고 해명했다.&lt;br&gt;이어 “일주일에 한 번씩은 산책을 시키고 있다”며 “개에 대해서 잘 아는 사람이 아니라서 발톱에 대한 부분은 무지해서 발톱을 못 깎았다. 신경을 못 쓴 점 죄송하다. 할 말이 없다”며 고개를 숙였다.&lt;!-- 그림 1373059 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;반려견 발톱, 오랫동안 안자르면 자를 때 피 날 수 있어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;집에서 반려견을 키울 경우 주기적으로 발톱을 깎아줘야 한다.&lt;br&gt;오랫동안 발톱을 안 자르면 혈관이 같이 자라서 발톱을 자를 때 피가 날 수 있다. 너무 긴 발톱은 땅에 닿으면서 발가락 관절에 압력을 가해 장기적으로는 앞다리 관절에 기형을 유발시킨다. &lt;br&gt;이렇듯 반려견 발톱 관리는 매우 중요하다. 특히 반려견 발톱엔 혈관이 지나가기 때문에 잘보고 끝부분만 잘라야 한다.&lt;!-- 그림 1373060 --&gt;발톱 안 분홍색이 비치는 부분에 닿지 않도록 자르고,진한 색깔의 발톱을 자른 다음엔 자른 단면을 보고 중앙에 검은점이 보이면 자르는 것을 즉시 멈춰야 한다.&lt;br&gt;특히 발톱깎이 대용으로 꼽히는 그라인더의 사용에는 주의가 따른다. 그라인더가 회전하면서 열을 발생시켜 개에게 고통을 줄 수 있으므로 한쪽에서 오래 그라인더를 대고 있지 않도록 해야 하며, 발바닥 털이 휘감겨 사고를 유발할 수 있으므로 조심해야 한다.&lt;br&gt;산책 등 야외 활동은 자연스럽게 발톱 관리를 하는 데 도움이 된다. 평소 산책을 많이 하면 발톱이 바닥과 마찰하며 닳아 정리되기 때문에 자주 발톱을 깎지 않아도 된다.&lt;!-- 그림 1353417 --&gt;&lt;strong&gt;◆발톱 깎는 법&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;1. 서 있는 개를 가슴 쪽으로 끌어당겨 잘 안아 고정한다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2. 반려견용 발톱깎이를 이용해 발톱을 자른다. &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;3. 오랫동안 발톱을 자르지 않아 혈관이 함께 자라면 피가 날 수 있다. 피가 날 경우 ‘반려견 발톱용 지혈제’를 사용한다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;4. ‘반려견 발톱용 지혈제’는 피가 난 곳에 바르고 2, 3초간 눌러준다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;5. 발톱을 자른 뒤 발톱 가는 기계를 이용해 잘 다듬어준다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;발톱은 1주일에 한 번씩 깎는 게 좋다. 발톱 깎는 게 어렵다면 발톱 가는 기계를 이용해 수시로 갈아준다. &lt;strong&gt;&lt;strong&gt;피가 나는 걸 두려워해선 안된다. 피가 나면 반려견 발톱용 지혈제를 반드시 이용해야 한다. 지혈제를 사용하지 않으면 피가 멈추지 않는다.&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곰이·송강, 새 보금자리…1억원 모인 ‘文 반려견 달력’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213500001</guid>
      <pubDate>2022-12-13T01:05:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213005815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373064 --&gt;문재인 전 대통령이 기르다가 정부에 반환한 풍산개 ‘곰이’와 ‘송강’이 광주 우치동물원으로 옮겨졌다.&lt;br&gt;12일 광주시에 따르면 시 산하 사업소인 우치공원 관리사무소는 차량과 사육사를 보내 풍산개들을 넘겨받고 광주로 이송했다.&lt;br&gt;곰이와 송강은 별과 달리 대통령기록물인 만큼 분양이 아닌 대여 형식으로 넘어왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우치동물원은 곰이와 송강이 낳은 새끼 ‘별’도 분양받아 기르고 있어 3년 만에 부모·자식견이 상봉했다.&lt;!-- 그림 1373066 --&gt;동물원 측은 곰이와 송강을 실내에서 사육하면서 적응 상황을 살피고 있다. 도난이나 분실, 부적응 등에 대비해 특별 관리하고 적응 기간이 지나더라도 일반인 관람은 제한적으로 허용할 예정이다.&lt;br&gt;문재인 정부 청와대에서 정무수석을 지낸 강기정 광주시장은 “곰이와 송강은 남북 화해와 협력의 상징이었다”며 “그런 만큼 광주에서 평화의 씨앗을 키우듯이 곰이와 송강을 잘 키워가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “문 전 대통령도 곰이와 송강이 보고 싶어서라도 광주에 오시지 않을까 생각한다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1373065 --&gt;곰이와 송강은 지난 2018년 9월 평양에서 진행된 남북정상회담 당시 김정은 북한 국무위원장이 문 대통령에게 선물한 풍산개이다.&lt;br&gt;문 대통령은 퇴임 후 개들을 위탁받아 키워왔지만 퇴임 전 대통령기록관과 맺은 협약의 후속 조치인 시행령 개정이 이뤄지지 않았다는 이유로 지난달 8일 정부에 반환하면서 개들은 경북대 동물병원에서 지내왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;200만원 목표에 1억원 넘게 모인 ‘文 반려견 달력’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이날 문재인 전 대통령이 반려견과 함께한 삽화가 담긴 달력을 제작하는 프로젝트가 진행되고 있다는 소식도 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 프로젝트를 위한 모금액이 12일 오후 현재 목표금액의 5000%를 넘길 정도로 지지자들의 후원이 계속되고 있다.&lt;br&gt;앞서 8일 문 전 대통령과 반려견의 삽화가 담긴 2023년 탁상달력 ‘당신과 함께라면’이란 프로젝트가 해당 펀딩 사이트에 게시됐다.&lt;!-- 그림 1372282 --&gt;이 프로젝트는 문 전 대통령의 딸인 문다혜씨가 대표로 있는 다다 프로젝트에서 기획했다.&lt;br&gt;텀블벅 펀딩은 창작자가 창작 계획이나 취지를 소개하고 그에 공감하는 사람들의 후원을 받아 프로젝트를 진행하는 방식이다.&lt;br&gt;프로젝트 목표금액 펀딩을 달성하면 창작자는 모인 금액으로 프로젝트를 진행한다.&lt;!-- 그림 1373067 --&gt;이번 프로젝트 취지를 설명한 게시자는 “그(문 전 대통령)의 정치적 신념은 ‘사람이 먼저다’로 대표되지만, 일상에서 그는 살아있는 모든 것들을 귀하게 여긴다”며 “야생화와 나무를 좋아하고 산을 즐기는 그는 동물들에게도 진심이기에 슬로건을 ‘동물이 먼저다’로 바꾸어도 어색하지 않을 정도”라고 강조했다.&lt;br&gt;또 “이 프로젝트는 반려동물을 보내는 과정을 옆에서 지켜보는 중에 진심이 호도되는 것에 대한 안타까운 마음으로 시작됐다”며 “부디 달력을 마주하는 모든 분들의 2023년이 그가 바라는 일상과 맞닿아있기를 바란다”고 했다.&lt;br&gt;한편 열흘 간 펀딩을 진행해 목표금액인 200만원을 넘기면 프로젝트가 개시된다. 이미 프로젝트 목표금액을 초과한 만큼 오는 18일부터 인쇄에 들어가 29일부터 배송이 시작될 것으로 보인다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신라인 1000년 혼 깃든 불상 입체적으로 본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221213020020</guid>
      <pubDate>2022-12-13T01:19:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/13/SSI_20221213011616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1373069 --&gt;신라인들을 불교가 세상을 구한다고 믿었다. 숱한 위기가 닥칠 때마다 그들은 간절한 마음을 담아 불상을 제작했고, 그것이 세상을 지켜준다고 생각했다. 1000년도 더 전에 살아갔던 이들의 영혼이 당대 조각상에 담긴 셈이다.&lt;br&gt;국립경주박물관이 1년 정도에 걸친 개편을 마치고 불교조각실을 12일 재개관했다. 신라 조각의 정수를 통해 신라인들의 마음을 만날 수 있는 전시다.&lt;br&gt;이날 공개된 불교조각실은 기존 전시와 비교해 입체성이 두드러진 것이 가장 큰 특징이다. 기존에는 불상을 벽에 붙여 앞면과 측면만 볼 수 있게 했다면 이번에는 불상을 공간 안에 배치해 뒷면까지 두루 감상할 수 있게 했다. 국보인 백률사 금동약사여래입상을 포함해 불교조각 57건 70점 대부분이 등까지 시원하게 공개됐다.&lt;!-- 그림 1373070 --&gt;입구에 신라가 불교를 공인하는 데 결정적인 역할을 한 이차돈의 순교비를 지나면 1부 ‘신장(神將), 신라와 불법(佛法)을 보호하다’가 나온다. 불교가 나라를 지켜 준다고 믿은 신라인들은 마음과 정성을 다해 금강역사, 사천왕, 팔부중 등 다양한 신장상을 조각했다. 강렬한 표정, 근육질의 몸, 역동적 자세는 불국토 신라를 수호하는 그들의 임무를 잘 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2부 ‘전설이 된 신라의 부처와 보살’은 마치 현대 미술관을 간 느낌이 든다. 기존에 복도였던 공간이지만 기둥 옆에 기둥과 같은 사이즈로 작은 크기의 금동불상들을 전시해 통일신라 불상의 다양한 양상을 볼 수 있다. 3부 ‘약사여래의 정토’에선 팔각 평면에 돔 천장을 올린 성소(聖所)와 같은 공간을 조성한 백률사 금동약사여래입상이 하이라이트다. 불상을 마주한 관람객들이 충분히 사유할 수 있도록 설명도 빼고 금동약사여래입상만 남겼다.&lt;br&gt;석불이 많아 옮기기 어려웠던 데다 상설 전시인 만큼 여러 고민이 필요해 시간이 오래 걸렸다. 전시를 준비한 박아연 학예연구사는 “색채나 장식물을 최소화하고 전시품에 집중하도록 전시를 구성했다”고 설명했다. 함순섭 관장은 “마치 숲속을 걸어가듯 신라 불교조각 사이를 누비며 힘차고 온화하고 아름다움을 맘껏 누릴 수 있는 최적의 전시 공간”이라고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 무릎 아파 운동 못한다면, 이 동작 해보세요[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221213/116968283/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221213/116968283/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116968267.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울은 운동하기 힘든 계절이다. 살을 에는 듯한 칼바람에 야외는 물론이고 실내에서도 몸이 움츠러들어 운동할 의지가 꺾이는 경우가 많다. 그뿐 아니다. 평소 하던 동작도 신체에 무리를 줄 수 있어 몸에 무리가 가지 않도록 동작을 조절해야 한다. 특히 무릎 관절이 좋지 않은 경우엔 세심하게 운동을 진행해야 한다. 기온이 낮아지면 혈관이 쉽게 수축하게 되고, 평소 외부 자극에 예민하던 관절은 혈관의 작은 움직임과 자극에도 통증을 느끼게 되기 때문이다. 수축 과정에서 혈액 순환이 느려지고, 이렇게 정체된 혈류는 또 다른 통증을 유발할 수도 있다.   혈관 수축 문제 외에 생활 패턴이 바뀌는 데서 생기는 관절 통증 문제도 있다. 추운 날씨에는 외출을 자제하게 된다. 그러면 관절의 유연성이 떨어져 평소와 같은 움직임에도 부상을 겪을 위험이 커진다. 게다가 활동량이 줄어들면서 칼로리 소모가 적어져 체중도 늘게 된다. 그러면 무릎에 하중이 많이 실려 통증이 배가되는 악순환에 빠진다.   따라서 무릎이 아프다고 모든 활</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우세종’ 조짐 보이는 코로나 변이 BN.1…어떤 백신 유리?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116968932/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221213/116968932/1</guid>
      <pubDate>2022-12-13T05:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/13/116968924.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 1주간 코로나19 7차 유행의 상승곡선이 가팔라진 가운데, BA.2.75의 하위변이인 BN.1의 증가세가 유행을 주도하고 있다는 분석이 나오고 있다.  BA.2.75 계열인 BN.1은 특화된 백신이 없고 전파력이나 병독성 등 특성도 알려진 바가 적은 편이다. 다만 전문가들은 선택의 여지가 있다면 BA.1 백신보다는 BA.4/5 기반 백신이 위중증·사망 예방은 물론 감염 예방에도 더 유리하다고 제안한다.  13일 뉴시스 취재를 종합하면 봄과 여름에 코로나19에 확진됐거나 백신을 접종한 이들의 면역이 떨어지면서 재감염도 늘고 있다. 11월 4주차 확진자 중 재감염 추정사례 비율은 13.29%로, 11월 1주차(10.36%)보다 2.93%포인트 증가했다.  김우주 고대구로병원 감염내과 교수는 “재감염률이 증가한다는 것은 백신을 맞은 후 감염돼 자연면역이 생긴 ‘하이브리드 면역’조차 통하지 않는다는 뜻”이라고 설명했다.   전문가들은 최근 1주간 확진자 증가세가 빠르게 세력을 확장하는 BN.1 변이의 영향</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴식의 효과는 ‘피로 해소’ 뿐?…뜻밖의 효과 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252365</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252365</guid>
      <pubDate>2022-12-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>회사나 가정에서 ‘피곤하다’고 말하면 즉각 ‘좀 쉬어라’라는 조언이 돌아온다. 현대인의 피로감 대부분이 과로로 인한 것이므로, 어찌보면 당연한 조언이다. 실제로 주기적으로 휴식을 취하는 사람과 그렇지 못한 사람이 느끼는 피로감 수준의 차이는 현격하다. 하지만 일상에서 충분히 휴식하고 있음을 자신하는 현대인이 얼마나 될까. 사회 일각에선 여전히 ‘사회생활에서 피로는 감수해야 한다’는 인식이 잔존해 있다. 피로의 위험성을 쉽게 인정하지 않는 분위기에서 휴식의 중요성 또한 뒤로 밀리기 십상이다. 정말 휴식의 건강상 이점이 ‘피로 해소’에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중요 부위 2개로 태어난 남아…의사는 ‘더 큰 쪽’ 제거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500248</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500248</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:30:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/19/SSI_20201119164434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1138793 --&gt;두 개의 성기를 갖고 태어난 남자아이가 둘 중 더 큰 성기를 제거하는 수술을 받았다.&lt;br&gt;최근 더선, 미러 등 외신은 소아 비뇨기과학회지에 게재된 ‘이중 음경’ 사례를 보도했다.&lt;br&gt;이중 음경은 500만명 중 한 명이 걸리는 희귀 유전병으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학회지에 보고된 브라질 상파울루에 사는 2세 남아는 2개의 성기를 가지고 태어났다.&lt;br&gt;매체는 “정상적인 성생활을 할 수 있고 아이를 가질 수 있다”며 “다만 신장 및 대장 계통의 기능 장애, 감염으로 인한 사망 가능성이 있기 때문에 하나를 제거하는 것이 적절하다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;의사는 둘 중 왼쪽 성기를 남겨두고, 상대적으로 작은 오른쪽을 제거할 계획이었다.&lt;br&gt;그러나 수술 직전 검사에서 작은 크기의 오른쪽 성기로만 소변을 볼 수 있다는 것을 발견했다. 왼쪽은 요도가 매우 좁았기 때문이다.&lt;br&gt;결국 의사는 크기가 아닌 기능에 집중해 왼쪽 성기를 제거했다.&lt;br&gt;수술을 집도한 의사는 “수술은 성공적이다. 다만 발기에 관여하는 해면체 조직의 절반이 사라져서 발기가 잘 될지는 확신할 수 없다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인플루언서 성추행…“고의 없었다. DM 확인하라 의미”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221212500001</guid>
      <pubDate>2022-12-13T08:31:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/12/19/SSI_20211219083337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1256224 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;CCTV에 다 찍혔는데도⋯혐의 부인&lt;br /&gt;“성추행 고의 없었다”&lt;br /&gt;징역 1년 6개월에 집행유예 3년&lt;br /&gt;스토킹 범죄로 이어지는 ‘공동주거침입’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;인플루언서(SNS에서 영향력이 큰 사람) 스토킹 사건이 끊이질 않고 있다. 피의자는 피해자의 집까지 찾아가 성추행까지 했다.&lt;br&gt;11일 경찰에 따르면, A씨는 인스타그램을 통해 우연히 알게 된 인플루언서에게 성희롱 메시지를 보냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 거듭 “만나고 싶다”, “(데이트를 하면)1000만원을 줄 수 있다”는 등의 메시지를 반복해서 보냈다. A씨의 스토킹은 지난해 4월부터 약1년 간 이어졌다.&lt;br&gt;아무런 답장이 없자, A씨는 피해자 뒤를 밟아 집 주소까지 알아낸 뒤 차에서 내린 피해자를 갑자기 뒤에서 껴안는 등 성추행을 했다. 성추행 장면은 CC(폐쇄회로)TV에 고스란히 찍혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 A씨는 “성추행 고의가 없었다. 인스타그램 메시지(DM)를 확인하라는 의미로 살짝 건드렸을 뿐이다”며 끝까지 혐의를 부인했다.&lt;br&gt;법원은 스토킹 및 성추행(강제추행) 혐의 모두를 유죄로 인정했지만, A씨에게 실형이 선고되지는 않았다.&lt;br&gt;1심을 맡은 울산지법 제12형사부(부장 황운서)는 A씨에게 징역 1년 6개월에 집행유예 3년을 선고했다. 또 아동⋅청소년 관련기관 취업 제한 3년을 명령했다.&lt;br&gt;재판부는 “죄질이 무겁다”며 “그럼에도 납득하기 어려운 변명으로 추행 사실을 부인하고 있어 진정으로 잘못을 뉘우치고 있는 것으로 보이지 않는다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 “피해자와 원만히 합의해 A씨의 처벌을 원하지 않는 점, 그 외 A씨의 나이⋅환경 등 여러 사정을 종합해 형을 정했다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1346647 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;스토킹, 교묘하게 법망 피해가는 방식으로 진화&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한국여성의전화에 따르면 지난해 10월 스토킹 처벌법 시행 후 1년간 경찰이 접수한 스토킹 신고 건수는 2만 9000건으로 집계됐다.&lt;br&gt;이는 법 시행 전 3년간 경찰이 접수한 1만 9000건보다 1.5배가량 많은 수치다.&lt;br&gt;법 시행 후 스토킹과 관련한 사회적 관심이 높아졌지만, 오히려 범행 수법은 교묘하게 법망을 피해 가는 방식으로 진화했다.&lt;br&gt;사단법인 한국여성의전화가 받은 상담 중에는 인터넷 포털사이트에서 피해자 지인의 사업자 번호를 검색해 알게 된 휴대전화 번호로 지속해서 연락해 지인을 괴롭힌 사례도 있었다.&lt;br&gt;또 자신의 카카오톡 프로필이나 SNS에 피해자만 알 수 있는 내용의 무서운 글이나 사진을 올리기도 한다.&lt;!-- 그림 1229528 --&gt;현재 스토킹 처벌법이 규정한 스토킹은 크게 5가지다. ▲접근하거나 따라다니거나 진로를 막아서는 행위 ▲주거지·직장·학교 등지에서 기다리거나 지켜보는 행위 ▲편지·전화·정보통신망 등을 이용해 음향이나 말 등을 도달하게 하는 행위 ▲물건 등을 도달하게 하는 행위 ▲주거지나 인근의 물건 등을 훼손하는 행위다.&lt;br&gt;이탄희 더불어민주당 의원실이 지난해 10월부터 지난 6월까지 스토킹법 위반 혐의로 기소된 사건의 판결문 95건을 대법원에서 받아 전수 분석한 결과 징역형의 실형을 선고한 사건은 16건(16.8%)에 그쳤다.&lt;br&gt;전문가들은 스토킹 범죄 등의 증가와 우리 사회의 프라이버시 의식이 높아진 만큼 형량을 높이거나 현존하는 법을 실효성 있게 적용해야 한다고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>