<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-09-01T00:09:43.157Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>오지 않는 잠에 늘어나는 걱정…‘불안의 악순환’ 끊으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270406</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270406</guid>
      <pubDate>2023-08-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자려해도 잠이 오지 않는 경험을 해보지 않은 이가 얼마나 될까. 평소 ‘베개에 닿으면 잔다’며 주변의 부러움을 사는 이라도, 고강도 스트레스 상황에선 일시적인 불면증을 겪게 된다. 설령 본인은 불면의 경험이 없더라도, 가족이나 친구 중 한두 명 정도는 불면증을 앓고있기 마련이다.침대에 누웠음에도 잠이 오지 않으면 자연히 걱정이 많아진다. 잠을 못잔 다음 날은 극도의 피로감에 하루 종일 시달린다는 사실을 경험적으로 알고 있어서다. 문제는 불면증에 대한 이같은 걱정 자체가 입면을 더욱 방해한다는 점이다. 잠이 오지 않아 걱정이 밀려올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루종일 피곤한데 잠은 안온다?…‘운동 부족’ 신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270502</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270502</guid>
      <pubDate>2023-08-22T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동의 필요성을 느낄 때가 언제일까. 대부분은 전보다 늘어난 허리 둘레나 턱살을 보며 운동의 필요성을 절감할 것이다. 활동량 부족으로 인한 과체중 문제에 시달리는 현대인의 상황에선 합리적인 추론이다.하지만 신체의 운동 부족 신호는 비단 체중 증가에만 국한되지 않는다. 운동을 통한 건강 증진 효과가 체중 감량에 국한되지 않는 것과 같은 원리다. 몸이 보내는 운동 부족 신호들을 알아본다.▲ 만성 피로감충분한 휴식에도 불구하고 피로감이 가시지 않는 경우가 있다. 운동 부족으로 인한 신진대사 저하가 진행 중임을 알리는 신호다. 신체 활력을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 내리는 비…우울·무력감 떨쳐내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270712</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270712</guid>
      <pubDate>2023-08-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다시 전국 각지에 비가 내리고 있다. 비가 와도 ‘찜통 더위’ 자체는 이어질 전망이라 야외 활동시 불쾌감은 더욱 커질 것으로 보여진다. 활발한 야외 일정을 소화하며 활력을 충전하는 사람들에겐 다시 힘든 시기가 온 셈이다.실내 활동이 길어질수록 우울감이나 무력감을 겪기 십상이다. 불볕 더위와 폭우로 실내에 머문 기간이 유독 길었던 올해 여름은 더더욱 그러하다. 실내에 머무는 시간을 보다 활기차게 보낼 수 있는 방법은 무엇이 있을까.▲ 수면 시간 준수하기실내에 장시간 머물다보면 자신도 모르게 낮잠을 자기 십상이다. 실내 여가 시간 대부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>취업·다이어트 성공해야 행복?…쉽게 행복감 높이는 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270681</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270681</guid>
      <pubDate>2023-08-23T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행복하고 싶지 않은 사람은 없을 것이다. 각자가 생각하는 행복의 정의가 다를 뿐, 행복한 삶을 추구한다는 사실 자체는 동일하다. 각자가 원하는 행복을, 각자의 방식대로 추구하는 것이다.문제는 취업·다이어트 성공, 승진 등 흔히 ‘행복’으로 일컬어지는 것들이 우리 인생 전체를 놓고 보면 매우 드문 사건이란 점이다. 이처럼 극히 드문 사건들에서만 행복을 느낄 수 있다는 건, 반대로 말하면 평범한 일상생활의 대부분은 불행하다는 뜻도 된다. 많은 심리학 전문가들이 ‘행복은 강도가 아닌 빈도’라고 강조하는 이유다. 일상생활 속에서 행복감과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 시작보다 더 힘든 ‘습관 만들기’ 성공하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270720</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270720</guid>
      <pubDate>2023-08-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동 초보자에게 중요한 건 크게 2가지라고 할 수 있다. ‘일단 시작하는 것’과 ‘꾸준히 하는 것’이다. 운동 관련 이론에 해박해도 실제로 하지 않으면 전혀 효과가 없고, 이것을 꾸준히 하지 않을 경우 눈에 띄는 건강 증진 효과를 보기 어렵다.운동 자체의 중요성을 모르는 사람은 없으므로, 일단 운동을 시작하는 것 자체는 크게 어렵지 않은 편이다. 초보자들에게 주로 문제가 되는 건 ‘운동의 습관화’다. 운동을 생활의 일부로 습관화시키려면 어떻게 해야 할까.▲ 흥미가 있는 운동 찾기운동 초보자들은 특정 운동의 다이어트 효과 등에 치중하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 대응, 백신 더 중요해졌다…접종 동력 관건</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230824/120838276/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230824/120838276/1</guid>
      <pubDate>2023-08-24T07:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/24/120838018.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 31일부터 코로나19를 검사·치료비가 단계적으로 유료화됨에 따라 코로나19를 방어할 수단으로 백신 접종이 더 중요해졌다.  70대 이상 고령층은 코로나19에 감염되면 중증·사망으로 이어질 가능성이 높지만 이미 일상회복이 대부분 이뤄진 만큼 접종 동력이 떨어질 수 있다는 우려가 나온다.  24일 방역 당국에 따르면 질병청은 10월 중순께 실시할 동절기 코로나19 예방접종에 대한 세부 계획을 다음 달 발표할 예정이다. 65세 이상 고령층과 면역저하자 등 고위험군에 접종을 권고하고, 독감 백신과 동시 접종하는 것이 골자다.  접종하게 될 백신 종류도 바뀐다. 지난해 겨울에는 오미크론 BA.4/5 변이에 대응해 개발된 2가 백신을 접종했지만 올해는 XBB 변이 기반 백신을 활용한다. 당국은 미국 화이자사 등 백신 제조사와 계약된 물량을 전환해 국내 도입한 후 무료로 제공할 예정이다.  정부와 방역 당국은 오는 31일 코로나19 감염병 등급을 2급에서 4급으로 하향 조정하고 2단계 일상회복 로드맵을 시행한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“물놀이 다녀온뒤 고열·허리통증”…혹시 급성 신우신염?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230824/120843260/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230824/120843260/1</guid>
      <pubDate>2023-08-24T11:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/24/120843256.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철 사람들이 많은 실내외 수영장에서 물놀이를 하다가 신장이 세균에 감염되는 급성 신우신염에 걸리는 경우가 많아 주의해야 한다. 물놀이를 다녀온 후 고열과 허리통증이 느껴지면 급성 신우신염을 의심해 볼 필요가 있다.   24일 의료계에 따르면 신장은 우리 몸에 필요한 수분이나 나트륨, 칼륨, 칼슘, 마그네슘과 같은 전해질 등은 남겨두고 불필요한 노폐물 내보내 혈액 순환을 돕는다. 혈압 조절에도 관여한다. 혈압을 올리는 호르몬과 낮추는 호르몬을 모두 만들어 혈압을 정상으로 유지시킨다. 뼈를 튼튼하게 하는 비타민D를 활성화시키고, 적혈구를 만드는 호르몬을 생성해 빈혈도 억제한다.   그러나 신장에 이상이 생기면 체내에 노폐물이 축적돼 빈혈, 피로감, 구토, 식욕부진, 호흡곤란과 경련이 발생할 수 있다. 특히 여름철에는 많은 사람들이 모여 있는 수영장이나 목욕탕에서 신장이 세균에 잘 감염돼 급성 신우신염이 생길 수 있다.   백충희 서울아산병원 신장내과 교수는 “여성은 요도가 짧아 세균이 방광으로 잘 들어가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 통풍 환자 50만명…남성 47만, 여성의 12.8배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230824/120843616/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230824/120843616/1</guid>
      <pubDate>2023-08-24T11:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/24/120843559.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 통풍으로 고생한 환자가 50만 명에 달하는 것으로 나타났다. 이중 남성이 47만1569명으로 여성 환자(3만6828명)보다 13배 가까이 많았다.  24일 국민건강보험공단이 지난 2018년부터 2022년까지 실시한 ‘통풍 환자의 건강보험 진료 현황’에 따르면 지난해 통풍 진료 인원은 50만8397명으로 2018년(43만3984명)보다 17.1%가 증가했다. 연평균 증가율은 4.0%로 나타났다.  통풍은 혈액 내에 요산의 농도가 높아지면서 요산염 결정이 관절의 연골, 힘줄, 주위조직에 침착되는 질병이다.  지난해 남성 통풍 환자(47만1569명)는 전체 환자의 92.8%를 차지했다. 이는 여성 환자(3만6828명)보다 약 12.8배 높은 수치다.  전문가들은 남성 통풍 환자가 더 많은 원인으로 남성의 식습관과 요산 배출을 도와주는 여성 호르몬 등을 꼽았다.  박진수 국민건강보험 일산병원 류마티스내과 교수는 “남성은 고요산 혈증이 많아 통풍 발생이 많은데 이는 요산이 많은 음주와 고기를 먹는 식습관과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집집마다 필요한 상비약, 어떤 게 필수일까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270723</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270723</guid>
      <pubDate>2023-08-24T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 불시에 약이 필요해지는 순간이 있다. 우리 신체 기관이 전부 셀 수 없을 정도로 다양한만큼, 신체 증상 또한 다양한 경로와 양상으로 나타날 수 있다. ‘가정 상비약’의 필요성이 강조되는 이유다.그러나 자취를 막 시작한 1인 가구 등의 입장에선 어떤 걸 상비약 목록에 넣어야 할지 고민스러울 때가 있다. 집에 구비해두면 좋을 상비약의 종류와 주의할 점 등을 알아본다.▲ 소화제소화 불량은 평소 건강한 사람이라도 언제든 겪을 수 있는 증상이다. 주로 과식에 의해 발생하는 만큼, 대부분의 경우 소화제 복용을 통해 증상을 가라앉힐 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경희의료원, 태원씨아이앤디와 ‘노인 주택 의료서비스’ 협약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230824/120846559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230824/120846559/1</guid>
      <pubDate>2023-08-24T13:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/24/120846557.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경희대 의료원(의료원장 김성완)은 23일 후마니타스 암병원 6층 국제회의실에서 노인용 주택 전문 분양마케팅사인 태원씨아이앤디(대표이사 이정석)와 ‘시니어 레지던스 활성화와 차별화된 의료서비스 개발에 관한 업무협약’을 체결했다.     이번 협약에 따라 경희대 의료원은 향후 태원씨아이앤디와의 사업에 참여해 공급 준비 중인 10여 개의 시니어 레지던스 입주자를 대상으로 전문의 진료와 건강 모니터링을 통한 의료상담, 건강검진을 포함한 특화된 의료서비스 개발 및 운영에 나설 예정이다.     김성완 경희대 의료원장 겸 의무부총장은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰 보다가 숨 멈추거나 호흡 옅어지면 ‘이것’ 의심해봐야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230824/120847234/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230824/120847234/2</guid>
      <pubDate>2023-08-24T14:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/24/120847227.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전세계적으로 스마트폰과 같은 스크린 전자기기의 사용이 늘어나면서 화면을 보다가 자신도 모르게 호흡을 멈추거나 옅어지는 증상인 ‘스크린 무호흡증’이 주목을 받고 있다.   23일(현지시간) 미국의 CNN 방송과 뉴욕타임즈 등은 이같은 스크린 무호흡증의 원인과 해결 방법을 소개했다.  매체에 따르면 스크린 무호흡증은 2008년 당시 마이크로소프트 임원이었던 린다 스톤(Linda Stone)이 제시한 ‘이메일 무호흡증’이라는 증상에서 확장된 개념이다.  당시 스톤은 자신이 노트북 앞에 앉아 이메일을 확인하는 동안 숨을 쉬지 않는다는 걸 깨달았고 지인 200여명을 집으로 초대해 그들이 이메일을 확인하는 동안 심박수와 호흡이 어떻게 변하는지 관찰하는 실험을 진행했다.  실험 결과 참가자의 80%가 주기적으로 숨을 쉬지 않거나 호흡에 변동이 있는 것을 확인했고 이를 두고 스톤은 이메일 무호흡증이라고 명명했다. 그는 이후 이메일뿐만 아니라 화면 앞에서 무언가 작업을 할 때 많은 사람들이 호흡장애를 경험한다는 걸 발견</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“환갑 앞두고도 2030에게 밀리지 않는 스포츠가 골프죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230824/120856384/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230824/120856384/1</guid>
      <pubDate>2023-08-25T00:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/24/120856369.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한때 농구와 축구광으로 학계에 소문이 자자했다. 어릴 때부터 축구 농구 야구를 즐겼고 농구 명문 홍익대사범대부속중고등학교를 나오면서 자연스럽게 농구에 천착했다. 캐나다 유학 때도 농구 축구팀을 만들어 활동했다. 귀국해서도 코트와 녹색 그라운드를 누볐다. 그런 그가 10여 년 전부터는 골프에 빠져들었다. 최재붕 성균관대 부총장 겸 산학협력단장(58)은 골프 ‘핸디 3’(평균 3오버파)의 아마추어 골프 강자다.   “농구와 축구를 즐기다 보니 어느 순간 무릎에 이상이 오더군요. 여기저기 잔부상도 생기고…. 그런데 승부의 세계를 떠나긴 싫었죠. 그때 다가온 게 골프입니다. 산과 들, 자연 속에서 라운드한 뒤 오는 상쾌함, 그리고 샷에 집중해 목표로 한 타수를 칠 때의 성취감은 농구와 축구를 하며 얻는 즐거움과는 좀 달랐어요.”   골프의 운동량은 농구 축구에 비하면 얼마 되지 않는다. 하지만 최 부총장은 “골프는 세계에서 가장 어려운 스포츠라고 생각한다. 그래서 고민이 많다”고 하면서도 “자연과 함께하며 신중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구부정한 허리·목…바른 자세 만드는 요령들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270826</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270826</guid>
      <pubDate>2023-08-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 한 번쯤은 ‘자세를 똑바로 하라’는 핀잔을 듣게 된다. 컴퓨터 모니터를 장시간 쳐다봐야 하는 직장인들은 더욱 자주 듣게 되는 말이다. 허리를 숙인 동작을 자주 취해야 하는 농부 등 육체 노동자들도 사정은 비슷하다.문제는 바른 자세를 습관화 하는 게 의지력만으론 어렵다는 점이다. 자세야말로 어린 시절부터 뿌리 깊게 자리잡은 가장 본질적인 습관이기 때문이다. 자세가 틀어진 이들 대부분이 본인의 자세가 바르지 못함을 인지조차 못하는 이유이기도 하다. 바른 자세를 습관화시키는데 도움이 되는 생활 속 방법들을 알아본다.▲ 모니터 높이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BA.2.86, 6개국서 발견…검사 90% 급감해 실제 더 많을 수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230825/120859167/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230825/120859167/1</guid>
      <pubDate>2023-08-25T08:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)의 감시를 받고 있는 코로나19 변이 바이러스인 BA.2.86이 이스라엘, 덴마크, 미국, 영국 외에도 스위스와 남아프리카에서 검출됐다고 WHO가 24일(현지시간) 밝혔다.   ‘피롤라’라는 별칭으로도 불리는 BA.2.86은 7월24일 덴마크에서 처음 발견됐다. 그 이후로 다른 증상이 있는 환자들, 일상적인 공항 검사, 그리고 일부 국가의 폐수 샘플에서 발견되었다.   2023년 대부분 기간 동안 지배종이었던 XBB.1.5와 비교하여 BA.2.86은 바이러스의 주요 부분에서 35개 이상의 돌연변이를 가지고 있다. 이는 기록적인 유행을 일으킨 오미크론 변이와 대략 비슷한 돌연변이 수다.   과학자들은 이 변이가 위중증 환자와 사망자를 대폭 늘릴 가능성은 낮다고 말한다. 하지만 전세계적으로 코로나19에 대한 감시가 줄었기에 실제로는 더 널리 퍼졌을 가능성이 있다고 본다.   BA.2.86 등의 새로운 변이를 발견한 국가들은 모두 강력한 유전자 염기서열 분석 능력을 가지고 있다. WHO에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“라면 먹을 때 ‘이것’과 같이 드세요”…식약처 추천 ‘꿀조합’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230825/120861413/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230825/120861413/2</guid>
      <pubDate>2023-08-25T10:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/25/120861406.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약안전처 식품의약품안전평가원이 청소년과 중장년층을 위해 섭취하면 좋은 음식 가이드라인을 제시했다. 특히 편의점 제품 등 가공식품을 다른 연령대에 비해 상대적으로 많이 섭취하는 청소년층에는 비타민과 칼슘 보충을 위해 우유를 함께 섭취할 것을 권고했다.  식약처 평가원은 24일 우리 몸에 꼭 필요한 미량 영양성분인 비타민·무기질의 적정 섭취를 안내하는 식생활 안내서 ‘식품 속 미량 영양성분, 비타민·무기질 여행’을 발간했다고 전했다.  식약처에 따르면 비타민 및 무기질은 신체 기능의 유지와 조절에 필수적인 성분이다. 신체 성장이 활발한 청소년 시기에 꼭 필요한 성분이지만 체내에서 자체 생성되지 않아 식품 등으로 섭취해야 한다.  식약처는 청소년들이 편의점 등에서 라면, 삼각김밥, 떡볶이 등으로 간단하게 끼니를 해결하는 경우가 많아 비타민 A 및 칼슘을 보충할 수 있는 우유를 함께 먹을 것을 추천했다. 우유 1팩(200㎖)에 약 226㎎ 들어있는 칼슘이 부족한 영양소를 보완해 줄 수 있다.  또한 월경으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유스바이오글로벌, ‘창상피복재’ 국제품질관리시스템(ISO13485)인증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230825/120863952/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230825/120863952/1</guid>
      <pubDate>2023-08-25T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/25/120863950.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바이오 소재 및 재생 의료분야 특화기업인 ㈜유스바이오글로벌(대표 유승호)이 천연물 기반의 바이오 소재를 이용한 창상피복재에 대해 미국 FDA 시설과 제품 등록을 완료했다고 25일 밝혔다. 유스바이오글로벌은 국제 품질관리시스템(ISO13485) 인증도 획득했다.이로써 유스바이오글로벌은 각종 창상과 피부보호 등에 도움을 주는 창겔, 스프레이, 펌프 타입 등 창상피복재 생산에 본격적으로 나선다는 계획이다. 업체가 개발한 국소 하이드로겔 창상피복재는 각종 창상, 흉터 및 화상(1도) 등으로 오염되거나 파괴된&amp;nb</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지영미 “백신 피해보상 거부 소송 항소…추가소명 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230825/120862548/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230825/120862548/1</guid>
      <pubDate>2023-08-25T11:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/25/120862530.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청(질병청)이 코로나19 백신 접종 이후 숨진 30대 남성의 피해보상 거부 처분 취소 소송에서 패소한 1심 판결에 대해 항소로 2심 판결까지 받아보겠다는 뜻을 재확인했다.  지영미 질병청장은 25일 오전 국회 보건복지위원회(복지위) 전체회의에 출석해 “추가 소명 없이 1심 판결을 수용하는 경우 예방접종 피해보상 전문위원회(전문위) 심의 결과를 무시하는 상황이 된다”며 “향후 전문위 구성이나 운영에도 상당 어려움 겪을 것으로 예상된다. 이런 상황을 감안할 때 사실 판단을 위해 2심 종료까지는 추가 소명이 필요하다”고 말했다.  앞서 지난달 7일 서울행정법원은 코로나19 예방접종 뒤 사망한 남성 A씨의 유족이 질병청장을 상대로 제기한 이상반응 피해보상 청구 거부 처분 취소 소송에서 원고 청구를 받아들였다.  질병청 전문위는 A씨의 사망 원인이 뇌출혈이라는 부검 소견에 따라 오 씨의 사망과 백신 접종 사이에 인과성이 없다고 판단하고 피해보상을 거부한 바 있다. 코로나19 백신 이상반응 인과성 평가 연구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부 건강 지키는 여름철 샤워법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270815</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270815</guid>
      <pubDate>2023-08-25T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>개인 청결 측면에서 필수인 샤워. 샤워를 게을리 하는 사람은 특유의 악취로 인해 사회 생활에까지 지장을 겪을 수 있다. 하루종일 다량의 땀을 흘리는 여름엔 더더욱 그러하다.다만 샤워 또한 방법이 중요하다. 어떻게 하느냐에 따라 피부 건강에 유익할 수도, 되려 해가 될 수도 있기 때문이다. 샤워 과정에서 지양해야 할 습관은 무엇이 있을까.▲ 뜨거운 물로 장시간 샤워여름철에도 따듯한 물로만 샤워를 하는 사람들이 생각보다 많다. 추위에 유독 민감한 사람들이라면 어쩔 수 없지만, 너무 뜨거운 물로 장시간 동안 샤워하는 것만은 피해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 자가면역치료제 바이오시밀러 CT-P43… 미국특허 합의완료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230825/120868506/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230825/120868506/1</guid>
      <pubDate>2023-08-25T17:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/25/120868494.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 25일 자가면역치료제 스텔라라(STELARA, 성분명: 우스테키누맙) 개발사인 얀센의 모회사 존슨앤존슨(Johnson&amp;amp;Johnson, J&amp;amp;J)과 스텔라라 바이오시밀러 ‘CT-P43’의 미국 내 특허 합의를 완료했다고 밝혔다.  이에 따라 셀트리온 ‘CT-P43’은 미국 허가 획득 시 2025년 3월 7일부터 미국 스텔라라 바이오시밀러 시장에 진입할 수 있게 된다. 셀트리온은 지난 6월 미국 식품의약국(FDA)에 내년 품목 허가를 목표로 CT-P43의 허가 신청을 완료한 상태다.  CT-P43 오리지널 의약품인 스텔라라는 얀센(Janssen)의 인터루킨(IL)-12, 23 억제제로 건선성 관절염, 크론병, 궤양성 대장염 등의 자가면역질환 치료제로 사용된다. 스텔라라의 물질 특허는 미국에서 올해 9월, 유럽에서 2024년 7월에 각각 만료 예정이다.  미국 판매가 시작되면 셀트리온이 자가면역질환 치료제 시장에서 영향력을 발휘할 것으로 기대된다. 앞서 시장에 진출한 TNF-α(종양괴사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하객만 500여 명…송파 예식장서 집단 식중독 의심 증세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230825/120870649/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230825/120870649/2</guid>
      <pubDate>2023-08-25T21:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/25/120870674.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 송파구의 한 예식장 식당 뷔페를 이용한 하객들이 집단 식중독 의심 증세를 보여 보건당국이 역학 조사에 나섰다.25일 송파구에 따르면 지난 19일 송파구 소재의 한 예식장 식당에서 식중독 의심 신고가 접수됐다. 당일 예식장 식당을 찾은 하객 500여 명 중 약 50명이 복통과 설사, 구토 등의 증상을 호소한 것으로 전해졌다.송파구 측은 뷔페 음식 중 회에 문제가 있는 것으로 보고 현장에서 회를 수거한 뒤 서울시 보건환경연구원에 정밀 조사를 의뢰했다. 이와 함께 송파구는 의심 환자들을 대상으로 식중독 검사를 진행하고 해당 시간대 이용 하객들에 대한 전수 조사를 실시할 예정이다. 송파구 관계자는 “약 2주 정도 뒤에 조사 결과가 나올 것으로 보이며 결과를 토대로 과태료 등 조처를 할 예정”이라고 밝혔다.한편, 지난 7월 초에는 청주의 한 예식장 하객 80여 명이 식중독 증상을 호소해 보건당국이 역학 조사에 착수하기도 했다. 당시 예식장 관계자는 “하객들이 일부 해산물을 먹고 나서 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“11번 수술 견디고 다리 살려내… 등산이 더 즐거워졌다”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230825/120870654/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230825/120870654/1</guid>
      <pubDate>2023-08-26T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/25/120868632.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세균에 감염된 뼈에 염증이 생기면 골수염이 된다. 무릎 주변 부위에서 많이 발생한다. 청소년 때 발병하는 경우가 많다. 통증과 발열이 대표적인 증세다. 항생제를 처방하는 등 초기에 제대로 대처하면 후유증이나 합병증 없이 완치에 가까워진다.    치료하지 않으면 만성 골수염으로 악화할 수 있다. 이때는 증세가 훨씬 심각해진다. 상처 부위에서 고름이 나고, 피부가 썩는다. 물론 치료도 훨씬 어려워진다. 뼈 안의 염증을 다 긁어내는 수술을 해야 할 수도 있고, 더 심하면 다리 자체를 절단할 수도 있다.    신용명 씨(69)는 중증 만성 골수염 환자였다. 오른쪽 다리를 통째로 잃을 뻔했다. 하지만 한양대병원 골수염클리닉의 황규태 정형외과 교수와 김연환 성형외과 교수에게 여러 차례 수술을 받고 나서 다리도 살리고, 병으로부터도 해방됐다. 요즘 신 씨는 튼튼한 두 다리로 산에 오르는 재미에 푹 빠져 있다.  ● 60년 전 발병, 32년 후 재발  약 60년 전, 그러니까 신 씨가 초등학교 4학년 때였다. 오른쪽</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“퇴직자의 시급, 어딜 가도 1만 원이더군요”…어느 대기업 임원의 퇴직일기[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230825/120865969/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230825/120865969/1</guid>
      <pubDate>2023-08-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/25/120865955.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대기업 임원 인사는 대체로 금요일 오후에 있다. ‘임원=임시직원’이란 우스개가 있을 정도로 파리 목숨 신세인 임원들. 이들에게 퇴직 통보를 할 때는 더욱 금요일이 유용하다. 주말 새 그들의 흔적을 지워내고 아무 일 없었던 듯 새로운 한 주를 시작할 수 있으니까. 정경아 전 신세계그룹 상무(54)가 30년 직장생활을 끝낸 2019년 10월 그날도 금요일 오후였다.그날, 한 회의실에 불러모아진 10여 명의 임원들을 둘러보며 대표가 무거운 입을 뗐다. “여기 계신 분들은 올해가 마지막인 분들입니다. …그동안 애쓰셨습니다.” 그리고는 한 명 한 명 악수를 청했다.“추락하는 것은 날개가 없다던가요. 30년간 아등바등 일하며 올라갔는데, 내려올 때는 딱 3초 걸리더군요.”● 만 50세, 하루아침에 백수가 되다유튜브 알고리즘 덕에 정경아 전 상무를 알게 됐다. 앳돼 보이는 여성이 퇴직 체험을 얘기하길래 아나운서인 줄 알았는데, 듣다 보니 본인 얘기였다. 그가 최근 낸 책 ‘어느 대기업 임원의 퇴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10년 쳤더니 4언더파도… 골프 축적의 시간이 필요한 정신수양 스포츠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230825/120868168/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230825/120868168/1</guid>
      <pubDate>2023-08-26T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/25/120868159.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;농구코트에서 슈팅가드로, 녹색 그라운드에서 스트라이커로 이름을 날리다 갑자기 필드의 고수가 됐다. 최재붕 성균관대 부총장 겸 산학협력단장(58)은 골프 ‘핸디 3(평균 3오버파)’의 아마추어 골프강자로 거듭났다. 그는 한때 농구와 축구광으로 학계에서 소문이 자자했다. 어릴 때부터 축구 농구 야구를 즐겼고 농구 명문 홍익대 부중·고를 나오면서 자연스럽게 농구에 천착했다. 캐나다 유학 때도 농구 축구팀을 만들어 활동했다. 귀국해서도 코트와 녹색 그라운드를 누볐다. 그런 그가 10여 년 전부터는 골프에 빠져들었다.    “농구와 축구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“땀이 줄줄” 폭염에 몸은 만신창이…내 면역력 점수 얼마?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230826/120876160/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230826/120876160/1</guid>
      <pubDate>2023-08-26T14:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/26/120876143.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오랜 폭염에 태풍까지 겹치며 올 여름 힘겨운 날씨를 겪으면서 면역력을 챙기는 것에 대한 관심이 높아지고 있다.  26일 관련업계에 따르면 최근 들어 지속가능한 건강을 추구한다는 의미의 ‘헬시플레저’(Healthy pleasure) 트렌드 영향으로 건강관리를 ‘예방’의 개념으로 삼아, 개개인의 면역 지수를 알아보는 면역 관련 검사가 주목받고 있다.   면역이란 우리 몸의 내부 환경이 외부인자인 항원에 대해 방어하는 현상이다. 외부에서 들어온 것에 저항하는 힘으로 병균, 감염세포 등을 제거해 우리 몸의 균형을 유지하는 능력을 말한다.   면역계는 피부와 점막 등 물리적인 외부 장벽으로 구성된 제1 방어선과 몸의 내부로 들어오는 병원체를 방어하기 위해 체내에 존재하는 제2 방어선으로 구성돼 있다. 제2 방어선은 방어세포, 염증 반응, 방어 단백질, 열을 통한 작용을 말한다. 대식세포, T세포, B세포, NK(자연살해) 세포 등 다양한 면역세포가 이 기능을 한다.  면역세포는 활성화될수록 외부로부터 침입한 병원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암 말기라고 삶 포기하지 말라”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270856</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270856</guid>
      <pubDate>2023-08-26T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>외국 의학자들이 ‘닥터 몬스터(Dr. Monster)’라고 부르는 한국인 의사가 있다. 노성훈(69) 강남세브란스병원 위장관외과 특임교수다. 이 애칭은 다른 의사들이 포기한 진행성(2~4기) 위암 환자를 치료하는 노 교수의 헌신에 대한 경의의 표시다. 지난 37년 동안 위암 수술 1만1500건이라는 전무후무한 기록을 세우고, 환자의 삶의 질을 높이는 다양한 수술법을 고안하고, 세계적으로 인정받는 SCI급 논문만 300여 편을 쏟아내면서 한국 위암 수술 수준을 2000년대 이후 일본을 제치고 세계 최고 반열에 올린 그의 공로를 인정한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“캬~” 치맥에 빠진 한국…“꺅~” 통풍 환자는 2배나 껑충</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230826/120877489/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230826/120877489/1</guid>
      <pubDate>2023-08-26T18:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/26/120877386.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;낮 기온이 30도를 웃도는 찜통더위가 기승을 부리면서 치킨과 맥주를 자주 찾게 되는 시기다. 하지만 덥다고 ‘치맥’을 자주 즐기면 체내에 요산이 과다 축적돼 발생하는 관절염인 통풍(痛風)이 유발될 수 있다.  26일 건강보험심사평가원에 따르면 지난해 통풍으로 의료기관을 찾은 환자는 50만 9699명이다. 10년 새(2012년 26만5065명) 2배가량이 늘어났다. 20~30대 젊은층도 약 25%를 차지한다. 환자의 대부분은 남성이다. 남성의 경우 콩팥에서 요산 제거 능력이 나이가 들수록 감소하는 반면, 여성은 폐경 이전까지는 여성 호르몬의 영향으로 요산 제거 능력이 유지되기 때문이다.  특히 통풍 환자 수는 봄부터 서서히 증가하다가 한여름인 7~8월에 급격히 증가한다. 땀을 많이 흘리게 되면 혈액 내 수분의 양이 줄어 혈액 내 요산 수치가 상대적으로 높아져서다.   요산이란 음식물이 소화돼 대사된 후 나오는 물질로, 보통 혈액 내 녹아 있다가 소변으로 배출된다. 통풍 환자들은 혈액 내 요산이 지나치게 많</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이어지는 주말 술 모임…숙취 줄이는 방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270947</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270947</guid>
      <pubDate>2023-08-27T08:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들의 평일과 주말 생활계획표는 현저히 다르다. 평일의 경우 집과 일터를 오가는 비교적 단조로운 생활 패턴을 반복하곤 한다. 반면 금요일과 주말은 그간 밀린 친목 모임 등 약속을 소화하느라 분주할 때가 잦다. 친목 모임에 술이 곁들여지는 경우가 많은만큼, 다음 날이 주말인 날을 고르는 게 부담이 덜해서다.다만 다음 날이 주말이라 해도 숙취를 달가워하는 이는 없다. 숙취가 심할 경우 주말 대부분을 두통, 메스꺼움 등을 겪으며 투병하듯 보내야 해서다. 주말 술자리 숙취를 줄일 수 있는 방법은 무엇이 있을까.▲ 숙취 해소에 유익한 식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장바구니 들 힘도 없었지만…‘신궁’ 김진호는 어떻게 韓양궁 신화가 되었나[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230827/120883045/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230827/120883045/1</guid>
      <pubDate>2023-08-27T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/27/120883405.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 양궁은 자타가 공인하는 세계 최강이다. 한국 양궁은 1984년 로스앤젤레스에서 첫 금메달을 딴 이후 2021년 도쿄 올림픽까지 역대 올림픽에서 금메달 27개, 은메달 9개, 동메달 7개 등 총 43개의 메달을 획득했다. 2016년 리우데자네이루 올림픽에서는 사상 최초로 전 종목(남녀 개인전 및 단체전)을 석권했다. 여자 대표팀은 2021년 도쿄 올림픽에서 단체전 9연패의 위업도 달성했다.   한국 양궁의 국제대회 첫 메달은 1978년 방콕 아시안게임에서 나왔다. 김진호 한국체대 교수(62)와 오영숙, 황숙주가 팀을 이룬 여자 대표팀이 단체전에서 은메달을 딴 것이다. 당시 예천여고 2학년이자 팀의 막내였던 김진호는 개인전에서는 금메달을 따냈다. 한국 양궁 금메달 신화의 시작이었다.         역사적인 김 교수의 첫 금메달에는 의외의 사실이 하나 숨겨져 있다. 당시 그가 대회에 들고 나간 활은 선수용 활이 아닌 연습용 나무활이었다. 그는 “그해 방콕 아시안게임은 한국 양궁 선수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손목닥터와 함께 걷고 포인트 받으세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120891624/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120891624/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120891623.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울시가 스마트워치로 건강을 관리하는 ‘손목닥터 9988’(사진) 신규 참여자를 모집한다. 모집은 28일 오전 10시부터 시작되며 선착순으로 15만 명이 대상이다.  ‘손목닥터 9988’은 시민 모두가 ‘99세’까지 ‘팔팔(88)하게’ 살 수 있도록 돕는 취지의 건강 사업이다. 스마트워치를 무료로 대여해주고 모바일 전용 애플리케이션(앱)으로 활동 데이터를 분석해 맞춤형 건강관리를 제공한다. 2021년 11월 시작해 이번이 3번째 모집이다. 손목닥터 9988에 참여하면 현금처럼 활용 가능한 포인트도 얻을 수 있다. 스마트워치를 차고 하루에 8000보 이상 걷거나 운동으로 200Cal 이상 소모하면 200포인트가 적립된다. 이를 주 3회 이상 꾸준히 하면 추가로 500포인트가 적립된다. 그 밖에도 다양한 방식으로 포인트를 모아 사업 기간 6개월 동안 1인당 최대 10만 포인트를 모을 수 있다. 포인트는 ‘서울페이 머니’로 전환해 병원, 약국, 편의점 등 서울 시내 7만여 사용처에서 현금</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강에 필수라는 ‘수분 섭취’, 언제 마시는 물이 좋을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270950</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270950</guid>
      <pubDate>2023-08-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름철은 그 어떤 계절보다 수분 섭취의 중요성이 강조되는 때다. 올해처럼 폭염 및 폭우로 인한 찜통 더위가 지속될 땐 더욱 그러하다. 여름철 건강 관리 지침에서 ‘충분한 수분 섭취’가 빠지지 않는 이유다.중요한 건 물을 ‘언제’ 마시느냐다. 일정량을 하루종일 꾸준히 마시는 게 가장 바람직하겠으나, 시간에 쫓기는 현대인들로선 물 마시는 걸 잊지 않고 챙기기 쉽지 않다. 이럴 땐 수분 섭취의 중요성이 특히 커질 때 물을 집중적으로 챙겨마시는 방법을 쓸 수 있다. 하루 중 수분 섭취가 특히 중요해지는 순간들을 알아본다.▲ 기상 직후기상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스무디에 ‘이 과일’ 섞지 마세요…“항산화 효과 떨어져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230828/120894480/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230828/120894480/2</guid>
      <pubDate>2023-08-28T09:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120897576.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바나나와 다른 과일을 섞어 스무디를 만들어 마시면 건강 효과가 떨어질 수 있다는 연구 결과가 나왔다.24일(현지 시각) 미국 캘리포니아대 데이비스 캠퍼스(UC 데이비스) 연구팀이 발표한 연구 결과에 따르면 바나나를 다른 과일 스무디에 섞어 넣으면 항산화 성분인 플라바놀이 훨씬 적게 흡수된다.플라바놀은 심장 건강과 인지 건강에 좋은 생리활성화합물이다. 이는 차, 사과, 배, 블루베리, 포도, 코코아 등을 통해 섭취할 수 있다. 플라바놀이 풍부한 음식을 섭취한 사람들은 노화에 따른 기억력 감퇴를 덜 겪는다는 연구 결과가 나온 바 있다.  하지만 연구팀에 따르면 플라바놀은 폴리페놀산화효소(PPO)와 만날 경우 체내 흡수가 어려워진다. 폴리페놀산화효소가 많은 식품은 바나나, 비트잎 등이 있다.실제 연구팀은 피실험군을 그룹으로 나눠 한 그룹은 바나나를 섞은 스무디를, 다른 그룹은 베리류를 섞어 만든 스무디를 마시도록 해 연구를 실시했다. 이어 이들에게 플라바놀 캡슐을 섭취하게 했다. 이후 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바나나, 다른 과일과 섞지 마세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120897743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120897743/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120897719.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바나나와 다른 과일을 섞어 스무디를 만들면 건강 효과가 떨어질 수 있다는 연구 결과가 나와 화제다.  지난 24일(현지 시각) 미국 캘리포니아대 데이비스 캠퍼스(UC 데이비스) 연구팀이 발표한 연구 결과에 따르면 바나나를 다른 과일 스무디에 섞어 넣을 경우, 항산화 성분인 플라바놀이 훨씬 적게 흡수되는 것으로 밝혀졌다. 해당 연구결과는 최근 식품 및 기능(Food&amp;amp;Function)저널에 실렸다.  플라바놀은 심장 건강과 기억력과 같은 인지 건강에 좋은 생리활성 화합물로 ▲사과 ▲배 ▲블루베리 ▲블랙베리 ▲포도 ▲코코아 등에 들어 있다. 그러나 해당 연구에서 플라바놀은 폴리페놀 산화효소(PPO)와 만날 경우 체내 흡수가 방해받는 것으로 나타났다. 폴리페놀산화효소가 많은 식품은 바나나, 비트잎 등이다.   연구팀은 건강한 남성으로 구성된 참가자 그룹 중, 한 그룹에 바나나가 들어간 스무디를, 다른 그룹에는 베리류를 섞어 만든 스무디를 마시도록 했다.  이어 이들에게 플라바놀 캡슐을 섭취하게 하고 혈액</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 확진자수 지난주도 감소세…“9월 초중순까지 지속될 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120898512/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120898512/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T12:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120898454.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 확진자수가 지난주에도 감소세를 이어갔다.   질병관리청은 28일 오전 정례 브리핑을 통해 8월3주차(13~19일) 감소세로 돌아섰던 코로나19 확진자수가 4주차(20~26일)에도 감소 추세를 보였다고 밝혔다.   질병관리청에 따르면 4주차 일평균 확진자는 3만7000여 명으로, 8월 3주차(4만 1천여 명) 대비 9.4% 감소했다. 감염 재생산 지수도 1 이하로 나타났다.   고재영 질병청 대변인은 “이러한 추세라면 9월 초중순까지 확진자수 감소세가 지속될 것으로 예측하고 있다”고 설명했다.   질병청은 ‘위기단계 조정 로드맵 2단계’가 시작되는 31일부터 코로나19 감시 체계를 전수 감시에서 표본 감시로 전환한다. 따라서 전수 감시가 진행되는 29일과 30일은 결과를 질병청 홈페이지에 공개한다.   고 대변인은 “표본 감시로 전환 후에도 매주 수요일 양성자 감시, 다층 감시 체계 현황을 발표하고 변이 바이러스 유행 양상도 계속해서 안내할 예정”이라고 밝혔다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리 개는 달라질 수 없는 걸까요?” [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270866</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270866</guid>
      <pubDate>2023-08-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“우리 개가 너무 많이 짖어요” “사람을 지나치게 무서워해요“ “다른 동물을 보면 흥분해요” “배변을 아무 데나 해요” 반려견과 함께 살아가는 보호자가 흔히 하는 걱정들이다. 요즘은 이런 반려견의 모습이 문제 행동으로 규정되고, 관련 교육 정보와 프로그램도 다양하게 만들어져 있다. 하지만 적절히 대처하기가 생각보다 쉽지는 않다. TV 프로그램에 나온 대로 했는데도 우리 집에 있는 나의 반려견은 아랑곳하지 않고 같은 행동을 반복한다. 우리 반려견이 유난히 말을 듣지 않는 것일까? 우리 개는 진정 변할 수 없는 걸까?반려견의 성향은 타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가중 망가진 수면 리듬…“억지로 자려다 불면증 악화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230828/120900323/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230828/120900323/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T14:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120900223.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;휴가기간 불규칙한 생활을 하다가 일상으로 복귀하면 수면 리듬이 깨질 수 있다. 불면 증상이 만성화되거나 집중력 저하, 졸음 등으로 업무에 지장이 생기거나 사고 위험이 높아질 수 있어 주의할 필요가 있다. 28일 의료계에 따르면 휴가철에는 출근 부담이 없어 늦게 자고 늦게 일어나는 경우가 많다. 그러다 보면 일상으로 복귀하고 나서도 쉽게 잠들지 못해 수면 리듬이 깨질 수 있다. 잠이 오지 않음에도 불구하고 장시간 침대에 누워 어떻게든 자보려 하는 것은 불면증을 더욱 악화시킬 수 있다.정석훈 서울아산병원 정신건강의학과 교수는 “졸릴 때만 잠을 청하는 것이 좋다”면서 “잠자리에 들었을 때 잠이 오지 않고 눈만 말똥말똥한 상태가 지속되면 차라리 잠자리에서 벗어나 컴컴한 거실 같은 곳에 앉아 있다가 조금이라도 잠이 올 때 다시 잠자리에 들어가는 것이 좋다”고 말했다. 다만 잠이 안 온다고 해서 늦게까지 TV, 유튜브 등 영상을 시청하는 것은 삼가야 한다. 정 교수는 “시각적인 자극이 뇌로 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다이어트·가슴확대 광고 화장품 믿지 마세요…효과 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120900850/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120900850/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120900844.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처는 28일 “화장품 사용만으로 다이어트·지방분해·체중감량 효과를 볼 수 없다”며 관련 광고를 통한 구매에 주의를 당부했다.  식약처와 대한화장품협회는 여름철 관심이 많은 다이어트, 체형 유지 관련 효능·효과를 내세운 화장품 온라인 광고를 지난 7월 24~28일 322건 점검한 결과, 155건에 위반이 확인됐다고 이날 밝혔다.  식약처는 확인된 사례에 대해 신속하게 접속차단과 게시물 삭제 등을 요청하고 적발 업체 소재지 관할 행정기관에 점검과 행정처분 등 조치를 의뢰했다.  구체적으로 지방분해, 체지방 감소 등 의약품 오인 우려 광고 147건(94.84%), (가슴)지방세포증식, 가슴 확대 등 화장품 범위를 벗어난 소비자 오인·혼동 우려 광고 8건(5.16%) 확인됐다.  식약처는 “화장품에 대해 다이어트, 가슴확대 등에 대한 효능·효과를 검토하거나 인정한 적이 없다”고 설명했다.  화장품의 경우 인체에 미치는 영향이 경미하기 때문에 다이어트, 이중턱 제거, 가슴확대 등 효능·효과를 내세우는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비대면진료 시범’ 이달 종료…의사 45% “초진 절대불가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120906138/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120906138/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T18:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120906130.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이달 말 시범사업 계도기간 종료를 앞두고 의사단체가 초진 비대면 진료는 절대로 안 된다며 대면 진료의 보조수단으로 사용돼야 한다고 거듭 촉구했다.   대한의사협회(의협)은 28일 서울 용산구 의협 회관 지하 1층 대강당에서 ‘비대면 진료 시범사업 현황과 개선방향’ 기자회견을 갖고 이 같이 밝혔다.   의협은 “비대면 진료 제도화에 있어 산업적·경제적 활성화보다는 안전과 유효성 검증이 우선되고 국민의 건강권이 최우선이 돼야 한다고 강조하고 있다”면서 “비대면 진료와 관련한 기본입장은 국민의 건강과 의료체계를 위협하는 초진 비대면 진료는 절대 불가하다”고 주장했다.  이어 “비대면 진료는 대면 진료의 보조 수단으로 사용돼야 한다는 대원칙은 반드시 지켜져야 한다”고 말했다. 정부는 ▲장기요양등급 판정을 받은 만 65세 이상 환자 ▲섬·벽지 거주 환자 ▲장애인복지법상 등록 장애인 ▲격리 중인 감염병 확진 환자에 대해 초진을 예외적으로 허용했다.   실제 이날 의협이 공개한 지난달 24일부터 이달 6일까지 회원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혈관 청소부’ 양파, ‘○○○○의 여왕’이라고? [정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230828/120908667/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230828/120908667/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120905375.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 과학자들에게 가장 주목받는 식물의 천연 약리 성분 중 하나가 ‘퀘르세틴(Quercetin)’이다. 2021년 한 해에만 퀘르세틴 관련 논문이 2300편 이상 나왔을 정도다. 그런데 ‘퀘르세틴의 여왕’이라고 불리는 게 바로 양파다.   양파 속 퀘르세틴은 첫째, 혈관 벽에 이물질이 부착되는 것을 막고, 염증을 억제한다. 즉, ‘혈관 청소부’다. 양파에서 톡 쏘는 맛을 내는 유화아릴 성분도 혈관 확장을 촉진하기 때문에 양파는 여러모로 혈압을 잡는 채소다. 더위로 땀을 많이 흘리면 체내의 물이 빠져나가 혈액이 끈적끈적해질 수 있는데, 이럴 때일수록 양파를 섭취하면 좋다.   둘째, 덥고 습하면 각종 바이러스 질환들이 잘 생기는데 양파의 퀘르세틴은 항바이러스 작용이 탁월하다. 코로나바이러스 같은 호흡기 바이러스 예방에도 퀘르세틴이 좋다는 효과가 보고됐다. 비타민C와 같이 먹으면 시너지 효과가 난다고 알려져 있는데, 양파에는 퀘르세틴뿐만 아니라 비타민C도 풍부하다.   셋째, 양파의 퀘르세틴은 천연 인슐린이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시마 많이 먹으면 방사능 배출?…“의미 없고 부작용만”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230829/120910487/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230829/120910487/1</guid>
      <pubDate>2023-08-29T06:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/29/120910457.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 후쿠시마 오염수 방류로 홍콩, 마카오 등에서는 방사능을 배출해준다는 요오드가 함유된 소금이 사재기 열풍에 휩싸였다.  최근 국내에서도 방사능의 체내 흡수를 막아준다는 소문이 확산되며 요오드 함량이 높은 식용 해초, 소금 등이 주요 쇼핑몰에서 검색 상위를 차지하고 있다.   29일 의료계에 따르면 방사성 요오드가 들어가기 직전이나 직후에 안정요오드제를 복용하면 방사성 요오드가 갑상선에 축적돠는 것을 낮추거나 희석해 인체에 대한 영향을 감소시킨다.  갑상선에는 요오드를 주요 성분으로 하는 갑상선호르몬이 생성된다. 고농도의 방사성 요오드에 노출되면 요오드 20∼30% 정도가 갑상선에 축적되게 된다. 즉, 방사성 요오드에 노출됐을 때 요오드 섭취가 의미가 있는 것이다.   하지만 일본의 후쿠시마 방류가 시작된 이후 한국을 비롯해 홍콩, 마카오 등 인접국에서는 요오드가 풍부한 식품으로 알려진 다시마, 미역, 파래, 김, 쇠고기 등심, 닭고기, 우유 등이 많은 사람들 사이에서 회자되고 있다.   식약처는 고농</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성인도 예외 아닌 ‘여드름’…이러면 더 악화된다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271029</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271029</guid>
      <pubDate>2023-08-29T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼굴 피부는 한 사람의 연령을 가늠하는 가장 중요한 잣대 중 하나로 통한다. 사람과 대면할 때 가장 먼저 시선이 가는 신체 부위로서, 개인의 이미지 자체를 좌우하기도 한다. 외모 관리를 시작한 사람들이 다이어트와 함께 피부 관리를 고려하는 이유다.특히 최근과 같은 여름은 땀과 피지 분비량 증가로 인한 여드름 관련 고민이 늘어나는 시기다. 여드름의 발생 원인은 몹시 다양한 만큼, 가장 대표적인 발생 원인부터 찾아 해결해 나가는 게 중요하다. 성인 여드름의 발생 혹은 악화 원인 원인 3가지를 알아본다.▲ 손으로 여드름 짜기한 번 발생하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건망증·우울증 여성 뇌 속에 8㎝ 기생충 ‘꿈틀’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230829/120912237/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230829/120912237/2</guid>
      <pubDate>2023-08-29T09:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/29/120912198.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호주에서 건망증과 우울증을 앓던 60대 여성이 뇌 속에서 8cm 길이의 벌레가 살고 있던 것으로 밝혀졌다.  28일(현지시간) 영국의 가디언에 따르면 호주 뉴사우스웨일스에서 살던 이 여성은 복통, 설사, 발열 등 증상을 호소하다 2021년 1월 지역병원에 입원했다.  그는 이듬해부터는 건망증과 우울증 증세도 보이기 시작했고 캔버라 병원 측에서는 자기공명영상장치(MRI) 검사를 진행한 결과 뇌수술이 필요하다는 결론을 냈다.  당시 수술을 집도하던 하리 프리야 반디 신경외과 교수는 여성의 뇌에서 꿈틀대는 것을 목격했다. 그는 꿈틀대는 물체가 8cm 길이의 기생충이라는 것을 파악했고 그것을 여성의 뇌에서 빼냈다.  해당 기생충에 대한 검사를 의뢰한 결과 호주 연방과학산업연구기구(CSIRO)는 이 기생충을 ‘오피다스카리스 로베르시’라는 회충으로 결론 내렸다. 이 회충은 주로 호주 동남부에 지역에 사는 비단뱀(python) 체내에서 발견되던 것으로 사람 몸에서 확인된 건 이번이 처음이라고 한다.  이 여성은 비단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종류 다양한 고강도 운동들…장·단점 살펴보니</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271125</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271125</guid>
      <pubDate>2023-08-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오운완(‘오늘 운동 완료’의 줄임말) 등 운동 관련 해시태그를 SNS에서 쉽게 찾아볼 수 있는 시대다. 고도로 단련된 몸매 ‘인증샷’도 통상 함께 게재된다. 운동을 통한 몸매 관리가 자기계발의 한 축으로서 입지를 공고히 하면서 생겨난 현상이다.이에 따라 고강도 운동에 대한 관심도 커지고 있다. 보통 강도의 운동보다 더 빠르고 분명한 효과를 볼 수 있다는 이점 때문이다. 고강도 운동의 종류와 각각의 장·단점을 알아본다.▲ 고반복 운동무산소 근력 운동에서 중량은 적게, 반복 횟수는 늘려서 수행하는 운동법이다. 예컨대 바벨 스쿼트를 중량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체중 감량 보조제는 효과적이고 안전할까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270746</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270746</guid>
      <pubDate>2023-08-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 SNS(소셜미디어)를 보면 유명인들을 모델로 내세운 채 체중 감량, 뱃살 제거, 내장지방 제거 등에 좋다는 보조제 광고가 허다하다. 체중 감량 보조제는 ‘안전하고’ ‘자연스럽게’ 체중을 줄일 수 있다고 홍보한다. 그러나 이런 보조제가 효과적인지 그리고 안전한지에 대해서는 주의를 기울일 필요가 있다.체중 감량 보조제로 많이 소개되는 대표적인 성분은 곤약(글루코만난)·복합 리놀렌산(CLA)·가르시니아 캄보지아·녹차 추출물·시서스·포스콜린 등이다. 곤약은 물과 결합해 젤처럼 부풀어 포만감을 주고 식사량을 줄여 체중 감소에 도움을 줄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, ‘당뇨병 3제’ 복합제 출시… 크기줄여 복용편의↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230829/120920280/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230829/120920280/1</guid>
      <pubDate>2023-08-29T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/29/120920264.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 29일 당뇨병 3제 복합제인 다파시타엠서방정(성분명 : 다파글리플로진, 시타글립틴, 메트포르민) 4개 용량 제품을 출시한다고 밝혔다.  다파시타엠서방정 10/100/1000mg은 3제 당뇨병 복합제임에도 기존의 2제 당뇨병 복합제와 비슷한 크기로 제조해 복용 편의성을 높였다. 작은 크기의 알약을 선호하는 환자들을 위해 동일 조합, 낮은 용량, 작은 크기의 다파시타엠서방정 5/50/500mg도 함께 출시했다. 큰 알약 복용에 거부감을 느끼는 환자들의 복약순응도를 높여 줄 효과적인 대안을 고민한 결과다.  이어 다파시타엠서방정 5/50/750mg, 다파시타엠서방정 5/50/1000mg 등을 포함해 총 4개 용량의 3제 복합제에 대한 허가를 받았으며, 다파시타정 10/100mg 2제 복합제도 함께 출시했다.  대원제약 관계자는 “메트포르민이 포함된 3제는 단 한 알로 당뇨병 치료가 가능하기 때문에 복용 편의성 면에서 획기적이라는 평가를 받으며, 당뇨병 진료 지침에도 초기 병용 요법 및 조기 병용 요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무리했나?” 나들이 후 으슬으슬 몸살…‘이 질환’ 일수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230829/120922783/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230829/120922783/1</guid>
      <pubDate>2023-08-29T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/29/120922730.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더위의 기세가 한풀 꺾이면서 캠핑, 등산, 레포츠 등 야외활동을 하기 좋은 계절을 향해 가고 있다. 들쥐에 기생하는 털 진드기 유충에 물려 감염되는 쯔쯔가무시병에 주의해야 할 시기다.   29일 의료계에 따르면 야외활동이 증가하는 9~11월에는 쯔쯔가무시병 환자가 많이 발생한다. 털 진드기 유충에 물리면 유충의 침샘에 있는 세균이 신체에 침투하게 되고, 세균이 혈액과 림프액을 타고 전신으로 퍼진다. 이후 7~14일 잠복기를 거쳐 증상이 나타난다.   초기 증상은 감기 몸살과 비슷해 감기로 오인할 수 있다. 두통, 발열, 오한 등 감기 증상과 함께 물린 상처가 있다면 진료를 받아볼 필요가 있다.   이미숙 경희대병원 감염면역내과 교수는 “유충에 물린 초기에는 증상이 없다가 7~14일 잠복기를 거친 후 몸살 감기와 비슷한 고열, 오한, 두통, 근육통이 나타난다”며 “발진이 몸통과 팔, 다리에 나타나기도 한다”고 말했다.   감기와 다른 점은 시간이 지나면서 피부 발진과 함께 진드기에 물린 자리에 검은색 딱지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>응급환자 ‘표류’ 방지 예산 599억 증액</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120927856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120927856/1</guid>
      <pubDate>2023-08-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 응급환자가 제대로 치료받지 못하고 떠도는 ‘표류’를 막기 위해 내년에 2086억 원을 투입한다. 올해보다 599억 원이 늘었다. 보건복지부는 29일 발표한 2024년도 예산안에서 “응급환자의 전원(轉院·병원을 옮김)을 돕는 ‘광역응급의료상황실’을 4개 만드는 데 100억 원을 투입한다”고 밝혔다. 상황실은 응급환자가 생겼을 때 수술 일손에 여유가 있는 병원을 찾아주는 역할을 한다. 현재는 중앙응급의료상황실 1곳이 전국을 책임지는 구조라서 업무 부담이 컸다. 응급환자 정보를 의료진끼리 정확하고 빠르게 공유하는 플랫폼인 응급전원협진망에도 5억 원을 투자한다. 중증 응급환자를 제대로 치료하는 병원을 보상하는 ‘전달체계 개편 시범 사업’과 의사가 부족한 지역에서 여러 병원이 순번을 짜서 번갈아 가며 당직을 서는 ‘순환당직제’ 등을 포함한 응급의료 지원 발전 프로그램 예산은 306억 원에서 546억 원으로 늘어난다. 소아응급 분야도 강화된다. 아이가 아플 때 언제든 전화로 상담할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소화불량에 윗배, 등까지 아프다? 쓸개, 췌장 질환![건강 기상청:증상으로 본 질병]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230829/120918735/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230829/120918735/1</guid>
      <pubDate>2023-08-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/29/120918731.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어느 날부터 오른쪽 윗배나 명치가 심하게 아프다면? 복통의 원인이 워낙 많아 자세한 검사를 받아봐야 알겠지만, 소화불량 또는 황달 증상까지 동반된다면 쓸개(담낭)나 담도에 문제가 생겼을 가능성이 크다. 증상은 비슷하지만 윗배 전체에 심각한 통증이 있고 등에까지 통증이 심하다면 췌장이 고장 났을 공산이 크다. 특히 췌장암은 통증을 느끼기 시작하면 이미 암이 다른 장기로 전이된 경우가 많다.    담낭과 췌장은 똑같이 소화액을 분비하는데, 특히 췌장은 혈당조절 호르몬을 분비하는 신진대사의 핵심 장기다. 최근 담낭(담도), 췌장 관련 질환이 크게 늘면서 각 대학병원에는 이를 전문적으로 치료하는 간담췌외과가 생겨나고 있다. 과연 담낭과 담도, 췌장에 발생하는 대표적인 질환에는 어떤 것이 있으며 그 치료법은 무엇일까. 간 이식과 로봇 및 복강경을 이용한 췌담도 수술로 유명한 유영동 고려대학교 안암병원 간담췌외과 교수를 만나 그에 대한 답을 구했다.  담낭결석 진료 4년 새 50% 증가담낭과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 나도?…‘분노조절 능력’ 떨어졌다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271212</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271212</guid>
      <pubDate>2023-08-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살다보면 필연적으로 분노할 일과 맞닥뜨리게 된다. 부당한 업무를 지시하는 직장상사 때문일수도, 이기적으로 행동하는 친구 때문일수도, 내게 무관심한 가족 때문일수도 있다. 적절한 분노 표현은 해묵은 감정을 털어내고 더 나은 관계를 도모할 수 있게 한다는 점에서 유익한 측면도 있다.그러나 이 분노가 너무 자주, 부적절한 방식으로 터져나오는 건 분명한 문제다. 주변 사람들에게 마음의 상처를 입히는 것은 물론, 직장 생활에서도 큰 타격을 입을 수 있다. 자신의 분노 표현 방식에 문제가 있는지 자가진단할 수 있는 신호는 무엇이 있을까.▲ 물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물놀이 후 끊어질듯한 옆구리 통증…신장에 이 병 생겼다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120930654/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120930654/1</guid>
      <pubDate>2023-08-30T09:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120930640.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“엄청난 근육통에다 39도가 넘는 열 때문에 온몸이 펄펄 끓었어요. 옆구리에 통증도 계속됐고 속까지 매스껍더라고요.”  숨이 턱턱 막히는 무더위를 피해 얼마 전 아이와 워터파크를 다녀온 A씨는 최근 그야말로 죽다 살아났다. 39도가 넘는 고열에 허리 통증, 구토 증상까지. 원인 모를 고통이 온몸을 지배했다. 처음엔 ‘너무 신나게 놀다 온 탓인가’ 싶었지만 옆구리 통증이 심상치 않아 병원을 찾았다.   의사가 내린 진단은 급성 신우신염. 신장이 세균에 감염된 때문이라고 했다. A씨는 사람이 바글바글했던 워터파크를 떠올렸다. A씨의 말을 들은 의사의 생각도 같았다. 의사는 수영장이나 대중 목욕탕 등에서 세균에 감염돼 방광염이나 신우신염이 발생할 수 있다고 했다.   신우신염은 신장이나 신우(콩팥깔때기: 소변이 일시적으로 모이는 깔때기 모양의 구조물) 등 상부 요로계가 감염된 것을 말한다. 방광이나 요도가 세균에 감염된 것은 하부 요로 감염이라고 한다.   보통 급성 신우신염은 방광염에서 발전하는 경우가 많다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 코로나 검사비 최대 5만 원…먹는 치료제·백신은 무상 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120932795/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120932795/2</guid>
      <pubDate>2023-08-30T11:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120928441.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 오는 31일부터 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 등급을 2급에서 독감(인플루엔자)과 같은 4급으로 하향 조정한다. 코로나19를 독감과 같은 수준으로 관리하겠다는 것이다. 이에 따라 확진자 전수 집계도 중단되고, 동네의원에서 검사시 비용 부담도 최대 10배 가량 높아진다. 또 요양시설 외박과 면회도 전면 허용한다. 다만 감염취약시설 내 마스크 착용 의무는 유지된다.   30일 질병관리청에 따르면 코로나19는 31일 0시부터 법정 감염병 등급(1~4급) 중 가장 낮은 4급으로 낮아진다. 최근 일주일(22~28일) 국내 코로나19 일평균 확진자는 3만6700명이다. 이달 첫째주(1~7일)에 5만378명을 기록한 후 3주 연속 하락세다. 질병청은 이에 코로나19 확진자 감시를 전수감시에서 표본감시로 바꿔 일일 확진자 집계는 하지 않는다. 대신 527개 감시기관에서 신고한 확진자 현황을 주간 단위로 발표하고 변이 바이러스 유행 양상을 모니터링한다.   현재는 고열과 기침 등의 코로나19 의심 증상으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 위험도 ‘낮음’…내일 4급 전환, 검사비 유료화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120933573/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120933573/1</guid>
      <pubDate>2023-08-30T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120933488.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 평균 코로나19 확진자 수가 4만명 아래로 떨어지는 등 유행 감소세가 이어지자 방역 당국이 코로나19 위험도를 32주째 ‘낮음’으로 평가했다.  코로나19는 31일 4급 감염병으로 전환되며 이에 따라 확진자 일일 집계는 종료된다. 코로나19 검사비도 유료로 전환돼 건강한 일반인은 2만~5만원을 내야 한다. 다만 고령층 등은 보건소 선별진료소에서 무료 검사가 가능하다.  30일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 8월4주차 전국의 코로나19 위험도를 ‘낮음’으로 평가했다. 위험도는 지난 1월 3주차부터 32주 연속 ‘낮음’을 유지하고 있다. 방대본은 위중증·사망자가 소폭 증가했으나 치명률이 낮고 신규 확진자 감소세, 병상가동률이 안정적으로 유지되고 있다고 판단했다.  8월 4주 확진자 수는 26만4305명으로 전주 대비 9.4% 감소했다. 일평균 확진자 수도 4만1693명에서 3만7758명으로 감소해 5주 만에 4만명 아래로 떨어졌다. 감염재생산지수는 0.94로 1주 전(0.91)보다는 소폭 올랐으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자려 할수록 멀어지는 잠…도움되는 ‘수면 루틴’은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271024</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271024</guid>
      <pubDate>2023-08-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면 시간과 숙면 여부는 삶의 질에 큰 영향을 끼친다. 아무리 좋은 옷과 음식을 가까이한들, 수면이 부족한 사람의 뇌리는 ‘푹 자고 싶다’는 생각으로 꽉 차 있기 마련이다. 숙면 관련 각종 정보 및 제품들이 남녀노소 모두에게 각광받는 이유다.숙면에 대한 각종 방법론 중 이른바 ‘수면 루틴’이 꾸준히 언급된다. 하루종일 흥분 상태에 놓여있던 우리 심신을 수면에 용이한 이완 상태로 전환하는 일종의 소규모 의식이다. 숙면에 도움을 줄 수 있는 수면 루틴은 무엇이 있을까.▲ 차 마시기마음이 불안할 땐 쉽사리 잠이 오지 않는다. 이럴 땐 캐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이랩, 충북대병원에 폐 손상 예방 시스템 ‘에어톰’ 공급</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120940898/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120940898/1</guid>
      <pubDate>2023-08-30T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120940896.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;벤처기업 바이랩이 인공 기계호흡 환자들의 폐 손상을 예방할 수 있는 모니터 ‘에어톰’을 충북대병원에 공급했다고 30일 밝혔다. 이번 충북대병원 납품은 에어톰을 상업용으로 판매한 첫 사례다.에어톰은 인공 기계호흡 환자를 대상으로 폐 내부의 영역별 환기 정보를 영상과 수치로 실시간 제공한다. 방사선 노출 없이 인체 내부 단면을 영상화하는 기술로, 초당 100장의 영상을 출력하는 월등한 시간해상도를 갖고 있어 기능 영상과 활력징후 모니터링이 가능하다. 이 기술은 최근 유럽과 미국에서도 중환자와 전신마취 환자들의 폐 보호 환기에 사용되고 있다.신윤미 충북대병원 중환자실장은 “에어톰 도입은 통해 중환자실에서 인공호흡 치료 중인 환자의 안전과 치료를 한 단계 끌어올리는 계기가 되고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뭔가 한참 잘못됐어… 뒤집힌 이름, 비틀린 세상에서 보는 기후위기[연극 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831021003</guid>
      <pubDate>2023-08-31T00:26:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831002622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1476898 --&gt;티켓 가격이 3만 5000원인데 현장 경품으로 현찰 5만원을 준다. 어딘가 거꾸로 된 느낌인데 제목마저 태평양의 화산섬인 ‘갈라파고스’를 뒤집은 ‘스고파라갈’이다. 곳곳에서 뭔가 잘못됐다는 걸 얘기하고 싶은 눈치가 가득하다.&lt;br&gt;비틀리고 뒤집힌 이 섬은 어떤 이야기를 품고 있을까. 지난 24일 서울 종로구 홍익대 대학로 아트센터 소극장에서 개막한 국립극단의 ‘스고파라갈’은 기후위기와 자본주의를 주제로 한 연극이다. “바다…. 바다로 가야 해”라고 외치는 땅거북과 자신의 정체를 잃고 어리둥절해하는 7명의 인간이 뒤집어진 이야기들을 펼친다.&lt;br&gt;흙색 옷을 입은 인물들이 캐리어를 들고 스고파라갈에 들어선다. 낯선 곳에 도착하면 파편적으로 주변을 이해해 가듯 각자의 파편화된 이야기가 이어진다. 바다로 가야 한다는 땅거북은 자꾸만 거꾸로 돌고, 갈라파고스에서 ‘종의 기원’을 탄생시킨 찰스 다윈은 윈다 스찰, 예수의 제자로 거꾸로 십자가에 달린 베드로는 로드베란 이름으로 등장하는 등 온갖 것이 거꾸로 투성이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기후위기 연극이지만 직접적으로 기후위기가 심각하니 어떤 행동을 하라고 촉구하지 않는다. 대신 ‘블루오션’이란 단어를 두고 바다가 어떻게 파란색이냐 묻고 앨버트로스, 플로레아나흉내지빠귀 등 멸종위기종들의 이름을 부르며 “알 수가 없네”라고 말한다. 기후변화가 심각하게 진행됐음을 전제로 깔고 풀어내는 이야기들은 아무리 경고가 쏟아져도 결국 환경 파괴가 가속화된 근미래를 보여 주는 것 같아 섬뜩한 기분이 든다.&lt;br&gt;이어질 듯 전개되다 총소리에 흐름이 끊어지는 대사들은 짧은 영상들을 휙휙 보고 넘기는 요즘 사회의 풍습을 닮아 있다. 임성현 연출은 “기후위기를 다들 알고 있지만 모른 척하거나 알고 있다고 착각하거나 그냥 알고 있는 것에서 끝나거나 하는 게 아닐까 생각했다”면서 “유튜브 쇼츠 같은 것들이 사람들을 짧게 집중시킬 뿐 생각하지 못하게 하거나 모여서 도모하는 걸 못 하게 하는 힘이 있다고 생각해 배우들에게 유튜브 쇼츠형 인간을 표현해 보자고 얘기했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;배우들과 연출이 함께 떠들며 쏟아 낸 단어들을 채집해 극을 만들어 배우들의 생활과 생각이 묻어난 연기가 생생하다. 마지막에 즉석에서 한 사람에게 5만원을 주는 관객 참여형 이벤트를 할 때는 객석에 대단한 긴장감이 흐르기도 한다. 거꾸로 된 세계에서 거꾸로 티켓값을 받는 행운의 주인공이 되려면 좋은 감상평을 준비해 여러 사람 앞에서 당당하게 말할 용기가 필수다. 9월 17일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 31일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500001</guid>
      <pubDate>2023-08-31T01:00:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 베푸는 만큼 들어온다.&lt;br&gt;48년생 : 자존심을 버려라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 올바른 일을 행하라.&lt;br&gt;72년생 : 쉽게 풀리니 걱정마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 바깥에서 활동하는 것이 유리하다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 기쁜 소식 전해 듣는다.&lt;br&gt;49년생 : 오해받기 쉬우니 나서지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 일이 자꾸 꼬인다.&lt;br&gt;73년생 : 모험심을 길러라.&lt;br&gt;85년생 : 갈등 해소에 힘써라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 망설이다 후회 마라.&lt;br&gt;50년생 : 냉정하게 판단할 것.&lt;br&gt;62년생 : 많은 사람이 도와주겠다.&lt;br&gt;74년생 : 포기 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;86년생 : 건강 상태 꼼꼼하게 체크할 때.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;51년생 : 고집은 버려라.&lt;br&gt;63년생 : 운전이나 음주에 주의하라&lt;br&gt;75년생 : 매사에 행동을 주의하라.&lt;br&gt;87년생 : 예상 밖의 일이 생긴다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 과음으로 인한 사고 주의.&lt;br&gt;52년생 : 건강 체크에 신중하라.&lt;br&gt;64년생 : 성급한 행동에서 구설수.&lt;br&gt;76년생 : 기다림보다 움직임이 길하다.&lt;br&gt;88년생 : 제자리걸음이니 때를 기다려라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 상대방의 의견을 경청하라.&lt;br&gt;53년생 : 투자에도 운이 상승하는 날.&lt;br&gt;65년생 : 일을 시작하면 좋다.&lt;br&gt;77년생 : 자신의 뜻을 펼 수 있겠다.&lt;br&gt;89년생 : 운수대통이다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 복록이 가득하다.&lt;br&gt;54년생 : 공적으로 이익이 많다.&lt;br&gt;66년생 : 일이 순조롭게 정리된다.&lt;br&gt;78년생 : 환경에 순응하면 호운 발생.&lt;br&gt;90년생 : 심신이 편안하고 안정된다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 적극적인 행동이 길.&lt;br&gt;55년생 : 금전 손실을 주의.&lt;br&gt;67년생 : 신중하면 행운이 찾아온다.&lt;br&gt;79년생 : 공공장소에서 언행 주의.&lt;br&gt;91년생 : 현재로 만족하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 투자가 유리한 날.&lt;br&gt;56년생 : 뜻밖의 횡재수 있다.&lt;br&gt;68년생 : 노력함이 중요하다.&lt;br&gt;80년생 : 마음의 안정에 힘써라.&lt;br&gt;92년생 : 사고나 질병에 주의.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 운이 상승하고 횡재수가 있다.&lt;br&gt;57년생 : 고민은 시간이 해결해준다.&lt;br&gt;69년생 : 즐거움이 가득하다.&lt;br&gt;81년생 : 이익이 생긴다.&lt;br&gt;93년생 : 이해심을 길러라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 이득은 있다.&lt;br&gt;58년생 : 자기 관리를 철저히.&lt;br&gt;70년생 : 방심과 교만함은 금물.&lt;br&gt;82년생 : 마음이 심란한 하루.&lt;br&gt;94년생 : 귀인이 행운을 가지고 온다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 관재수에 주의.&lt;br&gt;59년생 : 작은 이익이 큰 소득이 된다.&lt;br&gt;71년생 : 어려운 일이 해결됨.&lt;br&gt;83년생 : 안정과 휴식이 최우선.&lt;br&gt;95년생 : 진실된 행동을 하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나님의 교회 강원도 새 성전서 헌당예배</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500002</guid>
      <pubDate>2023-08-31T02:18:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831021824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1476913 --&gt;하나님의교회 세계복음선교협회가 강원 원주와 홍천에 지은 새 성전에서 헌당기념예배를 드렸다고 30일 전했다.&lt;br&gt;원주시 원동에 마련된 원주교회는 지난 7월 완공했고 지하 1층 지상 5층 규모다. 홍천읍에 위치한 홍천교회는 지하 1층 지상 3층 규모로 지어졌다. 하나님의교회에 따르면 올해만 13번째 헌당식이다.&lt;br&gt;이들은 지역 사회와 함께하겠다는 각오다. 배동기 목사는 “그리스도의 사랑을 실천하며 더불어 사는 세상을 만들기 위해 노력해온 만큼 이번 강원 지역 헌당식을 계기로 봉사와 문화행사 등 다채로운 활동으로 지역사회 화합과 소통에 더욱 기여할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헌당예배를 찾은 1200여명의 신자들은 앞다퉈 축하의 메시지를 전했다. 김주철 목사는 “지역민은 물론 모든 사람이 하나님과의 관계를 회복해 삶의 행복을 얻고 재앙에서 보호받으며 천국 축복도 함께 누릴 수 있는 교회가 되길 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“앙코르는 내일 공연에서” 국립합창단의 유쾌한 초대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500003</guid>
      <pubDate>2023-08-31T02:39:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831023851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1476914 --&gt;“내일 곡이 너무 멋있습니다. 앙코르곡은 내일 듣는 걸로.”&lt;br&gt;‘2023 여름합창축제’ 첫 공연을 마친 국립합창단 윤의중 단장이 유쾌한 농담으로 첫날 찾아온 관객들을 둘째 날에도 초대했다.&lt;br&gt;국립합창단은 30일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 칼 오르프의 ‘카르미나 부라나’를 선보였다. 곡 이름은 낯설지만 영화와 광고 등에 워낙 많이 사용돼 안 들어본 사람을 찾기 어려운 ‘O Fortuna’(오 운명의 여신이)가 유명한 노래다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1937년 독일 프랑크푸르트 시립오페라극장에서 일부 초연을, 1953년 이탈리아 밀라노 라 스칼라 극장에서 전곡 초연한 ‘카르미나 부라나’는 대규모의 오케스트라와 합창, 독창, 춤, 무대장치 등이 어우러진 예술작품이다. 1803년 독일 바이에른 지방의 베네딕트 보이렌 수도원에서 발견된 250개의 필사본 중 오르프가 25곡을 발췌해 만든 무대 음악 형식의 칸타타(성악곡)다.&lt;br&gt;라틴어와 독일어가 혼합된 가사는 사랑, 종교, 도덕, 자연 등 다양한 내용을 담고 있다. 오르프가 세계적인 명성을 얻게 한 역작으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 공연에는 사이좋게 나란히 ‘안’으로 시작하는 3개 도시의 합창단(안동시립합창단, 안산시립합창단, 안양시립소년소녀합창단)이 함께했다. 코리아쿱오케스트라가 연주했고 소프라노 박미자와 테너 박의준, 바리톤 강형규가 독창 부분을 맡았다.&lt;br&gt;1시간 넘게 천상의 하모니를 뽐낸 공연이 끝나자 윤 단장이 관객들에게 육성으로 인사를 건넸다. 앙코르곡은 내일(31일) 하겠다고 농담한 윤 단장은 “세계에서 불리는 한국의 멋진 대곡이 탄생하려면 초연할 때 많이 사랑해주셔야 한다”면서 “내일 뵙는 걸로 약속하고 인사드리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;윤 단장이 예고한 앙코르 공연은 류재준 작곡가가 세상의 모든 어머니를 위해 바치는 ‘미사 솔렘니스’다. 5악장으로 구성됐고 비극적인 상황 속에 자식을 전쟁터에 떠나보내는 어머니의 슬픔과 아픔, 암담한 현실에서 개인의 사사로운 이익과 욕심, 이기적인 사람들로 인해 사랑하는 자식을 잃고 살아가는 어머니의 모습 등을 그렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 코로나 검사비 2만~6만원… 백신-먹는치료제 무상지원 유지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120944937/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120944937/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120940559.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현재 외진 산이나 산골에서만 가능한 비대면 초진을 병·의원이 먼 수도권 ‘숨은 벽지’까지 확대한다. 급성기 환자가 대면진료 후 비대면 재진을 받을 수 있는 기간도 현행 한 달에서 향후 두 달 안팎으로 늘어난다.    30일 보건복지부는 전날 한국환자단체연합회와 대한의사협회, 한국디지털헬스산업협회 등 유관 단체와 ‘비대면 진료 시범사업 자문단’ 회의를 열고 이 같은 내용을 논의했다고 밝혔다.   복지부에 따르면 현재 비대면 진료는 원칙적으로 의사와 한 번 이상 얼굴을 마주하고 진찰받은 이후에만 허용한다. 거동이 불편하거나 병·의원 접근성이 낮은 섬·벽지에 사는 환자에 한해서만 초진이 가능하다. 비대면 진료는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 유행할 당시 감염병 예방법에 따라 한시적으로 초진과 재진 구분 없이 전면 허용했지만, 6월 1일 감염병 위기경보 단계가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향되면서 허용 범위를 좁힌 시범사업으로 전환했다.   복지부는 섬과 벽지 일부로 제한된 비대면 초진 허용 지역이 너무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주사로 살 뺀다? 효과 있지만 중단하면 요요현상 와요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944548/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944548/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120940717.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삭센다는 2년 전 국내에 수입돼 돌풍을 일으켰던 비만 치료제다. 매일 배에 직접 찔러 넣는 주사제다. 최근 미국에선 기존 치료제보다 효과가 좋으면서 일주일에 한 번만 주사를 놓아도 되는 비만 치료제가 인기를 끌고 있다. 테슬라의 최고경영자(CEO)인 일론 머스크와 할리우드 스타인 킴 카다시안까지, 유명 인사들이 주사제로 체중 감량에 성공했다고 하면서 품귀 현상까지 벌어지고 있다. 비만 치료에 주사제가 얼마나 효과적일까. 부작용은 없는 것일까. 정원영 강동성심병원 비만대사센터 교수를 만나 들어봤다.   ―현재 국내에서 사용 중인 비만 치료제는 어떤 것들이 있나.   “과거에 주로 쓰인 비만 치료제는 먹는 약이다. 주로 식욕을 억제해 체중 감량 효과를 주는 것인데 디에타민, 제니칼, 콘트라브, 큐시미아 등이 대표적이다. 2021년 국내에 도입된 비만 치료 주사제인 삭센다는 빅토자라는 당뇨병 치료제의 용량을 늘려 비만 치료제로 개발했다.”   ―어떻게 당뇨 치료제가 비만 치료제로 사용되나.   “당뇨약으로 개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]‘젊은 당뇨병’ 정책 첫발… 전문가-환자 의견 경청하길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944542/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944542/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120940727.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘어리거나 젊은 당뇨병 환자’는 중장년 당뇨병 환자보다 더 큰 고통을 겪는다. 어릴수록 성장호르몬의 영향으로 혈당 오르내림이 더 심하다. 학교나 직장을 다니다 보면 꾸준한 관리를 하는 데 실패하기 쉽다. 특히 췌장 장애 상태라 할 수 있는 1형 당뇨병, 임신 중 당뇨병은 보통 당뇨병의 기전과 아예 달라 혈당 관리가 훨씬 까다롭다. 그 연령대에 드문 당뇨병 환자라는 사회적, 심리적 고립감도 문제다. 저혈당 쇼크로 인한 사망 역시 어린 나이대에 집중되어 있다. 이런 ‘젊은 당뇨병’ 환자에 대한 정책적 관심을 촉구해 온 노력이 최근 빛을 보는 듯하다. 각계 당뇨병 전문가 그리고 대한당뇨병연합 등 시민단체의 노력에 응답한 국회가 ‘소아·청소년·청년 당뇨병 환자 등 지원에 관한 법률’(젊은 당뇨병 법)을 발의했다. 4월에는 이를 계기로 서울대 어린이병원에서 보건복지부 제2차관 주재 간담회도 열렸다. 최근엔 국회 법안소위에서 복지부가 올해 4분기(10∼12월)까지 대책을 마련하겠다고 약속하기도 했다.   정부는 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈287〉간암의 발생 원인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944529/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944529/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120940722.22.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신혼 첫날밤까지 아주버님과 함께…더는 못 살겠습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500005</guid>
      <pubDate>2023-08-31T06:02:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/28/SSI_20110809181449_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1475702 --&gt;남다른 형제애를 가진 남편 때문에 괴로워 이혼하고 싶다는 아내 사연이 화제를 모으고 있다.&lt;br&gt;남편과 3년 열애 끝에 결혼했다는 A씨는 지난 29일 방송된 YTN ‘조인섭 변호사의 상담소’에 “아주버님 때문에 이혼을 하고 싶다”라며 고충을 토로했다.&lt;br&gt;A씨는 “아주버님은 남편보다 15살 많다. 일찍 돌아가신 시부모님을 대신해 남편을 아들처럼 키웠다고 한다”라며 “남편 역시 형을 아버지처럼 믿고 따르며 자라서 형제 사이가 아주 각별하다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “남편과 제주도로 3박 4일 신혼여행을 갔을 때 마침 아주버님이 제주도 출장 중이었고 만남을 가지게 됐다”라며 “그날 남편은 아주버님과 밤새도록 술을 마셨다. 설상가상으로 남편은 만취한 아주버님을 숙소에 재우자고 해서 신혼 첫날밤을 셋이 보내게 됐다”고 토로했다.&lt;br&gt;이뿐만이 아니었다. A씨는 “남편이 아주버님에게 신혼집 비밀번호를 알려준 뒤 주말은 물론 평일에도 불쑥불쑥 찾아왔다. 밤늦게까지 함께 술 마시고 게임했다. 참다못해 비밀번호를 바꾸자고 말하자 남편은 ‘시아버지였다고 해도 그렇게 말할 거냐’고 화내고 짐싸서 가출했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “브라더 콤플렉스인 남편과 더 이상 같이 못 살겠다. 시부모님이 아닌 아주버님 때문에 이혼을 하는 게 가능하냐”라며 “남편에게 말은 안 했지만 현재 아이를 임신하고 있다. 이혼한 뒤에 양육권을 가져올 수 있는 건지도 궁금하다”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;이경하 변호사는 “아주버님이 부부 생활에 심각하게 개입하고 사생활을 침해한 사실 자체만으로는 이혼 사유로 인정되기 어렵다”면서 “다만 남편이 아주버님의 몰상식한 행동을 부추기고 혼인 관계를 파탄 상태에 이르게 만들었기 때문에 배우자로 인한 이혼 사유가 될 수는 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “양육권은 무리 없이 A씨에게 인정될 것으로 보인다. 양육비도 당연히 받을 수 있고 받아야 한다. 아이가 태어난 이후부터의 시점을 기준으로 해서 상대방에게 장래 양육비를 청구하면 된다”라고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건망증, 충동 쇼핑…의외의 ‘우울증’ 증상들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271213</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271213</guid>
      <pubDate>2023-08-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘우울증’을 말할 때 사람들이 흔히 떠올리는 이미지가 있다. 경미한 스트레스 상황에서도 눈물을 쏟거나, 하루종일 집안에 틀어박혀 외출을 거부하는 등의 이미지다. 모두 중증의 우울감을 겪을 때 나타날 수 있는 증상들이다.문제는 우울증이 때로는 의외의 증상으로 표출될 수 있다는 점이다. 이를 개인의 나쁜 습관 등으로만 치부하다 우울증 진단이 늦어지는 경우가 적지 않다. 우울증이 야기할 수 있는 의외의 증상들을 알아본다.▲ 알코올 의존성한 통계에 따르면, 중증의 우울증 환자 중 약 30%가 알코올을 남용한다. 취기가 주는 안도감이나 고양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청, 내년 예산 1조6213억 편성…일상회복에 45% 감액</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120948689/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120948689/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T09:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120950123.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청의 내년도 예산이 1조6213억원으로 편성됐다. 코로나19로부터 일상회복의 여파로 올해 대비 45%가 감액됐다. 31일 질병청은 2024년도 예산안으로 1조6213억원을 편성했다고 밝혔다. 이는 올해 예산 2조9470억원 대비 45%(1조3257억원) 줄어든 규모다. 질병청은 “코로나19가 4급 법정감염병으로 전환되면서 고위험군 중증화·사망 예방에 집중지원하고, 상시·신종 감염병 예방관리 등의 고유 업무를 효율적으로 수행할 수 있도록 재정비했다”고 말했다. 내년도 예산안의 기본 방향은 ▲상시감염병 예방관리체계 강화를 위한 투자 ▲신종감염병 대유행 대비 및 대응을 위한 재정 투자 확대 ▲고령화 등 사회환경 변화에 따른 만성질환, 비감염성 건강 위해에 대응한 재정 투자 지속 ▲감염병 위기대응 및 정밀의료 실현 등 미래사회 대비를 위한 질병관리 R&amp;amp;D 투자 강화 등이다. 주요 사업 예산을 보면 코로나19 예방접종 사업에 4544억원, 코로나19 치료제 구입 사업에 1798</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삶의 질 낮추는 과민성대장증후군, 식생활습관 바꾸면 증상 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120950238/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120950238/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T10:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120950221.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과민성대장증후군은 복통이나 복부 팽만감, 복부 불편감 같은 불쾌한 소화기 증상이 반복되며 설사 또는 변비 등 배변 장애가 나타나는 만성 질환이다.   31일 건강보험심사평가원에 따르면 국내 과민성대장증후군 환자는 연간 150만명 안팎으로 발생하고 있다.  지난해 과민성대장증후군으로 141만4648명이 국내 병원을 찾았다. 코로나19 대유행 전인 2018년과 2019년에는 각각 160만명을 넘었다.  다행히 과민성대장증후군은 기능적 장애일 뿐 대장암 등 악성 질환과는 무관한 것으로 알려졌다. 대장내시경이나 엑스선(X-ray), 복부 전산화단층촬영(CT) 등으로 확인되는 특정 질환 역시 없다.  최영희 가톨릭대학교 인천성모병원 소화기내과 교수는 “과민성대장증후군은 복통 등의 증상이 악화와 호전을 반복하지만 배변 후 호전되는 특징이 있다”면서 “증상들이 수년간 계속되도 몸 상태에 별다른 영향을 미치지는 않는다”고 말했다.  ◆빈혈·혈변·체중감소 동반 시 타질환 의심  과민성대장증후군의 원인은 아직까지 명확하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미술에 푹 빠져볼까…9월 1~11일 ‘2023 미술주간’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500086</guid>
      <pubDate>2023-08-31T12:00:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831120036_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477063 --&gt;다음 달 1일부터 11일까지 전국 전시기관 290여곳이 미술의 세계로 안내한다. 문화체육관광부와 예술경영지원센터는 ‘미술에 빠진 대한민국’을 주제로 ‘2023 미술주간’을 운영한다고 밝혔다.&lt;br&gt;올해는 6~10일까지 서울 코엑스에서 열리는 ‘프리즈·키아프 서울’ 아트페어에 맞춰 주목해야 할 한국 차세대 작가를 발굴하고 소개하는 행사를 강화했다. 지난해 7만명 이상이 몰려들며 한국 미술 시장 규모를 처음 1조원대로 키운 ‘프리즈 서울’과 22회째를 맞은 국내 대표 국제아트페어 ‘키아프 서울’이 나란히 열린다. 행사에는 해외 미술시장 관계자만 1만명 이상이 방한한다.&lt;br&gt;올해 미술주간에서는 기존 미술관 외에 상시 유동 인구가 많은 공항과 백화점, 도서관 등으로 전시 공간을 확장했다. ‘다이알로그, 마인드 맵’, ‘인 싱크’, ‘파노라마’ 등 차세대 작가들의 전시 9개를 운영한다. 작가와의 대화, 교류 행사 등 특별 프로그램도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유망 신진 작가의 작품을 보고 구매할 수 있는 소규모 아트페어 ‘미술장터’가 서울과 전북 완주, 제주 서귀포 등에서 열린다. 총 5개 장터를 운영하며 작가 600여명의 작품 6000여점을 선보인다.&lt;br&gt;지난해 미술주간 프로그램 중 관람객의 만족도가 가장 높았던 ‘미술여행’은 규모를 확대했다. 전문해설사와 함께 전국 미술관과 화랑을 22개 코스로 도보여행할 수 있다. 국내 거주 외국인과 사회적 취약계층을 위한 특화 코스도 신설했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안양문화예술재단, 씽씽큐 뮤직 등 전시기관 5곳에서 아동과 청소년을 대상으로 전시 연계 체험·창작 워크숍을 운영한다. 또 미술과 과학을 융합한 11개 프로그램을 총 79회 진행한다. 환기미술관, 경남도립미술관, 전남도립미술관, 안양예술공원에서는 청각장애인을 위한 전시해설 프로그램을 진행한다.&lt;br&gt;290여 전시기관의 입장료 정보와 프로그램 세부 내용 등은 홈페이지(koreaartweek2023.com)와 인스타(@koreaartweek)에서 확인하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브, 막 오른 ‘더 데뷔’ 오디션 콘텐츠 기대 업</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500087</guid>
      <pubDate>2023-08-31T12:00:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831120045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477064 --&gt;‘여러분의 입학을 축하합니다.’&lt;br&gt;하이브와 미국 게펜 레코드의 글로벌 걸그룹 오디션 ‘더 데뷔: 드림 아카데미’의 막은 참가자 20명이 입학 편지를 받는 것으로 열린다.&lt;br&gt;31일 소셜미디어에 공개된 ‘더 데뷔’의 공식 트레일러 영상에는 참가자 20명의 다채로운 표정과 매력과 담겨 있다. 영상에는 합격 소식에 환호하거나 눈물을 쏟는 참가자들의 기쁨이 전달된다. 각자 모국의 국기를 들고 교차하는 장면과 춤 실력을 뽐내는 장면 등을 통해 한 편의 하이틴 드라마를 연출한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 게시된 아트 필름도 뜨거운 반응이 이어지고 있다. 참가자 개개인의 비주얼, 퍼포먼스, 보컬 실력 등을 엿볼 수 있어 호기심을 자아낸다. 아트 필름에는 챌린지 댄스와 발레 퍼포먼스 등이 이어지는 가운데 흩날리는 꽃가루의 영상미가 극대화됐다. 아트 필름 영상 제작에는 방탄소년단의 성공 조력자이자 ‘K-팝 칼군무’의 전설 손성득 총괄 크리에이터, 하이브의 인정현 수석, 브랜드 겐조의 크리에이티브 디렉터로 유명한 움베르토 리온 크리에이티브 디렉터 등이 참여했다.&lt;br&gt;‘더 데뷔: 드림아카데미’는 오는 9월 2일 0시부터 공식 유튜브 채널과 일본 ABEMA, 글로벌 팬덤 라이프 플랫폼 위버스에서 시청 가능하다. 위버스를 통해 최종 멤버를 선정하는 공식 투표도 진행한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽지 않은 ‘운동·식단’…간편하게 건강 챙기는 방법들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271216</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271216</guid>
      <pubDate>2023-08-31T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강 측면에서 운동 및 식단의 중요성을 모르는 이는 없다. 다만 현실적으로 적절한 운동과 식이조절을 지속하기 어렵다는 게 문제다. 직장 생활 스트레스에 더해 식단·운동 관련 스트레스까지 감당할 자신이 없다고 말하는 사람들이 많다.적절한 식이조절 및 운동은 건강을 생각한다면 언젠가는 시작해야 할 과업이다. 다만 당장 시작할 여유가 되지 않는다면, 생활 속에서 큰 힘을 들이지 않고도 건강을 증진시킬 수 있는 방법들부터 실행해 갈 수도 있다. 생활 속에서 간단히 실행할 수 있는 건강 관리법들을 알아본다.▲ 주기적 환기여름은 폭염 및 호우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6만원 추가하면 커튼이… 비행기에 생긴 ‘성인 전용’ 좌석</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500089</guid>
      <pubDate>2023-08-31T12:14:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831121445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477068 --&gt;튀르키예의 한 항공사가 16세 이상만 탑승이 가능한 ‘노키즈존’을 만들어 판매하기로 했다.&lt;br&gt;29일(현지시간) 뉴욕포스트·AP통신 등에 따르면 튀르키예의 코렌돈항공은 오는 11월부터 네덜란드 암스테르담과 카리브해 섬나라 퀴라소 항공편(약 10시간 소요)에 ‘성인 전용 구역’을 도입하기로 했다. 해당 좌석은 만 16세 이상만 구매가 가능하다.&lt;br&gt;총 432석 규모의 항공기에서 노키즈존은 102석, 편도로 45유로(한화 약 6만 4000원)의 추가 비용이 든다. 성인 전용 구역은 비행기 앞쪽에 위치해 있으며, 벽과 커튼 등으로 막혀 있어 일반 구역과 분리된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코렌돈항공 측은 “아이 없이 여행하는 이들은 조용한 환경을 누릴 수 있고, 부모는 아이가 울거나 안절부절못할 때 주변 승객들을 걱정할 필요가 없다”고 도입 의도를 밝혔다.&lt;br&gt;여행 블로거 브렛 스나이더는 “자녀 없이 여행하는 사람 중 일부는 평화롭고 조용한 시간을 보내기 위해 추가 비용을 지불하는 것이 매력적이라고 생각할 수 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;말레이시아의 저가항공 에어아시아X는 12세 이상 승객을 위한 ‘조용한 구역(Quiet Zone)’ 서비스를 2012년 말부터 도입했다.&lt;br&gt;2013년에는 스쿠트 항공이 조용하고 평온하게 여행하기를 원하는 승객들을 위해 스쿠팅사일런스(ScootinSilence) 좌석을 도입했다. 당시 캠벨 윌슨 스쿠트항공 최고경영자는 “스쿠팅사일런스 좌석은 12세 이하의 어린이 이용을 제한하고 있어 조용하면서 편안한 비행을 원하시는 고객들에게 최고의 만족감을 줄 것”이라고 했다.&lt;!-- 그림 1477069 --&gt;한편 국내에서는 주로 음식점이나 카페 등에서 노키즈존을 볼 수 있다. 노키즈존 맵에 따르면 현재 최소 500개의 노키즈존이 있는 것으로 확인된다.&lt;br&gt;지난 5월 엠브레인 트렌드모니터가 전국 성인 1000명으로 대상으로 조사한 결과에서는 응답자의 61.9%가 노키즈존에 찬성한다는 입장을 밝혔다. 노키즈존에 찬성하는 이유로는 전체 응답자 중 69.0%(중복응답)가 ‘어린이를 제대로 통제하지 않는 부모들이 많아서’라고 답했고, ‘피해받지 않을 권리가 있어서’라는 응답도 67.5%를 차지했다.&lt;br&gt;반면 노키즈존에 반대하는 응답은 24.0%로 나타났다. 반대 이유로는 ‘어린이와 부모 역시 매장에 방문할 권리가 있다’는 답이 57.5%로 가장 많았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 스텔라라 시밀러 ‘CT-P43’ 호주 허가신청 完</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120953615/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120953615/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120953614.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 호주 식품의약품안정청(TGA, Therapeutic Goods Administraion)에 자가면역질환 치료제 스텔라라(성분명 우스테키누맙) 바이오시밀러 ‘CT-P43’ 품목허가 신청을 완료했다고 31일 밝혔다.  판상형 건선과 건선성 관절염, 크론병, 궤양성 대장염 등 오리지널 의약품인 스텔라라가 보유한 전체 적응증에 대한 품목허가를 신청했다. 호주에 앞서 미국 식품의약국(FDA)과 유럽의약품청(EMA), 국내 식품의약품안전처 등에도 품목허가 신청을 마쳤다.  셀트리온은 2015년부터 호주에서 자가면역질환 치료제 램시마를 시작으로 유방암·위암 치료제 허쥬마, 혈액암 치료제 트룩시마, 자가면역질환 치료제 유플라이마 등 주요 제품 허가를 차례로 획득하며 오세아니아 시장 내 입지를 넓히고 있다. CT-P43 허가가 완료되면 시장 내 영향력이 더욱 확대될 것으로 기대하고 있다. 특히 호주는 바이오시밀러 우호 정책을 도입하고 있는 국가 중 하나다. 2018년부터 의료비 절감과 바이오의약품에 대한 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대한민국 독서대전’ 일산호수공원 개막 … 이벤트·선물 풍성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500120</guid>
      <pubDate>2023-08-31T14:28:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831142804_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;경기 고양시는 9월 1일 부터 3일간 전국 최대 규모의 독서문화축제가 일산호수공원에서 열린다고 31일 밝혔다.&lt;br&gt;문화체육관광부가 주최하고 한국출판문화산업진흥원과 경기 고양시가 주관하는 이 행사는 ‘읽는 사이에-변화하는 나,성장하는 우리’를 주제로 사흘간 열린다.&lt;br&gt;시민 참여를 독려하기 위해 1일 독서대전 참여를 인증하는 사진과 함께 필수 해시태그를 개인 소셜미디어(SNS) 채널을 통해 제출하면 100명을 추첨해 아이스크림 쿠폰을 증정 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2일에는 ‘어린이 독서 감상화 대회’가 열려 추첨을 통해 1만 원권 북 마켓 도서 쿠폰을 참가자들에게 제공하고 김혜정 작가의 ‘열세 살의 걷기 클럽’의 교훈을 담은 ‘도장 찍기 여행’도 선보인다.&lt;!-- 그림 1477119 --&gt;3일에는 공원 둘레길 2.5km를 달리며 주요 지점에서 책 관련 임무를 수행하면 완주 배지와 1만 원권 도서 쿠폰,즉석 사진 촬영권 등을 받는 ‘독서마라톤’이 열린다.&lt;br&gt;축제 기간에 북 마켓 도서 2권 이상 구매,시립 아람미술관 전시 티켓 지참,독서대전 참여 글 게시 등 조건을 갖추면 즉석 사진을 무료로 찍을 수 있는 촬영권을 선물한다. 반려견과 함께 촬영한 사진을 필수 해시태그와 함께 SNS에 올리고 인증하면 배변 봉투를,독서대전 만족도 조사에 참여한 600명에게는 접이식 장바구니를 각각 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이동환 시장은 “국내에서 가장 아름답고 낭만적인 가을 정취를 자랑하는 일산호수공원에서 독서 축제와 다채로운 이벤트 참가자들이 마음껏 즐길 수 있도록 필요한 모든 지원을 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘양주 천만송이 천일홍 축제’ 프로그램 참여자 모집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500136</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500136</guid>
      <pubDate>2023-08-31T14:53:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831145303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;경기 양주시가 다음 달 18일에서 24일까지 나리공원 일대에서 열리는 ‘양주 천만송이 천일홍 축제’ 프로그램 참여자를 모집한다. 신청은 31일 부터 9월 11일까지 하면 된다.&lt;br&gt;모집 프로그램은 플라워 패션쇼,시민 모델 선발,리마인드 웨딩 촬영,천만송이 천일홍 노래자랑,식물 정보통 강연,반려동물 강연 등이다. 프로그램별 세부 일정은 축제 공식 홈페이지나 인스타그램을 통해 확인하면 된다.&lt;br&gt;양주시 관계자는 “축제 기간 다채로운 프로그램을 운영해 축제장인 나리공원을 방문한 관람객이 아름다운 추억을 만들도록 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1477139 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 일일확진자 집계 중단…양성자 표본감시로 전환</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120956778/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120956778/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120956672.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 국내 유행 이후 3년 넘게 이어진 일일 확진자 집계와 발표가 31일 중단됐다. 앞으로는 양성자 중심 감시체계가 가동된다.  코로나19 중앙방역대책본부는 이날 코로나19 감염병 등급이 2급에서 4급으로 하향 조정됨에 따라 효과적인 감시와 표본감시체계로의 안착을 위해 양성자 중심 감시체계를 한시적으로 운영한다고 밝혔다.  2급 감염병은 발생 사실을 24시간 안에 신고하는 전수감시 대상이지만 4급은 지정된 표본감시기관을 위주로 감시한다.  4급인 인플루엔자(독감)은 발생 환자를 정확히 알 수는 없고 전국 196개 의원급 의료기관의 외래환자, 220개 병원급 의료기관의 입원환자 표본감시로 유행 추이를 알 수 있다.  코로나19도 독감과 같은 4급 감염병이 되면서 표본감시 대상이 됐으나 방대본은 전수감시와 표본감시의 중간단계라 할 수 있는 ‘양성자 감시체계’를 연말까지 한시적으로 운영할 계획이다.  코로나19 치료제 처방이 가능한 전국 의료기관 중 지정된 527곳에서 양성자 감시에 참여해 주1회 확진자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 성균관대와 학술·연구 교류 업무협약… “고품질 바이오 교육 인프라 구축”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958385/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T16:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120958329.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 지난 30일 성균관대와 인재 양성 및 학술교류를 위한 업무협약을 체결했다고 31일 밝혔다. 협약식은 김용운 GC녹십자 인재경영실 실장과 권대혁 성균관대 생명공학대학 학장 등 주요 관계자들이 참석한 가운데 경기도 수원 소재 성균관대 자연과학캠퍼스 제2공학관에서 열렸다.  협약에 따라 GC녹십자와 성균관대는 인적·물적 교류와 기술 정보의 원활한 활용, 전문 인재 교육 등을 통해 우수 인재 양성과 연구개발 성과 제고를 위해 상호 협력하기로 했다.   업무협약 주요 내용은 바이오의약품 관련 공동 연구 및 기술 협력, 연구개발 프로젝트 공동 수행, 전문가 양성을 위한 공동 교육 및 인턴십, 세미나 및 연구발표회, 초청강연회 등 상호교류, 차세대 바이오헬스산업 혁신인재양성을 위한 융합 트랙 교육 지원 등이다.  김용운 GC녹십자 인재경영실장은 “이번 협약을 통해 산·학 협력체계를 강화하면서 제약바이오산업 경쟁력 확보에 기여할 수 있을 것”이라며 “GC녹십자는 채용연계 프로그램을 포함해 차세대 바이오헬스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, 줄기세포 유래 엑소좀 치료제 세포주 위탁생산… 브렉소젠과 CMO 계약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958990/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958990/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T16:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120958950.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 엑소좀 치료제 전문 기업 ‘브렉소젠’과 줄기세포에서 유래한 엑소좀 치료제 세포주 위탁생산(CMO) 계약을 체결했다고 31일 밝혔다.  이번 계약에 앞서 HK이노엔과 브렉소젠은 지난 4월 관련 업무협약을 맺은 바 있다. 본 계약에 따라 HK이노엔은 브렉소젠이 개발 중인 심근경색증 치료제와 비알콜성지방간염(NASH) 치료제의 세포주 생산을 맡는다. 계약금액과 생산 규모 등은 계약 조건에 따라 공개하지 않기로 했다.  세포주 생산은 경기도 하남시 소재 HK이노엔 세포유전자치료제센터에서 담당한다. 세포주 특성 분석과 함께 균질성을 확보한 세포주를 생산할 계획이다. 세포주는 생체 밖에서 배양이 가능한 세포 집합을 말한다. 의약품으로 개발하기 위해서는 엄격한 품질관리시스템을 보유한 GMP시설이 필요하다.  HK이노엔이 생산한 세포주는 브렉소젠에 공급될 예정이다. 브렉소젠은 해당 세포주에서 나노 입자인 ‘엑소좀’을 추출해 심근경색증 치료제(BRE-M101)와 비알콜성지방간염 치료제(BRE-NA01)의 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화 ‘치악산’ 논란…제작사 “제목 바꿀 수도”, 원주시는 상경집회까지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500206</guid>
      <pubDate>2023-08-31T17:15:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831171542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477267 --&gt;다음 달 13일 개봉 예정인 영화 ‘치악산’ 제작사가 원주시의 불만 제기에 “제목을 바꿀 수도 있다”고 31일 밝혔다.&lt;br&gt;제작사인 도호 엔테테인먼트는 이날 서울 광진구 롯데시네마건대입구에서 열린 기자간담회 이후 추가 간담회를 열어 “원주시가 지난 23일 제목 변경과 영화 속 ‘치악산’ 대사 삭제 혹은 묵음 처리, SNS 상 혐오 포스터 삭제 요구의 3가지를 요구해왔다”면서 “혐오 포스터는 이미 삭제를 했고, 제목 변경도 가능하다는 입장을 이미 전달했다”고 설명했다. 다만 “영화 속 대사 삭제 혹은 묵음 처리는 현재로선 어렵다”고 밝혔다.&lt;br&gt;영화는 ‘1980년 치악산에서 열여덟 토막이 난 시체 10구가 발견됐다’는 괴담을 소재로 한 공포영화다. 온라인 일부에서 ‘국내 3대 미스터리 사건’ 등으로 돌고 있지만 사실이 아닌 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이를 토대로 제목에 ‘치악산’을 표기한 영화 개봉 소식에 원주시는 대표적 관광자원인 국립공원 치악산과 지역에 부정적 이미지를 준다고 주장했다. 23일부터 시작한 협의에서 양측은 의견을 좁히지 못했고, 결국 원주시가 27일 법원에 상영금지 가처분 신청을 냈다.&lt;br&gt;이날 기자간담회 직전에는 원주시 사회단체협의회 소속의 10여명이 찾아와 개봉 중단을 요구하는 기자회견을 열기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 성명을 통해 “있지도 않은 괴담을 영화 홍보에 이용해 포털사이트에서 ‘치악’만 검색해도 ‘토막살인’, ‘괴담’ 등의 연관 검색어가 나열된다”고 지적했다. 그러면서 “영화 시사회와 개봉을 중단하고, 제목에서 ‘치악산’ 세글자를 절대 사용하지 말라”며 “요구가 지켜지지 않으면 어떠한 조치도 불사하겠다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1477268 --&gt;문제가 점점 커지면서 개봉을 2주 남겨둔 제작사 측도 난감한 상황에 놓였다. 오 PD는 “원주시와 협의하는 도중 서로 입장이 와전된 측면이 있다”면서 “제목 변경 외 다른 요구들에 대해서는 협의를 이어갈 것”이라고 밝혔다. 원주시가 27일 제기한 상영금지 가처분 신청에 대해서는 “개봉 연기는 아직 고려하고 있지 않다. 원주시를 비롯해 강원영상위원회, 도청 등을 통해 협의하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한편 김선웅 감독은 이날 기자간담회에서 “영화를 처음 만들 때는 이렇게 구설에 오를지 몰랐다. ‘치악산 괴담’을 가지고 만든 공포 콘텐츠로 이해해주셨으면 좋겠다”고 했다. 그러면서 “만든 사람의 노고를 생각해 갈등이 원만하게 해결되길 바란다. 원주 시민들의 우려 목소리가 상생할 수 있는 방향으로 진행돼야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;앞서 김 감독이 만든 것으로 알려져 논란이 된 포스터에 대해서도 “혐오감을 느낀 분들에게 진심으로 사과 말씀을 드린다”며 고개를 숙였다. 해당 포스터는 열여덟 토막이 난 시체가 땅바닥에 널부러진 모습을 표현했다. 김 감독은 “외국 슬래셔 영화제에 출품하려고 개인적으로 포스터를 만들어 페이스북에 지인 공개로 올렸는데 확산이 됐다. 앞으로는 일절 사용하지 않겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이날 함께 참석한 주연배우 윤균상은 이번 논란에 대해 “영화를 보시면 아시겠지만, 오해가 있을 수 있다. 배우 입장에서도 제작사와 원주시가 합의를 잘 해 모두 즐겁게 즐길 수 있는 영화가 되길 원한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원불교 첫 트로트 가수 김성곤 교무가 건네는 ‘사랑의 소화제’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230831500258</guid>
      <pubDate>2023-08-31T19:53:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/31/SSC_20230831195902_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477373 --&gt;“당신은 나만의 사랑의 소화제 내 속을 뚫어줄 유일한 나만의 사랑의 소화제.”&lt;br&gt;‘전주한옥마을 휘성’으로 유튜브 조회수 113만회(31일 기준)를 찍고 MBC 마이 리틀 텔레비전 ‘보이숲코리아’에서 우승하더니 이번엔 트로트 음원을 냈다. 초록색 옷을 입고 맛깔나게 노래를 부르는 끼가 보통이 아닌데 반전은 직업이 성직자라는 점이다.&lt;br&gt;지난 28일 서울 양천구 원불교 목동교당에서 만난 김성곤(37) 교무는 “코로나19로 힘든 시기에 교도님들께 힘을 드려야겠다고 생각했는데 고령인 분들이라 트로트를 좋아하셔서 자연스럽게 부르게 됐다”고 했다. 소속 교당은 없지만 김 교무는 지난해 6월부터 일요일마다 전국 교당과 기관들을 방문해 ‘찾아가는 문화법회, 풍류로 건졌쇼’를 진행하고 있다. 레크리에이션을 진행하고 뮤지컬 넘버, 트로트를 부르다가 이벤트로 앨범을 내보자고 한 게 지난 7월 낸 ‘사랑의 소화제’로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 교무는 “어렸을 때부터 공연을 많이 하고 다녔다”고 말했다. 20대 때는 육군훈련소 종교 행사에 일요일마다 가서 1500명 앞에서 공연했고, 30대 때는 전남 완도군에 있는 청소년 수련원에 발령받아 청소년들 앞에 섰다. 엠넷 ‘너의 목소리가 보여’를 비롯해 다양한 방송에도 출연했다. 최근 공개한 ‘사랑의 소화제’ 뮤직비디오에는 가수 김장훈(60)이 우정 출연했는데 마이 리틀 텔레비전에서 인연을 맺은 게 계기가 됐다.&lt;!-- 그림 1477374 --&gt;원래는 연극영화과 진학을 생각하던 터에 원불교 교리에 반해 원광대 원불교학과에 진학해 성직자가 됐다. 김 교무는 “원불교를 우연히 알게 됐는데 하다 보니 마음공부가 매력적으로 다가왔다”면서 “단순히 연예인을 하는 삶보다는 공부하는 연예인 같은 게 막연하게 되고 싶었는데 내가 하고자 하는 공부가 마음공부인 것 같아 진학했다”고 말했다. 학부 4년, 석사 2년을 거쳤고 군대에서도 군종병으로 복무했다.&lt;br&gt;지금은 흔들림이 없지만 한때는 예술에 대한 꿈 때문에 “방황 아닌 방황을 했다”고 털어놨다. 예술에 관심이 있는데 종교를 놓고 역량을 키워야 하는지 고민이 컸다. 그런 와중에도 예술에 대한 꿈을 접지 않고 꾸준히 방송에 출연해 얼굴을 알리고 끼를 발산하며 남다른 길을 걸어왔다.&lt;!-- 그림 1477375 --&gt;원불교 성직자가 트로트 가수로 데뷔한 건 그가 처음이다. 주변에서 다들 응원하고 있지만 100년이 조금 넘는 원불교 역사에 이런 사례가 없다 보니 어려움도 많이 겪었다. 김 교무는 “청년 교도 중에도 문화예술 계통에 관심 있는 친구들이 있는데 원불교에는 시스템이 없다. 제가 잘돼서 이들을 원불교에서 도움도 받고 세상에 이익을 주는 사람으로 키울 수 있는 시스템을 만들고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;속세의 일에 마음을 뺏기면 성직자의 길을 걷기 어려울 수 있지만 김 교무는 자신의 본분을 되새겼다. 따로 레슨을 받을 정도로 노래에 대한 열정이 대단하지만 가수로서 대성하더라도 “마음의 바탕이 원불교를 만나면서 이뤄졌기 때문에” 교무직을 놓지 않겠다는 마음이 확고하다.&lt;br&gt;이를 위해 김 교무가 꺼낸 단어는 ‘평정심’, ‘평상심’이다. “관객이 많든 적든, 나를 좋아하든 안 좋아하든 마음의 동요 없이 평상심대로 노래하는 게 목표”라는 그는 “무대 오를 때나 오르지 않을 때나 마음이 한결같은지 보는 게 제 공부”라며 가수와 수행의 길을 모두 놓지 않겠다는 각오를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진짜 같은 가짜 어떻게 간파할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901016001</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:35:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013530_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477411 --&gt;진화심리학 관점에서 페이크 문제를 살펴본 책이다. 어떻게 하면 페이크를 간파할 수 있는지, 또 개인과 사회 차원에서 어떻게 대처해야 할지를 알려 주고 있다. 세상에 가짜 같은 가짜는 없다. 진짜 같아 보이려는 가짜가 있을 뿐이다. 이걸 구별하는 게 보통 일이 아니다. ‘사기의 사령관’이라고 불리는 한 거부가 실제 미국의 대통령에까지 올랐었으니 말이다.&lt;br&gt;과학의 탈을 빌려 썼을 때는 가짜를 구별하기가 더 어렵다. 일본에서 빚어진 일이다. 한 저명한 과학자가 특정 업체의 침대를 ‘휴식에 최적화된 침대’라고 소개하는 내용의 광고가 잡지에 실렸다. 근거는 알파파의 상승이었다. 자신이 침대에 누웠더니 알파파가 상승했다는 식으로 침대의 이완 효과를 광고한 것이다.&lt;br&gt;전혀 틀린 말은 아니다. 알파파는 신체가 휴식을 취할 때 나타나는 뇌파다. 문제는 알파파가 자세와 상관없이 가만히 10분 정도 심호흡만 해도 올라간다는 것이다. 굳이 침대에 눕지 않아도 그렇다. 그러니까 이 침대가 과학적 보편성을 획득하기 위해선 침대에 누워 전후 비교를 할 게 아니라 타사 침대를 일렬로 늘어놓고 같은 조건에서 실험을 해야 했다. 단순히 침대에 눕기 전후를 비교한 것으로 알파파 증진 효과 운운하는 건 과학의 신뢰를 등에 업은 페이크다. 이런 정교한 페이크에 비교하면 코로나 백신에 IC칩이 박혔다는 따위의 페이크는 거의 애교 수준이 아닐까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현대는 페이크의 시대다. 신문, 방송 등 전통 매체 외에도 인터넷 방송 등 뉴미디어가 급속히 발달하며 온갖 가짜뉴스가 난무하고 있다. 민주주의를 증진해야 할 자유로운 정보 매체가 오히려 사회질서를 해치고 있는 셈이다. 페이크 문제는 페이크에만 집중해서는 해결할 수 없다. 저자는 페이크에 맞설 방법으로 확증뿐만 아니라 반증도 살펴보기, 인과관계를 파악하는 데 신중해지기, 제품의 효과를 판단할 때는 비교·분석해 보기, 이론은 어디까지나 가설이라고 생각하기 등을 제안한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너 오늘 정상 아닌 것 같은데”… 답정너 기준이 비정상일지도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901016003</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:35:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013531_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477413 --&gt;평소와 다른 행동이나 말을 하면 주위 사람들은 “너 오늘 정상 아닌 것 같은데…”라는 말을 던지곤 한다. 평소의 모습이 정상일까, 다른 사람이 보기에 정상이 아닌 것 같은 상태가 진짜 모습일까. ‘정상’, ‘표준’이라는 것은 무엇을 의미하는 것일까.&lt;br&gt;‘정상성’이라는 기준은 인류가 시작되면서부터 사용했을 것 같지만 이 책에 따르면 사람들이 ‘정상’이라는 단어를 일상에서 쓰기 시작한 것은 200여년에 불과하다. 1801년 1월 1일 이탈리아 천문학자 주세페 피아치는 화성과 목성 사이에서 케레스 소행성이라는 새로운 별을 발견했다. 독일 천재 수학자 카를 프리드리히 가우스는 최소제곱법이라는 수학 공식을 이용해 이 별의 궤도를 정확히 예측했다. 이 과정에서 나온 것이 우리가 정규분포라고 부르는 가우스 분포다.&lt;!-- 그림 1477414 --&gt;이처럼 기하학이나 대수학에서나 사용했던 정상이라는 과학 용어를 인간과 사회에 마구잡이로 쓰기 시작한 것은 19세기 초 벨기에 통계학자 아돌프 케틀레다. 천문학자였던 그는 1830년 벨기에 혁명으로 일자리를 잃고 사회통계학자로 변신했다. 그는 천문학에서 사용하던 정규분포를 이용해 ‘신체 표준치’를 찾으려는 것을 시작으로 정상 개념을 인간과 사회 곳곳에 도입했다. 그는 평균인이 진정한 인간을 대표하는 것이며 ‘정상’이고 ‘올바른 것’이라는 생각을 확산시켰다.&lt;br&gt;케틀레가 과학적 개념을 사회에 강제로 이식시킨 뒤 정상 개념은 제국주의적 팽창과 함께 전 세계로 퍼져 나갔다. 19세기 말부터 사람들은 신체는 물론 정신건강, 성생활, 감정 문제, 아이의 양육법, 문제행동 등 인간의 모든 삶을 ‘표준화’해 정상과 비정상으로 나누기 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘정상’ 단어 사용 불과 200여년&lt;br/&gt;기하학·대수학에서 쓰던 용어&lt;br/&gt;‘신체 표준치’ 찾으려던 케틀레 &lt;br/&gt;평균이 올바르다는 생각 확산&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;유럽·북미 백인 男 기준이 문제&lt;br/&gt;내가 믿는 정상 강요하면 폭력&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;문제는 정상이라는 개념이 유럽과 북미 중심의 백인 남성 중산층을 중심으로 한다는 점이다. 이렇듯 정상은 통계에서 잘못된 모집단 설정을 하고 있기 때문에 갖가지 문제가 발생했다고 저자는 지적한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사례는 멀리서 찾지 않아도 된다. 코로나19 백신 부작용이 남성보다는 여성에게서 많이 나타났다는 연구 결과들이 있었는데 이는 남성과 여성의 다른 면역반응을 고려하지 않고 남성을 기준으로 삼은 ‘정량’의 백신을 같게 접종했기 때문이다. 졸피뎀으로 알려진 앰비엔이 수면 보조제로 2007년 미국 시장에서 판매되기 시작했다가 퇴출당한 것도 마찬가지 이유다.&lt;br&gt;지금까지 평균과 정상성에 대해 문제를 제기한 책은 많이 있었지만 이것처럼 그 근원을 파헤친 책은 찾아보기 어렵다. 저자는 의학사(史) 연구자인 자신이 이렇게 정상성이라는 문제에 천착한 것을 10~20대 때 튀는 행동으로 따돌림을 당하며 주류에게서 항상 배척받았던 경험 때문이라고 고백하기도 한다.&lt;br&gt;저자는 정상과 평균을 다양한 차이를 보여 주는 하나의 기준이 아니라 반드시 달성해야 하는 목표이자 성취해야 할 이상향으로 받아들이기 때문에 문제라고 지적한다.&lt;br&gt;의학적으로는 정상이라는 기준이 필요한 것은 사실이다. 그렇지만 나 또는 우리가 이야기하는 것이 ‘정상’이라고 굳게 믿고 타인에게 강요한다면 그것은 또 다른 폭력 행위다. 한 사회가 특정 기준을 정해 놓고 그것만이 정상이라고 강조하며 따를 것을 강요한다면 그 사회야말로 표준편차를 벗어난 비정상적 사회라는 것을 이 책을 읽고 나면 깨닫게 될 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반성의 상징들, 그렇게 과거를 되새기는 베를린[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901016002</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:35:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477412 --&gt;독일 베를린 그루네발트역 입구에는 크고 긴 바위에 불규칙적으로 구멍이 뚫린 것처럼 보이는 조각물이 있다. 1941년 10월 18일 1000명이 넘는 유대인을 실은 열차가 처음 강제수용소로 향했다. 바로 그루네발트역 17번 선로에서. 조형물은 강제수용소로 끌려가던 사람의 행렬을 형상화한 것으로 첫 열차가 떠난 지 50년째 되는 1991년 제막됐다.&lt;br&gt;나치 독일의 심장부였던 베를린은 이렇듯 반성과 성찰의 상징들로 가득 차 있다. 어쩌면 독일이 세계에 안긴 상처를 헤집는 이런 상징물들을 곳곳에 설치해 놓은 이유는 아픈 기억을 잊지 않고 일상에서 받아들이며 보다 나은 내일을 만들기 위해 노력하라는 메시지를 되새기려 함이 아닐까.&lt;br&gt;책장을 넘길 때마다 만나는 글과 사진은 ‘역사를 잊은 민족에게는 미래가 없다’는 말을 자연스럽게 떠올리게 한다. 가해자이면서 피해자인 것처럼 행동하는 이웃 나라 일본과 그런 태도를 지켜만 보는 요즘 한국과 대비되면서 우리에게 어떤 미래가 기다리고 있을지 생각이 많아진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>OTT 분야별 TOP5</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901018001</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:35:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477420 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>욕망과 규제의 충돌…디지털 화폐 앞날은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901017001</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:35:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477421 --&gt;개인이 디지털 화폐를 발행하고 유통도 할 수 있는 시대다. 2008년 ‘탈중앙’을 외치며 세상에 나온 비트코인을 시작으로 은행 시스템 밖에서 운영되는 이른바 ‘지하금융’도 점점 확대된다. 이를 규제의 영역으로 다시 끌어오기 위해 정부와 중앙은행이 중앙은행디지털화폐(CBDC) 개발에 박차를 가하고 있다.&lt;br&gt;국제통화기금(IMF)과 브루킹스연구소 등에서 일했던 저자는 책에서 암호화폐로 대표되는 ‘핀테크 혁명’ 이후 각국 정부와 중앙은행이 펼친 정책, 거대 기업이 이 흐름을 주도하고자 했던 과정 등을 조목조목 설명한다. 핀테크로 도약을 꿈꾸는 개발도상국, 비트코인의 의미와 위험, 달러와 디지털 위안화의 기축통화 경쟁까지 금융의 미래에 관한 이야기를 담았다.&lt;br&gt;2008년 금융위기 당시 비트코인이 등장했지만 적절한 규제가 없는 탓에 불법이 판을 치고 있다. 해킹으로 수백만 달러에 달하는 암호화폐가 갑자기 사라지는 일이 일어나고, 일론 머스크의 말 한마디에 도지코인의 시가총액이 뛰고 폭락하는 등 사건·사고가 끊이지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부가 보장하는 디지털 화폐인 CBDC는 어떨까. 중국이 먼저 이 분야에 뛰어든 데는 세계 1위 통화국의 자리를 차지하려는 야망과 국가에서 이를 통제하려는 욕망이 도사리고 있다. 미국 역시 이에 맞서고 있으나 코로나19 이후 경제가 흔들리면서 불안한 모습을 보인다. 이에 따라 ‘디지털 화폐 혁명은 아직 멀었다’는 평가가 뒤따른다.&lt;br&gt;저자는 디지털 화폐의 여러 위험성을 경고하면서도 결국엔 미래의 주류가 될 것이라고 주장한다. 다만 원서가 출간된 2021년에는 비트코인이 원화로 8000만원을 넘는 등 비교적 상황이 좋았다. 루나코인, 코인 거래소 FTX 사태가 이후에 일어난 걸 고려하면 다소 늦은 감이 있다. 디지털 화폐에 대한 내용을 두루 담은 개념서로 읽는 게 좋겠다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다양한 음식과 맛, 쌓이는 추억…아이도 부모도 그렇게 성장한다[웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901018002</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:35:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013545_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477424 --&gt;지루한 장마, 숨 막히는 폭염, 거기에 무섭게 우리를 위협하던 태풍까지 지나가고 이제 가을이 성큼 다가와 있다. 누구에게나 아쉬웠던 방학과 휴가 기간이 끝나고 학교로, 직장으로 돌아가고 있는 이때 일상의 고단함을 위로하고 주변을 돌아볼 수 있는 계기를 마련해 주는 작품 한 편이 있다. 카카오웹툰에서 연재하는, 음식을 소재로 가족들과의 일상을 담아낸 ‘오무라이스 잼잼’(글·그림 조경규)이다.&lt;br&gt;●‘우리 가족의 먹고사는 얘기’&lt;br&gt;우리는 살아가면서 수많은 음식을 만나고 먹는다. 어린 시절, 부모님이 직접 해 주신 집밥부터, 동네 구멍가게에서 용돈으로 사 먹었던 여러 가지 간식들, 그리고 도시락 혹은 급식들, 특별한 날 가족과 함께했던 외식의 순간들, 성인이 되고 설레는 마음으로 먹어 봤던 첫 술, 여행지에서 만난 낯선 음식들…. 이런 다양한 음식들을 맛보면서 하루하루 생명을 이어 가며, 우리는 그렇게 차곡차곡 일상을 쌓아 나간다. ‘오무라이스 잼잼’은 바로 이 순간들을 같이하는 가족의 이야기를 작가만의 시선으로 잘 담아내고 있다. ‘한마디로 요약하자면 우리 가족의 먹고사는 얘기’라고 작가의 말로 연재를 시작한 만큼 모든 작품에는 작가의 ‘가족과 함께 살아가는 이야기’가 귀엽고 사랑스러운 그림체로 예쁘게 담겨 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작가가 시즌1의 1화에서 밝힌 대로, 이 작품에 등장하는 모든 음식은 ‘그 자체 이름과 모양’으로 매회 소개된다. 디자인을 전공한 작가의 음식 일러스트는 음식 사진과는 또 다른 매력을 우리에게 선사하며 독자들의 식욕을 한없이 자극한다. 외국 현지에서만 맛볼 수 있는 특별한 음식부터, 지금 당장 편의점에 달려가 먹어볼 수 있는 소소한 간식까지, 매회 주제로 선정된 음식이 등장하고 그 음식을 먹는 과정에서 가족이 겪는 독특한 이야기를 곁들인다. 그래서 ‘오무라이스 잼잼’은 음식의 역사와 맛에 관한 다양한 정보를 담은 웹툰이기도 하고, 가족의 일상을 담은 일기이기도 하며, 작가와 그의 가족의 성장을 담은 수필이기도 하다.&lt;br&gt;●올해로 어느덧 연재 14년째&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가 조경규의 딸 은영이가 4살, 아들 준영이가 3살일 때 시즌1 연재를 시작한 이 작품은 올해로 어느덧 시즌 14로 접어들었다. ‘백설공주의 독 사과’ 이야기를 그림책으로 보고, 사과를 먹을 때마다 쓰러지는 시늉을 하던 그의 아이들은, 14년 동안 어느덧 훌쩍 커 버려 고등학생과 중학생이 됐다. 긴 세월을 같이 달려온 독자들은 아이들의 성장에 놀라워하기도 하고, 자신들도 어느덧 부모가 됐음을 댓글을 통해 알리기도 한다. 독자들의 변화뿐일까. 긴 세월 동안 다음웹툰은 카카오웹툰으로 바뀌었고, 월·목 주 2회 연재였던 작품은 주 1회 화요일 연재로 바뀌었으며, 시즌별로 출간되는 책은 13권이 넘게 나왔다.&lt;br&gt;누구에게나 시간은 흐른다. 나의 시간뿐만 아니라, 함께 밥을 먹고 살아가는 가족의 시간도 같이 흘러간다. 우리가 함께 하는 시간, 그것을 잘 보내는 것이 가장 가치 있는 순간임을 알려 주는 ‘오무라이스 잼잼’을 다 같이 만나 보자. 아마 가족 모두의 손에서 스마트폰을 내려놓고, 눈을 마주치며, 먹고 마시며, 울고 웃는 서로의 모습을 보다 소중하게 볼 수 있을 것이다.&lt;!-- 그림 1387096 --&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901016004</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:35:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013535_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477416 --&gt;&lt;b&gt;혐오하는 민주주의(박상훈 지음, 후마니타스) &lt;/b&gt;정치를 활기차게 만들지만 한편으론 곪게 만드는 강성 지지자 ‘팬덤’은 누구이며, 어떻게 등장했고, 무엇이 문제인지 따라간다. 저자는 팬덤 정치의 핵심으로 ‘혐오로 작동하는 민주주의’를 꼽는다. 쫓아내고 절연해야 할 것은 팬덤 정치가들이라 강조하고, 정당들의 변화를 촉구한다. 324쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1477418 --&gt;&lt;b&gt;남북 전략문화와 북한 핵 가스라이팅(김문경 지음, 북랩)&lt;/b&gt; 배고파 죽을지언정 핵은 포기하지 않는 북한. 저자는 본성과 신념이 쌓인 국가가 신화를 창조하고, 이 신화가 전설이 되면서 전략문화를 형성한다고 설명한다. 핵을 앞세운 북한의 ‘가스라이팅’ 전략에 맞서 대북정책에 대한 인식부터 바꾸고 남북 관계를 재정립하자고 강조한다. 388쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1477419 --&gt;&lt;b&gt;한정판의 심리학(민디 와인스타인 지음, 도지영 옮김, 미래의창) &lt;/b&gt;구하기 힘들수록 더 가지고 싶고, 없어지기 전에 사고 싶은 법이다. 저자는 희소한 자원을 두고 경쟁했던 인류의 본능에서 기반한 희소성 마케팅 활용법을 소개한다. 타깃과 제품의 특성을 고려하지 않은 채 인위적으로 희소성을 만들면 실패한다고 조언한다. 292쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1477422 --&gt;&lt;b&gt;제복과 수갑(김형중 지음, 문학과지성사)&lt;/b&gt; 전쟁의 상흔이 고스란히 남아 있는 1960년대부터 기형적인 성장을 일군 1970년대 한국소설을 중심으로 개발독재, 군사독재, 급속 근대화가 이뤄졌던 배경과 병폐를 짚어 낸다. 개인을 국가 질서에 편입시키기 위해 과거보다 더 교묘한 길들이기를 하고 있다는 푸코의 ‘권력이론’으로 한국을 돌아본다. 288쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1477423 --&gt;&lt;b&gt;고독한 밤에 호루라기를 불어라(이응준 지음, 민음사)&lt;/b&gt; 소설, 시, 비평까지 두루 쓰는 저자의 산문집. 2016~2017년 문학잡지 ‘릿터’에 연재한 글과 2018~2022년 민음사 블로그에 실었던 글들을 엮었다. 작가로 사는 삶, 소소한 생활, 인생의 의미 등을 부드러우면서 단단한 글로 빚어냈다. 사소한 것들에 대한 진중한 시선이 돋보인다. 352쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1477426 --&gt;&lt;b&gt;디어 마이 버디(장은진 지음, 자음과모음) &lt;/b&gt;어느 날 갑자기 해일이 들이닥쳐 도시가 사라진다. 아홉 살 때부터 스쿠버다이빙을 해 온 주인공 세호는 샘 아저씨와 함께 매일 잠수하며 사람들의 목숨을 구하고, 모두 가족처럼 지낸다. 그러다 두 번째 해일의 징조가 보이기 시작한다. 세호를 통해 연대 그리고 이를 통한 성장을 이야기하는 소설. 200쪽. 1만 3500원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구두 닦다 끌려간 섬…용기 내 절망 떨쳤지[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901017002</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:35:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013538_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477429 --&gt;가족들이 바닷가로 놀러 간 날 할아버지는 손녀인 시은에게 “이 할애비가 저런 바다를 헤엄쳐 와서 살았단다”라고 말한다. 시은은 할아버지가 수영 선수인 줄로만 알았는데, 그게 아니었다. 할아버지는 열 살 당시 겪었던 일들을 시은에게 어렵사리 털어놓는다.&lt;br&gt;책은 60년 동안 고통스러운 기억을 짊어지고 살아온 할아버지 이야기를 통해 ‘선감학원’의 만행을 조명한다.&lt;br&gt;당시 할아버지는 길거리에서 구두를 닦고 있다가 경찰에게 붙들려 경기도 안산에 있는 선감도로 보내진다. 외딴섬에 있던 부랑아 수용소에서 어린아이들은 강제로 일을 해야 했다. 무수한 폭력이 이어졌다. 먹을 것이 없어 굶는 일도 다반사였다. 수많은 아이가 죽었지만 집계조차 제대로 되지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책은 선감학원의 끔찍한 일들을 알려 주는 것에서 한발 나아가 현재 아이들이 겪는 문제와 연결해 생각할 거리를 던진다. 몸과 마음이 상처투성이였지만 할아버지는 자신보다 세 살 많은 형 ‘바이킹’을 만나 희망을 키운다. 바이킹은 그와 함께 탈출하기 위해 수영을 가르치고, 용기 내는 법을 알려 준다. 시은은 할아버지의 이야기를 듣고 왕따당하는 반 친구 푸름이를 떠올린다. 어릴 적엔 친했지만 자기에게도 피해가 올까 봐 시은은 그동안 푸름이를 외면해 왔다. “친절한 편에 서야 한다”는 할아버지의 말을 들은 뒤 어렵사리 용기를 낸다.&lt;br&gt;잊혀선 안 되는 어두운 시대를 실감나는 이야기와 부드러운 그림으로 담아냈다. 이런 일이 더는 일어나선 안 된다는 것을, 그리고 이를 이겨 내려면 용기를 내야 한다는 사실을 어린이들에게 알려 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몽골 방문 교황 앞에서, 임형주 식전행사 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901022003</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:35:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477433 --&gt;팝페라테너 임형주(37)가 몽골을 방문하는 프란치스코(87) 교황 앞에서 노래한다.&lt;br&gt;소속사 디지엔콤은 임형주가 오는 3일 교황의 몽골 공식 사목방문 집전미사 식전행사에서 공연한다고 31일 전했다.&lt;br&gt;임형주는 현지시간 오후 4시 몽골 울란바토르의 스텝 아레나 경기장에서 ‘아베 마리아’(Ave Maria), ‘유 레이즈 미 업’(You Raise Me Up), ‘생명의 양식’(Panis Angelicus)을 부를 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘대건 안드레아’가 세례명인 임형주는 독실한 가톨릭 신자로 알려져 있다. 2021년부터 가톨릭평화방송(CPBC) 라디오 프로그램 ‘임형주의 너에게 주는 노래’의 DJ로도 활동하고 있다. 지난 6월에는 살레시오수녀회가 몽골에 건립을 추진 중인 노밍요스 중등학교의 명예교장으로 위촉됐다.&lt;br&gt;역대 교황 중 몽골 방문은 프란치스코 교황이 처음이다. 사목방문 표어는 ‘함께 희망하기’로 정했다. 몽골은 인구 330여만명 중 가톨릭 신자는 1450명 정도로, 울란바토르 지목구장은 조르조 마렌고(47·이탈리아) 추기경이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허상의 픽셀 세계 헤매는 ‘나’…기억의 벽 더듬어 찾아낸 ‘너’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901017003</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:35:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477417 --&gt;서이제 소설 속 인물들은 손에 그러쥘 수 있는 실체로 존재하기보다 정보와 이미지로 여기저기 편재해 있는 ‘너’를 기억하고 소환한다. ‘있음’과 ‘없음’ 사이에서 수없이 깜빡거리는 모호한 존재들에 조금이라도 더 가까이 가닿으려는 노력은 자꾸만 미끄러지고 무력해진다.&lt;!-- 그림 1477432 --&gt;주식 투자도 창업도 실패한 백수 ‘나’는 돌연 집안 행사에 발길을 끊더니 아이돌 멤버 윤일호가 된 사촌형 재호를 포털사이트와 기사 댓글, 유튜브 등으로 재구성한다. 그렇게 ‘덕질’을 거듭할수록 ‘나’에게 재호는 은하 너머의 별처럼 닿을 수 없는 먼 존재로, 디지털 세계에 파편화된 정체성으로 뭉쳐진 생경한 인물로 더 아득해지기만 한다.(‘#바보상자스타’)&lt;br&gt;‘나’는 아무도 기다리지 않으면서 기다린다. 낮은 해상도의 픽셀로만 떠오르는 두 사람을 끊임없이 떠올리고 언급한다. 한 명은 어린 시절 동생이 되었다가 파양돼 서로에게 ‘존재하지 않는 사람’이 되고만 아이. 다른 한 명은 트위터로만 알고 지내며 속내를 털어놨으나 계정이 삭제된 뒤 자취를 감춘 ‘너’다.(‘낮은 해상도로부터’)&lt;!-- 그림 1477435 --&gt;이렇게 사라지는 존재들을 더듬어 찾고, 놓치는 인물들의 이야기는 역설적으로 사람을 사람답게 만드는 것, 삶을 삶답게 만드는 것이 무엇인지에 대해 깊숙한 질문을 던진다. “‘내면, 기억, 애정’이야말로 우리가 정보기술 패러다임 속에서, 무한히 가공되며 확장되는 네트워크 속에서 길을 잃지 않기 위해 챙겨야 할 방향임을 알려 주는 것 같다”는 평(박혜진 평론가)이 그 답으로 들린다.&lt;br&gt;2018년 ‘문학과사회’ 신인문학상을 받으며 등단한 작가는 솔깃하게 하는 문장, 다채로운 소설 형식 실험 등으로 짧은 기간 젊은작가상(2회), 김만중문학상, 이상문학상 우수상 등을 수상하며 주목받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 번째 소설집 속 단편 아홉 편은 스마트폰, 노트북, 패드 액정 위를 종일 분주히 오가며 일희일비하고 관계를 맺는 지금 우리 일상의 양상들을 정확하게 복기해 낸다. 온라인스토어 속 장바구니를 끊임없이 채워 넣으며 청춘의 허기를 달래는가 하면(‘위시리스트♥’), 유튜브 알고리즘이 이끄는 대로 저항 없이 따라가고, 타인과의 연대를 형성할 유일한 끈이 넷플릭스 계정임을 깨닫기도 한다(‘#바보상자스타’).&lt;br&gt;이야기들은 작가가 디지털과 복제 기술에 깊은 관심을 가진 시기에 쓰인 것이다. “소설은 내게 그림을 그리는 일이나 촬영을 하는 일과 다르지 않다”는 작가는 “디지털은 조작과 변형이 가능하고 허상이 또 하나의 진실로 이해되는 세계로, 현재 내가 그런 세계를 살아가고 있다는 사실을 인지하는 것이 중요했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대학에서 영화를 전공한 작가의 이력을 감안하면 이야기마다 자유분방하게 끼어드는 다양한 형식의 텍스트 실험을 눈여겨보게 된다. 단어의 배열로 인물의 얼굴, 풍광을 형상화하는가 하면, 아귀다툼 같은 댓글창 등 인터넷 화면을 옮겨온 듯한 텍스트도 뿌려 놓는다. 군데군데 전략적으로 배치한 이미지와 기호들은 어떤 독자에겐 집중을 흩트리는 요소일 수 있겠지만, 어떤 독자에겐 감칠맛을 더해 줄 수도 있겠다. 이렇게 ‘읽는 행위’를 ‘보는 행위’로 순간순간 전환시키는 장치들은 서사에 더해 형식까지 동시대를 더 선명하게 그려 내려는 시도로 흥미롭게 읽힌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어둠 속에, 기적 속에… 악이 있었다[OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901018003</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477428 --&gt;무더위가 기승을 부렸던 올여름이 어느덧 막바지를 향하고 있다. 이에 맞춰 공포 시리즈 두 편을 소개하기 전, 등골이 오싹해지는 소식 하나를 전하고자 한다. 최근 극심한 이상기후의 원인인 지구온난화로 인해 지구는 계속 더워질 것이고, 이 때문에 올해 여름이 앞으로 겪을 여름 중 가장 시원할 것이라고 한다. 오늘 소개할 두 작품은 이 소식보다 더 큰 충격과 섬뜩함을 자아낸다.&lt;br&gt;먼저 티빙 파라마운트+관이 자랑하는 화제의 공포 시리즈 ‘프롬’을 만나 보자. 영어 전치사 ‘프롬’(from) 하면 가장 먼저 떠오르는 문장이 있을 것이다. ‘Where are you from?’(어디 출신입니까?)이라는 문장은 작품의 골격을 이루는 핵심이 된다. 극의 배경이 되는 한 마을로 미국 전역의 사람들이 영문도 모른 채 모이게 된다. 이들이 이룬 공동체에는 한 가지 중요한 규칙이 있다. 해가 지면 무조건 집에 들어가 나오지 말아야 하고 집에서는 문과 창문을 절대 열어서는 안 된다.&lt;br&gt;열린 공간이 하나라도 있을 경우 인간의 형상을 한 괴물들이 목숨을 앗아가기 때문이다. 똑같은 장소에서 길을 잃은 뒤 정체를 알 수 없는 곳에 갇힌 사람들은 처음에는 속수무책으로 괴물들의 먹잇감이 된다. 보안관 보이드를 중심으로 안전한 울타리를 확보하는 데 성공하지만 괴물들은 인간 내면의 가장 약한 곳을 자극한다. 아이는 동심을, 어른은 외로움을 자극해 문을 열게 만든다. 이 때문에 마을을 벗어나지 않고서는 공포에서 도망갈 수 없음을 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기에 미스터리를 통해 추리의 묘미를 더했다. 이 핵심 역시 ‘프롬’이다. 다양한 연령대와 직업군이 모였다는 점은 우연이 아닌 운명처럼 누군가 마을을 이룰 구성원들을 선택했다는 인상을 준다. 원하는 것이 있으면 알아서 나오는 숲, 정체를 알 수 없는 괴물 등 그 시발점을 찾아야 풀리는 궁금증을 통해 흥미를 자극한다.&lt;!-- 그림 1477436 --&gt;‘프롬’이 어둠으로 대변할 수 있는 악에 빠진 이들의 공포를 다루었다면, 넷플릭스 시리즈 ‘어둠 속의 미사’는 회색과도 같은 선과 악, 그사이의 경계를 통해 두려움을 유발해 낸다. 영화 ‘곡성’ 속 대사인 “신의 존재는 믿으면서 왜 악마의 존재는 믿지 않는가”를 기억하는가? 우리는 좋은 일이 있을 때는 신의 은총이라며 기뻐하지만 나쁜 일을 겪을 때는 악마의 저주를 생각하지 않는다. 그저 성장을 위해 부여된 시련이라 여기며 악마의 존재 자체를 부정한다.&lt;br&gt;건실한 청년 라일리는 음주운전이라는 한 순간의 실수로 사람을 죽이고 감옥에 간다. 타인의 인생을 망쳤다는 죄책감에 피해자의 망령에 시달리던 그는 출소 후 고향으로 돌아온다. 그는 연로한 존 대신 마을에 새로 온 젊은 신부 폴이 행하는 기적을 본다. 앉은뱅이를 일으키고 노인을 회춘하게 만들자 신도들은 예수의 재림이라도 본 듯 경의를 표한다. 하나 라일리는 경제적으로 빈곤한 마을에 도움이 되지 않는 부를 축적한 성당에 반감을 표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작품은 존을 통해 우리가 시련을 마주했을 때 느끼는 은총 또는 저주의 갈등을 공포로 표현한다. 그는 악마의 형상을 한 천사의 피를 얻어 젊음을 얻었다. 그리고 마치 뱀파이어처럼 햇빛을 두려워하고 피를 탐하게 된다. 마을로 돌아온 그는 폴이라는 새로운 이름을 내세우며 그 피로 기적을 행한다. 그는 ‘내 살을 먹고 피를 마시는 자는 영생을 가졌다’는 성경 요한계시록의 말씀을 통해 신의 선택이라고 주장하지만 살인을 반복하며 의문을 자아낸다.&lt;br&gt;폴처럼 천사의 피를 마시고 죄책감이 사라진 라일리의 모습은 회개를 핑계로 불안과 두려움에서 벗어나 스스로 죄를 씻었다고 안도하는 종교적 맹신을 통해 심리적인 공포를 느끼게 한다. ‘힐 하우스의 유령’으로 넷플릭스 명품 호러 시리즈 창작에 앞장선 마이크 플래너건 감독이 연출한 이 7일간의 이야기가 악마의 저주인지 아니면 ‘창세기’에 등장한 천지창조의 기적인지 직접 확인해 보길 바란다.&lt;!-- 그림 1451291 --&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“평상심대로 노래… 수행·가수 길 함께”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901022005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901022005</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:36:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477438 --&gt;“당신은 나만의 사랑의 소화제, 내 속을 뚫어줄 유일한 나만의 사랑의 소화제.”&lt;br&gt;‘전주한옥마을 휘성’으로 유튜브 조회수 113만회를 찍고 MBC 마이 리틀 텔레비전 ‘보이숲코리아’에서 우승하더니 이번엔 트로트 음원을 냈다. 초록색 옷을 입고 맛깔나게 노래를 부르는 끼가 보통이 아닌데 반전은 직업이 성직자라는 점이다.&lt;br&gt;서울 양천구 원불교 목동교당에서 만난 김성곤(37) 교무는 “코로나19로 힘든 시기에 교도님들께 힘을 드려야겠다고 생각했는데, 고령인 분들이라 트로트를 좋아하셔서 자연스럽게 부르게 됐다”고 했다. 그는 지난해부터 일요일마다 ‘찾아가는 문화법회, 풍류로 건졌쇼’를 진행하면서 전국 교당과 기관들에서 많은 교도를 만났다. 이벤트로 앨범을 내보자고 한 게 지난 7월 낸 ‘사랑의 소화제’로 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연극영화과 진학을 생각하던 터에 마음공부라는 원불교 교리에 반해 원광대 원불교학과에 진학해 성직자가 됐다. 예술에 대한 꿈도 접지 않고 꾸준히 방송에 출연해 얼굴을 알리고 끼를 발산하며 남다른 길을 걸어 왔다.&lt;br&gt;원불교 성직자가 트로트 가수로 데뷔한 건 그가 처음이다. 주변에서 다들 응원하고 있지만 이런 사례가 없다 보니 어려움도 많이 겪었다. 김 교무는 “청년 교도 중에도 문화예술 계통에 관심 있는 친구들이 있는데 원불교에는 시스템이 없다. 제가 잘돼서 이들을 원불교에서 도움도 받고 세상에 이익을 주는 사람으로 키울 수 있는 시스템을 만들고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;속세의 일에 마음을 뺏기면 성직자의 길을 걷기 어려울 수 있지만 김 교무는 자신의 본분을 되새겼다. “관객이 많든 적든, 나를 좋아하든 안 좋아하든 마음의 동요 없이 평상심대로 노래하는 게 목표”라는 그는 “무대 오를 때나 오르지 않을 때나 마음이 한결같은지 보는 게 제 공부”라며 가수와 수행의 길을 모두 놓지 않겠다는 각오를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘푸른 기와’에도 가을이 깃드네…미술관 품은 한옥, 운치를 더하네[권다현의 童行(동행)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901014001</guid>
      <pubDate>2023-09-01T01:37:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901013534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;덥다는 말이 부족하게 느껴질 만큼 더웠다. 유치원에서 돌아오면 동네 친구들과 놀이터에서 한참 뛰어노는 게 즐거움 중 하나였는데, 햇빛에 잔뜩 달궈진 놀이기구에 아이마저 두 손을 들었다. 여행을 가도 마찬가지였다. 하루 종일 아스팔트 위에서 자라는 아이를 위해 한두 시간쯤 흙길을 함께 걷곤 했는데, 그 애틋한 마음마저 잊게 할 만큼 올여름은 무더웠다. 그래도 절기의 힘은 여전하다. 더위의 끝을 알리는 처서(處暑)가 지나고 하얀 이슬이 맺힌다는 백로(白露)가 곧이다. 기세가 한풀 꺾인 더위에 이제는 좀 덤벼볼 만하다. 이맘때 아이와 걷기 좋은 길이 있다. 숲은 상쾌하고 흙은 부드러우며 호수는 청량하다. 이름도 장대한 충북 청주의 청남대 ‘대통령길’이다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1477430 --&gt;청남대는 역대 가장 많은 대통령이, 가장 자주 이용했던 별장이다. 전두환 전 대통령을 시작으로 노태우, 김영삼, 김대중, 노무현 등 다섯 명의 대통령이 여름휴가와 명절 휴가 등을 이곳에서 보냈다. 개방 후에도 이명박 전 대통령과 윤석열 대통령이 방문했다. 이곳을 별장으로 사용한 다섯 대통령은 1년에 4~5회, 많게는 7~8회 찾아와 20여년간 총 88회, 471일을 청남대에서 지냈다. 횟수로 따지면 김영삼 전 대통령이 28회로 가장 많았고 노태우 전 대통령은 일수로 가장 오랜 128일을 머물렀다.&lt;br&gt;앞서 강원도 고성의 이승만 별장과 경남 거제 저도 해상별장을 다녀왔던 아이는 그와 비슷한 규모를 예상했던 모양이다. “엄마 여기 별장 맞아요? 궁궐보다 큰 것 같은데요?” 그도 그럴 것이 청남대는 총면적 1.8㎢, 약 55만평에 이른다. 여의도 면적의 3분의2에 해당하는 규모다. 청남대로 진입하는 데도 수분이 소요된다. 우뚝 솟은 나무들이 늘어선 도로는 공간이 지닌 위엄을 설명하기에 부족함이 없다. 대통령이 머물던 곳이었으니 국가 1급 경호시설이었고, 우리가 지나온 길을 따라 사중의 경계 철책이 설치돼 삼엄한 경비가 이뤄졌다고 한다.&lt;!-- 그림 1477440 --&gt;●궁궐 같은 면적·도로마저 ‘위엄’ 가득&lt;br&gt;청남대를 방문한 관람객들은 제일 먼저 본관을 만나게 된다. 지상 2층, 지하 1층 건물로 1층에는 회의실과 접견실, 거실 등이 마련돼 있다. 손님을 맞거나 업무를 보고할 때 사용했던 접견실에는 등받이에 봉황과 무궁화가 그려진 의자가 있다. 봉황은 대통령, 무궁화는 영부인 전용이었다고 한다. 하얀 대리석 바닥이 고급스러운 거실에선 통유리 너머 정원을 눈에 담을 수 있다. 빼어난 전망 때문인지 김영삼 전 대통령은 이곳을 만찬 장소로 즐겨 사용했단다. 제5·6공화국 시절 거실 모습을 담은 사진도 전시돼 눈길을 끈다. 사진 한쪽에 KBS1, KBS2, MBC를 동시에 확인할 수 있도록 제작된 텔레비전이 인상적이다.&lt;!-- 그림 1477452 --&gt;●대통령 침실·접견실까지 호기심 충족&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2층은 대통령과 가족들 전용공간이다. 아이도 이전에 방문했던 대통령 별장에서는 보지 못했던 내밀한 공간을 흥미롭게 들여다보았다. 청남대 개방 초기, 이곳 침실에 딸린 욕실에 관람객들의 관심이 모아졌다. 1988년 제5공화국 청문회 당시 한 국회의원이 “청남대 대통령 목욕탕이 금으로 돼 있다”고 말했는데, 이를 확인하기 위해 국회의원들이 직접 방문한 것이 당시 큰 화제였기 때문이다.&lt;br&gt;침실 옆에는 커다란 집무용 책상이 마련돼 있는데, 그 유명한 ‘청남대 구상’의 배경이 이곳 아니었을까 싶다. 청남대 구상은 대통령이 이곳에 머무는 동안 새로운 정국을 구상하거나 중요한 결단을 내리는 경우가 잦아서 생긴 정치용어다. “별장에서도 일을 해야 하다니 꼭 여행 갔을 때 엄마 같아요.” 여행을 업으로 하다 보니 나 역시 숙소에서 원고를 쓰거나 감상을 다듬는 경우가 종종 있었다. 아이의 눈에는 그런 엄마가 안쓰러웠던 모양이다. 그 마음이 고마워 슬쩍 녀석을 품에 안았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 대통령과 가족들이 식사와 차를 즐기며 담소를 나누던 식당이 나타났다. 안내판에는 2003년 4월 18일, 노무현 전 대통령이 여기서 가족들과 함께 아침 식사를 했다고 적혀 있다. 이날은 청남대 소유권을 충북도로 이관한 날이다. 청남대 본관에 걸린 모든 달력이 2003년 4월에, 모든 시계가 10시에 맞춰져 있는 것도 이 순간을 기념하기 위해서다. 청남대 개방은 노무현 전 대통령의 선거공약이었고, 지역민들의 오랜 바람이기도 했다. “대통령이 되면 이렇게 큰 별장이 생기는 거예요?” 부러워했던 아이도 “혼자 멋진 별장을 쓰고 싶었을 텐데 우리도 구경할 수 있게 해 주다니 참 고마운 일이네요”라며 제법 의젓하게 평을 전한다. 식당 건너에는 대통령 전용 이발소와 영부인 전용 미용실, 가족 거실, 자녀들을 위한 침실 등이 자리한다.&lt;!-- 그림 1477459 --&gt;●울창한 숲·야생화 만발한 대통령길&lt;br&gt;본관을 빠져나와 정원으로 향했다. 1988년 서울올림픽을 마치고 후안 안토니오 사마란치 국제올림픽위원회(IOC) 위원장과 위원들을 초대해 오찬 연회를 가졌던 장소이기도 하다. 정원 규모에 비해 분수대가 낮고 위치 또한 본관 쪽에 치우쳐 있는데, 이는 로비에서 창밖으로 보이는 풍경을 우선했기 때문이라고 한다. 정원 왼쪽에 심어진 모과나무는 청남대에 있는 나무 중 가장 오래된 것으로, 수령이 230여년에 이른다. 앞서 언급했던 5공 청문회에서 1억원짜리 나무로 오해받았던 주인공이다.&lt;br&gt;이제 우리는 대통령길로 접어들었다. 원래 이 길은 2011년 청남대를 거쳐 간 대통령들의 이름을 딴 5개 코스, 총 8㎞의 산책길로 조성됐고 2013년 이명박 전 대통령길이 추가됐다. 그러나 일부 부정적인 평가를 받는 대통령을 기념하는 것에 대한 비난 여론이 거셌다. 이에 최근 개별 코스명을 ‘오각정길’, ‘호반길’, ‘솔바람길’, ‘민주화의 길’, ‘화합의 길’, ‘통일의 길’로 바꾸고 이들을 묶어서 대통령길로 명명했다.&lt;br&gt;아이와 함께 걷기에는 오각정길이 적당하다. 본관 정원에서 바로 이어지고 총길이도 1.5㎞로 부담이 없다. 울창한 숲과 야생화가 만발한 길을 따라 걷다 보면 청남대 제1경으로 꼽히는 오각정이 모습을 드러낸다. 해발 104m에 위치한 무궁화 모양의 오각형 정자로 낮에는 평화로운 호수와 푸른 숲을, 밤에는 휘영청 밝은 달을 감상하던 장소다. 안내판에는 오각정에 오른 역대 대통령 가족의 모습을 담은 사진도 함께 소개돼 있다. 정자에서 내려오면 보행 약자를 위해 계단과 경사를 없앤 무장애나눔길이 설치돼 있다. 덕분에 아이도 이리 뛰고 저리 뛰며 청량한 숲의 공기를 마음껏 들이켠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;내내 대청호를 곁에 두고 걷던 길은 양어장까지 이어진다. 겨울이면 대통령 가족을 위한 전용 스케이트장으로 변신했던 곳이다. 지금은 아름다운 연못으로 바뀌어 시시때때로 화려한 음악분수도 선보인다. 여기서 바라보는 대통령기념관도 멋스럽다. 한눈에 봐도 청와대와 꼭 닮은 이 건물은 실제 청와대 본관의 60% 크기로 재현된 것이다. 1층에는 역대 대통령 기록화가 전시돼 있고 지하에 위치한 대통령체험장은 포토존으로 인기다. 아이도 들어서자마자 “어? 이거 뉴스에서 봤던 곳인데!” 단번에 알아본다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;미술관 품은 한옥, 운치를 더하네&lt;/b&gt;&lt;br&gt;대국민연설체험장에선 “안녕하십니까? 대통령 ○○○입니다” 제법 진지한 흉내도 낸다. “우와, 정말 대통령 같은데?” 호들갑스레 반응했더니 “내가 대통령이 되면 모두가 사이좋게 지내는 나라를 만들 거예요”라며 당찬 포부를 밝힌다. 아이 눈에 비친 정치는 어떤 모습이었던 걸까, 문득 생각이 깊어졌다.&lt;!-- 그림 1477471 --&gt;●보물찾기 같은 국립현대미술관 수장고&lt;br&gt;요즘 청주에 가면 꼭 들러봐야 할 곳, 바로 국립현대미술관이다. 마침 이건희 회장의 기증 작품전인 ‘어느 수집가의 초대’도 열리고 있어 관심이 뜨겁다. 지난 2018년 12월에 개관한 이곳은 수도권을 제외한 지방의 첫 국립현대미술관이라는 점에서 중요한 의미를 지닌다. 수장형 미술관이라는 점도 눈길을 끈다. 일반 미술관에서는 접근이 불가했던 수장고를 이곳에선 일부 개방해 관람객들과 공유한다. 게다가 옛 연초제조창 창고를 활용했다는 점도 이색적이다. 주차장 방향에서 들어서면 하늘 높이 솟은 굴뚝이 제일 먼저 반겨 주는데, 역시 연초제조창의 흔적이다.&lt;br&gt;미술관 1층에는 개방형 수장고가 자리한다. 작품과 작품 사이가 비좁고 심지어 선반에 일렬로 늘어선 형태가 엄마의 눈에도 낯설기만 하다. 마침 어린이용으로 제작된 개방형 수장고 안내서가 있기에 챙겨 줬더니, 아이는 여기 소개된 작품들을 찾느라 분주하다. 마치 보물찾기처럼 아이의 호기심을 자극해 자연스레 자신이 찾은 예술작품에 관심을 갖도록 했다. 이 과정에서 미술관에 대한 이해도 넓어졌다. “엄마, 나는 미술관이 그림 전시하는 곳인 줄만 알았는데 이렇게 작품들을 보관하고 지키는 곳이었네요!”&lt;br&gt;●관람객·보존과학자 소통 공간도 조성&lt;br&gt;2층과 3층에는 보이는 수장고도 있다. 유리창 너머로 소장품의 수장, 보관 상태를 관찰할 수 있는 것. 3층에 자리한 보존과학실도 흥미로웠다. 유화작품보존처리실과 유기, 무기분석실을 개방해 관람객과 보존과학자가 서로 소통할 수 있는 공간을 조성했다. 진입로에는 미술작품의 재료, 보존 처리 방법 등을 설명한 전시 공간이 따로 마련돼 보존과학에 대한 이해를 돕는다. 도서관과 아카이브, 뮤지엄의 역할을 함께 하는 라키비움은 아이가 읽을 수 있는 책도 꽤 갖추고 있어 잠시 걸음을 쉬어가기 좋다.&lt;!-- 그림 1477481 --&gt;●대담하고 감성적인 공간 ‘운보의  집’&lt;br&gt;운보의 집도 청주에서 예술의 운치를 느낄 수 있는 공간이다. 대표적인 근현대 한국 화가인 운보 김기창은 산수화의 전통 위에 현대적인 감각을 더한 ‘바보산수’ 연작으로 독창적인 예술세계를 완성했다. 1984년 자신의 어머니 고향에 지은 운보의 집은 자연을 벗 삼아 작품 활동에 매진하며 노후를 보냈던 곳이다. 전통 한옥의 형태를 취하면서도 자신의 작품이 그러하듯 대담하고 감성적인 공간들이 엿보인다. 특히 조형미가 특징적인 정원과 비단잉어가 유영하는 연못은 한옥의 화려함을 더욱 돋보이게 한다. 인기 드라마 ‘제빵왕 김탁구’, ‘미스터 션샤인’의 촬영지가 된 것도 그 때문이다.&lt;!-- 그림 1477482 --&gt;운보의 집 뒤편에 미술관도 있다. 운보의 작품들뿐 아니라 아내인 우향 박래현 화백, 동생인 김기만 화백의 작품들도 만날 수 있다. 우향은 당대 여성 화가로서는 매우 선구적인 예술세계를 펼쳤는데, 이건희 회장의 소장품에도 그녀의 작품 ‘피리’가 포함돼 있다.&lt;!-- 그림 1477483 --&gt;아이와 함께 운보의 작품들을 감상하면서 꼭 해 두어야 할 말이 있었다. 지울 수 없는 그의 친일 행적이다. 일제강점기 조선총독부의 비호 아래 화가로 입지를 굳힌 그는 일본의 군국주의를 찬양하는 작품을 여러 점 발표했다. “엄마는 그런 나쁜 사람의 그림을 왜 보는 거예요?” 아이의 질문이 날카롭다. 한국화에서 운보가 이룬 성취는 분명하다. 친일을 이유로 그 모든 기록을 없던 일처럼 지우는 것 또한 다른 이름의 폭력일 테다. 그렇다고 예술가 운보와 민족을 배반한 비열한 인간 운보를 분리해서도 안 된다. 그래서 기억해야 하는 것 아닐까. 그의 아름다운 작품을 바라보며 그의 비겁함을 잊지 않는 것, 그것이 엄마의 이유였다는 걸 아이는 이해해 줄 수 있을까.&lt;br&gt;여행작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 1일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901500004</guid>
      <pubDate>2023-09-01T02:47:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 좋은 일에는 시샘도 따른다.&lt;br&gt;48년생 : 몸과 마음이 편안하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 지출운 있으나 즐거운 하루.&lt;br&gt;72년생 : 포기할 줄도 알아야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 시간이 해결하니 고민 마라.&lt;br&gt;49년생 : 행운이 당신을 기다리고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 실수는 한 번으로 끝나야 한다.&lt;br&gt;73년생 : 재물이 약간 들어오는구나.&lt;br&gt;85년생 : 추진하면 반드시 성과 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 주변 사람의 조언을 구하라.&lt;br&gt;50년생 : 모든 일에 신중을 기하라.&lt;br&gt;62년생 : 만족할 만한 결과 나온다.&lt;br&gt;74년생 : 성과가 부진하니 다음을 노려라.&lt;br&gt;86년생 : 횡재수가 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 기운 좋은 하루이다.&lt;br&gt;51년생 : 감정을 풀고 지내라.&lt;br&gt;63년생 : 새로운 마음가짐이 필요하다.&lt;br&gt;75년생 : 몸과 마음이 가볍다.&lt;br&gt;87년생 : 차츰 운이 상승하는 날.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 마음이 어수선하겠구나.&lt;br&gt;52년생 : 분수 지켜야 희망 있다.&lt;br&gt;64년생 : 계획은 내일로 미루지 마라.&lt;br&gt;76년생 : 인간관계가 순조롭다.&lt;br&gt;88년생 : 수입이 짭짤한 날이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 가족과 시간을 가지는 게 좋다.&lt;br&gt;53년생 : 초조하게 생각하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;77년생 : 주장을 너무 내세우지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 임기응변으로 대처하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 고집스러운 생각 조심하라.&lt;br&gt;54년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;66년생 : 다른 사람 말을 새겨들어라.&lt;br&gt;78년생 : 감사하는 마음을 가져라.&lt;br&gt;90년생 : 운기가 양호한 날이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 가까운 사람 때문에 손해 있다.&lt;br&gt;55년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;67년생 : 욕심만 자제하면 잘 진행된다.&lt;br&gt;79년생 : 일도 잘되고 마음도 뿌듯하다.&lt;br&gt;91년생 : 돈이 나가니 조심.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 소득이 높아지면서 기쁜 하루.&lt;br&gt;56년생 : 때를 잘 활용하라.&lt;br&gt;68년생 : 작은 일로 커다란 오해가 생길 수 있다.&lt;br&gt;80년생 : 학업에 열중하라.&lt;br&gt;92년생 : 먼 곳에서 연락 오겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 공연히 마음만 조급해진다.&lt;br&gt;57년생 : 돈이 나가니 조심해야겠다.&lt;br&gt;69년생 : 일도 잘되고 마음도 뿌듯하다.&lt;br&gt;81년생 : 타인의 말을 새겨들어라.&lt;br&gt;93년생 : 오후에는 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 이동하면 좋은 일 생기겠다.&lt;br&gt;58년생 : 가족 화목에 신경 써야 한다.&lt;br&gt;70년생 : 자신감을 가져라.&lt;br&gt;82년생 : 상대방의 이해를 먼저 구하라.&lt;br&gt;94년생 : 가족에게 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 겸손한 마음으로 사람을 대하라.&lt;br&gt;59년생 : 적극적으로 자신의 자리를 지켜라.&lt;br&gt;71년생 : 일이 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;83년생 : 혼자만의 시간이 필요한 날.&lt;br&gt;95년생 : 구설수를 조심하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 2일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901500005</guid>
      <pubDate>2023-09-01T02:47:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 기쁜 소식 들으니 행복한 하루.&lt;br&gt;48년생 : 매사에 주의해야 하겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 욕심만 버리면 행운 온다.&lt;br&gt;72년생 : 주위 사람들과 원만히 지내야겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 열심히 뛴 만큼 소득이 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 이동하면 행운 있다.&lt;br&gt;49년생 : 건강에 주의가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 과로는 금물이다.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 사람을 조심하라.&lt;br&gt;85년생 : 다음 기회를 기다리는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 베풀고 나쁜 소리 듣는다.&lt;br&gt;50년생 : 작은 투자로 큰 소득 있겠다.&lt;br&gt;62년생 : 감언이설에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 귀인이 도와주니 대길.&lt;br&gt;86년생 : 새로운 일 도모해도 좋겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 문서 관련하여 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;51년생 : 기쁜 소식을 듣는다.&lt;br&gt;63년생 : 명예와 이익이 있으니 여유롭다.&lt;br&gt;75년생 : 즐거운 일이 생긴다.&lt;br&gt;87년생 : 혼자 앓지 말고 주위에 도움을 청하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 집안에 경사가 넘쳐난다.&lt;br&gt;52년생 : 명예와 이익이 있으니 만족스럽다.&lt;br&gt;64년생 : 금전운이 가득하니 풍족한 하루.&lt;br&gt;76년생 : 언행에 조심해야 하겠다.&lt;br&gt;88년생 : 노력한 만큼 성과 얻는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 작은 시비도 피하는 것이 좋다.&lt;br&gt;53년생 : 전화위복으로 한숨 돌린다.&lt;br&gt;65년생 : 일이 잘 풀리니 안심.&lt;br&gt;77년생 : 서두르지 말고 기회를 노려라.&lt;br&gt;89년생 : 매사 조심하는 것이 필요한 하루.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 무리하면 다툼수 생기니 주의하라.&lt;br&gt;54년생 : 어려운 일이 연달아 생기니 조심.&lt;br&gt;66년생 : 실속은 가까운 곳에 있다.&lt;br&gt;78년생 : 서두르지 말고 기다려라.&lt;br&gt;90년생 : 겸손하면 큰 소득 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 무슨 일이든 방심하면 큰코다친다.&lt;br&gt;55년생 : 마음 놓고 일을 추진하라.&lt;br&gt;67년생 : 일희일비 말고 마음의 평화 찾아라.&lt;br&gt;79년생 : 공과 사를 잘 구별하라.&lt;br&gt;91년생 : 너그러운 마음이 나에게도 이득.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 인내심을 발휘하라.&lt;br&gt;56년생 : 주변 사람과 원만한 관계를 유지하라.&lt;br&gt;68년생 : 서서히 빛을 발하는구나.&lt;br&gt;80년생 : 자신감을 잃지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 말보다는 행동으로 옮겨라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 변동운이 좋다.&lt;br&gt;57년생 : 매끈한 일 처리로 기쁜 날.&lt;br&gt;69년생 : 적극적으로 밀고 나가라.&lt;br&gt;81년생 : 언행을 부드럽게 해야 한다.&lt;br&gt;93년생 : 예상못한 수입이 들어올 수 있다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 아직도 기회는 많다.&lt;br&gt;58년생 : 때를 기다리면 행운 있다.&lt;br&gt;70년생 : 지출을 줄이고 근신함이 좋다.&lt;br&gt;82년생 : 동업은 별로 이득이 없다.&lt;br&gt;94년생 : 기분이 불안정한 하루.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 심신을 편안히 가져라.&lt;br&gt;59년생 : 여유 있는 마음 필요하다.&lt;br&gt;71년생 : 일의 성과가 빛나겠다.&lt;br&gt;83년생 : 마음을 비워야 성사되는 일도 있다.&lt;br&gt;95년생 : 건강을 꼼꼼하게 살펴라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901500006</guid>
      <pubDate>2023-09-01T02:48:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;48년생 : 금전 문제로 심란하구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 어려울 때 도움의 손길이 나타난다.&lt;br&gt;72년생 : 근심거리가 해결되는 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 몸과 마음이 가볍다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 재물운이 강하니 복록이 넘친다.&lt;br&gt;49년생 : 운이 좋아지니 현상 유지는 되겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 일이 잘 안 풀려도 낙심하지 마라.&lt;br&gt;73년생 : 재물과 인기가 함께한다.&lt;br&gt;85년생 : 계획했던 일이 취소될 수 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 말조심 몸조심해야 하겠다.&lt;br&gt;50년생 : 마음이 가벼우니 모든 게 순조롭다.&lt;br&gt;62년생 : 불필요한 말이 후회를 남긴다.&lt;br&gt;74년생 : 차츰 운이 상승세를 타는구나.&lt;br&gt;86년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 먼 곳으로 이동하는 것은 다음에.&lt;br&gt;51년생 : 횡재수가 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;63년생 : 귀인의 도움 많이 받겠다.&lt;br&gt;75년생 : 일의 능률이 향상되겠다.&lt;br&gt;87년생 : 행운이 손짓하는 날이다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 재물운이 붙고 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;52년생 : 기운이 회복되기 시작한다.&lt;br&gt;64년생 : 대외 활동에 유리하다.&lt;br&gt;76년생 : 바쁘게 일하지만 마음이 공허하다.&lt;br&gt;88년생 : 모든 일에 적극적인 자세가 필요.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 물건이나 금전을 잃어버리기 쉽다.&lt;br&gt;53년생 : 지출이 과다하니 조심하라.&lt;br&gt;65년생 : 몸과 마음이 편안하고 걱정 없다.&lt;br&gt;77년생 : 일을 중단하면 손해 있으니 신중히 결정.&lt;br&gt;89년생 : 몸과 마음이 편하구나.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 모든 일에 신중을 기하라.&lt;br&gt;54년생 : 바라던 일이 이루어진다.&lt;br&gt;66년생 : 베푼 만큼 소득이 돌아온다.&lt;br&gt;78년생 : 재물과 복이 다가온다.&lt;br&gt;90년생 : 남쪽은 되도록 피하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 동쪽으로 출타하면 불리.&lt;br&gt;55년생 : 일이 그런대로 진행되어간다.&lt;br&gt;67년생 : 근심거리가 해결된다.&lt;br&gt;79년생 : 지나치게 욕심을 부리지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 가족에게 좋은 소식 듣겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 믿음으로 가정을 이끌어라.&lt;br&gt;56년생 : 사람 사귀는 일에 신중하라.&lt;br&gt;68년생 : 그간 노력으로 축하 받을 일 생긴다.&lt;br&gt;80년생 : 실천은 확실히 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;92년생 : 소망한 일이 잘 이루어지겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 대인관계는 원만할수록 득이 된다.&lt;br&gt;57년생 : 가족 중에 좋은 일 있다.&lt;br&gt;69년생 : 주변의 도움으로 일이 해결된다.&lt;br&gt;81년생 : 귀인의 도움으로 횡재운 있다.&lt;br&gt;93년생 : 끝마무리에 조금 더 노력하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 큰 경사가 기다리고 있다.&lt;br&gt;58년생 : 억지로 밀어붙이면 실패.&lt;br&gt;70년생 : 자신감만 있으면 반드시 성공.&lt;br&gt;82년생 : 행운이 당신을 기다리고 있다.&lt;br&gt;94년생 : 신수가 태평하니 기쁜 하루.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 새로운 연을 소개받는다.&lt;br&gt;59년생 : 처음은 곤란하나 나중엔 풀린다.&lt;br&gt;71년생 : 계획된 일이 지연되겠다.&lt;br&gt;83년생 : 만사형통하고 탄탄하다.&lt;br&gt;95년생 : 남의 의견을 존중하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대면 ‘초진-약 배송’ 오늘부터 금지… 이용자 급감에 스타트업들 고사 직전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230901/120965387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230901/120965387/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120965966.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한때 30여 곳까지 늘었던 국내 비대면 진료 플랫폼이 잇달아 사업을 접거나 축소하고 있다. 1일부터 본격 시행되는 비대면 진료 시범사업이 대상 환자 범위를 ‘재진’ 중심으로 제한했기 때문이다. 정부 규제와 기존 업계의 반발로 혁신 서비스가 무산된 ‘타다 사태’가 재연될 수 있다는 우려가 나온다. 31일 비대면 진료 플랫폼 1위 업체인 ‘닥터나우’에 따르면 이 회사는 비대면 진료 시범사업 계도기간(6∼8월) 종료에 맞춰 비대면 진료 서비스를 축소했다. 서류로 재진임을 증명해야만 비대면 진료를 이용할 수 있도록 했다. 그 대신 24시간 실시간 무료 의료상담, 대면 진료 병원 예약 등 다른 서비스를 확대해 헬스케어 기업으로의 사업 전환을 검토하고 있다. ‘나만의닥터’는 비대면 진료를 중단하고 건강관리 콘텐츠와 대면 진료 예약 서비스를 하기로 했다. 메듭, 썰즈, 파닥 등 7곳은 계도 기간에 이미 비대면 진료 서비스를 중단했다. 이 플랫폼들이 잇달아 비대면 진료를 축소하거나 중단하게 된 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘눈물 바다’ 서울백병원…개원 82년만에 역사속으로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120965318/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120965318/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120965316.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 중구 백병원이 31일 마지막 환자 진료를 끝으로 문을 닫았다. 1941년 백인제외과병원으로 개원한 지 82년 만이다.  이날 서울백병원은 “31일 오후 5시를 기점으로 진료를 종료한다. 환자와 보호자에게 불편을 드려 죄송하다”고 밝혔다. 앞서 6월 인제학원 이사회는 서울 도심 공동화로 1745억 원의 적자가 누적됨에 따라 폐원을 결정했다. 이달 1일 자로 의사를 제외한 간호사, 행정직 등 직원 약 250명 중 약 100명은 상계백병원과 일산백병원으로, 나머지 150명은 부산백병원과 해운대백병원으로 발령이 난다. 의사 20여 명의 근무지는 이달 중 정해질 예정이다. 병원은 문을 닫았지만, 폐원을 반대하는 직원들의 반발이 이어지고 있다. 이날 서울백병원 직원들은 “진료 종료와 폐원을 결정하고 진행하는 과정에서 사립학교법과 법인 정관에 규정된 절차조차 제대로 지키지 않았다”며 폐원 절차가 위법이라는 입장문을 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 재유행? 저를 조심하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120965037/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120965037/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120960745.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사슴이 ‘사스코로나바이러스-2(SARS-CoV-2)’의 주요 저장소인 동시에 감염된 후 돌연변이 형성 속도가 사람의 3배에 달한다는 연구결과가 나왔다.   이 바이러스는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)을 일으킨다. 사슴은 박쥐, 천산갑 등과 함께 감염 매개 숙주동물로 의심돼 한창 연구가 이뤄지고 있다. 이번 연구결과에 따라 새로운 코로나19 변이가 사슴을 통해 유행할 가능성이 제기된다.    앤드루 보먼 미국 오하이오주립대 수의학·예방의학과 교수 연구팀은 흰꼬리사슴을 대상으로 코로나19 감염과 변이 양상을 연구한 결과를 국제학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스’에 28일(현지 시간) 공개했다.    연구팀은 2021년 11월부터 2022년 3월까지 오하이오주 카운티 88곳 중 83곳에서 흰꼬리사슴 1522마리를 대상으로 면봉을 이용해 콧속 검체를 채취했다. 2021년 오하이오주 9개 카운티에서 코로나19에 감염된 사슴들을 발견한 뒤 국지적 문제인지, 오하이오주 전역에 걸친 문제인지를 확인하기 위해 연구를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가을에 먹으면 더욱 약된다”…한방에서 추천하는 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120966340/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120966340/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T05:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120966271.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;9월이 되면서 가을에 먹으면 더욱 약이 된다는 대추에 대한 관심이 높아지고 있다. 제철을 맞은 대추는 통째로 먹기보다는 잘라 먹는 것이 제대로 된 효능을 기대할 수 있다.   1일 한의계에 따르면 대추는 동의보감에서 맛이 달고 독이 없으며, 속을 편안하게 하고 오장을 보호하는 효능을 가진 것으로 설명하고 있다.   본초강목에서는 대추를 소화 기능을 높이고 면역력 강화에 도움을 주는 것으로 소개한다.  한의학적으로는 대추는 부족한 경맥의 기운을 도와 음혈을 보충해 주는 약재다. 특히 다른 약재들의 약성을 조화롭게 하고, 독성을 완화라는 기능이 있다. 경맥은 몸의 장기와 머리, 팔, 다리 등을 연결해 주는 길을 의미한다.   또 대추는 성질이 따뜻하기 때문에 수족냉증이 있거나 아랫배가 차가워 생리통이 심한 여성들에게 도움이 되는 것으로 알려져 있다. 쌀쌀한 가을철에 대추차를 마시는 것도 이같은 이유 때문이다.  대추는 영향학적으로도 우수한 식품이다. 사과의 50배에 달하는 비타민C를 가지고 있으며, 몸속 활</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동은 다이어트 때만 반짝?…‘평생 운동’ 습관 들이는 법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271215</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271215</guid>
      <pubDate>2023-09-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인들에게 운동은 평생 상환해야 하는 빚과 같다. 운동을 따로 하지 않는 이들은 많지만, 이들 역시 운동에 대한 부채감만은 갖고 있기 때문이다. 이른바 ‘새해 결심’ 목록에서 운동이 빠지지 않는 이유다.건강 측면에서 운동을 하지 않아도 되는 나이는 사실상 없다고 봐도 무방하다. 최근엔 노인들도 적절한 수준의 운동을 지속해야 한다고 강조하는 전문가들도 늘었다. 운동을 평생의 습관으로 굳혀 지속하는 게 중요하다는 뜻이다. 초보자들이 운동을 습관화 하는데 도움이 되는 조언들을 알아본다.▲ 목표 달성 기간은 여유롭게다이어트 목적에서 운동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼생활이 男호르몬 감소시켜”…연구로 증명됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230901500013</guid>
      <pubDate>2023-09-01T07:39:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/01/SSC_20230901073910_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477491 --&gt;남성 호르몬 ‘테스토스테론’은 70세가 넘으면 줄어드는데, 이 수치가 떨어지면 신체 쇠약, 피로, 성 기능 저하, 근육량 감소가 나타난다. 그런데 기혼 남성이 미혼 남성보다 평균적으로 테스토스테론 수치가 낮다는 게 연구를 통해 확인됐다.&lt;br&gt;1일(한국시간) 호주 웨스턴 오스트레일리아 대학 의대 내분비내과 전문의 부야프 교수 연구팀은 테스토스테론 감소가 비만, 고혈압, 당뇨병, 혼인 관계와 연관이 있다는 연구 결과를 발표했다.&lt;br&gt;호주, 유럽, 북미에서 남성 총 2만 5000명을 대상으로 진행된 관련 연구 논문 11편을 분석한 결과, 이 같은 사실이 밝혀졌다고 연구팀은 전했다.&lt;!-- 그림 1477492 --&gt;남성 호르몬 대부분은 고환인 라이디히 세포에서 생성된다. 고환 내 테스토스테론 농도는 혈중 테스토스테론 농도보다 30~100배 정도 높다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 혈중 남성호르몬 검사 수치가 낮더라도 정자 생산에 필요한 어느 정도의 테스토스테론은 고환에서 유지되고 있을 수 있다.&lt;br&gt;테스토스테론 감소에서 연령이 차지하는 비중은 그리 크지 않았다. 다만 70세 이후의 테스토스테론 감소는 과체중, 흡연, 신체활동 감소, 고혈압, 심장병, 암, 당뇨병, 혼인 관계 등 광범위한 다른 요인들과 연관이 있는 것으로 나타났다.&lt;!-- 그림 1477493 --&gt;특히 결혼과 오랜 혼인 관계도 테스토스테론 수치에 부정적인 영향을 미치는 것으로 나타나 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구팀은 “결혼해서 가족을 거느리는 남성은 더 스트레스를 받아 테스토스테론 수치가 떨어지는 게 아닌가 생각된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“테스토스테론 수치 높이려면 운동 필수”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;연구팀은 광범위한 사회인구학적, 의학적, 생활 습관 요인이 남성의 테스토스테론 수치에 영향을 미친다는 것이라고 지적했다.&lt;br&gt;특히 ▲노화 ▲비만 ▲고환 손상 ▲과음 ▲항암치료 ▲당뇨 등은 남성 호르몬 수치를 떨어뜨리는 데 영향을 미친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혈중 남성호르몬 수치가 지극히 낮으면 정자의 생산 역시 저하돼 무정자증을 초래할 수 있다.&lt;br&gt;남성 호르몬 테스토스테론 수치를 높이려면 운동이 필수다. 특히 근육 면적이 비교적 넓은 하체 근력 운동을 하면 남성 호르몬 분비가 활발해진다. 과체중이면 살을 빼는 것도 좋다.&lt;br&gt;남성 호르몬 분비를 촉진하는 아연이 풍부한 ▲굴 ▲콩 ▲깨 ▲호박씨 등을 먹는 것도 도움된다.&lt;br&gt;미국심장학회(AMA) 회장을 역임한 로버트 에켈 박사는 “테스토스테론이 감소하는 이유는 매우 다양하지만, 결정적인 영향을 미치는 두 가지 요인은 황체 형성 호르몬(LH)과 테스토스테론을 온몸으로 운반하는 단백질인 성호르몬 결합 글로불린(SHBG)이다”고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>