<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-08-23T00:08:20.873Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>다이어트 성공하려면 ‘가짜 이것’ 견뎌내야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269769</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269769</guid>
      <pubDate>2023-08-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평생 다이어트 관련 고민을 전혀 하지 않을 현대인이 얼마나 될까. 청년 시절엔 날씬한 몸매를 자랑하던 이들이라 해도, 중년에 접어들면서부턴 늘어난 뱃살로 고민하기 일쑤다. 고혈압, 당뇨 등 각종 질환의 예방이나 관리 목적에서 체중을 감량해야 하는 경우도 많다.흔히 다이어트는 ‘식단’과 ‘운동’ 두 가지가 중요하다고 한다. 그러나 다이어트 전문가들은 이와 함께 생활 습관 자체를 바꿔야만 지속가능한 다이어트가 가능하다고 제언한다. 다이어트 시작과 함께 바꿔야 할 생활 습관들은 무엇이 있을까.▲ 충분한 수분 섭취갈증과 허기는 쉽게 혼동된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극한 폭염·호우에 길어지는 실내생활…우울감 어떻게 예방할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269982</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269982</guid>
      <pubDate>2023-08-11T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라에서 여름은 본래 더위와 장마가 번갈아 나타나는 계절이다. 다만 올해의 경우 ‘기록적 폭염’과 ‘극한 호우’가 번갈아 온만큼 시민들의 답답함도 더 크다. 어느 쪽이든 야외 활동을 강행하기엔 위험해서다.장기간 집안에 머물다보면 전에 없던 우울감도 생기기 마련이다. 경미한 우울감엔 산책 등 가벼운 야외 활동이 대안으로 제시되곤 하지만, 최근과 같은 집중호우 중엔 불가능하거나 위험하다. 장기간 실내 생활로 생긴 우울감엔 어떻게 대처해야 할까.▲ 실내 조도 높이기햇볕 노출량 감소는 우울감 발생과 밀접한 연관이 있다고 확인된 요소 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>볼때마다 신경 쓰이는 ‘얼굴 주름’, 어떻게 예방할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270045</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270045</guid>
      <pubDate>2023-08-13T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>나이가 중년으로 접어들면 신체에도 이런저런 변화가 생겨난다. 대부분 신체 노화에 의한 것으로, 당사자 입장에선 달갑지 않은 경우가 다수다. 몸이 젊은 시절과 같지 않다는 씁쓸한 사실을 상기시켜서다.특히 외부에 쉽게 노출되는 얼굴 주름살은 타인의 시선까지 고려해야해 고충이 더욱 크다. 때문에 많은 사람들이 얼굴 주름살을 없애고자 적지 않은 비용과 시간을 투자한다. 하지만 건강에 관한 많은 부분에서 그러하듯, 얼굴 주름 또한 사후 관리보단 예방이 비용·시간적 측면에서 ‘가성비’가 좋다. 생활 속에서 얼굴 주름살을 예방할 수 있는 방법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강 유지의 열쇠로 떠오른 ‘마이오카인’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269889</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269889</guid>
      <pubDate>2023-08-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2012년 세계적인 과학지 ‘네이처’에 실린 한 편의 논문이 의학계의 비상한 관심을 불러모았다. 근육 호르몬, 즉 마이오카인(Myokine)의 존재를 확인한 것이다. 마이오카인은 근육에서 생성돼 혈액으로 분비되는 모든 물질을 지칭하는 용어로 근육을 의미하는 ‘마이오’와 호르몬을 뜻하는 ‘카인’의 합성어다. 호르몬이란 우리 몸의 기능을 제대로 돌아가게 하는 물질이다. 호르몬을 분비하는 갑상선·뇌하수체·부신 등을 내분비 장기라고 한다. 그런데 근육도 내분비 장기만큼 다양한 호르몬을 분비한다는 사실이 밝혀진 것이다. 이 연구를 진행한 미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말에만 운동하는 ‘주말 전사’는 건강할까? [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269777</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269777</guid>
      <pubDate>2023-08-13T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 생활의 번잡함 탓에 주중에 운동할 시간이 충분한 사람은 거의 없을 것이다. 만약에 주말처럼 시간 여유가 있을 때, 일주일에 한두 번만 운동해도 건강할 수 있다면 어떨까? 이렇게 주중에는 운동하지 않고 주말에만 운동하는 사람을 보통 ‘주말 전사’라고 부른다. 신체활동을 일주일에 어떻게 분포시키는지, 그 패턴에 따라 건강에 미치는 영향이 달라지는지는 우리가 건강을 위해 운동 전략을 세우는 데 중요한 요소가 될 수 있다. 미국의학협회저널(JAMA)에 최근 발표된 매사추세츠 종합병원 샤안 쿠르시드(Shaan Khurshid) 박사의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>며칠간 급격히 불어난 뱃살, 금방 빼려면 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269985</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269985</guid>
      <pubDate>2023-08-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 이어진 기록적 폭염·호우로 살이 쪘다는 호소가 종종 눈에 띈다. 정부의 안전 권고에 따라 실내 생활을 이어온 사람들이 많아서다. 실내 생활이 장기화될 경우, 신체 활동량은 줄어드는 반면 배달음식 등 고열량 식품을 먹을 가능성은 높아진다.다이어트 성공 경험자들 중에선 일명 ‘급찐급빠’를 강조하는 이들이 적지 않다. ‘급격히 찐 살을 급히 뺀다’는 말의 줄임말이다. 실제로 우리 몸은 평소 체중을 유지하려는 경향성이 있으므로, 과체중 상태가 길어질수록 다이어트 성공률도 낮아진다고 할 수 있다. 급하게 늘어난 체중을 즉시 줄이려면 어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물, 이제 ‘품종’이 아닌 ‘존재’로 인식하라 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269848</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269848</guid>
      <pubDate>2023-08-14T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려견 산책이 일상화된 요즘이다. 걷다 보면 귀여운 모습의 반려견을 쉽게 만날 수 있다. 그냥 지나치기도 하지만 잠깐 멈춰 서서 반려견에게 인사를 건네는 사람도 종종 보인다. 언제부터인지는 모르겠지만 길에서 만난 반려견의 보호자에게 “품종이 뭐예요?”라고 물어보는 경우가 많다. 물론 처음 만난 반려견에 대한 질문거리가 마땅치 않은 것도 사실이지만, 사람들이 반려동물에 대해 관심을 갖고 인지하는 데 품종이 매우 중요한 요소라는 사실을 알 수 있다. 반려동물 품종이 이렇게 중요한 의미를 갖게 된 것은 반려동물의 역사와 깊은 관련이 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하체 근육’ 중요하다는데…집안에서 쉽게 키우려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269558</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269558</guid>
      <pubDate>2023-08-15T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 운동 인구가 늘어나면서 ‘근육량’에 대한 관심도 높아졌다. 미용적 측면은 물론, 삶의 질 전반을 향상시키는데도 근육량이 매우 중요하다는 것이다. 과거엔 이름조차 생소하던 ‘근감소증’이 치료해야 할 질환으로 인식이 변해가는 이유이기도 하다. 특히 하체 근력의 경우, 노년기에도 유지 및 증진을 위해 노력해야 한다는 전문가 권고가 다수다. 무릎 등 하체 관절이 퇴행할수록 이를 뒷받침할 허벅지 근육을 키워야 한다는 권고다. 허벅지 등 무릎 주변부 근육을 ‘제2의 무릎’이라고 강조하는 전문가도 있다. 이토록 중요한 하체 근력, 집에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짜증날 때마다 과자?…건강·행복감 모두 잡는 간식들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270070</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270070</guid>
      <pubDate>2023-08-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스트레스 상황에서 먹을 것부터 찾는 사람들이 있다. 회사 사무실 등에 아예 다양한 간식거리를 구비해두는 직장인들도 많다. 회사 차원에서 간식거리를 구비해두는 것이 주요 복지의 일종으로 통하는 이유다.흔히 대표적인 간식거리로는 과자, 빵, 분식류 등이 언급된다. 그러나 현대인 대다수가 다이어트 관련 고민을 안고 산다는 점을 고려할 때, 이같은 간식류를 매일 먹는 건 권장하기 어렵다. 스트레스 상황에서 먹기 좋은 건강 간식 3가지를 알아본다.▲ 오트밀스트레스를 줄이는데 긍정적인 역할을 할 수 있는 식품 중 하나다. 뇌가 행복하다고 느낄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈모·무기력’…다이어트 식단 바꾸라는 신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270169</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270169</guid>
      <pubDate>2023-08-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세상엔 셀 수 없을만큼 다양한 다이어트 방법이 있다. 그러나 ‘다이어트의 팔 할은 식단’이란 명제 하나만은 대다수 다이어트의 전제조건으로 통한다. 다이어트 중 식사 때 무엇을, 언제, 어떻게 먹느냐 등에 차이가 있을 뿐이다.때문에 많은 사람들이 다이어트 시작과 동시에 식사량부터 줄인다. 문제는 이 식사량을 극단적인 수준까지 줄이는 사람도 적지 않다는 점이다. 다이어트 기간 중임을 고려해도 섭취 열량이 너무 적다는 몸의 신호는 무엇이 있을까.▲ 무기력식사란 기본적으로 생활에 필요한 열량을 공급하는 행위다. 따라서 섭취 열량을 극단적으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>축축 처지는 연휴·휴가 후유증, 어떻게 극복할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270183</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270183</guid>
      <pubDate>2023-08-17T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 연휴나 휴가 후유증을 호소하는 이들을 쉽게 볼 수 있다. 연휴 전보다 심해진 피로감을 호소하거나 불면증 등 전에 없던 크고작은 증상들에 시달리기도 한다. 심하게는 경증의 우울감이 상당 기간 이어질 가능성도 있다.휴가나 연휴의 본 목적은 결국 일상 활력의 ‘재충전’이다. 휴가의 길고 짧음이 다를 뿐, 언젠간 모두 일터로 돌아와 생업에 매진해야 한다는 뜻이다. 그렇다면 연휴 후유증을 누가 먼저 극복하느냐에 따라 업무 생산성 또한 차이를 보일 것이다. 연휴·휴가 후유증을 신속히 극복하는 방법에는 무엇이 있을까.▲ 수면 패턴 회복수면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초음파 이어 뇌파계 진단기기도 “한의사 사용 가능”…10년 만에 결론</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230818/120754110/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230818/120754110/1</guid>
      <pubDate>2023-08-18T10:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/18/120757937.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한의사도 뇌파계 진단기기를 사용해 파킨슨병과 치매를 진단할 수 있다는 대법원의 첫 판단이 나왔다. 관련 소송이 제기된 지 10년 만에 내린 결론이다.대법원 1부(주심 오경미 대법관)는 18일 한의사 A씨가 보건복지부 장관을 상대로 낸 한의사 면허자격 정지 처분 취소 청구 소송 상고심 선고기일을 열고 원고 승소로 판결한 원심을 확정했다.대법원은 “원심이 필요한 심리를 다하지 않거나 법리를 오해해 판결에 영향을 미친 잘못이 없다”고 밝혔다. 지난 2010년 한 경제신문에는 “A씨가 뇌파계를 사용해 파킨슨병을 진단한다”는 내용의 광고성 기사가 실렸다. 뇌파계는 대뇌 피질에서 발생하는 전압파(뇌파)를 검출해 증폭·기록하는 의료기기다. 뇌종양·간질 등 뇌와 관련된 질환을 진단하거나 뇌를 연구하는 데 사용된다.그런데 서울 서초구보건소는 2011년 1월 “면허 외 의료행위를 하고 의료광고 심의 없이 기사광고를 했다”며 A씨에게 업무정지 3개월 처분을 내렸다. 보건복지부마저 2012년 자격정지 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나19 확진 후, 귀 먹먹하면 돌발성 난청 의심을”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120723311/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120723311/1</guid>
      <pubDate>2023-08-18T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120723309.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;문인석 세브란스병원 이비인후과 교수원인 모르는 돌발성 난청 증가 추세바이러스 감염 합병증이 주된 원인1~2일 사이에 한쪽 귀만 급성 증세먹먹함에 이명-어지럼증도 동반5분 이상 계속되면 ‘돌발성’ 의심초기 치료하면 완치율 90% 넘어10일 이상 치료 끌면 청력 잃을 수도50대 이후 면역력 강화 노력해야고교생 강민지 양(17·가명)은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸린 후 왼쪽 귀가 먹먹해졌다. 며칠이 지난 후에도 증세는 좋아지지 않았다. 동네 의원에서 스테로이드 약물을 처방받아 먹었지만 마찬가지였다. 강 양은 큰 병원으로 옮겼다. 문인석 세브란스병원 이비인후과 교수가 검사해보니 소리가 거의 들리지 않을 정도로 왼쪽 귀의 청력이 심각하게 나빠져 있었다. 문 교수는 강 양을 입원시킨 뒤 6일 동안 집중 치료를 시행했다. 퇴원한 후로는 1주 혹은 2주에 한 번씩 상태를 살폈다. 2개월의 치료가 끝난 후 청력은 30% 정도 돌아왔다. 문 교수는 “더 늦게 병원에 왔으면 완전히 청력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두려운 그 이름 ‘탈모’…머리카락 건강 지키려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270185</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270185</guid>
      <pubDate>2023-08-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 이들에게 언급 자체만으로도 두려움을 자아내는 탈모. 탈모를 걱정하는 이들은 모발이 전보다 가늘고 힘이 없어진 것만으로도 스트레스를 받곤 한다. 여성들 또한 예외는 아니다.탈모가 강하게 의심되는 상황에선 병원에서 진단 및 처방을 받는 게 우선이다. 그러나 머리카락이나 두피 건강에 나쁜 생활 속 습관들을 개선하는 것 또한 이에 못지 않게 중요하다. 모발 건강을 망치는 생활 속 습관들을 알아본다.▲ 뜨거운 물여름에도 뜨거운 물로 샤워하는 사람들이 생각보다 많다. 그러나 너무 뜨거운 물로 머리를 감을 경우, 머리카락과 두피가 푸석해질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 제주 소방관에 ‘화상 치료 제품군’ 기부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230818/120757032/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230818/120757032/1</guid>
      <pubDate>2023-08-18T14:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/18/120757010.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 18일 제주도 소방공무원들과 응급환자들을 위해 1680만 원 상당의 상처 치료 브랜드 ‘큐어반’ 제품을 기부했다고 밝혔다.  기부 품목은 화상 초기 응급처치를 위해 사용하는 큐어반 번스프레이 1000개, 화상 상처에 사용 가능한 폼드레싱 큐어반 폼 잘라 200개, 굴곡진 상처에 부착할 수 있는 밴드 큐어반F 시리즈 1000개다.  기부 행사에 참석한 백인영 헬스케어사업본부장은 “국민들의 안전을 위해 밤낮없이 노력하고 있는 소방공무원들께 감사한 마음을 항상 갖고 있었다. 안전한 제주를 만들기 위해 최전선에 계시는 분들께 도움이 될 수 있는 화상 및 상처 치료용 제품을 기부할 수 있어 기쁘다“고 말했다.  김수환 소방안전본부장은 “이번 의약품 기부가 화상･외상환자의 상처를 보듬고 화재 현장에서 분투하는 제주 소방공무원들의 마음을 다독이는 계기가 될 것이다. 기부물품에 담긴 따뜻한 마음을 119구급활동을 통해 전달할 수 있도록 적극 노력하겠다”고 말했다.  큐어반은 대원제약의 상처치료 브랜드로 약국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나19 확진 후, 귀 먹먹하면 돌발성 난청 의심을”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230818/120763059/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230818/120763059/1</guid>
      <pubDate>2023-08-19T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/18/120760409.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고교생 강민지(가명·17) 양은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸린 후 왼쪽 귀가 먹먹해졌다. 며칠이 지난 후에도 증세는 좋아지지 않았다. 동네 의원에서 스테로이드 약물을 처방받아 먹었지만 마찬가지였다.   강 양은 큰 병원으로 옮겼다. 문인석 세브란스병원 이비인후과 교수가 검사해보니 소리가 거의 들리지 않을 정도로 왼쪽 귀의 청력이 심각하게 나빠져 있었다. 문 교수는 강 양을 입원시킨 뒤 6일 동안 집중 치료를 시행했다. 퇴원한 후로는 1주 혹은 2주에 한 번씩 상태를 살폈다.    2개월의 치료가 끝난 후 청력은 30% 정도 돌아왔다. 문 교수는 “더 늦게 병원에 왔으면 청력을 완전히 잃었을 확률이 높았다. 그나마 다행”이라고 말했다. 문 교수는 이 병을 ‘돌발성 난청’이라 불렀다. 원인을 알 수 없으며, 갑자기 발생한다고 해서 이런 병명이 붙었다. 문 교수는 “코로나19 합병증일 가능성이 없지 않다”고 말했다.   ● 난청, 종류 따라 원인-증세 달라난청은 말 그대로 소리가 잘 안 들리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온 동네 약국-상점이 ‘치매안심지킴이’… 주민들 나서서 참여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230818/120761808/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230818/120761808/1</guid>
      <pubDate>2023-08-19T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/18/120760229.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《온 이웃이 도우미…  ‘치매안심마을’ 가보니 치매를 앓아도 병원이 아니라 내가 사는 집, 마을에서 여생을 보낼 수 있다면. 식당 사장님부터 동네 의사 약사, 집배원까지 모든 이웃들이 함께 환자를 돌봐주는, 그런 마을이 있다. 》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>처음 온 헬스장, 어느 근육부터 키워야 할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270184</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270184</guid>
      <pubDate>2023-08-19T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동이 건강에 중요하다는 사실 자체를 모르는 사람은 없다. 다만 운동할 시간이 부족한 사람들이 다수일 뿐이다. 일상 잡무를 처리할 시간도 부족한 현대인들이 매일 운동할 시간을 할애하긴 어렵다. 운동할 시간을 내기위해 고군분투하다 결국 미수에 그치는 날이 다반사다. 어렵게 시간을 내 헬스장을 방문해도 혼란은 이어진다. 운동 초보자는 한정된 시간안에 어떤 근육을 키워야 효과적인지 알기 힘들어서다. 원칙적으로, 제한된 시간 내에 근육량을 키우려면 우리 몸에서 가장 큰 이른바 ‘3대 대근육’ 운동에 집중해야 한다. 대근육 주변부의 각종 소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체대 교수도 인정한 근육운동 효과… “늦더라도 지금 시작하세요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230818/120762520/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230818/120762520/1</guid>
      <pubDate>2023-08-19T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/18/120762508.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;체육대학 교수로 재직했지만 운동에 진심인 적이 없었다. 가끔 산책이나 등산을 하고, 간단한 웨이트트레이닝을 했지만 꾸준하진 못했다. 2017년 미국으로 연구교수로 가면서 본격적으로 운동에 빠져들었고 지금은 운동 없이는 못 사는 마니아가 됐다. 한의사 출신 오재근 한국체대 운동건강관리학과 교수(62) 얘기다. 하지만 마음과 달리 몸이 따라주지 않았다. 오 교수가 몸을 좀 만들어야겠다는 생각으로 운동을 시작했는데 통풍이 재발한 것이다. 연구를 해보니 통풍 해결 방법도 운동에 있었다.“연구교수로 떠난다는 말에 지인들이 환송회를 해 준다고 해 거의 매일 저녁 식사 자리에 간 게 화근이었나 봅니다. 체중이 늘어 운동하는데 발목이 시큰거렸죠. 2006년 미국 갔을 때도 통풍이 와 고생했었는데 재발한 겁니다. 주사도 맞고 약도 먹었는데 잘 안 낫는 겁니다. 그래서 논문을 보며 해결 방법을 찾았죠. 복부 체지방을 줄여야 했죠.”오 교수는 “그런데 너무 심하게 근육 운동한 게 오히려 통풍을 악화시켰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 노력 ‘원위치’ 시키는 주말 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270409</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270409</guid>
      <pubDate>2023-08-20T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>절대 다수의 직장인들이 주말을 손꼽아 기다린다. 늦잠, 취미 생활 등 평일엔 할 수 없는 여러가지 행동을 마음껏 할 수 있어서다. 직장인들이 주말 며칠 전부터 일정을 확정해두는 이유이기도 하다.다만 다이어트 중인 사람은 주말 일정을 짤 때 몇 가지 원칙을 지키는 게 좋다. 무분별하게 보낸 주말 이틀이 그간의 다이어트 노력을 수포로 돌릴 수 있어서다. 다이어트 중인 사람이 주말에 지양해야 할 행동 3가지를 알아본다.▲ 배달음식 먹기요리 자체를 즐기는 일부를 빼면, 주말에까지 직접 요리하고픈 이는 많지 않을 것이다. 그러나 다이어트 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“롯데는 언제 다시 우승할까요?”…‘고독한 황태자’ 윤학길의 대답은[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230820/120771501/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230820/120771501/1</guid>
      <pubDate>2023-08-20T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/20/120771494.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 프로야구에는 어쩌면 영원히 깨질 것 같지 않은 기록들이 여럿 있다. 프로야구 원년인 1982년 백인천(MBC)의 4할 타율(0.412), 1983년 투수 장명부(삼미)의 한 시즌 30승이 대표적이다. ‘무쇠팔’ 최동원(롯데)이 1984년 기록한 단일 시즌 한국시리즈 4승, 1982년 김성한(해태)의 한 시즌 두 자릿수 승리(10승)-두 자릿 수 홈런(13개)도 마찬가지다.   위에 열거한 기록들과 더불어 꾸준함으로 일궈낸 ‘불멸의 기록’이 하나 더 있다. ‘고독한 황태자’ 윤학길(롯데)이 갖고 있는 통산 100경기 완투다.        1986년 1차 지명으로 롯데에 입단한 윤학길 전 롯데 2군 감독(62)은 1997년까지 12시즌을 롯데 한 팀에서만 뛰며 100경기를 혼자 책임졌다. 데뷔 2년째이던 1987년 13완투를 기록한 그는 1988년에는 35경기 중 17번을 완투했다. 1989년에는 38경기의 절반에 가까운 18번이나 완투했다. 더욱 놀랍게도 30세 이후에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]‘고독한 황태자’ 윤학길 “등산-해변길 산책이 인생의 낙”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230820/120781025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230820/120781025/1</guid>
      <pubDate>2023-08-20T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/20/120781020.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1992년은 롯데 자이언츠가 마지막으로 한국시리즈 우승을 차지한 해다. 고 박동희와 신인 염종석이 마운드에서 크게 활약했다. 그리고 또 한 사람 ‘고독한 황태자’로 불렸던 윤학길 전 롯데 2군 감독(62)이 17승을 거두며 우승에 힘을 보탰다. 그해는 그가 고독하지 않았던 몇 안 되는 시즌이었다. 약한 팀 마운드 사정상 그는 자의 반 타의 반으로 많은 이닝을 소화했다. 1986년 롯데에 입단해 1997년을 마지막으로 은퇴할 때까지 그는 100경기 완투라는 불멸의 기록을 남겼다. 선수 시절 그렇게 많이 던지면서도 그는 큰 부상을 당한 적이 없다. 타고난 건강 체질인 그는 요즘도 가벼운 산행과 걷기로 건강을 유지하고 있다. 그가 살고 있는 부산은 해운대나 광안리 등 바닷가로 유명하다. 하지만 곳곳에 큰 부담 없이 오를 수 있는 산들이 꽤 있다. 그는 “장산(해발 634m), 금정산(802m), 백양산(641m) 등이 ‘부산 3대 산’으로 불린다”며 “고교나 대학 친구들과 함께 자주 산에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나, 이르면 28일부터 독감처럼 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120781835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120781835/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/21/120782367.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국이 이르면 다음 주부터 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)의 감염병 등급을 현행 2급에서 4급으로 하향 조정할 것으로 보인다. 하루 확진자 5만 명을 넘어서던 코로나19 여름 유행이 진정 국면으로 돌아서고 있다는 판단에 따른 조치다. 하지만 해외에서 새로운 변이인 ‘BA.2.86’이 유행 조짐을 보이며 변수로 떠오르고 있다. 20일 질병관리청에 따르면 21일 오후 7시부터 국가 감염병 위기대응 자문위원회(자문위) 18차 회의가 열린다. 이날 회의에서 코로나19의 감염병 등급 하향 여부에 대한 전문가 의견을 취합하게 된다. 방역당국 관계자는 “회의를 거쳐 수요일(23일)에 4급 하향을 발표하고, 이르면 28일부터 시행하게 될 가능성이 높다”고 말했다. 대표적인 4급 감염병으로는 인플루엔자(독감)가 있는 만큼 코로나19를 독감과 같이 관리하겠다는 선언으로 해석할 수 있다. 방역당국은 당초 코로나19의 감염병 등급 하향 시점에 맞춰 병원급 의료기관과 요양원 등에서의 마스크 착용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암환자 우울감, 치유농업으로 달래드립니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120781739/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120781739/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 서초구(구청장 전성수)가 지역 내 암환자들의 우울감 해소와 심리적 안정을 돕는 치유농업 프로그램 ‘암암 괜찮아 괜찮고 말고’를 진행 중이라고 20일 밝혔다. 치유농업은 다양한 농촌자원을 활용해 건강 회복 및 증진을 돕는 것이다. 서초구 관계자는 “서울 자치구 중에서 치유농업 프로그램을 운영하는 건 처음”이라고 밝혔다. 구는 방문건강관리 대상자 가운데 가정에서 치료나 요양 중인 재가 암환자 14명을 대상으로 18일부터 프로그램을 시작해 10월 13일까지 매주 금요일 총 8회 진행한다. 교육은 전문 원예치료사가 진행하는데, 암환자의 심리·사회적 기능 회복과 관리를 돕는 실습형 콘텐츠로 내용을 구성됐다. 압화 이름표 및 잔디인형 만들기를 비롯해 △허브 식물 이식하기 △꽃바구니 만들기 △허브 티백 만들기 등이다. 마지막 8회 차에는 우면동 치유농장에서 그동안 만들었던 허브 티백, 압화 찻잔받침, 꽃다발 등을 활용한 가든파티를 열어 참가자 간 소통의 시간을 갖는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“맨발로 걷는 황톳길… 산들바람에 무더위 싹 가셔요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230820/120781229/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230820/120781229/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/20/120777546.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“산새와 매미 울음소리에 시원하게 흐르는 계곡물 소리가 한데 어우러져 걷는 내내 귀가 즐거웠어요.” 19일 전북 장수군 번암면 ‘방화동 생태길’ 입구에서 만난 김모 씨(44·여)는 “울창한 숲에서 불어오는 시원한 바람이 무더위를 잊게 했다”고 말했다. 여름휴가를 맞아 두 자녀와 함께 온 김 씨는 “경사가 완만해 아이들도 힘들지 않게 걸을 수 있었다”며 “지인들에게 꼭 한번 걸어보라고 추천하고 싶다”고 했다.  ‘방화동 생태길’ 내 황톳길을 걷던 최모 씨(43)는 “부모님 모시고 생태길 입구에 있는 휴양시설에서 숙박하고 가볍게 산책했다”며 “부모님이 맨발로 황톳길을 걸으며 너무 좋아하셔서 덩달아 기분이 좋았다”고 밝게 웃었다. 장수읍과 번암면 일원의 ‘방화동 생태길’이 산림청이 선정한 ‘걷기 좋은 명품 숲길 20선’에 최근 이름을 올렸다. 산림청은 올 4월 중순부터 7월 초까지 누구나 무리하지 않고 편안하게 걸을 수 있는 숲길을 공모했다. 13개 광역시도의 38개 길이 응모했다. 서류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘돌연사 위험’ 부정맥 환자…학회 “원격모니터링 필요해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230821/120783406/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230821/120783406/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T06:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/21/120783380.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내에서 인공 심장박동기·이식형 심율동 전환 제세동기 같은 의료기기를 심장에 이식한 부정맥 환자를 대상으로 ‘원격 모니터링’을 조속히 도입해야 한다고 촉구하는 목소리가 학계에서 나왔다.  의료인이 환자와 떨어진 곳에서 환자의 심장에 이식한 의료기기가 보내오는 데이터와 신호를 조기에 확인해 필요한 조치를 신속히 내리면 생명을 살리는 데 도움이 된다는 이유다.   21일 대한부정맥학회에 따르면 이 단체는 지난 16일 오후 서울역 인근에서 기자간담회를 열고 현행 의료법의 한계로 아직 국내에서 시행되지 못하고 있는 심장 내 삽입장치(CIED) 이식 부정맥 환자에 대한 원격 모니터링의 필요성을 밝혔다.  심장이 불규칙하게 뛰는 부정맥 환자는 심장리듬의 변화가 불시에 찾아올 수 있고 매우 치명적일 수 있다. 심장에 의료기기를 삽입한 환자라면 평생 병원을 주기적으로 방문해 의료기기에 저장된 부정맥 관련 데이터를 확인해야만 한다. 학회에 따르면 국내에서 심장 내 삽입장치를 이식한 부정맥 환자 수는 총 10만~15만 명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 ‘적당히 마시기’ 성공하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270499</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270499</guid>
      <pubDate>2023-08-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과음이 건강에 나쁘다는 건 모두가 아는 사실이다. 신체에 대한 악영향은 물론, 취기에 의한 실언을 할 가능성이 높다는 점에서 대인관계 측면에서도 좋을 게 없다. 신체 및 정신건강 관리 지침에서 ‘금주’ 혹은 ‘절주’가 빠지지 않고 언급되는 이유다.그러나 현실적으로 처음부터 술을 완전히 끊긴 어려울 때가 많다. 술자리를 통한 친목 도모가 잦은 우리나라의 특성상, 금주와 동시에 대인 관계에도 지장이 생길 수 있어서다. 이럴 땐 일단 술을 적정량만 마시는 습관을 들이는 것부터 들이는 게 방법일 수 있다. 술자리에서 과음을 방지할 수 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 의사 수, OECD 회원국 중 사실상 꼴찌</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270331</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270331</guid>
      <pubDate>2023-08-21T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전문의가 되려는 전공의들 사이에는 이른바 ‘인기 과목’과 ‘기피 과목’이 있다. 성형외과·피부과 등 인기 과목에는 전공의가 모집 정원 이상으로 몰리지만 외과·산부인과·소아청소년과 등 기피 과목은 미달이다. 예컨대 지난해 전국적으로 63명을 모집한 성형외과에는 107명이 몰렸으나, 60명 정원의 흉부외과에는 25명만 지원했다. 전공의가 없으니 전문의 수도 줄어든다. 경제정의실천시민연합이 4월 발표한 시도별 내과·의과·산부인과·소아청소년과·응급의학과 등 5개 필수과목의 전문의 현황을 보면, 전남·울산·세종에 있는 병원의 내과·외과·산부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“통증, 피로감, 수면장애 등이 폐암환자 사망률에 큰 영향”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230821/120784354/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230821/120784354/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T08:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/21/120784280.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암성 통증, 피로감, 경제적 어려움 등이 폐암 환자의 사망률에 큰 영향을 주는 것으로 나타났다.   가톨릭대학교 은평성모병원 폐암센터 여창동 교수 연구팀은 지난 2017년 12월부터 2020년 12월 31일까지 가톨릭중앙의료원에서 폐암 진단을 받은 환자 1297명을 대상으로 삶의 질과 폐암 생존 사이의 연관성을 조사했다.   연구팀은 환자들에게 유럽암학회에서 활용하고 있는 ‘암 환자 삶의 질 설문’을 진행하고, 수집된 정보를 바탕으로 폐암 예후에 영향을 미치는 인자에 대한 분석을 시행했다.   설문 항목은 △신체 △역할 △정서 △인지 △사회 등 5가지 기능 영역과 △피로 △메스꺼움과 구토 △통증 △호흡곤란 △불면증 △식욕부진 △변비 △설사 △경제적 어려움 등 9가지 증상 영역으로 구성됐다.   분석 결과 신체 기능과 정서 기능의 감소가 높은 폐암 사망률과 관련 있는 것으로 밝혀졌다.   연구팀에 따르면 신체 기능 감소에 영향을 미치는 폐암 증상은 암성 통증, 피로감, 호흡곤란이었다. 정서 기능 감소에 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“목 디스크 때문인 줄 알고 진통제 먹었다 죽을 뻔”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120785608/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120785608/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/21/120785557.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아, 왜 이렇게 팔다리에 힘이 없고 저리지? 얼굴 감각도 뭔가 이상한 거 같고….” A씨는 목 디스크 탓이라고 생각했다. 오래 전부터 목 디스크로 고생하고 있던 터라 A씨는 여느 때처럼 진통제 한 알을 꺼내 먹었다. 십여 분이 지났을까. 화장실에 가려고 일어난 A씨는 뭔가 이상함을 감지했다. 꼭 멀미하는 것처럼 천장이 빙빙 돌고 어지러웠다. “나 몸이 이상해.” A씨의 말에 옆자리 동료는 사색이 됐다. A씨의 한쪽 얼굴은 마취한 듯 마비돼 있었고 A씨의 발음 또한 이상했다.  당장 응급실에 가야 한다는 동료의 성화에 A씨는 급하게 근처 대학병원을 찾았다. 상태는 심해졌고, A씨의 의식도 희미해져 갔다. A씨는 바로 응급 시술에 들어갔다. 의사는 뇌졸중이라고 했다. 의사는 다행히도 A씨가 병원을 빨리 찾은 덕에 후유증 없이 금방 회복할 거라고 했다. 시술을 끝내고 나와 중환자실로 옮겨지던 A씨는 멀쩡한 발음으로 무슨 일이 있었냐는 듯 동료에게 물었다. “나 왜 여기 있지?”   뇌졸중은 뇌혈관의 이상으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨약 먹는데, 살이 빠지는 건 왜? [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270190</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270190</guid>
      <pubDate>2023-08-21T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한비만학회에 따르면 2019년 기준 국내 성인 비만 유병률은 약 36.3%(남자 46.2%, 여자 27.3%)다. 대한당뇨병학회 자료를 보면 19세 이상 성인의 11%(남자 13.4%, 여자 11.0%), 65세 이상 성인의 경우에는 무려 29%가 당뇨병이다. 바야흐로 국민 3명 중 1명 이상이 비만 환자이고, 65세 이상의 경우는 3명 중 1명이 당뇨병 환자인 셈이다.당뇨병 환자에게 체중 관리는 제1형 당뇨나 자가면역성 당뇨가 아닌 이상 질병 예후나 합병증, 치료 반응 등과 관련해 중요한 문제 중 하나다. 최근 주요 학회의 당뇨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 또 새 변이 ‘피롤라’ 출현…WHO ‘감시변이’로 지정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120789981/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120789981/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T13:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 새 변이로 BA.2.86이라는 것이 출연해 지난 18일 세계보건기구(WHO)가 밀접하게 모니터링하는 ‘감시변이’(VUM)로 지정했다. 이 변이는 ‘피롤라’(Pirola)라는 별칭으로도 불리고 있다.   20일 호주 ABC뉴스에 따르면 BA.2.86은 미국과 영국, 덴마크, 이스라엘 4개 나라에서 검출되고 있다. WHO는 코로나19 변이를 ‘우려변이’(VOC), ‘관심변이’(VOI), 감시변이로 분류한다. WHO가 감시변이로 지정하는 것은 이 변이에 대한 글로벌 차원의 역학 리뷰, 그리고 확산 추적을 요청하는 의미다.  감시변이는 현재까지 BA.2.75, BA.2.86, CH.1.1, XBB, XBB.1.9.1, XBB.1.9.2, XBB.2.3 총 7종이다. 관심변이는 3종으로, XBB.1.5, XBB.1.16, EG.5다.  BA.2.86이 어느 정도 위력이 있는지는 아직 잘 알려져 있지 않다.   하지만 영국 유니버시티칼리지런던의 프랑수아 발로 교수는 “BA.2.86은 오미크론의 출현 이후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박명수 또 미담…고명환 “반지하 월세 3개월 치 내줘”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230821500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230821500110</guid>
      <pubDate>2023-08-21T14:01:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/21/SSC_20230821140133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472513 --&gt;개그맨 고명환이 과거 박명수가 자신이 힘들 때 수개월 치 방세를 내줬다며 미담을 전했다.&lt;br&gt;20일 방송된 KBS쿨FM ‘박명수의 라디오쇼’에는 DJ 박명수가 청취자와 소통하는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;이날 박명수는 사업가 겸 작가로 변신에 성공한 후배 개그맨 고명환과 인터뷰를 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박명수와 통화에서 고명환은 사업 근황을 밝히며 “여러 가지를 하고 있다. 지금 메밀국수 가게와 돼지갈비집을 운영 중이다. 최근에는 육수 소스를 만드는 공장을 차렸다. 고명환 아카데미에서 장사하는 분들을 배출하고 있기도 하다”고 알렸다.&lt;br&gt;박명수는 고명환 아내 임지은을 언급하며 “남편이 잘되니까 좋아하겠다”고 물었고, 고명환은 “아내도 요즘 드라마 촬영 때문에 바쁘다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박명수는 “고명환이 제 이야기를 많이 하고 다니신다고 하더라. 내가 방세를 내줬다고 하는데 나는 기억에 없다”고 물었다.&lt;br&gt;이에 고명환은 사실이라며 “신인 때 제가 반지하에 살고 있었다. 그때 박명수가 3개월 치 월세를 저한테 주면서 ‘어떻게 이런 집에서 사람이 사냐?’면서 눈물 흘리는 연기를 하셨다. 그런데 잠시 후 진짜 감정이 북받치셨는지 우시더라”고 회상했다.&lt;br&gt;또 고명환은 자신이 신인이었을 때 박명수가 자신을 매일 데리고 다녔다고 말하며 “같이 낮에 여의도 부동산도 간 적이 있다”고 말해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;박명수는 “제가 고명환을 좋아하는 게 MBC 있을 때 갖은 고생을 다 했다. 제가 그걸 다 기억하고 있다. 그래서 고명환이 잘 되고 있다는 얘기를 들을 때 너무 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 박명수는 “시작은 개그맨인데 사업가로 풀렸지 않나. 만족하나”라고 물었고, 고명환은 “너무 만족한다. 끌려다니며 살고 싶지 않다고 생각했다. 지금 너무 많이 일을 하지만, 그래도 여유가 있는 느낌이다. 개그맨 시절에는 나와 맞지 않는 부분들이 있었다”고 고백했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1주간 코로나 확진자 일평균 4만355명…사망 130명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120791113/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120791113/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T14:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/21/120791108.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 1주간 코로나19 일평균 확진자 수가 4만355명으로 집계돼 2주 연속 감소한 것으로 나타났다.   코로나19 사망자는 130명 더 늘었으며 코로나19에 감염된 227명은 증세가 악화돼 중환자실에서 치료를 받고 있다.   질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 0시 기준으로 지난 15일부터 21일까지 일주일 간 총 28만2488명이 코로나19에 확진돼 누적 3417만9800명으로 늘었다.  날짜별로 살펴보면 15일 4만7115명→16일 3만6962명→17일 4만9854명→18일 5만936명→19일 4만4062명→20일 3만8989명→21일 1만4570명이 각각 확진됐다. 일평균 확진자 수는 4만355명으로, 전주(4만9012명)보다 8657명(17.6%) 감소했다.  이번 여름철 유행으로 지난 9일에는 하루 최대 6만5696명까지 확진자가 발생한 바 있다. 일평균 확진자 수는 이달 들어 5만380명까지 늘었으나 최근 2주간 감소세를 보이며 유행이 꺾인 것으로 나타났다.  주간 일평균 확진자 발생 추이를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양재웅 “♥하니와 연애보다 병원 생활이 더 바빠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230821500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230821500133</guid>
      <pubDate>2023-08-21T14:34:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/21/SSC_20230821143400_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472538 --&gt;방송인 양재웅이 공개 열애 중인 걸그룹 EXID 멤버 하니를 언급했다.&lt;br&gt;21일 방송된 KBS Cool FM ‘박명수의 라디오쇼’에 정신건강의학과 전문의 겸 방송인 양재웅이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 박명수가 “연애 생활이 바쁘냐 병원생활이 바쁘냐”라고 묻자 양재웅은 “병원이 바쁘다”라고 답하며 부끄러워했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박명수는 이어 “환자들이 선생님을 찾는데 ‘방송 갔는데요’라고 하면 기분이 나쁠 것 같다”고 말했다. 이에 양재웅은 “환자들은 좋아하신다. ‘우리 선생님이 방송에 나왔는데 난 우리 선생님에게 진료받고 있어’라고 좋아해 주신다”고 전했다.&lt;br&gt;양재웅과 하니는 지난해 6월 열애를 인정했다. 양재웅은 1982년생, 하니는 1992년생으로 10살 차이의 나이로 화제가 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작가의 작품, 작품이 되다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230821500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230821500197</guid>
      <pubDate>2023-08-21T17:12:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/21/SSC_20230821171235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472649 --&gt;유명한 소설은 다른 장르의 예술로 종종 재탄생하곤 한다. 작품성이 뛰어나 내용이 빈약할 가능성이 적은 데다 익히 알려진 내용으로 관객들에게 친숙하게 다가갈 수도 있기 때문이다.&lt;br&gt;지난 20일 나란히 대학로에서 마지막 공연을 마친 ‘보이A’와 ‘수레바퀴 아래서’는 원작 소설이 뮤지컬로 만들어진 사례다. ‘보이A’는 조나단 트리겔의 동명 소설을 원작으로 가석방된 한 소년범의 두 번째 삶과 그를 바라보는 사회의 시선을 다뤘다. ‘수레바퀴 아래서’는 헤르만 헤세의 동명 소설이 원작으로 헤세의 어린 시절 경험담을 담은 이야기다.&lt;br&gt;창작 초연작인 ‘보이A’는 과거를 숨기고 새로운 이름으로 새 인생을 출발하려는 잭이 과거를 벗어나지 못한 채 희망과 좌절을 겪는 모습을 그렸다. 물류창고에 취직해 평범한 인생을 꿈꾸고 선행도 하지만 그의 범죄가 아님에도 동급생을 살해했다는 과거의 꼬리표가 내내 그를 발목 잡는다. 잭의 담당 보호관찰관 테리가 잭의 새 출발을 도우려 하지만 테리의 아들 제드가 잭의 과거를 폭로하며 갈등과 상처가 서로 얽혀 전개된다.&lt;!-- 그림 1472650 --&gt;한 사람에게 최선을 다하려는 마음이 누군가에게 서운함을 남기고, 의도와는 다르게 일이 꼬여 선한 의지마저 꺾이는 게 현실의 삶을 빼닮았다. 잘될 것 같으면서도 어느 한쪽이 원하는 방향으로 시원하게 해결되지 않게 얽히고설킨 촘촘한 서사가 작품의 몰입감을 높인다. 보통의 창작뮤지컬은 이야기 구조가 단순한 데 비해 원작 소설의 탄탄함에서 오는 이야기의 힘이 작품의 매력을 더한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;좌절할 일이 많은 가운데도 결국엔 희망을 다짐하는 삶. 그렇게 각자의 더 나은 인생을 위해 조금씩 용기를 내는 인물들의 모습이 지켜보는 관객들에게도 내일을 살아갈 용기를 불어넣는다.&lt;br&gt;소설은 &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;2008년 세계 책의 날에 ‘화제의 책’으로 선정됐을 정도로 주목받았다. 원작을 바탕으로 만든 동명의 영화는 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;2008년 영국 아카데미 텔레비전상에서 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;남우주연상, 감독상 등을 받았다.&lt;/span&gt;&lt;!-- 그림 1472651 --&gt;노벨문학상 수상자인 헤세의 원작을 바탕으로 한 창작뮤지컬 ‘수레바퀴 아래서’도 이번이 초연이다. 원래는 소년의 이야기인데 뮤지컬은 전부 여성 배우로 채워 작품을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어른들이 정한 기준에 맞춰 모범적으로 살아가는 한스는 신학교에 2등으로 입학한다. 그곳에서 시인으로 불리는 자유분방한 하일러를 만나고, 한스는 자신이 갇힌 틀에 대해 다시 생각하고 진짜 자신의 삶을 찾아갈 용기를 조금씩 낸다.&lt;br&gt;한스와 하일러가 가까워질수록 한스를 옥죄는 기존의 규범도 점점 강하게 압박한다. 어른들이 갈라놓느라 서로 어색해지는 순간도 찾아오지만 결국 자신의 인생을 향한 날개를 펼쳐가는 모습을 보여준다. ‘진짜 나로 살아가기’란 주제는 진부하지만 그럼에도 지금의 삶에 그런 용기가 필요한 이에게 위로를 전하며 초연을 성공적으로 마쳤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피자서 파리 나왔다” 별점 1점…알고보니 ‘구글파리’ 합성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230821500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230821500232</guid>
      <pubDate>2023-08-21T18:44:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/21/SSC_20230821184426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472718 --&gt;피자에서 벌레가 나왔다며 파리 사진을 합성해 환불을 요구한 고객의 사연이 알려져 네티즌의 공분을 샀다.&lt;br&gt;21일 한 자영업자 커뮤니티에는 합성 사진을 보내면서 결제 취소를 요청하는 고객이 있다며 조언을 구하는 자영업자 A씨의 사연이 올라왔다.&lt;br&gt;파스타 가게를 하는 글쓴이 A씨는 지난 18일 오후 배달앱을 통해 파스타 3개와 피자 2판 등을 주문 받고 오후 6시 40분쯤 배달을 완료했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 자정을 넘긴 시각, 이 고객이 음식에서 벌레가 나왔다며 배달 앱을 통해 결제 취소를 요청했다.&lt;br&gt;A씨는 음식을 받고 한참 뒤 결제 취소를 요청한 점이 의심스러워 일단 음식을 회수한 후 조치를 취하기로 했다. 고객은 음식에 손도 대지 않았다고 주장했으나, 실제 회수한 음식은 그렇지 않았다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “파스타는 아예 없었다. 벌레가 나왔다는 피자는 한 조각만 남은 상태였다. 다른 피자는 한 조각을 먹고 나머지 조각을 남겼더라”며 “벌레를 피자 안에 넣어 놨다고 하는데 보이지 않았다”고 했다.&lt;br&gt;A씨는 고객에게 벌레를 촬영해 둔 사진이 있는지 물었고, 고객은 사진 한 장을 보내왔다.&lt;!-- 그림 1472719 --&gt;사진을 받아본 A씨는 파리가 합성된 듯한 모습에 황당함을 느끼고 자영업자 커뮤니티에 조언을 구했다.&lt;br&gt;네티즌은 “합성 같다”, “파리 혼자 선명하다”, “딱  봐도 합성인 듯”등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;이때 한 네티즌이 “구글에서 구한 파리 사진을 합성하고 흐리게 처리한 것이다. 다리 개수, 날개, 눈 모양이 동일하다. 합성할 땐 왼쪽 날개를 지웠다. 속지 마라”며 똑같은 파리 사진을 찾아 댓글로 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사실을 알게 된 A씨는 화가 났지만 혹시나 해코지당할까 두려워 참고 넘어가려 했다.&lt;br&gt;그러나 고객은 배달 앱에 파리 합성 사진을 올리고 “먹지 않아 맛은 모른다. 비위생적이다. 추천하지 않는다”는 악성 후기와 별점 1개를 남겼다.&lt;br&gt;분노한 A씨는 고객에게 “가만히 있지 않겠다”며 법적 대응을 예고했고, 이후 해당 리뷰는 삭제됐다.&lt;!-- 그림 1472720 --&gt;한편 배달앱이 음식점의 주요 판매처로 자리 잡으면서 ‘악성 리뷰’로 인한 자영업자의 피해가 사회적인 문제로 비화했다.&lt;br&gt;그동안 리뷰는 소비자의 권리로서 삭제나 이용자 제한 등 조치에 제한이 따랐지만, 배달앱이 약관을 개정하며 문제 해결에 나섰다.&lt;br&gt;정부도 악성 리뷰 피해 예방을 위한 방안 마련에 적극적으로 나서고 있다.&lt;br&gt;앞서 방송통신위원회는 ‘플랫폼 서비스 리뷰·별점 제도 개선 가이드라인’을 발표했다. 플랫폼 이용 사업자가 과장·기만성 정보로 인해 경제적 피해를 당하는 것을 방지하기 위해서다.&lt;br&gt;개정안은 유통되는 정보가 과장기만성이 명백하고, 회복하기 어려운 손해 발생이 예상되는 등 일정 요건을 갖춘 경우, 해당 정보가 유통되지 않도록 플랫폼이 필요한 조치를 취하도록 하는 내용을 골자로 한다&lt;br&gt;.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기석 “코로나 재유행 우려…정부, 대응방안 조속히 마련해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120797150/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230821/120797150/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/21/120796868.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정기석 국가감염병 위기대응 자문위원회(자문위) 위원장은 최근 코로나19 재유행 우려가 나오고 있는 데 대해 21일 “정부는 현재의 유행 상황을 객관적으로 분석하고 그에 따른 관리와 대응 방안을 조속히 마련해야 한다”고 밝혔다.  정 위원장은 이날 오후 7시 화상으로 개최된 자문위 18차 비공개 회의에서 모두발언을 통해 “국민의 적극적인 방역 참여와 의료인들의 희생으로 일궈낸, 평범하지만 소중한 우리의 일상을 지켜야 한다”며 이같이 말했다.  정 위원장은 “지난 6월 온전한 일상회복으로 전환한 이후 이동량이 많은 첫 휴가철과 여름방학 동안 코로나19 확진자 수가 증가하는 등 다시금 감염병 재유행 우려의 목소리가 나오고 있다”고 했다.  질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 이날 0시 기준으로 지난 15일부터 21일까지 일주일 간 총 28만2488명이 코로나19에 확진돼 누적 3417만9800명으로 늘었다.  정 위원장은 다만 “현재 유행 중인 XBB 계열 변이 바이러스는 치명률과 중증화율이 상대적으로 낮다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 최인영 신임 R&amp;D센터장 임명… “바이오신약 개발 이끈 리더”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230821/120797648/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230821/120797648/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T20:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/21/120797645.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 신임 연구·개발(R&amp;amp;D)센터장으로 최인영 상무를 임명한다고 21일 밝혔다. 오는 9월 1일부로 R&amp;amp;D센터장을 맡는다.  최인영 신임 R&amp;amp;D센터장은 지난 1998년 한미약품에 연구원으로 입사해 25년간 근무했다. 연세대 학부와 대학원에서 생물학을 전공하고 성균관대 대학원에서 생명약학 박사 학위를 취득했다.  한미약품 바이오신약 핵심 플랫폼 기술인 ‘랩스커버리’를 적용한 다양한 바이오 신약 개발을 이끌었고 차세대 성장 동력으로 여겨지는 세포유전자치료제와 mRNA 등 분야에 대한 전문성도 갖췄다는 평가다.  한미약품 관계자는 “최인영 신임 센터장은 한미약품 주력 파이프라인인 랩스커버리 기반 바이오 신약 및 약물 지속형 기술을 고도화하면서 새로운 모달리티(세포유전자치료제, mRNA 기반 항암백신, 표적 단백질 분해 약물 등)에 대한 R&amp;amp;D 역량과 잠재력을 키울 수 있는 적임자”라고 소개했다.  특히 최 신임 센터장은 25년간 한미약품 R&amp;amp;D센터에서 근무하면서 연구원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 들면 몸이 굳는다는 ‘거짓말’[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230821/120798340/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230821/120798340/1</guid>
      <pubDate>2023-08-21T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/21/120795672.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한때 사람들은 나이가 들수록 뇌가 굳고 변하지 않는다고 믿었다. 하지만 학습이나 경험에 의해 성인의 뇌도 변하고 재조직될 수 있다. 이를 ‘신경가소성’이라 한다.   운동과 근력도 비슷하다. 40대에 접어들면 호르몬 생성이 줄고 생체 조직이 노화돼 신체 기능이 떨어지고 몸이 굳으니 운동을 하면 안 된다는 주장이 있다. 그러나 꾸준히 운동을 해왔다면 나이가 들어서도 신체 능력을 발달시킬 수 있다. 이는 운동 신경에도 신경가소성이 적용되기 때문이다.   다만 오랫동안 운동을 접해보지 않았던 사람들이 갑자기 운동을 시작하기에는 어려움이 있다. 첫째, 성인이 되면 성장기 때에 비해 관절의 가동성이나 유연성이 부족해진다. 올바르지 않은 자세로 긴 시간 생활해 왔다면 신체 불균형이 있을 수도 있다. 둘째, 장시간 앉아서 생활하는 현대인의 특성상 허리와 목에 통증이 있을 가능성이 높다. 이는 운동 시 척추와 경추에 부담을 주는 요인이다. 누군가는 무릎이나 어깨 관절이 좋지 않아 바른 자세를 취하기 어려울 수도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방통위, 권태선 방문진 이사장 해임… KBS 보궐이사 황근 추천</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822006006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822006006</guid>
      <pubDate>2023-08-22T00:07:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신위원회는 21일 비공개 전체회의를 열어 MBC 대주주인 방송문화진흥회(방문진)의 권태선 이사장 해임안을 가결했다. 이날 회의 역시 김효재 위원장 직무대행과 이상인 위원 두 명이 진행했다. 지난 14일 남영진 전 KBS 이사장이 해임되면서 공석이 된 자리에는 이명박 정부 때 KBS 이사를 역임했던 황근 선문대 교수가 추천됐다.&lt;br&gt;야권 추천인 김현 위원은 회의에 불참하고 별도 기자회견을 열어 “방문진 이사장 해임은 김 직무대행의 직권남용 행위이며 법과 원칙, 절차를 무시한 공영방송 이사 해임은 무효”라고 주장했다.&lt;br&gt;방통위는 이날 방문진이 안형준 MBC 사장의 선임 및 심의 절차를 부적정하게 처리했다는 내용의 검사·감독 결과를 공개하면서 “사장 후보자에 대해 제기된 진정서를 제대로 검증하지 않고, 주식 명의 신탁 행위의 위법성을 확인하고도 아무런 조치를 취하지 않았다”고 지적했다. 이와 관련해 권 전 이사장은 방통위 처분에 대한 집행정지 등의 법적 대응을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KBS 이사회의 여야 구도가 6대5로 뒤집히면서 23일 열리는 KBS 임시이사회의 ‘이사장 선출’은 여권 이사들이 주도하게 됐다. 방송계 안팎에서는 이달 말 정기이사회에서 김의철 KBS 사장의 해임제청안 처리가 강행될 것이라는 관측이 나온다.&lt;br&gt;지난 두 달 동안 방통위 의결로 KBS와 MBC, EBS 등 공영방송 3사의 이사 4명이 해임됐다. 남 전 이사장 등 공영방송 3사 전현직 이사들은 이날 용산 대통령실 앞에서 공동 기자회견을 열어 “방통위가 법적 근거나 절차를 도외시하고 군사작전하듯 이사들의 해임을 밀어붙였다”며 “윤석열 대통령은 ‘정권이 주인인 공영방송’으로 만들어 언론 자유와 민주주의를 질식시키려 한다”고 비판했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청와대에 흐르는 클래식… 새달 ‘블루하우스 콘서트’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822020002</guid>
      <pubDate>2023-08-22T00:08:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부는 다음달 9~10일 청와대 헬기장에서 ‘2023 블루하우스 콘서트’를 연다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;다음달 9일에는 클래식과 국악, K팝이 어우러진 오케스트라 공연이 펼쳐진다. 홍석원 광주시립교향악단 상임 지휘자와 국립심포니오케스트라가 차이콥스키, 브람스 등의 친숙한 클래식 음악을 들려줄 예정이다. 특히 라흐마니노프의 ‘파가니니 주제에 의한 랩소디’는 피아니스트 선우예권이 협연한다. 10일에는 사무엘 윤, 이아경, 양준모, 임세경 등 한국 대표 성악가들이 무대를 꾸민다. 로시니 ‘세비야의 이발사’, 푸치니 ‘나비부인’ 등 오페라 아리아와 함께 ‘산촌 등 우리 가곡을 선보인다. 23일 오전 10시부터 1인당 최대 4장까지 인터파크 홈페이지에서 사전 관람 신청을 하면 무료로 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비바람에 날리고 깎이는 과정… 시간이 만든 변화와 소멸</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822022001</guid>
      <pubDate>2023-08-22T00:09:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822000856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472784 --&gt;대지 위에 붉은 천이 놓여 있다. 나뭇가지, 돌, 장갑 등 천 위에 자리한 오브제들은 비나 바람에 따라 움직이거나 작가의 의도에 따라 재배치된다. 이 과정에서 가벼운 것들은 날아가기도 하고 색을 잃기도 한다. 작품에 시간의 흐름이 고스란히 새겨지는 셈이다. 안종대(66) 작가의 야외 설치작 ‘Le Temps’(2022~)이다. 평면, 입체, 설치 작업을 오가며 자연의 시간을 담아 온 안 작가의 개인전 ‘Le Temps:실상’이 서울 용산구 가나아트 보광에서 열리고 있다. 대부분 야외에서 작업하는 그는 작품의 주재료에 대해 “빛, 물, 바람, 기다림의 시간”이라고 줄곧 답해 왔다. 이 말처럼 작가는 일상의 오브제를 수년에 걸쳐 자연스러운 풍화, 산화 과정에 노출시키며 그 변화의 흔적을 1990년대부터 이어 온 ‘실상’ 연작으로 선보였다. 평면, 설치 등 ‘실상’ 연작 20여점이 나온 이번 전시에서는 시간의 흐름에 순응하며 새로운 관계와 조화, 미적 가치를 만들어 내는 그의 작품 궤적을 짚어 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1472788 --&gt;직접 염색하고 말리고 켜켜이 쌓은 한지 작품 ‘Le Temps’(2018~)도 시간의 여정을 그대로 품고 있다. 저마다 다른 색의 한지는 가장 위에 자리한 종이부터 색이 바랜 것을 볼 수 있다. 이를 들춰 보면 안에는 고유의 화사한 색채가 간직돼 있다. 자연의 빛과 시간을 종이의 색으로 채집하는 과정이다.&lt;br&gt;작품 제목에서 보듯 그의 작품에는 작업을 시작한 연도에 대한 기록은 있어도 완성된 시점은 없다. 끝없이 이어지는 작품의 여정을 암시한다. 오는 9월 17일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괴수도 잡고 세계도 지키고… 스테이섬, 늦더위를 날려줘</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822022002</guid>
      <pubDate>2023-08-22T00:09:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822000855_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472786 --&gt;할리우드 대표 액션 배우 제이슨 스테이섬이 무더운 여름을 시원하게 식혀 줄 킬링타임용 영화 두 편으로 극장가를 찾는다.&lt;br&gt;지난 15일 개봉한 ‘메가로돈 2’는 생태계 최강 포식자인 거대 상어 메가로돈과의 사투를 그렸다. 5년 만에 내놓은 속편으로, 스테이섬은 다이버 조나스 역을 맡아 또다시 괴수와 맞선다.&lt;br&gt;앞서 메가로돈과의 사투 끝에 살아남은 조나스는 해양 연구소 팀원들과 함께 심해 탐사에 나섰다가 사고를 당해 고립되고, 거대한 메가로돈 무리를 마주한다. 마리아나 해구 수온약층 지역 폭발 사고로 심해에 있던 해양 괴수들이 해수면으로 올라오고, 메가로돈을 비롯한 각종 괴수가 피서를 즐기던 사람들을 무자비하게 공격한다. 조나스는 지우밍(우징 분) 등과 함께 사람들을 구조하러 나선다.&lt;!-- 그림 1472789 --&gt;전편에 견줘 괴수들이 더 거대해지고 더 많아졌다. 해양 연구소에 포획됐던 하이치를 포함해 메가로돈은 세 마리로 늘었다. 여기에 거대 문어와 육식 공룡까지 등장하면서 아수라장이 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다이빙 국가대표 출신인 스테이섬은 제트 스키에 몸을 실은 채 작살 하나만 들고 바다 한가운데로 향하고 집채만 한 상어와 일대일 대결을 펼친다. 스테이섬의 활약을 보노라면 전편에 이어 이번 편에서도 개연성은 던져 버린 듯하지만 바닷가를 배경으로 펼쳐지는 괴수와의 사투 장면들이 그저 시원시원하다. 115분. 12세 이상 관람가.&lt;!-- 그림 1472790 --&gt;스테이섬은 오는 30일 개봉하는 ‘스파이 코드명 포춘’에서 완벽한 스파이 오슨 포춘으로 등장한다. ‘캐시트럭’(2021), ‘리볼버’(2022) 등에서 스테이섬과 호흡을 맞춘 가이 리치 감독이 이번에도 의기투합했다.&lt;br&gt;우크라이나의 한 보안시설이 무장 괴한들에게 털리고, 전 세계의 안보를 위태롭게 할 수 있는 장비인 ‘핸들’이 사라진다. 영국 정보당국이 이를 찾아올 사설 팀을 구성한다. 포춘을 중심으로 세라 피델(오브리 플라자), J J 데이비스(벅지 멀론) 등이 팀이 된다. 손발이 안 맞을 것 같은 이들이지만 막상 작전에 나서자 대활약을 펼친다. 정보당국의 다른 팀이 끼어들면서 스파이 팀끼리 경쟁을 벌이는 상황이 된 데다 악덕 무기상 그레그 시먼즈(휴 그랜트), 세계적인 스타 배우 대니 프란체스코(조시 하트넷)가 얽히면서 사건은 예기치 않은 방향으로 흘러간다.&lt;!-- 그림 1472792 --&gt;미국, 영국, 프랑스, 스페인, 튀르키예 등 전 세계를 무대로 벌어지는 첩보전이 화려하다. 깎아지른 듯한 산악 지대에서 이어지는 자동차 추격전, 중무장한 헬기의 공격과 스테이섬의 맨몸 액션도 볼만하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;휴 그랜트의 밉지 않은 연기, 조시 하트넷의 어벙한 모습 등 유머러스한 장면이 빵빵 터진다. 스테이섬은 이번 영화에서도 ‘인간을 초월한’ 모습을 보여 준다. 현실성을 따지지 말고 그저 즐기다 보면 러닝타임이 순식간에 지나갈 듯하다. 114분. 15세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북아현 경사형 엘리베이터 대한민국 공공디자인대상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822022003</guid>
      <pubDate>2023-08-22T00:09:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/21/SSC_20230821095333_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472382 --&gt;교통 약자들의 보행 환경을 개선하기 위해 만든 ‘북아현동 경사형 엘리베이터’가 올해 대한민국 공공디자인대상을 받는다.&lt;br&gt;서울 서대문구 북아현동 2호선 이대역 인근에 설치한 엘리베이터로, 가파른 경사로를 따라 비스듬한 각도로 오르내리도록 해 편리성을 높였다. 깔끔하고 독특한 외관은 물론 유지와 관리 등 운영 측면에서도 주민 만족도가 높아 도시 문제를 해결한 공공디자인 우수 사례라는 평가를 받았다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 16회 ‘대한민국 공공디자인대상’에 대상(국무총리상) 1점을 포함해 최우수상(문체부 장관상) 3점 등 모두 15점을 선정했다고 21일 밝혔다. 사업 부문 최우수상은 한국농어촌공사의 ‘농산어촌 지역 주민들의 보편적인 삶 보장 프로젝트(PROJECT)’가 받는다. 농산어촌 지역 특성에 맞는 공공디자인의 개념을 세우고 시공·설계 가이드라인을 만드는 등 공공디자인의 역할을 새롭게 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구 부문 최우수상은 홍익대 공공디자인연구센터 김상아씨의 ‘공공미술 프로젝트 사회적 가치 평가지표에 관한 연구’에 돌아갔다. 공공미술 프로젝트의 개선점을 제시할 수 있는 평가 요소를 제안했다. 올해 신설된 지방자치단체 부문에서는 지난 5년간 지역 공공디자인 발전을 위해 조례를 제정하고 진흥 계획을 수립한 인천시가 최우수상을 수상한다.&lt;br&gt;시상식은 오는 10월 27일 서울 성동구 언더스탠드에비뉴 아트스탠드에서 열리며, 수상작도 함께 전시된다. 한국공예디자인문화진흥원 홈페이지(kcdf.or.kr) 또는 공공디자인 종합정보시스템(publicdesign.kr)에서 수상작을 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500003</guid>
      <pubDate>2023-08-22T00:47:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 소득이 없으나 희망은 있다.&lt;br&gt;48년생 : 우유부단하다 재물 잃는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 사람과의 충돌 예상된다.&lt;br&gt;72년생 : 얄팍한 속임수에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 오곡이 풍성하니 기쁘고 즐겁다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 재물운은 기대하지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 무슨 일이든 침착하게 처리하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 모든 일이 뜻대로 된다.&lt;br&gt;73년생 : 기쁜 와중에 슬픈 일이 끼어드는구나.&lt;br&gt;85년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 부주의로하면 잃는 것 많다.&lt;br&gt;50년생 : 작은 것 하나도 실수 없이 체크해 보아라.&lt;br&gt;62년생 : 횡재수가 있으나 곧 사라진다.&lt;br&gt;74년생 : 친구의 부탁은 신중하게 처리하라.&lt;br&gt;86년생 : 관재 구설을 주의하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 지난 일에 얽매여서 손실이 크겠구나.&lt;br&gt;51년생 : 자존심만 버린다면 행운은 저절로 찾아든다.&lt;br&gt;63년생 : 적극적으로 일을 추진해야 길하다&lt;br&gt;75년생 : 새로운 힘이 생기나 이동은 삼가라.&lt;br&gt;87년생 : 시비 가릴 일이 생긴다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 내 가정은 내가 지키는 것이다.&lt;br&gt;52년생 : 남의 말보다 자기 소신대로 추진하면 효과 있다.&lt;br&gt;64년생 : 욕심이 더 큰 욕심 부른다.&lt;br&gt;76년생 : 항상 배우는 자세로 임하라.&lt;br&gt;88년생 : 대인관계에 신중히 처신해야 한다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 부탁을 가려서 받아야겠다.&lt;br&gt;53년생 : 마음의 안정이 다른 것보다 우선.&lt;br&gt;65년생 : 남에게 잘못을 떠넘기지 마라.&lt;br&gt;77년생 : 지나치게 감정적이 되어 성급하게 결정하지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 생기가 가득하니 주위에서도 좋아한다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 잘 알고 지내는 사람 도움 있을 듯&lt;br&gt;54년생 : 재물운이 다가오니 초조해하지 마라&lt;br&gt;66년생 : 자세하게 검토한 다음 일 추진하라.&lt;br&gt;78년생 : 일이 꼬여 고전하게 된다.&lt;br&gt;90년생 : 매사 매듭을 잘 지어야 하겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 사소한 다툼이 커다란 싸움으로 확대되니 자제하라.&lt;br&gt;55년생 : 수입이 좋아지니 베풀어라.&lt;br&gt;67년생 : 수입이 크게 늘어난다.&lt;br&gt;79년생 : 행운은 천천히 찾아드는구나.&lt;br&gt;91년생 : 중도에 포기하면 오해가 커진다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 지나친 투자만 삼가라.&lt;br&gt;56년생 : 당장은 힘들어도 좋은 일 생기겠다.&lt;br&gt;68년생 : 가족끼리 말조심해야 하겠다.&lt;br&gt;80년생 : 자신을 지나치게 내세우면 외톨이가 되기 쉽다.&lt;br&gt;92년생 : 매매건에 어려움 있겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 집안에 경사가 생겨 즐거움 가득&lt;br&gt;57년생 : 욕심만 버린다면 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;69년생 : 사람마다 우러러본다.&lt;br&gt;81년생 : 적극적으로 행동하라.&lt;br&gt;93년생 : 귀인이 와서 도와주니 대길&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 방심하다 뜻밖의 손실이 있으니 세심하게 살펴라.&lt;br&gt;58년생 : 즐거운 일 생기겠다.&lt;br&gt;70년생 : 경솔한 행동이 돌발 사고를 부르니 신중히 처신하라.&lt;br&gt;82년생 : 자신의 위치를 확실히 하라.&lt;br&gt;94년생 : 주위 사람이 도와줄 것이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 장거리 여행은 미루어라.&lt;br&gt;59년생 : 재물운 들어오나 쌓이지 않는다.&lt;br&gt;71년생 : 망설여지는 일이 있으면 손대지 말아라.&lt;br&gt;83년생 : 건강에 유의하라.&lt;br&gt;95년생 : 과욕은 좋지 않은 결과만 초래.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1살 아이에 틀어준 영상…“하루 4시간 이상 보면 능력 발달 저하”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500006</guid>
      <pubDate>2023-08-22T06:27:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822062753_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472807 --&gt;어린 아이에게 무분별하게 영상을 보여주는 것을 경계해야 한다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;21일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 일본 도호쿠대 연구팀이 7097명의 아동을 대상으로 한 연구 결과 만 1세 아동이 하루에 4시간 이상 휴대전화나 TV 등 각종 동영상에 노출될 경우 사회성 등 각종 능력 발달이 저하된다고 밝혔다.&lt;br&gt;연구에 따르면 또래보다 동영상 노출 시간이 긴 1세 아동은 1년 후 만 2세가 되면서 사회성과 함께 미세 근육을 움직이는 능력이 떨어졌다. 동영상 노출 시간이 길어질수록 이러한 현상은 두드러졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;만 4세 이후부터는 발달 저하 현상이 해소되기 시작하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;다만 동영상이 직접 아동의 각종 능력 발달을 늦추는 것은 아니라는 것이 전문가들의 지적이다. 아동은 부모와 또래 아동과의 대면 접촉을 통해 자연스럽게 각종 능력을 키워나가지만, 동영상에 오래 노출되는 아동은 다른 아동에 비해 이러한 기회가 적게 주어진다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예일대 아동학센터 선임연구원 데이비드 레코비츠 박사는 신체적 표현과 목소리의 변화 등 의사소통과 관련한 각종 정보를 학습하는 데는 부모나 또래 아동과의 대면접촉이 절대적인 영향을 미친다고 지적했다.&lt;br&gt;연구팀 조사에 따르면 48%의 가정은 1세 아동에 대한 동영상 노출시간이 1시간 미만이었다. 그 뒤로 1~2시간(30%), 2~4시간(18%) 순이었다.&lt;br&gt;만 1세 아동에게 하루에 4시간 이상 동영상을 틀어주는 가정은 4%였는데, 모친이 어리거나 저소득층 가정일수록 아동에게 동영상을 오래 시청하게 하는 경향이 있었다.&lt;br&gt;세계보건기구(WHO)와 미국 소아과학회(AAP)는 2~5세 아동에게 동영상 시청 시간을 하루에 1시간 미만으로 제한할 것을 권고하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 오은영 “짧은 영상 경계해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;육아 전문가 오은영 박사는 유튜브 ‘쇼츠’와 같은 짧은 콘텐츠를 무분별하게 보여주는 것은 아이들에게 부작용을 일으킬 수 있다고 경고했다.&lt;br&gt;지난달 28일 오후 서울시 중구 명동에서 넷플릭스 주최로 열린 ‘아이와 함께하는 특별한 레드카펫’ 행사에 참석한 오 박사는 “쇼츠는 짧은 시간 안에 내용을 전달해야 하고 많이 보도록 해야 하기에 자극적”이라며 “아이들이 쇼츠에 너무 많이 노출되면 지루한 것을 견디지 못하고 긴 글도 안 읽는데 일조하게 된다”고 경고했다.&lt;br&gt;구글에 따르면 유튜브가 지난 2021년 선보인 쇼츠는 작년 기준 전세계적으로 하루 평균 300억건이 넘는 조회 수를 기록했다. 매월 쇼츠 콘텐츠를 시청하기 위해 유튜브에 로그인하는 시청자는 15억명에 달한다.&lt;br&gt;오 박사는 “유튜브 ‘쇼츠’와 유사한 짧은 콘텐츠들이 무분별하게 많아지는 것은 경계해야 한다”며 “문제의 원인이 숏폼 때문만은 아니지만, 문제를 공론화하고 다른 의견을 듣는 과정이 꼭 필요하다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“100명 중 1명 걸리는 질환 조현병…국가가 나서야 흉악범죄 고리 끊길 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120800375/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120800375/1</guid>
      <pubDate>2023-08-22T06:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120802093.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“조현병은 유병률이 0.9~1%입니다. 100명 중에 1명. 적지 않은 숫자죠. 그런데 무서운 건 발병 원인을 아직 잘 몰라요. 이렇게 정상적인 생활을 하다 그 누구도 걸릴 수 있습니다.”오강섭 대한신경정신의학회 이사장은 21일 강북삼성병원에서 진행된 뉴스1과의 인터뷰에서 최근 연이어 터지는 흉악범죄들의 정신질환에 대해 이야기하며 이같이 말했다. 그는 “지금 터져나오는 문제들은 중증 정신질환자들의 관리가 안 되고 있는 현실에서 시작된 것”이라면서 “중증 정신질환이라는 게 조현병만을 타깃으로 이야기하면 안 되지만 조현병이 특히 중증이 많고, 악화됐을 경우 사회적인 문제가 될 수 있다”고 했다.       신림역 흉기난동 사건을 시작으로 서현역·지하철 2호선 흉기난동 사건, 가장 최근의 신림동 등산로 성폭행 사건까지 하루가 멀다하고 잇따라 발생하는 흉악범죄에 온 나라가 공포에 떨고 있다.     사건을 저지른 피의자들은 조현병, 조현성 인격장애 등 과거 정신질환 진단 이력이 있는 것으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오지 않는 잠에 늘어나는 걱정…‘불안의 악순환’ 끊으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270406</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270406</guid>
      <pubDate>2023-08-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자려해도 잠이 오지 않는 경험을 해보지 않은 이가 얼마나 될까. 평소 ‘베개에 닿으면 잔다’며 주변의 부러움을 사는 이라도, 고강도 스트레스 상황에선 일시적인 불면증을 겪게 된다. 설령 본인은 불면의 경험이 없더라도, 가족이나 친구 중 한두 명 정도는 불면증을 앓고있기 마련이다.침대에 누웠음에도 잠이 오지 않으면 자연히 걱정이 많아진다. 잠을 못잔 다음 날은 극도의 피로감에 하루 종일 시달린다는 사실을 경험적으로 알고 있어서다. 문제는 불면증에 대한 이같은 걱정 자체가 입면을 더욱 방해한다는 점이다. 잠이 오지 않아 걱정이 밀려올</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“만 1세 아이, 하루 4시간 넘게 동영상 보면…사회성 떨어진다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120802719/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120802719/2</guid>
      <pubDate>2023-08-22T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120802537.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만 1세 아이가 하루에 4시간 이상 휴대전화나 TV 등을 통해 동영상에 노출될 경우 사회성 등 각종 능력 발달이 저하된다는 연구 결과가 나왔다.  21일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 일본 도호쿠대 연구팀은 아동 7079명을 대상으로 한 이 같은 연구 결과를 미국 의학협회 저널 소아과학(JAMA Pediatrics) 최신 호에 발표했다.  연구에 따르면 또래보다 동영상 노출 시간이 긴 1세 아이는 1년 후 사회성과 함께 미세 근육을 움직이는 능력이 떨어졌다. 동영상 노출 시간이 길어질수록 이런 현상은 뚜렷하게 나타났다. 만 4세 이후부터는 발달 저하 현상이 해소되기 시작했다.  전문가들은 동영상이 직접적으로 아동의 각종 능력 발달을 저하하는 것은 아니라고 설명한다. 아동은 부모 및 또래 아동과의 대면 접촉으로 자연스레 각종 능력을 기르는데, 동영상에 오래 노출되는 아동은 이런 기회가 다른 아동에 비해 적게 주어진다는 것이다.  예일대 아동학센터 선임연구원 데이비드 레코비츠 박사는 아동이 신체적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>희귀식물 보고 산림습원 DMZ에서 9곳 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500042</guid>
      <pubDate>2023-08-22T10:07:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822100728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472857 --&gt;산림청 국립수목원이 DMZ 일대 중부지역에서  53ha에 이르는 새로운 산림습원 9개소와 희귀식물 자생지를 대거 확인했다. 이 중 선제비꽃의 자생지는 국내에서 최대 군락지로 알려졌다.&lt;br&gt;22일 국립수목원에 따르면 산림습원은 산림의 습지뿐만 아니라, 과거 화전 경작 등의 활동으로 형성된 수분을 다량 함유한 지형 또는 수분이 공급되는 지점을 말한다. 산림생태계에서 수생태계와 산지 환경을 연결하는 중요한 역할을 하며 생물다양성의 보고로 꼽힌다.&lt;br&gt;접근이 어려운 민통선 내에서의 산림습원 발견은 작년 서부지역에 이어 이번이 두 번째다. 수목원은 이번 9개소의 산림습원에서 산림청 지정 희귀식물 54종, 우리나라 특산식물 14종을 포함한 총 97과 310속 596종의 식물 분포를 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;선제비꽃 자생지는 국내 최대 군락지&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1472860 --&gt;특히 이번에 발견된 산림습원에서는 산림청 지정 희귀식물인 선제비꽃(멸종위기종), 눈향나무, 긴잎꿩의다리(위기종), 옹굿나물, 삼지구엽초, 쑥방망이(취약종) 등 다수의 희귀식물 자생지가 발견됐다.  이중 선제비꽃 자생지는 국내 최대 군락지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 민통선 안쪽이라는 지리적 특성으로 인해 산림습원을 보전하기 위한 지속적인 연구와 관리가 필요하다는 지적을 받고 있다. 군사훈련 등의 인위적 훼손이 확인돼 꾸준하고 세심한 모니터링이 필요한 실정이다.&lt;br&gt;최영태 국립수목원장은 “국내 분포 산림습원을 지속적으로 발굴하여 산림유전자원보호구역 지정 등 체계적인 관리와 보전할 계획”이라고 하였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비만보다 더 위험한 ‘이것’, 치매 전조증상일 수 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120803643/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120803643/2</guid>
      <pubDate>2023-08-22T10:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120803630.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비만은 치매 위험을 높이는 요인으로 알려져 있어, 체중 감량은 치매 예방에 효과적이라 여겨진다. 그러나 노년기에는 비만이 있는 경우 치매 유병률이 더 낮다는 연구 결과들이 발표되는 등 체중과 치매와의 관련성은 학계의 큰 논쟁거리다. 최근 이러한 ‘비만 역설’ 논쟁에 중요한 단서를 제공하는 연구 결과가 국내에서 나왔다.  서울특별시보라매병원 정신건강의학과 이준영, 김근유 교수 및 연세대학교 세브란스병원 정신건강의학과 김어수 교수는 체중 변화와 치매와의 관계가 비만 여부에 따라 다를 수 있다는 가설에 착안하여 국가 노인 코호트를 분석했다.  비만 여부는 체질량지수(이하 BMI)에 의해 정의하고(≥ 25kg/㎡) 복부 비만은 허리둘레로 정의하여(남자 ≥ 90cm, 여자 ≥ 85cm), 65세 이상 대상자 4600여 명의 1년간 체중 변화와 이후 4년간 치매 발병 여부를 조사했다.  그 결과 비만 상태가 아닌 노인의 체중 감소가 치매 발병의 전조증상일 수 있다고 전했다. 비만이 아닌 대상자의 경우 1년간 BMI</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘눈곱 감기’ 아데노바이러스 유행 비상…“입원환자 89%가 6세 이하”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120804148/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120804148/2</guid>
      <pubDate>2023-08-22T10:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120803667.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;감기 증상과 눈병 등을 동반해 ‘눈곱 감기’로도 불리는 아데노바이러스 감염증이 최근 6세 이하 영유아를 중심으로 확산하고 있다.  22일 질병관리청에 따르면 국내에서 자주 발생하는 급성호흡기감염증 9종에 대한 표본감시 결과, 아데노바이러스 감염증 환자는 외래와 입원환자에서 모두 증가했다.  1차 의료기관 77개소를 표본감시한 결과, 호흡기 외래환자 중 아데노바이러스 감염증 환자는 올해 29주차(7월 16~22일) 13.7%, 30주차 21.2%, 31주차 24.1%, 32주차 28.5%로 꾸준히 늘어났다.  전국 200병상 이상 병원급 의료기관 220개소를 표본감시한 결과, 올해 32주차 아데노바이러스 감염증으로 입원한 환자는 636명으로 집계됐다. 이는 코로나19 유행 이전인 2018년(253명)과 2019년(292명)보다 2배 이상 많다. 코로나19 유행 기간이었던 2020년은 22명, 2021년은 12명, 2022년은 62명이었다.  아데노바이러스 감염증은 6세 이하 영유아에게서 가장 많이 발생한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘눈꼽 감기’ 아데노바이러스 주의보…“입원환자 89%가 6세 이하”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230822/120803670/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230822/120803670/1</guid>
      <pubDate>2023-08-22T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120803647.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;감기 증상과 함께 유행성 각결막염과 구토·설사 등을 유발할 수 있는 아데노바이러스 감염증이 유행하고 있어 질병관리청이 22일 영유아 위생 관리에 주의를 당부했다.  질병청에 따르면 국내에서 자주 발생하는 급성호흡기감염증 9종에 대한 표본감시 결과, 의원급(외래)과 병원급(입원) 모두에서 아데노바이러스 감염증 환자가 증가하고 있다.  호흡기 외래 환자 중 아데노바이러스 감염환자가 차지하는 비중은 7월 3주(29주) 13.7%에서 8월 2주(32주) 28.5%로 2배 이상 늘어났다.  특히 병원급 입원환자 중 8월 2주 아데노바이러스 감염증 환자는 코로나19 유행 전인 2018년(2.9배)~2019년(2.1배)보다 2배 이상 높은 수준이며, 25주차(6월 3주) 이후 급증하고 있다.  최근 5년간(2018~2022년) 8월 2주(32주차) 기준 아데노바이러스 감염증 입원환자는 ‘253명→292명→22명→12명→62명→636명’의 추이를 보였다.  아데노바이러스 감염증은 6세 이하 영·유아에게서 가장 많이 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS ‘작은 것들을 위한 시’ MV 17억뷰 넘겼다…통산 두번째 기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500068</guid>
      <pubDate>2023-08-22T11:07:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/09/SSC_20230809102830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467735 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 ‘작은 것들을 위한 시’ 뮤직비디오가 유튜브 17억뷰를 돌파했다.&lt;br&gt;22일 빅히트뮤직에 따르면 방탄소년단이 2019년 4월 발매한 미니 6집 ‘맵 오브 더 솔 : 페르소나’의 타이틀곡 ‘작은 것들을 위한 시’ 뮤직비디오는 가 전날 오후 8시 18분 조회수 17억뷰를 넘겼다. BTS의 히트곡으로는 ‘다이너마이트’(Dynamite)에 이어 통산 두 번째 17억뷰 기록이다.&lt;br&gt;펑크 팝 장르의 곡인 ‘작은 것들을 위한 시’는 ‘너에 대한 관심과 사랑, 작고 소박한 사랑의 즐거움’을 주제로, 미국 팝스타 할시가 피처링으로 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 곡은 공개 직후 미국 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫100’에 8위로 진입한 뒤 8주 연속 차트인의 기록을 갖고 있다. 세계 최대 스트리밍 플랫폼 스포티파이에서는 한국어 곡 처음으로 10억회 이상 재생되며 큰 인기를 끌었다.&lt;br&gt;방탄소년단은 ‘작은 것들을 위한 시’와 ‘다이너마이트’를 포함해 총 39편에 달하는 1억뷰 이상의 뮤직비디오를 보유하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>총상금 1억원 ‘대한민국 그림책상’ 신설, 다음 달 20일까지 공모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500070</guid>
      <pubDate>2023-08-22T11:13:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822111332_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472910 --&gt;문화체육관광부와 한국출판문화산업진흥원이 총상금 1억원의 ‘대한민국 그림책상’을 신설하고, 22일부터 1회 공모를 시작한다고 밝혔다.&lt;br&gt;모두 8종을 선정하며, 대상 2편(픽션·논픽션)에는 각 1500만원, 특별상과 신인상 수상작에는 각 700만원을 준다.&lt;br&gt;출품 대상은 지난해 1월 1일부터 올해 6월 30일까지 발행돼 유통 중인 국내 창작 그림책이다. 국내에 소재한 출판사와 저작권자(작가) 모두 응모할 수 있다. 접수를 희망하는 출판사와 저작권자는 다음 달 20일까지 접수하면 된다. 수상작은 오는 11월 중 발표한다. 자세한 사항은 대한민국 그림책상 홈페이지(k-picturebook.kr)를 참조하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부는 출판수출통합플랫폼(k-book.or.kr)과 영문 웹진 ‘케이북 트렌드’에서 수상작의 해외 마케팅을 지원하고, 해외 저작권마켓 참가토록 해 초록·샘플 번역 등 출판진흥원의 다음 연도 해외 진출 지원사업과 연계할 계획이다.&lt;br&gt;이번 상은 정부가 그림책 분야를 육성하고자 만들었다. 백희나 작가가 2020년  ‘아스트리드 린드그렌 추모상’을 받고, 이수지 작가가 지난해 ‘한스 크리스티안 안데르센상’을 수상하는 등 최근 국내 그림책 작가들의 위상도 높아지고 있다. 출판진흥원 관계자는 “한국을 대표하는 권위와 전문성을 갖춘 그림책 시상식이 되도록 적극 지원해 국내 그림책이 국제적으로 발돋움할 수 있는 발판을 마련하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루종일 피곤한데 잠은 안온다?…‘운동 부족’ 신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270502</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270502</guid>
      <pubDate>2023-08-22T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동의 필요성을 느낄 때가 언제일까. 대부분은 전보다 늘어난 허리 둘레나 턱살을 보며 운동의 필요성을 절감할 것이다. 활동량 부족으로 인한 과체중 문제에 시달리는 현대인의 상황에선 합리적인 추론이다.하지만 신체의 운동 부족 신호는 비단 체중 증가에만 국한되지 않는다. 운동을 통한 건강 증진 효과가 체중 감량에 국한되지 않는 것과 같은 원리다. 몸이 보내는 운동 부족 신호들을 알아본다.▲ 만성 피로감충분한 휴식에도 불구하고 피로감이 가시지 않는 경우가 있다. 운동 부족으로 인한 신진대사 저하가 진행 중임을 알리는 신호다. 신체 활력을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인문공동체 책고집, 전국 12개 시설에서 노숙인 인문학 강좌</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500107</guid>
      <pubDate>2023-08-22T14:08:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822140827_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472973 --&gt;인문공동체 책고집이 문화체육관광부 한국문화예술위원회에서 공모한 ‘우리가치 인문동행’의 사업자로 선정돼 이달 16일 대구 희망마을(노숙인 재활시설)을 시작으로 11월 말까지 전국의 12개 노숙인 시설에서 총 102회의 인문학 강의를 진행한다.&lt;br&gt;이번 사업은 2005년 성프란시스대학(국내 최초 노숙인 인문학 강좌) 출범 이래 중단위기에 놓였던 노숙인 인문학을 전국적으로 확산, 향후 가난한 사람들을 위한 인문학 강좌의 활성화와 구조화의 밑거름이 될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;인문공동체 책고집은 강좌를 통해 코로나19로 인해 더욱 힘겨운 삶을 살고 있는 거리의 노숙인과 노숙인 재활시설의 노숙인들에게 인문학의 향기와 사람의 온기를 전하기 위해 강좌 준비를 철저히 해 왔으며, 20년 한결같이 가난한 사람을 위한 인문학 강좌에 투신해 온 책고집의 최준영 대표는 이번 강좌를 위해 30여명의 강사진을 꾸리는 등 사업 준비에 심혈을 기울이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;참여 시설로는 여성 노숙인 시설인 디딤센터와 열린여성센터, 재활시설인 원주 다시 서는 집과 광주다시서기, 광주희망원, 춘천시립복지원, 대구 희망마을, 부산 마리아마을, 부산 희망드림센터, 그 외 대전과 성남, 수원 등지의 노숙인종합지원세터에서 일제히 강좌가 진행된다.&lt;!-- 그림 1472974 --&gt;강사진으로는 서울대 신형철 교수와 성공회대 김찬호 교수, 우기동(전 경희대), 김홍표(아주대), 김범준(성균관대), 하남석(시립대) 등, 이문재, 오은, 여국현(시인), 조영학(저술가), 이권우(도서평론가), 김만권(사회학자), 장정희, 부희령, 이수경, 이경란(소설가), 조성진(마이미스트), 조정선(전 MBC 피디), 임경희…강태운 등(전문강사), 최보기(서평가), 김화섭(변호사) 등 쟁쟁한 인사가 대거 참여한다. 특히 우기동, 김찬호 교수는 최준영 대표와 함께 2005년 성프란시스대학의 설립 때부터 노숙인 인문학에 참여한 경험을 바탕으로 전체 강좌를 이끌어갈 것으로 기대된다.&lt;br&gt;21일 서울 디딤센터에서 첫 강의를 한 아주대 김홍표 교수는 “아픈 분들이 계신다는 얘길 듣고 걱정 많았는데 5분이 채 지나지 않아 공연한 걱정을 했다는 생각이 들었다”면서 “호응도 잘해주고 웃고 떠들고 그러면서 한 시간 반 내가 더 재미있었다. 마음 열고 가면 다 될 듯하다”는 소회를 밝혔다. 대상이 여성 노숙인이라는 말에 적이 긴장했음을 드러낸 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 강좌의 기획, 진행, 강의 등을 도맡고 있는 책고집 최 대표는 이번 강좌의 의미로 “지난 2004년부터 준비해 2005년 성프란시스대학을 만들었으니 올해로 노숙인 인문학의 연원이 꼭 20년이 됐다”면서 “이번 강좌를 계기로 노숙인 인문학의 전국화, 구조화를 이뤄낼 것”이라며 “향후 책고집을 중심으로 교도소대학 설립도 추진할 계획”이라고 포부를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;강좌 참여 노숙인시설&lt;/b&gt;&lt;br&gt;서울 : 디딤센터(여성), 열린여성센터(여성)&lt;br&gt;경기 : 성남 노숙인종합지원센터, 성남 안나의집, 수원 다시서기센터&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대전 : 대전노숙인종합지원센터&lt;br&gt;강원 : 춘천시립복지원, 원주 다시서는집&lt;br&gt;부산 : 마리아마을, 희망드림센터&lt;br&gt;광주 : 광주다시서기(+ 광주희망원)&lt;br&gt;대구 : 대구희망마을&lt;br&gt;관련 문의 : 인문공동체 책고집 사무국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신문협회 “AI 개발에 언론사 허락없는 뉴스이용은 저작권 침해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500114</guid>
      <pubDate>2023-08-22T14:17:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822141745_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1472994 --&gt;한국신문협회가 언론사의 허락 없이 생성형 인공지능(AI) 학습에 뉴스 콘텐츠를 이용하는 것은 저작권 침해라는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;신문협회는 22일 ‘생성형 AI의 뉴스 저작권 침해 방지를 위한 입장’을 내고 “정당한 권원 없이 뉴스 콘텐츠를 AI 학습에 이용하는 것은 언론사가 뉴스 콘텐츠에 대해 가지는 저작권 및 데이터베이스(DB) 제작자로서의 권리를 침해하는 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;미국의 AI 개발사 오픈AI가 지난해 말 공개한 챗GPT-3를 계기로 구글, 마이크로소프트(MS) 등 해외는 물론 국내에서도 네이버, 카카오 등이 AI 서비스에 나선 것과 관련해 신문협회가 뉴스 저작권에 대한 입장을 표명한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신문협회는 “생성형 AI는 뉴스 콘텐츠로 학습해 결과물을 생성해내면서도 언론사로부터 이용 허락을 받지 않고 사용하고 있으며 뉴스 콘텐츠를 이용해 생성한다는 인용 표기도 이뤄지지 않고 있다”며 “생성형 AI를 학습시키기 위해서는 뉴스 콘텐츠의 저작권자인 언론사로부터 이용 허락을 받아야 침해 행위를 벗어날 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;신문협회는  “생성형 AI 개발을 위한 뉴스 콘텐츠 이용에 대해 저작권법상 ‘저작물의 공정한 이용(제35조의5)’에 해당해 저작권 침해가 아니라는 주장이 제기되고 있지만, 이는 공정 이용에 해당할 수 없다”며 “따라서 AI 기업이 뉴스 콘텐츠를 학습 데이터로 이용하기 위해서는 언론사로부터 이용 허락을 받는 것은 물론, 사용료를 지급해야 할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 오는 24일 서비스 오픈 예정인 네이버의 ‘하이퍼클로바X’와 관련해 “하이퍼클로바X는 뉴스 50년 치, 블로그 9년 치에 달하는 한국어 데이터를 학습했다고 한다”면서 네이버가 언론사들에 적용한 구 약관(제8조 제3항)을 적용해 제휴 언론사들의 기사 50년 치를 AI 학습에 활용한 것은 불공정 행위라고 협회는 판단했다.&lt;br&gt;네이버는 이 약관을 통해 네이버가 기사를 ‘연구’에 활용할 때에는 언론사들의 동의를 받지 않도록 했다. 그러나 신문협회는 “(언론사들이) 네이버가 AI 개발에 뉴스를 활용한다는 사실을 사전에 인식할 수 없었다”면서 “(네이버는) 저작권자인 언론사의 개별 이용 허락 절차를 거치지 않았다”고 지적했다.&lt;br&gt;네이버는 올해 초 본사가 아닌 자회사도 기사를 AI 학습에 이용하겠다는 약관을 적용하려다가 언론계의 반발에 부딪혔다. 이후 본사와 자회사 모두 AI 학습에 기사를 이용할 때 언론사의 개별 동의를 받겠다며 문제의 약관을 개정했다. 그러나 정작 하이퍼클로바X의 기사 활용 학습은 사실상 끝난 뒤였다.&lt;br&gt;신문협회는 “언론사가 개정 이전 뉴스 콘텐츠 제휴 약관 제8조 제3항에 동의했다고 해서 뉴스 제공자 이익에 반하는 방식으로 뉴스 콘텐츠가 활용되는 것까지 허용해준 것은 아니다”라며 “포털의 뉴스 서비스 개선과 신규 서비스 개발은 뉴스 제공자의 이익에 반하지 않아야 하며 이는 쌍방 간 신의 성실 의무에 따른 기초적인 요구”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “AI 모델을 서비스에 활용해 수익이 이미 발생하는 상황에서 AI 기업은 언론사에 손해배상을 해야 할 것”이라며 “이러한 손해배상이 아니라면, 뉴스 콘텐츠를 활용한 것에 대해 보상해야 할 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;신문협회는 국내외 대형 IT 기업에 5대 요구사항을 전달했다. ▲뉴스 저작권자와 이용기준 협의 ▲‘글로벌 AI 원칙’ 준용 공표 ▲생성형 AI 학습 데이터의 출처 등 공개 ▲뉴스 콘텐츠 이용 방식 구체적으로 명시 ▲뉴스 저작물에 대한 적정한 대가 산정 기준 마련이 주요 내용이다.&lt;br&gt;신문협회는 “향후 AI 기술 발전 등 디지털 미디어 시대에 맞는 저작권 보호 기반을 마련하기 위해 제도 개선이 필요하다”면서 “뉴스 콘텐츠를 무단으로 데이터베이스(DB)화하는 것을 방지하는 등 급변하는 디지털 환경에서의 뉴스 저작권 보호가 긴요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;해외에서도 AI 기업들의 콘텐츠 사용을 둘러싸고 논란이 제기되고 있다. 월스트리트저널을 비롯한 언론사들은 허가를 거치지 않은 콘텐츠 사용을 저작권 침해라고 보고 보상 책정 방안을 논의 중이다. AP통신은 오픈AI와 기사 사용 등에 관한 라이선스 계약을 체결했다. 북미 최대 온라인 커뮤니티 ‘레딧’도 AI 기업들이 커뮤니티 내 일부 자료들을 사용할 때 비용을 지급하도록 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 이중항체 펜탐바디 기반 면역항암제 글로벌 임상 착수… “키트루다 병용 효과 기대”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120807674/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120807674/1</guid>
      <pubDate>2023-08-22T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120807620.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품과 북경한미약품이 독자 개발한 이중항체 기술 ‘펜탐바디’를 적용한 차세대 면역항암제 임상이 본격화된다.  한미약품은 최근 식품의약품안전처로부터 펜탐바디 기반 차세대 면역항암제 ‘BH3120’에 대한 국내 1상 임상시험계획(IND)을 승인받았다고 22일 밝혔다. BH3120은 지난 5월 미국 식품의약국(FDA)으로부터 동일 후보물질에 대한 IND 승인을 획득한 바 있다.  BH3120은 한미약품과 북경한미약품이 공동으로 개발하고 있다. 하나의 항체가 서로 다른 2개 표적에 동시 결합하는 펜탐바디 이중항체 플랫폼 기술이 적용된 신약 후보물질이다. 면역세포를 활성화시키는 면역 항암치료와 암 세포만 공격하는 표적 항암치료를 동시에 구현해 항암치료 효과를 극대화하는 원리다.  한미약품에 따르면 BH3120은 항종양 면역반응 억제제 PD-L1과 4-1BB 수용체 각각에 대한 결합 특성을 다르게 디자인한 면역글로불린 G(IgG) 형태 이중항체다. 다양한 연구를 바탕으로 디자인된 결합력 차이가 유효성 및 안전성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘해외 큰손’에 알리는 우리 미술의 미래...지근욱의 ‘우주’, 이우성의 ‘우리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500117</guid>
      <pubDate>2023-08-22T14:23:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822142228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1473000 --&gt;9월초 서울에서 열리는 국내 미술 시장 최대 장터 프리즈·키아프를  앞두고 국내외 주요 갤러리들의 주요 작가 전시가 각축전을 벌이는 가운데 학고재가 젊은 작가 2인을 내세워 ‘우리 미술의 미래’를 알린다. 동세대 서구 작가들과 견줘도 독창적인 예술 세계를 일궈가는 지근욱(38)의 개인전 ‘하드보일즈 브리즈’, 이우성(40)의 개인전 ‘여기 앉아보세요’가 서울 삼청동 학고재 신관과 본관에서 각각 열리고 있다.&lt;br&gt;지근욱은 색연필을 직접 주문 제작한 곡선 자에 대고 긋는 ‘수행’의 행위를 반복하며 우리 추상에 새로운 울림을 불어넣고 있다. 작품마다 10여가지 색의 색연필을 골라 만들어낸 무수한 선의 굴곡과 율동, 어울림이 보는 이의 마음에 안개처럼 미세하게 스며들어 끊임없는 파동을 일으킨다.&lt;!-- 그림 1473001 --&gt;극지방 오로라의 산발하는 빛들과 유성이 떨어지는 궤적에서 보이는 곡선에서 영감을 받았다는 ‘임시의 테’ 연작들을 보다 보면 전시명처럼 어떤 군더더기도 없는, 온유한 미풍이 어디선가 불어오는 듯하다. 지하 2층에 내걸린 가로 약 8m짜리 대형 작품 ‘교차-형태(복사)’는 수평의 안개를 수직의 선이 가로지르는 캔버스 15점을 이어붙여 완성했다. 거대한 타원의 화폭이 우주를 눈 앞에 가득 마주하는 듯한 경이로운 감각을 안긴다.&lt;br&gt;“색의 온도와 선이 일렁이는 착시, 화면 자체의 규모나 모양이 주는 인상, 직관적 정서에 주목하며 작품을 폭넓게 해석해 달라”는 지 작가는 “보는 사람의 선택에 따라 ‘무엇이든 될 수 있는 화면’을 만들고 싶다”고 했다.&lt;!-- 그림 1473002 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이우성의 인물화는 사람을 피하고 두려워해야 했던 코로나 팬데믹을 거치고 마주해 더 ‘각별한 기별’로 다가온다. 사실적인 표현이지만 인물의 빛나는 순간과 고유한 분위기를 포착한 따뜻한 시선이 어우러져 아름다움을 느끼게 한다. 대청마루에 앉아 웃고 있는 친구, 산 뒤로 넘어가는 해와 물결치는 구름을 보는 세 사람의 뒷모습 등 그의 그림 속 청년들이 청량하고 의연해보이는 이유다.&lt;br&gt;압권은 자주 보지 못하는 오랜 벗들이 오렌지빛이 너울거리는 노을 속 어깨동무를 하고 있는 가로 6m짜리 대형 걸개 그림(해질녘 노을빛 친구들)이다. 가족, 친구 등 작가와 곁을 나누는 인연을 담은 화폭은 우리와 지금, 여기 함께 있는 사람들을 겹쳐보게 하며 온기를 전한다.&lt;!-- 그림 1473003 --&gt;작가가 자신을 캐릭터화해 재치 있는 스토리텔링으로 엮어낸 자화상 연작 ‘지금 작업 중입니다’(2023)는 마감 혹은 창작의 고통에 쫓겨본 이들이라면 공감의 웃음을 터뜨릴 수밖에 없는 위트로 자꾸만 시선을 붙든다. 노래방에서 놀면서, 화장실에서 울면서, 수혈받듯 커피를 연신 들이키면서도 작업에 대한 고민을 놓지 못하는 작가의 모습에서 영글어가는 작품세계가 건너다보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이진명 미술평론가는 “이우성은 인간애를 직접 표현하고, 지근욱은 사람과 사물은 모두 소중하다는 생각을 펼치며 외피는 다르지만 사랑이라는 변하지 않는 가치를 찾는다는 공통점을 지닌다”고 짚었다.&lt;!-- 그림 1473004 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치매신약 레켐비, ‘이 약’ 복용후 투여하면 뇌출혈 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230822/120807843/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230822/120807843/1</guid>
      <pubDate>2023-08-22T14:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120807832.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 식품의약국(FDA)이 치매 치료제로 허가한 레켐비(성분명 레카네맙)를 특정 항우울제와 복용 시 뇌내 출혈의 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다.  22일 의료계에 따르면 미국 의학 뉴스 포털 메드 페이지 투데이(MedPage Today)는 최근 스위스 로잔 대학의 베아트리스 포주엘로 모야노 교수팀이 발표한 해당 연구에 대해 보도했다.   연구팀은 일부 환자의 경우 선택적 세로토닌 재흡수 억제제(SSRI) 계열 항우울제를 복용한 후 레카네맙을 투여하면 처음 30일 동안 뇌내 출혈의 위험이 더 높다고 설명했다.   뇌내 출혈은 뇌출혈 중 뇌실질(뇌의 기능성 조직) 내 발생하는 출혈로, 뇌에 피가 고이는 병을 말한다.   연구팀은 “SSRI 항우울제를 복용하고 30일 동안은 레카네맙 치료제를 피해야 한다”며 “항혈소판 치료를 병용하는 환자는 이러한 약물을 병용하면 출혈 위험이 증가하므로 추가 모니터링이 필요할 수 있다”고 말했다.   이어 “응집된 형태의 베타 아밀로이드를 표적으로 하는 레카네맙과 같은 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당 대사 조절을 통한 멜라닌 세포 노화 지연 기술최초 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808873/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808873/1</guid>
      <pubDate>2023-08-22T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120808871.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;   아주대 피부노화 연구팀이 세계적인 글로벌 기업인 샤넬(CHANEL) 연구팀과 공동으로 ‘당대사 조절을 통한 피부 멜라닌세포 노화 지연 기술’을 개발했다.     연구팀은 이번 연구 결과를 8월 국제 학술지 Theranostics 온라인판에 ‘당대사 조절을 통한 피부 멜라닌세포 노화 억제 연구’란 제목으로 발표했다.  아주대의료원 피부과 강희영 교수팀(박영준·김진철 교수)과 생화학 교실 박태준 교수 연구팀은 이번 연구에서 피부 색소세포인 멜라닌세포의 노화가 진행되는 과정에서 세포 내 당대사의 변화가 발생하며 멜라닌소체의 전달 기능 장애로 세포 내 멜라닌 색소 축적 현상이 나타남을 최초로 규명했다고 밝혔다.     멜라닌세포에서 생성되는 멜라닌소체는 멜라닌세포가 만든 멜라닌 색소를 피부 표피 내 각질형성세포로 전달하여 피부 색소 형성에 중요한 기능을 한다.      장기간 자외선에 노출되면 우리 피부의 멜라닌세포가 노화되는데, 이러한 멜라닌세포의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일동제약, 고혈압치료제 원료 ‘베니디핀’ 中 수출 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808950/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808950/1</guid>
      <pubDate>2023-08-22T15:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120808943.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일동제약은 중국 광저우 토선파마슈티컬(Guangzhou Tosun Pharmaceutical, 이하 토선)과 고혈압 등 심혈관계 치료제 원료의약품(API)인 ‘베니디핀염산염’ 수출 계약을 체결했다고 22일 밝혔다.  베니디핀은 혈관과 심장 근육 수축에 관여하는 칼슘이온의 이동 통로를 막아 혈관을 확장시키고 심장 부담을 완화하는 칼슘 채널 차단제(CCB) 계열 약물이다. 주로 고혈압과 협심증 치료제 등에 사용된다.  일동제약은 최근 토선과 베니디핀 공급 등 양사 제휴에 관한 계약을 체결하고 중국 현지 진출에 필요한 제반 절차를 진행 중이라고 전했다. 중국 의약품 관리 당국으로부터 베니디핀에 대한 원료의약품 등록 및 허가도 취득했다고 한다.  토선은 중국 광저우 소재 의약품 원료 및 중간체 사업 전문 제약 업체다. 중국 현지는 물론 글로벌 시장에서 고객사 약 1500곳을 확보하고 있고 500여개 거래선과 탄탄한 유통망을 갖춘 업체로 알려졌다.  이번 계약에 따라 일동제약은 토선에 베니디핀염산염을 공급하고 토</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노화로 감소하는 근육, 전기 자극으로 회복…국내연구진 세계 최초 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810856/1</guid>
      <pubDate>2023-08-22T16:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120802070.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들수록 인체 근육량이 감소하는 ‘노인성 근감소증’을 치료할 수 있는 전자약 원천 기술을 세계 최초로 국내 대학 연구진이 개발했다.DGIST는 22일 뉴바이올로지학과 김민석 교수 연구팀이 전기 자극으로 노화 근육의 세포를 회복시킬 수 있다는 사실을 확인해 해당 연구 결과를 미국국립과학원회보(PNAS)에 게재했다고 밝혔다. 근감소증은 노화에 따른 질환으로 근육 감소뿐 아니라 면역력 및 기초대사량까지 낮아질 수도 있다. 기존에 나온 치료 방법이 있지만 부작용이나 낮은 효과 때문에 거의 활용되지 못해 왔다. 연구팀은 초정밀 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>54개국 147편 다큐영화 온다...DMZ영화제 다음 달 14일부터. 개막작 ‘이터널 메모리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500215</guid>
      <pubDate>2023-08-22T17:54:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822175429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1473180 --&gt;다음 달 14일부터 21일까지 8일 동안 전 세계 54개국 147편(장편 83편, 단편 64편)의 다큐멘터리 영화가 관객을 만난다.&lt;br&gt;DMZ국제다큐멘터리영화제는 22일 서울 CGV명동역 씨네라이브러리에서 기자회견을 열고 올해 영화제 특징과 주요 작품들을 소개했다. 영화제는 CGV고양백석, 메가박스 백석벨라시타, 고양 꽃 전시관 캠프그리브스 등에서 이어진다.&lt;br&gt;장해랑 집행위원장은 영화제 표어로 ‘다큐멘터리, 오늘을 감각하다’를 소개하고 “오늘은 우리들의 두 발로 땅을 딛는 지금, 그리고 감각은 다큐가 세상을 바라보는 방법을 의미한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 영화제는 지난해까지 구성에서 벗어나 경쟁과 비경쟁, 기획전 3개 부문으로 구성했다. 장병원 수석 프로그래머는 “다큐멘터리 영화제다워야 한다는 명제에 맞춰 그동안 역사나 제작 방식, 스타일에서 벗어나 다큐의 정체성을 좀 더 드러내는 방향으로 바꿔보기 위해 전반적으로 구성을 손질했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;올해 개막작은 칠레 출신 마이테 알베르디 감독의 ‘이터널 메모리’다. 25년 부부로 지낸 아우구스토와 파올리나에게 카메라를 맞춘다. 유명 저널리스트였던 아우구스토는 8년 전 알츠하이머 진단을 받고 기억을 잃지 않도록 몸부림치고, 파올리나의 도움으로 그나마 정체성을 유지하고 있다. 장 수석 프로그래머는 “피노체트 정권에서 민주주의를 위해 싸웠던 지식인 저널리스트와 문화부 장관을 지낸 부인을 통해 기억이란 무엇인지 묻는 작품”이라 소개했다. 작품은 선댄스에서 월드 다큐 그랑프리를 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경쟁 부문은 국가와 지역에 따라 편성했던 것을 올해 국제경쟁과 프론티어, 한국경쟁으로 나눴다. 국제경쟁은 김현경 감독의 ‘망명자’, 알렉산더 미할코비치 감독의 ‘마더랜드‘ 등 10편이 이름을 올렸다. 대상에는 상금 2000만원을 수여한다.&lt;br&gt;올해 신설한 프론티어는 새롭고 빠르게 변하는 다큐멘터리 영화의 변화를 따라잡고자 만들었다. 기존 다큐멘터리의 형식을 벗어난 혁신적인 작품들이다. 왕빙 감독의 ‘맨 인 블랙’을 비롯한 7편이 겨룬다. 대상작에는 1500만원의 상금을 준다.&lt;br&gt;한국경쟁은 장편과 단편 섹션으로 나누고, 기준을 월드 프리미어로 강화했다. 영화제 측은 “우리 사회의 문제를 다루는 다큐멘터리들은 다큐멘터리 영화가 해야 할 일을 보여줄 것”이라 소개했다. 채형식 감독 ‘거기 날씨는 어때?’를 비롯한 장편 8편과 유혜민 감독 ‘내 몸이 증거다’ 등 단편 13편 모두 21편을 선보인다. 장편 대상에 1500만원, 단편 대상에는 1000만원을 수여한다.&lt;br&gt;비경쟁 부문은 기존 다큐 영화의 형식을 따르는 ‘베리테’를 비롯해 논픽션과 픽션을 혼합한 ‘다큐픽션’, 주관적이고 사적인 다큐 영화가 포진한 ‘에세이’, 다른 매체와의 확장을 꾀한 ‘익스팬디드’ 섹션으로 구성했다.&lt;br&gt;이밖에 ‘메모리얼 이강현’, ‘정착할 수 없거나 떠날 수 없는’, ‘뉴스타파: 카메라를 든 목격자들’, ‘로버트 플래허티 재장전’ 등 ‘DMZDocs 온라인 상영관’ 등 기획전도 마련했다. 영화제에 관한 자세한 내용은 홈페이지(dmzdocs.com)에서 확인하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일본 싫어해서 사건 꾸민 것” 말에…DJ소다, 입 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500216</guid>
      <pubDate>2023-08-22T17:55:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822175542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1473183 --&gt;DJ소다(35·본명 황소희) 성추행 사건과 관련해 남성 2명이 오사카 현지 경찰에 출두해 조사를 받고 있는 가운데, DJ소다가 아동 때 당한 성폭행 피해 사실을 처음으로 고백했다.&lt;br&gt;DJ소다는 22일 자신의 소셜미디어(SNS)를 통해 자신이 그간 겪은 성폭력 피해 사실을 모두 털어놨다.&lt;br&gt;먼저 소다는 자신을 둘러싼 잡음들에 대해 “복장과 성범죄 피해는 절대 관계가 없어, 피해자를 문제 삼아 범죄 책임을 전가하는 사고방식은 매우 편파적이며 편향적이고 남성 중심적인 시각이야. 원인은 섹시한 옷이 아니라 가해자야”라고 단도직입적으로 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“6살 때 성폭행 당해…복장과 성범죄 관계없다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;소다는 자신의 피해 사실에 대한 충격고백을 시작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;DJ소다는 “내가 6살 때 부모님은 맞벌이를 하셨고 집에 혼자 있던 나는 강도에게 성폭행을 당했다. 그때의 난 부모님이 상처받으실까 봐 강도가 들 뻔했는데 문을 열어주지 않았다고 거짓말을 했다”면서 “그 충격으로 ‘선택적 함묵증’에 걸렸고 지금껏 그 사실을 어느 누구에게도 말하지 않고 숨기면서 살아왔다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “2018년 한국의 스펙트럼 페스티벌(축제)에 놀러갔을 때 vip에 있던 한 남자에게 성추행을 당했고 나는 그 남자의 신상을 찾고 있었다. 그때 한 포토그래퍼 오빠가 나에게 ‘넌 잘 벌잖아, 요새 미투 운동 심한데 너까지 그러면 우리 밥벌이 힘들어져’ 그 말을 듣고 결국에 난 아무것도 하지 못했고 수치심에 홀로 괴로워할 수밖에 없었고, 또 내가 할 수 있던 건 그때 찍혔던 그 사람의 사진을 보관하고 있는 것뿐이었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;DJ소다는 또 다른 추행 사건에 대해서도 그는 말했다.&lt;br&gt;그는 “언젠가 해외 동료 디제이들에게 성희롱을 당했을 때는 장난이었다며 제대로 된 사과도 받지 못했고, 전 회사에서는 광고모델 협상을 하고 있어서 이미지가 안 좋아질 것 같으니 그들을 비난하는 게시물을 내리라고 했다”면서 “인생을 살아가면서 수차례의 성희롱과 성추행을 당해왔고 나는 그런 일을 당해도 아무 일도 없었던 것처럼 숨기면서 살아야 하는 줄 알았다. 하지만 이제 더 이상 피하거나 숨고 싶지 않아 이를 무시하면 또 다른 누군가가 피해자가 생길 수밖에 없다”라고 폭로 이유에 대해 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 그는 가해자뿐 아니라 2차 가해를 하는 사람들 모두 다 똑같이 나쁘다고 말했다.&lt;!-- 그림 1473184 --&gt;DJ소다는 “2023년에 이런 일이 일어나고 있는 현실이 너무 슬프다. 나 역시도 이번 일로 앞으로의 일본 활동을 하는데 지장이 생기고 페스티벌 측에 미움을 받아서 일이 끊기지 않을까 하는 걱정도 했다”면서 “하지만 난 특정 나라를 비판하기 위해서 이 사건을 공론화 시킨게 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;그는 “지금껏 공연을 하면서 단 한명도 의도적으로 내 가슴 안에 손을 넣어서 만진 적이 없다. 이것은 단순 터치가 아닌 명백한 추행이다. 의도적으로 가슴 안으로 손을 넣어서 만진 것은 내가 지금까지 겪었던 팬들과의 교감과는 엄연히 다르다. 내가 일부러 야한 옷을 입고 관중들에게 다가갔기 때문에 그런 일이 벌어진 것이다? 왜 항상 피해를 당한 사람은 자신한테 쏟아질 비난과 악영향을 감수해야 하는 걸까?”라고 물었다.&lt;br&gt;그러면서 “누군가는 나를 ‘관심받고 싶은 관종이다’, ‘일본을 싫어해서 일부러 이런 사건을 꾸민 것이다’, ‘야한 옷을 입고 다니더니 그럴 줄 알았다’며 비난을 하지만 이런 와중에 생각이 깨어 있는 사람들도 많다는 것을 알게 되었고, 나 때문에 힘을 얻게 되었다는 피해자들의 메시지도 많이 받았다. 나의 작은 목소리가 피해자들에게 조금이라도 도움이 되었으면 좋겠다. 나 같은 사람이 이런 식으로라도 조금씩 목소리를 낸다면 언젠간 사회의 인식이 조금이라도 바뀌지 않을까”라고 용기를 내서 성폭행 피해 사실을 고백한 이유에 대해 밝혔다.&lt;!-- 그림 1473185 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘2차 가해’ 심각…“다른 나라에서 당했더라도 똑같이 대응했을 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난 13일 DJ소다는 일본 오사카에서 개최된 ‘뮤직 서커스 페스티벌’ 공연에서 여러 명이 자신의 가슴을 만지는 등 성추행을 했다고 피해를 밝혔다.&lt;br&gt;이후 일부 네티즌들은 2차 가해를 가했고, 19일에는 유명 애니메이션 영화 ‘고양이의 보은’ 모리타 히로유키 감독이 개인 채널을 통해 “DJ소다가 주장하는 성피해는 공개적인 꽃뱀질 같은 것”이라며 맹비난했다.&lt;br&gt;히로유키 감독은 “남자를 유혹해 붙게 한 뒤 무서운 건달이 나타나 돈 뜯어내는 격”이라며 “음악 페스티벌의 주체자는 그녀의 수작에 가담하지 말아야 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 DJ 소다는 “한 나라의 문제도 아니고 한일 문제도 아니고 남녀 문제도 아니다”라며 “내가 예전에 올렸던 공연 영상들을 교묘하게 편집해서 다른 나라에서도 당했는데 왜 일본에서만 그러냐고 비판하는데, 내가 만약 다른 나라에서 이런 일을 당했더라도 똑같이 대응했을 것”이라고 반박했다.&lt;br&gt;한편 22일 교도통신 등 일본 현지 매체에 따르면, DJ 소다를 성추행한 사건과 관련해 남성 2명이 오사카부 경찰에 출석해 조사를 받았다.&lt;br&gt;이들은 모두 20세 남성으로 한 명은 후쿠오카현 기타큐슈에 사는 대학생이고, 다른 한 명은 오사카 한난시의 아르바이트생으로 알려졌다.&lt;br&gt;해당 남성들은 경찰에 나가 조사를 받기 전에 일본 한 유튜버의 방송에 출연해 “DJ소다에게 무례한 일을 저질러 죄송하다. 소속사 평판도 안 좋게 만들어 죄송하다”고 사과했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14년의 이유 있는 기다림… 최재림의 유령이 왔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500228</guid>
      <pubDate>2023-08-22T19:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822190352_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1473235 --&gt;들어라. 보아라. 최재림의 유령이 왔노라.&lt;br&gt;등장하는 첫 순간부터 작정한 듯 토해내는 목소리가 압도적이다. 데뷔 14년 차에 마침내 ‘오페라의 유령’을 만난 최재림은 그간 달려온 시간을 무대 위에 제대로 압축해냈고 최전성기를 달리는 배우다운 자신감을 한껏 뿜어냈다.&lt;br&gt;13년 만에 한국어 공연으로 돌아온 ‘오페라의 유령’이 3~6월 부산 공연을 마치고 지난달 서울 송파구 샤롯데씨어터에서 개막했다. 부산 공연에서 유령을 맡았던 조승우, 전동석, 김주택에 더해 최재림이 서울 공연에 지난 11일부터 새로 합류했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 17일 서울 강남구 한 스튜디오에서 만난 최재림은 “구름 위를 걷는 것처럼 굉장히 기분이 좋다”면서 “이렇게 기회를 얻기까지 노력도, 고생도 많이 했지만 보상을 많이 받고 있다는 생각이 든다”라고 말했다. 안 그래도 유령이 남자 배우들에게 꿈의 역할로 꼽히는 데다 최재림은 2009년 ‘오페라의 유령’ 오디션에서 떨어진 기억이 있어 더 각별한 애정을 드러냈다.&lt;!-- 그림 1473236 --&gt;‘오페라의 유령’은 프랑스 작가 가스통 르루(1868~1927)가 1910년 발표한 동명의 소설을 원작으로 한다. 19세기 프랑스 파리 오페라하우스에서 흉측한 얼굴을 마스크로 가린 채 지하에 숨어 사는 천재 음악가 팬텀(유령)과 그가 사랑하는 크리스틴, 크리스틴을 사랑하는 귀족 청년 라울의 이야기를 그렸다.&lt;br&gt;유령을 제대로 소화하려면 섬세한 연기는 물론 탄탄한 성악 발성까지 필수다. 얼굴을 가면으로 가린 채 허우적대는 감정의 요동을 정확하게 전달해야 하고, 캐릭터의 성격에 맞게 강한 소리를 내야 하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학부에서 성악을 전공하고 대학원에서 연기를 배운 최재림으로서는 제대로 물을 만났다. 최재림은 “뮤지컬 하면서 성악 발성을 쓴 작품이 없었는데 공부했던 발성을 이번에 처음으로 쓴다”라면서 “관객들이 봤을 때 ‘음악 잘하는 배우’란 말을 듣게 한 전공을 쓰는 거라 재밌고 감회가 새롭다”라고 말했다. 벼르고 별렀던 노래를 처음 관객들 앞에 선보였을 때는 ‘들어라’ 하는 생각으로 불렀다는 자신감도 드러냈다.&lt;br&gt;연기에 관해서는 “인물의 성격을 어느 정도 표현해야 관객들에게 캐릭터를 이해시킬 수 있을까 고민 많이 했다”면서 “목소리 자체가 진하니까 강요하고 명령하는 느낌을 낼 수 있는 것 같다”고 덧붙였다. 노래마다 목소리 톤을 바꿔가며 감정의 전달에 대해서도 깊은 고민이 있었다.&lt;!-- 그림 1473237 --&gt;최재림은 10월 개막하는 ‘레미제라블’의 주인공 장발장으로도 캐스팅됐다. 유령과 장발장 모두 남자배우들의 로망으로 꼽힌다는 점에서 최고점에 오른 그의 현재 주가를 알 수 있다.&lt;br&gt;최재림은 “두 작품 다 20대 때 오디션을 봐 떨어졌었는데 인간적으로나 배우 경력으로나 많이 성숙해진 지금 맡게 돼서 다행”이라며 “20대 중반만 해도 젊음의 패기와 혈기 때문인지 자만했던 것 같다. 지금은 겉으로 드러나는 표현보다 이면의 감정을 잘 담기 위해 고민한다”라고 말했다.&lt;br&gt;까딱하면 오만해지고, 거기에 익숙해지면 금방 무너질 수 있음을 알기에 늘 자기 객관화를 통해 조심하는 그다. 최재림은 목표로 세운 것보다 현재 위상이 어떤지 묻자 “예상했던 것보다 빠르다. 유령과 장발장을 50살 정도 됐을 때 했다면 다른 느낌이었을 것”이라면서도 “항상 그 당시 나이에 할 수 있는 최선을 다해서 했다”고 말했다.&lt;br&gt;한국을 대표하는 뮤지컬 배우지만 최재림은 자신의 영역을 뮤지컬로만 한정하지 않았다. 지난해부터 TV 드라마에도 출연했고 앞으로는 연극과 영화에서도 활발히 활동하고 싶은 마음도 드러냈다. “같은 일을 반복하면 익숙해지고 지루해지기 마련이라 새로운 걸 하자 생각했다”라는 최재림은 “이제 넓혀갈 수 있는 문이 열렸다. 언제든 도전할 수 있는 상태를 유지하려 한다”라며 주가가 한층 더 높아질 앞날을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정순택 대주교 “잼버리 반면교사 삼을 부분 많아… 세계청년대회 북한도 초청”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500240</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230822500240</guid>
      <pubDate>2023-08-22T21:53:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822215244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1473262 --&gt;“한국 교회의 고유한 가치가 전 세계에도 통용되고 영향력을 미치리라 믿습니다. 전 세계에서 오는 청년들을 맞을 준비를 하면서 우리 청년들도 사회의 리더로 성장할 기회로 삼으면 좋겠습니다.”&lt;br&gt;천주교 서울대교구장 정순택 대주교가 2027년 서울에서 개최될 ‘세계청년대회’가 미칠 선한 영향력에 대한 기대감을 나타냈다. 정 대주교는 22일 서울 중구 천주교 서울대교구청에서 열린 기자간담회에서 “일회성 메가 이벤트로 끝나는 게 아니라 청년들이 변화하는 기회로 함께 가면 좋겠다”면서 세계청년대회를 특별한 의미를 갖는 행사로 만들겠다는 의지를 드러냈다.&lt;br&gt;세계청년대회는 전 세계 가톨릭 젊은이들의 신앙 대축제로 요한 바오로 2세(1920~2005) 전 교황이 1984년 세계 젊은이들을 바티칸 성 베드로 광장에 초대한 것을 계기로 시작됐다. 2~3년 주기로 유럽에서 한 번, 유럽 이외 대륙에서 한 번 번갈아 개최한다. 2019년 개최를 목표로 도전했다가 파나마에 밀렸다. 지난 6일 포르투갈 리스본에서 열린 대회 폐막일 미사에서 프란치스코 교황이 서울을 차기 개최지로 발표했다. 아시아에서는 1995년 필리핀에 이어 두 번째다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가톨릭교회가 주축이지만 참가 신청에 종교 제한을 두지 않는다. 대회에는 적게는 40만~50만명, 많게는 70만~80만명이 방문할 것으로 예상된다. 정 대주교는 “인원 예측이 쉽지 않지만 홈스테이를 기본으로 하면서 피정의 집, 학교 강당 등을 활용할 예정”이라며 “2014년 124위 시복 미사 등 교황님과 함께 큰 행사를 치러본 경험을 잘 살려보겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1473263 --&gt;이달 초 세계 스카우트 잼버리가 미흡한 준비와 대응으로 파행을 겪으면서 우려가 크다. 잼버리 대회보다 비교할 수 없을 정도의 인원이 방문하는 만큼 여러 문제가 발생할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;정 대주교는 “잼버리 상황을 보면서 반면교사로 삼을 부분이 많이 있다”면서 “기후 대비도 철저해야 하고 만의 하나에 대한 준비도 필요하다. 정부 차원의 협력이 필요한 부분이다”라고 말했다. 이어 “수십만 세계 청년들이 젊은 시절 한국의 문화와 한국의 아름다움, 따뜻한 정을 체험하고 돌아갔을 때 나중에 우리나라에 갖는 여러 긍정적 생각이나 애정, 추억은 돈으로 환산할 수 없는 자산이 될 수 있다고 본다”면서 “나라에서 애써주시겠지만 국민의 이해와 협조도 필요하다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프란치스코 교황은 수년 전부터 북한 방문 의지를 드러내며 한반도 평화를 기원해 왔다. 정 대주교는 조심스레 북한 청년들을 초대하고 싶은 뜻도 밝혔다. 그는 “교황께서 방한하실 때 평화와 관련해 좋은 메시지를 통해 힘을 주시지 않겠나 희망한다”면서 “많은 숫자가 아니더라도 북한에서 몇 분이라도 참석할 수 있다면 굉장히 의미가 깊을 것이라 생각한다. 북한 청년의 참가를 위해 다방면으로 접촉해 보겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이가 나쁜 행동을 배워올 때[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230822/120815840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230822/120815840/1</guid>
      <pubDate>2023-08-22T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120815828.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;은수 엄마는 요즘 걱정이 생겼다. 은수가 갑자기 손가락을 빠는 것이다. 놀 때도 잘 때도 종종 손가락을 빠는데, 엄마는 좀 당황스럽다. 은수는 더 어릴 적에도 손가락을 그다지 빨지 않았기 때문이다. 은수의 어린이집 친구 현오 엄마 말이 요즘 현오도 갑자기 손가락을 빤다고 한다. 아무래도 이번에 어린이집에 새로 들어온 친구가 손가락을 빠는 것은 아닌지 생각되었다. 이런 고민을 어린이집 선생님에게 말씀드려야 할지, 갑자기 생긴 아이의 나쁜 버릇을 어떻게 고쳐줘야 할지, 은수 엄마는 머릿속이 복잡해졌다. 유치원이나 어린이집을 보내면서 아이가 종종 나쁜 행동이나 말을 배워 온다고 걱정하는 부모들을 본다. 그런데 인간은 늘 외부의 자극을 받아들인다. 보기도 하고 듣기도 하고 배우기도 한다. 그중에는 좋은 것도 있고, 나쁜 것도 있다. 그것을 막고 살 순 없다. 은수처럼 아이가 갑자기 안 하던 행동을 하면 걱정이 앞설 수 있지만 우선 아이한테 물어봐야 한다. 혼내지 말고 화내지 말고 편안한 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중증질환 병원비 환급, 오늘부터 신청서 발송[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823019001</guid>
      <pubDate>2023-08-22T23:49:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 중증 질환을 앓고 있는데 병원비 환급을 받을 수 있나.&lt;br&gt;A. 올해 환급금은 2022년 진료분으로 한 해(1.1~12.31) 동안 건강보험 본인일부부담금 총액이 본인부담상한액을 초과하는 경우 그 초과액만큼 되돌려받을 수 있다. 다만 비급여, 전액본인부담금, 선별급여, 2·3인실 상급병실료, 치과 임플란트, 추나요법 등은 의료비에서 제외된다. 23일부터 환급 대상자에게 안내문과 신청서가 우편으로 발송될 예정이다.&lt;br&gt;Q. 상한액 적용 기준은.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 가입자(피부양자 포함)의 개인별 보험료(지역가입자는 세대, 직장가입자 및 피부양자는 가입자 보험료)를 기준으로 소득 구간별 본인부담상한액을 적용받는다.&lt;br&gt;상한액은 총 7구간이며 소득 1분위에 해당한다면 상한액 1구간으로 83만원 이상 본인부담금이 발생했을 때 초과분만큼 환급받을 수 있다. 소득 2~3분위는 2구간(103만원), 4~5분위는 3구간(155만원), 6~7분위는 4구간(289만원), 8~9분위는 각각 5구간(360만원)과 6구간(443만원)에 해당된다. 소득 10분위에 해당된다면 상한액 7구간을 적용받아 598만원 이상 본인부담금이 발생했을 때 환급금을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;Q. 신청 방법은.&lt;br&gt;A. 안내문을 받았다면 신청서 및 제출 서류를 구비한 뒤 관할 지사 방문, 유선, 우편, 팩스 등을 통해 지급기한(3년) 이내에 신청하면 된다. 본인 신청이 원칙이나 여의치 않은 경우 가족이 위임장, 가족관계증명서(상세) 등 위임 서류를 준비해 신청할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS ‘작은 것들을 위한 시’ 뮤비 17억뷰 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823020002</guid>
      <pubDate>2023-08-22T23:50:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/10/SSC_20230810135302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1468374 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 ‘작은 것들을 위한 시’ 뮤직비디오가 22일 유튜브 17억 뷰를 돌파했다. ‘작은 것들을 위한 시’는 BTS가 2019년 4월 발매한 미니 6집 ‘맵 오브 더 솔: 페르소나’의 타이틀곡으로, 전날 오후 8시 18분 조회수 17억을 찍었다. ‘다이너마이트’(Dynamite)에 이어 통산 두 번째 17억 뷰 기록이다.&lt;br&gt;팝 펑크 장르의 곡인 ‘작은 것들을 위한 시’는 ‘너에 대한 관심과 사랑, 작고 소박한 사랑의 즐거움’을 주제로 하고 있으며 미국 팝스타 할시가 피처링했다. 이 곡은 공개 직후 미국 빌보드 메인 싱글차트 ‘핫100’에 8위로 진입한 뒤 8주 연속 차트인의 기록을 갖고 있다. 세계 최대 스트리밍 플랫폼 스포티파이에서는 한국어 노래 처음으로 10억회 이상 재생되며 큰 인기를 끌었다.&lt;br&gt;방탄소년단은 ‘작은 것들을 위한 시’와 ‘다이너마이트’를 포함해 총 39편에 달하는 1억 뷰 이상 뮤직비디오를 보유하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옷 벗을 때 찌릿한 어깨 통증… 3040도 방심 못 하는 ‘오십견’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823019002</guid>
      <pubDate>2023-08-22T23:50:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822235000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;‘오십견’은 여러모로 배신감을 안겨주는 병이다. 잘 움직이던 어깨였는데 어느날 갑자기 딱딱하게 굳어지는 느낌이 드는 것부터가 배신이다. 그렇게 잘되던 ‘열중쉬어’ 자세를 하기 어렵게 되고 팔을 들어올리는 간단한 동작도 어려워지면 당혹감이 밀려온다. 그중에서도 가장 큰 배신감은 명색이 ‘오십’이라는 이름이 들어간 질병이 30~40대부터 시작될 수 있다는 점이다. 50세 전에도 오십견이 올 수 있다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1473289 --&gt;관절 통증은 몸의 곳곳에서 나타난다. 무릎이 아플 수도 있고 허리나 엉덩이가 아픈 경우도 흔하다. 하지만 무릎이 아프다고 ‘오십슬’이라 하지 않고 엉덩이 관절이 아프다고 ‘오십고’라 하지도 않는다. 유독 어깨 통증만 ‘오십견’이라고 부르는데 이는 통증 연구 속도와 관련이 깊다. 허리 등 다른 부위 통증에 비해 어깨 통증 질환에 대한 연구가 늦었고 그에 따라 민간에서 쓰는 ‘오십견’이란 말이 더 오래 통용됐다.&lt;br&gt;이재성 중앙대병원 정형외과 교수는 22일 “서양에서도 어깨 질환에 대한 연구가 다른 분야보다 늦었으며 국내 의사들이 어깨 질환에 본격 관심을 갖기 시작한 지는 10여년에 불과하다”고 설명했다. 일단 오십견 증세가 나타나기 시작하면 골프나 테니스 같은 운동은 물론 밤에 특정한 자세로 잠자는 일까지 어려울 정도로 환자의 고통이 심한 병이지만 이에 관한 연구는 상대적으로 늦었다는 얘기다.&lt;br&gt;오십견이라고 통칭하지만 실제로는 회전근개 파열이나 석회성 건염으로 인해 통증이 생긴 경우일 수도 있다. ‘어깨가 아파요’라고 호소할 때 어깨의 범위는 목 뒤부터 상완부까지 범위가 넓다. 그만큼 통증 부위나 징후별로 다양한 진단이 내려진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이봉근 한양대 정형외과 교수는 “어깨 통증은 중년 무렵부터 빈도가 증가하는데, 대개 오십견으로 오판해서 치료가 지연되는 경우가 많다. 반대로 오십견을 다른 질환으로 오해하고 많은 치료비를 낭비하는 경우도 흔하다”며 회전근개 질환과 유착성 피막염(오십견), 석회성 건염의 차이를 구별했다.&lt;br&gt;회전근개 파열은 어깨 힘줄이 파열되는 것으로 어깨 관절을 사용해 일을 할 때 통증이 발생한다고 한다. 파열 부위를 누르면 압통을 느끼게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오십견은 관절막에 발생한 염증과 이에 따른 관절막의 섬유화 때문에 운동범위가 감소하는 것이다. 능동·수동 운동범위 모두 감소한다. 가만히 있을 때는 통증이 없지만 관절 운동범위가 증가하는 동작에서는 통증이 있다. 옷을 벗거나 물건을 잡으려고 팔을 뻗을 때 찌릿하며 찢어지는 듯한 통증을 느끼는 게 오십견의 대표적인 증상이다.&lt;br&gt;석회성 건염은 회전근개 내부에 하얀 분필가루 또는 치약 같은 성상의 물질이 침착되는 것이다. 갑자기 통증이 시작되기도 하지만 증상이 간헐적으로 발생하기도 한다. 때로는 석회 성분이 회전근개 내에 무증상으로 있는 경우도 많다.&lt;br&gt;일단 오십견이 생기면 통증 때문에라도 치료에 적극 나서게 된다. 문제는 치료 방법이 너무 다양해 오히려 환자들이 혼란스러운 경우가 생긴다는 점이다. 윤태환 강남세브란스 정형외과 교수는 “질병에 대한 이해와 함께 본격적인 치료를 시작하기 앞서 보존적 치료로 완치가 가능하다는 확신을 갖는 일이 중요하다”고 제시했다. 치료는 크게 보존적 치료와 수술적 치료로 나뉘는데 보존적 치료에는 약물치료·주사치료·물리치료가 있다. 보통은 보존적 치료에 실패한 경우 수술적 치료를 고려한다.&lt;br&gt;윤 교수는 “약물 치료에서 가장 흔히 쓰이는 종류인 비스테로이드성 소염제(NSAIDs)는 오십견 통증의 원인이 되는 활막염을 표적으로 한다. 주사 치료에서 가장 흔히 사용하는 스테로이드 역시 활막염의 진행 및 악화를 차단해 관절막 섬유화 진행을 억제하는 역할을 한다”고 전했다. 이어 “콩팥 기능이 좋지 않은 환자라면 비스테로이드성 소염제 사용을, 당뇨가 있는 환자라면 스테로이드 제제 사용을 주의해야 한다”며 의사와 충분히 상의한 뒤 치료하라고 권했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한의학에서는 추나요법과 침·약침 치료, 한약 처방 등으로 오십견에 맞선다. 김영익 일산자생한방병원 병원장은 “한방 치료법 중 추나요법은 어깨 관절의 변형과 재발을 방지하기 위해 어깨 관절과 근육, 인대를 바르게 교정하는 치료법이며 침 치료는 견우혈·노유혈·견정혈 등 어깨 주변의 경직된 근육과 어혈을 풀어 통증을 완화하는 방식”이라고 설명했다.&lt;br&gt;생활습관을 바꾸는 일이 오십견에 대적하는 일상 속 치료법이 된다. 우선 한쪽 어깨만 자주 사용하거나 옆으로 누워 자는 등 어깨에 부담을 주는 생활습관은 피하는 게 좋다고 김 병원장은 전했다. 취침 전 온수 샤워와 온찜질 등으로 어깨에 누적된 피로를 해소해 주는 것도 좋다.&lt;br&gt;●&lt;b&gt;쭉쭉~ 으쓱~ 어깨 근육 늘리는 다양한 스트레칭 방법&lt;/b&gt;&lt;br&gt;스트레칭은 오십견을 비롯한 어깨 통증을 예방하고 완화하는 ‘쉽고 저렴한’ 방법이다. 어깨 근육을 쭉 늘리는 다양한 스트레칭 방법을 병행하면 효과가 좋다. 윤태환 강남세브란스 정형외과 교수가 다양한 스트레칭 방법을 소개했다.&lt;!-- 그림 1473290 --&gt;&lt;!-- 그림 1473292 --&gt;&lt;!-- 그림 1473293 --&gt;먼저 서거나 앉은 자세에서 양손을 잡고 팔을 뻗어 선반에 기대고 머리를 팔 사이로 내리면서 어깨를 아래로 눌러주는 전방굴곡 운동(①)이 있다. 팔꿈치를 90도로 구부리고 어깨를 90도로 벌려 팔을 벽에 댄 뒤 가슴 부위가 당기는 느낌이 들도록 몸을 앞으로 천천히 전진시키는 외회전 운동(②), 선 자세에서 열중쉬어 자세를 취하고 아프지 않은 팔로 아픈 팔의 손을 잡아 등을 따라 들어올리는 내회전 운동(③) 역시 어깨에 좋은 스트레칭 방법이다.&lt;br&gt;돈도 들지 않고 어렵지 않은 자세들이지만 평소 스트레칭 습관을 들이긴 쉽지 않다. 어느날 불현듯 어깨 통증을 느꼈을 때 스스로의 몸에 대해 들었던 배신감을 곱씹고, 그 배신감을 극복해 낸 뒤 개운함을 목표로 삼으며 의지를 북돋워야겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>압도적 목소리, 물오른 연기력…최재림표 유령 무대를 홀리다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823022001</guid>
      <pubDate>2023-08-22T23:50:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822235020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1473297 --&gt;들어라. 보아라. 최재림의 유령이 왔노라.&lt;br&gt;등장하는 순간부터 작정한 듯 토해 내는 목소리가 압도적이다. 데뷔 14년 차에 마침내 ‘오페라의 유령’을 만난 최재림은 그간 달려온 시간을 무대 위에 제대로 압축해 내고 최전성기를 달리는 배우다운 자신감을 한껏 뿜어냈다.&lt;br&gt;13년 만에 한국어 공연으로 돌아온 ‘오페라의 유령’이 3~6월 부산 공연을 마치고 지난달 서울 송파구 샤롯데씨어터에서 개막했다. 부산 공연에서 유령을 맡았던 조승우, 전동석, 김주택에 더해 최재림이 서울 공연에 지난 11일부터 새로 합류했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;17일 서울 강남구 한 스튜디오에서 만난 최재림은 “구름 위를 걷는 것처럼 굉장히 기분이 좋다”고 말했다. 2009년 ‘오페라의 유령’ 오디션에서 떨어진 기억이 있던 터에 남자 배우들에게 꿈의 역할로 꼽히는 유령을 맡게 돼 더 애틋했다.&lt;!-- 그림 1473237 --&gt;‘오페라의 유령’은 프랑스 작가 가스통 르루(1868~1927)가 1910년 발표한 동명의 소설이 원작이다. 19세기 프랑스 파리 오페라하우스를 배경으로 흉측한 얼굴을 가린 채 지하에 숨어 사는 천재 음악가 팬텀(유령)과 그가 사랑하는 크리스틴, 크리스틴을 사랑하는 귀족 청년 라울의 이야기를 그렸다.&lt;br&gt;유령을 제대로 소화하려면 섬세한 연기는 물론이고 탄탄한 성악 발성이 뒷받침돼야 한다. 가면을 쓴 상태로 감정의 요동을 정확하게 전달해야 하고, 캐릭터의 성격에 맞게 강한 소리를 내야 하기 때문이다. 학부에서 성악을 전공하고 대학원에서 연기를 배운 최재림으로서는 제대로 물을 만났다. 최재림은 “뮤지컬 하면서 성악 발성을 쓴 작품이 없었는데 공부했던 발성을 이번에 처음 쓴다”고 말했다. 벼르고 별렀던 노래를 처음 관객들 앞에 선보였을 때는 ‘들어라’ 하는 생각으로 불렀다는 자신감도 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최재림은 오는 10월 개막하는 ‘레미제라블’의 주인공 장발장으로도 캐스팅됐다. 유령과 장발장 모두 남자 배우들의 로망으로 꼽힌다는 점에서 최고점에 오른 그의 현재 주가를 알 수 있다.&lt;br&gt;최재림은 “두 작품 다 20대 때 오디션을 봐 떨어졌었는데 인간적으로나 배우 경력으로나 많이 성숙해진 지금 맡게 돼 다행”이라며 “20대 중반만 해도 젊음의 패기와 혈기 때문인지 자만했던 것 같다. 지금은 겉으로 드러나는 표현보다 이면의 감정을 잘 담기 위해 고민한다”고 말했다.&lt;br&gt;한국을 대표하는 뮤지컬 배우지만 최재림은 자신의 영역을 뮤지컬로만 한정하지 않았다. 지난해부터 TV 드라마에도 출연했고 앞으로 연극과 영화에서도 활발히 활동하고 싶다는 마음을 드러냈다. “같은 일을 반복하면 익숙해지고 지루해지기 마련이라 새로운 걸 하자고 생각했다”는 최재림은 “언제든 도전할 수 있는 상태를 유지하려 한다”며 주가가 한층 더 높아질 앞날을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 작가가 그린 ‘우리 미술의 미래’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823022002</guid>
      <pubDate>2023-08-22T23:50:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/22/SSC_20230822142237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;오는 9월 초 서울에서 열리는 국내 미술 시장 최대 장터 프리즈·키아프를 앞두고 국내외 갤러리들의 주요 작가 전시가 각축전을 벌이는 가운데 학고재가 젊은 작가 두 명을 내세워 ‘우리 미술의 미래’를 알린다. 동 세대 서구 작가들과 견줘도 독창적인 예술 세계를 일궈 가는 지근욱(38)의 개인전 ‘하드보일드 브리즈’, 이우성(40)의 개인전 ‘여기 앉아 보세요’가 서울 종로구 소격동 학고재 신관과 본관에서 각각 열리고 있다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1473001 --&gt;&lt;b&gt;지근욱 ‘하드보일드 브리즈’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;지근욱은 직접 주문 제작한 곡선 자에 색연필을 대고 긋는 ‘수행’의 행위를 반복하며 우리 추상에 새로운 울림을 불어넣고 있다. 작품마다 10여 가지 색의 색연필을 골라 빚어낸 무수한 선의 굴곡과 율동, 어울림이 보는 이의 마음에 안개처럼 스며들어 끊임없는 파동을 일으킨다.&lt;!-- 그림 1473000 --&gt;극지방 오로라의 산란하는 빛과 유성이 떨어지는 궤적에서 영감을 받았다는 ‘임시의 테’ 연작을 보고 있으면 전시명처럼 어떤 군더더기도 없는 온유한 미풍이 어디선가 불어오는 듯하다. 지하 2층에 내걸린 가로 약 8m짜리 대형 작품 ‘교차-형태(복사)’는 수평의 안개를 수직의 선이 가로지르는 캔버스 15점을 이어 붙여 완성했다. 거대한 타원의 화폭이 우주를 눈앞에 가득 마주하는 듯한 경이로운 감각을 안긴다.&lt;br&gt;“색의 온도와 선이 일렁이는 착시, 화면 자체의 규모나 모양이 주는 인상, 직관적 정서에 주목하며 작품을 폭넓게 해석해 달라”는 지근욱은 “보는 사람의 선택에 따라 ‘무엇이든 될 수 있는 화면’을 만들고 싶다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1473003 --&gt;&lt;b&gt;이우성 ‘여기 앉아 보세요’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이우성의 인물화는 사람을 피하고 두려워해야 했던 코로나19 팬데믹을 거치고 만나 더 ‘각별한 기별’로 다가온다. 사실적인 표현이지만 인물의 빛나는 순간과 고유한 분위기를 포착한 따뜻한 시선이 어우러져 아름다움을 느끼게 한다. 대청마루에 앉아 웃고 있는 친구, 산 뒤로 넘어가는 해와 물결치는 구름을 보는 세 사람의 뒷모습 등 그의 그림 속 청년들이 청량하고 의연해 보이는 이유다.&lt;!-- 그림 1473002 --&gt;압권은 자주 보지 못하는 오랜 벗들이 오렌지빛 너울대는 노을 속에서 어깨동무를 하고 있는 가로 6m짜리 대형 걸개그림 ‘해질녘 노을빛과 친구들’이다. 가족과 친구 등 작가와 곁을 나누는 인연을 담은 화폭은 우리와 지금 여기 함께 있는 사람들을 겹쳐 보게 하며 온기를 전한다.&lt;br&gt;작가가 자신을 캐릭터화해 재치 있는 스토리텔링으로 엮어 낸 새 자화상 연작 ‘지금 작업 중입니다’는 마감 혹은 창작의 고통에 쫓겨 본 이들이라면 공감의 웃음을 터뜨릴 수밖에 없는 위트로 시선을 붙든다. 노래방에서 놀면서, 화장실에서 울면서, 수혈받듯 커피를 연신 들이켜면서도 작업에 대한 고민을 놓지 못하는 작가의 모습에서 영글어 가는 작품 세계가 건너다보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823500001</guid>
      <pubDate>2023-08-23T00:36:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 타인에 대한 따스한 사랑과 배려가 있을 때 복이 온다.&lt;br&gt;48년생 : 아랫사람에게 꾸중하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 투자하면 이득이 생길 운세&lt;br&gt;72년생 : 고통은 서서히 물러가는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 좋은 결실을 맺는 시기이다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 신념을 가지고 열심히 노력하라.&lt;br&gt;49년생 : 여기저기 마음을 써서 일이 늘어난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 남과의 거래에서 이득이 없다.&lt;br&gt;73년생 : 당황해서 움직이면 일이 꼬이게 됨을 명심하라.&lt;br&gt;85년생 : 유혹에 빠지기 쉬우니 절제하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 생각 없이 행동하면 구설수 따른다.&lt;br&gt;50년생 : 가까운 사람을 만나 회포 풀기 좋다.&lt;br&gt;62년생 : 뜻밖의 협력자가 생긴다.&lt;br&gt;74년생 : 약속은 잘 지켜야 행운 찾아온다.&lt;br&gt;86년생 : 일을 추진하는 대로 재물과 연결된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 기회를 놓치지 말아라.&lt;br&gt;51년생 : 재물을 잃을까 두렵다.&lt;br&gt;63년생 : 서로 협조하면 좋은 결과 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 새로운 일은 시작하지 마라&lt;br&gt;87년생 : 차분하게 일 추진하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 어려울 때 친구의 도움을 받는다.&lt;br&gt;52년생 : 모든 사람의 존경받겠다.&lt;br&gt;64년생 : 재물을 얻어 신바람 난다.&lt;br&gt;76년생 : 약속을 어기면 큰 낭패&lt;br&gt;88년생 : 여러 일이 쏟아져 마음이 어지럽겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 걱정거리가 해소된다.&lt;br&gt;53년생 : 투자는 신중히 해야 하겠다.&lt;br&gt;65년생 : 타인과의 약속한 일에 차질이 생겨 다툼수 있겠다.&lt;br&gt;77년생 : 새로운 일로 바빠지겠다.&lt;br&gt;89년생 : 의지를 가지고 밀어붙이면 반드시 성공한다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 마음이 혼잡하겠구나&lt;br&gt;54년생 : 구설수에 오를까 두렵다.&lt;br&gt;66년생 : 충분한 생각 후에 결정하지 않으면 금전적 손해 따른다.&lt;br&gt;78년생 : 주변과 사이 좋아진다.&lt;br&gt;90년생 : 분위기에 휩쓸리지 말고 분수에 맞게 행동하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 사람을 잘못 사귀어 큰 손해 본다&lt;br&gt;55년생 : 마음이 불안하면 재물도 구하기 어렵다.&lt;br&gt;67년생 : 끝까지 인내함이 자신을 지키는 일이다.&lt;br&gt;79년생 : 때에 따라 순응하고 적응하는 노력이 필요하다.&lt;br&gt;91년생 : 매사 서둘지 말고 천천히 하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 실패한 일만 계속 생각하는 것은 부질없다.&lt;br&gt;56년생 : 분수만 지킨다면 행운수.&lt;br&gt;68년생 : 건강관리에 신경 써라.&lt;br&gt;80년생 : 뜻밖의 횡재하는 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;92년생 : 친한 사람과 시비 붙는다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 신중하게 일을 처리하라.&lt;br&gt;57년생 : 어려운 일 자꾸 생기니 자중하고 홀로서기 할 때다.&lt;br&gt;69년생 : 일의 결과가 크니 대길하다.&lt;br&gt;81년생 : 실없는 말과 행동은 남에게 실속 없게 보인다.&lt;br&gt;93년생 : 말하기는 쉬워도 행하기는 어려우니 민첩해야 한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 기분에 들뜨다 건강 해친다.&lt;br&gt;58년생 : 세상이 각박할수록 한발 물러서서 덕을 베풀어라.&lt;br&gt;70년생 : 모든 일에 운이 상승하는 시기.&lt;br&gt;82년생 : 새로운 친구로부터 많은 도움을 받게 된다.&lt;br&gt;94년생 : 마음이 급해도 차근차근 처리해야 한다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 이동운은 별로구나.&lt;br&gt;59년생 : 가족 간에 따뜻한 유대감을 가져라.&lt;br&gt;71년생 : 혼자 추진하다가 실패 있다.&lt;br&gt;83년생 : 일은 수월하나 이익은 없다.&lt;br&gt;95년생 : 사람 사귈 때 신중하게 골라 사귀어야 길하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선 지키면 달콤함 즐길 수 있어… 과도한 ‘감미료 공포’ 피하자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230822/120815745/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230822/120815745/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120812844.4.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 식품업계는 아스파탐의 유해성 논란으로 떠들썩했다. 인공 감미료 중 하나인 아스파탐은 칼로리가 거의 없어서 제로 슈거, 제로 칼로리 음료를 만들 때 설탕 대신 단맛을 내는 데 사용되는 성분으로, 제로 슈거가 푸드 트렌드로 떠오르면서 각광을 받았다. 과자, 껌, 사탕, 막걸리, 탄산음료 등에도 들어가 어린아이부터 성인까지 누구나 섭취할 수 있는데, 7월 세계보건기구(WHO)가 아스파탐을 ‘발암 가능 물질’로 분류하자 온갖 이야기가 나돌았다. “막걸리 마시면 암 걸린대” “제로 칼로리 음료 마시면 병 걸린대” 등등. 아스파탐은 죄책감 없이 단맛을 즐길 수 있게 해주는 일등 공신이었지만, 이제 소비자들은 배신감을 느끼고 있다. 뉴스는 물론이고 유튜브, 인스타그램, 블로그 등 소셜네트워크서비스(SNS)에서 자극적인 이야기가 퍼지면서 아스파탐은 순식간에 역적이 됐다. 식음료 회사들은 음료와 과자에서 아스파탐을 다른 감미료로 대체했다고 홍보하며 아스파탐과의 ‘손절’을 선언했다. 아스파탐 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>먹자마자 사르르… 부드러운 식감에 오메가3도 풍부[오늘의 먹거리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810948/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810948/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797202.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생김새가 칼과 비슷하다 하여 ‘도어’ 또는 ‘칼치’라 불린 생선 갈치. 담백하고 부드러운 식감으로 어른 아이 할 것 없이 모두가 즐겨 먹는 갈치가 제철을 맞았다. 구이도 조림도 일품인 갈치는 단백질과 불포화지방산이 풍부해 성인병을 예방하고 혈관을 건강하게 한다. 필수아미노산인 라이신 함량이 높아 성장기 어린이와 회복기 환자에게도 훌륭한 식품이다. 특히 갈치의 영양 성분 중 주목해야 할 것은 DHA와 EPA 등 오메가3 지방산이다. DHA는 뇌세포를 활성화시켜 기억력과 학습 능력을 높이고 노인성 치매를 막는 데 도움을 준다. 또 알레르기와 심장병, 고혈압 등을 예방하고 개선한다. EPA는 좋은 콜레스테롤(HDL)은 높이고 나쁜 콜레스테롤(LDL)은 낮춰 동맥경화와 심장병, 고혈압, 뇌출혈을 예방한다. 또 혈액 속의 혈소판 응집을 억제해 혈전을 해소하고 혈관을 확장하는 데 도움을 준다. 갈치는 단백질 함량이 풍부하고 필수아미노산 중 곡류 제한 아미노산인 라이신이 많아서 곡류를 주식으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>산삼의 효능을 고스란히 담은 산삼배양근</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810566/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797197.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;산삼은 식물학적으로 오가피과(Araliacea), 인삼속(Panax)에 속하는 식물을 말하며 사람의 손을 거치지 않은 자연산을 말한다. 자연산 산삼은 인삼 재배법이 발달하기 전 산야에서 채취한 인삼으로 재배삼보다 효과 면에서 우수한 것으로 인식된다. 산삼과 재배삼(산양삼, 장뇌산삼)의 성분과 효능을 비교해 보면 전체 사포닌의 함량 차이는 물론 사포닌의 조성 면에서 재배삼에서 발견되지 않는 특이 사포닌이 존재하는 것으로 알려졌다. 산삼이 재배삼보다 면역 활성 관련 물질이 많은데 이는 사포닌의 함량 차이만으로 설명하기 어렵고 근래 활발히 연구되고 있는 면역 활성 성분으로 알려져 있는 비사포닌계 물질의 영향이라는 게 전문가들 생각이다. 산삼배양근의 선두 주자 비트로시스는 △천연 산삼과 동일성(산삼 배양근과 산삼의 유전적 유사도는 98.8%) △고 주요 사포닌 함량(120년 천종산삼과 사포닌 성분 동일) △완벽한 청정 식품(무농약, 친환경 인증, 무중금속, Non-GMO) △안전식품 검증(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 목표 달성한 보령의 질주…  ‘매출 1조’ 초읽기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810421/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810421/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797194.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 전통 제약사 중 한 곳인 보령(구 보령제약)이 연평균 16%의 고성장세를 바탕으로 ‘연 매출 1조’ 돌파를 목전에 두고 있다.  지난 14일 반기보고서(연결 재무제표 기준) 공시에 따르면 보령의 상반기 매출은 4201억 원, 영업이익 350억 원으로 전년 대비 각각 16%, 14% 증가한 것으로 나타났다. 국내 상위 제약사들의 대부분이 올해 상반기 한 자릿수의 성장률을 기록한 것과 달리 보령은 ‘16%’라는 두 자릿수 성장률로 업계 최상위 성장세를 기록하며 올해 상반기 매출과 영업이익 모두 반기 최대 실적을 달성하게 됐다.  이 같은 호실적은 고령화 시대에 특화된 보령의 ‘만성질환 중심의 전문의약품 포트폴리오’에 따른 것으로 분석된다. 전문의약품 분야에서 고혈압 신약인 카나브 제품군의 선전과 함께 호흡기 치료제, 항생제 등이 큰 폭으로 약진하며 전년 대비 20% 성장한 3488억 원의 상반기 매출을 기록했다. 지난해 ‘국산 신약 처방 1위’를 차지했던 고혈압 신약 카나브 제품군</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집착할수록 멀어지는 잠… 불면증, 몸의 리듬에 맡기자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810347/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810347/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797400.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이제 좀 살 것 같다.” 20여 년간 지독한 불면증에 시달리던 동료 정신건강의학과 전문의 이 모 씨가 사석에서 던진 말이었다. 그는 매일 밤 잠을 자야 된다는 강박과 불안에 휩싸였다. 불안이 심할수록 잠을 자기 위해 ‘노력’하는 일이 반복됐다. 붙잡으려 할수록 더 달아나려는 일방적인 짝사랑의 대상처럼 노력할수록 잠은 더 달아나고 정신은 또렷해졌다. 이렇게 되면 매우 좌절스럽고 다시 불안해지면서 ‘불안-노력-각성-좌절-다시 불안’의 악순환이 반복됐다. 많은 만성불면증 환자는 이 씨처럼 ‘잠이 안 오니까 잠을 청한다’라고 말한다. 물론, 처음에는 그렇게 시작됐을 수 있다. 하지만 실상은 정반대다. 잠은 자려고 노력할수록 깨게 돼 있다. 잠을 청하는 강도에 비례해서 정신은 말똥해진다는 의미다. 그렇다면 어떻게 해야 할까. 답은 단순하다. 바로, 철저하게 몸의 리듬에 맡기는 것이다. 몸의 리듬에 맡긴다는 것은 졸리면 눕고, 깨면 깨끗이 포기하고 일어나는 것이다. 다시 졸리면 침실로 들어가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]무릎 관절염 환자용 골수 줄기세포 주사 ‘신의료 기술’ 인정 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810088/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120810088/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797175.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 무릎 관절염 환자용 골수 줄기세포 주사 ‘신의료 기술’ 인정 무릎 골관절염 환자에게 투여되는 골수 줄기세포 주사가 신의료 기술로 인정받았다. 보건복지부는 줄기세포 기업 미라셀이 신청한 ‘무릎 골관절염 환자에게서의 골수 흡인 농축물 관절강 내 주사’를 신의료 기술로 인정하고 ‘신의료 기술의 안전성·유효성 평가 결과 고시’ 및 ‘평가 유예 신의료 기술 고시’ 일부 개정 발령을 공지했다. 미라셀은 가톨릭관동대 국제성모병원 정형외과 채동식 교수의 임상 연구와 문헌 조사를 바탕으로 자사 줄기세포 추출 시스템인 스마트엠셀과 전용 키트를 이용한 골관절염의 골수 줄기세포 치료술을 지난해 11월 신의료 기술 등재 신청했으며 신의료기술평가위원회 심의 결과 무릎 관절 통증을 완화하고 기능을 개선함에 있어 안전하고 유효한 기술로 평가받았다. 스마트엠셀은 줄기세포를 선택적으로 분리, 자동 추출 및 농축할 수 있는 첨단 재생 바이오 시스템으로 세포 생존율은 최대 99%에 달하며 조직 재생에 최적화된 세포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI로 수면 질환 진단한다”… 허니냅스, 美 FDA 승인[바이오헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809846/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809846/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797166.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능 수면 진단 소프트웨어 전문 기업 허니냅스의 ‘솜눔’이 미국 식품의약국(FDA) 승인을 획득했다.  수면 질환 진단 솔루션을 FDA가 허가한 것은 미국의 엔소데이터와 세레브라메디컬에 이어 세 번째이며 국내 기업으로는 최초다.  솜눔은 영상 이미지 판독이 아닌 다채널·시계열 생체 신호 데이터 기반의 진단 알고리즘이다. 일반적으로는 수면 전문 기사가 환자 수면 데이터 분석에 보통 3∼4시간이 소요되는데 솜눔을 이용하면 빠르고 정확하게 분석할 수 있다. 세계 최초로 설명 가능한 의료 인공지능(XAI, eXplainable AI) 기술 기반으로 개발됐다.   국내 ‘슬립 테크 1호 상장’을 추진하고 있는 허니냅스는 이번 FDA에서 검증된 인공지능 기술과 글로벌 사업 모델을 바탕으로 주관 상장사 계약 논의를 진행 중이다. 보스턴에 있는 대학의 인공지능 전문가들과 시계열 생체 신호 기반 진단 XAI 3세대 모델을 자체 개발하고 있어 기존 영상 기반의 인공지능에 편중된 인공지능 진단 시장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신약 개발 최고 권위상… 임성기연구자상 공모 막바지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809779/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797178.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미그룹 창업주 고(故) 임성기 회장의 철학과 유지를 잇기 위해 설립된 임성기재단이 생명공학 및 의약학 부문에서 혁신적 성과를 낸 ‘제3회 임성기연구자상’ 수상 후보자를 공모한다. 임성기재단(이사장 이관순)은 총 4억 원의 상금을 수여하는 제3회 임성기연구자상 수상 후보자 공모를 오는 31일까지 진행한다. 임성기재단이 주관하는 임성기연구자상은 국내 최고 권위의 생명공학 및 의약학 분야 상으로 상금 3억 원의 ‘임성기 연구대상’ 수상자 1명, 상금 각 5000만 원의 ‘임성기 젊은연구자상’ 수상자 2명을 선정한다.  임성기연구자상 자격 기준은 한국인 또는 한국계 인사(해외 거주 포함)로서 이룩한 업적들이 생명공학, 의약학 분야에서 높은 평가를 받고 신약 개발에 유익한 응용이 가능해야 한다.  수상 대상 논문은 주로 국내에서 시행된 연구로 접수 마감일 기준 최근 5년(젊은연구자상은 3년) 이내의 기간에 전문 학술지에 발표한 것으로 한정한다. 젊은연구자상은 만 45세 미만(올해의 경우 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손가락 혈관으로 맞춤형 건강 데이터 기록[이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809710/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809710/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797340.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;핸드폰으로 나의 건강 데이터를 분석해 내 몸이 점점 좋아지고 있는지, 나빠지고 있는지를 알 수 있다면 . 실제로 손쉽게 건강을 체크하고 건강 데이터를 분석하는 스마트한 헬스케어 업체가 있다. 바로 헬스맥스라는 기업이다. 이상호 헬스맥스 대표(사진)를 만나 어떻게 건강을 체크할 수 있는지 물어봤다. 이 대표는 최근 라이나전성기재단에서 국내 최초로 50+(50세 이상) 세대를 위해 제정한 상인 ‘제6회 라이나 50+어워즈 창의혁신상’을 받았다. ―헬스맥스는 어떤 회사인가? “헬스맥스는 처음엔 금연, 절주, 영양, 운동이라는 건강 콘텐츠를 기반으로 정보 제공 및 분석하는 일로 시작했다. 그러다가 정보기술(IT)을 접목해 개개인의 건강 정보를 바탕으로 개인 맞춤형 건강 콘텐츠를 제공하는 스마트 헬스케어로 성장했다. 원래 내 전공은 경영학이었다. 1996년에 한국보건사회연구원에서 6년 동안 일하면서 당시 한국은 치료를 위한 병원과 의원, 제약사만 있고 ‘예방’이라는 서비스를 제공하는 회사가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사당오락’은 옛말… 충분히 자야 시험도 잘 보죠</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809461/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809461/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797326.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이제 대학수학능력시험이 얼마 남지 않았다. 수능은 매년 한 번의 기회로 희망 대학의 진학 여부를 결정하는 매우 중요한 시험이다. 수능을 앞둔 시기에 보통 수험생들은 큰 심리적 압박을 느껴 식사를 거르거나 잠을 줄여 공부할 시간을 확보하곤 한다. 하지만 수능은 마라톤과 같아 단거리 선수처럼 시험 전에 체력을 소모하면 오히려 수능 당일 컨디션을 못 챙길 수 있다. 따라서 시험 당일 최고의 컨디션을 발휘할 수 있도록 규칙적인 생활을 실천하고 전략적으로 수면 시간을 확보하는 것이 필수다. 충분한 수면은 수능 시험 준비에 있어 핵심 역량인 체력과 정신력의 기초가 된다. 수면은 크게 1∼4단계와 렘(REM)수면 단계로 나뉘는데 보통 밤새 5∼7회의 렘수면 사이클을 겪는다. 1, 2단계의 얕은 수면 단계를 지나 깊은 수면인 3단계 수면에 들어가면 뇌의 파동이 크고 느린 델타파로 변화한다. 이때에 몸은 체온이 조금 낮아지며 △몸의 이완 △세포 및 조직 재생 △근육 회복 등 체력 회복의 과정을 거친</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“항암제 개발 핵심은 글로벌 파트너십… 치료제 연구에 한계 없어”[만나러 갑니다]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809395/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809395/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797335.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기업 간의 협력은 신약 연구개발에 있어 필수적인 성공 요소다. 글로벌 제약 기업이 전 세계 유망 바이오 제약 기업에 눈을 돌리고 한국 기업이 세계 시장의 문을 두드리는 이유다. 신약 개발 파트너십은 초기 물질 발굴 단계에서부터 상용화까지 다양한 단계에서 이뤄진다.  최근 한국MSD가 한국보건산업진흥원과 함께 국내 기업과 MSD 간의 임상 연구 협력 활성화와 파트너십 기회를 모색하기 위한 ‘리서치 데이’를 진행했다. MSD는 매년 글로벌 매출의 약 25%를 투자한다. 국내도 매년 평균 20건을 웃도는 새로운 국내 임상 시험을 승인받아 가장 활발히 임상 연구를 진행한다. 현재 국내 580여 개 병원과 기관에서 140여 개의 임상 시험을 진행하고 있다.  한국을 방문한 데이비드 웨인스톡 MSD 연구개발 부사장을 만나 MSD의 연구개발과 파트너십 방향과 항암제 추세에 관해 물었다. ―오늘 리서치 데이와 파트너링 세션이 있었다. 어떠했나? “올해 처음으로 개최된 리서치 데이는 여러모로 성공적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40배 팽창하는 ‘차전자피’… 묵직한 아랫배를 가뿐하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809212/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809212/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797397.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들수록 변비에 시달리는 사람이 늘어난다. 신체의 노화로 장운동 능력이 떨어지게 되는데 다양한 질환과 약물 복용으로 장 활동이 어려워지기 때문이다. 문제는 이러한 변비를 심각한 문제로 인식하지 않고 방치한다는 사실이다. 고령층의 70%가 “변비가 없다”고 답했지만 그중 56%가 변비 위험군으로 판명 났다. 노인성 변비가 지속되면 각종 질환을 유발하고 삶의 질이 떨어져 평상시 관리가 무엇보다 중요하다. 이때에 도움이 되는 것이 바로 차전자피다. 차전자피는 질경이 씨앗의 내피로 수용성 식이섬유와 불용성 식이섬유를 함께 가진 복합 식이섬유다. 수용성 식이섬유는 변을 부드러운 젤리처럼 만들어 장속의 노폐물을 흡착하고, 불용성 식이섬유는 수분을 흡수해 최대 40배 팽창하므로 대변과 만나 그 부피를 증가시킨다. 차전자피는 두 식이섬유를 모두 가지고 있어 변이 부드러워지고 부피가 늘어나 장운동을 촉진해 몸 밖으로 밀어내는 데 도움을 준다. 특히 차전자피에는 식이섬유가 80% 이상 함유돼 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료기기 아니었어?… 연속혈당측정기, 제도적 관리체계 필요하다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120809105/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797392.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 문준성 교수(영남대병원 내분비대사내과·대한당뇨병학회 총무이사)는 당뇨병으로 병원에 온 환자에게 황당한 이야기를 들었다. 중고 거래로 연속혈당측정기(CGM) 패치를 샀는데 알고 보니 사용한 제품이었다는 것.    인터넷 검색창에 연속혈당측정기를 검색하면 가장 먼저 쇼핑 카테고리가 열린다. 각종 쇼핑몰과 소셜 커머스는 물론 일부에서는 커뮤니티 안에서 공동구매 형식으로도 판매하는 모습을 쉽게 찾아볼 수 있다. 연속혈당측정기는 신체에 부착하는 의료 기기지만 환자가 인터넷으로 주문해 알아서 몸에 붙여 사용하고 있는 셈이다. 문 교수의 환자가 중고 거래로 샀다는 패치는 소모품으로 한 번 부착하면 15일 정도 사용이 가능하다. 일주일가량 사용한 것을 사용 기간이 남았다고 중고 장터에서 사고팔고 한 것이다. 이에 대한 배경은 단순하다. 연속혈당측정기가 ‘의료’가 아닌 ‘요양’의 영역에 포함돼 있기 때문이다. 휠체어 등과 같은 사실상 복지용품과 같이 분류된 셈이다. 환자가 알아서 연속혈당측정기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘침묵의 살인자’ 난소암, 증상 없어도 정기검진을[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808953/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808953/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797384.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;난소는 여성의 몸에서 난자 형성과 스테로이드 생산을 담당하는 생식기관이다. 에스트로겐, 황체호르몬 등 월경, 임신, 유방 발육과 같은 여성의 기능과 특징을 나타나게 한다. 따라서 난소에 문제가 생기면 월경, 임신 등 여성의 삶에 치명적인 영향을 주게 된다. 난소암은 난소에 발병하는 악성 종양이다. 2020년 신규 난소암 발생 건수는 2947건으로 20년간 2배 이상 증가했다. 주로 폐경 후 50대 이상 중년 여성에게서 많이 발생해 왔지만 최근 20∼30대 발병률이 많이 늘어나고 있다. 난소암의 위험 요인으로는 불규칙한 배란, BRCA1 또는 BRCA2 유전자의 돌연변이 및 이상 변화, 유방암, 자궁내막암, 대장암을 앓았던 병력, 환경 요인 등을 꼽을 수 있다. 출산과 모유 수유를 하지 않은 여성에게서도 발병률이 높아진다. 경구피임약을 5년 이상 복용하면 난소암 발병 위험을 낮출 수 있다는 연구 결과가 있지만 에스트로겐은 유방암, 자궁경부암, 간암과도 연관이 있어 의사의 처방하에 복용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예전 같지 않은 전립샘 건강… ‘쏘팔메토옥타’로 자신감 충전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808834/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808834/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797379.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중년에 접어든 남성들에겐 말 못할 고민이 있다. 바로 예전 같지 않은 전립샘 건강과 나날이 떨어지는 지구력이다. 특히 전립샘 건강은 남성의 자신감과도 직결된다. 남성은 나이가 들면서 호르몬의 영향 등으로 전립샘의 크기가 커지게 되는데 그 정도가 심해지면 전립샘이 요도를 눌러 각종 증상이 나타난다. 소변이 쉽게 나오지 않는 배뇨 지연, 소변 줄기가 가늘어지는 세뇨, 힘을 줘야 소변이 나오는 배뇨 곤란, 소변을 다 봤는데 아직 남아 있는 것 같은 잔뇨감, 소변을 자주 보는 빈뇨, 소변을 참기 어려운 급뇨, 밤에 자다 일어나 소변을 보는 야간뇨 등이 대표적인 증상이다. 일상생활에 불편함을 겪지만 겉으로 드러내기가 쉽지만은 않다.   남성의 전립샘 변화는 주로 40세 전후에 나타나기 시작한다. 장시간 운전이나 의자에 앉아 업무를 하는 등 회음부를 오래 압박하는 생활 습관, 스트레스, 식습관, 음주 및 흡연도 영향을 미친다. 젊은 층에서도 빈번히 발생하므로 미리미리 관리하는 것이 중요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수동 물 펌프 구조와 닮은 척추… 추간공 확장술로 막힌 곳 뚫어 고친다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808692/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808692/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797378.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;척추는 복잡한 구조만큼이나 관련 질환 역시 매우 다양하다. 대표적으로 척추관 협착증, 허리 디스크, 척추 유착성 질환 등이 있으며 추간공 확장술은 이런 척추 질환들 모두에 적용 가능한 비수술 치료법으로 잘 알려져 있다. 이에 척추 질환의 핵심 병소인 척추관과 추간공은 물론 추간공 확장술의 치료 원리 개발자 박경우 서울 광혜병원장을 통해 심층적으로 알아본다. ―복잡한 척추 중에서 신경이 지나는 척추관과 추간공을 쉽게 이해하려면? “어려운 전문 용어보다는 비유가 좀 더 이해하기 쉬운데 척추는 수동 물 펌프와 구조적으로 매우 유사하다. 수동 물 펌프에서 가운데 기둥이자 주요 통로가 척추관, 옆으로 물이 빠져나오는 주둥이 부위가 추간공과 흡사하다. 펌프의 주둥이 끝에 지하수의 이물질을 걸러주는 거름망은 추간공 내·외측에 거미줄처럼 미세하게 얽혀 있는 인대로 볼 수 있다.”   ―척추가 수동 물 펌프와 다른 점은? “수동 물 펌프는 가운데 기둥이나 옆의 주둥이 부분이 뻥 뚫려 있다. 그러나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]통증-수면장애… 폐암환자 사망률 높인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808566/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797458.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐암 진단 시 환자의 신체 기능과 정서 기능을 면밀히 분석하면 환자 예후 예측과 치료 성적 향상에 도움을 줄 수 있다는 연구 결과가 나왔다.   은평성모병원(병원장 최승혜) 폐암센터 여창동 호흡기내과 교수팀은 2017년 12월부터 2020년 12월 31일까지 가톨릭중앙의료원에서 폐암을 진단받은 환자 1297명을 대상으로 삶의 질과 폐암 생존 사이의 연관성을 조사했다.   진단 당시 모든 환자에게 유럽암학회에서 활용하고 있는 ‘암 환자 삶의 질 설문’을 진행하고 수집된 정보를 바탕으로 폐암 예후에 영향을 미치는 인자에 대한 분석을 시행했다.   설문 항목은 크게 5가지 기능 영역(신체, 역할, 정서, 인지, 사회)과 9가지 증상 영역(피로, 메스꺼움과 구토, 통증, 호흡곤란, 불면증, 식욕부진, 변비, 설사, 경제적 어려움)으로 구성했다.  분석 결과, 기능 영역 중에서 신체 기능과 정서 기능 감소가 폐암 사망률과 관련 있는 것으로 밝혀졌다. 신체·정서 기능 저하와 높은 사망률의 연관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제때 치료 어려운 시신경척수염… 조기 발견-재발 방지 가능해졌어요”[이진한 의사·기자의 따뜻한 환자 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808451/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120808451/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797455.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;환자는 어떻게 진단받고, 진단받은 질환을 또 어떻게 이겨나가고 있을까? 환자 입장에서 질환을 알아보고 이를 극복하는 과정을 알려주는 ‘따뜻한 환자 이야기’를 시작한다. 이번에는 시신경척수염이라는 질환이다. 신경을 손상시키는 시신경척수염은 환자의 90%가 여성으로, 특히 30, 40대 젊은 여성들을 위협하는 대표 희귀 질환이다. 단 한 번의 재발로도 실명, 신경 손상 등을 초래해 장애로 이어질 수 있다. 고등학생 때 이 질환을 앓았고 실명 위기에서도 지금까지 삶의 희망을 놓치지 않고 투병 생활을 하고 있는 정은희 환우를 만났다. ―현재 앓고 있는 시신경척수염은 어떤 질환인가? “시신경척수염은 말 그대로 시신경, 척수 등에 염증이 생기는 희귀 질환이다. 뇌, 시신경, 척수 어디에 병변이 생기냐에 따라 다양한 증상이 나타난다. 시신경에 발생하면 시력 손상이, 척수에 발생하면 팔이나 다리에 감각 이상이 나타나면서 신경 손상을 겪는다. 문제는 재발이다. 시신경척수염 환자 대부분이 재발을 겪는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삶의 질 끌어내리는 전립샘비대증… ‘워터젯 로봇 수술’로 조기에 치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120807699/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120807699/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797444.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시원한 맥주 한 잔이 절실한 무더운 여름, 전립샘비대증 환자에게 맥주 등의 알코올 섭취는 독이 될 수 있다. 맥주는 이뇨 작용을 일으켜 배뇨 작용을 촉진하는 것처럼 보인다. 하지만 알코올은 방광을 자극해 전립샘 수축을 촉진한다. 이에 배뇨 장애 증상을 악화시킬 수 있으므로 전립샘비대증을 앓고 있다면 알코올 섭취에 유의해야 한다.  전립샘비대증은 전립샘이 비대해져 요도를 압박하면서 빈뇨, 절박뇨, 약뇨, 요주저, 야간뇨 등의 여러 배뇨 장애를 일으키는 질환이다. 증상이 천천히 진행되는 양상을 보여 질환을 초기에 알아차리지 못하다가 50대 이후 증상이 심해져 일상생활에 불편함을 느끼는 이들이 많다. 나이가 들수록 발병률이 높아지는 경향을 보여 70대 이상에서는 남성 대다수가 전립샘비대증으로 불편을 겪는 것으로 알려졌다.  하지만 이미 배뇨 장애로 인해 일상생활에 불편함을 겪고 있음에도 수술적 치료에 대한 부담감 탓에 치료를 미루는 이들이 많다. 전립샘비대증 수술은 크기가 커진 전립샘을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료 취약지역서 40년간 헌신… 국내 대표 상급종합병원으로 성장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120807200/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230822/120807200/1</guid>
      <pubDate>2023-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/22/120797362.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1983년 개원한 고려대 구로병원(원장 정희진)이 9월 1일 개원 40주년을 맞는다. 개원 당시 병원은 서울에서 의료 시설이 가장 취약했던 구로 지역에 문을 열었다.의료 취약 지역에 병원 건립은 시대적 요구 고려대 의과대학은 1928년 조선여자의학강습소로부터 시작된다. 1971년 학교법인 고려중앙학원이 우석학원을 합병하고 우석대 의과대학은 고려대 의과대학으로 명칭이 바뀌었다. 고려대 의과대학은 혜화동에 있던 부속병원(전 우석대 의과대학 부속병원)을 이을 신규 병원 설립을 계획했지만 자금이 문제였다. 때마침 경제기획원(현 기획재정부)에서 독일의 개발도상국 원조 자금을 확보하기 위해 노력하고 있다는 정보를 듣게 된다. 정부의 독일 차관 도입에 ‘지역사회에 이바지하는 병원’을 설립하겠다는 고려대의 계획이 포함되고 1977년 제7차 한독 경제 각료회의에서 독일 정부가 합의함으로써 고려대 의과대학 부속병원 확충 사업이 첫발을 내딛게 된다.   사회적 분위기도 무르익었다. 1970년대 한국은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 내리는 비…우울·무력감 떨쳐내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270712</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270712</guid>
      <pubDate>2023-08-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다시 전국 각지에 비가 내리고 있다. 비가 와도 ‘찜통 더위’ 자체는 이어질 전망이라 야외 활동시 불쾌감은 더욱 커질 것으로 보여진다. 활발한 야외 일정을 소화하며 활력을 충전하는 사람들에겐 다시 힘든 시기가 온 셈이다.실내 활동이 길어질수록 우울감이나 무력감을 겪기 십상이다. 불볕 더위와 폭우로 실내에 머문 기간이 유독 길었던 올해 여름은 더더욱 그러하다. 실내에 머무는 시간을 보다 활기차게 보낼 수 있는 방법은 무엇이 있을까.▲ 수면 시간 준수하기실내에 장시간 머물다보면 자신도 모르게 낮잠을 자기 십상이다. 실내 여가 시간 대부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“돈 벌 기회 아니에유”…백종원, 예산 맥주축제 앞두고 ‘K-바가지’ 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230823500008</guid>
      <pubDate>2023-08-23T07:36:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/23/SSC_20230823073654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1473325 --&gt;백종원 더본코리아 대표와 충남 예산군이 다시 한번 손을 맞잡고 ‘2023 예산 맥주 페스티벌’을 개최하는 가운데 백 대표가 ‘바가지’ 요금을 경계해야 한다고 당부했다.&lt;br&gt;이번 예산 맥주 축제는 다음 달 1일부터 3일까지 예상시장 일대에서 열린다. 백 대표의 손을 거쳐 전국 명소로 자리매김한 충남 예산시장에는 지난 1월9일부터 지난 7월까지 137만명의 방문객이 다녀갔다.&lt;br&gt;이번 축제는 예산시장 누적 방문객이 137만명을 돌파한 것을 자축하는 동시에 다양한 지역 맥주를 알린다는 취지다. 더본코리아가 개발한 각종 지역 맥주와 안주류가 판매될 예정이며, 맥주를 마시면서 즐길 수 있도록 무대공연과 현장 참여 이벤트, 엔터존 등도 마련된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백 대표는 “지역 맥주를 개발한다는건 지역의 특산물을 활용하는 것도 있지만 외부인들에게 그 지역 특산물을 알리는 효과도 있다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1471076 --&gt;백 대표는 지난 21일 유튜브 채널에 맥주 축제를 준비하는 과정을 담은 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에서 백 대표는 여러 지역축제에서 숱하게 불거졌던 바가지 논란에 주의를 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “축제라는 건 지역의 기회는 맞다”며 “그 기회라는 건 외지인이 우리를 바라보는 시선을 바꿔줄 수 있는 기회, 우리의 지역을 한 번이라도 더 방문하고 싶게 만들어주는 기회”라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “축제 기간 동안 돈을 벌 수 있는 기회가 되어선 안 된다는 게 제 생각”이라고 강조했다.&lt;br&gt;백 대표는 예산시장 일대뿐만 아니라 인근 지역 상인에게도 적정 가격을 유지하도록 부탁하고 있다고 전했다. 그는 “근처 지역 또 예산 읍내에서 영업하시는 모든 상인분들이 축제 기간만큼이라도 저렴하게 판매하면 좋지 않을까 한다”며 “얼마나 참여하실지 모르겠지만 계속 (상인들을) 설득하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;한편 예산군과 더본코리아는 맥주 페스티벌에 하루 약 1만명 이상이 방문할 것으로 내다보고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;더본코리아에서는 총괄 기획을 통해 맥주류, 안주류 공급과 행사장 구성 등을 맡았고, 군은 인프라 지원을 위해 시장 주변에 여성 전용 화장실 14칸을 추가 설치했다. 시장과 예산역, 예산 터미널 및 숙박업소가 많은 덕산온천을 왕래하는 셔틀버스도 제공한다.&lt;br&gt;최재구 예산군수는 “예산시장 창업 개장을 한 지 6개월여만에 전국에서 100만명이 찾아 주시고 지역경제도 함께 살아나고 있어 깊이 감사드린다”며 “예산 맥주 페스티벌에도 전국에서 많은 분이 재방문해 주실 수 있도록 아낌없이 지원하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>