<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2022-12-23T00:08:09.225Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>운동, ‘열심히’만 하면 된다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</guid>
      <pubDate>2022-12-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한파에도 운동을 멈춰선 안된다. 추위로 활동량이 줄어드는 겨울은 체중 증가 위험이 가장 높은 계절로 꼽히는 까닭이다. 일조량 감소, 활동량 감소로 인한 우울증 위험 등을 고려해도 겨울철 운동은 필수적이다.운동의 중요성이 강조되는 만큼 여러 정보도 난립한다. 운동 관련 오해도 빠르게 전파된다. 최대한 빨리 운동의 효과를 체감하고 싶다는 욕심이 되레 부상을 부르는 경우도 허다하다. 일단 시작하고 열심히만 하면 된다는 식의 섣부른 조언도 시행착오의 기간을 확대한다. 운동 초보자가 착각하기 쉬운 운동 관련 대표적 오해 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘10초’ 만에 조기사망 위험 예측하는 방법 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</guid>
      <pubDate>2022-12-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행복한 삶을 위해 ‘건강’을 챙겨야 한다는 건 상식이다. 문제는 자신의 전반적인 건강 상태를 가늠하기 쉽지 않다는 점이다. 의료 기관에서 전문적인 검사를 받는 방법도 있다. 다만 비용이나 시간적인 측면에서 부담되는 게 사실이다. 때문에 많은 사람들이 피로감, 감정 상태, 집중력 정도 등을 통해 자신의 현재 건강 상태를 가늠한다.그러나 피로감과 같은 컨디션 문제는 일시적인 수면 부족 등이 원인일 때가 많다. 일시적인 컨디션 문제를 통해 건강 상태를 예측하기란 쉽지 않다. 이와 관련해 ‘한쪽 다리로 10초 버티기’가 가능한지 여부로 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 움츠러드는 겨울…건강 지키는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251797</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251797</guid>
      <pubDate>2022-12-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한파로 많은 시민들의 옷차림도 두꺼워지는 모양새다. 난방 기구를 새로 장만하거나 에어컨에 먼지 방지용 비닐을 씌우는 등 겨울 대비에 나서는 가정도 늘고 있다. 얼마 전까지만 해도 동절기답지 않은 따듯한 기온이 유지되다가 돌연 한파가 시작되면서부터다. 갑작스러운 기온 변화가 닥쳐온만큼 신체 건강 증진 및 유지 방법도 달라진다. 물론 ‘균형잡힌 식사’처럼 건강 유지를 위한 기본 수칙들은 계절을 막론하고 중요하다. 그러나 추운 동절기에 더 도움이 되는 건강 유지 수칙들도 적지 않다. 겨울에 건강을 유지하기 위한 요령 3가지를 알아본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘심호흡해’ 말은 많이 들어봤는데…건강상 효과는 무엇?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252064</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252064</guid>
      <pubDate>2022-12-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 한번쯤은 ‘크게 심호흡하라’는 조언을 들어본 적이 있을 것이다. 주로 극도의 스트레스 상황에 놓였을 때 듣게 되는 말이다. 추천되는 방법은 사람마다 제각각이다. 명상하듯 정좌하고 눈을 감은 채 심호흡하는 법, 몇 초 들이마시고 몇 초 내쉬는 방법 등이다. 사실 흉부보단 복부를 움직여 호흡하며 들숨과 날숨에 집중하는 행위는 대부분 심호흡에 해당한다.‘심호흡하라’는 말은 종종 듣는 반면, 그 건강상 이점에 대해선 잘 알려지지 않은 편이다. 심호흡과 명상을 동일시하는 사람도 있다. 따로 시간을 내서 명상을 하는 사람이 아니라면 심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질은 많이 먹어도 괜찮다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252277</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252277</guid>
      <pubDate>2022-12-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근력 운동에 관심을 갖는 이들이 증가하면서 관심도가 함께 오르는 영양소가 있다. 바로 단백질이다. 열심히 운동을 해도 단백질 섭취량이 부족하면 근육 성장 속도가 저하될 수 있어서다. 탄수화물이 비만의 주범이라는 인식 또한 단백질의 상대적 선호도를 높이는 이유 중 하나다.단백질은 탄수화물, 지방과 함께 3대 영양소에 속하는 만큼, 건강 유지 및 증진에 필수적인 것이 사실이다. 섭취 부족시 면역력 저하, 탈모, 근력 감소 등 부작용이 따른다. 그러나 단백질의 중요성이 강조되는 만큼 그에 따른 오해도 커져 우려를 사는 것 또한 사실이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 ‘20분 더 걷기’가 심혈관에 주는 긍정적 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252273</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252273</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걷기 운동만큼 남녀노소를 불문하고 사랑받는 운동은 없을 것이다. 일단 저강도 운동에 해당해 운동 초보자들에게도 부담이 적다. 또한 따로 운동 장비를 살 필요가 없어 비용 측면에서도 여타 운동보다 접근성이 우수하다.다만 ‘저강도 운동’이라는 점을 근거로 일부에선 무용론도 제기된다. 걷기 운동만으론 현저한 운동 부족 상태인 현대인의 건강을 개선하기 어렵다는 것이다. 뚜렷한 건강 증진 효과를 보고 싶다면 중량을 이용한 근력 운동 등 고강도 운동을 해야 한다는 주장으로도 연결된다. 정말 그럴까.영국 레스터대학교 연구진은 40개국의 당뇨병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료 패러다임을 바꾼 ‘꿈의 암 치료기’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252102</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252102</guid>
      <pubDate>2022-12-11T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>침대에 누워있는 환자 주위를 거대한 기계가 회전하면서 병을 치료하는 장면은 공상과학영화에 종종 등장한다. 이처럼 피 한 방울 흘리지 않고도 병을 치료하는 모습은 공상이 아니라 이미 현실이다. 대표적인 것이 암 치료에 사용하는 중입자 치료기와 양성자 치료기다. 기존 수술이나 항암제 등으로 치료하지 못한 암을 완치할 정도로 효과가 입증됐고 부작용도 거의 없어 꿈의 암 치료기로 통한다. 우리나라뿐만 아니라 세계 각국은 꿈의 암 치료기 도입에 적극적이다.암은 수술, 항암제, 방사선으로 치료한다. 이들 치료법은 모두 환자에게 피해를 덜 주는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 새 2.4배나 증가한 ‘대동맥류’ 주의보 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251999</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251999</guid>
      <pubDate>2022-12-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>64세 남성이 약 2개월 전부터 요통이 지속돼 병원을 방문했다. 진찰해 보니 특별한 이상이 없어 2주간 약물치료를 했으나 통증은 호전되지 않았다. 이후 척추질환 여부를 확인하기 위해 척추 CT(컴퓨터 단층촬영) 검사를 했는데, 척추나 디스크 이상은 없었으나 2번 요추와 4번 요추 사이에 걸쳐 복부 대동맥이 늘어난 ‘복부 대동맥류’가 발견되었다.대동맥류는 심장에서 전신으로 혈액을 공급하는 가장 큰 혈관인 대동맥이 풍선처럼 늘어나 부풀어 오르는 질환이다. 대동맥은 심장에서 나와 횡격막에 이르는 흉부 대동맥과 횡격막을 지나 복부에 위치하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴식의 효과는 ‘피로 해소’ 뿐?…뜻밖의 효과 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252365</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252365</guid>
      <pubDate>2022-12-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>회사나 가정에서 ‘피곤하다’고 말하면 즉각 ‘좀 쉬어라’라는 조언이 돌아온다. 현대인의 피로감 대부분이 과로로 인한 것이므로, 어찌보면 당연한 조언이다. 실제로 주기적으로 휴식을 취하는 사람과 그렇지 못한 사람이 느끼는 피로감 수준의 차이는 현격하다. 하지만 일상에서 충분히 휴식하고 있음을 자신하는 현대인이 얼마나 될까. 사회 일각에선 여전히 ‘사회생활에서 피로는 감수해야 한다’는 인식이 잔존해 있다. 피로의 위험성을 쉽게 인정하지 않는 분위기에서 휴식의 중요성 또한 뒤로 밀리기 십상이다. 정말 휴식의 건강상 이점이 ‘피로 해소’에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참기 힘든 야식의 유혹…끊으면 몸엔 어떤 변화가?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252423</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252423</guid>
      <pubDate>2022-12-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자기 전에 종종 찾게 되는 야식. 건강에 나쁘다는 전문가들의 경고는 안다. 다만 한번 동한 식욕을 누르기란 어렵다. 야식이 습관으로 굳어져, 먹지 않으면 잠들기 힘들어하는 사람도 있다.문제는 라면, 치킨 등 야식 메뉴로 각광받는 식품들이 건강 측면에선 그리 바람직하지 않다는 점이다. 야식을 끊게 되면 우리 몸에선 어떤 긍정적인 변화들이 일어날까.우선적으로 숙면에 도움이 된다. 과식으로 배부른 상태에서 잠들었다가 다음 날 유달리 피곤하게 아침을 맞은 경험이 한번쯤은 있을 것이다. 자는 동안 쉬어야 할 소화 기관들이 휴식을 방해받아 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나만 추워?”…유독 추위 잘 타는 사람 특징 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252536</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252536</guid>
      <pubDate>2022-12-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 강설을 동반한 한파가 덮치며 시민들의 옷차림도 두터워졌다. 이젠 출·퇴근길에 장갑이나 목도리, 귀마개를 착용한 시민들의 모습을 쉽게 찾아볼 수 있다. 매서운 추위를 조금이나마 피하기 위해서다.그러나 모두가 동일한 정도로 추위를 느끼는 건 아니다. 누구나 유독 추위에 취약한 지인 한두 명쯤은 알고 있기 마련이다. 이들은 아무리 옷을 두껍게 입어도 파고드는 추위에 몸서리치곤 한다. 이유가 뭘까. 유독 추위에 약한 사람들의 특성 3가지를 알아본다.▲ 과도한 복부지방몸에 지방이 많은 사람은 마른 사람에 비해 더위를 잘 타고, 추위에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약속 없는 주말…건강하게 보내는 방법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252230</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252230</guid>
      <pubDate>2022-12-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 근로자 대부분이 주말을 바라보며 평일을 견딘다. 근무를 하며 쌓인 피로감과 아쉬움을 각자의 방식으로 해소하기 위해서다. 평일에 잡기 어려운 술약속 등이 주말에 몰리는 경향도 있다.별다른 약속이 없더라도 주말엔 평일과는 상이한 생활을 하기 마련이다. 주말에 별다른 일정이 없다면 평일엔 좀처럼 하기 힘든 건강 증진법을 실행해 볼 수 있다. 주말에 하기 좋은 건강 증진법 3가지와 그 효과를 알아본다.▲ 고강도 운동운동이 건강의 유지 및 증진에 필수 요소라는 건 누구나 안다. 출·퇴근 시간이나 점심 시간을 이용해 운동을 하는 사람들이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힘들게 시작한 겨울 운동…현실적인 요령 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252703</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252703</guid>
      <pubDate>2022-12-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울철은 여러모로 운동하기 쉽지 않은 계절이다. 일단 바깥 한파를 떠올릴 때마다 운동 의지 자체가 꺾일 가능성이 다분하다. 간신히 밖으로 나간다고 해도 추위에 움츠러든 몸을 원활히 움직이기 어렵다. 굳어버린 근육을 과도하게 사용했다가 근골격계 부상을 입을 위험도 높다.그렇다면 겨울엔 운동을 쉬어도 좋을까. 그렇지 않다. 건강 유지에 적절한 운동이 필수란 점은 겨울에도 동일하게 적용된다. 그렇다면 겨울 운동을 어떻게 보다 안전하고 효율적으로 할 수 있을지 고민하는 게 현명할 것이다. 겨울철 운동에 도움이 되는 요령 3가지를 알아본다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울엔 더 위험한 ‘노인 낙상사고’…예방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252635</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252635</guid>
      <pubDate>2022-12-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울철 한파와 함께 위험도가 높아지는 사고가 하나 있다. 바로 노인들의 낙상(落傷) 사고다. 낙상 사고란 의지와 무관하게 갑자기 넘어져 상처를 입는 것을 뜻한다.특히 통계청 ‘한국인의 안전보고서 2021’에 따르면, 65세 이상 고령층이 전체 낙상 사망자 및 입원자 수에서 각각 63.4%, 45.9%를 차지한 바 있다. 고령자의 낙상 사고는 젊은이들의 낙상 사고와는 그 위험도 면에서 현저한 차이가 있다는 뜻이다.낙상 사고는 특히 겨울에 자주 발생하는 사고 유형이다. 강설로 도로 등 곳곳이 얼어 붙었을 때 미끄러질 위험이 커져서다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 시대 각자도생의 마지노선도 뚫리나</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252475</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252475</guid>
      <pubDate>2022-12-19T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 코로나19 상황에서 실내 마스크 의무화 해제 여부가 ‘뜨거운 감자’로 떠올랐다. 한덕수 국무총리가 12월9일 “정부는 방역 상황을 객관적으로 평가할 지표와 기준을 마련해 이를 충족하는 시점에 실내 마스크 착용 의무를 권고 또는 자율 착용으로 전환하겠다”고 밝힌 것이 도화선이 됐다. 이에 따라 정부는 실내 마스크 착용 의무 기준을 12월23일 설명하고 이르면 내년 1월부터 실내 마스크 착용 의무를 해제할 것으로 보인다. 오미크론 변이가 초기 바이러스보다 병원성이 약하고, 국민 다수가 백신 접종과 자연감염으로 이미 면역을 가지고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옷만 두껍게 입으면 끝?…겨울철 건강 관리법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252693</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252693</guid>
      <pubDate>2022-12-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한파가 본격적인 겨울의 시작을 알린다. 주변에서도 감기 등 호흡기 관련 질환에 걸린 사람들을 쉽게 찾아볼 수 있을 정도다. 겨울철 건강 관리의 중요성이 대두되는 이유다.흔히 겨울철 건강 관리라고 하면 옷을 두껍게 입는 것을 떠올리는 사람들이 많다. 물론 충분한 보온대책을 강구하는 태도는 대단히 중요하다. 그러나 옷을 두껍게 입는 것만으론 제대로 겨울철 건강 관리를 한다 말하기 어렵다. 추위만큼이나 주의해야 할 생활 속 위험 요소가 생활 전반에 깔려있어서다. 겨울철에 중요한 건강 관리 습관 3가지를 알아본다.▲ 주기적인 실내 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨어있는 위험요인 경동맥 협착 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252464</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252464</guid>
      <pubDate>2022-12-20T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고혈압과 협심증으로 15년 전부터 치료를 받아온 64세 남성이 이틀 전 갑자기 오른손의 힘이 빠져 볼펜을 잡기 어려운 증상이 30분간 있다가 사라졌다. 증상이 재발하지는 않았으나 뇌졸중 증상이 아닌가 걱정되어 병원을 방문했다. 신경학적 진찰에서 특이소견은 없었으나 양측 경동맥 부위를 청진할 때 경동맥 잡음이 들려 경동맥 초음파검사를 한 결과 양측 ‘경동맥 협착’이 관찰되었다. 경동맥 협착은 목의 양 측면에 위치한 큰 동맥이 좁아지거나 막히는 경우를 말한다. 경동맥은 뇌·얼굴·머리로 혈액을 공급하는 큰 동맥이므로 동맥경화가 진행되어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경희의료원 연동건 교수팀, ‘소아 아토피 피부염, 골절 위험 높인다’ 논문 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117083433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117083433/1</guid>
      <pubDate>2022-12-20T14:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117083098.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경희의료원 연동건 교수 연구팀(분당서울대병원 강소민 박사, 성균관대 이승원 교수, 연세대 신재일 교수, 차의대 신윤호 교수, 서울대 서동인 교수)이 소아 아토피 피부염이 골절 위험을 높인다는 연구 결과를 발표했다.     연구팀은 아토피 피부염을 가진 소아환자는 골절의 위험이 14% 증가하며 진단받은 연령이 낮고 증상이 심할수록 골절의 위험성이 높아진다는 것을 확인했다. 특히 처음 아토피 피부염 발병 후 5년 이내에는 골절의 위험성이 높아지지만 5년 이후에는 골절 위험성이 두드러지지 않는다는 새로운 사실을 밝혀냈다.     경희의료원 디지털헬스센터 연동건 교수는 “성인 아토피 피부염 환자들에게서 고관절, 골반, 척추, 손목 등에서 골절 위험이 증가한다는 연구결과는 있지만 전무했던 소아 아토피 피부염 환자의 골절에 대한 유의미한 연구”라며 “이번 연구결과를 통해 아토피 피부염이 피부과적인 측면뿐만 아니라 골절과 같은 전신 상태에 대해 의료진의 주의 깊은 관찰이 필요하다는 점을 시사한다.”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC지놈, 인공지능(AI) 기반 NIPT 분석알고리즘 개발…진단 정확도 99.4%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117083497/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117083497/1</guid>
      <pubDate>2022-12-20T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>임상유전체분석 전문기업 GC지놈(대표 기창석)이 비침습산전검사 G-NIPT에 인공지능(AI) 기술과 DNA 단편거리(FD, Fragment Distance) 개념을 최초로 도입한 ‘aiD-NIPT(AI using fragment distance-NIPT) 알고리즘’을 개발했다고 20일 밝혔다.    NIPT는 차세대 염기서열분석기법(NGS)을 이용한다. 산모의 혈액 내에 존재하는 태아 DNA를 검출해 염색체 이상 여부를 확인하는 검사로 기존의 선별 검사보다 민감하고 특이도가 높아 광범위하게 활용되고 있다. 다만 염색체 마다 하나의 값을 계산해 분석해야 한다는 한계와 산모의 혈액 속에 존재하는 태아의 DNA조각 비율이 낮은 경우, 해독된 염기서열 데이터가 적은 경우에는 분석의 정확성이 떨어지는 문제가 있었다.    GC지놈은 염색체의 전반적인 패턴을 학습한 AI 기반의 새로운 알고리즘을 구축해 더 높은 정확도로 태아의 염색체 이수성 여부를 판단할 수 있는 검사 방안을 고안했다. GC지놈 연구팀은 20~45</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고위험 유방암, 비만도 높은 젊은 여성 노린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117083467/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117083467/1</guid>
      <pubDate>2022-12-20T14:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117082702.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐경 전 여성의 비만도가 높을수록 예후가 나쁜 에스트로겐 수용체 양성 유방암 발생 확률이 높다는 연구 결과가 발표됐다. 폐경 이후 여성의 비만도에 주목했던 서구권 연구와 달리, 폐경 전 여성 비율이 높은 국내 유방암의 특성을 다룬 연구라는 점에서도 주목을 받았다.    연세대 강남세브란스병원 유방외과 안성귀 교수·서울아산병원 유방외과 이새별 교수팀은 에스트로겐 수용체 양성, HER2 음성 유방암 환자의 체질량지수와 21-gene Recurrence Score(유전자 기반 재발 예측 점수)와의 연관성에 대한 연구를 진행했다.    일반적으로 폐경기 여성에게 비만은 유방암을 일으키는 요인으로 꼽힌다. 폐경 전에는 난소에서 정상적으로 에스트로겐이 분비되지만 폐경 후에는 주로 지방세포에 풍부한 아로마타제(Aromatase)라는 효소에 의해 에스트로겐이 만들어진다. 에스트로겐은 유방암을 유발하는 주요 원인 중 하나로 유방암의 약 70%에서 에스트로겐 수용체가 발견된다. 따라서 폐경 후 여성의 비만도가 높을수록 에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“변이까지 원천 차단”… 간장약 성분 ‘UDCA’ 코로나19 예방 효과 국제학술지 네이처 게재</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117085424/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117085424/1</guid>
      <pubDate>2022-12-20T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117085200.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 세계 3대 국제학술지로 평가받는 네이처(Nature)에 간질환 치료제 주요 성분인 ‘우르소데옥시콜산(UDCA)’의 코로나19 예방 효과를 입증한 연구결과가 실려 이목을 끌고 있다.   용어가 어렵지만 사실 UDCA는 우리 국민에게 친숙한 성분이기도 하다. 대웅제약 간장약 ‘우루사’ 주요 성분이 UDCA다. 우루사에 함유된 성분이 코로나19 예방에도 효과가 있다 연구결과가 나온 것이다.  네이처에 실린 연구논문에 따르면 영국 케임브리지대학교 연구팀은 오가노이드(장기유사체) 실험과 동물실험, 인체 장기(폐) 실험 등에서 UDCA 성분의 코로나19 예방 효과를 확인했다고 발표했다.   해당 연구팀은 UDCA가 코로나바이러스 감염 경로로 알려진 ACE2수용체 발현 억제에 관여한다는 사실을 밝혀냈다. ACE2 발현이 줄어들면 코로나바이러스가 인체에 침투할 수 있는 문이 좁아져 코로나19 감염을 예방하는 효과를 기대할 수 있다는 설명이다.인공·인체 장기 실험과 동물실험에서도 코로나19 예방 효과를 확인했다고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알레르기 환자 10명 중 1명꼴 ‘우울’…‘혼밥’도 더 많다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221220/117086501/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221220/117086501/1</guid>
      <pubDate>2022-12-20T16:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117086418.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아토피성 피부염·천식·알레르기성 비염 등 알레르기 질환 환자 10명 중 1명꼴로 우울증이 있는 것으로 밝혀졌다. 우울증이 있는 알레르기 환자는 우울증이 없는 알레르기 환자보다 점심에 혼자서 밥을 먹는 비율도 20%포인트 이상 더 높았다.   20일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 경희대 식품영양학과 오수연 교수가 2016년과 2018년 국민건강영양조사에 참여한 성인(19∼64세) 알레르기 환자 1805명을 대상으로 우울증 보유 여부 등을 조사한 결과 이같이 드러났다.    알레르기 질환 환자의 우울증 보유율은 8.4%(152명)였다. 알레르기 질환과 우울증 함께 가진 환자의 성별 비율은 여성(75.7%)이 남성(24.3%)의 세 배였다.    알레르기 질환과 우울증이 동시에 있는 환자는 20대가 가장 높은 비율을 차지했다. 알레르기 질환과 우울증이 함께 있는 환자의 식습관도 상대적으로 나빴다. 우울증이 있는 알레르기 환자의 아침 식사 결식률(아침 식사 횟수 주 2회 이하)은 52.6%로,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여기, 이슈!]“오미크론 변이 막는 ‘2가 백신’ 적극 접종해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079885/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079885/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 동절기 예방접종률을 높이기 위해 고군분투 중이다. 동절기 예방접종에는 2가 백신이 주로 쓰인다. 독감과 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)의 동시 유행으로 트윈데믹이 올 수도 있다는 전문가들의 우려 속에 일부는 독감백신과 코로나 백신을 합친 것이 2가 백신이냐는 오해도 있다. 도대체 코로나 2가 백신은 무엇일까?    전 국민의 90% 가까이 접종했던 코로나 1, 2차 백신은 코로나19 원형 바이러스를 함유한 백신이다. 2가 백신은 이 오리지널 백신에 오미크론 변이 바이러스를 함유한 백신을 말한다. 부스터 샷으로 접종할 수 있는 2가 백신은 현재 모더나와 화이자의 BA.1 대응 백신과 화이자의 BA.4/5 대응 백신 등 3종이다. 최근 모더나의 BA.4/5 대응 백신은 긴급사용승인을 받았으며 앞서 허가된 백신과 함께 동절기 코로나19 접종에 사용될 예정이다.    현재 유행변이에 맞게 개발돼 감염예방 효과가 기존 단가백신보다 중화항체가 2∼5배 더 높은 것이 2가 백신인데, 정부는 이전 접종</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]피로 회복에 좋은 구연산-비타민C가 가득</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079836/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079836/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117065663.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;귤은 품종에 따라 온주밀감과 만감류로 분류된다. 우리가 많이 먹고 있는 귤이 온주밀감이다. 온주는 중국 저장성의 최대 귤 생산지인 온주의 이름에서 따왔고 우리나라는 1911년 천주교 신부가 일본에서 선물 받은 것에서 유래됐다. 최근에는 한라봉, 천지향, 천혜향, 레드향, 황금향, 청견 등 교배를 통해 재배된 만감류가 생산되고 있어 골라 먹는 재미도 있다.   귤의 단맛 성분은 대부분이 과당, 포도당, 설탕이다. 신맛은 구연산이 담당하고 있다. 구연산은 물질대사를 촉진해서 피로를 풀어주고 피를 맑게 해준다. 그래서 피부 미용에 좋다. 귤에는 무기질은 적고 주로 비타민C가 많이 들어있다. 비타민C는 추위를 견딜 수 있도록 신진대사를 원활하게 해주므로 겨울철 감기 예방에 도움을 준다.   귤에는 헤스페리딘이라는 비타민P 성분도 들어 있는데 콜레스테롤의 함량을 떨어뜨리고 혈관의 저항성을 증가시켜 고혈압을 예방하는 데도 도움을 준다. 미성숙한 귤은 단맛보다 신맛이 강하지만 익어가면서 당분의 함량이 높아지고 신맛은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최초로 장내 미생물 이용한 ‘마이크로바이옴 치료제’ 탄생</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079793/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117070259.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 대변 속 장내 미생물을 이용한 치료제가 미국 보건 당국의 승인을 받으면서 세계 최초 마이크로바이옴 치료제가 탄생했다.    미 식품의약국(FDA)은 페링제약의 ‘리바이오타(REBYOTA)’를 승인했다고 밝혔다. 리바이오타는 살아있는 미생물총을 기반으로 하는 바이오 혁신 신약으로 FDA가 승인한 첫 마이크로바이옴 치료제다. 18세 이상 성인 중 재발성 클로스트리디움 디피실 감염증을 항생제로 치료한 환자에게서 재발을 예방하기 위해 쓰일 예정이다.     휴먼마이크로바이옴 연구 활발   마이크로바이옴은 최근 가장 뜨겁게 연구되는 분야다. 미생물(Microbe)과 생태계(Biome)의 합성어로 특정 환경에 존재하는 미생물 유전정보 전체나 미생물을 뜻한다. 마이크로바이옴은 면역 기능을 조절하고 각종 대사물질을 생성하는데 암, 자가면역질환, 우울증과도 연관이 있는 것으로 알려져 건강기능식품에서 치료제 개발까지 활용 범위가 넓어지고 있다.   장내에는 인체의 90% 이상의 미생물이 존재하며 평소에는 균형을 이루</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한약에 관한 모든 정보 알려드려요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079721/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079721/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117048850.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국한의약진흥원이 한약에 관련한 모든 정보를 한눈에 알려주는 ‘한방愛(애)’ 애플리케이션의 대국민 서비스를 시작했다.   처방받은 한약의 QR코드를 한방愛 애플리케이션에서 실행하면 조제일, 용량, 유효기간 등 조제정보부터 한약에 들어가는 한약재 이력, 검사 정보, 유통과정까지 확인할 수 있다.    한국한의약진흥원은 한약 정보의 투명화를 통해 한의약의 신뢰도를 높이기 위해 이번 서비스를 기획했다고 밝혔다. 한방愛는 과학기술정보통신부와 한국인터넷진흥원(KISA)이 공모한 ‘2022년 블록체인 공공분야 시범사업’에 선정돼 추진한 과제다.   한방愛를 통해 제공되는 데이터는 블록체인 기술을 활용하기 때문에 위·변조가 불가능하다. 소비자들은 원산지나 기원식물에 대한 불안감을 해소할 수 있을 뿐만 아니라 문제 발생 시 신속한 역추적 및 원인 규명도 가능하다. 그 밖에도 한방愛는 한약재의 안전한 공급 기반과 수급조절 체계 마련, 유통 관리 체계 고도화 등 한약 전 주기 관리 플랫폼으로 활용될 것으로 전망이된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>18가지 영양소가 ‘오쏘몰 이뮨’ 한 병에 쏙∼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079688/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079688/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117079663.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 한 해 건강기능식품 시장에서 두각을 나타낸 제품은 단연 ‘오쏘몰 이뮨(Orthomol Immun)’이다. 오쏘몰 이뮨은 동아제약이 독일 오쏘몰사로부터 수입해 국내에 판매하고 있는 프리미엄 비타민으로, 올해 예상 매출액이 600억 원을 넘어서는 등 폭발적인 성장세를 지속하고 있다. 9월까지의 누적 매출이 전년도 매출을 크게 넘어선 데 이어 올해 2년 연속 매출 신기록을 세울 것으로 예상된다. 오쏘몰 이뮨은 2020년 국내 홈쇼핑에서 정식 출시하며 파죽지세로 성장세를 이어갔으며, 건강기능식품 시장에서 부동의 1위인 홍삼을 위협할 건강기능식품으로 자리 잡았다.  오쏘몰 이뮨에는 인체에 분자(molecular) 단위로 흡수되는 미량영양소를 올바르게(ortho) 섭취해야 한다는 의미가 담겨 있다. 독일 특유의 장인정신과 높은 기술력을 바탕으로 ‘분자교정학’에 기반한 과학적 설계와 탁월한 효능·효과를 자랑하고 있다.  특히 한국인 몸의 특성과 식이 행태를 반영한 성분 강화를 추가 적용한 포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찬 바람 불면 심해지는 무릎 통증… 퇴행성관절염 주의하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079639/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079639/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117049074.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 겨울이 시작되는 절기인 동지가 다가올수록 무릎 시림을 호소하는 이들이 많아진다. 기온이 떨어지면서 근육이 경직되고 관절 내부의 압력이 높아져 무릎 통증이 심해지기 때문이다.  관절액의 점도가 높아져 윤활이 원활하게 되지 않아 콕콕 찌르는 듯한 무릎 통증이 나타나기도 한다. 다른 관절에 비해 무릎 관절은 피부와 매우 인접해 있어 겨울철 온도 변화에 더욱 취약하다. 추운 날씨에 유독 무릎이 시리다면 무릎 퇴행성관절염일 가능성이 높다. 무릎 퇴행성관절염은 무릎 주변 뼈와 근육, 인대가 약해져 연골이 닳고 염증이 발생해 발병한다.  무릎 연골은 평생 체중의 3∼4배에 달하는 하중을 견디기 때문에 겨울철 활동 감소로 근력이 약해지면 관절염 발병 확률도 높아진다. 문제는 근력 감소가 골다공증이나 노인성 골절 등 뼈 건강을 위협하는 질환으로 이어져 전신의 균형까지 무너뜨릴 수 있다는 점이다.  이처럼 관절과 뼈, 근육 건강은 무릎만이 아닌 전신 건강에 영향을 미치는 만큼 전체적으로 관리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]카이헬스, 스타트업 창업경진대회서 최우수상 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079562/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079562/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117064143.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 카이헬스, 스타트업 창업경진대회서 최우수상난임인공지능 스타트업 카이헬스(Kai Health)가 11월 24일 열린 국내 최대 창업경진대회 ‘도전! K-스타트업 2022’에서 최우수상과 상금 1억3000만 원을 수상했다.    ‘도전! K-스타트업’은 중소벤처기업부, 교육부, 과학기술정보통신부 등 11개 정부부처가 합동해 개최하는 창업 경진대회로 사업화를 지원하는 국내 최대 규모의 창업 경진대회다.    카이헬스는 난임 시술의 성공률을 높이기 위해 좋은 배아를 고르는 인공지능 솔루션을 개발하고 있다. 여섯 쌍 중 한 쌍의 부부가 난임으로 고통받고 있으나 현재 난임 시술의 성공률은 30% 정도로 낮다. 카이헬스 솔루션의 도움을 받으면 10% 이상 높은 정확도로 임신이 될 배아를 고를 수 있어 난임 시술의 성공률을 높일 수 있을 것으로 기대되고 있다.    산부인과 의사 출신인 이혜준 카이헬스 대표는 “출산율이 낮아지고 있지만 난임 비율은 높아지고 있으며 가족의 형태는 점점 다양해질 것”이라면서 “카이헬스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“트윈데믹 막으려면 면역력 강화해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079467/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079467/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117079434.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 7차 유행이 진행 중인 가운데 인플루엔자(독감) 환자수가 증가하는 ‘트윈데믹(코로나19+독감)’이 본격화되고 있다.  중앙방역대책본부에 따르면 12일 기준 코로나19 누적 확진자는 2700만 명, 누적 사망자는 3만 명이 넘었다. 확진자 중 사망자 비율인 치명률은 0.11%이다. 3년 만에 처음으로 독감유행주의보도 발령됐다. 질병관리청 집계를 보면 지난달 27일부터 12월 3일까지(2022년 49주차) 일주일간 인플루엔자로 추정된 외래 환자 수는 1000명당 17.3명이다. 직전 주 15.0명보다 2.3명(16.3%)가량 증가한 수치다.  지난해 인플루엔자 유행기준인 1000명당 4.9명의 3.5배 수준이다. 전문가들은 “바이러스성 질환은 전염성이 강하고 일단 감염되면 면역이 억제되거나 와해된다”며 “특히 폐렴으로 발전될 위험이 매우 높아지므로 예방이 중요하다”고 말한다.  면역이 약해지면 가장 먼저 피로감을 느끼게 된다. 평소와 다르지 않은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비수술 척추치료 ‘추간공확장술’, 통증중재시술연구회 교과서에 실려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079409/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079409/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117048984.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 광혜병원은 한국통증중재시술연구회가 주관한 2022년판 교과서 편찬 저자로 박경우 대표원장이 직접 참여했다고 밝혔다. 2019년부터 기획하기 시작해 오랜 준비와 감수를 거쳐 2022년에 첫 번째로 출간되는 신간으로 제목은 ‘Minimally Invasive Spine Interventions: A State of the Art Guide to Techniques and Devices’(사진)이다. 척추·신경 관절 통증의 새로운 진단 방법 및 근거 중심 치료를 목표로 2004년에 발족한 한국통증중재시술연구회는 통증 중재 시술을 활발히 시행하고 있는 회원들이 기획하고 운영하는 연구회다. 박 대표원장은 그동안 해당 학회는 물론 국내외 여러 학회에서 추간공확장술을 주제로 한 강의와 등록 완료한 특허, 출간 논문 등을 기초로, 제11장 ‘Manual Percutaneous Foraminoplasty’를 집필했다. 이 교과서는 최소 침습적 척추 중재 치료를 위한 다양한 기술과 장치를 소개하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 관절 건강, MSM-해조칼슘으로 지켜요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079316/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079316/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117069265.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울철 건강에 신경 쓰는 사람들이 부쩍 늘고 있다. 추운 겨울에도 일정 시간 지속적으로 운동해야 건강을 스스로 지킬 수 있다.    겨울이 되면 관절과 연골에 통증이 오는 사람이 늘어나면서 추운 날씨를 잘 극복하고 운동하면 그 효과가 다른 계절보다 더 크다. 칼로리 소모가 높아져 우리 몸의 기초 대사량이 10%가량 증가하기 때문이다.    그러나 추운 날씨에는 근육이나 관절의 유연성이 저하되고 에너지 대사에 관여하는 효소 활성도 낮아져 운동 능력이 떨어진다.    이에 따라 자연스럽게 부상 위험성도 증가한다. 갑작스러운 운동은 뼈·관절·인대에 무리를 주거나 허리 통증을 유발할 수 있다. 이를 예방하기 위해서는 운동 전 충분한 스트레칭 그리고 건강기능식품 섭취 등으로 관절 건강을 챙겨야 한다.    겨울철 관절 관리에 효과적인 관절 건강기능식품은 ‘호관원 프리미엄 골드’가 있다. 주성분은 MSM·해조칼슘과 젖산칼슘 등 관절과 뼈 건강에 도움을 주는 성분을 함유하고 있다. MSM은 강력한 항산화로 인한 해독</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]서울대병원, 고칼로리 식이와 당뇨병 연관성 최초 규명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079268/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079268/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117065416.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고칼로리 식이의 당뇨병 유발 기전이 밝혀졌다. 서울대병원 연구진은 리지스틴(Resistin)이 미토콘드리아 기능을 저하시켜서 당뇨병을 유발한다는 것을 세계 최초로 규명했다.    연구진은 고칼로리 식사에 의해서 증가된 리지스틴은 수용체인 캡1(CAP1)과의 상호작용을 통해 미토콘드리아의 구조 변형과 기능 저하를 유발하고 에너지원인 ATP의 생산을 감소시켜 당뇨병을 일으킨다는 새로운 기전을 규명했다.   순환기내과 김효수 교수팀(양한모 교수, 김준오 연구교수)은 인슐린 저항성과 관련된 아디포카인 리지스틴이 미토콘드리아 항상성을 손상시켜 대사 장애를 유발하는지를 조사한 결과 이런 사실을 확인했다. 미토콘드리아는 세포의 활동에 필요한 에너지를 만드는 세포 내 중요한 소기관이다. 이 기능에 이상이 생기면 당뇨병, 대사증후군, 퇴행성뇌질환이 일어난다고 추정되고 있다. 또한 성인병의 근원인 비만증이 미토콘드리아 기능 장애를 유발하는 것은 알려진 바 있다.   리지스틴은 생쥐의 지방세포에서 분비되는 호르몬으로 인슐린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“말 못할 고민 ‘발기부전’… 증상에 맞는 단계별 치료로 개선하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079207/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079207/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117048616.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;발기부전은 만족스러운 성관계가 가능할 정도로 충분히 발기가 되지 않거나 발기가 유지되지 않는 상태가 지속되는 경우를 말한다. 대한가정의학회 조사에 따르면 65세 이상 노년층 85.8%가 발기부전을 겪는다고 응답할 정도로 주로 노년층에서 흔하게 발생하지만 최근에는 과도한 음주·흡연·비만 등으로 인해 20·30대 젊은 나이에도 발기부전 환자가 늘어나고 있는 추세다. 발기부전을 겪는 경우 정상적인 성관계나 사정이 불가능하기 때문에 연인·부부 관계에서 불화가 유발된다.발기부전 증상에 맞는 단계별 치료 가능 발기부전은 증상에 따라 단계별 치료법을 적용한다. 먼저 증상이 경미한 ‘경도 발기부전’의 경우 운동, 식습관과 같은 생활패턴 개선이나 간단한 약물치료로 효과를 볼 수 있다. 이때 복용하는 약은 우리에게 잘 알려진 비아그라, 시알리스 같은 경구용 치료제다. 생활패턴 개선 및 약물치료로 개선이 되지 않는 ‘중증도 발기부전’의 경우 자가주사 치료요법으로 ‘트리믹스’를 사용한다. 트리믹스 치료제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 한 캡슐, 장건강-중성지방 동시에 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079044/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079044/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117048486.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중성지방은 주로 식사를 통해 흡수된 후 체내 에너지원으로 쓰인다. 하지만 혈중 중성지방 수치가 과하게 높아지면 건강에 적신호가 켜진다. 이에 평소 혈중 중성지방 수치를 관리하여, 적정한 수치를 유지하도록 해야 한다. 특히 식습관 개선을 통해 관리하면 좋다. 중성지방은 특히 기름진 음식이나 고탄수화물 식단에 많은 편으로, 이를 주의해야 한다. 식습관을 바꾸는 것이 어렵다면 중성지방 개선에 도움이 되는 건강기능식품을 섭취하는 것도 방법이다.    종근당건강 ‘락토핏솔루션중성지방’은 국내 최초·유일하게 ‘식후 혈중 중성지방 개선’ 기능성을 인증 받은 유산균 제품이다. ‘락토핏솔루션’은 유산균명가 종근당건강의 브랜드로 사람마다 다른 장(腸) 건강에 맞춘 다양한 프리미엄 유산균 제품을 선보이고 있다. 그중 락토핏솔루션중성지방은 장 건강과 더불어 식후 혈중 중성지방을 관리하고 싶은 사람들을 위한 제품이다.    해당 제품의 주원료인 유산균주는 종근당 그룹사에서 독자적인 기술력으로 개발한 ‘락토바실러스플란타룸Q180</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비수혈 기간 늘려주는 신약 허가… ‘MDS 빈혈’ 환자 희소식[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079024/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117079024/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117064709.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어지러움, 숨참, 현기증 등의 증상으로 대표되는 빈혈. 대개 일시적인 증상으로 여겨 잘 쉬고 철분제로 영양소를 보충해주면 된다고 생각하기 쉽다. 하지만 일반적인 빈혈과 달리 철분제나 조혈제로도 호전되지 않다가 결국 만성적인 수혈 의존성으로 이어지는 빈혈이 있다. 바로 골수형성이상증후군(MDS·Myelodysplastic syndromes) 빈혈이다.    골수형성이상증후군은 골수의 조혈모세포에서 발생하는 악성 혈액질환 중 하나로 적혈구와 백혈구, 혈소판이 모두 감소할 수 있다. 이에 따라 빈혈이나 감염, 출혈 등의 증상이 나타난다. 3명 중 1명은 급성골수성백혈병으로 진행돼 수개월 내 사망에 이르기도 한다. 정확한 발병 원인은 알려져 있지 않으며 60세 이상에서 발생률이 급격히 증가한다. 국내에는 약 6000명의 환자가 있는 것으로 보고되고 있다.    골수형성이상증후군 환자에게 빈혈은 피하기 어려운 대표적인 증상이다. 성숙한 적혈구를 생산하는 과정에 결함이 생기면서 골수형성이상증후군 환자의 약 89%는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달팽이관 없어도 가능… 인공와우 수술, 다양한 환자의 삶의 질 높여줘</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117078875/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117078875/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117064172.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공와우 수술은 보청기로도 충분히 도움을 받지 못하는 심한 난청 환자들이 안전하고 확실하게 받을 수 있는 청각재활방법이다. 인공와우는 달팽이관을 대신해 소리를 전기신호로 바꾸어 청신경과 뇌를 자극해 소리를 듣게 해주는 장치다.   인공와우는 1980대부터 세계적으로 시술이 시작됐다. 시술 초기에는 양쪽 귀 모두 전혀 듣지 못해서 의사소통이 불가능한 환자, 그러면서도 달팽이관 기형은 없는 경우가 주요 대상이었다. 하지만 인공와우의 안정성과 효과에 대한 확신이 수십 년에 걸쳐 누적되면서 갈수록 많은 난청 환자들이 이 수술을 받고 있다. 최병윤 분당서울대병원 이비인후과 교수의 도움말로 인공와우 수술과 적용 환자에 대해 자세히 알아봤다.      인공와우 수술 대상에 포함되는 돌발성 난청 환자   최 교수는 “예전엔 인공와우 수술을 생각할 수 없었던 다양한 환자들이 현재 수술 대상에 포함돼 많은 사람들이 혜택을 받고 있다”고 말했다. 대표적으로 이명과 소리에 대한 방향감각 저하로 힘들어하는 일측성 돌발성 난청</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]안면마비 증상 있다면 72시간 안에 치료받아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117078751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117078751/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117059946.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날이 갑자기 추워지면서 면역력 저하 등으로 여러 가지 크고 작은 건강상 문제들이 발생하기 쉬운 시기다. 특히 갑자기 얼굴 한쪽이 잘 안 움직이거나 한쪽 눈이 잘 안 감기거나 입술이 편측으로 돌아가는 현상이 생기면 혹시 뇌에 이상이 생겼나 싶어 깜짝 놀라 병원을 찾는 경우가 많다. 이런 증상이 생기기 수일 전에 귀 뒤 통증이나 목 뒤쪽에 두통이 발생하기도 한다.  이러한 증상이 있을 경우 가장 흔한 질환은 말초성 안면신경 마비(벨 마비)이다. 말초성이라는 말은 뇌신경의 문제가 아니라 척추에서 손, 발, 얼굴로 뻗어 나가는 신경의 문제를 말한다. 벨은 이러한 안면마비를 처음으로 자세히 알린 의사의 이름을 따서 만든 질환명이다. 이런 안면마비의 경우 말초성 안면신경 주위 종양이나 염증 등이 없으면 ‘특발성 마비’라고 불리는데, 궁극적 원인을 모른다는 의미이다. 여러 국제적 학회에서 대동소이한 안면마비 진료 가이드라인이 나와 있지만 최근 프랑스의학회에서 나온 안면마비 진단과 치료 지침을 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동지 한파에 찾아온 두통, 혹시 목디스크?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117078654/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117078654/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117067156.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《#연말에 급격하게 늘어난 외부 미팅으로 외근이 잦아진 박모 과장(45). 영하권으로 떨어진 날씨에 옷깃을 한껏 여며보지만 옷 사이로 파고드는 찬바람 탓에 어깨와 목이 저절로 움츠러든다. 한참을 걸어 도착한 미팅 장소에서야 잔뜩 긴장했던 목을 쭉 풀어본다. 그런데 몸이 녹기 시작하려는 찰나 뒷목에 뻐근한 통증과 함께 지끈지끈한 두통이 찾아왔다. 점차 나아지는 듯 하다가도 또다시 엄습하는 두통 탓에 미팅 내내 찡그린 얼굴로 발표를 진행해야 했다. 결국 퇴근하자마자 가까운 의료기관을 찾은 박 과장은 의외의 진단을 받는다. 목 디스크(경추추간판탈출증)로 인한 경추성 두통 소견을 들은 것. 이를 방치할 경우 두통 강도가 심해질 뿐만 아니라 목뼈의 변형으로도 이어질 수 있다는 의료진의 말에 서둘러 치료에 나서기로 했다.》올해 마지막 절기인 동지가 하루 앞으로 다가왔다. ‘동지 한파’라는 말이 있을 정도로 이 무렵부터 강추위가 몰아치는 경우가 많으며 평균 기온도 영하 이하로 내려간다.    박 과장의 사례처럼 두통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립샘비대증 비수술치료 ‘유로리프트’, 의료진 노하우 중요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117078433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117078433/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117068330.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전립샘은 남성에게만 있는 생식기관으로 요도를 감싸고 있다. 정액의 일부분을 생산하는 중요한 기관으로, 나이가 들면서 점차 비대해지는 경향이 있다. 50대 이후에는 전립샘이 비대해져서 요도를 압박해 배뇨장애가 발생하는데 이를 전립샘비대증이라 한다. 중장년층에서 많이 발생하는 전립샘비대증은 나이가 들면 당연하게 나타나는 것으로 받아들여질 때가 많다.   전립샘을 중점적으로 치료하는 병원급 의료기관인 자이비뇨의학과병원 변재상 원장은 “전립샘비대증은 노화나 호르몬의 영향을 받는다고 알려져 있어 단순히 나이가 들어서 나타나는 어쩔 수 없는 문제라고 생각하는 경향이 있다. 하지만 충분히 치료를 통해 극복할 수 있기 때문에 적극적으로 해결해야 한다”고 조언했다. 이어 “전립샘비대증 치료방법으로 유로리프트가 주목받고 있다. 유로리프트는 2015년 보건복지부로부터 신의료기술로 지정됐다. 당시에는 경험과 기술이 부족한 의사가 많아 실패했다. 2016년 유로리프트의 첫 성공 이후 지금까지 1500차례가 넘는 시술을 진행했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달콤한 크리스마스 케이크, 설탕 없이 건강하게 즐기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117078371/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221220/117078371/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/20/117078293.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;크리스마스가 다가왔다. 연일 영하로 떨어진 강추위에도 서울 도심 곳곳은 연말 분위기에 들뜬 사람들로 가득하다. 흥겨운 캐럴에 마음이 설레고 크리스마스트리의 등불로 밤에도 시내가 환하다. 강남·명동·홍대 등 번화가는 데이트를 나온 사람들로 북적이고 쇼핑몰과 백화점은 크리스마스 선물을 사기 위해 몰려든 쇼핑객으로 발 디딜 틈이 없다.     세계의 크리스마스 먹거리   서양에서는 크리스마스를 최대 명절로 꼽는다. 예수 탄생을 축하하고 이를 기리기 위해 나라마다 특별한 음식을 나눠 먹는다. 이제 크리스마스는 동서양을 막론하고 전 세계인이 즐기는 특별한 기념일이다.    세계인이 즐기는 크리스마스 먹거리는 다양하다. 특히 유럽 국가에는 저마다 고유한 유래와 흥미로운 이야기를 가진 특별한 크리스마스 빵과 케이크가 있다.   이탈리아는 크리스마스에 ‘파네토네’라는 빵을 먹는다. 밀가루를 발효시켜 설탕에 절인 과일과 피스타치오, 아몬드, 호두 등을 넣어 만든다. 발효에만 3∼4일 걸리는 파네토네는 1600년경 밀라노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나에 독감 ‘트윈데믹’ 본격화…병원 ‘북새통’ 감기약 품귀</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117092363/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117092363/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T07:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/21/117092917.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재유행에 이어 인플루엔자(독감) 환자도 급증하고 있다. 트윈데믹이 심화하면서 경기도 내 병원은 환자들로 북새통을 이루고 일부 약국에선 감기약 품귀현상도 일어나고 있다.21일 경기도감염병관리지원단에 따르면 올해 50주(12월 4~10일) 도내 인플루엔자 의사환자 분율은 20.8명으로 지난주 11.5명과 비교해 두 배가량 증가했다. 이는 인플루엔자 유행기준(4.9명)보다 4배 이상 높은 수치다. 의사환자 분율은 진료환자 1000명당 의사환자 수를 말한다.코로나19도 재확산하고 있다. 19일 경기도내 코로나19 신규 확진자는 2만4630명으로, 전날(18일) 확진자 8035명에 비해 1만6595명 증가해 2만명대로 올라섰다. 최근 닷새간 확진자는 15일 1만8481명→16일 1만8028명→17일 1만5808명→18일 8035명→19일 2만4630명이다.코로나19와 독감이 동시에 유행하면서 지역 병·의원에는 고열과 기침, 콧물 등 감기 증상을 보이는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꾸준히 했던 운동 2주 건너뛰자 나타난 부작용들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252882</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252882</guid>
      <pubDate>2022-12-21T07:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>꾸준한 운동의 중요성을 모르는 사람은 없다. 문제는 현대인의 바쁜 일정상 운동을 ‘꾸준히’하기 어렵다는 점이다. 초심자의 각오로 일정 기간 운동을 지속하다가도 일정이나 컨디션, 날씨 등 문제로 며칠쯤 건너뛰기 쉽다. 결국 운동을 쉬는 것에도 관성이 붙어 어느새 마지막 운동일도 까마득히 멀어진다.운동을 꾸준히 지속할 각오를 다지는 방법은 크게 두 가지가 있을 것이다. 운동의 건강상 이점을 인지하는 방법과, 운동을 중단했을 때 겪을 수 있는 부작용을 인지하는 방법이다. 체중 조절, 근육량 증가 등 운동이 주는 건강상 이점은 비교적 널리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BN.1 변이 검출률 20% 넘어…정부 “확산세 지속”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117093980/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117093980/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T09:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/21/117093962.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 오미크론 하위 변위 중 BN.1 변이 검출률이 20%를 넘어서 향후 유행세에 변수가 될 것으로 보인다.    김성호 중앙재난안전대책본부 제2총괄조정관 겸 행정안전부 재난안전관리본부장은 21일 정부세종2청사에서 중대본 회의를 주재하면서 이같이 밝혔다.  중대본에 따르면 환자 1명이 주변 사람 몇 명을 감염시키는지를 수치화한 지표인 ‘감염재생산지수’는 9주 연속 1 이상을 유지했다. 이 지표가 1 이상이면 유행이 확산한다는 의미다.   재원 중인 위중증 환자 수는 나흘 연속 500명대다.   면역 효과 감소로 재감염률은 꾸준히 늘고 있으며, BN.1 변이는 지난 9월22일 국내에서 처음 검출된 뒤 검출률이 20.3%까지로 높아졌다. BN.1 변이의 국내 검출률은 11월 3주 5.7→4주 7.3→5주 11.6→12월 1주 16.4에서 2주차엔 20%를 넘어섰다.   그러나 동절기 백신 추가 접종률은 정부 목표치를 한참 밑돈다.   현재 감염취약시설의 접종률은 47.5%로 지난달보다 33.5%포인트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신규확진 8만8172명, 이틀째 유행 최다…BN.1 변이 20% 넘어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117094108/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117094108/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T09:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/21/117094082.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 21일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 8만8172명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자는 2839만646명이다.이날 확진자는 전날(20일) 8만7559명보다 613명(0.7%) 늘었다. 1주일 전(14일) 8만4553명보다 3619명(4.2%) 증가했다. 지난 9월 14일(9만3949명) 이후 98일만에 가장 많다. 이틀 연속으로 7차 유행 중 가장 많은 확진자가 발생했다. 입원 치료를 받는 위중증 환자는 512명으로 전날 519명보다 7명 감소해 나흘째 500명대를 이어갔다. 최근 1주일(12월 15~21일) 일평균 위중증 환자는 499명이며, 직전주(12월 8~14일) 449명보다 50명 증가했다. 전날 하루 신고된 사망자는 59명으로 누적 사망자는 3만1549명이다. 연령대별로 80세 이상 44명, 70대 10명, 60대 4명, 30대 1명이었다. 60세 이상 고령층이 58명으로 전체의 98.3%를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8만8172명 확진, 어제보다 613명↑…이틀째 이번 유행 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117094205/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117094205/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/21/117094146.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 21일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 8만8172명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자는 2839만646명이다.   이날 확진자는 전날(20일) 8만7559명보다 613명(0.7%) 늘었다. 1주일 전(14일) 8만4553명보다 3619명(4.2%) 증가했다. 지난 9월 14일(9만3949명) 이후 98일만에 가장 많다. 이틀 연속으로 7차 유행 중 가장 많은 확진자가 발생했다.   입원 치료를 받는 위중증 환자는 512명으로 전날 519명보다 7명 감소해 나흘째 500명대를 이어갔다. 최근 1주일(12월 15~21일) 일평균 위중증 환자는 499명이며, 직전주(12월 8~14일) 449명보다 50명 증가했다.   전날 하루 신고된 사망자는 59명으로 누적 사망자는 3만1549명이다. 최근 1주일 일평균 사망자는 53명이다. 코로나19 누적 치명률은 107일째 0.11%를 이어갔다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8만8172명 확진, 이틀째 이번 유행 최다…BN.1 변이 20% 넘어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117094744/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117094744/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/21/117094725.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 21일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 8만8172명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자는 2839만646명이다.이날 확진자는 전날(20일) 8만7559명보다 613명(0.7%) 늘었다. 1주일 전(14일) 8만4553명보다 3619명(4.2%) 증가했다. 지난 9월 14일(9만3949명) 이후 98일만에 가장 많다. 이틀 연속으로 7차 유행 중 가장 많은 확진자가 발생했다. 입원 치료를 받는 위중증 환자는 512명으로 전날 519명보다 7명 감소해 나흘째 500명대를 이어갔다. 최근 1주일(12월 15~21일) 일평균 위중증 환자는 499명이며, 직전주(12월 8~14일) 449명보다 50명 증가했다. 전날 하루 신고된 사망자는 59명으로 누적 사망자는 3만1549명이다. 연령대별로 80세 이상 44명, 70대 10명, 60대 4명, 30대 1명이었다. 60세 이상 고령층이 58명으로 전체의 98.3%를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 확진자 100명 중 15명은 재감염…“백신 맞으세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117096244/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117096244/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/21/117096237.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울시 코로나 확진자 100명 중 15명은 재감염자로 드러났다.  서울시는 시내 코로나19 확진자 분석 결과 지난 6월부터 증가한 재감염 사례가 12월 첫째 주(4일~7일) 기준 14.99%를 기록했다고 21일 밝혔다.  시에 따르면 서울에서 코로나19 재감염 추정사례가 처음 발생한 것은 지난해 5월이다. 이후 확진자 중 재감염자가 차지하는 비율은 1% 미만으로 유지되다 올해 6월 증가하기 시작해 지난 달 10%를 넘었다.  최근 3개월 간(10월1일~12월7일) 서울시 코로나19 재감염자의 특성을 분석한 결과 요양병원 확진자 중 40% 이상, 요양시설 확진자 중 30% 이상이 재감염자였다. 특히 60세 이상 확진자 중 재감염자 비율이 지속적으로 증가 추세(10월 5.9%→ 11월 8.7%→ 12월 11.0%)를 보여 건강취약계층의 각별한 주의가 필요하다.  또한 활동이 많은 20세 미만 확진자도 5명 중 1명(약 20%)이 재감염자로 조사돼 접종과 예방수칙 준수가 중요한 것으로 분석됐다.  이번 연구에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘공짜’ 상담 받으며 어느덧 금연 6개월차”…도움 받으면 금연 성공률 최대 6.3배↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117097364/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221221/117097364/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/21/117097353.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;20년 동안 담배를 피운 A 씨(38)는 그동안 수차례 금연을 시도했지만 3일을 넘기지 못했다. 그러던 중 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행으로 회식과 모임이 부쩍 줄고 예전보다 가족들과 함께 하는 시간이 길어지면서 ‘이참에 꼭 금연을 해야겠다’고 생각하기 시작했다. 이런 A 씨의 눈에 띈 건 담뱃갑에 적힌 정부의 ‘금연상담전화 1544-9030’. A 씨는 전화로 상담을 받으면서 금연을 어떻게 시작해야 하는지, 흡연 욕구가 생길 때 어떻게 대처해야 하는지 알 수 있었다. 지금은 어느덧 금연 6개월 차다. A 씨는 “점점 더 담배 없는 세상에 익숙해지고 있다”고 말했다.  정부는 흡연자들의 성공적인 금연을 위해 다양한 ‘국가금연지원서비스’를 펼치고 있다. A 씨가 이용한 금연상담전화도 그 중 하나다. 정부는 특히 코로나19 유행 이후 비대면 금연지원서비스를 확대해 운영하고 있다.  대표적인 비대면 금연지원서비스 중 하나가 ‘금연길라잡이’ 홈페이지다. 직장인 B 씨(43)도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與, ‘실내 마스크 의무 해제’ 전문가 의견 수렴 착수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221221/117103400/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221221/117103400/1</guid>
      <pubDate>2022-12-21T16:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/21/117103373.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘은 21일 감염병 전문가들과 함께 실내 마스크 착용 의무를 해제하기 위한 조건과 방법 등을 논의한다. 정부는 앞서 내년 1월 중순께 실내 마스크 의무화 해제 여부 등을 발표할 방침이라고 밝힌 바 있다.  국민의힘은 이날 오후 국회 본관에서 ‘실내 마스크 착용 의무 해제 논의를 위한 전문가 간담회’를 열고 의료계 의견을 청취했다.  당에서는 성일종 정책위의장을 비롯해 국회 보건복지위원회 소속 이종성·김미애·서정숙·최연숙 의원 등이 참석했다.  의료계에서는 전병율 차의과대 의학전문대학원 예방의학교실 교수, 최재욱 고려대 의대 예방의학교실 교수, 정성관 우리아이들병원 이사장, 강대희 서울대 의대 예방의학교실 교수 등이 자리했다.  성 정책위의장은 “전 국민이 정부 정책에 적극적으로 협조하면서 초기에 코로나19를 막는 데 크게 기여한 것은 사실”이라면서도 “국민들이 계속 착용하기 어렵기 때문에 이를 어떻게 할지 전문가 의견을 듣고 당의 방향을 정하고자 한다”고 말했다.  성 의장은 “당에서도 약 2개월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대장내시경용 장세척제, 물약보다 알약이 선종 발견율 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221221/117104424/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221221/117104424/2</guid>
      <pubDate>2022-12-21T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/21/117104284.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대장내시경 검사 전, 물에 섞어 마셔야 하는 장 정결제(장 세척제)의 메스꺼운 맛 때문에 검사를 기피하는 사람들이 있다. 이에 복용 편의를 높인 알약 형태의 장 정결제가 개발된 가운데, 알약이 물약보다 용종 발견율을 높이는 것으로 나타났다.  21일 의학계에 따르면 서울대학교병원 강남센터 소화기내과 연구팀은 한국팜비오의 알약형 장 정결제 ‘오라팡’과 물에 섞어 마시는 기존 장 정결제 복용 환자를 비교 분석해 국제학술지 ‘소화기학과 간장학 저널’에 발표했다.  연구팀은 2019년 3월부터 2021년 2월까지 대장내시경 검사를 받은 65세 미만 환자 중 물약 폴리에틸렌글라이콜(PEG) 제제를 복용한 9199명과 오라팡을 복용한 7772명을 비교 분석했다.  그 결과, 오라팡의 장 정결도는 97.2%로 PEG 제제의 95%보다 높았다.  용종 발견율도 오라팡이 56%로 PEG 제제의 50.8%보다 유의미하게 높았다. 대장암으로 발달할 가능성이 높은 선종 발견율도 오라팡이 34.5%로 PEG 제제의 30.7%보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조롱에 이태원 희생자 어머니 실신…2차 가해 멈춰라” 종교인들 호소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221221500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221221500203</guid>
      <pubDate>2022-12-21T18:08:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/21/SSI_20221221180554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376617 --&gt;종교계가 이태원 참사와 관련해 희생자와 유가족에 대한 2차 가해를 즉각 중단할 것을 요청했다.&lt;br&gt;대한불교조계종 사회노동위원회, 원불교시민사회네트워크 천주교예수회 인권연대, 한국기독교교회협의회 정의평화위원회 4개 종단 종교인은 21일 ‘이태원 참사 희생자와 유가족을 위한 종교인들의 대국민 호소문’을 발표했다.&lt;br&gt;종교인들은 “희생자를 향한 입에도 담기 힘든 무차별적인 혐오, 비하, 모욕이 이어지고 있다”면서 “최근에는 분향소를 지키며 고통을 삼키고 있는 어느 희생자의 어머니가 면전에 쏟아지는 조롱에 충격을 받아 실신하는 사건까지 생기고 말았다”고 했다. 실제로 최근 서울 용산구 이태원 광장에 설치된 분향소 주변에 보수성향 단체 회원 및 유튜버 등이 유가족을 비난하는 현수막을 거는 등 논란을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 “성경은 ‘혀는 곧 불이요 불의의 세계라 혀는 우리 지체 중에서 온몸을 더럽히고 삶의 수레바퀴를 불사르나니 그 사르는 것이 지옥 불에서 나느니라’(야고보서 3:6)고 준엄하게 꾸짖고 있다”면서 “손을 맞잡고 함께 울어도 간장을 도려내는 듯할 아픔이 덜해지지 않을 유가족들에게 오히려 저주를 퍼붓는 그들을 보며 우리는 공동체가 존재하는 이유를 다시 묻게 된다”고 했다.&lt;br&gt;종교인들은 “비하, 질책과 책임 전가 비난과 조롱 등의 모욕적인 언어폭력을 즉각 멈출 것을 요청한다”면서 “2차 가해에 대한 경찰의 즉각적인 수사를 요청한다. 정부는 유가족의 사회적 보호를 위한 조속한 대책을 마련할 것을 요청한다”고 호소했다. 이어 “저희는 끝까지 유가족의 곁에 서서 모든 정성과 역량을 다해 신앙적 의무를 다할 것을 다짐한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“싫어요” 외침에도 엉덩이 ‘쿡쿡’…여청강력팀, 사건 접수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221221500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221221500213</guid>
      <pubDate>2022-12-21T20:27:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/21/SSI_20221221193125_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376632 --&gt;7살 의붓딸 신체접촉으로 아동 성추행 논란을 부른 MBC ‘오은영 리포트-결혼 지옥’(이하 ‘결혼 지옥’)이 결국 경찰 수사를 받게 됐다.&lt;br&gt;MBC는 논란 이틀 만에 “아동의 입장에서 생각 못했다”며 사과하고 아동에 대한 지원을 다짐했다.&lt;br&gt;21일 전북 익산경찰서는 “금일 ‘결혼 지옥’과 관련한 내용을 익산경찰서 여청강력팀에서 사건 접수했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경찰에 따르면 여러 방면에서 아동 성적학대 혐의로 신고가 들어왔다.&lt;br&gt;이어 “전북경찰청 여성청소년범죄수사대로 사건을 이송할 예정”이라며 “전북경찰청에서 아동학대, 성적 학대 여부를 가릴 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 19일 방송된 ‘결혼지옥’에서는 재혼 가정의 사연이 소개됐다. 이 방송에서는 초혼인 남편과 재혼인 아내가 양육관의 차이로 갈등을 빚고 있다고 고백했다.&lt;br&gt;아내는 전남편과 사이에서 낳은 딸이 있는데, 남편이 딸의 엉덩이를 손가락으로 찌르거나 탈의실에 같이 들어가려고 하는 등 장난이 과하다고 말했다.&lt;br&gt;딸 역시 “싫다”는 뜻을 분명히 했지만, 남편은 “사랑해서 그러는 것”이라며 듣지 않는다고 털어놓기도 했다.&lt;br&gt;아내는 남편을 경찰에 아동학대로 신고도 했다. 아이가 놀다가 남편의 안경을 밟았는데 남편이 화가 나 아이에게 욕을 하며 안경을 던졌기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아내는 “(경찰 신고로) 남편이 처벌받길 원한 게 아니라 아동학대 교육을 의무적으로 받게 하고 싶었다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1376633 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;아동 성추행, 쟁점은 피해 아동의 ‘의사’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;강제추행은 사람을 폭행, 협박해 추행할 때 성립되는 범죄 행위다. 피해자의 연령, 상태에 따라 가중 처벌된다.&lt;br&gt;특히 13세 미만의 아동, 청소년에 대해, 또는 13세 이상 16세 미만의 사람에 대해 19세 이상의 자가 추행한 경우 ‘미성년자의제강제추행’이 성립된다.&lt;br&gt;설령 미성년자가 신체 접촉이나 성적 관계에 동의했다 하더라도 강제 추행, 강간으로 간주해 형사처벌 대상이 된다.&lt;br&gt;이 경우 10년 이하의 징역 또는 1500만원 이하의 벌금에 처할 수 있으며, 성범죄에 해당하므로 유죄가 확정되면 벌금형만 받더라도 신상정보를 등록할 의무가 발생한다. 아동 및 청소년과 관련된 시설에 취업이 제한되며 운영하는 것도 불가하다.&lt;br&gt;혐의의 쟁점이 되는 것은 피해 아동의 의사다. 피해 아동이 수치심을 느꼈을 경우 성범죄로 간주하는 것이다.&lt;br&gt;특히 성추행의 경우 증거가 남지 않는 곳에서 발생하는 경우가 많기 때문에 피해자의 진술이 증거가 될 수 있다.&lt;br&gt;여성가족부의 ‘성범죄 동향분석’ 자료에 따르면 2020년 성범죄를 당한 아동·청소년은 3397명으로 집계됐다.&lt;br&gt;한편 방송통심심의위원회에는 21일 오전 기준, 결혼 지옥‘과 관련한 민원이 2900여건 접수됐다.&lt;br&gt;논란이 계속되자 MBC는 20일 문제의 장면을 다시보기 서비스에서 삭제했고, 공식 사과문까지 발표했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘물약 4ℓ 고문’ 끝낼 알약, 용종도 잘 발견한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500001</guid>
      <pubDate>2022-12-22T00:26:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222002050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376736 --&gt;서구식 식생활이 일반화되면서 급증하고 있는 대장암을 예방하려면 식습관을 포함한 생활습관 개선과 함께 주기적인 대장 내시경검사가 중요하다.&lt;br&gt;다만 검사 전, 물에 섞어 마셔야 하는 장 정결제(장 세척제)의 메스꺼운 맛 때문에 검사를 기피하는 사람들이 있다.&lt;br&gt;이에 복용 편의를 높인 알약 형태의 장 정결제를 찾는 사람들이 많아졌다. 이 같은 알약 형태의 장 정결제가 용종 발견율도 높인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;21일 의학계에 따르면 서울대학교병원 강남센터 소화기내과 연구팀은 한국팜비오의 알약형 장 정결제 ‘오라팡’과 물에 섞어 마시는 기존 장 정결제 복용 환자를 비교 분석해 국제학술지 ‘소화기학과 간장학 저널’에 발표했다.&lt;br&gt;연구팀은 2019년 3월부터 2021년 2월까지 대장내시경 검사를 받은 65세 미만 환자 중 물약 폴리에틸렌글라이콜(PEG) 제제를 복용한 9199명과 오라팡을 복용한 7772명을 비교 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 결과, 오라팡의 장 정결도는 97.2%로 PEG 제제의 95%보다 높았다.&lt;br&gt;특히 연구팀은 용종 발견율에서도 오라팡이 56%로 PEG 제제의 50.8%보다 유의미하게 높았다고 설명했다.&lt;br&gt;대장암 발달 위험이 높은 선종 발견율도 오라팡이 34.5%, PEG제제가 30.7%로 높았다. 또 내시경에서 쉽게 발견되지 않는 톱니형 용종 발견율에서도 오라팡이 5.2%로 PEG 제제의 3.3%보다 높았다.&lt;!-- 그림 1376737 --&gt;장 결정제는 대장내시경 시술 전에 장에 든 이물질을 비워내는 약물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보통 대장내시경 검사를 받기 위해서는 검사 전날 밤 물에 가루약을 탄 액체 4ℓ 정도를 마셔야 한다.&lt;br&gt;단시간에 마셔야 하는 많은 양도 양이지만, 맛이 역해 검사에 어려움을 느끼는 경우가 많다.&lt;br&gt;오라팡도 총 28개의 알약을 약 3ℓ의 물과 함께 섭취해야 하지만 역한 맛이 없다는 게 가장 큰 장점이다.&lt;br&gt;한국팜비오 관계자는 “대장암 진단과 예방에 효과적인 것으로 확인됐다”며 “오라팡은 고용량 장 정결제 복용을 힘들어하는 환자에게 대안이 될 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 안전성 분석 결과, 부작용 중 하나인 혈액 내 칼슘이 정상치보다 낮아지는 저칼슘혈증 발생 비율은 오라팡이 1.9%로 PEG 제제의 8.9%보다 낮았다.&lt;br&gt;반면 혈액 내 요산 농도가 높아지는 고요산혈증 발생 비율은 오라팡이 15.9%로 PEG 제제의 9.9%보다 높게 나타났다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBTI·혈액형·체질… 비과학적 성격론, 심리 읽는 재미로만 보세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222024010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222024010</guid>
      <pubDate>2022-12-22T00:37:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/21/SSI_20221221205748_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376655 --&gt;혈액형의 시대는 가고 MBTI의 시대가 왔다. 연말연시 모임에서 오랜만에 만난 사람들 사이에 대화가 끊겼을 때 흔히 등장하는 주제가 MBTI다. 심지어 특정 유형의 사람은 지원을 하지 못하게 하는 회사까지 나오고 있다. 혈액형으로 성격을 파악하던 시기에는 상상할 수 없는 상황이다.&lt;br&gt;‘과학적 회의주의’를 표방한 교양과학 계간지 ‘한국 스켑틱’은 겨울호(32호)에서 커버스토리로 ‘성격이란 무엇인가’를 다루며 세 편의 소논문을 실었다. 여기서는 현대 심리학에서 성격을 어떻게 보는지와 사람들이 성격에 관심을 갖는 이유에 대해 꼼꼼하게 살펴보고 있다. 특히 문화심리학자인 한민 박사는 최근 유행하고 있는 MBTI와 성격 검사의 과학성에 대해 분석했다.&lt;br&gt;사람들이 성격에 관심을 갖는 것은 그 사람이 어떤 생각을 하고 어떤 감정을 느끼며 어떻게 행동할 것인가를 예측할 수 있다는 점 때문이다. 현대적 성격 검사는 무기와 폭발물을 다루는 군인들의 성격을 미리 파악하기 위해 세계대전 시기 징병 검사에서 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최초의 성격 검사는 히포크라테스의 4체액론으로 몸속에 많은 체액에 따라 성격이 결정된다는 식이다. 체질별 성격 분류는 조선 시대에도 있었는데 이제마의 사상의학에 근거한 성격론이 대표적이다. 이 밖에도 서양의 별자리, 동양의 띠별 성격도 있다. 이들 이론의 가장 큰 문제는 지나치게 적은 유형으로 사람들을 분류한다는 점이다.&lt;br&gt;한 박사는 체질론적 성격론은 설명력이 떨어지고 천문학적 성격론은 아예 과학적 접근이 이뤄진 적이 없다는 것을 지적한다. 심리학자들이 MBTI를 포함한 유형론적 성격론을 선호하지 않는 이유도 과학적 접근이 어렵다는 점 때문이다. 그럼에도 불구하고 전통적 성격이론이 여전히 각광을 받는 것은 ‘바넘 효과’ 때문이다. 바넘 효과는 이중적이고 일반적인 설명으로 듣는 이가 그것이 맞다고 생각하게 만드는 경향을 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;MBTI는 검사 상황에 따라 유형이 계속 달라진다는 문제가 있다. 결국 검사의 신뢰도, 타당도를 확보하기 어렵다는 것이다. 한 박사는 “MBTI로 행동을 예측하는 데는 한계가 있어 특정 업무의 적합도나 다른 심리 변인들과의 관계는 연구된 적이 없고 연구할 방법도 없다”며 “MBTI를 맹신해 사람을 가려 사귀거나 조직의 인재 선발 직무 배분에 적용하는 일은 피해야 한다”고 꼬집었다. 그렇지만 한 박사는 과학적 측면에선 취약하지만 인간의 이해라는 심리학 목적에 비춰 본다면 자신을 이해하기 위한 기초로서 MBTI의 가치는 인정해야 한다고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소설가 90명의 추천 ‘이토록 평범한 미래’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222024009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222024009</guid>
      <pubDate>2022-12-22T00:37:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/21/SSI_20221221205932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376660 --&gt;교보문고는 ‘소설가들이 뽑은 올해의 소설’에 김연수의 ‘이토록 평범한 미래’가 선정됐다고 21일 밝혔다. 소설가 90여명에게 지난해 12월부터 올해 11월까지 출간된 소설 중 가장 작품성이 뛰어나다고 여기는 소설을 최대 5권까지 추천받았다.&lt;br&gt;‘이토록 평범한 미래’는 모두 10명에게 추천을 받았다. 김 작가가 9년 만에 펴낸 소설집으로, 동반자살을 결심한 스물한 살 두 대학생의 이야기인 ‘이토록 평범한 미래’를 포함해 8편의 단편을 묶었다. 김 작가는 1위 선정에 대해 “동료 소설가들이 소설을 좋게 읽어 주셨다고 하니 굉장히 특별한 칭찬을 받는 것 같은 기분이 들었다”고 소감을 밝혔다.&lt;!-- 그림 1376659 --&gt;공동 2위는 총 7표를 받은 김지연의 ‘마음에 없는 소리’와 엘리자베스 스트라우트의 ‘오, 윌리엄!’이 차지했다. 공동 3위로는 임선우 첫 소설집 ‘유령의 마음으로’, 정지아의 ‘아버지의 해방일지’가 선정됐다. 5명의 추천을 받은 이미상의 ‘이중 작가 초롱’은 4위에 이름을 올렸다. 이 밖에 올해 노벨문학상을 받은 아니 에르노의 작품도 5명의 추천을 받는 등 주목을 받았다. 강윤정 문학동네 편집부 차장은 “올해는 중견작가뿐 아니라 젊은 작가들의 작품 역시 고루 사랑을 받았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전자신문 대표이사 강병준씨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222023055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222023055</guid>
      <pubDate>2022-12-22T00:37:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/21/SSI_20221221224340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376710 --&gt;전자신문사는 지난 20일 신임 대표이사 사장에 강병준 편집국장을 선임했다. 강 대표는 1996년 전자신문에 입사해 경제과학벤처부장, 통신방송부장, 그린데일리부장, 취재총괄 부국장 등을 지냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222023052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222023052</guid>
      <pubDate>2022-12-22T00:37:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1376712 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빛으로 만난 크리스마스… 예술로 만난 상상의 나라[권다현의 童行]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222018001</guid>
      <pubDate>2022-12-22T00:37:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/21/SSI_20221221211921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376670 --&gt;&lt;strong&gt;찬 바람이 불자 겨울이 왔다는 걸 직감한 아이는 매일 아침 눈뜰 때마다 묻는다. 이제 몇 밤 자면 크리스마스예요? 돌이켜 보면 어린 시절 나 역시 명절보다는 크리스마스를 손꼽아 기다렸다. 산타 할아버지의 선물이 주는 단순명료한 기쁨 때문이었을까. 단 하루뿐이어서 더욱 아쉬운 크리스마스를 조금 느긋하게 즐길 수 있는 곳이 있다. 경기도 양주에 자리한 조명박물관이다. 매년 겨울의 시작을 크리스마스 전시로 여는 이곳에선 내년 1월까지 넉넉하게 크리스마스 무드를 만끽할 수 있다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;왜 하필 조명박물관인가 싶겠지만 조명 제작사에서 운영하는 국내 유일의 조명 주제 전문박물관이다. 크리스마스는 반짝이는 조명이 화려함을 더하는 시즌이다. 때문에 조명박물관에서는 2006년 ‘크리스마스 캔들전’을 시작으로 겨울마다 크리스마스 전시를 선보인다. 크리스마스에 얽힌 다양한 이야기와 빛, 체험, 공연이 함께 어우러진 복합전시로 올해는 ‘꿈꾸는 크리스마스’가 주제다. 크리스마스 하면 떠오르는 다양한 환상을 눈앞에 펼쳐 보인다는 의미다.&lt;!-- 그림 1376671 --&gt;●이야기로 듣는 크리스마스트리 유래&lt;br&gt;박물관 지하 1층에 자리한 크리스마스 빌리지에 들어서면 제일 먼저 아기 예수의 탄생을 표현한 작품이 눈길을 사로잡는다. 크리스마스의 기원을 설명하기 위한 장면이지만 내용은 아기 예수가 태어나는 순간부터 겪어야 했던 고난에 주목한다. 시련과 역경을 이겨 내고 마침내 성인(聖人)이 된 예수처럼 세상의 많은 어려움과 난관 속에서도 용기와 희망을 잃지 말라는 메시지를 담았다. 또 감사를 표현하는 상징물이자 가족의 소망을 담은 장식인 크리스마스트리와 마음을 주고받는 선물의 의미도 곱씹어 볼 수 있다. 착한 일을 하면 받는 줄 알았던 크리스마스 선물이 원래는 가난한 이웃과 어린이를 돕는 데서 유래했다고 하니 아이는 생각이 많아지는 얼굴이다. 그래도 자신의 선물을 포기하는 것은 어려웠는지 산타 할아버지가 더 많은 친구들에게 선물을 나눠 줄 수 있도록 저렴한 장난감을 골라야겠다고 다짐한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;100년 후의 크리스마스를 상상해서 표현한 장면도 흥미로웠다. 미래의 산타 할아버지는 자율주행 썰매를 타게 될까? 그럼 루돌프는 사라지게 되는 걸까? 아니면 루돌프 로봇이 대신할까? 미래엔 우주선을 타고 지구가 아닌 다른 별에서 크리스마스트리를 만들 수 있을까? 지구온난화로 화이트 크리스마스를 보기 어려워질 거라는데 무더운 크리스마스는 또 어떤 풍경일까? 이런 질문들을 아이와 함께 나누며 크리스마스에 대한 색다른 상상을 해 볼 수 있어 뜻깊었다.&lt;br&gt;맞은편에는 ‘겨울잠 자는 동안에’란 제목으로 겨울잠을 자느라 크리스마스를 경험해 보지 못한 동물들의 이야기가 펼쳐진다. 언젠가 아이에게 겨울잠 자는 반달가슴곰에 대한 동화를 읽어 준 적이 있는데, 그때 이런 상상을 해 봤으면 참 좋았겠다는 생각이 스친다. 아이는 자신이 좋아하는 크리스마스를 함께할 수 없는 게 안타까웠는지 곰 인형 귀에 속삭인다. 크리스마스 지나고 겨울잠 자면 안 될까? 진짜 재밌단 말이야, 크리스마스!&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 대표적인 크리스마스 동화인 ‘호두까기 인형’을 주제로 한 ‘설탕 트리와 발레리나, 호두까기 인형’이 나타났다. 엄마가 가장 기대했던 공간이다. 매년 열리는 조명박물관 크리스마스 전시의 메인 포토존이기 때문. 형형색색의 오너먼트로 꾸민 크리스마스트리를 중심으로 가득 쌓인 선물과 커다란 호두까기 인형, 그 뒤로 보이는 따스한 벽난로가 전형적인 크리스마스 분위기를 연출한다. 차이콥스키의 음악까지 어우러져 마치 동화 속으로 들어온 기분이다. 아이도 압도적인 화려함에 감탄한 모양이다. 평소 같으면 사진 서너 장만 찍어도 툴툴거렸을 텐데 카메라 앞에서 애교 넘치는 표정을 잔뜩 선보인다. 여기서 끝이 아니다. 빛과 그림자를 활용한 무대가 인상적인 ‘우리가 크리스마스 주인공’, 신비로운 겨울 숲을 표현한 ‘겨울로 가는 숲’, 산타를 돕는 요정으로 변신할 수 있는 ‘산타네 집 요정환영’ 등 아이와의 특별한 추억을 사진으로 남길 수 있는 포토존이 계속 이어진다.&lt;!-- 그림 1376673 --&gt;●빛의 굴절·분산·혼합 과학원리도 쉽게&lt;br&gt;크리스마스 빌리지를 빠져나오면 과학이 들려주는 빛 이야기가 펼쳐진다. 빛의 굴절과 분산, 색 혼합 등 아이들에게 다소 어려울 수 있는 내용을 체험을 통해 쉽게 이해하도록 돕는 공간이다. 특히 아이는 빛돌이라는 조명박물관 캐릭터를 활용한 체험을 흥미로워했는데, 버튼만 누르면 두 가지 색깔의 빛이 만나 전혀 다른 색깔의 빛으로 바뀌는 것을 보면서 색 혼합의 원리를 체득할 수 있었다. 캐릭터 놀이공간인 라이팅 빌리지에서도 빛이 가진 다양한 특징을 놀이를 통해 친근하게 느끼도록 했다.&lt;br&gt;빛상상공간은 어른들도 재미있게 관람했다. 미로처럼 구성된 공간을 따라 이동하며 각각 다른 테마를 가진 빛을 경험할 수 있도록 꾸몄다. 검은색만 있는 줄 알았던 그림자의 또 다른 색깔을 만날 수 있는 ‘색깔이 있는 그림자 원리’, 폭풍 전날 밤의 분위기와 느낌을 빛으로 재현한 ‘폭풍전야’, 빛을 이용해 무한한 공간을 연출한 ‘앨리스의 문’, 휴대전화 조명을 활용해 야광필름 위에 그림을 그리는 ‘빛으로 그린 그림’ 등 오감으로 느끼는 빛의 특징이 흥미진진하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박물관 1층에는 조명역사관이 자리한다. 인류 최초의 인공조명인 불의 발견과 이를 활용한 세계 각국의 전통조명을 한자리에서 만나 볼 수 있는 전통조명관, 전기의 등장과 함께 서구 산업사회의 발전을 이끌었던 각종 조명을 소개한 근현대조명관, 조명을 통해 유럽의 역사와 문화를 읽을 수 있는 앤티크관으로 구성됐다. 직접 조명을 켜 보는 등 전시 중간중간 체험 요소가 곁들여져 아이들이 관람하기에도 어렵지 않았다.&lt;br&gt;건너편 기획전시실에서는 부지현 작가의 라이트아트를 선보인다. 수명을 다하고 버려진 폐집어등을 미학적 오브제로 활용한 설치작품들이다. 아이에게는 쓰레기도 아름다운 예술작품이 될 수 있다는 걸 눈으로 확인하는 기회였다. 한쪽에선 빛 공해를 다룬 전시가 눈길을 끈다. 어두워서가 아니라 너무 밝아서 불편해진 과유불급의 시대를 아이와 함께 다시금 생각해 볼 수 있어 더욱 의미 있었다.&lt;!-- 그림 1376672 --&gt;●안데르센 동화 속 장면 직접 재현&lt;br&gt;크리스마스와 연계한 체험도 운영 중이다. 아이는 빛돌이 캐릭터가 마음에 들었는지 빛돌이 목걸이를 만들어 하루 종일 걸고 다녔다. 산타의 길을 밝혀 주는 요정의 등불, 안데르센 동화의 한 장면을 재현한 눈의 여왕, 빛의 파장이 아름다운 종이집 스노하우스 등 겨울 시즌에 딱 어울리는 체험 프로그램들이 마련됐다. 주말과 공휴일에는 공연도 이뤄진다. ‘길동무 북두칠성’이란 작품이었는데, 친근한 동요를 뮤지컬 넘버로 사용한 데다 그림자극까지 합쳐져 한 시간 내내 아이가 집중하며 관람했다.&lt;br&gt;조명박물관의 ‘꿈꾸는 크리스마스’는 내년 1월까지 이어진다. 주말에 방문할 경우 포털사이트에서 예약 후 관람 가능하다. 체험은 현장에서 신청 가능하지만 운영 시간이 정해져 있어 입장할 때 예약해야 시간을 절약할 수 있다.&lt;br&gt;양주에는 아이들과 함께 예술체험을 즐길 수 있는 공간이 꽤 많다. 장흥유원지에 자리한 양주시립장욱진미술관과 가나아트파크가 대표적이다.&lt;!-- 그림 1376667 --&gt;●아이와 보기 좋은 ‘장욱진미술관’&lt;br&gt;장욱진은 박수근, 이중섭, 김환기 등과 함께 우리나라 근현대미술을 대표하는 화가다. 한국전쟁의 비극을 겪었음에도 오히려 서정적인 작품에 매진했던 그는 40대에 양주 한 시골집에 홀로 머물며 간결하면서도 동양적인 자신만의 작품 세계를 완성했다. 처음 장욱진미술관을 찾았을 때 화가가 가족들에게 시시때때로 선물했다는 작은 그림들이 전시 중이었다. 단순한 붓질 너머 가족에 대한 깊은 사랑을 느낄 수 있었다. 잔잔한 여운이 오래도록 남아 일부러 아이를 데리고 다시 미술관을 찾았던 기억이 있다. 그 후로 전시가 바뀔 때마다 작품을 챙겨 보는데 마치 어린아이의 낙서처럼 순진한 매력이 있어 아이와 함께 관람하기에도 부담이 없다.&lt;!-- 그림 1376668 --&gt;장욱진의 호랑이 그림 ‘호작도’를 모티브로 했다는 미술관도 눈여겨볼 만하다. 중정과 각각의 방들이 감각적으로 연결된 미술관은 어느 위치에서 보느냐에 따라 전혀 다른 형태를 드러낸다. 곳곳에 자리한 커다란 창 너머로는 계절마다 바뀌는 풍경이 그림처럼 매달린다. 생전에 아이들을 무척 아꼈던 화가의 영향인지 어린이 체험 프로그램도 꾸준히 선보인다. 이번 크리스마스엔 장욱진의 그림을 활용한 카드와 펠트액자를 만든다. 현재 전시 중인 ‘선善도 악惡도 아닌’전은 다음달 8일까지 이어진다.&lt;!-- 그림 1376665 --&gt;&lt;!-- 그림 1376666 --&gt;●가나아트파크, 동심 담은 작품 전시&lt;br&gt;가나아트파크는 어린이 복합예술공간을 내세운다. 그렇다고 전시 수준이 유치할 것이라 생각한다면 큰 오산이다. 기성 작가들 작품 가운데 기발한 상상력과 순수한 동심이 돋보이는 작품을 골라 아이들 눈높이에 맞게 전시한다. 현재 전시 중인 김선우 작가의 ‘DoDo’s Bon Voyage!’는 신화 속 도도새를 통해 꿈과 자유를 이야기하고, 이유경 작가와 프로젝트 그룹 ‘옆[엽]’의 ‘랄랄라 코끼리의 상상여행’은 아이처럼 장난기 가득한 상상 속 풍경을 알록달록한 색감으로 재현했다. 2023년 계묘년을 기념한 홍원표 작가의 ‘한가로운 토끼’도 아이는 물론 엄마들의 감성을 자극하기에 부족함이 없다. 또 옐로 스페이스에 설치된 ‘에어포켓과 비밥(B’bob)’은 섬유작가 토시코 맥아담의 텍스타일 작품이자 그물놀이터다. 뜨개질을 하듯 손으로 직접 그물을 짜서 완성한 이 작품은 제작에만 1년이 소요됐다고 한다. 이처럼 완벽한 예술작품 위에서 송글송글 이마에 땀이 맺히도록 노는 아이들을 보고 있노라면 절로 뿌듯해진다. 어린이체험관에서는 블록과 모래놀이를 즐길 수 있고, 나만의 우산을 꾸미거나 에코백을 만드는 체험 프로그램도 시즌마다 다채롭게 운영된다.&lt;!-- 그림 1376669 --&gt;●송암스페이스센터서 별 구경&lt;br&gt;장흥유원지 내에는 송암스페이스센터도 자리해 길게만 느껴지는 겨울밤을 알차게 보내기 좋다. 해발 450m 계명산 자락에 위치한 송암스페이스센터는 접근성이 좋은 도심 가까이에서 별을 관찰할 수 있다는 장점을 지녔다. 국내 기술력으로 개발한 주 망원경을 갖춘 천문대 외에도 돔으로 된 반구형 스크린에서 다양한 천문 현상을 감상할 수 있는 디지털 플라네타륨, 실제 우주인이 된 것처럼 실감 나는 체험을 즐길 수 있는 챌린저 러닝센터, 여유롭게 하룻밤을 머물며 낭만적인 밤하늘을 눈에 담을 수 있는 숙소와 이탈리안 레스토랑도 갖췄다. 현재 토요일에만 운영되는데, 별빛패키지를 이용하면 케이블카를 타고 천문대에 올라 디지털 플라네타륨과 로봇 공연 등 특별 프로그램을 함께 즐길 수 있다.&lt;br&gt;여행작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>십자가 지고 걷던 800m 길, 2000년 세계사 ‘다 이루었다’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222024012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222024012</guid>
      <pubDate>2022-12-22T02:25:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222014508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;처형장 골고다 언덕으로 가는 길&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;14개 주요 지점에 기념 교회 존재&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;순례객 몰려… 역사적 상황 재현도&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;예수 무덤, 주검 놨다던 돌판 있어 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;겟세마네교회, 2000살 나무 남아 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;유대·이슬람교 성지 중복돼 긴장&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1376739 --&gt;“예수께서 신 포도주를 받으신 후에 이르시되 다 이루었다 하시고 머리를 숙이니 영혼이 떠나가시니라.”(요한복음 19장 30절)&lt;br&gt;로마 총독 본디오 빌라도에게 십자가형을 선고받은 예수는 빌라도의 법정부터 골고다 언덕까지 800m 정도 되는 길을 걷는다. 수십 킬로그램에 달하는 십자가를 짊어지고 가는 동안 예수는 수많은 모욕과 조롱 속에 채찍을 맞고, 쓰러지고, 십자가에 못 박히고, 끝내 십자가에 달려 최후를 맞는다. 세속의 눈으로 보면 초라하게 끝난 죄인의 삶이지만 예수의 죽음은 인류 역사를 바꾼 가장 위대한 사건 중 하나로 꼽힌다.&lt;!-- 그림 1376740 --&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;예수가 고난을 당하며 걸어간 이 길은 ‘비아 돌로로사’(Via Dolorosa)로 불린다. ‘십자가의 길’ 또는 ‘고난의 길’이란 뜻이다. 800m에 불과하지만 지상에서 천상으로, 순간에서 영원으로 향한 신성함이 깃들었다. 빌라도의 법정부터 예수의 무덤까지 역사적 의미가 있는 14지점이 있고, 지점마다 기념 교회가 있다. 이곳에서는 십자가를 지고 예수가 갔던 길을 걷는 무리를 종종 볼 수 있다. 예수처럼 꾸미고 14년째 이 길을 쉬지 않고 돌고 있는 ‘21세기의 수도자’ 제임스 조지프도 만날 수 있다.&lt;!-- 그림 1376741 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘비아 돌로로사’는 정확한 고증이 어려워 시대마다 조금씩 달라졌다. 현재의 길은 십자군 시대부터 정해져 19세기에 확정됐다.&lt;br&gt;1지점은 십자가의 행렬이 시작된 빌라도의 법정 자리다. 맞은편에는 채찍을 맞은 것을 기념한 2지점으로 십자가를 짊어진 이들이 여기서 출발한다. 십자가를 지고 쓰러진 3지점, 어머니 마리아를 보고 멈췄다는 4지점을 지나면 구레네 시몬이 대신 십자가를 진 5지점을 지난다.&lt;!-- 그림 1376742 --&gt;여인들이 울며 따른 6지점, 다시 넘어진 7지점, 예루살렘의 딸들에게 말을 전한 8지점, 마지막 넘어진 9지점을 지나면 ‘비아 돌로로사’의 정점을 이루는 무덤교회에 이르게 된다. 군인들에게 옷을 뺏기고(10지점), 십자가에 못 박히고(11지점), 골고다 언덕에 세워지고(12지점), 시신이 누이고(13지점), 무덤에 묻힌(14지점) 곳이 무덤교회 안에 있어 순례객들이 몰린다.&lt;br&gt;교회를 들어가면 정면에 보이는 곳이 예수의 시체를 누인 13지점인데 많은 사람이 무릎을 꿇고 입을 맞추고 깨끗이 닦아내는 모습을 볼 수 있다. 교회 내의 다른 지점과 달리 사방이 개방형으로 누구나 기다리지 않고 마주할 수 있어 오가는 많은 순례객들의 발걸음을 붙잡는다.&lt;!-- 그림 1376744 --&gt;죽음과 부활의 현장인 예수의 무덤에는 특히 더 경건함이 감돈다. 이곳에 들어가기 위해서는 최소 30분은 줄을 서야 한다. 성인 남성 4명 정도가 겨우 들어갈 수 있는 사각형의 공간에는 십자가에서 내려진 예수의 주검이 놓여 있었다는 돌판이 있다. 조금이라도 더 기도하고 싶은 순례객과 다음 순례객을 위해 빨리 나오라고 재촉하는 관리자의 마음이 충돌하기도 한다.&lt;!-- 그림 1376743 --&gt;성경에는 “요셉이 세마포를 사서 예수를 내려다가 그것으로 싸서 바위 속에 판 무덤에 넣어 두고 돌을 굴려 무덤 문에 놓으매”(마가복음 15장 46절)라고 나와 있어 원래는 동굴이었음을 알 수 있다. 그러나 현재는 무덤만 남기고 주위를 깎아 하나의 건물처럼 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예루살렘 성 밖에도 성지가 많다. 승천한 장소를 기념하는 예수승천교회는 이슬람이 지배하면서 모스크로 지었고, 지금도 이슬람 자본의 소유다. 다만 승천주일에는 기독교에 내줘 종파들이 돌아가면서 예배를 드린다. 예수를 선지자의 하나로 여기는 무슬림들도 이곳을 방문하는 모습을 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1376752 --&gt;&lt;!-- 그림 1376745 --&gt;예수가 제자들에게 주기도문을 가르친 것을 기념한 주기도문교회에는 세계 각국의 언어로 벽에 주기도문이 적혀 있다. 겟세마네교회에는 수령이 2000년이 넘은 나무가 철책에 둘러싸여 있다. 현지 안내를 맡은 이강근 박사는 “지금까지 발견된 가장 오래된 올리브나무로 이 나무는 예수님을 봤을 거라고 해서 홀리 올리브나무라고 한다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1376746 --&gt;베드로통곡교회를 방문한 소강석 새에덴교회 목사는 “여기가 베드로가 세 번 부인한 장소”라며 “예수님이 이곳에서 묶여 채찍질을 당하셨다”고 설명했다. 베드로가 닭이 울기 전 예수를 세 번 부인한다고 했던 내용을 따라 교회 지붕에 닭 모양 조각이 걸린 것을 볼 수 있었다.&lt;!-- 그림 1376747 --&gt;&lt;!-- 그림 1376748 --&gt;한국처럼 유대교나 이슬람교의 교세가 약한 나라에 사는 기독교인들은 예루살렘이 기독교가 융성한 도시라고 생각할 수 있다. 그러나 이곳은 유대교와 이슬람교의 성지이기도 해서 항상 긴장감이 감돈다.&lt;br&gt;길이 50m, 높이 20m의 ‘통곡의 벽’ 앞에서는 종일 수많은 유대인이 울며 기도하고, 무슬림들은 금요일 낮에 성전산 모스크로 대거 몰려 무언의 무력시위를 펼친다. 이 지역을 둘러싸고 2000년 넘게 주인을 자처한 이들이 다툰 역사의 흔적은 현재의 아슬아슬한 평화로 남아 있다.&lt;!-- 그림 1376749 --&gt;&lt;!-- 그림 1376750 --&gt;&lt;!-- 그림 1376751 --&gt;유대인들의 슬픈 역사가 서린 ‘통곡의 벽’은 종교를 떠나 누구에게나 마음을 한 번쯤 돌아보게 하는 장소다. 서쪽벽이라고도 불리는 이곳은 나라 잃은 유대인들이 성전이 파괴된 것과 나라 잃은 처지를 슬퍼하며 통곡했다고 한다.&lt;br&gt;꼭 유대인이 아니더라도 많은 이가 이곳에서 이루고 싶은 소망을 담아 적고 기도하고 간다. 세상 모든 슬픔을 받아 주는 이 벽의 틈에는 더 슬퍼지지 않도록 소원을 적은 쪽지가 가득해 신에게 의지하는 인간의 간절한 마음을 보여 주고 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘거품뇨’는 건강 이상의 신호?… “배뇨 시간-수분 양 따라 달라요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221222/117108777/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221222/117108777/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117108763.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화장실에서 소변을 누는데 평소 보지 못했던 거품이 뽀글뽀글 생긴다면…. 이런 거품뇨 때문에 ‘혹시 내 몸에 이상이 있나’라고 걱정하는 사람이 많다. 사실 거품뇨는 누구에게나 생길 수 있는 정상적인 현상이다. 하지만 문제가 있는 거품뇨도 있다. 이상이 있는 거품뇨는 어떤 것인지, 또 이 경우 어떤 질환을 의심할 수 있는지를 이상호 강동경희대병원 신장내과 교수를 만나 자세히 알아봤다.  ○ 정상인도 단백질이 나와 거품뇨 발생소변에서 거품은 단백질이 존재하기 때문에 생긴다. 단백질이 많은 달걀흰자를 휘저으면 거품이 생기는 것과 같은 원리다. 소변에는 일반적으로 소량의 단백질이 있다.    정상인은 하루 150g 이하의 단백질이 소변으로 배설된다. 운동을 심하게 하거나 감기에 걸리면 단백질이 정상적으로 하루 300g까지 배설될 수 있다. 하지만 신장 내 소변의 정수기 필터인 ‘사구체’가 손상되면 하루 300g 이상의 단백질이 소변에서 배출되면서 눈에 띄게 거품이 많이 생긴다.    이 교수는 “당뇨병이 생기면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘국가금연지원서비스’로 금연 성공하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221222/117108756/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221222/117108756/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117108749.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;20년 동안 담배를 피운 A 씨(38)는 그동안 수차례 금연을 시도했지만 3일을 넘기지 못했다. 그러던 중 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행으로 회식과 모임이 부쩍 줄고 예전보다 가족과 함께하는 시간이 길어지면서 ‘이참에 꼭 금연을 해야겠다’고 생각하기 시작했다. 이런 A 씨의 눈에 띈 건 담뱃갑에 적힌 정부의 ‘금연상담전화 1544-9030’. A 씨는 전화로 상담을 받으면서 금연을 어떻게 시작해야 하는지, 흡연 욕구가 생길 때 어떻게 대처해야 하는지 알 수 있었다. 지금은 어느덧 금연 6개월 차다. A 씨는 “점점 더 담배 없는 세상에 익숙해지고 있다”고 말했다.   정부는 흡연자들의 성공적인 금연을 위해 다양한 ‘국가금연지원서비스’를 펼치고 있다. A 씨가 이용한 금연상담전화도 그중 하나다. 정부는 특히 코로나19 유행 이후 비대면 금연지원서비스를 확대해 운영하고 있다.   대표적인 비대면 금연지원서비스 중 하나가 ‘금연길라잡이’ 홈페이지(nosmokeguide.go.kr)다. 직장인 B</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈254〉슈퍼푸드 김치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221222/117108731/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221222/117108731/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117099900.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일 실내마스크 조정안 발표…접종률·위중증·새 변이 변수에 ‘1월말’ 미지수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117109799/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117109799/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T05:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117109728.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국은 오는 23일 실내 마스크를 단계적으로 해제하는 방안을 발표할 예정이다. 발표 내용은 2단계에 걸쳐 실내 마스크 의무화를 해제하는 방안이 유력하며, 1단계 조정 시점은 1월 말이 거론되는데, 이번 발표에선 특정 시점이 제시되지 않을 가능성도 있다.코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본)는 23일 오전 정례브리핑을 통해 실내 마스크 해제 방안을 발표한다. 우선 당국은 감염취약시설을 빼고 마스크 착용 의무를 권고로 전환하는 1단계 방안을 추진할 것으로 보인다. 의료기관·약국·사회복지시설·대중교통 등 일부 시설, 업무를 수행 중인 교원·의료인 등이 1단계 적용 대상에서 빠질 가능성이 높다. 이는 의료기관과 대중교통에 한해 실내 마스크 착용을 유지하는 해외 사례를 참고한 것이다.이어 정부는 코로나19 유행이 안정 단계로 접어들고, 2가 백신 접종률이 크게 오르면 모든 시설에서 실내 마스크를 쓰지 않도록 하는 2단계 방안을 추진할 것으로 보인다. 2단계 해제 방식에는 큰 이견이 없는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부 노화 앞당기는 겨울철 ‘건조함’…효과적인 예방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252812</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252812</guid>
      <pubDate>2022-12-22T07:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한파와 함께 겨울이 도래했음을 실감하는 요즘이다. 조금만 노출되도 얼얼할 정도의 추위에 시민들의 출·퇴근 옷차림 또한 날로 두꺼워지고 있다. 건강을 지키기 위해 각종 영양제를 찾는 사람들도 적지 않다.추위와 함께 겨울에 대비해야 할 기상 조건이 하나 더 있다. 바로 ‘건조함’이다. 겨울철 공기 자체가 차고 건조한데다, 난방기기 사용으로 실내서도 건조한 공기에 노출되기 쉬워서다. 보습이 무엇보다 중요한 피부 입장에선 악조건인 셈이다. 피부 건조증에 이은 가려움증으로 겨울 내내 고생할 위험도 있다. 겨울철 피부 관리를 위한 4가지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박찬욱 ‘헤어질 결심‘ 아카데미 국제영화상 예비후보에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500015</guid>
      <pubDate>2022-12-22T08:47:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222084717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376768 --&gt;박찬욱 감독의 영화 ‘헤어질 결심’이 제95회 미국 아카데미(오스카상) 국제장편영화상 예비후보에 올랐다. 골든글로브 비영어권 영화상 후보와 크리틱스 초이스 외국어영화상 후보에 오른 데 이어 오스카상도 노려볼 수 있게 됐다.&lt;br&gt;이 상을 주관하는 미국 영화예술과학아카데미(AMPAS)는 21일(현지시간) ‘헤어질 결심’을 포함한 국제영화상 쇼트리스트(Shortlist·예비후보)를 발표했다. 아카데미는 92개 나라가 국제영화상 부문에 출품한 작품들 가운데 쇼트리스트를 통해 15편을 예비후보로 추려낸다. 내년 1월 24일 오스카상 전체 부문 최종 후보를 발표할 때 국제영화상 후보작은 모두 5편으로 압축된다.&lt;br&gt;‘헤어질 결심’과 함께 예비후보에 오른 작품은 ‘아르헨티나,1985’(아르헨티나), ‘코르사주’(오스트리아), ‘클로즈’(벨기에), ‘리턴 투 서울’(캄보디아), ‘성스러운 거미’(덴마크), ‘생토메르’(프랑스), ‘서부 전선 이상 없다’(독일), ‘안녕,시네마 천국’(인도)과 ‘말 없는 소녀’(아일랜드), ‘바르도, 약간의 진실을 섞은 거짓된 연대기’(멕시코), ‘더 블루 카프탄’(모로코), ‘조이랜드’(파키스탄), ‘EO’(폴란드), ‘카이로 컨스피러시’(스웨덴) 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘헤어질 결심’은 변사 사건을 수사하게 된 형사 해준(박해일)이 사망자의 아내 서래(탕웨이)에게 의심과 관심을 동시에 느끼며 벌어지는 이야기를 그린 멜로 스릴러다.&lt;br&gt;한편 아카데미는 이날 국제영화와 함께 장편 다큐멘터리, 단편 다큐멘터리, 분장, 주제가, 음악, 단편 애니메이션, 단편영화, 음향, 시각효과 등 모두 10개 부문의 예비후보를 공개했다. ‘블랙 팬서:와칸다 포에버’는 특수효과 등 5개 부문에 이름을 올렸고, ‘서부 전선 이상 없다’도 음향 등 5개 부문에서 후보로 선정됐다. ‘아바타:물의 길’은 특수효과 등 4개 부문 후보로 뒤를 이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주제가상을 놓고는 리한나(곡명 ‘리프트 미 업’/영화 ‘블랙팬서:와칸다 포에버’), 테일러 스위프트(‘캐롤라니아’/‘가재가 노래하는 곳’), 레이디가가(‘홀드 마이 핸드’/‘탑건:매버릭’) 등의 팝스타가 경쟁을 펼친다.&lt;br&gt;제95회 아카데미 시상식은 내년 3월 12일 로스앤젤레스(LA) 돌비극장에서 열린다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7만5744명 확진, 1주전 5천여명↑…위중증 100일만에 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117111991/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117111991/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117112706.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 22일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 7만5744명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자는 2846만6390명이다.이날 확진자는 전날(21일) 8만8172명보다 1만2428명(14.1%) 감소했다. 1주일 전(15일) 7만143명보다 5601명(8.0%) 증가해 목요일(수요일 발생) 기준 3주째 상승세를 이어갔다. 목요일 확진자로는 지난 9월 1일 8만1553명 이후 16주만에 가장 많다. 입원 치료를 받는 위중증 환자는 547명으로 전날 512명보다 35명 증가해 닷새째 500명대를 이어갔다. 지난 9월 13일 547명 이후 100일만에 최다 규모다. 최근 1주일(12월 16~22일) 일평균 위중증 환자는 510명이며, 직전주(12월 9~15일) 453명보다 57명 증가했다. 전날 하루 신고된 사망자는 62명으로 누적 사망자는 3만1611명이다. 최근 1주일 일평균 사망자는 54명이다. 코로나19 누적 치명률은 10</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7만5744명 확진, 목요일 16주만 최다…다시 60명대 사망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117112120/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117112120/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T09:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117112644.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실내 마스크 착용 의무 조정 기준 발표를 앞두고 코로나19 신규 확진자 수가 7만5744명 발생했다. 목요일 기준으로 16주 만에 최다 규모다.사망자는 6일 만에 다시 60명대로 나타났다. 위중증 환자도 547명으로 닷새 연속 500명대를 보였다.질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 22일 0시 기준 확진자는 7만5744명 늘어 누적 2846만6390명이 됐다.신규 확진자 수는 20일 8만7559명, 21일 8만8172명으로 최근 이틀 연속 8만명을 넘다가 이날 사흘 만에 8만명 아래로 감소했다. 단 목요일 0시 기준으로는 9월1일 8만1553명 이후 16주 만에 가장 많은 규모다. 일주일 전인 지난 15일 7만143명과 비교하면 5601명 증가했다.최근 4주간 목요일 기준 발생 추이를 살펴보면 1일 5만7061명→8일 6만5237명→15일 7만143명→22일 7만5744명으로 꾸준히 증가했다.  이날 신규 확진자는 국내발생 사례가 7만5671명, 해외유입 사례는 73명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오은영 선생님, 병원으로 돌아가세요”…‘결혼지옥’ 논란에 전여옥의 일침</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500039</guid>
      <pubDate>2022-12-22T10:22:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222100617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376797 --&gt;MBC ‘오은영 리포트-결혼 지옥’ 제작진 측이 아동 성추행 논란에 대해 사과한 가운데 전여옥 전 새누리당(국민의힘 전신) 의원은 오은영 박사의 방송 은퇴를 주장했다.&lt;br&gt;전 전 의원은 21일 자신의 페이스북을 통해 “요즘 채널마다 나오는 오은영 선생님도 실망스럽기 그지 없었다”는 장문의 글을 게재했다.&lt;br&gt;전 전 의원은 “(사연 속) 재혼가정의 엄마는 이미 ‘아동학대’로 남편을 고발한 전력이 있다. 그런데 전문가인 오은영 선생님은 ‘아빠가 외로워서’란 말까지 했다”면서 “진짜 소아정신과 의사라면 녹화를 중단하고 그 양부를 형사고발해야 옳다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 오은영 박사를 향해 “의사로서, 어른으로서 최소한의 책임을 지라”고 요구했다.&lt;br&gt;전 전 의원은 “전 오 선생님의 환한 미소와 따뜻한 시선을 좋아했다”면서 “그런데 그 불쌍한 어린 아이의 처지에 왜 뜨겁게 분노하지 않느냐”고 되물었다. 이어 “오은영 선생님은 실력을 갖춘 의사”라면서 “이제 모든 방송을 떠나 병원진료실로 돌아가달라”고 했다.&lt;br&gt;아울러 이번 논란의 발단에는 ‘시청률만 잘 나오면 OK’ 라는 방송가의 태도도 잘못이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● MBC “남편 지적한 오은영, 상당 부분 편집”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;MBC ‘오은영 리포트-결혼 지옥’ 제작진은 공식 입장문을 통해 “19일 방송된 ‘결혼지옥’ 고스톱 부부 편을 보고 해당 부부의 딸을 걱정하셨을 모든 분에게 깊이 사과드린다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “출연자들의 방송 후 상황과 입장을 파악하고 관련 내용을 정리하는 데 시간이 소요됐다. 이 과정에서 해당 영상이 제작진의 의도와 달리 재가공 및 유통되어 출연자 가족에게 상처가 되는 일을 막기 위해 영상을 먼저 수정할 수밖에 없었던 점 널리 양해 부탁드린다”며 입장 발표가 늦어진 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;제작진은 “부부의 문제점 분석에만 집중한 나머지, 시청자분들이 우려할 수 있는 장면이 방영되는 것을 세심히 살피지 못했다. 방송 후 이어진 프로그램에 대한 비판을 접하며 변명의 여지가 없다고 판단했다”며 “제작진과 오은영 박사는 이 가정과 아동의 문제를 방송 이후에도 지속적으로 지원하려 한다. 아동에게 심리적 어려움이 있을 가능성을 염두에 두고 오은영 박사와 함께 전문적인 검사와 치료적인 도움을 제공할 예정”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “오은영 박사는 약 5시간 동안 진행된 녹화 내내 남편의 행동을 구체적으로 지적하며 매우 단호하게 비판하고 변화를 촉구한 바 있다. 그러나 그 내용이 뒷부분에 집중되고 상당 부분 편집되어, 오 박사 및 MC들이 남편의 행동에 온정적인 듯한 인상을 드린 것 역시 제작진의 불찰”이라고 해명했다.&lt;br&gt;그러면서 “제작진을 믿고 일상의 관찰을 허용해 준 가족들의 신뢰를 무겁게 마음에 새겨 그분들의 실질적인 행복에 기여하고 모든 시청자가 수긍할 수 있는 프로그램을 만드는 데 집중하겠다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정진석 “일정 수준 집단 면역 갖춰…실내 마스크 착용 변화할 시간”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221222/117113896/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221222/117113896/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117113879.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정진석 국민의힘 비상대책위원장은 22일 “이제 실내 마스크 착용 의무 기준과 대상 방법 등에 대해 사회적 논의를 통해 진전된 변화를 이끌 시간으로 생각한다”고 밝혔다.   정 비대위원장은 이날 오전 국회에서 열린 ‘실내 마스크 의무 해제’ 당정협의회에서 “거리두기 해제에 이어 실외 마스크 착용 의무가 해제되고 이제 실내 마스크 착용 의무 해제 논의 단계까지 왔다”며 이렇게 말했다.   그는 “실내 마스크 착용 해제가 시기 상조라는 우려가 아직 존재하는 것도 사실”이라며 “하지만 이제 우리 국민은 3년 가까이 코로나19와 싸우며 일정 수준 이상의 집단 면역과 자율적 방역 능력을 갖췄다”고 했다.   정 비대위원장은 “전 국민의 97% 이상이 감염과 접종으로 기초면역을 얻었다는 질병청의 조사 결과도 있고, 유행 규모도 감소 중”이라며 “전 세계에서 지금도 마스크를 쓰는 나라는 몇 안되는 것으로 알고 있다”고 했다.   그는 “시민들이 코로나19 팬데믹 긴 통로를 무사히 지나갈 수 있도록 마지막까지 정부는 최</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조규홍 복지부 장관 “실내마스크 해제, 과학방역 기조에서 결정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221222/117113968/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221222/117113968/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117113946.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조규홍 보건복지부 장관은 22일 실내 마스크 착용 의무 해제 문제와 관련해 “윤석열 정부는 과학 방역에 기초해 코로나19에 대응하고 있다”며 “실내 마스크 의무 조정 문제 역시 과학 방역 기조에서 결정돼야 한다”고 밝혔다.  조 장관은 이날 국회에서 열린 ‘실내마스크 의무 해제 당정협의회’에서 “정부는 국회의 적극적인 지원과 국민의 협조 덕분에 코로나19 대응을 위한 방역 조치를 잘 수행해왔다”며 이렇게 말했다.  조 장관은 “다만 현재는 동절기 유행 상황으로 신규 변이바이러스의 국내 확산과 중국의 지속적인 확산 추세 고려할 때 방역의 긴장감을 늦추지 않아야 할 시점”이라며 “하지만 코로나19 방역 대응이 3년에 가까워지면서 언제 끝날지 모르는 방역 조치로 국민이 피로감을 느끼는 것도 사실”이라고 지적했다.  이어 “일부 지방자치단체에서는 실내마스크 착용 의무에 따른 소송, 민원으로 많은 어려움을 겪는 것으로 알고 있다”며 “오늘 당정협의회에서 나온 의견과 전문가 자문 등 다양한 의견을 수렴해 과학적 근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비만쥐 김치 먹었더니 체지방 줄고 신경염증 개선”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117114331/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117114331/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117114312.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김치가 장내 유용 미생물의 증식을 유도해 비만과 비만으로 야기되는 신경염증을 개선한다는 연구 결과가 나왔다.    과학기술정보통신부 산하 정부출연연구기관인 세계김치연구소 최학종 박사 연구팀은 김치의 항비만 작용 원리를 구명(究明)하기 위해 실험용 생쥐의 생김치 섭취에 따른 장내 미생물 조성 변화를 관찰한 결과, 이 같은 사실을 확인했다고 22일 밝혔다.   연구팀은 고지방식이로 비만을 유도한 생쥐에 일주일에 6일씩 10주 동안 하루 120mg 배추김치를 먹인 결과, 체지방이 31.8% 감소하고 체중 증가를 억제하는 효능을 확인했다. 또 비만으로 인한 시상하부(뇌에서 식욕을 조절하는 부위)의 신경염증 및 뇌혈관장벽 손상 정도가 약 39% 개선됐다.   특히, 미생물 군집분석을 통해 장내 유용 미생물인 ‘아커만시아 뮤시니필라’가 증가하는 것을 확인했다. 아커만시아 뮤시니필라는 장 점막에 서식하는 세균으로, 단쇄지방산(SCFAs)을 분비해 염증을 줄이고, 대사증후군이나 비만을 개선하는 것으로 알려져 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100세 대장암 환자 수술 성공…“국내 대장암 치료 성적 세계 최상위”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221222/117114856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221222/117114856/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117114712.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 이대서울병원은 김호승 외과 교수가 100세의 초고령 대장암 환자 수술을 성공적으로 진행했다고 22일 밝혔다.  병원에 따르면 주민등록상 생년은 1926년생으로 96세지만 실제론 1922년에 출생해 올 6월 가족들과 100세 잔치를 지낸 정순임씨는 지난달 복통으로 병원 응급실을 찾아 검사를 진행한 결과 비장굽이에 대장암 폐쇄를 보여 복통 및 장의 팽창이 심했다.  환자가 고령이라는 점을 고려해 일차적으로 ‘복강경하 대장루 형성술’을 했고 2주일 뒤 2차 수술로 먼저 시행했던 대장루 복원술과 더불어 4시간에 걸쳐 ‘복강경하 좌측결장반 절제술’을 진행했다. 환자는 합병증이나 영양상태 악화없이 퇴원했다.  김 교수는 “우리나라 대장암 치료 성적은 세계에서도 최상위권”이라며 “신뢰할 만한 의료진과의 진지한 대화로 근치적 치료에 대해 적극적으로 생각을 해봤으면 한다”고 말했다.  (세종=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정 “일정기준 충족 시 실내마스크 해제…요양원·대중교통 제외”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221222/117115261/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221222/117115261/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T11:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117117452.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당정은 22일 일정 기준을 충족할 경우 실내마스크 착용 의무를 해체할 계획이라고 밝혔다. 다만 요양원, 사회복지시설, 약국 등 일부 시설은 제외할 방침이다.성일종 국민의힘 정책위의장은 이날 국회에서 열린 ‘실내마스크 의무 해제 당정협의회’ 이후 기자들과 만나 “국민의힘은 마스크를 벗어도 된다는 전문가의 건의를 반영해 과감하고 신속하게 실내마스크 착용 의무를 해제할 것을 정부에 요청했다”고 밝혔다.성 의장은 “방역 당국은 일정한 기준을 충족하는 경우에 실내마스크 착용 의무를 해제하고, 권고로 바꿀 계획을 보고했다”며 “위험성이 큰 일부 시설, 요양원, 약국, 사회복지시설 등을 제외될 것”이라고 설명했다.(서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위중증·사망자 줄면 실내마스크 해제…요양원·복지시설은 제외”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117115949/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117115949/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T11:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117115581.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘과 정부는 22일 일정 기준 충족할 경우 실내 마스크 착용을 현행 의무에서 ‘권고’로 전환하기로 했다. 다만 감염 위험이 큰 요양시설, 병원, 약국, 사회복지시설은 의무를 유지하기로 했다. 정부는 이날 논의를 토대로 23일 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의에서 적용 시점 등을 포함한 실내 마스크 의무 조정안을 발표할 계획이다.국민의힘 성일종 정책위의장은 당정이 이날 국회에서 실내 마스크 착용 의무 해제 방안을 조율하기 위해 연 협의회에서 이 같은 계획을 보고했다고 언론 브리핑을 통해 밝혔다.성 정책위의장은 “방역당국은 일정 기준을 충족하는 경우 실내 마스크 착용 의무를 해제하고 권고로 바꿀 계획임을 보고했다&quot;며 &quot;위험성이 큰 일부 시설, 요양원, 병원, 약국, 사회복지시설 등은 여기에서 제외될 것”이라고 말했다.방역당국은 이날 실내 마스크 착용 의무화를 권고로 전환하는 기준과 로드맵 등을 당에 보고했다. 방역당국은 우선 일정한 기준을 충족하는 경우에 실내 마스크 착용 의무를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤제균 ‘영웅‘ 개봉 첫날 10만명 관객…‘알라딘’의 7만 넘겨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500018</guid>
      <pubDate>2022-12-22T12:00:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222103839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376808 --&gt;안중근 의사의 이토 히로부미 저격과 순국 과정을 그린 뮤지컬 영화 ‘영웅’이 개봉 첫날 관객 10만명을 넘어섰다.&lt;br&gt;22일 영화관입장권 통합전산망에 따르면 윤제균 감독의 ‘영웅’은 개봉일인 전날 10만 5000여명의 관객을 동원해 ‘아바타: 물의 길’(아바타2)에 이어 박스오피스 2위에 올랐다. 1위 ‘아바타2’의 누적 관객 수는 344만 6000여명이다. ‘영웅’의 누적 관객 수는 앞서 유료 시사회까지 합쳐 11만 6649명을 기록했다.&lt;br&gt;작품 배급을 맡은 CJ ENM 측은 “천만 관객을 동원하며 뮤지컬 영화 최고의 흥행을 이끈 ‘알라딘’의 첫날 관객 수 7만 2736명을 넘어선 기록”이라고 설명했다. ‘라라랜드’의 첫날 관객 수는 6만 2258명(최종 359만명), ‘맘마미아!“의 첫날 관객 수는 4만 8306명(최종 455만명)이다.&lt;br&gt;‘영웅’은 또 CGV 골든 에그지수 93%, 네이버 관람객 평점 9.06점, 롯데시네마 관람객 평점 9.5점 등으로 실제 관람객들로부터 좋은 반응을 얻고 있다.&lt;br&gt;한편 국가보훈처는 21일 서울 용산구 CGV용산아이파크몰에서 이 영화 제작진과 안 의사의 사촌형인 안장근의 손녀 안기영 여사와 안중근의사숭모회, 독립유공자 유족 등 100여명을 초청해 시사회를 열었다. 안기영 여사는 “영웅이란 타이틀만 들어도 감개무량하고 가슴이 벅차다”며 “많은 사람들, 특히 청소년들이 영화를 보고 안 의사의 독립정신을 가슴에 품고 살아주길 바라며 제작진께 감사드린다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;박민식 보훈처장은 “빼앗긴 나라를 되찾기 위한 구국의 영웅인 안 의사님의 애국혼을 담은 영화를 통해 오직 조국을 위해 모든 것을 바쳤던 의사님의 숭고한 위국헌신의 정신을 되새기는 계기가 되길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외여행용 ‘3차접종’ 필요하다면…“2가백신 종류 확인하고 맞아야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117118154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117118154/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T14:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117120676.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해외여행을 계획하는 코로나19 예방백신 기초접종(1·2차) 완료자라면 동절기 추가접종시 ‘모더나 BA.1’ 2가백신은 가급적 피하는 것이 좋다. 22일 방역당국에 따르면 많은 국가들이 입국시 3차 이상의 코로나19 백신접종 및 증명서를 요구하고 있으며, 대체로 세계보건기구(WHO) 긴급사용목록(EUL)에 등재됐거나 미국 식품의약국(FDA)에서 승인받은 백신을 유효한 것으로 인정하고 있다.현재 국내에서 기존 단가백신을 통한 3·4차 접종이 종료되고 2가백신을 활용한 추가접종으로 일원화했다. 즉 기초접종을 마친 접종자가 추가접종을 받으려면 2가백신을 맞도록 권고되고 있으며, 이를 위해 4종의 2가백신이 도입됐다. 이 가운데 ‘화이자 BA.4/5’ 백신은 WHO 긴급사용목록에도 올랐고, FDA 승인도 받은 제품이다. 또한 ‘화이자 BA.1’ 백신은 아직 FDA 승인은 안 났지만 WHO 긴급사용목록에 등재돼 있고, ‘모더나 BA.4/5’ 백신은 WHO 목록에 아직 등재돼 있지 않지만 FDA</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한파에 버려진 강아지…‘주인차’ 향해 슬픈 질주 [김유민의 노견일기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500070</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500070</guid>
      <pubDate>2022-12-22T14:58:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222130950_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376847 --&gt;한파로 전국이 꽁꽁 얼어붙은 가운데, 자신을 버린 주인차를 향해 달려가는 강아지의 모습이 포착돼 안타까움을 주고 있다.&lt;br&gt;A씨는 “지난 3일 남양주 체육문화센터 주차장에서 한 경차 운전자가 강아지를 내린 채 그대로 출발했다. 강아지는 놀란 나머지 있는 힘을 다해 쫓아갔다. 바로 차에서 내려 유기 모습을 찍고 쫓아갔더니 차주는 다시 강아지를 태워갔다”라고 말했다.&lt;br&gt;사진 속에는 경차를 향해 달려가는 갈색 푸들의 모습이 담겼다. A씨는 “처음에는 주차만 다시 하는 줄 알고 ‘강아지 위험하게 풀어두고 운전하면 어떡하냐. 진짜 생각 없네’라고 생각하고 있었다”며 “근데 바로 주차장을 나갔다. 강아지는 이 추운 날씨에 차를 향해 달려갔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “어떻게 저렇게 쓰레기 같은 인간이 있는지. 차량 번호도 다 찍었는데 유기 미수로 처벌 가능하냐”면서 “강아지 키우는 사람으로서 너무 열받았다. 진짜 욕 나왔다”고 말했다.&lt;br&gt;A씨의 글이 올라온 지 일주일 뒤 사진 속 강아지는 포천에서 유기된 채 발견됐다. 포천 문화체육센터 근처에서 목격됐다는 유기동물공고를 본 네티즌들은 A씨가 본 강아지와 동일해 보인다며 “남양주에서 유기하는 것을 실패하고 포천으로 가서 유기한 것 같다”고 공분했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;남양주에 살고 있다는 네티즌은 “11월 말인가 12월 초 ‘동생이 주고 갔는데 더 키우고 싶지 않으니 데려가실 분’이라는 내용으로 당근마켓에 글이 올라온 적 있다”며 “그 애도 푸들이었고, 저 개랑 털의 색도 똑같고, 옷도 노란색 패딩이었다. 강아지 얼굴이 참 슬퍼 보인다 싶어서 기억한다”라며 “그 글을 올린 사람과 저 유기한 사람이 같은 사람이라면 참 소름 돋을 것 같다. 지금은 글을 지웠는지 안 보인다”라고 말했다.&lt;br&gt;현재 강아지는 지난 10일 포천에서 목격됐다는 글 이후 행방을 알 수 없는 상태다. &lt;!-- 그림 1376846 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;심심해서 키우고 바빠졌다고 버린다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;여전히 하루 평균 매일 300마리 이상의 생명이 거리에 놓이고, 그렇게 해마다 10만 마리의 유기동물이 생겨난다.&lt;br&gt;바빠졌다고, 돈이 많이 든다고 학대하고 버린다. 펫숍에서 물건을 사듯 생명을 들이고, SNS에  전시한 뒤 여러 이유를 들며 생명을 버린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주인이 어떤 모습이든 몸짓과 눈빛, 체온으로 아낌없이 사랑을 줬던 생명은 그렇게 버림받고, 죽어간다.&lt;br&gt;“사람들은 강아지를 입양하고 싶다고 말하지만, 그들이 진짜로 원하는 것은 심심함을 해소해 줄 수 있는 장난감”이라는 한 동물보호소 관계자의 말이 틀린 말이 아닌 이유다.&lt;br&gt;반려동물과 함께하는 것을 고민하고 있다면 가장 먼저 모든 가족 구성원의 동의를 받고, 길게는 20년 동안 반려동물을 평생 책임질 수 있을 정도의 경제적, 시간적 여유가 있는지 충분하고 신중하게 판단해야 한다. 결정했다면 지자체나 동물보호단체가 운영하는 센터, 사설 보호소 등을 통해 유기 동물을 입양하는 것을 추천한다.&lt;br&gt;사회화 과정에서 문제 행동이 보이면 포기하지 말았으면 좋겠다. 사람도 어린 시절의 교육이 중요한 법이다. 몇 번의 반복훈련이면 바로잡을 수 있는 문제들이다. 관심과 사랑이 있다면 어렵지 않다. 반려견에는 산책이, 반려묘에게는 놀이시간이 꼭 필요하다. 부디 성숙하고 책임있는 반려문화가 자리잡을 수 있기를 바란다.&lt;!-- 그림 750645 --&gt;&lt;!-- 그림 1376909 --&gt;한국에서는 해마다 10만 마리의 유기동물이 생겨납니다. “한 국가의 위대함과 도덕적 진보는 그 나라의 동물들이 받는 대우로 짐작할 수 있다”는 간디의 말이 틀리지 않다고 믿습니다. 그것은 법과 제도, 시민의식과 양심 어느 하나 빠짐없이 절실하게 필요한 일이기 때문입니다.&lt;br&gt;어떠한 생명이, 그것이 비록 나약하고 말 못하는 동물이라 할지라도 주어진 삶을 온전히 살다 갈 수 있는 사회가 되기를 바라는 마음에서 노견일기를 씁니다. 반려동물의 죽음은 슬픔을 표현하는 것조차 어렵고, 그래서 외로울 때가 많습니다. 세상의 모든 슬픔을 유난이라고는 말하지 않았으면 좋겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈]서울 일러스트레이션페어 vol.14</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500118</guid>
      <pubDate>2022-12-22T15:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222145545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;br&gt;22일 강남구 코엑스에서 일러스트레이션을 비롯한 다양한 예술 분야에서 활동 중인 아티스트와 작품을 소개하는 국내 최대 규모의 일러스트레이션 전문 전시회가 열리고 있다.&lt;!-- 그림 1376933 --&gt;&lt;!-- 그림 1376944 --&gt;&lt;!-- 그림 1376942 --&gt;&lt;!-- 그림 1376940 --&gt;&lt;!-- 그림 1376939 --&gt;&lt;!-- 그림 1376937 --&gt;&lt;!-- 그림 1376936 --&gt;22일부터 25일까지 코엑스 B홀에서 개최되는 이번 전시는 일러스트레이션 산업 전문전시회로서 트렌드를 이끄는 다양한 콘텐츠와 작품을 한자리에서 만날 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초음파 진단기기 사용한 한의사, 1·2심 유죄→대법 ‘무죄’ 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117120076/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117120076/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117120018.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한의사가 초음파 진단기기를 진료에 이용해도 의료법 위반죄로 처벌할 수 없다는 대법원 판단이 나왔다.대법원 전원합의체(주심 천대엽 대법관)는 22일 한의사 A씨의 의료법 위반 혐의를 유죄로 인정해 벌금 80만원을 선고한 원심을 파기하고 대법관 10명의 다수의견으로 사건을 무죄 취지로 서울중앙지법으로 돌려보냈다.A씨는 2010년 3월부터 2012년 6월까지 환자의 신체 내부를 촬영, 자궁내막의 상태를 확인·진단하는 등 초음파 진단기기로 진료행위를 했다.이에 검찰은 A씨가 초음파 진단기기를 이용해 진료한 것을 놓고 ‘면허된 것 이외의 진료행위’라고 판단해 의료법 위반으로 A씨를 재판에 넘겼다.1·2심은 A씨의 의료법 위반 혐의를 유죄로 인정해 벌금 80만원을 선고했으나, 대법원 판단은 달랐다.대법원은 “초음파 진단기기를 보조적으로 사용해 진단한 행위가 한의학적 원리에 의하지 않았음이 명백하다거나 의료행위에 통상적으로 수반되는 수준을 넘어서는 보건위생상 위해 발생 우려가 증명됐다고 보기 어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년에도 풍성한 공연… 경기아트센터 2023년 라인업 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500135</guid>
      <pubDate>2022-12-22T15:39:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222153654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1376962 --&gt;레퍼토리 시즌 4년차를 맞는 경기아트센터가 꾸준히 지켜온 작품들과 신작으로 구성된 내년 라인업을 공개했다.&lt;br&gt;내년 3월부터 12월까지 경기아트센터 소속 4개 예술단(경기도극단·경기도무용단·경기시나위·경기필하모닉)은 총 20개 작품을 관객들에게 선보인다. 경기도극단과 경기도무용단이 지난 시즌 선보인 1개 작품을 포함해 각 3작품, 경기시나위와 경기필하모닉이 각 7개 작품이다. 경기시나위는 지난 시즌 선보인 공연으로 엮었다.&lt;!-- 그림 1376964 --&gt;경기도극단이 내년 선보일 작품 중 가장 주목할 작품은 거장과 신진 연출가가 한 무대를 사용해 1부, 2부 각각 두 개의 작품을 올리는 ‘원 스테이지 죽음의 배&amp;amp;갈매기’(6월 29일~7월 9일)다. ‘갈매기’는 평생을 연극배우로 살아온 여배우의 시선을 통해 인간의 꿈과 좌절을, ‘죽음의 배’는 소모품처럼 노동을 강요당하는 떠돌이 선원들의 삶을 무대 위에 그린다. 올해 초연한 ‘맥베스’는 서울에서 선보일 예정이다.&lt;br&gt;경기도무용단의 ‘명작 컬렉션 舞’(4월 21~23일)는 역대 예술감독들의 대표작품을 통해 경기도무용단의 작품 세계를 뒤돌아보고 우리 춤의 역사를 되짚어 본다. ‘하랑-함께 날아오르다’(6월 16~17일)는 지난해 초연한 ‘메타 프리즘’(최은아 안무)을 정식 공연으로 재구성해 완성도 높은 공연으로 선보인다. LDP 현대무용단의 김동규 대표와 경기도무용단이 함께하는 ‘being : 비잉’(12월 15~16일)은 존재라는 뜻과 빙빙 맴돈다는 중의적 의미를 담은 작품으로 변해가는 사람들의 모습을 통해 존재에 대한 고민을 나눈다.&lt;!-- 그림 1376965 --&gt;경기시나위는 지난 3년간 선보인 레퍼토리 중 주제에 맞는 곡들을 고려해 각기 다른 색깔의 ‘시나위 악보가게’를 펼친다. 이일우 수석악장이 음악감독을 맡은 ‘이루와요(謠)’(4월 22일)와 장태평 부지휘자가 음악감독과 지휘를 맡은 ‘태평하게’(6월 3일)는 경기시나위의 음악적 도전을 이끄는 두 아티스트를 만나볼 기회다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘불휘깊은 가락, 궁궁’(8월 18~20일)과 ‘소리봄, 들어봄, 함께봄’(9월 9일)에서는 우리 음악의 새로운 모습을 즐길 수 있는 무대다. ‘역(易의) 음향’(5월 13일)은 모든 단원이 능동적인 음악의 주체로 참여해 악단의 정체성을 분명하게 제시하는 공연이다. ‘미디어 콘서트 디오니소스 로봇’(10월 20~22일), ‘반향 2023 : 불이(不二)’(12월 2~3일)도 준비됐다.&lt;!-- 그림 1376966 --&gt;경기필하모닉은 국내 정상급 지휘자들과 함께한다. 첫 번째 무대 ‘마스터피스 시리즈 V’(3월 22~23일)는 경기필하모닉과 인연이 깊은 성시연 지휘자가 연다. 성시연 지휘자가 국내 무대에서 ‘말러 교향곡 6번’을 연주하는 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;‘마스터피스 시리즈 VI’(4월 13~14일)에서는 지중배 지휘자가, ‘마스터피스 시리즈 VII’(5월 27~28)은 부산시립교향악단 예술감독 최수열 지휘자가, ‘마스터피스 시리즈 VIII’(6월 23일)은 김선욱 지휘자, ‘마스터피스 시리즈 IX’(10월 21~22일)는 인천시립교향악단 음악감독이자 상임지휘자인 이병욱 지휘자가 이끈다. 마지막 무대인 ‘마스터피스 시리즈 X’(12월 7~8일)는 광주시립교향악단 예술감독으로 ‘젊은 명장’으로 평가 받는 홍석원이 지휘봉을 잡아 20세기 최고의 난곡이라 불리는 ‘스트라빈스키 봄의 제전’을 연주한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 경기아트센터를 비롯해 다른 공연장에서도 무대를 꾸며 더 다양한 지역의 관객들을 만난다. 작품에 적절한 공연장을 찾아 최고의 공연을 선보인다는 취지로 경기아트센터가 아닌 다른 공연장에서도 하게 됐다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성탄절 맞아 전국 성당·교회에서 행사… 불교계도 축하 메시지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500170</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500170</guid>
      <pubDate>2022-12-22T17:03:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222170123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1377084 --&gt;오는 25일 성탄절을 맞아 전국 성당과 교회에서 크리스마스를 기념하는 행사가 열린다.&lt;br&gt;천주교 서울대교구는 24일 자정 서울 중구 명동성당에서 성탄 대축일 밤미사를 진행한다. 25일 낮 12시에는 성탄 대축일 낮미사를 진행할 예정이다. 정순택 대주교가 성탄 대축일 메시지를 발표한다.&lt;br&gt;전국의 교회에서도 성탄 예배를 진행할 예정이다. 한국교회총연합 회장 이영훈 여의도순복음교회 목사는 지난 18일 “2022년 성탄절은 코로나19를 극복하고 예수님의 탄생을 생각하며, 겸손과 섬김, 회복과 평화 그리고 희망으로 나아가는 성탄절이 되기를 기도한다”고 전한 바 있다. 이 목사는 “2000년 전 이 땅에 오신 예수님의 탄생은 겸손과 평화, 회복과 희망의 의미를 담고 있다”면서 예수의 탄생에 대해 겸손과 평화, 은혜, 희망을 주제로 메시지를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국기독교교회협의회(NCCK)는 강연홍 회장과 이홍정 총무 명의로 “예수님의 탄생은 지금 여기 고통스러운 일상의 삶을 살아가는 우리를 향한 하나님의 위로요, 구원의 소망이며, 정의와 평화가 입맞추는 화해와 해방의 기쁜 소식”이라며 “고통 속에 있는 서로를 위로하며 연대하는 사랑의 삶을 살아가자. 생명과 정의와 평화를 위한 희망을 저버리지 않는 재창조의 삶을 살아가자”고 호소했다.&lt;br&gt;대한불교조계종은 지난 14일 서울 종로구 조계사에서 종교 간 이해와 존중을 위한 크리스마스 트리등 점등식을 열어 성탄의 의미를 되새겼다. 축하 메시지를 전한 조계종 총무원장 진우 스님은 “종교가 다름에도 불구하고 이 자리를 만들어 축하하는 것은 예수님과 부처님의 가르침이 다르지 않기 때문”이라며 “서로에 대한 이해와 존중으로 함께 걸어갈 수 있기를 기원한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마스크 해제땐 11만명 확진” 예상…내달 벗을 수 있나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117123149/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117123149/1</guid>
      <pubDate>2022-12-22T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117123120.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 23일 실내 마스크 착용 의무 조정 기준 발표를 앞두고 실제로 언제 착용 의무가 해제될지 여부에 관심이 모아지고 있다.   정부와 여당인 국민의힘은 22일 오전 국회에서 실내 마스크 해제 당정 협의회를 열고 실내 마스크 착용 의무 해제 조건과 방안 등을 논의했다.  방역 당국은 코로나19 유행 상황이 일정 기준을 충족하는 경우 실내 마스크 착용 의무를 해제하고 ‘권고’로 바꿀 계획이라고 보고했다.  기준은 유행 수준, 위중증 및 사망자 수 등이 포함되는 것으로 알려졌다. 다만, 감염 위험성이 큰 요양원, 병원, 약국, 사회복지시설, 다수가 이용하는 대중교통 등은 마스크 착용 의무를 유지한다는 방침이다.   관건은 마스크를 벗어 확진자 수가 급증했을 때 의료적 대응 역량이 충분한지 여부다.   정부는 실내 마스크 착용 의무를 해제할 경우 신규 확진자 규모가 하루 10만~11만명까지 일시적으로 늘어날 수 있다고 예측한 것으로 알려졌다.  이에 대해 엄중식 가천대학교길병원 감염내과 교수는 “(11만명은)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“김치 먹고 50㎏ 감량” 美여성 주장…연구결과 진짜였다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221222/117122508/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221222/117122508/2</guid>
      <pubDate>2022-12-22T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/22/117122373.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김치가 장내 유익균 증식을 유도해 비만을 개선하는 것으로 나타났다. 김치를 섭취해 50㎏을 감량한 미국 여성의 사연도 전해졌다.  22일 세계김치연구소는 김치가 비만이나 비만에 의한 신경염증을 개선할 수 있다는 연구 결과를 소개했다. 이번 연구는 최학종 김치기능성연구단 책임연구원 연구팀이 진행했다.  연구팀은 김치의 항비만 작용 원리를 규명하고자 동물의 생김치 섭취에 따른 장내 미생물 조성 변화를 관찰했다.  고지방 식이로 비만을 유도한 생쥐에게 일주일에 6일씩 10주 동안 하루 120㎎의 배추김치를 먹였다.  이후 쥐의 장내 미생물을 분석한 결과, 장내 유용 미생물인 ‘아커만시아 뮤시니필라(Akkermansia muciniphila)’가 증가했다. 이 쥐는 체지방이 31.8% 감소했고 체중 증가 억제 효과가 나타났다. 또 비만에 의한 시상하부 부위 신경염증과 뇌혈관 장벽 손상 정도가 39% 개선됐다.  이번 연구는 김치가 장내 유용 미생물 증식을 유도해 비만을 개선한다는 작용기전을 세계 최초로 밝힌 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해남·아산·통영·구례·남양주 등 문화유산 관리 우수 지자체 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221222500198</guid>
      <pubDate>2022-12-22T23:11:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222230836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1377167 --&gt;문화유산 관리기반 역량 우수 지방자치단체 14곳이 문화재청장상을 받는다.&lt;br&gt;문화재청은 22일 전남 해남, 충남 아산, 경남 통영, 전남 구례, 경기 남양주가 2022년 문화유산 관리기반 및 역량 정성진단 결과 우수 기초지자체로 선정됐다고 발표했다. 경북 경주, 충남 부여, 충남 공주는 정량진단 우수 기초지자체로 뽑혔고 광주 남구, 전북 무주, 충북 청주, 대구 중구, 경남 통영은 전년 대비 개선 정도가 높은 지자체로 선정됐다.&lt;br&gt;또한 우수한 문화유산 관리 역량을 보유한 기초지자체의 비중이 높은 광역지자체로는 충남도가, 전년 대비 문화유산 관리 역량이 향상된 기초지자체의 비중이 높은 광역지자체로는 광주시가 선정됐다. 우수 지자체는 100만원의 포상 및 예산사업 연계 등 특전이 따른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천상의 하모니’ 국립합창단 풍성하게 준비한 2023년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223500005</guid>
      <pubDate>2022-12-23T00:51:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222195918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1377148 --&gt;2023년 창단 50주년을 맞는 국립합창단이 다채로운 합창 레퍼토리로 천상의 하모니를 선사한다.&lt;br&gt;국립합창단은 내년 4회의 정기공연을 펼친다. 엘가의 ‘The Music Makers’&lt;the music= makers=&gt;(4월 27일), 로시니 ‘슬픔의 성모’(10월 20일)을 비롯해 국내 유수의 작곡가들이 함께하는 창작합창 컬렉션 ‘한국의 소리’(9월 12일), 송년축하 음악회 ‘겨울가면 봄 오듯이’(12월 12일)를 무대에 올린다.&lt;/the&gt;&lt;br&gt;기획공연은 총 9회를 준비했다. ‘2023 신년음악회’(1월 10일)를 시작으로 50주년을 기념하는 특별한 무대로 ‘한국합창교향곡’(3월 21일), ‘한국칸타타 하이라이트’(6월 1일)를 선보인다. ‘한국칸타타 하이라이트’는 국립합창단이 그동안 발표한 ‘코리아판타지’, ‘훈민정음’ 등의 창작 작품 중 호평을 받은 작품들의 하이라이트를 엮어 선보이는 공연이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여름밤 도심에서 합창의 향연이 펼쳐진다. 8월 30일에는 칼 오르프의 ‘카르미나 부라나’를, 31일에는 류재준의 ‘장엄미사’를 국내 초연한다. 전국 고교합창 경연대회(7월 21일), 전국 소년소녀합창 경연대회(7월 22일), 신진지휘자 초청연주회(11월 31일) 등을 통해 한국 합창의 저변을 넓힌다.&lt;!-- 그림 1377198 --&gt;한국 합창의 매력을 알리기 위해 미국도 2회 방문한다. 2월 22~26일 미국 오하이오주 신시내티에서 지휘자협회 컨퍼런스 초청공연으로 각국의 합창단과 연주자들, 해외 관객들에게 한국 합창음악의 아름다움을 전한다. 9월 14~26일엔 워싱턴과 뉴욕 등에서 순회 연주회를 펼쳐 한국 합창의 우수성을 세계에 알린다.&lt;br&gt;윤의중 단장 겸 예술감독은 “2023년은 국립합창단이 창단 50주년을 맞이하는 매우 특별하고 의미 있는 해“라며 ”서양 고전 클래식뿐만 아니라 한국형 창작 칸타타 등과 같은 창작 합창음악 작품의 끊임없는 개발을 통해 한국 합창 음악의 균형적 발전을 이루는 것을 물론, 대한민국을 대표하는 합창 예술단체로서의 그 역할과 사명을 다하고 싶다”고 포부를 밝혔다. &lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223017010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223017010</guid>
      <pubDate>2022-12-23T01:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1377018 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223017009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223017009</guid>
      <pubDate>2022-12-23T01:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1377016 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223017008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223017008</guid>
      <pubDate>2022-12-23T01:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1377015 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹 시대, 가까워진 사람들… ‘관계’에 대한 모색 돋보였다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223017003</guid>
      <pubDate>2022-12-23T01:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222163133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1377028 --&gt;“갑과 을의 위계, 권력관계로써 사람들의 이야기를 풀어내는 시가 많았다.”(신해욱 시인)&lt;br&gt;“반려동물, 혼자 살기, 주택 문제를 소재로 한 소설이 더 큰 비중을 차지하는 듯하다. 이태원 참사를 소재로 한 시의성 있는 작품도 눈에 띄었다.”(김이설 작가)&lt;br&gt;지난 2일 마감한 2023 서울신문 신춘문예에 많은 이들이 소중한 꿈을 품은 작품을 보내왔다. 응모 인원은 모두 1648명으로, 1347명이었던 지난해와 비교할 때 무려 301명이나 늘었다. 편수는 4145편이었는데, 지난해 3453편에 견줘 692편 증가했다. 부문별로는 시가 3001편, 소설이 524편, 시조가 365편, 동화가 175편, 평론이 16편, 희곡이 64편이었다. 시조를 제외한 모든 부문에서 전반적으로 응모작이 늘었다. 세계 문단이 한국 작가들을 주목하고 국내 출판물의 해외 번역 출간이 늘어나는 등 문학 시장이 전체적으로 성장하는 추세와도 이어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코로나19가 주춤하면서 이를 소재로 삼은 작품도 줄어드는 경향을 보였다. 마스크를 멀리하면서 사람은 가까워졌고, 이에 따라 사람과 사람 사이 ‘관계’를 조명한 작품이 많아졌다고 심사위원들은 입을 모았다.&lt;br&gt;시에서는 인간관계에 대한 낙담이나 사회에 대한 분노 같은 감정들이 엿보였다. 오은 시인은 “세상이 달라지고 내 삶이 나아질 것이라는 기대보다 낙담하는 식의 진술로 끝나는 시가 많았다”고 했다. 정끝별 시인은 “사랑을 믿지 않고 기본적 관계로만 인식하는 경향이 짙다. 정념이 아닌 정욕만 드러낸 시들이 눈에 띄었다”고 평했다. 사회에 대한 분노를 표출하는 작품이 많아졌고, 나아가 유명 정치인을 소재로 한 시도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단편소설에서는 배경 변화가 눈에 띈다는 의견이 다수였다. 윤해서 작가는 “제주도 여행과 관련한 작품이 제법 있었다. 코로나19로 외국에 못 나가는 상황을 반영한 게 아닐까 싶다”고 했다. 김미정 평론가는 “외국을 배경으로 하거나 외국인들이 소설의 주인공으로 등장하는 내용의 작품도 늘었다. 이주에 관한 얘기들도 다양해졌다”고 했다. 노태훈 평론가는 “장르적 성격을 띠는 작품은 예전보다 줄었다. 장르소설 관련 공모전이 활발한데 그쪽으로 이동한 게 아닐까 싶다”고 분석했다. 작품 수준은 전체적으로 상향 평준화했다. 그러나 김 평론가는 “대체로 글쓰기 훈련을 차근차근했구나 싶은 안정적인 느낌을 주는 작품이었고, 파격적인 작품은 눈에 띄지 않아 아쉬웠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;희곡에서도 인간관계를 고민하는 작품이 많았다. 송한샘 쇼노트 부사장은 “상대에게 직진하지 못하고 이루지 못하는, 그래서 우회하는 안타까운 청춘들의 모습이 많이 보였다”고 했다. 성종완 연출가도 “관계를 형성하고 유지하고 끊어 내는 일에 대한 ‘포비아’(공포)를 다룬 작품이 많았다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;동화 부문의 분위기는 사뭇 달랐다. 박숙경 아동문학평론가는 “전반적으로 기운을 북돋우려는 분위기가 느껴졌다. 좋은 작품을 골라 보니 확실히 씩씩한 느낌들이 강했다”고 소개했다. 유영진 아동문학평론가도 “구태의연하지 않으면서 인상적인 동화가 많았다. 아무래도 청년 세대가 동화 부문으로 많이 도전하는 느낌이 들었다”고 했다. 심사위원들은 도시 중산층이 아닌 소외된 아이들에게 시선을 돌리려는 시도들을 높이 평가했다.&lt;br&gt;작품 수는 줄었지만 시조에서는 전통 형식을 고수하면서도 한결 편한 분위기가 느껴졌다고 했다. 이근배 시인은 “고리타분한 시조가 줄고 자유로움이 한껏 늘었다. 평범한 일상 속에서 무언가를 깨닫고, 인간으로서 성찰하게 하는 작품이 대다수였다”고 했다. 한분순 시인도 “언어가 쉬워진 게 전반적인 경향이다. 여기에 운율까지 잘 맞춘 표현 방식 역시 좋았다”고 평했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평론에서는 젊은 분위기가 물씬 풍겼다. 이경수 평론가는 “황석영이나 김훈, 성석제와 같은 작가들 대신 황정은을 비롯해 젊은 작가들을 탐구하려는 경향이 뚜렷하다”면서 “특히 필자가 주제를 선정해 여러 작가를 끌어와 세팅하는 식으로 쓰는 방식이 주목할 만한데, 평론 자체가 하나의 완결성 높은 읽을거리처럼 보여 반가웠다”고 부연했다. 유성호 평론가는 “여전히 작가론이 대세지만 여러 작가나 작품을 끌어와 우리 시대의 징후나 의제를 도출하려는 경향이 뚜렷해졌다”고 강조했다. 그러면서 “문예창작을 전공하는 학생들이 대학원에 진학해 평론을 쓰는 사례가 많아졌고, 여러 잡지에서도 평론을 적극적으로 다루면서 나타나는 경향”이라고 분석했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아기가 ‘짐’이었던 미혼모들… 인간의 밑바닥은 어디일까?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223017002</guid>
      <pubDate>2022-12-23T01:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222163149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1377029 --&gt;열여덟 살에 임신하고 거리를 떠돌던 하리는 불법으로 아이를 입양시켜 주는 대신 숙식을 제공하는 ‘분홍하마의 집’을 찾는다. 쉼터를 운영하는 원장과 대모인 마마는 임산부들을 마치 상품처럼 관리한다. 처음부터 아이를 낳을 생각이 없었던 하리는 불청객처럼 자기 인생을 덮친 이 ‘괴물’을 어떻게 하면 죽여 버릴 수 있을지 고민한다.&lt;br&gt;미혼모를 주인공으로 내세웠으니 애잔한 사연을 늘어놓을 줄로 생각했다면 오산이다. 소설은 독자의 짐작을 비웃듯 중반부터 이야기를 꼬아 가며 혼란의 구덩이에 몰아넣는다. 하리는 마침내 아이를 유산하는 데 성공하고, 쉼터에서 쫓겨나 또다시 노숙을 하던 중 마마의 제안으로 다시 쉼터로 돌아온다. 안정을 찾은 것도 잠시, 정부 지원금을 받아 그럭저럭 살아가던 하리와 다른 미혼모들의 삶은 원장이 사기를 치고 달아나면서 급격하게 위태로워진다. 소설은 이를 기점으로 폭주 기관차처럼 달려간다. 인간 밑바닥을 보여 주는 사건들이 이어지는 가운데 급기야 폭설이 이들을 싸늘한 쉼터에 가둬 버린다.&lt;br&gt;장밋빛 개발 전망에 들떴다가 이제는 완전히 버려지다시피 한 북방 지역에 들어선 쉼터에 모인 하리와 초련, 예나, 아이린, 소희. 한때 꿈과 사랑을 좇았다가 가장 낮고 외진 곳까지 밀려난 이들이다. 하루 살기도 버거운 이들에게 아이는 괴물이거나, 돈으로 바꿀 수도 있던 것이며, 잠시 사랑을 느꼈을지라도 생존 앞에선 짐일 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미혼모의 삶을 통해 입양특례법의 맹점, 영유아 유기 사건, 불법 영유아 매매 등을 적절히 엮어 블랙코미디 톤으로 그렸다. 미혼모들이 모인 쉼터라는 공간에서 점점 거칠어지는 이들을 지켜보노라면 ‘이럴 수도 있을까’ 싶다가도 작가의 필력에 ‘그럴 수도 있겠네’ 생각이 들 법하다. 점차 망가지는 이들의 삶은 불편하지만 책을 다 읽은 뒤엔 강한 잔상을 남긴다. 소설보다 때론 현실이 더 잔혹할 수 있겠다는 생각도 뒤따른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거장 56명이 털어놓은 나의 인생, 나의 이야기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223016005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223016005</guid>
      <pubDate>2022-12-23T01:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222163509_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1377040 --&gt;제목만 봐서는 한때 유행했던 ‘노오력’을 강조하는 책 아닐까라는 생각이 먼저 스친다. ‘매 순간 다시 일어서는 일에 관하여’라는 부제를 보면 실패에도 굴하지 말고 성공을 향해 앞만 보고 달려가라고 채찍질하는 내용의 자기계발서라는 확신이 생긴다. 막상 책을 펼쳐 읽기 시작하면 그런 편견은 여지없이 깨진다.&lt;br&gt;버거킹, 펩시, 하겐다즈, 질레트 등 세계적 브랜드의 마케팅을 총지휘했고 미국 뉴욕 비주얼아트스쿨 브랜드 마케팅 학과장을 역임한 저자가 2005년부터 계속하고 있는 팟캐스트 ‘디자인 매터스’에서 만난 56명과의 인터뷰를 모았다. 디자인 매터스는 세계적 디자이너, 예술가, 작가, 사진가, 화가, 작곡가, 셰프 등 450명을 만난 인터뷰 전문 프로그램이다. 한국인에게도 인기가 있는 작가 알랭 드 보통, ‘아웃라이어’의 작가 맬컴 글래드웰, 경영 컨설턴트 세스 고딘도 저자의 인터뷰 대상이었다.&lt;br&gt;훌륭한 인터뷰는 과거 특정 사건에 대해 당사자에게서 직접 이야기를 들을 수 있다는 장점이 있다. 게다가 막연하게 알고 있었던 것을 확실히 이해하게 되고 어떤 흐름을 포착할 수도 있다. 이 책 속 인터뷰들은 훌륭한 인터뷰의 조건을 모두 갖추고 있다. 또 한 사람당 길어야 5~6장 분량으로 길지 않아 술술 읽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책을 읽다 보면 세계적인 인사들도 보통 사람들과 똑같은 고민을 한다는 사실에 대한 안도감과 함께 삶의 통찰까지 얻을 수 있다. 글래드웰의 인터뷰가 대표적이다. 그는 “사람들은 잠깐의 만남으로 상대가 어떤 사람인지 알아낼 수 있다고 생각하는 경향이 있다는데 그것은 사실이 아니다”라며 “낯선 사람을 만날 때는 지나친 자기 확신을 자제하고 아주 겸손한 마음으로 접근하는 것이 필요하다”고 말하고 있다. 관점이 다른 사람들과 매일 만나야 하는 현대인에게 가장 필요한 조언이 아닐까.&lt;br&gt;책을 다 읽고 나면 가장 먼저 떠오르는 생각은 ‘제목이 좀 어색하다’라는 것이다. 이 책은 세계적인 인물들의 생각과 말을 통해 그들이 삶을 어떻게 디자인해 왔는지를 보여 주고 있다. 그렇기 때문에 차라리 원제인 ‘디자인이 중요한 이유’가 더 어울리지 않나 싶다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘희생’을 어떻게 설명할까 선한 유전자에 담긴 비밀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223016003</guid>
      <pubDate>2022-12-23T01:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222163349_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1377038 --&gt;2012년 미국 콜로라도주 오로라에서 총기 사고가 발생했다. 모두 12명이 사망했는데, 그중 연인을 위해 몸으로 총탄을 막은 세 청년의 이야기가 세상의 관심을 끌었다. 남을 위해 자신을 희생한 이 놀라운 선택은 이기적 인간에 대한 종전의 진화적 견해를 다시 돌아보게 했다. ‘블루프린트’는 이런 인간의 선한 본성과 좋은 사회를 만드는 능력이 진화의 역사에서 자연선택을 통해 형성됐으며, 우리 유전자에 청사진(블루프린트)으로 새겨졌다고 설명한다.&lt;!-- 그림 1377039 --&gt;책 전체를 관통하는 목표는 “사회는 기본적으로 선하다는 사실을 입증하는 것”이다. 저자는 “우리는 서로 돕고, 배우고, 사랑하도록 프로그래밍돼 있다”며 인간의 이런 공통 능력을 “사회성 모둠”이라고 정의한다. 이는 개인 정체성, 짝과 자녀를 향한 사랑, 우정, 사회 연결망, 협력, 자기 집단 선호, 온건한 계층 구조, 사회 학습과 교육 등 여덟 가지 세부 특질로 이뤄졌다. 저자는 유전학과 진화생물학, 사회학, 역사, 철학 등을 넘나들며 사회성 모둠의 발생과 발전 과정 등을 규명해 낸다.&lt;!-- 그림 1377041 --&gt;인간의 생존 목적 중 하나는 자신의 유전자를 후대에 전하는 것이다. 자식을 위해 부모가 희생하는 것도 자신의 유전자가 후대에 전해질 가능성을 높이기 위한 것이라고 과학은 해석한다. 이를 ‘혈연선택’이라고 한다. 총기 난사 현장에서 자신보다 타인의 생명을 우선시한 것엔 ‘직접 호혜성’이란 원리가 작동했다. 협력의 진화를 설명하는 용어로, 내일 협력을 받으리라는 기대가 오늘 협력하도록 동기를 부여한다는 것이 기본 개념이다. 마찬가지로 후일을 기약할 수 없는 생면부지의 남을 돕는 행위는 ‘간접 호혜성’으로 설명할 수 있다. 이처럼 진화적으로 이해되지 않는 무수한 협력들도 자연선택으로 설명할 수 있다는 것이 저자의 판단이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유전자를 공유한 자식에 대한 애정은 유전적으로 완벽하게 타인인 배우자에 대한 사랑으로 이어지고, 이는 친구와의 우정으로 확대된다. 이런 감정은 동물 세계에도 존재하고 인간과 동물 사이에서도 발견된다.&lt;br&gt;개인의 정체성과 진화의 관계에 대해선 이렇게 설명한다. 유전적으로는 매우 동일한 핀란드 사람들이지만 각자의 얼굴만큼은 놀라우리만치 다양하다. 이는 구분을 위해서다. 이런 정체성 신호는 생존을 돕는 요인으로 작용한다. 황제펭귄, 돌고래 등 시각 신호로 구분이 어려운 동물들 역시 목소리, 몸짓 등으로 개체를 인지한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성 선택에 대한 설명도 재밌다. 바우어새는 흔히 집 짓는 새로 알려졌다. 하지만 저자는 이들의 짝짓기 과정을 ‘건축 행동’으로만 해석하는 건 수컷의 입장이며, 암컷의 까다로운 배우자 고르기가 공진화(상호 영향을 주며 진화하는 것)한 것이라 보는 게 합리적이라고 지적한다. 수컷이 아무리 집을 잘 지어도 암컷이 날아가 버리면 그뿐이다. 결국 성적 강압, 강제 교미를 회피하려는 암컷이 수컷의 진화를 조종했다는 것이다. 이는 인간종에게도 동일하게 적용된다.&lt;br&gt;저자의 결론은 담백하고 분명하다. “진화의 궤적은 선함을 향해 휘어져 있다”는 것이다. 물론 인류와 지구의 미래에 대한 비관이 시대정신인 마당에 저자의 관점은 도덕 교과서에나 나올 법한 선언적 주장에 불과하다는 통박도 나올 수 있겠다. 그렇다 해도 의사이자 사회학자, 자연과학자라는 독특한 이력의 저자가 학문의 경계를 넘나들며 선보이는 깊고 넓은 통찰엔 탄복할 수밖에 없다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223016002</guid>
      <pubDate>2022-12-23T01:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222163216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1377031 --&gt;&lt;strong&gt;웹 3.0시대의 디지털미디어와 저널리즘(임현찬·권만우·이상호 지음, 서울인스티튜트 펴냄)&lt;/strong&gt; 인공지능 저널리즘, 빅데이터 저널리즘, 블록체인 미디어, 온라인동영상서비스(OTT) 미디어 등 다양한 기술과 저널리즘이 만나는 지점의 이슈들을 다룬다. 신문사와 방송국, 통신사 등에서 오랫동안 일한 저자들이 빠르게 변하는 미디어 환경 속에서 저널리즘을 특화하는 방법을 안내한다. 306쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1377032 --&gt;&lt;strong&gt;생에 감사해(김혜자 지음, 수오서재 펴냄)&lt;/strong&gt; 지난 60년간 수많은 배역을 맡아 연기한 한국 대표 배우 김혜자의 자전적 에세이. 편안한 이미지로 다가오는 배우이지만 그녀는 작품을 대할 때마다 ‘이번이 마지막’이라는 생각으로 치열하게 고민했다. ‘국민 배우’, ‘국민 엄마’라는 명성 이면에 자리했던 허무와 슬픔에 대한 잔잔한 고백과 감사의 기도가 담겼다. 376쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1377033 --&gt;&lt;strong&gt;오늘 하지 않아도 되는 걱정은 오늘 하지 않습니다(데니스 홍 지음, 인플루엔셜 펴냄)&lt;/strong&gt; 연구가 잇달아 실패하고 사람들의 환호에 취해 초심을 잃을 뻔한 적도 있었다. 그러나 ‘긍정은 언제나 길을 찾는다’는 좌우명으로 걱정 없이 나아간다. UCLA 로봇연구소를 이끄는 로봇공학자 데니스 홍이 자신의 삶을 통해 “실패할 자유를 즐기라”고 조언한다. 240쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1377034 --&gt;&lt;strong&gt;호준석 앵커의 원초적 질문(호준석 지음, 미학사 펴냄)&lt;/strong&gt; YTN에서 ‘호준석의 뉴스인’ 등 대표 프로그램을 진행하고 있는 저자가 앵커 11년, 방송기자 17년 생활을 통해 쌓은 인터뷰 기법을 알려 주고 앵커란 무언인가를 이야기한다. 저자의 세계관·사회관·인생관을 ‘뉴스’와 ‘인터뷰’라는 사람 이야기에 투영해 풀어 나간다. 232쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1377035 --&gt;&lt;strong&gt;KBS 봉숭아학당 대본집(김형진 지음, 동국 펴냄)&lt;/strong&gt; 개그맨 김형곤의 아이디어에서 출발한 ‘봉숭아학당’은 맹구 이창훈의 “배트맨~” 등 수많은 유행어를 내놓으며 TV 코미디 프로그램의 전성기를 구가했다. 지금은 최고의 개그맨이자 국민 MC로 우뚝 선 유재석도 무명 시절 출연했다. 1992년부터 1993년까지 2년 동안 방송한 대본을 모았다. TV 대본으로 만나는 재미도 쏠쏠하다. 384쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1377036 --&gt;&lt;strong&gt;한국에서 박사하기(강수영·김보경·유현미·이송희·조승희·전준하·현수진·이우창 지음, 스리체어스 펴냄)&lt;/strong&gt; 젊은 연구자 8명이 대학원의 생생한 현실에 대해 말한다. 대학원에 몸을 담은 이들의 고민과 희망을 통해 대학원을 다각도로 풀어낸다. 피상적인 대학원 소개가 아닌 대학원의 존재 이유를 들여다본다. 256쪽. 1만 4000원.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동심, 다시 펼쳐볼까요[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221223016001</guid>
      <pubDate>2022-12-23T01:04:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/22/SSI_20221222163557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1377042 --&gt;그림만 봐도 어떤 상황인지 떠오른다. 꼬마아이의 손짓과 말에 어른들이 놀라며 당황한다. 바로 안데르센 ‘벌거벗은 임금님’의 한 장면. 천진난만한 아이와 놀라는 어른들의 표정이 생생한 것이, 이야기를 한층 풍성하게 한다.&lt;br&gt;책 표지에는 어린 시절 누구나 한 번쯤은 봤을 그림이 자리잡고 있다. 이 책은 ‘이상한 나라의 앨리스’를 비롯해 그림형제, 안데르센의 동화 속 삽화를 그린 세계 3대 삽화가 중 한 명이자 100년 전 어린이책 황금기를 이끈 아서 래컴의 살아온 이야기와 그림으로 가득 차 있다. 책 속에는 래컴이 그린 풍경화, 인물화 등도 많지만 역시 상상력을 자극하는 동화와 만난 삽화들이 가장 눈길을 끈다.&lt;br&gt;어려서 래컴의 그림과 함께 판타지 속에서 살았던 사람도 어른이 되어서는 현실에 치여 꿈과 상상력을 잃은 지 오래다. 그렇지만 크리스마스가 코앞인 요 시기가 산타할아버지를 믿지 않는 나이라도 잃어버린 꿈과 상상력을 되찾기 좋은 때 아닐까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]실내마스크, 3가지 지표중 2가지 충족땐 해제 유력</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117127041/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221222/117127041/1</guid>
      <pubDate>2022-12-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/23/117128447.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 상황이 일정 기준까지 안정화되면 실내 마스크 의무가 ‘권고’로 전환될 것으로 보인다. ‘겨울 재유행 정점 통과’, ‘중환자 및 사망자 감소’, ‘고위험군 백신 접종률 50%’의 3가지 지표 중 2가지가 충족되면 시기에 상관없이 실내 마스크의 단계적 해제가 시작될 것으로 보인다.  방역 당국은 22일 국회에서 열린 당정협의회에서 이런 내용의 실내 마스크 단계적 해제 방안을 여당인 국민의힘에 보고했다. 동아일보 취재 결과 △겨울 재유행 정점 통과로 감염재생산지수(확진자가 추가 감염시키는 수) 1 미만 △중환자 및 사망자 수 감소세 전환 △고위험군의 동절기 백신 접종률 50% 돌파 등 3가지 지표 중 2가지가 충족되면 실내 마스크 의무를 권고로 전환하는 안이 유력하게 검토되고 있다. 22일 기준 고령층 접종률은 26%다. 1단계 실내 마스크 해제 대상에서 대중교통, 병원 등 의료시설, 사회복지시설 등 고위험 시설은 제외되는 방안이 유력하다. 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면 방해하는 ‘잡념’…관리하는 요령 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=253019</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=253019</guid>
      <pubDate>2022-12-23T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>잠들고 싶은 마음으로 뜬눈으로 밤을 지새는 병, 불면증. 불면증의 원인은 여럿이지만 특히 잠자리에 들 때마다 꼬리에 꼬리를 무는 ‘잡념’이 원인인 경우가 많다. 잠자리에서 이어지는 잡념들의 경우 그 내용이 긍정적인 것보단 부정적인 것들이기 쉬워 더 괴롭다.물론 불면증이 중증 수준이라면 의사에게 진료를 받아보는 게 바람직하다. 그러나 수면 관련 의약품을 복용한다고 해도 결국은 생활 습관 교정 또한 함께 이뤄져야 한다. 잠자리에만 들면 불안 혹은 우울한 생각으로 고통받는 이들을 위한 생활 속 요령들을 알아본다.▲ 스마트기기 멀리하기밝은</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>