<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2023-11-16T00:09:38.532Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>골프로 인한 허리통증, 원인ㆍ대처법 알아볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</guid>
      <pubDate>2023-04-25T16:55:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022015_5224.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        [천지일보=장수경 기자] 따뜻한 봄 날씨가 이어지며 골프에 나서는 사람들이 늘고 있다.&amp;nbsp;봄 시즌은 골프 성수기에 해당하는 만큼 일부 골프장에서는 부킹 전쟁이 빚어지기도 한다. &amp;lsquo;골프 부킹이 능력&amp;rsquo;이라는 말까지 나올 정도다.&amp;nbsp;이와 함께 올 시즌 미국프로골프협회(PGA)&amp;nbsp;챔피언십과&amp;nbsp;US오픈도 얼마 남지 않아 골프에 대한 대중들의 관심이 높아지는 상황이다.
        
        특히 올해&amp;nbsp;PGA&amp;nbsp;투어의 경우 스포츠스타 타이거 우즈가 마스터즈 토너먼트에서 기권을 선언하는 등 갖가지 이슈로 큰 주목을 받고 있는 중이다.&amp;nbsp;그가 기권을 선언하게 된 배경으로는 건강 상의 이유가 꼽혀 골퍼들의 건강 문제도 수면 위로 떠오르고 있다.
        
        흔히 골프는 정적인 운동인 탓에 부상 위험이 적은 스포츠로 인식되곤 한다.&amp;nbsp;하지만 스윙을 편측으로 반복하는 과정에서 허리에 부담이 누적돼 근골격계 질환까지 이어지는 경우를 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&amp;nbsp;광화문자생한방병원 박원상 병원장의 도움말로 봄철 골퍼들의 척추 부상을 예방하기 위한 건강법들에 대해 알아보자.
        
        ◆골프 라운딩 후 이어지는 허리 통증
        
        골프는 한쪽 방향으로만 몸을 회전하는 편측운동으로 허리 부상이 잦은 것이 특징이다.&amp;nbsp;몸의 한쪽 근육만 비대칭적으로 발달해 신체의 균형이 깨지게 되며 이는 골반과 허리에 부담을 준다.&amp;nbsp;또한 골프채를 힘차게 휘두르면 척추뼈와 뼈 사이에서 완충작용을 하는 디스크(추간판)가 비틀려 손상될 수 있는 만큼 주의가 필요하다.
        
        심할 경우 디스크가 돌출 혹은 파열되는 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 근골격계 부상으로 이어지게 된다.&amp;nbsp;허리디스크는 극심한 통증을 동반해 운동뿐만 아니라 일상생활에도 지장을 준다.&amp;nbsp;따라서 허리 통증이 심해지거나 일주일 이상 지속된다면 서둘러 전문적인 진료를 받는 것이 현명하다.
        
        광화문자생한방병원 박원상 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;온화해진 날씨에 본격적으로 골프를 즐기고자 하는 마음도 이해가 되지만 허리는 프로 골퍼들도 흔히 다치는 부위인 만큼 더욱 주의가 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;만약 라운딩 후 허리 주변으로 통증이 심하다면 운동을 강행하기보다는 가까운 의료기관을 찾아 진료를 받는 것이 우선&amp;rdquo;이라고 조언했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022018_5456.jpg&quot; /&gt;
        대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.
        
        
        
        ◆&amp;lsquo;허리디스크&amp;rsquo;,&amp;nbsp;수술&amp;nbsp;능사는 아냐
        
        유명 골프선수들 중에도 허리디스크를 겪은 이들이 많으며 타이거 우즈 또한 허리디스크 수술을 받은 바 있다.&amp;nbsp;뿐만 아니라 타이거 우즈가 개인 교습을 받을 정도로 완벽한 스윙자세로 유명한 스티브 스트리커 선수도 허리디스크 수술을 받았다.&amp;nbsp;신인왕으로 불리는 윌 잴러토리스 선수도 허리디스크가 도져 수술 후 이번 시즌을 재활에 전념하고 있다.
        
        이처럼 허리디스크 환자 중에는 수술치료를 택하는 이들이 많다.&amp;nbsp;통증을 없애고자 급하게 수술을 결정하는 것이다.&amp;nbsp;하지만 수술 후 통증이 재발하거나 기능장애가 개선되지 않는 등 후유증이 발생할 수 있는데 이를&amp;nbsp;&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;이라고 한다.&amp;nbsp;수술 형태에 따라 낮게는&amp;nbsp;10%에서 높게는&amp;nbsp;40%의 발생 률을 보이며 수술이 거듭될수록 성공률도 현저히 낮아진다.
        
        실제 타이거 우즈의 경우&amp;nbsp;4번의 허리디스크 수술을 받았음에도 증상이 재발해&amp;nbsp;5번째 수술을 받기도 했다.&amp;nbsp;결국 그는 여러 번의 슬럼프를 보냈으며 고질적인 허리 통증으로 인해 경기를 기권하는 등 어려움을 겪었다.&amp;nbsp;따라서 허리디스크 재발 및 부작용 위험을 최소화하기 위해서는 침습적 치료에 대해 신중히 결정할 필요가 있다.
        
        ◆&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;에 한방통합치료 효과적
        
        우리 몸의 대들보라고도 불리는 척추의 건강이 악화되면 삶의 질도 크게 떨어지게 된다.&amp;nbsp;따라서 조기에 전문적인 치료를 받아 튼튼하게 관리하는 것이 현명하다.&amp;nbsp;한방에서는 추나요법,&amp;nbsp;침치료,&amp;nbsp;한약 처방 등이 모여 시너지 효과를 내는 한방통합치료를 통해 허리 통증 및 허리디스크를 치료한다.
        
        특히 한방통합치료의 경우 척추수술후실패증후군 치료에도 유효성을 보이며 이 같은 효과는 과학적으로 입증됐다.&amp;nbsp;자생한방병원 척추관절연구소가&amp;nbsp;SCI(E)급 저널 &amp;lsquo;임상의학저널(Journal of Clinical Medicine)&amp;rsquo;에 게재한 연구 결과에 따르면 척추수술후실패증후군 환자를 대상으로 한방통합치료를 실시한 결과 허리통증 숫자평가척도(NRS)가 입원 시 중등도 이상의 통증인&amp;nbsp;5.77에서 퇴원 시 경증 수준의&amp;nbsp;3.15로 감소한 것이 확인됐다. NRS는 환자가 느끼는 통증의 정도를&amp;nbsp;0~10&amp;nbsp;사이 숫자로 나타낸 지표로 숫자가 클수록 증상이 심함을 의미한다.
        
        골프를 안전하게 즐기기 위해서는 라운딩 전후로 충분한 스트레칭을 하는 것도 중요하다.&amp;nbsp;도움이 되는 동작으로는&amp;nbsp;&amp;lsquo;대퇴사두근 이완 스트레칭&amp;rsquo;이 있다.&amp;nbsp;먼저 무릎과 발등을 대고 척추를 바르게 세운 뒤 오른쪽 무릎을&amp;nbsp;90도 각도로 세운다.&amp;nbsp;이어 양손을 오른쪽 무릎 위에 올린 후 무게 중심을 천천히 앞으로 이동시킨다. 15초간 자세를 유지한 다음 반대쪽도 동일하게&amp;nbsp;3회씩 실시하면 허리와 골반 주변 근육이 이완되면서 뻐근한 통증이 완화되는 효과가 있다.
        
        &amp;nbsp;박&amp;nbsp;병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;이 외에도 골프공을 줍거나 티를 꽂을 때 허리뿐만 아니라 무릎도 같이 구부리는 등 척추의 부담을 최소화하는 노력이 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;봄철부터 척추가 부상당하지 않도록 건강에 유의해 안전하고 즐겁게 골프를 즐길 수 있길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면 무호흡증, 암·정신질환과 관련 있다 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275549</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275549</guid>
      <pubDate>2023-11-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면 무호흡증은 수면 중에 호흡이 일시적으로 중단되는 상태를 말한다. 주로 두 가지 유형으로 분류되는데, 가장 흔한 유형은 폐쇄성 수면 무호흡증이다. 잠잘 때 기도가 심하게 좁아져 공기가 기도를 통과하는 것을 막아 코골이와 수면 무호흡증이 발생한다. 이에 따라 산소 포화도가 낮아지고 자다가 깨는 경우가 생기게 된다. 또 다른 유형인 중추성 수면 무호흡증은 폐쇄성 수면 무호흡증에 비해선 드물다. 이는 뇌 속의 뇌간이라는 조직이 호흡을 조절하는 데 문제가 있을 때 발생한다. 뇌간은 혈액 내 이산화탄소 농도 변화에 매우 민감한데, 이산화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소주에 고춧가루?…과학적인 ‘감기 예방’ 원칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275652</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275652</guid>
      <pubDate>2023-11-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 누구나 한 번쯤은 앓게 되는 감기. 워낙 흔한 질환이기에 이를 심각하게 받아들이는 경우는 많지 않다. 별다른 조치 없이도 며칠쯤 지나 자연 치유되는 감기의 특성 때문일 것이다.감기는 워낙 흔한 질환인만큼, 관련 민간요법도 다양하게 구전되고 있다. 오한이 올 때 소주에 고추가루를 풀어 마시면 감기를 예방할 수 있다는 식의 민간요법이 대표적이다. 하지만 잘못된 민간요법으로 감기 치료 혹은 예방을 시도했다가 되려 증상이 악화되는 사례도 적지 않다. 과학적인 감기 예방 원칙 3가지를 알아본다.▲ 손 자주 씻기감기를 일으킬 수 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴근 후 맥주 한 잔?…‘혼술’ 유의할 점은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275861</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275861</guid>
      <pubDate>2023-11-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과거와 달리 최근엔 혼자 집에서 술을 마시는 ‘혼술’ 혹은 ‘홈(Home)술’을 바라보는 시선이 다소 너그러워진 모양새다. 퇴근 후 지친 심신을 소박하게 달래는 취미의 일종으로 바라보는 것이다. 코로나19로 인한 수년간의 사회적 거리두기 또한 혼술의 보편화를 이끌었다.혼술엔 여러 장점이 있다. 친구와 일정 및 시간을 조율할 필요가 없는데다 외식에 비해 저렴하게 술을 즐길 수 있다. 하지만 일반 술자리보다 혼술을 할 때 특히 조심해야 할 부분들도 있다. 집에서 혼자 술을 마실 때 유의해야 할 점 3가지를 알아본다.▲ 의존적 음주혼술은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인구 20%가 경험하는 ‘이명’, 난청 신호일 수도</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275581</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275581</guid>
      <pubDate>2023-11-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>몸 상태가 좋지 않거나 스트레스를 심하게 받을 때 간혹 귀나 머릿속에서 ‘삐~’ 또는 ‘찌~’ 하는 주파수 높은 금속성 소리를 느끼게 된다. 또는 바람 소리나 박동 소리 같기도 한 이상음도 느끼는데 이를 이명이라고 한다. 이명이란 외부에서 아무런 소리가 나지 않는데도 귀나 머릿속에서 느끼는 이상음을 말한다. 미국 의학계는 전체 인구의 10∼15%가 이명을 경험하는 것으로 추정한다. 한국 질병관리청에서 실시한 국민건강영양조사 분석에서는 우리나라 성인 5명 중 1명이 이명을 경험하는 것으로 나타났다.이명은 평온한 일상을 방해하는 불청객</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확 추워진 날씨에 커지는 건강 우려…한파 속 관리 요령 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275986</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275986</guid>
      <pubDate>2023-11-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 추워진 날씨 속에 건강 관련 우려가 커져가는 모양새다. 비교적 포근했던 최근 낮 시간대에 맞게 옷을 입고 출근했다가 낭패를 본 직장인들도 여럿이다. 진작부터 내복 등 동계 대비용 의류를 꺼내 입은 사람들도 있다.추위는 그 자체만으로도 외출을 꺼리게 만들고 몸을 움츠러들게 하는 등 불편함을 초래한다. 한파로 인한 건강 관련 우려도 있는만큼 건강 관리를 위한 특단의 대책이 요구된다. 한파 속 건강 유지에 도움을 주는 생활 요령 3가지를 알아본다.▲ 손 자주 씻기일교차가 커지고 최저기온 및 습도가 낮아질수록 호흡기 관련 질환의 위험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동조차 조심스러운 ‘허리 디스크’…걱정없이 할 수 있는 운동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275748</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275748</guid>
      <pubDate>2023-11-08T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한때 노년기 질환으로 불렸던 허리 디스크는 이제 청·장년을 가리지 않는 ‘국민 질환’이 된 지 오래다. 허리 디스크 관련 시·수술을 받았다는 청년들도 흔해졌다. 학생부터 직장인까지 긴 시간을 의자에 앉아 생활하는데 반해 운동할 시간을 내긴 어려워서다.허리 디스크의 발병 원인 중 하나는 운동 부족이다. 따라서 디스크 발병 예방 방안 또한 운동에서 찾을 수 있다. 그러나 디스크 환자 혹은 위험군 입장에선 격렬한 운동을 하다 되려 증상이 심해지지 않을까 우려스러운 것도 사실이다. 허리 디스크 예방 및 관리에 도움을 줄 수 있는 운동을 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외출도 꺼려지는데 야외 운동?…효과 뛰어난 실내 운동들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275991</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275991</guid>
      <pubDate>2023-11-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 시작부터 끝까지 즐기는 사람이 얼마나 될까. 설령 장기간 운동을 이어온 사람이라도 막상 운동을 하러 나설 땐 ‘오늘은 쉴까?’하고 고민하게 된다. 최근처럼 쌀쌀한 날씨에 이어질 땐 더욱 그러하다.기후적 특성으로 볼 때 우리나라가 운동에 적합한 기후에 속했다고는 말하기 어렵다. 사계절 중 매우 덥거나 추운 여름·겨울 두 계절엔 야외 운동을 강행하기 어려워서다. 하지만 개인 건강을 고려한다면 계절과 무관하게 적정 운동량을 유지하는 게 중요하다. 추운 날 집안에서 하기 좋은 운동 3가지를 알아본다.▲ 맨몸 하체 운동헬스장과 달리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식사 후엔 커피 한 잔?…무심결에 건강 해치는 ‘식후 습관’들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275996</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275996</guid>
      <pubDate>2023-11-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인간을 비롯해 사실상 모든 동물의 활동에 필수적인 식사. ‘무엇을 먹느냐’로 사실상 개개인의 건강 상태가 갈린다고 말해도 과언이 아닐 것이다. 사실상 평생 동안 무엇을 먹고, 무엇을 먹지 말아야 할지에 대한 조언을 듣게 되는 이유다.하지만 무엇을 먹을 것인가만 중요한 건 아니다. 식후에 습관적으로 반복하는 특정 행동이 건강을 해칠 수 있어서다. 식후에 지양해야 할 습관 3가지를 알아본다.▲ 커피 마시기식곤증을 쫓고자 식사 직후 커피를 마시는 이들이 많다. 하지만 커피 속 카페인 및 탄닌은 체내 비타민과 미네랄을 흡착해 체외로 배출시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 세 번 양치질, ‘이렇게’ 하면 되레 건강 악영향</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276101</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276101</guid>
      <pubDate>2023-11-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>양치는 샤워 만큼이나 개인 위생에서 중요한 부분을 차지하고 있다. 외출할 때마다 개인용 칫솔과 치약을 챙겨 다니는 사람들도 적지 않다. 어쩌다 한 번 점심식사 후 양치를 하지 못했음에도 하루종일 입냄새를 걱정하는 이들도 있다.물론 하루 3번의 양치는 개인 위생 측면에서 매우 중요하다. 다만 양치를 자주하는 것만큼이나 ‘제대로’ 하는 것 또한 중요하다. 잘못된 양치 습관의 누적으로 되려 건강이 악화될 수 있어서다. 부작용을 야기할 수 있는 사소한 양치 습관 3가지를 알아본다.▲ 칫솔에 물 묻히기거품이 뻑뻑하다는 이유로 칫솔에 물을 묻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가오는 연말…평생 숙제 ‘금연’ 성공하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276099</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276099</guid>
      <pubDate>2023-11-11T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 추워진 날씨로 인해 연말이 성큼 다가왔음을 체감하는 사람들도 늘고 있다. 연말엔 올해 이루지 못했던 여러 과제들을 되돌아보고 새로이 각오를 다지게 된다. 그 중 가장 대표적인 것이 바로 ‘금연’일 것이다.사실 흡연자 중 담배를 평생 피울 계획인 사람은 얼마 없을 것이다. 적지 않은 흡연자들은 이미 수 차례의 금연 시도 경험을 갖고 있기 마련이다. 다가오는 연말, 마지막 금연 시도를 성공하기 위한 요령들을 알아본다.▲ 주변에 알리기다이어트 성공에는 가족 및 친구들의 협조가 중요하다는 말이 있다. 흡연도 마찬가지다. 가족이나 친구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 생겼다가 사라지는 ‘도깨비 같은 부정맥’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275870</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275870</guid>
      <pubDate>2023-11-11T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심장 부정맥이란 불규칙한 심장박동, 즉 비정상적인 심장 리듬 때문에 맥박 혹은 박동수가 정상 범위를 벗어나는 질환이다. 규칙적이라도 지나치게 빠르거나 늦은 경우, 혹은 빨리 박동해야 하는 순간에 빨리 박동하지 않거나, 천천히 박동해야 할 때 천천히 박동하지 않는 현상 모두가 부정맥에 포함된다. 매년 11월11일은 ‘빼빼로데이’로 흔히 알려졌지만, 대한부정맥학회가 지정한 ‘하트 리듬의 날’이기도 하다. 부정맥 질환 인식 개선을 위해 ‘2개의 손가락으로 맥을 짚는 것처럼 자신의 맥이 부정확한지 아닌지를 일차적으로 자가진단을 한다’는 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말엔 더 푸석해 보이는 얼굴…‘동안 피부’ 유지하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276100</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276100</guid>
      <pubDate>2023-11-12T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말이 다가오고 있다. 대부분 즐거운 마음으로 연말 계획을 세우지만, 개중엔 이유모를 우울감에 빠지는 이들도 있다. 어느새 좀 더 쭈글쭈글하고 푸석해진 얼굴 피부를 보며 노화를 체감하는 이들이 대표적이다.슬프게도 신체의 노화 자체를 막는 방법은 아직 없다. 다만 피부 노화를 관리 전보다 지연시킬 수 있는 생활 속 관리법들은 있다. 피부 노화 예방에 도움을 줄 수 있는 생활 속 관리법들을 알아본다.▲ 숙면수면 부족은 피부 건강을 악화시키는 가장 주된 원인 중 하나다. 충분한 수면을 취하지 못한 이들의 피부 노화 속도가 더 빨랐다는 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“월드시리즈 우승하고도 안 울었는데…” ‘헐크’ 이만수 울린 첫 승[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231112/122137731/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231112/122137731/1</guid>
      <pubDate>2023-11-12T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/12/122137722.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 프로야구 초창기 최고의 포수로 활약했던 이만수 전 SK 와이번스 감독(65)은 지난달 20일 라오스 수도 비엔티안의 대통령궁 앞에서 ‘속옷 세리머니’를 했다. 이 감독은 상의를 탈의한 채 라오스 야구 대표팀 선수단 및 관계자 40여 명과 함께 대통령궁 주변을 돌았다. 라오스 대표팀의 항저우 아시안게임 1승 공약을 실천한 것이다.    이 전 감독이 처음 이 공약을 내세운 건 2018년 자카르타-팔렘방 대회에서부터다. 하지만 당시 예선 두 경기에서 모두 패하면서 다시 5년 뒤로 미뤄졌다.   올해도 쉽지 않았다. 라오스는 태국과의 예선 라운드 첫 경기에서 1-4로 패했다. 마지막 기회는 싱가포르와의 9월 27일 열린 예선 2차전이었다. 라오스 대표팀은 이날 안타를 5개밖에 치지 못했다. 실책도 4개나 범했다. 하지만 경기 결과는 8-7 승리였다. 이 전 감독이 라오스에 야구의 씨앗을 뿌린 지 10년째에 거둔 값진 1승이었다. 이 전 감독은 “경기 후 아무도 없는 코치실에서 하염없</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 입양, 어떤 모습으로 변해야 할까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276042</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276042</guid>
      <pubDate>2023-11-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라에서 반려동물이라는 단어는 2000년대 들어 처음 쓰이기 시작했다. 이제는 그 단어가 보편적으로 사용되며 반려동물이 가족의 일원이란 인식이 자리를 잡아가고 있다. 하지만 용어와 인식의 변화와 달리 여전히 변하지 않고 있는 것이 있다면, 반려동물을 가족으로 맞이하는 방식이다.1990년대 들어 우리나라에 애완동물 문화가 들어오면서 펫숍을 통해 동물들이 분양되기 시작했다. 현재까지도 펫숍을 통한 분양은 반려동물을 맞이하는 가장 일반적이고 간편한 방법으로 인식되고 있다. 현행법상 펫숍은 동물판매업으로 분류돼 관리된다. 그 표현처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65세 ‘헐크’ 이만수 “살찔 틈 없이 바쁘게 봉사”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231112/122143779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231112/122143779/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T00:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/12/122141540.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2007년 5월 26일 인천 문학야구장에서는 보기 드문 광경이 펼쳐졌다. 당시 SK(현 SSG) 수석코치이던 이만수 전 SK 감독(65·헐크파운데이션 이사장)이 팬티 차림으로 그라운드를 돈 것이다. 그는 “만원 관중을 달성하면 팬티 세리머니를 하겠다”던 약속을 지켰다. 16년이 지난 올해 이 전 감독은 다시 한번 ‘상의 탈의 세리머니’를 했다. 이번엔 라오스 야구 대표팀의 항저우 아시안게임 첫 승 시 세리머니 공약을 지키기 위해서였다. 이 전 감독과 라오스 선수단 40여 명은 지난달 20일 상의를 벗은 채 라오스 수도 비엔티안의 대통령궁 앞을 한 바퀴 돌았다. 라오스 정부가 그간 이 전 감독의 헌신을 인정해 이례적으로 행사를 허락했다. 달라지지 않은 것은 이 전 감독의 야구에 대한 열정만이 아니었다. 수십 년 운동으로 단련된 탄탄한 몸도 여전했다. 이 전 감독은 40세 이상 차이 나는 선수들 사이에서 전혀 부끄럽지 않은 몸매를 자랑하며 밝은 표정으로 기념사진을 찍었다. 65세의 나이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘1년 인턴’ 없애고 ‘2년 임상수련의’ 도입한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144468/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144468/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122144840.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의대 졸업 후 1년간 대학병원에서 여러 전공 과목을 돌며 배우는 ‘인턴(수련의)’ 제도가 이르면 2025년부터 사라진다. 1958년 도입 이후 67년 만이다. 그 대신 2년간 체계적으로 여러 진료 과목을 거치는 ‘임상수련의’ 제도가 신설된다. 인턴을 기피하는 젊은 의사들이 의대를 졸업하자마자 개원에 쏠리고 대학병원에서 새내기 의사들이 무분별하게 혹사당하는 문제를 해결하기 위해서다. 이 제도가 시행되면 임상수련의를 마쳐야만 개원이 가능해지기 때문에 장기적으로 양질의 필수의료 인력 확보에도 숨통이 트일 것이라는 기대가 나온다.  12일 보건복지부와 의료계 등에 따르면 정부는 7월부터 의료계 및 전문가 그룹이 참여하는 ‘전공의 수련 체계 개편 태스크포스(TF)’를 꾸려 이 같은 방안을 추진 중이다. 정부는 TF가 논의한 내용을 바탕으로 이르면 2025년부터 새로운 수련 체계를 적용할 방침이다. 지금까지 운영돼온 인턴 과정의 취지는, 의대(예과+본과) 졸업 후 1년간 병원의 모든 전공과목을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 개원 전문의 소득… 근로자 평균의 6.8배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144401/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144401/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라의 의사 소득이 노동자 평균 소득의 최대 6.8배에 달하는 것으로 나타났다. 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 격차가 가장 컸다. 12일 OECD ‘한눈에 보는 보건의료 2023’에 따르면 한국에서 2021년 기준 개원을 한 전문의 소득은 노동자 평균 소득의 6.8배였다. 노동자 평균 소득과 비교했을 때 봉직 전문의(월급 받는 전문의 자격증 소지자)의 소득은 4.4배, 개원 일반의는 3.0배, 봉직 일반의는 2.1배 많았다. 의대를 졸업하고 의사 면허를 딴 후 일반의, 수련 과정까지 마치면 전문의다.  개원 전문의 소득 격차(6.8배)는 조사 대상 33개 회원국 중에서 가장 컸다. 한국 다음으로는 벨기에(5.8배), 독일(5.6배), 프랑스(5.1배) 등이 격차가 컸다. 또 한국의 인구 1000명당 평균 의사 수(한의사 포함)는 OECD 평균에 미치지 못했다. 2021년 기준 OECD 평균은 3.7명이지만 한국의 경우 2.6명에 불과했다. 한국의 여성 의사 비중은 25%로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방학중 ‘필수의료 실습’ 해본 의대생, 19명중 8명이 외과 등 힘든 전공 선택</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144388/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144388/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부산의 한 의대 졸업반(본과 4학년)인 오모 씨(24)는 올 7월 여름방학 때 경기 성남시 분당서울대병원 신경외과에서 2주간 ‘필수의료 실습’ 프로그램에 참여했다. 평소 뇌혈관 개두술(머리를 열고 하는 수술)에 관심이 있었던 오 씨는 뇌혈관 수술과 입원환자 회진 등을 가까이서 지켜본 뒤 신경외과를 전공하기로 마음먹었다. 오 씨는 “술기(의학적 행위)를 익히기 어렵고 ‘워라밸’(일과 삶의 균형)을 지키기도 어려운 분야라는 걸 깨달았다”라면서도 “직접 경험해보기 전에는 막연한 걱정이 많았는데, 실제 체험해보니 도전하고 싶은 마음이 더 커졌다”고 말했다. 이 프로그램은 의대생이 중증외상이나 소아 심장, 뇌혈관 등 이른바 ‘힘들고 돈 안 되는’ 전문 필수의료 분야를 2주간 경험해보고 진로를 정할 수 있도록 2021년 보건복지부가 도입했다. 첫해 참가자 135명으로 시작해 2022년 173명, 올해 255명 등으로 규모가 늘었다. 평균 경쟁률이 2 대 1로 의대생들 사이에서 인기다. 분당서울</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬데믹 대비할 항바이러스 치료제 개발 ‘순항’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231112/122143602/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231112/122143602/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 인한 팬데믹 사태를 겪으면서 다양한 감염병에 대한 항바이러스 치료제 개발의 필요성이 크게 대두됐다. 과학자들은 코로나19 팬데믹 상황에서 다국가 다기관 협력, 개방형 데이터 활용 등을 토대로 한 이른바 ‘문샷(Moon shot)’ 프로젝트의 필요성을 절감하고 항바이러스제 연구를 추진해 실질적인 성과를 내고 있다. 코로나19에 대응하는 인류 응전이 신속한 백신 개발에 이어 근본적인 바이러스 감염병 치료에 한 걸음 다가서고 있다는 평가가 나온다.  존 D 초데라 미국 웨일코넬의대 교수 연구팀은 9일(현지 시간) 국제학술지 ‘사이언스’에 ‘코로나 문샷’의 현재까지 결과물을 공개했다. 문샷은 원래 ‘달 탐사선 발사’를 의미하지만, 현재는 혁신적인 프로젝트를 대변하는 용어로도 쓰이고 있다. 코로나19 백신을 개발한 화이자의 앨버트 불라 최고경영자(CEO)는 코로나19 백신 개발이 달 탐사선 발사에 버금가는 업적이라는 의미로 자신의 책 제목에 문샷이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나둘 잡히는 연말 술자리…‘숙취’ 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276305</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276305</guid>
      <pubDate>2023-11-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갑자기 추워진 날씨로 연말이 성큼 다가왔음을 실감하는 요즘이다. 이에 따라 각종 연말 모임들도 하나둘씩 잡히고 있다. 술을 그리 즐기지 않거나 아예 마시지 않는 사람들에겐 곤혹스런 때이기도 하다.설령 술을 마시는 사람이라 해도 걱정스럽긴 마찬가지다. 주된 이유 중 하나는 역시 ‘숙취’일 것이다. 술을 꽤 즐기는 사람이라 할지라도 다음 날의 숙취까지 반기진 않기 때문이다. 연말 술자리에서 숙취를 줄일 수 있는 방법들을 알아본다.▲ ‘혼합주’ 지양우리나라는 유독 두 가지 이상의 술을 섞어 마시는 문화가 발달해 있다. 소주와 맥주를 일정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 다가선 추위, 심장을 지켜라 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275869</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275869</guid>
      <pubDate>2023-11-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심방세동은 전 세계적으로 수백만 명에게 영향을 미치는 가장 흔한 지속성 심장 부정맥이다. 심방세동은 심방 내에서 발생하는 빠르고 불규칙한 전기 신호를 의미한다. 30초 이상 지속되는 심방세동이 7일 이내 자발적으로 사라지는 경우를 ‘발작성 심방세동’이라 하고, 7일 이상 지속되는 경우를 ‘지속성 심방세동’이라 한다.부정맥이라고는 하지만 심방세동 환자의 약 25%는 증상이 없어 우연히 혹은 건강검진 때 발견하는 경우가 상당히 많다. 가장 흔하게 겪는 증상은 가슴 두근거림, 호흡곤란, 피로감, 현기증 등이다. 경우에 따라선 실신을 경험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 3명 중 1명 앓는지도 모르는 ‘당뇨’…“금연·절주로 예방”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122151911/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122151911/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122151864.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 당뇨병 환자 수가 600만명이 넘고 성인 인구 절반 이상이 당뇨병 관리가 필요하지만 국민 3명 중 1명은 본인이 당뇨병을 앓고 있는 줄도 모르는 것으로 조사됐다.   질병관리청은 오는 14일 ‘세계 당뇨병의 날’을 맞아 이 같은 내용의 당뇨병 질병 부담 실태와 관리 현황을 13일 발표했다.  당뇨병은 췌장에서 분비하는 인슐린의 양이 부족해 체내 포도당이 소변으로 배출되는 질환으로 고혈당을 비롯해 여러 합병증을 초래한다.  질병청에 따르면 당뇨병은 국민 600만여명이 앓고 있는 주요 만성질환이다. 당뇨병 고위험군을 말하는 ‘당뇨병전단계’까지 포함하면 전체 성인의 절반 이상(54.9%)이 관리가 필요하다. 최근 20~30대에서 건강행태 악화 등 요인으로 당뇨 환자가 늘어 전체 환자 증가세를 부추기고 있다.  당뇨병을 적절히 관리하지 않을 경우 뇌졸중·심근경색증·만성콩팥병·망막병증·신경병증·발기부전 등 다양한 합병증이 나타날 수 있고, 삶의 질 저하와 사회경제적 비용 부담을 일으킨다.  당뇨병 진료 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST, 재사용 불가능 스마트 주사바늘 개발…조직손상 최소화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122152792/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122152792/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T13:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122152667.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생체조직 손상을 최소화하면서 재사용이 불가능한 스마트 주사기가 개발됐다.  KAIST는 전기및전자공학부 정재웅 교수팀이 의과학대학원 정원일 교수팀과 함께 체온에 의해 주사바늘이 유연해져 약물 주입 때 주사삽입 부위의 움직임이 자유롭고 주사바늘에 의한 혈관 벽 손상 방지가 가능한 ‘가변 강성 정맥 주사바늘’을 개발했다고 13일 밝혔다.  이 기술은 또 사용 후 찔림 사고나 비윤리적 주사기 재사용에 따른 혈액 매개질환 감염문제를 예방하는데도 도움이 된다.  이번에 공동연구팀은 액체금속의 일종인 갈륨(Gallium)을 이용해 주사바늘 구조를 만들고 이를 생체적합성 폴리머로 코팅, 가변 강성 정맥 주사바늘을 제작했다.   딱딱한 상태의 주사바늘은 상용 정맥 카테터와 비슷한 수준의 생체조직 관통력을 갖지만 체내 삽입 후 갈륨의 액체화로 인해 조직과 같이 부드러운 상태로 변해 혈관 손상 없이 안정적인 약물 전달이 가능하다.  특히 한 번 사용한 주사바늘은 갈륨의 과냉각 현상에 의해 상온에서 부드러운 상태를 유지할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낮에 커피, 밤에 술 마시면 더 잘 잔다?…美 연구팀 의외의 결과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122155267/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122155267/2</guid>
      <pubDate>2023-11-13T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122155367.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루에 커피와 술 모두를 마시는 게 어느 한 가지만 마시고 잘 때보다 더 잠을 잘 잤다고 느끼게 한다는 연구 결과가 나왔다.  미 워싱턴대 연구팀은 최근 낮에 커피를 마시고 밤에 술을 마시면 둘 중 한 가지만 마신 날보다 수면의 질이 올라간다고 밝혔다. 해당 연구 결과는 국제학술지 ‘플로스 원’에 게재된 상태다.  연구팀에 따르면 미국에서는 성인 10명 중 9명이 일주일에 적어도 한 잔의 커피를 마시고 있고, 15세 이상 10명 중 7명은 정기적으로 알코올이 함유된 음료를 마시는 것으로 알려졌다.  연구팀은 17명의 연구 참가자를 대상으로 6주간 커피와 술의 상관관계에 대해 분석했다. 연구는 금융업 종사자들을 대상으로 진행됐다.  연구팀은 연구 참가자들의 수면 패턴을 파악해 매일 커피 한 잔이나 비슷한 카페인 음료를 마시는 것이 하루에 약 10분, 일주일에 60분 정도의 수면을 단축시킨다는 것을 발견했다. 알코올을 섭취한 경우 하루에 약 5분 정도의 수면량이 단축됐다.  연구팀은 수면을 단축시키는 커피와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘긴 근무 짧은 휴식’ 간호사·소방관·돌봄노동자, 우울증 위험 높다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122155233/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122155233/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122155166.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;교대 근무시간이 긴 반면, 휴식시간은 짧은 교대 근무자의 우울증 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다.  이준희 순천향대서울병원 직업환경의학과 교수팀은 제6차 근로환경조사에 참여한 교대근무자 3295명의 자료를 분석해 이같은 논문을 발표했다고 13일 밝혔다.  연구진은 지난 한 달 동안 1회 이상 하루 10시간 이상 근무하고, 연속된 교대근무 사이 휴식시간의 한달 총량이 11시간 미만인 경우가 1회 이상 있었을 때를 짧은 휴식시간으로 정의했다.  이는 장시간 교대근무 후 다음 교대로 넘어갈 때 충분한 휴식을 취하지 못하거나 간신히 숨만 돌리는 것을 의미한다.  분석 결과 교대근무자의 우울증 유병률은 32.9%였다. 다만 다변량 분석에서 우울증 위험도는 긴 교대근무 시간 또는 짧은 휴식시간과 유의한 관련이 없었다.  그러나 이 두 가지 요인에 동시에 노출되면 우울증 위험은 유의하게 증가했다.  두 요인 간 상호작용으로 인한 상대적 초과 위험 역시 우울증 위험도에 대해 통계적으로 유의했다.  직업별 민감도 층화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST, 체내 들어가면 부드러워지는 ‘안 아픈’ 주사 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122156179/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122156179/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T15:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122156178.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 체내에 들어가면 부드러워지는 주사바늘을 개발했다. 기존에 딱딱한 주사바늘로 인해 발생하던 혈관 손상이나 비윤리적인 재사용 문제를 해결할 수 있을 전망이다. 한국과학기술원(KAIST)의 정재웅 전기및전자공학부 교수팀과 정원일 의과학대학원 교수팀은 가변 강성(단단함의 정도가 달라지는) 정맥 주사바늘을 개발하는 데 성공했다고 13일 밝혔다. 연구진은 액체금속의 일종인 갈륨을 이용해 주사바늘 구조를 만들고, 그 표면에 생체에 적합한 고분자(폴리머)를 입혔다. 체내 주입 전 주사바늘은 정맥을 뚫을 수 있는 관통력을 갖고 있지만, 체내에 들어가면 갈륨이 액체로 변하면서 생체 조직처럼 부드러운 상태로 변한다. 단단한 주사바늘은 간혹 혈관 내부를 손상시키도 하는데, 이번에 개발된 주사바늘을 사용하면 혈관 손상 없이 안정적인 약물 전달이 가능하다.한 번 사용한 주사바늘은 몸 밖으로 빠져나온 후에도 부드러운 상태를 유지하기 때문에 의료진이 바늘에 찔리는 사고나 주사바늘 재사용 문제를 원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 美서 졸레어 바이오시밀러 임상 3상 결과 발표… “퍼스트무버로 시장 공략”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122157121/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122157121/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122157111.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 미국 알레르기·천식·면역학회(ACAAI, American College of Allergy·Asthma and Immunology)에서 알레르기성 천식, 만성 특발성 두드러기 치료제 졸레어(XOLAIR, 성분명 오말리주맙) 바이오시밀러 ‘CT-P39’에 대한 글로벌 임상 3상 결과를 발표했다고 13일 밝혔다.  올해 81회를 맞은 ACAAI는 알레르기와 천식, 면역 등에 관한 저명한 학회다. 올해는 지난 9일(현지시간)부터 13일까지 미국 캘리포니아에서 열렸다.   셀트리온은 이번 학회에서 폴란드와 불가리아 등 총 6개국에서 만성특발성두드러기 환자 619명을 대상으로 이뤄진 임상 3상 결과를 공개했다. 첫 투약 후 40주간 임상을 진행했다. 임상은 CT-P39와 오리지널인 졸레어 투여군으로 나누고 각각 300mg, 150mg 등 용량별로 투약하는 방식으로 이뤄졌다. 300mg 투여군의 경우 베이스라인(Baseline) 대비 12주차에서 주간 간지럼 점수 값(ISS7) 변화를 1차 평가지표로 측</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고령층 코로나 접종률 30% 넘었다…작년보다 40일 빨라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122157292/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122157292/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T16:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122157284.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 고위험군인 65세 이상 고령층의 예방접종률이 30%를 넘어섰다. 접종률 30%를 달성한 것은 지난달 19일 접종이 시작된 후 26일 만으로, 지난해(66일차)보다 40일 빠르다.   13일 질병관리청에 따르면 이날 오전 9시 기준 65세 이상 고령층 294만3293명이 코로나19 예방접종에 참여해 접종률 30.1%에 도달했다.   지난해 동절기 2가 백신 접종 당시에는 동기간(26일차) 접종률이 10.3%로 3분의 1 수준으로 나타났다.  11월 첫 주 코로나19 신규 양성자는 8578명으로 이 중 65세 이상 고령층은 2446명(28.5%)이다. 9월 첫 주 65세 이상 양성자 비중은 22.8% 수준이었으나 9월 넷째 주부터 28~29%대를 유지하고 있다.  지난 10일 기준 전체 연령대 접종자 수는 330만2631명으로 접종률은 6.6%다. 18~64세 성인 접종률은 1.1%로 집계됐다.  질병청은 이날 최준용 연세대 교수팀이 국내 최초로 병원 기반으로 실시한 코로나19 백신 예방접종 효과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 새 백신 65세 이상 접종률 30% 달성…“작년比 2배 빨라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122158028/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122158028/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122158000.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 유행 변이에 대응해 개발된 코로나19 신규 백신 접종이 시작 26일차에 65세 이상 어르신 대상 접종률 30%를 넘어섰다.  13일 질병관리청에 따르면 지난 10월 19일부터 65세 이상 고령층 등 고위험군을 대상으로 현재 유행하는 XBB 계통 변이에 대응해 개발된 새로운 코로나19 백신(XBB.1.5 단가백신) 접종이 진행 중이다.  이날(접종 26일차) 오전 9시 기준 65세 이상 고령층의 코로나19 백신 접종률이 30%를 넘어선 30.1%(누적 접종자 294만3293명)을 기록했다.  지난해에는 66일차(12월 15일)에 30%를 달성했는데 2배 가량 빠른 속도로 증가하는 셈이다.  이밖에 지난 10일을 기준으로 18~64세 접종률은 1.1%, 12~17세 청소년 접종률은 0.1%로 집계됐다. 12~64세 접종은 이달 1일부터 이뤄졌다.  11월 1주 기준 코로나19 신규 양성자 8578명 중 65세 이상의 비중이 28.5%(2446명)를 차지했다. 질병청은 65세 이상 감염 비중이 9월 마지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성취감 높여 도파민 분출시키는 4분 운동법[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231113/122164530/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231113/122164530/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122158754.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;행복감과 즐거운 기분을 느끼게 해 흔히 ‘행복 물질’이라고 불리는 호르몬 도파민은 운동할 때도 분비된다. 도파민은 집중력을 높이고 동기부여에도 도움을 주기 때문에 운동량을 늘리거나 지속하는 데에 중요한 역할을 한다. 따라서 도파민이 분비될 수 있는 기전을 이해하고 운동을 수행할 때 그를 적용한다면 더 높은 퍼포먼스를 낼 수 있음은 물론이고 즐거운 상태에서 운동을 지속할 수 있게 된다.   도파민은 보통 목표를 이뤄냈을 때 분비된다. 예를 들어 운동할 때는 오늘의 운동량을 설정하고 그 목표량을 달성해내면 도파민이 분비되고 행복감을 느낄 수 있는데, 조금 더 자세히 들어가면 도파민은 목표를 달성해내는 시점뿐만 아니라 목표를 세우고 계획을 세울 때부터 분비가 시작되는 것을 알 수 있다. 흔히 어떤 것을 계획하고 시작하려 할 때 설레는 기분이 드는 것도 도파민의 영향이다.   따라서 도파민은 운동 목표를 세울 때와 운동을 해냈을 때 두 번 분비된다. 이렇게 운동을 통해 만족감과 행복을 느끼게 되면 다음에는 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면 부족, 여성 당뇨병 위험 높인다…단기간 줄여도 인슐린 기능 떨어진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122165162/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122165162/1</guid>
      <pubDate>2023-11-14T01:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122165054.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6주간 매일 90분가량 수면을 줄였더니 여성의 당뇨병 위험이 증가하는 것으로 나타났다.   컬럼비아 대학교 어빙 메디컬 센터 연구진은 13일 학술지 ‘당뇨병 관리’(Diabetes Care)에 미국 국립 보건원(NIH)의 지원을 받은 연구 결과를 발표했다.   이번 연구는 월경을 종료한 여성 11명을 포함해 건강한 여성 38명을 대상으로 이뤄졌다.   연구진은 여성을 대상으로 실험을 진행한 이유로 심장 질환 관련 연구에서 여성 수면 부족 악영향이 크게 나타났고 남성보다 여성이 출산, 양육 등으로 수면 습관 변화가 많다는 점을 들었다.   실험 참가자들은 평소에 매일 최소 7시간씩 잠을 자는 사람들이었다. 연구진은 이들에게 6주간은 평소처럼 적절한 수면을 유지하고 다른 6주간은 수면 시간을 90분 줄여 약 6시간으로 줄이라고 요청됐다.   연구진은 웨어러블 기기를 이용해 수면 시간 준수 여부를 확인하고 연구 기간 중간중간 인슐린 포도당, 체지방 등을 측정했다.   실험 결과 수면을 줄였을 때 공복 인슐린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨병이 무서운 진짜 이유…“예고 없이 덮치는 합병증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231114/122165987/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231114/122165987/1</guid>
      <pubDate>2023-11-14T06:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122165970.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병 환자가 크게 늘고 있다. 2020년 기준 국내 당뇨병 환자는 600만 명을 넘어섰고, 30세 이상 성인 6명 중 1명은 당뇨병을 앓고 있다. 당뇨병은 그 자체로도 문제지만 죽음까지 부를 수 있는 다양한 합병증 때문에 더욱 철저한 치료와 관리가 필요하다.   14일 ‘세계 당뇨병의 날’을 맞아 정인경 강동경희대병원 내분비대사내과 교수와 함께 당뇨병과 합병증의 위험성 및 관리법에 대해 알아봤다.  당뇨병은 인슐린 분비나 작용에 문제가 생겨 포도당이 세포 내로 공급되지 못하고 혈액 속 포도당 농도가 높아지는 상태를 말한다. 혈당이 올라가면 혈액이 찐득찐득 해져 혈관에 다양한 합병증을 일으킬 수 있다.   당뇨병은 원인에 따라 ▲췌장에서 인슐린이 전혀 분비되지 않는 경우(1형(소아) 당뇨병) ▲운동 부족, 고열량 식사로 인해 비만해져서 인슐린 저항성이 심해지고 이를 극복할 만한 충분한 인슐린 분비가 되지 못하는 경우(2형(성인) 당뇨병)로 나뉜다.   당뇨병이 심해지고 고혈당 상태가 지속되면 갈증이 나서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수능 전 ‘막판 벼락치기’?…수험생 건강 관리 원칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276429</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276429</guid>
      <pubDate>2023-11-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 16일 대학수학능력시험(수능)을 앞두고 수험생과 학부모의 긴장감이 최고조에 달했다. 물론 수능은 당사자가 아닌 일반 시민들에겐 매해 진행되는 시험에 불과할 수 있다. 반면 당사자인 수험생과 그 학부모에겐 그간의 학업 성과를 확인하는 일생일대의 관문이다. 당연히 이들의 긴장감 또한 최고조를 향해 간다.수능이 얼마 남지 않은 이 시점엔 수험생의 건강 및 컨디션 관리가 무엇보다 중요하다. 자칫 막바지 학업 욕심을 부리다 당일 컨디션 난조로 이어질 수 있기 때문이다. 수험생이 챙겨야 할 수능 대비 건강 관리 원칙 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 한두 잔에 얼굴 빨개지는 남성, 심근경색 위험 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122168084/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122168084/2</guid>
      <pubDate>2023-11-14T09:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122168055.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;술 한두 잔에 얼굴이 붉어지는 체질을 가진 남성은 음주 여부와 상관없이 협심증, 심근경색 발생 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다.  한양대 의대 응급의학교실 강보승·신선희 교수 연구팀은 질병관리청 국민건강영양조사팀이 2019∼2021년 전국에서 구축한 19세 이상 성인 표본(2만2500명) 데이터를 분석한 결과 음주 후 안면홍조와 심혈관질환 사이에 연관성이 관찰됐다고 14일 밝혔다. 이 연구 결과는 최근 열린 대한응급의학회 추계학술대회에서 발표됐다.  보통 술의 주성분인 에탄올은 체내에서 알코올 분해효소에 의해 1급 발암물질인 아세트알데하이드로 바뀐다. 음주 다음 날 숙취를 유발하는 물질이 아세트알데하이드인데, 이를 분해하는 효소의 활성이 감소하면 아세트알데하이드의 체내 축적량이 많아져 얼굴이 빨개지거나 피부가 가렵고, 맥박이 빨라지면서 심하면 두통 또는 가슴이 두근거리는 증상이 나타나기도 한다.  음주 후 이런 증상을 보이는 사람은 미국과 유럽, 아프리카보다 한국과 중국, 일본 사람에게 많은 편이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리둘레 90㎝ 넘으면 주의…노인 2명 중 1명 앓는 대사증후군</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170341/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170341/2</guid>
      <pubDate>2023-11-14T11:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122170198.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허리둘레가 90㎝ 이상일 정도로 복부비만이면서 고혈압이나 고지혈증을 앓고 있다면 대사증후군일 가능성이 있어 주의가 필요하다.  14일 질병관리청 국가건강정보포털에 따르면 대사증후군이란 한 사람에게 혈압상승, 고혈당, 혈중지질이상, 비만 등 당뇨병 및 심뇌혈관질환의 위험인자가 겹쳐 있는 상태다.  국민건강조사 데이터에 따르면 65세 이상 노인 인구 중 45%는 대사증후군을 갖고 있는 것으로 나타났다.  대사증후군은 합병증이 발생하기 전 증상이 없는 경우가 많은데 당뇨병, 고혈압, 만성콩팥병, 심뇌혈관질환의 발생 위험도를 높이며 유방암, 직장암 등 각종 암 발생 및 사망률과도 관계가 있어 주의하고 조기에 치료해야 한다.  당뇨가 없는 대사증후군 환자의 경우 정상인에 비해 심혈관계 질환에 걸릴 확률이 평균 1.5∼3배, 당뇨병이 생길 확률이 3∼7배 가까이 증가한다고 알려져 있다.  △허리둘레 남성 90㎝, 여성 85㎝ 이상일 경우 △혈압 130/85㎜Hg 이상이거나 고혈압약을 복용하는 경우 △혈당 100㎎/</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹사당하는 직장인들의 ‘눈’…눈의 피로 푸는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276098</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276098</guid>
      <pubDate>2023-11-14T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>피로 예방은 직장인과 학생 모두에게 중요한 요소다. 과도한 피로는 예외없이 업무 혹은 학업 능률을 저해하기 때문이다. 피로도 관리 능력 또한 직장인과 학생이 가져야 할 주요 덕목이라 말해지는 이유다.그 중에서도 눈의 건조 및 피로는 업무 및 학업과도 직접적인 연관을 지닌다. 눈이 피로한 상태에서 모니터 혹은 책 속의 글자가 빠르고 정확히 읽힐 리 없다. 눈의 피로도를 낮추는데 도움을 주는 방법 3가지를 알아본다.▲ 온찜질눈에 온찜질을 하면 주변부 혈액순환이 촉진돼 안구건조증 개선에 도움이 된다. 실제로 15분의 온찜질로 안구건조증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘통합 셀트리온’ 출범 초읽기… 사실상 최종 관문 ‘주식매수청구권’ 해소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122174527/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122174527/1</guid>
      <pubDate>2023-11-14T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122174503.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹은 셀트리온과 셀트리온헬스케어 합병에 대한 주식매수청구권 행사 금액이 양사 합계 총 79억 원으로 집계됐다고 14일 밝혔다.   주식매수청구권은 기업 인수합병 등에 반대하는 주주가 본인 소유 주식을 일정 가격에 매수할 것을 요구하는 것으로 주주 권리 중 하나다. 최근 국내 주식 시장이 불안하고 셀트리온그룹 각 회사별 주가가 부진한 상황에서 주식매수청구권 행사는 통합 과정에서 리스크로 여겨졌다. 지난달 셀트리온그룹이 합병을 발표하면서 주식매수청구권 한도를 최대 약 1조 원 규모로 설정한 것도 주식매수청구권 행사에 대한 회사의 부담을 보여준다.   실제로 주식매수청구권 행사로 집계된 주식은 셀트리온 4만1972주(약 63억 원), 셀트리온헬스케어 2만3786주(약 16억 원) 등에 그쳤다. 총 합병반대 표시 주식수의 0.19%에 불과한 규모다. 권리 행사 비율이 극히 낮은 수준으로 통합 과정에서 고비로 여겨진 사안을 순조롭게 해소했다는 평가다. 사실상 인수합병을 위한 최종 관문을 통과했다는 평가도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JYP, 세계 1위 공연기획사 라이브네이션과 파트너십</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114500173</guid>
      <pubDate>2023-11-14T15:41:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/14/SSC_20231114154149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508571 --&gt;JYP엔터테인먼트는 14일 세계 1위 공연기획사 라이브네이션과 글로벌 전략 파트너십을 체결했다고 밝혔다.&lt;br&gt;JYP는 “라이브네이션과의 파트너십을 통해 트와이스, 스트레이 키즈, 있지, 엑스디너리 히어로즈, 엔믹스 등 소속 가수를 비롯해 앞으로 새로 탄생할 기대주들의 공연을 제작해 나갈 것”이라며 “K팝의 글로벌 확장의 최전선에 함께 서게 됐다”고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;현재 라이브네이션은 전 세계 45개 이상 지역에서 공연 사업을 하는 대형 기획사로, 올해까지 글로벌 공연 티켓 1억 4000만장 이상 판매했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;라이브네이션은 올해 트와이스와 스트레이 키즈의 북미 투어도 진행했다. 트와이스는 지난 6월 미국 로스앤젤레스 소파이 스타디움, 7월 뉴욕 메트라이프 스타디움의 단독 콘서트로 현지 헤드라인을 장식했다.&lt;br&gt;스트레이 키즈는 미 로스앤젤레스 뱅크 오브 캘리포니아 스타디움에서 공연을 열고, K팝 보이그룹 역대 두 번째로 북미 스타디움에 입성했다. 스트레이 키즈는 특히 미 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’에 세 앨범 연속 1위를 기록하는 등 북미에서 돌풍을 일으키고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;JYP는 앞서 지난 6월 미국 1위 음악 레이블 리퍼블릭 레코드와의 전략적 협업을 확대하는 등 글로벌 확장에 공을 들이고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 인지기능 개선제 ‘대웅징코샷’ 출시… 고함량으로 복용 편의↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122176478/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122176478/1</guid>
      <pubDate>2023-11-14T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122176455.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 집중력 저하와 기억력 감퇴, 현기증(동맥 경화 증상) 등을 개선하는데 도움이 되는 ‘대웅징코샷’을 출시한다고 14일 밝혔다.   대웅제약에 따르면 대웅징코샷은 고령사회를 맞아 인지기능 저하와 혈액순환 장애 등 노화로 인한 증상을 돕는 제품으로 기획됐다. 은행잎 추출물 ‘은행엽건조엑스’ 240mg을 한 알에 담았다고 소개했다. 하루 1회 1정 복용으로 기존 저용량 제품(120mg, 하루 2회 복용)보다 사용 편의를 높였다고 한다.   약학정보원에 따르면 대웅징코샷 주성분인 은행엽건조엑스(은행잎추출물)는 은행나무잎에서 유효성분을 추출한 물질이다. 혈액순환 개선, 항산화 작용 등의 기능이 있어 말초동맥 순환장애, 어지러움, 이명, 치매 등 뇌기능 장애에 사용 가능한 약물이라고 한다. 실제로 은행잎추출물 ‘EGb761’은 해외 임상에서 인지기능 개선과 현기증 치료 효과 및 내약성을 확인한 바 있다. 특히 치매 환자에게 수반되는 현기증 및 이명 증상 완화 효과와 불특정 현기증 치료에서 항현훈제 ‘베타히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 경구용 콜레라 백신 유니세프 물량 위탁생산</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122177060/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122177060/1</guid>
      <pubDate>2023-11-14T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122177027.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 14일 경기도 용인 소재 본사에서 유바이오로직스와 경구용 콜레라 백신 ‘유비콜’ 위탁생산(CMO) 계약을 체결했다.  본 계약에 앞서 GC녹십자와 유바이오로직스는 지난 8월 위탁생산을 위한 업무협약을 체결한 바 있다. 이번 계약에 따라 GC녹십자는 유비콜 완제 공정(DP)에 대한 위탁생산을 담당한다. 계약 기간은 오는 2026년까지다. 규모는 1500만 도즈로 우선 설정했다.  유비콜은 유바이로로직스가 국제백신연구소와 공동 개발한 경구용 콜레라 백신이다. 현재 유니세프 콜레라 백신 물량의 100%를 책임지고 있는 제품이라고 한다.GC녹십자는 이번 계약을 통해 유바이오로직스의 글로벌 공중보건 위기 대응에 동참하고 CMO 분야 사업 확장을 모색해 나간다는 전략이다. 충북 오창 소재 GC녹십자 통합완제관은 백신을 비롯해 바이오시밀러, 항체의약품, 메신저 리보핵산(mRNA) 등 다양한 영역에 대한 완제 생산이 가능하다. 무균충전설비(Isolator) 등 전 공정을 자동화한 첨단 설비를 갖췄고 생산능</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>채리나 남편, 알고보니 ‘LG 작전코치’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114500237</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114500237</guid>
      <pubDate>2023-11-14T17:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/14/SSC_20231114172758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508657 --&gt;가수 채리나가 남편 박용근이 소속된 LG 트윈스의 29년 만의 한국시리즈 우승을 축하했다.&lt;br&gt;14일 채리나는 자신의 인스타그램에 지난 13일 오후 서울 잠실야구장에서 열린 LG 트윈스와 KT 위즈의 2023년 한국시리즈 5차전 관련 사진들과 함께 “정말 너무 행복합니다, 여보 보너스 다 내 거야”라는 글을 게시했다.&lt;br&gt;사진에는 LG 트윈스가 KT 위즈를 6-2로 꺾고 시리즈 전적 4승 1패로 한국시리즈 우승을 거둔 후 진행된 시상식에서 남편 박용근과 함께 포즈를 취하고 있는 채리나의 모습이 담겼다.&lt;!-- 그림 1508658 --&gt;채리나는 이번 한국시리즈 MVP상을 받은 LG 트윈스의 주장 오지환과도 사진을 찍었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 채리나는 지난 2016년 야구선수 박용근과 결혼했다. 박용근은 이번 시즌에서 LG 트윈스의 작전코치로 활약했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 탕후루 맛본 김대호 “×× 맛있다”…표준어 잊고 격한 소감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114500270</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114500270</guid>
      <pubDate>2023-11-14T20:31:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/14/SSC_20231114203131_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508726 --&gt;김대호 MBC 아나운서가 난생처음 탕후루를 먹어본 후 격한 반응을 보였다.&lt;br&gt;김대호는 유튜브 채널 ‘좋댓구요 스튜디오’를 통해 공개된 웹예능 ‘풍자愛술’ 게스트로 출연해 “위스키 즐겨먹냐”는 질문에 “사실 위스키랑 맞을까 생각했다. 저는 보통 소주, 막걸리 마시는데 저랑 오늘 맞는 자리인 거 같다. 아나운서계의 갓성비니까”라고 답했다.&lt;br&gt;김대호는 “일주일에 술 얼마나 마시냐”는 질문에는 “매일 마시는 줄 아시는데 일주일에 한 번 폭음한다. 인사불성이 될 때까지 마신다. 대신 주사는 없고 그냥 잔다”고 밝혔다. 풍자가 “MBC 욕하면 바로 자르겠다”고 대꾸하자 김대호는 “직장 다니는 사람치고 자기 회사 욕 안 하는 사람 없다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최애 메뉴로 감자탕을 꼽은 김대호는 풍자에게 “무슨 음식을 제일 좋아하냐”고 물었다. 풍자는 “탕후루에 빠진 적 있다”고 말했고, 김대호는 “한 번도 안 먹어 봤다”고 답했다.&lt;br&gt;이날 생애 처음으로 탕후루를 맛본 김대호는 미소를 감추지 못한 채 “맛있네? 아니 맛없지 않은데? 진짜 괜찮은데?”라며 맛있게 감탄했다. 이어 블랙 사파이어 탕후루를 맛보더니 “나는 ×× 맛있어. ××  맛있어. 너무 맛있는데?”라며 아나운서의 본분마저 잊은채 격한 감탄사를 쏟아냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이의 기억력을 높이려면[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231114/122181524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231114/122181524/1</guid>
      <pubDate>2023-11-14T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122181518.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이가 습득한 지식을 조금 더 오래 기억할 수 있다면, 분명 학습에 많은 도움이 될 것이다. 어떻게 해야 할까? 우선 ‘기억’에 대해서 몇 가지 알아두어야 할 것이 있다. 몇 분 뒤에 있는 시험을 보려고 급히 단어를 외우거나 친구의 바뀐 전화번호를 받아 적기 위해 잠시 외우는 일은 길어봤자 몇 초, 몇 분을 넘기지 못한다. 이처럼 새로 얻은 정보가 30초 내지 몇 분간 기억되는 것을 단기 기억이라고 한다. 우리의 뇌는 자주 반복되는 상황이나 감동과 같은 강렬한 인상을 남기는 상황을 빼고는 바로 지워버리는 과정을 반복한다. 비교적 쓸모없어 보이는 정보만 골라 바로 없애버리는 것이다. 단기 기억 중에서 반복적이거나 강렬한 감정의 변화를 겪는 정보는 오랫동안 잊히지 않는 장기 기억으로 넘어간다. 지식을 습득하는 것은 장기 기억에 속한다. 학습한 기억이라고도 볼 수 있다. 장기 기억은 평생 저장돼 있기도 하고 시간이 흐르면서 점차 소멸하기도 한다. 계속 학습을 해서 새로운 정보가 들어오면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직 후 지역건강보험 전환… 보험료 부담되면 ‘임의계속가입’ 신청을[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115022001</guid>
      <pubDate>2023-11-15T02:09:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 퇴직 후 건강보험 지역가입자로 전환됐는데 보험료가 기존보다 많아졌다. 회사 다닐 때 냈던 보험료 수준으로 납부할 수 있는 제도가 있다던데.&lt;br&gt;A. 임의계속가입제도를 활용하면 된다. 퇴직 후 실업자의 경제적 부담을 낮추기 위해 마련된 제도다. 퇴직 전 18개월 동안 직장가입자 자격을 유지한 기간이 1년 이상이고 직장에서 내던 보험료보다 퇴직 후 지역보험료가 많은 경우 퇴직 전 보험료 수준으로 납부할 수 있다.&lt;br&gt;Q. 개인사업장 대표자도 가입할 수 있는지.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 가입 대상이 아니다. 다만 법인 사업자 대표자는 근로자여서 신청할 수 있다.&lt;br&gt;Q. 신청 기한과 방법은.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 지역가입자가 되고서 처음 고지받은 지역보험료 납부기한에서 2개월이 지나기 전 신청하면 된다. 가까운 건보공단 지사를 방문하거나 팩스·우편 신청 모두 가능하다.&lt;br&gt;Q. 적용 기간은.&lt;br&gt;A. 임의계속가입 적용 기간은 36개월이다. 임의계속가입 후 첫 고지된 보험료를 납부 기한으로부터 2개월 내 납부하지 않으면 지역가입자로 자격이 바뀌니 유의해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시각장애인 스마트 관람 ‘문화 디지털혁신’ 최우수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115024002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115024002</guid>
      <pubDate>2023-11-15T02:09:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115020924_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508777 --&gt;점자와 그래픽을 동시에 구현하는 ‘촉각 셀’ 기술로 회화·도자기 등 예술작품을 촉각 콘텐츠로 구현해 시각장애인이 손끝으로 전시를 감상할 수 있도록 한 ‘시각장애인의 스마트 관람을 위한 멀티모달 전시 안내 단말 및 저작기술’이 14일 문화체육관광부의 ‘2023 문화 분야 디지털혁신 공모전’에서 우수사례 최우수상으로 선정됐다.&lt;br&gt;공모전에서는 이 기술을 포함한 총 5편의 우수사례와 5편의 아이디어가 수상작으로 정해졌다. 아이디어 부문 최우수상은 센서 등 대체 감각 전달 장치를 활용해 장애와 관계없이 누구나 동작을 공유하며 안무를 창작할 수 있도록 한 ‘시청각 장애인의 안무 창작·협업 및 무용 동작 공유·기록 기술’이 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손자·손녀에게 도란도란 말하듯… 황석영이 엮은 우리 옛 이야기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115025001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115025001</guid>
      <pubDate>2023-11-15T02:09:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/14/SSC_20231114111301_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508397 --&gt;“한 시대를 살아온 할아버지로서 우리 손자·손녀들에게 재밌는 이야기를 남겨 주고 싶어 내게 됐습니다.”&lt;br&gt;황석영 작가가 어린이들을 대상으로 한 민담 전집을 낸다. 이번에 1차로 5권, 내년까지 총 50권이 차례로 나온다. 1962년 등단 이후 60년을 활동한 작가가 대형 프로젝트를 시작한 이유는 우리 아이들의 ‘정체성’을 제대로 세워 주기 위해서다.&lt;br&gt;황 작가는 14일 서울 중구 천주교 프란치스코 교육회관에서 열린 기자간담회에서 “우리 이후 세대는 세계 시민으로 성장하고 있다. 자기 정체성이 있어야 다른 문화를 접했을 때 잘 이해하고, 자기 것을 사랑할 때 남의 것도 존중할 수 있다”고 강조했다. 그는 그러면서 “한류도 정체성을 바탕으로 했을 때 파급력과 힘이 세진다. 우리 어린이들의 유년시절이 이런 콘텐츠에서 출발했으면 좋겠다”는 당부를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 민담의 본류에 대해 “우리 백성의 일상이 쌓여 역사가 형성되며, 그 역사로 넘어가기 전 중간 지대가 민담의 영역”이라 설명하면서 자신의 문학에 대해 “바리데기나 심청 등 우리 서사를 중심으로 한 소설로 그간 형식적 실험을 해 왔다”고 강조했다.&lt;br&gt;3년 전부터 수많은 민담 가운데 100개 정도를 고른 뒤 문체를 바꿔 이야기를 썼다. 조선시대 민담집 ‘대동야승’을 비롯해 ‘어우야담’, 일해 재단이 낸 ‘한국구두문학전집’ 등에서 추렸다. 선비나 유생들이 남긴 이야기, 학문을 연구하던 중 당대 이야기를 적어 놓은 것들, 집안 대대로 내려오는 책자 등도 두루 참고했다. 어린이들의 상상력을 최대한 키워 줄 수 있는 여러 기담이나 동물 이야기 등 극대화된 상상력이 담긴 내용들을 집약했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;황 작가는 이런 조사 과정에 대해 “도깨비 이야기는 지방마다 하도 많아 도깨비만으로 민담을 2~3권 정도 모을 수 있을 정도”라며 “우리나라 콘텐츠와 이야기 가운데 상상력에 있어서 서구를 뛰어넘을 수 있는 파격적인 게 많다”고 강조했다.&lt;br&gt;현재 50권 중 절반 정도를 쓰고 있다고 밝힌 그는 “내년 봄까지 (민담집) 숙제를 끝내고 나서 기운이 남으면 장편 2~3편을 더 집필하고 싶다”고 전했다. 그는 다음 작품 ‘나무’에 대해서는 “군산에 있는 나무를 소재로 한 소설이다. 나무가 돼 내레이션을 하는 명상적인 내용”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정훈영 ‘폭도, 붉은 산의 맹수들’ 콘텐츠대상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115024003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115024003</guid>
      <pubDate>2023-11-15T02:09:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115020922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508780 --&gt;문화체육관광부와 한국콘텐츠진흥원은 14일 서울 강남구 인터컨티넨탈 서울 코엑스에서 ‘2023 콘텐츠대상 스토리부문’ 시상식을 열고 대상작인 정훈영 작가의 ‘폭도, 붉은 산의 맹수들’을 비롯해 15편을 선정·발표했다.&lt;br&gt;대상작은 구한말 일본군에 맞서는 사냥꾼들의 이야기로 일본 유학생 출신 젊은 여성들이 이들과 동행하며 독립군 자금으로 쓰일 자금을 지키려 사투를 벌이는 과정을 담았다.&lt;br&gt;최우수상은 일제강점기 한옥 건축가를 등장시켜 주인공의 의지와 활약을 표현한 박윤선의 ‘북촌’, 동물 복지와 관련된 주제 선정 및 애니메이션으로의 사업화 가능성을 인정받은 이나연의 ‘초이스’, 양반과 천민의 상반된 처지인 두 여인이 동지가 되어 도망치는 탈주극을 흥미롭게 다룬 조윤의 ‘윤씨남정기’, 역사적 사건을 통해 남녀 주인공 캐릭터의 의외성과 매력을 그려 낸 스튜디오 요신의 ‘전기수’에 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우수상은 ‘더덕정승 한효순’(이병상), ‘9급 공무원 염라’(송지연), ‘모던탁시’(민미정) 등 10편이 수상했다. 올해 15주년을 맞아 그간 공모전에서 소개된 작품 중 드라마 ‘태양의 후예’ 원작인 김원석의 ‘국경 없는 의사회’ 등 성공적인 작품 5편은 특별상을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번엔 ‘K비건’…세계를 홀린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115025002</guid>
      <pubDate>2023-11-15T02:09:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/14/SSC_20231114100158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508355 --&gt;한국의 채식 문화가 세계인의 입맛에 도전한다. 문화체육관광부와 한국관광공사는 16일 서울 마포 문화비축기지에서 ‘한국의 비건’(K비건)을 주제로 ‘비건 투어 투 코리아 2023’(포스터) 행사를 개최한다. 세계적인 비건 관광객 확대 트렌드에 발맞춰 한국을 비건 친화 관광지로 알리기 위해 기획된 행사다. 비건(vegan)은 채식주의를 뜻하는 영어다.&lt;br&gt;이번 행사에서는 세계 최대 규모의 채식 식당 안내 플랫폼인 ‘해피카우’, 캐나다 최대 비건 협회인 ‘토론토베지테리언협회’(VegTO) 등 구미주 지역 업계 관계자와 풀무원 등 국내 업계 관계자 총 80여명이 모여 비즈니스 상담회를 진행한다.&lt;br&gt;한국의 비건 문화·산업·여행을 조명하는 콘퍼런스도 개최된다. 조계종 사찰음식 명장 1호인 선재 스님이 ‘한국의 사찰음식과 비건 문화’를 주제로 기조 강연을 하고 방송인이자 비건 인플루언서 줄리안 퀸타르트, 풀무원 지구식단의 박종희 상무 등이 주요 연사로 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;행사에 참석한 해외 관계자 대상으로는 오는 17~21일 서울, 전남, 제주 지역의 비건 맞춤형 팸 투어도 진행한다. 한국의 다양한 비건 요리를 맛보고 사찰음식으로 유명한 정관 스님과 함께 김장 담그기도 체험해 볼 예정이다.&lt;br&gt;시장조사기관 스트레이츠 리서치가 지난 6월 발표한 자료에 따르면 전 세계 비건 시장은 8년 동안 연평균 9.1% 성장률을 보였다. 규모 역시 지난해 165억 달러(약 22조원)에서 2031년 360억 달러까지 커질 것으로 전망된다. 서영충 한국관광공사 국제관광본부장은 “다른 국가들과 차별화된 K비건만의 독특한 매력을 찾아 적극 홍보할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유토피아인 듯 아닌 듯… 뒤틀린 인간의 욕망을 들추다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115025003</guid>
      <pubDate>2023-11-15T02:09:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115020929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508784 --&gt;언뜻 보면 평화롭고 목가적인 풍광이다. 스위스의 설산, 베트남의 계단식 논밭, 한국 특유의 산세 등이 뒤섞인 ‘낙원’은 초현실적이기까지 하다. 이를 배경으로 서양란 머리 모양을 한 요정 형상의 존재들이 밭을 일구거나 가축을 돌본다.&lt;br&gt;분명 초록 가득한 풍경인데 그림은 ‘힐링’과는 거리가 멀다. 방호복을 입은 존재들, 거대한 직육면체 모양의 수박, 핵발전소 안 방사능 가득한 푸른 수조를 연상시키는 녹색 등이 기이하고 섬뜩한 감정을 불러일으키기 때문이다.&lt;!-- 그림 1508399 --&gt;동시대 미술계가 주목하는 신진 작가를 국내에 활발히 알려 온 서울 한남동 파운드리 서울이 장종완(40)의 개인전 ‘골디락스 존’을 통해 소개하는 풍경이다. 유토피아와 같은 이상적 세계에 대한 불안을 들춰 온 작가는 신작 회화 28점으로 이런 세계관을 확장했다. 아름다우면서도 기괴한 형태와 색조를 담은 풍경들이 인간의 욕망으로 뒤틀린 세계를 직면하게 한다.&lt;br&gt;최근 전시장에서 만난 장 작가는 “인간의 수요에 맞게 인위적으로 개량되고 변형된 과일이나 꽃 자체가 ‘SF’(공상과학) 같다는 인상을 받았다”며 “이번 신작들은 지구의 근미래에 대한 상상이자 우주의 어딘가가 지구를 대체해 이주할 다음 정착지일 수 있다는 상상이 뻗어 나간 것”이라고 소개했다.&lt;!-- 그림 1508400 --&gt;기하학적인 논밭의 형태가 우주 속 은하를 연상케 하는 대작 ‘베리 밀키 웨이’, 여러 자연의 이미지를 수집하고 분해해 재조합한 ‘마운틴 메로나’ ①등이 대표적이다. 자연의 규칙에 균열을 내는 인간의 이기심에 대한 비판 의식, 지구 온난화나 감염병 사태 등 재난 상황과 맞물려 번지는 미래에 대한 위기감 등이 추동한 풍경들은 지독한 농담처럼 뼈아프거나 새로운 행성에 정착한 인류를 보는 듯 생경하고 낯설다. 바위산에 새겨진 사자와 이를 배경으로 한 사자, 아기 사자를 나란히 배치해 그린 ‘야망의 전설’은 현대에도 야만의 역사를 되풀이하며 세계를 혼란으로 이끄는 전 세계 스트롱 맨들을 ‘블랙 유머’로 꼬집는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지하 2층 전시장에는 적외선 카메라로 바라보는 듯 녹색이 주조인 작품들을 모았다. 매순간 경계하며 두리번거리는 미어캣들이 여러 작품에 등장하는 것도 의미심장하다. 장 작가는 “긴장감을 내포한 녹색으로, 안 보이는 걸 드러내는 적외선 카메라처럼 보이지 않는 감정을 드러내 보려는 의도”라며 “끊임없이 주위를 경계하면서도 거대한 흐름에 동화되어 가는 (인간의) 모습을 보여 주려 했다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1508401 --&gt;바이파운드리에서는 올해 파리 플러스 파 아트바젤에 참여해 주목받은 한지형(29)이 미래 사회의 펫샵인 ‘마이 G(My G)’를 구현했다. 상품처럼 진열한 반인반수인 ‘퍼리’의 초상②과 이들의 정보를 보고 취향에 따라 파트너나 친구로 삼을 수 있게 설정한 전시다. 안개처럼 흐릿하게 그려진 퍼리들은 인간과 동물의 경계가 희미하고 성별과 인종, 나이도 구분되지 않는다. 정상성을 벗어난 존재들은 ‘진실한 나’를 탐구하게 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잃어버린 기억… 남이 먼저 알면 치매, 내가 먼저 알면 건망증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115022002</guid>
      <pubDate>2023-11-15T02:09:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115020915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508770 --&gt;‘고령사회의 적’으로 불리는 치매는 기억력을 비롯해 지적 능력의 감퇴로 일상생활에 지장이 생기는 것을 말한다. 중앙치매센터에 따르면 지난해 65세 이상 치매 환자 수는 약 93만 5086명으로 추정된다. 65세 이상 인구 10명 중 1명에 이르는 수치다. 85세 이상으로 폭을 넓혀 보면 10명 중 4명이 치매 환자인데 나이가 5세 증가할 때마다 치매 빈도가 2배씩 높아지는 셈이다.&lt;br&gt;치매는 암, 뇌졸중, 심장병 등에 이어 한국인의 4대 주요 사망 원인으로 꼽힐 정도로 심각한 질병이다. 최근에는 65세 미만의 비교적 젊은 나이에 치매가 발병하는 경우도 많다. ‘젊은 치매’는 노년기에 발병하는 치매보다 좀더 빨리 악화되는 경향이 있다.&lt;br&gt;●국내 환자 50~60% ‘신경 퇴행성’&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우리나라 치매 환자의 50~60%는 알츠하이머병을 포함하는 신경 퇴행성 치매다. 중풍·뇌졸중 등 뇌의 혈액 순환 장애에 의해 생기는 혈관성 치매가 20~30%, 나머지 10~30%는 기타 원인에 의해 발생하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;임재성 서울아산병원 신경과 교수는 14일 “알츠하이머형 치매는 65세 이후 많이 발생하는데 매우 서서히 발병해 점진적으로 진행되는 게 특징”이라면서 “주된 증상으로는 장소나 시간 등을 파악하는 지남력(指南力·시간과 장소, 상황이나 환경을 올바로 인식하는 능력) 장애, 언어 장애, 시공간 파악 기능 장애, 전두엽 수행능력 장애 등과 같은 신경인지기능 이상이 있다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1508787 --&gt;또 초기 단계부터 우울증 등 기분 장애가 동반되는 경우에는 별일 아닌 것에도 쉽게 화를 내는 등 감정 변화를 보이기도 한다. 병이 점차 진행될수록 사실이 아닌 것을 사실로 믿는 망상, 헛것을 보는 환각, 음식이나 돈에 대한 집착이나 특정 물건을 주워 오는 행동 변화 등이 발생할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;서서히 발병해 점진적 진행 특징&lt;br/&gt;인식·언어·시공간 파악 장애 유발&lt;br/&gt;환각·집착 등 행동변화로 이어져&lt;br/&gt;40~50대부터 고혈압·과음 등 조심&lt;br/&gt;독서 등 꾸준한 두뇌활동 효과적&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;●건망증과 치매 초기 구별 중요&lt;br&gt;치매는 어느 날 갑자기 생기는 것이 아니라 수년에 걸쳐 진행되며 여러 전조 증상이 나타난다. 그래서 일반적인 노화에서 오는 건망증과 치매 초기인 경도인지 장애를 구별하는 것이 중요하다. 잊어버리는 것을 내가 먼저 아느냐, 남이 먼저 아느냐가 문제다.&lt;br&gt;전체 사건은 기억하면서 세세한 부분을 잊어버리는 건망증과 달리 치매는 사건 자체를 잊어버리거나 사건의 광범위한 부분을 기억하지 못한다. 또 건망증은 힌트를 주면 기억해 내지만 치매는 힌트를 줘도 기억하지 못하는 특징이 있다. 시간에 따라 빠르게 증상이 악화된다면 치매를 일으키는 퇴행성 뇌질환을 의심해야 한다. 건망증을 겪는 이들은 대부분 기억력 저하를 인지하고 이를 보완하려고 노력하지만 치매 환자는 기억력 저하 사실을 모르거나 이를 부인하는 경향을 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김한결 강남세브란스병원 신경과 교수는 “우울증, 약물복용, 폐질환 등과 같은 다양한 원인들이 경도인지장애를 초래할 수 있는데 일부 연구에 따르면 30~50%가량이 정상으로 회복할 수 있다”면서 “그러나 경도인지장애는 퇴행성 뇌질환의 초기 단계일 수 있어 검사가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;알츠하이머형 치매를 진단할 때는 환자에 대해 가장 잘 알고 있는 보호자가 환자의 증상에 대해 정확하게 설명해 주는 것이 중요하다. 이전에 비해 기억력을 포함한 인지 기능 변화가 있는지, 있다면 언제부터 어떠한 양상으로 나타났는지 확인하고 정확한 검사를 통해 진단을 내려야 한다. 검사는 어떤 인지 영역에 얼마만큼 이상 소견이 있는지 확인하기 위한 인지기능 검사와 어떤 원인으로 문제가 발생했는지 파악하기 위한 혈액 검사, 뇌영상 검사 등이 시행된다.&lt;br&gt;일반적으로 연령이 높거나 가족력이 있다면 치매에 걸릴 확률이 높은 것으로 학계는 보고 있다. 알루미늄 등 대뇌 기능에 영향을 미치는 독성물질에 장기간 노출됐다면 독성물질이 대뇌에 축적돼 치매를 일으킬 수도 있다. 평소 스트레스를 쉽게 받거나 성질이 급한 성격 등이 치매에 잘 걸린다는 연구 결과도 있다. 음주나 흡연도 치매의 주요 위험 인자로 꼽힌다.&lt;br&gt;●여성, 뇌 무게 더 빨리 줄어들어 주의&lt;br&gt;김희진 한양대병원 신경과 교수는 “60세 이후 여성은 뇌 무게가 줄어드는 비율이 남성보다 높고 여성 호르몬인 에스트로겐이 감소해 치매를 유발하기도 한다”면서 “젊었을 때부터 유난히 고집이 세고 남을 잘 용서하지 않거나 융통성 없는 사람이 치매 증세를 더 많이 보인다”고 밝혔다.&lt;br&gt;최근 학계의 연구에 따르면 40대 이전부터 치매 과정이 시작된다고 알려져 있다. 따라서 청소년기부터 각 시기에 적절한 위험인자 관리가 필요하다. 40~50대의 중년기로 접어들 때는 머리 외상을 조심하고 고혈압, 과음, 비만 등을 조절하는 것이 도움이 된다. 가장 발병률이 높은 노년기에는 사회적으로 고립되는 상황이나 우울증을 피해야 한다. 지속적으로 사회 활동을 하고 사람들과 꾸준히 만나며 소통하는 것이 중요하다고 전문가들은 조언한다.&lt;br&gt;규칙적인 운동은 중추신경계의 염증 과정을 줄이고 뇌세포의 산화 손상을 감소시킬 수 있다. 또한 뇌 영양인자가 많이 만들어져 뇌세포 보호와 성장에 도움을 주며 뇌의 혈액 순환을 촉진한다. 매일 30분 정도의 가벼운 걷기만으로도 치매에 걸릴 확률을 낮출 수 있다.&lt;br&gt;김희진 교수는 “하루 1시간 이상 책이나 신문을 읽고 장기나 바둑을 즐기거나 산이나 친구 이름 100개씩 3회 외우기 등 두뇌 활동을 꾸준히 하는 것이 치매 예방에 효과적”이라면서 “종교생활을 통해 심신 안정을 도모하고 자신보다 젊은 사람을 포함해 뜻이 맞는 친구들과 지속적인 관계를 유지하는 것이 좋다”고 말했다.&lt;br&gt;●뇌혈관 좁아져 막히면 ‘혈관성 치매’&lt;br&gt;우리나라 치매 환자의 절반 정도를 차지하는 혈관성 치매는 뇌혈관이 좁아지고 막혀서 뇌로 산소 및 영양분의 공급이 제때 이뤄지지 않아 발생하는 경우가 많기 때문에 젊을 때부터 혈관을 깨끗하게 관리해야 한다.&lt;br&gt;윤영철 중앙대병원 신경과 교수는 “고혈압, 당뇨, 고지혈증, 심장병, 흡연, 비만, 운동부족 등 혈관을 지저분하게 할 만한 원인을 제거하는 것이 혈관성 치매의 예방법”이라면서 “40대 이후부터는 혈압, 혈당, 콜레스테롤 수치를 자주 확인하고 위험 인자를 갖고 있는 사람은 정기적으로 병원을 찾아 점검하는 것이 좋다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 15일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500003</guid>
      <pubDate>2023-11-15T02:40:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 야외 활동시 안전에 주의해야 하는 날.&lt;br&gt;48년생 : 일장일단이 있으니 성급히 실망 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 너무 큰일은 불리하니 자신의 위치를 지켜라.&lt;br&gt;72년생 : 기회를 잡지 못해 애태우는 날이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 기쁜 소식 들린다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 운이 서서히 풀리고 있다.&lt;br&gt;49년생 : 운수 대통하니 마음먹은 대로 되겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 길운과 흉운이 함께한다.&lt;br&gt;73년생 : 가족 간 다투지 않도록 주의.&lt;br&gt;85년생 : 작은 투자로 큰 소득 생긴다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 행운이 있는 날이다.&lt;br&gt;50년생 : 욕심부리면 낭패 있겠다.&lt;br&gt;62년생 : 모든 사람의 존경받겠다.&lt;br&gt;74년생 : 모든 일이 마음 먹기에 달려있다.&lt;br&gt;86년생 : 막혔던 일 이제야 해결.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 계획대로 일이 풀려나간다.&lt;br&gt;51년생 : 일이 꼬이니 실마리를 풀어라.&lt;br&gt;63년생 : 일이 취소될 수 있으니 주의.&lt;br&gt;75년생 : 친한 사람이 시비 건다.&lt;br&gt;87년생 : 변화를 가져보는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 오늘은 하루 종일 기분 좋은 일 많다.&lt;br&gt;52년생 : 투자는 신중히 하여야 하겠다.&lt;br&gt;64년생 : 지출이 늘 수 있으니 주의.&lt;br&gt;76년생 : 인간미가 있어야 대길하다.&lt;br&gt;88년생 : 약속한 일에 차질이 생겨 다툼수.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 다툼수 있다.&lt;br&gt;53년생 : 정의로운 일 아니면 덤비지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 때를 기다려야겠다.&lt;br&gt;77년생 : 경거망동하지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 마무리를 잘해야겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 충분히 생각한 후에 결정하라.&lt;br&gt;54년생 : 지인들과의 관계가 가까워진다.&lt;br&gt;66년생 : 허욕에서 벗어나야겠다.&lt;br&gt;78년생 : 사소한 일로 말다툼 생길 수.&lt;br&gt;90년생 : 구설수에 오를까 두렵다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 순리대로 행하면 행운 넘친다.&lt;br&gt;55년생 : 끝까지 인내함이 자신을 지키는 일이다.&lt;br&gt;67년생 : 주변 사람의 도움으로 길한 하루.&lt;br&gt;79년생 : 때를 놓치지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 근심 때문에 답답하기 그지없다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 재물이 풍만하니 운기 왕성&lt;br&gt;56년생 : 정보를 잘 활용하여 앞서가라.&lt;br&gt;68년생 : 다른 일에 투자하거나 손대지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 즐거운 마음으로 하루를 시작하라.&lt;br&gt;92년생 : 새로운 일거리가 들어온다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 분수만 지킨다면 행운수.&lt;br&gt;57년생 : 포용력을 발휘하라.&lt;br&gt;69년생 : 일의 성과가 전혀 없구나.&lt;br&gt;81년생 : 건강 관리에 신경 써라.&lt;br&gt;93년생 : 실마리를 잘 풀어가야 한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 친구와의 관계 멀어질 수.&lt;br&gt;58년생 : 주위 사람들과 의논하여 해결하라.&lt;br&gt;70년생 : 어려운 일이 자꾸 생긴다.&lt;br&gt;82년생 : 일의 결과가 크니 대길한 날 .&lt;br&gt;94년생 : 말하기는 쉽지만 행동으로 보여주어라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 새로운 변화가 필요한 날.&lt;br&gt;59년생 : 귀인을 만나 행운 얻는다.&lt;br&gt;71년생 : 경영하던 일에 어려움 따른다.&lt;br&gt;83년생 : 이동, 이사 같은 변동 삼가라.&lt;br&gt;95년생 : 남을 너무 믿다가 큰코다친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기의사회, 의대 증원 반발… “매주 수요일 오후 휴진 집회”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182078/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182078/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 이번 주 전국 40개 의대를 상대로 조사한 정원 확대 수요를 발표하기로 한 가운데, 이에 반발해 휴진 집회를 벌이는 첫 의사단체가 나왔다.  경기도의사회는 15일부터 매주 수요일 오후 반차를 내 휴진하고 서울 용산구 대통령실 앞에서 투쟁 집회를 열겠다고 14일 밝혔다. 의사회 측은 “의대 증원이 기정사실로 되고 (의대들의) 희망 증원 규모가 수천 명에 달하는 상황에 참담함을 느낀다”라며 이 같은 계획을 밝혔다. 첫 집회에는 의사회 소속 회원 2만5000여 명 가운데 100명 안팎이 참석할 것으로 주최 측은 내다봤다. 참여 규모가 작아 의료현장의 진료 차질까지는 이어지지 않을 것으로 전망된다. 윤석열 대통령이 지난달 19일 의대 정원 확대 방침을 공식 발표한 이후로도 집단행동을 자제해 온 의료계에서 변화가 생긴 건 정부의 ‘증원 수요 조사’가 영향을 미친 것으로 풀이된다. 보건복지부와 교육부는 최근 전국 40개 의대를 대상으로 2025∼2030학년도 입시 정원 수요를 조사했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>응급환자 ‘표류’ 방지, 내년 예산 240억 늘린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182070/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182070/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>응급환자가 제대로 치료받지 못하고 떠도는 ‘표류’를 막기 위해 내년 예산 240억 원을 추가 투입할 것을 국회가 정부에 요구했다. 분만 중 의료진의 과실 없이 불가항력으로 의료사고가 발생했을 때 지급하는 국가보상금의 한도는 현재의 3000만 원에서 1억 원으로 높아진다. 국회 보건복지위원회(복지위) 소속 신현영 더불어민주당 의원에 따르면 복지위는 14일 전체회의를 열고 응급환자 표류 방지 예산을 올해보다 839억4900만 원 늘리는 내용이 담긴 2024년도 보건복지부 예산안을 만장일치로 의결했다. 정부가 관련 지출을 올해보다 599억 원 늘리는 계획서를 냈는데, 이를 240억4900만 원 더 키우라고 국회가 요구한 것. 복지부는 이를 전부 수용하겠다고 밝혔다. 복지위는 전국 권역·지역응급의료센터 177곳에 병상 정보관리 전담 인력을 2명씩 둘 수 있도록 지원 예산 106억2000만 원을 신설하라고 요구했다. 119구급대나 다른 병원 의료진이 환자를 이송할 때 병상과 의료진 정보가 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털 의료기기 ‘병원 처방후 안전성 검증’ 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182048/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182048/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122182419.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#사례1. 의료 인공지능(AI) 개발업체 A사가 개발한 영상 분석 소프트웨어는 진단 정확도 94%로 식품의약품안전처(식약처) 허가를 받았다. 자기공명 혈관조영(MRA) 영상을 AI가 분석해 뇌동맥류 의심 부위를 표시해주는 디지털 의료기기다. 하지만 대한영상의학회 분석 결과 실제 병원에서 사용했더니 정확도가 66.7%에 불과했다. #사례2. B사는 불면증에 도움을 주는 디지털 치료기기를 개발했다. 불면증 습관 개선을 돕는 모바일 애플리케이션이다. 해당 업체는 불면증 환자 60여 명으로 임상을 진행해 식약처 허가를 받았다. 하지만 현장에서는 “임상에 참여한 환자 수가 적어 효과가 의심된다”는 지적이 나왔다.● 이달부터 디지털 의료기기 병원 처방 14일 보건복지부에 따르면 이달부터 디지털 의료기기의 병원 처방이 가능하다. 디지털 의료기기는 알약이나 주사제가 아닌 디지털 소프트웨어로 질병을 진단, 치료, 관리하는 의료기기를 뜻한다. 현재까지 식약처 허가를 받은 디지털 의료기기는 AI 영상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기도, ‘소아 응급 책임의료기관’ 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182015/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122182015/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>경기도는 내년에 도를 4개 권역으로 나눠 소아 응급 책임의료기관을 지정·운영할 방침이라고 14일 밝혔다. 소아청소년과 전문의 부족과 소아 응급환자 진료 기피로 응급 의료체계의 공백이 발생할 우려가 크다는 지적에 따른 조치다. 도는 내년 2월 공모와 심사를 통해 소아 응급 책임운영기관 4곳을 권역별로 지정하기로 했다. 지정된 곳에는 의사 7명과 간호사 23명의 인건비로 총 35억 원을 지원한다. 경기도 관계자는 “의료 서비스가 상대적으로 열악한 경기 동북부 지역의 경우 소아 응급 책임의료기관으로 선정된 곳에 상대적으로 많은 지원을 할 방침”이라고 밝혔다. 경기 남부지역에는 아주대병원 등 상급종합병원 5곳이 있지만 경기 북부지역에는 상급종합병원이 1곳도 없는 상황을 반영한 것이다. 또 경기 남부지역 응급의료기관은 54곳이지만 경기 북부지역의 경우 응급의료기관이 20곳뿐이다. 경기도 관계자는 “도내 전역에서 소아 응급 진료 역량을 강화해 24시간 공백 없이 대처하는 것이 목표”라며 “초기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연골 이루는 ‘콘드로이친’ 40대에 절반으로 뚝… 90%는 관절 퇴행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171310/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171310/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159655.4.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“계단 내려갈 때 무릎이 시큰거리고 밤만 되면 더 쑤셔요.” 이달 들어 무릎, 손목, 어깨가 불편해 병원을 찾는 이들이 늘고 있다. 날씨가 추워지면 몸을 움츠리듯이 근육과 혈관도 열이 새 나가지 않도록 수축된다. 이 경우 관절 내 압력이 증가해 유연성이 떨어지고 관절 통증은 더 심해진다. 한 번 손상이 시작된 관절은 자연적으로 치유할 수 없다. 미리 관리하지 않으면 수십 년간 걷거나 앉고 설 때마다 통증을 느끼고 보행장애로 인한 우울감과 무력감도 감수해야 한다.10명 중 9명 관절 퇴행, 인지율은 30%에 그쳐건강보험심사평가원의 자료를 보면 노인 3명 중 1명은 퇴행성관절염을 앓고 있으며 극심한 통증과 우울감으로 삶의 질이 크게 저하된 것으로 나타났다. 특히 고령층은 연골이 약해지고 얇아져 특별한 외상이 없어도 연골이 파열될 수 있다. 문제는 혈관과 신경이 없는 연골은 마모돼도 자각증상이 없다는 점이다. 40대 이상 10명 중 9명이 관절연골의 퇴행성 변화를 보이지만 이 중 30%만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소변 본 후에도 찜찜… 하루 한 알로 시원하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171248/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171248/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159669.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“소변 때문에 밤마다 한 7∼8번은 깨는 것 같아요. 소변 참는 것도 힘들고 겨우 보고 나서도 남아 있는 듯한 느낌에 찜찜합니다. 나이 들어 눈 침침한 것도 불편한데 소변도 시원하질 않으니….” 전립샘비대증을 앓고 있는 중년 남성의 이야기다. 특히 추워지면 체내 열을 보존하기 위해 전립샘 근육이 수축되면서 요도를 압박해 전립샘비대 증상이 더 자주 나타난다. 전립샘은 정액을 만들고 정자에 영양을 공급해 활동력을 높인다. 방광 바로 아래 위치한 전립샘은 요도와 사정관을 감싸고 있어 이상이 생기면 배뇨 장애와 성기능 저하를 유발한다. 전립샘비대 증상을 개선하기 위한 성분으로는 쏘팔메토가 있다. 인체 적용 시험을 통해 소변 유속 및 잔뇨량 개선, 배뇨 빈도 감소 등을 확인해 식품의약안전처로부터 기능성과 안전성을 인정받았다. 전립샘 조직에 DHT 호르몬 농도가 높아지면 전립샘이 커지고 주변 근육의 긴장도가 증가해 배뇨 장애의 원인이 되며 두피 모낭의 혈액순환을 저해해 모발이 가늘어진다. 세계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손발 차고 속은 더부룩… 참옻으로 기력 올리고 염증 억제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171213/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171213/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159658.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부쩍 추워진 날씨에 손발이 얼음장처럼 차다. 속이 냉해 소화가 안 되며 속이 부대끼고 피로가 가시질 않는다. 이처럼 몸에 냉기가 돌면 피가 잘 통하지 않아 각종 장기가 제 기능을 못한다. 위에서는 소화불량, 간에서는 만성피로, 신장에서는 요통을 유발한다. 혈액순환 장애로 혈전이 생기면 심장마비나 뇌중풍(뇌졸중) 등 생명과 직결된 질환의 위험도 커진다.    참옻 껍질의 우루시올, 곰 쓸개 성분과 99% 일치몸을 따뜻하게 해주는 영양제는 없다. 답은 옻에 있다. 옻은 뭉친 피를 풀어주고 따뜻한 성질이 있어 위와 장을 편하게 한다. 어혈 제거, 구충 및 위장 질환의 민간요법으로 활용된 옻은 국가 차원에서 그 효능을 입증하기 위한 연구가 이어졌다. 1997년 한국과학기술연구원은 참옻의 주성분인 우루시올의 MU2 성분이 시판 항암제보다 항암 효과가 3.4배 이상 높고 혈액암과 폐암 세포 등에 강한 억제 효과를 나타낸다는 연구 결과를 발표했다. 항암 치료에 실패한 대장암 환자들을 대상으로 옻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 호흡기질환-코로나 후유증 걱정 끝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171017/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122171017/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159638.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인도네시아 파푸아(뉴기니)섬의 고산지대에 사는 원시 종족인 다니족은 강인한 체력과 함께 다른 종족보다 건강하고 장수하는 것으로 알려졌다. 이 다니족 전사들이 마을을 지키기 위한 전투를 준비할 때 꼭 챙겨 먹었다고 하는 과일이 있는데 그것은 빨간 열매라는 뜻의 ‘부아메라’다. 부아메라는 파푸아섬에서만 자생하는 열대 나무 과일로 다양한 효능이 알려지며 이에 대한 연구도 활발하다. 부아메라의 핵심 성분은 베타크립토잔틴이다. 베타크립토잔틴은 강력한 항산화 물질로 염증 유발 물질을 억제하고 염증으로 손상된 세포를 재생하는 데 효과적인 것으로 알려져 있다. 최근 연구 결과 담배 니코틴에 의한 폐종양 형성을 억제해 폐암 예방에도 도움이 되는 것으로 나타났다. 특히 미국 농무부 USDA 데이터베이스에 따르면 부아메라가 다른 과일보다 훨씬 많은 베타크립토잔틴과 베타카로틴을 함유하고 있다. 겨울철이 다가오며 난방으로 인한 매연, 미세먼지 증가로 호흡기질환에 대한 걱정이 늘고 있다. 특히 기관지와 폐가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기똥차게 쏘∼옥, 쾌변∼봤다!</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170978/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170978/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159633.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘쾌변비책’은 원활한 배변 활동, 혈중 콜레스테롤 개선에 도움을 줘 식약처에서 기능성을 인정받은 건강기능식품이다. 주원료인 차전자피는 질경이과 식물인 차전자의 껍질로 80%가 식이섬유로 돼 있다. 여기에 미강혼합분말과 곡류혼합분말을 더해 쾌변을 위한 가장 이상적인 배합 비율로 출시했다. 풍부한 식이섬유는 장내에서 수분을 흡수하고 대변의 크기를 크게 만들어 장운동을 촉진해 배변 활동에 도움을 준다. 차전자피의 식이섬유는 흡수된 음식물을 무려 40배나 커지게 한다. 차전자피에는 변을 부드럽게 만드는 수용성 식이섬유와 장운동을 촉진시켜 주는 불용성 식이섬유가 골고루 함유돼 있어 원활한 배변 활동과 혈중 콜레스테롤 개선에도 도움을 줄 수 있다. 쾌변비책은 스틱 포장으로 휴대가 간편해 언제 어디서든 먹을 수 있고 작은 환으로 제조해 섭취하기 쉽다. 10대 청소년부터 80대 노인까지 쾌변을 도와준다. 주원료인 식물성 차전자피 식이섬유에 부원료인 미강혼합분말(쌀겨분말, 알로에추출분말)과 곡류혼합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“체온 높여 혈액순환 촉진”… 면역력 상승-장운동 돕는 원적외선의 놀라운 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170956/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170956/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122170946.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;원적외선은 파장이 25㎛ 이상인 적외선이다. 가시광선보다 파장이 길어 눈에 보이지 않고 열작용이 크며 침투력이 강하다. 또 유기화합물 분자에 대한 공진 및 공명 작용이 강하다. 이러한 특성을 살려서 다양한 산업, 의료 분야에 응용되고 있다. 적외선은 가시광선의 적색 영역보다 파장이 길어 열작용이 큰 전자파의 일종으로 눈에 보이지 않고 물질에 잘 흡수된다. 또 침투력이 강해 사람의 몸도 이 적외선을 쐬면 따뜻해진다. 이러한 열작용은 각종 질병의 원인이 되는 세균을 없애는 데 도움이 돼 의료 기기에 적용되고 있다. 모세혈관을 확장시켜 혈액순환과 세포조직 생성에 도움을 주기 때문이다. 또 세포를 구성하는 수분과 단백질 분자에 닿으면 세포를 1분에 2000번씩 미세하게 흔들어 줌으로써 세포조직을 활성화해 노화 방지, 신진대사 촉진, 만성피로 및 각종 성인병 예방에 효과가 있다. 그 밖에도 발한 작용 촉진, 통증 완화, 중금속 제거, 숙면, 탈취, 방균, 곰팡이 번식 방지, 제습, 공기정화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐 전문가 노하우 집약… 전통 제조 방식으로 기침-가래 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170860/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170860/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159640.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수많은 질병 가운데 인체에 가장 큰 고통을 주는 질병이 있다면 무엇을 꼽을 수 있을까. 그것은 다름 아닌 호흡기질환이다. 숨을 제대로 못 쉬어 가슴은 답답하고 기침과 가래는 계속 나오지만 가슴이 뻥 뚫리는 듯한 치료제는 없다. 더구나 요즘은 다시 중국발 미세먼지가 기승을 부리면서 방송에서 노약자나 어린이는 아예 외출을 자제하라고 권고한다. 옛날에도 호흡기질환은 많았을 것이다. 지금보다 공기는 맑아도 땔감을 사용해 연기에 많이 노출됐고 도로 비포장으로 흙먼지도 심했기 때문이다. 이때 옛 선조들은 한방 의학을 통해 면역력도 키우며 호흡기질환을 다스리는 지혜를 발휘했다. 면역력과 호흡기질환에 좋은 한방 재료와 식품을 한곳에 모아 오랜 시간 달여서 농축한 고(膏)를 만들어 치료제로 먹었던 것이다. 이 전통 제조 방법은 경주산 배, 소백산 산도라지, 영주 약도라지, 은행, 대추, 생강, 수세미, 맥문동, 둥근 마, 겨우살이, 10년 이상 된 도라지 분말, 홍도라지, 산삼배양근 등을 가마솥에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구아버잎 추출 복합물로 코 건강 지키세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170833/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170833/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159594.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다. 스트레스가 증가하거나 인스턴트식품을 자주 섭취할 경우에도 이러한 증상이 나타날 수 있다. 하지만 핵심 원인을 정확하게 알기는 쉽지 않다. 특히 아이들은 과민반응으로 인해 여러 증상을 겪을 때면 더욱 답답함을 호소한다. 이 때문에 방학이 되면 아이의 건강을 생각해 잠시라도 시골에 내려가 지내는 부모를 흔히 볼 수 있다. 과민반응으로 인한 여러 증상은 호흡을 방해할 뿐만 아니라 장시간 지속될 경우 짜증, 분노 등 감정적인 문제를 일으킨다. 단체 생활을 하거나 공공장소에 있을 경우 타인에게도 불편함을 줄 수 있다. 업무나 학업에도 영향을 미친다. 이러한 증상을 평</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잎새산삼 직영농장 분양 받아 연 20% 수익</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170801/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170801/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159590.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신 모(66·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼 농장에 투자하면 연 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 반신반의하며 상담 약속을 잡고 부동산중개업을 하는 친구를 대동하고 서울사무소에서 상담을 받았다. 고객과의 약속을 이행하지 않고 ‘먹튀’하는 회사가 간혹 있었기에 그는 더욱더 날카롭게 따져 물었다. 수익률은 둘째치고 원금손실에 대한 가능성이 있는지 재차 확인했다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환하며 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 듣고 주변에 확인한 후 가장 적은 금액인 3000만 원에 우선 투자하기로 결정했다. 그로부터 6개월이 흐른 지난해 말 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금되는 것을 확인하고 그는 2개 구좌를 추가로 개설했다. 함께 상담했던 공인중개사 친구도 신규로 계약을 맺었다. 나중에 안 사실이지만 분양을 시작한 2년 동안 수익</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 들며 약해지는 근력… 하루 한 포로 단백질 보충</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170751/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159582.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근력이 예전 같지 않다는 사람이 늘고 있다. 특히 50세 이후부터는 근육이 줄어드는 속도가 빨라져 근력 강화에 신경 써야 한다. 근력을 키우기 위해서는 운동과 함께 근육의 재료인 단백질을 풍부하게 섭취해야 한다. 그러나 우리나라 65세 이상 인구 중 절반은 단백질 섭취량이 부족한 것으로 나타나 나이가 들수록 따로 단백질 보충이 필요하다. 단백질은 동물단백질과 식물단백질로 나뉜다. 한 종류의 단백질만 먹는 것보다는 동·식물단백질을 균형 있게 섭취해야 체내에 필요한 필수아미노산이 풍부하게 공급된다. 단백질은 매끼 꾸준히 먹는 것이 좋은데 이는 우리 몸에서 사용하고 남은 단백질은 저장되지 않고 분해 후 배출되기 때문이다. 나이가 들면 하루 세끼 식사만으로 단백질 섭취를 충분히 하기가 어렵다. 일양약품의 ‘일양 바로프로틴큐’는 중장년층에 필요한 단백질 공급을 위한 건강기능식품이다. 일양바로프로틴큐 한 포에는 20g의 고함량 동·식물성 단백질이 균형 있게 들어 있어 나이 들어 부족해지기 쉬운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차가운 손발 끝까지 온기 전하는 낫토+곡물 효소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170720/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170720/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159586.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 추워지니 손발이 차갑다 못해 찌릿찌릿 저려온다. 이는 몸속 혈액이 손끝, 발끝까지 전해지지 않는다는 이야기다. 혈액이 온몸 구석구석 닿는 것이 무엇보다 중요한 계절이다. 혈액의 흐름을 방해하는 것에는 이른바 ‘피떡’이라 불리는 혈전이 있다. 낫토를 휘저으면 실처럼 늘어지는 점액에 담긴 ‘낫토키나제’라는 효소가 혈전을 없애는 데 도움을 줘 몸속 혈액의 흐름을 원활하게 하고 손끝까지 온기를 전달한다. 낫토는 특유의 맛과 강한 냄새로 호불호가 갈리는 식품이라 먹기 꺼리는 사람이 많다. 낫토를 멀리하는 또 하나의 이유는 먹는 방법이 생각보다 까다롭다는 데에 있다. 생낫토를 먹기 위해서는 수십 번 저어야 하고 고약한 냄새도 참아 내야 한다.  게다가 낫토의 유용성을 온전히 누리려면 온도도 중요하다. 흔히 따끈한 밥에 낫토를 올려 먹는데 이는 낫토키나제를 없애는 섭취법이다. 냉장실에서 꺼내 바로 먹는 것도 좋지 않다. 그렇다면 도대체 어떻게 먹어야 낫토가 가진 효능 그대로 온전히 섭취할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이제 레티놀도 먹어서 채운다”… 피부과 전문의와 공동 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170624/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170624/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159572.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아모레퍼시픽의 대표 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티가 아모레퍼시픽의 29년 레티놀 연구 기술을 바탕으로 피부과 전문의와 공동 개발한 먹는 레티놀 ‘슈퍼 레티놀 C’를 출시한다. 바이탈뷰티의 슈퍼 레티놀 C는 바르는 레티놀을 먹는 레티놀로 변화시킨 혁신적인 제품이다. 피부과 전문의와 협업을 통해 생기 있고 환한 일상에 도움을 주는 비타민과 레티놀의 시너지 포뮬러가 설계돼 있다. 슈퍼 레티놀 C는 주요 성분인 레티놀(비타민 A)에 비타민 C·D·E, 아연, 판토텐산 등을 배합했다. 비타민 C와 E는 항산화 작용을 통해 유해 산소로부터 세포를 보호하는 데 도움을 줄 수 있으며 이외에도 시너지를 낼 수 있는 원료들을 다량 함유했다. 하루 2포로 1000㎎의 비타민 C를 간편하게 섭취할 수 있고 모링가 잎에서 추출한 식물성 레티놀이라 안심하고 섭취할 수 있다. 슈퍼 레티놀 C의 권장 섭취량은 1일 1포 혹은 2포로 직접 입에 털어 넣어도 좋지만 차가운 물에도 잘 녹아 음료처럼 즐기기에도 좋다. 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차전자피, 현미 발효효소 만나 개운하고 시원하게 쑥∼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170546/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170546/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159610.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;발효식품 전문 기업 푸른친구들의 ‘차전자피 효소력’은 나이 들수록 묵직하게 쌓여 나오지 않는 아랫배를 시원하게 비우는 데 도움을 주는 제품이다. 복합 식이섬유를 가진 차전자피 분말과 소화를 돕는 현미 발효 효소를 푸른친구들만의 황금 배합 비율로 설계해 효과를 더했다. 차전자피 효소력은 일시적인 배출에만 중점을 두지 않고 스스로 자연스럽고 개운하게 배출할 수 있도록 체질 개선에 도움을 준다. 이를 위해 수용성 식이섬유 비율이 높은 차전자피에 확실한 불용성 식이섬유인 발효 현미를 더해 배출에 이상적인 1대3 비율을 완성했다. 또한 발효로 만들어진 현미 효소가 배출의 첫 단계인 소화를 돕고 음식물에서 나온 영양소들은 몸속에 쏙쏙 심어 넣어 준다. 해당 현미 발효 효소는 국내 유일 고상 발효 명인 나라엔텍의 전진성 명인이 반세기 동안 축적한 데이터를 기반으로 개발한 공법으로 만들어 곡물의 발효율을 최대치로 끌어올렸다. 여기에 알로에와 다시마, 프룬 등 아랫배를 비우는 데 도움을 주는 부원료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노인 4명 중 1명은 변비… 그냥 두면 병 됩니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170500/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122170500/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122159609.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;먹은 것은 잔뜩인데 좀처럼 나오는 것이 없다. 소화되고 남은 음식물 찌꺼기가 몸 밖으로 나가고 싶다며 아우성인데 신호만 오고 막상 변기 위에 앉으면 감감무소식. 건강에 문제가 있나 싶어 병원에 가고 변비약을 먹어도 한순간의 효과일 뿐, 시간이 지날수록 다시 쌓이기 시작한다. 화장실에 갈 생각만 하면 몸과 마음이 괴롭다. 나이가 들수록 시원하게 내보내는 것이 무엇보다 중요하다. 노인성 변비는 단순히 배출에만 초점을 맞추면 안 된다. 나오지 못하는 몸속 환경을 개선해 잘 내보내는 체질로 바꿔야만 한다.  노인 4명 중 1명 ‘노인성 변비’… 삶의 질 크게 떨어트려우리나라 노인 4명 중 1명은 노인성 변비로 고통받고 있다. 나이가 들수록 노화로 장 기능이 떨어지고 활동량은 줄어들기 때문이다. 소화 기능이 떨어지니 소식을 하게 돼 수분 섭취량이 줄어드는 것도 이유다. 여기에 몸에 문제가 생겨 복용하는 약물의 수가 늘어나면서 2차성 변비가 생기기도 한다. 노인 삶의 질 평가에서 노인성 변비에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강차, 많이 마실수록 좋다?…물처럼 마시면 안되는 차는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275989</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275989</guid>
      <pubDate>2023-11-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일명 ‘건강차’로 불리는 종류의 차들이 있다. 차 종류별로 숙면 혹은 다이어트에 도움을 주는 등 각종 건강 효능을 지닌 차들을 총칭하는 표현이다. 특히 요즘처럼 쌀쌀한 날씨엔 평소 차를 멀리하던 이들까지도 차에 관심을 갖기 시작한다. 문제는 아예 물 대신 차를 마시는 경우다. 건강차에는 각각의 건강상 효능이 있고, 이 효능은 섭취량에 비례해 신속히 체감될 것이란 믿음에서 기인한 행위다. 보리차 등 일부 곡물차 종류가 물 대신 음용할 수 있는 건 사실이지만, 물처럼 음용해선 안되는 차들도 여럿이다. 물 대신 음용해선 안되는 차 종류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코리안 가이’ 황희찬, 앞치마 매고 떡볶이 만들며 K푸드 소개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500046</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:15:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115101511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508874 --&gt;문화체육관광부와 한국관광공사(이하 공사)는 잉글랜드 프리미어리그(EPL)에서 활약 중인 ‘코리안 가이’ 황희찬 선수가 출연한 K푸드 홍보영상을 관광공사 유튜브 채널과 황 선수의 개인 소셜미디어를 통해 15일 전격 공개한다.&lt;br&gt;이번 영상의 슬로건은 ‘쿠킹 코리아’(Kooking Korea)로, 황희찬 선수가 출연해 ‘떡볶이’에 대한 추억을 이야기하며 직접 요리하는 형식으로 진행된다. ‘Kooking’은 ‘K+cooking’의 약자다.&lt;!-- 동영상 30161 --&gt;관광공사는 “이번 홍보영상은 지난해 미국 CNN에서 한국 대표 길거리 음식으로 선정한 떡볶이를 활용해, 한국의 음식 문화뿐만 아니라 식재료와 관련된 전북 순창(고추장), 부산(어묵) 등 지역관광을 홍보하는 데 초점을 두고 제작됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;관광공사는 아울러 한국관광 통합 마케팅 플랫폼인 ‘VISITKOREA’(www.visitkorea.or.kr)에 ‘음식관광 특집관’을 개설하고 이번 홍보영상과 연계한 외국인 대상 온라인 이벤트를 15일~12월 6일 진행한다. 떡볶이 요리 및 시식 영상을 참여자 개인 인스타그램에 해시태그(#Tteokbokki, #KFOOD 등)와 함께 올리면 추첨을 통해 한국행 항공권 등 경품을 제공할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김동일 관광공사 관광산업실장은 “한국 여행을 선택하는 이유 중 ‘한식’은 갈수록 중요한 요소로 자리 잡고 있다”며, “공사는 앞으로도 한국 고유의 식재료와 음식을 매개로 한국에 대한 관심도를 높이고, 더 많은 외국인이 한국을 찾을 수 있도록 K-푸드의 매력을 널리 홍보하겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세상 유쾌한 음악 유튜버 형제들이 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500073</guid>
      <pubDate>2023-11-15T11:31:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115113110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508934 --&gt;“최근 독일에 공연하러 갔는데 피아노와 오르간이 건물의 다른 층에 있을 뿐만 아니라 교회 반대편 끝에 100피트 이상 떨어져 있는 것을 발견했죠. 톰이 연주하는 음이 하나도 들리지 않았는데도 놀랍게도 공연이 잘 진행됐어요.”&lt;br&gt;들리지 않아도, 보이지 않아도 환상의 호흡을 자랑하는 스콧 브라더스 듀오가 오는 21일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 처음으로 내한 공연을 펼친다. 영국 맨체스터 출신의 형 조너선 스콧과 동생 톰 스콧으로 구성된 스콧 브라더스 듀오는 파이프 오르간뿐 아니라 피아노, 하모니움 등 다양한 건반 악기의 조합으로 연주하는 음악가다. 한마디로 재밌는 형제다.&lt;br&gt;두 사람은 유튜브가 대세가 되기 전부터 일찌감치 영상들을 제작해 올려왔다. 가장 오래된 영상은 무려 16년 전이다. 비록 활동한 이력에 비해 15일 기준 구독자가 13만명 정도로 아쉬움은 있지만 여러 가지 재미난 영상들을 올려 조회수가 총 6500만건을 넘어섰을 정도로 많은 사랑을 받았다. 특히 조너선이 맨체스터대 위트워스홀 오르간으로 연주한 바흐의 ‘G선상의 아리아’ 영상은 이날 기준 737만회를 기록하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;형제이니 싸울 일도 생기고 틀어질 법도 한데 지금까지도 음악 인생의 동반자로 활동할 수 있는 비결은 두 사람의 좋은 관계에서 나온다. 공연을 앞두고 서면으로 만난 톰은 “저희는 항상 서로를 지지해줬다. 형이 이미 잘하고 있는 학교에 가는 것이 항상 좋았다”면서 “정말 좋은 관계를 가지고 있을 뿐만 아니라 서로 다른 연주 스타일을 가지고 있어서 각자 듀오에 다른 무언가를 가져다준다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1508935 --&gt;연주 스타일은 달라도 두 사람이 강렬하게 통하는 한 가지가 있다. 바로 연주는 재밌어야 한다는 것이다. 유튜브에도 직접 연주한 음원에 톰이 제작한 애니메이션을 결합한 영상을 올리는 등 평범함을 거부하는 재기발랄한 영상들이 여럿 있다.&lt;br&gt;조너선은 “음악은 신선하고 생동감이 있어야 한다. 영원히 같은 방식으로만 선보일 수는 없다”면서 “저희는 항상 새로운 곡을 편곡하고 작곡하고 새로운 아이디어를 찾고 있다”고 말했다. 톰은 “우리는 항상 우리가 공연을 즐기고 연주하면 관객도 그 에너지에 공감하고 그 에너지를 즐길 수 있다고 말한다”고 거들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 공연에서는 조너선이 직접 편곡한 모차르트 오페라 ‘마술피리’ 서곡 버전을 시작으로 그리그 페르귄트 모음곡 제1번, 드뷔시 베르가마스크 모음곡 중 ‘달빛’, 헨델 오라토리오 솔로몬 중 ‘시바 여왕의 도착’ 등 다채로운 프로그램을 준비했다.&lt;br&gt;조너선은 “멋진 클래식 곡들뿐만 아니라 매우 인상적인 오르간 페달 솔로가 있는 피에트로 욘의 그레고리안 협주곡 중 ‘피날레’와 같은 흥미로운 오리지널 작품도 연주할 예정”이라며 “거슈윈의 랩소디 인 블루를 우리 듀오 버전으로 연주하는 것이 가장 기대된다”고 말했다. 국내 최고 수준의 파이프오르간 시설을 갖춘 공연장에서 이들이 선보일 피아노와 오르간의 유쾌하면서도 절묘한 하모니에 대한 기대감이 크다.&lt;!-- 그림 1508936 --&gt;두 사람은 원래 더 일찍 오려고 했지만 2020년과 2021년 공연이 팬데믹으로 취소되면서 이번에 한국에 오게 됐다. 다시 오게 된 이유를 묻자 톰은 “콘서트가 취소됐을 때 즉시 일정을 변경하고 싶었다”면서 “하루빨리 서울에서 공연하고 콘서트에서 여러분을 만나고 싶다”고 말했다. 조너선 역시 “멋진 롯데콘서트홀에서 공연하게 돼서 너무 기뻤고 온라인에서 많은 분이 오겠다고 연락을 주셨다”고 기대감을 나타냈다.&lt;br&gt;형제는 앞으로의 목표 역시 재미있고 흥미로운 연주를 들려주는 것이라고 입을 모았다. 조너선은 “앞으로도 전 세계를 돌며 콘서트를 열고 가능한 한 많은 청중에게 멋진 악기의 소리와 음악을 들려주는 게 계획이다. 톰은 항상 새로운 애니메이션과 작곡을 계획하고 있다”고 말했다. 톰은 “조너선은 항상 콘서트에서 모든 사람과 공유할 수 있는 멋진 편곡을 만들어내고 있다”며 앞으로도 이어질 두 사람의 멋진 활약을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월요일 1시 출근, 넷플 구독료도 주는 ‘여가친화기업’ 151개사 인증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500076</guid>
      <pubDate>2023-11-15T11:45:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>상지엔지니어링건축사사무소는 4년마다 한 달간 유급휴가를 지급한다. 스튜디오에피소드는 매주 월요일 오후 1시 출근하는 ‘꿈잠 월요일’을 운영하고, 무제한 연차 사용을 허용한다. 법정휴가 외 연 1회 하계휴가 제도를 운용하는 섹타나인, 오후 6시 이후 PC 전원을 자동 차단하고 퇴근 음악과 퇴근 방송 공모 등 직원들의 저녁이 있는 삶을 보장하는 디지비(DGB)대구은행 등도 눈에 띈다. 올해 여가친화기업·기관으로 문화체육관광부 장관상을 받은 곳들이다.&lt;br&gt;문체부와 지역문화진흥원이 여가친화경영으로 근로자의 일과 여가의 균형을 보장한 기업과 기관 151개사(신규 인증 117개사, 재인증 34개사)를 ‘2023년 여가친화기업·기관으로 인증했다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;여가친화인증제는 국민여가활성화기본법에 근거해 근로자가 일과 여가생활을 조화롭게 병행할 수 있도록 모범적인 여가친화경영을 하는 기업과 기관을 선정해 인증하는 제도다. 2012년 도입 이후 모두 495개사가 여가친화기업·기관으로 인증받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 인증된 기업들은 직원들이 일과 여가의 균형을 통해 삶의 질을 높일 수 있도록 다양한 노력을 기울였다. 특히 1인 가구 증가 등의 사회환경 변화를 반영해 사내 단체 여가 활동이 아닌 자기 계발비, 온라인동영상서비스(OTT) 구독료, 온라인 강의 구독료 지원 등 개인의 수요를 반영한 제도를 운용하는 사례가 많았다.&lt;br&gt;여가친화 인증기업은  향후 3년간 여가친화인증마크를 사용할 수 있다. 인증사와 우수사례, 인증사 대상 특전 등 자세한 정보는 여가친화인증 홈페이지(happyoffice.rcda.or.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>히스·오창훈 투병한 ‘대장암’…국내 암사망 원인 3위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500078</guid>
      <pubDate>2023-11-15T11:46:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115114612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508943 --&gt;일본 엑스재팬 베이시스트 히스(55·본명 모리에 히로시)와 우리나라 댄스듀오 원투의 오창훈(47) 모두 젊은 나이에 대장암으로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;히스는 지난 6월 대장암 진단을 받고 10월 들어 병세가 급격히 악화됐고 병원에서 숨을 거뒀다. 고인은 지난 8월에도 무대에 올랐기에 사망 소식은 그의 팬들에게도 상당한 충격이었다.&lt;br&gt;엑스재팬 측은 “갑작스러운 비보로 멤버와 관계자들 모두 마음 정리가 되지 않은 상태”라고 밝혔다. 측근은 “병세가 너무 가파르게 악화돼 암을 앓고 있다는 이야기를 밴드 멤버들에게 알릴 여유도 없었다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오창훈 역시 지난 2월 대장암 4기 진단을 받고 투병하다 14일 사망했다. 함께 활동했던 송호범은 “항암 치료는 효과가 좋았는데, 암이 급속도로 퍼지는 신경내분비암이었다”라고 말했다.&lt;br&gt;대장암은 갑상선암·폐암에 이어 국내에서 세 번째로 많이 발생하는 암이자 암 사망 원인 3위다. 염증성 장질환이나 대장 용종, 대장암 가족력이 있으면 발생 위험이 매우 커져 주의가 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 최근 들어 조기 발병 대장암이 늘어나는 추세다. 미국 콜로라도대 메디컬센터 연구팀이 발표한 논문을 보면 우리나라 20~49세 대장암 발생률은 인구 10만 명당 12.9명으로 조사 대상 42개국 가운데 가장 높았다.&lt;br&gt;대장암은 사망률이 매우 높은 암이지만 생존율도 계속 높아지고 있어 정기 검진을 통한 적극적인 치료가 중요하다. 대장암이 생기면 혈변과 변비, 설사, 배변 습관의 변화, 소화불량 등 다양한 증상이 발생할 수 있지만 증상이 없는 사례도 많다.&lt;br&gt;식습관 개선과 금연, 금주, 규칙적인 운동과 함께 규칙적으로 대장내시경 검사를 받는 것이 좋다. 유럽소화기학회는 대장암 가족력이 있는 경우 40세부터 최소 5년마다 시행할 것을 권고한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집 화장실·변기만 더럽다?…의외로 ‘세균 득실’한 물건 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276526</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276526</guid>
      <pubDate>2023-11-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 추워진 날씨로 인해 활동 반경이 크게 제한되는 요즘이다. 일부 재택 근무자들의 경우 하루종일 아예 집밖으로 나가지 않는 경우도 있다. 매일 출·퇴근하는 일반 직장인들 또한 활동 반경을 줄이고 되도록 집안에 머물려 한다. 추위에 대한 두려움 혹은 감기 등 질환에 대한 염려 때문일 것이다.하지만 집안에 머문다 해서 각종 질환의 위험으로부터 안전한 건 아니다. 자주 쓰는 집안 물건 중 의외로 많은 양의 세균이나 곰팡이 등이 증식하고 있을 수 있어서다. 자주, 꼼곰히 세척해야 하는 집안 속 물건 3가지를 알아본다.▲ 물컵물을 담아 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘BTS 월드투어’ 김영일 등 ‘제작스태프’ 대상…K-콘텐츠 숨은 주역 19명 포상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500095</guid>
      <pubDate>2023-11-15T13:34:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115133741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508979 --&gt;‘방탄소년단 월드투어’ 등으로 K-팝을 세계에 알리는 데 이바지한 김영일 음향업체 트라이스타오디오 대표 등이 올해 대중문화예술 제작스태프 대상에 선정됐다. 문화체육관광부는 16일 서울 마포구 스탠포드호텔코리아에서 시상식을 열고 세계적인 K-콘텐츠를 만든 제작진의 노고를 격려했다.&lt;br&gt;문체부는 지난 4월 한국콘텐츠진흥원과 함께 영화, 방송, 대중음악(뮤지컬 포함) 분야에서 촬영, 조명, 특수효과, 편집, 의상, 무대, 음향 등의 업무를 담당하는 제작진을 대상으로 공모를 진행해 문체부 장관 표창 6명, 콘진원장상 13명 등 수상자 19명을 최종 선정했다.&lt;br&gt;김 대표 외에 뮤지컬 ‘지킬 앤 하이드’와 ‘맨 오브 라만차’ 등에서 기술감독으로 활약한 김미경 미소컴퍼니 대표, 예능 ‘팬텀싱어’와 ‘싱어게인’ 등에서 음악을 연출한 권태은 음악감독, ‘울지마, 톤즈’와 ‘다큐멘터리 3일’ 등을 촬영한 김성미 촬영감독, 30여년간 방송영상 디자인과 브랜드 아이덴티티 분야에서 성과를 보인 김종욱 KBS 연구위원, 영화 ‘여고괴담 두 번째 이야기’와 ‘여타짜’ 등에서 수준 높은 촬영 기술을 보여준 김윤수 한국영화촬영감독협회 촬영감독 등 모두 6명이 문체부장관상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;콘텐츠진흥원장상은 도연 뽀엣드로 대표(의상), 이정기 그리드포인트 대표(조명), 노병우 무대감독(무대예술), 안계현 브라보픽쳐스 촬영감독(촬영) 등 13명이 받는다.&lt;br&gt;올해로 7회를 맞은 대중문화예술 제작스태프 대상은 대중문화예술산업 발전에 이바지한 제작진을 격려하는 국내 유일의 정부 포상 제도다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AB6IX, 대만 최대 소비재 박람회에서 ‘향수’ 선보인다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500112</guid>
      <pubDate>2023-11-15T14:03:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115140345_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;다재다능한 완성형 아티스트돌로 유명한 보이그룹 AB6IX가 대만에서 팬심을 직접 확인한다. AB6IX는  ‘2023 한류연계 협업콘텐츠 기획개발 지원 사업·이하 CAST 사업)’과 함께 대만 프로모션을 진행한다. 이는 CAST 사업 모델 중의 하나다. K팝 셀럽들과 한국의 중소기업들이 서로 협력해 자신들의 IP를 제품으로 팬들과 공유하는 것이다.&lt;br&gt;오는 16일부터 19일까지 대만 최대의 소비재 박람회 ‘팝업 아시아(POP UP ASIA)’가 개최된다. AB6IX는 여기서 한류 콘텐츠와 협업한 개발 상품인 향수로 팬들의 ‘덕질’을 확산시킨다. 한류연계 협업콘텐츠 기획개발 지원 사업은 올해 초 K팝 칼럼니스트 제프 벤자민이 포브스(Forbes)지에서 “K팝 스타들이 한국 경제가 건강하고 의미 있는 방식으로 성장하는 데 기여하는, 떠오르는 비즈니스 모델”이라고 격찬한 바 있다.&lt;!-- 그림 1509012 --&gt;AB6IX는 이번 CAST 사업에서 니치향수 브랜드인 ‘빌라에르바티움’과 협업해 멤버의 감정과 모습을 향으로 표현한 향수를 개발했다. 멤버 ‘웅’과 ‘우진’은 이번 대만 프로모션에서 팝업아시아 박람회 CAST 부스와 ‘25TOGO’에서 열리는 팝업스토어를 직접 방문할 예정이다. 대만 유명 편집숍 ‘25TOGO’에서는 12월 14일까지 약 한 달간 CAST 상품을 전시 판매한다. 팝업아시아 기간에 맞춰 열리는 개막일에는 AB6IX가 직접 참여하는 이벤트로 협업상품인 향수를 포함, CAST 개발 상품의 홍보를 지원하며 현장의 열기를 더욱 끌어올릴 예정이다.&lt;br&gt;문화체육관광부(장관 유인촌) 주최, 한국국제문화교류진흥원(원장 정길화·이하 진흥원) 주관으로 시행하고 있는 CAST 사업은 한류스타 및 콘텐츠가 중소기업과 협업해 새로운 상품을 개발할 수 있도록 지원하는 사업이다. 2023 CAST 사업에는 AB6IX의 향수 외에도 배우 설인아가 그린 아트워크를 반영한 ‘알비이엔씨’의 가방, 모델 박제니의 개성 있는 디자인을 담은 ‘이스트엔드’의 패션 의류 상품 등이 소비자들의 관심을 끌고 있다. 이러한 해외 박람회 및 제품 시연은 기업 인지도를 강화하고 셀럽의 지명도와 제품의 보증으로 국제적인 수요를 개발하는 CAST의 선순환적 측면이다.&lt;!-- 그림 1509013 --&gt;팝업 아시아의 CAST 전용관에서는 2023 CAST 사업에 참여한 패션 8개사, 뷰티 4개사, 리빙·라이프 5개사의 한류협업 개발상품을 소개한다. 특히 ‘팝업 아시아(POP UP ASIA)’ 박람회 기간에는 세일즈 전문 인력과 유통 파트너사와 함께 바이어 상담과 적극적인 상품 홍보를 통해 효과를 극대화할 방침이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진흥원 강새롬 교류협력팀장은 “이번 팝업 아시아 참가를 통해 그동안 동남아에 쏠려있던 한류 및 한국 우수 상품 시장을 소비 수준이 높은 대만으로 확대할 수 있을 것으로 기대하고 있다”고 소감을 밝혔다. 이어 “전문 바이어가 찾는 B2B 박람회와 팝업 스토어 이벤트를 통한 B2C 판매로 매출을 다각화하고 CAST 상품의 잠재 소비자층을 확대할 수 있을 것으로 생각한다”고 기대감을 전했다.&lt;br&gt;CAST 사업과 개발 상품에 대한 보다 자세한 내용은 사업 공식 홈페이지에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자꾸 엉덩이 냄새 맡았다”…반려견 덕에 항문암 발견한 사연은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231115/122194765/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231115/122194765/2</guid>
      <pubDate>2023-11-15T14:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122194582.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국에서 한 반려견의 뛰어난 후각 덕분에 암을 발견한 여성의 사연이 공개됐다. 13일(현지 시간) 영국 데일리메일 등에 따르면 린제이 스웨이츠(51)는 반려견 보더콜리 브라이언 덕에 암에 걸렸다는 사실을 발견해 목숨을 구했다. 린제이는 1990년에 출산한 이후 줄곧 치질로 고통받았다. 그러던 중 지난 5월부터 통증과 약간의 출혈을 경험하기 시작했다. 그는 잠에서 깨어난 뒤 속옷과 잠옷에 피가 묻어있는 것을 발견했지만 대수롭지 않게 여긴 채 다시 잠에 들곤 했다. 하지만 그의 반려견 브라이언은 계속해서 린제이를 졸졸 따라다니거나 엉덩이 냄새를 맡았다. 그가 “그만해”라고 말해도 멈추지 않았다. 린제이는 ‘개가 암 냄새를 맡을 수 있다’는 말이 생각나 병원에 방문했고, 항문암 3기를 진단받았다. 린제이는 “33년 전 처음 아들을 가진 뒤로 계속 치질에 시달렸으며 아프거나 간지러울 땐 연고를 사용했었다”며 “브라이언이 날 병원으로 이끌고 내 목숨까지 구했다”고 전했다. 이어 그는 “브라이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내년엔 결실 맺는다”…기대감 커지는 美진출 K신약들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122192352/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122192352/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T14:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122192191.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 제약바이오 기업의 R&amp;amp;D(연구개발) 노력이 내년 세계 최대 의약품 시장인 미국에서 결실을 맺을 수 있을지 주목된다.  15일 관련 업계에 따르면, 국내 기업들이 미국시장에서의 신약허가 및 출시, 바이오시밀러 품목허가, 의약품 매출 증가 등을 앞두고 있어 기대감이 커지고 있다.   바이오 기업 셀트리온은 최근 자가면역질환 치료제 인플릭시맙(Infliximab) SC(피하주사)제형 치료제인 ‘짐펜트라’를 미국 식품의약국(FDA)으로부터 신약으로 승인받았다. 짐펜트라는 내년 본격적으로 미국 시장에 출시될 예정이다.  셀트리온이 짐펜트라에 기대가 큰 이유는 유일한 SC 제형의 인플릭시맙 치료제라는 차별성을 갖췄기 때문이다. 출원된 특허가 확보될 경우 오는 2040년까지 경쟁 없는 신약으로 판매가 가능해진다.  셀트리온은 짐펜트라가 이미 유럽을 비롯한 글로벌 주요 시장에서 편의성과 유효성을 검증받은 만큼 미국에서도 성공할 수 있을 것으로 보고 있다. 또 신약이기 때문에 높은 가격을 책정할 수 있는데다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이원스키장, 12월 8일 공식 개장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500148</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500148</guid>
      <pubDate>2023-11-15T15:09:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115150954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1509069 --&gt;하이원 리조트가 새달 8일 스키장을 개장한다. 작년보다 하루 빠른 개장이다. 하이원 스키장은 중급코스인 ‘아테나2’와 초급코스인 ‘아테나3’ 슬로프를 이날 오픈한 뒤 총 15면의 슬로프를 순차적으로 오픈할 예정이다.&lt;br&gt;상급자 코스인 ‘헤라3·아폴로3·4·6’ 슬로프는 새해 1월 19일~2월 1일 열리는 ‘2024 강원 동계청소년올림픽대회’ 공식 슬로프로 선정돼 알파인 스키 등의 경기가 열릴 예정이며, 2월부터는 일반 고객에게도 오픈된다.&lt;br&gt;개장을 기념해 8일 하루 동안 리프트 50% 할인, 장비 렌탈 1만원 등 이벤트도 진행한다. 가족 단위 이용객들이 함께 즐길 수 있는 눈썰매장, ‘스노우월드’ 등도 운영한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘덜덜’ 추위 유독 심하게 타는 당신…혹시 ‘갑상선’ 이상?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122193517/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231115/122193517/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122193512.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 일교차가 클 때 감기 몸살로 오인하기 쉬운 갑상선 질환이 있다. 우리 몸이 필요로 하는 만큼의 갑상선 호르몬을 만들어 내지 못하는 ‘갑상선 기능 저하증(갑상샘 저하증)’이다. 유독 추위를 심하게 탄다면 갑상선에 이상이 생긴 것은 아닌지 의심해볼 필요가 있다.15일 의료계에 따르면 갑상선은 목 앞쪽 한가운데에 있는 나비 모양의 작은 기관이다. 갑상선에서는 만들어지는 갑상선 호르몬은 혈관으로 분비되고 혈액과 함께 몸 전체를 순환하면서 우리 몸이 원활하게 기능하도록 도와준다. 갑상선 호르몬 분비가 부족해지면 몸의 대사 속도가 떨어져 체온이 낮아지고 기초대사율이 감소해 추위에 약해진다. 갑상선 기능 저하증의 가장 흔한 원인은 만성 자가면역성 갑상선염(하시모토 갑상선염)이다. 요오드 결핍, 암 또는 결절로 갑상선 제거 수술을 받은 경우, 두경부암으로 경부 방사선 조사를 받은 경우, 갑상선 항진증으로 방사성 요오드 치료를 받은 경우 등에도 발생할 수 있다. 갑상선 기능 저하증은 증상이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다채로운 문화콘텐츠 한자리에...제1회 경남 콘텐츠 위크 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500180</guid>
      <pubDate>2023-11-15T15:54:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115155420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;개별적으로 열리던 경남의 문화콘텐츠 행사가 통합한다.&lt;br&gt;15일 경남도와 경남문화예술진흥원은 ‘다양한 색의 콘텐츠에 빠지다’를 주제로 오는 25일~27일 창원과 진주 일대에서 ‘제1회 2023년 경남 콘텐츠 위크’를 개최한다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1509120 --&gt;도는 그동안 지역발전을 이끈 제조업과 함께 문화콘텐츠산업을 미래 신성장 동력으로 삼고자 콘텐츠 위크를 계획했다. 경남 문화콘텐츠 붐업 조성과 시너지 효과도 바라본다.&lt;br&gt;콘텐츠 위크 기간 경남 뮤지시스 페스티벌, 경남 만화웹툰페스티벌, 도지사배 이(E)스포츠 캠퍼스 대항전 등 개별적으로 열렸던 콘텐츠 행사는 동시에 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주행사는 이달 26일~27일 창원컨벤션센터 제3전시장에서 여는 콘텐츠 페어다. 지역 내 콘텐츠 기업 홍보와 판로 개척, 체험형 문화콘텐츠 향유 등을 함께 만날 수 있는 장이다.&lt;br&gt;주요 행사는 콘텐츠 팝업 세미나, 키노트 스피치, 경남 대표 캐릭터 선발전, 경남음악창작소 뮤지션 쇼케이스, 대학생 포트폴리오 경진대회 등이다. 콘텐츠 기업 88곳과 대학, 유관기관은 콘텐츠 전시·체험부스를 운영하고 콘텐츠 관련 학과 입시상담 등도 상시 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;매년 시기별로 분산 개최했던 ‘경남 뮤지시스 페스티벌’은 25일과 진주철도문화공원과 26일 창원컨벤션센터에서 연다. 초청 뮤지션 축하 공연, 음악산업 전문가 네트워킹 행사, 청음회, 뮤지시스 지원사업 성과 전시 등을 만날 수 있다.&lt;!-- 그림 1509121 --&gt;올해 3회를 맞은 경남 만화·웹툰 페스티벌은 25일~26일 창원문성대학교에서 개최한다. 행사에서는 경남웹툰 초중고 꿈나무 공모전 시상식, 브랜드 발굴 아이디어 공모전 시상식 등을 진행한다. 특히 행사장을 체험존, 전시존, 홍보존, 네트워킹 행사장으로 나누고 각 구역에서 그림배지 만들기, 체험전시 기획전, 경남 웹툰작가 작품·굿즈 판매 등을 체험할 수 있도록 한다.&lt;br&gt;도지사배 이스포츠 캠퍼스 대항전은 경남만화웹툰페스티벌과 연계해 연다. 대회 단체전(리그오브레전드, 발로란트), 개인전(피파 온라인4)에는 8개 대학 200여 명이 참가해 총 상금 530만원, 경상남도지사상을 두고 각축전을 벌인다.&lt;br&gt;결선전과 시상식은 25일 창원문성대 컨벤션홀 특설 무대에서 연다. 이밖에 행사 기간에는 이스포츠 산업 관련 비즈매칭, 컨설팅, 전시체험 부스 등 부대행사도 진행한다.&lt;br&gt;차석호 경남도 문화관광체육국장은 “올해 처음 여는 경남 콘텐츠 페어와 다양한 콘텐츠 행사로 도민에게 높은 수준의 문화콘텐츠 향유 기회를 제공하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]필러시술로 한 듯 안한 듯 자연스럽게 목주름 지워내기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122186974/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122186974/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122187024.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;철저한 자기관리로 20여년간 톱모델로 꾸준히 활동 중인 한혜진이 얼마 전 개인 방송을 통해 자기 전에 매일 진행하는 목관리 루틴을 소개해 화제가 됐다. 영상에서 한혜진은 목도 얼굴이고 얼마나 유수분을 잘 공급하는가에 따라 주름을 예방할 수 있다며 얼굴을 비롯해 목에도 팩을 발라 수분을 보충하는 모습을 공개했다.그럼 유독 목에 주름이 잘 생기는 이유는 무엇일까? 목은 피부가 얇고 피하지방이 적어 건조해지기 쉬운 반면 움직임도 많아 주름이 생기기 좋은 조건을 지녔기 때문이다. 목주름은 크게 가로주름과 세로주름으로 구분할 수 있는데 가로주름은 근육의 운동 방향에 따라 생기며 세로주름은 노화로 인해 탄성섬유가 감소하면서 피부탄력이 저하돼 발생한다. 특히 최근에는 스마트 기기의 사용으로 장시간 목을 구부리는 일이 많아 20대 젊은 층에서도 가로 목주름이 생기는 경우를 흔히 볼 수 있다. 목주름은 쉽게 생길 뿐 아니라 한 번 생기면 자연 개선이 어려워 생기기 전 꾸준히 관리하는 것이 최선이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 고지혈증 치료제 &apos;티지페논정&apos; 처방 점유율 1위 올라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195061/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122195040.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 15일 고지혈증 치료제 ‘티지페논정(페노피브레이트콜린)‘이 의약품 시장 조사기관 유비스트 기준 10월 해당 시장에서 1위를 차지했다고 밝혔다.  유비스트에 따르면 10월 기준 티지페논정이 전월 대비 6% 성장한 12.6억 원을 기록하며 2017년 출시 후 처음으로 1위를 차지했다.  티지페논정은 대원제약이 세계 최초로 개발한 정제 형태의 페노피브레이트콜린 제제다. 대원제약은 위장관이 아닌 소장에서 약물이 용출되도록 해 체내 흡수율을 높였다. 기존 제제들은 체내 흡수율을 높이기 위해 반드시 식후 복용해야 했지만 티지페논정은 식사와 무관하게 복용이 가능하며, 제제 크기도 고지혈증 치료제 중 가장 작아 복약 편의성 개선도 기대할 수 있다.  출시 첫해인 2017년 40억 원의 처방액을 기록한 티지페논정은 2018년 68억 원, 2019년 84억 원, 2020년 94억 원, 2021년 114억 원, 2022년 134억 원으로 연평균 성장률 27.3%를 달성하며 가파르게 성장했다. 2023년 연간 처방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유네스코 ‘청년포럼’ 연설, 세븐틴 “함께 배우며 함께 갑시다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500203</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:35:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115163449_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1509159 --&gt;“세븐틴은 배움 속에 꿈을 이루는 길이 있다는 걸 경험했습니다. 교육은 한 사람을 바꾸고, 그 사람의 꿈을 확장시키며, 나아가 세상을 바꿀 수 있습니다. 함께 배우며 함께 갑시다.”&lt;br&gt;K팝 그룹 세븐틴이 14일(현지시간) 프랑스 파리의 유네스코 본부에서 열린 제13회 청년포럼 연설을 통해 전 세계에 전한 메시지이다. 세븐틴을 대표해 6명의 멤버들이 한국어, 영어, 중국어로 1시간 가까이 풀어낸 성장 서사에 173개국 청년 대표들은 큰 박수로 화답했다. K팝 아티스트가 유네스코 총회급의 국제 무대에서 스페셜 세션을 단독 진행한 건 세븐틴이 처음이다.&lt;!-- 그림 1509160 --&gt;첫 연설자로 나선 승관은 고향 제주도와 유네스코의 특별한 인연을 얘기했다. 그는 “유네스코가 2007년 세계자연유산으로 지정한 제주도에서 미래를 꿈꾸던 작은 소년이 오늘 이 자리에 섰다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;민규는 세븐틴의 ‘사회 나눔’ 활동 이야기를 통해 나눔의 메시지를 전했다. 데뷔 이듬해인 2016년 처음 정산을 받아 적은 금액이라도 나누고 싶어 아프리카 탄자니아 어린이들에게 염소 13마리를 선물했다고 한다. 한 어린이가 사진과 함께 “꿈을 위해 염소를 잘 키우겠다”고 쓴 편지가 멤버들에게 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;민규는 “그 글을 보고 꿈을 위해 달려온 과정들이 생각났다”며 “어린 세대 누구도, 어떤 환경에서도, 꿈을 잃거나 좌절하지 않기를 바라는 간절한 마음 때문이다. ‘꿈의 나눔’은 ‘희망의 나눔’이라고 생각한다”라고 자신했다. 세븐틴은 2017년부터 데뷔일마다 아동 기관과 어린이 재단에 꾸준히 기부를 하고 있다.&lt;br&gt;영어로 연설한 조슈아는 세븐틴이 유네스코 한국위원회와 함께 지난해 시작한 교육 캠페인 ‘고잉투게더’를 언급하며 “제3세계에 교육 인프라 구축을 위해 학교를 짓고 지원할 것”이라며 “교육의 중요성을 알리기 위해 유네스코 앰버서더로 적극 활동할 것”이라고 약속했다. 이날 유튜브로 실시간 생중계된 세븐틴 연설 방송의 동시접속자 수는 3만명이 넘었다.&lt;!-- 그림 1509161 --&gt;세븐틴은 연설에 이어 유네스코 메인홀에서 ‘월드’, ‘헤드라이너’ ‘음악의 신’ 등 5곡을 열창했다. 이날 참석한 오드레 아줄레 유네스코 사무총장과 회원국 국가 대표, 각국 청년 대표와 팬으로 꽉찬 메인홀은 자유분방하고 경쾌한 세븐틴의 공연으로 뜨거운 K팝 콘서트로 반전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 中 메헤코와 MOU 체결… 중국 수출 활성화될 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195607/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122195607/1</guid>
      <pubDate>2023-11-15T16:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122195585.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 15일 중국 의약품 수출입 전문기업 메헤코 인터내셔널(이하 메헤코)과 포괄적 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다. 업무협약은 지난 6일 중국 상하이에서 열린 제6회 중국 국제수입박람회에서 체결됐다.  메헤코는 의약품 수출입을 전문으로 하는 중국 내 첫 기업이다. 중국 내외 60개 이상 대형 의료 그룹과 협력 관계를 맺고 있으며 2만 개 이상 의료 기관에 의약품·의료기기 등 다양한 제품 분야에 대한 통합 솔루션을 제공 중이다.  대웅제약은 이번 업무협약으로 자체 개발 신약을 포함, 글로벌 경쟁력을 갖춘 전체 품목들에 대한 중국 수출을 본격적으로 타진할 수 있게 됐다.  대웅-메헤코 협약 체결식이 열린 국제수입박람회(CIIE)는 5일 중국 상하이에서 막을 올렸다. 6회째인 중국 국제수입박람회(CIIE)는 다양한 제품의 ‘수입’을 장려하는 차원에서 기획된 중국의 국가 차원 박람회다. 이번 박람회에는 150여 개국에서 3400여 개 기업이 참가했으며, 우리나라에선 총 212개 기업이 참여했다. 국내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>층간소음 없게 아파트 지을 순 없나? ‘영끌’만 외치느라 놓친 과학</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500238</guid>
      <pubDate>2023-11-15T17:55:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115175502_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;우리나라의 아파트 수명은 왜 다른 나라보다 현저히 짧을까, 60억원이 넘는 초고가 아파트도 왜 층간소음 악령으로부터 벗어날 수 없을까, 2000년대 초반에야 새집증후군이란 개념이 사람들 입에 오르내린 이유는 뭘까, 하늘에 닿을 듯 솟은 고층 아파트들이 우리 몸과 마음에 어떤 영향을 미칠까 &lt;/b&gt;등등의 질문을 던지면 모두들 가자미눈을 하고 돌아앉을 것이다.&lt;br&gt;서울 서초구와 강남구의 집값이 어떻고, A 대리가 왜 ‘영끌’을 해서라도 강남 아파트를 마련하려 하는지, B 장관이 3급 공무원이었을 때 왜 위장전입을 해서라도 학군이 괜찮은 아파트 단지를 선택했는지 등에 대해 입에 거품을 무는 이도 앞의 질문에 좀처럼 과학적인 답변을 하기 쉽지 않을 것이다.&lt;br&gt;절반 이상이 아파트에 살고, 전체 주택의 3분의 2가 아파트일 정도로 우리나라 사람들은 아파트 사랑이 지극하지만, 정작 아파트에 숨겨진, 아파트를 굴러가게 하는 과학에 대해선 문외한들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어려운 과학기술을 일반인도 이해하기 쉽도록 글을 쓰고 싶다는 과학 칼럼니스트 김홍재가 쓴 책 ‘아파트 속 과학’(어바웃어북, 413쪽, 2만원)은 아파트 콘크리트에 숨은 나노과학, 건물 사이를 흐르는 바람(흔히 우리가 빌딩풍이라 부르는)에 감춰진 전산유체역학, 벽과 바닥에 담긴 재료공학을 톺아본다.&lt;br&gt;어렵겠다고? 천만의 말씀이다. 집들이에 나서 남의 집을 호기심 있게 돌아보듯 과학의 시선으로 아파트 구석구석을 탐구하듯 들여다볼 수 있게 썼다. 사진과 그래픽, 도안, 조감도, 평면도, 표 등 정성을 다했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;3개의 장으로 구성돼 있는데 1장 세대, 2장 건물, 3장 단지다. 장마다 10층씩 모두 30층의 아파트를 집들이한다. 층마다 상당히 궁금증을 자극하는 질문들이 던져진다.&lt;!-- 그림 1509223 --&gt;예를 들어 &lt;b&gt;성인 손바닥 넓이에 중형차 100대를 쌓아 올려도 버틸 수 있는 방법은, 난방비 절약왕을 윗집에 모신 세대에 난방비 폭탄이 떨어지는 이유는, 아파트는 어떻게 한국인의 평균 수명을 연장시켰을까, 한국인의 남향 선호 때문에 아파트 평면이 어떻게 됐을까, 지진으로부터 안전한 아파트를 가르는 숫자는, 시아버지와 며느리가 볼기짝을 맞대는 일을 조장하는 설비는, 아파트 매미가 더 시끄럽고 오래 우는 이유는. 조선의 외교사절단이 혼비백산한 미국 지진의 정체는 &lt;/b&gt;등등이다.&lt;br&gt;서울대에서 분자생물학을 전공하고 같은 대학 환경대학원에서 도시 및 지역 계획학 석사학위를 받은 뒤 과학동아 기자를 거쳐 한국과학창의재단이 발행하는 ‘사이언스타임즈’ 기자와 편집장으로 일한 저자는 아파트와 건축에 관한 논문들을 닥치는 대로 읽었고, 그 결과 지금의 아파트를 이루는 모든 것이 과학적 토대 위에 있으며, 과학을 넘어 인문학, 심리학, 사회학 등 진정한 ‘통섭의 장’이란 사실을 확인했다고 털어놓았다.&lt;br&gt;그런데 기자가 책의 ‘머리말’을 읽다가 문득 ‘아파트의 경제적 가치가 적정한지 한 번 제대로 따져봐야 하지 않을까’ 생각이 미칠 때쯤 저자가 미리 내다본 듯 답을 해뒀다. “잠깐만 검색해도 투자 관점에서 아파트를 분석한 콘텐츠가 넘치는데, 필자까지 거들 필요가 없다고 생각했기 때문입니다.”&lt;br&gt;그리고 윈스턴 처칠의 명구를 새겨넣었다. ‘우리가 건물을 만들고, 그 건물이 다시 우리를 만든다.’&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기자는 저자가 우리 아파트의 경제적 가치가 왜 이렇게 뒤틀리고 엉망이 됐는지 제대로 톺아보는 골치 아픈 일을 기꺼이 떠맡았으면 좋겠다. 편안한 집들이도 좋지만 진지한 집들이도 때로는 필요한 법이니까,&lt;br&gt;아, 그리고 16일 오후 7시 경기 파주 한울도서관 어린이자료실에서는 직접 저자와 두 시간 동안 만날 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무엇에 쓰는 물건인고…‘장인의 힘, 연장의 힘’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500262</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231115500262</guid>
      <pubDate>2023-11-15T19:28:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/15/SSC_20231115192813_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1509276 --&gt;전통 건축의 명맥을 이어오기 위해 분투한 장인과 이를 가능하게 했던 도구의 가치를 돌아보는 특별전이 열린다.&lt;br&gt;문화재청 국립문화재연구원 국립완주문화재연구소와 궁능유적본부가 오는 17일부터 28일까지 서울 성동구 한양대 박물관에서 여는 ‘한국 전통 건축: 장인의 힘, 연장의 힘’ 전시다.&lt;br&gt;전시는 전통 건축 분야의 장인과 도구에 관한 학계의 연구 성과를 모으고 그 가치를 보존하기 위해 기획됐다. 특히 역사를 고스란히 간직하면서도 일제강점기 등을 거치며 변형도 일어난 전통 건축 장인들의 도구 실물과 실제 도구를 어떻게 사용하는지 보여주는 영상을 살펴볼 수 있다. 외래 도구와 함께 전시해 우리 전통 도구와의 차이점도 드러냈다.&lt;!-- 그림 1509277 --&gt;지난해부터 추진해온 ‘전통건축 기술 연구’를 위해 장인의 도구, 치목(나무를 깎고 다듬는 일) 기법 등에 대한 조사 연구를 이어오고 있는 국립완주문화재연구소는 이번 특별전에 대목이 사용했던 대패, 톱, 자, 먹통, 자취 등 51종 92건의 도구를 소개할 예정이다. 대목은 전통 목조 건축의 기술을 가진 목수로, 건축물의 기획·설계·시공은 물론 수하 목수들에 대한 관리·감독까지 책임지는 장인을 일컫는다. 관람객들의 이해를 돕기 위한 영상, 삽화, 책자 등도 나란히 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;궁능유적본부에서는 직영보수단에서 사용해온 나무 달고(땅을 단단히 다지거나, 목재를 조립할 때 쓰는 연장), 톱, 자귀(나무를 깎아 다듬는 데 쓰는 연장), 와도(기와를 쪼개는 칼) 등 40여종의 전통 건축 도구를 함께 전시한다. 1980년 창설된 직영보수단은 목공·석공·미장공·단청공 등 총 27명의 기능인으로 구성된 문화재청 직속 전문 기능인 집단으로, 궁·능 보수 현장에서 시급한 관리가 필요한 중·소 규모의 보수·정비 업무를 매년 300여건가량 도맡는다.&lt;br&gt;문화재청 관계자는 “이번 전시는 우리 전통 문화를 지키고 전승하는 데 일생을 바쳐온 장인과 잊혀져 가는 대목의 기술과 도구를 재조명하고 그 가치와 중요성을 공유할 수 있는 기회가 될 것”이라고 기대했다.&lt;!-- 그림 1509278 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 왜 ‘성인BJ’야?”…‘게임 BJ’가 분노한 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116500001</guid>
      <pubDate>2023-11-16T00:47:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/16/SSC_20231116004703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1509306 --&gt;중앙부처 소속 7급 공무원이 성인방송 활동하다 최근 적발돼 감사받고 있다는 소식이 전해진 가운데, JTBC가 해당 보도에 다른 사람의 사진을 송출해 논란이다.&lt;br&gt;15일 BJ이아린은 자신의 소셜미디어(SNS)에 JTBC ‘사건반장’ 방송 화면을 캡처해 올리며 “나 아닌데 왜 내 영상을 JTBC가 쓰는 거야?”라고 토로했다.&lt;br&gt;당시 방송에는 ‘화면제공 제보자’란 글과 함께 한 여성이 춤 추는 영상이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 BJ이아린은 “저는 성인방송 BJ 아니고 게임 BJ다. 담배 안 피우고 술 먹방은 개인 방송에서 2년에 한 번 한다. (별풍선) 500개에 안 벗는다”고 불쾌감을 표했다.&lt;!-- 그림 1509307 --&gt;앞서 YTN에 따르면 정부 중앙부처 7급 공무원인 20대 여성 A씨는 최근 품위유지 의무와 겸직 금지 원칙을 위반한 사실이 확인돼 내부 감사를 받고 있다.&lt;br&gt;A씨는 인터넷 방송에서 시청자가 보낸 현금성 아이템에 대한 보답으로 신체를 노출하다가 해당 플랫폼에서 제재를 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 방송을 보고 A씨를 신고한 사람은 다른 공무원 B씨였다. B씨는 “1000명 정도 시청했는데 A씨 스스로 공무원인 것을 여러 차례 밝혔다”며 “당황스러웠고 충격적이었다”고 말했다.&lt;br&gt;신고를 접수 받은 부처는 A씨가 공무원법상 품위유지 의무를 위반했는지, 겸업 활동으로 수입을 창출하는 등 직업윤리를 어겼는지 등에 대해 조사하고 있다.&lt;br&gt;A씨는 “임용된 후 발령받기 전까지만 BJ로 활동했다”고 해명한 것으로 알려졌지만, 임용된 순간부터 공무원 신분이라는 점에서 처벌을 피하기 어려울 것이라는 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘황희찬 K푸드 홍보’ 영상 공개… 떡볶이 추억하면서 직접 요리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116020009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116020009</guid>
      <pubDate>2023-11-16T02:14:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/16/SSC_20231116021403_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1509337 --&gt;문화체육관광부와 한국관광공사는 잉글랜드 프리미어리그(EPL)에서 활약 중인 ‘코리안 가이’ 황희찬 선수가 출연한 K푸드 홍보 영상을 15일 관광공사 유튜브 채널과 황 선수의 소셜미디어(SNS)를 통해 공개했다.&lt;br&gt;이번 영상의 슬로건은 ‘쿠킹 코리아’(Kooking Korea)로, 황희찬 선수가 출연해 떡볶이에 대한 추억을 이야기하며 직접 요리하는 형식으로 진행된다. ‘Kooking’은 ‘K+cooking’의 약자다.&lt;br&gt;관광공사 측은 “이번 홍보 영상은 지난해 미국 CNN에서 한국 대표 길거리 음식으로 선정한 떡볶이를 활용해 한국의 음식 문화뿐 아니라 식재료와 관련된 전북 순창(고추장), 부산(어묵) 등 지역 관광을 홍보하는 데 초점을 맞췄다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관광공사는 또 한국관광 통합 마케팅 플랫폼 ‘VISITKOREA’(www.visitkorea.or.kr)에 ‘음식관광 특집관’을 열고 이번 홍보 영상과 연계한 외국인 대상 온라인 이벤트를 오는 12월 6일까지 진행한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시계·가방·우산… 우리 곁의 물건, 심오한 과학·철학이 되다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116021001</guid>
      <pubDate>2023-11-16T02:14:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/16/SSC_20231116021418_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘세상을 바꾼 사물의 과학’ 2부작&lt;br/&gt;일상 물품들 배경에 과학적 접근&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;‘…생활명품 101’ 물건 뒷얘기 소개&lt;br/&gt;‘또 못 버린…’ 호기심·추억에 주목&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;몇 년 전부터 서점가에서 일상의 사물에 대한 단상을 적어 내려간 산문집들을 가끔 만날 수 있다. 최근 들어 흔히 볼 수 있는 주변의 사물에서 과학 원리를 찾고 철학을 떠올리며 삶의 지혜를 깨닫는 책들이 더 자주 보인다.&lt;!-- 그림 1509340 --&gt;‘세상을 바꾼 사물의 과학’(궁리)은 시계, 전등, 냉장고처럼 흔히 볼 수 있는 물건부터 망원경, 현미경처럼 과학 연구에 사용되는 것까지 사물이 제작된 과정과 역사적 배경, 사물이 사회를 변화시키는 과정에 대해 과학적으로 접근한다.&lt;br&gt;대표적인 것이 ‘시계’다. 시간의 흐름을 정확하게 파악하기 위한 시계는 인간을 시간에 얽매여 사는 존재로 만들었다. 시계가 없었을 때는 하루나 한 달, 1년 같은 자연 변화에 따라 살았지만 시계의 등장으로 분, 초같이 세분된 시간 단위로 생활할 수밖에 없게 됐다는 것이다. 망원경과 현미경은 인간이 더 넓고 더 작은 세상을 탐험할 수 있게 만들었다. 그 덕분에 천문학과 생물학은 물론 과학이 눈부시게 발전할 수 있었다.&lt;!-- 그림 1509341 --&gt;그런가 하면 우리 주변의 사물이 일상을 윤택하고 우아하게 만드는 명품이 될 수 있다는 책도 있다. ‘윤광준의 생활명품 101’(을유문화사)은 시간이 흘러도 변하지 않는 가치와 쓸모, 아름다움을 지닌 것들을 추려내 우리 삶을 윤택하고 우아하게 만드는 물건 101가지를 골라서 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;용도에 따라 다른 가방들, 아침에 일어나 가장 먼저 만나는 수전, 작업의 흔적을 치우는 쓰레기통, 편한 보행을 위한 깔창 등 몸과 마음, 생활공간을 풍요롭게 채우는 도구에 관해 설명한다. 각각의 생활 명품이 탄생하기까지의 과정, 물건을 만드는 사람들의 뒷이야기까지 물건을 소재 삼아 삶과 사람, 인생 이야기를 재미있게 풀어낸다.&lt;!-- 그림 1509342 --&gt;‘또 못 버린 물건들’(난다)은 소설가 은희경이 효율과는 상관없지만 함께한 시간과 삶의 궤적이 스며 있어 쉽게 버릴 수 없는 물건에 관한 생각들을 풀어낸다. 술잔, 감자칼, 구둣주걱, 우산, 달력, 목걸이 등 취향이 담긴 친근한 물건을 통해 일상이 지속되는 일이 얼마나 소중한지 깨닫게 해 준다. 비싸거나 희귀해서 특별한 것이 아니고 물건을 처음 사고 사용했을 당시 저자의 부족했던 모습, 함께 변하고 성장하면서 만들어진 추억을 담고 있는 물건이기 때문에 소중하다고 설명한다.&lt;br&gt;이 책들의 저자들은 “일상을 아름답게 가꾸는 제일 쉬운 실천법이 생활 물건을 돌보는 일”이라며 “밋밋한 일상에 호기심을 일으키는 것은 바로 주변의 사물들”이라고 말한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 ‘80년대 날라리’… 분홍빛 박진영, 무대로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116021002</guid>
      <pubDate>2023-11-16T02:14:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/16/SSC_20231116021413_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1509343 --&gt;박진영이 올 연말 1980년대의 ‘날라리’ 감성으로 귀환한다.&lt;br&gt;오는 20일 80년대 ‘필’이 충만한 새 디지털 싱글 ‘체인지드 맨’으로 컴백하는 박진영이 다음달 30~31일 서울 송파구 올림픽공원 올림픽홀에서 단독 콘서트 ‘에이티스 나이트’(80’s Night)를 연다. 음악부터 춤, 패션까지 그가 애정하는 80년대풍의 무대를 얼마나 구현할지 관심이다.&lt;br&gt;지난해 크리스마스 시즌을 뜨겁게 달군 콘서트 ‘그루브 백’에서 “공연할 수 있게 해 줘서 정말 감사드린다. 저는 이 자리에서 기다리겠다. 내년 12월에 만나요”라고 한 공언대로 팬들과 다시 만난다. JYP엔터테인먼트는 “가요팬이라면 세대불문 애정을 받는 그의 명곡 퍼레이드와 ‘흥’이 넘치는 퍼포먼스 무대가 될 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;15일 공개된 포스터 속 박진영은 80년대 정취를 담은 스타일로 시선을 끌었다. 박진영은 신곡 ‘체인지드 맨’의 커버 사진에서도 핑크 슈트를 차려입고 웨이브 헤어스타일로 범상치 않은 ‘딴따라’ 풍모를 과시했다. ‘체인지드 맨’은 80년대 감성을 담은 신스팝 장르로, ‘원조 댄싱퀸’ 김완선과 펼치는 퍼포먼스도 기대를 모은다.&lt;br&gt;1994년 데뷔한 박진영은 ‘날 떠나지마’, ‘청혼가’, ‘허니’(Honey), ‘그녀는 예뻤다’ 등의 히트곡과 함께 열정 넘치는 퍼포먼스를 선사해 왔다. 최근 박진영은 프로듀서로서 기획한 인순이, 박미경, 신효범, 이은미까지 국내 최고 여성 보컬리스트의 걸그룹 프로젝트인 KBS2 ‘골든걸스’로도 호평받고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언어 장벽 뛰어넘는 감수성… 세계 한 획 긋는 K문학 펜촉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116021003</guid>
      <pubDate>2023-11-16T02:15:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/16/SSC_20231116021440_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한강, 메디치 외국문학상 받아&lt;br/&gt;천명관 ‘고래’ 부커상 후보 올라&lt;br/&gt;정보라, 전미도서상 수상 기대&lt;br/&gt;노벨문학상 숙원 해소에 관심&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1509355 --&gt;“노벨문학상 수상자로도 가까워지고 있다는 평가는 어떻게 생각하세요?”&lt;br&gt;“작가의 글쓰기는 결과하고는 상관없는 일일 것 같아요. 상을 받는 순간보다는 소설을 완성했을 때가 가장 기쁘죠. 이런 질문은 굉장히 부담스럽네요.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한강(53) 작가의 프랑스 메디치 외국문학상 수상을 계기로 열렸던 지난 14일 기자간담회에서는 이런 질문과 대답이 오갔다. 작가에게는 부담스러운 압박인 동시에 괜한 설레발처럼 여겨질 수 있다. 하지만 세계 곳곳으로 스며드는 한국문학의 활약상을 지켜보는 독자들 사이에서는 그간 한 번도 배출하지 못했던 한국인 최초 노벨문학상의 숙원이 곧 풀리는 것 아닐지 기대감이 커지는 것도 사실이다.&lt;br&gt;세계문학 속 한국문학의 실력을 확인할 가늠자가 될 무대는 미국에서 한 번 더 마련된다. 15일(현지시간) 오후 8시부터 발표가 시작되는 ‘전미도서상’ 번역문학상 최종 후보 5개 작품에 국내 정보라 작가의 ‘저주토끼’가 이름을 올린 것. 한국 작가가 이 상 최종 후보에 오른 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;콜롬비아의 필라르 킨타나(심연), 네덜란드의 아스트리드 뢰머(여성의 광기에 관하여), 브라질의 스테니오 가르델(남아 있는 말들), 프랑스의 다비드 디오프(돌아올 수 없는 문 너머)와 경합을 벌인다.&lt;!-- 그림 1509358 --&gt;언어적 한계 등으로 번번이 세계적인 문학상 수상에서 고배를 마셨던 우리 문학의 분위기가 달라진 건 2016년부터다. 한강 작가의 ‘채식주의자’가 당시 영국 최고 권위를 자랑하는 동시에 세계 3대 문학상으로도 꼽히는 ‘부커상’ 인터내셔널부문을 수상하면서다. 튀르키예 오르한 파묵 등 세계적인 거장을 제치고 아시아 작가로는 최초로 이 상을 받는 영예를 안았다. 이후 2022년 정 작가의 ‘저주토끼’와 박상영 작가의 ‘대도시의 사랑법’이 후보로 지명됐고, ‘저주토끼’는 최종 후보까지 올라가는 기염을 토했다. 올해는 천명관 작가의 ‘고래’도 후보에 오르는 등 활약이 본격화되고 있다. 한 작가는 부커상 수상 이후 2017년엔 ‘소년이 온다’로 이탈리아 말라파르테 문학상에 이어 이달 초에는 ‘작별하지 않는다’로 프랑스 메디치 외국문학상까지 받으며 영어가 아닌 언어로도 영토를 넓히고 있다.&lt;!-- 그림 1509361 --&gt;전미도서재단이 운영하는 문학상인 전미도서상은 세계 최대 영어 서적 시장인 미국에서 가장 권위 있는 상으로 인정된다. 소설·시·논픽션·번역문학·청소년문학 총 5개 부문에서 시상한다. 정 작가의 ‘저주토끼’는 표제작을 포함해 총 열 편의 작품이 담긴 단편집이다. 정 작가는 출간 당시 작가의 말을 통해 “환상호러 단편집이고, 환상호러 장르는 대중문학에 속하며, 대중문학은 교훈이나 가르침보다는 즐거움을 위해 존재하는 장르”라고 정의했다. 작품은 안톤 허(42·허정범)가 영어로 옮겼다. 전미도서재단 측은 작품에 대해 “부조리한 유머와 (때로는 문자 그대로의) 입질로 가부장제, 자본주의, 빅테크 시대를 맞이하는 초현실적이고 소름 끼치는 우화들”이라고 소개했다. 정 작가는 최근 최종 후보작 선정 이후 미국 맨해튼에서 열린 기자간담회에서 이렇게 말했다.&lt;br&gt;“오는 길에 지하철에서 열 살쯤 돼 보이는 아이가 사탕을 팔았어요. 다음 역에서 아이가 내렸는데 이번엔 아기를 업은 젊은 여성이 타더니 또 사탕을 팔았어요. 그들에게 무슨 일이 있었는지 잘 모르지만 이런 일들은 나를 화나게 만들어요. 우리는 종(種)으로서 실패하고 있습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 16일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231116500002</guid>
      <pubDate>2023-11-16T02:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 장애물이 생긴다.&lt;br&gt;48년생 : 결정은 유리하게 날 듯.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 횡재하고 기쁨 있으니 좋구나.&lt;br&gt;72년생 : 재복이 굴러 들어오는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 욕심부리면 아무것도 못 얻는다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 남을 시기하면 손해만 생긴다.&lt;br&gt;49년생 : 자신의 일은 떠벌이지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 사람 사귈 때 신중하게 골라 사귀어야 길하다.&lt;br&gt;73년생 : 손해만 있는 날이다.&lt;br&gt;85년생 : 남의 시기에 휘말리기 쉽다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 많은 사람들이 따라주는 날.&lt;br&gt;50년생 : 일은 수월하나 이익은 없다.&lt;br&gt;62년생 : 타인과 다투기 쉬운 날이다.&lt;br&gt;74년생 : 너무 뜸 들이면 불리하다.&lt;br&gt;86년생 : 밖으로 나가면 횡재수 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 열심히 하면 소득이 크다.&lt;br&gt;51년생 : 확실하게 계획을 세워라.&lt;br&gt;63년생 : 새로운 일은 다음으로 미루는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;75년생 : 사업은 활발하게 진행된다.&lt;br&gt;87년생 : 말하고 싶은 게 있어도 참아라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 정도를 지키고 마음을 비워라.&lt;br&gt;52년생 : 큰 책임질 일 생긴다.&lt;br&gt;64년생 : 안정적인 것이 최우선인 상황.&lt;br&gt;76년생 : 욕심이 손해를 부른다.&lt;br&gt;88년생 : 한번 시작한 일은 매듭을 지어라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 근심이 없어지고 기쁨 찾아온다.&lt;br&gt;53년생 : 바라던 바가 어렵게 성사된다.&lt;br&gt;65년생 : 이동운이 좋으니 기대해라.&lt;br&gt;77년생 : 현상 유지에 힘써라.&lt;br&gt;89년생 : 서두르지 말아야겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 함부로 성질부리면 역효과.&lt;br&gt;54년생 : 상대를 얕보지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 들뜨기 쉬우니 조심하라.&lt;br&gt;78년생 : 정에 얽매이지 마라.&lt;br&gt;90년생 : 익숙하지 않은 일을 멀리하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 평범한 일상이 곧 행운.&lt;br&gt;55년생 : 누명 쓸까 두렵다.&lt;br&gt;67년생 : 남의 문제에 관여하지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 지나치게 나서지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 꾸준히 밀고 나가라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 행운이 따르는 날이다.&lt;br&gt;56년생 : 몸과 마음이 건강하다.&lt;br&gt;68년생 : 공든 탑이 무너지지 않게 조심.&lt;br&gt;80년생 : 소소한 이득이 있겠다.&lt;br&gt;92년생 : 남의 일에 너무 깊게 관여하지 마라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 자기 분수에 맞게 행동해야.&lt;br&gt;57년생 : 욕심부리다 망신수 조심.&lt;br&gt;69년생 : 인간관계에 기쁨이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 주위 사람과 마음을 맞추어라.&lt;br&gt;93년생 : 귀인의 도움이 있으나 실속이 없구나.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 주관을 가지고 행동하라.&lt;br&gt;58년생 : 몸과 마음이 편안한 하루.&lt;br&gt;70년생 : 작은 소망은 이루어진다.&lt;br&gt;82년생 : 즐거운 일이 많겠다.&lt;br&gt;94년생 : 가족 화합이 최선임을 깨달아라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 무리하게 일 벌이지 마라.&lt;br&gt;59년생 : 새로운 공부를 해도 좋은 때.&lt;br&gt;71년생 : 허전함이 감도는 하루가 된다.&lt;br&gt;83년생 : 친한 관계와 시비수 있으니 주의.&lt;br&gt;95년생 : 사람들과 즐겁게 사귀어라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“체한 줄 알았는데”… 맹장염 의심되면 가까운 응급실로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200587/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200587/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196321.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 추운 요즘 직장인 김연화(가명·47) 씨는 갑자기 속이 더부룩하고 소화가 잘되지 않아 식사를 제대로 할 수 없었다. 이후 구역감과 설사를 동반하면서 아랫배가 심하게 아프기 시작했다. 겨울철에도 바이러스로 인해 식중독이 생길 수 있다는 말을 듣고 인근 병원을 향했는데 급성충수염(맹장염) 진단을 받았다. 충수는 대장이 시작되는 부위에 주머니 모양으로 연결된 소화기관을 말한다. 맹장 끄트머리에 자리하고 있는데 이곳에 염증이 일어나면 급성충수염이 발생한다. 한림대 강남성심병원 외과 김광용 교수는 “급성충수염은 단순히 체했다고 생각하고 치료 시기를 놓치는 경우도 많다”면서 “또 20, 30대 젊은 연령층에만 발생한다고 생각하기 쉽지만 실제 맹장염은 나이와 상관없이 발생한다”고 말했다. 김 교수의 도움말로 급성충수염의 오해와 진실을 풀어봤다.● 겨울에도 발생… 복통-설사 땐 의심해야―겨울철 복통과 설사를 하면 급성충수염을 의심해야 되나. “급성충수염은 해외 연구에 따르면 여름철에 10∼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]‘재생의료의 꽃’ 줄기세포치료, 규제 완화를 기대하며</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200546/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200546/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196331.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 7월 ‘골수줄기세포주사’가 신의료기술로 인정받으면서 줄기세포치료를 받으러 진료실을 찾는 무릎관절염 환자들이 부쩍 늘었다. 환자들 가운데 어떤 환자는 줄기세포치료를 하러 일본에 다녀왔고, 또 다른 환자는 중국 칭다오를 다녀왔다고 한다.   이들이 병실을 떠나면서 무심코 던진 말 한마디가 오래도록 귓가에 맴돈다. “한국은 의료수준이 높고 주사실이 깨끗하게 잘 정돈되어 있는데, 일본은 치료실이 허접하고 지저분해요. 비싼 돈을 주고 왜 외국까지 가서 줄기세포치료를 해야 하는지 답답해요.”   2008년 줄기세포연구소를 세워 재생의학을 연구해온 장본인으로서 안타까움이 앞선다. 일본은 2014년부터 관련법을 정비해 자가골수든, 자가지방이든 줄기세포 배양과 치료에 대한 규제가 없다. 일본 내 줄기세포치료 해외 환자의 90% 이상이 한국인이고 시술 일정을 잡기 어려울 만큼 호황을 누리고 있다. 이는 역설적이지만 일부 병원에서는 환자 감염 방지와 청결을 담보하기 어렵다는 의미다.    한국은 단순히 농축 및 분리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈295〉쉬운 것부터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200543/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231115/122200543/1</guid>
      <pubDate>2023-11-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/15/122196333.20.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자려고 애쓸수록 멀어지는 잠…숙면 위한 3가지 요령</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276536</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276536</guid>
      <pubDate>2023-11-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예나 지금이나 적지 않은 사람들이 불면증 때문에 고통받고 있다. 하루라도 못 자면 다음 날 업무 혹은 학업 능력이 곤두박질 칠만큼 숙면 여부는 우리 삶의 질과 깊은 연관이 있다. 만성 불면증 환자의 가족이나 직장 동료들은 당사자의 아침 표정만 보고도 숙면 여부를 가늠할 수 있을 정도다.특히 대학수학능력시험(수능)을 앞둔 수험생 등에겐 현재 숙면 여부가 무엇보다 중요하다 할 수 있다. 과도한 긴장감 때문에 평소엔 없던 불면증이 일시적으로 생기는 경우 또한 허다하다. 중요한 일을 앞두고 숙면을 돕는 습관 3가지를 알아본다.▲ 카페인 음</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>