<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2024-05-22T00:07:55.453Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불안증 발병 위험 높이는 ‘완벽주의’…탈피하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289719</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289719</guid>
      <pubDate>2024-05-07T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일부 예술가 혹은 전문직군 종사자에겐 종종 ‘완벽주의자’라는 수식이 따라 다닌다. 그만큼 자신의 일에 진심으로 임한다는 뜻의 찬사일 것이다. 물론 자신의 일에 진심을 다해서 나쁠 건 없다.문제는 이 완벽주의가 강박 수준으로까지 발전할 때다. 완벽주의적 성향이 불안장애 발병 위험을 높인다는 게 다수 정신건강 전문가들의 지적이어서다. 자칫 방치하다간 정신건강을 파괴할 수 있는 완벽주의적 성향, 어떻게 다스릴 수 있을까.▲ 매사가 평가 대상이란 생각 버리기강박적 완벽주의자들은 업무 이외의 영역에서까지 무결점을 추구하는 경향을 보인다. 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼭 급할 때 없는 ‘상비약’…어떤 약을 사둬야 할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289973</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289973</guid>
      <pubDate>2024-05-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살다보면 갑자기 약이 필요해지는 순간들이 있다. 고열 등 이상 증세에도 병원에 가긴 힘든 상황이 누구에게나 찾아오기 때문이다. 최근 보편화된 1인 가구들이라면 이같은 위험성이 더욱 높다. 평소 상비약을 집안에 구비해둬야 하는 이유다.다만 경험이 부족한 20대 청년 등은 정확히 어떤 약을 상비약으로 구비해둬야 하는지 알기 어렵다. 가정마다 상비약으로 구비해두면 좋은 대표 의약품 3가지를 알아본다.▲ 해열진통제아세트아미노펜 계열 해열진통제는 발열, 두통, 근육통 등 광범위한 증상에 쓸 수 있는 약품이다. 특히 두통이나 몸살 기운을 자주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙취는 운동으로 없앤다?…술에 대한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289971</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289971</guid>
      <pubDate>2024-05-08T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>술은 건강에 좋지 않다. 특정 주종을 적정량 먹으면 건강에 도움이 될 수 있다는 일각의 주장이 있지만, 음주가 건강에 미치는 악영향을 상쇄할 수준은 아니다. 건강 관련 조언 목록에서 운동, 숙면 등과 함께 ‘금·절주’가 빠지지 않는 이유다.때문에 술 매니아들 사이에선 술자리를 전후해 건강에 도움이 된다는 각종 민간요법이 행해지곤 한다. 과음의 건강상 부작용을 조금이나마 줄여보려는 시도다. 되려 건강을 더 망칠 수 있는 음주 관련 오해 3가지를 알아본다.▲ 안주는 안 먹을수록 좋다?술 때문에 살이 찔까봐 안주를 거의 먹지 않고 술만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘또 과식했네’…확 늘어난 체중, 빠르게 빼려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290072</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290072</guid>
      <pubDate>2024-05-09T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>회사 밖 지인과 약속을 잡을 땐 가까운 주말 일정부터 묻게 된다. 휴가를 제외하면 다음 날 출근 걱정없이 여유롭게 사람을 만날 수 있는 거의 유일한 시기이기 때문이다. 서로의 주말 일정을 맞추다가 종종 수 개월 뒤로 약속 날짜가 잡히곤 하는 이유다.문제는 다이어트 중임에도 친구 및 지인과의 외식을 통해 과식하는 경우가 많다는 점이다. 주말에 시작한 폭식을 평일까지 이어가다 과체중에 진입하는 경우도 다수 있다. 과식으로 인한 갑작스런 체중 증가엔 어떻게 대처해야 할까.▲ ‘완벽주의 다이어트’ 버리기한두 번쯤 폭식을 했단 이유로 다이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이게 무슨 냄새야?’…슬슬 걱정되는 ‘체취’, 어떻게 관리할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290071</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290071</guid>
      <pubDate>2024-05-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>하루가 다르게 날씨가 풀리고 있는 요즘이다. 바꿔 말하면 여름의 정점에 이르기 전까진 덥고 습해질 일만 남았다는 뜻이기도 하다. 사람들이 방구석에 묵혀둔 제습기에 쌓인 먼지를 털어내는 이유다.땀이 많은 사람들에게 봄과 여름은 두려운 계절이다. 더운 날 회색 옷을 입었다가 땀자국이 그대로 드러나거나, 땀으로 인한 악취 때문에 주변인들의 눈치를 봤던 경험이 한 번씩은 있어서다. 야외 일정이 많아지는 봄, 지독한 체취를 잡으려면 어떻게 해야할까.▲ 샤워체취 관리의 가장 기본이 되는 습관이다. 다만 생각보다 많은 사람들이 샤워 과정에서 악</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주말에 안쉬고 뭐했어?’…집에서 쉬기만해도 피곤한 이유 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290646</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290646</guid>
      <pubDate>2024-05-11T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말엔 누구나 충분한 휴식을 취하고 싶어한다. 휴가를 제외하면 평일 간 쌓인 피로를 풀 수 있는 유일한 기간이어서다. 과로에 찌든 일부 직장인들은 최소한의 외출마저 거부하며 주말 내내 집에 머물기도 한다.문제는 집안에 머무는 시간과 휴식의 질이 늘 정비례하진 않는다는 점이다. 경우에 따라선 주말 내내 야외 일정을 소화한 사람보다 집안에만 머문 사람이 월요일날 더 심한 피로감을 호소하기도 한다. 주말에 제대로 된 휴식을 취하는 방법 3가지를 알아본다.▲ 수면 시간대 유지평일 간 부족한 수면 시간을 주말에 보충하는 것 자체는 긍정적이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트는 외모 때문에 한다?…비만이 위험한 ‘진짜 이유’ 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290073</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290073</guid>
      <pubDate>2024-05-12T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인들에게 다이어트는 사실상 인생 전체에 걸친 숙제가 됐다. 적정 체중인 사람이라도 현재 상태를 앞으로도 유지하고자 최선을 다해야 한다는 점에서도 그렇다.문제는 다이어트를 해야 한다는 구호만 너무 강조된 나머지, 정작 비만이 왜 건강에 나쁜지를 정확히 아는 이는 적다는 점이다. ‘남들 보기에 안 좋으니까’ 정도의 헐렁한 동기로 다이어트를 시작했다가 실패를 맛보는 이유다. 비만이 우리 몸에 끼칠 수 있는 대표적인 악영향 3가지를 알아본다.▲ 암 위험 증가덴마크 아르후스대학병원 연구팀이 1977~2016년까지 덴마크 의료 기록을 분석</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주는 어떻게 뇌를 망가뜨리나 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290277</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290277</guid>
      <pubDate>2024-05-13T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>67세 남성이 보호자와 함께 내원했다. 보호자 말로는 최근 기억력이 많이 감퇴하고 분노가 많아졌다고 한다. 특히 오래된 수면 장애로 자기 전에 매일 소주 반 병에서 한 병씩 마시는 습관이 20년 전부터 있었다. 과도한 음주가 미치는 건강 악영향은 이미 많이 알려져 있다. 간질환·위장질환·췌장질환은 물론이고 뇌의 인지 기능에도 음주는 영향을 미친다. 음주는 뇌의 해마와 전두엽 등의 구조와 기능을 손상시킬 수 있는데, 이는 마치 컴퓨터 하드디스크와 중앙처리장치(CPU)가 손상되는 것처럼 정보 처리와 저장, 분석 등의 기능을 떨어뜨린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>먹기만 하면 더부룩한…‘만성 소화불량’ 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290673</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290673</guid>
      <pubDate>2024-05-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식사는 수면과 함께 인간을 포함한 동물의 삶에서 가장 중요한 요소라 해도 과언이 아니다. 식사 없이는 신체 및 정신적 활동에 필요한 열량을 섭취할 방법이 없기 때문이다. 많은 회사들이 직원들을 위한 간식을 제공하는 이유도 이때문일 것이다. 식사로 섭취한 음식은 소화 과정을 통해 분해돼 우리 몸을 움직이는 연료로 쓰인다. 그런데 유독 부실한 소화 기능 때문에 식사시간을 두려워하는 이들이 생각보다 많다. 만성적인 소화불량을 겪는 이들이 시도해볼 수 있는 생활 속 예방법 3가지를 알아본다.▲ 음식 잘게 씹어먹기음식을 대충 씹어 넘기는 습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입냄새 잡는 최고의 무기는 치간칫솔·치실</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290410</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290410</guid>
      <pubDate>2024-05-14T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어느 날 문득 자신의 입냄새가 심하다 싶으면 속이 좋지 않을 것이라며 걱정한다. 그러나 구취 원인의 90% 이상은 구강 내 문제다. 입속 위생에 문제가 있거나 치과 질환이 생긴 것이다. 따라서 구강 위생에 신경 쓰면 입냄새 대부분은 해결된다. 그래도 구취 문제가 계속될 경우에는 치과를 찾아 원인 질환을 치료해야 한다. 자신에게 입냄새가 나는지는 다양한 방법으로 확인할 수 있다. 가장 흔한 방법은 손으로 컵 모양을 만들어 그 안에 입김을 불어넣은 후 냄새를 맡는 것이다. 그러나 손 자체에서도 냄새가 나므로 입냄새와 손의 냄새를 구분하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헬스장에선 무조건 무겁게?…건강 망칠 수 있는 오해 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290672</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290672</guid>
      <pubDate>2024-05-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 현대인의 건강 유지 및 증진에 없어선 안될 요소다. 선천적으로 많은 근육량을 타고 난 경우라 해도 마찬가지다. 나이가 들면 누구나 노화 현상으로 인해 근육을 잃게 되고, 혈당 불안정 등 이에 따른 여러 문제점을 겪게 된다. 따라서 건강을 위한 운동 습관화의 필요성 자체를 부정하는 이는 없다고 봐도 무방하다. 문제는 잘못된 정보에 따라 운동을 시작했다가 부상을 입는 등 되려 건강을 망치는 경우가 흔하다는 것이다. 자칫 건강을 망칠 수 있는 운동 관련 오해 3가지를 알아본다.▲ 근력운동은 무조건 고중량으로?근력 및 근육 성장의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 잠이 안오지?’…숙면 방해하는 ‘의외의’ 식품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291095</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291095</guid>
      <pubDate>2024-05-17T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>저녁식사 이후 야식은 건강에 좋지 않다. 수면 시간 동안 소화기관이 쉬지 못하게 만들기 때문이다. 야식한 다음 날 아침 기상시간이 더 피곤하고 힘들게 느껴지는 이유도 이 때문이다.그러나 때로는 야식 섭취가 사실상 불가피하다고 느껴질 때도 있다. 특히 허기 때문에 잠이 오지 않는 상황에선 소량의 야식을 먹고 숙면을 취하는 게 보다 유리한 선택일 수 있다. 다만 이때조차도 숙면을 위해선 피해야 하는 음식들이 있다. 입면 혹은 숙면을 방해할 수 있는 식품 3가지를 알아본다.▲ 매운 음식수월한 입면을 위해선 평균보다 0.5~1도 정도 낮은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리는 왜 과식할까 …쾌락과 과식에 관한 흥미로운 심리 유형</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124976841/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124976841/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124976746.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제 때 식사를 했음에도 과하다 싶을 정도로 간식을 더 먹는 이유는 뭘까.  식사시간에 밥 먹는 데 집중하지 못 하고 주의가 산만해지면 만족감이 떨어져 나중에 더 많은 음식을 먹게 될 수 있다는 새로운 연구 결과가 미국심리학회(APA) 학술지 ‘성격 및 사회심리학 저널’(Journal of Personality and Social Psychology)에 16일(현지시각) 발표됐다.  과학전문 매체 사이테크데일리(SciTechDaily) 등에 따르면 논문의 주저자인 벨기에 겐트 대학교의 스티븐 리 머피 박사는 “과식은 종종 자제력 부족으로 인해서”라며 운을 뗐다. 이어 “하지만 이번 연구 결과에 따르면 과소비는 특정 활동을 통해 일정 수준의 즐거움을 얻고자 하는 인간의 단순한 욕구에서 비롯된 것일 수도 있다”며 “주의가 산만해지면 더 많은 소비를 통해 이를 보상하려고 할 가능성이 높다”고 설명했다.  이번 연구는 산만함이 ‘쾌락적 소비’, 즉 제품과 경험이 우리에게 필요하기 때문이 아니라 기분을 좋게 만들기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이태훈의 백세호흡⑤] 입호흡으로 발생하는 5가지 질병 톺아보기(上)</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291148</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291148</guid>
      <pubDate>2024-05-17T11:47:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“진정한 부(富)는 금과 은이 아니라 건강이다.” 마하트마 간디가 한 말이다. 건강은 이제 다가오는 백세시대의 필수불가결한 요소가 됐다. 하지만 아직까지도 건강 상식에 대해 잘못 알고 있는 사람들이 적지 않다. 객관적인 근거 없이 자신의 생각만으로 증상을 판단하고 있는 것이다. 이같은 ‘뇌피셜’은 오히려 건강을 지키는 것이 아니라 악화시키게 된다. 시사저널은 이태훈 이태훈한의원 대표원장의 기고를 통해 건강하게 백세시대를 맞이할 팁을 10회에 걸쳐 연재한다.[편집자주]누구나 한번쯤은 상대방의 입냄새(구취) 때문에 곤란한 적이 있을 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소변 줄기 약해졌다… 병에 걸린 걸까?[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124965929/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124965929/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124965927.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;너무 자주 소변을 보는 데, 건강에 문제가 생긴 건 아닐까. 갑자기 소변이 마려워 화장실로 달려가야 하는 문제를 고칠 수는 없을까. 소변을 다 봤는데도 남은 소변 방울이 흘러 나와 속옷을 적시는 게 혹시 병일까. 기침만 해도 소변이 새어 나오는 요실금을 어찌해야 할까.50대 이후가 되면 한 번쯤은 했을 법한 고민이다. 하지만 민망스럽거나 수치스럽다는 생각에 차마 입 밖으로 꺼내지 못하는 사람들도 많다. 이런 점 때문에 비뇨기계 질환이 있는 환자 중에 병원을 꺼리는 이들이 의외로 많다. 이에 대해 장인호 중앙대병원 비뇨의학과 교수는 “50대 이후의 배뇨 장애는 노화에 따른 자연스러운 현상인 경우가 많다. 감추지 말고 드러내 치료해야 삶의 질을 높일 수 있다”라고 말했다. ●하루 8회 이상 소변보면 빈뇨배뇨 장애는 소변을 배출하는 여러 단계에서 발생한다. 크게 △소변 저장할 때 △소변볼 때  △소변본 후 장애로 나눈다. 이와 별도로 요실금과 야뇨증도 배뇨 장애로 구분한다.  소변 저장에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호박씨 깔만하네…영양사가 꼽은 ‘건강에 가장 좋은 씨앗’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124981505/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124981505/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T15:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124981489.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;씨앗은 작다. 하지만 큰 건강상 이점을 제공할 수 있다. 씨앗은 비타민, 미네랄, 섬유질, 단백질, 이로운 지방, 항산화성분을 비롯해 건강 보호를 돕는 생리 활성 물질들을 함유한 영양의 보고다.  그 자체로도 먹을 수 있지만 여러 음식에 첨가하기도 좋다.   영양학 석사(MS)이자 공인 영양사(MD)로서 미국 뉴욕을 기반으로 방송 출연과 저술가로 활발하게 활동하게 중인 사만사 카세티와 나탈리 리조가 16일(현지시각) NBC 방송이 운영하는 투데이 닷컴에 ‘건강에 좋은 최고의 씨앗’으로 호박씨를 추천했다.  두 영양 전문가는 “호박씨는 다양한 건강상 이점을 제공하기에 진정한 ‘슈퍼 씨앗’이라고 할 수 있다”고 치켜세웠다.  무염 호박씨 1온스(약 28.3그램)에는 열량 169칼로리, 단백질 8그램, 지방 16그램, 탄수화물 4그램, 섬유질 2그램이 들어있다.   호박씨 1회 섭취분(28.3그램)은 면역력, 상처 치유 및 전반적인 피부 건강에 중요한 미네랄인 아연의 하루 권장량의 18%를 제공한다. 바삭바삭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온 램시마SC, 브라질 시장 선점·독점 전망… 연방정부 SC제형 품목등재 권고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124981762/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124981762/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124981749.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 판매 중인 세계 유일 인플릭시맙 피하주사(SC)제형 치료제 ‘램시마SC’가 중남미 최대 시장인 브라질에서 빠른 성장을 보일 전망이다. 현지 공공의료 시스템 품목등재 가능성이 높은 상황으로 대안 없는 인플릭시맙 SC제형으로 관련 시장을 독점할 것으로 예상된다.   셀트리온은 최근 브라질 보건부 산하 기술위원회(CONITEC)가 연방정부 공공의료 시스템에 인플릭시맙 SC제형을 신규 품목으로 등록하는 안건을 승인 권고했다고 17일 밝혔다. 행정적인 업무 절차를 거쳐 올해 하반기 품목등재가 최종 완료될 것으로 예상하고 있다.  이번 신규 품목등재를 통해 브라질에서는 기존에 없었던 인플릭시맙 SC제형 공립시장이 새롭게 형성될 예정이다. 셀트리온 램시마SC는 유일한 대상 제품이다. 빠른 시장 선점과 독점 효과를 누릴 수 있을 전망이다. 이번 결정은 브라질 정부에서 보건 의료의 질 향상과 환자 치료 접근성 강화를 위해 이뤄졌다는 분석이다.  브라질은 2억1000만 명 규모 인구를 보유하고 있는 국가로 중남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 전승재, 촬영장에서 쓰러져 의식불명…뇌출혈 전조증상은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124981986/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124981986/2</guid>
      <pubDate>2024-05-17T16:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124982054.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배우 전승재(44) 씨가 뇌출혈로 쓰러진 후 의식 불명 상태라는 사실이 알려져 안타까움을 자아내고 있다.  16일 방송가에 따르면 전승재는 드라마 촬영장에서 대기하던 중 쓰러졌다. 그는 곧바로 병원으로 옮겨져 수술받았지만 3개월째 의식을 회복하지 못하고 있다.  이러한 소식은 동료 배우 박지연을 통해 알려졌다. 그는 “영화 ‘코리아’로 인연을 맺은 동료 전승재가 촬영 중 쓰러져 병상에서 의식을 찾지 못하고 있다”며 “기도해 주고 응원해달라. 우리들의 마음이 닿아서 오빠가 어서 깨어나길 바란다”고 전했다.  뇌출혈은 뇌혈관 벽의 약한 부분이 터져 출혈이 생김으로써 발생하는 뇌혈관 장애다. 두개골 내의 출혈에 한해 뇌일혈이라고도 한다.  서울아산병원에 따르면 뇌출혈의 약 75%는 고혈압 때문에 뇌혈관의 약한 부분이 터짐으로써 발생한다. 당뇨가 있거나 고지혈증이 있는 환자들에게서는 더 흔히 발생할 수 있다.  뇌출혈이 생기면 두통, 현기증, 마비 등의 증상에 이어 발작, 구토가 일어난다. 뇌실질 내 출혈의 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약해진 소변 줄기, 다 병은 아니다[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124985659/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124985659/1</guid>
      <pubDate>2024-05-18T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124983249.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;너무 자주 소변을 보는데 건강에 문제가 생긴 건 아닐까. 갑자기 소변이 마려워 화장실로 달려가야 하는 문제를 고칠 수는 없을까. 소변을 다 봤는데도 남은 소변 방울이 흘러 속옷을 적시는 게 혹시 병일까. 기침만 해도 소변이 새어 나오는 건 어찌해야 할까. 50대 이후가 되면 많이 생기는 배뇨 장애다. 장인호 중앙대병원 비뇨의학과 교수는 “50대 이후 배뇨 장애는 노화에 따른 자연스러운 현상인 경우가 많다. 감추지 말고 드러내 치료해야 삶의 질을 높일 수 있다”고 말했다. ● 하루 8회 이상 소변보면 빈뇨 배뇨 장애는 크게 △소변을 저장할 때 △소변을 볼 때 △소변을 본 후 장애로 나눈다. 이와 별도로 요실금과 야뇨증도 배뇨 장애로 구분한다. 소변 저장 장애 중 가장 흔한 것이 빈뇨다. 빈뇨는 모든 배뇨 장애의 40% 정도를 차지한다. 보통 성인은 하루 대여섯 번, 매회 300mL가량 소변을 본다. 이 배뇨 횟수가 하루 8회 이상으로 늘어난다면 빈뇨로 볼 수 있다. 밤잠을 자다 발생하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“70세 넘으면 ‘폐물’ 취급…그래도 80까지는 뛸 겁니다”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124983995/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124983995/1</guid>
      <pubDate>2024-05-18T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124983985.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1948년생 김 현 씨는 현직 ‘직업상담사’다. 어딘가에 메인 몸이 아니니 ‘프리랜서’라는 설명을 붙여야겠다. 자유롭고 퇴직 걱정 없는 대신 늘 일거리가 있는 건 아니란 얘기다. 그는 어떻게 현역 생활을 유지하고 있을까. 8일 서울 종로구 다가치포럼 사회적협동조합 사무실에서 만나봤다. 다가치포럼은 시니어들의 재능기부를 위한 비영리단체로 그는 이사를 맡고 있다. 개인적으로는 일자리창출 민간단체인 ‘사회공헌잡정보연구소’의 대표이기도 하다.● 봉사활동 속에서 아이디어 찾기그의 루틴은 요일별로 다르다. 월요일에는 임원 정기모임이 있는 다가치포럼 사무실에 나간다. 요즘 주제는 자립준비 중인 청년들을 도울 방안찾기에 쏠려 있다.화요일과 목요일 오후에는 성수고등학교 도서관에 가서 4시간 동안 사서로 봉사한다. 격주 토요일 오후에는 한강 시설점검봉사단 활동을 나간다.이런 일상은 세상과 소통하고 직업이란 주제에 대해 새로운 아이디어를 얻는 통로가 된다. 동료들과 만나 움직이고 대화하면서 직업과 관련</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>막상 시작하니 막막한 ‘다이어트’…뭐부터 해야할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289808</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289808</guid>
      <pubDate>2024-05-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 모든 현대인들의 숙제라 해도 과언이 아니다. 먹거리가 매우 풍부한 현대 사회에서 고열량 음식의 유혹을 참기란 쉽지 않기 때문이다. 때문에 많은 사람들이 새해 목표 중 하나로 다이어트를 꼽곤 한다.문제는 다이어트를 시작한다 해도 어떤 것부터 시작해야 할지 알기 힘들다는 점이다. 온·오프라인에 난무하는 각종 다이어트 정보들도 혼란을 줄이기보단 더 가중시키는 실정이다. 다이어트를 결심한 직후엔 어떤 것부터 해야할까.▲ 충분한 수면다이어트의 성패는 식욕 조절에 달렸다고 봐도 무방하다. 만성적 수면 부족은 식욕을 왕성하게 하는 호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자전거 타고 30kg 넘게 감량…건강과 행복을 얻었죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124975755/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124975755/1</guid>
      <pubDate>2024-05-18T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/18/124990933.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“애를 낳고 우울증으로 고생을 많이 했어요. 체중도 급격히 오르고, 힘이 없었죠. 걷기조차 힘들어 1km 거리도 차를 타고 다녔어요. 죽고 싶을 정도로 힘들었는데 검진을 받아도 뚜렷한 병명이 나오지 않았죠. 한의사가 수영을 하거나 자전거를 타보라고 권유했죠. 제가 수영 강사 자격증도 있었지만, 애를 키우고 있어 자전거를 택했어요. 실내수영장엔 소독약을 많이 뿌리는데 샤워해도 젖먹이에게 안 좋을 수도 있다고 생각해 수영을 피했죠.”이미란 케이벨로(K-Velo) 대표(54)는 산후 우울증을 극복하기 위해 자전거를 타기 시작했고, 산악자전거(MTB) 국가대표까지 한 뒤 지금은 자전거 문화 콘텐츠 사업을 하고 있다.1995년이었다. 어릴 때부터 운동을 많이 했지만, 자전거 타기는 쉽지 않았다. 운동장에서 배운 뒤 “탈 만하다”고 생각해 밖으로 나왔더니 사람은 물론 차와 전봇대에 부딪힐까 무서웠다. 그래서 사람들이 없는 산자락으로 가서 탔다. 익숙해지다 보니 산도 올랐다. 자연스럽게 몸이 건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친구 많으면 외롭지 않을까? 혼자 노는 ‘내면의 힘’ 있어야[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240517/124984027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240517/124984027/1</guid>
      <pubDate>2024-05-18T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124984021.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고독의 즐거움[2]마음(心)속 깊은(深) 것에 관한 이야기를 다룹니다. 살면서 ‘도대체 이건 왜 이러지?’ ‘왜 마음이 마음대로 안 될까?’ 하고 생겨난 궁금증들을 메일(best@donga.com)로 알려주세요. 함께 고민해 보겠습니다.“가끔은 혼자가 좋아.”어린이책 ‘가끔은 혼자가 좋아’에서는 혼자 자전거를 타고, 바닷가를 산책하고, 낙엽을 밟고, 독서할 때 찾아오는 평안함을 이야기한다. 물론 이따금 친구와 같이 보내는 시간에는 또 다른 즐거움이 있다는 것도 함께 전달한다. 궁극적으로 인생은 ‘혼자’와 ‘함께’ 사이에서 균형을 찾아가는 것이기 때문이다.그런데 우리는 은연중에 혼자 보내는 시간은 외롭다는 부정적인 느낌을 연상한다. 사교적이고, 친구가 많으면 좋은 성격이고, 조용하고 친구가 많지 않으면 뭔가 아쉬운 성격으로 여길 때도 있다. ‘혼자’와 ‘함께’ 사이에서 유독 누군가와 함께하는 시간에만 많은 의미를 부여하기 때문은 아닐까.물론 개인에 따라 혼자 있는 시간에 휴식, 자유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘건강해지고 싶은데’…키우면 삶의 질 달라지는 근육 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291109</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291109</guid>
      <pubDate>2024-05-19T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동 초보자에게 헬스장은 두려운 곳이다. 어떤 근육을, 어떤 장비로 운동해야 할지 감이 오지 않아서다. 헬스장 입문자들이 등 근육 운동인 랫 풀 다운(Lat Pull Down)으로 어깨 근육을 키우려 노력하는 등의 웃지 못할 해프닝이 종종 벌어지는 이유다.운동기구 사용법보다 더 헷갈리는 건 근육이다. 어떤 부위의 근육을 키워야 건강 증진에 보다 효율적인지 초보자로선 알기 힘들어서다. 키웠을 때 건강 증진 효과가 뛰어난 신체 근육 3가지를 알아본다.▲ 둔근허벅지의 대퇴사두근과 함께 정형외과 의사들이 중요성을 가장 자주 언급하는 근육</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가장 흔한 피부암 ‘기저세포암’ 주의보 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290787</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290787</guid>
      <pubDate>2024-05-19T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기저세포암은 피부 표피의 기저층에 있는 기저세포에서 기원하는 피부암이다. 피부암 중 가장 흔하다. 자외선 특히 UV-B에 의해 유발되는 DNA 손상이 주요 발병 원인으로 알려졌다. 자외선은 DNA에 직접적인 손상을 주거나, 활성산소를 생성해 간접적으로 DNA 손상 및 돌연변이를 유발한다. 반복적이고 지속적인 자외선 노출은 이러한 DNA 손상을 축적해 결국 피부암 발생으로 이어진다. 기저세포암 발생에는 환경적 요인 외에도 유전적 소인이 관여하는 것으로 보인다. 색소성 건조증 같은 일부 유전 질환에서는 기저세포암 발생 위험이 크다. 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라면과 햄버거를 위한 변명</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290788</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290788</guid>
      <pubDate>2024-05-19T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이제 라면은 명실공히 세계인의 식량이다. 2022년 전 세계 150여 나라에서 소비한 라면이 무려 1200억 개를 넘어섰다. 연간 1인당 15개나 되는 엄청난 양이다. 베트남·한국·네팔의 소비자는 매주 1개 이상의 라면을 먹는다. 제2차 세계대전 이후 본격적으로 등장한 패스트푸드인 햄버거도 역시 세계적인 식품이다. 코로나 팬데믹 기간에 고통스러운 봉쇄와 사회적 거리두기에도 라면과 햄버거 소비는 오히려 늘어났다.라면 국물 버려야 한다는 건 섣부른 주장인스턴트(즉석) 라면은 1958년 일본 닛산식품(日清食品)의 창업자 안도 모모후쿠가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이가 형제 중 누구를 더 사랑하냐고 묻는다면…[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006106/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240519/125006106/1</guid>
      <pubDate>2024-05-19T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/19/125006090.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두 아이 이상을 키우는 부모들에게 많이 하는 조언이 있다. 큰아이든 작은아이든 단둘이 있을 때 “엄마는(아빠는) 네가 제일 좋아”라고 말해주라는 것이다. 부모가 한 아이와 두 사람만의 시간을 갖고 굉장히 잘해주면서 이런 사랑 고백을 하면 아이는 부모가 가장 사랑하는 사람이 자신이라고 느낀다. 이것은 아이에게 커다란 정서적 안정감을 준다. 한 가지 조심할 점은 이 사랑 고백을 다른 형제와 비교하면서, 다른 형제를 깎아내리면서 하지 말아야 한다는 점이다. 그냥 “네가 제일 좋아”라고만 하면 된다. 부모의 이 말을 들은 아이는 ‘사실은 엄마가 나를 제일 사랑한다’는 생각이 들면서 다른 형제에게 조금은 미안해진다. 미안한 마음을 가지고 서로를 대하면 양보나 배려가 저절로 나오기도 한다. 반대로 ‘엄마는 형을 더 좋아해’라는 생각이 들면 다둥이 간 싸움은 자라는 동안 내내 쉽게 끝나지 않는다. 그런데 이 조언을 현실에 적용했더니 좀 어렵다는 부모들이 있었다. 그 말을 들은 아이가 바로 다른</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강과 직결되는 집안 청결…반드시 청소해야 할 곳 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291110</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291110</guid>
      <pubDate>2024-05-20T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>집안 내 청결 상태는 개인의 건강 수준과 직결된다. 최근 OTT 등의 발달로 야외보단 집안에서 휴식하길 선호하는 인구가 늘어난 점에서 더욱 그렇다.때문에 많은 가정들이 이른바 ‘봄맞이 대청소’에 돌입하고 있다. 그러나 비정기적인 대청소보단, 평소에 집안을 청결하게 유지하는 게 건강 관리 측면에선 더욱 중요하다. 봄에 특히 신경 써서 관리 및 청소해야 할 집안 가구나 시설들에 대해 알아본다.▲ 침구류땀 분비량이 늘어나는 봄부터 여름까진 침실의 침구류를 청결하게 관리하는 게 중요하다. 특히 베게나 이불처럼 피부에 직접 닿는 침구류들의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대다모, 탈모인 인식·실태 설문조사 결과 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124979254/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124979254/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124979230.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의학 커뮤니티 ‘대다모’가 지난 4월 25일부터 29일까지 진행한 ‘탈모인 인식 실태 설문조사’ 결과를 20일 발표했다.    이번 설문조사 참여 인원은 2579명으로, 하루만에 설문 조사 모집이 조기 마감됐다. 현대인들의 탈모에 대한 높은 관심도를 알 수 있는 대목이다.   설문 조사 내용 중, ‘탈모 치료 관련 정보는 어디서 찾아보나(중복 답변)’라는 질문에 39%가 커뮤니티∙카페를 통해 탈모 치료 정보를 습득한다고 답했다. 이어 네이버 블로그(26%), 유튜브(17%), SNS(10%) 등 순으로, 단일 채널에 국한해 탐색하지 않고 2개 이상 채널을 동시에 탐색하는 것으로 나타났다.   탈모 치료를 위한 병원 선택 기준은 탈모 전문 병원, 탈모약 처방 성지를 선호하고 해당 비율은 65%를 차지했다. 이는 커뮤니티, 블로그를 통해서 탈모 치료 정보를 습득하고 병원 방문후기, 의료진 정보를 살펴보게 되는데 그만큼 병원의 전문성 및 신뢰도를 중시하는 것으로 분석됐다.   탈모 치료 시작 시기는 연령대별로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울시민 먹는 음식 중 방사성 물질 최다 ‘다시마 육수’”…2위는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240520/125009979/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240520/125009979/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T09:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125009941.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울시민이 섭취하는 음식 중 방사성 물질이 가장 많이 포함된 품목은 다시마 육수라는 조사 결과가 나왔다.  20일 서울시 등에 따르면, 서울연구원은 지난 17일 공개한 ‘서울형 식품 방사능 안전관리를 위한 기초연구’ 보고서에서 서울시민이 섭취한 방사성 물질이 어떤 음식에서 왔는지를 설명했다.  2012년부터 2022년까지 서울시민의 방사성 세슘 주요 급원 식품은 다시마 육수, 녹차, 치즈 순이었다. 다시마 육수, 녹차, 치즈는 평균 세슘 섭취량에 각각 66.5%, 13.3%, 6.7% 기여하는 것으로 나타났다.  이어 소고기(3.5%), 고사리(1.4%), 홍차(1.4%), 대구(1.3%), 표고버섯(1.2%), 블루베리(1.0%) 순으로 세슘 섭취에 영향을 준 것으로 파악됐다.  방사성 요오드 주요 급원 식품 역시 다시마 육수였다. 다시마 육수는 평균 요오드 섭취량에 97.3% 기여하는 것으로 나타났다.  이어 미역(1.8%), 다시마(0.6%), 파래(0.2%) 순으로 서울시민의 요오드 섭취에 영향을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호남 유일 소아전문응급의료센터, 예수병원에 문 열었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240520/125012212/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240520/125012212/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T10:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125012133.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호남권 유일의 소아전문응급의료센터가 문을 열었다.  전북특별자치도는 20일 오전 9시 예수병원에서 김관영 전북특별자치도지사와 신충식 예수병원장을 비롯해 예수병원 고영환 이사장, 전북특별자치도의회 진형석 의원, 전주시의회 장병익 의원 등이 참석한 가운데 소아전문응급의료센터 개소식을 개최했다고 밝혔다.  예수병원은 호남권에서 유일하게 보건복지부로부터 소아전문응급의료센터를 최종 지정받아 개소식 이전인 지난달 25일부터 운영하고 있다.  예수병원 소아전문응급의료센터는 오는 2025년 12월 31일까지며 운영되며, 기간 동안 성인 응급실과 구분되는 만 18세 이하의 소아 진료를 위한 의료 장비를 갖추고 소아 응급 전담 의사가 상주해 전문적인 진료를 제공한다.  센터는 소아 응급환자 7병상·소아중응응급환자 2병상·소아처치실·소아 음압격리 병상·일반격리 병상 등 총 소아전용 12병상을 확보했으며, 소아청소년과 전문의 4명·간호사 13명 등 전담 의료진이 365일 24시간 소아 응급환자를 진료할 계획이다.  김관영 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SNS에 목매는 청소년, 흡연 확률 최대 8배 ↑…왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125013560/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125013560/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T11:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125013481.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소셜미디어(SNS) 사용 시간이 긴 청소년일수록 전자 담배나 일반 담배를 피울 확률이 월등히 높다는 새로운 연구결과가 나왔다.  영국 임페리얼칼리지 런던 공중보건대학 연구진은 10세에서 25세 사이의 청소년 1만808명을 2015년부터 2021년까지 추적 조사한 결과, 인스타그램·틱톡 같은 소셜 미디어 사용 시간과 흡연 습관 사이에 명확한 상관관계가 있다는 것을 발견했다.  호흡기 분야의 세계적인 학술지인 흉부(Thorax)에 16일(현지시각) 실린 연구에 따르면 하루 7시간 이상 소셜 미디어를 사용하는 청소년은 소셜 미디어를 하지 않는 무리와 비교해 일반 담배를 피울 확률이 8배, 전자 담배를 피울 확률이 4배 더 높았다.  소셜 미디어를 사용하지 않는 청소년 중 전자 담배 흡연 비율은 0.8%에 불과했다. 반면 하루 1~3시간 이용 청소년은 2.4%, 하루 7시간 이상 사용자는 4%가 전자 담배를 피우는 것으로 나타났다.  일반 담배도 비슷한 경향을 보였다. 소셜 미디어를 사용하지 않는 청소년 중 흡</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당건강몰, 1년 만에 MZ가 찾는 온라인몰 거듭나… 50% 할인 고객감사제 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240520/125013839/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240520/125013839/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125013808.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강은 자사몰 ‘종근당건강몰’이 새 단장 1주년을 맞았다고 20일 밝혔다. 종근당건강몰은 지난해 리뉴얼을 단행했다. 소비자 직접판매(D2C) 방식을 확대하면서 MZ세대 고객 공략에 집중해 1년 만에 회원수가 689% 증가했고 매출은 약 343% 늘어난 성과를 거뒀다고 한다.  자사몰을 통한 신제품 선공개와 알뜰장터 운영, 소비 주체로 떠오른 MZ세대 공략 강화, 최초 가입 고객 대상 특별 캠페인을 통한 신규 회원 유치 등 차별화된 자사몰 운영이 성장에 긍정적인 영향일 미쳤다는 분석이다. 5월 가정의 달에는 간편 선물하기 등 고객 편의 기능을 강화해 좋은 반응을 얻기도 했다.종근당건강은 소비자 성원에 보답하기 위한 일환으로 1주년 기념 고객감사제를 진행하기로 했다. 오는 21일부터 3일간 회원에 한해 50% 할인 혜택을 지원한다. 종근당건강몰 앱 설치 시에는 5% 중복할인쿠폰도 추가로 증정한다. 구매자 중 매일 105명을 선정해 골드바를 주는 이벤트도 운영한다. 3만 원 이상 구매한 고객 중 64명에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 美서 ‘짐펜트라’ 장기 유효성 연구결과 첫선… 세계 최대 소화기학회 참가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125017587/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125017587/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T14:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125017523.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 이달 18일(현지시간)부터 21일까지 미국 워싱턴DC에서 열리는 ‘2024 미국소화기학회(DDW, Digestive Disease Week)’에 참가해 세계 유일 인플릭시맙 피하주사(SC)제형인 ‘짐펜트라’ 장기 임상 연구결과를 공개했다고 20일 밝혔다.   DDW는 소화기학, 간장학, 내시경 및 소화기계 수술 분야 등에서 큰 영향력을 가진 글로벌 전문가들이 모이는 세계 최대 규모 학술대회다. 올해는 각국 의료 전문가 1만3000여명이 참석해 염증성 장질환(IBD) 분야 관련 최신 지견을 공유했다.   셀트리온의 경우 지난 3월 미국 시장에 짐펜트라를 공식 출시했다. 짐펜트라 출시 후 처음 현지에서 열린 IBD 관련 학회에 참가한 것이다. 짐펜트라는 램시마SC다. 효능과 제품력을 인정받아 신약에 준하는 허가절차를 밟았다. 신약으로 인정받은 만큼 현지 제품명도 별도로 만들었다. 셀트리온은 이번 학회에서 다양한 활동을 통해 짐펜트라 브랜드와 기업 인지도를 제고한다는 방침이다.  먼저 크론병(CD)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, ‘15세 전후 사망’ 희귀질환 신약 임상계획 美 FDA 승인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125018358/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125018358/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T15:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125018346.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 국내 바이오벤처 노벨파마와 공동 개발 중인 산필리포증후군 A형(MPS ⅢA) 치료 신약 ‘GC1130A’ 임상 1상 임상시험계획서(IND)가 미국 식품의약국(FDA)으로부터 승인 받았다고 20일 밝혔다.  이번 승인으로 GC1130A는 본격적으로 임상 절차에 돌입하게 된다. 안전성과 내약성 등을 평가하기 위해 연내 미국과 한국, 일본 등에서 다국가 글로벌 임상을 개시한다는 계획이다.  GC녹십자는 환자들의 뇌병변 치료를 위해 환자체내에서 발현되지 않는 효소(헤파란 N 설파타제)를 뇌실 내에 직접 투여(ICV, Intracerebroventricular injection)하는 방식의 효소대체요법 치료제(ERT, Enzyme Replacement Therapy)를 개발 중이다.  해당 치료제는 비임상 단계에서 효능과 안전성을 확인했다. 이를 기반으로 미국 FDA는 GC1130A를 희귀의약품(ODD)과 소아희귀의약품(RPDD)으로 지정했다. 유럽의약품청(EMA)도 ODD로 지정한 바 있다.  산필</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의사선생님 덕분에 아버지 장례 잘 치렀어요”…8개월만에 돌아온 외국인 노동자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240520/125018654/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240520/125018654/2</guid>
      <pubDate>2024-05-20T15:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125018625.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 의사가 필리핀 이주노동자에게 부친 장례에 참석할 수 있는 비용을 제공하고 8개월 만에 돌려받은 사연이 전해졌다.  충남 아산에 있는 현대병원 박현서 원장은 최근 자신의 페이스북에 지난해 9월 급성 갑상샘 기능 항진 발작증으로 일주일간 입원한 필리핀 이주노동자 A 씨의 이야기를 적었다.  A 씨는 퇴원을 하루 앞두고 부친의 교통사고 사망 소식을 접했지만 필리핀으로 돌아갈 비용이 없어 막막했다고 한다.  아버지는 본국에서 암 투병을 하고 있는 A 씨의 모친을 돌보고 있었고, 동생들은 나이가 어려 A 씨가 송금한 돈으로 겨우 생계를 유지했던 것이다.  필리핀으로 돌아가 부친 장례를 해야 했던 A 씨는 비행기표 살 돈이 없었고 병원 침대에서 울음을 터뜨렸다고 한다.  하지만 박 원장은 A 씨의 사연을 듣고 아무 말 없이 100만 원을 손에 쥐여줬다고 한다. 그는 “ “필리핀 가서 아버지 잘 모셔요, 내가 빌려주는 거야, 나중에 돈 벌어서 갚아요”라며 “절대 아무에게도 얘기하지 말라”고 당부했다고 한다.  그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전기자전거, 건강에 도움될까?… 의외의 사실에 ‘깜놀’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125019361/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125019361/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125019028.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“살아서 몸으로 바퀴를 굴려나가는 일은 복되다”라고 작가이자 자전거 레이서인 김훈은 그의 책 ‘자전거 여행’에 썼다. 자전거는 이동 수단이자 운동 수단이다. 전동기(전기 모터)의 힘을 빌리는 전기자전거는 전자의 성격이 강하다. 하지만 전기자전거는 사람들의 생각보다 더 많은 건강상의 이점을 제공한다. 근육강화, 수명 연장, 심장 건강 개선, 비교적 적은 땀을 흘리고 목적지에 닿을 수 있다는 것은 모두 입증된 장점이다. “신체 활동은 심혈관 질환, 암, 당뇨병 등 여러 질병의 위험을 줄여준다고 알려졌으며, 전기자전거를 탈 때의 신체 활동 강도는 이러한 효과를 제공하기에 충분하다”고 아문드 리저 서부 노르웨이 응용과학 대학교의 스포츠 및 운동의학과 부교수가 최근 과학전문지 내셔널지오그래픽을 통해 밝혔다.물론 적합한 전기자전거를 적절하게 사용할 때 해당하는 이야기다. 전기자전거는 페달을 밟으면 전동기(모터)가 구동하는 페달 보조(PAS) 방식, 페달을 안 밟아도 전기의 힘으로만 움직이는 스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우황청심원 위조약 만든 조직 베트남서 검거… 국내 유사범죄 우려·직구로 유입됐을 가능성도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125019647/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125019647/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T16:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125019438.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 베트남에서 위조 우황청심원을 제조해 유통한 조직이 현지 경찰에 적발됐다.   베트남 현지에서 한국산 우황청심원에 대한 수요가 늘자 싼값에 구매하고자 하는 소비자들의 심리를 노리고 가짜 우황청심원을 제조한 것이다.  베트남 주요 매체들은 한국 유명 제약사의 제품을 따라 만든 위조 우황청심원을 제조·유통한 혐의로 일당 8명을 검거하고 위조품 4000박스를 압수했다고 보도했다. 현지 경찰 조사 결과 27억 원 상당의 위조 의약품을 시중에 유통했으며, ▲포장재 ▲용기 ▲설명서 ▲정품스티커까지 위조하는 치밀함을 보였다고 한다.  문제는 베트남의 위조 우황청심원 사례가 국내에서도 발생할 수 있다는 점과 해외에서 제작된 위조 약이 직구를 통해 국내에 유입될 수 있다는 것이다.  최근 동물성 생약재인 우황 가격이 치솟으면서 수급이 불안정한 상태다. 우황 가격은 지난해 약 2.5배 폭등해 1kg당 약 2억4000만 원에 거래 중이다. 우황 가격이 폭등했음에도 상당수 제품이 가격 폭등과는 무관한 가격에 판매되고 있어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 설사약 ‘스타빅’, 6개월 연속 처방 1위… 올해 1분기 50%↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125020559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125020559/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T16:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125020541.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약 설사약(지사제) ‘스타빅 현탁액’이 6개월 연속 국내 지사제 시장에서 처방액 1위를 기록했다.  대웅제약은 스타빅이 작년 10월 1위를 탈환한 후 올해 1분기까지 자리를 지켜내면서 시장을 주도했다고 20일 밝혔다.  의약품 데이터 분석 업체 유비스트에 따르면 대웅제약 스타빅은 작년 10월 1위에 올랐고 작년 4분기 기준 누적 처방액이 약 15억 원으로 집계됐다. 이후 성장을 거듭해 올해 1분기에는 총 16억2000만 원의 처방 실적을 거뒀다. 작년 동기(10억6600만 원) 대비 52% 성장한 수치다.  스타빅은 대웅제약이 2021년 출시한 의약품이다. 병원성 세균과 장 독소, 바이러스 등을 흡착해 배설하는 흡착성 자시제다. 성인 식도·위·십이지장 관련 통증 완화, 성인 급·만성 설사, 24개월 이상 소아 급성 설사 등의 적응증을 보유하고 있다. 주성분은 ‘디옥타헤드랄스멕타이트’로 알루미늄·마그네슘의 규산염으로 구성된 천연점토다. 흡착성이 강해 설사를 유발하는 물질을 흡착·배설하는 기전을 가진다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[세계 염증성 장 질환의 날] 장염? 염증성 장 질환 오해와 진실</title>
      <link>https://www.donga.com/news/list/article/all/20240520/125021921/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/list/article/all/20240520/125021921/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125021919.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 5월 19일은 ‘세계 염증성 장 질환의 날’이다.  질환에 대한 인식을 높이고 환자를 지원하기 위해서 2012년 크론병·궤양성 대장염 협회 유럽연맹(EFCCA) 주도로 제정됐다. 염증성 장 질환은 위장관에 원인 불명의 만성 염증이 발생하는 질환으로 악화와 호전을 반복하며 완치되지 않는 난치성 질환이다. 대표적인 염증성 장 질환으로 궤양성 대장염과 크론병이 있다. 염증성 장 질환은 유전적 요인과 환경적 요인이 복합적으로 작용해 발생하는 것으로 알려져 있다. 김태일 세브란스병원 소화기내과 교수(대한장연구학회 회장)를 만나 염증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유나이티드문화재단, 행복나눔 음악회 개최… 시민 대상 문화공헌활동 전개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125022947/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125022947/1</guid>
      <pubDate>2024-05-20T18:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125022945.1.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;재단법인 유나이티드문화재단은 지난 17일 서울시 강남구 유나이티드문화센터 아트홀에서 ‘제21회 유나이티드 행복 나눔 음악회’를 개최했다고 20일 밝혔다.  ‘행복 나눔 음악회’는 음악회를 접할 기회가 적은 주민들을 대상으로 클래식 문화를 전파하고, 지역 사회에 나눔을 실천하기 위해 시작됐다. 2010년부터 서울시 강남구청과 협력해 매년 개최되고 있다.  이날 행사에는 강남구의 10개 복지관에서 총 150여 명의 관객이 참석했다. 1부 음악회 공연과 2부 오찬 순으로 진행됐으며, 공연은 소프라노 강수정, 바리톤 박정민, 첼리스트 정광준, 피아니스트 성우경이 꾸몄다.  공연은 ‘첼로 모음곡 1번 프렐류드, ‘내 평생에 가는길’ 등 클래식 곡들을 시작으로 오페라 리날도 중 ‘울게하소서’, 오페라 돈 죠반니 중 ‘우리 손을 맞잡고’ 등 오페라 곡들로 풍성한 무대가 펼쳐졌다고 한다.  또 보다 친근하고 쉽게 부를 수 있는 신촌’, ‘향수’ 등 전통 가곡들도 무대를 채웠다. 공연자는 곡마다 청중들이 이해하기 쉽도록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립한국문학관 5년 만에 첫 삽… 유인촌 “한국문학의 중심 되길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521022001</guid>
      <pubDate>2024-05-20T23:51:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/20/SSC_20240520235128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572539 --&gt;문학계의 숙원인 국립한국문학관(문학관)이 건립 추진 5년 만에 첫 삽을 떴다. 문학계 거점이 부재했던 우리나라에 생기는 최초 국립문학관이다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 20일 서울 은평구 진관동 문학관 건립 부지에서 유인촌 문체부 장관, 문정희 문학관장, 도종환 국회의원 등이 참석한 가운데 착공식을 열었다. 문학관은 2016년 문학진흥법이 제정되면서 건립 근거가 생겼지만 2019년에서야 기본계획이 만들어지고 사업 적정성 재검토 등으로 사업이 지지부진했다.&lt;br&gt;문학관은 2026년 하반기 개관을 목표로 716억원의 예산을 들여 연면적 1만 4993㎡, 지하 2층, 지상 2층 규모로 건립된다. 한국문학의 과거, 현재, 미래를 살펴볼 수 있는 상설전시실과 기획전시실, 야외정원, 교육·체험공간 및 다목적강당, 수장고 등으로 구성된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문학관은 착공식 이후 건립, 전시공간 구성과 운영, 문학 자료 수집, 전시콘텐츠 마련 등 관련 분야별 전문가로 구성한 자문단을 꾸려 운영할 예정이다. 또 작가·작품에 대한 연구를 통해 전시콘텐츠를 지속적으로 개발할 계획이다.&lt;br&gt;문 관장은 “수장고를 중심으로 한 수집 기능을 강화해 개관 시 문학 자료 12만점을 모으고 (이 중 4만점 목록화) 디지털 원문 100종을 공개할 예정”이라며 “멸실돼 가는 한국문학의 자료를 수집, 보존하고 전국에 있는 120곳 문학관을 아우르는 국내 대표 문학관으로 위상을 높이겠다”고 말했다.&lt;br&gt;문학관에는 ‘윤동주를 사랑한 일본 학자’ 오무라 마스오(1933~2023) 전 일본 와세다대 명예교수가 평생 모아 기증한 한국문학 관련 자료 1만 5000점과 고 김윤식·하동호 교수 기증 자료 등이 전시·보존될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;착공식 이후 간담회에서는 문학 다양성 증진을 위한 문예지·비평지 지원 강화, 청년 작가 문예지·동인지 발간 지원 도입, 문학에 대한 국내외 수요 촉진, 대한민국 문학축제(가칭) 개최, 한국문학의 날 개최 등 다양한 문학계 지원 방안을 논의했다. 이 자리에는 유 장관과 문학계 주요 인사들이 참석했다.&lt;br&gt;유 장관은 “문학계의 숙원 사업이었던 문학관 착공식을 시점으로 한국문학 진흥을 위해 창작, 발표, 발간 등 단계별, 주체별로 필요한 지원 정책을 추진하겠다”며 “문학관이 작가, 비평가, 전국의 지역문학관, 독자 등이 활발하게 교류할 수 있는 대한민국 문학의 중심 기관이자 공간이 되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시간에도 계급은 있었다… ‘오겜’ 닮은 달콤살벌한 쇼[OTT 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521022002</guid>
      <pubDate>2024-05-20T23:51:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/20/SSC_20240520235147_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572541 --&gt;계급은 욕망의 산물이다. 인간의 욕망이 없어지지 않는 한 계급도 사라지지 않는다. ‘공산’(共産)을 꿈꾼 혁명이 역사에서 실패로 끝날 수밖에 없었던 이유다. 지난 17일 공개된 넷플릭스 8부작 시리즈 ‘더 에이트 쇼’(The 8 Show)의 메시지를 이렇게 압축할 수 있겠다.&lt;br&gt;시리즈는 특유의 속도감 있는 전개로 시청자를 코너에 몰아넣고는 쉴 새 없이 그들의 ‘도파민’을 터뜨린다. ‘오징어게임’의 맛이 그리운 사람에게는 더할 나위 없는 선택이다.&lt;br&gt;인생 막장에 몰린 8명의 인물이 8층으로 나뉜 어느 비밀스러운 공간에 초대된다. ‘에이트 쇼’가 열리는 이곳에서 시간은 돈이고 층은 계급이다. 최대한 쇼를 오래 끌수록 받는 상금도 늘어난다. 다만 층마다 쌓이는 속도가 다르다. ‘피보나치수열’에 따라 1분당 1층은 1만원, 4층은 5만원에 불과하지만 8층은 무려 34만원이다. 시간은 누구에게나 똑같이 흐르지만 그것의 가치는 전혀 평등하지 않다. 굳이 통성명이 필요하지 않은 이 공간에서 모든 사람은 층수로 불린다. 배진수 작가의 웹툰 ‘머니게임’·‘파이게임’을 원작으로 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시리즈는 ‘천우희에 의한, 천우희를 위한 쇼’라고 해도 과언이 아니다. 살짝 나사가 풀린 것처럼 보이는 ‘8층녀’를 연기한 천우희는 관능과 광기 사이에서 종잡을 수 없는 ‘미친 예술가’라는 독보적인 캐릭터를 완성했다. 앞서 영화 ‘써니’의 ‘이상미’를 통해 보여 줬던 광기와는 결이 완전히 다르다. 공감의 능력은 상실한 채 오직 자극만을 좇는다. ‘섹시한 사이코패스’ 계보를 잇는다는 점에서 영화 ‘수어사이드 스쿼드’ 속 마고 로비가 연기했던 ‘할리 퀸’이 연상된다.&lt;!-- 그림 1572542 --&gt;유혈이 낭자한 가운데서도 도저히 ‘웃참’이 어려운 구간이 있다. ‘7층남’ 박정민의 ‘코코더’ 장면이 대표적이다. 관람자를 재밌게 해야 쇼가 더 오래 이어진다는 것을 안 이들은 각자 장기 자랑을 준비한다. 7층남이 손에 쥔 건 작은 리코더. 이걸로 뭘 할까 싶던 차 코 한쪽을 휴지로 막더니 혼신의 명연주를 펼친다. 비상한 두뇌로 시종일관 진지했던 그의 기막힌 반전이다. 전체적으로 역겹고 잔인한 장면이 많지만 속속 삽입되는 코믹한 요소는 시리즈를 더욱 그로테스크하게 만든다.&lt;br&gt;각 화 도입부의 무성영화를 연상케 하는 연출 기법도 신선하다. ‘에이트 쇼’를 ‘영화 속의 영화’로 보이게끔 하는 역할을 한다. 이로써 시리즈의 시청자들을 이 쇼의 관객으로 끌어당기고 참가자들을 일거수일투족 감시했던 폐쇄회로(CC)TV 바깥의 ‘흑막’으로서 쇼에 개입시킨다. 게임의 설계자들을 이야기 안에 곧장 집어넣었던 ‘오징어게임’과 차별되는 지점이다.&lt;br&gt;음주운전으로 물의를 일으켰던 배성우가 ‘1층남’을, 한소희와의 연애 관련 문제로 곤욕을 치렀던 류준열이 ‘3층남’을 연기했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오페라·교향곡까지… 동화 같은 무대가 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521022003</guid>
      <pubDate>2024-05-20T23:51:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/20/SSC_20240520235142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572543 --&gt;세계 최정상 오페라 극장인 뉴욕 메트로폴리탄 오페라 소속 메트로폴리탄 오페라 오케스트라(메트 오케스트라)가 오는 6월 19일과 20일 이틀간 서울 롯데콘서트홀에서 첫 내한 공연을 갖는다. 1883년 창단된 메트 오케스트라는 이탈리아 출신의 세계적 지휘자 아르투로 토스카니니가 1913년 미국에서 교향악단 지휘자로 데뷔할 때 함께한 것을 비롯해 라흐마니노프, 루빈스타인 등 당대 최고의 음악가들과 동행하며 명성과 권위를 쌓아 왔다.&lt;br&gt;메트 오케스트라는 원래 2년 전 한국에 올 예정이었으나 팬데믹으로 아시아 투어 일정이 취소돼 음악팬들의 아쉬움을 샀다. 그간의 기다림을 보상하듯 메트 오케스트라의 기량과 수준을 집약적으로 보여 줄 수 있는 곡들로 한국 클래식 애호가들과 만난다. 첫날에는 버르토크의 오페라 ‘푸른 수염의 성’을 현역 최고 메조소프라노 엘리나 가란차와 베이스 바리톤 크리스티안 반 혼의 협연으로 선보인다. 이에 앞서 공연 전반부에는 바그너 오페라 ‘방황하는 네덜란드인’ 서곡과 드뷔시 오페라 ‘펠레아스와 멜리장드’ 모음곡을 연주한다. 둘째 날에는 메트 오페라 주역 가수인 소프라노 리제트 오로페사의 목소리로 모차르트 콘서트 아리아 ‘나는 가리라, 그러나 어디로’, ‘베레니체에게… 태양이 떠오른다’를 들려준다. 이어 말러 교향곡 5번으로 첫 내한 무대를 마무리한다.&lt;!-- 그림 1572557 --&gt;&lt;!-- 그림 1572558 --&gt;2018년부터 메트 오케스트라를 이끄는 캐나다 출신 지휘자 야니크 네제세갱은 서면 인터뷰에서 “한국에서처럼 데뷔 무대에선 우리의 강점을 보여 주는 것이 더욱 중요하기 때문에 오페라 곡에 집중했다”며 “‘푸른 수염의 성’은 극적인 색채를 지닌 방대한 음악적 영역을 제공하고 음악, 연주자, 솔리스트가 대단한 구성을 이루고 있는 완벽한 출발점과 같은 작품”이라고 밝혔다. 말러 5번 교향곡 선곡 이유에 대해선 “오케스트라 연주의 궁극적인 즐거움을 가져다주는 작품”이라며 “메트 오케스트라가 얼마나 환상적인 오케스트라인지 잘 보여줄 것”이라고 자신했다.&lt;br&gt;‘푸른 수염의 성’은 결혼한 아내들을 연달아 살해하는 성주의 이야기를 그린 프랑스 동화가 원작이다. 여주인공 주디트로 무대에 서는 엘리나 가란차는 “예민함, 정서적 혼란, 내적 갈등을 지닌 그녀의 여정을 무대에서 생생하게 표현해 관객의 공감을 이끌어 내고 싶다”고 기대감을 나타냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 5월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500002</guid>
      <pubDate>2024-05-21T01:01:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20240508032705_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 일이 쉽게 이루어진다.&lt;br&gt;60년생 : 부러울 게 없는 신세다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 모든 일이 맘먹은 대로 된다.&lt;br&gt;84년생 : 가까운 사람에게 신경 써라.&lt;br&gt;96년생 : 마음의 부담이 사라진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 움직이면 해답이 있겠다.&lt;br&gt;61년생 : 재성이 붙으니 이득이 높다.&lt;br&gt;73년생 : 너무 자신만만하지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 새로운 변화의 길목에 서 있다.&lt;br&gt;97년생 : 혼자서 애태우고 있구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 마음의 안정을 찾아라.&lt;br&gt;62년생 : 정신없이 바쁜 만큼 이득이 크다.&lt;br&gt;74년생 : 서서히 빛을 발하는구나.&lt;br&gt;86년생 : 가족간의 화합 도모하라.&lt;br&gt;98년생 : 일이 모두 해결된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 집안에 행복이 있다.&lt;br&gt;63년생 : 소망한 것 모두 이루어진다.&lt;br&gt;75년생 : 이득이 여기저기서 생긴다.&lt;br&gt;87년생 : 재충전의 기회가 온다.&lt;br&gt;99년생 : 중요한 일 곧 해결된다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 행복함을 느끼는 날.&lt;br&gt;64년생 : 정도를 걸어야 길한 운세이다.&lt;br&gt;76년생 : 자신감만 있으면 반드시 성공.&lt;br&gt;88년생 : 운세가 호전된다.&lt;br&gt;00년생 : 서로의 이해가 필요하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 쉽게 풀리니 걱정 마라.&lt;br&gt;65년생 : 작은 희생이 따르지만 복이 넘친다.&lt;br&gt;77년생 : 주변의 도움으로 일이 해결.&lt;br&gt;89년생 : 주위의 인정 받아 설움이 풀린다.&lt;br&gt;01년생 : 과시는 시기를 부른다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 일에 행운이 가득하다.&lt;br&gt;66년생 : 문서에서 이득을 본다.&lt;br&gt;78년생 : 소득은 없으나 희망이 있다.&lt;br&gt;90년생 : 걱정스러운 일 해결된다.&lt;br&gt;02년생 : 기쁨이 들어올 운이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 자신 있게 밀고 나갈 때이다.&lt;br&gt;55년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;67년생 : 모든 일에 안정을 취하라.&lt;br&gt;79년생 : 즐거운 일이 생긴다.&lt;br&gt;91년생 : 달콤한 속임수에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 의사표현을 확실히 하라.&lt;br&gt;56년생 : 한 발짝 물러서면 행운 있다.&lt;br&gt;68년생 : 일 처리하는데 행운 따른다.&lt;br&gt;80년생 : 기다리던 소식을 듣겠다.&lt;br&gt;92년생 : 어렵던 일이 해결된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 바깥에서 활동하면 운수대통.&lt;br&gt;57년생 : 금전운이 가득하다.&lt;br&gt;69년생 : 작지만 소득 생긴다.&lt;br&gt;81년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;93년생 : 고민은 시간이 해결해준다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 재물운이 있다.&lt;br&gt;58년생 : 쉽게 풀리니 걱정 마라.&lt;br&gt;70년생 : 희망적인 마음가짐이 필요하다.&lt;br&gt;82년생 : 노력하면 얻는다.&lt;br&gt;94년생 : 아쉬워도 타협해야 한다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 중요한 약속을 지켜라.&lt;br&gt;59년생 : 근심거리가 해결된다.&lt;br&gt;71년생 : 자신의 마음먹기에 달려있다.&lt;br&gt;83년생 : 시간이 해결해 줄 것이다.&lt;br&gt;95년생 : 준비 없이 뛰어들면 손해가 크다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장원영 성희롱 논란된 ‘이 장면’…피식대학 의도는 이랬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500003</guid>
      <pubDate>2024-05-21T06:02:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521060249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572559 --&gt;&lt;!-- 그림 1572560 --&gt;300만 구독자를 보유한 유튜브 채널 ‘피식대학’이 논란이 된 장원영 편의 ‘피식쇼’ 섬네일을 변경했다.&lt;br&gt;피식대학 멤버인 이용주·김민수·정재형이 게스트와 이른바 ‘콩글리시’로 대화하는 피식쇼는 축구선수 손흥민, 배우 잭 블랙, DJ 페기구, 가수 대니얼 시저 등 국내외 유명 스타들이 출연해 인기를 모았다.&lt;br&gt;지난 5일 올라온 가수 장원영 편의 경우 섬네일 ‘PSICK Show’ 로고가 장원영의 머리 뒤로 배치돼 일부 글자가 가려졌는데 해외 팬들은 댓글을 통해 “로고 일부를 장원영으로 가림으로써 ‘FUCK’처럼 보인다. ‘Show’라는 단어도 가운데가 가려져 있어 ‘She’로 보인다. 성희롱이다”라며 문제를 제기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 다른 96개 피식쇼 영상은 게스트와 MC들의 얼굴을 나란히 배치한 뒤 ‘PSICK Show’라는 로고를 새기는 형태다. 로고가 출연진의 얼굴 일부를 가리는 상황이 발생하더라도 이 같은 형식은 단 한번도 예외 없이 적용됐다. 장원영 편 다음으로 업로드 된 입시 강사 현우진 편의 썸네일은 기존의 레이아웃으로 다시 돌아간 모습이었다.&lt;br&gt;네티즌들은 이를 두고 “고의다” “실수다”라며 갑론을박했지만 해외 팬들이 오해할 소지가 있는 만큼 섬네일을 수정해야 한다는 의견이 많았다.&lt;br&gt;피식대학은 20일 영상 댓글을 통해 “기존 섬네일에는 게스트를 돋보이게 하려는 의도가 들어가 있었을 뿐 다른 의도는 없었다. 출연자 보호를 위해 썸네일을 교체했다”라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1572332 --&gt;피식대학은 지난 19일 지역비하 논란이 일었던 ‘메이드인 경상도, 경북 영양편’ 영상을 비공개 처리하고 사과문을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;피식대학 멤버들은 식당 주인 앞에서 ‘음식이 특색 없다’고 비판하는가 하면 ‘인간적으로 너무 재미없다’ ‘블루베리 젤리는 할머니 맛이다’ ‘밑에 내려오니까 강이 똥물이다’ ‘중국 같다’ 등 지역을 깎아내리는 발언을 서슴지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피식대학은 “‘메이드 인 경상도’는 이용주의 지역 정체성을 소재로 한 코미디 콘텐츠”라며 “이용주 본인이 부산 사람이라고 주장함에 반해 실제 경상도인과의 대면에서 보이는 어수룩함과 위화감을 코미디로 풀어내는 게 기획의도였다. 회차가 진행됨에 따라 경상도 여러 지역의 문물을 경험하는 내용이 추가되며 자연스럽게 지역 홍보적인 내용을 포함하게 됐고 해당 지역에 미칠 수 있는 부정적 영향력에 대해 깊게 숙고하지 못했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “문제가 됐던 영양군 편은 지역의 명소가 많음에도 한적한 지역이라는 콘셉트를 강조하여 촬영했고 이에 따라 콘텐츠적인 재미를 가져오기 위해 무리한 표현을 사용했다”면서 해당 영상에 등장하는 제과점과 식당을 직접 방문해 사과했다고 밝혔다.&lt;br&gt;영양군을 마치 유배지처럼 표현한 것과 관련해서도 영양군민과 해당 지역 공직자, 한국전력공사 직원들에게도 사과했다. 피식대학은 “저희의 잘못을 바로잡기 위해 영양군청에 연락을 드렸다. 당장은 이루어지지 않았지만 추후 어떤 형태로든 저희의 잘못을 바로잡을 방법을 찾도록 꾸준히 노력하겠다”고 고개를 숙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피부 관리 받는데 주름이?’…피부 노화 촉진하는 ‘의외의’ 습관 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291252</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291252</guid>
      <pubDate>2024-05-21T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>피부는 한 사람의 나이대를 가늠할 때 가장 중요한 지표로 쓰인다. 주름의 깊이와 개수, 피부의 처짐 정도를 통해 한 사람의 연령대를 즉각적으로 가늠할 수 있다. 실제 나이보다 젊어 보이고자 노력하는 이들이 하나같이 피부 관리에 집중하는 이유다.문제는 생활 속에서 피부 노화를 촉진하는 요소가 생각보다 다양하다는 점이다. 피부 건강에 해로운 습관을 개선하는 게 더 중요하다는 게 피부과 등을 방문하는 것 만큼이나 중요할 수 있다는 뜻이다. 피부 노화를 앞당기는 생활 속 습관 3가지를 알아본다.▲ 과도한 당분 섭취과도한 당분 섭취는 체내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤민수 부부 이혼 발표 “윤후 부모로서 최선 다하겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500008</guid>
      <pubDate>2024-05-21T07:51:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521075136_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572575 --&gt;과거 MBC 인기 가족예능프로그램 ‘아빠! 어디가?’에 아들과 함께 출연하며 시청자들로부터 큰 사랑을 받았던 가수 윤민수 부부가 이혼을 발표했다.&lt;br&gt;윤민수 아내 김민지씨는 21일 윤민수의 인스타그램 계정을 통해 이혼 소식을 알리는 글을 게재했다. 김씨는 “저랑 윤후 아빠는 어릴 때 만나 결혼해서 힘들 때나 기쁠 때나 함께 하며 가족과의 관계가 변하지 않도록 최선을 다했다”며 “하지만 서로 힘들어져 여기까지 하기로 결정했다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “그래도 서로에 대한 믿음과 신뢰가 있기에 서로를 응원하며 후의 엄마 아빠로 최선을 다할 것”이라고 했다. 그러면서 “부디 억측과 추측은 삼가주시길 부탁드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 2006년 결혼해 같은 해 윤후를 낳았다. 윤후 부자는 ‘아빠! 어디가?’에 출연하며 전 국민적인 인기를 끌었다. 방송 출연 당시 7세였던 윤후는 ‘나가 좋은가봉가(내가 좋은가봐)’, ‘왜 때문에 그래요?’ 등 유행어를 만들었으며, ‘짜파구리’(짜파게티+너구리) 먹방으로 큰 화제가 되기도 했다. 현재는 인천의 한 고등학교에 재학 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>H&amp;O Biosis, 내달 3~6일  ‘BIO USA 컨퍼런스’ 참가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125011111/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240520/125011111/1</guid>
      <pubDate>2024-05-21T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/20/125011091.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;H&amp;amp;O Biosis(공동대표 박종민 현기웅)는 내달 3일부터 6일까지 미국 캘리포니아 샌디에고에서 열리는 BIO USA 컨퍼런스에 참가할 예정이라고 밝혔다.    BIO USA는 세계 최대 규모의 바이오 산업 행사로, 학계, 기술 이전 기관, 바이오 기업 등이 참여한다.   H&amp;amp;O Biosis 관계자는 &quot;우리 회사는 천연물 복합체를 활용한 간암 항암제 개발에 주력하고 있다. 현재 전임상 단계를 마친 이 신약 후보물질은 간암 세포의 사멸과 증식 억제 효과를 입증했다. 동물 실험에서도 독성이 나타나지 않는 등 우수한 효과를 보였으며, 이를 바탕으로 임상 시험 준비를 진행 중이다&quot;고 설명했다.   이어 &quot;BIO USA 컨퍼런스에 참가해 H&amp;amp;O Biosis의 기술과 연구 성과를 소개하고, 국내외 바이오 기업 및 연구기관과의 협력 기회를 모색할 예정&quot;이라며 &quot;이를 통해 간암 항암제의 임상 시험 진입과 상용화를 앞당길 수 있을 것으로 기대한다&quot;고 덧붙였다    천연물 기반 항암제는 합성 의약품</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정자·난자 전 단계 세포 대량 배양 성공 …불임치료 기대 ↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125028435/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125028435/1</guid>
      <pubDate>2024-05-21T08:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125028407.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람의 유도만능줄기세포(iPS)에서 정자나 난자가 되기 전 단계의 세포를 대량으로 배양하는 방법을 일본 교토대 사이토 미치노리 교수(세포 생물학) 등 연구진이 개발했다고 아사히신문·지지통신 등 현지 언론이 21일 보도했다.  세포 수를 100억 배 이상으로 안정적으로 늘릴 수 있기 때문에 이를 활용해 불임의 원인을 찾고 시험관 아기 시술 성공률을 높이는 방법을 찾는 데 도움이 될 것으로 보인다. 앞으로 연구가 더 진행되면 피부나 혈액 등 몸의 일부에서 정자나 난자를 만들어 수정시키는 것도 기술상으로는 가능해진다.  논문은 20일(현지시각) 영국 과학전문지 네이처 인터넷 판에 발표됐다. 정자와 난자가 생기는 기초적인 구조의 해명과 불임증이나 유전병의 치료법 개발을 기대할 수 있는 신기술로 여겨진다.  사람의 몸속에서는 수정란이 된 지 2주 후에 그 다음 세대의 정자나 난자의 근원이 되는 시원세포가 생기고 610주 후에 정소나 난소에서 정자·난자가 되기 전의 전 정원세포·난원세포로 분화해 간다.  사이토 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주올레걷기축제 연계 ‘자전거 일주 투어’… 싱가포르 K관광 로드쇼 사로잡다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500027</guid>
      <pubDate>2024-05-21T09:51:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521095114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572599 --&gt;제주도와 제주관광공사가 싱가포르에서 열린 K관광 로드쇼에서 제주올레걷기축제와 연계한 제주 자전거 일주 상품을 집중 홍보해 관심을 끌었다.&lt;br&gt;제주특별자치도와 제주관광공사는 한국관광공사 싱가포르 지사가 지난 17일부터 19일까지 싱가포르 마리나 스퀘어에서 개최한 K관광 로드쇼에서 현지 여행업계 세일즈를 추진하는 한편, 일반 소비자 대상 제주 관광 홍보를 전개했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;싱가포르 특수목적 관광객(SIT: Special Interest Tourist)과 개별 관광객(FIT: Foreign Independent Tourist) 유치 마케팅을 펼친 이번 로드쇼에는 제주를 비롯해 강원, 여수, 부산, 광주에서도 참여한 가운데 일반 관람객 수천 명이 K콘텐츠를 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우선, 도와 공사는 특수목적 관광객 유치를 위해 제주 자전거 일주 상품을 집중 홍보했다. 특히 현지 여행업계·동호회 등 관계자와의 상담을 추진한 결과 일부 여행사에선 오는 10월 제주 자전거 일주 상품의 첫선을 보이기로 했다.&lt;br&gt;앞서 지난 3월 제주를 찾았던 샹그릴라 자전거 여행 동호회의 경우 오는 11월 30명이 재차 제주를 찾기로 확정했다.&lt;br&gt;이와 함께 제주 도보여행의 대표 격인 ‘2024 제주올레 걷기 축제’와 연계해 도와 공사는 싱가포르 여행업계 2개소와 공동 프로모션을 추진하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 올 하반기에도 제주를 찾는 싱가포르 관광객들의 발길이 이어질 것으로 기대되고 있다. 여기에 더해 도와 공사는 여행사만의 매년 정례적인 제주 올레길 트레킹 상품을 제안한 가운데 매우 긍정적인 반응을 이끌어 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 제주의 겨울을 대표하는 한라산 설경 트레킹도 주목을 받았다. 무엇보다 싱가포르 현지 2개 여행사에서 상품개발에 착수할 의지를 보이는 등 매우 적극적인 관심을 보였다.&lt;br&gt;이 밖에 골프, 낚시 등 제주의 다양한 레저와 오는 7월 예정된 ‘워터밤’ 행사를 비롯해 한류 스타가 방문했던 관광지, 영화 및 드라마 촬영지 등을 소개해 시선을 모았다.&lt;br&gt;제주 홍보부스를 찾은 싱가포르 방문객 A씨는 “코로나19 이전에 가족과 함께 제주를 방문했다”며 “자녀들이 감귤 따기 체험을 매우 좋아했고, 제주 한라봉 맛에 반한 기억이 있다”고 제주 여행 추억을 공유했다.&lt;br&gt;제주관광공사 관계자는 “제주를 싱가포르 사람들이 사랑하는 자전거와 도보여행의 성지로 만들고자 최선의 노력을 다하고 있다”며 “공사는 앞으로도 다양한 분야의 특수목적 관광 상품을 추가로 발굴할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;한편 도와 제주관광공사는 오는 8월에 있을 박람회(NATAS)에는 도내 관광업계와 함께 대대적인 프로모션을 시행할 예정이다. 제주~싱가포르 직항노선을 운항하고 있는 스쿠트 항공사와는 제주~인도네시아·말레이시아(싱가포르 경유) 노선 운항을 적극 추진키로 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>패혈증 원인균, 자석으로 제거…체외 혈액 정화기술 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240521/125029790/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240521/125029790/1</guid>
      <pubDate>2024-05-21T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125029753.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 체외 혈액에서 염증반응을 일으키는 물질만 제거할 수 있는 기술을 개발했다. 실제 환자와 유사한 실험조건에서도 뛰어난 치료 효과를 나타내 패혈증 치료의 새로운 길을 제시할 것으로 보인다.  UNIST(울산과학기술원)는 바이오메디컬공학과 강주헌, 주진명 교수팀과 분당서울대학교병원 응급의학과 이재혁 교수팀은 적혈구-초상자성 나노입자 기반 체외 혈액정화 기술을 개발했다고 21일 밝혔다.    초상자성 나노입자를 활용해 패혈증의 원인 물질을 신속하고 효과적으로 제거할 수 있는 기술이다. 개발된 혈액정화 기술은 돼지 모델을 통한 전임상실험에서 치료 효과와 유효성 또한 검증됐다.  강주헌 교수는 “이번 연구를 통해 단순히 혈액에서 패혈증 원인 물질의 수치를 낮추는 것을 넘어 심혈관과 혈액학적 주요 임상지표가 개선되고 주요 장기의 기능이 회복되는 것을 입증했다”며 “혈액과 주요 장기로부터 다양한 종류의 병원균과 염증성 물질을 사전진단 없이 효과적으로 제거할 수 있어 획기적인 치료 효과를 얻을 수 있었다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신종 폭탄주’, 美 대학가 넘어 고교생에도 인기…“위험천만”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125031358/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125031358/1</guid>
      <pubDate>2024-05-21T10:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125031069.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 Z세대(1990년대 중반~2000년대 초반 출생) 대학생들 사이에서 유행하는 위험한 폭탄주 문화가 고등학생들에게도 전파됐다고 미국 CNN이 20일(현지시각) 보도했다.이른바 ‘보그(BORG)’는 정신을 잃게 하는 분노의 갤런(Blackout Rage Gallons)이라는 뜻으로, 1갤런(3.8ℓ) 짜리 플라스틱 통에 보드카나 다른 증류주, 전해질 음료, 맛을 내는 첨가제, 물 등을 섞어 만든 신종 폭탄주를 가리킨다. 미국 대학가에서 낮에 종종 열리는 야외파티(일명 ‘darties’)에서 주로 등장한다.스탠퍼드 대학교의 정신의학 및 중독 의학교수인 안나 렘키 박사는 “보그에는 너무 많은 알코올이 들어 있어서 하나만 마셔도 생명을 위협하는 음주량과 알코올 중독으로 이어질 위험이 있다”고 지적했다.밀레니얼 세대(1980년대 초~2000년대 초 출생)와 Z세대 경계에서 태어난 젊은 층(대개 1993년~1998년 출생)을 대상으로 한 라이프 스타일 잡지 질레니얼 진(The Zillenn</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더기 환불에 KBS교향악단 불참까지…김호중 탓에 공연 위기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500045</guid>
      <pubDate>2024-05-21T10:49:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521104931_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572625 --&gt;음주운전 중 교통사고를 내고 도주한 혐의를 받는 가수 김호중(33)이 출연하는 ‘월드 유니온 오케스트라 슈퍼 클래식: 김호중 &amp;amp; 프리마돈나’(슈퍼 클래식) 공연이 위기에 빠졌다. 예매 티켓을 수수료 없이 환불할 수 있게 되면서 공연 무더기 취소 표가 늘고 있는 데다, KBS 교향악단이 김호중과 함께하길 거부했기 때문이다. 주관사에서 공연을 강행할 계획이지만, 취소 표가 더 늘어날 전망이다.&lt;br&gt;공연 티켓 예매처인 멜론은 21일 홈페이지에 23·24일 서울 송파구 케이스포 돔에서 예정된 슈퍼 클래식 공연 예매 티켓 환불 수수료를 면제한다고 공지했다. 이미 예매를 취소한 관객에게는 수수료 전액을 돌려준다. 애초 이번 공연은 관람 1∼2일 전까지 티켓 금액의 30%를 수수료로 내야 취소 환불이 가능했다. 그러나 김씨에 대한 비판 여론이 높아지자 이런 결정을 내린 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;KBS교향악단도 김씨의 공연에 불참하기로 했다. 이번 공연은 세계 최정상 오케스트라인 오스트리아 빈 필하모닉, 독일 베를린 필하모닉, 미국 뉴욕 필하모닉, 네덜란드 로열 콘세르트헤바우 오케스트라 현역 단원들을 초청해 KBS교향악단과 함께 연주한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KBS교향악단은 전체 5회 공연 가운데 김씨가 출연하는 회차만 불참하는 것으로 알려졌다. 애초 단원 10명이 객원 연주자로 함께 하기로 했지만, 이후 불참 의사를 결정하고 주관사 측에 입장을 전달했다.&lt;br&gt;앞서 김씨가 지난 9일 서울 강남구 도로에서 교통사고를 내고 그대로 달아난 혐의로 경찰 수사를 받고 있다는 사실이 알려지자 주최사인 KBS는 주관사인 두미르에 출연자 교체를 요구해왔다. 그러나 두미르는 촉박한 일정과 거액의 환불금·위약금 문제 등으로 KBS의 요구를 사실상 거부했다.&lt;br&gt;KBS는 이에 대해 20일 입장문을 내고 “주최 명칭 사용 계약을 해지하고 주최 명칭 및 로고 사용 금지 등 조치를 취했다”고 밝혔다. 단원들의 공연 불참은 여기에 이어지는 후속 대응인 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김씨의 음주운전과 뺑소니, 그리고 소속사인 생각엔터테인먼트의 조직적 은폐 등이 이미 불거졌지만 공연 주관사인 두미르 측은 김씨가 구속 등 물리적으로 출연하지 못하는 경우가 아닌 한 공연을 진행하겠다는 입장이다. 공연을 취소할 경우 세계 최정상급 오케스트라와 가수를 초청한 데 따른 위약금이 상당하고, 공연 수익금 역시 기대할 수 없기 때문이다.&lt;br&gt;김씨가 출연하는 슈퍼 클래식 공연은 티켓 가격이 장당 15만~23만원에 이른다. 예매 시작과 함께 양일 공연 2만석이 매진을 기록했다. 그러나 김씨와 소속사의 범죄행각이 드러나면서 이날 오전 기준 6000여장 정도가 취소된 상태다. 공연 강행 소식이 알려지자 온라인 커뮤니티 등에선 김씨 공연을 취소해야 한다는 비판 목소리가 높아지고 있어, 자칫 취소될 가능성도 나온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동할 때 심한 가슴 압박 느껴진다면…이 수술이 효과적</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125031146/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125031146/2</guid>
      <pubDate>2024-05-21T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125031070.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;69세 남성 A 씨는 최근 운동할 때마다 가슴에 심한 압박감을 느꼈다. 쉬면 금방 나아져 가볍게 생각했지만, 움직이면 다시 증상이 생겨 병원을 찾았다. 검사 결과, 심장 근육에 혈류를 공급하는 관상동맥이 좁아지는 협심증으로 진단됐다. A 씨는 3개의 관상동맥이 모두 좁아져 심장에 새 혈류 공급 경로를 만드는 ‘관상동맥우회술’을 받았다.   관상동맥우회술은 심장 근육에 혈류를 공급하는 혈관인 관상동맥이 막히거나 좁아져 심장 근육으로의 원활한 혈액 공급이 안 될 때 우회로를 만들어 혈류를 개선하는 수술로, 경피적 관상동맥 중재술(Percutaneous Coronary Intervention, PCI)과 상호 보완적인 관계에 있는 치료법이다. 심장에 혈류를 공급하는 3개의 관상동맥에 심각한 협착이 있거나, 좌주간부 관상동맥에 유의한 협착이 있거나, 기저질환으로 당뇨병이 있거나, 좌심실 기능 저하가 있는 경우 관상동맥우회술을 우선으로 고려한다.  관상동맥우회술이 필요한 주요 관상동맥질환 중 하나는 가슴의 압박감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“20, 30대 늘어나는 궤양성 대장염, 꾸준한 치료가 관건”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125031475/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125031475/1</guid>
      <pubDate>2024-05-21T11:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125031473.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;염증성 장 질환은 난치성 만성 질환이다. 궤양성 대장염, 크론병 등이 대표적이다. 특히 궤양성 대장염은 장 점막에 궤양이 생기는 면역질환이다. 일반적으로 세균성 장염이나 바이러스성 장염과 달리 염증을 유발하는 감염 인자가 없음에도 면역 세포의 과민 반응으로 염증이 발생한다. 분당서울대병원 소화기내과 윤혁 교수를 만나 궤양성 대장염의 증상과 치료법에 관해 물었다. ―우리가 흔히 알고 있는 과민 대장 증후군과 궤양성 대장염이 다른가?“과민 대장 증후군은 스트레스, 장 내 과민 반응, 장내 미생물 변화 등 여러 인자가 작용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삶이 나를 속일 때 필요한 것은…“옛사람들의 목소리”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500061</guid>
      <pubDate>2024-05-21T11:21:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521112135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572646 --&gt;매일매일 보통의 하루를 살아가는 현대인들에게 주변 사람과 갖가지 상황은 가뜩이나 힘겹게 버텨가는 삶을 더욱 무겁게 만든다. 그래서, 러시아의 문호 푸시킨이 이야기하는 것처럼 ‘삶이 그대를 속일지라도, 슬퍼하거나 노여워하지 않기’란 쉽지 않다.&lt;br&gt;치열한 경쟁 속에 한순간의 작은 실수마저도 허용되지 않는 듯한 숨 막히는 사회 분위기는 소소한 것에서 만족을 찾는 소확행에 눈을 돌리거나 삶의 많은 부분을 포기하고 외면한 채 살아가도록 한다. 이런 현대인에게 고전과 옛사람들의 목소리를 빌어 “우리 모두 충분히 행복할 수 있는 능력이 있다”라고 격려하는 책들이 잇따라 나오고 있다.&lt;!-- 그림 1572647 --&gt;‘철학이 있다면 무너지지 않는다’(디플롯)는 장자, 아리스토텔레스, 에피쿠로스, 소크라테스, 괴테, 톨스토이 등 고대부터 현대까지 2500년 철학과 문학에서 엿볼 수 있는 불멸의 문장과 지혜를 실었다. 삶이 버겁고 주저앉고 싶은 날에는 “모든 것은 곧 지나긴다”는 노자의 위로를, 새롭게 도전할 엄두가 나지 않는 날에는 “행복은 자유에 있고, 자유는 용기에 있다”는 고대 그리스 역사가 투키디데스의 조언이 다시 일어날 힘을 준다.&lt;br&gt;많은 사람이 부와 명예야말로 성공한 삶의 필수 조건이라고 생각한다. 그렇지만, ‘평범하여 찬란한 삶을 향한 찬사’(피카)는 항상 똑같은 일상이 계속되는 평범한 삶도 충분히 성공한 삶이라고 말한다. 실제로 동서고금 많은 현자는 넘치지도 모자라지도 않은 평범한 삶을 높이 평가했다. 사소하고 평범해도 인생은 이미 완전하며, 충분히 완벽하다는 것이다.&lt;!-- 그림 1572648 --&gt;평범하지만 찬란한 삶이란, 헛된 야망의 실현이나 비겁한 타협으로 이룰 수 있는 것이 아니라 보이지 않는 것을 보려고 노력하고, 세상 사람들이 떠들썩하게 관심을 갖는 것 이면에 관심을 가지려는 태도라고 말한다. 낮은 곳에서도 크게 배우고, 보잘것없는 것에서도 아름다움을 발견하며, 절망에서도 희망을 보는 것이 평범하면서도 찬란하게 빛나는 삶을 만든다고 조언한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런가 하면, ‘마흔에는 고독을 받아쓰기로 했다’(생각정거장)는 가장 느린 책 읽기라는 필사를 통해 품격 있는 삶, 죽음에 대한 깊이 있는 생각을 할 수 있도록 돕는다. ‘마흔에는~’은 허연 시인이 단순한 위로를 넘어 나를 발견하고 단단한 홀로서기를 할 수 있도록 돕는 안내서다.&lt;br&gt;이 책들은 단순히 나이가 많다거나 사회생활을 일찍 시작했다는 이유만으로 개똥철학을 늘어놓는 꼰대들의 잔소리를 열거한 것이 아니라, 철학자, 역사학자, 대문호들의 지혜가 담긴 목소리들로 채워져 있어 더 신뢰할 수 있다.&lt;!-- 그림 1572649 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>락스퍼영화제 ‘북한이탈주민의날’ 기념 북한인권 영화 7편 상영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500066</guid>
      <pubDate>2024-05-21T11:36:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521113611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572657 --&gt;제4회 서울락스퍼국제영화제가 북한이탈주민의 날(7월 14일) 제정을 기념해 다음 달 6~9일 서울 종로구 CGV피카디리에서 북한인권을 다룬 영화 7편을 특별 상영한다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;‘납치: 메구미’는 1977년 13세 소녀 요코타 메구미가 북한 공작원에 납치된 사건을 통해 외국인 강제 납북자 문제에 대한 국제적인 관심을 촉구한다. 6일 상영 후 영화를 연출한 노부시 쇼 감독과 아라키 가즈히로 일본 특정실종자문제 조사회 대표, 재일북송교포인 박향수씨가 참여하는 세미나를 진행한다.&lt;br&gt;‘잠입’은 감독과 배우들의 목숨을 건 3년간의 잠복 취재를 통해 북한의 무기 밀매 현실을 고발하는 영화다. 8일 상영 후 소설가 김규나 진행으로 영화 주인공 올리히 라르센, 탈북민이자 사회운동가들인 주찬향·주일룡씨 등이 참여해 청년 세대의 북한 인권을 논의한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘버려진 영웅들 43호’와 ‘국가의 약속’은 북한에 남겨진 국군포로와 그 가족들의 비참한 삶을 조명한다. 라오스 여행 중 우연히 만난 북한 인권운동가를 통해 북한의 인권 침해 현실을 담은 ‘행복의 발견’, 북한 청소년들의 한류 열풍을 다룬 애니메이션 ‘죽어도 한류’, 재일교포의 북송 문제를 다룬 ‘리턴 투 파라다이스’도 관객과 만난다.&lt;br&gt;다음 달 5일 개막하는 서울락스퍼국제영화제는 영화를 통해 자유·정의·인권에 대한 메시지를 전달하고 다양한 문화적 교류를 촉진하고자 2021년 출범했다. 우크라이나 전쟁을 돌아보는 의미로 선정한 엠스티슬라브 체르노프 감독의 ‘마리우폴에서의 20일’로 막을 올린 뒤 9일까지 영화제를 이어간다. 폐막작은 알레한드로 고메즈 몬테베르드 감독의 ‘사운드 오브 프리덤’이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비타민D 부족, 30대 이하 여성이 최다…암·당뇨 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240521/125034205/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240521/125034205/1</guid>
      <pubDate>2024-05-21T13:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125034026.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라에서 비타민D가 가장 부족한 연령층은 30대 이하 젊은 층인 것으로 나타났다. 비타민D가 부족하면 뼈가 약해지고 암·당뇨병 등 자가면역질환에 걸릴 위험이 높다고 알려져 있다.   전남대학교병원은 진단검사의학과 나은희 교수가 발표한 연구논문 ‘초기 성인에서 노인 연령까지의 한국인에서 액체 크로마토그래피 질량분석기로 측정한 비타민D의 혈중 기준 범위와 상태’가 전남대병원 이달(3월)의 우수 논문으로 선정됐다고 21일 밝혔다.  논문에서는 2017~2022년 사이 건강 검진 목적으로 비타민D의 혈중 농도를 측정한 20~101세 한국인 11만 9335명의 데이터를 분석한 결과가 담겼다. 연구 대상자의 평균 비타민D 혈중 농도는 21.6±9.6ng/㎖로 나타났다.   비타민D의 적정 혈중 농도는 30ng/㎖ 이상인데 10ng/㎖ 미만이면 결핍 환자로 분류된다.  한국인의 비타민D 결핍 환자 수 비율(유병률)은 7.6%이며, 30세 이하 여성 결핍률이 23%로 가장 높았다. 30세 이하 남성 결핍률 역시 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7월부터 전국민 심리상담 서비스 제공…2027년 50만명 목표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240521/125035316/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240521/125035316/1</guid>
      <pubDate>2024-05-21T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125035228.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 오는 7월부터 우울이나 불안 등 정서적 어려움을 겪는 국민들에게 전문 심리상담 서비스를 제공한다.   정신건강복지센터, 병원 등에서 심리상담이 필요하다고 인정되는 사람을 대상으로 총 8회 심리상담 서비스를 이용할 수 있는 바우처를 지급하는 형식으로 진행될 전망이다.   보건복지부는 이 같은 내용을 담은 ‘2024년 전국민 마음투자 지원사업’을 시행하기 위해 각 지방자치단체에 지침을 배포하고 본격적인 절차에 돌입했다고 21일 밝혔다.   전국민 마음 투자 지원사업은 지난해 12월 5일 정부가 발표한 ‘정신건강정책 혁신방안’의 주요 과제로 올 하반기 8만명을 대상으로 시작해 2025년 16만명, 2026년 26만명, 2027년 50만명까지 확대하는 것을 목표로 추진한다. 50만명은 전국민의 1%에 달한다.   대상자도 2025년까지는 정신건강위험군으로 제한을 두지만 2026년부터는 일반 국민까지 확대할 계획이다.  구체적으로 살펴보면, 먼저 올 하반기에는 △정신건강복지센터, 대학교상담센터, 정신의료기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소금 안 넣었는데 소금 팍팍 친 짠 맛…신개념 ‘전기 숟가락’ 등장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125035581/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125035581/1</guid>
      <pubDate>2024-05-21T14:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125035507.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강을 위해 싱겁게 먹고 싶은데, 짠 맛을 포기하기 어렵다면 이 숟가락을 써보는 게 어떨까.전기의 힘으로 저염 식품의 짠맛을 높여 더 건강한 식사를 가능하게 한다고 주장하는 전기 숟가락이 등장했다.‘일렉솔트 스푼’(전기 소금 숟가락)은 일본의 대형 음료 기업 기린 홀딩스가 20일 출시한 신제품이다.아사히신문과 로이터 통신의 보도를 종합하면, 음식을 뜨는 숟가락의 우묵하게 들어간 부분에 전극이 부착되어 있다. 손잡이에 달린 전원을 켜고 음식을 떠서 입으로 옮기면 미약한 전류가 음식물을 통해 흐른다. 전류의 작용으로 음식 속에 분산된 나트륨 이온을 혀 근처로 끌어당겨 짠맛을 강하게 느끼게 하는 구조다. 짠 맛을 1.5배 강화하며, 감칠맛을 높이는 효과도 있다는 게 제조사 측 설명이다. 무게는 60g이며 충전 가능한 리튬이온 배터리로 작동한다. 기린 홀딩스는 메이지 대학의 미야시타 요시아키 교수 팀과 짠맛을 더하는 전류 파형을 공동 개발했다. 미야시타 교수는 전기 미각 연구로 지난해 이그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘선업튀’ 이철우 “‘정준영 단톡방’ 멤버 아냐…몇 년 동안 고통”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500111</guid>
      <pubDate>2024-05-21T14:45:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521144536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572730 --&gt;BBC의 다큐멘터리를 계기로 ‘버닝썬 게이트’가 재조명받는 가운데, tvN 드라마 ‘선재 업고 튀어’에 출연했던 모델 출신 배우 이철우가 ‘정준영 단톡방’에 연루됐다는 의혹에 대해 “사실이 아니다”라며 억울함을 호소했다.&lt;br&gt;이철우는 20일 자신의 인스타그램을 통해 “당시 회사를 통해 입장을 밝힌 것과 같이 해당 대화방에 저는 포함되어 있지 않았음을 다시 한번 말씀드린다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “불미스러운 사건으로 제가 언급되는 대화방은 2016년 JTBC 예능 ‘히트메이커’ 출연 당시 촬영에 필요한 스케줄과 내용을 공유하기 위한 ‘프로그램 대화방’이었으며, 프로그램에 관련된 내용 외 사적인 이야기는 나누지 않았을뿐더러 프로그램 종료 후 대화방은 없어졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이철우는 “몇 년간 지속되고 있는 허위 사실과 악플들로 저뿐만 아니라 제 가족, 지인들까지 고통받고 있다”면서 “더이상 무분별한 억측과 추측은 삼가주실 것을 간곡히 부탁드리며, 이후 악의적인 댓글 및 허위사실 유포에는 강경 대응하겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;이철우는 2016년 가수 정준영과 함께 ‘히트메이커’에 출연했다. 이후 2019년 정준영이 카카오톡 단체 대화방을 통해 불법촬영 동영상 및 사진을 유포한 혐의로 경찰 조사를 받으면서 이철우도 ‘정준영 단톡방’ 멤버가 아니냐는 의혹이 제기됐다.&lt;br&gt;당시 이철우의 소속사 에스팀엔터테인먼트는 “히트메이커 프로그램 촬영 당시 출연진과의 스케줄 공유를 목적으로 생성된 대화방에 포함된 바 있으나 프로그램 종료 후 대화방은 없어졌다”면서 “이철우 본인은 불법 영상물을 촬영하거나 유포한 사실이 없다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이철우는 2014년 온스타일 ‘도전 수퍼모델코리아 GUYS&amp;amp;GIRLS’에서 준우승을 하며 모델로 데뷔했다. 이후 다양한 드라마에 출연했으며, tvN 드라마 ‘선재 업고 튀어’에서 류선재의 수영부 라이벌 김형구 역을 맡았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필리핀 ‘서민의 공주’ 멜라이 한국관광 홍보한다…관광공사, 명예 홍보대사 임명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500119</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500119</guid>
      <pubDate>2024-05-21T15:00:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521150003_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572738 --&gt;필리핀에서 ‘서민의 공주’라 불리며 국민배우 반열에 오른 멜라이 칸티베로스 프란시스코(멜라이)가 한국 관광을 알리는 명예 홍보대사로 활동한다. 한국관광공사는 “필리핀의 유명 코미디언 출신 영화배우 멜라이를 방한 가족여행 명예 홍보대사로 위촉했다”고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;멜라이는 2010년 필리핀의 한 TV 오디션 프로그램에서 우승하며 스타로 떠오른 인물이다. 이후 리얼리티 프로그램 진행자, 배우, 코미디언 등으로 활동하며 필리핀 국민의 사랑을 한 몸에 받고 있다. 지난해엔 서울을 배경으로 한 영화 ‘맘 치프’에 출연해 2023 아시아 아티스트 어워즈에서 최우수상을 받았다.&lt;br&gt;멜라이가 가족과 함께 운영하는 유튜브 채널은 구독자가 200만 명이 넘는다. 멜라이는 이번 홍보대사 위촉을 계기로 방한해 다양한 방식으로 한국을 여행한다. K팝 열혈 팬인 자녀들과 댄스 클래스를 수강하고 홍대에서는 쇼핑을 즐기고 어머니와는 헤어·메이크업 및 스파를 체험하며 한국 스타일의 가족 스냅사진도 찍는다. 멜라이 가족의 한국 여행기는 내달 멜라이 공식 유튜브를 통해 공개될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이학주 관광공사 국제관광본부장은 “지난해 잠재 방한 여행객 조사에 따르면 필리핀인은 방한 시 희망 동반자로 배우자와 자녀, 부모를 우선순위로 꼽는 등 가족 여행을 선호하는 국가”라며 “가족과 함께 즐길 수 있는 다양한 즐길 거리를 발굴하고 홍보해 더 많은 필리핀인이 한국 여행을 올 수 있도록 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울숲에서 미리 걸어보는 제주올레… “지금 올레?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500121</guid>
      <pubDate>2024-05-21T15:01:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521150049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572740 --&gt;&lt;!-- 그림 1572741 --&gt;찾아가는 올레를 실천하기 위해 서울숲에서 운영중인 걷기 학교 프로그램 ‘지금 올레’가 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;사단법인 제주올레(대표 안은주)는 ‘우리는 걷는다, 위워크(We Wlk)’라는 미션이 지속 가능하도록 올해부터 ‘찾아가는 올레’를 실천하고 있다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;지난 2월 서울숲에 마련된 제주올레 서울센터에서 열리는 걷기 학교 프로그램 ‘지금, 올레?’는 제주올레 길을 통해 걷기 문화가 많은 사람들에게 알려졌지만 아직 도보 여행이 익숙하지 않은 초보자들이나 제주올레 길을 경험해 보지 못한 여행자들에게 한 발짝 더 다가가기 위해 운영되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;걷기의 힘과 가치를 알리고 제주올레를 소개하는 시간 및 함께 서울숲을 걷는 야외 수업으로 진행되고 있다.&lt;br&gt;‘지금, 올레?’ 프로그램은 매월 1회, 둘째 주 목요일 오후 1시부터 진행되며 서명숙 이사장, 안은주 대표 등의 걷기 특강이 참가자들의 궁금증을 해소 시키는 시간으로 마련되고 있다. 또한 제주 올레길을 사랑하는 영화배우 류승룡 씨도 프로그램에 참여해 참가자들에게 자신의 올레길 이야기를 전하고 함께 걷는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;지난 3월 첫 프로그램 소식이 알려지자마자 참가 신청 일주일 만에 30명 정원이 마감돼 참가인원을 45명으로 늘렸고, 4월에는 정원의 두 배가 신청해 교육장을 변경해 진행하기도 했다. 또한 수도권 참가자들은 물론, 부산, 광주, 강원도 등에서도 예비 올레꾼들의 참여가 이어져 지금까지 총 167명이 참가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘지금, 올레?’ 걷기 학교 프로그램을 두 차례 참가한 변경아(49)씨는 “제주올레 길을 많이 그리워했는데 서울에서 프로그램이 열린다는 소식을 듣고 너무 반가운 마음에 참여하게 되었고, 1기 때는 참가자로 2기 때는 자원봉사로 함께 할 수 있어 기뻤다”며 “앞으로도 ‘지금, 올레?’ 걷기 학교가 널리 알려져 많은 사람과 함께 하면 좋겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안은주 제주올레 대표는 “제주올레 길을 걸어본 사람이라면 다 아는 ‘걷기의 힘과 가치’를 더 많은 사람과 나누기 위해 ‘지금, 올레?’ 걷기 학교 프로그램을 시작하게 되었다. 걷기의 맛을 모르거나 혼자 걸을 엄두가 나지 않는 사람이라면 제주올레 서울센터의 지금, 올레 프로그램으로 시작해보는 것도 좋을 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;6월 프로그램은 다음달 13일 목요일 오후 1시부터 제주올레 서울센터에서 진행되며 현재 신청을 받고 있다. 7~8월 혹서기 방학으로 잠시 운영을 쉬고 11월은 2024 제주올레걷기축제 참여로 12월은 2박 3일 일정으로 제주올레 길을 걷는 특별 프로그램이 제주에서 진행된다.&lt;br&gt;한편 참가비는 1만원으로 참가자에 한해 공식 스카프와 배지를 제공하며 제주올레 패스포트를 20% 할인된 가격에 구입할 수 있다. 신청 및 자세한 사항은 이벤터스 참가 신청 페이지(https://bit.ly/3wxPIR6), 제주올레 홈페이지 공지사항에서 확인 가능하며 제주올레 콜센터(064-762-2190)로도 문의하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뼈 약해져” 고령층보다 심각하다…젊은이들, 햇빛 봐야 하는 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500137</guid>
      <pubDate>2024-05-21T15:47:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521154733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572766 --&gt;30대 이하의 젊은 층과 서울·인천 거주자들의 비타민D 결핍률이 상대적으로 높다는 조사 결과가 나왔다. 비타민D가 부족할 경우 뼈가 약해지고 암·당뇨병 등 자가면역질환에 걸릴 위험이 큰 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;전남대병원 진단검사의학과 나은희 교수가 2017~2022년 건강검진을 목적으로 비타민D의 혈중 농도를 측정한 20~101세 한국인 11만 9335명의 데이터를 분석한 결과 이같이 나타났다.&lt;br&gt;21일 전남대병원은 이 같은 분석이 담긴 나 교수의 ‘초기 성인에서 노인 연령까지의 한국인에서 액체 크로마토그래피 질량분석기로 측정한 비타민D의 혈중 기준범위와 상태’ 논문을 이달(3월)의 우수논문으로 선정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비타민D는 혈중 칼슘 농도를 조절하고 면역 체계에 영향을 주는 신장에서 생성되는 호르몬이다. 혈액을 따라 돌다가 특정 수용체에 결합하는 호르몬의 특성과, 인체가 충분한 양을 보유하기 위해서는 음식물의 형태로 섭취해야 한다는 비타민의 특성을 동시에 갖고 있다.&lt;br&gt;비타민D의 적정 혈중 농도는 30ng/㎖ 이상이다. 한국인의 평균 비타민D의 혈중 농도는 21.6 ±9.6ng/㎖로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“30세 이하 여성 결핍률 23%…가장 높아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;30세 이하의 여성 비타민D 결핍률이 23%로 가장 높았고, 30세 이하 남성 결핍률 또한 21%로 뒤를 이었다. 흔히 고령층이나 폐경기 여성의 비타민D 결핍률이 높을 것이라는 예상과 달리 30대 이하 젊은 층에서 결핍률이 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도시별로는 서울·인천지역 비타민D 결핍률이 가장 높았으며, 제주와 창원지역 결핍률이 가장 낮았다.&lt;br&gt;서울·인천지역 결핍률이 높은 것은 해당 지역에 젊은 연령층의 사무직이나 야간 교대 근무자들이 많은 이유 탓으로 추정된다. 다만 정확한 원인 파악을 위해서는 후속 연구가 필요하다.&lt;br&gt;이 밖에도 봄과 겨울, 체질량지수가 높거나(비만), 염증 수치가 높을수록 비타민D가 부족했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“가장 좋은 보충법은 햇빛 통한 체내 합성”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;대한진단검사의학회 공식 학술지인 ‘Laboratory Medicine Online’에 실린 연구 결과에 따르면 비타민D 부족은 비만·이상지질혈증·고혈압·당뇨병·만성콩팥병 등 만성질환 유병률을 높이는 요인으로 작용할 수 있다.&lt;br&gt;비타민D는 주로 자외선의 광화학 반응으로 피부에서 합성되므로 가장 좋은 보충법은 햇빛을 통한 체내 합성이다.&lt;br&gt;비타민D가 풍부한 음식도 도움 된다. 참치·연어처럼 지방이 많은 생선, 오렌지 주스, 두유, 시리얼, 치즈, 달걀노른자, 소간 등이 좋다. 비타민D 보충제가 골연화증 예방·치료에는 도움이 된다. 비타민D가 결핍됐다면 보충제를 먹는 것도 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日연구팀, 줄기세포서 정자·난자 전 세포 대량 배양</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240521/125037840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240521/125037840/1</guid>
      <pubDate>2024-05-21T16:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125037838.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인간의 줄기세포에서 배양해 정자와 난자가 되기 전 단계의 세포를 대량으로 만들 수 있는 의학기술이 일본 연구진에 의해 개발됐다. 연구가 더 진척되면 줄기세포로 정자와 난자를 만들어 난임이나 유전병 치료 등에 큰 도움이 될 수 있다.  일본 교토대 고등연구원의 사이토 미치노리(斎藤通紀) 교수(53·세포생물학) 연구팀은 21일 “이 같은 내용을 담은 논문이 국제학술지 ‘네이처’ 인터넷판에 실렸다”고 밝혔다.  연구팀에 따르면 인간의 유도만능줄기세포(iPS)에서 만들어진 ‘시원생식세포’에 특정 단백질을 첨가해 배양하면 6~10주 뒤에 정자 및 난자가 되기 전 단계 중 하나인 ‘전정원세포’와 ‘난원세포’로 대량 분화시킬 수 있다. 4개월 정도 배양하면 세포 수는 100억 배 이상 늘어난다고 한다.정자 및 난자가 되는 세포들을 대량으로 만들 수 있으면 관련 실험 및 연구도 용이해질 수 있다. 사이토 교수는 “인간 생식세포 발생 과정을 시험관으로 재현하는 연구에서 매우 큰 한 걸음”이라며 “다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 영화의 공습…문광연, 생성형 AI 이슈 담은 논문 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500152</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500152</guid>
      <pubDate>2024-05-21T16:28:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521162816_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572794 --&gt;미국의 유명 배우 톰 행크스(67)가 지난해 말에 자신의 모습을 담은 인공지능(AI) 광고 사기로 홍역을 앓았다. 한 보험사가 자신의 모습을 흉내 낸 AI 영상으로 치과 보험 홍보 영상을 만들어 고객 유치에 활용한 것이다. 문제가 커지자 톰 행크스는 자신의 소셜미디어에 보험 광고와 자신은 아무 관련이 없다는 내용의 게시물을 올리는 등 피해 저지에 안간힘을 썼다. 콘텐츠 제작이 가능한 생성형 AI 서비스가 등장하며 빚어진 촌극이다.&lt;br&gt;AI 딥페이크(이미지 합성기술)가 고도로 발전하면서 전 세계의 관련 산업 전반에 큰 영향을 끼치고 있다. 한국문화관광연구원이 최근 펴낸 ‘콘텐츠 제작 생성형 AI 서비스 등장’은 이런 문제들을 국내 사례를 통해 짚어 본 연구 논문이다. AI 콘텐츠 산업 전반의 동향을 파악하고 향후 발생하게 될 변화 양상과 주요 이슈들을 분석했다.&lt;!-- 그림 1572795 --&gt;보고서의 동향 분석 결과에 따르면, 텍스트로 동영상을 생성하는 ‘Text-to-Video’ 서비스에서부터 사운드, 배경 음악, 더빙, 번역 등에 이르기까지 다양한 영상 제작 관련 생성형 AI 서비스들이 등장하고 있는 것으로 나타났다. 예컨대 ‘Text-to-Video’ 영역에는 ‘Runway’, ‘Stable Video Diffusion’ 등의 서비스들이 출시됐고, 구글의 ‘Lumiere’, 오픈AI의 ‘Sora’와 같이 이미 많은 데이터를 확보한 빅테크 기업들의 출시가 본격화되고 있다.&lt;br&gt;보고서는 생성형 AI 활용 확대가 콘텐츠 산업에 많은 영향을 미칠 것으로 예상했다. 무엇보다 지식재산권(IP)의 확장 가능성이 커져 원천 IP의 중요성이 더 커질 것으로 내다봤다. 또 언어와 문화적 장벽 완화로 글로벌 원 마켓이 가속화될 것으로 전망했다. 일자리 부문에선 그래픽 디자인, 배경·세트 디자인 등 분야 인력들이 AI로 인해 대체 또는 감소하겠지만, 변화하는 구조에 맞춰 신규 업무들도 발생할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보고서는 급변하는 산업 환경에서 선제적으로 대응해야 할 이슈들도 제시했다. 영상 콘텐츠에 생성형 AI 활용이 활성화될 때 사회적으로 가장 크게 문제가 될 수 있는 주제 중 하나로 가짜 뉴스와 딥페이크를 뽑았다. 보고서는 “생성형 AI의 학습을 위한 데이터 저작권 문제, 생성형 AI를 통한 창작물의 저작권 인정 여부 등도 향후 이해관계자들에게 첨예한 다툼을 예고하고 있다”며 “할루시네이션(환각현상), 데이터 오염, 탄소배출이나 환경오염 등의 문제도 정부 차원에서 선제적으로 대응해야 할 이슈”라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장준환 감독 ‘지구를 지켜라!’ 요르고스 란티모스 감독이 리메이크</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500155</guid>
      <pubDate>2024-05-21T16:34:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521163421_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572798 --&gt;영화 ‘지구를 지켜라!’(2003)가 미국에서 다시 제작된다. ‘더 랍스터’(2015), ‘더 페이버릿: 여왕의 여자’(2019), ‘가여운 것들’(2024)을 연출한 요르고스 란티모스 감독이 메가폰을 잡고, 배우 엠마 스톤도 출연한다. 리메이크작 제목은 ‘부고니아’다.&lt;br&gt;공동제작사로 참여하는 CJ ENM은 미국 리메이크 제작을 확정하고, 올 3분기부터 촬영을 시작한다고 21일 밝혔다. 아리 애스터 감독의 스튜디오 ‘스퀘어 페그’, 요르고스 란티모스 감독과 협업 중인 ‘엘리먼트 픽처스’가 공동으로 참여한다.&lt;br&gt;‘지구를 지켜라!’는 2003년 국내에서 개봉한 장준환 감독 데뷔작이다. 부천국제판타스틱영화제, 프리쉘국제판타스틱영화제, 로테르담국제영화제, 도코필맥스 등 국내외 영화제를 휩쓸며 작품성을 인정받았지만, 흥행에는 크게 성공하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리메이크 작은 음모론에 사로잡힌 두 명의 주인공이 유명 제약 회사의 냉혈한 CEO를 행성 지구를 파괴하려는 외계인으로 확신하고 납치하는 이야기로, 원작 줄거리와 비슷하다.&lt;br&gt;연출을 맡은 요르고스 란티모스 감독은 역대 아카데미 시상식에서 여섯 번이나 후보로 이름을 올렸다. 그의 영화 ‘가여운 것들’에 참여한 엠마 스톤은 올해 아카데미 여우주연상을 수상했다. 여기에 글로벌 OTT 애플TV+ ‘플라워 킬링 문’과 넷플릭스 ‘파워 오브 도그’에 출연한 배우 제시 플레먼스도 합류할 예정이다.&lt;br&gt;고경범 CJ ENM 영화사업부장은 이번 리메이크와 관련 “20년 전 충분히 평가받지 못한 장 감독의 시대를 앞서간 상상력을 이 시대에 맞게 되살려내려는 의도로 기획을 시작했다”면서 “​한국영화계의 소중한 자산을 널리 알리는 계기가 되길 바란다”고 소감을 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 대형 사이즈 드레싱 폼… ‘큐어반 폼 Ag’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125038990/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125038990/1</guid>
      <pubDate>2024-05-21T16:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125038953.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 21일 상처 치료 브랜드 큐어반의 신제품 ‘큐어반 폼 Ag’를 출시했다고 밝혔다.  ‘큐어반 폼 Ag’는 큐어반의 기존 폼 드레싱 라인업인 ‘큐어반 폼’ 시리즈의 최신 제품이다. 기존의 ‘큐어반 폼 잘라’와 ‘큐어반 폼 이지’가 2mm 두께의 정사각형 형태였던 것에 비해, ‘큐어반 폼 Ag’는 5mm 두께로 설계되었다. 이 제품은 은-활성탄 복합체를 사용해 상처 부위의 진물 흡수부터 냄새 관리까지 도움을 주는 폼 드레싱이다.  제품 크기는 10cm x 20cm로, 시중에서 보기 어려운 대형 사이즈다. 이는 욕창 환자나 외과 수술 후 넓은 면적의 상처, 진물이 많은 상처 등에 효과적이다. 자체 점착력이 있어 환부에 안정적으로 고정할 수 있으며, 동봉된 방수 필름을 사용하면 물에 닿아도 안심하고 사용할 수 있다. 폼 점착면이 실리콘 점착층으로 되어 자극이 적고, 제거할 때도 무리 없이 뗄 수 있어 통증을 최소화한다.  대원제약 관계자는 “요즘 같은 시기에는 자전거 타기나 풋살 등의 야외 활동 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>같은 제목 다른 버전·양면 회화까지… 140점의 ‘뭉크’와 만나다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522002001</guid>
      <pubDate>2024-05-21T18:12:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521181217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;22일 관람객을 맞이하는 서울신문 창간 120주년 기념 전시 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’에서는 초년의 뭉크 ‘자화상’(1882~1883)부터 노년의 ‘자화상’(1940~1943)에 이르기까지 140점의 작품을 14개 섹션으로 나눠 감상하도록 했다. 대표작 ‘절규’(1895)를 비롯해 ‘마돈나’(1895), ‘불안’(1896), ‘뱀파이어’(1895) 등 주요 작품과 최초 공개(노르웨이 뭉크미술관 제외) 작품들까지 만날 수 있다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1572850 --&gt;전시를 기획한 디터 부흐하르트 큐레이터와 양수진 전시 코디네이터는 주목할 만한 섹션으로 섹션1, 2, 4, 5, 14를 꼽았다. 섹션1은 ‘크리스티아니아(현 오슬로)에서의 초년: 자연주의, 인상주의 및 상징주의와의 만남’을 주제로 지역의 소박한 풍경과 사람들을 기록했다. ‘그물을 고치는 남자’(1888), ‘카바레’(1895) 등이 대표적이다. 섹션2 ‘프랑스에서의 시절: 달빛, 키스, 생 클루의 밤까지’에는 뭉크의 ‘생의 프리즈’ 시리즈에서 가장 상징적인 모티프인 ‘키스’(1892)와 ‘달빛 속 사이프러스’(1892) 등을 전시했다. 전 세계에 2점밖에 없는 뭉크의 ‘절규’(1895) 채색판화는 섹션4에서 만날 수 있다. 비인간적이고 잔인한 행위들이 자행됐던 두 차례의 세계대전 이후 이 작품은 20세기의 상징과도 같은 작품으로 자리잡았다. 섹션5 ‘공포와 죽음’에서는 ‘불안’, ‘재’(1896), ‘병든 아이’(1896), ‘뱀파이어’ 등을 볼 수 있다. 마지막 섹션14에서는 뭉크의 말년 작품들을 만날 수 있다. 1930년 제작된 유화 ‘흐트러진 시야’는 묘사된 두 인물의 빠른 움직임을 나타내는 왜곡된 신체 원근법이 눈에 띄는 작품이다. 스스로 고립된 상태에서 고독과 노화라는 주제에 점점 더 집중한 뭉크의 노년을 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;색감·기법 따라 14개 섹션 선별&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;전 세계 2점 뿐인 ‘절규’ 채색판화 &lt;br/&gt;고독·노화에 집중한 노년 작품들&lt;br/&gt;“1, 2, 4, 5, 14 섹션에 특히 주목을”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;같은 제목의 다른 버전 작품을 비교 감상하거나 뭉크의 실험성을 엿볼 수 있는 양면 회화를 만날 수 있다는 것도 이번 전시의 큰 특징이다.&lt;!-- 동영상 30378 --&gt;뭉크는 어린 시절부터 질병, 죽음을 겪어야 했다. 그의 어머니는 뭉크가 5세였을 때 결핵을 앓다 30세의 나이로 사망했다. 13세가 되던 해 뭉크도 결핵에 걸렸지만 살아남았고, 이후 누이인 소피에가 극심한 고통을 겪다 사망하는 것을 목도했다. 이런 사건들을 겪으며 ‘병든 아이’와 같은 작품이 탄생했다. 뭉크는 23세였던 1886년 크리스티아니아에서 열린 연례 가을 전시회에서 ‘병든 아이’를 처음 그렸다. 뭉크는 붉은 머리카락의 누이가 창백한 얼굴로 흰 베개에 머리를 기댄 채 죽어가는 모습을 재현하고 싶었다. 피곤한 눈꺼풀의 움직임, 속삭이는 듯한 입술, 남아 있는 작은 생명의 깜박임 등을 표현하려고 했다. 동판화 ‘병든 아이’(1894)는 회화 버전과 좌우 반전된 구도를 취하는 반면 이어지는 판화 시리즈는 소녀의 머리와 어깨에 초점을 맞췄다. 그는 ‘병든 아이 I’의 다색 석판화에서도 이 축소된 구도를 유지했다. 석판화에서 뽑아낸 다양한 색상의 인상은 뭉크에게 이 주제가 얼마나 중요했는지 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;절규, 그 이상의 ‘뭉크’&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;여러 버전의 ‘뱀파이어’ ‘병든아이’ &lt;br/&gt;한자리에서 비교하며 볼 수 있어&lt;br/&gt;양면 작품 ‘난간 옆의 여인’도 눈길&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘뱀파이어’는 회화, 드로잉, 판화 등 여러 버전으로 존재한다. 뭉크는 자전적 기록에서 “이것은 경고다…. 여기 이 그림은 사랑이 죽음과 함께한다는 것을 말한다”고 말했다. 뭉크는 ‘뱀파이어’라는 제목으로 두 개의 석판화를 만들었다. 첫 번째 버전은 창문과 커튼 모티프로부터 공간적 관계를 느낄 수 있지만, 더 규모가 큰 두 번째 버전은 작품에 등장하는 남녀에 초점을 맞추고 있다. 뭉크는 여기에 크레용 외에도 석판화 잉크를 사용했으며, 긁어내는 기법을 이용해 인물을 더욱 강조했다. 이번 전시에서는 채색판화 버전과 아주 희귀한 파스텔 작품이 함께 전시된다. ‘뱀파이어’ 모티프를 통해 뭉크는 사랑과 고통, 입맞춤과 죽음 사이를 오가는 작품을 창조했다.&lt;br&gt;이와 함께 섹션3에서는 양면 회화를 만날 수 있다. 앞면은 ‘난간 옆의 여인’(1891)이, 반대편에는 목탄으로 드로잉한 작품 ‘목소리’(1891)가 그려져 있다. 이 작품은 뭉크가 사용했던 ‘로스쿠어’라 불리는 작품에 대한 극단적 처리 방식이 적용됐다. 작품을 날씨에 자연스럽게 노출해 작품의 노화 과정을 그대로 담아 시간이라는 요소를 작품에 도입했다. 부흐하르트 큐레이터는 “전시를 위해 매우 독특하고 실험적인 색감과 제작기법이 적용된 작품을 선별하다 보니 섹션14에 이르게 됐다”며 “작품 설명을 읽기 전에 전시된 걸작들을 먼저 감상하길 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부흐하르트 “예술에 열정적인 한국, 유럽 밖 최대규모 전시 이끌어 낸 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522002002</guid>
      <pubDate>2024-05-21T18:13:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521181331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572851 --&gt;“이렇게 많은 대중이 예술에 대한 열정을 가지고 있는 곳은 프랑스 파리 이외에 본 적이 없습니다. 이 작품들을 한국에 꼭 소개하고 싶었습니다.”&lt;br&gt;서울신문 창간 120주년 기념 전시 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’ 개막(22일)을 하루 앞둔 21일 서울 서초동 예술의전당 한가람미술관에서 열린 기자간담회에서 디터 부흐하르트 큐레이터는 유럽 밖 최대 규모의 뭉크 전시를 한국에서 여는 이유를 이렇게 설명했다.&lt;br&gt;이날 현장에서 열린 사전 개막식에는 유인촌 문화체육관광부 장관과 김상열 서울신문 회장 등 각계 고위 인사와 류문형 삼성문화재단 대표, 이근배 시인 겸 대한민국예술원 제39대 회장, 정준모 미술평론가 등이 참석해 자리를 빛냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 최근 종영한 화제의 드라마 ‘눈물의 여왕’에서 열연했던 배우 김영민과 올림픽 양궁 금메달리스트 기보배 광주여대 교수, 방송인 변정수 등 문화체육계 스타들도 깜짝 방문해 뭉크의 예술세계를 들여다봤다.&lt;!-- 동영상 30377 --&gt;이번 전시를 일별한 미술계 전문가들은 그간 알려지지 않았던 뭉크의 새로운 모습을 조명하는 데 높은 의의가 있다고 평가했다. 정준모 평론가는 “유명한 작가의 에피소드를 나열하는 게 아니라 뭉크가 미술사에서 왜 유명해졌는지 보여 주는 전시”라고 평가하며 “같은 작품을 찍어 내면서도 다양한 색채로 변주를 줬던 뭉크의 채색판화들은 미학적으로도 의미가 크다”고 말했다. 김영민 배우는 이번 전시에 걸린 뭉크의 그림 ‘마돈나’(1895)를 보며 2015년 동명의 영화에 출연했던 기억을 환기했다고 한다. 그는 “당시 대본을 받으며 이 그림도 소개받았는데 실제로 보니 그림 왼쪽 아래 해골 또는 아이를 연상시키는 인물이 기억에 남는다”고 말했다. 그는 또 “불안하고 신경증적인 작가인 줄로만 알았던 뭉크가 밝고 위트 넘치는 그림들을 그렸다는 점도 보는 재미를 더했다”고 했다. 기보배 교수도 “말로만 듣던 ‘절규’를 실제로 보게 돼 영광이었다”며 “예상했던 것보다는 그림의 크기가 작았던 것도 인상 깊었다”고 말했다.&lt;br&gt;전시를 자문한 미술사학자 이미경 연세대 연구교수는 “뭉크는 과거를 정리하는 동시에 새로운 세상의 비전을 제시하는 화가”라며 “자신에게 닥쳐온 고통을 외면하거나 덮어 버리는 게 아니라 작품을 그리면서 치유했다”고 설명했다. 이 교수는 이어 “굉장히 복잡하고 다양한 작품을 남긴 뭉크는 연구하기 벅찬 작가였는데 그를 오롯이 이해하는 데 이보다 더 좋은 전시는 없을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;전시 기획에 참여한 댄지거아트컨설팅의 이유경 컨설턴트 겸 변호사는 “기후변화 등 불안 속에서도 매일 꿋꿋하게 살아가는 한국의 관객에게 좌절과 죽음의 두려움에서도 삶의 희망을 놓지 않았던 뭉크의 면모를 보여드리게 돼 매우 기쁘다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임윤찬 공연 예매 실패했나요? 희소식이 있습니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500207</guid>
      <pubDate>2024-05-21T21:13:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521211329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572896 --&gt;불꽃 튀는 예매 전쟁을 불러온 임윤찬 공연이 보고 싶은 이들을 위해 부천아트센터가 특별 이벤트를 준비했다. 예매에 실패한 팬에게는 굉장한 희소식이다.&lt;br&gt;개관 1주년을 맞은 부천아트센터가 지난 16~19일 기념 페스티벌을 성황리에 마쳤다. 한국을 대표하는 예술가 백건우 피아니스트를 필두로 K-클래식을 대변하는 아티스트를 초청해 대한민국 클래식 음악계의 현재와 미래를 생생하게 보여줬다.&lt;br&gt;첫날인 16일에는 아드리엘 김이 이끄는 오케스트라 디 오리지널의 무대로 바이올리니스트 한수진과 오르가니스트 최민지가 협연자로 함께해 고전미와 현대미가 조화롭게 연결된 음악을 선보였다. 둘째 날 BAC 예술포럼에서 국내 클래식 음악 공연장의 사회적 역할과 비전에 대한 열띤 토론을 나눴고 공연장에서는 지휘자 김선욱과 경기필하모닉오케스트라, 피아니스트 정규빈이 베토벤의 ‘황제’와 말러 교향곡 1번 ‘거인’으로 관객들의 마음을 웅장하게 물들였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;셋째 날은 살아있는 전설 백건우 피아니스트의 첫 모차르트 리사이틀이 열렸다. 백발의 거장이 선사하는 모차르트 순수함 자체에 객석은 기립박수와 환호로 존경의 마음을 전했다. 마지막 날은 부천필하모닉오케스트라가 지휘자 요나스 알버·첼리스트 최하영과의 환상적인 호흡을 선보이며 부천아트센터 생일을 빛냈다.&lt;br&gt;1주년 행사를 성대히 마친 부천아트센터는 시민들을 위해 특별한 이벤트까지 준비했다. 1만 6000명이 동시 접속해 예매 전쟁이 펼쳐진 ‘임윤찬 피아노 리사이틀’(6월 17일)에 부천시민을 초대하는 이벤트다. 부천시민 총 15명을 추첨해 1인당 R석 2장을 제공한다.&lt;br&gt;주소지가 부천시인 만 14세 이상 내국인과 외국인 등록번호를 소지한 외국인이면 누구나 응모할 수 있다. 이벤트는 오는 23일 오전 9시부터 29일 수요일 오후 6시까지 부천아트센터 홈페이지와 소셜미디어(SNS)에 게재된 응모 링크를 통해 참여할 수 있다. 당첨자는 6월 3일 오후 2시 부천아트센터 홈페이지 및 개별 문자 안내를 통해 발표한다. 응모 링크를 통한 참여가 익숙하지 않은 시민들을 위해 이벤트 안내 전용 서비스(전화 1555-4050)도 운영한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시대와 싸운 여성 작가들의 삶, 작품이 되다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240521500218</guid>
      <pubDate>2024-05-21T23:55:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521235504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572912 --&gt;여자는 글을 쓰면 안 되는 게 당연한 시대가 있었다. 만약 아무도 그 억압에 저항하지 않았다면 오늘날 문단의 풍경은 조금 달라졌을지 모른다.&lt;br&gt;시대에 저항한 여성 작가로 빼놓을 수 없는 인물들이 있다. 그들의 삶을 다룬 뮤지컬 ‘브론테’와 ‘버지니아 울프’가 나란히 무대에 올라 관객들에게 작가들의 내밀한 사연을 전하고 있다.&lt;br&gt;서울 종로구 대학로 링크아트센터드림에서 만날 수 있는 뮤지컬 ‘브론테’는 여성의 글쓰기가 금지된 빅토리아 시대 영국에서 작가를 꿈꾼 브론테 세 자매의 이야기를 다룬다. 소설 ‘제인 에어’를 쓴 샬럿 브론테, ‘폭풍의 언덕’을 쓴 에밀리 브론테, ‘애그니스 그레이’를 쓴 앤 브론테가 등장해 문학을 사랑했던 삶을 그린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;브론테 자매들은 그야말로 글쓰기에 ‘미친’ 사람들이다. 서로의 글을 가차 없이 비판하면서도 더 좋은 글을 쓰기 위한 노력을 멈추지 않는다. 여자가 글을 쓰는 건 당연히 안 되고 결혼 아니면 가정교사가 전부인 세상에서 자매들은 빛나는 꿈을 꾸고 1000권을 인쇄한 첫 작품이 비록 초라하게 실패했어도 자매들의 열정은 꺾이지 않는다. “소설을 완성한 건 내가 할 수 있는 일 중에 가장 멋진 일이었어”라는 에밀리의 고백처럼 소설을 쓰는 행위는 자매들이 살아가는 이유가 된다.&lt;!-- 그림 1572913 --&gt;작품은 자매끼리 서로 다른 캐릭터를 분명하게 드러내는 동시에 각자 다른 악기로 심리를 표현하면서 이들의 관계에 초점을 맞춘다. 서로의 글에는 죽일 듯 달려들면서도 “너희가 없었다면 제인 에어도 없었다”는 대사처럼 서로가 서로에게 꼭 필요한 존재였음을 보여주면서 자매들의 우애가 따뜻하게 다가온다.&lt;br&gt;브론테가에는 세 자매 말고도 샬럿의 남동생이자 에밀리와 앤의 오빠였던 브란웰이 있다. 그러나 ‘브론테’에서는 브란웰이 등장하지 않는다. 결혼한 샬럿의 남편 역시 등장하지 않기는 마찬가지. 이를 통해 남자에 의해 규정 받던 시대상을 과감하게 덜어내고 자매들의 작가로서의 감정선을 극대화했다.&lt;br&gt;자매를 소재 삼아 수많은 창작물이 쏟아졌지만 다른 무언가가 아닌 여성 작가로서 이들의 삶이 궁금한 이들이라면 ‘브론테’가 매력적으로 다가올 듯하다. 위대한 일을 이룬 작가들의 이야기가 따뜻하게 전해오며 관객들의 마음에도 위로와 용기를 주는 작품이다. 다채로운 조명과 음악은 세 명의 배우가 뿜어내는 단단한 에너지를 제대로 느낄 수 있게 한다. 6월 2일까지.&lt;!-- 그림 1572914 --&gt;서울 중구 충무아트센터 중극장 블랙에서 초연 중인 ‘버지니아 울프’는 정신질환으로 불행한 삶을 살았던 영국의 여성 작가 애들린 버지니아 울프가 자신이 쓴 소설 속 세계로 들어가 겪는 이야기를 그렸다. ‘댈러웨이 부인’을 모티브로 소설 속에서 삶을 이어간다는 상상력을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘1941년 3월 여성 소설가가 사라졌다’는 뉴스 속보를 담은 신문 기사가 나타난다. 사라진 주인공은 바로 애들린. 그는 1927년 자신이 집필하던 소설 속 세상에 도착한다. 그리고 그 세계에는 가난한 청년 조슈아가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;애들린은 조슈아의 집에서 함께 지내며 조슈아가 작가가 되는 것을 돕는다. 초반에 갈등하던 두 사람은 곧 서로를 의지하게 되면서 두 사람의 관계를 중심으로 흘러간다. 러브 라인을 그린 것 같지만 조슈아가 소설 속 가상의 인물이라는 점을 생각하면 조슈아는 애들린이 발견하지 못한 자신의 또 다른 자아로 읽힌다.&lt;br&gt;애들린이 자신의 세계에서 신적인 존재임을 안 조슈아는 애들린에게 좋은 결말을 채근하지만 작가로서 애들린의 고뇌는 점점 깊어진다. 조명과 무대장치가 만들어낸 거대한 십자가 앞에 애들린이 부르는 처절한 노래는 버지니아 울프가 느꼈을 고뇌를 관객들에게 절절히 전한다.&lt;!-- 그림 1572915 --&gt;“분명 행복해질 거예요”라고 다독이는 애들린의 대사는 관객들에게 건네는 말처럼 다가온다. 대본을 쓴 권승연 작가는 “스스로 목숨을 끊은 버지니아 울프의 선택을 ‘삶의 도피’라고 평가하는 시각도 있지만 저는 그의 작품에서 누구보다 강한 삶에 대한 열망, 생명력을 느꼈다”고 말했다. 권 작가의 말처럼 내면의 고통 속에서도 자신을 마주할 용기를 얻고 기꺼이 세상으로 나서보는 애들린이 있었기에 오늘날 우리가 기억하는 버지니아 울프가 있음을 작품은 보여준다.&lt;br&gt;충무아트센터 중극장 블랙은 돌출 원형 구조로 일반적인 극장 형태와 다르지만 ‘버지니아 울프’의 무대 연출은 마치 이 극장이 ‘버지니아 울프’를 위한 것처럼 찰떡궁합을 자랑한다. 낡았지만 따뜻한 집 내부를 형상화한 고정 무대면서도 소소하게 다변화하는 영리한 장치들은 연출의 힘을 돋보이게 만든다. 배우는 두 명이지만 무대가 부족함 없게 꽉 채운 작품이다.&lt;br&gt;7월 14일까지. 특별히 6월 17일에는 중구민에 한해 1만원이면 볼 수 있는 ‘월요극장 특별공연’이 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>절규의 시대, 뭉크의 뭉클한 위로… 105일 대장정 막 올랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522001008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522001008</guid>
      <pubDate>2024-05-22T00:36:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521181544_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572852 --&gt;서울신문 창간 120주년 기념 전시 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’이 105일(휴관일 제외)의 대장정을 시작했다.&lt;br&gt;개막을 하루 앞둔 21일 서울 서초동 예술의전당 한가람미술관에서 열린 사전 개막식에는 유인촌 문화체육관광부 장관과 김상열 서울신문 회장을 비롯해 조억헌 서울신문 부회장, 곽태헌 서울신문 사장, 김대헌 호반그룹 기획총괄사장, 장형준 예술의전당 사장, 윤성용 국립중앙박물관장, 안네 카리 한센 오빈 주한 노르웨이대사 등 각계 고위 인사가 참석해 자리를 빛냈다.&lt;br&gt;유 장관은 “결핍은 어느 시대이건 불타는 예술혼의 연료로 작용하며 이것이 예술의 본질이자 우리가 예술을 계속하는 이유”라며 “이번 전시를 찾는 관객들이 고통과 불행에서도 꺾이지 않는 정신, 어둠에서 빛을 보고 죽음에서 삶을 되찾는 역설, 예술이 지닌 위대한 힘을 느끼길 바란다”고 말했다. 오빈 대사는 “노르웨이 문화 정체성의 한 부분을 차지하는 뭉크를 서울신문 120주년 기념 전시로 소개해 줘 감사하다”며 “한국과 노르웨이 수교 65주년을 맞이한 해에 이번 전시가 큰 기념이 될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 동영상 30379 --&gt;오는 9월 19일까지 열리는 이번 전시는 뭉크의 생애와 예술 세계를 조망할 수 있는 유럽 밖 최대 규모로, 뭉크 미술의 최고 권위를 가진 노르웨이 뭉크미술관을 포함해 전 세계 23곳의 소장처에서 온 140점의 작품을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽 사장은 “대한민국에서 가장 역사가 오래된 언론사인 서울신문은 올해 창간 120주년을 맞아 뭉크전을 기획했다”며 “불행했던 자신의 삶과 죽음에 대한 공포를 예술로 승화시킨 뭉크의 작품은 시대를 초월해 현대를 살아가는 우리에게 실존의 의미에 대한 깊은 울림을 선사할 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘옛사람 목소리’의 위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522021001</guid>
      <pubDate>2024-05-22T00:41:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/21/SSC_20240521112149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;매일매일 보통의 하루를 살아가는 현대인들에게 주변 사람과의 갈등이나 갖가지 상황은 가뜩이나 힘겹게 버텨 가는 삶을 더욱 무겁게 만든다. 그래서 러시아의 문호 푸시킨이 이야기하는 것처럼 ‘삶이 그대를 속일지라도 슬퍼하거나 노여워하지 않기’란 쉽지 않다.&lt;br&gt;이런 현대인에게 고전과 옛사람들의 목소리를 빌려 “우리 모두 충분히 행복할 수 있는 능력이 있다”라고 격려하는 책들이 잇따라 나오고 있다.&lt;!-- 그림 1572647 --&gt;①‘철학이 있다면 무너지지 않는다’(디플롯)는 장자, 아리스토텔레스, 에피쿠로스, 소크라테스, 괴테, 톨스토이 등 고대부터 현대까지 2500년 철학과 문학에서 엿볼 수 있는 불멸의 문장과 지혜를 실었다. 삶이 버겁고 주저앉고 싶은 날에는 “모든 것은 곧 지나간다”는 노자의 위로를, 새롭게 도전할 엄두가 나지 않는 날에는 “행복은 자유에 있고, 자유는 용기에 있다”는 고대 그리스 역사가 투키디데스의 조언이 다시 일어날 힘을 준다.&lt;!-- 그림 1572648 --&gt;많은 사람이 부와 명예야말로 성공한 삶의 필수 조건이라고 생각한다. 그렇지만 ②‘평범하여 찬란한 삶을 향한 찬사’(피카)는 항상 똑같은 일상이 계속되는 평범한 삶도 충분히 성공한 삶이라고 말한다. 실제로 동서고금 많은 현자는 넘치지도 모자라지도 않은 평범한 삶을 높이 평가했다.&lt;br&gt;평범하지만 찬란한 삶이란 헛된 야망의 실현이나 비겁한 타협으로 이룰 수 있는 것이 아니라 보이지 않는 것을 보려고 노력하고, 세상 사람들이 떠들썩하게 관심을 갖는 것 이면에 관심을 가지려는 태도라고 말한다.&lt;!-- 그림 1572649 --&gt;그런가 하면 ③‘마흔에는 고독을 받아쓰기로 했다’(생각정거장)는 가장 느린 책 읽기라는 필사를 통해 품격 있는 삶, 죽음에 대한 깊이 있는 생각을 할 수 있도록 돕는다. 허연 시인이 단순한 위로를 넘어 나를 발견하고 단단한 홀로서기를 할 수 있도록 돕는 안내서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책들은 단순히 나이가 많다거나 사회생활을 일찍 시작했다는 이유만으로 개똥철학을 늘어놓는 꼰대들의 잔소리를 열거한 것이 아니라 철학자, 역사학자, 대문호들의 지혜가 담긴 목소리들로 채워져 있어 더 신뢰할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위대한 개츠비 브로드웨이 흥행, K뮤지컬 도약 발판 되길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522021002</guid>
      <pubDate>2024-05-22T00:41:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/22/SSC_20240522004114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572952 --&gt;“이제 좀 안심이 되네요.” 신춘수(57) 오디컴퍼니 대표가 활짝 웃으며 말했다. 그가 제작한 뮤지컬 ‘위대한 개츠비’가 지난달 25일 미국 뉴욕 브로드웨이에서 개막한 이후 매회 좌석 점유율 90%를 유지하며 순항 중이다. 한국인 프로듀서가 단독으로 총지휘한 작품이 뮤지컬의 본고장 브로드웨이에 진출한 첫 사례인 데다 장기 흥행에도 청신호가 켜지면서 K뮤지컬의 확장 가능성에 대한 기대감이 높아지고 있다.&lt;br&gt;개막 3주째인 지난 17일 서울 청담동 오디컴퍼니 사무실에서 만난 신 대표는 “본공연 전 프리뷰 때도 10회차 공연이 전석 매진돼 예감이 좋았지만 이 정도로 잘될 줄은 몰랐다”며 흥분을 감추지 못했다. 브로드웨이는 진출하기도 힘들지만 무대를 지켜 내는 것은 더 어렵다고 한다. 신 대표는 “주간 티켓 판매액이 일정 수준에 못 미치면 극장주가 일방적으로 작품을 내리는 게 냉정한 브로드웨이의 세계”라며 “이번 시즌에 나온 뮤지컬 신작 가운데 5편이 흥행 저조로 막을 내렸다”고 전했다.&lt;br&gt;‘위대한 개츠비’는 프리뷰 공연부터 주당 매출액 100만 달러(약 13억 6000만원)를 달성해 ‘원 밀리언달러 클럽’에 입성했다. 폐막일이 정해지지 않은 오픈런 공연의 특성상 언제까지 무대에 오를지 예측하기 어렵지만 일단 11월까지로 예정했던 티켓 오픈을 내년 봄까지 연장하기로 결정하면서 롱런 가능성을 열었다. 신 대표는 “이런 추세라면 총제작비 2500만 달러를 1년 안에 회수할 수 있을 것 같다”고 기대했다.&lt;!-- 그림 1572966 --&gt;뮤지컬은 미국을 대표하는 고전소설인 F 스콧 피츠제럴드의 원작을 각색했다. 꿈과 사랑, 욕망과 좌절이 뒤섞인 1920년대 미국의 역동적인 자화상을 아름다운 음악과 강렬한 춤, 화려한 의상과 조명 등을 활용해 시각적인 만족도를 극대화한 무대 연출로 구현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현지 평단의 반응은 대체로 긍정적이다. 신 대표는 “‘뮤지컬에서 기대할 수 있는 모든 요소를 갖춘 작품’이라는 평가가 특히 인상적이었다”고 했다. 쇼적인 부분이 강조되면서 상대적으로 원작의 문학적 깊이가 가려졌다는 비판이 나왔지만 이는 충분히 예견했던 지점이라고 한다. “워낙 뛰어난 원작인 만큼 고민이 많았다. 모든 것을 담을 수 없기에 선택과 집중이 필요했는데, 개츠비의 화려한 파티를 통해 가장 절망적인 비극을 표현할 수 있다고 판단했다.”&lt;br&gt;유수의 뮤지컬상 후보에 오르거나 상을 받는 등 성과도 이어지고 있다. 의상 디자이너 린다 조는 다음달 열리는 토니상 의상디자인 부문 후보에 올랐고 무대·영상디자이너 폴 테이트 드푸는 드라마 데스크상에 노미네이트됐다. 앞서 외부비평가협회상에선 의상디자인과 무대 디자인상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1572967 --&gt;‘드림걸즈’, ‘닥터 지바고’ 등으로 브로드웨이 진출에 나섰다가 좌절을 맛봤던 신 대표는 과거의 경험이 큰 자산이 됐다고 했다. 자신을 과신하고 조급하게 일을 벌였던 것이 실패의 원인이었기에 이번엔 초기 단계부터 심사숙고하며 4년간의 긴 시간과 공을 들였다. 향후 목표는 ‘라이언 킹’, ‘오페라의 유령’처럼 세계 무대에서 장기 흥행하는 오리지널 작품을 3개 이상 만드는 것이다. ‘위대한 개츠비’가 첫 번째 작품이고 창작뮤지컬 ‘일 테노레’가 두 번째 작품 후보다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신 대표는 ‘위대한 개츠비’의 성공이 한국 뮤지컬이 세계로 도약하는 발판이 되기를 희망했다. “박명성·설도윤 같은 선배 프로듀서들을 보면서 내가 꿈을 키웠듯 이제는 후배들에게 새로운 길을 보여 줘야 한다는 책임감이 크다”는 그는 “현재에 안주하지 않는 도전 정신과 경험을 적극적으로 공유하고 싶다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종교 벽 넘은 ‘만남중창단’ 뉴욕·우즈벡 간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522021003</guid>
      <pubDate>2024-05-22T00:41:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/22/SSC_20240522004122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572953 --&gt;국내 4대 종교 성직자들로 구성된 ‘만남중창단’이 해외 공연에 나선다. 종교인평화봉사단은 21일 “‘만남중창단’이 우즈베키스탄에서 열리는 고려인 이주 87주년 기념 ‘대한민국국제음악제’와 미국 뉴욕 유엔의 종교인 행사에 참가해 공연을 벌인다”고 밝혔다.&lt;br&gt;‘만남중창단’은 개신교 김진 목사, 불교 성진 스님, 천주교 하성용 신부, 원불교 박세웅 교무 등 성직자들로 구성된 음악 단체로 2022년 창단됐다.&lt;br&gt;첫 무대는 오는 28일(현지시간) 우즈베키스탄 수도 타슈켄트에서 ‘고려인, 그대가 영웅이다’를 주제로 열리는 음악회다. 타슈켄트 거주 고려인과 교민들이 초청된 음악회에서 이들은 ‘행복을 주는 사람’, ‘아리랑’ 등의 노래를 선사할 예정이다. 앞서 27일엔 타슈켄트 한국교육원 강당에서 ‘행복콘서트’도 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;8월에는 세계 종교 지도자들이 모인 뉴욕의 유엔 처치 센터에서 노래로 평화의 메시지를 전할 예정이다. 종교인평화봉사단은 “한국 남성 그룹이 유엔 건물에서 노래하는 건 방탄소년단(BTS) 이후 두 번째”라고 밝혔다. 타임스스퀘어와 센트럴파크 등에서도 ‘평화 버스킹’ 등의 이벤트를 벌일 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 5월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522500002</guid>
      <pubDate>2024-05-22T00:51:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20240508032705_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 마음의 안정을 찾는다.&lt;br&gt;60년생 : 기분이 즐겁고 만족한 하루.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 먼 곳에서 좋은 소식이 있다.&lt;br&gt;84년생 : 언행에 조심해야 하겠다.&lt;br&gt;96년생 : 서로 돕고 협조해야 성과 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 좋은 기운이 회복된다.&lt;br&gt;61년생 : 귀인이 우연히 와서 도와준다.&lt;br&gt;73년생 : 대인관계가 좋아진다.&lt;br&gt;85년생 : 시간 활용을 잘하면 이득이 생긴다.&lt;br&gt;97년생 : 집안이 화평하고 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 집안이 화평해진다.&lt;br&gt;62년생 : 이동 이사에 행운 따른다.&lt;br&gt;74년생 : 현재의 이익 보단 미래를 생각하라.&lt;br&gt;86년생 : 집안에 부귀가 가득하겠다.&lt;br&gt;98년생 : 너무 큰일보다는 주변 정리가 우선.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 모든 일이 뜻대로 된다.&lt;br&gt;63년생 : 좋은 기회가 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 소신껏 하면 기회 잡는다.&lt;br&gt;87년생 : 생각했던 일들이 서서히 이루어진다.&lt;br&gt;99년생 : 행동이 차분하면 길하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 너무 큰 이득을 기대하지 마라.&lt;br&gt;64년생 : 주변에서 인기 좋겠구나.&lt;br&gt;76년생 : 기다리면 운이 따른다.&lt;br&gt;88년생 : 쉽게 풀리니 걱정 마라.&lt;br&gt;00년생 : 은인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 신수 왕성하고 운수대통이라.&lt;br&gt;65년생 : 어려울 때 귀인이 도와준다.&lt;br&gt;77년생 : 일의 결과가 차곡차곡 쌓이고 있다.&lt;br&gt;89년생 : 노력한 만큼 대가 있다.&lt;br&gt;01년생 : 무리한 계획이 피곤을 부른다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 운세가 호전된다.&lt;br&gt;66년생 : 분수 지켜야 희망 있다.&lt;br&gt;78년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;90년생 : 일을 추진하면 얻는 것 있겠다.&lt;br&gt;02년생 : 일이 쉽게 이루어진다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 마음먹은 대로 이루어진다.&lt;br&gt;55년생 : 몸과 마음이 편안하고 걱정 없다.&lt;br&gt;67년생 : 큰 이득은 없지만 손해도 없다.&lt;br&gt;79년생 : 노력한 만큼의 대가를 얻을 것이다.&lt;br&gt;91년생 : 기다리던 소식이 들린다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 재물이 들어와 쌓인다.&lt;br&gt;56년생 : 주변에서 인기가 올라간다.&lt;br&gt;68년생 : 경솔한 행동은 금물이다.&lt;br&gt;80년생 : 생각지도 못한 행운을 얻는다.&lt;br&gt;92년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 일이 순조롭게 풀려나간다.&lt;br&gt;57년생 : 한발 물러서면 행운이 있다.&lt;br&gt;69년생 : 작은 근심이 해결된다.&lt;br&gt;81년생 : 친구와 상의함이 좋겠다.&lt;br&gt;93년생 : 마음이 어수선하겠구나.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 이득이 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;58년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;70년생 : 마음을 가라앉히면 횡재수 있다.&lt;br&gt;82년생 : 기쁨이 집안 가득하겠다&lt;br&gt;94년생 : 건강보다 소중한 것은 없다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 지나친 걱정은 만병의 근원.&lt;br&gt;59년생 : 소망이 이루어지겠다.&lt;br&gt;71년생 : 하던 일 계속하는 것 좋다.&lt;br&gt;83년생 : 대인관계에 힘써라.&lt;br&gt;95년생 : 기다리던 소식이 들린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이동은 함께, 관광은 자유롭게… 세미 패키지로 만끽하는 유럽</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125035141/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125035141/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023694.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이엠트래블에서 새롭게 단장한 세미 패키지여행 상품인 ‘따로함께 단체자유여행’으로 5개 유럽 상품을 선보인다. △바르셀로나&amp;amp;남프랑스 9일 △스페인 일주 9일 △이탈리아 일주 10일 △동유럽 3국 9일 △영프스이 15일이다. 일반 패키지는 여행 준비에 신경을 쓰지 않아도 되지만 일정에 얽매인다. 자유여행은 자유롭지만 신경 써야 할 일이 너무 많다. 아이엠트래블 관계자는 “세미 패키지 상품은 일반 패키지와 자유여행의 장점을 합쳤지만 식사와 많은 포함 사항 등으로 비싸지는데 이를 개선해 따로함께 단체 자유여행이라는 세미 패키지를 내놓았다”고 전했다. 아이엠트래블은 ‘이동은 안전하게 함께, 여행은 자유여행으로’를 내세우며 △프리미엄 세미 패키지 △세미 패키지 상품을 출시한다. 프리미엄 세미 패키지는 최대 20명이 이동과 여행을 모두 함께하며 4성급 시내 호텔에 투숙한다. 전일 조식과 매일 현지식을 제공하며 가이드 투어를 모두 포함한다. 세미 패키지는 최대 35명이 이동은 함께하되 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매환자 100만 시대… 기억력 ‘빨간불’ 켜졌다면 적극 관리해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034868/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034868/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023684.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;치매란 뇌 기능 손상으로 기억력, 인지력, 언어능력, 시공간 파악 능력, 판단력 등이 떨어져 일상생활에 상당한 지장이 나타나는 상태를 말한다. 대표적인 초기 증상은 기억력 장애이며 인지력과 판단력이 함께 저하된다는 점에서 단순 건망증과 차이가 있다. 특히 치매 전 단계인 경도인지장애는 예전보다 기억력 등 인지기능이 떨어지고 신경 인지 검사상 인지력 저하가 명백하나 일상생활에 현저한 지장은 없어 아직은 치매가 아닌 상태를 말한다. 현재 우리나라 치매 환자 추정 수는 100만 명이 넘으며 경도인지장애 환자도 34만 명이 넘는다. 더욱이 경도인지장애의 약 10%는 1년 뒤 치매 상태에 이르기 때문에 주의해야 한다. △스스로 기억력에 문제가 있다고 생각된다 △기억력이 10년 전에 비해 저해된 것 같다 △최근에 일어난 일을 기억하는 게 어렵다 △며칠 전에 한 약속을 기억하기 어렵다 △물건 둔 곳을 기억하기 어렵다 △이전에 비해 물건을 자주 잃어버린다 △가스 불이나 전깃불 끄는 것을 깜박깜박한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 미디어 포럼 열고 대한민국 의료 이용 현주소 논의 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034703/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023662.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 미디어 포럼 열고 대한민국 의료 이용 현주소 논의의사 증원 문제로 인한 의료 대란이 지속되는 가운데 대한민국 의료 이용의 현실적인 문제점과 해법을 엿볼 수 있는 자리가 마련됐다. 대한민국의학한림원과 한국의학바이오기자협회는 오는 23일 ‘대한민국 의료이용의 문제점과 해법’을 주제로 ‘제2회 대한민국의학한림원·한국의학바이오기자협회 미디어포럼’을 개최한다고 밝혔다. 오후 2시부터 오후 5시 20분까지 프레스센터 19층 기자회견장에서 진행하는 이번 포럼은 왕규창 대한민국의학한림원 원장, 김길원(연합뉴스 의학전문기자) 한국의학바이오기자협회 회장의 인사말을 시작으로 1부 주제 발표와 2부 패널 토의로 나뉘어 진행한다. 1부에서는 이성우 고려대의대 응급의학과 교수가 ‘응급의료전달체계의 현주소’에 대해, 박종훈 고려대의대 정형외과 교수가 ‘대한민국 의료, 공급의 문제인가, 소비의 문제인가?’를 발표한다. 또 이상일 울산대의대 예방의학 교수는 ‘합리적 의료 이용을 위한 의료전달체계 개선 방향’에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보톡스 공병이 작품으로 재탄생… 지속가능한 아름다움 실현할 것” [만나러 갑니다]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034549/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034549/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023672.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;얼굴 잔주름과 근육을 줄이는 데 효과적인 보톡스로 잘 알려진 한국엘러간 에스테틱스-애브비 기업이 2월부터 ESG 경영 실천 목적으로 보톡스 바이알(폐공병) 재활용 ‘뷰티업 캠페인’을 시작했다. 이번 캠페인은 다 쓰고 버려지는 공병을 수집해 작품으로 재탄생시키고 판매 수익을 기부금으로 사용하는 엘러간 에스테틱스의 연간 캠페인이다. 엘러간 에스테틱스는 캠페인을 통해 메디컬 에스테틱 시장의 선두 주자로서 환경보호와 사회적 책임을 실천하고 상표 가치를 더욱 높인다는 계획이다. 박영신 한국엘러간 에스테틱스 대표를 만나 캠페인의 취지와 향후 계획을 들어봤다. ―뷰티업 캠페인을 기획하게 된 계기는 무엇인가. “뷰티업 캠페인은 한 의료진의 아이디어에서 시작됐다. 병원에서 의료진이 시술한 보톡스 공병들을 보여주며 ‘병 하나하나에 환자들의 이야기가 담겨 있다’라고 말했다. 특히 ‘공병을 볼 때마다 시술을 통해 자신감을 얻은 환자의 사연이 떠오른다’며 ‘버릴 수가 없었다’고 말했다. 환경적인 측면에서도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피 보고 따끔한 혈당 체크는 옛말… 피부에 센서 붙여 앱에서 손쉽게 관리를[이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034413/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034413/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023640.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 대한당뇨병학회 발표 자료에 따르면 2020년 기준으로 국내 당뇨병 환자는 약 570만 명에 달한다. 최근엔 젊은 당뇨병 환자뿐 아니라 공복혈당장애와 내당능장애를 포함한 당뇨병 전단계 환자도 급증하고 있다. 당뇨병은 지속적 관리가 필요한 만성질환이다 보니 식단이나 운동에 신경을 써야 할 뿐 아니라 식사 전후에 자주 혈당을 체크해야 한다. 또 필요시 인슐린을 투여해야 하는 등 관리가 쉽지 않다. 최근 카카오헬스케어에선 매번 바늘로 찌르지 않고도 혈당 체크가 가능하고 생활 습관도 알려주는 애플리케이션(앱) ‘파스타’를 출시했다. 황희 카카오헬스케어 대표를 만나 파스타에 대해 자세히 알아봤다.―‘파스타’는 어떤 서비스인가. “연속혈당측정기(CGM) 기반으로 혈당과 생활 습관 데이터의 상관 관계를 숫자와 그래프를 활용해 실시간으로 보여주는 서비스다. 어떤 음식을 먹고 혈당이 어느 정도 올라가는지, 그리고 소위 ‘당 떨어진다’는 느낌이 들 때 실제 내 몸에서 혈당이 어떤지 즉각적으로 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“개인 맞춤형 건기식 솔루션 ‘메디콕’으로 오남용 예방”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034309/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034309/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023647.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;㈜에스더블유헬스케어는 (의)신원의료재단이 설립한 바이오 기업이다. 초기 분자 진단, 면역 진단 분야의 제품 개발을 목적으로 출범해 현재 의약품, 의료기기 유통 등 다양한 사업 확장으로 빠르게 성장하고 있다. 에스더블유헬스케어가 작년 건강기능식품 사업부를 신설했다. 이에 이준형 이사장을 만나 건기식 사업부의 향후 계획에 대해 들어봤다. ―건강기능식품 사업을 신규 사업으로 선택한 이유가 있나. “건기식은 약품과 달리 의료진의 별도 처방 없이도 구매와 섭취가 가능하다. 개인적으로는 나도 오랜 기간 건기식을 복용하고 있다. 잘 선택한 건기식은 건강관리에 도움이 된다. 의료재단의 이사장으로 오래 재직하다 보니 재단 내 의사들과 건기식에 관한 이야기를 나눌 기회가 많았다. 건기식은 누구나 쉽게 구매할 수 있지만 꼭 필요한 제품을 선택해 먹는 건 쉽지 않다. 소비자는 제품에 표기된 기능성만 보고 구매를 결정한다. 그러다 보니 본래 필요로 하는 제품과 다른 제품을 선택하거나 중복된 성분을 모르고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피부암, 자외선 노출이 원인… ‘ABCDE 룰’로 조기 발견을”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034237/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034237/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023636.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;피부암은 우리 몸의 가장 바깥에 있는 피부에 생기는 악성종양이다. 가장 중요한 원인은 햇빛 특히 자외선이다. 오랜 시간 지속된 자외선 노출이 DNA를 손상시키면서 발생한다. 기저세포암, 편평세포암, 악성흑색종 등 다양한데 조기 발견해 치료하면 예후가 좋지만 악성흑색종의 경우 전이될 수 있는 위험한 암으로 신속한 진단과 치료가 필요하다. 권순효 강동경희대병원 피부과  교수와 함께 피부암에 대해 자세히 알아본다.피부암 자외선 노출이 가장 큰 원인 피부암은 피부에 발생하는 악성종양을 말한다. 크게 악성흑색종과 비흑색종 피부암으로 나뉜다. 악성흑색종은 피부암 중에서도 위험한 질환으로 국내 5년 상대 생존율이 약 60%다. 비흑색종 피부암은 상대적으로 안전한데 기저세포암과 편평세포암이 가장 많다. 피부암의 가장 큰 원인은 지속적인 자외선 노출이다. 자외선이 유전자 정보가 담긴 DNA에 손상을 주고 세포에 돌연변이를 일으켜 암이 발생한다. 태닝 역시 피부암의 원인이 될 수 있으며 인유두종바이러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비소세포폐암’ 완치 가능성 높이려면, 조기에 발견하고 표적치료제로 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034176/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034176/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023631.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐암은 전 세계적으로 사망률 1위인 암이다. 우리나라도 전체 암 사망자의 22.3%(약 1만9000명)가 폐암으로 모든 암 사망률 중 가장 높은 수치를 보였다. 사망률이 높은 암이지만 의학 기술과 치료제의 발전으로 폐암 생존율은 향상되고 있다. 폐암 5년 생존율은 과거(1993∼1995년) 12.5%에서 2017∼2021년 38.5%까지 뛰어올랐다. 초기에 폐암을 발견해 수술적 치료를 받고 표적 치료제 등으로 적극 관리하면 완치까지 기대할 수 있게 됐다.비소세포폐암, 수술 후 최대 76% 재발 폐암은 암세포의 크기와 형태에 따라 크게 ‘비소세포폐암’과 ‘소세포폐암’으로 구분되며 이 중 비소세포폐암이 전체 폐암의 대다수(80∼85%)를 차지한다. 진단 당시에 수술적 절제가 어려울 정도로 진행된 경우가 많은 소세포폐암에 비해 비소세포폐암은 조기에 진단해 수술적 치료를 하면 완치를 기대할 수 있다. 비소세포폐암 1, 2기의 경우 근치적 목적의 수술이 표준 치료이며 3A기 환자 중 일부도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배뇨문제, 약 먹어도 효과 없다면… 전립샘 결찰술로 해결하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034128/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125034128/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023629.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전립샘은 방광의 하부에서 소변이 나가는 길인 요도를 감싸고 있는 남성에게만 있는 생식기관이다. 이러한 전립샘이 비정상적으로 커져 요도를 압박함으로써 소변 줄기가 약해지거나 비정상적으로 소변을 자주 보게 되고, 야간에도 소변 때문에 깨게 되며, 소변이 급하고, 심한 경우 소변을 완전히 못 보게 되는 질환을 전립샘비대증이라 한다.  전립샘비대증은 50대에 50%, 60대에 60%, 70대에 70%로 연령대에 따라 그 발생이 증가하기 때문에 고령일수록 환자가 더 많아지는 특성을 가지고 있다. 우리나라는 기대수명 증가 및 고령화가 전 세계적으로 가장 빠른 속도로 진행되고 있는 국가로 2025년이면 65세 이상 인구가 20%를 넘어서는 초고령사회로 진입할 것이 예상된다. 문제는 이러한 평균수명의 증가가 전립샘비대증과 같은 만성, 노인성 질환 치료의 변화를 불가피하게 하고 있다는 점이다. 예를 들어 전통적으로 60% 이상의 전립샘비대증 환자가 첫 치료로 약물요법을 선택해 왔는데 이는 비록 완치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식] 분당서울대병원, 디지털 헬스케어 오픈 이노베이션 성과 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125033979/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125033979/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023609.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;분당서울대병원(병원장 송정한)이 17일 분당서울대병원 헬스케어혁신파크 미래홀에서 ‘디지털 헬스케어 오픈 이노베이션 데모데이’를 개최했다고 밝혔다. 송정한 분당서울대병원장, 이학종 분당서울대병원 의·생명연구원장, 위원량 이지케어텍 사장, 김용덕 GE헬스케어 대표 등이 참석한 가운데 개최된 이번 행사는 분당서울대병원이 추진하는 ‘디지털 헬스케어 오픈 이노베이션’ 프로젝트의 목적으로 GE헬스케어, 이지케어텍, 카카오헬스케어, 틸다, 엔피프틴(N15) 등 의료 인공지능(AI) 전문 기업들과 협업해 의료 현장에서 활용할 수 있는 AI 기술을 개발한 결과를 공유하고자 마련됐다. 분당서울대병원은 AI 기술의 의료 현장 도입과 산업 생태계 발전을 위해 2022년 9월 오픈 이노베이션 프로젝트를 시작했다. 해커톤으로 선정된 기업들과 함께 분당서울대병원의 의료 정보 시스템 ‘베스트 케어 2.0’에 적용될 AI 기술을 개발해 왔다. 글로벌 헬스케어 기업인 GE헬스케어의 ‘에디슨’이 개발 플랫폼으로 사용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울광장 꽉 채운 6만여 명 관람객… 다양한 부스서 춤추고 퀴즈 풀고 ‘건강 에너지 충전’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125033943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125033943/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023618.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다채로운 부스 행사와 즐길 거리가 풍성했던 ‘2024 서울헬스쇼’가 내년을 기약하며 성황리에 폐막했다. 서울 중구 시청 앞 서울광장에서 치러진 서울헬스쇼에 올해도 많은 시민이 참가해 축제를 즐겼다. 서울헬스쇼는 건강에 대한 다양한 분야의 최신 트렌드를 제시하는 시민 참여형 축제다. 이번 행사에는 병원, 스포츠, 건강기능식품, 스마트 헬스케어, 보험 등 60여 개의 헬스케어 관련 기업과 6만여 명의 관람객이 참여했다. 마크로젠은 서울헬스쇼에서 유전자·미생물 검사 기반 헬스케어 플랫폼 ‘젠톡’ 서비스를 소개했다. 행사 기간 중 마크로젠 부스를 방문해 신규 회원 가입을 인증하면 대형 타포린 백과 함께 129종 항목을 검사할 수 있는 젠톡 유전자 검사 할인 혜택도 제공했다. 한국1형당뇨병환우회 부스에선 시민의 혈당을 무료로 측정해줬다. 카카오헬스케어는 방문자들에게 인공지능(AI) 기반 모바일 혈당 관리 서비스 ‘파스타’를 활용한 혈당 측정 체험을 제공했다. 스마트폰에 파스타 애플리케이션(앱</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료계 위기, 선진국 사례 참고를 [이종철 소장의 의료정책 톡톡]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125032200/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125032200/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125032162.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필자는 얼마 전 서울 강남구보건소장 일을 시작했다. 보건소장 부임 뒤 가장 먼저 살펴본 게 강남구에 개원한 진료과목별 의원 현황이었다. 결과는 어땠을까. 우선 강남구에는 다른 기초자치단체보다 많은 약 2000개의 의원이 있었다. 하지만 필수 진료과로 여겨지는 내과(105곳), 외과(84곳), 소아청소년과(46곳), 산부인과(123곳)보다 성형외과(453곳)나 피부과(163곳)가 훨씬 많았다. 그리고 많은 산부인과·소아과 의사가 일반의로 개원한 상태였다. 이는 강남구만의 문제가 아닌 전국적인 현상이다. 건강보험료 의료 수가는 낮게 책정돼 있고 국가가 부담하는 재원은 적은데, 이를 보충한다며 이상한 형태의 실손보험이 등장해 생긴 현상이다. 그렇다면 다른 선진국의 경우는 어떨까. 건강보험제도는 공보험, 사회보험, 사보험으로 나눌 수 있다. 공보험을 대표하는 국가는 영국이다. 국민의 세금으로 재원을 충당하고 국민보건의료서비스(NHS)라는 단일보험시스템으로 운영된다. 사회보험을 시행하는 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽게 피곤하고 성대 마비 등 증상… 경구 로봇 수술, 목소리 보존 가능 [홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125032080/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125032080/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023571.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;갑상샘암은 국내에서 가장 많이 발생하는 암이다. 국가암정보센터 자료에 따르면 2021년 발생한 암 27만7523건 중 갑상샘암은 3만5303건이었다. 갑상샘은 인체 내 모든 조직에 영향을 주는 호르몬 분비 기관이다. 여기서 만들어진 호르몬은 신체 대사와 체온조절, 성장·발달, 심혈관 기능 등에 영향을 준다. 갑상샘암이 발생하는 원인은 명확하지 않다. 전문가들은 유전적 요인이나 방사선 노출, 갑상샘 질환 병력 등이 원인이 될 수 있다고 말한다. 갑상샘암도 다른 암과 마찬가지로 초기에는 특별한 증상을 못 느끼는 경우가 많다. 목 양쪽이 단단하거나 혹이 만져지거나 성대 마비, 침 삼킴이 어렵다면 갑상샘암을 의심해볼 수 있다. 쉽게 피로를 느낀다거나 무기력감, 얼굴·손·발의 부기, 집중력 저하, 심한 추위 등의 증상이 나타나기도 한다. 갑상샘암 진단은 혈액, 컴퓨터 단층 촬영(CT), 초음파, 미세침흡인세포검사, 갑상샘 기능 검사 등으로 한다. 치료는 절제 수술, 방사성요오드 치료, 갑상샘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[톡투건강―슬기로운 의료이용]중년 남성 괴롭히는 ‘전립샘비대증’, 40세부터 정기검진 받아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125031992/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125031992/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023591.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잔뇨감과 잦은 요의, 수면 부족 등을 만드는 전립샘(전립선)비대증은 자주 소변이 마려워 일상생활에 지장을 주고 삶의 질마저 떨어뜨리는 대표적 남성 질환이다. 남성 생식기관인 전립샘이 비정상적으로 커져 요도를 압박하면서 배뇨에 문제가 발생한다. 과거 중장년 남성이 주로 앓았으나 최근 젊은 층에서도 전립샘비대증 발병이 늘고 있다. 오진규 가천대 길병원 비뇨의학과 교수를 만나 전립샘비대증의 예방과 관리, 치료법에 대해 자세히 들었다.전립샘비대증 환자 90%는 50대 이상 건강보험심사평가원에 따르면 전립샘비대증 환자는 2012년 약 89만 명에서 2021년 약 135만 명으로 10년간 34%가량 늘었다. 50대 이상 환자가 90%를 넘는다. 방광 아래 있는 전립샘은 전립샘액을 분비해 정액을 만들며 정자를 보호한다. 평소 호두알 정도 크기를 유지하는데 문제가 생기면 야구공만큼 커질 수 있다. 노화 등이 주요 원인이지만 흡연, 식습관, 당뇨병, 고혈압, 우울증 등도 원인이 될 수 있다. 주요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[병원 탐방] 가장의 무게로 주저 앉은 ‘허리’… ‘한의통합치료’로 바로 세운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125031840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240521/125031840/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/21/125023564.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“젊었을 때부터 달고 산 허리 통증인데 최근에는 아파서 잠시 걷는 것조차 힘들 지경이었어요. 왜 더 빨리 치료에 전념하지 않았을까 지난 세월을 탓하기도 했죠.”  제조업 회사 30년 근속에 빛나는 김 모 씨(60). 대한민국 산업의 역군인 그에게도 말 못할 고민이 있다. 바로 긴 세월 그를 괴롭히고 있는 허리 통증이다. 사는 게 바빠 건강을 챙길 겨를이 없었다. 지난 30년간 불철주야 일했던 그였다. 주문량을 채우기 위해 야간 잔업이 매일 같이 이뤄졌고 작업반장이 되고 나서는 근무 이후 과음을 하게 되는 날도 부지기수였다. 아니나 다를까. 40대에 접어들자마자 김 씨의 건강에 적신호가 켜졌다. 그의 척추가 조금씩 무너지고 있었던 것이다. 현장에서 무거운 장비를 옮기던 어느 날 찌릿하며 강한 허리 통증이 그에게 찾아왔고 이것이 김 씨가 허리디스크(요추추간판탈출증)와 긴 악연을 맺은 시작이 됐다. 치료를 위해 병원을 다니며 각종 주사도 맞아봤지만 잊을 만하다가 또다시 심해지는 허리 통증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황석영, 英 부커상 최종 불발…수상자는 동독 출신 예니 에르펜베크</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522500003</guid>
      <pubDate>2024-05-22T06:32:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/22/SSC_20240522063246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572972 --&gt;세계 3대 문학상인 영국 부커상 최종후보에 올랐던 소설가 황석영(81)의 최종 수상이 안타깝게 불발됐다.&lt;br&gt;21일 밤(현지시간) 영국 런던 테이트모던에서 만찬과 함께 열린 부커상 시상식에서 심사위원장인 캐나다 작가 엘리노어 와크텔은 올해 부커상 수상작으로 동독 출신 작가 예니 에르펜베크의 ‘카이로스’를 호명했다. 독일의 시인이자 번역가인 미하엘 호프만이 이 작품을 영어로 옮겼다.&lt;br&gt;부커상 측은 에르펜베크의 소설을 “1980년대 동베를린의 젊은 여성과 나이 든 남자 사이의 파괴적인 불륜을 다루고 있으며 두 연인은 동독의 무너진 이상을 상징하는 것으로 보인다”면서 “희망과 실망에 대한 성찰인 이 소설은 자유와 복종, 사랑과 권력에 대한 복잡한 질문을 던진다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;와크텔은 이 소설이 특별한 이유에 대해 “아름답고도 불편하고 개인적이면서도 정치적이기도 하다”면서 “에르펜베크는 운명과 선택의 본질에 의문을 제기하면서 세대를 정의하는 정치적 발전과 파괴적이고 잔인하기까지 한 사랑 사이의 연결고리를 찾아내도록 한다”고 했다.&lt;br&gt;세계 공용어의 지위를 누리는 영어권에서 최고의 권위를 갖는 부커상은 스웨덴 노벨문학상, 프랑스 공쿠르상과 함께 세계 3대 문학상으로 꼽힌다. 1969년 제정돼 2002년 이후 영국의 맨(Man) 그룹이 후원하면서 ‘맨부커상’이라는 이름으로 불렸으나 2019년 후원을 중단하면서 상 이름에서 ‘맨’이 빠졌다. 비영어권 작가들의 번역 작품을 대상으로 하는 인터내셔널 부문은 2005년 신설됐다. 작가와 번역가는 상금 5만 파운드(약 8500만원)를 나눠 가진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BBC “KBS변호사가 정준영 피해자 압박”…KBS “사실무근” 반박</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240522500004</guid>
      <pubDate>2024-05-22T06:41:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/22/SSC_20240522064128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1572975 --&gt;KBS가 2016년 예능프로그램 ‘1박 2일’ 방영 당시 가수 정준영의 불법촬영 피소 사건과 관련해 피해자 측에 접촉했다는 BBC 다큐멘터리 내용에 대해 “사실무근”이라는 입장과 함께 정정보도 요청 방침을 밝혔다.&lt;br&gt;KBS는 지난 21일 입장문을 내고 “KBS는 ‘버닝썬’에 연루된 정준영과 관련해 피해자 측과 접촉한 사실이 전혀 없다”고 반박했다.&lt;br&gt;그러면서 “BBC 측에 강한 유감을 표하고, 사실관계를 바로잡도록 정정보도를 요청할 예정”이라며 “사실관계를 바로잡지 않을 경우 법적 조치도 검토할 것”이라고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 BBC뉴스코리아는 BBC 월드 서비스 탐사보도팀 ‘BBC Eye’가 제작한 다큐멘터리 ‘버닝썬:K팝 스타들의 비밀 대화방을 폭로한 여성들의 이야기’를 유튜브에서 공개했다.&lt;br&gt;이 다큐멘터리는 유명 K팝 스타들의 성추문 취재에 나섰던 기자들의 이야기를 다뤘는데, ‘버닝썬 사태’가 폭로되기 전 정준영이 불법 촬영 혐의로 고소당했던 사건도 언급됐다.&lt;br&gt;정준영은 2016년 교제하고 있던 여자친구의 실체 일부를 촬영한 혐의로 피소됐고, 이 사건으로 당시 출연 중이던 KBS 예능 ‘1박 2일’에서 잠시 하차했다. 이후 경찰과 검찰이 혐의가 없다며 사건을 종결하자 3개월 만에 다시 방송에 복귀했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;BBC 다큐멘터리는 이 사건과 관련해 “정준영은 ‘1박 2일’에 출연해 인기를 끌고 있었다”며 “KBS측 변호사는 정준영을 고소한 A씨에게 접촉했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 사건을 취재했던 박효실 기자는 다큐멘터리에서 “변호사 말이 ‘증거가 불충분하면 되려 당신이 무고죄로 큰 벌을 받을 수 있다’(였다)”면서 “(피해자가 이) 얘기를 들으니 너무 두려웠대요. 그래서 그때 고소를 취하했다더라”라고 당시 피해자의 입장을 전했다.&lt;br&gt;다큐가 공개된 뒤 온라인상에선 KBS가 ‘1박 2일’ 출연자인 정준영을 지키기 위해 당시 법무팀을 움직임인 것 아니냐는 의혹이 제기됐다.&lt;br&gt;이에 박 기자는 이날 ‘KBS는 정준영의 성범죄 무마와 관련된 바 없습니다’라는 제목의 기사를 통해 “KBS측 변호사가 피해자를 접촉하고 압박했다는 내용의 인터뷰를 한 사실이 없으며 이는 사실무근”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;박 기자는 “‘KBS 변호사가 정준영을 고소한 피해자를 접촉했다’고 밝힌 것은 본인이 BBC에 전한 내용이 아니었으며, 인터뷰 중 언급한 변호사는 KBS 변호사가 아닌 피해자 측 변호사였다”고 해명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인기 여전한 ‘맨발 걷기’ 운동…피해야 할 사람 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291459</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291459</guid>
      <pubDate>2024-05-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이른바 ‘맨발 걷기’에 대한 열풍이 지속되고 있다. 일반 산책보다 맨발 걷기 운동이 건강 증진 효과가 뛰어나다고 알려져 있어서다. 일부 지방자치단체들이 맨발 걷기에 특화된 체육 시설을 조성한 사례도 있다. 맨발 걷기가 일부 측면에서 일반 산책보다 유리한 점이 있는 건 사실이다. 맨발로 걸을 경우 발바닥, 발목, 종아리 등의 근육을 보다 적극적으로 사용할 수 있다. 다만 맨발 걷기를 했다가 건강을 망치는 경우도 적지 않다는 게 의료 전문가들의 지적이다. 맨발 걷기 운동을 하면 안되는 사람의 유형 3가지를 알아본다.▲ 당뇨병 환자가장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비행 중 기내식 맛의 ‘비밀’ …가장 맛있는 음식은 바로 이것</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240522/125048283/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240522/125048283/1</guid>
      <pubDate>2024-05-22T08:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/22/125048234.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기내식은 지루한 장거리 여행의 큰 즐거움이다. 하지만 기대와 달리 음식 맛이 밍밍해 실망할 수 있다. 과학자들에 따르면 그럴만한 이유가 있다.  높은 고도에서 비행 중인 여객기에서의 식사는 환경이 달라 지상에서의 맛과 차이가 난다.  사막과 비슷한 건조한 기내 공기, 낮은 기압(해발고도 약 1800m 상당) 그리고 엔진 소음(좌석 위치와 여객기 종류에 따라 약 80~85데시벨(dB))이 하늘에서 먹는 음식을 맛없게 느끼게 하는 주요 요인이라고 영국 옥스퍼드대학교의 실험심리학자인 찰스 스펜스 통합감각연구소장이 20일(현지시각) 뉴욕포스트에 말했다.  독일 프라운호퍼 건축물리학 연구소의 2011년 연구에 따르면, 건조한 공기와 낮은 기내 기압은 짠맛과 단맛에 대한 미각의 민감도를 30% 감소시킨다.  감귤류의 향도 효과가 떨어진다. 반면 쓴맛, 신맛, 흙맛은 어느 정도 유지된다.  “건조한 공기는 맛 구별을 어렵게 만든다. 후각이 저하하해 음식 맛을 느끼는 방식에 영향을 미친다”라고 뉴욕대 식품영양학과 리사</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>