<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2023-10-25T00:08:56.822Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“춘곤증에서 불면증까지”… 건강 챙기는 ‘잠 정복 스트레칭’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=2035157</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=2035157</guid>
      <pubDate>2023-02-09T12:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/2035157_978350_2344.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-3432ff39608e&quot;&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)&amp;nbsp; 
        
        [천지일보=장수경 기자] 어느덧 겨울도 막바지에 이르렀다. 급작스레 불어 닥친 한파가 잦아들고 절기상 봄을 알리는 입춘(立春)도 지나면서 사람들의 마음은 분주하다. 겨우내 움츠렸던 신체를 깨워 봄을 건강하게 맞이할 수 있도록 유용한 건강법을 배워 실천할 수 있도록 하자.&amp;nbsp; 
        한의학에서는 봄을 기운이 움트는 ‘생(生)’의 계절로 본다. 하지만 봄철 공공의 적인 ‘춘곤증’도 고개를 내미는 시기다. 춘곤증은 규칙적인 수면을 방해해 일상을 무너뜨리고 건강을 해친다. 이는 ‘불면증’&amp;nbsp;‘늦잠 증후군’으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 수면은 피로 회복과 스트레스 해소, 면역 기능 강화 등 건강과 직결되는 중요한 역할을 한다. 따라서 다가올 완연한 봄을 대비해 지금부터 상황별 수면 관리 습관을 들여 보도록 하자. 수면장애 예방과 치료에 도움이 되는 잠 정복 스트레칭 방법을 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 알아보자. 
        ◆‘춘곤증’에 효과적인 ‘졸음타파 스트레칭’ 
        봄이 오면 누구나 한번 쯤은 자기도 모르는 새 졸고 있는 자신을 발견하는 경험을 하게 된다. 혹시 병이 아닐까 걱정하기도 하지만 춘곤증은 우리 몸이 새로운 환경에 적응하면서 나타나는 일종의 생리적 피로감이다. 하지만 춘곤증은 만성 피로, 무기력증, 집중력 저하 등의 증상을 유발하고 심하면 두통, 소화불량으로 이어질 수 있다. 보통 초기 증상은 3주 이내에 자연스럽게 사라지지만 증상이 해소되지 않고 지속돼 만성으로 발전할 수 있어 주의가 필요하다. 
        일상생활 중 갑자기 피로가 몰려온다면 이를 타파하는 ‘졸음타파 스트레칭’이 도움 된다. 일과 중 뭉친 어깨 근육을 전체적으로 움직여 잠을 깨우고 혈액 순환을 원활히 해 정신이 맑아지는 효과가 있다. 편안한 자세로 서서 다리를 골반 너비로 벌린 후 자연스럽게 호흡한다. 양팔과 지면이 수평이 되도록 어깨 높이까지 팔을 들어 올린다. 팔꿈치를 펴고 가슴을 내민 상태에서 어깨를 축으로 하여 양팔로 원을 그리며 천천히 돌린다. 15초간 20~30회 원을 그린 후 반대 방향도 동일하게 15초간 돌린다. 
        자생한방병원 홍순성 원장은 ”춘곤증에는 평소에 몸을 자주 움직여 전신의 긴장을 풀고 혈액순환을 원활히 하는 것이 효과적인 해결책일 수 있다”며 “간단한 스트레칭만으로 나른함을 해소하고 활기를 되찾을 수 있으니 증상이 나타나도 너무 스트레스 받지 말자”고 조언했다. 
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/2035157_978351_2344.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-342dba7a607e&quot;&gt;
        졸음타파 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.02.09 
        
        ◆‘불면증’ 저리 가라, ‘꿀잠 스트레칭’으로 숙면을 
        불면증이란 잠을 잘 기회가 있음에도 잠에 못 드는 경우를 말한다. 불면증은 불규칙한 수면습관, 심리적 스트레스, 환경 변화 등이 주요 원인으로 꼽히지만 한 가지 원인으로 특정하긴 어렵다. 일과 시간에 잠을 유발하는 춘곤증은 규칙적인 수면을 방해해 불면증의 원인이 되기도 한다. 밤에 충분히 잠을 자지 못하면 낮 동안 졸음, 피로감, 의욕 저하 등의 증상이 발생해 일상생활에 지장을 줄 수 있다. 
        밤에 잠들기 어렵다면 몸의 긴장과 피로를 풀어주는 ‘꿀잠 스트레칭’을 통해 숙면을 취해보자. 이 동작은 목과 어깨, 척추 주변 근육을 이완시키고 기혈 흐름을 도와 숙면을 유도한다. 먼저 양손은 어깨너비로 벌려 어깨와 수직이 되도록 바닥을 짚고 다리는 어깨너비보다 넓게 벌려 엎드린다. 양발 안쪽 복사뼈를 바닥에 대고 무릎을 바깥쪽으로 벌린다. 숨은 천천히 내쉬며 손과 무릎은 고정한 채 뒤로 앉고 상체는 엎드린다. 전신의 근육이 이완되는 것을 느끼며 15초간 자세를 유지한다. 숨을 들이마시며 천천히 제자리로 돌아온다. 지금까지의 동작을 총 3회 반복한다. 
        ◆‘늦잠 증후군’에는 ‘잘잤다 스트레칭’&amp;nbsp; 
        원하는 시간에 잠들지 못하고 수면위상(수면최적시간)이 자꾸 뒤로 밀리는 증상을 ‘늦잠 증후군(수면위상지연증후군)’이라고 부른다. 이는 과도한 스트레스와 잡생각으로 인해 발생하며 환경적 변화에 생체리듬이 깨지는 경우에도 나타난다. 즉 춘곤증으로 인해 낮잠 시간이 길어지거나 잠들기 전 활발히 활동하는 것이 늦잠 증후군을 유발할 수 있다. 이때는 규칙적인 생활 습관을 가져 수면시간을 되찾을 필요가 있다. 
        따라서 잠에서 깼을 때 혈액순환을 촉진해 몸을 깨우고 하루 일과 준비에 도움이 되는 ‘잘잤다 스트레칭’을 추천한다. 먼저 편안한 자세로 자리에 앉아 몸의 긴장을 푼다. 숨을 천천히 깊게 내쉬면서 양팔을 좌우로 넓게 벌리고 손바닥이 앞을 향하도록 한 후 가슴을 활짝 편다. 자연스럽게 호흡하면서 고개를 천천히 뒤로 젖혀 15초간 유지한다. 다시 숨을 천천히 내쉬면서 고개를 앞으로 숙이며 양손을 무릎 위로 모은다. 자연스럽게 호흡하면서 15초간 자세를 유지한 후 처음 자세로 돌아가 동작을 총 3회 반복한다. 
        홍순성 원장은 “나른한 봄철 빈발하는 수면 질환을 대비하기 위해서는 지금부터 건강관리를 시작해야 한다”며 “잠을 관리하면 활기찬 하루를 보낼 수 있는 만큼 앞서 소개한 스트레칭들을 숙지해 건강한 삶을 이어나가자”고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작아도 월세 100만원 이상”… 서울서 고가 소형빌라 급증</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001250</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001250</guid>
      <pubDate>2023-02-15T10:11:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3001250_2064582_1129.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-529fcbb1799b&quot;&gt;
        서울 소형빌라(전용 60㎡ 이하) 월세 100만원 이상&amp;nbsp;거래량 추이.&amp;nbsp;(제공: 경제만랩)&amp;nbsp;ⓒ천지일보 2023.02.15 
        
        [천지일보=이우혁 기자] 월세 100만원 이상 서울 소형빌라(전용 60㎡ 이하)가 급증하고 있다. 금리 인상 영향으로 전세자금대출 이자 부담이 커진 데 따른 것이다. 또 전세 사기에 대한 우려로 월세 선호 현상이 생기자 고액 월세가 증가하고 있다. 
        부동산 정보업체 경제만랩이 국토교통부의 실거래가 공개시스템을 살펴본 결과, 지난해 서울 소형빌라 월세 거래량 4만 3917건 중 월세 100만원이 넘는 거래는 3018건이다. 이는 국토부가 관련 통계를 집계하기 시작한 지난 2011년 이후 최다 건수다. 
        100만원 이상 서울 소형빌라는 지난 2011년부터 2019년까지 1000건 이하였다. 하지만 지난 2020년 1027건으로 1000건을 넘어섰고, 2021년 1693건, 지난해 3018건을 기록했다. 
        월세 100만원 이상 소형빌라가 가장 많은 자치구는 강남구로 지난해 791건 거래됐다. 이어 송파구 458건, 서초구 390건, 마포구 166건, 광진구 156건, 중랑구 135건, 강동구 97건, 용산구 92건, 동작구 88건, 강서구 87건 등이다. 
        지난해 가장 비싼 월세는 서울 강남구 역삼동의 ‘우리엘’ 전용 27.95㎡(4층)다. 지난해 4월 6일 보증금 800만원, 월세 450만원에 월세 계약이 이뤄졌다. 
        서울 강남구 청담동 ‘청담범신칼릭스빌 3차’ 전용 45.31㎡(5층)도 같은해 2월 4일 보증금 390만원에 월세 390만원에 계약됐다. 서초구 서초동 ‘서초동 아크리움 2차’ 전용 52.74㎡(3층)도 지난해 12월 3일 보증금 4000만원, 월세 350만원에 월세 거래가 체결됐다. 
        황한솔 경제만랩 리서치연구원은 “전세사기로 인해 목돈이 있어도 월세에 거주하는 것이 안전하다는 인식이 생겨가고 있는 데다 전세자금대출 이자가 높아져 고액 월세 소형빌라가 늘어나고 있는 분위기”라고 설명했다. 
        지난해 서울 소형빌라 전세거래량은 6만 7541건이다. 전년(7만 2747건) 대비 7.2% 줄어든 수치다. 
        #빌라&amp;nbsp;#서울&amp;nbsp;#월세&amp;nbsp;#소형
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우건설, 튀르키예‧시리아 지진에 성금 ‘1억’ 기부</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001383</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001383</guid>
      <pubDate>2023-02-15T15:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3001383_2064739_0300.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-53aa95167bff&quot;&gt;
        대우건설은 정원주 그룹 부회장이 15일 대한적십자사를 방문해 튀르키예‧시리아 지진피해 복구 성금을 기탁하고 기념촬영을 하고 있다. (제공: 대우건설)&amp;nbsp;ⓒ천지일보 2023.02.15 
        
        [천지일보=이우혁 기자] 대우건설이 15일 서울시 중구에 대한적십자사를 방문해 튀르키예‧시리아 지진 피해 복구를 위한 지원 성금 1억원을 기탁했다고 밝혔다. 
        대우건설은 이번 성금은 대한적십자사로 전달돼 튀르키예와 시리아 국민을 위한 구호품 지원과 피해지역 재건사업에 쓰일 예정이라고 설명했다. 
        대우건설 관계자는 “대형 재난으로 인해 큰 피해를 입은 튀르키예와 시리아 국민들에게 깊은 위로와 애도를 전하고자 한다”며 “튀르키예는 6.25 전쟁에 참전한 형제국가로 우리나라와 깊은 인연을 가지고 있는 만큼 빠른 복구가 이루어져 피해를 입은 분들께 조금이나마 도움이 되기를 바란다”고 밝혔다. 
        #대우건설&amp;nbsp;#적십자&amp;nbsp;#지진&amp;nbsp;#튀르키예&amp;nbsp;#시리아
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘할매니얼’ 세대 사로잡은 전통 ‘약과’, 한의학적 효능은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3003767</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3003767</guid>
      <pubDate>2023-02-23T15:41:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3003767_3000648_411.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 우리나라 대표 전통 간식 약과가 조부모 세대의 옛 감성을 선호하는 &amp;lsquo;할매니얼(할머니+밀레니얼 세대) 세대&amp;rsquo;에게 각광받고 있다. 약과와 더불어 떡, 식혜 등도 이러한 유행에 편승했지만 유독 &amp;lsquo;약과 대란&amp;rsquo; &amp;lsquo;약켓팅(약과+티켓팅)&amp;rsquo; 등의 단어가 생겨날 만큼 약과에 대한 열기가 뜨겁다. 실제로 국내의 한 대형마트 통계에 따르면, 올해 1월 한 달간 약과의 온라인 매출은 전년 동기 대비 73%나 증가했다고 하니 그 인기를 실감할 수 있다.
        
        또 유명 카페 프랜차이즈 업체들도 약과 자체를 기존의 디저트와 퓨전해서 만든 약과 스콘, 약과 휘낭시에, 약과 쿠키 등의 제품을 출시해 소비자들의 이목을 끌고 있다. 시대를 역행하며 재전성기를 맞고 있는 약과. 달콤하면서 쫀득한 식감이 일품인 약과가 건강에는 어떤 영향을 주는지 광주자생한방병원 이일석 원장(한방내과 전문의)의 도움말로 알아보자.
        
        약과는 &amp;lsquo;유밀과(油蜜果)&amp;rsquo;라고 불리는 한과의 일종으로 주재료인 밀가루를 꿀과 참기름으로 반죽해 기름에 튀겨 만든 간식이다. 고려시대부터 널리 알려진 약과는 고급식으로 대접받았다. 당시에 귀한 밀가루, 꿀, 참기름 등을 이용해 튀겨서 만든 특별한 음식이었기 때문이다.
        
        과거에는 꿀이 아주 귀했는데 몸에도 좋아 꿀을 &amp;lsquo;약(藥)&amp;rsquo;이라고 여길 정도였다. 본래 약이란 병이나 상처를 고치기 위해 복용하거나 바르는 것을 일컫지만 우리나라에서는 귀한 것 이름 앞에 &amp;lsquo;약&amp;rsquo;자를 붙였다. 그만큼 귀한 꿀을 듬뿍 바른 약과는 몸에 이로운 &amp;lsquo;약 같은 과자&amp;rsquo;라 약과라는 이름이 붙었다고 전해진다.
        
        조선시대 문화백과사전이라 불리는 지봉유설(芝峯類說)에도 &amp;lsquo;꿀은 백약(百藥)의 으뜸&amp;rsquo;으로 기록된 만큼 약과에 바르는 꿀의 효능을 알 수 있는 대목이다. 더불어 약과의 주재료인 밀가루와 튀겨 먹는 조리법과 관련해 &amp;ldquo;그 재료인 밀은 춘하추동을 거쳐서 익기 때문에 사시(四時)의 기운을 받아 널리 정(精)이 되고 기름은 살충(殺蟲)과 해독(解毒) 작용을 한다&amp;rdquo;라고 설명하고 있다. 한의학에서 꿀은 백밀(白蜜)이라고 하여 성질이 따뜻해 속을 편안하게 해주는 음식으로 알려져 있다. 이는 면역력을 높이고 소화기능을 향상하는데 효과적이다. 또한 마른 기관지를 촉촉하게 해 폐의 기능을 돕는다.
        
        또한 약과의 주재료인 밀가루는 온한 성질로 기력을 보충해주고 오장의 기능을 촉진하는 효능을 가지고 있다. 무엇보다 약과는 고온의 기름에 튀겨 만들기 때문에 체내에 열을 발생시키는 음식이기도 하다. 따라서 요즘과 같은 쌀쌀한 날씨에 도움이 될 수 있다.
        
        광주자생한방병원 이일석 원장은 &amp;ldquo;약과의 재료와 조리법을 한의학적으로 풀어보면 공통적으로 따뜻한 성질에 몸을 따뜻하게 해주는 데 효과가 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;하지만 약과를 많이 먹을 경우 밀가루의 글루텐 성분이 소화장애를 일으킬 수 있어 소화력이 좋지 않은 이들은 섭취량을 조절하는 편이 좋다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄철 입맛 돋우는 ‘주꾸미’, 건강하게 먹어볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3009591</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3009591</guid>
      <pubDate>2023-03-16T11:05:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202303/3009591_3007620_445.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 날이 풀리며 봄기운이 완연해지고 있다. 바닷가 사람들은 흔히 &amp;lsquo;봄 주꾸미, 가을 낙지&amp;rsquo;라고 말하곤 한다. 봄에는 주꾸미가 맛있고 가을에는 낙지가 맛있다는 이야기다. 실제로 봄이 되면 산란을 앞둔 주꾸미가 통통하게 살이 찌며 더욱 쫄깃한 식감을 느낄 수 있다.
        
        또한 알이 꽉 찬 봄 주꾸미는 영양소가 풍부해 건강에도 좋다. 봄철 최고의 자양강장제로 손꼽힐 정도다. 환절기 영향으로 입맛과 기력이 떨어진 이들의 건강관리에 제격인 주꾸미. 대구자생한방병원 이제균 병원장의 도움말로 봄철 주꾸미의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 살펴보고자 한다.
        
        영양 만점 식재료인 주꾸미는 급격한 환경변화와 춘곤증 등으로 피로해지기 쉬운 봄철 건강 관리에 도움을 준다. 실제로 국립수산과학원의 한국수산물성분표에 따르면 주꾸미는 낙지의 2배, 문어의 4배, 오징어의 5배에 달하는 타우린 성분을 함유하고 있다. 피로 회복제의 원료이기도 한 타우린은 간 기능을 개선하고 신경을 안정시키는 역할을 한다. 또한 철분, 칼슘, 마그네슘 등 미네랄이 풍부해 빈혈과 고혈압을 예방하는 데에도 효과를 보인다.
        
        한의학적으로도 주꾸미는 성질이 평(平)한 음식으로 누구에게나 탈이 없고 속을 편안하게 한다고 알려져 있다. 또한 동의보감에서는 주꾸미에 대해 &amp;lsquo;간장 해독 기능을 강화한다&amp;rsquo;고 서술돼있으며 기력을 보충하는 보양작용이 뛰어난 것으로 전해진다.
        
        이처럼 주꾸미는 다양한 효능을 갖고 있을 뿐만 아니라 지방 함량도 적어 많은 양을 섭취해도 큰 문제가 없는 팔방미인 식재료다. 문제는 주꾸미를 그 자체로 먹기보다는 매콤한 볶음 형태로 즐기는 사람들의 비중이 크다는 데 있다. 물론 이는 주꾸미를 맛있게 즐길 수 있는 좋은 방법 중 하나다. 하지만 맵고 자극적인 음식은 위와 장을 자극해 소화를 어렵게 하거나 위염, 위산과다 등을 유발할 수 있어 주의가 필요하다. 뿐만아니라 주꾸미를 볶는 과정에서 영양소가 파괴된다는 단점도 존재한다.
        
        따라서 건강을 생각한다면 볶음요리보다는 샤브샤브와 같이 재료를 삶아서 즐기는 요리를 권한다. 특히 샤브샤브에 빠질 수 없는 식재료 중 하나인 미나리를 곁들여 먹으면 간의 해독작용을 더욱 촉진할 수 있다. 또한 미나리에는 비타민B가 풍부해 봄철 춘곤증 예방이나 식욕부진 해소에도 도움이 된다.
        
        대구자생한방병원 이제균 병원장은 &amp;ldquo;영양소가 풍부한 제철 주꾸미는 환절기 건강관리에 도움을 주지만 간을 세게 하거나 자극적으로 요리해 먹으면 건강에 악영향을 미칠 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;가급적 간을 약하게 하도록 하고 찜과 같이 간단한 조리법을 활용해 섭취하는 것이 건강과 맛을 모두 챙기는 지혜&amp;rdquo;라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찾아온 봄철 ‘꽃샘추위’… 체온 떨어지면 발생하는 질환은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</guid>
      <pubDate>2023-04-07T11:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3016158_3015549_037.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국 비 소식과 함께 꽃샘추위가 예상되고 있다. 주말까지 기온이 떨어져 최저 기온이 10도 이하로 낮아지는 곳도 많을 것으로 보인다. 최근 이어졌던 완연한 봄 날씨 탓에 겨울옷을 모두 정리해 어떤 옷을 입고 외출해야 할지 고민 중인 이들도 있을 것이다.
        
        이처럼 봄은 예쁜 꽃과 따뜻한 날씨로 사람들의 마음을 설레게 하지만 큰 기온 차로 인해 건강 관리에 어려움을 야기하기도 한다. 체온이 낮아지면 혈관이 수축하면서 혈액순환이 원활하게 이뤄지지 않아 각종 질환에 노출될 확률이 높아지기 때문이다. 이에 대전자생한방병원 김창연 병원장의 도움말로 체온 건강 관리법을 살펴보고자 한다.
        
        ◆꽃샘추위 속 주의 필요한 질환은
        
        건강 관리에 있어 체온 유지가 중요하다는 사실은 누구나 알고 있다. 하지만 체온이 낮아질 경우 구체적으로 어떤 문제가 발생하게 되는 지에 대해 알고 있는 이들은 많지 않다. 그중에서도 그나마 많은 사람이 익숙하게 알고 있는 질환 중 하나로는 감기와 같은 호흡기 질환이 있다.
        
        실제로 국민건강보험공단이 코로나19(신종 코로나바이러스 감염증) 이전의 건강보험 빅데이터를 활용해 5년간 감기로 진료를 받은 환자 자료를 분석한 결과에 따르면, 환자의 42.1%가 3~5월 봄철에 집중돼 있는 것으로 확인됐다. 체온도 이에 영향을 미치는 요인 중 하나로, 체온 저하로 인해 면역력을 담당하는 백혈구의 활동력이 떨어질 경우 감기뿐만 아니라 몸살, 폐렴 등으로도 이어질 수 있다.
        
        봄철 식욕부진과 함께 나타나는 변비와 같은 소화계통 질환도 문제다. 장에는 여러 세균이 있는데 유익균과 유해균이 균형을 이루는 것이 중요하다. 하지만 체온이 1도 낮아질 경우 유산균, 고초균 등 유익균의 활동이 둔해져 균형이 깨지게 되며, 변비 증상이 나타나게 된다. 배가 차가우면 복통을 비롯해 설사, 소화불량 등의 증상이 잦아지는 이유도 여기에 있다.
        
        낮은 체온뿐만 아니라 급격한 체온 변화에 대한 경각심을 갖는 것도 중요하다. 봄철에는 낮과 밤의 기온 차가 10도 이상 벌어지게 되는데 이는 근육과 인대의 수축을 일으켜 신체 부상 위험을 높인다. 특히 날이 풀리며 급격히 늘어난 활동량으로 인해 무릎 관절염을 겪는 사람들도 많다. 실제 지난해 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2월에 59만 5281명이었던 무릎 관절염 환자 수는 4월에 72만 4651명으로 약 21.7%나 증가한 것으로 나타나기도 했다. 또한 봄비가 내리는 등 흐린 날에는 낮은 대기압으로 인해 무릎 관절 내 압력이 상대적으로 높아져 통증이 더욱 심해질 수 있기 때문에 더욱 주의가 필요하다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;외부의 찬 기운이 몸 안으로 침입할 경우 무릎뿐만 아니라 척추 주변 근육과 인대도 긴장해 허리가 뻐근하고 시린 한요통 증상으로도 이어질 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;체온은 우리 몸의 건강 상태를 알려주는 바로미터 역할을 하는 만큼 환절기 체온 관리에 각별한 주의가 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        ◆&amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;&amp;hellip; 뜸 치료가 효과적
        
        이처럼 일정하지 못한 체온은 신체에 여러 문제를 일으킨다. 특히 꽃샘추위와 함께 낮아진 체온은 &amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;과 같은 증상으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 한방에서 고냉은 체내에 한기가 오랫동안 머무르는 고질적인 냉증을 말한다. 일반적으로 몸이 찬 사람에게서 빈발하는 경향을 보이며 급격한 기온 저하로 혈관이 수축해 혈액순환에 장애가 생겨 발생한다.
        
        혈액이 제대로 순환되지 않으면 열 공급이 원활하게 이뤄지지 않아 전반적인 신체 온도가 떨어지는 문제가 생긴다. 특히 몸의 말단 부위인 손가락이나 발가락이 차가워지며 수족냉증 등이 나타나기도 한다. 심한 냉증의 경우 몸이 찬 느낌뿐만 아니라 저림과 같은 감각 이상 증상으로도 이어질 수 있는데 이때는 전문적인 진단 및 치료가 필요하다.
        
        한방에서는 자율신경의 활력 회복에 중점을 두고 침과 뜸 치료 등을 실시한다. 먼저 침을 놓아 혈액이 정체되는 증상인 어혈을 해소하고 혈액순환을 촉진한다. 이어 쑥이나 약물을 태워 경락에 따뜻한 기운을 불어넣는 뜸치료를 통해 체내 냉기를 몰아낸다. 실제로 대한침구의학회지에 발표된 한 연구 결과에 따르면 치료 전 약 32.5도로 다소 낮았던 체표 온도는 치료 후 34.5도로 상승한 것으로 나타났다. 또한 열 자극을 제거한 후에도 33도 가까이 체온이 유지돼 뜸치료의 체온 상승 및 유지 효과가 확인됐다.
        
        일상 속 체온 관리를 위한 노력을 실천하는 것도 중요하다. 꽃샘추위로 인해 기온이 낮아진 상황 속 체온을 높이기에 좋은 방법으로는 반신욕을 권한다. 전신욕의 경우 체온이 급격하게 상승해 혈관에 압박을 가하고 몸에 가해지는 수압이 크다는 단점이 있다. 반면 반신욕은 체온을 천천히 올릴 수 있으며 하반신에만 수압이 가해지기 때문에 발의 혈액을 심장으로 올려보내는 데에도 도움이 된다. 걷기나 달리기 등 유산소 운동 또한 기초대사량을 높여 체온 유지에 효과적이다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;체온으로 인한 건강 문제가 도미노처럼 번지지 않도록 주의를 당부하고 싶다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;일상 속 적극적인 노력과 함께 환절기를 슬기롭게 극복해 건강하고 행복한 봄이 되길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프로 인한 허리통증, 원인ㆍ대처법 알아볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</guid>
      <pubDate>2023-04-25T16:55:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022015_5224.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        [천지일보=장수경 기자] 따뜻한 봄 날씨가 이어지며 골프에 나서는 사람들이 늘고 있다.&amp;nbsp;봄 시즌은 골프 성수기에 해당하는 만큼 일부 골프장에서는 부킹 전쟁이 빚어지기도 한다. &amp;lsquo;골프 부킹이 능력&amp;rsquo;이라는 말까지 나올 정도다.&amp;nbsp;이와 함께 올 시즌 미국프로골프협회(PGA)&amp;nbsp;챔피언십과&amp;nbsp;US오픈도 얼마 남지 않아 골프에 대한 대중들의 관심이 높아지는 상황이다.
        
        특히 올해&amp;nbsp;PGA&amp;nbsp;투어의 경우 스포츠스타 타이거 우즈가 마스터즈 토너먼트에서 기권을 선언하는 등 갖가지 이슈로 큰 주목을 받고 있는 중이다.&amp;nbsp;그가 기권을 선언하게 된 배경으로는 건강 상의 이유가 꼽혀 골퍼들의 건강 문제도 수면 위로 떠오르고 있다.
        
        흔히 골프는 정적인 운동인 탓에 부상 위험이 적은 스포츠로 인식되곤 한다.&amp;nbsp;하지만 스윙을 편측으로 반복하는 과정에서 허리에 부담이 누적돼 근골격계 질환까지 이어지는 경우를 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&amp;nbsp;광화문자생한방병원 박원상 병원장의 도움말로 봄철 골퍼들의 척추 부상을 예방하기 위한 건강법들에 대해 알아보자.
        
        ◆골프 라운딩 후 이어지는 허리 통증
        
        골프는 한쪽 방향으로만 몸을 회전하는 편측운동으로 허리 부상이 잦은 것이 특징이다.&amp;nbsp;몸의 한쪽 근육만 비대칭적으로 발달해 신체의 균형이 깨지게 되며 이는 골반과 허리에 부담을 준다.&amp;nbsp;또한 골프채를 힘차게 휘두르면 척추뼈와 뼈 사이에서 완충작용을 하는 디스크(추간판)가 비틀려 손상될 수 있는 만큼 주의가 필요하다.
        
        심할 경우 디스크가 돌출 혹은 파열되는 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 근골격계 부상으로 이어지게 된다.&amp;nbsp;허리디스크는 극심한 통증을 동반해 운동뿐만 아니라 일상생활에도 지장을 준다.&amp;nbsp;따라서 허리 통증이 심해지거나 일주일 이상 지속된다면 서둘러 전문적인 진료를 받는 것이 현명하다.
        
        광화문자생한방병원 박원상 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;온화해진 날씨에 본격적으로 골프를 즐기고자 하는 마음도 이해가 되지만 허리는 프로 골퍼들도 흔히 다치는 부위인 만큼 더욱 주의가 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;만약 라운딩 후 허리 주변으로 통증이 심하다면 운동을 강행하기보다는 가까운 의료기관을 찾아 진료를 받는 것이 우선&amp;rdquo;이라고 조언했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022018_5456.jpg&quot; /&gt;
        대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.
        
        
        
        ◆&amp;lsquo;허리디스크&amp;rsquo;,&amp;nbsp;수술&amp;nbsp;능사는 아냐
        
        유명 골프선수들 중에도 허리디스크를 겪은 이들이 많으며 타이거 우즈 또한 허리디스크 수술을 받은 바 있다.&amp;nbsp;뿐만 아니라 타이거 우즈가 개인 교습을 받을 정도로 완벽한 스윙자세로 유명한 스티브 스트리커 선수도 허리디스크 수술을 받았다.&amp;nbsp;신인왕으로 불리는 윌 잴러토리스 선수도 허리디스크가 도져 수술 후 이번 시즌을 재활에 전념하고 있다.
        
        이처럼 허리디스크 환자 중에는 수술치료를 택하는 이들이 많다.&amp;nbsp;통증을 없애고자 급하게 수술을 결정하는 것이다.&amp;nbsp;하지만 수술 후 통증이 재발하거나 기능장애가 개선되지 않는 등 후유증이 발생할 수 있는데 이를&amp;nbsp;&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;이라고 한다.&amp;nbsp;수술 형태에 따라 낮게는&amp;nbsp;10%에서 높게는&amp;nbsp;40%의 발생 률을 보이며 수술이 거듭될수록 성공률도 현저히 낮아진다.
        
        실제 타이거 우즈의 경우&amp;nbsp;4번의 허리디스크 수술을 받았음에도 증상이 재발해&amp;nbsp;5번째 수술을 받기도 했다.&amp;nbsp;결국 그는 여러 번의 슬럼프를 보냈으며 고질적인 허리 통증으로 인해 경기를 기권하는 등 어려움을 겪었다.&amp;nbsp;따라서 허리디스크 재발 및 부작용 위험을 최소화하기 위해서는 침습적 치료에 대해 신중히 결정할 필요가 있다.
        
        ◆&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;에 한방통합치료 효과적
        
        우리 몸의 대들보라고도 불리는 척추의 건강이 악화되면 삶의 질도 크게 떨어지게 된다.&amp;nbsp;따라서 조기에 전문적인 치료를 받아 튼튼하게 관리하는 것이 현명하다.&amp;nbsp;한방에서는 추나요법,&amp;nbsp;침치료,&amp;nbsp;한약 처방 등이 모여 시너지 효과를 내는 한방통합치료를 통해 허리 통증 및 허리디스크를 치료한다.
        
        특히 한방통합치료의 경우 척추수술후실패증후군 치료에도 유효성을 보이며 이 같은 효과는 과학적으로 입증됐다.&amp;nbsp;자생한방병원 척추관절연구소가&amp;nbsp;SCI(E)급 저널 &amp;lsquo;임상의학저널(Journal of Clinical Medicine)&amp;rsquo;에 게재한 연구 결과에 따르면 척추수술후실패증후군 환자를 대상으로 한방통합치료를 실시한 결과 허리통증 숫자평가척도(NRS)가 입원 시 중등도 이상의 통증인&amp;nbsp;5.77에서 퇴원 시 경증 수준의&amp;nbsp;3.15로 감소한 것이 확인됐다. NRS는 환자가 느끼는 통증의 정도를&amp;nbsp;0~10&amp;nbsp;사이 숫자로 나타낸 지표로 숫자가 클수록 증상이 심함을 의미한다.
        
        골프를 안전하게 즐기기 위해서는 라운딩 전후로 충분한 스트레칭을 하는 것도 중요하다.&amp;nbsp;도움이 되는 동작으로는&amp;nbsp;&amp;lsquo;대퇴사두근 이완 스트레칭&amp;rsquo;이 있다.&amp;nbsp;먼저 무릎과 발등을 대고 척추를 바르게 세운 뒤 오른쪽 무릎을&amp;nbsp;90도 각도로 세운다.&amp;nbsp;이어 양손을 오른쪽 무릎 위에 올린 후 무게 중심을 천천히 앞으로 이동시킨다. 15초간 자세를 유지한 다음 반대쪽도 동일하게&amp;nbsp;3회씩 실시하면 허리와 골반 주변 근육이 이완되면서 뻐근한 통증이 완화되는 효과가 있다.
        
        &amp;nbsp;박&amp;nbsp;병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;이 외에도 골프공을 줍거나 티를 꽂을 때 허리뿐만 아니라 무릎도 같이 구부리는 등 척추의 부담을 최소화하는 노력이 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;봄철부터 척추가 부상당하지 않도록 건강에 유의해 안전하고 즐겁게 골프를 즐길 수 있길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화장실 가는 게 두려운 당신…변비 예방 원칙 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274315</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274315</guid>
      <pubDate>2023-10-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>화장실에 가는 게 두려운 사람들이 있다. 만성적 변비 때문에 화장실서 헛힘만 쓰다가 별 소득없이 나오기 십상인 사람들의 이야기다. 의학적으론 일주일 배변 횟수가 3회 미만인 경우, 배변시 1분 이상 무리한 힘을 줘야 할 정도로 대변이 딱딱한 경우 등이 변비에 해당한다.변비의 발생 원인은 무척 다양하다. 하지만 다행인 점은 편식 등 잘못된 생활습관을 교정하는 것만으로도 대부분의 변비를 해결할 수 있다는 점이다. 생활 속에서 쉽게 할 수 있는 변비 예방 및 극복법들을 알아본다.▲ 활발한 운동달리기 등의 운동을 시작했다가 배변이 원활해지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사회생활 중 피하기 힘든 ‘분노’…‘이 행동’만은 피해야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274211</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274211</guid>
      <pubDate>2023-10-19T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>분노란 감정은 사회생활 중 필연적으로 마주하게 되는 감정이다. 소통 부재, 업무 방식 차이, 성과 압박 등 원인 또한 대단히 다양하다. 사회생활에서 중요한 덕목 중 하나로 ‘분노조절력’이 언급되는 이유다.문제는 분노란 게 말처럼 그리 조절하기 쉬운 감정이 아니란 점이다. 이럴 땐 화가 났을 때 해선 안되는 행동 몇 가지를 정해놓고 우선 실천하는 것부터 시작할 수 있다. 분노에 휩싸였을 때 지양해야 할 행동 3가지를 알아본다.▲ 음주화가 난 상태로 참석한 술자리의 뒤끝이 좋은 경우는 별로 없다. 실제로 알코올은 충동조절 능력을 둔화시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침마다 ‘퀭’…불면증, 생활습관으로 고치려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274461</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274461</guid>
      <pubDate>2023-10-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주변 지인 중 한두 명쯤은 겪기 마련인 불면증. 일시적인 사례까지 합하면 태어나서 한 번쯤은 겪게 되는 질환 혹은 증세라고 해도 과언이 아니다. 우울증, 불안장애 등 위험성이 잘 알려진 정신질환들에 비해 불면증 치료의 경각심이 낮은 이유이기도 하다.하지만 주변에 흔한 증세라고 해서 덜 괴롭다는 법은 없다. 불면증 또한 마찬가지다. 중증도의 불면증을 앓고 있다면 정신건강의학과 등 관련 병원 진료를 받아야 한다. 다만 수면은 생활습관에서 많은 영향을 받는만큼, 병원 진료를 받는다고 해도 생활습관을 개선하려는 노력을 이어가야 한다. 불면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뭐부터 하지?”…헬스장서 막막한 당신을 위한 ‘운동 가이드’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274215</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274215</guid>
      <pubDate>2023-10-20T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>헬스장 등록은 운동을 시작하려는 초보자들이 가장 흔히 떠올리는 과정 중 하나다. 요가, 크로스핏 등 여타 운동시설에 비해 접근성이 뛰어난데다, 유·무산소 운동을 한 장소에서 할 수 있는 장소이기도 해서다.하지만 막상 헬스장 등록을 마치고 나면 막막해지기 십상이다. 어떤 운동을 어떻게, 어떤 순서로 해야할지 모르기 때문이다. PT(퍼스널 트레이닝)를 등록하면 쉽게 해결될 문제지만, 높은 가격 때문에 선뜻 고르긴 어려운 선택지다. 처음 헬스장에 간 운동 초보자에게 도움이 될만한 요령들을 알아본다.▲ 부상 방지 위한 ‘워밍업(warmin</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미사이언스, 6조 규모 국내 건기식 시장 출사표… 내달부터 6개 제품 순차 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121765007/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121765007/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T15:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/20/121764993.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품그룹 지주회사 한미사이언스가 6조 원 규모 국내 건강기능식품 시장 진출을 본격화한다. 한미사이언스의 경우 지난해 계열사 합병을 통해 자체 성장 동력을 갖춘 사업형 지주회사로 탈바꿈했다.   한미사이언스는 혈행 건강부터 눈과 간, 장, 관절 등의 건강에 도움을 주는 건강기능식품(건기식) 6종을 다음 달부터 순차적으로 출시한다고 20일 밝혔다.  식품의약품안전처로부터 안전성과 기능성을 인정받은 원료를 사용해 국내 건기식 트렌드에 부합하는 경쟁력 있는 제품을 지속 선보인다는 계획이다. 판매의 경우 국내 소비자들이 익숙한 온라인 플랫폼을 활용한다. 이후 대형마트와 홈쇼핑 등 판매 채널 다각화를 추진할 예정이다.   출시할 제품은 초임계 알티지 오메가3 900과 루테인지아잔틴 파워, 원데이 멀티비타민 미네랄 맥스, 리버 액티브 밀크씨슬, 생 유산균 프로바이오틱스 플러스, 액티브 관절 MSM 등 6종이다. 국내 소비자들에게 익숙한 건기식 종류로 볼 수 있다. 또한 합병된 한미헬스케어가 기존에 구축한 유통처와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동국제약, 취약계층 어르신 위해 다리질환 치료비 기부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121767515/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121767515/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T17:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/20/121767511.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약은 ‘센시아와 함께하는 걷기 기부 캠페인’을 통해 마련한 기부금 1000만 원을 보건복지부 산하 독거노인종합지원센터에 전달했다고 20일 밝혔다. 서울 청담사옥에서 진행된 전달식에는 박혁 동국제약 OTC마케팅부 이사와 김현미 독거노인종합지원센터 센터장 등 주요 관계자들이 참석했다.  이번에 전달된 기부금은 동국제약과 독거노인종합지원센터, 모바일헬스케어 플랫폼 워크온 등이 협력해 지난달 5일부터 이달 6일까지 진행한 센시아와 함께하는 걷기 기부 캠페인을 통해 모았다. 해당 캠페인에는 5만 여명이 참여해 목표 걸음 수인 10억 보를 크게 상회한 1471억 보를 달성했다. 기부금은 독거노인 어르신들의 다리질환 치료비 등에 사용될 예정이라고 한다.  박혁 동국제약 OTC마케팅부 이사는 “정맥순환장애를 예방하고 관리하는 좋은 습관 중 하나인 걷기를 통해 건강을 챙기고 기부에도 동참할 수 있는 행사를 기획했다”며 “앞으로도 다양한 사회공헌활동을 통해 도움이 필요한 곳에 기여할 수 있도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘응급외상-신생아’부터 국립대병원 인력 증원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231020/121769903/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231020/121769903/1</guid>
      <pubDate>2023-10-21T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/21/121773070.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;필수의료 강화를 위해 19일 국립대병원 규제 완화 방안을 발표한 정부가 중증, 응급, 신생아와 분만 분야를 특정해 최우선적으로 인력 규제를 풀 계획이다. 생사(生死)를 헤매는 환자가 ‘표류’하다가 제때 치료를 못 받거나 지방에 사는 임신부, 신생아가 서울까지 ‘상경 분만’ ‘상경 치료’를 하러 오는 문제를 풀기 위한 것으로 보인다. 20일 동아일보 취재에 따르면 보건복지부 등 정부는 전날(19일) 발표한 지역·필수의료 공백의 후속 조치로 이 같은 내용을 추진 중인 것으로 알려졌다. 현재 국립대병원은 정해진 한도 안에서만 직원 인건비를 줄 수 있는 ‘총액 인건비’와 ‘정원 제한’이 모두 적용된다. 그래서 윤석열 대통령은 “지역·필수의료를 살리기 위해 인력 확충은 필요조건”이라며 19일 규제 완화를 지시했다. 실제 의료 현장에서는 이 같은 대책이 시급한 실정이다. 최근 충북 청주시의 한 산부인과 병원에서 갓 태어난 아기가 호흡 곤란 증상을 보였다. 하지만 지역에서 유일하게 신생아 중환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>841일 만에 100대 명산 완등 “이젠 남 부럽지 않은 건강인”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121769632/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121769632/1</guid>
      <pubDate>2023-10-21T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/20/121769816.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최중섭 한양대병원 산부인과 교수(55)는 40대 때까지만 해도 운동과는 담을 쌓고 지냈다. 본업인 의사 업무에만 전념했다. 수술이 끝나면 피곤한 몸을 달래기 위해 ‘폭탄주’를 마시고 바로 쓰러져 잤다. 업무 스트레스도 적지 않았다.    이러니 건강이 좋을 리 없었다. 지방간이 무척 심했다. 간 건강의 척도가 되는 간 수치(AST, ALT)가 300U/L(L당 유닛)을 넘어섰다. 간 수치의 정상 범위는 최대 40U/L 정도다. 고혈압약을 먹은 후의 수축기 혈압이 140㎜Hg였다. 체중은 115㎏에 이르렀다. 초고도 비만이었다. 서 있으면 튀어나온 배에 가려 발끝을 볼 수 없었다. 숨쉬기가 힘들 정도였다. 최 교수는 “이대로 간다면 50대 중반을 넘기지 못할 수도 있겠다고 생각한 적도 있다”고 말했다.    그랬던 최 교수의 운명이 6년 전 바뀌었다. 지금은 전국의 명산을 모두 오른 ‘전문 산꾼’이 됐다. 어떻게 해서 이런 일이 가능했을까.  ●“산, 힘들지만 또 가고 싶어져”2017년 5월, 고교 동창회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부에 붙이기만 해도 당뇨 관리…피부 부착형 ‘혈당 센서’ 나오나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231021/121770467/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231021/121770467/1</guid>
      <pubDate>2023-10-21T01:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/21/121770276.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 몸속의 포도당 농도를 감시할 수 있는 패치 형태의 ‘마이크로니들 센서’를 개발했다.   이원령 한국과학기술연구원(KIST) 박사 연구팀은 피부 부착형 혈당 센서를 개발했다고 21일 밝혔다.  마이크로니들 혈당 센서는 몸의 체액(혈액, 간질액)과 전기적으로 연결되어 전기화학적 방법으로 몸 안의 포도당 농도를 측정할 수 있다.   현재 상용화된 마이크로니들 센서는 무게 5g, 바늘 길이 5㎜ 수준이다. 또 큰 크기와 딱딱한 본체로 인해 피부와의 장기적이고 안정적인 전기적 및 물리적 연결이 어렵다는 단점이 있다.   연구팀은 피부 접착제와 젤 전해질을 마이크로니들과 결합해 패치 형태의 연속 포도당 모니터링 센서를 개발했다. 이번에 개발된 센서는 무게 14㎎, 바늘 길이 1㎜ 이하다.   젤 전해질과 피부 접착제는 점도가 있고 부서지기 쉬운 특성이 있어 패턴화가 어려웠다. 연구팀은 광 패턴 기술을 활용해 삼차원 형태의 마이크로니들 위에 효과적으로 균일한 패턴을 생성했다.  아울러 연구팀은 제작된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>즐거운 술자리의 댓가 ‘숙취’…조금이라도 줄이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274465</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274465</guid>
      <pubDate>2023-10-21T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>각종 친목모임 등에서 쉽게 식탁에 오르는 술들. 금·토요일처럼 다음날이 휴일인 경우 과음하기 더 쉽다. 그간 숙취에 시달리며 했던 절주에 대한 다짐도 이 순간만은 잊어버리고 만다.다음날이 휴일이라 해도 숙취가 달갑지는 않을 것이다. 안타깝게도 과음에 의한 숙취를 완벽하게 예방하는 방법은 아직 발견되지 않았다. 다만 숙취를 겪는 시간을 줄이는데 도움이 되는 방법들은 있다. 숙취를 줄이는데 도움을 줄 수 있는 방법 3가지를 알아본다.▲ 의식적 수분보충술자리에선 배가 부르기 쉽다. 많은 양의 술에 각종 안주까지 먹는 까닭이다. 따라서 물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 예방 접종 둘째날 21만명 참여…접종률 1%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231021/121772675/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231021/121772675/1</guid>
      <pubDate>2023-10-21T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/21/121772672.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 19일부터 시작한 코로나19 백신 예방접종 시행 둘째 날에 21만 명이 참여한 것으로 나타났다.   21일 질병관리청 코로나19 예방 접종 실적현황에 따르면 지난 20일 21만7102명이 코로나19 백신 접종에 참여했다. 누적 접종률은 1%, 65세 이상 고령층 접종률은 4.5%로 집계됐다.   당국은 지난 19일부터 65세 이상 고령자와 12~64세 면역저하자, 감염취약시설 입소자 및 종사자 등 고위험군 대상으로 코로나19 백신 접종을 우선적으로 시행하고 있다,  지역별로 보면 서울에서 3만7023명, 부산 1만4208명, 대구 6826명, 인천 1만100명, 광주 6389명, 대전 5700명, 울산 3139명, 세종 1193명, 경기 4만5903명, 강원 7289명, 충북 9077명, 충남 1만1583명, 전북 1만3272명, 전남 1만6860명, 경북 9971명, 경남 1만3282명, 제주 2023명 등 접종을 받았다.  한편 방역 당국은 고위험군 대상으로 백신 예방 접종을 적극 권고하고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해도 안 뜬 새벽산 달리는 소프라노 “하얀 피부 구릿빛 됐지만 달리는 게 좋아요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121768943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121768943/1</guid>
      <pubDate>2023-10-21T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/21/121774011.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“늦잠 잘 수 있는 주말 새벽 4시에 일어나서 하루 종일 30~40km 산을 달려요. 집에 올 때면 다리가 무거워 터덜터덜 걸어오죠. 그런데 그 묵직한 다리만큼 제 머리가 맑게 채워졌다는 기분이 들죠. 달리고 나면 풀리지 않는 난제도 풀리죠. 4년 전이라면 상상도 하지 못하던 일이죠.”인천시립합창단 메조소프라노 송지영 씨(45)는 요즘의 자신을 돌아보면서 자주 놀란다고 한다. 단 100m도 걷기 싫어 차를 타고 다니던 그가 이젠 산을 50km나 달리고 있기 때문이다.     “4년 전 어느 날이었죠. 퇴근한 뒤 집 근처 서울 도림천 쪽을 바라보니 사람들이 걷고 있는 겁니다. 그래서 저도 무작정 나가 걸었어요. 이런저런 스트레스가 심했죠. 한 7~8km를 걸었죠. 돌아오면서는 살살 걷듯이 달려봤어요. 단 100m도 걷기 싫어하던 제가 달리다니…. 숨은 차지만 땀을 흠뻑 흘리고 났을 때 기분이 날아갈 듯 좋았어요. 새로운 세상이었습니다. 모든 스트레스를 잠시나마 잊을 수 있었고, 기분이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 할 수 있는 ‘이것’…건강 효과 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274600</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274600</guid>
      <pubDate>2023-10-22T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>접근성이 뛰어난 운동으로는 무엇이 있을까? 헬스장 근력 운동, 야외 달리기 등이 거론되지만 접근성 1위가 ‘걷기 운동’이라는 사실에 반박하는 이는 많지 않을 것이다. 사실상 아기 때 걸음마를 뗀 이후부턴 부상, 질병 등 특수상황을 제외하면 언제, 어디서나, 누구나 할 수 있는 운동이기 때문이다.하지만 걷기 운동의 건강 증진 효과에 대해선 의구심을 갖는 이들이 적지 않다. 저강도 운동인만큼, 체중 감량 등 건강 증진 효과는 미미하지 않겠느냐는 의심이다. 하지만 꾸준한 걷기 운동은 체중 감량은 물론 신체 전반에 걸친 여러 건강 효과를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>햄버거엔 콜라 대신 생수…‘탱크’ 최경주 “50대는 비거리 늘리기 좋은 때”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231022/121780001/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231022/121780001/1</guid>
      <pubDate>2023-10-22T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/22/121779991.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자기관리에 철저했던 선수들도 은퇴가 가까워지면 서서히 마음을 내려놓기 시작한다. 평소보다 운동량을 줄이는 게 대표적이다. 입에 대지 않던 탄산음료를 마시거나 라면 같은 밀가루 음식을 먹기도 한다.    그런데 미국프로골프(PGA) 투어에서 뛰고 있는 한국 선수들의 ‘맏형’ 최경주(53)는 오히려 정반대다. 시즌이 끝난 후 지인들과 음주를 즐기곤 하던 최경주는 2년 전부터는 술을 아예 끊어 버렸다. 와인 잔을 들고 건배를 해야 하는 행사장에 가더라도 잔에 든 와인을 입에 대지 않고 탁자에 내려 놓는다.       얼마 전부터는 탄산음료까지 완전히 끊었다. 주로 미국에서 생활하는 그는 한식를 주로 먹지만 햄버거나 피자 등으로 식사를 대신할 때도 있다. 그런데 햄버거와 먹을 때 주로 함께 마시던 콜라를 멀리하기 시작했다. 최경주는 “햄버거는 주로 생수와 함께 먹는다. 당분을 뺀 아이스티를 마시기도 한다. 처음에는 도저히 적응이 안 되고 너무 힘들었다. 이제는 겨우 익숙해지고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가려움에 밤새 자다깨다”…이런 증상은 ‘만성두드러기’[몸의경고]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231022/121786326/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231022/121786326/1</guid>
      <pubDate>2023-10-22T18:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/22/121786185.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“가려워서 하루에 몇 번씩 잠에서 깨 고통스럽다. 잠을 제대로 못 자니 두드러기가 더 악화되는 악순환이 반복된다.”  만성 두드러기 환자의 호소다. 심한 가려움증과 함께 모기에 물린 것처럼 피부가 울긋불긋 부어오르는 증상이 6주 이상 지속되면 만성 두드러기를 의심해보고 정확한 진단을 받아볼 필요가 있다.   22일 대한천식알레르기학회에 따르면 만성 두드러기는 두드러기가 6주 이상 거의 매일, 평균 3~5년간 지속되는 질환이다. 국내에서는 약 150만 명의 환자가 만성 두드러기로 고통받고 있는 것으로 추산된다. 특히 한국의 유병율은 3% 내외로 유럽·북미 지역에 비해 상대적으로 높은 편이고 지속적으로 증가하고 있다.  만성 두드러기는 아토피와 증상이 유사해 구분하기 쉽지 않다. 만성 두드러기는 피부가 붉어지고 가려움증을 동반한다. 피부가 부풀어 오르는 부종이 나타나는 것도 특징이다. 반면 아토피는 피부가 붉게 변하고 가려움증이 있다는 점에서 비슷하지만 부종은 없다.   만성 두드러기는 증상이 6주 이상 호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50대에도 전진하는 최경주 “술-콜라 끊고 매일 운동”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231022/121788481/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231022/121788481/1</guid>
      <pubDate>2023-10-22T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/22/121788467.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“요즘 제 스윙 스피드가 김세영이랑 비슷해졌네요.”  ‘탱크’ 최경주(53)는 40대 중반이던 2015년 한국프로골프(KPGA) 코리안투어 SK텔레콤에 출전했을 때 이렇게 비거리 고민을 털어놓은 적이 있다. 당시 최경주의 드라이버 스윙 평균 스피드는 106마일이었다. 미국여자프로골프(LPGA)투어의 장타자로 유명했던 김세영(30)보다는 물론 빨랐다. 하지만 나이가 들수록 유연성과 근력이 떨어지면서 고민이 커졌다. 2018년엔 갑상샘암 수술을 받으면서 체중이 13kg이나 빠졌다. 하지만 최근 최경주는 자신감을 되찾았다. 건강한 식생활과 체계적인 트레이닝으로 젊을 때 못지않은 몸을 만들어 가고 있기 때문이다. 비시즌에 음주를 즐겼던 최경주는 2년 전부터는 금주를 하고 있다. 맥주 한 잔, 와인 한 잔도 마시지 않는다. 얼마 전부터는 탄산음료까지 완전히 끊었다. 그는 햄버거를 먹을 때도 좋아하던 콜라 대신 생수를 마신다. 그는 “처음에는 도저히 적응이 안 되고 너무 힘들었다. 이제 겨우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소득 하위 20% 암 사망률, 상위 20%의 1.5배”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231022/121788616/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231022/121788616/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/20/121756818.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소득이 높을수록 암 사망률이 낮다는 조사 결과가 나왔다. 특히 5000만 원 이상의 암 진단보험금을 수령한 경우에도 암 진단보험금을 받지 않은 사람보다 사망률이 절반 이하로 낮게 나타났다.  한화생명은 자사 빅데이터 전문가 그룹인 데이터랩(DataLAB)에서 2008∼2022년 암 보험급 지급 고객을 대상으로 소득수준에 따른 사망률을 분석한 결과 이같이 나타났다고 22일 밝혔다.  한화생명에 따르면 암 진단보험금 수령 고객의 5년 이내 사망률은 소득 1분위(하위 20%)가 31.8%로 가장 높았다. 소득 2분위 29.9%, 3분위 28.4%, 4분위 26.8%, 5분위 20.7% 등으로 집계돼 소득 수준이 높을수록 사망률이 낮아졌다. 1분위 사망률은 5분위의 약 1.5배였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘완치불가’ 녹내장…“술만 끊어도 실명위험 37% 낮아져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231023/121794186/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231023/121794186/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T10:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121794099.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;녹내장으로 진단 받은 환자가 금주를 시작하면 실명 위험을 크게 낮출 수 있다는 국내 연구 결과가 나왔다. 금주를 결심한 환자들은 녹내장 진단 후 음주를 지속한 환자들에 비해 실명 발생 위험도가 약 37% 낮았다.  서울대병원 김영국 교수(정윤 임상강사)·서울의대 윤형진 교수(김수환 연구원)·제주대병원 하아늘 교수 공동연구팀은 국민건강보험공단 데이터를 기반으로 2010년 1월부터 2011년 12월까지 녹내장을 처음 진단 받은 음주자 1만3643명의 음주습관 변화 여부에 따른 실명 위험도를 2020년까지 추적 분석한 결과를 23일 발표했다.  녹내장은 서서히 진행하는 퇴행성 시신경병증으로 주요 실명 원인 중 하나이다. 현재 완치할 수 있는 방법은 없고 안압 하강제를 점안해 질병이 나빠지는 속도를 늦추는 수준이다. 금주나 금연, 운동의 중단 또는 증량이 녹내장 경과에 미치는 영향에 대해서는 거의 연구된 바가 없었다.  연구팀은 1인 연평균 알코올 섭취량이 8.3L(한국보건사회연구원 조사)에 달하는 우리나라에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>테니스 치던 손가락에서 “딸깍” 소리…‘이 질환’ 경고음</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121795658/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121795658/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121795642.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 여름 테니스 수업을 시작한 A씨. 언젠가부터 손가락을 쥐었다가 펼 때 ‘딸깍’하는 소리와 함께 무엇인가 걸리는 느낌이 났다. 처음에는 ‘딸깍’ 소리에 신기했지만 곧 손가락을 움직이는데 불편함을 느껴 병원을 찾았다. 그는 “병원에서 방아쇠수지증후군이라는 생소한 진단을 받고 놀랐다”라고 말했다.   23일 의료계에 따르면 방아쇠수지는 손가락을 굽히는 데 사용되는 힘줄과 활차의 크기가 잘 맞지 않아서 마찰이 생기면서 염증과 통증이 발생하는 질환을 말한다.   손가락을 구부릴 때 ‘딸깍’하는 소리와 함께 방아쇠를 당기는 느낌 때문에 ‘방아쇠수지’라고 불린다.  방아쇠수지증후군이 발생하는 원인은 반복적으로 손가락을 사용하면서 힘줄이 자극받아 발생한다. 오랫동안 긴장 상태로 손가락을 구부린 채로 일하거나 장시간 손을 사용하는 직업군에서 주로 나타난다. 최근에는 골프, 테니스를 즐기는 인구가 확산하면서 방아쇠수지 증후군이 발생하는 사례도 늘고 있다.  대표적인 증상으로는 손가락을 구부렸다가 바로 안 펴지는 증상,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘괴담만찬’, ‘엑소시스트: 믿는 자’, ‘톡 투미’…‘가을공포’ 즐겨봐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500085</guid>
      <pubDate>2023-10-23T11:42:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023114209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499012 --&gt;짙어가는 가을에 발맞춰 공포영화 3편이 관객을 맞는다. 여름 대목을 지나 추석 이후 개봉하는 이른바 ‘가을공포’ 영화들이다. 다양한 소재를 내세워 마니아층을 손짓한다.&lt;br&gt;18일 개봉한 한국영화 ‘괴담만찬’ 6개의 단편으로 구성한 옴니버스 영화다. 카카오페이지 웹툰 ‘테이스츠 오브 호러’를 원작으로 했다.&lt;br&gt;소원을 이루기 위한 댄스 챌린지, 목 꺾인 도플갱어가 알려준 입시 비법, 절대 가면 안 되는 모텔 307호의 비밀, 아파트 입주민 전용 헬스장의 금기, 연구실에서 현재 진행 중인 잔인한 실험, 인기 먹방 BJ가 라이브 중 저지른 돌출 행동 등 욕망에 눈먼 이들의 이야기를 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배급사 측은 “코로나19 때 12개의 단편을 제작했다가 이번 시즌에 맞춰 일상과 밀착한 이야기들을 골라 이번 하반기를 노려 개봉하게 됐다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1499013 --&gt;같은 날 개봉한 ‘엑소시스트: 믿는 자’는 공포영화의 걸작 ‘엑소시스트’(1973) 50주년을 기념해 만들었다. 1980년대 슬래셔 무비의 전성기를 열었던 ‘할로윈’(1978)의 속편을 제작했던 데이비드 고든 그린 감독이 3부작으로 기획한 영화 가운데 첫 번째 편이다.&lt;br&gt;사진작가 빅터(레슬리 오덤 주니어)의 딸 앤젤라와 딸의 친구 캐서린이 실종되고, 3일이 지난 뒤 기억이 전부 사라진 채 돌아온다. 두 아이는 이상증세를 보이고, 몸 속에 들어간 악마가 존재를 드러낸다. 그리고 한 명을 살리면 한 명이 죽는다는 충격적인 사실도 밝혀진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빅터가 상담받는 엑소시즘 전문가 크리스 역으로 50년 전 원작에도 출연했던 배우 엘렌 버스틴이 합류했다.&lt;!-- 그림 1499014 --&gt;다음 달 1일 개봉하는 ‘톡 투 미’는 동양의 분신사바, 서양의 위저 보드 등 악령을 부르는 의식과 빙의를 소재로 했다.&lt;br&gt;미아(소피 와일드)는 한 파티에 참석했다가 ‘90초 빙의 챌린지’에 충동적으로 도전한다. 사람 손 모양의 조각을 잡고 “톡 투 미(내게 말해)”라고 속삭이면 눈앞에 귀신이 나타나고 “널 들여보낼게”라고 말하면 귀신이 몸에 들어온다. 다만 빙의 시간은 절대 90초를 넘겨선 안 된다.&lt;br&gt;미아는 제이드의 남동생 라일리에게 50초 동안 도전을 하도록 하고, 라일리에게 빙의한 귀신이 자신의 엄마라는 걸 알게 된 이야기를 나누다 90초를 넘겨버린다. 이후 라일리에게 끔찍한 사고가 벌어진다.&lt;br&gt;450만달러(약 60억원)의 제작비를 투입한 영화는 지난 7월 북미 개봉 이후 전 세계에서 8950만달러(1211억원)를 벌어들이며 흥행에 성공했다. 일본은 오는 12월 개봉하지만, 한국은 한 달 앞서 들여왔다. 배급사 관계자는 “공포영화의 명가 A24가 배급을 맡은 만큼, 국내에도 충분히 통할 것으로 보고, 하반기 큰 영화들이 몰리기 전 가을공포 시즌에 맞춰 개봉하게 됐다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온라인투어, 사이클경주 참가비를 쏜다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500088</guid>
      <pubDate>2023-10-23T11:46:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023114602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499016 --&gt;&lt;br&gt;온라인투어는 오는 12월 2일 사이판에서 열리는 ‘헬 오브 더 마리아나(Hell of the Marianas) 사이클 대회’에 참가해 휴양과 스포츠를 동시에 즐길 수 있는 이색 여행상품을 출시했다고 12일 밝혔다. 이번 상품은 여행자의 취향에 맞는 리조트와 관광일정을 선택할 수 있도록 구성해 사이판에서의 힐링과 함께 색다른 경험을 제공하는 것이 특징이다.&lt;br&gt;북마리아나 제도 사이클 연맹(NMI Cycling Federation)이 2007년부터 주최해온 이 국제 사이클 대회는 마리아나 리조트에서 출발해 아름다운 사이판 해안도로를 지나 태평양 전쟁의 역사적인 장소들을 통과하는 100km 코스로 구성됐다. 마지막 25km는 자살절벽, 새섬, 만세절벽을 지나 최후 사령부를 거쳐 마리아나 리조트에 이르게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;온라인투어는 오는 11월 15일까지 온라인투어를 통해 예약 시 선착순 30명 참가비(1인당 60달러) 무료 혜택과 사이판 하얏트리젠시, 크라운플라자 패키지 상품 예약 시 1박을 무료로 제공하는 사전 프로모션을 진행한다. 이 밖에도 △역사의 흔적이 남겨져 있는 한국인 위령탑  △깊고 푸른 태평양 바다가 펼쳐진 ‘만세절벽’ △석회암과 바위섬으로 형성된 ‘새섬’ 등 사이판 아일랜드 관광을 포함해 여행의 즐거움을 한층 더했다.  이벤트 관련 자세한 사항은 온라인투어 홈페이지를 통해 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“심장 주고 싶던 막내딸”…6명 살리고 하늘로 떠나보냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500090</guid>
      <pubDate>2023-10-23T12:03:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023120304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499018 --&gt;제빵사를 꿈꾸던 정희수(23)씨가 뇌사 장기기증으로 6명의 생명을 살리고 하늘로 떠났다.&lt;br&gt;23일 한국장기조직기증원에 따르면 정씨는 지난 7월 30일 집에서 쓰러져 병원으로 이송해 치료를 받았지만, 결국 의식을 회복하지 못하고 뇌사 상태가 됐다.&lt;br&gt;정씨의 부모는 살아날 가능성이 없다는 의료진의 말에 딸을 살릴 수 있다면 심장이라도 주고 싶은 심정이었지만 정씨가 회복할 가능성은 희박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정씨의 부모는 딸이 빛과 소금처럼 좋은 일을 하고 간 사람으로 기억되길 바라면서 딸처럼 아파하는 사람들을 위해 기증을 결심했다.&lt;br&gt;정씨는 결국 지난 8월 19일 고대안암병원에서 심장, 폐장, 간장, 신장을 기증해 6명의 생명을 살리고 하늘의 별이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울에서 2녀 중 막내로 태어난 정씨는 집에서 가족들과 있을 때는 밝고 쾌활했지만 밖에서는 부끄러움이 많던 아이였다. 어려서부터 막내로 가족들의 사랑을 많이 받고 자라 사랑을 베풀 줄 알고 정이 많았다고 한다.&lt;br&gt;정씨는 제과 제빵에 관심이 많아 고등학교 졸업 후에는 바리스타 일을 했다. 사회생활을 한 지는 2년이 채 되지 않은 초년생이었지만 아침 7시 이른 출근에도 단 한 번도 지각하지 않은 성실한 생활을 했다.&lt;br&gt;문인성 한국장기조직기증원 원장은 “꿈을 미처 다 펼쳐보지도 못하고 떠난 기증자 정희수씨와 다른 아픈 이를 걱정하는 마음에 기증 결심을 해주신 유가족에게 다시 한번 감사의 마음을 전한다”며 “따뜻한 마음이 잘 전달될 수 있도록 기증원 모두가 함께 노력하겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;“내 소중한 딸, 짧은 23년을 살다 갔지만 우리 가족 마음 속엔 영원히 함께할 거야. 엄마가 너무 사랑하고, 영원히 우리 딸 잊지 않을게. 엄마 딸로 태어나줘서 고마워.”&lt;/b&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신세계’,‘암살’ 지금 보면 좋은 이유는? AI가 추천한 가을영화 4편</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500096</guid>
      <pubDate>2023-10-23T12:23:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023122305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499024 --&gt;‘그녀’, ‘라라랜드’, ‘신세계’, ‘암살’. AI가 가을을 맞아 관객 호응이 가장 좋을 것으로 예상되는 영화 4편이다.&lt;br&gt;CGV는 CJ AI센터와 협업해 4편의 영화를 상영하는 ‘AI 추천 명작 기획전’을 오는 25일부터 31일까지 진행한다고 밝혔다.&lt;br&gt;‘그녀’는 다른 사람의 편지를 대신 써주는 일을 하는 테오도르(호아킨 피닉스)와 인공지능 운영체제 사만다의 사랑 이야기를 담았다. ‘라라랜드’는 재즈 피아니스트 세바스찬(라이언 고슬링)과 배우 지망생 미아(엠마 스톤)의 꿈과 사랑을 그린 뮤지컬 영화다. 공감을 자아내는 스토리와 아름다운 OST로 관객들의 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;범죄영화 ‘신세계’는 대한민국 최대 범죄조직 골드문에 잠입한 형사 자성(이정재)과 조직의 목을 조이는 형사(최민식), 자성을 친형제처럼 아끼는 조직의 2인자 정청(황정민)의 의리와 배신, 음모를 그렸다.&lt;br&gt;‘암살’은 전지현, 이정재, 하정우 등 유명 배우들이 총출동한 영화다. 1933년 상하이와 경성을 배경으로 친일파 암살 작전을 둘러싼 이들의 엇갈린 선택과 예측할 수 없는 운명을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;CGV 측은 AI가 관객의 관람 패턴, 계절과 지역 특성, 작품별 데이터를 고려해 추천 영화를 선정했다고 설명했다. 2006년 이후 개봉한 5300여편의 관람 패턴, 지역 특성, 작품 데이터 등을 분석한 결과다.&lt;br&gt;사랑을 소재로 한 ‘그녀’, ‘라라랜드’ 등과 달리 ‘신세계’, ‘암살’은 다소 이색적인 결과다. CGV 측은 “‘신세계’나 ‘암살’ 등과 유사한 장르의 영화가 이맘때쯤 반응이 많았거나, 기획전, 재개봉 등 이벤트로 인기를 얻으면서 AI가 이를 인지해 추천한 것으로 보인다”고 밝혔다.&lt;br&gt;기획전 예매 방법과 자세한 내용은 CGV 모바일 앱이나 홈페이지에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주대 연구팀 위암 발생 억제 물질 발견</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121799714/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121799714/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T13:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제주대는 23일 의대 병리학 교실 김혜성, 장보근 교수 연구팀이 인간 구충제에 들어가는 피르비늄(Pyrvinium)이 위암 억제에 효과가 있다는 걸 입증했다고 밝혔다. 피르비늄의 암 억제 효과는 2017년 한국과학기술정보연구원(KISTI)이 미국 스탠퍼드대학 등과 실시한 공동연구에서 간암 세포를 사멸시킨다는 연구 결과로 발표된 바 있다.     연구팀은 피르비늄이 20명의 위암 환자에서 유래한 오가노이드(인공장기)에서 위암 전 단계인 장상피화생과 이형성 병변에서 나오는 신호인 MEK/ERK와 STAT3를 차단함으로써 병변 성장을 억제하고 사멸시킨다는 걸 확인했다. 연구는 위의 전암성 병변 연구에 권위가 있는 미국 반더빌트대 최은영, 골든링 교수팀과의 공동연구로 진행됐다. 연구 결과는 소화기 분야에 권위있는 저널인 가스트로엔터놀러지(Gastroenterology) 10월호 온라인판에 게재됐다.​     장상피화생은 위점막 세포가 장 점막처럼 변하는 현상으로 위암 원인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌졸중 자가진단 하려면…‘이웃·손·발·시선’ 기억 하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121800789/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121800789/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121800767.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 10월29일은 ‘세계 뇌졸중의 날’이다. 우리나라 사망원인 4위인 뇌졸중은 초고령 사회로 접어들면서 환자가 계속 늘고 있어 더욱 주의가 필요하다. 현대의학의 발전으로 뇌졸중 환자의 생존율은 계속 높아지고 있지만, 적시에 치료받지 못하면 영구적 후유증을 남기고 생명까지 위협할 수 있어 예방과 관리가 더욱 중요하다.   23일 의료계에 따르면 뇌졸중은 뇌혈관이 터지는 뇌출혈과 뇌혈관이 막히는 뇌경색을 통칭한다. 건강보험심사평가원 국민관심질병통계를 보면 2021년 한 해 뇌졸중으로 병원을 찾은 환자는 62만 명에 이른다. 이 중 뇌출혈은 10만390명, 뇌경색은 50만8415명이었다.   과거에는 뇌출혈 환자가 더 많았지만, 서구화된 식습관과 고혈압, 당뇨병, 비만 등이 증가하면서 뇌경색 환자가 압도적으로 많다. 대한뇌졸중학회 통계를 보면 뇌졸중의 80%를 차지하는 뇌경색에서 ‘골든타임’은 환자의 생명과 후유장애와 직접적인 관련이 있어 가능한 빨리 치료하는 것이 중요하다.  뇌졸중은 다양한 원인으로 뇌혈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, 창립 36주년 기념행사… 강덕영 대표 “직원 노력·열정 덕분”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121801961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121801961/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T15:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121801920.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약은 창립 36주년 기념행사를 열고 임직원들을 격려했다고 23일 밝혔다. 지난 20일 경기도 광주시 도척면 유나이티드 히스토리 캠퍼스에서 열린 행사에는 한국유나이티드제약을 비롯한 관계사인 한국바이오켐제약, 유나이티드인터팜, 케일럽멀티랩 직원 약 1100여 명이 참석했다.  창립행사 축하공연을 시작으로 창립기념식과 전 직원이 참여하는 &apos;유나이티드 패밀리 콩크루&apos; 및 &apos;나의사랑 나의가족&apos;을 주제로 한 사진전이 개최됐다.  창립기념식은 사가 제창 및 홍보영상 상영과 장기근속자 표창, 대표이사 기념사, 축하 떡 커팅 순으로 진행됐다. 전동공무팀 김태식 과장 외 5명이 25년 근속, 의원본부 이기한 본부장 외 9명이 20년 근속, 연구센터 최연웅 전무 외 22명이 15년 근속, 서면생산2팀 이만희 과장 외 23명이 10년 근속 표창을 받았다.  강덕영 대표는 기념사에서 “그동안 많은 어려움과 위기가 있었지만, 여러분의 노력과 열정 덕분에 잘 극복하고 성장할 수 있었다. 36주년을 맞이한 오늘, 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인추협, ‘2023 사랑의 일기 큰잔치 세계대회 시상식’ 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500180</guid>
      <pubDate>2023-10-23T15:55:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023155529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499133 --&gt;인간성회복추진협의회(인추협)는 지난 21일 서울 여의도 국회의원회관 대회의실에서 ‘2023 사랑의 일기 큰잔치 세계대회 시상식’을 진행했다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;인추협과 부산시교육청이 공동 주최한 이번 대회는 몇 년 만에 대면으로 개최됐다. 지난 몇 년 간은 코로나19 사태로 인해 비대면으로 이뤄졌기 때문이다.&lt;br&gt;올해로 32회째인 이날 행사에는 수상자 150여명과 가족 등 총 450여명이 참석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대회가 오랜만에 대면으로 열리면서 수상자와 학부모, 자원봉사자들이 함께 참여하여 즐기는 화합의 자리가 됐다.&lt;br&gt;서울 지역의 학부모들은 지역 수상자와 그 가족들이 대회 전날 도착할 수 있도록 무료 민박을 제공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 일부 학생과 학부모는 축하선물로 꽃과 사탕으로 만든 목걸이를 직접 만들어 수상자들의 목에 일일이 걸어줬다.&lt;!-- 그림 1499134 --&gt;1부 축하공연은 수상자들의 자발적 기획과 참여로 외발자전거타기, 가야금연주, 오카리나연주, 한국창작무용, 현대창착무용, 밴드 공연과 댄스 등이 펼쳐졌다.&lt;br&gt;또 개회식에선 수상자와 자원봉사자들이 가로 11m, 세로 5.5m 크기의 대형 걸개그림을 미리 준비해 이를 맞잡고 식장으로 입장하는 퍼포먼스를 선보였다. ‘어떤 어려움도 함께 이겨내며 새로운 꿈을 향해 나아가자’는 사회적 메시지를 담은 퍼포먼스였다.&lt;br&gt;이날 시상식은 고진광 인추협 이사장의 ‘아이 섬김’ 뜻에 따라 순위 시상이 아닌, 참석 접수순으로 시상이 이뤄져 학부모들의 큰 호응을 얻었다. 학부모들은 저학년 수상자의 키에 맞춰 무릎을 꿇고 상장을 수여한 고 이사장의 배려가 인상 깊었다는 반응을 보였다.&lt;br&gt;시상식 후 수상자들은 국회의원회관 앞 잔디밭에서 자신의 꿈과 국회의원들에게 바라는 점을 적은 종이를 비행기로 만들어 날리는 폐막 퍼포먼스를 진행했다. 이는 우리나라의 희망인 아이들이 꿈을 향해 무한히 성장할 수 있기를 바라는 마음을 담은 것이라고 인추협은 전했다.&lt;br&gt;고 이사장은 개회사를 통해 “반성하는 어린이는 삐뚤어지지 않는다. 일기 쓰기가 어린이의 인성 함양에 가장 좋은 방안이라는 믿음에 변함이 없다”며 “40년을 이어온 ‘사랑의 일기’ 운동이 지속되고 더욱 확산하길 희망하면서 내년에는 더 많은 가족이 참여하고 즐길 수 있는 자리가 될 수 있도록 노력하겠다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한자리에 모인 女배우 ‘전남친들’…‘지수♥’ 안보현도 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500182</guid>
      <pubDate>2023-10-23T16:02:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023160237_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499136 --&gt;배우 김고은이 박진영, 안보현과 만났다.&lt;br&gt;23일 김고은은 자신의 인스타그램에 “오랜만에 밥윰웅”이라는 글과 함께 사진 한 장을 게재했다.&lt;br&gt;공개된 사진 속에는 박진영과 김고은, 안보현의 모습이 담겼다. 이들은 드라마 ‘유미의 세포들’에 함께 출연한 바 있다. 유바비역의 박진영과 구웅역의 안보현은 주인공 김유미역을 맡았던 김고은의 남자친구 역할이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유미의 세포들 시즌1은 지난 2021년 공개됐으며 시즌2는 지난해 6월 공개됐다.&lt;br&gt;약 1년이 지났음에도 여전히 우정을 자랑해 눈길을 끈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“녹내장 환자, 술만 끊어도 실명 위험 37% 낮아진다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121803002/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121803002/2</guid>
      <pubDate>2023-10-23T16:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121802791.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;녹내장 환자가 술을 끊으면 실명 위험이 37%가량 낮아진다는 연구 결과가 나왔다.  23일 서울대병원 김영국 교수(정윤 임상강사)·서울대 의과대학 윤형진 교수(김수환 연구원)·제주대병원 하아늘 교수 공동연구팀은 국민건강보험공단 데이터를 기반으로 2010~2011년 녹내장을 처음 진단받은 음주자 1만3643명의 음주 습관 변화 여부에 따른 실명 위험도를 2020년까지 추적 분석한 결과를 발표했다.  녹내장은 지나치게 높은 안압 등에 의해 시신경이 손상되면서 시야가 점점 좁아지는 진행성 시신경 질환으로, 주요 실명 원인 중 하나다. 현재 완치 방법이 없어 안압을 떨어뜨리는 약물로 질병이 나빠지는 속도를 늦추는 게 최선이다.  연구팀은 1인 연평균 알코올 섭취량이 8.3L(한국보건사회연구원 조사)에 달하는 우리나라에서 음주 습관의 변화가 녹내장 관리에 어떤 영향을 미칠지 주목했다.  연구팀은 연구 대상자들을 녹내장 진단 후 알코올 섭취 여부에 따라 △지속적인 음주자 △금주자 그룹으로 분류했다. 이어 지속적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오리지널 넘어선 ‘셀트리온 램시마SC’, 美서 신약으로 환골탈태… “합병회사 수익 증대 기대”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121803222/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121803222/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T16:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121803203.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 세계 최초로 개발한 램시마SC(성분명 인플릭시맙, 피하주사제형)가 미국에서 신약으로 최종 허가 받았다. 램시마는 존슨앤드존슨이 개발한 자가면역질환 치료제 레미케이드(Remicade)의 바이오시밀러 제품이지만 SC제형은 셀트리온이 처음으로 개발했다. 바이오시밀러가 시장 점유율에 이어 제형 라인업까지 오리지널을 완전히 뛰어넘은 셈이다. 특히 램시마SC는 셀트리온이 미국에서 신약으로 허가받은 첫 번째 제품이기도 하다.  셀트리온은 미국 식품의약국(FDA)으로부터 램시마SC가 현지 제품명 ‘짐펜트라(ZYMFENTRA)’로 판매 허가를 획득했다고 23일 밝혔다.  짐펜트라는 기존 정맥주사(Ⅳ)제형인 램시마를 SC제형으로 변경한 인플릭시맙 치료제다. SC제형은 병원 처방 후 배나 허벅지에 자가 투여가 가능하다. 자가 투여가 익숙하지 않을 수 있지만 정맥주사처럼 시간이 오래 걸리지 않고 처방에 맞춰 집에서도 간편하게 투여할 수 있어 치료 편의와 환자 삶의 질을 대폭 개선한 방식이다. 특히 코로나19 팬데믹</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6년 10개월 만에… 11월부터 중국단체관광 전세기 뜬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500197</guid>
      <pubDate>2023-10-23T16:28:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023162839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499171 --&gt;사드 사태 이후 6년 10개월만에 중국 단체관광객을 태운 전세기가 11월부터 본격 운항된다.&lt;br&gt;23일 여행업계에 따르면 다음달 3일 중국 서부항공 제주~중국 정저우(180석, 주 2회) 노선을 시작으로 본격적으로 운항을 재개한다.&lt;br&gt;중국 단체관광 전세기는 지난 2017년 3월 중국정부가 사드 배치에 대한 보복 조치로 중단된 바 있다. 올해 8월 중국 정부가 단체관광을 허용한지 2개월여만으로, 사드 보복 조치 이후 무려 6년 10개월만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여행업계 관계자는 “그동안 출도착 공항의 슬롯 승인과 노선 운영을 위한 지상조업사 인력 확보와 함께 현지 모객에 이르기까지 사전 준비과정이 필요했다”며 “1300만 명의 인구를 갖고 있는 이번 정저우 단체관광을 신호탄으로 다른 중국 도시의 단체관광 전세기도 줄이어 제주로 향할 것으로 예상한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;실제로 정저우에 이어 허페이(주 2회), 푸저우(주 2회) 전세기 노선도 다음달 운항에 돌입할 예정이다. 또 12월 1일부터는 광저우(주 4회) 노선을 포함해 중국 최대 인구 도시인 충칭을 비롯해 청두, 칭다오, 장사, 우한 등을 대상으로 인바운드(밖에서 안으로 들어오는) 단체관광 전세기 운항도 활발히 준비 중인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 단체관광 재개에 앞서 10월말부터 중국 톈진(주 4회), 창춘(주 2회), 항저우(주 3회) 등 정기노선이 신규로 추가되는 것은 물론 기존 운항중이던 홍콩(주3회), 마카오(주2회) 노선은 각각 4회, 1회씩 증편이 확정되기도 했다.&lt;br&gt;여행업계 관계자는 “무비자 관광이 가능한 제주도는 중국인 관광객에게 인기가 가장 많은 곳으로 꼽히고 있는 만큼 내년 초에는 중국 단체관광이 정점을 찍었던 2016년 수준으로 빠르게 회복될 것으로 기대하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 현재 계획된 직항노선과 단체관광 전세기 등을 포함해 연말까지 22개 도시, 주 158회(왕복 기준) 국제선이 제주를 찾을 것으로 전망된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼광의료재단·SML제니트리, ‘대한진단검사의학회 국제학술대회’ 성료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121803507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121803507/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121803460.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼광의료재단(이사장 황태국)과 SML제니트리(대표 김경진)가 지난 18일부터 20일까지 수원 컨벤션센터에서 개최된 2023년도 대한진단검사의학회 국제학술대회(Laboratory Medicine Congress &amp;amp; Exhibition, LMCE 2023)에 플래티넘 스폰서로 공동 참여했으며, 전시 부스 운영 및 포스터 발표 등 다양한 학술활동을 진행했다고 23일 밝혔다.   삼광의료재단은 학술대회 기간 중 전시 부스를 열고 △ BRCA1/2 유전자 변이 검사 △알츠하이머병 위험도 혈액검사 △결핵균 및 리팜핀 내성검사 및 인유두종바이러스 유전자형 검사(HPV NGS Genotyping) 등 다양한 자사의 진단검사 정보를 제공했다.   SML제니트리는 △2023년 출시한 BK Virus 감염을 확인할 수 있는 BKV Quantification kit △Cytomegalovirus 감염을 확인할 수 있는 CMV Quantification kit △장관감염증을 확인할 수 있는 GI Bacteria 1/2/</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>YTN 최대주주 지분 유진그룹에 낙찰…재계 78위 기업</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500214</guid>
      <pubDate>2023-10-23T17:12:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023171259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499208 --&gt;한전KDN과 한국마사회가 보유한 보도전문채널 YTN의 최대주주 지분이 유진그룹에 낙찰됐다.&lt;br&gt;23일 방송업계 등에 따르면 YTN 매각 주관사인 삼일회계법인은 그랜드하얏트서울 호텔에 진행된 개찰에서 유진그룹 지주사인 유진기업을 최종 낙찰자로 선정했다. 매각 입찰이 이뤄진 YTN 지분은 한전KDN(21.43%)과 한국마사회(9.52%)를 합친 30.95%(1300만주)로, 유진그룹은 인수가 3199억원을 제시했다.&lt;br&gt;방송통신위원회가 최다액출자자 변경 승인을 하면 지분 매각 절차가 완료돼 20여년간 공영 언론으로 분류됐던 YTN은 실질적으로 민영화된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유진그룹의 인수가는 YTN의 전체 시총 규모인 2500억원을 압도한다. 주당 인수 가격은 이날 종가(6000원)의 4배를 넘는다. 지난 20일 마감된 입찰 신청에서 한세실업, 통일교 관련 글로벌피스재단으로 압축된 3파전을 최고가 입찰 공세로 돌파한 것이다.&lt;br&gt;유진그룹은 1954년 유재필 창업주가 세운 대흥제과를 모태로 한 기업으로, 1979년 유진종합개발을 세우며 성장했다. 1985년 유경선 회장이 대표이사로 취임한 후 사세를 더욱 키워 현재는 금융·IT·물류· 유통 등의 사업 부문에 50여개의 계열사를 보유하고 있다. 지난 5월 공정거래위원회가 발표한 공시대상기업집단에선 78위에 올랐다. 업계에서는 유진그룹이 YTN 지분 인수에 나선 건 1997년 부천 지역의 종합유선방송사 드림씨티방송 출자 등 케이블 TV사업자로 승승장구 했던 이력과 연관돼 있다고 본다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;YTN은 보도자료를 내 “보도전문 채널을 사적 이익에 충실할 수밖에 없는 특정 기업에 넘기려 한다거나 내년 총선을 앞두고 특정 정치세력에 유리한 여론 환경을 조성하려 한다는 등 정치적 배경을 둘러싼 의혹이 더 커질 수밖에 없다”며 원칙에 입각한 방통위의 승인 심사를 촉구했다.&lt;br&gt;전국언론노조 YTN 지부는 입장문을 통해 “유경선 유진그룹 회장이 미디어 분야에 어떤 전략과 비전이 있는지도 알려진 바가 없다”며 “유진그룹이 당장 YTN에서 손을 떼지 않으면 언론의 집중 감시와 함께 여론의 심판대에 오를 것”이라고 주장했다.&lt;br&gt;방통위는 앞서 심사위원회를 구성해 최다액출자자 변경 승인을 종합적으로 심사한다는 방침을 밝혔다. 이동관 방송통신위원장은 이날 “YTN의 최다액출자자 변경승인 심사는 관련 법령에 따라 엄격·투명·신속하게 심사하겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온·셀트리온헬스케어 합병안 가결… 자사주 소각·취득 병행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121804943/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121804943/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T17:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121804901.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹이 연내 셀트리온과 셀트리온헬스케어 합병을 마무리 짓기로 확정했다.  셀트리온그룹은 23일 인천 송도 컨벤시아와 쉐라톤그랜드 인천 호텔에서 각각 개최한 셀트리온과 셀트리온헬스케어 임시 주주총회를 통해 양사 합병안건이 모두 가결됐다고 밝혔다.  셀트리온과 셀트리온헬스케어는 지난 8월 합병을 결의하고 절차에 따라 이번에 개최한 임시 주총에서 의결을 거쳤다. 참석 대비 찬성비율은 셀트리온이 97.04%, 셀트리온헬스케어는 95.17%로 집계됐다. 합병안에 대한 압도적인 찬성률로 합병 계약을 승인했다. 합병 기일은 오는 12월 28일, 주식매수청구권 행사 기간은 다음 달 13일까지로 설정했다. 연말까지 합병을 최종 마무리한다는 계획이다.  합병은 셀트리온이 셀트리온헬스케어를 흡수 합병하는 방식으로 이뤄진다. 셀트리온헬스케어 주주들에게 셀트리온 신주를 발행할 예정이다. 셀트리온헬스케어 보통주식 1주당 셀트리온 보통주식 0.4492620주가 배정된다. 주당 합병가액은 셀트리온 14만8853원, 셀트리온헬</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조선의 그루밍족’을 엿보다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024025001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024025001</guid>
      <pubDate>2023-10-23T17:59:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023105954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498984 --&gt;살이 파이는 고통도 인내하며 망건을 꽉 조인다. 영롱한 구슬로 엮인 갓끈을 늘어뜨려 멋을 낸다. 조선의 ‘그루밍족’들이 멋을 부린 방식이다. 격식에 맞는 의복을 차려입고 마음가짐과 자세를 바로 갖추려 한 조선 남성들의 꾸밈에 대한 철학, 미의식을 장신구로 짚어 볼 수 있는 전시가 열린다. 24일부터 내년 2월 25일까지 경기문화재단 실학박물관에서 열리는 ‘조선비쥬얼’전이다. 기존 관련 전시가 대부분 여성 장신구를 주제로 다뤄 온 것과 대조적으로 남성 장신구를 한자리에서 볼 수 있는 드문 기회다.&lt;!-- 그림 1498980 --&gt;4부로 나뉜 전시에는 국가민속문화재인 능창대군 망건과 영친왕 망건을 비롯해 남자 귀걸이, 부채, 선추 등 100여점이 나온다. 1부는 갓을 포함해 머리부터 발끝까지 남성들의 대표 장식품을 선보이며 전시의 전체 구성을 소개한다. 2부에서는 의관정제의 기본인 상투와 망건에 사용되는 장식인 동곳, 관자, 망건 풍잠 등 다양한 머리 장식품이 두루 등장한다. 3부에서는 조선만의 풍습으로 남아 있는 구슬갓끈과 선조(1567~1608)대 이후 사라진 남자 귀걸이를 비롯해 안경, 단추 등 멋과 실용을 겸비한 장신구를 조명한다. 4부에서는 보존 처리를 마치고 일반에 처음 공개되는 ‘김시묵 초상화’, ‘허전 초상화’ 등 초상화 속 인물을 통해 관리의 옷인 관복과 학자의 옷인 심의를 살펴볼 수 있다.&lt;br&gt;김필국 실학박물관장은 “조선 실학자들은 청과 일본 등을 왕래하며 옷고름 대신 서양의 단추를 달아 편안한 복식을 제안하는 등 유행을 선도했다”며 “조선의 남성들이 신분과 기호에 따라 뽐냈던 다양한 장신구로 우리 민족의 풍류와 멋을 느껴 보길 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주1회 주사 한방으로 비만 치료”… 한미약품, ‘한국형 삭센다’ 임상 3상 돌입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121809010/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121809010/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T21:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121808953.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품이 주사 투여로 비만 치료가 가능한 ‘한국형 삭센다(성분명 리라글루타이드)’ 개발에 본격 돌입한다. 삭센다는 ‘기적의 다이어트 약’으로 유명한 GLP-1(글루카곤 유사 펩타이드-1, Glucagon Like Peptide-1)계열 비만치료제다.   한미약품은 23일 자체 개발한 GLP-1계열 약물 ‘에페글레나타이드’에 대한 임상 3상 시험계획을 식품의약품안전처(식약처)로부터 승인 받았다고 밝혔다. 에페글레나타이드는 한미약품 독자 플랫폼 기술인 ‘랩스커버리’가 적용된 주1회 투여 GLP-1계열 제제다. 당초 당뇨치료제로 개발해 프랑스 사노피에 기술수출했다가 반환받은 신약 후보물질이다. 다만 다수 글로벌 임상을 통해 약물 혁신성과 안전성 등은 입증했다. 파트너사 정책 등의 이유로 반환받은 이후 한미약품은 약물 개발 방향을 비만치료제로 전환했다.   비슷한 GLP-1계열 의약품인 삭센다와 위고비(세마글루타이드)는 일론 머스크와 킴 카다시안 등 해외 유명인사들이 다이어트 비결로 꼽은 비만 치료 주사제다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박재홍·리베란테가 선사한 낭만의 끝… 황홀한 ‘가을밤 콘서트’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500264</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231023500264</guid>
      <pubDate>2023-10-23T23:25:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023232437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499298 --&gt;피아니스트 박재홍(24)의 피아노 선율을 따라 객석에는 조용한 전율이 흘렀다. 이날을 위해 그가 특별히 준비한 베토벤의 ‘황제’는 이름처럼 찬란하고 위엄 있게 울려 퍼졌고 깊을수록 좋을 가을밤의 낭만을 더했다.&lt;br&gt;음악이 그리운 가을이면 어김없이 찾아오는 ‘2023 서울신문 가을밤 콘서트’가 23일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열렸다. 올가을 대형 공연이 쏟아지며 ‘클래식 대첩’이 벌어지는 중에도 티켓 오픈 5분 만에 매진을 기록하며 기대감을 높였고, 무대 위의 음악가들은 최고의 무대로 관객들에게 잊지 못할 가을밤을 선사했다.&lt;br&gt;이날 공연은 시작하기 4시간 전부터 관객들이 공연장을 찾아 기다릴 만큼 인기가 남달랐다. 김광현이 지휘하는 코리아쿱 오케스트라가 베토벤의 ‘프로메테우스의 창조물 서곡’을 연주하며 콘서트의 막을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황홀한 연주의 여흥이 채 끝나기 전 피아니스트 박재홍이 등장했다. 박재홍은 베토벤의 ‘황제’(피아노 협주곡 제5번)가 가진 장대한 스케일과 찬란한 색채를 자신만의 개성으로 펼쳐 냈고 맑고 정확한 그의 음색에 집중도는 최고조에 달했다. “귀중한 시간 헛걸음했다는 생각 안 들게 열심히 준비했다”는 약속대로 박재홍은 최고의 무대로 화답했다.&lt;!-- 그림 1499299 --&gt;2부에서는 코리아쿱 오케스트라가 뮤지컬 ‘레미제라블’ 모음곡을 연주한 이후 JTBC ‘팬텀싱어4’ 우승팀 리베란테가 등장했다. 인기 절정의 그룹답게 객석에서는 뜨거운 함성이 터져 나왔다. 눈빛만 봐도 통하는 리베란테는 함께 차곡차곡 화음을 쌓아 올렸고 영혼을 울리는 웅장한 목소리로 ‘첫사랑’, ‘Shine’ 등을 소화했다. 곡이 끝날 때마다 관객들은 열광했고 리베란테는 예정된 무대를 마친 후 ‘베리타’(Verita)를 앙코르로 선보이며 감동을 이어 갔다.&lt;br&gt;리더 김지훈(28)은 “누구나 꿈꾸는 무대였고 저도 객석에서나 보던 무대에서 노래할 수 있다는 게 기쁘다”는 소감을 전했다. 정승원(24)은 “군대에 있을 때 롯데콘서트홀 무대에 오른 적이 있는데 나중에 팀으로나 단독으로나 꼭 서 보고 싶었다. 아름다운 가을밤을 장식할 수 있어 기쁘다”고 말했다. 진원(28)은 “저희 노래를 듣고 따뜻한 마음을 가지는 콘서트가 됐으면 좋겠다”고, 막내 노현우(23)도 “가을도 지나가는 것 같은데 가을밤 콘서트로 따뜻함을 품고 가셨으면 좋겠다”고 했다. 멤버들은 입을 모아 “여기 오신 모든 분들께 10월의 어느 멋진 날이 되었으면 좋겠다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;언니와 함께 왔다는 주혜림(29)씨는 “클래식과 성악 둘 다 수준 높은 무대를 한번에 보기가 쉽지 않은데 가을밤 콘서트에선 모두 훌륭했다”면서 “올가을을 더 특별하게 추억할 수 있는 무대였다”고 말했다. 고은별(37)씨는 “리베란테의 팬인데 좋은 공연장에서 직접 들을 기회가 있어 좋았다. 멋진 가을밤을 선물받았다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근육은 UP! 체중은 DOWN…‘린매스업’ 운동법[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231023/121809321/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231023/121809321/1</guid>
      <pubDate>2023-10-23T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121804525.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;체지방은 줄이고 동시에 근육량을 늘릴 효과적인 방법은 없을까?   이론적으로 체중을 감량하면서 동시에 근육을 키우기는 매우 어렵다. 서로가 그 효과를 상쇄시키는 길항작용(antagonism) 때문이다. 체중을 감량하려면 열량을 써야 하는데, 근육 성장에는 반대로 열량이 필수적이다. 그래서 이 두 가지를 동시에 달성하고자 하는 ‘린매스업(Lean Mass up)’은 운동과 식습관 운용에 세밀한 전략이 필요하다.   린매스업이란 군살이 없는 호리호리함을 뜻하는 린(lean)과 근육의 증량을 의미하는 매스업(mass up)의 합성어로 흔히 보디빌딩이나 피트니스 관련 영역에서 쓰인다. 체중을 감량하면서 동시에 근육을 키워야 하기 때문에 식단과 운동 모두 중요하다. 음식의 경우 자신의 유지 대사량을 확인하고 유지 대사량보다 300∼500Cal를 더 섭취하는 것이 좋다. 유지 대사량은 가까운 헬스장에서 체지방 측정기를 이용하면 쉽게 알 수 있다. 온라인 유지 대사량 계산기에 몸무게를 입력하여 대략적인 값을 산출할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘60년 외길’ 전흥수 대목장 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024024004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024024004</guid>
      <pubDate>2023-10-24T00:15:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024001522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499354 --&gt;국가무형문화재 대목장 전흥수 보유자가 노환으로 지난 22일 별세했다고 문화재청이 23일 전했다. 85세.&lt;br&gt;1938년생인 고인은 부친인 전병석씨와 충청 지방의 유명한 대목장이었던 김중희 선생에게 목수 수업을 받았다. 1961년부터 마곡사·월정사·화엄사 등 주요 사찰과 창덕궁, 남한산성, 흥인지문 등의 보수공사에 참여했다. 1979년 문화재수리기능자(국가유산수리기능자) 자격을 취득해 문화유산 보수에 매진했다.&lt;br&gt;2000년에는 국가무형유산 대목장 보유자로 인정받았다. 대목장은 집 짓는 일의 과정 전반을 책임지는 목수다. 집의 완성까지 모두 책임을 지고 있기 때문에 현대의 건축가와 같은 역할이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대목장 보유자가 된 후로는 후학양성을 위해 대목 기능을 가르쳐왔고 전통건축의 보존과 전승에 심혈을 기울였다. 1998년에는 선조들의 정신문화를 고취하고 후학들의 교육을 위해 한국고건축박물관을 설립했다. 이런 공로로 생전 문화체육부 장관 공로패(1998), 좋은 한국인 대상(1999), 행정자치부 장관상(2002), 보관문화훈장(2016) 등을 받았다.&lt;br&gt;빈소는 경기 분당제생병원장례식장에 마련됐다. 유족으로는 부인 박희준씨, 아들 욱진씨, 딸 민승·진기·진선씨 등이 있다. 발인은 24일 오전. (031)708-4444.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박재홍의 ‘황제’에 전율… 가을밤 적신 선율</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024024006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024024006</guid>
      <pubDate>2023-10-24T00:15:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024001517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499356 --&gt;피아니스트 박재홍(24)의 피아노 선율을 따라 객석에는 조용한 전율이 흘렀다. 이날을 위해 그가 특별히 준비한 베토벤의 ‘황제’는 이름처럼 찬란하고 위엄 있게 울려 퍼졌고 깊을수록 좋을 가을밤의 낭만을 더했다.&lt;br&gt;음악이 그리운 가을이면 어김없이 찾아오는 ‘2023 서울신문 가을밤 콘서트’가 23일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열렸다. 올가을 대형 공연이 쏟아지며 ‘클래식 대첩’이 벌어지는 중에도 티켓 오픈 5분 만에 매진을 기록하며 기대감을 높였고, 무대 위의 음악가들은 최고의 무대로 관객들에게 잊지 못할 가을밤을 선사했다.&lt;br&gt;이날 공연은 시작하기 4시간 전부터 관객들이 공연장을 찾아 기다릴 만큼 인기가 남달랐다. 김광현이 지휘하는 코리아쿱 오케스트라가 베토벤의 ‘프로메테우스의 창조물 서곡’을 연주하며 콘서트의 막을 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황홀한 연주의 여흥이 채 끝나기 전 피아니스트 박재홍이 등장했다. 박재홍은 베토벤의 ‘황제’(피아노 협주곡 제5번)가 가진 장대한 스케일과 찬란한 색채를 자신만의 개성으로 펼쳐 냈고 맑고 정확한 그의 음색에 집중도는 최고조에 달했다. “귀중한 시간 헛걸음했다는 생각 안 들게 열심히 준비했다”는 약속대로 박재홍은 최고의 무대로 화답했다.&lt;br&gt;2부에서는 코리아쿱 오케스트라가 뮤지컬 ‘레미제라블’ 모음곡을 연주한 이후 JTBC ‘팬텀싱어4’ 우승팀 리베란테가 등장했다. 인기 절정의 그룹답게 객석에서는 뜨거운 함성이 터져 나왔다. 눈빛만 봐도 통하는 리베란테는 함께 차곡차곡 화음을 쌓아 올렸고 영혼을 울리는 웅장한 목소리로 ‘첫사랑’, ‘Shine’ 등을 소화했다. 곡이 끝날 때마다 관객들은 열광했고 리베란테는 예정된 무대를 마친 후 ‘베리타’(Verita)를 앙코르로 선보이며 감동을 이어 갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리베란테의 테너 정승원(24)은 “군대에 있을 때 롯데콘서트홀 무대에 오른 적이 있는데 나중에 팀으로나 단독으로나 꼭 서 보고 싶었다. 아름다운 가을밤을 장식할 수 있어 기쁘다”고 말했다. 리베란테 멤버들은 입을 모아 “여기 오신 모든 분들께 10월의 어느 멋진 날이 되었으면 좋겠다”며 웃었다.&lt;br&gt;언니와 함께 왔다는 주혜림(29)씨는 “클래식과 성악 둘 다 수준 높은 무대를 한번에 보기가 쉽지 않은데 가을밤 콘서트에선 모두 훌륭했다”면서 “올가을을 더 특별하게 추억할 수 있는 무대였다”고 말했다. 고은별(37)씨는 “리베란테의 팬인데 좋은 공연장에서 직접 들을 기회가 있어 좋았다. 멋진 가을밤을 선물받았다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을 극장, 공포로 물들다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024025002</guid>
      <pubDate>2023-10-24T00:15:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/23/SSC_20231023114209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499012 --&gt;여름 대목을 지나 추석 이후 개봉하는 ‘가을공포’ 영화가 줄줄이 나왔다.&lt;br&gt;지난 18일 개봉한 ‘괴담만찬’은 6개의 단편으로 구성된 옴니버스 영화다. 카카오페이지 웹툰 ‘테이스츠 오브 호러’를 원작으로 만들었다. 소원을 이루기 위한 댄스 챌린지, 목 꺾인 도플갱어가 알려 준 입시 비법, 절대 가면 안 되는 모텔 307호의 비밀, 아파트 입주민 전용 헬스장의 금기, 연구실에서 현재 진행 중인 잔인한 실험, 인기 먹방 BJ가 라이브 중 저지른 돌발 행동 등 욕망에 눈먼 이들의 이야기를 담았다.&lt;br&gt;배급사 측은 “코로나19 유행 때 12개의 단편을 제작했다가 일상과 밀착한 이야기들을 골라 가을공포 시즌에 맞춰 6편으로 묶어 개봉하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;같은 날 개봉한 ‘엑소시스트: 믿는 자’는 걸작 공포영화 ‘엑소시스트’(1973) 50주년을 기념해 새로 제작됐다. 사진작가 빅터(레슬리 오덤 주니어 분)의 딸 앤절라와 딸의 친구 캐서린이 실종되고, 3일이 지난 뒤 기억이 모두 사라진 채 돌아온다. 두 아이는 이상 증세를 보이고, 몸에 들어간 악마가 존재를 드러낸다. 이후 한 명을 살리면 한 명이 죽는다는 충격적인 사실도 밝혀진다.&lt;br&gt;원작과 유사하면서도 새로운 인물과 이야기로 재탄생했다. 빅터가 상담받는 엑소시즘 전문가 크리스 역으로 50년 전 원작에 출연했던 배우 엘런 버스틴이 합류하는 등 원작과의 연결 고리도 심었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다음달 1일 개봉하는 ‘톡 투 미’는 빙의를 소재로 한 공포영화다. 파티에 참석했다가 ‘90초 빙의 챌린지’에 충동적으로 도전하는 미아(소피 와일드)의 이야기를 그렸다. 사람 손 모양의 조각을 잡고 “톡 투 미”(내게 말해)라고 속삭이면서 빙의가 시작된다. 빙의 시간은 절대 90초를 넘기면 안 된다. 미아는 친구 라일리에게 50초 동안 도전하도록 했다가 빙의된 혼령과 자신의 관계를 알게 되면서 시간을 넘겨 버린다. 이후 라일리에게 끔찍한 사고가 벌어진다.&lt;br&gt;지난 7월 북미 개봉 이후 전 세계에서 제작비의 20배가 넘는 수익을 거뒀다. 오는 12월 개봉하는 일본과 달리 국내에는 한 달 앞서 들어왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모두에 의한 기증, 모두를 위한 전시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024025003</guid>
      <pubDate>2023-10-24T00:16:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024001529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499359 --&gt;“이 투구는 나의 것이 아니라 우리 민족의 것입니다.”&lt;br&gt;1936년 베를린올림픽 마라톤에서 우승한 손기정(1912~2002)은 부상으로 받은 투구를 1994년 국립중앙박물관에 기증했다. 모두를 위한 투구여야 한다는 그의 뜻에 따라 박물관은 유물을 소중히 보관했고 지난해 12월 기증관을 개편하면서 상설전시관 2층에 별도로 전용 공간을 만들었다. 국립중앙박물관은 올해 말까지 기증관 개편 사업도 진행한다.&lt;br&gt;기증이 박물관 풍경을 바꾸고 있다. 개인의 유물 기증이 늘어나면서 박물관이 별도의 특별전을 마련하는가 하면 ‘이건희 컬렉션’으로 불리는 이건희 삼성 선대회장의 기증 유물은 전국 박물관의 전시를 전례 없이 풍성하게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립광주박물관에서 오는 12월 10일까지 하는 ‘애중, 아끼고 사랑한 그림 이야기’는 지난 3월 미국인 게일 허 여사가 기증한 유물로 꾸민 전시다. 시아버지인 허민수(1897~1972) 선생이 아들 내외에게 준 선물을 허 여사가 시아버지의 고향인 전남 진도와 가까운 박물관에 기증하겠다는 의사를 밝혔고 박물관에서 검토 후 유물을 받아 전시를 마련했다. 전시에는 ‘석농화원’ 수록작 가운데 기록으로만 전하던 김진규(1658~1716)의 ‘묵매도’ 같은 가치 있는 유물이 나와 관심을 끌었다.&lt;!-- 그림 1499368 --&gt;국립민속박물관에서 11월 6일까지 하는 ‘매듭’은 이부자(79) 선생이 기증한 매듭공예품 160여점으로 꾸민 전시다. 천연염색 연구가 이병찬씨의 권유로 기증을 결정했는데 작품 일부만 내놓으려던 것을 서너 차례 박물관 관계자들과 만나면서 전부 기증하기로 마음을 바꿨다. 지난달 개막할 때 만난 이씨는 “작품을 박물관에 모두 보낸 날 나도 모르게 눈물이 나더라”라고 회상하면서도 전시를 보고 뿌듯함을 감추지 않았다.&lt;br&gt;기증의 가치가 인정받고 기증품도 늘어나면서 국립민속박물관과 국립중앙박물관, 국립진주박물관처럼 일부 박물관은 기증자를 기리는 전시 코너를 따로 마련하기도 한다.&lt;!-- 그림 1499372 --&gt;국립진주박물관에는 경남 사천 출신의 재일교포 사업가 두암 김용두(1922~2003) 선생이 기증한 190점의 문화재를 전시하는 ‘두암실’이 있다. 국립공주박물관, 국립부여박물관처럼 한쪽 벽에 기증자의 이름을 새기는 곳도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘애중, 아끼고 사랑한 그림 이야기’를 기획한 권혜은 학예연구사는 “대가를 바라지 않고 혼자 보고 혼자 간직하던 것을 박물관에 기증함으로써 누구나 향유할 수 있게 된다는 게 기증이 가진 큰 의미”라며 “박물관 입장에서는 정말 감사한 일”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500003</guid>
      <pubDate>2023-10-24T00:49:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 자기 것을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;48년생 : 갈등 해소되면 의외의 재물 따른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 갈 길이 머니 체력 관리에 신경 써라.&lt;br&gt;72년생 : 오늘 당장에 승부를 걸지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 맡은 일에 충실할 때 이득이 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;49년생 : 속단하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 일이 성사되면 재물 들어온다.&lt;br&gt;73년생 : 여러 사람의 도움받겠다.&lt;br&gt;85년생 : 과거는 잊고 새로 시작하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 실수가 많은 날이다.&lt;br&gt;50년생 : 시비에 유의하라.&lt;br&gt;62년생 : 우연히 만난 사람이 도움 준다.&lt;br&gt;74년생 : 뜻밖의 인정받겠다.&lt;br&gt;86년생 : 가까운 사람의 도움 받겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 좋은 기운이 있다.&lt;br&gt;51년생 : 부동산 관련 계약에 유리하다.&lt;br&gt;63년생 : 고전하던 일이 풀린다.&lt;br&gt;75년생 : 소신껏 추진하면 큰 성과 있다.&lt;br&gt;87년생 : 좋은 일이 생겨 윗사람에게 칭찬받는다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 좋은 인연을 만날 운이다.&lt;br&gt;52년생 : 다투는 것은 피해야 한다.&lt;br&gt;64년생 : 운이 차츰 향상된다.&lt;br&gt;76년생 : 실패할까 두렵겠으나 차분하게 대처하라.&lt;br&gt;88년생 : 차근차근 준비하라. 지금이 가장 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 따뜻한 마음으로 대인관계를 가져라.&lt;br&gt;53년생 : 소망했던 일이 해결되어간다.&lt;br&gt;65년생 : 운이 조금씩 다가온다.&lt;br&gt;77년생 : 돈을 빌리면 갚기 어려우니 주의.&lt;br&gt;89년생 : 심신이 피곤하구나.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 경제 사정 맞추어서 움직여라.&lt;br&gt;54년생 : 다툼은 피하는 게 최선이다.&lt;br&gt;66년생 : 매사 매듭을 잘 지어야 하겠다.&lt;br&gt;78년생 : 좋은 소식 들리겠구나.&lt;br&gt;90년생 : 실망스러운 일 생길 수 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 남에게 도움 줄 일이 생긴다.&lt;br&gt;55년생 : 여러 사람의 의견을 받아들여라.&lt;br&gt;67년생 : 자기 과시를 하지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 자존심이 화를 부른다.&lt;br&gt;91년생 : 모든 일 다음으로 미루어라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 처음이 좋으면 끝도 좋다.&lt;br&gt;56년생 : 남을 모함하지 말라.&lt;br&gt;68년생 : 타인의 말에 귀 기울이지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 가까운 사람이라고 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 오늘은 그냥 쉬는 게 낫겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 차츰 복이 찾아 든다.&lt;br&gt;57년생 : 신뢰를 얻으니 자부심 든다.&lt;br&gt;69년생 : 계획했던 일을 추진하라.&lt;br&gt;81년생 : 주위의 인정을 받으니 기쁘다.&lt;br&gt;93년생 : 말조심만 하면 길하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 모든 일이 성사되겠다.&lt;br&gt;58년생 : 안정만 취하면 큰 행운이 기다리겠다.&lt;br&gt;70년생 : 조언을 따르면 대길하다.&lt;br&gt;82년생 : 주변 사람의 도움 크겠다.&lt;br&gt;94년생 : 문서로 인한 이득이 있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 서서히 풀리겠구나.&lt;br&gt;59년생 : 순리대로 차근히 일을 추진하라.&lt;br&gt;71년생 : 집안에 경사 있겠다.&lt;br&gt;83년생 : 성급한 행동은 역효과가 난다.&lt;br&gt;95년생 : 당장은 어려우나 곧 풀린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유전자 분석해 건강 수명 늘리세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231023/121797845/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231023/121797845/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121826084.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경제협력개발기구(OECD)가 발표한 한국인들의 기대수명은 83.6세로 회원국 중 최상위권이다. 하지만 건강수명은 73.1세로 이에 한참 못 미치는 것이 현실. 노년에 질병으로 고통 받는 기간이 10년을 넘어서며 건강에 관심을 갖는 중장년층이 많다.웰빙(well-being)과 행복(happiness), 건강(fitness)이 어우러진 ‘웰니스(wellness) 여행’을 찾는 중장년 여행객들이 늘면서 동아일보사는 메타통합의과학센터, 유전체 분석 정밀 의료 기업 이원다이애그노믹스(EDGC)와 함께 ‘설레는 내 유전자와의 만남! 신나는 웰니스 여행!’(이하 웰니스 여행)을 마련했다.각 분야 전문가와 함께하는 밀착 건강 관리웰니스 여행은 11월 중 2박 3일 간 펼쳐지는 힐링 건강 여행 프로그램.여행 참가자들은 질병·질환을 예방할 수 있도록 자신의 유전자 분석을 통해 건강 컨설팅을 받는 한편 어싱(맨발 걷기), 요가, 명상 등 다양한 건강 액티비티 및 교육프로그램에 참여하게 된다.웰니스 여행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 식단의 핵심, ‘포만감’ 높이는 식사법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274469</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274469</guid>
      <pubDate>2023-10-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식단 조절은 다이어트의 성패를 결정짓는 주요 요소다. 운동을 통한 열량 소모가 다이어트에 도움이 된다고는 하지만, 과식으로 섭취한 열량 전부를 태울만큼은 아니다. 마라톤 선수 등 하루종일 운동만 하는 프로 운동선수들조차 식단 조절을 하는 이유다.‘무엇을’ 먹느냐 만큼이나 ‘어떻게’ 먹는지도 중요하다. 같은 식단도 섭취 방법에 따라 포만감 등에서 차이가 날 수 있어서다. 식단 조절만큼이나 중요한 다이어트 식사법들을 알아본다.▲ 채소 먼저 먹기같은 한 끼 식사라도 채소를 가장 먼저 먹는 게 다이어트에 유리하다. 채소에 풍부한 섬유질이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연봉 4억∼5억 준다해도 의사들 안와요…공중보건의도 부족하고”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121812708/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121812708/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121812692.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“연봉 4억원에서 5억원을 내세워 전남으로 오라 해도 1년 넘게 의사를 구하지 못하는 상황입니다.”  의료취약지인 전남에서 30년이 넘도록 병원을 운영한 병원장 A씨의 하소연이다.   A씨의 병원은 하루 평균 600여명의 환자들이 진료를 받기 위해 찾고 있다. 많은 환자들을 진료하다보니 의료인력들이 피로도가 누적이 심한 상황이다. 일부 의사들은 개원을 위해 병원을 떠나기도 했다.  A원장은 연봉을 업계 최고 수준으로 주겠다면서 신경외과와 영상의학과 의사를 구한다는 공고를 냈지만 신경외과 의사는 1년째, 영상의학과 의사는 6개월째 구하지 못하고 있다.  A원장은 “30여명이 되는 의사들 중 5명이 결원된 상태”라며 “업계 최고 수준에 맞춰 수억원의 연봉을 준다고 했지만 아직도 의사를 구하지 못했다. 간호인력도 마찬가지다”고 말했다.  이어 “그러다보니 현재 남아있는 의료인력에게 진료부담이 가중되고 있는 게 현실”이라고 덧붙였다.  A원장은 사람이 구하기 힘들다보니 임금은 올라갈 수밖에 없고, 임금이 올라가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 꼭 만보 걸어야 건강?…“7000~8000보로도 충분해”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121812711/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121812711/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T08:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121812707.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;걷기는 비만, 뇌졸중, 심근경색 등 각종 질환의 발병 위험을 낮추는 데 효과적이다. 하루 1만보를 걸어야 건강해질 수 있다는 인식이 퍼져 있지만 7000~8000보 정도면 충분하다.   24일 서울대병원 건강증진센터에 따르면 규칙적으로 유산소 운동을 하면 심근경색, 뇌졸중 같은 심뇌혈관 질환의 발생을 낮추고, 고혈압, 당뇨병, 이상지질혈증 등 각종 대사성 질환의 발생을 줄일 수 있다. 유방암, 대장암, 폐암 등 각종 암의 발생을 줄이고, 인지기능 저하를 예방해 알츠하이머병 같은 치매 위험도 낮출 수 있다. 우울·불안과 같은 정신건강에도 도움을 준다.   유산소 운동이란 우리 몸의 큰 근육을 반복적으로 움직여 심장 박동수가 평소보다 상당히 빨라지고 숨 쉬는 것도 더 힘들어지는 신체활동을 말한다. 빨리 걷기, 조깅, 자전거 타기, 수영 등이 대표적이다. 중요한 연구들을 종합하면 하루 1만보가 아니더라도 평소보다 1000~2000보만 더 걸어도 건강에 큰 도움이 된다.   박진호 서울대병원 건강증진센터 가정의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호사를 위한 브랜드 널핏, 간호사와 함께 만든 ‘널싱화’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121804782/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231023/121804782/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/23/121804766.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;널스노트㈜ 브랜드 널핏(nurfit)은 ‘간호사와 함께 만든, 간호사를 위한 널핏 널싱화’를 24일 출시한다고 밝혔다. 널핏은 8만 명의 커뮤니티로 시작했으며 ‘간호사를 간호하는 브랜드’로 알려진 곳이다.  널싱화 개발을 위해 현직 간호사로 구성된 간호사 공동개발단 널핏플 OBGY를 만나 임상 현장의 어려움을 직접 듣고 함께 해결책을 찾아갔으며 그 결과, 임상 현장에서 신을 수 있는 간호사 맞춤형 신발을 만들 수 있었다는 것이 업체의 설명이다. 오성훈 대표 역시 간호사 출신이다.  널핏의 널싱화는 하루 만 보 이상 걷는 간호사를 위해 발바닥의 아치를 서포트하는 인체공학적 설계를 적용해 만들어졌다. 특허받은 수퍼 논슬립 아웃솔로 물과 체액이 묻은 바닥에서도 잘 미끄러지지 않아 간호사가 간호에만 집중할 수 있도록 한 점도 특징이다.  통기는 되면서도 물은 잘 통하지 않는 슬로프형 에어홀도 적용되어 병원 현장에서 체액, 혈액 등의 노출에 대비했다. 주삿바늘, 침상 바퀴 등 위험한 병원 환경에서도 보호해줄 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정통 경제관료 정재룡이 77세에 써내려간 첫 소설 ‘오로라와 춤을’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500040</guid>
      <pubDate>2023-10-24T09:44:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024094439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499425 --&gt;재정경제부 차관보를 지냈고 한국자산관리공사(캠코) 사장으로 일하며 111조원의 금융사 부실 채권을 깔끔하게 정리한 정통 경제관료 출신 정재룡(77)씨가 첫 소설을 펴냈다. 필명 정다경(茶耕)으로 연애소설 ‘오로라와 춤을’(다산글방)을 썼다.&lt;br&gt;책장을 넘기면 흠칫 놀라게 된다. 나이 들었다고 지레 포기하지 말고 지금이라도 뜨거운 사랑을 하자고 말하는 것 같아서다. 서울대 법학과를 나와 경제 관료로 잔뼈가 굵고 국제통화기금(IMF) 위기를 탈출하는 데 숨은 공을 세운 이가 꺼낸 얘기가 시쳇말로 신박해서다.&lt;br&gt;대학 때 미팅으로 만난 남녀가 40년에 걸쳐 두 차례 이별 끝에 세 번째 만남을 이어가 뜨거운 사랑을 나눈다는 줄거리다. 40년 동안 소녀를 잊지 못하고 갈구하는 형벌에 처해진 남성은 다른 이와 결혼했다. 청년이 마음에 들었지만 수동적이었던 여성은 수녀가 돼 가족으로부터도 멀어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상대 얼굴마저 잊었던 두 사람이 편지를 주고받으며 옛 기억과 사랑을 축조하는 과정이 흥미로운데 또 이별의 아픔을 겪는다.&lt;br&gt;이쯤 되면 ‘으이그, 또 꼰대들 얘기구만’ 싶을 것이다. 그런데 아니다. 40년을 돌아 재결합하는 두 사람의 연애는 파격적이며 현대적이며 페미니즘적인 결말을 향해 치닫는다.&lt;!-- 그림 1499426 --&gt;작가의 말에 귀기울여보자. “실버들이 젊었을 때처럼 몸이 따르지 못하더라도 영혼과 감성의 자유를 찾아 용기있는 모험을 시도해 볼 필요가 있다. 한 선배 얘기를 해볼까 한다. 파리 유학 중 만난 덴마크 여성과 결혼해 두 자녀를 낳아 행복하게 살았다. 사업으로 만난 한국 여성과 사랑에 빠져 20년을 살아온 덴마크 부인과 이혼하고 선배는 한국 여성과 재혼했다. 전 부인과 덴마크 새 신랑을 한국에 신혼여행 오도록 초청했고 두 커플은 설악산을 함께 다녀온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신이 남녀를 갈구하고 갈망하게 만들었으니 우리는 파트너를 자유롭게 선택하고 오래 그리워하며 지내야 하는 운명을 로맨틱하게 극복하는 방법을 슬기롭게 찾아냈으면 하는 바람이다.”&lt;br&gt;흥미로운 점은 처음 써보는 소설의 뒤로 갈수록 얼굴이 벌겋게 달아오를 만큼 뜨거워진다는 점이다. ‘그림자 형부’ ‘그림자 언니’ 같은 알듯 모를듯한 표현도 등장하고, 오로라가 춤추는 아래 모닥불이 일렁이는 듯한 농염한 표현들이 넘쳐난다.&lt;br&gt;작가가 주변 사람들의 연애 얘기를 듣고 구상했다니 이렇게 뜨거운 사랑 얘기를 나눈 중년들의 얼굴이 문득 궁금해진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신은 나에게 적인가 친구인가…‘우정’에 관한 인문학적 상상력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500045</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:02:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024100240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499436 --&gt;국어사전에서는 ‘우정’을 ‘친구 사이의 정’이라고 간단히 정의하고 있다. 그렇지만 사람과의 관계와 감정을 간단히 정의 내리기란 쉽지 않다. 더군다나 현대인은 소셜미디어(SNS) 덕분에 이전과 비교해 놀라울 정도로 많은 사람과 관계를 갖는다. 그렇지만 온라인과는 달리 오프라인에서 만나는 사람은 오히려 줄어들고 있다. 그러다 보니 과거와 같이 우정을 정의하기가 쉽지 않다.&lt;br&gt;인문 잡지 ‘한편’ 12호는 ‘우정’을 에세이와 비평, 문학적 접근부터 동물행동학, 사회인류학, 문화연구, 철학까지 다양한 방법으로 파헤쳤다. ‘한편’은 주제 하나를 정해 다양한 측면에서 같음과 차이를 조명하고 있는 잡지다.&lt;br&gt;평론가 이연숙은 ‘비(非)우정의 우정’이라는 글을 통해 친구면 친구, 연인이면 연인이라는 식으로 정해진 역할을 구분하는 것은 사회적 압력이라고 말한다. 대신 저자와 독자의 관계에서처럼 서로를 모르면서도 공통적인 것으로 묶일 수 있는 관계까지도 우정으로 봐야 한다고 주장한다. 이연숙은 “‘비우정의 우정’에서 중요한 것은 내가 너를 얼마나 아느냐가 아니라 우리가 서로를 모르는데도 불구하고 어떻게 함께할 수 있느냐는 것”이라고 강조한다.&lt;!-- 그림 1499437 --&gt;그런가 하면 동물인지행동학자 김예나에게 우정은 나와 다른 종과 관계를 맺는 방법과 비슷하다고 지적한다. ‘털 고르기를 하는 시간’이라는 글에서 김예나는 동거 중인 개, 연구소에서 만난 침팬지의 이야기를 꺼내며 우정의 바탕이 되는 공감은 인간이든 동물이든 상대방의 상황을 알아가는 일이라고 말한다. 상대가 보내는 신호를 정확히 파악하려고 애쓰는 과학적 태도가 사랑과 우정의 스펙트럼을 넓히는 실천으로 이어질 수 있다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;적과 친구를 구분하는 ‘우정’은 정치에서 고전적인 개념이기도 하다. 식민지 조선 문학 연구자 김경채와 사회인류학자 이경빈, 정치평론가 김민하는 극한의 갈등에 빠진 현실에서 우정을 어떻게 봐야 하는지 개인과 관계에서 집단 간, 국가 간 관계로 확장해 논의한다.&lt;br&gt;김민하는 ‘정치에서 우정 찾기’라는 글을 통해 민주주의가 좌절되는 이유를, 우정을 파탄에 빠뜨리는 온라인 환경에서 찾는다. 내전 상황을 방불케 하는 SNS에서 극성 지지자들은 상대방을 악마화하고, 정치인들은 지지자들 눈치를 보느라 합의에 나서지 않는다. 하지만 온라인 세계의 진영 싸움은 실제 문제와 무관한 경우가 많다고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김민하는 다세대주택에서 막힌 하수구를 건물 사람들과 함께 뚫으려고 애쓴 경험을 들려주며 현재 우리에게 필요한 것은 사회 구성원을 향한 우애라고 강조한다. 그래서 김민하는 “사회 구성원 전체에 대한 우정인 우애가 작동한다면 왜곡된 자유와 평등의 의미도 바로잡을 수 있다”라면서 “민주주의는 나만큼 남을 사랑할 수 있어야, 즉 연대의 정신이 일반적으로 실천되어야 사회 전체를 위한 해법이 도출될 수 있고 그래야 제대로 작동할 수 있다”라고 강조한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[차세대리더-의학·과학] 유민수 카이스트 전기및전자공학부 교수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274422</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274422</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>구글은 2021년에 전 세계 컴퓨터 과학 분야 신입 교수의 연구를 지원하기 위해 구글 리서치 학술상을 마련했다. 선정된 교수에게 최대 6만 달러(약 7800만원)의 연구 자금을 지원하는 일종의 장학 프로그램이다. 학계에서 7년 미만으로 활동한 신진 교수가 지원 대상이다. 올해 세계적으로 78명이 선정됐고 유민수 카이스트 전기및전자공학부 교수를 포함한 한국인 3명이 포함됐다.그는 2020년 페이스북이 주는 상도 받았다. 인공지능 관련 우수한 연구과제를 지원하기 위해 만든 패컬티 리서치상이다. 26개국 100개 대학 167명의 교수가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[차세대리더-의학·과학] 박덕우 서울아산병원 심장내과 교수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274421</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274421</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심장 관상동맥 질환(협심증·심근경색증)의 국제 표준 치료법은 스텐트 시술이다. 스텐트 시술이란 협심증 등으로 좁아진 혈관에 금속 그물망 기구(스텐트)를 삽입해 혈관을 넓히는 치료법이다. 과거에는 가슴을 열고 수술하는 개복수술로 치료했다. 환자에게 큰 부담이었다. 그런데 스텐트 시술은 개복 없이 허벅지의 혈관으로 스텐트를 삽입해 심장 관상동맥에 설치하므로 환자 부담을 크게 덜었다.그러나 처음에는 이 치료법이 받아들여지지 않았다. 심장 관상동맥에 스텐트를 삽입하는 치료는 위험성과 부작용 우려가 오랫동안 이어졌다. 이 우려를 과학적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[차세대리더-의학·과학] 김유형 서울대병원 내분비대사내과 교수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274420</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274420</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과학기술정보통신부가 한 가지 연구 주제를 10년 동안 지원하는 ‘한 우물 파기 기초연구’ 사업이 있다. 일각에서는 노벨상 후보를 발굴하는 사업이라고 평가한다. 올해 207명의 과학자가 신청해 15명만 뽑힐 정도로 경쟁이 치열했다. 이 15명 가운데 한 명이 김유형 서울대병원 내분비대사내과 교수다. 그는 ‘한 우물’만 파며 노벨상에 도전하는 의사과학자다.그가 파는 ‘한 우물’은 부작용 없는 항암제 개발이다. 암은 성장하기 위해 혈관을 만들어 장기에 뿌리를 내린다. 암이 혈관을 만들지 못하도록 개발한 항암제가 혈관신생억제제다. 그런데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[차세대리더-의학·과학] 이석환 한국표준과학연구원 유량측정팀 선임연구원</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274419</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274419</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스마트폰에 카메라와 같은 소형 부품을 붙이는 데 에폭시 수지를 사용한다. 반도체 칩을 충격으로부터 보호하는 용도로 쓴다. 에폭시 수지는 점성이 높고 굳는 성질이 있다. 전자제품이 소형화되면서 에폭시 수지 같은 액체류를 소량 분사하는 경우가 늘었다. 필요한 양만큼 저울로 측정해 사용한다. 그런데 공정 과정에서 에폭시 수지가 굳어 분사량이 부정확해지는 문제가 발생한다. 이는 전체 제품의 불량으로 이어져 막대한 경제적 손실을 초래한다.의료기관에서는 장시간 진통제나 마취제를 환자에게 투여할 일이 있다. 의료진이 의료기기에 초기값을 설정해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[차세대리더-의학·과학] 정충원 서울대 생명과학부 교수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274394</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274394</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>티베트 사람은 오랜 세월 고지대에 적응하며 살아왔다. 그런 적응에는 그만한 이유가 있을 텐데, 그 이유를 유전자에서 찾아 박사 학위를 받은 사람이 정충원 서울대 생명과학부 교수다. 인류 진화에는 돌연변이, 재조합, 유전자 흐름, 자연선택 등 다양한 원인이 영향을 미쳤다. 그런 원인을 눈으로 관찰할 수는 없지만 유전체학이 발달한 현재, 유전자 변이 상태를 살펴볼 수 있다. 가령 과거 인류의 뼈에서 추출한 유전체를 현재 인간의 것과 비교하고 분석해 과거 1만 년 동안 인류의 이동과 집단 간 혼합을 추론할 수 있다.이처럼 집단의 유전적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[차세대리더-의학·과학] 이호규 연세대 의대 예방의학교실 교수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274392</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274392</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 몇 년간 이호규 연세대 의대 예방의학교실 교수는 국내외 심장학계의 차세대 리더로 자리 잡았다. 상이란 상을 휩쓸다시피 했다. 대한심장학회 우수 논문상(2020)과 젊은 연구자상(2021)을, 지난해에도 대웅학술상·LG화학 미래 의학자상·아시아태평양심장학회 젊은 연구자상을 받았다. 2020년부터 올해까지 매년 미국심장협회 폴 더들리 화이트 인터내셔널 스칼러십 어워드를 놓치지 않았다.그는 심장병 전문의도 아니다. 2008년 미국 캘리포니아대-버클리에서 화학을 전공한 후 연세대 의학전문대학원에서 2013년 의학 석사와 2022년 박</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[차세대리더-의학·과학] 박세훈 서울대병원 신장내과 교수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274391</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274391</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 박사 학위를 받은 새내기 전문의인 박세훈 서울대 신장내과 교수는 전공의 때부터 만성 콩팥병 연구에 몰입했다. 미국 신장병저널에 논문이 실리고 2017년 대한전공의협의회 전공의학술상을 받을 정도로 연구 성과도 우수했다. 2021년에는 김동기 서울대병원 교수팀 소속으로 과도한 스트레스나 우울감 등 마음의 병이 만성 콩팥병의 위험을 높인다는 사실을 규명했다. 그동안 정신 건강이 만성 콩팥병의 원인이라는 추정은 있었으나 의학적 근거가 부족했었다.최근엔 만성 콩팥병 환자는 체중 감량에 성공해도 다시 체중이 느는 요요 현상을 특히 주의해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[차세대리더-의학·과학] 노준석 포항공대 기계공학과·화학공학과 교수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274389</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274389</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영화 해리포터에 등장하는 투명 망토는 메타물질로 만들 수 있다. 메타물질은 자연에는 존재하지 않는, 사람이 만든 인공 구조체다. 이 물질은 빛을 굴절시키는 성질이 있어 사물에 붙이면 그 사물이 보이지 않는다. 그러나 이 물질을 만드는 데 돈이 많이 든다는 점이 현실화의 걸림돌이다.그런데 올해 초 세계적인 과학저널(네이처 머티리얼)에 그 비용을 획기적으로 낮추는 방법이 제시됐다. 수천만원을 2만원 미만으로 떨어뜨리는 기술이다. 세계 최초로 이 기술을 개발한 노준석 포항공대 기계공학과·화학공학과 교수는 “기존 메타물질의 크기는 1mm에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[차세대리더-의학·과학] 손홍석 고려대 식품공학과 교수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274388</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274388</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여러 식품 중에서도 된장·고추장·김치·막걸리 등 우리 음식의 우수성을 밝혀온 손홍석 고려대 식품공학과 교수는 전통 발효식품 전문가로 통한다. 올해 인간의 장내 미생물(마이크로바이옴)과 소변 대사 산물로 노화를 예측할 수 있다는 연구 결과를 발표했다. 나이에 따라 장내 미생물을 구성하는 주요 미생물이 다르다는 내용이다. 동신대 연구팀과 공동으로 장내 미생물과 노화의 연관성을 규명한 성과다. 이와 같은 노화 예측 모델이 쌓이면 의료 분야나 헬스 산업의 기초로 사용할 수 있다. 여러 연구를 통해 전통 발효식품은 장내 미생물에 유익한 영향</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[차세대리더-의학·과학] 이용호 세브란스병원 내분비내과 교수</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274328</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274328</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가까운 미래에 내가 당뇨에 걸릴 위험은 얼마나 될까. 이용호 세브란스병원 내분비내과 교수는 박사 과정이던 2012년 그 예측법을 개발했다. 피검사 없이 나이·음주력·체중·허리둘레·고지혈증 등으로 당뇨 위험도를 측정하는 방법이다. 이는 정확도가 높아 대한당뇨병학회의 진료 지침에 포함됐다.술을 마시지 않고 건강한 생활을 하는 사람이 왜 비알코올성 지방간에 걸릴까. 2015년 세계 최초로 근육 감소가 그 원인이라는 사실을 규명해 국내외 학계의 관심을 받았다. 이런 공로를 인정받아 2015년 대한당뇨병학회 젊은 의학자상을, 2017년 분쉬</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘침묵의 장기’ 신장, 손상되면 회복불가…“정기검진 필수”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121814901/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121814901/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121814876.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;콩팥(신장)이 3개월 이상 손상되면 만성 콩팥병(만성 신부전)이 발생할 수 있다. 초기 증상이 거의 없고 한 번 나빠진 신장은 다시 회복되지 않기 때문에 저염식과 고혈압·비만 등 만성질환 관리로 예방하는 것이 중요하다.   24일 건강보험심사평가원에 따르면 만성 콩팥병 환자는 2017년 20만 3978명에서 2021년 27만 7252명으로 5년 새 36% 증가했다.  만성 콩팥병은 다양한 원인으로 신장에 병변이 발생해 사구체 여과율(혈액여과 기능)이 감소되는 질환이다. 초기 증상이 거의 없어 조기 발견이 어렵다. 김지은 고려대학교 구로병원 신장내과 교수는 “보통 만성 콩팥병을 인지하고 병원에 방문했을 때는 콩팥 기능이 30% 이하로 떨어진 상태일 가능성이 크다”고 말했다.   신장이 다양한 원인으로 인해 3개월 이상 손상이 갈 경우 만성 콩팥병이 발생할 수 있다. 만성 콩팥병은 사구체 여과율에 따라 1기에서 5기로 나뉜다. 콩팥 기능을 잃게 되는 말기 신부전(만성 콩팥병의 5단계)으로 진행되면 투석(透析</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황현산 선생의 인생 책 ‘악의 꽃’…그의 마지막 번역으로 다시 본다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500053</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:36:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024103616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499449 --&gt;문학의 경계를 넘어 많은 독자들과 교유하며 사유의 길을 열어준 고 황현산(1945~2018) 선생.&lt;br&gt;불문학자이자 문학평론가, 산문가이자 번역가, 그리고 젊은 시인들의 든든한 후원가였던 그가 타계 직전 마지막까지 매달렸던 번역 작업이 책으로 펴나왔다. 세계문학사에서 현대시의 문을 연 시집으로 평가받는 프랑스 시인 샤를 보들레르의 ‘악의 꽃’(난다) 완역판이다.&lt;br&gt;선생은 생전에 이 책을 ‘인생의 책’으로 꼽았다. 그는 “보들레르는 문학에 현대성이라는 개념을 만들고 그 개념을 통해 현대 문학 전체의 질과 방향을 바꾸어 놨다”며 “‘악의 꽃’과 ‘산문시집’에 의해 문학 또는 예술 개념 자체가 바뀌었다고 말할 수 있다”고 의미를 짚은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책이 선생이 떠난지 5년 만에 나오게 된 것은 아들인 황일우 서울대 경제학부 교수가 2년 전 고인의 컴퓨터를 정리하다 번역 원고를 발견하면서다. 원고의 최종 수정 시간은 2018년 7월 1일로, 그는 이후 한 달여 뒤인 8월 8일 담도암 투병 끝에 눈을 감았다.&lt;br&gt;황 교수는 역자의 말을 대신해 쓴 글에서 “아버지는 생의 마지막 여름을 지현리 작업실에서 가족들과 함께 보냈다. 어머니에 따르면 어느날 아버지가 ‘악의 꽃 번역을 끝냈다’며 좋아하셨다고 한다. 아버지의 원고를 보며 몹시 치열했을 당신의 그해 여름을 떠올려본다”고 회고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;번역은 완성됐지만 주석이 달려 있지 않은 원고를 두고 고민하던 가족들은 ‘아버지가 바라던 바는 원 텍스트를 최대한 그대로 두는 것’이라는 결론에 이르렀다. 최종 확인을 해줄 번역자가 부재한 상황에서 과거 홍성사 편집자로 일했던 고인의 아내 강혜숙씨가 최종 교정을 보며 출간에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;출간을 이끈 출판사 난다 대표 김민정 시인은 “‘악의 꽃’을 완역판으로 펴내는 게 선생님의 숙제였고, 가족들에게나 트위터 등에 번역을 완료하고 주석본 작업만 남았다고 밝히신 바 있는데 원고가 뒤늦게 발견된 것”이라며 “원문에 대한 세심한 이해를 바탕으로 유려하고 적확하게 우리말로 옮겨진 시어들로 ‘악의 꽃’의 전모를 다시 감상해볼 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;주석 없는 원고를 그대로 펴내기로 한 데는 독자를 믿었던 선생의 번역 철학이 있었다. 권현승 편집자는 “늘 ‘더 나은 번역’을 위해 분투했던 선생이 생전에 번역을 마칠 수 있었던 것도 독자들의 통찰력에 대한 믿음이 있었기 때문”이라고 했다.&lt;br&gt;“프랑스어 시를 한국어로 번역하다보면 용납할 수 없는 구멍을 만들어내는 시구들이 가끔 있다. (중략) 그 용납할 수 없는 구멍이 메워지는 것은 내 번역 역량에 의해서가 아니라 두 언어를 둘러싼 문화적 환경의 발전과 독자들의 드높아질 통찰력에 의해서일 것이기 때문이다.”(‘황현산의 사소한 부탁’에서)&lt;!-- 그림 1499450 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인도 비장애인도 함께...‘모두예술극장’ 오늘 개관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500066</guid>
      <pubDate>2023-10-24T10:56:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024105647_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499469 --&gt;장애인의 문화예술 활동 접근성을 최고 수준으로 확보한 모두예술극장이 문을 연다. 문화체육관광부와 한국장애인문화예술원은 24일 서울 서대문구 모두예술극장에서 개관식을 열고, 국내외 장애예술 우수 작품, 창작·기획 작품 등 10개 작품을 엄선해 내년 2월까지 선보인다고 밝혔다.&lt;br&gt;모두예술극장은 우리나라 최초 장예예술인 표준공연장으로, 서대문구 충정로 구세군 빌딩 3개 층을 활용한다. 전체 면적은 2014㎡이다.&lt;br&gt;휠체어석 좌석 수 상황에 맞춰 조정할 수 있는 250석 규모 중극장과 연습실, 창작레지던시와 교육 공간, 소규모 공연과 시연회가 가능한 창작 스튜디오 등을 갖췄다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 전체 공간을 평평하게 만들어 장애인의 접근성을 높이고, 활동에 제약이 없도록 무대를 조성했다. 무대 기술 조정실에 휠체어를 타고 이동할 수 있다. 시각· 청각·발달장애인 등 장애 유형별로 편하게 관람할 수 있도록 했다. 하우스 매니저, 접근성 매니저 등을 두어 장애인들에게 맞춤형 서비스도 할 수 있다.&lt;br&gt;공연장과 연습실, 스튜디오는 누구나 이용할 수 있는 공간으로, 연 2회 정기 및 수시 대관을 신청받는다. 장애인(단체)에게 우선 대관과 사용료 할인 혜택을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;모두예술극장은 윤석열 정부 국정 과제 가운데 하나로 추진돼 지난해 10월 리모델링 공사를 시작했다. 앞서 장애예술인 실태조사에서는 장애예술인 문화예술활동에 어려운 점으로 ‘작품발표·전시·공연 등 시설 부족’이 25%, ‘연습 및 창작공간 부족’이 23.9%로 대다수를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“학창 시절 친구 많을수록 성인 때 더 좋은 뇌 기능 가져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121817306/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121817306/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T11:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121817271.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김진호 고려대학교 보건과학대학 보건정책관리학부 교수가 ‘학창 시절 친구가 많을수록 성인기에 더 좋은 뇌 기능을 갖는다’는 연구 결과를 발표했다고 고려대가 24일 밝혔다.  이번 연구는 ▲청소년기의 인기도 (본인을 친구로 지명한 학생 수) ▲사회성 (본인이 친구로 지명한 학생 수) ▲중심성 (교내 사회 연결망에서의 중앙 위치 정도를 나타내는 지표)이 성인기 기억력에 어떠한 영향을 미치는지 평가하는 방식으로 진행, 연구 참여자의 기억력은 세계적으로 공신력 있는 레이 청각 언어 학습 검사를 통해 측정됐다.  분석 결과, 학창 시절 친구가 많았거나 사회 연결망 중심에 위치해 있던 학생일수록 성인기 기억 능력이 높은 것으로 밝혀졌으며 이러한 관계는 여학생들보다 남학생들에게서 유독 강하게 나타났다.  또 전반적으로, 남학생들은 여학생들보다 더 넓고 위계적인 사회적 관계를 구축하며, 사회적 지위를 획득하고자 하는 경쟁에 더 노출되는 경향으로 나타났다. 이러한 경험은 사회적 학습과 인지 발달에 더 많은 기회를 제공한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 후의 불청객 ‘근육통’…최대한 빨리 나으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274450</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274450</guid>
      <pubDate>2023-10-24T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>꾸준한 운동은 건강의 유지 및 증진에 필수적이다. 적정 체중을 유지하고 있다 해도 이 사실은 변치 않는다. 체중만 정상 범위일 뿐, 근육량은 적정 범위 이하일 가능성이 커서다. 최근 노화에 따른 근육량 감소를 일종의 질병으로 보고 치료해야 한다는 주장이 나오는 이유다. 치료법은 물론 운동이다.다만 근력 운동 후 뒤따르는 근육통 때문에 운동을 기피하는 이들이 많다는 것이다. 안타깝게도 근력 운동 후 근육통을 완전히 예방하거나 단시간 내에 제거하는 방법은 없다. 다만 근육통을 앓는 기간을 줄이는데 도움이 되는 방법들은 있다. 운동 후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독감 예방접종에 주의할 점들 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274326</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274326</guid>
      <pubDate>2023-10-24T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>바야흐로 인플루엔자 예방접종 시기다. 계절 인플루엔자 백신은 다른 백신과 달리 매년 맞아야 하는 예방접종이다. 이는 독감을 일으키는 인플루엔자 바이러스가 거의 매년 변이를 일으켜 유행하는 바이러스의 종류가 달라지기 때문이다.이러한 이유 탓에 인플루엔자 백신은 매해 독감 시즌 동안 유행 가능성이 높은 것으로 밝혀진 A형(H1, H3), B형(야마가타 계통, 빅토리아 계통 바이러스)의 4가지 주요 인플루엔자 바이러스를 예방하는 것을 목적으로 백신 성분이 결정된다. 물론 이 4가지 바이러스도 그 아형이 다양한데, 우선 유행 시즌 전에 어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“참을 만하네”…운동후 무릎통증 방치하면 ‘주저 앉는다’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121818471/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121818471/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T13:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121818463.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선선해진 날씨가 계속되는 10월은 야외활동이 많아지는 시기인만큼 관절 등에 누적된 피로가 쌓여 질환 발생 위험이 커질 수 있다.   24일 의료계에 따르면 과도한 신체 활동은 반월상(반달 모양)연골판파열을 초래할 수 있어 주의가 필요하다. 특히 찢어진 반월상연골판은 젊은 나이에도 관절염을 유발하는 것으로 알려진다.  반월상연골은 무릎에 가해지는 충격을 흡수하는 기능을 하는 섬유연골성 조직이다. 외면(외연)은 두껍고 내면(내연)은 얇으며, 무릎이 굴곡하면서 동시에 회전운동이 가해질 때 손상이 일어난다. 내측반월상연골의 파열은 인대 손상을 동반하기도 하며, 무릎의 역학기전 장애를 유발해 퇴행성 관절염을 일으킬 수 있는 위험 요인이 된다.  갑작스러운 반월상 연골판 파열은 스포츠 활동 중에 자주 발생한다. 무릎을 과도하게 구부리거나 무릎이 뒤틀리며 발생할 수 있고, 태클과 같은 직접 접촉에 의해서도 파열이 나타날 수 있다. 고령환자에서는 연골이 약해지고 얇아져 외상 없이도 발생할 수 있으며 이를 퇴행성 반월상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 유럽 벤처캐피탈과 파트너십… 바이오테크 맞춤 서비스 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818542/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818542/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T13:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121818535.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스 24일 쿠르마파트너스(Kurma Partners)社와 투자 기업을 위한 바이오의약품 개발 및 생산 지원 파트너십을 체결했다고 밝혔다.  협약에 따라 삼성바이오로직스는 쿠르마파트너스가 투자하는 바이오테크 기업을 대상으로 맞춤형 위탁개발서비스(Contract Development Service)를 제공한다.   &apos;맞춤형 개발 솔루션(Customized CMC Solution)&apos;을 통해 해당 회사가 개발 초기 단계부터(Early stage)부터 최적화된 서비스로 공정을 개발할 수 있도록 지원할 계획이라고 한다.   쿠르마파트너스는 유럽 최대 투자그룹인 유라지오 소속으로 2009년 설립돼 바이오 헬스케어 분야를 전문적으로 투자하는 벤처캐피탈이다. 유럽 시장을 기반으로 전세계 주요 바이오 클러스터의 제약사 들과 광범위한 네트워크를 확보하고 있다.   삼성바이오로직스는 협약을 통해 글로벌 CDMO 리더로서 유망한 바이오테크와의 상생 사례를 늘리며 잠재 고객사와의 파트너십을 강화해 나간다는 방침이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>드라마 주연 출연료, 단역의 최대 2000배…연기자 임금 실태조사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500116</guid>
      <pubDate>2023-10-24T14:12:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024141258_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499559 --&gt;국내 방송사의 드라마 출연료를 분석한 결과 회당 주연과 단역 배우의 몸값 차이가 최대 2000배에 달해 단역 연기자의 처우를 개선해야 한다는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;24일 국회 문화체육관광위원회 위원장인 이상헌 더불어민주당 의원이 한국방송연기자노동조합과 한국방송실연자권리협회로부터 제출받은 ‘연기자 임금제도 실태조사 및 개선방안 연구’ 보고서에 따르면 지난 2년 동안 방송된 아홉 편의 드라마 중 주연과 단역 출연료 격차가 가장 큰 드라마는 SBS ‘법쩐’이었다.&lt;br&gt;이 드라마의 주연을 맡은 배우 이선균은 회당 2억원을 받았고 단역 연기자는 회당 10만원을 받은 것으로 확인됐다.&lt;!-- 그림 1499612 --&gt;SBS ‘천원짜리 변호사’의 주연배우 남궁민은 회당 1억 6000만원을 받고 단역 연기자의 최저 출연료는 회당 20만원에 그쳐 800배의 격차가 있었다. JTBC ‘설강화’는 주연이 1억 1000만원, 단역이 15만원으로 733배였고 MBC ‘금수저’는 주연이 7000만원, 단역이 10만원으로 700배 격차를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드라마 제작 현장에서 통용되는 최저 출연료는 1회당 20만∼30만 원이 가장 흔했다. 한 회 방송분을 촬영하는 데 평균 2.63일이 걸렸고, 하루 촬영에서 연기자들의 평균 노동시간은 대기시간 3.88시간을 포함해 9.99시간이었다.&lt;!-- 그림 1499558 --&gt;출연료 계약은 노동 시간이나 조건을 정하지 않고 회당 출연료만 지급하는 ‘통 계약’으로 이뤄지는 관행 때문에 출연료가 낮은 단역 배우는 의상비 등 경비를 제외하면 실수령액이 최저임금에도 미치지 못하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;외국은 실제 촬영에 걸린 시간을 기준으로 출연료를 책정하는 데 반해 한국은 회차에 따라 출연료를 정하다 보니 노동력과 시간이 온전히 반영되지 않는다는 점도 문제로 지적된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이상헌 의원은 “출연료 하한선을 설정해 연기자들에게 최소한의 기준과 보상을 부여하는 방향으로 상향평준화를 도모해야 한다”며 “열악한 출연료로 생계를 위협받는 단역 연기자들의 노동권과 생존권을 보호하기 위해 제도적 논의가 이뤄져야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국인 가장 흔한 급성 바이러스 간염은 B형 아닌 A형”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121821914/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231024/121821914/1</guid>
      <pubDate>2023-10-24T15:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121821790.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내에서 가장 흔한 급성 바이러스 간염은 A형 간염으로 나타났다. 급성 E형 간염이 두 번째로 많았다.  24일 분당서울대병원에 따르면 소화기내과 최광현, 정숙향 교수 연구팀이 2020년부터 2021년까지 국내 12개 대학병원에서 급성 바이러스성 간염 환자 데이터를 수집한 결과 이같이 확인됐다.   급성 바이러스 간염은 바이러스가 원인의로, 간 조직에 염증을 일으키는 질환이다. 감염되면 잠복기를 거쳐 발열, 구토, 복통, 황달 등의 증상이 나타나며, 대부분의 환자는 치료를 통해 회복되지만 만성 간 질환이 있거나 면역력이 약할 경우 드물게 간 기능이 상실되는 간부전이 나타나거나 사망에 이를 수도 있다.  연구기간 동안 등록된 총 428명의 급성 간염 환자 중 37.4%인 160명이 급성 바이러스 간염으로 진단됐다.  연구팀이 바이러스 간염의 원인을 분석한 결과, 급성 A형 간염이 78.8%로 가장 높은 비율을 차지했으며, 뒤이어 급성 E형 간염(7.5%), 엡스테인-바 바이러스 간염(3.1%), 급성 B형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비하인드 더 문’, 중구문화재단 창작뮤지컬어워드 NEXT 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231024500219</guid>
      <pubDate>2023-10-24T19:11:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024191109_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499755 --&gt;‘비하인드 더 문’이 중구문화재단 충무아트센터 창작 지원 프로그램에서 최종 우승했다.&lt;br&gt;중구문화재단은 지난 21일 서울 중구 충무아트센터 중극장 블랙에서 열린 ‘2023 창작뮤지컬어워드 NEXT’에서 ‘비하인드 더 문’이 우승했다고 24일 전했다. 1인극인 ‘비하인드 더 문’은 주인공 마이클 콜린스가 아폴로 11호에 탑승했지만 사령선 조종을 위해 달에 착륙하지 못하고 달의 뒤편에 홀로 남았던 이야기를 담았다.&lt;br&gt;2022 공연예술창작산실 대본 공모사업에 선정된 작품으로 김한솔 작가, 강소연 작곡가, 김지호 연출이 힘을 모았다. 전문심사위원단은 “시대와 인물을 넘나드는 서사와 더불어 고상호 배우의 열연, 완성도 높은 대본과 음악에 높은 점수를 줬다”며 ‘니에블라’, ‘죽거나, 죽이거나’를 제치고 우승작에 선정된 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘비하인드 더 문’은 우승 상금으로 작품개발 지원금 3000만원을 받는다. 2024년 7월에는 충무아트센터 중극장 블랙에서 관객들과 만날 수 있다.&lt;br&gt;‘창작뮤지컬어워드 NEXT’는 쇼케이스 및 시범 공연 단계에서 다음 단계로 도약을 준비하는 창작뮤지컬을 발굴하고자 기획된 프로그램이다. 올해 3회째로 지난 4월 공고를 시작했고 올해는 40여개의 출품작이 접수됐다. 중구문화재단은 “새로운 뮤지컬을 찾는 관객들의 열렬한 응원 속에 성황리에 어워드를 마친 충무아트센터는 타이틀에 걸맞은 ‘다음’ 창작뮤지컬을 지속해서 찾을 예정”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수풀에 가린 일제 만행…여전히 외로운 섬, 독도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025002005</guid>
      <pubDate>2023-10-25T00:03:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024180840_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499716 --&gt;지난 19일 동해 해상. 울릉도를 출발할 때부터 일렁이던 파도를 헤치고 멀리 섬 하나가 보이자 누군가 “저기가 독도”라고 알렸다. 배를 탄 관광객들은 태극기를 하나둘 꺼냈고 방송 스피커에선 ‘홀로 아리랑’, ‘독도는 우리 땅’ 등의 노래가 연달아 흘러나왔다. 비록 파도가 거세 접안에는 실패했지만 사람들은 멀리서 애정을 보냈다.&lt;br&gt;25일인 ‘독도의 날’에 앞서 동북아역사재단이 진행한 울릉도·독도 탐방 행사에선 온 국민에게 나라 땅으로 사랑받지만 여전히 외로운 섬, 독도의 현주소가 드러났다. 독도의 날은 고종이 1900년 10월 25일 독도를 울릉도의 부속 섬으로 정하는 대한제국 칙령 제41호를 근거로 정했다. 법정기념일이 아니라 존재를 아는 사람이 많지 않다.&lt;br&gt;국제법상 오랫동안 무인도로 있던 섬에 대해 주권과 관할권을 내세우려면 이웃하는 큰 섬과의 관계가 중요하다. 울릉도에 독도박물관 등 독도를 홍보하는 공간을 갖춰 놓은 배경이다. 하지만 일부 시설은 방치된 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;울릉도 사동 해안가에는 수풀을 헤치고 찾아봐야만 나타나는 해저 케이블이 있다. 일제가 1904년(또는 1905년) 일본 마쓰에부터 독도·울릉도를 거쳐 강원 원산까지 연결한 흔적이다. 당시 일제는 울릉도를 통신 요충지 삼아 한반도를 넘어 영토를 확장하려는 야욕을 품었다. 또 울릉 지역의 수토(국토를 지킨다는 뜻) 역사를 새긴 태하리 각석문은 마모가 심해 판독이 어렵고, 통일신라 시대 것으로 울릉 개척의 역사가 묻힌 현포리 고분군은 대부분 파괴된 채 흔적만 겨우 유지하고 있다.&lt;br&gt;홍성근 동북아역사재단 교육홍보실장은 “독도 영유권을 주장하려면 역사·지리·국제법적으로 울릉도와 밀접한 관련성을 가지고 있음을 증명해야 한다”면서 “울릉도의 유적지를 제대로 보전하는 게 필요한 이유”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 정부의 지원에서도 외면받는 게 독도의 현실이다. 지난 9월 일본 요미우리신문은 일본 정부가 독도 등 타국과 영유권을 다투는 지역 관련 경비로 약 3억엔(약 27억원)을 편성했다고 보도했다. 반면 우리 정부는 일본의 역사 왜곡 대응 예산을 대폭 줄였다. 동북아역사재단의 독도주권수호 예산만 해도 올해 5억 1700만원에서 내년 3억 8800만원으로 25% 삭감됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>77세 정재룡 전 캠코 사장, 연애소설 냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025020004</guid>
      <pubDate>2023-10-25T00:04:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/25/SSC_20231025000425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499817 --&gt;재정경제부(현 기획재정부) 차관보와 통계청장, 한국자산관리공사(캠코) 사장을 역임한 정통 관료 출신 정재룡(77·필명 정다경)씨가 장편 연애소설 ‘오로라와 춤을’(다산글방)을 출간했다. 희수를 맞아 늦깎이 소설가 데뷔를 이뤘다.&lt;br&gt;정씨는 “동서양 고금을 막론하고 노년에 이르러서도 영혼과 감성의 자유를 찾아 용기 있는 모험을 시도해 볼 필요가 있다는 생각에서 집필했다”면서 “한 여성을 향한 지고지순한 순애보이자 여성에 대한 찬가”라고 저서를 소개했다.&lt;!-- 그림 1499818 --&gt;서울 출신인 정씨는 서울대 법대를 졸업하고 1971년 행정고시 10회에 합격해 공직의 길로 들어섰다. 경제기획원 물가정책국장, 공정거래위원회 상임위원, 세무대학장 등을 지냈다. 1997년 국제통화기금(IMF) 외환위기 당시 캠코 사장으로서 정부 예산 71조원보다 많은 111조원의 금융사 부실채권을 인수하고 정리해 한국의 대외 신용도를 바로 세우고 경제 정상화 기반을 마련했다. 캠코의 부실채권 정리 기법은 2009년 4월 영국 런던에서 열린 주요 20개국(G20) 정상회의에서 글로벌 경제 위기에 직면한 세계 각국의 정상들에게 금융위기 극복 우수 사례로 소개됐다. 정씨의 이전 저서는 ‘부실채권 정리’, ‘부실채권 정리제도의 국제 표준화’ 등 논픽션 전문서적이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김범수 ‘사법리스크’ 국립오페라단에 불똥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025021001</guid>
      <pubDate>2023-10-25T00:04:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>카카오 창업자인 김범수 미래이니셔티브센터장이 피의자 신분으로 조사를 받으면서 그가 이사장으로 있는 국립오페라단에도 불똥이 튀었다. 임기 100일도 채우지 않은 상태에서 논란이 불거지면서 당황한 분위기가 역력하다.&lt;br&gt;국립오페라단 이사장직은 비상임이지만 공연의 후원과 협찬 등을 맡아 영향력이 작지 않다. 지난 8월 2일 김 센터장이 이 자리에 취임할 당시 공연계에는 의외라는 반응이 많았다. 문화예술과 관련된 행보가 두드러지지 않았던 까닭이다. 카카오 내부에서는 “회사는 곪아 터지는데 외부 이미지만 신경 쓴다”(노조)는 목소리가 나왔다.&lt;br&gt;비판은 있었지만 김 센터장은 최근까지도 의욕을 발휘해 이사장직을 수행한 것으로 전해진다. 지난 9월 ‘라 트라비아타’를 직접 관람한 것은 물론 단순한 금전적 지원을 넘어 카카오 플랫폼과 연계한 새로운 마케팅 방안도 고민했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립오페라단 관계자는 24일 “‘나부코’ 공연을 앞둔 상황에서 이사장으로서 어떤 일정을 수행해야 하는지 고민했다. 본인이 출자한 재단을 통해 인재 양성을 돕겠다고 할 정도로 적극적인 모습을 보였다”고 말했다.&lt;br&gt;국립오페라단과 문화체육관광부는 상황을 예의 주시하고 있다. 카카오의 SM엔터테인먼트 주식 시세조종 의혹과 관련해 금융감독원이 진행하는 수사 결과에 따라 국립오페라단 이사장직의 직무 정지 사태가 발생할 수도 있다. 이 경우 문체부에서는 대행 체제를 가동하게 된다. 문체부 관계자는 “과거에는 구속되기 전 스스로 사직한 사례가 있지만 무죄추정의 원칙에 따라 상황을 지켜봐야 한다”면서 “공익법인법 제5조에 따라 금고 이상의 형을 받으면 임원이 될 수 없다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신은 적인가 친구인가… 우정을 파헤치다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025021002</guid>
      <pubDate>2023-10-25T00:04:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024100240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499436 --&gt;국어사전은 ‘우정’을 ‘친구 사이의 정’이라고 정의한다. 그렇지만 사람과의 관계와 감정을 간단히 정의 내리기란 쉽지 않다. 더군다나 현대인은 소셜미디어(SNS) 덕분에 이전과 비교해 놀라울 정도로 많은 사람과 관계를 갖는다. 그렇지만 온라인과는 달리 오프라인에서 만나는 사람은 오히려 줄어들고 있다. 그러다 보니 과거의 기준으로 우정을 정의하기가 쉽지 않다.&lt;br&gt;인문 잡지 ‘한편’ 12호는 ‘우정’을 에세이와 비평, 문학적 접근부터 동물행동학, 사회인류학, 문화연구, 철학까지 다양한 방법으로 파헤쳤다. ‘한편’은 주제 하나를 정해 다양한 측면에서 같음과 차이를 조명하고 있는 잡지다.&lt;br&gt;평론가 이연숙은 ‘비(非)우정의 우정’이라는 글을 통해 친구면 친구, 연인이면 연인이라는 식으로 정해진 역할을 구분하는 것은 사회적 압력이라고 말한다. 대신 저자와 독자의 관계처럼 서로를 모르면서도 공통적인 것으로 묶일 수 있는 관계까지도 우정으로 봐야 한다고 주장한다.&lt;!-- 그림 1499437 --&gt;그런가 하면 동물인지행동학자 김예나는 ‘털 고르기를 하는 시간’이라는 글에서 반려견과 연구소에서 만난 침팬지의 이야기를 꺼내며 우정의 바탕이 되는 공감은 인간이든 동물이든 상대방의 상황을 알아 가는 일이라고 말한다. 상대가 보내는 신호를 정확히 파악하려고 애쓰는 과학적 태도가 사랑과 우정의 스펙트럼을 넓히는 실천으로 이어질 수 있다는 말이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;적과 친구를 구분하는 ‘우정’은 정치에서 고전적인 개념이기도 하다. 식민지 조선 문학 연구자 김경채와 사회인류학자 이경빈, 정치평론가 김민하는 극한의 갈등에 빠진 현실에서 우정을 어떻게 봐야 하는지 개인과 관계에서 집단 간, 국가 간 관계로 확장해 논의한다.&lt;br&gt;김민하는 ‘정치에서 우정 찾기’라는 글을 통해 민주주의가 좌절되는 이유를 온라인 환경에서 찾는다. 내전 상황을 방불케 하는 SNS에서 극성 지지자들은 상대방을 악마화하고, 정치인들은 지지자들 눈치를 보느라 합의에 나서지 않는다. 하지만 온라인 세계의 진영 싸움은 실제 문제와 무관한 경우가 많다고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김민하는 다세대주택에서 막힌 하수구를 건물 사람들과 함께 뚫으려고 애쓴 경험을 들려주며 현재 우리에게 필요한 것은 사회 구성원을 향한 우애라고 강조한다. 그래서 김민하는 “민주주의는 나만큼 남을 사랑할 수 있는 ‘연대의 정신’이 보편적으로 실천돼야 사회 전체를 위한 해법이 도출될 수 있고, 제대로 작동할 수 있다”고 강조한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황현산 생전 마지막 불꽃…‘악의 꽃’ 완역판으로 부활</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025021003</guid>
      <pubDate>2023-10-25T00:04:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/24/SSC_20231024103616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1499449 --&gt;문학의 경계를 넘어 많은 독자와 교유하며 사유의 길을 열어 준 황현산(1945~2018) 선생.&lt;br&gt;불문학자이자 문학평론가, 산문가이자 번역가 그리고 젊은 시인들의 든든한 후원가였던 그가 타계 직전 마지막까지 매달렸던 번역 작업이 책으로 펴 나왔다. 세계문학사에서 현대시의 문을 연 시집으로 평가받는 프랑스 시인 샤를 보들레르의 ‘악의 꽃’(난다) 완역판이다.&lt;br&gt;선생은 생전에 이 책을 ‘인생의 책’으로 꼽았다. 그는 “보들레르는 문학에 현대성이라는 개념을 만들고 그 개념을 통해 현대문학 전체의 질과 방향을 바꿔 놨다”며 “‘악의 꽃’과 ‘산문시집’에 의해 문학 또는 예술 개념 자체가 바뀌었다고 말할 수 있다”고 의미를 짚은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책이 선생이 떠난 지 5년 만에 나오게 된 것은 아들인 황일우 서울대 경제학부 교수가 2년 전 고인의 컴퓨터를 정리하다 번역 원고를 발견하면서다. 원고의 최종 수정 시간은 2018년 7월 1일로, 그는 한 달여 뒤인 8월 8일 담도암 투병 끝에 눈을 감았다.&lt;br&gt;황 교수는 역자의 말을 대신해 쓴 글에서 “아버지는 생의 마지막 여름을 지현리 작업실에서 가족들과 함께 보냈다. 어머니에 따르면 어느 날 아버지가 ‘악의 꽃 번역을 끝냈다’며 좋아하셨다고 한다. 아버지의 원고를 보며 몹시 치열했을 당신의 그해 여름을 떠올려 본다”고 회고했다.&lt;!-- 그림 1499450 --&gt;번역은 완성됐지만 주석이 달려 있지 않은 원고를 두고 고민하던 가족들은 ‘아버지가 바라던 바는 원텍스트를 최대한 그대로 두는 것’이라는 결론에 이르렀다. 최종 확인을 해 줄 번역자가 부재한 상황에서 과거 홍성사 편집자로 일했던 선생의 아내 강혜숙씨가 최종 교정을 보며 출간에 힘을 보탰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;출간을 이끈 출판사 난다 대표 김민정 시인은 “‘악의 꽃’을 완역판으로 펴내는 게 선생님의 숙제였고, 가족들에게나 트위터 등에 번역을 완료하고 주석본 작업만 남았다고 밝히신 바 있는데 원고가 뒤늦게 발견된 것”이라며 “원문에 대한 세심한 이해를 바탕으로 유려하고 적확하게 우리말로 옮겨진 시어들로 ‘악의 꽃’의 전모를 다시 감상해 볼 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;주석 없는 원고를 그대로 펴내기로 한 데는 독자를 믿었던 선생의 번역 철학이 있었다. 권현승 편집자는 “늘 ‘더 나은 번역’을 위해 분투했던 선생이 생전에 번역을 마칠 수 있었던 것도 독자들의 통찰력에 대한 믿음이 있었기 때문”이라고 했다.&lt;br&gt;“프랑스어 시를 한국어로 번역하다 보면 용납할 수 없는 구멍을 만들어 내는 시구들이 가끔 있다. (중략) 그 용납할 수 없는 구멍이 메워지는 것은 내 번역 역량에 의해서가 아니라 두 언어를 둘러싼 문화적 환경의 발전과 독자들의 드높아질 통찰력에 의해서일 것이기 때문이다.”(‘황현산의 사소한 부탁’에서)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231025500002</guid>
      <pubDate>2023-10-25T00:53:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 가까운 사람을 경계하라.&lt;br&gt;48년생 : 일보 물러나 안전을 꾀하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 신규 거래를 주의하라.&lt;br&gt;72년생 : 친구와 휩쓸리지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 말보다 성실함이 길운이다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 내일을 기다리는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;49년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 모든 일이 잘 성사된다.&lt;br&gt;73년생 : 중요한 계획이 추진되는 날.&lt;br&gt;85년생 : 너무 쉽게 생각하다가 일이 꼬일까 두렵다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 지나친 기대는 하지 마라.&lt;br&gt;50년생 : 한발 물러서면 열 가지 유리하다.&lt;br&gt;62년생 : 노력한 만큼의 성과는 없다.&lt;br&gt;74년생 : 장기적인 목적의 투자에 좋다.&lt;br&gt;86년생 : 계획한 바대로 추진하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 부러울 게 없는 신세로구나.&lt;br&gt;51년생 : 시간이 해결하니 서두르지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 차분하게 자기 일만 하면 명예 따른다.&lt;br&gt;75년생 : 오늘 남을 돕는 게 훗날 득이 된다.&lt;br&gt;87년생 : 작은 것이 쌓여 커다란 행운 있겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 장거리 이동해도 좋다.&lt;br&gt;52년생 : 장애물이 걷히고 있다.&lt;br&gt;64년생 : 너무 단순하게 생각하면 실패한다.&lt;br&gt;76년생 : 운신의 폭을 조금씩 넓혀라.&lt;br&gt;88년생 : 자존심만 억제하면 행운 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 아랫사람을 도와줘라.&lt;br&gt;53년생 : 문서 관계는 곧바로 해결하라.&lt;br&gt;65년생 : 자신의 뜻을 펼치기 어렵다.&lt;br&gt;77년생 : 노력의 대가가 반드시 온다.&lt;br&gt;89년생 : 친인척으로 인한 고민 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 분수를 잘 지켜라.&lt;br&gt;54년생 : 유혹에 빠지기 쉬우니 절제하라.&lt;br&gt;66년생 : 즐겁지만 신경 쓸 일이 생긴다.&lt;br&gt;78년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;90년생 : 선후배 관계에 신경 써라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 의사 표현을 확실히 하라.&lt;br&gt;55년생 : 새 일을 벌인다면 꼼꼼하게 살펴야.&lt;br&gt;67년생 : 작지만 소득 생긴다.&lt;br&gt;79년생 : 참고 견디면 웃는 날이 다가온다.&lt;br&gt;91년생 : 신수가 좋으니 행운 있겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 너그러운 태도가 필요하다.&lt;br&gt;56년생 : 마음 나눌 곳 없어 외롭다.&lt;br&gt;68년생 : 매사가 뜻대로 잘되지 않는다.&lt;br&gt;80년생 : 지나친 투자는 삼가라.&lt;br&gt;92년생 : 인정을 베풀어라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 형편이 점점 풀리겠구나.&lt;br&gt;57년생 : 아랫사람에게 맡겨두면 행운이다.&lt;br&gt;69년생 : 일이 성취되고 있다.&lt;br&gt;81년생 : 오랜 사이일수록 신중하라.&lt;br&gt;93년생 : 건강 상태를 꼼꼼하게 체크하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 이동을 삼가야 한다.&lt;br&gt;58년생 : 아무리 조심해도 부족하지 않다.&lt;br&gt;70년생 : 지나친 투자는 삼가라.&lt;br&gt;82년생 : 분수에 맞는 소비인지 점검이 필요하다.&lt;br&gt;94년생 : 기쁜 소식 있을 테니 기다려라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋다.&lt;br&gt;59년생 : 적극적으로 나서야 해결된다.&lt;br&gt;71년생 : 부부 애정 확인해라.&lt;br&gt;83년생 : 작은 실수가 큰 손해를 부르니 조심하라.&lt;br&gt;95년생 : 선심을 쓰면 얻는 것이 많겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日, 표류환자 받을 때까지 모든 병원에 경보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231025/121830178/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231025/121830178/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/25/121830262.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘깡! 깡! 깡!’ 이달 6일 오후 7시 20분. 일본 오사카부 스이타시에 자리한 오사카대 의대 부속병원 고도구급구명센터(응급실) 내에서 크고 날카로운 경보 알람이 울리기 시작했다. 응급실에 있던 의료진과 환자 모두가 돌아볼 정도로 큰 소리였다.  이 알람은 오사카부에서 한 응급환자가 구급차에 탄 채로 30분 넘게 갈 병원을 찾지 못하고 ‘표류’하는 상황임을 알리는 소리였다. 알람이 울리자마자 의료진 책상에 놓인 단말기에는 현장에 출동했던 구급대원이 입력한 환자의 주요 증상과 혈압, 맥박, 산소포화도 등의 바이털 사인(활력 징후)이 바로 떴다. 응급실 의료진은 이 정보를 토대로 환자를 수용할지 여부를 이 단말기에 입력했다. 그제야 알람은 잦아들었다. 알람이 울리고 의료진이 결정을 내리기까지 걸린 시간은 단 1분이었다. 오사카대 의대 부속병원에서는 받을 수 없는 상황이라, 이 환자는 다른 병원 응급실로 옮겨져 치료받았다. 응급환자가 병원을 찾지 못해 구급차로 ‘뺑뺑이’를 돌고 있을 때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日도 15년전 ‘표류’ 속출… 당번병원이 응급환자 무조건 받는 ‘도쿄룰’ 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231025/121830116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231025/121830116/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/25/121830262.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“일본 도쿄에는 구급대원의 응급환자 수용 요청을 병원 5곳이 거절하거나 갈 병원을 30분 이상 찾지 못하는 경우에 대비해서 당번 병원을 정해 반드시 응급환자를 수용하도록 하는 ‘도쿄 룰’이 있습니다.” 도쿄 고구시칸대 의대 다나카 히데하루 응급의학과 교수는 “15년 전 ‘구급차 뺑뺑이’로 응급환자들이 연이어 사망하면서 도쿄 룰을 만들게 됐다”고 말했다. 당번 병원은 ‘표류’ 환자를 받기 위해 미리 병상을 비워둬야 한다. 당번 병원이 환자를 받으면 정부에서 수가(건강보험에서 병원에 주는 진료비)를 지급한다.  일본도 처음부터 중증·응급환자 병원 이송 시스템이 지금처럼 잘 갖춰진 것은 아니었다. 일본에도 ‘구급차 뺑뺑이’와 같은 의미의 ‘구급차 다라이마와시(たらい回し·대야 돌리기)’라는 표현이 있다. 하지만 2008년 도쿄에서 구급차에 탄 임산부가 8개 병원에서 수용 곤란 통보를 받은 뒤 뇌출혈로 사망한 사건을 계기로, 정부는 의료계와 협력해 응급의료체계 개혁에 나섰다.  같은 해 도쿄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쌀쌀해진 가을철 ‘구아검가수분해물’로 당뇨 예방</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818566/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121818565.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;큰 일교차로 각종 질환에 노출되기 쉬운 환절기다. 특히 심장과 주요 동맥에 발생하는 심혈관계 질환은 요즘과 같이 일교차가 큰 환절기에 많이 발생한다. 급격한 기온 변화로 인해 혈관의 수축과 이완이 반복되면서 심장에 부담을 주기 때문이다. 특히 혈관 노화로 탄력이 떨어지는 고령층일수록 환절기 돌연사의 주범이 되기도 한다. 환절기 혈관 건강에 특히 신경 써야 하는 이유다.  혈관을 망가뜨리는 주범으로 꼽히는 당뇨병과 고혈압, 고콜레스테롤혈증 등은 함께 찾아오는 경우가 많아 더욱 위험하다. 대한당뇨병학회에 따르면 30세 이상 당뇨병 유병자 중 58.36%가 고혈압을, 76.1%가 고콜레스테롤혈증을 동반하는 것으로 나타났다.  특히 당뇨병은 혈관을 서서히 망가뜨리는 ‘느린 암’으로 불린다. 당뇨병으로 인해 혈액 속 포도당 농도가 비정상적으로 높아지면 혈액이 끈적끈적한 상태가 된다. 콜레스테롤은 혈관을 좁아지거나 막히게 하는 가장 큰 원인이 되고 이는 고혈압으로 이어질 수 있다. 당뇨 환자의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고소함이 사르르~ 단백질-오메가3 보충에 제격[오늘의 먹거리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818545/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818545/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807345.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;쌀쌀해지는 가을과 겨울은 통통하게 살이 오른 국내산 고등어를 먹기에 적기다. 고등어는 계절에 따라 서식지를 바꾸는 계절성 회유어다. 국내산 고등어는 산란기인 4∼5월을 제주 해역에서 지내며 산란 후 따뜻한 수온을 따라 북상해 몸을 불린다. 가을부터는 다시 제주 해역으로 남하하는데 이때 잡히는 고등어는 산란기가 지난 후 지방과 영양소를 가득 채웠기 때문에 맛이 좋기로 유명하다. 고등어에는 소고기에 뒤지지 않을 정도로 단백질이 많이 들어 있어 근육 유지·강화에 도움이 된다. 육류에 많은 포화지방산이 걱정된다면 고등어를 선택할 수 있다. 고등어, 꽁치, 삼치 등 등푸른생선에는 포화지방산과 반대 작용을 하는 불포화지방산이 풍부하다. 지나친 포화지방산 섭취는 혈액·혈관 건강을 해치지만 불포화지방산은 오히려 ‘나쁜’ 콜레스테롤(LDL)을 줄여 혈관을 깨끗하게 하는 데 도움을 준다. 고등어는 불포화지방산인 EPA가 어류 중에서 가장 많이 들어 있다. 중성지방·콜레스테롤이 쌓여 혈관이 좁아지는 동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기에 경고등 켜진 혈관질환… 심근경색-뇌졸중을 막아라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818522/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121818522/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807343.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 낮과 밤의 기온 차가 크고 찬바람이 불기 시작하면 심혈관질환 위험성이 더욱 커진다. 날이 추워지면 혈관이 수축한다. 자연스레 혈압은 상승하고 심장에 부담이 간다. 또한 심장과 혈관 기능을 조절하는 교감신경과 부교감신경의 균형이 깨지고 혈액의 흐름이 방해된다. 일교차가 1도 이상 벌어지면 심혈관질환으로 인한 사망률이 2.46% 늘어난다는 연구 결과도 있다. 이럴 때일수록 챙겨야 하는 것이 있다. 바로 ‘혈관 지킴이’ 오메가3다. 오메가3는 혈관을 깨끗이 하는 효과가 있어 일명 ‘혈관 청소부’라고도 불린다. 혈관과 혈행 관리가 무엇보다 중요한 환절기, 우선적으로 챙겨야 할 것은 오메가3다.    ‘혈관 청소부’ 오메가3, 중성지방·콜레스테롤 분해1970년대 덴마크 한 연구팀은 그린란드에 사는 에스키모인들이 평소 채소·과일 섭취는 적고 지방질 섭취가 많은 데도 불구하고 심혈관질환 발병률이 낮은 것에 주목했다. 그리고 그들의 주요 식단인 연어·청어·고래·물개 등에서 그 해답을 찾아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] ‘차광렬 줄기세포상’에 美 산타마리아 박사 선정 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817880/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817880/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807332.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ ‘차광렬 줄기세포상’에 美 산타마리아 박사 선정 차병원은 미국 뉴올리언스 어니스트 N 모리얼 컨벤션 센터에서 개최된 제79회 미국생식의학회(ASRM)에서 ‘차광렬 줄기세포상’ 10회 수상자로 미국의 의과학자 자비어 산타마리아 박사(사진)를 선정했다고 밝혔다. 차광렬 줄기세포상은 미국생식의학회가 세계 최초로 급속 난자 동결법을 개발하고 최초로 난자 은행을 설립하는 등 난임과 줄기세포, 재생의학 등의 분야에서 뛰어난 업적을 세운 차병원·바이오그룹 차광렬 글로벌연구소장의 이름을 붙여 2011년 제정했다. 미국생식의학회가 유일하게 아시아인의 이름을 붙여 제정한 이 상은 난임과 생식 의학 분야에서 줄기세포 등을 이용한 혁신적인 연구 발전을 주도하는 연구자에게 수여한다. 이번에 수상자로 선정된 자비어 산타마리아 박사는 산부인과 전문의로 미국 예일대에서 생식내분비학을 전공하고 난임으로 대학원 펠로우십을 취득한 후 스페인 바르셀로나 오토노마대에서 박사 학위를 받았다. 이후 세계 3대 난임센터로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“스스로 건강관리할 수 있도록 폭넓은 솔루션 제공할 것”[만나러 갑니다]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817820/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817820/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807334.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 컨슈머(소비자) 헬스 시장은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행을 거치며 전성기를 맞이했다. 지난해 국내 일반의약품 시장 규모는 2조6908억 원으로 코로나19 확산 전인 2019년과 비교해 3년 동안 17.1% 성장했다. 여기서 일반의약품이라고 하면 처방을 할 수 있는 영양제 등을 포함한 OTC 제품 전 카테고리를 의미한다. 국내 건강기능식품 시장 규모 역시 지난해 기준 6조1429억 원으로 2019년 4조8000억 원과 비교해 25%가량 늘었다. 바이엘 컨슈머 헬스는 생명과학 분야의 핵심 역량을 갖춘 세계적 기업인 바이엘의 3개 사업부 중 하나다. 바이엘 코리아 컨슈머 헬스 사업부 오영경 대표를 만나 컨슈머 헬스 시장 동향과 미래 방향에 대해 들어봤다. ―간단하게 본인 소개를 부탁한다. “바이엘 코리아 컨슈머 헬스 사업부에는 지난해에 합류했다. 제약 업계에는 피부 전문 제약회사 갈더마코리아를 통해 2021년에 처음 발을 들였고 이전에는 주로 소비재 분야에서 소비재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을철 짙어진 기미-주근깨-흑자… 레이저 치료로 얼룩덜룩 피부 탈출</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817796/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817796/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807307.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;색소 질환을 경험한 이들에겐 피부 관리가 더욱 중요해지고 있다. 가을은 여전히 자외선량이 높고 피부가 민감한 시기로 기미, 주근깨, 잡티, 흑자와 같은 색소 질환의 발생 가능성이 높아진다. 이러한 색소 질환은 피부를 보기 흉하게 만들고 자신감을 떨어뜨릴 수 있다. 피부의 불규칙적인 색소 침착은 화장을 통한 보정이 어려울 뿐만 아니라 일상생활에도 불편함을 초래할 수 있으며 이 때문에 가을철에는 피부를 효과적으로 관리하고 이러한 문제를 예방하고 개선할 수 있는 방법을 알고 실천하는 것이 중요하다. 많은 이가 색소 질환이 여름철에만 발생하는 것으로 생각하지만 가을에도 여전히 강력한 자외선이 피부에 영향을 미칠 수 있다. 특히 흑자와 같은 질환은 얼룩덜룩한 피부와 칙칙한 인상을 유발하므로 관리에 주의가 필요하다.  흑자는 색소성 양성종양으로 표피와 진피 경계 부위 각 능선처럼 길게 굴곡져 있기 때문에 일반적인 색소 레이저로 치료하면 진피 주변 조직에 손상을 입히게 되거나 피부 붉음증, 장기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“T세포 유전자 조작해 암 치료한다”[헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817676/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817676/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807312.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;CAR-T(키메라 항원 수용체 T세포) 치료제 전문 기업 큐로셀(대표이사 김건수)이 서울 여의도에서 기업공개 기자간담회를 열고 상장 계획과 기업 비전을 설명하는 시간을 가졌다. 큐로셀은 지난 2016년 차세대 CAR-T 치료제 개발을 목표로 설립됐다. CAR-T 치료제는 환자의 혈액에서 면역세포인 T세포를 분리하고 유전자 조작을 통해 암세포를 효과적으로 제거할 수 있도록 한 세포 유전자 치료제다. 항암제에 관한 연구는 1세대 세포독성 항암제를 시작으로 약효는 증가시키되 부작용을 줄여 환자의 삶의 질을 개선하는 방향으로 꾸준히 발전해 왔다. 세포독성 항암제는 암세포뿐만 아니라 정상 세포도 구분 없이 공격해 인체에 치명적인 부작용이 발생하는 단점이 있다. 암세포의 특정 단백질 발생이나 유전자 변화를 감지해 암세포의 성장을 차단하는 2세대 표적 항암제 역시 유전적 다양성 및 종양 미세 환경의 변수로 약물 저항이라는 한계에 부딪혔다.  이러한 기존 항암제의 단점을 보완하고 치료 효과를 높이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털 치료기기 내달 첫 처방 앞두고 ‘먹튀’ 우려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817620/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807305.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처 허가를 받은 디지털 치료기기가 이르면 11월 병원에서 첫 처방이 이뤄질 전망이다. 하지만 반대의 목소리도 높다. 건강보험 재정 낭비, 실손보험 다툼의 여지, 먹튀 논란까지 문제점을 짚어 봤다.    산업계, 의료 시장 우선 진입이 중요해에임메드가 개발한 불면증 디지털 치료기기 솜즈는 인지행동 치료 애플리케이션이다. 수면 제한법, 수면 습관 교육법 등 기존에 의사가 불면증 환자에게 생활 습관 개선 목적으로 교육하던 것을 모바일로 6∼9주간 제공한다. 솜즈와 같은 디지털 치료기기는 아직 안전성·효과성을 인정받지 못해 정식 의료기기로 등록되지 않은 제품이다. 하지만 현 정부가 ‘바이오·디지털 헬스 글로벌 중심 국가 도약’을 국정과제로 발표하면서 관련 기관들이 규제 개선안을 내놓았다. 이런 배경에는 관련 업계의 지속적인 주장이 있었다. 디지털 치료기기 업계는 “식약처 품목 허가 이후에도 급여 여부 결정까지 오랜 시간이 걸린다. 우리가 세계시장에서 디지털 헬스케어를 선도하기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아기 숨소리 ‘쌕쌕’ 거칠다면 바로 병원가야[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817541/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817541/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807292.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;RSV(호흡기세포융합바이러스)는 호흡기 질환을 유발하는 전염성이 높은 바이러스다. 감염자의 기침이나 재채기 혹은 접촉으로 인한 침방울이 눈, 코, 입으로 들어가면서 전파된다. 주로 영유아 사이에서 유행하며 만 2세 이하 영아에서 발병할 위험이 90%에 이른다.  RSV 감염 시 가장 흔하게 나타나는 증상은 기침, 콧물, 재채기, 발열, 코 막힘 등으로 감기나 독감과 증상이 비슷하다. 다만 감기, 독감에 걸렸을 때의 기침 소리와 다르게 RSV에 걸렸을 때는 ‘쌕쌕’ 소리가 동반되는 기침이 나올 수 있다. 가래가 끓어 호흡에 어려움을 겪기도 한다. 감염된 영유아 중 25∼40%는 증상이 악화해 모세기관지염이나 폐렴의 징후를 보일 수 있고 이 중 일부는 입원 치료가 필요할 수 있다. 생후 6개월 미만의 신생아나 영유아는 전형적인 호흡기 증상 없이 보챔, 식욕부진 등의 증상이 나타날 수 있다. 자녀에게서 이런 증상이 발견된다면 부모의 면밀한 관찰이 필요하다.  2023년 1월부터 9월까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝나지 않은 코로나19… 최신 모더나 백신 접종은 필수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817498/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807285.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)은 나이가 많아질수록 중증화 및 사망 위험이 큰 질환이다. 특히 65세 이상 고령층은 그 이하 연령층 대비 코로나19로 인한 중증화율 약 21배, 치명률은 약 40배가 높아 코로나19에 더욱 각별한 주의가 필요하다. 최근 질병관리청에 따르면 10월 첫째 주(10월 1∼7일) 코로나19 신규 양성자 8593명 중 60세 이상 고령층이 37.4%라는 높은 비율로 코로나19 위험에 노출돼 있음을 알 수 있다.  3년이 지나도록 코로나19 감염이 지속되는 이유는 바로 변이 때문이다. 최근 유행을 주도하는 오미크론 하위 변이인 XBB 계열 중 하나인 EG.5는 다른 변이들에 비해 전염이 매우 빨라 WHO가 관심 변이로 지정했으며 10월 첫째 주 기준 국내에서도 검출률 38.3%로 가장 높은 비율을 차지했다. 변이 바이러스에 의해 코로나19 감염은 계속되고 있으며 오미크론 하위 변이는 인플루엔자보다 사망률이 약 1.61배 높고 전파력도 강하기 때문에 세계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸음걸이 바꾸는 ‘신경인적 간헐적 파행’… 추간공확장술로 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817441/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817441/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807276.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오래전부터 척추관협착증으로 고생해온 P 씨(여, 78세). 최근 들어 100m도 채 못 가 다리가 퉁퉁 붓고 종아리가 터질 것 같은 통증 때문에 허리를 구부려 아픈 부위를 한참 주무르고서야 다시 걷는 상황이 반복됐다. P 씨를 진단한 서울 광혜병원 박경우 대표원장은 “진료실로 들어오는 환자의 자세와 걸음걸이만으로도 환자의 병증이 예상됐다”며 “정밀한 검사 결과 척추관협착증의 신경 압박에 의한 ‘신경인적 간헐적 파행(NIC)’ 증세”라고 말했다. 신경인적 간헐적 파행을 알기 위해서는 먼저 척추질환 중 가장 빈번한 척추관협착증과 허리 디스크(추간판탈출증)의 통증 발생 원리 차이를 살펴봐야 한다.   척추관협착증은 신경 다발이 지나는 척추 중앙부의 척추관 혹은 신경 다발의 양쪽으로 2개씩 갈라져 나가는 추간공이 좁아지고 신경을 압박해 주로 발생한다. 해당 공간 주변의 뼈와 인대가 퇴행성 변화로 두꺼워지고 탄력이 줄면서 점진적으로 일어나는 대표적인 척추 퇴행성 질환이다. 허리 디스크는 중심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암성 통증, 척수강 약물로 조절… 환자 삶의 질 위해 보험 확대를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817234/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817234/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807258.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암 환자의 5년 상대 생존율은 70.7%에 이른다. 조기 진단과 최신 치료 옵션의 발달로 암 환자의 생존 기간이 늘어나고 있지만 암과 함께 살아가는 기간이 길어진 만큼 암으로 인한 통증을 겪는 환자도 많아지고 있다. 서울아산병원 마취통증의학과 최성수 교수에게 암성 통증과 조절 방법에 관해 물었다.     ―암성 통증이란 무엇인가. “항암 치료 중인 환자 55%, 진행 암·전이암 혹은 말기 암 환자의 66.4%가 암성 통증을 겪는다. 암이 전이되면 뼈, 근육, 조직 등이 손상되며 통증을 느낀다. 이는 일상 회복에 매우 큰 영향을 끼친다. 통증은 만성적으로 이어질 뿐만 아니라 돌발적으로 발생해 암 환자의 삶의 질에 있어 매우 치명적이다.”     ―암성 통증이 발생하는 시기가 다양한 것 같다. “암성 통증은 어느 시기에도 나타날 수 있다. 요즘은 건강검진을 하기 때문에 조기에 증상이 없어도 암이 발견되는 경우가 많은데 과거에는 아픈 것 때문에 암이 발견되는 경우가 많았다. 암성 통증은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰 때문에 젊은층도 눈 침침… 증상 없어도 매년 정기검진 받아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817177/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817177/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807267.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《백내장은 대표적인 노인성 질환이다. 그런데 최근 들어 40, 50대에서도 급증하고 있다. 스마트폰 등 IT 기기 사용으로 인해 눈의 피로가 증가해서다. 건강보험공단에 따르면 2021년 시행된 백내장 수술은 70만2621건으로 역대 최고치를 기록했다. 2016년부터 연평균 7.9%씩 증가한 수치다. 이 가운데 50대 백내장 수술 환자는 9만 명이 넘었고 40대 백내장 수술 환자는 2만 명에 육박했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]하루 1500명분 한약 만드는 국내 최대 조제시설</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817060/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121817060/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807250.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한약의 치료 효과에 대한 객관적 근거와 기전들이 증명되고 첩약 급여화 시범 사업, 보건복지부 원외 탕전실 평가 인증제 등 한약 제도화를 위한 표준화 작업들이 진행되며 국민의 치료 선택지가 점차 넓어지고 있다. 이에 자생한방병원은 한약재 규격품 가공, 한약·약침 조제, 배송 등 모든 공정을 통합적으로 운영할 수 있는 국내 최대 한약 조제 시설 ‘자생메디바이오센터’가 16일 본격 가동을 시작했다고 밝혔다.  경기도 성남시 중원구에 위치한 자생메디바이오센터는 지상 4층∼지하 1층, 총 7000평(약 2만3000㎡) 규모의 공간에 한약 및 약침 조제 시설, 한약재 가공 및 품질 검사 시설, 조제용수 관리 시설, 배송 시설 등이 집약돼 있다. 1일 최대 1500명분의 한약을 조제 가능하며 연간 800t에 달하는 한약재 규격품 가공 능력도 보유 중이다. 약침, 탕약, 환약, 농축액, 고제, 과립, 캡슐 등 모든 종류의 한의 의약품 조제 설비도 갖췄다. 특히 약침은 가동과 동시에 전국 한의 의료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카메라와 앱 연결해 모니터링… 원격-조기 진료로 건강 지킨다[이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816967/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816967/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807247.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료 인프라가 취약한 국가에선 조기 진단을 받고 싶어도 필요한 서비스에 접근하기가 어렵다. 세계에서 섬이 가장 많은 나라인 인도네시아가 그렇다. 병원 접근이 어렵고, 인구 대비 의사 수가 적어 조기 진료를 받기 어려운 구조다. 이 경우, 환자들은 가벼운 증상을 무시하고 방치하다가 더욱 심한 고통을 겪는 악순환을 반복한다. 이에 의료기기 업체인 ㈜핵심가치의 유현민 대표는 5월 23일 남부 자카르타의 한 국립 장애 학교를 방문해 직접 개발한 헬스케어 카메라 ‘닥터클로보’로 아동들의 건강 상태를 검진하는 프로젝트를 진행했다. 바이오·의료 스타트업 지원 기관인 서울바이오허브에서 유현민 대표를 만나 따뜻한 의료기기, 닥터클로보에 대해 자세한 이야기를 들어봤다. ―닥터클로보를 소개해달라. “닥터클로보는 몸체와 렌즈 3개로 구성된 헬스케어 카메라 세트와 애플리케이션을 연결해 질병을 좀 더 쉽게 모니터링을 할 수 있도록 고안한 플랫폼 서비스다. 특히 헬스케어 카메라를 통해 △입속 사랑니부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모기에 물린 줄 알았는데… 흡혈 해충 ‘빈대’가 나타났다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816202/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816202/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807232.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘후진국 해충’이라는 빈대가 난데없이 다시 출몰했다. 1980년대 들어 토종 빈대는 사실상 종적을 감췄다. 그런데 2006년 무렵부터 ‘빈대가 나타났다’는 신고가 꾸준히 등장하고 있다. 빈대가 나온 장소 대부분은 ‘외국인이 머문 곳’이란 공통점이 있다. 최근 빈대가 발견된 대구시 달서구 계명대 기숙사에선 긴급 방역을 벌였다. 빈대가 나온 침대는 영국 국적 학생이 쓴 것으로 조사됐다. 외국인이 자주 찾는다는 인천 서구의 한 찜질방에서도 매트에서 빈대가 발견돼 임시 휴업 후 방역 작업을 벌였다. 빈대는 완전 박멸이 어렵고 이미 다른 곳으로 번졌을 수 있다는 것이 전문가의 의견이다. 빈대는 납작한 타원형 몸통에 다리는 6개이고 길이는 6∼9㎜ 정도다. 빈대는 빛을 싫어한다. 낮에는 가구나 벽 틈에 숨어 있다가 야간에 사람 피를 빤다. 저녁보다 이른 새벽에 더 활발하다. 빈대는 유충일 때보다 성충일 때 더 오래 사는 곤충이다. 실내 어두운 곳에서 알을 까며 번식한다. 유충으로 6∼8주, 성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최다 발생 위암-대장암, 조기검진 늘면서 생존율 1위 암 됐다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816063/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231024/121816063/1</guid>
      <pubDate>2023-10-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/24/121807221.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강검진의 목적은 ‘질환의 예방’이다. 우리나라는 국가에서 일괄적으로 암 검진을 하는 유일한 나라다. 주요 암의 발생이 높아지는 나이 때부터 시작되는 국가 암 검진은 중요하다. 기쁨병원 건강검진센터 김정미 과장에게 암 건강검진의 필요성과 검진센터 선택 시 고려해야 할 점들을 들어봤다.   ―국가 암 검진이 왜 중요한가? “2022년까지 10년간 국내 사망 원인을 보면 작년 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)과 재작년 폐렴을 제외하고는 사망 원인 상위 1, 2, 3위가 10년 전이나 작년이나 똑같다. 암과 심장혈관, 뇌혈관 질환(순환기계 질환) 순이다. 40대부터 암이 사망 원인 1위다. 암 종별 사망률을 보면 남자는 폐암, 위암, 전립샘암, 대장암, 간암 순으로 높고 여자는 유방암, 갑상샘암, 대장암, 폐암, 위암 순으로 높다. 그래서 사실상 사망 원인 3가지가 우리가 앞으로 살아가면서 주의해야 할 대표적인 질환이다. 국가 암 검진은 암을 조기에 발견할 수 있어 중요하다. 특히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방금 밥 먹었는데?…‘배부른 다이어트’ 돕는 포만감 식품들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274317</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274317</guid>
      <pubDate>2023-10-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트의 성공은 식단 조절의 성공 여부에 있다고 봐도 과언이 아니다. 운동만으론 마음껏 먹은 고열량 식품들로 섭취한 열량을 전부 소비하기 어렵기 때문이다. 운동을 생업으로 하는 프로 운동선수들조차 식단 조절에 공을 들이는 이유다.다이어트 식단 조절의 핵심은 단연 ‘포만감’이라고 할 수 있다. 배고픔을 의지로 참다간 느닷없이 올라온 식욕 때문에 폭식을 할 위험이 높기 때문이다. 배고프지 않은 다이어트에 도움을 주는 포만감 식품 3가지를 알아본다.▲ 오트밀다량의 섬유질과 단백질을 함유한 오트밀은 식사 후까지도 포만감을 유지시키는 대표</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>