<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2024-02-25T00:09:52.073Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연휴 기간 무너진 수면패턴…쉽게 되돌리는 법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283232</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283232</guid>
      <pubDate>2024-02-14T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연휴는 직장인을 비롯한 근로자들에겐 휴식을 위한 최적기다. 주말보다 휴일이 긴만큼, 해외여행 등 평소엔 하기 힘든 장기간 휴식을 실행할 수 있어서다. 실제로 최근엔 설이나 추석 연휴 기간에 각 지역 관광지 및 국제공항이 인파로 붐비는 풍경도 흔해졌다.문제는 연휴가 끝난 이후다. 연휴 간 휴식을 취하면서 헝클어진 수면패턴이 일터로 복귀한 후에도 그대로 이어져 피로감이 축적되는 악순환이 시작된다. 연휴 때 무너진 수면패턴을 신속히 바로 잡으려면 어떻게 해야 할까.▲ 기상 시간 고정기상 시간은 수면의 전 과정 중 개인이 의지로 통제할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 연휴 간 불어난 군살…하루 빨리 ‘원위치’ 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283230</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283230</guid>
      <pubDate>2024-02-15T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>4일간의 설 연휴가 끝났다. 많은 직장인들이 아쉬움을 뒤로 한 채 일터로 복귀했지만, 연휴 이전으로의 복귀가 유독 어려운 부분도 있다. 바로 연휴 기간 동안 불어난 체중이다.한 번 불어난 체중은 되도록 빨리 감량하는 게 이롭다. 체중이 늘어난 상태로 보낸 기간이 길어질수록 감량도 힘들어지기 때문이다. 연휴 기간 중 늘어난 체중을 빨리 감량하는 방법 3가지를 알아본다.▲ ‘감량 골든타임’ 준수연휴 이후 늘어난 체중의 대부분은 지방이 아닌 글리코겐이다. 과다축적된 이 글리코겐이 약 2주를 전후해 서서히 지방으로 변하게 된다. 따라서 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야금야금 살 찌우는 ‘간식’…쉽게 끊으려면 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283308</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283308</guid>
      <pubDate>2024-02-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근무 시간에 매일같이 간식을 먹는 직장인들이 적지 않다. 허기진 배를 채우고 떨어진 활력을 끌어올리기 위해서다. 실제로 많은 회사들이 직원 복지의 일환으로 탕비실 등에 여러 간식거리를 구비해두곤 한다.문제는 과자, 고당도 커피 등 열량에 비해 영양소는 거의 없다시피한 고열량 간식들이다. 이러한 간식들이 건강에 좋지 않다는 점은 모두가 알지만, 이미 간식 섭취 자체가 습관으로 굳은 경우가 많아 끊기에도 쉽지 않다. 무분별한 간식 섭취로 인한 부작용을 최소화 할 수 있는 방법 3가지를 알아본다.▲ 간식거리는 시야 밖으로초콜릿, 젤리 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울엔 물 안마셔도 된다?…수분 부족이 야기하는 부작용들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283336</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283336</guid>
      <pubDate>2024-02-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>물은 인간을 포함한 동물의 건강 유지 및 증진에 빠질 수 없는 필수 요소다. 물을 마시지 않고 생존할 수 있는 기간이 음식을 섭취하지 않고 생존할 수 있는 기간보다 훨씬 짧은 것도 이같은 이유에서다.문제는 겨울에만 접어들면 물 섭취를 중단하는 이들이 많다는 점이다. 겨울은 여름에 비해 수분 섭취의 중요성이 일부 떨어질 뿐, 아예 물을 섭취하지 않아도 되는 계절은 아니다. 생각보다 다양한 탈수의 건강상 부작용 때문이다. 부족한 수분 섭취로 인해 발생할 수 있는 증상 3가지를 알아본다.▲ 구취구취는 입 안의 수분감 수준과 밀접한 연관이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 조합은 못 참지’…체중 급상승 시키는 음식 조합 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283334</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283334</guid>
      <pubDate>2024-02-16T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 사회는 말 그대로 ‘먹거리 천국’이라 할 만하다. 도시의 골목마다 셀 수 없을 정도로 많은 음식점들이 다채로운 메뉴들로 행인들의 눈길을 잡아끈다. 과거엔 해외여행을 가야만 맛볼 수 있던 각 나라의 진미들도 배달 애플리케이션을 통해 간단히 주문할 수 있게 됐다.비만이 새로운 사회 문제로 급부상한 것 또한 이와 무관하지 않을 것이다. 특히 일반인들이 무심코 섭취하는 음식들 중 다이어트에 커다란 악영향을 끼칠 수 있는 조합도 있어 주의가 필요하다. 다이어트에 악영향을 끼칠 수 있는 흔한 음식 조합 3가지를 알아본다.▲ 떡볶이+순대떡</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 가습기 잘못 쓰면 ‘미세먼지·세균 배출기’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283350</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283350</guid>
      <pubDate>2024-02-18T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울철 또는 봄철에 천식과 기관지염 등 호흡기질환에 걸리거나, 각막이 손상되거나, 주름이 늘어나거나, 감기에 잘 걸리거나, 오래 자도 개운치 않거나, 코피가 자주 나는 증상을 경험한다면 실내가 건조한지 살펴볼 필요가 있다.겨울철에는 밀폐되고 난방을 하는 탓에 건조한 실내에서 생활하는 시간이 길다. 습도가 40% 이하로 떨어지면 면역기능도 약해져 각종 질병에 걸리기 쉽다. 특히 호흡기질환이나 피부질환이 있는 사람에게 건조한 공기는 증상을 악화시키는 요인으로 작용한다. 숨 쉬기가 편한 습도는 40~60%다. 이는 바이러스 생존율이 가장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>분명 주말에 쉬었는데?…피로감 더하는 잘못된 휴식법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283550</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283550</guid>
      <pubDate>2024-02-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말을 고대하지 않는 직장인들이 얼마나 될까. 매일 정시에 퇴근하는 직장인이라 해도 주말이 기다려지긴 마찬가지일 것이다. 휴가나 연휴를 제외하면 주말만큼 능동적으로 휴식할 수 있는 기간이 없기 때문이다.문제는 주말을 보낸 후에도 피로가 전혀 풀리지 않을 때다. 심지어 주말을 보낸 후 되려 더 피곤해졌다고 호소하는 직장인들도 적지 않다. 피로감을 가중시키는 잘못된 주말 휴식법 3가지를 알아본다.▲ 과음한 잔의 술로 평일의 피로감을 달래려는 이들이 많다. 하지만 주말의 과음은 수면의 질을 낮춰 되려 심신의 피로감을 가중시키는 결과를 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과민성 방광이 ‘정상 노화 과정’이라고? [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283250</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283250</guid>
      <pubDate>2024-02-19T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요실금과 과민성 방광은 수백만 명에게 영향을 미치는 문제다. 이러한 상태는 노인에게서 더 흔하게 확인되지만, 노화의 필연적인 부분은 없다. 과민성 방광은 자주 그리고 갑작스럽게 소변을 보고 싶어지는 증상이 특징이다. 종종 요실금을 동반한다. 과민성 방광 환자는 보통 하루에 8번 이상 소변을 보는 것으로 알려져 있고, 밤에 여러 번 깨어 화장실을 이용하는 야간뇨 증상도 호소한다. 여성은 출산이나 수술 등으로 인해 골반 장기 탈출증이 발생해 방광을 완전히 비우는 것이 어려워질 수 있다. 남성의 경우에는 전립선이 커지면서 요도를 압박해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힘들게 운동해도 그대로인 체중…의외의 원인 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283331</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283331</guid>
      <pubDate>2024-02-19T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트엔 일정 정도의 운동이 필수적이다. 물론 식단 조절만으로도 체중 조절은 할 수 있다. 다만 운동 없이 체중을 감량하려면 다소 극단적인 식단 조절을 감수해야 해 장기적으론 지속가능성이 떨어진다.문제는 다이어트를 위한 운동을 지속하고 있음에도 체중은 그대로인 경우다. 노동하듯 힘들게 운동을 하고 있음에도 체중 감량이란 보상이 주어지지 않는다면, 결국 운동의 지속 의지 또한 급락하게 된다. 열심히 운동을 하고 있음에도 체중이 그대로인 이유 3가지를 알아본다.▲ 운동의 소모 열량 과대평가다이어트 초보자들은 운동의 소모 열량을 과대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감기인 줄 알았는데 폐렴?…감기로 오해할 수 있는 질환 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283557</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283557</guid>
      <pubDate>2024-02-20T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>입춘(立春)을 훌쩍 지나쳤다는 게 무색할 정도로 쌀쌀한 날씨가 지속되고 있다. 지역에 따라 눈·비 소식도 예보돼 있어 봄이 임박했다는 사실이 더욱 멀게만 느껴진다. 주변에서 감기 환자들을 여전히 쉽게 볼 수 있는 이유 또한 여기 있을 것이다.평범한 수준의 면역력을 가진 이라면 감기에 걸렸다해서 크게 걱정할 필요는 없다. 단, 보다 심각한 질병을 감기로 오인하기 쉬워 주의가 필요하다. 감기 증상과 비슷해 감기로 오인할 수 있는 질환들을 알아본다.▲ 폐렴말 그대로 세균, 바이러스, 곰팡이 등으로 인한 감염으로 폐에 염증이 생기는 질환이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트레드밀만 1시간’…헬스장 초보의 흔한 실수 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283677</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283677</guid>
      <pubDate>2024-02-20T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인들에게 헬스장은 운동 장소의 대명사로 통용된다. 운동을 시작했다는 말 자체가 ‘헬스장에 등록했다’는 말로 대체될 정도다.하지만 꾸준히 헬스장에 출석하는 것만으론 다이어트 등 목표한 바를 이루기에 부족할 때가 있다. 특히 힘들게 헬스장까지 가놓고 정작 잘못된 방법으로 운동하는 경우라면 더욱 그렇다. 운동 초보자들이 헬스장에서 흔히 저지르는 실수 3가지를 알아본다.▲ 부족한 수분섭취근력 운동은 마라톤 등 다른 고강도 유산소 운동에 비해선 땀 배출량이 적은 편이다. 하지만 그렇다고 근력 운동 중 수분 섭취를 게을리 해선 안된다. 운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가족·친구가 우울증이라면?…절대 해선 안될 말 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283558</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283558</guid>
      <pubDate>2024-02-21T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대개 정신과 계통 질환은 그 질환의 이름부터 생소한 경우가 많다. 공황장애, 거식증, 야경증 등이 대표적이다. 얼마 전까지만 해도 질환의 양상이나 원인은커녕 이게 병인지조차 모르는 이가 많았던 게 현실이다.반면 우울증의 경우 고령자들 사이에서도 널리 알려져 있을만큼 흔한 정신질환이다. 누구든 생애에 한 번쯤은 우울증에 걸리거나, 우울증을 앓는 가족을 대해야 하는 상황에 놓일 수 있다는 뜻이다. 우울증 환자를 대할 때 특히 피해야 할 말 3가지를 알아본다.▲ “힘내”우울증 환자가 마음의 동력을 잃은 건 본인의 선택이 아니다. 감기 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나이야 가라!”…92세 트레이너 할머니가 알려주는 근력 운동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240221/123616690/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240221/123616690/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T09:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123616622.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;65세 될 때까지 운동이라고 해 봤자 아이 업고 키운 게 전부였다. “살이 많이 쪘다”는 남편과 딸의 말에 자극받아 난생처음 헬스장에 등록했다. 운동과는 거리가 한참 멀었던 그가 각종 운동을 섭렵한 지 어느덧 30년이 다 돼 간다.  92세 일본 최고령 헬스 트레이너 다키미카 할머니 이야기다. 일흔에 다리 찢기에 도전해 3년 만에 성공, 72세 땐 수영과 마라톤에 도전장을 냈다. 그리고 87세에 최고령 헬스 트레이너로 데뷔해 현재 활발히 활동 중이다.  다카미카 할머니가 소개하는 운동은 그가 직접 개발한 ‘나이 해방 체조’. 나이에 상관없이 누구나 시작할 수 있고 운동을 해본 적이 전혀 없어도 꾸준히 할 수 있는 운동법이다.  이 책은 그가 개발한 운동법 가운데 간단하지만 효과적인 동작만을 모아 소개한다. 등 근육을 튼튼하게 하는 ‘잠자리 체조’, 복근을 단련하는 데 도움을 주는 ‘무릎 들기 체조’ 등으로, 일상에서 쉽게 따라 할 수 있는 초간단 운동이다.  일본 공영방송인 NHK, TV아사히를 비롯해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “뇌에 칩 이식한 환자, 생각만으로 마우스 움직이게 돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240221/123616963/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240221/123616963/2</guid>
      <pubDate>2024-02-21T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123616958.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뇌에 컴퓨터 칩을 이식한 환자가 생각만으로 컴퓨터 스크린에서 마우스를 조작할 수 있게 됐다고 뇌신경과학 스타트업 뉴럴링크 설립자인 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 밝혔다.  20일(현지시간) 미 경제매체 CNBC 등에 따르면 머스크는 전날 밤 소셜미디어 엑스(X, 옛 트위터)의 한 행사에서 “환자의 경과가 좋으며 우리가 알고 있는 부작용 없이 완전히 회복한 것으로 보인다”며 “생각하는 것만으로 마우스를 제어하고 스크린에서 마우스를 움직일 수 있다”고 말했다.  이어 “뉴럴링크는 이제 환자가 가능한 한 많은 클릭을 할 수 있도록 노력하고 있다”고 말했다. 다만 구체적인 내용은 언급하지 않았다.  뉴럴링크는 지난해 5월 뇌 이식 칩 임상시험을 승인받은 데 이어 지난달 28일 처음으로 사람 뇌에 칩을 인식했다. 시술을 받은 첫 번째 환자의 신원은 공개되지 않았다. 하지만 뉴럴링크는 지난해 경추 척수 손상이나 루게릭병(근위축성 측삭 경화증)으로 인한 사지마비 환자를 대상으로 임상시험을 한다고 밝힌 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찬물 대신 ‘따듯한 물’ 마시면 얻을 수 있는 효과 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283556</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283556</guid>
      <pubDate>2024-02-21T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연일 쌀쌀한 날씨가 지속되는 요즘이다. 지난 4일 절기상 봄의 시작인 입춘(立春)을 한참 지나쳤다는 게 무색할 정도다. 동계 한파로 인한 건강상 위협이 지속되고 있다는 뜻이다.건강 측면에서 충분한 물 섭취가 갖는 중요성은 겨울이라 해서 떨어지지 않는다. 다만 안 그래도 추운 겨울에 찬물을 여러 잔 마셔야 한다는데 부담을 느끼는 이들이 많다. 이럴 때 따듯한 물을 마시는 습관을 들이면 수분 보충 외에도 여러 건강 효과를 누릴 수 있다. 따듯한 물 섭취를 통해 얻을 수 있는 건강상 이점 3가지를 알아본다.▲ 소화 작용 증진충분한 물 섭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충분한 휴식 뒤에도 심박수 높으면 당뇨 위험 2.2배 높아져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123620997/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123620997/2</guid>
      <pubDate>2024-02-21T13:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123620992.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청(청장 지영미)과 국립보건연구원(원장 박현영)이 “안정시 심박수가 높으면 당뇨 위험이 높아진다”는 연구 결과를 전문 학술지에 발표했다.  안정시 심박수(Resting Heart Rate)는 충분한 휴식을 취한 상태에서 1분간 뛰는 심장 박동 수로, 성인의 정상 심박수는 약 60 ~ 100 bpm (BPM(beats per minutes): 1분당 심장 박동 수)으로 알려져 있다.  국립보건연구원은 한국인유전체역학조사사업 지역사회 코호트(안산·안성) 2001-2018 자료를 활용하여 우리나라 40세 이상 남녀 8313명을 대상으로 안정시 심박수와 안정시 심박수 변화량에 따른 당뇨 발생 위험을 평가했다.  이전 선행 연구들과는 달리 18년간 2년마다 반복 측정이 이루어진 자료를 모두 활용한 통계분석 방법을 사용하였으며, 남녀 간 서로 다른 양상을 최초로 확인한 연구 결과다.  연구 결과에 따르면, 남녀 모두 안정시 심박수가 80 bpm 이상이면 60-69 bpm일 때보다 당뇨 위험이 약 2.2배 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 FDA, ‘고형암’ 세포치료제 첫 허가…K바이오도 “도전”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123621617/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123621617/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T14:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123621534.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 식품의약국(FDA)이 최근 고형암을 대상으로 한 세포치료제를 허가하면서 주목받고 있다.21일 한국바이오협회 바이오경제연구센터 이슈 브리핑에 따르면, FDA는 절제 불가능 또는 전이성 흑색종 환자를 치료하기 위한 아이오반스 바이오테라퓨틱스의 세포치료제 ‘암타그비’(Amtagvi)를 승인했다.암타그비 또는 리필류셀(lifileucel) 이라고 불리는 이 약물은 고형암 일종인 흑색종을 대상으로 한 최초의 종양 침윤 림프구(tumor-infiltrating lymphocyte, TIL) 치료제다.암타그비가 주목받은 이유는 고형암을 타겟으로 하기 때문이다. 기존 CAR-T(키메라항원수용체-T) 치료제의 경우 일부 혈액암만 치료할 수 있었다. 고형 종양에는 CAR-T 세포가 표적으로 삼을 수 있는 적절한 세포 표면 바이오마커(생체표지자)가 없기 때문이다. 바이오경제연구센터 관계자는 “그러나 우리 면역체계는 암세포 표면의 독특한 바이오마커를 인식하고 공격을 시작할 수 있는 TIL 세포를 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 때문에 김밥 먹기 찜찜?…“945개 정도 먹어야 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123623713/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123623713/2</guid>
      <pubDate>2024-02-21T15:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123627009.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;햄이나 소시지 등 가공육에는 발색제로 아질산나트륨이 첨가된다. 최근 보건복지부가 ‘자살위해물건’으로 아질산나트륨을 지정한다는 소식이 전해진 가운데, 식품의약품안전처는 식품첨가물로 사용하는 경우 양이 매우 적어 안전성을 우려하지 않아도 된다고 강조했다.  식약처에 따르면 아질산나트륨은 깡통햄을 비롯해 김밥용햄, 소시지, 베이컨 등이 가진 고유의 색을 유지하도록 하는 발색제로 쓰인다. 또 보툴리누스균 증식을 억제해 식중독을 예방하는 역할도 한다.  과거 아질산나트륨이 암을 일으킨다는 논란이 있었으나 사실이 아니다. 식약처는 “아질산나트륨 자체는 발암성이 없으나 아질산나트륨과 육류 단백질 중 아민이 결합해 생성된 니트로사민에 대한 발암위험성 논란이 있었다”고 설명했다.  2017년 유럽식품안전청(EFSA)은 아질산나트륨에 대해 “일상적인 섭취 수준에서는 발암성 문제는 없다”고 발표했다. 국제암연구소(IARC)도 “사람에 대한 발암성이 입증되지 않았다”고 밝혔다.  지난해 보건복지부가 아질산나트륨을 자살위해물건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 알레르기 신약 임상 1상 결과 국제학술지 게재… “강력하고 오래가는 효능 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123624932/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123624932/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123624898.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 알레르기 치료제 ‘YH35324’의 임상 1a상 전체 결과가 SCI급 국제학술지인 ‘국제면역약리학회지(International Immunopharmacology)에 게재됐다고 21일 밝혔다.   YH35324는 항면역글로불린E(Anti-IgE)계열 Fc 융합단백질 신약 후보물질이다. 혈중 유리 IgE 수준을 낮춰 알레르기 증상을 개선시키는 기전을 가진다.   해당 임상시험은 YH35324를 사람에게 처음 투여하는(FIH, First-In-Human) 임상 1a상으로 국내 4개 대학병원 알레르기 내과에서 2021년 9월부터 2023년 1월까지 진행됐다. 지원자 규모는 총 68명이다. 임상은 2개 파트로 구분해 진행했다. 파트A는 YH35324를 단계적 용량 증량 박식으로 단회 투여한 후 안전성과 내약성, 약동학, 약력학적 특성 등을 위약 또는 오말리주맙(Omalizumab 300mg)과 비교해 평가하는데 중점을 뒀다. 파트B는 총 IgE 수치가 상승한 환자에게 YH35324 또는 오말리주맙을 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한미-OCI 통합’ 신주발행 반대 첫 심리… 한미그룹 “통합·신주발행은 회사 성장 위한 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123631445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123631445/1</guid>
      <pubDate>2024-02-21T22:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123631393.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품그룹(한미그룹)과 OCI그룹 통합에 반발해 한미그룹 창업주 아들인 임종윤·종훈 형제가 제기한 신주발행금지가처분신청 첫 심문이 21일 수원지방법원(제31민사부, 재판장 조병구)에서 진행됐다. 임종윤·종훈 한미약품 사장은 한미사이언스가 OCI홀딩스에 2400억 원 규모 신주를 발행하기로 결정한 것에 대해 반대해 이번 가처분 소송을 제기했다.  임종윤·종훈 사장 측은 한미사이언스가 표면적으로는 경영상 목적으로 신주발행을 추진한다고 발표했지만 실상은 모친인 송영숙 한미그룹 회장 측이 상속세 납부 재원을 마련하고 경영권 분쟁 과정에서 임종윤·종훈 형제를 배제하기 위한 것이라고 주장한 것으로 알려졌다.  이에 대해 한미그룹 측은 임종윤 사장 측 주장은 사실과 다르다고 반박했다. 한미그룹 관계자는 “신주발행을 결의하기 전까지 송영숙 회장과 임종윤 사장 양측 간 경영권 분쟁이 존재했다고 볼만한 사정이 존재하지 않았다”며 “아무런 대안 제시 없이 그룹 성장과 도약을 방해하는 (소송 등의) 행동을 즉각 중단해야 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말 어눌해지거나 못 움직이면 응급… 장염 등은 의원으로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632188/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632188/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123626837.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부의 의대 입학정원 확대에 반발하는 전공의(인턴, 레지던트)들이 대거 사직서를 내고 상당수가 병원을 이탈했다. 응급실에도 의료 공백이 현실화하기 시작했다. 정부는 ‘비상진료체계’를 가동해 전국 409개 응급센터의 24시간 응급실 체제를 유지하고 20일부터 중앙응급상황실도 확대 운영하고 있다. 현재 의원급에서 재진 환자에게만 허용하는 비대면 진료를 모든 환자에게 확대하는 방안을 검토하고 있다. 이경원 용인세브란스병원 응급의학과 교수(대한응급의학회 공보이사)의 도움을 받아 이럴 때일수록 중요한 응급 상황 대처법을 알아봤다.  ● “의식 또렷해도 말 어눌해지면 응급 상황”환자의 의식이 또렷하더라도 △말이 어눌해지거나 △한쪽 팔다리에 힘이 빠지거나 △감각이 이상하거나 △안면마비가 나타나면 응급 상황에 해당한다. 가슴이 조이는 것처럼 아프거나 코끼리가 밟고 있다고 생각할 정도로 흉통이 발생하면 심근경색 가능성이 있다. 어제 먹은 음식이 체했다고 생각하거나 괜찮아질 거라고 여기고 그냥 둔다면 골든타임을 놓칠 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]폐색성 비대성 심근병증, 치료제 급여화로 돌연사 막아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632172/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632172/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123626842.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어떤 사람이 배포가 크고 두려움이 없을 때 강심장이라고 말한다. 심장내과 전문의로서 말하자면 강한 심장은 몰라도 심장이 큰 건 의학적으로 건강한 상태가 아니다. 커진 심장이 돌연사의 원인이 될 수 있기 때문이다. 바로 비대성 심근병증(HCM)이란 질환이다.   HCM은 심장의 좌심실 근육이 비정상적으로 두꺼워지면서 나타나는데, 이때 두꺼워진 근육 때문에 전신으로 혈류가 나가는 통로가 좁아지면 폐색성으로 분류된다.   폐색성 비대성 심근병증(oHCM)은 마치 심장에 시한폭탄이 있는 것과 같다. 호흡곤란, 어지럼증, 흉통, 실신 등의 증상뿐 아니라 심부전, 심방세동 등 각종 심혈관계 합병증에 심장사까지 일으킬 수 있기 때문이다. 문제는 시한폭탄이 언제 터질지 예측하기 어렵다는 점이다. 특히 10∼35세 젊은 환자는 격렬한 신체 활동 중 심정지를 겪을 가능성이 높다. 그래서 의사들은 심장 돌연사를 막기 위해 떠나는 지하철과 버스를 무리하게 따라잡지 말라는 조언도 한다.   돌연사는 HCM의 가장 잘 알려진 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈308〉이상화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632165/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123632165/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123626843.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혈당조절’ 아라키돈산이 4배… 흑염소로 당뇨 예방하고 기력 챙겨요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618909/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618909/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610615.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아침저녁 쌀쌀한 날씨에 건강 관리가 중요한 시기다. 이런 환절기에 우리 몸은 체온 유지에 많은 에너지를 소모해 기와 혈이 약해지고 피로해진다. 더욱이 나이가 들면 아무리 건강한 생활 습관을 유지해도 신진대사가 저하돼 신체 내부의 열 발생이 잘 이뤄지지 않아 몸이 차가워지는 냉증이 생긴다. 냉한 기운이 혈관을 수축시키면 신체 기관에 도달하는 혈액이 줄어 몸에 탈이 나기 쉽다. 손발이 차고 저리며 붓는가 하면 뼈마디가 쑤시고 혈관 탄력이 떨어져 고혈압, 고지혈증의 위험이 커지고 심뇌혈관질환으로 이어질 수 있다.불포화지방산 풍부한 흑염소, 고지혈증·동맥경화 예방 환절기 대표 보양식으로 꼽히는 흑염소는 동의보감에 ‘몸을 따뜻하게 해 기운을 끌어올리고 마음을 편히 다스린다’고 기록돼 있다. 3저(低) 4고(高) 식품으로 꼽히는 흑염소는 지방과 칼로리, 콜레스테롤이 낮고 단백질, 칼슘, 철분, 비타민 함량이 높은데 특히 지방 함량은 소고기의 6분의 1, 돼지고기의 4분의 1에 불과하다. 지방은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70대 3명 중 한 명꼴로 변비… 장폐색 악화 전에 관리해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618714/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618714/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610631.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;젊을 때는 많이 먹어도 시원하게 비워내니 걱정이 없지만 나이 들수록 쾌변은 어렵다. 힘을 줘도 좀처럼 나오질 않고 보고 나서도 묵직하고 찜찜하다. 건강보험심사평가원에 따르면 70대 이상 3명 중 1명은 변비인 것으로 나타났다. 노인성 변비는 잘 낫지 않고 만성화되기 쉬운데 장속에 쌓인 대변이 대장을 막아 장폐색으로 악화할 수 있으며 심하면 장을 절제해야 한다. 심혈관계 질환의 위험도 높인다. 배변 활동이 적을수록 인지 기능 저하가 더 빨리 나타나고 뇌 노화를 앞당긴다는 연구 결과도 있다. 고령층에서 흔한 이완성 변비는 대장의 운동이 떨어져 생긴다. 장의 연동운동이 약해져 변이 장속에 오래 머무르게 되며 수분이 흡수돼 변의 부피가 줄고 단단해진다. 속이 더부룩하며 아랫배에서 딱딱한 것이 만져지는 이완성 변비는 통증이 없고 소화불량과 증상이 비슷해 간과하기 쉽다. 변비를 개선하려면 식이섬유를 충분히 섭취해야 한다. 물에 녹지 않는 불용성 식이섬유는 수분을 흡수해 변의 부피를 증가시키고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>붓고 쑤신 무릎… 퇴행성관절염, 방치하면 뇌경색 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618518/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618518/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610621.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바늘로 콕콕 찌르는 통증이 끊이질 않고 무릎이 불에 타는 것처럼 후끈거린다. 뚝뚝 소리가 나고 뻣뻣해서 오래 걷기조차 힘들다. 나이 들어 생기는 대표 질환인 퇴행성관절염은 뼈 끝을 감싸고 있는 연골이 닳으면서 여러 증상으로 위험을 알린다. 이런 증상을 개선할 다양한 성분도 개발됐다. 연골을 구성하는 글루코사민은 연골의 염증을 줄여주고, 수분을 제공하는 히알루론산은 관절의 윤활유 역할을 하며, 콘드로이친은 연골의 마모 속도를 줄이고 통증을 완화한다. 그리고 이들 성분이 합쳐진 게 뮤코다당(콘드로이친 황산)·단백이다.콘드로이친 40대에 절반 뚝, 생명 위협하는 퇴행성관절염 뮤코다당(콘드로이친 황산)·단백은 글루코사민, 히알루론산, 콘드로이친과 같은 연골 구성 성분으로 이뤄져 있다. 뮤코다당 속 콘드로이친은 체내에서 스스로 합성되지 않아 외부로부터 보충해줘야 하며 40대에는 20대의 절반으로 감소해 나이 들수록 반드시 섭취해야 한다. 예로부터 좌식 생활이 익숙한 한국인은 이 때문에 관절염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아마존 열대과일 100%… 면역력-영양 챙겨요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618400/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618400/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610584.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기능성 주스인 ‘아마루마유 주스’는 미국 식품의약국(FDA)으로부터 그 효능을 인정받아 FDA GSRS(글로벌 물질 등록 시스템) 및 CODEX(국제식품규격위원회)에 등재된 원료로 영양과 기능이 뛰어난 주스다. 아마루(뱀)와 마유(강)의 잉카 고유 언어로 된 합성어로 뱀처럼 구불구불한 아마존강과 밀림을 표현한 단어다. 아마루마유 주스는 천연의 원시림 아마존에서 수확한 아구아헤, 까무까무, 아사이베리, 블루베리 등으로 만든 천연 과즙 100% 음료이며 무가당, 무방부제다. 전 세계 61개국에 상표 출원돼 공급되는 이 주스가 미국에 이어 한국 시장에서도 첫선을 보이게 된다. ㈜월드원무역에서 국내 독점 수입 계약을 체결하고 오는 3월부터 국내 시장에 공급한다. 신체 면역력을 위한 까무까무주스와 오메가 3·6·9 등 항산화제, 비타민 A·C, 칼륨, 철, 칼슘 등의 농축 미네랄이 포함돼 있는 아구아헤주스, 안토시아닌이 포함돼 있어 면역 체계 강화와 항산화 작용을 하는 아사이베리주스 등은 F</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 1알로 전립샘-눈건강 동시 케어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618341/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618341/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610600.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전립샘은 남성에게만 있는 생식기관으로 나이가 들면서 점차 커질 수 있다. 전립샘이 커지면 요도가 압박되고 배뇨에 불편함을 겪게 된다. 화장실을 자주 찾게 되고 소변 줄기가 가늘어지며 배뇨 후에 소변이 남아 있는 느낌이 드는 등 중년 남성의 삶의 질이 떨어지게 된다. 고령일수록 전립샘 건강 유지에 도움을 줄 수 있는 성분의 섭취가 필요하다. 전립샘 건강에 도움을 주는 야자수 열매 성분 ‘쏘팔메토’는 성인 남성의 전립샘 건강에 도움을 줄 수 있다는 사실이 과학적 검증을 통해 식약처에서 기능성을 인정하고 있다. 기능성 원료 쏘팔메토는 성인 남성 인체적용시험을 통해 야뇨, 소변 속도 느림 등의 개선과 남성호르몬 테스토스테론이 증가되는 것이 확인됐다. 중년 이상의 나이가 되면 눈 건강의 관리도 중요해진다. 노화로 눈의 황반색소 밀도가 감소하면 눈이 침침하고 흐릿해진다. 황반은 눈의 신경조직인 망막 중심부에 위치하며 시세포가 밀집돼 상이 맺히는 부분이다. 루테인은 황반색소의 밀도를 증가시켜 눈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미세먼지로 고통받는 코… 구아버잎 추출물로 가려움 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618279/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610606.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민 반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 공해, 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다. 최근 일양약품에서 이러한 증상 개선과 관리에 도움을 주는 ‘코비365’를 출시했다. 코비365는 그동안 콧물, 재채기, 코 가려움 등으로 고통받아 온 사람들에게 큰 호응을 얻고 있다. 일양약품의 코비365 출시는 환절기뿐만 아니라 겨울철 코 건강을 우려하는 사람에게 유익한 소식이다. 주원료인 구아버잎 추출물은 식품의약품안전처에서 인증받은 기능성 원료다. 아메리카가 원산지인 구아버나무는 비타민이 풍부한 잎을 가지고 있다. 병해충이 거의 없어 관상용으로도 적합한 나무다. 구아버잎은 차로도 애용된다. 일양약품은 구아버잎, 녹차잎, 장미꽃잎 등 천연 식물을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풍부한 식이섬유로 변비-콜레스테롤 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618189/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618189/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610588.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘쾌변비책’은 원활한 배변 활동, 혈중 콜레스테롤 개선에 도움을 줘 식약처에서 기능성을 인정받은 건강기능식품이다. 주원료인 차전자피는 질경잇과 식물인 차전자의 껍질로 식이섬유가 80% 이상 들어 있으며 미강혼합분말과 곡류혼합분말을 조합해 쾌변을 위한 가장 이상적인 배합으로 출시됐다. 풍부한 식이섬유는 장내에서 수분을 흡수하고 대변의 크기를 크게 만들어 장운동을 촉진하고 배변 활동에 도움을 준다. 차전자피 식이섬유는 흡수된 음식물을 무려 40배나 커지게 한다. 차전자피에는 변을 부드럽게 만드는 수용성 식이섬유와 장운동을 촉진시켜 주는 불용성 식이섬유가 골고루 함유돼 있어 원활한 배변 활동과 혈중 콜레스테롤 개선에도 도움을 줄 수 있다. 쾌변비책은 스틱 포장으로 휴대가 간편해서 언제 어디서든 먹기 편하다. 10대 청소년부터 80대 노인까지 쾌변을 도와주며 소환으로 제조돼 섭취가 간편하다. 주원료인 차전자피 식이섬유 외에 부원료로 미강혼합분말(쌀겨분말, 알로에추출분말)과 곡류혼합분말(현미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국산 보청기로 TV-전화 소리 깨끗하게 들으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618113/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123618113/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123618105.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고령사회를 넘어 초고령사회를 앞두고 어르신 인구가 부쩍 늘었다. 주변을 둘러보면 귀가 안 들려 노인성 난청으로 고생하는 어르신이 많다.  난청을 겪는 어르신은 들리지 않아 기본 생활에 어려움이 많고 답답하고 외롭다. 노인성 난청은 뇌의 청각중추 영역에서 어음의 인지능력이 떨어져 발생한다. 한번 저하된 어휘 변별력은 회복이 어렵기 때문에 난청임을 느낄 때 빨리 전문가의 도움을 받아 보청기를 사용하는 것이 바람직하다. 특히 자음 중에는 ㅅ, ㅊ, ㅋ, ㅍ의 발음을 잘 구분하지 못하는 경향이 있다. 80∼90대 어르신도 쉽게 조작하고 TV 소리, 전화, 대화, 강의까지 잘 들리는 ‘HC 귓속형 국산보청기’가 관심을 받고 있다. 이 제품은 빠른 피드백 분석기로 불편을 제거해 주고 눈에 잘 띄지 않는 작은 크기로 강력해진 소리를 출력한다. 48채널 시그널 프로세싱으로 고음질의 사운드를 제공하며 인공지능 하이브리드 기술력으로 잡음을 줄여 가족과의 대화나 TV, 전화 소리도 깨끗하고 또렷하게 들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3000만원 투자 땐 연 20% 수익 보장”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617812/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617812/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123617702.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지지난해 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신 모(67·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼 농장에 투자하면 연 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 그는 서울사무소에서 상담을 받았다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환하며 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 듣고 가장 적은 금액인 3000만 원에 우선 투자했다. 그로부터 6개월이 흐른 재작년 말 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금된 것을 확인하고 그는 2개 구좌를 추가로 개설했다. ㈜지리산잎새삼은 넘치는 수요에 힘입어 최근 가평 설악면에 약 2만3504㎡ 규모의 제2농장 건설에 나섰다. 기존의 새싹삼(1∼2년근)과는 달리 잎과 줄기가 있는 5∼7년근 산양삼을 대량 생산할 수 있는 기술과 특허를 바탕으로 수요가 폭발적으로 늘었기 때문이다. 이 회사는 직영 농장을 분양하면서 파격적인 조건을 내걸었다. 골드 회원의 경우 3000만 원 투자로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>높은 혈압-항산화… 코엔자임Q10으로 케어하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617440/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617440/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123617346.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 성인 3명 중 1명은 고혈압이다. 그 누구도 고혈압의 위험에서 자유로울 수 없다는 얘기다. 이와 더불어 나이 들면서 활성산소(유해산소)가 체내에 많아져 노화를 비롯해 몸에 다양한 문제를 일으켜 항산화 케어까지 철저히 하는 게 중요해졌다. 코엔자임Q10은 세포 손상을 유발하는 유해산소의 공격으로부터 세포를 보호하는 항산화 물질이다. 또한 중년의 최대 고민인 혈압 케어에도 도움을 줄 수 있다. 이에 식품의약품안전처로부터 ‘항산화에 도움을 줄 수 있음’과 ‘높은 혈압 감소에 도움을 줄 수 있음’으로 기능성을 인정받았다. 2중 기능성을 가진 코엔자임Q10을 건강기능식품 전문 브랜드 이로아만의 식약처 인정 기능성 맞춤 배합으로 설계된 ‘코엔자임큐텐’으로 만나 보자. 코엔자임Q10을 일일 최대 섭취량인 100㎎만큼 꽉 채워 담았다. 코엔자임큐텐은 코엔자임Q10을 미생물로 배양한 다음 정제 과정을 거친 순도 98% 이상의 프리미엄 원료만을 선별해 담았다. 여기에 항산화에 도움을 주는 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수소수, 체내 독소 배출 도와”… 음용부터 세안까지 사용 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617251/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617251/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610576.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 수년간 전 세계를 괴롭힌 코로나19 바이러스로 인해 면역력 강화가 최고의 관심사로 떠올랐다. 그런데 전문가들은 물만 자주 마셔도 예방에 도움을 준다고 말한다. 점막이 건조할수록 감염이 쉽다는 것. 물은 신진대사를 돕고 노폐물과 독소를 배출한다. 좋은 물, 깨끗한 물, 항산화 물을 자주 마심으로 질병 예방과 독소 배출의 두 마리 토끼를 잡을 수 있다면 물이야말로 최고의 건강식품이 아닐 수 없다.독성 산소가 건강을 해친다 우리나라는 생수 시장 규모가 엄청나다. 집집마다 정수기 시설을 하지 않은 가정이 거의 없을 정도다. 세포가 녹슬면(산화되면) 늙고 병이 드는 것이 상식이다. 세포가 녹스는 것은 산화된다는 의미고 세포가 산화되는 것은 독성 산소가 원인이다. 보통 몸에 섭취된 산소의 대부분은 세포의 에너지 대사 과정에서 전자와 결합해 물로 환원되는 데 반해 2∼3%의 산소는 불완전연소로 세포의 막을 파괴하는데 이를 활성산소라고 한다. 이 활성산소에는 좋은 활성산소와 나쁜 활성산소,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“콜록 콜록” 낫기 힘든 호흡기 질환… 국내산 재료 ‘한방약’으로 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617136/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617136/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123617073.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미세먼지와 매연, 환경오염이 극성을 부리고 있어 호흡기 질환 예방과 치료에 대한 관심도 높아지고 있다. 경제가 발전할수록 국민의 영양 상태는 좋아졌지만 환경오염은 물론 각종 원인으로 인해 폐질환 환자는 줄어들지 않고 오히려 더 늘어나고 있다. 특히 노인에게 폐질환은 폐렴 등 합병증으로 이어져 생명과도 직결되는 문제다. 기관지 질환인 천식 등을 옛 선조들은 어떻게 치료해 왔을까? 이에 서울에서만 40여 년간 폐 전문 치료 한의원을 운영해 온 영동한의원 김남선 원장은 조상들의 놀라운 지혜를 바탕으로 탄생한 ‘김씨영동고’를 적극 추천한다. “옛 선조들이 해온 전통 방식에 폐질환 환자를 치료한 한방 지식을 총동원해 맛도 좋고 폐질환에 좋은 전통 약을 만든 것이 바로 김씨영동고입니다.” 김씨영동고는 우리 몸에 좋은 100% 국내산 천연 재료로만 만들어 신뢰감을 높인다. 경주산 배, 소백산 산도라지, 영주 약도라지, 은행, 대추, 생강, 수세미, 맥문동, 둥근마, 겨우살이, 10년 이상 된 도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍삼-인삼열매가 한 병에 쏙∼ “중장년층 면역력 증진에 도움”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617009/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123617009/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610568.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고효능 솔루션을 제공하는 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티의 ‘명작수’가 누적 매출액 1조 원을 돌파했다. 2013년 처음 출시한 명작수는 중장년층을 중심으로 꾸준히 사랑받아 온 바이탈뷰티의 대표 제품이다. 명작수는 홍삼과 인삼 열매가 함유된 홍삼 앰풀로 면역력 증진과 피로 개선에 도움을 줄 수 있는 프리미엄 건강기능식품이다. 2014년 홍삼 업계에서는 국내 최초로 ‘장영실상’을 수상했고 2023년 ‘몽드셀렉션’ 금상을 수상하며 국내외에서 우수함을 인정받았다. 명작수는 인삼의 일생에서 단 한 번만 얻을 수 있는 인삼 열매를 부원료로 함유하고 있으며 수십 년의 인삼 연구 노하우를 바탕으로 한 ‘진생베리 표준화 기술’이 적용된 제품이다. 6000기압에 이르는 초고압을 이용해 홍삼 고유의 성분을 극대화하는 천삼화 기술을 적용해 제품의 완성도까지 높였다. 바이탈뷰티는 오랜 시간 사랑받아 온 명작수를 ‘명작수 골드’로 최근 리뉴얼해 출시했다. 명작수 골드는 바이탈뷰티 연구진이 엄선해 배합한 면역력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>특허 받은 국산 발효콩… 마른 몸을 근육질로 꽉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123616931/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123616931/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610656.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“마른 사람이 살 안 찌는 이유는 무엇인가?” 이 근본적인 문제 개선에 집중한 단백질 흡수 강화 패키지 ‘건강 체중 프로그램’에 주목하자. 발효 전문 기업 푸른친구들이 나이 들어 쭉쭉 빠지는 살 때문에 고민하는 사람을 위해 준비한 맞춤 프로그램이다. 해당 프로그램은 특허받은 저분자 발효 공법으로 콩을 발효한 ‘하루콩력’과 고강도 곡물 효소 ‘효소력’으로 구성됐다. 필수아미노산이 다량 함유된 하루콩력의 발효 콩 단백질이 살을 찌우고, 효소력의 고강도 곡물 효소가 몸속에 영양을 채워 준다. 하루콩력은 30년간 발효를 연구한 정용진 계명대 교수가 개발한 발효 콩을 주원료로 한다. 정 교수의 오랜 연구 끝에 개발해 특허받은 저분자 펩타이드로 만들었다. 이 공법으로 만든 발효 콩에는 몸에 흡수가 잘되는 필수아미노산이 일반 콩보다 10.5배나 많이 함유됐다. 효소력은 흑미·현미·율무·보리를 껍질까지 100% 통 발효한 고강도 곡물 효소로 체내에 음식의 영양분이 제대로 흡수되도록 돕는다. 마르고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살 안 찌고 근육만 빠진다면… 흡수 잘 되는 단백질을 채우세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123616816/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240221/123616816/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123610643.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노년기에 접어들면 큰 병이 없는데도 살이 절로 빠진다는 경우가 의외로 많다. 이런 경우 보통 몸에 힘도 같이 빠진다. 손힘이 약해져서 손에 쥐는 물건을 자주 놓친다든지 다리에 힘이 풀려 곧잘 넘어지기도 한다. 단순히 체중이 줄어드는 것이 아니라 근육이 줄어들었기 때문에 생겨나는 일들이다. 노년기 근육은 연금보다 중요하다고 한다. 나이 들어도 근육을 지키고 건강하게 살찌우려면 지속적이고 효율적인 단백질 섭취가 필수다.근육이 부족하면 나타나는 증상들□ 일어서는 시간이 길어졌다.□ 손으로 쥐는 악력이 약해졌다.□ 전보다 걷는 속도가 느려졌다.□ 이전보다 잘 넘어진다.□ 체중 변화 없이 허리둘레가 늘어났다. 60대의 근육, 30대의 3분의 1… 노년기 건강 위협 나이가 들면 근육량은 점점 줄어든다. 근육은 30세 전후로 빠져나가기 시작해 60대부터 30%, 80세 이상부터는 50% 정도가 감소한다. 특히 60대부터 70대 사이에 감소하는 폭이 크다. 서울아산병원 노년내과의 이은주 교수팀이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 중 무릎 ‘시큰’…정확한 원인과 대처법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283793</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283793</guid>
      <pubDate>2024-02-22T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 하는 내내 따라다니는 위험 요소가 하나 있다. 바로 부상 위험이다. 건강을 위해 운동을 시작했다가 되려 크고 작은 부상으로 건강을 망칠 수 있다는 것이다. 특히 무릎의 경우, 여러 신체 부위 중에서도 운동으로 인한 부상 위험이 가장 높은 곳 중 하나다. 운동을 꾸준히 하는 사람치고, 일시적인 무릎 시큰거림 등의 증상을 겪어보지 않은 이가 더 드물 정도다. 운동 중 무릎 통증이 발생했을 땐 어떻게 대처해야 할까.▲ 휴식무릎 통증 및 부상의 가장 흔한 원인은 바로 ‘과사용에 의한 부상(overuse injuries)’이다. 따라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신간] 유튜브의 모든 것 담은 백과사전 ‘유튜브 백과’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240222500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240222500034</guid>
      <pubDate>2024-02-22T10:36:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/22/SSC_20240222103644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;유튜브 강의·제작 전문가 김남훈 대표&lt;br/&gt;컨설팅 노하우 집약해 ‘유튜브 백과’ 펴내&lt;br/&gt;“첫 기획부터 막힌 이들에게 돌파구 될 것”&lt;br/&gt;비즈니스·교육·오락 등 모든 분야 통찰력 제시&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“전업 유튜버로 성공하고 싶어요.” “유튜브 담당자인데 도대체 어떤 콘텐츠를 만들어야 할까요?”&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1543546 --&gt;유튜브 콘텐츠 제작을 시작하는 예비 크리에이터와 유튜브로 브랜딩을 하고 싶은 기업 담당자를 위한 실용적인 안내서가 나왔다. 바로 ‘유튜브 백과-세계의 연결자, 최고의 미디어가 된 빅테크 플랫폼’(김남훈 지음·이은북)이다. ‘유튜브 백과’는 100만 구독자를 가진 크리에이터의 성공 이유, 새로 시작하는 크리에이터를 위한 채널 기획부터 콘텐츠 제작 방향, 채널 운영 코치까지, 유튜브의 모든 것을 담은 ‘백과사전’이다.&lt;br&gt;유튜브는 전세계 모든 콘텐츠를 담은 초거대 플랫폼이다. 이미 미디어 생태계의 최강자로 등극한 유튜브에서 사람들은 음악을 듣고, 영화를 보고, 함께 이야기하고, 쇼핑하며 지낸다. 현실의 세상이 이미 유튜브로 들어왔다고 해도 과언이 아니다. 그러다보니 유튜브는 기능만 파악한다고 해서 모두 다 알았다고 말할 수 없다. 하지만 시중에 나와있는 책들은 유튜브의 기능만을 소개하는 것이 대부분이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇다면 유튜브에서 성공하고 싶다면 어떻게 해야할까. 저자는 우선 유튜브라는 미디어의 원리를 파악하고 유튜브 시청자들이 어떤 생각과 어떤 활동 패턴을 보이며, 유튜브가 창작자와 구독자를 연결하는 방식을 제대로 파악하는 것이 중요하다고 말한다. 또 남들과 다른 유튜브 채널 기획 방법과 유튜브 콘텐츠의 기본인 영상을 기획하고 구성하는 법을 제대로 배우는 것이 중요하다고 강조한다.&lt;br&gt;저자 김남훈 대표는 현업의 노하우와 전문가의 이론을 모두 갖춘 영상 전문가이자 유튜브 전문가로 다수의 유튜브 강의와 채널 컨설팅을 한 베테랑이다. 현재 콘텐츠 기업 훈픽처스 대표이자 뉴미디어 콘텐츠 제작자이며, 한라대학교 미디어광고콘텐츠학과 겸임교수다. 저자는 연세대에서 광고홍보를, 미국 볼주립대학교에서 디지털 스토리텔링을 공부했으며, CJ미디어와 제일기획에서 제작 프로듀서 및 PR 담당자로 근무했다.&lt;br&gt;미국 ‘에미상’(Emmy Awards) 비디오 에디터로서 활동한 바 있으며 한양대, 서울여대, 성균관대 등 여러 대학에서 학생들을 가르쳤다. 현재 뉴미디어 콘텐츠 전략 기획, 제작 전문가로서 정부 및 공기관, 대기업, 언론사 등의 유튜브 커뮤니케이션 전략 수립, 컨설팅, 콘텐츠 제작을 담당하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 대표는 실무 현장에서 여러 질문을 받으며, 유튜브에 대한 제대로 된 안내서이자 활용서가 없다는 것을 깨달았다고 한다. 그는 “많은 사람들이 한 면만을 바라보며 유튜브 운영을 하다보니 첫 기획부터 잘못 해서 나중에 고생을 하거나, 열심히 해도 채널 성장이 더딘 것을 컨설팅하던 저자는 여러 사람들의 고민을 정리해 이 책의 바탕을 삼았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는 ‘유튜브 백과’를 통해 사람들이 놓치는 기본에 대해 꼼꼼하게 알려준다. 우선 지금의 유튜브 시장이 어떤지 설명해 준다. 그러면서 유튜브를 하려는 이유에 대해 묻는다. 돈 때문인지, 브랜딩 때문인지. 그리고 목적에 따라 유튜브 채널을 어떻게 운영해야 할지 알려준다. 또 메인 타깃에 대해 진지하게 고민해야 한다고 충고한다.&lt;br&gt;더불어 어떤 콘텐츠를 제작해야 할지, 콘텐츠마다 어떤 특징이 있는지. 영상을 찍을 때 필요한 구성안 작성법이나 장비에 대해서도 알려준다. 심지어 요즘 막 쓰이기 시작한 생성 AI 도구에 대한 정보도 가르쳐준다. 나아가 장기적으로 채널을 운영하려면 어떤 점들을 주의해야 하는지, 알고리즘은 대략 어떤 법칙을 따르는지까지 친절하게 알려준다. 즉 ‘유튜브 백과’는 쉽게 구할 수 없는 유튜브 관련 알짜배기 정보와 팁들을 알차게 담고 있다.&lt;br&gt;부자의 노하우를 안다고 해서 부자가 될 수 없듯이, 스타 유튜버의 이야기를 듣는다고 당장 내 구독자가 늘지 않는다. 그보다 더 필요한 것은 자신이 뭘 잘할 수 있는지, 그리고 내 채널은 어떻게 나아가야 할지에 대한 깊고 진지한 고민이다. 이 책은 그 고민을 제대로 할 수 있도록 도와줄 훌륭한 안내서가 돼 줄 것이라고 저자는 강조했다.&lt;br&gt;김치호 한양대 문화콘텐츠학과 교수는 “이 책은 유튜브를 비즈니스, 교육, 오락의 도구로 활용하려는 모두에게 깊은 통찰력을 제공한다”며 “유튜브의 기본부터 고급 전략까지 폭넓게 다루며, 독자들이 유튜브를 통해 자신의 목소리를 효과적으로 표현하고, 궁극적으로 성공적인 채널을 구축할 수 있도록 이끌어준다. 유튜브와 디지털 미디어에 관심 있는 모두에게 강력히 추천한다”고 전했다. 384쪽.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대 교수 “의사 연봉 너무 높아” 발언 후…의협이 낸 ‘저격 광고’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240222/123639162/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240222/123639162/2</guid>
      <pubDate>2024-02-22T11:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/22/123639144.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한의사협회(의협)가 전공의들의 연봉이 과다하다고 주장하며 의대 증원에 찬성하는 서울대 의과대학 교수를 ‘저격’하는 듯한 광고를 한 일간지에 냈다.  의협은 지난 21일 국내 한 일간지에 ‘교수님! 제자들이 왜 그러는지는 아십니까?’라는 문구를 넣은 광고를 게재했다.  해당 광고에 교수 이름은 거론되지 않았지만 의대 증원을 찬성해 온 김윤 서울대 의대 교수를 겨냥한 것으로 풀이된다.  주수호 의협 비상대책위원회 홍보위원장은 이날 언론 브리핑을 통해 “해당 광고에 대해 논의할 때 의대 증원에 찬성하는 김 교수의 이름이 거론됐었다”고 밝혔다.  김 교수는 서울대 의대 의료관리학과 교수로 재직 중인 의사다. 그는 지난 20일 의대 증원 찬성파로서 정부 측 패널과 함께 MBC ‘100분 토론’ 공개토론에 참여했다. 이 자리에서 김 교수는 “2019년 연봉 2억 원 남짓하던 종합병원 봉직의 연봉이 최근 3억~4억 원까지 올랐다”며 “이는 공급이 부족하기 때문”이라고 말했다.  그는 의대 쏠림 현상이 전공의들의 높</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈 떼기 힘든 SNS·쇼츠…‘디톡스’하면 어떤 효과가?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283795</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283795</guid>
      <pubDate>2024-02-22T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SNS는 우리 삶의 모습을 완전히 바꿔놨다. 온라인을 통한 소통 범위가 사실상 전세계로 확장됐고, SNS를 통해 공론화된 사회적 이슈도 늘었다. 이른바 ‘초연결 시대’의 단면이다.다만 SNS의 영향력이 확장되면서 중독 문제 또한 점차 심각성을 더하고 있다. SNS 중독 문제가 공론화됨에 따라 SNS 사용량을 줄이려는 이들도 늘고 있지만, SNS 사용을 끊었을 때 정확히 어떤 건강상 이점을 누릴 수 있는지를 상세히 아는 이는 많지 않다. 이른바 ‘SNS 디톡스’를 통해 얻을 수 있는 건강상 이점 3가지를 알아본다.▲ 불안 및 우울 감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대형 출판사, 젊은 시인 위주 시인선에 ‘새로운 시선’ 되길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240222500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240222500068</guid>
      <pubDate>2024-02-22T13:36:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/22/SSC_20240222133607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543588 --&gt;“대형 출판사나 젊은 시인들 위주로 시인선의 유행이 흘러가는 와중에 좋은 시를 쓰면서도 소외되고 기회를 얻지 못하는 시인들이 많습니다. 첫 시집만 주목받고 이후에는 잊혀지는 시인들도 많고요. 이런 문단 흐름에서 독자들이 ‘이런 시도 있구나’하고 밝은 눈으로 읽어주는 시인선으로, 문단의 ‘새로운 시선’이 되었으면 합니다.”&lt;br&gt;박은정(49) 시인이 직접 운영하는 1인 출판사 타이피스트가 대형 문학 출판사 위주로 꾸려지는 시인선 지형에 새로운 시인선을 들여보낸다. 박 시인이 권혁웅(57), 김이듬(55) 시인과 함께 ‘크리틱스’라는 모임을 꾸려 기획해나가는 타이피스트 시인선이다. 출판사 측은 권 시인의 새 시집 ‘세계문학전집’을 1권으로, 박 시인의 새 시집 ‘아사코의 거짓말’을 2권으로 최근 나란히 펴냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1543591 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 시인은 21일 서울신문과의 전화 인터뷰에서 “대형 출판사 시집에 독자들의 관심이 주로 모이며 좋은 작품을 쓰면서도 대중적인 인지도가 없어 외면받는 시인들의 현실이 안타까웠다”며 “같이 시를 쓰는 시인으로서 그들에게도 독자와 만날 기회를 넓혀주고 싶었고 그게 한국 문학에 우리가 할 수 있는 일이라 생각해 시인선을 시작했다”고 출범 배경을 설명했다.&lt;br&gt;연간 6~7권의 시집 출간을 계획하고 있는 타이피스트 시인선은 이미 다음 주자들도 예고해 놓았다. 조성래, 김다연, 김이듬, 양안다, 이기리, 이현호, 황성희 시인의 새 시집을 소개할 예정이다. 신인과 중견을 두루 아우르고, 등단을 하지 않았다 해도 투고로 받은 작품이 우수하면 시집을 내준다는 계획이다. 지난해 가을부터 시인선을 준비해왔다는 박 시인은 “현재까지 원고를 보낸 이들이 100여명을 훌쩍 넘을 정도로 쌓인 원고가 많다”고 했다.&lt;br&gt;다른 시인선과 차별화되는 장치도 여럿 뒀다. 손 안에 쉽게 감싸 쥘 수 있는 작은 판형(가로 120㎝, 세로 190㎝ 크기)에 매 시집 표지마다 각 시인의 작품을 대표할 수 있는 이미지와 색을 다채롭게 입혀갈 계획이다. 기존 시인선 시집들이 대부분 시 뒤에 평론가들의 해설을 실어왔다면, 타이피스트 시인선은 해당 시인이 직접 고민해 쓴 시론을 작품 뒤에 덧붙인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;10년 만에 새 시집을 낸 권 시인은 시에 대해 “우주에는 우주만 있을 뿐, ‘너머’는 상상조차 되지 않는다. 시란 그런 불가능한 ‘너머’의 이름”이라고 썼다. 그에게 시의 언어란 “말을 배우지 않은 아이들의 웅얼거림과 말을 잃어가는 노인의 웅얼거림”이다.&lt;br&gt;피아노를 치며 경험했던 감정들이 시 쓰기와도 이어져 있음을 발견한 박 시인은 두 행위를 이렇게 말한다. “침묵과 공백을 음표와 문장으로 채우고 하나의 세계를 그려나가는 일. 어떤 이에겐 삶 속에 도사린 고통과 두려움에 대항하여 마음의 맨얼굴을 그려 내는 일.”&lt;!-- 그림 1543592 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빛나는 제주출신 작가들의 창작… 빛보는 수도권 레지던시사업</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240222500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240222500079</guid>
      <pubDate>2024-02-22T13:52:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/22/SSC_20240222135235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543604 --&gt;&lt;!-- 그림 1543605 --&gt;제주출신 작가들의 창작공간 제공과 활동을 지원하는 수도권 레지던시 사업이 빛을 보고 있다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 오는 29일부터 3월 18일까지 서울 인사동에 위치한 제주갤러리에서 ‘아틀리에, 그 너머 After Atelier’라는 제목으로 수도권 레지던시 파견사업 참여 작가들의 결과 보고전을 개최한다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;2022년부터 시작된 수도권 레지던시 파견사업은 제주 출신 작가에게 양질의 작업 공간을 제공하여 창작활동에 전념할 수 있도록 지원하는 사업이다. 이들의 창작공간은 경기도 양주 소재 가나아트파크 아틀리에다. 입주작가는 5명이며 입주기간은 1년이지만, 공모를 통해 최대 2년까지 참여할 수 있다. 지금까지 연인원 8명을 선정했으며, 올해도 5명을 지원할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 전시회는 강지선 큐레이터 기획으로 2023년 3월부터 올해 2월까지 수도권 레지던시 파견사업에 참여한 5명의 제주 작가들이 레지던시 공간에서의 경험, 그들의 시선과 시간을 담은 회화 및 영상작품 약 30여점을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;전시 공간은 ‘변주와 확장’, ‘아틀리에 풍경’이라는 두 개의 주제로 나뉜다. 레지던시 기간 동안 작가로서의 고민과 실험, 탐구의 과정을 통해 성장하는 과정을 살펴볼 수 있는 공간과 작가 작업실을 압축적으로 재현해 작업 과정에 대한 이해를 통해 아틀리에 너머 세상과 소통하며 활동의 폭을 확장하려는 작가들의 희망을 엿볼 수 있다.&lt;br&gt;워킹맘 김유림 작가는 자신의 주요 색채로 이용하는‘블루’의 이중적 상징성을 심리학적 의미로 재해석한 회화작품을 선보인다. 김 작가는 엄마와 작가의 일을 병행하는 사이에서 오는 긍정적 고독감을 그림으로 표출해내고 있다. 제주에서 태어나고 자란 그는 환경적으로 익숙했던 정체성이기도 하고 섬이라는 고립감이 가져다 주는 외로움에 대한 고찰을 가까이 있었던 제주의 숲 부터 시작한다. ‘사려니숲블루1~6 ’ 등이 그것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문은주 작가는 온라인에서 끊임없이 복제된 이미지를 픽셀 단위로 재해석해 내는 작업과정을 회화에서 영상, 설치로 확장한 실험적인 작품을 보여준다. 반면 박동윤 작가는 물과 해를 모티브로 삼아 색의 파동과 에너지를 구현하기 위한 다양한 회화적 실험을 선보이며, 장예린 작가는 페르소나(persona)를 주제로 한 자화상 작업을 통해 자아에 관한 탐구의 궤적을 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현덕식 작가는 인간이 가지고 있는 욕망의 한계를 극대화해 궁극적으로 자아 성찰에 이르고자 하는 것을 표현한 한국화 작품을 전시한다. 그는 ‘태아에서 간직한 순수함을 얼음이 생성되기 전 물로 표현하고, 얼음이 생성된 것은 인간이 욕망을 추구하는 것이며, 다시 얼음이 녹아 물로 돌아가는 과정은 인간이 세속적 욕망을 버리고 태아의 순수함으로 돌아가는 것’이라고 말하고 있다.&lt;br&gt;김양보 제주도 문화체육교육국장은 “미술작품 창작 공간을 지원함으로써 제주 작가들이 안정적인 환경에서 작품 활동에 집중할 수 있는 기회가 될 것으로 기대한다”며 “앞으로도 제주 미술 작가들이 지속적으로 성장할 수 있도록 다양한 지원을 아끼지 않을 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 여파에 기대수명 첫 감소…비만율 男↑ 女↓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240222/123644505/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240222/123644505/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T15:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/22/123643619.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 2022년 코로나19 사망자 증가 여파로 기대수명이 52년 만에 처음으로 감소했다. 비만율은 2년 만에 다시 상승세를 보인 것으로 나타났다.22일 통계청이 발표한 ‘국민 삶의 질 2023 보고서’를 보면 2022년 기준 출생아의 기대수명은 82.7세로 2021년 83.6세보다 0.9세 감소했다. 기대수명이 감소한 것은 통계작성이 시작된 1970년 이후에 처음이다.기대수명은 지속해서 증가 추세를 보이는 지표였지만, 코로나19로 인한 사망자 수 증가로 처음 감소했다.2022년 기준 비만율은 37.2%로 2021년 37.1% 대비 0.1%포인트(p) 늘었다. 다만 지난 2020년 38.3%보다는 낮은 수준이었다.비만율은 2001년 29.2%에서 2005년 31.3%로 증가한 이후 증가와 감소를 반복하며 비슷한 수준을 유지했으나 2020년 38.3%로 2019년보다 4.5%p 급증했다.통계청은 “코로나19로 인해 외부활동이나 운동시설 등의 이용이 제한되고, 재택근무나 원격학습 등으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이유가 직접!” 심장 부여잡은 美할아버지…‘축하’ 이어진 이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240222500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240222500116</guid>
      <pubDate>2024-02-22T15:37:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/22/SSC_20240222153706_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543654 --&gt;가수 아이유와 관련된 각종 영상을 올려온 한 미국인 할아버지 팬이 아이유에게 직접 콘서트 초청을 받아 화제다.&lt;br&gt;지난 21일 아이유는 자신의 인스타그램에 한 팬의 유튜브 영상을 올리며 “할아버지의 영상들이 나를 행복하게 해요. 나도 오랫동안 할아버지를 행복하게 해줄 수 있으면 좋겠어요”라며 “당신의 웃음에 정말 감사드립니다. 미국에서 열릴 제 공연에 초청하고 싶어요”라고 적었다.&lt;br&gt;공연에 초청된 이 팬은 ‘Zev Does KDrama’라는 이름의 유튜브 채널을 운영하는 미국인 할아버지다. 그는 약 3주 전부터 아이유와 한국 드라마·문화 등에 관련된 영상을 올리고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 할아버지 팬은 유튜브 첫 영상에 “아이유가 팬을 대하는 방식과 연기, 노래 등을 모두 사랑한다”며 ‘팬심’을 고백하는 내용을 담았다. 이 외에도 아이유 노래를 들으며 김밥을 만드는 영상, 아이유의 뮤직비디오를 시청하며 리액션하는 영상 등을 게재했다.&lt;br&gt;그는 또 “미국에 사는데 어떻게 ‘유애나’(아이유 공식 팬클럽 이름)에 가입할 수 있느냐”고 묻기도 했다. 서툰 한국말로 “안녕하세요, 나는 아이유 아주 많이 좋아요”, “(나는) 유애나 할아버지예요” 등 아이유에 대한 애정도 아낌없이 내보였다.&lt;!-- 그림 1543655 --&gt;할아버지는 이날 아이유의 신곡 ‘쇼퍼’ 뮤직비디오 리액션 영상을 올렸는데, 아이유가 이 영상을 소개한 것이다.&lt;br&gt;해당 영상 댓글에 다른 팬이 아이유의 공연 초청 소식을 알리자 할아버지는 “진짜냐, 어떻게 볼 수 있냐”고 물었다. 이내 그 사실을 확인한 그는 “방금 봤다. 엄청나게 흥분된다”며 기뻐했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아이유 소속사 이담엔터테인먼트도 유튜브 댓글을 통해 “곧 연락드리겠다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;할아버지는 22일 새 영상을 올리고 아이유에게 감사의 마음을 전했다. 해당 영상에서 그는 자신의 가슴을 부여잡고 “심장이 너무 빠르게 뛴다. 정말 믿을 수가 없다”고 말하며 감격스러워했다.&lt;br&gt;영상 설명란을 통해서도 “아이유는 정말 다정한 사람이다. 그의 재능만큼이나 마음도 훌륭하다”며 “나를 초청해줘서 정말 고맙다. 나에게 정말 큰 의미”라고 전했다. 한 시청자가 “콘서트 후기 부탁드린다”고 하자 할아버지는 “반드시 올리겠다”고 약속했다. 한국어 댓글에는 직접 한국어로 답을 달아줬다.&lt;br&gt;한편 최근 컴백한 아이유는 3월 2~3일, 9~10일 서울 송파구 올림픽공원 케이스포돔 공연을 시작으로 아시아·유럽·미국 등 18개 도시를 도는 ‘2024 아이유 H.E.R. 월드투어 콘서트’를 5개월 동안 펼칠 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자다가 ‘컥’하는 심한 코골이…‘이것’이 예방 효과 있어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240222/123647339/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240222/123647339/2</guid>
      <pubDate>2024-02-22T15:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/22/123647723.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;채식 위주의 식습관이 심한 코골이를 동반하면서 간헐적으로 호흡이 끊기는 폐쇄성 수면 무호흡증(OSA)을 예방할 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  메디컬 익스프레스(MedicalXpress)의 21일 보도에 따르면 호주 플린더스 대학 의대 수면 건강 연구소의 요하네스 멜라쿠 교수 연구팀은 미국에서 1만 4210명을 대상으로 진행된 전국 건강·영양 조사(NHNES) 자료를 분석해 이같은 결과를 밝혀냈다.   이 연구 결과는 유럽 호흡기 학회(ERS)의 온라인 학술지(ERJ Open Research)에 게재됐다.   연구팀은 우선 식습관과 수면 무호흡증 사이의 연관성을 분석했다. 전체적으로 채식을 주로 하는 사람은 육식을 많이 하는 사람보다 폐쇄성 수면 무호흡증 위험이 낮은 것으로 나타났다.   채식의 강도가 가장 높은 그룹은 강도가 낮은 채식을 하는 그룹보다 수면 무호흡증에 걸릴 확률이 19% 낮았다.일반적으로 채식이라고 할 수 있는 식사를 하는 그룹은 수면 무호흡증을 겪는 경우가 비교적 적었다.   하지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알테오젠, 美 머크에 ‘ALT-B4’ 전 세계 독점권 부여… ‘최대 5750억+로열티’ 규모</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240222/123646060/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240222/123646060/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/22/123646052.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;알테오젠은 미국 제약·바이오업체 머크(MSD)에 자체 보유 기술 및 제품 사용 독점권을 부여하는 방식으로 기존 라이선스 계약을 변경했다고 22일 밝혔다. 계약 변경에 따라 알테오젠은 약 266억 원 규모 계약금을 지급받게 된다. 여기에 MSD 제품 허가 및 판매 등 조건 달성 시 최대 약 5750억 원 규모 마일스톤 금액과 마일스톤 달성 후 순매출에 따른 로열티를 수령하기로 했다.  새로운 독점 라이선스 계약 조건에 따라 알테오젠은 MSD의 항PD-1 치료제 펨브롤리주맙의 피하제형 제품 개발 및 상업화를 위해 인간 재조합 히알루로니다제 엔자임(ALT-B4)에 대한 전 세계 독점권을 MSD에 부여하기로 했다.알테오젠은 MSD에 대한 ALT-B4 공급 책임을 부담한다. 또한 이번 계약에서 알테오젠은 MSD가 개발 착수할 추가적인 신약 개발 및 상업화와 관련해서도 새로운 협력 기회를 열어뒀다.   박순재 알테오젠 대표는 “전 세계 환자들에게 삶의 변화에 기여할 수 있는 의약품을 공급하기 위해 MSD와 변경 계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직원복지 확대하는 광동제약… ‘헬스키퍼 룸’ 설치 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240222/123646488/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240222/123646488/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T16:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/22/123646473.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광동제약은 22일 임직원 피로회복 및 스트레스 해소를 위한 사내 복지 프로그램 ‘헬스키퍼 룸(Health Keeper Room)’을 운영 중이라고 22일 밝혔다. 휴식과 피로회복을 통해 ‘임직원 건강 챙기기’에 적극적으로 나선다는 개념이다.  헬스키퍼는 직원들에게 안마 서비스를 제공하는 시각장애인 안마사를 지칭하는 용어다. 광동제약은 본사와 평택공장에 국가자격 안마사 면허를 보유한 전문가를 채용해 별도의 헬스키퍼 룸을 운영 중이다. 직원들은 헬스키퍼 복지 프로그램을 통해 업무 시간 중 1일 1회, 약 30분의 안마로 재충전 시간을 가질 수 있다. 사전예약을 통해 이용할 수 있으며, 대부분의 예약이 마감될 정도로 임직원들의 관심이 뜨겁다고 한다.  광동제약 관계자는 “헬스키퍼 룸은 직원의 건강 증진을 위해 만든 휴게 공간이다. 휴식을 통해 구성원들이 평소에 건강관리를 할 수 있도록 이용을 적극 권장하고 있다”고 말했다.  광동제약은 헬스키퍼 프로그램 이외에도 임직원과 가족의 마음 건강을 위한 심리 상담 프</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>33년 역사 뒤로하고…대학로 공연예술 산실 학전 결국 폐관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240222500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240222500164</guid>
      <pubDate>2024-02-22T17:39:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/02/SSC_20240102013419_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1526780 --&gt;33년간 대학로를 지키며 국내 공연예술인의 산실이 됐던 소극장 학전이 결국 다음달 15일 폐관을 확정하며 역사의 뒤안길로 사라진다. 한국문화예술위원회가 학전의 명맥을 이어가기 위해 발표한 계획에 대해서 학전 측은 “김민기 대표의 뜻을 잇되 학전의 명칭을 사용하지 않는 독자적인 공간으로 운영해 나가길 바란다”고 밝혔다.&lt;br&gt;학전은 22일 보도자료를 내고 “학전이 주최하는 마지막 공연인 학전 어린이 무대 ‘고추장 떡볶이’와 33팀의 가수, 학전 배우들이 마련한 ‘학전 어게인’ 콘서트를 끝으로 그간의 여정을 마무리한다”고 전했다. 위암 투병 중인 것으로 알려진 김 대표는 “모두 다 그저 감사하다, 고맙습니다”라는 간결한 인사로 소감을 갈음했다.&lt;br&gt;학전은 폐관 이후 한국문화예술위원회가 학전 소극장을 운영하는 것은 아니라고 했다. 앞서 김 대표의 건강 악화와 경영난 등으로 학전이 어려움을 겪고 있다는 사실이 알려지자 한국문화예술위원회는 지난해 말 학전 소극장을 재정비해 역사성과 정체성을 계승하는 공간으로 운영한다는 계획을 발표하기도 했다. 문화예술위가 학전 건물주와 임대차 계약을 맺고 민간 위탁으로 지원에 나설 것으로 알려졌다. 문화예술위는 학전의 명칭도 계속 쓰기 위해 협의를 이어갔고, 이에 공연예술계는 학전의 명맥이 이어지는 것으로 기대하기도 했다. 그러나 학전 측은 “학전과의 최종 협의 없이 보도된 내용”이라면서 학전이 예전처럼 그대로 이어지는 것은 아니라는 걸 분명히 했다. 다만 극장 내 상징적인 공간이나 공연, 물건을 이어서 운영하는 것 자체에는 협의한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1991년 김 대표가 대학로에 개관한 학전은 33년간 총 359개 작품을 기획했다. ‘김광석 콘서트’, ‘노영심의 작은 음악회’ 등을 개최해 대학로에 라이브 콘서트 문화를 만드는 데에도 기여했다. 1994년 초연한 록 뮤지컬 ‘지하철 1호선’은 최초의 기획 프로덕션으로 4000회 이상 공연되기도 했다. 2004년부터 김 대표는 아동극에도 관심을 보였고 어린이와 청소년을 위한 공연에도 집중했다. ‘우리는 친구다’, ‘고추장 떡볶이’ 등이 대표작이다.&lt;br&gt;학전은 “33년간 실험과 도전을 멈추지 않았던 대학로 소극장의 상징, 학전블루 소극장은 이제 역사 속으로 사라지지만, 오롯이 좋은 공연을 위한 공간이 지속되기를 바라는 학전 어게인의 정신은 끝나지 않을 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>울긋불긋 근질근질… 내 몸 병들게 한 패션의 배신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223016001</guid>
      <pubDate>2024-02-22T18:42:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/22/SSC_20240222184221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;새 옷에 포함된 독성물질 ‘경고’&lt;br/&gt;인체에 미치는 악영향 낱낱이 밝혀&lt;br/&gt;새 유니폼 입고 응급실 간 승무원&lt;br/&gt;유아복 입고 발진 일으킨 아이들&lt;br/&gt;구체적 사례로 연구 결과 뒷받침&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;지속 가능한 패션 실천 방법은&lt;br/&gt;패스트패션 지양, 윤리 기업 찾고&lt;br/&gt;인증 라벨·천연 소재 사용 등 확인&lt;br/&gt;새 옷 샀을 땐 세탁하고 착용해야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1543779 --&gt;인터넷에서 “새 옷을 사서 바로 입느냐, 한 번 빨아 입느냐”에 대해 논쟁이 일었던 적이 있다. 새 옷을 빨면 헌 옷이지 새 옷이냐는 주장과 새 옷에는 각종 화학물질이 있을 수 있는 만큼 빨아 입어야 한다는 주장이었다.&lt;br&gt;어린 시절 새 옷에서 나는 냄새는 친구들에게 옷을 새로 샀다는 것을 자랑할 수 있는 징표였다. 이상하게도 석유 비슷한 냄새가 풀풀 풍기는 새 옷을 입고 하루 종일 놀다 들어오면 항상 피부가 울긋불긋하고 가려웠다. 새 옷에 여러 화학 처리가 이뤄져 그렇다는 것을 알게 된 것은 한참 뒤였다.&lt;!-- 그림 1543780 --&gt;저자는 ‘지속 가능한 패션’ 전문가이자 탐사 저널리스트로 안전한 옷을 선택하는 방법과 정보를 제공하는 웹사이트 ‘에코 컬트’ 운영자다. 그는 이 책을 통해 새 옷을 만드는 과정에서 처리되는 화학물질들이 인체에 어떤 영향을 미치는지 낱낱이 밝히고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사실 환경 관련 책들은 근거 없이 막연한 두려움을 조장한다는 의혹의 눈길을 받기 십상이다. 그렇지만 이 책은 최신 연구 결과와 구체적 사례들로 저자의 주장을 뒷받침하고 있어 신뢰하지 않을 수가 없다.&lt;br&gt;아담과 이브가 에덴동산에서 선악과를 따 먹고 나뭇잎으로 몸을 가리기 시작한 뒤부터 옷은 24시간 우리 몸을 떠나지 않는다. 그런데 저자가 제시한 사례들을 읽다 보면 어떤 옷을 입어야 하나 고민에 빠지게 된다.&lt;br&gt;2016~2017년 아메리칸항공, 사우스웨스트항공 등 항공사 승무원들은 새 유니폼을 받아 입은 뒤부터 발진과 천식, 급성 피로, 탈모, 편두통, 안과 질환을 겪었다. 어떤 승무원은 새 유니폼을 착용하고 일한 지 며칠 만에 호흡곤란을 일으켜 응급실에 실려 갔고, 또 다른 승무원은 너무 아파서 직장을 그만두기까지 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;승무원들이 입는 유니폼은 방수와 오염 방지, 구김 방지, 곰팡이 방지, 냄새 방지 기능을 갖췄으며 밝고 채도가 높은 색상으로 만들어졌다. 이를 위해 각종 화학물질과 공정이 유니폼 한 벌에 모두 포함돼 있었기 때문에 벌어진 일이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유아복을 입은 아이들이 심한 발진을 일으키고, 고급 여성 속옷 브랜드 빅토리아 시크릿에서 만든 브래지어를 착용한 여성들에게 발진으로 인해 영구적인 흉터가 생기는 일도 있었다.&lt;!-- 그림 1543784 --&gt;저자에 따르면 전 세계적으로 최소 4만 가지 화학물질이 상업적으로 사용되지만 인간과 동물에게 안전하다고 확인된 것은 극히 일부에 불과하다. 심지어 옷 한 벌에 50가지 이상의 화학물질이 사용되는 경우도 있다. 새 옷을 입고 난 뒤 가렵거나 피로감이 느껴진다면 개인의 문제가 아니라 옷 때문이라는 말이다.&lt;br&gt;옷에 있는 화학물질 때문에 소비자가 피해를 봐도 제조사가 이를 인정해 리콜하거나 손해배상을 한 적은 없다. 제조사들이 이렇게 미꾸라지처럼 빠져나갈 수 있었던 것은 옷에 사용된 화학물질이 인체에 미치는 영향에 관해 밝혀진 게 많지 않기 때문이라고 저자는 지적한다. 실제로 미국의 경우 관련 규제가 거의 없고, 화학물질 사용에 상대적으로 엄격한 유럽연합(EU)에서도 규정을 무시하는 경우가 비일비재하다.&lt;br&gt;그렇다면 패션 업계에서 사용하는 독성 화학물질에 노출되지 않고 자기 몸을 보호하는 방법은 없을까. 저자는 ▲울트라 패스트패션 브랜드 피하기 ▲신뢰할 수 있는 회사 찾기 ▲제삼자 인증 라벨 확인 ▲기능성 소재 옷 피하고, 천연 소재 옷 찾기 ▲옷을 산 뒤 세탁하기 등을 제시하고 있다.&lt;br&gt;더 중요한 것은 소비자들이 이런 문제에 관심을 갖고 계속 목소리를 냄으로써 패션 업계의 관행을 바꾸는 것이다. 작은 물방울들이 모여 바위를 뚫는 것처럼 말이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국콜마, 피부노화 억제 ‘마이크로바이옴’ 찾았다… 선케어 혁신제품 개발추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240222/123651831/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240222/123651831/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/22/123651810.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국콜마는 22일 자외선 노출에 따른 피부 노화를 억제하는 마이크로바이옴(인체 내 미생물군)을 세계 최초로 발견했다고 밝혔다. 관련 논문을 국제 SCI급 학술지에 게재하며 연구성과를 세계적으로도 인정받았다고 한다.  마이크로바이옴은 인체에 서식하는 미생물 유전자를 의미한다. 유익균과 유해균이 생성되는 원리와 질병 간의 연관성 등을 분석할 수 있어 신약 치료제 개발 분야에 연구되고 있다.  한국콜마는 ‘20대 여성 피부에서 얻은 락토바실러스를 이용해 자외선으로 인해 발생하는 MMP-1 발현 억제’ 연구논문을 CIMB(Current Issues in Molecular Biology) 저널에 게재했다. 한국콜마는 광노화 원인이 피부 마이크로바이옴 중 하나인 락토바실러스에서 유래된 성분 ‘KOLBM20’이 나이가 들면서 감소하기 때문이라는 것을 밝혀냈다고 한다. KOLBM20은 20대의 피부에서 가장 많이 나타나고, 나이가 들면서 점점 감소한다는 것을 확인했다. KOLBM20은 Kolmar Biome 20의 줄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피로-식욕부진’ 영조가 먹은 보약[이상곤의 실록한의학]〈145〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240222/123651631/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240222/123651631/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123655381.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유학에서 좋은 위정자는 일이 일어나기 전에 예방해 백성들이 걱정 없이 살 수 있도록 하는 인물이다. 이를 덕치라고 한다. 법치는 어쩔 수 없이 일이 불거지고 사태가 걷잡을 수 없게 됐을 때 불가피하게 쓰는 사후 수단이자 차선의 방법이다. 그래서 덕치는 왕도(王道)이고 법치는 패도(霸道)라고 할 수 있다.    조선시대에 병을 치료하는 치료약보다 예방적 목적으로 사용하는 보약 처방이 선호된 이유에도 ‘덕치’라는 유학적 논리가 자리 잡고 있다. 약보다 음식을 더 중요하게 생각한 것도 이런 맥락에서다. 세조 때 편찬한 ‘식료찬요’는 이렇게 말한다. “사람이 세상을 살아가는 데 음식은 으뜸이고 약물이 다음이다. 옛 선조들이 처방을 내리는데 먼저 음식으로 치료하고 안 되면 약으로 치료한다고 했다.”   조선의 한의학이 몸보다 마음의 안정을 강조하고 이를 위한 보약 처방까지 한 것 또한 유학의 영향이라고 볼 수 있다. 조선 전기의 문인이자 학자인 홍귀달은 1472년 호남지역을 방문했다가 그만 병이 들었는데 친구로부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사이클 사고 뒤 운동 못 해 찐 살, 달리기로 18kg 뺐죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240222/123651726/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240222/123651726/1</guid>
      <pubDate>2024-02-22T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/22/123647593.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박상현 카카오모빌리티 마케팅실장(49)은 2018년 서울 남산 도로에서 사이클을 타다 뒤에서 오는 차에 치여 크게 다쳤다. 왼쪽 어깨뼈가 부러져 수술까지 받았다. 그 후 트라우마가 생겨 여섯 대나 되던 자전거를 다 팔았다. 거의 매일 타던 자전거를 안 타니 체중이 불었다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 확산한 2020년부터 걷고 달렸다. 지금은 마라톤 마니아가 됐다.   “눈이 많이 내린 어느 날 트레일러닝 하는 친구들이랑 북한산 백운대에 올랐는데 제가 살이 쪄 헉헉거리자 놀리는 겁니다. 비웃는 것 같기도 하고…. 일종의 모멸감이 느껴졌어요. 당시 체중이 98kg이었습니다. 그래서 살을 빼야겠다고 마음먹었죠.”   서울 한강으로 나가 걷기부터 시작했다. 코로나19 확산 여파로 피트니스센터 등 실내 스포츠 시설이 폐쇄되던 때였다. 도로, 공원, 산은 예외였다. 달리는 게 쉽지는 않았다. 달린다고 했는데 1km에 10분이 걸렸다. 사실상 걷다시피 한 것이다. 매일 달렸다. 그러자 살이 빠지기 시작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“너무 불쾌해”...안유진 골반에 ‘못된 손’ 포착</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500003</guid>
      <pubDate>2024-02-23T00:50:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223005020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543829 --&gt;그룹 IVE(아이브) 리더이자 펜디 앰배서더 안유진이 펜디 패션쇼에 참석한 가운데, 패션디렉터의 ‘못된 손’이 논란이다.&lt;br&gt;안유진은 지난 21일 이탈리아 밀라노에서 열린 펜디 2024 가을-겨울 여성 컬렉션 패션쇼에 참석했다. 노란색과 베이지색 롱드레스를 입고 미모를 뽐냈다.&lt;br&gt;그런데 온라인상에서는 안유진이 한 남성과 사진을 찍는 모습이 화제가 됐다. 이 남성은 안유진과 함께 백스테이지에서 사진을 찍었는데, 그는 자신의 왼손을 안유진의 골반에 올리는 포즈를 취했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;촬영이 마무리되자 이 남성은 손을 거둬들이는 과정에서 안유진의 골반을 지나 허리를 쓸어 올리는 모습도 있었다.&lt;br&gt;이 남성은 펜디 여성복 아티스틱 디렉터 킴 존스로 알려졌다. 이 장면이 영국 매거진 i-D 공식 엑스(트위터) 등에 올라와 온라인상에서 논란이 됐다.&lt;br&gt;팬들은 불편한 기색을 보였다. 팬들은 “과한 스킨십, 깜짝 놀랐다”, “골반에 손이”, “너무 불쾌하다”, “주의해줬으면 좋겠다”는 반응이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 아이브는 오는 3월 9일과 10일 올림픽핸드볼경기장에서 팬미팅 ‘매거진 아이브(MAGAZINE IVE)’를 개최한다. 안유진은 티빙 오리지널 ‘크라임씬 리턴즈’에 출연 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보건의료위기 ‘심각’ 최고단계 첫 발령</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123652154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123652154/1</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123647290.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의대 입학정원 확대를 놓고 정부와 의사단체 간 대치가 장기화되면서 ‘3월 의료대란’이 발생할 것이란 우려가 커지고 있다. 현재 대형병원들은 전공의(인턴, 레지던트)가 대거 병원을 이탈하면서 수술을 30∼50% 줄이고 중증·응급 환자 위주의 비상진료 체제로 운영 중이다. 22일 의료계와 보건복지부에 따르면 전국 대형병원에서 이달 말 수련이 끝나는 레지던트 4년 차가 병원을 떠난다. 레지던트 4년 차는 수련 마지막 단계인 만큼 상당수가 병원을 떠나지 않고 근무 중이다. 또 1년 단위로 계약하는 전임의(펠로)의 근무 기간도 함께 만료된다. 서울의 한 대형병원 원장은 “레지던트와 전임의가 대거 떠날 텐데 새로 들어올 사람이 없다. 다음 달이 진짜 위기”라고 했다. 공공병원 97곳을 중심으로 돌아가는 ‘비상진료 계획’도 다음 달에 과부하가 걸릴 가능성이 높다. 조승연 인천의료원장은 “2, 3주 지나면 감당이 안 될 것”이라고 했다. 보건복지부에 따르면 21일 오후 10시 기준으로 전국 100</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “의사 최소 1만명 확충 필요성 입증”… 의협 “2000명 증원 근거 없다는 것 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123652119/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123652119/1</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/21/123619246.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 의대 증원에 참고한 보고서 3개 저자들이 21일 본보 긴급좌담회에서 “증원 규모는 연 750∼1000명이 바람직하다”고 밝힌 걸 두고 정부와 의사단체가 22일 정반대의 해석을 내놓으며 대립을 이어갔다. 박민수 보건복지부 2차관은 이날 중앙사고수습본부 브리핑에서 본보 좌담회 내용을 언급하며 “2035년까지 최소 1만 명 확충이 필요하다는 점을 재확인한 것”이라고 평가했다. 동시에 “의사 확충의 속도는 정책적 판단의 영역”이라며 “의사 양성 기간(6∼11년)을 감안할 때 연 2000명이 아니라 연 750∼1000명씩 증원하면 의사 인력 확충 시간이 (2035년보다) 10년 더 늦어진다”고 했다. 복지부는 해명 자료에서도 “세 연구 모두 현행 의대 교육 여건에 대해선 분석하지 않았다”며 “의대 수요 조사에서 최소 2000명 이상을 확인했고 전문가 점검 등을 통해 충분한 교육 역량이 있는 것으로 판단했다”고 했다. 반면 대한의사협회(의협)는 정반대 반응을 보였다. 의협은 이날 입장문</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전공의 1만 여 명 사직서 제출… 일각 “초강경 10%가 파업 주도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123652116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123652116/1</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123653096.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전공의(인턴, 레지던트) 중 3분의 2가량이 정부의 의대 증원 방침에 반발하며 병원 근무를 중단한 가운데 일부지만 ‘병원으로 돌아가야 한다’는 목소리도 나오고 있다. 정부의 대응 수위가 올라가고 여론의 비판이 거세지자 부담을 느낀 것으로 풀이된다. 익명 커뮤니티 블라인드에는 21일 필수의료과 전공의라고 밝힌 글쓴이가 ‘파업을 하고는 있지만 정부 정책에 찬성한다’며 병원 복귀가 필요하다는 취지의 글을 올렸다. 그는 “전공의 파업은 10%의 초강경파들이 주도하고 있고 나머지 중 30%는 강경파, 30%는 강경파는 아니지만 찬성하는 사람들, 30%는 단순히 일하기 싫었는데 잘됐다는 사람들인 것 같다”고 했다. 수도권의 한 대학병원 전공의 임모 씨(31)도 “다른 사람 살리려 선택한 직업인데 환자가 죽는 걸 보고만 있을 수 없다는 생각에 병원 근무를 이어가고 있다”며 “주변을 보면 사직서 내고 1년 쉬면 된다는 분위기도 있지만 그렇지 않은 사람도 상당수 있다”고 말했다. 보건복지부에 따르면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]전공의 이탈에 불법 의료 내몰린 간호사… 이틀새 134건 신고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123652003/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123652003/1</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123650764.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘심정지 환자 발생 시 간호사가 심폐소생술을 하면서 중환자실로 들어가 의사가 올 때까지 버틴다.’ 20일 수도권의 한 대학병원 간호사들에게 내려진 지침이다. 이날부터 시작된 전국 전공의 집단 사직으로 의료진이 대폭 줄면서 나온 고육책이다. 그러나 현장의 한 간호사는 “간호사 혼자 환자를 데려가서 의사가 올 때까지 버티라는 이야기는 환자가 죽으라는 말이나 다름없다”고 토로했다. 실제 심정지 환자는 옮기는 과정에서도 시시각각 상태가 변한다. 흉부 압박 외에 약을 투여해야 할 수도 있고, 산소포화도가 떨어지면 산소를 주입해야 한다. 하지만 간호사에겐 약이나 산소 등을 처방할 수 있는 처방권이 없다. 현행 의료법상 진료나 처방은 의사만 할 수 있고 간호사 업무는 ‘의사의 지도하에 시행하는 진료의 보조’로 한정돼서다. 이 때문에 통상 환자를 중환자실로 옮길 때에는 의사가 곁을 지킨다. ● 현장 간호사들 “자칫하다 의료사고 날까 걱정” 의대 증원에 반대하는 전공의 근무중단의 ‘풍선효과’로 기존</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“AI 센서로 신체 측정해보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240222/123651740/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240222/123651740/1</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/22/123647802.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;22일 서울 강남구 코엑스에서 열린 ‘2024 서울국제스포츠레저산업전’에서 관람객들이 인공지능(AI) 센서를 이용한 신체 측정 기구를 체험하고 있다. 스포츠 전문 전시회인 이번 행사는 25일까지 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[신문과 놀자!/주니어를 위한 사설 따라잡기]환자 떠나는 의사 막는 것도 정부의 몫</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240222/123651561/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240222/123651561/1</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/22/123646998.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한덕수 국무총리가 18일 대국민 담화에서 의대 증원에 반대하는 의사들의 집단행동에 대해 “국민의 생명과 건강을 볼모로 삼는 일”이라며 자제를 호소했다. 이어 “의대 정원 확대는 더 늦출 수 없다”며 올해 입시부터 의대 정원을 2000명 늘린다는 방침을 재확인했다. 전공의(인턴 및 레지던트)들의 집단 진료 거부에 ‘무관용 원칙’을 강조해온 정부는 전국 221개 병원에 전공의들의 근무 현황을 매일 보고하라는 명령을 내렸고, 전국 수련병원 전공의를 대상으로 ‘진료 유지 명령’을 19일 발령하기도 했다. 정부의 강경 기조에 대한의사협회는 “감당하기 어려운 행동에 돌입할 것” “돌이킬 수 없는 의료 대재앙을 맞이할 것”이라며 반발의 수위를 높였다. 서울 대형병원 5곳의 전공의들이 20일부터 진료를 중단하자 당장 수술실부터 혼란이 시작됐다. 서울 세브란스병원이 수술 일정을 절반으로 줄이기로 했고, 삼성서울병원도 환자들에게 수술 연기를 통보하고 있으며, 서울대병원은 폐암 등 수술을 연기했다. 절</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“BTS·삼성만 있는 건 아니죠” 서울살이 10년 차 이방인이 본 ‘진짜 한국’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223016002</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:36:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223033601_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543847 --&gt;“11. 팁을 주지 않아도 된다. 28. 적당한 크기의 지하철역에도 출구가 여덟 개씩 있다. 32. 떡튀순(떡볶이·튀김·순대). 41. 서울우유.”&lt;br&gt;서울에서 10년 넘게 거주하며 미국 뉴요커의 칼럼니스트로 활동하는 콜린 마샬이 쓴 책 ‘한국 요약 금지’에 나오는 서울을 사랑할 수밖에 없는 43가지 이유 중 몇 개다. 그를 매료시킨 서울의 장점들은 한국인이라면 당연하게 여기는 소소한 편리함이어서 흥미로운 동시에 외국인의 시선에서 우리를 발견하는 재미도 있다.&lt;br&gt;로스앤젤레스(LA) 한인타운에서 한국 문학과 영화, 건축에 대한 글을 써 온 마샬은 세계에서 가장 큰 한인타운, 한국으로 이사 와 ‘진짜 한국’을 탐사한다. 그는 ‘빨리빨리’, ‘삼성의 나라’, ‘BTS의 나라’ 등 압축된 표현으로 간편하게 한국을 이해하는 방식에 반해 “한국을 더 깊이 이해하는 데 도움이 될 새로운 관점을 찾아내는 것”이 글을 쓴 목적이라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울살이 10년 차 이방인이 체감한 한국 사회는 너무 경쟁적이고 불만투성이다. 난폭한 운전자와 나쁜 공기 질, 유서 깊은 동네들을 밀어 버리고 획일화된 고층 아파트들로 채운 도시는 못생겼다. 저자는 서울을 “모두가 싫어하지만 아무도 떠나지 않는 도시”라고 소개한다. 하지만 LA처럼 “밤에 멀리서 바라보면 세상에 이보다 더 아름다운 도시는 없다”고 예찬한다. 그에게 한국은 매력적이지만 좌절과 실망을 안기는 대상이자 영감의 원천이다.&lt;br&gt;멀리서 보면 희극이고, 가까이서 보면 비극이라는 말처럼 한국 사회에는 명암이 공존한다. 한국전쟁 이후 눈부신 경제성장 속에서 탄생한 빈부 격차는 불만과 부조리의 진원지다. 서울이 배경인 영화 ‘기생충’과 드라마 ‘오징어게임’ 같은 콘텐츠는 그런 단면을 단적으로 드러낸다. 저자는 이들 콘텐츠가 전 세계에서 주목받은 상황을 가리켜 “풍요로움에 대해 표출된 불만 그 자체가 수출 효자 상품이 돼 팔린다”는 점에서 “역설적”이라고 지적한다. 마샬이 깨달은 건 한국은 복잡하고 변화무쌍한 나라이며 섣부르게 요약하려는 것은 잘못된 시도라는 점이다. 그는 “아는 만큼 한국을 즐기는 사람이 되기”를 희망한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아베노믹스’ 대리 집행한 일본은행… 日 장기 경제불황 불렀다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223016003</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:36:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223033603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543849 --&gt;지난해 12월 기준 가계빚이 1886조원을 넘어서며 역대 최대를 기록했다. 국가채무는 1109조원으로, 적자가 65조원에 이른다. 최근 발생한 부동산 프로젝트파이낸싱(PF) 부실의 파장 역시 업계 전반으로 확산하고 있다. 이대로라면 ‘4월 연쇄 부도’가 현실화할 수 있다는 흉흉한 소문도 나돈다. 지금 우리 경제는 그 어느 때보다 큰 어려움에 직면해 있다. 이웃 나라의 과거를 돌아볼 때다.&lt;br&gt;승승장구하던 일본 경제는 주식과 부동산 거품이 빠지면서 1990년대부터 장기 불황의 늪에 빠져들었다. 2012년 총리가 된 아베 신조는 일본 경제를 재건하겠다며 이른바 ‘아베노믹스’ 정책을 야심 차게 추진한다.&lt;br&gt;디플레이션의 악순환을 끊기 위해 상상을 초월하는 대규모 양적완화와 재정지출을 감행했다. ‘바주카포’나 ‘헬리콥터 머니’ 같은 표현이 나올 정도로 많은 돈이 시중에 뿌려졌다. 이때 행동대장으로 나선 게 바로 일본의 중앙은행인 일본은행이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여러 명의 총리와 재무장관, 일본은행 총재부터 실무자에 이르는 수많은 사람을 인터뷰하고 비공개 내부 자료와 개인 일기까지 망라해 일본은행의 25년을 재구성했다.&lt;br&gt;1998년 4월 신일본은행법 시행부터 시작한다. 법 개정으로 일본은행은 숙원이었던 금융정책 전결권을 얻었다. 이후 제로금리부터 양적완화, 2008년 리먼 쇼크, 엄청난 규모의 통화량 확대를 의미하는 ‘이차원 완화’, 코로나19 쇼크, 아베 총리 퇴진과 스가 요시히데 내각 발족까지 촘촘히 펼쳐 낸다.&lt;br&gt;일본은 지난해 6월 기준 국내총생산(GDP) 대비 국가부채 비율이 224%로 세계 1위다. 국가부채가 앞으로 두고두고 일본 경제를 옥죄는 족쇄가 될 것임은 분명하다. 저자는 이를 두고 일본은행 관계자의 말을 빌려 “일본은행이 아베노믹스의 대리 집행기관을 맡았기 때문”이라고 꼬집는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;위기의 순간 중앙은행이 어떻게 판단하고 행동했는지, 정책적 과오는 무엇이고 그 결과는 어땠는지를 주목해 읽으면 좋을 듯하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223016004</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:36:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223033600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543846 --&gt;&lt;b&gt;재일 디아스포라의 목소리: 대담집(김석범·서경식·최덕효·정영환 지음, 소명출판)&lt;/b&gt; 재일조선인 지식인들과 대담하며 그들의 경험과 생각을 물었다. ‘화산도’로 알려진 김석범 작가, ‘디아스포라 기행’에서 재일조선인을 보편적 시각으로 풀어낸 고 서경식 작가, ‘해방공간의 재일조선인사’로 재일조선인의 역사를 살핀 역사학자 정영환, 해방과 한국전쟁 과정에서 재일조선인을 돌아본 최덕효와 만났다. 국권을 상실하고 분단된 고향을 떠나 타지에서 억압과 차별을 감내하고 이겨 낸 이들이 민족을 어떻게 보는지 탐구했다. 328쪽. 1만 9000원.&lt;!-- 그림 1543848 --&gt;&lt;b&gt;태양을 만드는 사람들(나용수 지음, 계단) &lt;/b&gt;미래 에너지 생산 방식인 핵융합에 대한 설명서. 태양 중심보다 뜨거운 초고온의 플라스마를 강력한 자석으로 만든 용기 안에 가둬 핵융합을 일으키는 토카막 방식을 설명하고, 독일 막스플랑크 연구소와 국제핵융합실험로(ITER)를 비롯한 전 세계 주요 핵융합 연구소의 현주소를 살핀다. 토카막으로 전기를 생산하는 과정, 핵융합 상용화까지 남은 난제도 소개한다. 2007년 한국이 독자 개발한 핵융합 연구로 ‘케이스타’(KSTAR)를 통해 우리 핵융합 연구의 역사도 짚는다. 432쪽. 2만 8000원.&lt;!-- 그림 1543850 --&gt;&lt;b&gt;사어사전(마크 포사이스 지음, 김태권 옮김, 비아북) &lt;/b&gt;지금은 거의 쓰지 않는 낱말을 찾아보고 분석했다. 빅토리아 시대 농부들, 제2차 세계대전 영국 해병들, 앤 여왕 시대 노상강도들, 옛 잉글랜드 수도사들이 쓰던 단어들의 역사를 펼친다. 너무 아름답거나 재밌어서, 지나치게 적확하거나 저속해서, 때론 아주 시적이어서 당시를 버티지 못한 단어들의 사연을 따라간다. 낯선 시대, 낯선 나라 사람들이 쓰던 낯선 낱말들의 이야기를 킬킬대며 읽다 보면 단어란 시대를 반영하는 세계의 조각이라는 사실을 알 수 있을 터다. 312쪽. 1만 7800원.&lt;!-- 그림 1543851 --&gt;&lt;b&gt;세상의 모든 미술 수업(유홍준 외 9명 지음, 창비교육) &lt;/b&gt;미술평론가 유홍준 교수와 목수현·우정아 미술사학자, 교사 이성원·노길상 등 다양한 미술 분야에서 활동하는 이들이 미술을 매개로 여러 유형의 학생들을 만나 겪고 느낀 바를 엮었다. 학생들이 자유롭게 작품을 창작하도록 한 수업 그리고 학교 밖 문해교실이나 소년원 등 미술과의 접점이 희박했던 이들과 함께한 수업도 소개한다. 미술을 매개로 하는 교육 활동은 우리 삶 곳곳에서 만날 수 있으며 우리 삶을 한껏 풍요롭게 해 준다는 사실을 다시 한번 생생하게 증명한다. 204쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[훔치고 싶은 문장]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223017001</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:36:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223033621_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543852 --&gt;&lt;b&gt;투명 고양이 또또(소휘 지음/김수빈 그림/책읽는곰)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;우주는 차라리 또또가 진짜 투명 고양이였으면 좋겠다고 생각했어요. 투명 고양이는 자동차든 차가운 바람이든 뭐든 뚫고 지나갈 수 있을 테니까요. 그러면 무지개다리를 건널 일도 없을 테고요.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;제1회 책읽는곰 어린이책 공모전 장편 동화 부문 대상 수상작. 분명히 있는데 보이지 않는 고양이 또또를 찾는 아이들은 다른 존재를 배려하는 법, 슬픔을 느끼는 법을 배우며 견고하게 자라난다. “어린이들의 목소리에 온전히 집중하고 있다”(김지은 평론가)는 평을 받았다. 108쪽. 1만 3000원.&lt;!-- 그림 1543853 --&gt;&lt;b&gt;각본 없음(아비 모건 지음/이유림 옮김/현암사)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;i&gt;너를 알아주는 사람을 만나, 나는 아이들에게 이렇게 말해주고 싶다. 그 무엇보다 바라는 것이 있다면, 뭐가 됐든 아이들이 사랑과 우정을 나눌 수 있는 존재를 만나는 것이다. 남자든, 여자든, 물고기든.&lt;/i&gt;&lt;br&gt;‘철의 여인’, ‘셰임’, ‘디 아워’ 등의 영화와 TV시리즈 각본을 쓰며 에미상을 수상한 영국 극작가 아비 모건의 에세이. 남편이 하루아침에 자신을 기억하지 못하는 비극에도 모든 순간을 충만하게 견뎌 나가는 ‘각본 없는’ 생의 의지가 인상적이다. 372쪽. 1만 8500원.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거짓말·신성모독… 유쾌하게 비틀다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223017002</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:36:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223033615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;베드로 모시는 무당… 백종원의 대통령 출마&lt;br/&gt;상식 뒤집는 위트 ‘킹 프라이스 마트’ 서 팝니다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1543854 --&gt;스물일곱 청년 구천구의 어머니 억조창생 여사는 ‘베드로를 모시는 무당’이다. 예수의 열두 제자 중 하나이자 초대 교황으로도 알려진 그 베드로가 맞다. 실종됐던 백종원이 돌아와 대통령 출마를 선언하는 일이 이 세계에서는 실제로 일어난 역사이기도 하다. 여기선 ‘골목식당’의 인기가 높아도 너무 높은 듯하다.&lt;br&gt;무엇보다 알쏭달쏭한 인물은 배치 크라우더. ‘킹 프라이스 마트’의 주인인 그는 “절대로 팔 수 없는 것을 절대로 사지 않을 사람에게 팔아내는 사람이라거나, 아무것도 사들이지 않고서 모든 것을 팔아내는 사람”(10쪽)이다. 그는 한때 우리말에서 실종됐던 ‘ㄱ’을 세상 구석구석에서 찾아내 정부에 팔아치운 사건으로 세간에 이름을 알렸다.&lt;!-- 그림 1543855 --&gt;●‘문학동네소설상’ 수상한 김홍 신작&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김홍(38) 작가의 신작 장편소설 ‘프라이스 킹!!!’은 유기적으로 정의된 사회의 상식을 포장마차 호떡처럼 뒤집는 황당한 이야기의 연속이다. 작가가 마치 랩처럼 때려 넣는 현란한 위트에 정신을 붙잡고 있기 쉽지 않다. 처음엔 독자도 당황하지만, 점차 이야기에 적응되면 배치 크라우더와 억조창생 여사 사이의 팽팽한 긴장에 감응한다. 마지막 페이지까지 숨을 죽이다가도 너무 어이없는 상황에선 ‘웃참’에 실패하고 만다.&lt;br&gt;“이(異)세계에 도착한 백종원이 요리왕 비룡을 도와 암흑 요리계를 소탕하는 웹소설도 있었고, 백종원이 이순신의 전속 요리사로 등장하는 가상 역사소설도 있었다.”(111쪽)&lt;br&gt;방송인 백종원과 원세훈 전 국정원장은 무슨 영문인지는 몰라도 실명으로 소설에 등장하는 수모(?)를 겪는다. 딱히 무엇을 하지 않는 이들의 이름은 소설과 현실 사이에 쳐진 금을 마구 흩뜨리기에 충분하다. 배치 크라우더의 마트는 더 웃기다. 거기에선 무선 청소기도, 명함꽂이도 팔지 않는다. 다만 대륙 간 순항미사일을 사러 온 손님에게는 “재고가 없다”고 한다. 원래는 팔았다는 건가.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●상식 깨는 황당 전개 속 묵직한 한 방&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구천구를 마트에 취업시킨 억조창생 여사는 아들더러 배치 크라우더가 가지고 있는 ‘베드로의 어구’를 구해 오라고 한다. 어떤 선거에서든 ‘53퍼센트’의 득표율로 승리하게 해 준다는 전설의 성물이다. 이기기만 하면 장땡인 정치인들이 마침 오는 4월 총선을 앞두고 탐낼 만하다. 구천구는 이 성물을 구할 수 있을까. 마침 마트에는 코끼리만 한 금고가 있긴 한데….&lt;br&gt;작가는 인간이 애써 구획한 천주교, 무속신앙, 불교의 경계를 가볍게 넘나든다. 신성모독 따위의 시비는 그리 두렵지 않은 모양이다. 뻔뻔해도 너무 뻔뻔한 사건의 나열인 이 소설에 대고 문학의 경향 중 하나인 ‘마술적 사실주의’라는 말을 붙이는 것도 큰 무리는 아닐 듯하다. 유머에 정신을 못 차리는 사이 꽤 진중한 당부가 날아와 가슴에 퍽 박힌다. “옳다는 걸 증명하기 위해 틀린 일을 하지는 마.”(206쪽)&lt;br&gt;이 책은 지난해 제29회 ‘문학동네소설상’ 수상작이다. 은희경의 ‘새의 선물’(제1회)을 시작으로 부커상 인터내셔널 부문 최종 후보에 올랐던 천명관의 ‘고래’(제10회)도 이 상을 통해 세상에 알려졌다. 김홍은 책 뒷부분에 실린 시인 겸 문학평론가 강보원과의 인터뷰에서 이렇게 밝혔다.&lt;br&gt;“확실한 100퍼센트가 아니면 세상에 내놓지 말아야겠다고 생각했다. … 이번 소설도 100퍼센트다. 하여튼 나는 언제나 100퍼센트로 전력투구한다. 그게 볼이 되느냐 스트라이크가 되느냐는 다른 문제다.”(257쪽)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대형 출판사·젊은 시인들만?… 문단의 ‘새로운 詩선’ 펼치다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223017003</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:36:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223033632_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543857 --&gt;“대형 출판사나 젊은 시인들 위주로 시인선의 유행이 흘러가는 와중에 좋은 시를 쓰면서도 소외되고 기회를 얻지 못하는 시인들이 많습니다. 첫 시집만 주목받고 이후에는 잊혀지는 시인들도 많고요. 이런 문단 흐름에서 독자들이 ‘이런 시도 있구나’ 하고 밝은 눈으로 읽어 주는 시인선으로 문단의 ‘새로운 시선’이 되었으면 합니다.”&lt;!-- 그림 1543860 --&gt;박은정(49) 시인이 직접 운영하는 1인 출판사 타이피스트가 대형 문학 출판사 위주로 꾸려지는 시인선 지형에 새로운 시인선을 들여보낸다. 박 시인이 권혁웅(57), 김이듬(55) 시인과 함께 ‘크리틱스’라는 모임을 꾸려 기획해 나가는 타이피스트 시인선이다. 출판사 측은 최근 권 시인의 새 시집 ‘세계문학전집’을 1권으로, 박 시인의 새 시집 ‘아사코의 거짓말’을 2권으로 나란히 펴냈다.&lt;br&gt;박 시인은 지난 21일 서울신문과의 전화 인터뷰에서 “대형 출판사 시집에 독자들의 관심이 주로 모이며 좋은 작품을 쓰면서도 대중적인 인지도가 없어 외면받는 시인들의 현실이 안타까웠다”며 “같이 시를 쓰는 시인으로서 그들에게도 독자와 만날 기회를 넓혀 주고 싶었고 그게 한국 문학에 우리가 할 수 있는 일이라 생각해 시인선을 시작했다”고 출범 배경을 설명했다.&lt;br&gt;연간 6~7권의 시집 출간을 계획하고 있는 타이피스트 시인선은 이미 다음 주자들도 예고해 놓았다. 조성래, 김다연, 김이듬, 양안다, 이기리, 이현호, 황성희 시인의 새 시집을 소개할 예정이다. 신인과 중견을 두루 아우르고 등단하지 않았다 해도 투고로 받은 작품이 우수하면 시집을 내준다는 계획이다. 지난해 가을부터 시인선을 준비해 왔다는 박 시인은 “현재까지 원고를 보낸 이들이 100여명을 훌쩍 넘을 정도로 쌓인 원고가 많다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 시인선과 차별화되는 장치도 여럿 뒀다. 손안에 쉽게 감싸 쥘 수 있는 작은 판형(가로 120㎝, 세로 190㎝ 크기)에 시집 표지마다 각 시인의 작품을 대표할 수 있는 이미지와 색을 다채롭게 입혀 갈 계획이다. 기존 시인선 시집들이 대부분 시집 말미에 평론가들의 해설을 실어 왔다면 타이피스트 시인선은 해당 시인이 직접 고민해 쓴 시론을 작품 뒤에 덧붙인다.&lt;br&gt;10년 만에 새 시집을 낸 권혁웅 시인은 시에 대해 “우주에는 우주만 있을 뿐, ‘너머’는 상상조차 되지 않는다. 시란 그런 불가능한 ‘너머’의 이름”이라고 썼다. 피아노를 치며 경험했던 감정들이 시 쓰기와 이어져 있음을 발견한 박 시인은 두 행위에 관해 이렇게 말한다. “침묵과 공백을 음표와 문장으로 채우고 하나의 세계를 그려 나가는 일. 어떤 이에겐 삶 속에 도사린 고통과 두려움에 대항하여 마음의 맨얼굴을 그려 내는 일.”&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500004</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:44:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 한발 물러서라.&lt;br&gt;60년생 : 주변 사람과 조화를 이루어라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 미리 포기하지 마라.&lt;br&gt;84년생 : 다른 길을 찾아보는 것도 좋다.&lt;br&gt;96년생 : 자신감을 가지고 임하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 경솔하게 행동하지 마라.&lt;br&gt;61년생 : 의외의 소득 있다.&lt;br&gt;73년생 : 부귀가 바로 앞에 있다.&lt;br&gt;85년생 : 남의 도움을 거절하지 마라.&lt;br&gt;97년생 : 큰 성과 있으니 기대하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 있을 때 베풀어야 행운도 온다.&lt;br&gt;62년생 : 칭찬을 아끼지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 사람도 재물도 풍요롭다.&lt;br&gt;86년생 : 뜻한바가 있으면 밀고나가라.&lt;br&gt;98년생 : 때가 아니니 움직이지 마라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 실속은 가까운 곳에 있다.&lt;br&gt;63년생 : 예측과 어긋나 노고 많구나.&lt;br&gt;75년생 : 의리를 지키면 이득이 찾아든다.&lt;br&gt;87년생 : 책임이 무거운 날.&lt;br&gt;99년생 : 보람된 하루 되겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 결과에 연연하지 마라.&lt;br&gt;64년생 : 너무 믿다가 발등 찍힐라.&lt;br&gt;76년생 : 감정을 전부 드러내지 마라.&lt;br&gt;88년생 : 겸손해야 이득도 온다.&lt;br&gt;00년생 : 긍정적으로 생각하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 스스로 해결해야 한다.&lt;br&gt;65년생 : 건강에 힘써야 한다.&lt;br&gt;77년생 : 근신하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;89년생 : 망설이던 일을 하기에 좋은 날.&lt;br&gt;01년생 : 시비수 각별히 주의.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 의욕이 넘치는 하루.&lt;br&gt;66년생 : 덕을 쌓으면 경사 넘친다.&lt;br&gt;78년생 : 많은 사람들이 따라주는 날.&lt;br&gt;90년생 : 반드시 결과가 크게 있다.&lt;br&gt;02년생 : 될 듯 말 듯 하던 일이 풀린다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 구설수 있으니 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;55년생 : 새로운 기회가 찾아온다.&lt;br&gt;67년생 : 도중에 포기하면 다 잃는다.&lt;br&gt;79년생 : 손해 보는 일 생기기 쉽다.&lt;br&gt;91년생 : 반드시 결과 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 마음이 흔들리는구나.&lt;br&gt;56년생 : 과욕은 금물이다.&lt;br&gt;68년생 : 새로운 것을 추진하라.&lt;br&gt;80년생 : 자기만의 시간이 필요하다.&lt;br&gt;92년생 : 매우 순조롭게 풀린다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 남의 일에 참견 마라.&lt;br&gt;57년생 : 운이 차츰 트인다.&lt;br&gt;69년생 : 양보의 미덕을 보여라.&lt;br&gt;81년생 : 심란한 소식 듣겠다.&lt;br&gt;93년생 : 움츠리지 말고 정정당당히 나서라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 초조해 할 필요가 없다.&lt;br&gt;58년생 : 작은 것도 소중히 하라.&lt;br&gt;70년생 : 자신의 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;82년생 : 인내와 용기가 필요하다.&lt;br&gt;94년생 : 마음이 급해도 서두르지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 지금은 무리하지 않는 게 좋다.&lt;br&gt;59년생 : 감정적으로 행동하지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 지출을 삼가라.&lt;br&gt;83년생 : 사적인 감정을 내세우지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 역마살이 있어 분주하구나.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500005</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:44:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 중요한 일은 일단 보류하라.&lt;br&gt;60년생 : 맡은 바 최선을 다하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 나들이 계획도 좋다.&lt;br&gt;84년생 : 새로운 인연이 다가온다.&lt;br&gt;96년생 : 근심이 사라진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 금전 지출이 많다.&lt;br&gt;61년생 : 포기하지 마라.&lt;br&gt;73년생 : 중요한 일을 남에게 맡기지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 소득은 별로 없는 날이다.&lt;br&gt;97년생 : 인간관계에 조심해야겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 기분 좋은 일들이 많다.&lt;br&gt;74년생 : 남의 일에 끼어들지 마라.&lt;br&gt;86년생 : 고집을 부리면 손해다.&lt;br&gt;98년생 : 작은 다툼이라도 피하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 점진적으로 운세가 향상된다.&lt;br&gt;63년생 : 심신이 피곤하니 일단 쉬어야.&lt;br&gt;75년생 : 적극적인 행동이 행운을 부른다.&lt;br&gt;87년생 : 너무 자만하지 마라.&lt;br&gt;99년생 : 장거리 이동은 삼가라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 구설수 때문에 외로움 있겠다.&lt;br&gt;64년생 : 결단력이 부족하다.&lt;br&gt;76년생 : 친절하면 좋은 일 있다.&lt;br&gt;88년생 : 건강 유의하라.&lt;br&gt;00년생 : 정신없이 바쁘겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 위태로워 보여도 마음은 단단하다.&lt;br&gt;65년생 : 새로운 일 도모해도 좋다.&lt;br&gt;77년생 : 무리하지 않으면 걱정할 것 없다.&lt;br&gt;89년생 : 인덕이 많아 도움이 많다.&lt;br&gt;01년생 : 꾸준히 준비해온 보람 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 반복된 검토가 필요하다.&lt;br&gt;66년생 : 만남의 기쁨이 있겠다.&lt;br&gt;78년생 : 결과가 좋을 것이다.&lt;br&gt;90년생 : 마음의 휴식이 필요하다.&lt;br&gt;02년생 : 중요한 일은 보류하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 공연히 마음만 조급하다.&lt;br&gt;55년생 : 순조롭고 탈 없는 날.&lt;br&gt;67년생 : 남의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;79년생 : 몸도 마음도 분주하다.&lt;br&gt;91년생 : 자신감 있게 밀고나가라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 집안에 행운이 들어오는구나.&lt;br&gt;56년생 : 새로운 인연이 있겠다.&lt;br&gt;68년생 : 욕심만 버리면 행운 있다.&lt;br&gt;80년생 : 형제간 우애를 돈독히 하라.&lt;br&gt;92년생 : 여유로울 때 미리 저축해야 한다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 신중히 행동하라.&lt;br&gt;57년생 : 기다리면 행운 온다.&lt;br&gt;69년생 : 좌절하지 말고 때를 기다려라.&lt;br&gt;81년생 : 금전적인 유혹을 조심하라.&lt;br&gt;93년생 : 신용이 자산임을 명심하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;58년생 : 안전에 최선을 다하라.&lt;br&gt;70년생 : 냉정하게 판단해야 한다.&lt;br&gt;82년생 : 분수를 지키고 허욕을 버려라.&lt;br&gt;94년생 : 욕심만 커서 문제가 생긴다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 매사 결과가 좋다.&lt;br&gt;59년생 : 덕을 쌓은 만큼 경사 있다.&lt;br&gt;71년생 : 노력한 만큼 운이 열린다.&lt;br&gt;83년생 : 망설이지 말고 나아가라.&lt;br&gt;95년생 : 서두르지 않는 것이 현명하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500006</guid>
      <pubDate>2024-02-23T03:44:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 단점도 감쌀 수 있는 포용력을 길러라.&lt;br&gt;60년생 : 여러 사람의 뜻을 모으면 성사된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 계약 관련해서 매우 신중해야겠다.&lt;br&gt;84년생 : 오해가 따르나 곧 풀린다.&lt;br&gt;96년생 : 분수를 지켜라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 원하는 일 이루어진다.&lt;br&gt;61년생 : 서서히 운이 들어오기 시작한다.&lt;br&gt;73년생 : 생각보다 큰 실속이 생겨 즐겁다.&lt;br&gt;85년생 : 용기 내서 도전해도 좋은 때다.&lt;br&gt;97년생 : 흐름이 좋으니 무난하다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 지나친 걱정은 병을 부른다.&lt;br&gt;62년생 : 가족의 화합을 위해 애써야겠다.&lt;br&gt;74년생 : 일 마무리에 서둘러야겠다.&lt;br&gt;86년생 : 금전의 낭비가 심하니 주의해야.&lt;br&gt;98년생 : 좋은 만남이 있을 운.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 자존심을 버려야 할 때도 있다.&lt;br&gt;63년생 : 괜한 갈등을 주의하라.&lt;br&gt;75년생 : 근심 있지만 결국 잘 풀린다.&lt;br&gt;87년생 : 가는 곳마다 길하다.&lt;br&gt;99년생 : 매사 신중하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 중심을 잡아야 흔들리지 않는다.&lt;br&gt;64년생 : 우연한 기회로 안정 찾는다.&lt;br&gt;76년생 : 부부 간 불화를 주의해야.&lt;br&gt;88년생 : 집안의 고민거리로 고민이구나.&lt;br&gt;00년생 : 노고가 많으나 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 지나친 과욕은 몸에 해롭다.&lt;br&gt;65년생 : 관용을 베풀어라.&lt;br&gt;77년생 : 건강하고 재물운 왕성하겠다.&lt;br&gt;89년생 : 운수 대길하다.&lt;br&gt;01년생 : 무리한 행동을 하지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 분실수를 조심하라.&lt;br&gt;66년생 : 언행에 유의해야 하는 날.&lt;br&gt;78년생 : 실속 없는 일에 마음쓰지 마라.&lt;br&gt;90년생 : 진실된 행동에 행운 따른다.&lt;br&gt;02년생 : 하고 있는 일부터 마무리해야.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 마음이 편안하니 다른 일도 순조롭다.&lt;br&gt;55년생 : 끝마무리를 잘하라.&lt;br&gt;67년생 : 술자리 시비를 조심해야.&lt;br&gt;79년생 : 새로운 길이 열릴 테니 걱정 마라.&lt;br&gt;91년생 : 인덕이 넘치는구나.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 괜한 긴장을 풀어라.&lt;br&gt;56년생 : 용기가 필요한 때다.&lt;br&gt;68년생 : 재운이 왕성하다.&lt;br&gt;80년생 : 집안이 화기애애하다.&lt;br&gt;92년생 : 노력의 대가를 받는다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 겸손해야 행운 온다.&lt;br&gt;57년생 : 간섭하면 화근을 부른다.&lt;br&gt;69년생 : 때를 기다리면 행운이 온다.&lt;br&gt;81년생 : 망설이다가 후회 마라.&lt;br&gt;93년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 작은 것에 만족함이 좋겠다.&lt;br&gt;58년생 : 허풍은 나중에 곤란 겪는다.&lt;br&gt;70년생 : 작은 일들을 마음속에 담지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 상사로부터 인정받는다.&lt;br&gt;94년생 : 가까운 나들이도 좋다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 성급하게 달려들지 마라.&lt;br&gt;59년생 : 주변에서 인기를 얻겠다.&lt;br&gt;71년생 : 주머니 사정이 좋다.&lt;br&gt;83년생 : 오늘 당장에 승부를 걸지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 작은 것도 꼼꼼하게 챙겨야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어터에게 각광받는 ‘계단 오르기’…피해야할 사람은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283794</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283794</guid>
      <pubDate>2024-02-23T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들이 운동을 시작하지 못하는 이유는 여럿이다. 이 중 가장 흔한 이유는 바로 ‘시간 부족’일 것이다. 때문에 많은 직장인들이 회사 내 계단을 오르내리는 것으로 이른바 ‘틈새 운동’을 실천 중이다.계단 오르기는 하체 근력 및 심폐지구력 강화에 도움을 줄 수 있다. 다만 사람에 따라선 계단을 오르내리며 운동을 하는 것을 피해야 하는 경우도 있다. 계단 오르내리기 운동을 피해야 하는 경우는 무엇일까.▲ 무릎 통증 환자무릎을 굽히거나 펼 때 통증이 있다면 계단을 오르내리는 운동은 지양하는 게 좋다. 통상적으로 계단을 오를 때 체중의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 보건의료 위기경보 최상위 ‘심각’ 발령…사상 처음</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240223/123655122/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240223/123655122/2</guid>
      <pubDate>2024-02-23T08:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123654781.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 23일 오전 8시부터 보건의료 위기경보 단계를 ‘경계’에서 최상위 단계인 ‘심각’으로 상향했다. 지난 6일 ‘경계’로 상향 발령된 지 17일 만으로, 보건의료 위기경보 심각 단계가 발령되는 것은 사상 처음이다.   보건복지부는 이날 “국민 건강에 대한 피해 우려가 커짐에 따라 의료 공백을 최소화하고자 이날 아침 8시부터 보건의료위기 심각 단계를 발령한다”며 “국민들의 의료서비스 이용에 공백을 최소화하기 위한 결정”이라고 밝혔다. 이에 따라 이날 복지부 중심의 중앙사고수습본부가 국무총리 주재 중앙재난안전대책본부로 격상된다. 이날 8시 30분부터는 정부서울청사에서 한 총리와 관계부처 장관들이 참여하는 중대본 1차 회의가 진행된다.  복지부에 따르면 21일 오후 10시 기준으로 전국 100곳 수련 병원에서 전공의(인턴, 레지던트) 9275명(74.4%)이 사직서를 냈고, 이 중 8024명(64.4%)이 근무지를 이탈했다. 정부가 업무개시명령을 내렸지만 돌아오지 않은 인원은 총 5596명이다. 의사 집단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한덕수 “보건의료 위기단계 ‘심각’ 격상…비대면 진료 전면 확대”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123655756/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123655756/2</guid>
      <pubDate>2024-02-23T09:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123655369.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;22일 오전 8시 기준 보건의료 위기경보가 최고단계인 ‘심각’으로 격상됐다. 이에 한덕수 국무총리는 이날 중앙재난안전대책본부 1차 회의를 주재하고 공공의료기관 가동을 최대치로 올리겠다며 중증 응급환자 최종 치료시 수가를 2배로 지급하고, 병원에서 임시 의료 인력을 추가 채용할 수 있도록 하는 대책도 마련하겠다고 밝혔다. 관계부처에는 의사 부재로 인한 의료 공백과 근거 없는 사실 유포에 대한 강력한 대응을 요청했다.  정부에 따르면 22일 기준 전공의(인턴, 레지던트) 수 상위 100여개 병원에서 총 8900여명의 전공의가 사직서를 낸 것으로 확인됐다. 그 중 7800여명은 근무지를 이탈했다. 의대생들의 동맹 휴학과 수업 거부도 이어지고 있고, 대한의사협회(의협)는 오는 25일에 대규모 도심 집회도 계획하고 있다. 이런 상황에서 환자들의 피해도 계속되고 있다. 지금까지 집계된 신고는 총 189건으로 조금씩 늘어나고 있다. 이에 따라 정부는 이날 오전 8시 기준 보건의료 위기경보 단계를 심각으로 격상했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국문학 지평 넓힌 최원식 인하대 명예교수, 제30회 용재학술상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500016</guid>
      <pubDate>2024-02-23T09:20:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223092052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543895 --&gt;최원식 인하대 명예교수가 제30회 ‘용재학술상’ 수상자로 선정됐다. 한국문학을 동아시아 문명사적 관점에서 바라보고 이를 비교문학 연구로 확장한 공로를 인정받았다.&lt;br&gt;최 교수는 근대 소설가 이해조를 새롭게 발굴하고 근대 계몽기 연구를 혁신했다는 평가를 받는 ‘한국근대소설사론’(창비)을 집필했다. 2000년대 중반 이후에는 일본, 중국, 한국, 대만 등 동아시아론이 부상하는 가운데서 분단된 한반도에서의 경험을 기반으로 ‘소국주의’, ‘천하삼분지계’ 등 동아시아 평화와 연대를 위한 개념을 제시하기도 했다. ‘문학의 귀환’(창비), ‘제국 이후의 동아시아’(창비) 등에 잘 나타나 있다. 최근에도 ‘문학과 진보’(창비), ‘이순신을 찾아서’(돌베개), ‘기억의 연금술’(창비) 등 깊이 있는 연구서를 냈다.&lt;br&gt;용재학술상은 연세대 총장을 역임한 용재 백낙준 박사의 학덕을 기리기 위해 1995년 제정된 상으로 1995년 이후 올해 30회를 맞았다. 한국학 및 관련 분야에서 두드러진 업적을 쌓은 석학에게 주어진다. 아울러 젊은 연구자에게 주는 ‘용재신진학술상’에는 강경현 성균관대 조교수와 진 율리아 이바노브나 ‘사할린 주립 박물관 소식’ 책임편집자가 받는다. 시상식은 다음달 7일 연세대 루스채플에서 열린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K팝 첫 美 빌보드 ‘핫100’ 1위 ‘다이너마이트’, BTS 통산 첫 18억뷰</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500041</guid>
      <pubDate>2024-02-23T10:15:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223101550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543937 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 싱글 ‘다이너마이트’(Dynamite) 뮤직비디오가 유튜브 조회수 18억회를 돌파했다.&lt;br&gt;23일 빅히트뮤직에 따르면 2020년 8월 공개된 디지털 싱글 ‘다이너마이트’의 뮤직비디오(MV)는 3년 5개월 만인 이날 오전 BTS의 통산 첫 18억뷰 MV가 됐다.&lt;br&gt;BTS 데뷔 이후 처음 공개된 영어곡으로, K팝 가수 최초로 미국 빌보드 메인 싱글차트 ‘핫100’ 1위의 영광을 BTS에 안겼다. BTS는 다이너마이트로 3차례 정상에 올랐고, 한국 대중가수 처음으로 미국의 ‘그래미 어워즈’ 노미네이션, 일본레코드협회 스트리밍 부문 역대 최단기간 다이아몬드 인증(5억회 이상) 등의 기록을 세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘다이너마이트’는 밝고 경쾌한 분위기의 디스코 팝이다. 팬들에게 희망의 메시지를 전하는 ‘힐링송’으로, 특히 후반부의 역동적인 군무가 돋보인다.&lt;br&gt;현재 K팝 가수의 뮤직비디오 중 부동의 1위는 싸이의 ‘강남스타일’(50억뷰)이다. 그룹으로는 블랙핑크의 ‘뚜두뚜두’(21억뷰), ‘킬 디스 러브’(19억뷰)가 가장 높은 조회수를 기록하고 있다.&lt;br&gt;빅히트뮤직 측은 “BTS는 ‘다이너마이트’에 이어 ‘작은 것들을 위한 시’(17억뷰), ‘DNA’(15억뷰), ‘MIC Drop’(14억뷰), 각각 12억뷰를 넘은 ‘IDOL’과 ‘FAKE LOVE’ 등 총 39편의 억 단위 조회수 뮤직비디오를 보유하고 있다”고 집계했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“겨드랑이서 혹이?”…림프조직 악성전환 된 ‘이것’ 주의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123657252/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123657252/1</guid>
      <pubDate>2024-02-23T10:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123657234.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 몸에는 외부 세균 또는 바이러스의 침입을 막아주는 ‘림프계’ 조직이 분포해 있다. 병균이 우리 몸에 들어오면 림프계의 면역세포가 방어를 하는 과정에서 림프계의 마디인 림프절이 붓게 된다. 부은 림프절은 퇴치가 끝나면 다시 가라앉는다.   23일 의료계에 따르면 림프절에 발생하는 ‘림프종’은 림프조직 세포가 악성으로 전환돼 과다 증식해 퍼져나가는 종양을 말한다.   림프종은 크게 비호지킨 림프종과 호지킨 림프종으로 나뉘는데 비호지킨이 전체의 90%로 절대다수를 차지한다. 몸의 일부에서만 증상이 나타나고 종양의 전이 방향도 일정해 상대적으로 치료가 쉬운 호지킨 림프종과는 달리 비호지킨은 전신에 걸쳐 증상이 나타나고 장기에도 침범해 더 위험하다.  림프종 발병 초기에는 거의 증상이 없어 목이나 겨드랑이 부위에 혹이 만져져서 알게 되는 경우가 상당수다. 좀 더 진행되면 전신증상으로 나타나는데 발열이나 야간 발한, 체중 감소와 피로가 나타나게 되며 그 외에 어떤 부위에 침범했느냐에 따라 보이는 증상이 달라진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소금 적게 먹는 것보다 ‘이것’ 먹는 게 고혈압에 더 효과적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123657718/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123657718/2</guid>
      <pubDate>2024-02-23T10:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123657714.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;혈압 낮추는 데 소금 섭취를 제한하는 것보다 바나나 등 칼륨이 많이 들어있는 식품을 섭취하는 것이 더 효과적이라는 연구 결과가 나왔다.  21일(현지시간) 영국 텔레그래프에 따르면 영국 임페리얼 칼리지 런던(ICL)의 조지 국제보건연구소(GIGH) 연구팀은 매일 중간 크기 바나나 2개나 시금치 한 컵, 큰 고구마에 들어 있는 양인 1g의 칼륨을 섭취하는 것이 고혈압에 대처할 수 있는 가장 간단한 방법이 될 수 있다고 밝혔다.  칼륨은 녹색 잎채소와 콩과식물, 견과류, 바나나 등의 음식에 많이 들어있다. 드물게는 과다 복용 시 고칼륨혈증이 나타나기도 한다.  연구팀은 2021년 중국에서 5년간 2만 995명을 대상으로 소금 대체품과 뇌졸중 사이의 관계를 분석한 연구논문의 자료를 토대로 분석 작업을 벌였다.  연구팀은 연구 참가자의 절반에게는 요리 등에 일반적인 소금을 사용하게 하고 나머지 절반에게는 4분의 1을 염화칼슘으로 대체한 소금을 사용하게 한 뒤 나타난 혈압 변동치를 기록한 자료를 분석했다.  그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘운동을 하긴 해야겠는데’…시간대별 장·단점은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283792</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=283792</guid>
      <pubDate>2024-02-23T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 시작하지 못하는 이유는 여러 가지다. 경제적으로 부담이 될 수도, 체력적으로 엄두가 나지 않을 수도 있다. ‘시간 부족’ 또한 이 중 하나다.운동을 시작하려면 먼저 운동을 위한 시간대를 정해야 한다. 평일의 경우, 크게 아침·점심·저녁 시간대로 나눠볼 수 있다. 각 시간대별 운동만의 장·단점을 알아본다.▲ 아침 운동아침에 운동을 이미 끝낸만큼, 퇴근 후 여가시간을 취미 생활에 투자할 수 있는 시간대다. 운동을 통해 심신의 각성이 이뤄진 상태서 출근하므로, 업무 집중력 또한 남보다 더 빨리 끌어올릴 수 있다. 수면의 질을 높이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이태훈의 백세호흡③] 만병의 시작은 코로부터 온다(上)</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284053</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284053</guid>
      <pubDate>2024-02-23T12:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“진정한 부(富)는 금과 은이 아니라 건강이다.” 마하트마 간디가 한 말이다. 건강은 이제 다가오는 백세시대의 필수불가결한 요소가 됐다. 하지만 아직까지도 건강 상식에 대해 잘못 알고 있는 사람들이 적지 않다. 객관적인 근거 없이 자신의 생각만으로 증상을 판단하고 있는 것이다. 이같은 ‘뇌피셜’은 오히려 건강을 지키는 것이 아니라 악화시키게 된다. 시사저널은 이태훈 이태훈한의원 대표원장의 기고를 통해 건강하게 백세시대를 맞이할 팁을 10회에 걸쳐 연재한다.[편집자주]코가 호흡과 면역 측면에서 얼마나 놀라운 역할을 하고 있는가에 대해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방심위, 윤 대통령 허위 조작영상 SNS 차단 긴급 의결</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500089</guid>
      <pubDate>2024-02-23T12:38:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223123805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1543998 --&gt;방송통신심의위원회가 23일 긴급 통신심의소위원회를 열어 윤석열 대통령과 관련한 짜깁기 영상을 차단하기로 의결했다. 방심위는 향후 이와 유사한 허위 영상에 대해서는 긴급 차단 조치에 나선다는 방침이다.&lt;br&gt;이날 방심위는 경찰이 전날 삭제·차단을 요청해온 윤 대통령 관련 조작 영상 23개를 ‘현저한 사회 혼란을 일으킬 우려가 있는 영상’으로 판단하고 소셜네트워크서비스(SNS)에서 차단하는 결정을 만장일치로 의결했다. 이를 위해 인스타그램과 페이스북, 틱톡 등의 플랫폼에 차단 조치를 요청했다.&lt;br&gt;해당 영상은 인공지능(AI)으로 만든 딥페이크(Deepfake·영상·이미지 합성 조작물)가 아닌 2022년 2월 대선 과정에서 윤 대통령이 했던 TV연설 장면을 편집해 제한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 영상의 제목은 ‘가상으로 꾸며본 윤 대통령 양심고백연설’로, 44초 분량의 해당 영상에는 윤 대통령이 등장해 “무능하고 부패한 윤석열 정부는 특권과 반칙, 부정과 부패를 일삼았다”며 “저 윤석열은 상식에서 벗어난 이념에 매달려 대한민국을 망치고 국민을 고통에 빠뜨렸다”라고 말하는 장면이 담겼다.&lt;br&gt;방심위는 실제 영상을 이용해 만든 해당 게시물을 일반 국민이 윤 대통령이 한 실제 발언으로 오인하게 할 우려가 큰 것으로 보고 신고 접수 하루 만에 긴급 차단 조치를 하게 됐다고 설명했다.&lt;br&gt;일각에서는 게시자가 ‘가상으로 꾸몄다’라고 밝힌 영상인 만큼 정치적 풍자로 볼 수 있다는 주장도 나온다. 경찰은 해당 영상과 게시글이 허위 사실 적시에 의한 명예훼손에 해당한다고 보고 차단을 요청한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유태인이라는 이유로… 파리서 뉴욕으로 피신했던 샤갈을 만나다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500092</guid>
      <pubDate>2024-02-23T13:22:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223132250_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544001 --&gt;국내 최초 몰입형 복합문화예술공간 ‘빛의 벙커’가 다섯 번째 전시 ‘샤갈, 파리에서 뉴욕까지(Chagall, Paris-New York)’를 오는 3월 22일 개막한다.&lt;br&gt;23일 빛의 벙커에 따르면 새달 정식 개막에 앞서 오는 26일부터 얼리버드 티켓 판매를 시작한다. 1차 얼리버드 티켓은 26일부터 3월 14일까지 입장권의 40% 할인된 가격으로, 2차 얼리버드 티켓은 3월 15일부터 21일까지 30% 할인된 가격으로 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;제주 성산에 위치한 빛의 벙커에서 새롭게 선보이는 전시 ‘샤갈, 파리에서 뉴욕까지’는 마르크 샤갈(1887. 7. 7~1985. 3. 28)의 독창적인 색채와 화풍을 빛과 음악, 첨단 디지털 기술을 통해 독특한 몰입형 예술 전시로 재탄생시켰다. 샤갈은 회화뿐 아니라 조각, 도자기, 스테인드글라스, 모자이크 그리고 콜라주까지 다양한 예술 분야를 넘나들었다. 이번 전시는 샤갈의 예술 여정에서 전환점이 된 파리와 뉴욕을 배경으로 그의 작품 세계를 집중 조명한다. 유태인이었던 그는 2차세계대전때인 1941년, 나치 군이 파리를 점령하자 어쩔 수 없이 미국으로 피신했다가 1948년에 프랑스로 돌아온 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파리 오페라 가르니에 천장화와 메트로폴리탄 오페라 극장의 대형 벽화들을 포함해 ‘천사의 추락’, ‘출애굽기’, ‘성경 메시지’ 등 샤갈의 상징적인 작품들로 구성되어 그의 다채로운 예술 세계를 만나볼 수 있다. 아름다운 음악 소리에 맞춰 전시장 내부의 벽과 바닥에 샤갈의 작품들이 사방으로 투사되어, 관람객들에게 강렬하고도 몽환적인 느낌을 선사한다.&lt;br&gt;박진우 ㈜티모넷 대표는 “빛의 벙커가 근대와 현대를 아우른 마르크 샤갈의 작품으로 다시 돌아온다”며 “샤갈의 다채롭고 독창적인 예술 여정을 생생한 몰입형 예술로 경험하고 싶은 분들은 이번 얼리버드 티켓 기간을 꼭 활용하시기 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;앞서 지난 2022년 빛의 벙커는 개막작 ‘클림트’전, 두 번째 전시 ‘반 고흐’전에 이어 현재 세 번째 전시 ‘모네, 르누아르… 샤갈’ 그리고 ‘파울 클레’전을 진행한 바 있다. 당시 전시는 지중해 연안에서 활동한 모네, 르누아르, 샤갈을 비롯해 피사로, 시냑, 뒤피 등 인상주의부터 모더니즘에 이르는 20명 화가들의 500여 점의 작품을 선보였다. 샤갈의 작품 세계를 오롯이 만나는 건 이번이 처음이라 할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 현재 빛의 벙커에서 전시 중인 ‘세잔, 프로방스의 빛’은 현대 회화의 아버지이자 후기 인상주의 화가인 폴 세잔의 작품을 3월 3일까지 선보이고 있다. ‘이왈종, 중도의 섬 제주’는 연장 운영되어 샤갈 전시와 함께 선보일 예정이다. ‘이왈종, 중도의 섬 제주’는 빛의 벙커를 운영하는 ㈜티모넷이 자체 제작한 첫 기획전이자, ‘빛의 시리즈’ 최초 국내 작가 작품을 주제로 한 전시로 관람객들의 많은 관심을 받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오사이언스, 장티푸스 접합백신 WHO 적격성 인증 획득… 공공조달 자격 확보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123663140/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123663140/1</guid>
      <pubDate>2024-02-23T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123663098.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK바이오사이언스가 개발한 장티푸스 접합백신이 세계보건기구(WHO) 사전적격성평가(PQ, Pre-Qualification) 인증을 획득해 해외 신규 시장 진출에 청신호가 켜졌다.  SK바이오사이언스는 국제백신연구소(IVI, International Vaccine Institute)와 공동 개발한 장티푸스 접합백신 ‘스카이타이포이드 멀티주(NBP618)’가 WHO PQ 인증을 받았다고 23일 밝혔다. SK바이오사이언스의 경우 독감 백신 2종과 수두 백신에 이어 이번 장티푸스 백신까지 총 4종이 WHO PQ 인증을 획득해 세계적 수준의 기술력을 입증했다는 평가다.   WHO PQ는 백신의 제조 공정과 품질, 임상시험 결과 등을 엄격한 기준에 따라 평가해 안전성과 유효성, GMP 등을 인증하는 제도다. 심사 통과 시 국제 조달 입찰 자격이 주어진다. 세부적으로 임상시험과 품질 데이터를 포함한 기술문서 심사, 샘플 품질 테스트, 공장 GMP 설비와 품질관리 수준 실사 등 까다로운 절차를 통과해야 한다. 유니세프</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오에피스, 국내 최초 ‘아일리아’ 시밀러 품목허가… 안과질환 영역 독보적 입지 구축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123663644/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123663644/1</guid>
      <pubDate>2024-02-23T16:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123663636.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오에피스는 23일 식품의약품안전처(식약처)로부터 안과질환 치료제 ‘아일리아(Eylea)’ 바이오시밀러로 개발한 ‘아필리부(SB15, 성분명 애플리버셉트)’가 국내에서 처음으로 품목허가를 획득했다고 밝혔다.  오리지널 제품인 아일리아는 미국 리제네론(Regeneron)이 개발한 의약품이다. 습성(신생혈관성) 연령 관련 황반변성 등의 적응증을 보유하고 있다. 황반변성은 안구 망막 중심부 신경조직인 황반(yellow spot)의 노화, 염증 등으로 인해 시력에 장애가 생기는 질환이다. 심할 경우 실명을 유발한다.   황반변성 환자는 고령화 추세로 인해 지속 증가하고 있다. 전 세계 주요 국가 황반변성 관련 시장 규모는 지난 2021년 기준 약 74억 달러(약 9조8500억 원)에서 오는 2031년 약 36조6200억 원에 이를 것으로 전망된다. 국내외 많은 업체들이 아일리아 바이오시밀러 개발을 추진하는 이유로 볼 수 있다. 국내 제약·바이오기업으로는 삼성바이오에피스 외에 셀트리온(CT-P42)과 삼천당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선거방송심의위, 김건희 ‘여사’ 호칭 뺀 SBS에 행정지도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500186</guid>
      <pubDate>2024-02-23T18:27:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223182711_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544185 --&gt;제22대 국회의원선거 선거방송심의위원회는 지난 22일 ‘김건희 특검법’에 대해 논평하는 방송에서 출연자가 ‘여사’를 붙이지 않았다는 민원이 제기된 SBS ‘편상욱의 뉴스브리핑’에 대해 행정지도인 ‘권고’를 의결했다.&lt;br&gt;선방위에 따르면 지난 1월 15일 방송된 해당 프로그램에서 김영배 더불어민주당 의원은 “한동훈 국민의힘 비상대책위원장이 호위무사가 아니라면 ‘김건희 특검’에 대해 명확한 자기 입장을 밝히길 바란다”고 말했다. 이후 김 의원이 김 여사에 대해 ‘여사’라고 호칭하지 않은 부분에 대한 민원이 제기됐다.&lt;br&gt;이같은 안건이 상정되자 보수 성향 위원들은 “순화된 용어를 써야 한다”며 ‘행정지도’ 필요성이 있다고 의견을 모았다. 여당 측 손형기 위원은 “대통령 영부인에 대해 ‘여사’도 안 붙이고, ‘씨’도 안 붙였는데 이런 것은 진행자가 잡아줘야 한다”고 지적했다. 같은 여당 측 백선기 위원장도 “대통령 부인에 관련해서는 아무리 야당 인사라고 해도 조절할 필요가 있다”고 언급했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 야당 추천 심재흔 위원은 “‘김건희 특검’을 지칭한 것이고 언론에서 이 정도는 이야기할 수 있다”고 반대 의견을 냈다. 여권 우위인 위원 구도에서 과반인 5인이 행정지도 의견을 내 최종적으로 권고 의결이 났다.&lt;br&gt;이에 전국언론노조 SBS본부는 23일 성명을 내고 “‘여사’, ‘씨’ 등의 호칭을 붙이지 않은 것이 선거 방송 심의 기준인 ‘정치적 중립’, ‘공정성’, ‘형평성’, ‘객관성’ 그 어느 것에 어긋난다고 판단한 것인가”라며 “정치 심의를 멈추라”고 촉구했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이토록 따뜻하고 달달한 ‘키다리 아저씨’를 보았나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240223500202</guid>
      <pubDate>2024-02-23T22:49:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/23/SSC_20240223224905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544206 --&gt;누구나 있으면 좋겠지만 누구나 다 가진 건 아닌 존재가 있다. 바로 키다리 아저씨다. 꿈을 펼칠 수 있게 뒤에서 묵묵히 도와주는 후원자를 뜻하는 키다리 아저씨는 우리 사회에서 선행의 대명사로 꼽힌다.&lt;br&gt;마냥 착하기만 할 것 같은 키다리 아저씨는 실제로 어떤 인물일까. 이 단어는 1912년 발표한 진 웹스터(1876~1916)가 쓴 소설 ‘키다리 아저씨’(영어로는 ‘Daddy-Long-Legs’)를 통해 널리 쓰이게 됐는데 흔히 우리가 가진 키다리 아저씨의 이미지, 어른스럽고 아무런 대가 없이 후원자를 도와주는 모습과는 조금 거리가 있다. 뮤지컬 ‘키다리 아저씨’는 인물의 매력을 제대로 살리면서 원작의 재미를 제대로 느낄 수 있다.&lt;br&gt;‘키다리 아저씨’는 뮤지컬 ‘레미제라블’로 토니어워즈 최고 연출상을 받은 존 캐어드의 섬세한 연출과 작곡가 폴 고든의 서정적인 음악이 돋보이는 작품이다. 2009년 캘리포니아에서 초연했고 한국에서는 2016년 초연부터 꾸준히 사랑받으며 이번에 4년 만에 다섯 번째 시즌을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뮤지컬 ‘키다리 아저씨’는 후원자인 제르비스 펜들턴, 후원받는 제루샤 주디 애봇의 2인극으로 펼쳐진다. 일반적으로는 보이지 않는 후원자의 대명사인 키다리 아저씨(제르비스)가 무대에 등장하는 것부터 관객들에게 색다른 재미를 준다.&lt;!-- 그림 1544207 --&gt;미국 뉴잉글랜드의 존 그리원에서 자란 제루샤에게 어느날 후원자가 등장한다. 후원자는 절대 자신을 알지 말라고 당부하며 제루샤에게 매달 편지를 쓰라고 주문한다. 후원자의 정체를 알 수 없는 제루샤는 그에게 키다리 아저씨라는 별명을 붙여 매달 편지를 보낸다.&lt;br&gt;제루샤가 대학생활을 하며 조금씩 어른으로 성장하는 동안 전하는 이야기에 제르비스도 그만 빠져들게 된다. 제루샤를 보고 싶은 감정을 참지 못한 제르비스는 신분을 속이고 등장하면서 두 사람의 아기자기하고 알콩달콩한 이야기가 전개된다.&lt;br&gt;두 사람의 밀당 관계가 무척이나 사랑스러운 나머지 관객들의 마음도 함께 달달해진다. 이렇게 따뜻하고 유쾌한 이야기를 이렇게 사랑스러운 뮤지컬로 만날 수 있다는 건 관객들에게도 행운이다. 책에는 없는 감미로운 음악과 책으로는 미처 표현할 수 없는 세밀하고 능청스러운 감정 연기를 배우들이 잘 살려내는 데다 끝까지 긴장감 있게 밀고 당기는 두 사람의 이야기에 관객들은 절로 미소 짓게 된다.&lt;!-- 그림 1544208 --&gt;25일 이번 시즌 공연을 마치는 ‘키다리 아저씨’의 출연진도 작별을 앞두고 인사를 전했다. 제루샤 역의 김려원은 “사랑이 가득 담긴 제루샤를 만나 연기하고, 그녀를 통해 행복에 관한 이야기를 전해드릴 수 있었다는 것은 정말 큰 축복”이라고 말했다. 4년 만에 다시 제루샤를 맡은 유주혜는 “제루샤와 함께 울고 웃으면서 저도 마음이 단단해졌다. 관객 여러분들께도 행복과 용기가 전해졌기를 바란다”고 말했다. 장민제 또한 “제루샤를 통해, 극을 통해 많이 배우고 성장하는 시간이었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제르비스 역의 김종구는 “관객분들의 사랑으로 무사히 마무리할 수 있었다. 헤어지려니 가슴이 먹먹하지만 지금 이 순간이 참 행복하다”고 말했다. 김경수는 “감사한 모든 관객 여러분 행복하세요”라고 애정 가득한 인사를 남겼다. 테이는 “행복이란 다 지나간 일 때문에 울지 않는 것”이라며 다시 만날 날을 기대했다.&lt;br&gt;마지막 공연을 앞둔 ‘키다리 아저씨’는 서울 종로구 링크아트센터드림에서 볼 수 있다. 24일과 25일에 진행되는 배우들의 마지막 공연의 커튼콜에서는 무대인사가 진행될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>13년간 편두통인 줄만 알았는데… 삼차신경통이었다[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123666995/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123666995/1</guid>
      <pubDate>2024-02-24T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123665035.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;13년 전이었다. 중소기업을 운영하는 정민태 씨(61)는 어느 날 치과에서 치아 스케일링을 받았다. 큰 문제는 없었다. 다만 병원 문을 나서고 얼마 지나지 않아 왼쪽 이마 주변에 갑자기 ‘찌릿’ 통증이 나타났다.  평소 다니던 의원에 갔더니 별거 아니라며 약을 줬다. 그 약은 솔직히 효과가 없었다. 전기처럼 흐르는 통증을 없애주지 못했다. 치과 의사가 치료를 잘못해 그런 건 아니었을까. 하지만 그건 아닌 듯했다. 치아 손상이나 출혈, 치통 등의 다른 치과적 증세는 나타나지 않았다.  당시 정 씨의 나이 40대 후반이었다. 아직 건강에 어느 정도 자신이 있을 때였다. 게다가 그 통증은 이후로도 간간이 나타나긴 했지만, 일상생활에 큰 지장을 초래하지는 않았다. 정 씨는 대수롭지 않게 여기고, 무시했다.  정 씨의 표현에 따르자면 그것은 ‘편두통’이었다. 편두통은 때로는 찌릿했고, 때로는 벌레가 기어다니는 듯한 불쾌한 형태로 나타났다. 그렇게 2년 정도가 흘렀다. 그사이에 통증은 더 심해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>은퇴 후 그의 진짜 ‘인생 여행’이 시작됐다[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123666311/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240223/123666311/1</guid>
      <pubDate>2024-02-24T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123666295.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘은퇴후 세계 여행 떠난 아부지.’ 이런 특이한 제목의 유튜브 사이트를 지인이 보내왔을 때 잠시 망설였다. 지면에 유튜버를 다룰 경우 ‘홍보해준다’는 오해를 살 수 있어서다. 하지만 전직 공무원 최수길 씨(64)의 ‘수길따라(sugilway) TV’는 조금 달라 보였다. 상업성과 거리가 있었고 퇴직후 삶을 고민하는 시니어들에게 좋은 참고가 될 듯했다. 무엇보다 그가 내세우는 ‘가슴 떨릴 때 떠나라, 다리 떨리면 못 간다’는 캐치프레이즈가 강렬했다.2월초 방글라데시를 여행 중이던 그와 연락이 닿았다. 그는 2021년 6월 튀르키예 여행 때부터 1년의 절반 이상을 해외에서 지내고 있다. 16일 그가 사는 춘천으로 향했다.어쩌다 유튜버“퇴직하면 바로 떠나려 했는데, 코로나19 상황하고 겹쳐 움직일 수 없었죠. 튀르키예가 가장 먼저 관광객에 대한 방역을 완화했어요. 여행하며 찍은 동영상을 가족에게 보냈는데 딸이 재미있다며 유튜브에 올리자고 하더군요.”그가 40일간 찍어온 영상들은 ‘60대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아련한 청춘의 사랑, 그때 그 추억은 영원하여라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240224500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240224500001</guid>
      <pubDate>2024-02-24T02:50:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/24/SSC_20240224024957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544212 --&gt;캠퍼스를 거닐다 우연한 만남으로 사랑에 빠지는 일. 연애라는 게 ‘될놈될’(될 사람은 된다)이고 안 생길 사람은 죽어도 안 생긴다지만 새 학기가 개강하고 봄기운이 마음을 뒤흔들 때면 누구나 꿈꾸는 일 중의 하나다. 사랑하는 누군가를 그렇게 해서 만나면 행운아고 비록 만나지 못해 서성거리다 다시 외로워질지라도 돌이켜보면 그 추억은 영원하다.&lt;br&gt;의과대학에 다니는 한민우와 성악과에 재학 중인 정다혜는 그 꿈같은 일을 이룬 사람들이다. 한민우가 자전거를 타고 가다 정다혜와 부딪친 것을 계기로 두 사람은 인연을 틔우고 사랑에 빠져 가슴 속에 영원한 추억을 남긴다. 최인호(1945~2013) 작가가 쓴 ‘겨울나그네’에서 벌어지는 멋진 일이다.&lt;br&gt;1983년 9월부터 1984년 11월까지 일간지에 연재한 ‘겨울나그네’는 당대 청춘들을 열광케 한 작품이다. 다양한 장르로 재탄생한 이 작품은 뮤지컬로도 1997년 처음 선보였다. 2005년 두 번째 시즌을 거쳐 오래 이별했던 ‘겨울나그네’가 최 작가의 타계 10주년을 맞아 지난해 12월 서울 서초구 한전아트센터에서 개막했다.&lt;!-- 그림 1544213 --&gt;한민우와 정다혜는 사랑에 빠지지만 몰락한 한민우의 집안 사정과 출생의 비밀, 좋지 않은 정다혜의 건강 등이 두 사람의 사랑에 장애 요소가 된다. ‘겨울나그네’는 서로 예쁘게 사랑하기에도 바쁜 두 사람이 한민우의 집안이 몰락한 것을 계기로 격랑에 빠지면서 벌어지는 일을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미군 부대 클럽, 마약 거래, 조직 간 다툼 등 1980년대 시대상을 담은 이야기이고 그때의 감성이 담긴 작품이기에 요즘 시선에서 보면 ‘겨울나그네’는 올드한 구석이 많다. 그러나 그 덕분에 요즘은 느낄 수 없는 그 시절의 풋풋한 감성이 애틋하게 다가오는 매력이 있다.&lt;br&gt;누군가를 좋아하는 간절하고 설레는 마음은 그 시절 청춘이나 요즘 청춘이나 크게 다를 바 없겠지만 ‘겨울나그네’에는 그 시절 특유의 감성이 가득하다. 첫눈에 반한 인연을 주변인들을 동원해 어떻게든 수소문해서 찾아내고, 편지로 안부를 전하고 약속을 정하고, 연락이 잘 닿지 않는 것을 애타게 기다리며 그리워하는 모습 등은 쉽게 연락하고 관계가 한없이 가벼워진 요즘 시대에는 느낄 수 없는 감성들이기도 하다. 한 사람을 전부로 여기던 시대, 편히 연락할 수도 없고 어린 나이에도 마음의 문제를 홀로 삭이며 감당해야 했던 청춘들의 이야기가 따뜻하게 담겼다.&lt;br&gt;진부할 수 있는 이야기는 세련된 무대 연출을 만나 볼거리를 풍성하게 더했다. 주요 무대가 되는 나이아가라 클럽은 화려한 공연장 같고 배우들의 춤과 노래도 요즘 만든 작품들 못지않게 매력적이다. 아날로그 감성을 디지털로 구현한 영상미 역시 돋보이는 요소다.&lt;!-- 그림 1544214 --&gt;‘겨울나그네’는 한민우와 정다혜의 사랑 이야기로 시작하지만 복잡한 상황과 관계 속에 결국 이들은 사랑을 이루지 못한다. 소설에서는 친구 사이인 한민우와 박현태가 뮤지컬에서는 형과 동생 사이로 나오는데 우정보다 사랑을 택하는 박현태는 최 작가의 분신 같은 존재이기도 하다. 최 작가는 2005년 재출간한 ‘겨울나그네’ 서문에서 “마네가 그린 명화 ‘피리 부는 소년’에서 영감을 얻어 아름답고 순수한 청년의 사랑을 그리고 싶다는 작품의 모티프는 민우라는 주인공을 탄생시켰지만 또 다른 주인공인 현태의 양면성은 그 무렵 나 자신의 내부에 들어 있던 별개의 자아였는지도 모른다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저마다 구체적인 양태는 다르겠지만 ‘겨울나그네’는 대학생 시절 누군가로 인해 사랑에 안달복달하고 마음 쓰던 날들을 떠올리게 한다. 세월이 흘러도 변하지 않을 설렘이고 낭만이기에 ‘겨울나그네’의 이야기는 영원한 청춘들의 이야기로 다가온다.&lt;br&gt;이번 공연을 기념해 2005년 나왔던 책의 개정판이 지난해 12월 열림원에서 출판됐다. 24~25일 마지막 공연이다. 최 작가와 각별한 사이였던 윤호진 예술감독은 “우리의 약속대로 이번에는 뉴욕에서도 공연을 해볼 생각”이라며 ‘겨울나그네’의 해외 진출도 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마음이 아파도 괜찮아 충분히 살아갈 수 있으니까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240224500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240224500002</guid>
      <pubDate>2024-02-24T03:47:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/24/SSC_20240224034707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544215 --&gt;키키는 마음이 아프다. 병명은 ‘경계성 인격장애’. 정서나 대인관계가 매우 불안정하고 감정의 기복이 매우 심한 장애다. 예전 같았으면 괴팍한 인간성의 문제로 치부됐을지 모르나 의학이 발달한 요즘에는 엄연한 질병으로 분류된다.&lt;br&gt;천진난만한 얼굴인데 키키가 오가는 감정의 극단은 예사롭지 않다. 자신의 장애를 인정해주지 않는 아버지, 보통 사람들은 이해하기 어려운 감정변화 등이 키키를 괴롭힌다. 까딱하다가는 생을 비관하며 나쁜 결말로 치달을 수 있는 상황에서 키키는 살아갈 용기를 낸다. 생을 쉽게 포기해서는 안 된다는 이야기를 전하려는 듯이.&lt;br&gt;올해 한국문화예술위원회 창작산실에 선정돼 지난달 27일 개막한 ‘키키의 경계성 인격장애 다이어리’는 제목 그대로 경계성 인격장애를 앓는 키키의 이야기를 풀어낸 작품이다. 토크쇼에 출연한 키키가 자신의 장애를 고백하며 행동치료를 거쳐 마음을 다스리게 되는 과정을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;토크쇼 형식으로 진행되는 공연에서 5명의 배우가 다양한 역할을 맡으며 키키의 사연을 전한다. 때론 애인도 되고 의사도 되고 직장 동료로도 변신한다. 키키의 감정을 따라 다양하게 변주되는 인물들과 작품의 분위기, 록, 발라드, 힙합 등 다채로운 음악 장르는 이 작품을 보는 재미 중 하나다.&lt;!-- 그림 1544216 --&gt;유쾌한 사람 같지만 키키는 자해 충동도 종종 생기고 가족 포함 주변 사람들에게 이해받지 못하는 아픔도 있다. 키키는 일반적인 수준보다 더 극단적인 모습을 보이지만 마음의 병이 일상화된 현대인이라면 누구나 크고 작게 겪어봤을 감정들이기에 마냥 남의 일처럼 볼 수 없게 한다.&lt;br&gt;“나를 구해줘. 나는 구세주가 필요해”라고 말하는 키키가 꺾이지 않는 마음으로 자신의 장애를 딛고 사회 구성원으로 살아가려 노력하는 과정은 지켜보는 이들로 하여금 키키를 응원하게 만든다. “붙잡지 말아요. 그냥 흘려보내요”라며 키키가 솔직하게 털어놓는 이야기를 따라가다 보면 관객들은 저마다 겪었을 감정들을 떠올리며 공감할 지점을 발견하고 스스로를 다독이게 된다. 여기에 더해 주변 사람들의 마음을 생각하고 따뜻하게 품고 돌아봐야겠다는 다짐도 하게 만드는 작품이다.&lt;br&gt;원작은 키라 밴 겔더가 쓴 ‘키라의 경계성 인격장애 다이어리’로 여기에 뮤지컬 ‘실비아, 살다’의 조윤지 작가가 용기를 내 자전적인 이야기를 더했다. 24~25일이 마지막 공연. 서울 중구 CKL스테이지에서.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소장하고 싶은 연주회… 환상의 짝꿍이 만든 모차르트 선율</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240224500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240224500004</guid>
      <pubDate>2024-02-24T04:47:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/24/SSC_20240224044740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544223 --&gt;16살 차이의 르노 카퓌송(48)과 킷 암스트롱(32)이 환상의 호흡을 자랑하며 소장하고 싶은 명품 연주회로 겨울의 끝자락을 따뜻하게 채웠다. 두 사람의 연주는 모차르트 음악이 마치 자신들을 위해 작곡된 것처럼 그야말로 찰떡궁합이었다.&lt;br&gt;지난 22일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서는 공연기획사 인아츠프로덕션이 준비한 카퓌송과 암스트롱의 듀오 리사이틀이 열렸다. 프랑스 바이올리니스트인 카퓌송과 대만계 미국 피아니스트인 암스트롱은 이날 공연에서 모차르트의 바이올린 소나타 21번, 22번, 28번, 33번, 35번을 연주했다. 모차르트의 개성과 풍부함, 열정이 깃든 걸작들이다.&lt;br&gt;어려서부터 수많은 곡을 쓴 모차르트가 음악적으로 높은 경지에 도달한 것을 보여주는 작품으로 1778년 여름 20대의 그가 프랑스 파리에서 완성한 21번이 꼽힌다. 두 사람은 모차르트 바이올린 소나타 중 유일한 단조곡인 21번을 첫 곡으로 선보였는데 시작부터 가벼운 탄성을 내뱉게 하는 연주로 관객들의 뜨거운 박수갈채를 이끌어냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모차르트 음악 특유의 경쾌함이 느껴지는 22번, 피아노의 매끄러운 내달림과 바이올린의 경쾌한 역동이 돋보이는 28번으로 이어지는 연주는 이 곡을 가장 완벽하게 해석한 듯한 감동을 줬다. 카퓌송과 암스트롱의 호흡은 두 사람이 모차르트 음악에 최적화됐다는 생각이 들 정도로 어느 곳 하나 빛나지 않는 곳이 없는 연주였다.&lt;!-- 그림 1543413 --&gt;2부에서 선보인 33번과 35번은 1부의 곡들보다 모차르트의 성숙함을 조금 더 느낄 수 있는 곡이었다. 낭만주의 음악의 특색을 보인 33번, 모차르트가 어린 시절 가까이 지냈던 독일 작곡가 칼 프리드리히 아벨의 죽음을 애도하는 35번은 모차르트 음악의 폭을 보다 넓게 보여주는 곡이었다. 명료하고 깨끗한 소리에 다채로운 음색이 더해지며 두 사람은 모차르트가 살아있었다면 극찬했을 조화를 자랑하며 깊은 인상을 남겼다. 관객들은 숨소리까지 죽인 집중력으로 두 사람의 연주를 지켜봤고 곡이 끝날 때마다 열렬한 박수로 명품 연주를 들려준 연주자들에게 찬사를 보냈다.&lt;br&gt;이들의 연주는 관객들의 소장욕을 자극했고 실제로 공연장 입구에서 판매하던 음반을 산 관객도 여럿 있었다. 관객들은 세계에서 가장 바쁜 음악가 중 하나로 꼽히는 카퓌송, 뉴욕타임스가 “뛰어난 연주력에 음악적 성숙함과 젊음의 대담함까지 겸비한 눈부신 피아니스트”라고 호평한 암스트롱의 진가를 경험할 귀중한 시간이었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘어디서 다친거지?’…알코올 의존 경고하는 ‘의외의 신호’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284021</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284021</guid>
      <pubDate>2024-02-24T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라는 알코올에 친화적인 문화를 갖고 있다. 미국 등 서구 선진국들에선 보기 힘든 ‘노상 음주’가 여가 시간을 보내는 한 방법으로 여겨지는 것만 봐도 알 수 있다. 각종 친목 모임에서도 저녁식사와 음주를 겸하는 경우가 상당히 많다.문제는 알코올을 과도하게 섭취하고 있으면서도 정작 본인은 이를 인지하고 있지 못할 때다. 과도한 알코올 섭취는 개인의 건강 뿐 아니라 가족 및 직장 등에서의 인간관계에까지 악영향을 끼칠 수 있는만큼, 올바른 알코올 섭취 습관을 들이는 게 중요하다. 알코올 섭취를 줄여야 한다는 신호로는 무엇이 있을까.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈모약 먹었더니 ‘이 효과’가?…美 연구팀, 뜻밖의 효능 밝혀</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240224/123670009/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240224/123670009/2</guid>
      <pubDate>2024-02-24T09:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/24/123670005.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탈모와 전립선 비대증 치료제 ‘피나스테리드’가 고지혈증에도 효과가 있다는 연구 결과가 해외에서 나왔다.  22일(현지시간) 의학 매체 ‘메디컬 라이프 사이언스’에 따르면 미국 일리노이대학 농과대학의 하우메 하멩구알 식품영양학 교수 연구팀은 최근 피나스테리드가 혈중 콜레스테롤 수치를 떨어뜨리고 동맥경화 진행을 억제한다는 연구 결과를 발표했다. 이 연구 결과는 미국 생화학·분자생물학회(ASBMB) 학술지 ‘지질 연구 저널(Journal of Lipid Research)’ 최신 호에 게재됐다.  피나스테리드는 남성 호르몬 테스토스테론이 전립선과 모낭 조직에 나타나는 안드로겐 대사 산물인 디하이드로테스토스테론으로 전환하는 것을 억제하는 5-알파 환원효소 억제제(5-ARI)다.  제품명 프로페시아, 프로스카로 알려진 피나스테리드는 원래 전립선비대증 치료제로 만들어졌으나 탈모에도 효과가 있어 미국 식품의약청(FDA) 승인을 받았다. 다만 두 질환에서 사용하는 용량이 다르다.  연구팀은 전국 보건·영양 조사(NHNE</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“6급 초고속 승진”…충주맨, 맥심 표지모델 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240224500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240224500012</guid>
      <pubDate>2024-02-24T09:55:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/24/SSC_20240224095521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544233 --&gt;충주시 공식 유튜브 ‘충TV’를 흥행시켜 초고속 승진 이뤄낸 김선태(37) 충주시청 주무관이 성인 남성잡지 ‘맥심(MAXIM)’의 표지모델이 됐다. 공무원이 맥심 표지 모델이 된 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;24일 맥심코리아에 따르면 이날 발행되는 맥심 3월호에 김씨가 표지모델로 등장한다.&lt;br&gt;표지사진에는 김씨는 머슴 복장으로 한옥에서 ‘킹선태’라고 글씨를 쓰는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;맥심은 김씨를 커버스토리로 다루면서 “6급 공무원 된 충주시 홍보맨 김선태. 맥심 찍은 최초의 늘공”이라고 소개했다. 김선태가 왕이 입는 곤룡포를 입은 사진도 게재했다.&lt;br&gt;김씨가 표지모델로 나오는 잡지는 C타입이다. A타입과 B타입, 정기구독자에게 배부되는 S타입엔 평소처럼 여성 모델이 표지에 나왔다. C타입 구매자에게는 ‘충주시 홍보맨 스페셜 브로마이드’도 제공한다.&lt;!-- 그림 1544234 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“초고속 승진”…구독자 62만명, 충주맨 김선태 주무관&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2016년 10월 9급 공무원으로 입직한 김씨는 2018년 충주시 홍보담당관실 홍보팀에서 시 공식 유튜브 채널인 ‘충TV’를 관리하며 큰 인기를 끌었다. 그는 4년 8개월 동안 유튜브 영상·인터뷰 등 260편을 제작했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영상은 주로 충주시 행정을 소개하거나 캠페인 등을 담은 내용인데, 2019년 4월 개설한 충TV 구독자 수는 현재 62만명을 넘었다.&lt;!-- 그림 1544235 --&gt;보수적인 유튜브 채널에 ‘B급 감성’을 도입해 젊은 감성과 친근함을 내세운 색다른 홍보 영상이 큰 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 주무관은 이 같은 공을 인정받아 지난해 말 9급에서 6급으로 7년 만에 초고속 승진했다. 일반적으로 9급에서 6급으로 승진하려면 15년 정도 걸리는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이 가운데 조회 수 1위는 2020년 5월에 올린 ‘공무원 관짝춤(961만회)’이다. 아프리카 가나의 장례문화를 공무원들이 패러디한 영상이다.&lt;br&gt;윤석열 대통령은 새해 첫 국무회의에서 김 주무관을 직접 언급하며 “이러한 혁신이 필요하다”고 칭찬해 화제가 되기도 했다.&lt;!-- 그림 1544236 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한강변 맛집을 꿸 정도로 달렸다, 18kg이 사라졌다[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123666407/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240223/123666407/1</guid>
      <pubDate>2024-02-24T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/23/123666398.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“눈이 많이 내린 어느 날 트레일러닝 하는 친구들이랑 북한산 백운대에 올랐는데 제가 살이 쪄 헉헉거리며 힘들게 오르내리자 놀리는 겁니다. 비웃는 것 같기도 하고…. 일종의 모멸감이 느껴졌어요. 당시 체중이 98kg이었습니다. 그래서 살을 빼야겠다고 마음먹었죠.”박상현 카카오모빌리티 마케팅 실장(49)은 4년여 전 일을 회상하며 얼굴에 웃음이 가득했다. 동기야 어떻게 됐든 현재는 18kg을 감량하고 마라톤 풀코스 42.195km를 완주하는 건각으로 탈바꿈돼 있기 때문이다. 그는 “마라톤 대회에 함께 출전하며 절 놀린 친구들에게 ‘너희가 준 모욕감 때문에 달렸다’고 하자 기억을 못 했다. 개구리는 맞아 죽어도 돌 던진 사람은 기억 못 한다고…. 어쨌든 지금은 그 친구들과 즐겁게 달리고 있다”고 했다. 박 실장은 2018년 서울 남산 도로에서 사이클을 타다 뒤에서 오는 차에 치여 크게 다쳤다. 왼쪽 어깨뼈가 부러져 수술까지 받았다. 그 후 트라우마가 생겨 여섯 대나 되던 자전거를 다 팔았</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘쇼팽의 환생’ 라파우 블레하츠 7년 만에 내한 독주회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240224500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240224500048</guid>
      <pubDate>2024-02-24T23:55:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/24/SSC_20240224235510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544316 --&gt;2005년 제15회 쇼팽 국제 피아노 콩쿠르에서는 세계 클래식 음악계를 깜짝 놀라게 한 스타가 탄생했다. 쇼팽의 고국 폴란드 출신으로 ‘쇼팽의 환생’이라 불릴 정도로 외모마저 닮은 피아니스트 라파우 블레하츠(39)가 그 주인공. 폴란드 출신으로는 1975년 우승을 차지한 크리스티안 짐머만(68) 이후 30년 만의 우승이었다.&lt;br&gt;당시 20세의 나이로 세계 최고 권위의 피아노 콩쿠르에서 우승한 블레하츠는 마주르카·폴로네이즈·피아노협주곡·소나타 4개 부문 최고연주상(특별상)을 휩쓸며 대회 역사상 최초로 5관왕에 올랐다. 블레하츠의 실력이 워낙 압도적이어서 “2위를 뽑을 수 없다”고 한 심사위원의 말은 지금까지도 전설로 회자된다. 당시 임동민(44)·임동혁(40) 형제가 공동 3위에 올랐다.&lt;br&gt;블레하츠가 7년 만의 독주회로 한국 관객들과 만난다. 오는 27일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 그는 자신의 상징과도 같은 쇼팽작품들과 더불어 드뷔시, 모차르트, 시마노프스키까지 다양한 작품을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5살에 음악을 시작한 블레하츠는 아르투르 루빈스타인 국립 음악학교를 거쳐 비드고슈치 국립음악원에서 카타지나 포포바-지드론을 사사했다. 쇼팽 콩쿠르 우승 이후 전 세계에서 러브콜을 받으며 바쁜 연주 일정을 소화하던 그는 또 한 번 세상을 깜짝 놀라게 한다. 2016년 보다 깊이 있는 음악 연구를 위해 폴란드 토룬의 코페르니쿠스 대학교에서 철학 박사 논문을 쓰는 데 집중하기로 결정했기 때문이었다.&lt;!-- 그림 1544317 --&gt;그해 음악 철학 박사 학위를 받는 등 연구활동을 병행한 그의 음악 세계는 더욱 깊어지고 풍요로워졌다. 한층 성숙해진 그가 2017년 열었던 첫 내한 독주회는 국내 클래식 음악 애호가들을 사로잡았다.&lt;br&gt;7년 만에 돌아온 무대 1부에서는 쇼팽의 야상곡과 함께 폴란드 리듬을 가장 잘 보여주는 폴란드의 춤곡 마주르카와 폴로네이즈를 선보일 예정이다. 2부에서는 쇼팽 콩쿠르 이후 그가 연구한 작곡가들의 작품들을 선보인다. 투명한 색채로 표현하는 드뷔시의 베르가마스크 모음곡, 정제된 음색의 모차르트 소나타, 폴란드의 피아니스트들과 떼어놓을 수 없는 시마노프스키의 음악으로 관객들의 귀를 사로잡을 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딸 버린 아빠, 알고 보니 필리핀 마약 거물</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240225500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240225500001</guid>
      <pubDate>2024-02-25T01:48:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/25/SSC_20240225014743_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1544318 --&gt;어느 날 아빠가 바람이 났다는 날벼락 같은 소식이 날아든다. 어린 윤서는 엄마를 지켜주기 위해 상대방에게 문자로 욕설을 날려보지만 대화하는 상대방은 불륜녀가 아닌 자신과 같은 또래의 여자아이다. 두 사람은 묘한 감정을 남기고 짧은 대화를 마친다. 어떤 운명이 펼쳐질지 모른 채.&lt;br&gt;올해 한국문화예술위원회 창작산실에 선정돼 25일 마지막 공연을 앞둔 서울 종로구 아르코예술극장 소극장에서 개막한 연극 ‘테디 대디 런’은 코피노를 소재로 한 작품이다. 코피노는 한국인 남성과 필리핀 현지 여성 사이에서 태어난 2세를 뜻한다.&lt;br&gt;‘테디 대디 런’에서 윤서의 엄마는 남편과 한국을 버리고 미국으로 떠난다. 미국에서 자라던 윤서는 아빠를 만나기 위해 필리핀을 방문한다. 윤서가 아빠와의 시간을 보내고 출국하려다 날씨 때문에 비행기가 취소되면서 본격적인 아빠 추적기가 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아빠의 집으로 믿었던 곳에 돌아왔으나 누군가 황급히 떠난 흔적만 남았을 뿐이다. 윤서는 무슨 일이 생겼는지 걱정하며 아빠를 찾지만 낯선 땅에서 아빠의 행방을 추적하기가 만만치 않다. 이런 윤서 앞에 자신을 로즈라고 소개하는 니나가 나타나 윤서를 돕는다.&lt;!-- 그림 1544319 --&gt;바이크를 타고 등장한 니나는 윤서에게 “너의 아빠가 테디에게 돈을 빌렸다”며 여기저기 윤서를 데리고 다닌다. 테디의 정체가 대체 뭔지, 아빠의 사진을 본 사람들은 왜 태도가 달라지는지 모르지만 윤서는 어떻게든 아빠를 찾으려 애쓴다. 같은 이야기가 1부는 윤서의 입장에서, 2막은 니나의 입장에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;사실 니나는 진실을 알고 있었고 테디는 테디 베어 인형에 마약을 넣어 판매하는 아빠를 의미하는 단어였다. 윤서가 사진을 보여주면 사람들의 태도가 달라지던 것도 그가 마약 거물로서 한인 사회에서 엄청난 영향력을 지닌 인물이었기 때문이었다.&lt;br&gt;유쾌한 분위기 속에 두 소녀가 서로 다른 목적으로 아빠를 찾는 이야기를 그렸지만 작품의 메시지는 결코 가볍지 않다. 2막에서 리나가 “우린 버림받은 아이였어. 하지만 우린 무럭무럭 자라났어”라고 하는 말은 코피노들의 현실을 담담하면서도 아프게 보여준다. 리나의 엄마 로즈는 리나를 낳은 것이 축복이라고 말해줬지만 정작 리나는 자신의 처지를 두고 “신의 축복이 될 수 없어”라고 고백하는 장면도 마찬가지다.&lt;!-- 그림 1544320 --&gt;한국 정부는 소극적인 태도를 보이고 있지만 엄연히 존재하는 코피노들이 어떤 상처를 지니고 어렵게 살아가는지 ‘테디 대디 런’은 보여준다. 이세희 작가가 직접 필리핀 마닐라로 날아가 취재한 내용을 토대로 탄탄하게 이야기를 완성한 덕에 이들의 지난한 현실이 생생히 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 소녀가 결국 아빠를 찾으며 마무리되지만 마지막에 “이야기는 지금부터 시작인지 몰라”라는 대사가 많은 것을 함축하고 있다. 여전히 현재진행형인 코피노 문제를 이제부터라도 제대로 고민해보고 긍정적인 변화를 시도해보자는 의미로 들려서다. 연극 하나 만든다고 금방 바뀌지 않을 세상이겠으나 ‘테디 대디 런’은 그럼에도 우리 사회가 코피노를 위해 가져야 하는 최소한의 태도에 대해 깊은 울림을 전한다. 이 작가는 “모든 분이 코피노가 지속적인 관심이 필요한 사회 문제라는 것을 알아주셨으면 한다”는 당부의 말을 남겼다.&lt;br&gt;요즘 젊은 관객들에겐 낯설 수 있는 소재지만 같은 사건을 다른 입장에서 전개하면서 실마리를 풀어내는 전개 방식, 이야기가 보다 실감 나게 다가갈 수 있도록 젖극 활용된 영상, 재미난 음향효과와 OPPA♥(오빠) 간판 등이 작품 감상의 문턱을 낮춘다. 자칫 무겁게만 흐를 수 있는 코피노 이야기를 유쾌하고 색다르게 접근한 방식도 매력적이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노년층 굽어지는 자세…노화 아닌 ‘파킨슨병’ 위험 신호?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240225/123677231/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240225/123677231/1</guid>
      <pubDate>2024-02-25T07:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/25/123677182.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들수록 거동이 느려지고 관절 경직이나 구부정한 자세 등 몸의 변화가 나타난다. 그러나 둔화된 몸의 움직임이 노화로 인해 나타나는 것이 아니라 뇌질환의 신호일 수 있어 주의가 필요하다.  25일 관련 업계에 따르면, 단순 노화와 착각하기 쉬운 이 질환은 ‘파킨슨병’에 해당된다. 파킨슨병은 뇌졸중, 치매와 함께 3대 노인성 뇌질환 중 하나이며, 노화가 진행됨에 따라 발병률이 증가해 2022년 파킨슨병으로 진료받은 환자의 93% 이상이 65세 이상 고령자인 것으로 나타났다.  파킨슨병은 뇌의 흑질이라는 부위에서 도파민을 분비하는 신경세포가 소실돼 나타나는 퇴행성 질환이다. 도파민은 우리 몸의 운동기능 조절에 관여하는 신경전달물질인데, 도파민이 충분히 생성되지 않으면 서동증(운동 느림), 자세 불안정, 근육 강직 등이 나타날 수 있다.   편하게 앉아있는 안정적인 자세에서 손이나 다리 등 신체 일부가 떨리는 안정 떨림이 있거나, 가만히 서 있을 때 자세가 앞으로 구부정해지고 중심을 잘 잡지 못하는 균형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음식에도 중독된다?…대표적인 의심 신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284023</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284023</guid>
      <pubDate>2024-02-25T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>무엇을, 얼마나 먹느냐는 개인의 건강 및 삶의 만족도 차원에서 가장 중요한 요소 중 하나다. 타인의 식사 장면을 보며 대리 만족감을 느끼는 이른바 ‘먹방’ 콘텐츠 또한 흔해진지 오래다.문제는 이러한 음식도 담배나 술처럼 중독 증상을 일으킬 수 있다는 점이다. 음식에 대한 중독 증상이 심화될수록 비만, 당뇨 등의 위험도 덩달아 높아지게 된다. 음식을 좋아하는 것을 넘어 중독된 게 아닌지 의심할 수 있는 신호로는 무엇이 있을까.▲ 괴로울 정도의 폭식아무리 좋아하는 음식이라도 포만감을 느끼면 섭취를 중단하는 게 맞다. 반면 음식에 중독된</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>