<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2022-10-11T00:13:10.970Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>알코올 중독은 남 얘기?…음주 과도하다는 ‘신호 셋’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246667</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246667</guid>
      <pubDate>2022-09-25T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>애주가들의 스트레스 해소법 1위인 술. 기쁠 때나 슬플 때, 우울할 때, 축하할 일이 있을 때 등 술자리를 갖는 이유도 각양각색이다. 이런저런 이유로 술자리에 참석하다보면 한 주동안 술을 마신 날이 안 마신 날보다 많을 때도 있다. 설령 술을 마시기 싫을 때도 회식 등 일적으로 피할 수 없는 순간도 적지 않다.그럼에도 알코올 중독이나 의존은 매일같이 폭음을 일삼는 극소수의 얘기일 뿐이라는 인식이 강하다. 그러나 무분별한 과음에 비례해 알코올 중독이나 의존 발생 위험도 커진다. 나와는 거리가 먼 남 얘기가 아니라는 뜻이다. 최근 음주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어지럼·안면마비는 뇌 아닌 귀의 문제</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246817</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246817</guid>
      <pubDate>2022-09-25T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>숫자 9(구)는 귀와 발음이 비슷하고 귀 모양과도 유사해 대한이비인후과학회는 1962년부터 매년 9월9일을 귀의 날로 지정했다. 일반인은 귀 건강을 대수롭지 않게 생각하지만 귀 때문에 발생하는 증상이 의외로 많으며 삶의 질을 크게 떨어뜨린다. 대표적인 귀 이상 증상은 어지럼이다. 2010~15년 국민건강영양조사에 따르면, 국민의 21%가 최근 1년간 어지럼과 균형 이상을 경험할 정도로 어지럼은 흔하다. 사람이 어지럼을 느끼는 이유는 크게 두 가지(감각계 또는 중추신경계) 문제 때문이다. 즉 귀 또는 뇌에 특정 질환이 생겼을 때 어지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트가 몸 냄새 원인?…불쾌한 체취, 의외의 3가지 원인</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247060</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247060</guid>
      <pubDate>2022-09-27T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가을로 접어들면서 낮과 밤 일교차가 커졌다. 저녁은 선선하지만, 낮 시간대의 경우 걸을 때 땀이 날 정도의 더위가 지속되기도 한다. 섣불리 옷을 따듯하게 입고 외출했다가 더운 날씨에 낭패를 보는 경우도 잦다.‘땀’하면 따라붙는 걱정거리가 하나 있다. 바로 ‘체취’다. 체취가 있다는 지적을 자주 받는 사람들은 땀이 나면 즉시 자신의 체취를 확인하게 되기 마련이다. 정말 체취의 원인은 무더위로 인한 땀만 있을까. 체취를 부추기는 의외의 원인 3가지와 해결법을 알아본다.▲ 무리한 다이어트다이어트를 시작하면 탄수화물 섭취부터 줄이는 사람들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야외활동 하기 좋은 가을날, 갑자기 고열이 난다면… [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246693</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246693</guid>
      <pubDate>2022-09-27T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>37세 여성이 갑자기 고열과 함께 오한과 두통이 발생했다. 코로나19가 의심되어 간이항원검사를 두 차례 실시했으나 모두 음성 소견을 보였다. 고열은 해열제를 복용해도 나아지지 않고 일주일 넘게 지속됐으며, 샤워하다가 왼쪽 겨드랑이에서 검은색 딱지 주위로 약간 융기된 붉은색 홍반을 발견했다. 병원을 방문해 받은 진단은 쯔쯔가무시병이었고, 항생제 치료를 시작하고 이틀 후부터 열이 떨어지기 시작했다.코로나19 유행세가 확실하게 꺾이지 않은 상황에서 코로나19 발생 이후 2년간 잠잠했던 독감이 빠르게 퍼지고 있어 올가을 코로나19와 독감이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레스 전부 나쁘다?…‘이렇게’ 받아들이면 업무 능력·기분 ‘UP’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247086</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247086</guid>
      <pubDate>2022-09-28T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>만병의 근원이라고도 불리는 스트레스. 대부분 질병의 악화 원인 중 스트레스가 포함돼 있을 정도로 건강상 광범위한 피해를 끼치는 존재로 인식된다. 때문에 스트레스는 종류를 막론하고 배척해야 한다는 인식 또한 널리 퍼져있다.스트레스가 정말 해롭기만 할까. 한번쯤은 시험이나 업무 등에서 적당한 긴장감과 위기감이 되려 생산성을 높인다고 느꼈던 경험이 있을 것이다. 모든 스트레스가 나쁜 건 아니라는 증거다. 이와 관련해 스트레스 자체를 긍정적으로 바라보는 사람은 자신의 일에 보다 열정적으로 임한다는 연구 결과가 있다.독일 만하임 대학교 연구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동할수록 근육은 손실?…운동 전·후 ‘이렇게’ 먹어야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247302</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247302</guid>
      <pubDate>2022-09-30T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식단과 함께 다이어트에 있어 필수 요건으로 분류되는 운동. ‘잘 먹어야 힘을 쓴다’는 말처럼, 제대로 운동을 하려면 음식을 통해 충분한 에너지를 공급 받아야 한다. 그러나 통상 다이어트를 시작한 사람들은 섭취 열량 감소를 위한 식단 관리에 집중할 뿐, ‘무엇을 먹어야 운동에 도움이 되는가’를 고민하지 않는 경향이 있다. 식단과 운동 모두 섭취 열량을 덜어내는 방법으로만 인식해서다.그러나 운동 후 단순히 덜 먹는데만 치중하면 근육 손실 등 부작용 위험이 커진다. 힘들게 운동을 해도 근육량은 되려 적어지는 결과가 초래될 수 있다는 뜻이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늘어가는 얼굴 주름살…생활 속 예방법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247221</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247221</guid>
      <pubDate>2022-10-01T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>노안(老顔)을 부르는 불청객 얼굴 주름. 얼굴 주름 자체는 자연스러운 노화 현상이다. 다만 이를 달가워하는 이는 많지 않을 것이다. 얼굴 주름은 한번 발생하면 원상태로 복구하기 어려워서다.얼굴 주름이 고민인 이들은 많은 돈을 내고 피부과 등에서 전문 시술을 받기도 한다. 그러나 시간이나 경제적 사정상 전문 시술을 받을 수 없는 경우도 많다. 이 경우 얼굴 주름 방지에 좋은 생활 습관을 들이는 것이 방법일 수 있다. 주름살 생성 자체를 막을 순 없어도, 생성 속도를 유의미하게 줄일 수 있다. 얼굴 주름을 막는 생활 습관 3가지를 알아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 해도 체중은 그대로?…고쳐야 할 실수 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247401</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247401</guid>
      <pubDate>2022-10-02T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평생 도전 과제인 다이어트. 젊은 땐 살이 찌지 않는 사람도 있다. 그러나 나이 들어가며 체질이 변하는 사례도 잦다. 가히 인류 전체의 고민인 셈이다. 그러나 다이어트를 시도하는 사람의 수에 비해 성공 경험을 지닌 이들은 많지 않다.현재 가장 정석으로 통하는 다이어트 방법은 ‘덜 먹고, 많이 움직이기’다. 그럼에도 체중 감량에 실패하고 있다면 일상 속에서 사소한 실수를 범하진 않았는지 점검해ㅂ. 다이어트를 방해하는 3가지 일상 속 실수를 알아본다.▲ 과하게 엄격한 식단 관리조급하게 다이어트에 접근하는 사람들의 경우 정해진 식단 외</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반복되는 ‘월요병’…주말 수면 패턴이 원인?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246971</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=246971</guid>
      <pubDate>2022-10-03T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인에게 ‘월요병’은 낯설지 않다. 직장인이나 학생 등 광범위하게 사용되는 신조어로서, 월요일 아침 특유의 피로감을 나타내는 말이다.흥미로운 점은 월요일 이전 이틀이 주말인 토요일과 일요일이라는 점이다. 주말엔 평일에 비해 취미 생활, 수면 보충 등 휴식할 수 있는 시간이 대체로 길다. 그럼에도 월요일 아침에 피로감이 몰려오는 이유가 뭘까.미국 텍사스대학교 사우스웨스턴 의학센터 연구팀에 따르면, 이같은 ‘월요병’의 원인은 되려 주말에 너무 많은 잠을 잤기 때문일 수 있다. 평일에 부족한 수면 시간을 주말에 몰아서 벌충하는 습관이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마스크 논의보다 ‘초과 사망’ 줄이는 데 집중하라”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247269</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247269</guid>
      <pubDate>2022-10-03T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“이미 음식점이나 카페에서는 마스크를 벗고 이야기를 나누며 식음료를 즐긴다. 실외에서도 국민은 자율적으로 마스크를 쓰거나 벗는다. 이런 현실에서 정부가 실내·외 마스크 착용 의무를 논하는 것은 소위 영양가가 없다. 차라리 정부는 ‘초과 사망’을 줄이고 코로나19 7차 유행에 대비해야 한다.”방역 당국은 국민의 편의를 위해 중요한 결정을 내리는 것처럼 생색을 낼 것이 아니라 ‘죽어 나가는’ 국민을 위해 할 일을 찾으라는 김우주 고대구로병원 감염내과 교수의 일갈이다. 최근 정부가 실내·외 마스크 착용 여부를 강조하자, 한마디로 정부가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신물 넘어오는 위식도 역류질환, 방치하면 식도암 위험 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247170</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247170</guid>
      <pubDate>2022-10-04T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>46세 남성은 3개월 전부터 가슴 부위에 타는 듯한 통증을 느꼈다. 증상은 대개 식후에 나타났고 누워있거나 잘 때 심해졌으며, 한 달 전부터는 기침을 자주 했다. 올해 들어 야근이 잦고 업무 스트레스가 많았으며, 야식을 하고 자는 습관이 생기면서 체중이 4kg 늘어났다. 병원에서 진찰과 검사를 받은 결과, 역류성 식도염 진단을 받았다. 이에 약물치료를 시작한 후 증상이 개선되기 시작했다.역류성 식도염은 위산이나 위 내용물이 식도로 반복적으로 역류하면서 식도 점막을 자극하기 때문에 발생하는 질환이다. 우리가 음식을 먹으면 식도의 하부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가을 운동’의 대명사 등산, ‘전·중·후’ 주의할 점은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247444</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247444</guid>
      <pubDate>2022-10-05T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘가을 운동’의 대명사로 불리는 등산. 덥지도, 춥지도 않은 적절한 기온에 산을 오르며 단풍까지 즐길 수 있어 가을에 각광받는 운동 중 하나다. 적당한 강도와 적절한 방법으로만 꾸준히 한다면 심폐지구력, 하체 근력 등을 크게 증진시킬 수 있다는 장점까지 있다.그러나 등산은 다양한 장점 만큼이나 여러 부상 위험이 높은 운동이기도 하다. 특히 근골격계 부상의 경우 등산 경력자의 대부분은 겪을만큼 흔하다. 등산으로 인한 부상 위험을 줄일 수 있는 방법을 등산 전·중·후로 나눠 알아본다. ▲ 등산 전등산에서 장비는 중요한 역할을 한다. 특</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견 뇌수막염, 방치하지 마세요 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247318</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247318</guid>
      <pubDate>2022-10-05T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려견과 함께 살아가면서 보게 되는 질병 증상 중 가장 놀랄 수밖에 없는 것이 바로 발작이다. 눈을 포함한 얼굴과 몸이 경직돼 균형을 잡지 못한 채 쓰러지고, 침을 흘리며 괴로워하는 모습에 당황하지 않을 보호자는 없을 것이다. 이런 발작 증상은 여러 가지 질병에 의해 유발될 수 있는데, 뇌신경계 질환으로 발생하는 경우가 대부분이다. 그중 뇌수막염의 경우 방치하면 증상이 점점 심해지기 때문에 빠른 진단과 치료가 필요하다. 뇌수막염은 말 그대로 뇌를 둘러싼 뇌수막에 염증이 생겨 발생하는 질환이다. 다른 염증성 질환과 마찬가지로 세균,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미헬스케어, MZ세대 위한 음료 ‘화싹’ 출시… “액상·정제 한 병에 담았다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221005/115815718/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221005/115815718/1</guid>
      <pubDate>2022-10-05T19:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/05/115815703.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미사이언스와 합병을 앞둔 한미헬스케어는 국내 젊은 세대(MZ세대)를 위한 건강기능음료 ‘화싹和(화싹)’를 출시하고 본격적인 판매에 들어간다고 5일 밝혔다.  화싹은 건강기능식품으로 허가받은 제품이다. 피로 개선에 도움을 주는 제품으로 만들어졌으며 정제와 액상이 하나의 용기에 담긴 구성이다. 뚜껑 위에 정제가 담겨 있어 간편하게 복용 가능하며 액상에는 체내 에너지 생성에 필요한 비타민B가 고함량으로 들어있다고 한미헬스케어 측은 설명했다.  한미헬스케어는 MZ세대가 선호하는 공간을 직접 찾아가는 ‘화싹 건강 캠페인’을 계획하고 있다고 전했다. 대학교 동아리와 야외 스포츠 공간, 공유오피스, 스터디카페 등에서 MZ세대 소비자를 응원하는 형식으로 캠페인을 전개할 예정이다.  한미헬스케어 관계자는 “화싹은 치열하게 노력하면서 열정을 다하는 젊은 세대들에게 활력을 주는 제품으로 개발됐다”며 “뜨거운 열정과 도전으로 심신이 지친 MZ세대를 위로하고 건강한 에너지를 나눌 수 있는 제품으로 키워 나갈 것”이라고 말했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오후 6시 2만3035명 확진…전날 동시간比 6560명 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221005/115816674/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221005/115816674/1</guid>
      <pubDate>2022-10-05T20:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/05/115816614.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 5일 0시부터 오후 6시까지 최소 2만3035명 발생한 것으로 잠정 집계됐다.  이는 전날 동시간대 2만9595명(최종 3만4739명)보다 6560명 감소한 수치다. 1주 전인 지난주 수요일(9월28일) 같은 시각(2만3916명)과 비교하면 881명 적다.  수도권에서 1만1669명이 확진돼 전체의 51%를 차지했다. 비수도권 14개 시도 확진자는 1만1366명이다.  지역별 확진자는 경기 5937명, 서울 4743명, 경북 1891명, 대구 1576명, 경남 1262명, 강원 1125명, 충남 1044명, 인천 989명, 전북 928명, 광주 670명, 울산 579명, 부산 595명, 전남 549명, 충북 490명, 대전 403명, 제주 218명, 세종 36명 등이다.  전날에 비해 수도권에서 5043명, 비수도권에서 1517명 각각 감소했다.  최근 2주간 동시간대 확진자는 9월21일 2만5883명→22일 2만3169명→23일 2만3685명→</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불면증 시달린다면…‘○○○ 이불’ 사용하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221005/115816854/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221005/115816854/2</guid>
      <pubDate>2022-10-05T21:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/05/115817036.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무거운 이불을 덮고 자는 것이 불면증 완화에 효과가 있다는 연구 결과가 나왔다. 무게감이 있는 이불을 사용하면 수면호르몬인 멜라토닌 농도가 높아지면서 수면을 촉진하고 스트레스를 완화한다는 설명이다.  스웨덴 웁살라대 연구팀은 수면과 이불의 무게에 관한 연구를 진행했다. 연구팀은 젊은 남녀 26명을 대상으로, 취침 시 가벼운 이불과 무거운 이불을 덮었을 때 호르몬 농도를 비교했다. 무거운 이불의 무게는 실험 참가자 몸무게의 약 12%, 가벼운 이불은 참가자 몸무게의 약 2.5%였다.   그 결과, 무거운 이불을 덮었을 때 멜라토닌 농도가 약 30% 증가한 것으로 나타났다. 다만 연구팀은 이같은 결과가 나온 이유에 대해서는 명확하게 밝혀지지 않았다고 설명했다. 연구팀 무거운 이불이 몸에 압박을 가하면서 피부감각 신경을 활성화하고 뇌하수체 등을 자극하는 과정에서 몸이 편안해진 것으로 추측했다.   연구 저자인 크리스티안 베네딕트 약리학 부교수는 “무거운 이불이 수면의 질을 높인다는 사실을 입증했다”며 “다만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동부족 중년, 무리한 산행에 근골격계 질환 얻을 수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115819036/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115819036/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115819001.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 ‘등산의 계절’인 가을이 찾아왔다. 등산은 산의 정취를 감상하면서 체력까지 단련할 수 있는 대표적인 유산소 운동이다. 그러나 사전 준비 없이 무턱대고 나섰다가는 도리어 화를 당할 수 있다.   우리 신체는 산을 오를 때 허공에 떠 있는 시간이 짧고 무게중심이 비교적 낮아 체중 부하를 많이 받는다. 이로 인해 관절이 압박을 받아 관절질환이 악화될 수 있다. 반대로 하산할 때는 신체의 무게중심이 높고 허공에 떠 있는 시간이 길어 신체 불균형 상태에서 일어나는 낙상이 많이 발생한다. 등산의 후유증으로 인해 나타날 수 있는 질환을 대전을지대병원 재활의학과 임종엽 교수의 도움말로 자세히 알아봤다. ○ 근육통, 운동 후 하루나 이틀 뒤 나타나산행 뒤에 생길 수 있는 가장 대표적인 질환은 지연성 근육통이다. 흔히 ‘알이 배겼다’고 말하는 그 증상이다. 임 교수는 “대퇴, 종아리, 허리 등의 근육에 피로 물질이 쌓여 느끼는 것”이라며 “보통 운동 후 하루나 이틀 뒤에 증상이 나타나 짧게는 2일이나 3일, 길게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈243〉비용과 편의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115818998/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115818998/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115818993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마음이 아플 땐 어떻게 할까… “4단계로 극복해 보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115818986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115818986/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115818981.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10일은 세계정신건강협회(WFMH)와 세계보건기구(WHO)가 제정한 세계 정신건강의 날이다. 한국도 이날을 정신건강의 날로 정해 ‘이제는 마음에 투자하세요’라는 정신건강 슬로건을 널리 알리고 있다.   그런데 마음이 아플 때는 어떻게 하는 게 좋을까. 전문가들은 마음에 문제가 생길 때는 꼭 4단계로 나눠 생각할 것을 당부하고 있다.    1단계는 ‘내 마음 살피기’다. “이건 무슨 감정일까?” “나는 왜 이런 감정이 생겼을까?” 등 스스로 질문하면서 자신의 마음건강 상태를 들여다보는 방법이다. 이를 위해 국가정신건강정보포털(mentalhealth.go.kr)에 들어가면 다양한 정신건강 정보를 얻을 수 있다. 또 그곳에서 불안증 우울증 등의 자가검진을 하면서 내 마음의 상태를 객관적으로 알 수 있다.   2단계는 ‘힘들다고 말하기’다. 불안과 우울 등 일상에서 겪는 크고 작은 힘든 마음을 주변 친구나 가족에게 털어놓으면 한결 마음이 가벼워지기 때문이다. 그렇게 할 수 있는 주변 사람이 없다면 전국적으로 운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강-기호 고려해 최적화된 영양관리 제공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115809568/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115809568/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/05/115790586.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 최대 맞춤형 영양관리 전문기업인 어메이징푸드솔루션(대표 박현진·사진)은 방대한 레시피 데이터베이스를 바탕으로 임상증상, 기호도, 건강상태 등을 고려하여 개인별로 최적화된 영양관리 서비스를 제공한다. 특히 식단 관리가 중요한 만성콩팥병, 당뇨, 고혈압, 암 환자에게 AI솔루션을 활용하여 질환을 관리하는 데 도움이 될 뿐만 아니라 취향과 라이프스타일까지 고려한 맞춤형 식단 정보를 제공한다.    중소벤처기업부의 유망 스타트업 팁스 연구개발 사업을 비롯하여 과학기술정보통신부의 빅데이터 플랫폼 구축 사업 및 인공지능 학습용 데이터 구축 사업에 지속적으로 선정되어 사업을 수행하고 있다. 라이프 매트릭스 데이터 구축, 음식 분류 및 양 인식 알고리즘 등을 개발하였으며, 지속적인 인공지능 학습모델 성능 고도화를 통해 맞춤 환자식을 추천하는 생활밀착형 헬스케어 서비스를 구축하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강보험 빅데이터 활용한 디지털 플랫폼 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115808970/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115808970/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/05/115790206.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민건강보험공단(이사장 강도태·사진)은 건강보험, 장기요양 업무수행 과정에서 축적된 빅데이터 및 인프라를 갖추고 정부 부처와 업무협약을 통해 다양한 공공데이터를 연계하여 협업을 추진하고 있다. 질병관리청과 코로나19 빅데이터를 구축하여 코로나19 백신효과 및 후유증 연구 수행 등 과학적 방역정책 수립을 지원하고, 식약처와 의약품(의료기기) 안전성·유효성 검증 연구 등을 수행하여 국민 건강 증진을 위해 앞장서고 있다. 또한 개인건강기록(PHR)을 활용한 맞춤형 건강서비스와 건강 위험도를 예측하는 국민건강 알람서비스의 지속적 개선을 통해 국민 건강증진과 질병관리를 위한 신규 서비스 개발에 앞장서고, 민간 지원 추진단을 구성하여 건강보험 빅데이터 혁신과제를 발굴하고 이해관계자 의견을 적극 수렴하여 데이터경제 활성화에 적극 노력할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트 헬스케어 기기 공급… 공공 분야 점유율 1위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115808850/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115808850/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/05/115808828.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세븐일렉(대표 손종문·사진)은 사물인터넷 기기 전문 기업으로, 스마트 헬스케어용 기기 공급을 주 산업 분야로 하고 있다.    스마트워치, 스마트체중계, 스마트혈압계 등을 보건소, 지자체, 병원 등과 같은 보건의료 기관에 전문적으로 공급하고 있으며, 공공 분야 시장 점유율 1위를 수년간 유지하고 있는 강소 기업이다. 최근 코로나19의 확산으로 건강관리에 대한 관심이 늘어남에 따라 세븐일렉 스마트워치는 건강관리 대상자의 활동량을 측정하기 위한 필수적인 기기로 인식되고 있다.    세븐일렉의 스마트워치 기술은 최신 센서 기술과 모바일 하드웨어 기술을 결합하여 가벼운 무게와 세련된 디자인이 특징이다. 또한 깔끔한 인터페이스를 통해 사용자는 현재 활동량을 한눈에 확인하여 목표 활동량을 채우는 데 동기부여가 된다. 또한 전담 콜센터와 오픈 채팅방을 운영해 고객들과 수시로 소통하며 문제 발생을 실시간으로 감지해 즉각 조치할 수 있도록 많은 자원을 투자하고 있다.김신아 기자 sina@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노인-환자 낙상 사고 막는 ‘U+스마트레이더’ 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115808536/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115808536/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/05/115808524.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG유플러스가 8월 30일 공식 출시한 U+스마트레이더는 77GHz 이미징 레이더 센서를 활용한 모니터링 플랫폼으로, 어두운 환경에 취약한 폐쇄회로 (CC)TV와 달리 전자파를 사용하여 빛의 유무에 영향을 받지 않는 것이 특징이다. 이 솔루션의 핵심인 고해상도 인공지능 이미징 레이더를 개발한 스마트레이더시스템(대표 김용환·사진)은 자율주행 차량용 장거리 레이더부터 다양한 스마트시티 애플리케이션용 레이더를 제작해 세계적으로 인정받고 있다.    U+스마트레이더는 천장이나 벽면에 설치해 사람의 움직임과 동선을 가로세로 7m 반경 내 5, 6명까지 실시간 감지할 수 있다. 만약 낙상사고가 발생하거나 관리자기 지정한 구역에서 벗어나면 이를 픽토그램으로 표현해 가족·간호원·요양보호사 등의 지정된 관리자에게 전송한다. 관리자는 종합 모니터링 현황판에서 안전 상태 및 인원 현황을 실시간으로 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의약품 콜드체인 시스템 구축해 코로나 백신 수송</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115807404/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115807404/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/05/115807390.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동우텍(대표 전광규·사진)은 2021년 GC녹십자와 ‘모더나’ 코로나19백신 수송 시 사용하는 8000대의 미니키퍼 콜드체인 시스템 구축을 마무리했다. 올해는 코로나 백신 전량을 동우텍 제품으로 운송하고 있다.    ‘의약품 등의 안전에 관한 규칙’에 의하면 온도 관리가 필요한 의약품 운송 시 자동온도기록장치 부착이 의무화 해야하는 데 현재 400여 개 업체가 계도 기간에 상관없이 동우텍 제품을 사용하고 있다. 수기 작성이나 컴퓨터에 연결하는 과정을 거치지 않고 실시간 또는 택배운송 방식의 온도 유지에 사용되고 있다.   또한 동우텍은 올 5월 국내 대표적인 항만 터미널 시스템통합(SI) 업체이자 사물인터넷(IoT) 솔루션 업체인 글로벌엔씨(GNC)와 항만 및 컨테이너에 적용될 콜드체인 시스템 개발과 관련한 상호 업무 협약을 체결했다. 이에 따라 국내 주요 항만터미널에 콜드체인 시스템 적용을 공동 진행 중이고 향후 백신과 전문의약품, 신선식품 등의 육상 운송에 적용되던 동우텍의 콜드체인 운용 시스템 영역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초저선량 CT로 진단하는 인공지능 의료영상솔루션</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115807345/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115807345/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/05/115807333.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI) 기반의 의료영상진단솔루션 전문기업인 클라리파이(대표 김종효·사진)는 원천기술을 바탕으로 ‘ClariCT.AI’ 제품을 개발해 세계 최초로 상용화에 성공했다. 기존 CT 장치를 이용하면서 극소량의 방사선량만을 가지고도 일반 선량으로 촬영한 영상 못지않게 진단에 적합한 고품질 이미지를 생성하는 것이 특징이다. 클라리파이의 인공지능 저선량 CT 기술은 최초의 다국가·다기관 임상시험을 통해 그 성능을 입증했다.   클라리파이는 초저선량 CT 폐질환 진단 솔루션인 ‘ClariPulmo’, 유방밀도 분석 솔루션인 ‘ClariSIGMAM’, 조영제 저감을 위한 조영 증강 솔루션인 ‘ClariACE’, 대사증후군 솔루션인 ‘ClariAdipo’ 등 독창적인 의료영상 빅데이터 합성 원천기술을 기반으로 의료진의 진단을 돕는 솔루션을 개발하는 데에 힘쓰고 있다.    끊임없는 혁신을 거듭해온 클라리파이는 “수많은 국내외 특허 기술을 바탕으로 헬스케어 4.0시대를 선도하는 글로벌 AI 전문기업으로 인류의 건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료 알고리즘 분석해 환자 맞춤형 식품처방</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115807309/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221005/115807309/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/05/115807289.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;디지털 헬스케어 플랫폼 전문 기업인 메디푸드플랫폼(대표 이기호·사진)은 B2B 솔루션 ‘인사잇(INSIEAT)’을 개발했다. 인사잇은 임상·세포 의학 데이터를 정밀 분석하는 식품의학 특허 알고리즘과 식재료와 식품으로 처방하는 식품처방 특허 알고리즘이 유기적으로 분석하여 식품처방을 제공해주는 솔루션이다.   비검사 데이터 및 검사에서 유의미한 의료 항목 데이터를 선택하는 기술을 독자적으로 개발해 특허 출원하는 등 시장을 선도하는 새로운 기술을 선보이고 있다. 이는 의료적 치료기능과 영양학적 권장안의 경계에서 발생하는 문제를 해결할 가능성을 높여 신기술로 인정받고 있다.   또 대학병원, 검진센터 등과 같이 협약된 의료기관에서 수집한 양질의 의료 빅데이터를 플랫폼화해 일반 소비자에게 전문적 서비스, 의사의 성분·영양·식품처방을 제공할 수 있다는 점에서 높은 평가를 받고 있다. 지난해 에인절투자에 이어 올 7월에는 상장사를 통해 Pre A 투자를 마쳤다.   이기호 대표는 “메디푸드플랫폼을 통해 많은 사람들이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환자 모집도 못한 코로나 임상 7개…“백신·치료제 개발, 이대로면 접을 판”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221006/115820408/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221006/115820408/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T05:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115820339.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 규모가 점차 줄어들면서 국내 치료제·백신 개발 업체들이 또 다시 난색을 표하고 있다. 관련 업계에서는 ‘탈출은 지능 순’이라는 웃지 못할 얘기까지 나온다.   정부에서 최근 뒤늦게 오미크론 변이 등을 활용한 코로나19 후속 임상 변경 가이드라인을 제시했지만, 여전히 자금 지원은 뒤따르지 않아 환자 모집 등 임상시험 진행은 한 걸음 내딛기 어려운 상황이다.  6일 식품의약품안전처에 따르면 최근 3년간 코로나19 치료와 예방·연구 목적으로 승인된 임상시험은 총 77건에 달한다. 이 가운데 임상시험계획 승인을 받고 환자모집조차 시작하지 못한 허가 목적의 임상시험 건수는 현재 7개다.  특히 이 7개 가운데 에스티팜의 ‘STP2104 주’ 임상시험은 건강한 성인을 대상으로 하는 국내 1상임에도 불구하고, 임상시험 계획 승인 이후 7개월이 지난 현재까지 환자모집 단계에 진입하지 못했다.   에이피알지와 비엘, 아미코젠, 진원생명과학 등은 임상 2상 계획만 승인받았을 뿐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>같은 비만이어도 식전에 ‘이것’ 마시면 다이어트 효과 ↑</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247445</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247445</guid>
      <pubDate>2022-10-06T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세상엔 셀 수 없을 정도로 많은 다이어트 방법이 있다. 탄수화물 제한, 디톡스, 1일1식 등 그 방법 또한 천차만별이다. 그러나 아무리 효과적인 다이어트 방법이라도 본인의 사정상 지속불가능하다면 소용이 없다. 다이어트 방법을 선택할 때 ‘이걸 평생할 수 있는지’를 자문해봐야 하는 이유다.지속가능한 다이어트의 가장 중요한 요소는 ‘간편성’일 것이다. 비교적 적은 노력으로 실행할 수 있으면서도 그 효과는 유의미한 방법이어야 한다는 뜻이다. 매끼 식사 전 물을 마시는 습관이 그 방법 중 하나일 수 있다.과거 캐나다 퀸스대학교 연구팀은 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신 중 항우울제, 아이 신경발달에 지장 없다…끊으면 더 위험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115821560/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115821560/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T08:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>임신 중 항우울제를 복용해도 아이 발달에 별 영향이 없다는 해외 연구 결과가 나왔다. 연구팀은 오히려 임신 중 우울증이 있음에도 치료받지 않으면 태아에 위험이 더 클 수 있다고 설명했다.  미국 건강·의료 매체 프리벤션은 5일(현지시간) 미국 하버드대학교 의과대학, 스탠퍼드대학교 의과대학, 노스웨스턴대학교 등 공동 연구팀의 연구 결과 임신 중 항우울제 사용이 아이 신경 발달장애 위험을 증가시키지 않는 것으로 나타났다고 보도했다.  해당 연구 결과는 지난 3일 미국의사협회 학술지 ‘자마인터널메디신(JAMA Internal Medicine)’에 게재됐다.  연구팀은 임신 19주부터 출산까지 항우울제를 복용한 임신부 14만5702명에 대한 기록을 조사해 항우울제를 접하지 않은 임신부 303만2745명과 비교했다. 또 해당 임신부가 2000~2014년 기간 중 출산한 아이에 대한 진단, 사망 등을 추적했다.  임신부가 복용한 약물은 주로 설트랄린, 플루옥세틴, 부프로피온, 시탈로프람 그리고 에스시탈로프람 등으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘히스타민 증후군’에 도움을 주는 유산균 제품 ‘히스타메드’ 국내 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115822604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115822604/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115822533.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 유산균의 다양한 효능들이 알려지고 제품화 되면서, 최근 히스타민 증후군(Histamine syndrome), 히스타민 불내증(Histamine intolerance)에 개선효과가 있는 해외 제품들도 국내 소비자들에게 소개되고 있다.     히스타민 증후군 또는 불내증은 삶의 질을 떨어뜨리는 질환으로 여러가지 원인에 의해 히스타민의 작용이 과잉되어 함께 나타나는 증상을 병명에 따라 붙이는 명칭이다. 히스타민 증후군은 이비인후과(비염), 안과(알레르기성 결막염), 피부과(피부질환), 소화기내과(소화불량) 등 다양한 과에서 진료하고 있다.   독일의 유산균 전문회사인 락토피아(Lactopia)사에서 개발한 히스타메드(Histamed)는 히스타민 반응을 촉진하지 않고 오히려 히스타민 분해를 돕는 유산균 제품으로 유럽내에서 판매되고 있는 제품이다.   체내 히스타민을 낮추는 효과가 있는 비피도박테리움 롱검과 비피도박테리움 인판티스와 히스타민을 생성하지 않는 비피도박테리움 브레</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘숲속 걷기’ 우울증 완화 효과…풍경 바라만 봐도 체내 염증반응 낮춰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115823029/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115823029/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T09:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115822983.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;숲속을 걷거나 앉아서 풍경을 바라보는 활동만으로도 체내 염증반응을 완화하고 스트레스 지수를 낮추는 효과가 있는 것으로 나타났다.   산림치유 효과가 가장 뛰어난 활동은 걷기로 우울증과 불안증세 완화에 효과를 보였다.    6일 산림청 국립산림과학원에 따르면 산림치유 프로그램의 활동 구성에 따른 치유 효과 특성을 구분하고, 향후 산림치유 프로그램 설계 기반으로 활용할 수 있는 최신 의과학적 근거에 관한 연구 결과를 발표했다.   해당 연구는 국내외 산림치유의 의과학적 효과를 입증한 연구 32건의 무작위 배정 임상시험(RCT) 결과를 분석하는 방식으로 진행되었다.   산림치유 프로그램은 걷기, 명상, 운동, 초실감 기술을 활용한 가상 체험 등 다양한 활동으로 구성되어 있으며 참여하는 활동에 따라 다양한 치유 효과가 있는 것으로 나타났다.  산림치유 효과가 가장 뛰어난 활동은 걷기로 우울증과 불안증세 완화에 효과를 보였으며, 숲속을 걷거나 앉아서 풍경을 바라보는 활동만으로도 체내 염증반응을 완화하고 스트레스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당뇨병 환자, 주요 합병증 사망 위험 55% 높다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115833334/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115833334/2</guid>
      <pubDate>2022-10-06T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115833271.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병 환자는 그렇지 않는 사람보다 심근경색·허혈뇌졸중 등 주요 합병증으로 사망할 위험이 평균 55% 높다는 분석 결과가 나왔다.  대한당뇨병학회는 6일 서울 스위스그랜드호텔에서 기자간담회를 열고 30세 이상 국민건강보험 가입자 및 의료급여 수급권자의 자료를 분석한 ‘2022 당뇨병 팩트 시트’를 발표했다.  분석 결과를 보면, 당뇨병 환자는 심근경색·뇌졸중·암 등 주요 합병증으로 사망할 위험이 당뇨병이 없는 사람보다 평균 55% 높은 것으로 나타났다.  혈관합병증으로 좁혀 보면, 당뇨병 환자는 당뇨병이 없는 사람보다 허헐뇌졸중 위험이 70% 높았다. 허혈뇌졸중은 뇌의 특정 동맥이 막혀 혈액의 흐름이 감소돼 발생하는 뇌졸중이다.  심근경색증 위험은 59% 높았다. 심근경색증과 허혈뇌졸중이 함께 나타날 위험은 64% 높은 것으로 조사됐다.  암 발생도 당뇨병과 연관성이 큰 것으로 나타났다. 특히 당뇨병 환자는 그렇지 않은 사람보다 간암 위험이 74% 높았다.  당뇨병은 췌장암(43%), 담도암(36%),</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불안을 멈추는 3가지 방법…“이렇게 해보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115824939/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115824939/2</guid>
      <pubDate>2022-10-06T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115825201.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불안 때문에 끊임없이 걱정하고 잠 못 이루는 사람이 있다. 특정한 상황이나 시간에 불안을 느끼는 것은 정상이지만, 불안은 때로 일상생활에 영향을 미치거나 고통을 유발하기도 한다. 불안 및 스트레스 관리를 전문으로 하는 웰빙 전문가 캄란 베디는 불안한 상태를 극복하기 위해 우리가 할 수 있는 일이 많다고 믿는다. 그는 3일(현지 시간) 영국 더 선에 불안한 생각을 멈추는 세 가지 방법을 소개했다.  캄란 베디는 먼저 불안을 유발하지 않는 긍정적인 시나리오와 상황을 5~10개까지 생각해 머릿속의 부정적인 이미지를 긍정적인 이미지로 바꿔보라고 조언했다. 긍정적인 이미지는 과거 편안함과 즐거움을 느꼈던 경험을 떠올려 최대한 생생하고 현실감 있게 만드는 것이 좋다. 그런 순간을 기억할 수 없다면 마음을 차분하게 만드는 데 도움이 되는 순간을 정신적으로 구성해보라고 그는 조언했다.  천천히 호흡을 하는 것도 불안을 해소하는 데 도움이 될 수 있다. 호흡의 흐름과 패턴을 바꾸면 정신적으로나 육체적으로 기분이 좋아져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아ST, 국가임상시험지원재단과 국내 미출시 신약 도입 협력… 벨레오닥 등 244종 도입 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115836930/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115836930/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T18:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115836837.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아에스티(동아ST)는 6일 서울 동대문구 용두동 소재 본사에서 국가임상시험지원재단과 글로벌 미도입 의약품 국내 도입을 위한 업무협약을 체결했다.  이번 협약은 국내 미충족 의료 수요를 해소하고 희귀·난치성 질환 환자들의 치료 기회를 확대해 국민 건강 증진에 기여한다는 취지로 추진됐다. 협약에 따라 동아ST와 재단은 해외에서 개발되고 판매됐지만 국내에는 도입되지 않은 신약을 국내에 들여오기 위한 협력을 이어나갈 계획이다.  국가임상시험지원재단은 전문가 그룹 자문을 토대로 도출한 국내 미도입 신약 도입방안 결과를 동아ST에 공유한다. 이를 바탕으로 국내 미도입 신약 244종에 대한 국내 도입을 추진할 예정이다. 국내 미도입 신약 244종에는 말초 T세포 림프종 치료제 벨레오닥(Beleodaq) 등이 포함됐다. 국가임상시험재다은 국내 임상시험의 글로벌 경쟁력 강화와 신약 개발 역량 증진을 목표로 설립된 보건복지부 산하 재단법인이다. 의약품 임상시험 기반 조성과 국내외 임상시험 관련 지원 사업, 임상시험 활성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 이중항체 플랫폼 ‘에스듀얼’ 출시… 항체 결합 안전성·정확도↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115837576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221006/115837576/1</guid>
      <pubDate>2022-10-06T18:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115837574.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스는 자체 개발한 이중항체 플랫폼 ‘에스듀얼(S-DUAL)’을 출시했다고 6일 밝혔다. 이중항체는 2개의 각각 다른 타깃에 결합하는 항체들을 하나의 형태로 결합시킨 항체를 말한다.  일반적으로 항체는 하나의 타깃 항원에만 작용해 제한된 효능을 보이지만 이중항체는 서로 다른 타깃 항원에 동시에 작용해 기존 단일항체보다 높은 효능을 기대할 수 있다. 하지만 항체에 새로운 결합부위를 도입하면서 안전성과 생산효율 등이 떨어지는 문제가 발생할 수 있다. 삼성바이오로직스는 이러한 한계를 극복하기 위해 이중항체 구조를 특화했다고 한다.  삼성바이오로직스에 따르면 S-DUAL은 사람 몸속 항체(IgG)와 유사한 형태로 체내 투여 시 면역 반응을 일으킬 위험이 낮고 항체처럼 안정적인 구조를 이룬다. 또한 비대칭 구조에 따라 이중항체 단백질과 결합 오류로 인한 불순물 단백질 간 분자량 차이를 쉽게 구분할 수 있어 목표로 한 이중항체를 효과적으로 분리하고 분석할 수 있다고 설명했다. 여기에 특정 결합을 유도하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경연에서 죽인다고 한 효종의 최후[이상곤의 실록한의학]〈127〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221006/115840388/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221006/115840388/1</guid>
      <pubDate>2022-10-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115837115.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;효종 재위 3년 10월, 조선왕조실록은 임금의 “죽인다”는 막말에 대해 날을 세워 비판한다. 조선 건국 이후 처음 있는 일이었다. 참찬관 이척연은 “지난번 경연 자리에서 ‘죽인다(誅殺)’는 말씀까지 하셨다고 하니 신은 참으로 놀라울 따름입니다”라며 왕의 과격한 언사에 대해 따졌다. 5일 후 승지 홍명하도 다시 이 일을 거론했다. “태산처럼 위압하고 천둥처럼 진노하시며 지난번 탑전(榻前)에서는 또한 ‘죽인다’는 말씀까지 하셨는데, 놀라움을 금할 수 없었습니다.” 경연은 왕이 신하들과 함께 경전을 읽으며 현실의 구체적 사안을 논의하고, 그 과정에서 지혜와 경륜을 배우는 자리다. 교양을 쌓고 마음을 다스리는 자리에서 임금이 “죽이겠다”는 말을 했으니 신하들의 엄청난 반발이 있을 것은 불보다 자명한 일. 효종의 불같은 성품에 대한 신하들의 공격은 시간이 갈수록 더해졌다. 재위 5년 사간원 박승휴는 직격탄을 날린다. “전하는 덕이 작아 사욕을 극복하지 못하고 쉽게 성을 내어 거조가 온당하지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소통과 언어[삶의 재발견/김범석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221006/115840354/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221006/115840354/1</guid>
      <pubDate>2022-10-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115828853.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;외국인 스님을 진료했던 적이 있다. 파란 눈의 외국인 스님은 한국어를 못했고 통역이 없어서 진료는 영어로 이뤄졌다. 보통 진료가 끝나면 간호사가 환자에게 안내를 해준다. 수납은 어디서 해야 하는지, 항암주사를 맞으려면 어디로 가야 하는지, 검사실은 어디인지, 다음 진료는 언제인지 등. 진료 후에 간호사가 진료실 밖에서 안내를 해야 하는데 내심 걱정되었다. 우리 외래 간호사가 영어를 못했기 때문이다. 걱정도 잠깐. 빠끔히 열린 진료실 문 밖으로 외국인 스님과 간호사의 모습이 보였는데, 놀랍게도 이 둘이 자연스럽게 대화하고 있었다. 그것도 중간중간 웃고 맞장구를 치면서 다정하게…. 그 모습이 의아해서 나중에 물어보니, 손짓발짓으로 눈치껏 다 설명이 되어서 아무 문제가 없었다고 했다. 한국어를 전혀 못하는 파란 눈의 스님과 영어를 전혀 못하는 한국인 간호사가 서로 원활히 대화하는 모습을 보며 소통이란 무엇인가를 다시 생각하게 되었다. 사실 나 역시 영어 울렁증이 있다. 하지만 미국인들은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“근육운동으로 허리-무릎 통증 싹… ‘노하우’ 알려드려요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221006/115840303/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221006/115840303/1</guid>
      <pubDate>2022-10-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115811229.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;9년여 전이었다. 계단을 아예 못 내려가고 1km도 걷지 못했다. 어느 날 스커트를 입고 거울을 봤는데 왼쪽 허벅지가 가늘어져 있었다. 오른쪽에 비해 둘레가 6cm나 작았다. 정형외과에서 진단해보니 왼쪽 무릎 반월상 연골이 찢어져 있었다. 통증으로 오른 다리에 의지하다 보니 나타난 현상이었다. 문정화 서울 구로구청 건설관리팀장(50)은 무릎 부상을 근육운동으로 극복하면서 쌓은 노하우를 구민은 물론이고 다른 지역 사람들에게도 전달해주는 ‘건강 전도사’가 됐다. “병원에서 찢어진 연골을 긁어내야 한다고 했는데 제가 거부하고 근육운동을 시작했어요. 2004년 허리에 통증이 왔을 때도 근육운동으로 극복한 적이 있어 수술보다는 운동이 더 좋을 것이라 판단했습니다.” 집에서 매일 새벽 1시간씩 보디웨이트 트레이닝(몸으로 하는 근육운동)을 했다. 스쾃, 런지, 푸시업 등 다양한 근육운동을 2년 정도 하자 양쪽 허벅지의 균형이 잡혔다. 통증도 사라졌고 걷는 데도 지장이 없었다. 지금은 맨몸 스쾃</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늪에 빠진 듯한 우울감…도움될 수 있는 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247607</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247607</guid>
      <pubDate>2022-10-07T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어느새 ‘우울’은 국가·사회적 문제로 대두됐다. 최근 우울증이나 불안장애로 치료받은 환자 수가 최근 5년간 900만 명에 육박한다는 보건당국의 통계도 공개된 바 있을 정도다. 현대인의 정신 건강이 위협받고 있다는 뜻이다.우울감을 다루는 방식은 여러 가지다. 적당한 운동, 취미 생활 갖기, 친구들과의 대화 등이 있다. 여기에 더해 우울감을 개선하는데 도움을 주는 식품을 꾸준히 챙겨먹는 것도 한 가지 방법이다. 우울감 개선에 도움을 주는 식품 3가지를 알아본다.▲ 연어 등 생선연어, 고등어, 참치 등 일부 생선을 꾸준히 먹으면 우울감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 올해 20주년 ‘2022 서울달리기 서울레이스’ 공식 협찬</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115846224/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115846224/1</guid>
      <pubDate>2022-10-07T10:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/07/115846111.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 오는 9일 열리는 ‘2022 서울달리기 서울 레이스(SEOUL RACE)’에 공식 협찬사로 참여한다고 7일 밝혔다.  서울달리기는 동아일보와 서울특별시가 공동으로 주최하는 마라톤 대회다. 올해 20주년을 맞았다. 마라톤은 오프라인 오픈국제부, 하프코스, 하프 2인 릴레이, 10km 등 4개 부문으로 운영된다. 참가자 전원에게는 티셔츠와 양말, 완주메달 등 기념품을 증정한다.GC녹십자는 이번 행사에서 참가자 전원에게 유기농 식물성 단백질 제품인 ‘올게인 오가닉 프로틴 바닐라맛’을 제공할 예정이다. 이와 함께 올게인 포토부스를 운영하고 응원 스포츠 타올과 올게인X서울레이스 타투스티커를 각각 선착순 2000명에게 준다.동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압 약 평생 먹어야?… “완전 해방 가능, 나 자신이 그 증거죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115848222/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115848222/1</guid>
      <pubDate>2022-10-07T11:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/07/115799982.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈압 약을 복용하기 시작하면 평생 끊는 게 불가능할까. 절대 그렇지 않다고 말하는 의사가 있다. 고혈압 약으로부터 완전한 해방이 가능하단다. 환자들에게 이런 말을 하는 의사, 이승화 삼성서울병원 순환기내과 교수(42)다.   이 교수는 “나 자신이 그 증거”라고 말한다. 사실 그는 20대 중반 고혈압 진단을 받았고, 7년 동안 약을 복용한 적이 있다. 하지만 운동과 식이요법을 병행해 약을 끊는 데 성공했다. 이후 지금까지도 고혈압 약을 먹지 않는다. 이 교수는 스스럼없이, 때론 당당하게 자신의 사례를 환자들에게 들려준다. 투병 의지를 끌어올리기 위해서다. 그의 ‘고혈압 투병기’를 들어봤다. ●20대 중반 고혈압 환자가 되다대학 입학 후 체중이 불어났다. 불과 몇 년 사이에 15㎏이 늘었다. 앉아 있는 시간이 많았고, 술과 야식을 즐긴 탓이었다. 그래도 크게 신경 쓰지는 않았다. 젊은 데다 검도와 야구 동아리에서 충분히 운동하고 있다고 여겼다. 언젠가부터 운동할 때마다 머리가 아팠지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내외 식·의약품 전문가가 본 ‘카레’의 효능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115848738/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115848738/2</guid>
      <pubDate>2022-10-07T12:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/07/115848881.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내외 식·의약품 전문가가 본 ‘카레’의 효능  강황·생강·계핏가루 등 20여 가지가 카레 분말의 재료로 쓰인다. 국내외 식·의약품 전문가가 발표한 카레의 효능을 소개한다.  한양대 생명과학과 최제민 교수는 6일 서울에서 열린 ‘제7회 카레 및 향신료 국제심포지엄’에서 카레의 주성분인 커큐민(curcumin)이 T세포·B세포 등 면역세포의 생성을 도와 면역력을 강화한다는 연구 결과를 발표했다. 커큐민은 카레의 주원료인 강황의 노란색 색소 성분이다.  최 교수의 연구에 따르면, 커큐민을 투여한 실험용 흰쥐의 림프샘에서 B세포 등 면역세포가 눈에 띄게 증가했다. 커큐민이 항체 생산을 도와 독감·감기 등 각종 감염병과 암 예방에 기여할 수 있다는 의미라고 최 교수는 짚었다.  국립대만대학 식품과기연구소 판 민슝(潘敏雄) 교수는 커큐민이 염증 관련 유전자의 활성을 억제해 항암·항염증·항산화 효과를 나타낸다고 했다.  그는 “동물 실험 결과, 커큐민의 일종인 칼레빈-A(Calebin-A)는 대장암 세포의 증식을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>촉법소년 진심 마주한 ‘우리가 만난 아이들’ 세종도서 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500071</guid>
      <pubDate>2022-10-07T12:45:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/07/SSI_20221007091632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347120 --&gt;소년범들에겐 잔혹함, 악마, 사회악과 같은 부정적 이미지가 따라다닌다. 어린 나이에 저지른 무서운 범죄는 성악설에 대한 믿음을 더 강화시키곤 한다. 하지만 이런 부정적인 이미지를 편견으로 갖기 전에 이들이 어쩌다 이런 일을 저지르게 됐는지를 알고 나면 한편으로 어른으로서의 책임감을 생각하게 된다.&lt;br&gt;소년범 100명을 만난 300일간의 기록이 담긴 ‘우리가 만난 아이들’이 2022년 하반기 세종도서에 꼽혔다. 세종도서는 한국출판문화산업진흥원에서 독서 문화 향상 및 출판활동 고취를 위해 선정한 책으로 전국공공도서관에 비치된다.&lt;br&gt;책은 서울신문에 2020년 11월 5회에 걸쳐 기획보도한 ‘소년범-죄의 기록’을 토대로 기사에 싣지 못한 이야기와 취재 후기, 기자 각자의 경험을 녹였다. 평범한 10대가 어떻게 범죄의 굴레에 갇히는지 다룬 시리즈는 소년범 문제를 다각도로 짚어내며 한국기자협회 제363회 이달의 기자상을 받는 등 언론계에서 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공들인 인터뷰와 자료 분석은 소년범을 제대로 들여다보게 한다. 통계를 통해 소년범죄가 흉포화·조직화된다는 통념을 깨고, 범죄 과정을 따라가 아이들의 사정을 알린다. 소년들은 기대고 고민을 터놓고 길을 이끌어줄 어른들이 없다는 사실에 대해 불안을 갖고 있었다.&lt;br&gt;세 기자의 기록을 통해 소년범에 대한 시선을 바꾸고 이들의 삶을 살피는 사회 시스템, 어른으로서의 책임감 등을 생각하게 된다. 공동 저자인 김정화씨는 “여전히 촉법소년 연령 하향, 소년범죄가 심각한 사회 문제인데 정작 해결 방안에 대한 논의는 제자리걸음인 게 안타깝다”면서 “책을 통해 소년범죄의 실태를 제대로 한번 들여다보는 기회가 되면 좋겠고 앞으로 소년범 논의에서도 아이들의 실제 현실과 현장의 목소리가 많이 반영됐으면 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한반도에서 최초 발견된 공룡화석 천연기념물 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500075</guid>
      <pubDate>2022-10-07T13:15:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/07/SSI_20221007130600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347169 --&gt;한국에서 최초로 발견된 신종 각룡류 골격화석인 ‘화석 뿔공룡(코리아케라톱스 화성엔시스) 골격 화석’이 7일 천연기념물로 지정됐다.&lt;br&gt;‘화성 뿔공룡 골격 화석’은 우리나라에서 하반신의 모든 뼈들이 제자리에 있는 완전한 형태로 발견된 거의 유일한 각룡류 공룡의 골격 화석이다. 원형 보존 상태가 좋고 신종 각룡류 공룡으로 국제적으로도 인정받은 대표 공룡 화석으로서 자연유산으로서 가치가 매우 높다. 영어 학명인 ‘코리아케라톱스 화성엔시스’는 ‘화성에서 발견된 한국 뿔 공룡’의 의미다.&lt;br&gt;그간 공룡발자국 화석산지와 공룡알 화석이 천연기념물로 지정된 것은 있으나 골격 화석은 이번이 처음이다. 2008년 화성 전곡항 방조제 주변 청소작업 도중 화성시청 공무원이 엉덩이뼈와 꼬리뼈, 양쪽 아래 다리뼈와 발뼈 등 하반신의 모든 뼈들이 제자리에 있는 완전한 형태로 발견했다. 이후 서울대 이융남 교수의 학술연구를 통해 국제적으로 우리나라에서 처음으로 발견된 신종 각룡류로 인정 받고 코리아케라톱스 화성엔시스로 이름이 붙었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 화석을 통해 약 1억 2000만 년 전 중생대 전기 백악기에도 한반도에 각룡류 공룡이 살았음을 알 수 있게 됐다. 전체 몸길이는 약 2.3m이고 이족 보행을 했던 것으로 추정되며 이융남 교수의 2022년 골격학 조직 연구에 따르면 대략 8살에 죽은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;문화재청은 2024년에 개관할 화성공룡자연과학센터(가칭)에서 전시 및 교육 자료로 활용할 방침이다. 문화재청은 “지방자치단체, 지역 주민과 함께 협력해 한반도 공룡 체험 및 교육의 소중한 자연유산이 될 것으로 기대하고 있다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한글문화연대, 2022년 우리말 사랑꾼 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500103</guid>
      <pubDate>2022-10-07T15:12:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한글문화연대는 7일 2022년 ‘우리말 사랑꾼’으로 울산시, 중소벤처기업부 등 기관 2곳과 박은주 국토교통부 사무관, 홍성진 산업통상자원부 주무관 등 개인 2명을 선정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;울산시는 우리말과 한글 사용에 앞장서며 쉬운 공공언어 쓰기에서 성과를 보였다는 평가를 받았다. 중소벤처기업부는 공문서에 많이 보이던 외국어 용어와 외국 문자를 획기적으로 줄였다.&lt;br&gt;국토부 박 사무관은 국어책임관으로서 쉬운 우리말로 보도자료를 작성하고 전문용어 표준화 작업을 북돋는 등 쉬운 공공언어 문화를 이끌었다는 점을 인정받았다. 산업부 홍 주무관은 어려운 한자어를 쉬운 우리말로 바꾸고 용례를 담은 교본을 만드는 등 공공언어 생산자의 본보기가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박형준 부산시장과 하윤수 부산시교육감은 ‘우리말 해침꾼’으로 뽑혔다. 박 시장과 하 교육감은 업무협약을 맺고 부산을 영어상용도시로 만들겠다는 정책을 추진하고 있다.&lt;br&gt;한글문화연대는 해마다 한글날을 기념해 우리말 사랑꾼과 해침꾼을 발표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“드디어 한국에 갑니다” 2022 K-POP 커버댄스 페스티벌 인 태국 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500105</guid>
      <pubDate>2022-10-07T15:17:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/07/SSI_20221007151634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347220 --&gt;지난 1일 오후 2시(현지시간) 태국 방콕 북부에 위치한 퓨처파크 랑싯 쇼핑몰에서 ‘케이팝(K-POP) 커버댄스 페스티벌인 태국’ 행사가 열렸다.&lt;br&gt;문승현 주태국 대한민국 대사는 축사에서 “최근에는 한국과 태국이 함께 교류하는 아이돌들도 태국팬들의 사랑을 받고 있다. 이 같은 한태 교류는 양국의 우정을 투텁게 하고 소프트파워 성장에 좋은 동반자 역할을 하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;코로나 이후 오프라인으로 3년 만에 개최된 이번 축제에 대한 관심은 참가자 뿐만 아니라 관객들의 큰 환호를 통해서도 알 수 있었다. 쇼핑몰 각층마다 곳곳에서 삼삼오오 자리를 잡고 보며 뜨거운 박수와 호응을 보냈다. 관객들의 열기는 시원한 실내를 뜨겁게 달구면서 지나가는 발걸음도 멈추고 함께 즐기는 모습도 가득했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조재일 주태국 한국문화원장은 “코로나 사태 이후 3년 만에 한국문화원, 서울신문, 한태교류센터가 힘을 모아 오프라인으로 개최하게 돼 기쁘게 생각한다”며 “뛰어난 실력을 가진 태국의 2PM 닉쿤, 블랙핑크 리사, 갓세븐 뱀뱀, NCT 텐, (여자)아이들 민니 등이 K팝 가수로 세계적인 인기를 얻고 있다. 전 세계와의 교류를 통해 지속적으로 발전하고 있어서 의미가 매우 크다” 전했다.&lt;br&gt;세븐틴의 고맙다를 커버한 13인조 ‘건스쿼드’(GunSquad)가 태국 우승을 거머쥐며 관객들의 열화와 같은 환호를 받았다. 10대 후반부터 20대 후반까지 구성된 건스쿼드는 학생, 엔지니어, 요리사 등 다양한 직업을 가지고 있으며, 이들을 한데 묶어주는 큰 공통점은 역시나 바로 케이팝을 사랑하는 마음이다.&lt;!-- 그림 1347221 --&gt;팀 리더 보스는 “같이 춤을 춘지 3년 정도 됐다”며 “예전부터 케이팝 커버댄스를 좋아해서 태국 대표로 참가하고 싶은 마음에 팀을 결성했는데, 실제로 태국 우승팀이 되어 매우 기쁘다”고 말했다. 이어 “멤버 전원이 한국에 한 번도 가본 적이 없어서 정말 많이 구경하고 싶고 무엇보다 서울에서 열리는 전세계 결승에서 최종 우승을 하고 싶다”는 각오도 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;마지막 소감을 전하고 우승팀은 관객석의 팬들에 둘러싸여 한참 동안 함께 사진을 찍어주며 태국 무대 우승을 즐겼다.&lt;br&gt;홍지희 한태교류센터 대표는 “코로나 이후 감격스러운 무대가 열린 것 같다. 팀들이 그 사이 더욱 발전한 것 같다”며 “상황이 어려운데도 다들 열심히 노력한 것 같아서 감동적”이라고 전했다.&lt;br&gt;올해로 12회째를 맞은 ‘2022 케이팝 커버댄스 페스티벌’은 세계 최초, 세계 최대의 케이팝 온·오프라인 한류 팬 소통 프로그램이다. 서울시, 한국연예제작자협회, 한국음악실연자연합회, 서울관광재단, 뉴에라, 올케이팝, 펜타클이 후원했다. 각국의 우승팀은 오는 15일 서울 월드 파이널 최종 결선에 초청돼 다국적 케이팝 팬들과 함께 뜨거운 교류의 무대를 즐기게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약, 감기약 ‘판피린’ 패키지 디자인 새 단장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115852710/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115852710/1</guid>
      <pubDate>2022-10-07T15:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/07/115852709.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 종합감기약 ‘판피린’이 15년 만에 패키지 디자인을 전면 교체한다고 7일 밝혔다. 이번 패키지 리뉴얼은 브랜드 강화 일환으로 진행된다.  판피린 캐릭터인 두건 두른 소녀 이미지는 현대적인 스타일로 변경했다. 여기에 브랜드 대표 컬러인 빨강과 파랑, 골드 등 3가지 컬러에 각각 보호·생명력, 치유·신뢰, 넘버원(No.1) 브랜드 등의 의미를 부여했다고 한다. 또한 대표 자음인 ‘ㅍ’을 형상화한 디자인을 삽입해 브랜드 이미지 강화를 꾀했다.  포장단위도 변경했다. 박스 무게를 6.5kg 줄여 유통 과정에서 운송 부담을 줄일 수 있도록 했다고 동아제약은 설명했다.  동아제약 관계자는 “현대적인 스타일이 접목된 패키지를 15년 만에 선보였다”며 “새로운 패키지에 담긴 브랜드 가치가 소비자들에게 효과적으로 전달되길 기대한다”고 말했다.  한편 동아제약 판피린은 지난 1956년 일반의약품 허가를 받고 정제 형태로 1961년 처음 선보였다. 이후 1977년부터 액상 형태로 판매됐다.동아닷컴 김민범 기자 m</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동국제약, 가글형 구내염 치료제 ‘오라센스액’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115852987/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115852987/1</guid>
      <pubDate>2022-10-07T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/07/115852977.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약은 새로운 가글형 구내염 치료제 ‘오라센스액’을 출시했다고 7일 밝혔다. 국내에서 처음으로 플루르비프로펜 성분을 함유한 제품이라고 한다.   플루르비프로펜은 진통소염제 성분이다. 구내염 발생 부위에 흡수돼 약효를 발현시킨다. 국소 도포용 구내염 치료제인 연고제나 액제와 달리 구강 전체를 헹굴 수 있는 가글 타입으로 구강 내 한 번에 여러 개가 나타나는 다발성 증상이나 발생 부위가 큰 구내염에 적합하다고 소개했다.  휴대도 용이하도록 만들었다. 간편한 스틱형 파우치로 발매돼 시간과 장소에 크게 상관없이 구내염을 치료할 수 있도록 했다. 색소를 넣지않고 민트향을 첨가해 사용감도 고려했다.  동국제약 관계자는 “구내염을 적극적으로 치료하지 않고 통증을 참는 소비자를 위한 제품으로 가글로 간편하게 증상을 치료할 수 있다”며 “다양한 마케팅 활동을 통해 오라센스 브랜드 인지도를 높여나갈 계획”이라고 말했다.   한편 동국제약은 국민 입병약으로 불리는 오라메디연고와 구내염 원인 케어에 도움이 되는 먹는 입병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흡연자, 이 질환 위험 48% 더 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115846248/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115846248/2</guid>
      <pubDate>2022-10-07T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/07/115846643.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흡연자는 비흡연자보다 바이러스에 감염될 위험과 호흡기 질환에 걸릴 위험이 각각 12%, 48% 더 높다는 연구 결과가 나왔다.  5일(현지 시간) 미국 과학전문매체 사이언스데일리 등에 따르면 미국 데이비스 캘리포니아대(UC데이비스) 연구팀은 건강한 성인 399명에게 감기 원인 바이러스 5가지 가운데 하나를 노출시킨 ‘영국 감기 연구’(British Cold Study, BCS)의 데이터를 재분석했다. BCS는 누락된 데이터가 거의 없고, 흡연 상태를 명확히 정의해 다른 연구보다 상대적으로 명확히 설계된 연구라는 평가를 받는다.  분석 결과, 흡연자는 비흡연자보다 바이러스 감염 위험이 12% 더 높은 것으로 나타났다. 호흡기 질환에 걸릴 확률은 48% 더 높았다.  연구진은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 대응의 일환으로 활용될 수 있다고 이번 연구의 의미를 짚었다.  이번 연구의 주 저자이자 UC 데이비스의 담배 연구원인 멜라니 도브는 “과거 연구에서는 흡연이 코로나19의 중증도 위험을 증가시키는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸으멍, 읽으멍, 놀멍… 시월愛 서귀포축제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221007500147</guid>
      <pubDate>2022-10-07T17:36:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/07/SSI_20221007173341_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;‘가을이 무르익는 10월, 서귀포시와 함께 걸으멍 읽으멍 놀멍 축제에 빠져볼까요.’&lt;!-- 그림 1347277 --&gt;#자연을 닮은, 자연을 담는 8~9일 국제트레일러닝대회&lt;br&gt;서귀포시는 8, 9일 이틀간 2022 Trans Jeju 국제 트레일러닝대회를 표선면 가시리 마을목장 등 도내 일원에서 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;서귀포시가 주최하고 가시리 마을회 주관으로 열리는 이 대회는 포장되지 않은 길이나 산, 오솔길 등 자연을 걷거나 달리는 대회로서 누구나 참여할 수 있는 자연친화적인 스포츠로 최근 세계적인 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히, 유네스코가 인정한 천혜의 자연경관 한라산을 배경으로 펼쳐지는 본 대회는 2018~2021년 세계 최고의 트레일러닝 대회를 선정하는 미디어인 울트라트레일월드투어(UTWT)에도 소개되어 세계적인 대회로 성장하고 있다. 과거 문화체육관광부 국제대회 공모사업 우수대회로도 선정된 바 있는 대한민국 최고의 트레일러닝 대회다.&lt;br&gt;코스는 10㎞, 50㎞, 100㎞ 3개 코스로 나뉘어 진행되며 전 세계 27개국에서 외국인 참가자 160여명을 포함해 총 1600여명이 참가한다. 이는 대회가 최초 개최된 2016년 이례 역대 최대 참가 규모다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;10㎞는 억새가 아름다운 따라비 오름과 표선면 가시리 마을 목장에서 진행되며 50㎞와 100㎞는 제주월드컵경기장에서 출발해 치유의 숲, 영실코스, 윗세오름 등 한라산 둘레길에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;서귀포시 관계자는 “세계 각지에서 참여한 선수들의 안전을 위해 안전요원 및 구급차 배치, 방역활동을 지원하고 교통관리, 자원봉사자 활동 지원에 최선을 다하겠다”며 “향후 이 대회가 아름다운 제주의 자연환경을 국제적으로 홍보하는 대회가 될 수 있도록 지속적으로 성장 시키겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1347278 --&gt;#가을엔 독서… 책정원을 거닐다&lt;br&gt;같은날인 8일부터 9일까지 이틀간 서귀포 8개 도서관(삼매봉, 중앙, 동부, 서부, 기적, 성산일출, 안덕산방, 표선)에서는 2022 서귀포 베라벨 책정원을 개최한다.&lt;br&gt;올해로 4회를 맞이하는 베라벨 책 정원은 ‘공존’을 주제로 각 도서관에서 저마다의 모습으로 책 정원을 꾸려나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼매봉도서관은 ‘업사이클-버려지는 것들과의 공존’을 주제로 헌책 플리마켓, 업사이클 작품 전시, 업사이클 체험활동을 하며, 중앙도서관은 마을·주민·도서관의 공존을 주제로 주제도서 전시, 원화 전시, 제주 마을과 관련된 체험행사를, 동부도서관은 지구별 정원으로 지구 위기 관련 도서 전시, 영화 상영, 친환경 비누 만들기 체험이 이루어진다.&lt;br&gt;서부도서관에선 ‘시(詩)-공존을 노래하다’라는 주제로 동주의 방, 시가 있는 포토존, 작품 전시를, 기적의도서관은 놀이 공존을 주제로 클래식 공연과 그림책 인형극, 즉석사진 이벤트 등 기적의 책놀이터를 운영한다.&lt;br&gt;또한 성산일출도서관은 베라벨 가족정원으로 가족의 서재, 가족사진관, 가족영화관, 가족오락관을 운영한다. 안덕산방도서관은 자연정원으로 도서전시, 야외 책정원, 자연순환 체험프로그램 등을, 표선도서관은 세대공존을 주제로 도서전시와 낭독 버스킹, 천연 염색체험 등 청춘정원을 운영할 예정이다.&lt;!-- 그림 1347279 --&gt;#거리 퍼레이드, 불꽃쇼 그리고 쉼표… 서귀포칠십리축제&lt;br&gt;3년만에 대면으로 만나는 서귀포시의 대표축제인 제28회 서귀포칠십리 축제도 도민과 관광객을 유혹한다.&lt;br&gt;‘서귀포 칠십리, 새로운 희망을 잇다’라는 슬로건으로 오는 14일부터 16일까지 3일간 서귀포 자구리공원 및 시내 일원에서 개최된다.&lt;br&gt;이번 축제는 일상 회복에 발맞춰 다양한 현장 프로그램 구성 등으로 지역 경제와 공연 예술계에는 활력을 불어넣고, 서귀포 시민들에게는 희망의 메시지를 전하는 축제로 운영할 계획이다.&lt;br&gt;첫째 날인 14일에는 축제의 성공적 개최와 서귀포 시민의 무병장수를 기원하는 ‘남극노인성제 재현행사’를 시작으로 서귀포 17개 읍면동민이 각 마을의 설화, 자랑거리를 주제로 참여하는 ‘칠십리 퍼레이드’가 관내 주요 도심지(천지동주민센터 교차로→ 중정로→ 동문로터리→ 자구리공원 행사장) 약 1.4㎞에서 운영될 예정이다.&lt;br&gt;축제 개막식에는 서귀포시 자매도시 및 도민, 관광객 등이 참여한 가운데 식전행사, 퍼레이드 시상, 불꽃쇼, 축하공연이 화려하게 펼쳐진다.&lt;br&gt;칠십리가요제를 비롯, 웰니스 관광도시 서귀포시를 알리기 위한 ‘칠십리 웰니스 시간여행’ 및 웰니스 관광체험관, 서귀포 3분관광영화 상영관이 운영되며 문화도시, 귀농귀촌, 목재문화 등의 홍보관과 각종 체험, 판매관도 축제 기간 운영된다.&lt;br&gt;양광순 축제조직위원장은 “그동안 코로나19 여파로 정상적인 축제를 개최하지 못해 많은 아쉬움이 있었으나 이번 칠십리축제가 정말 오랜만에 많은 사람들이 함께 모여서 즐길 수 있는 현장 대면 행사로 열리게 되어 무척이나 기대된다”며 “남은 기간 축제 준비에 철저를 기해 방문객 모두에게 잊지 못할 추억을 선사하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수영-스쾃-달리기 3종운동 7년개근끝 고혈압 ‘완전정복’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221008/115858692/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221008/115858692/1</guid>
      <pubDate>2022-10-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/08/115858645.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈압 약을 복용하기 시작하면 평생 끊는 게 불가능할까. 절대 그렇지 않다고 말하는 의사가 있다. 고혈압 약으로부터 완전한 해방이 가능하단다. 환자들에게 이런 말을 하는 의사, 이승화 삼성서울병원 순환기내과 교수(42)다. 이 교수는 “나 자신이 그 증거”라고 말한다. 사실 그는 20대 중반 고혈압 진단을 받았고, 7년 동안 약을 복용한 적이 있다. 하지만 운동과 식이요법을 병행해 약을 끊는 데 성공했다. 이후 지금까지도 고혈압 약을 먹지 않는다. 이 교수는 스스럼없이, 때론 당당하게 자신의 사례를 환자들에게 들려준다. 투병 의지를 끌어올리기 위해서다. 그의 ‘고혈압 투병기’를 들어봤다.  ○ 20대 중반 고혈압 환자가 되다대학 입학 후 체중이 불어났다. 불과 몇 년 사이에 15kg이 늘었다. 앉아 있는 시간이 많았고, 술과 야식을 즐긴 탓이었다. 그래도 크게 신경 쓰지는 않았다. 젊은 데다 검도와 야구 동아리에서 충분히 운동하고 있다고 여겼다. 언젠가부터 운동할 때마다 머리가 아팠지만 걱정하지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자연항암제’ 숲에서 새 삶… “이젠 치매예방 산림치유 코스 개발[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221008/115858579/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221008/115858579/1</guid>
      <pubDate>2022-10-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/08/115859461.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국의 중년 남성들이 ‘나는 자연인이다’에 열광하는 이유는 뭘까. 산림치유지도사 박삼령 씨(76)는 나이가 들수록 ‘녹색갈증(바이오필리아)’이 커지기 때문이라고 설명한다. 녹색갈증은 생물학자 에드워드 윌슨 하버드대 교수의 이론으로, 인간 DNA에 자연과 다른 생명체에게 이끌리는 본능이 있어 그들과 연결되고자 한다는 뜻이다. 그래서일까. 그는 아예 숲에서 일한다. 숲은 그의 일터이자 생명을 다잡는 공간, 스스로 치유되고 남들의 치유를 돕는 공간이다.     “솔바람 부는 숲에서 호흡만 깊게 해도 온몸의 세포가 살아나고 마음이 가라앉습니다. 도심에서 묻은 심신의 때를 씻어내 주지요.”   숲 근처에서 살고 싶어 8년 전 아예 청계산 자락으로 이사했다는 박삼령 김지수 씨(74) 부부를 4일 만났다. ○극복과 치유의 힘을 숲에서 찾다대학을 졸업한 1973년 외환은행에 입행해 정년퇴직(2004년)까지 한 우물을 팠다. 이듬해부터는 개방직 공무원인 전라남도투자유치단장을 맡았고 호남대 무역학과 겸임교수로도 일했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 검사만 수백번”…요양병원 직원들은 울고 싶다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221008/115860001/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221008/115860001/1</guid>
      <pubDate>2022-10-08T06:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/08/115859934.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유행이 안정화 단계에 접어들었지만 여전히 주기적으로 선제검사를 받아야 하는 의료기관 종사자들은 검사 부담감을 호소하고 있다.   8일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 집계에 따르면 최근 일주일간 일평균 신규 확진자 수는 2만3545명으로 직전 주 2만9182명보다 감소해 2만명대 초반 수준으로 내려왔다. 연휴 영향이 있긴 하지만 3~4일에는 이틀 연속 1만명대 확진자가 나오면서 안정세를 이어가고 있다.   이 같은 상황을 고려해 정부는 지난 1일부터 해외 입국자의 입국 당일 유전자증폭(PCR) 검사 해제, 4일부터 감염취약시설 방역 완화 등의 조치를 진행했다.   지난 7월 말부터 적용했던 감염취약시설 방역 강화 조치 중 요양병원·시설의 대면 접촉 면회와 외박·외출 제한이 풀리면서 환자들의 일상도 일부분 회복 단계에 들어섰다.  그러나 감염취약시설 방역 강화 조치 중 종사자 선제검사는 여전히 유효하다. 이 때문에 감염취약시설에 근무하는 의사와 간호사 등 의료인을 포함해 간병인, 조리사, 행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질 부족할 때 생기는 몸의 변화 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247669</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247669</guid>
      <pubDate>2022-10-08T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근력 운동의 중요성이 연일 강조되면서 단백질에 대한 관심도 높아졌다. 단백질 섭취량이 충분해야만 운동을 통한 근육 성장에 지장을 받지 않는다는 것이다. 사실이다. 근력 운동을 열심히 해도 단백질 섭취량이 현저히 부족할 경우 기대한만큼의 근육 성장 효과를 보기 어렵다.다만 단백질이 비단 근육 성장에만 영향을 미치는 건 아니다. 사실상 신체 기능의 거의 전 분야에 다양한 영향을 끼친다고 보는 게 정확하다. 면역력, 탈모 등 단백질 섭취량이 부족할 경우 겪을 수 있는 문제점 3가지를 알아본다.▲ 면역력 저하단백질 섭취 부족은 면역력 저하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모닝커피 마시기 전에…‘이 습관’ 꼭 들여야 건강챙긴다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115852597/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115852597/2</guid>
      <pubDate>2022-10-08T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/07/115852577.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기상 직후 ‘모닝커피’ 등 차(茶)를 마시며 하루를 시작하는 습관이 건강에는 독이 될 수 있다. 공복 상태에서 차를 마시면 위산을 유발하고 소화를 방해할 수 있다는 전문가의 설명이다.   6일(현지시간) 인디언익스프레스는 전문가의 말을 인용해 아침에 일어나서 커피를 포함한 차보다는 ‘물’을 마실 것을 권고했다. 영양학자 카리슈마 샤 박사는 “일어나자마자 신진대사를 방해하고 소화불량과 속쓰림을 유발할 수 있다”며 “특히 카페인은 이뇨제이기 때문에 탈수를 유발한다. 이에 커피 등을 마시기 전에는 물 한 잔을 마시는 것이 큰 도움이 된다”고 했다.   영양사 가리마 고얄 박사도 ‘물’부터 마실 것을 추천했다. “차와 커피 산미의 PH 농도는 약 4~5로 산성을 유발할 수 있다”며 “이러한 차를 마시기 전에 실온에 보관된 미지근한 물 한 잔을 마시는 것이 산 생성을 조절하는 데 도움이 될 것”이라고 설명했다. 그러면서 “물 없이 차·커피부터 마시는 습관이 장기적으로 이어진다면 궤양을 일으킬 위험이 있다”고 경고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만9431명 확진, 토요일 14주 최저…위중증 287명·사망 32명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221008/115860945/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221008/115860945/1</guid>
      <pubDate>2022-10-08T09:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/08/115860914.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 8일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만9431명 발생했다고 밝혔다.  국내 지역발생 1만9372명, 해외유입은 59명이다. 누적 확진자는 2495만3135명이 됐다.  이날 신규 확진자는 전날 2만2298명보다 2867명(12.8%) 줄었다. 1주일 전 2만6960명보다는 7529명(27.9%) 감소했다. 토요일(금요일 발생) 기준으로는 6차 유행 시작 직후인 7월2일 1만708명 이후 14주일 만에 가장 작은 규모다.  위중증 환자는 전날의 329명에서 42명 줄어든 287명으로, 앞서 열흘간 300명대였던 데서 200명대로 내려왔다. 최근 1주일간(10월 2~8일) 일평균은 334명으로 전주(9월 25일~10월1일) 일평균 384명보다 50명 감소했다.  전날 하루 동안 신고된 사망자는 32명이며, 누적 사망자는 2만8646명이 됐다. 전날 사망자 41명보다 9명 줄었다. 최근 1주일간 일평균 29명이 숨진 것으로 집계됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“허리-무릎 다쳐 의기소침…근육운동으로 자신감 찾고 ‘건강 노하우’ 전달”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221008/115862490/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221008/115862490/1</guid>
      <pubDate>2022-10-08T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/08/115862479.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“무릎이 아파 병원에 갔더니 왼쪽 무릎 반월상 연골이 찢어졌다며 긁어내야 한다고 하더라고요. 깜짝 놀랐죠. 하지만 그럴 정도면 자칫 인공관절로 바꿔야 할 수도 있다는 생각에 수술을 받지 않았습니다.” 문정화 서울 구로구청 건설관리팀장(50)은 9년여 전만 생각하면 아찔하다. 계단을 아예 못 내려가고 1km도 제대로 걷지 못했다. 어느 날 스커트를 입고 거울을 봤는데 왼쪽 허벅지가 가늘어져 있었다. 오른쪽에 비해 무려 둘레가 6cm 작았다. 정형외과에서 진단해보니 왼쪽 무릎 반월상 연골이 찢어져 있었다. 통증에 오른 다리에 의지하다보니 나타난 현상이었다. 왼쪽 무릎 주변 근육이 크게 퇴화돼 있었다. 하지만 그에게 이런 위기는 새로운 기회가 됐다. 문 팀장은 무릎 부상을 근육운동으로 극복하면서 쌓은 ‘노하우’를 구민은 물론 다른 지역 사람들에게도 전해주는 ‘건강 전도사’가 됐다.“병원에서 찢어진 연골을 긁어내야 한다고 했는데 제가 거부하고 근육운동을 시작했어요. 2004년 허리에 통증이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임신 중 들이마신 미세먼지, 태아 장기·뇌까지 침투한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221006/115830522/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221006/115830522/2</guid>
      <pubDate>2022-10-08T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/06/115830898.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임신한 여성이 들이마신 공기 중의 해로운 입자가 태반을 거쳐 태아의 폐·간·뇌 등에 영향을 준다는 연구 결과가 나왔다. 스토클랜드 애버딘 대학과 벨기에 하셀트 대학 등 연구진은 1일 국제 의학 저널인 ‘랜싯(The Lancet)’에 이같은 내용을 담은 보고서를 게재했다. 연구진은 대기 오염 수준이 비교적 낮은 스코틀랜드와 벨기에에서 비흡연자 산모를 대상으로 연구를 진행했다. 스코틀랜드에서는 태아 발달의 중요한 단계인 7~20주차의 임신부 중 임신중절을 희망하는 36명을, 벨기에에서는 자연분만을 통해 출산한 산모·신생아 60쌍을 대상으로 정했다. 그 결과 산모의 혈액·탯줄혈액·태반에서 블랙카본(Black carbon) 등 유독성 입자가 발견됐다. 또 임신 7~20주 사이의 태아 14명을 검사한 결과 신체 조직 세제곱 밀리미터(㎣)당 수천 개의 블랙카본 입자가 발견됐다.  블랙카본은 자동차 매연이나 석탄 등이 연소할 때 나오는 검은색 그을음으로 초미세먼지의 주요 성분으로 지목된다. 입자의 농도는 임신부가 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당신 얼굴이 좀 이상해” 인생2막에 닥친 병마, 치유의 힘은 숲에…[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221007/115856025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221007/115856025/1</guid>
      <pubDate>2022-10-09T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/07/115856015.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국의 중년 남성들이 ‘나는 자연인이다’에 열광하는 이유는 뭘까. 산림치유지도사 박삼령(76) 씨는 나이가 들수록 ‘녹색갈증(바이오필리아)’이 커지기 때문이라고 설명한다. 녹색갈증은 생물학자 에드워드 윌슨 하버드대 교수의 이론으로, 인간 DNA에 자연과 다른 생명체에게 이끌리는 본능이 있어 그들과 연결되고자 한다는 뜻이다.그래서일까. 그는 아예 숲에서 일한다. 정확히는 숲에서 쉬고 공부하며 겸사겸사 일도 한다. 숲은 그의 일터이자 생명을 다잡는 공간, 스스로 치유되고 남들의 치유를 돕는 공간이다. “솔바람에 실려오는 피톤치트와 음이온, 호흡만 깊게 해도 온몸의 세포가 살아나고 마음이 가라앉습니다. 도심에서 묻은 심신의 때를 씻어내주지요.”8년 전 숲 근처에서 살고 싶어 아예 청계산 자락으로 이사했고, 7년 전부터 숲 해설가로 일했다. ‘공기 맑고 도심보다 평균기온이 1도 정도 낮다’는 청계산 자락에서 4일 박삼령 김지수(74)씨 부부를 만났다. 숲이 주는 치유의 힘대학을 졸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가볍게 맥주 한잔?…맥주가 독이 되는 경우 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247804</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247804</guid>
      <pubDate>2022-10-09T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘맥주 한잔할까’라는 말이 인사말로 통할 정도로 맥주는 현대인들에게 사랑받는 술이다. 소주 등 다른 술에 비해 알코올 도수는 낮으면서도, 특유의 청량감과 풍미를 즐길 수 있어 여러 모임 등에서 각광받는다. 최근엔 맥주의 종류도 다양해지면서 각자의 취향대로 골라 마시는 재미도 있다.하지만 되도록 맥주를 피해야 할 사람들도 있다. 맥주가 일부 기저질환을 가진 사람에겐 부정적인 영향을 끼칠 수 있어서다. 맥주를 피해야 할 기저질환의 종류 3가지를 알아본다. ▲ 당뇨당뇨 환자에게 가장 중요한 건 역시 혈당 관리다. 맥주에 설탕이 들어가는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 진처럼 “굿샷”…유쾌, 통쾌, 상쾌 스포츠 관람[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221009/115868277/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221009/115868277/1</guid>
      <pubDate>2022-10-09T07:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/09/115853818.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가을은 스포츠 계절로 불린다. 직접 뛰면서 땀을 흘리는 것뿐 아니라 스포츠 관람만으로도 건강에 도움이 된다는 연구 결과가 많다. 특히 신체 활동이 줄어드는 노년층이 관전을 하면 더욱 긍정적인 효과를 얻을 수 있다.     최근 서울 올림픽공원 테니스코트에서 열린 남자 프로테니스(ATP)투어 유진투자증권 코리아오픈은 대회 기간 총 5만1783명의 관중이 찾아 성황을 이뤘다. 결승전에는 1만 명 가까운 팬이 좌석을 가득 메웠다. 국내에서 26년 만에 열린 ATP 투어 대회에 대한 높은 기대감을 확인할 수 있었다.     평소 테니스 레슨을 받으며 즐기는 것으로 알려진 그룹 방탄소년단(BTS) 진도 경기장을 찾아 주위의 시선을 끌었다. 진은 지인들과 세계 남자단식 2위 카스페르 루드(노르웨이)와 니콜라스 재리(칠레)의 야간경기를 1시간 넘게 지켜봤다. BTS 잠정 중단 선언 당시 진은 “기계가 되어버린 느낌”이라고 털어 놓은 적이 있다. 세계적인 테니스 선수들의 폭발적인 서브와 스트로크를 바로 눈앞에서 지켜보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힐러리 스웽크 48세에 쌍둥이 임신…고령 임신 주의할 점은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115850992/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221007/115850992/2</guid>
      <pubDate>2022-10-09T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/07/115850959.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;할리우드 배우 힐러리 스웽크가 48세에 쌍둥이를 임신했다.  힐러리 스웽크는 5일(현지시간) 미국 ABC ‘굿모닝 아메리카’에 출연해 “오랫동안 원했던 임신이다”라며 “한 아이가 아닌 두 아이의 엄마가 된다”고 소식을 알렸다.  임신은 더할 나위 없이 기쁜 소식이지만 48세라는 다소 늦은 시기에 산모가 됐을 경우 임신 합병증 등 조심해야 할 부분이 몇 가지 있다. 미국 뉴욕 링컨 병원의 산부인과·산모-태아의학 전문의 케시아 가이더 박사는 미국 인사이더에 “나이가 많은 산모나 쌍둥이를 임신한 산모는 임신 합병증을 겪을 위험이 커진다”고 말했다.  가이더 박사에 따르면 고령에 임신 중인 여성들은 임신성 당뇨병, 고혈압, 그리고 임신 전 증후군을 포함한 합병증에 걸릴 위험이 증가한다. 또한 유산 혹은 사산, 그리고 조산할 가능성도 높다.  하지만 이러한 위험을 잘 이해하고 조심한다면 나이가 많더라도 스웽크처럼 건강한 아이를 가질 수 있다. 미국 캘리포니아주에 있는 메모리얼케어 오렌지 코스트 메디컬 센터의 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진 1만7654명, 이틀째 2만명 밑…일요일 14주새 최저</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221009/115869141/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221009/115869141/1</guid>
      <pubDate>2022-10-09T10:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/09/115869082.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 신규 확진자 수가 이틀 연속 1만명대를 기록했다. 일요일 발표 기준으로는 14주 만에 가장 적었다.   질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 9일 0시 기준 신규 확진자는 전날보다 1만7654명 늘어 누적 2497만789명이 됐다.   신규 확진자 수는 전날(1만9431명)보다 1777명 줄었고 이틀째 2만명 아래다.   일요일 발표 기준으로는 지난 7월3일의 1만37명 이후 14주 만에 최저 기록이다. 그로부터 1주 단위로 10일 2만383명→17일 4만315명→24일 6만5365명→31일 7만3556명→8월7일 10만5457명→14일 11만9524명→21일 11만905명→28일 8만5230명→9월4일 7만2114명→11일 2만8194명→18일 3만4738명→25일 2만5769명→10월2일 2만3578명의 확진자가 나왔다. 전주 대비로는 5924명 감소했다.   지역별 신규 확진자 수는 서울 3552명, 경기 4672명, 인천 982명 등 수도권이 9206명으로 52.1%를 차지한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘어디서나 암 걱정 없는 나라’ 비전에 뿔난 의사</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247641</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247641</guid>
      <pubDate>2022-10-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 사망 원인 1위는 암이다. 그래서 정부는 1999년부터 국가암검진사업을 진행했다. 모든 국민이 주요 암을 조기에 진료받게 됐다. 보건복지부는 2021년 제4차 암관리종합계획을 발표하면서 ‘어디서나 암 걱정 없는 건강한 나라’를 비전으로 제시했다. 국민이 암 진료를 전국 어디에서나 받을 수 있게 된 것이다. 이 비전을 본 김혜리 서울아산병원 소아청소년병원 소아종양혈액과 교수(대한소아혈액종양학회 정책이사)는 화가 났다. 소아청소년암(이하 소아암) 환자에게 한국은 ‘어디서나 암 걱정 없는 건강한 나라’가 아니기 때문이다. 대한소아혈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대세가 된 글로벌 OTT, ‘사각지대’ 없앨 통합미디어법 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500039</guid>
      <pubDate>2022-10-09T12:27:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009122055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347492 --&gt;‘오징어 게임’ 등을 통해 기존 미디어 못지않게 영향력이 커진 온라인동영상서비스(OTT)를 비롯한 뉴 미디어들을 포괄하는 ‘시청각미디어서비스법’ 제정이 추진된다. 방송통신위원회는 사각지대를 제거하는 제정안을 연내에 성안해 국회에 제출할 예정이다.&lt;br&gt;현행 미디어 규제 체계는 방송법·IPTV법·전기통신사업법 등 네트워크별로 분산돼 있다. 법이 특정 테두리 안에 갇혀 있다 보니 기존 미디어 서비스가 확장하거나 OTT 같은 새로운 미디어의 등장에 효율적으로 대응하지 못하므로, 별도 법적 관리가 필요하다는 지적이 꾸준히 제기됐다.&lt;br&gt;실제로 OTT 사업자는 콘텐츠 유통뿐 아니라 제작 시장에까지 큰 영향을 미치고 있다. 지난해 넷플릭스는 매출액 약 6316억원, 영업이익 약 171억원을 기록했고 이용자도 1000만명을 넘어섰다. 글로벌 OTT에 대응하기 위한 정부의 역할 필요성이 강조되는 상황이다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방통위는 통합미디어법을 통해 시청각미디어서비스 전체를 포괄하고, 현행 방송법 상 불필요한 규젠ㄴ 재검토할 계획이다. 아울러 영화비디오법상 자율등급제나 전기통신사업법·정보통신망법상 금지행위처럼 OTT와 관련된 규율은 통합법제로 일원화해 규제 리스크를 완화한다는 구상이다.&lt;br&gt;방통위는 공공성과 공익성을 담보하는 일도 중요하지만 새로운 서비스에 대해서는 진흥 기본계획같은 산업 활성화 지원을 위한 법적 근거를 마련하는 것도 필요하다고 보고 있다. 급변하는 미디어 환경에 정부가 발 빠르게 대응함으로써 산업의 성장을 돕겠다는 것이다. 방통위는 지난 5월부터 외부 전문가로 정책연구반을 꾸려 주요 쟁점을 검토해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 시장 전반에 상당한 영향을 미칠 수 있는 사안인 만큼 방통위도 다양한 의견 수렴에 주력하고 있다. 새로운 법제로 국내 사업자들이 이중규체로 피해를 볼 수 있다는 우려도 있다.&lt;br&gt;이를 보완하기 위해 방통위는 해외 사업자라도 국내 시장에 영향을 미칠 경우 국내법을 적용하는 역외규정을 명문화해 규제 집행력을 확보할 계획이다. 또한 한국 법인이 없는 회사는 대리인을 두는 국내 대리인제도를 도입하는 방안도 검토하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걸그룹에 빠진 ‘여덕’… 옛말이 된 ‘삼촌팬’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500050</guid>
      <pubDate>2022-10-09T13:39:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009131118_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347506 --&gt;2세대 아이돌이 등장하기 시작한 2000년대 중반 이른 바 ‘삼촌팬’은 걸그룹 팬덤의 핵심축으로 부상했다. 걸그룹에 관심 없던 기존의 남성팬들이 동생뻘 혹은 조카뻘 되는 걸그룹에 관심을 갖고 열정을 보이면서 이들은 아이돌 팬덤에 새로 등장한 하나의 현상이 됐다.&lt;br&gt;이런 아이돌 팬덤 양상이 변화한 분위기다. ‘걸그룹=남성팬’, ‘보이그룹=여성팬’의 공식은 사라지고, 10~20대 여성의 아이돌 팬덤 비중이 상승하고 있다.&lt;br&gt;9일 온라인 음원 플랫폼 지니뮤직에 따르면 올해 7월부터 지난달 29일까지 3개월간 통계를 집계한 결과 올해 최고 히트곡 가운데 하나로 꼽히는 걸그룹 아이브의 ‘러브 다이브’의 이용자별 성별이 남성 45%·여성 55%인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;‘러브 다이브’는 다크 모던 팝 장르의 노래로 음원 차트와 지상파 음악 프로그램 1위를 휩쓸었다. 글로벌 인기의 척도인 유튜브 조회 수도 1억건을 넘겼다. 지난 8일 더팩트 뮤직 어워즈에선 신인상과 본상을 동시에 수상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최고의 인기를 누리는 걸그룹의 소비층이 남성보다 여성이 더 두터운 현상은 성별 이용자 비율을 연령별로 세분화해서 보면 더 뚜렷하다. 이 노래의 여성 이용자 비율은 10대 64%, 20대 62%, 30대 52%, 40대 48%, 50대 52%였다. 케이팝의 주된 소비층인 10∼20대에서 여성 청취자 비율이 60%를 넘겼다.&lt;!-- 그림 1347513 --&gt;올여름 데뷔 음반으로 선풍적인 인기를 끈 걸그룹 뉴진스도 마찬가지다. 뉴진스의 데뷔곡 ‘어텐션’(Attention)의 이용자 성비는 남성 35%·여성 65%로 여성 비율이 30%포인트 높다. 연령대별로는 10대 여성 이용자 비율이 77%, 20대가 75%에 달해 압도적인 지분을 차지했다.&lt;br&gt;‘러브 다이브’와 함께 올해 최고 히트곡 자리를 두고 경쟁하는 (여자)아이들의 ‘톰보이’(TOMBOY)는 남성 51%·여성 49%로 남성 이용자 비중이 더 컸지만 불과 2% 포인트 차이에 불과하다. 인터파크티켓에 따르면 (여자)아이들이 지난 6월 올림픽공원 올림픽홀에서 개최한 월드투어 서울 공연 예매자 가운데 여성 비율이 67%로 3분의2를 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 현상에 대해 전문가들은 걸그룹 멤버들이 주체적인 ‘나’를 강조하고, 소녀팬들에게 되고 싶은 모델로 자리매김한 영향이 크다는 분석이다. 과거의 노래가 오빠를 가사에 넣고 사랑을 구하는 내용이 많았다면, 요즘 노래 가사는 ‘원하면 감히 뛰어들어’(아이브 ‘러브 다이브’), ‘확실하게 나로 만들겠어’(뉴진스 ‘어텐션’), ‘난 독을 품은 꽃 네 혼을 빼앗은 다음’(블랙핑크 ‘핑크 베놈’) 등에서 주체성이 더 강조되고 있다.&lt;br&gt;다만 모든 음악 장르에서 여성 이용자가 더 많은 것은 아니다. 엠넷의 힙합 경연 프로그램 ‘쇼미더머니’ 경연곡의 경우 남성 이용자가 더 높게 나타나 아이돌 음악과 대조를 이뤘다.&lt;br&gt;지니뮤직에 따르면 지난해 하반기 큰 인기를 끈 ‘쇼미더머니 10’ 음원의 남성 이용자 비율은 비오 ‘리무진’ 59%, 소코도모 ‘회전목마’ 56%, 베이식 ‘만남은 쉽고 이별은 어려워’ 62%로 각각 조사됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“동네 편의점 다 털었다”… CU 미래에셋페이 이벤트 조기종료 왜 [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500065</guid>
      <pubDate>2022-10-09T15:22:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009151454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347535 --&gt;편의점 CU와 미래에셋증권이 10월 한 달간 진행하기로 했던 미래에셋페이 ‘편털’ 이벤트가 열흘도 안 돼 종료됐다. 이벤트 취약점을 눈치챈 일부 고객들이 헐값에 물건을 싹쓸이 하는 등 말 그대로 편털(편의점 털이)에 가세하면서다. 온라인상에서는 이에 대한 비판과 옹호가 맞섰다.&lt;br&gt;9일 온라인 커뮤니티 ‘뽐뿌’에는 CU 편의점에서 미래에셋페이 이벤트를 이용해 물건을 사왔다는 인증글이 줄을 이었다.&lt;br&gt;한 뽐뿌 이용자는 ‘미래에셋 수확 인증’이라는 제목의 글에 한 장의 사진을 올리며 “내일 낮 12시까지 된다는 말 있는데 저는 동네 다 털어서 이만 하렵니다. 내일까지 늦잠 자려구요”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 글에 첨부된 인증샷에는 라면 수십개를 비롯해 헤어왁스, 섬유유연제, 아이스크림, 사탕 등이 수북이 쌓여 있었다. 정가대로라면 십수만원에 이르렀을 상품들을 단돈 몇천원에 구매할 수 있어 벌어진 일이었다.&lt;br&gt;해당 이벤트는 당초 지난 1일부터 이달 말까지 진행할 예정이었다. CU에서 미래에셋페이로 5000원 이상 결제할 시 50%를 즉시 할인해주는 행사였다. 1회 할인 한도는 5000원으로 제한됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 이미 할인행사 중인 상품의 경우 할인 전 가격에서 50% 할인금액이 정해지는 오류가 있었고, 이것을 간파한 사람들이 온라인 카페와 커뮤니티 등을 통해 관련 내용을 공유하기 시작했다.&lt;br&gt;예컨대 3개 이상 구매 시 개당 950원에 판매 중인 라면(할인 전 1400원)의 경우 7개를 담으면 6650원인데, 할인 전 금액(7개 9800원) 기준 50%인 4900원을 할인 받을 수 있어 1750원에 7개를 살 수 있었다.&lt;br&gt;여기에 1회 할인 한도만 있고, 1일 구매·결제 횟수에는 제한을 두지 않아 무제한 ‘편털’이 가능했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1347536 --&gt;댓글 200여개가 달린 뽐뿌 인증글엔 비판 여론이 높았다. 뽐뿌 이용자들은 “해도 적당히 해야 하는데 솔직히 ‘뽐거지’라는 표현에 너무 부합하네요”, “박제돼서 전국 커뮤니티에 한 5년은 뽐거지 대표 인증짤로 돌아다닐 듯”, “사회적인 통념이란게 있죠. 한국에서 이벤트 같은 거 진행하려면 유의사항을 수십줄은 써 놔야함” 등 반응을 보였다.&lt;br&gt;글쓴이는 이 같은 비판 여론에 “배 아파하시는 분 많은데 굳이 대꾸할 필요없다고 생각하네요. 누가 뭐래도 저는 몇 개월 동안 생필품 걱정 없고 가정에 보탬이 돼서 행복하네요”라는 댓글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“해봐야 얼마 된다고 대기업에서 그냥 지원금 뿌리는 건데. 철판 까는 작성자님 노력이 보여서 추천드립니다”, “이 정도 노력이면 먹을 자격 충분하다고 보네요” 등 일부 뽐뿌 이용자들의 옹호 댓글도 보였다.&lt;br&gt;이밖에도 뽐뿌에는 1만 1800원짜리 2ℓ 세탁세제를 900원에, 아이스크림 1만 800원어치를 900원에 결제했다는 영수증 인증 등이 올라왔다.&lt;br&gt;이같은 편의점 대란은 다른 온라인 커뮤니티로 전해지며 비판의 대상이 되기도 했다.&lt;br&gt;온라인 커뮤니티 ‘더쿠’에서는 관련 글에 500개 넘는 댓글이 달렸다. “싹쓸이한 게 뭐가 자랑이라고”, “저래놓고 합리적인 소비자인 줄 앎”, “여러 사람들이 혜택 보게 하려고 한 이벤트에서 결국 특정 몇몇만 혜택 보고 조기종료된 거잖아. 어떻게 좋게 봐줘” 등 비판 여론이 주를 이뤘다.&lt;br&gt;일부 더쿠 이용자들은 “마케팅 담당자인데 이거 보는데 땀 난다. 저거 담당자 엄청 깨지겠네” 등 반응을 보이기도 했다.&lt;br&gt;한편 CU는 오는 31일까지 진행하기로 했던 미래에셋페이 할인 이벤트를 이날 오전 9시까지만 진행하고 조기종료한다고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술, 조금이라도 자주 마시면 위암 불러 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247548</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247548</guid>
      <pubDate>2022-10-09T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>47세 남성이 정기 건강검진 위내시경 검사에서 조기 위암이 발견되었다. 다행히 조기 위암의 크기가 작고 점막층에 국한되어 있으며 임파절 전이가 없어 내시경적 점막 절제술로 암 부위만 도려내는 시술을 받았다. 이 환자는 평소 짜게 먹지 않았고, 흡연도 하지 않았지만, 하루 맥주 1~2캔을 주 4~5회 마시는 습관을 지니고 있었다.보건복지부 국민건강조사에 따르면, 지금까지 살아오면서 1잔 이상 술을 만신 적이 있는 19세 이상 성인 중 17.8%가 주 2~4회, 6.5%가 주 4회 이상 음주를 하는 것으로 나타났다. 우리나라의 인구 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청련사서 불교음악학회 학술세미나 “불교전통문화 디딤돌 되기를”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221009500088</guid>
      <pubDate>2022-10-09T17:01:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009170008_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347590 --&gt;조계종 불교음악원이 주최하고, 태고종 청련사가 주관하는 불교음악학회 제4회 학술세미나가 지난 8일 경기 양주시 청련사 대적광전에서 열렸다.&lt;br&gt;이번 학술세미나는 ‘경제 동교범패 왕십리 청련사 범맥과 어장 상진 범음성 세계’를 주제로 개최됐다. 가장 먼저 양영진 국립국악원 학예연구사는 ‘청련사 예수재 홑소리의 연행과 특징’을 주제로 발표했다. 두 번째로 이용식 전남대 교수가 ‘청련사 예수재와 안채비소리 연구’에 대해 발표했다. 세 번째로는 위재영 국립국악관현악단 단원이 ‘청련사 예수시왕생칠재의 절차에 따른 기악곡 분석’을, 네 번째로는 고경희 목원대학교 교수가 ‘청련사 예수재 작법무 연구’를 발표했다.&lt;br&gt;청련사 예수제는 오랜 전통을 이어 왔음에도 역사적 근거를 찾지 못하다가 앞선 학술세미나를 통해 의례 절차가 예전의 전범을 잘 구현하고 있다는 사실과 그 범맥에 이르기까지 자세한 전모가 밝혀졌다. 대웅전에 봉안된 감로도의 도상(1880년 조성)에 보이는 예수재의 모습이 오늘날 행해지는 모습과 다름없음을 알게 되는 성과도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청련사 주지 상진 스님은 “예전의 연구가 그 역사의 문을 열었다면, 오늘은 그 안으로 들어가 본연의 모습을 찾아 나서는 귀중한 연구”라며 “이를 통해 청련사 예수재의 범맥이 잘 파악되어 오래 전승되는 계기를 마련하고자 한다. 또한 불교전통문화가 계승 발전하는 디딤돌을 놓는 기회가 되길 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문자 넘어 예술이 되다… 한글의 변신은 무죄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010017007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010017007</guid>
      <pubDate>2022-10-09T19:56:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009223620_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347686 --&gt;문자로서의 한글을 기억하는 한글날, 패션과 공예 등에 활용된 예술 작품으로서의 한글을 들여다본다. 한글은 오브제로 태어났고, 예술가들은 한글의 폭을 넓히기 위한 상상력을 마음껏 발휘했다.&lt;br&gt;국립한글박물관이 576돌 한글날을 맞아 지난 7일부터 서울 용산구 국립한글박물관 기획전시실에서 ‘근대 한글 연구소’ 특별전을 시작했다. 한글을 디자인적 관점에서 재해석하고 예술 및 산업 콘텐츠로서의 가치를 조명하는 ‘한글실험프로젝트’의 네 번째 전시다. 앞서 2016년 ‘훈민정음과 한글 디자인’, 2017년 ‘소리×글자: 한글디자인’, 2019년 ‘한글디자인: 형태의 전환’처럼 한글이 소재인 것은 마찬가지지만 이번엔 박물관 소장자료를 토대로 재해석한 점이 차별화됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1443년 창제된 한글에 대한 연구가 본격적으로 활발해진 것은 근대에 들어서다. 한글 연구자들은 가로쓰기, 띄어쓰기, 한글 전용 글쓰기 등 다양한 의견을 제시했고 이를 문헌으로 남겼다. 이번 전시의 배경이 근대가 된 이유다. 전시를 맡은 윤지현 학예연구사는 “고종이 1894년 공문서에도 한글을 사용하도록 선포하면서 한글이 나라의 글로서 지위를 갖게 됐다”면서 “근대 시기에 한글 실험이 진행됐다는 점을 작품으로 재해석했다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1347744 --&gt;윤 학예사가 “한글의 다양한 가능성을 실험하고, 다른 분야를 만나면 어떻게 확장될 수 있는지 보여 주는 전시”라고 소개한 것처럼 시각, 제품·공예, 패션, 음악, 영상 등 다양한 장르로 뻗어 간 한글의 확장성은 거침없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1부 ‘동서말글연구실’은 한국과 소통하기 위한 외국인들의 사전과 학습서에서 영감을 얻은 작품이 전시됐다. ‘금단의 나라 조선’(1880), ‘한영자전’(1897) 등 동서양을 이으려 했던 기록들은 한글·한문·영어를 섞은 유현선 작가의 ME뉴板(메뉴판)이 됐고, 전통 한복 구조에 트렌치코트나 재킷 등을 결합한 이청청 작가의 옷으로 탄생했다.&lt;br&gt;2부 ‘한글맵시연구실’은 한글을 어떤 모양으로 조합하고 배열할 것인지에 대한 근대 지식인들의 고민을 작품에 녹였다. 한글학자 주시경이 ‘말의 소리’(1914)에서 주장한 가로쓰기는 윤새롬 작가의 선반이 됐고, 국어 교과서인 ‘신정심상소학’(1896)에서 띄어쓰기 역할을 한 둥근 점은 김무열 작가의 독특한 공예품이 됐다.&lt;!-- 그림 1347746 --&gt;2부와 3부 사이에는 작가들의 인터뷰 영상과 실제 소품 등으로 작품 제작 과정을 엿볼 수 있어 작품을 더 가깝게 이해하게 한다. 3부 ‘우리소리실험실’은 소리꾼의 목소리로 전해 오던 판소리가 근대 들어 소설로 출간된 ‘춘향전’, ‘흥부전’, ‘심청전’ 등을 소재로 했다. ‘심청전’의 대목을 옷에 활용한 김혜림 작가의 작품이나 각도에 따라 보이는 글자가 달라지는 김현진 작가의 작품은 한글 이야기가 어떻게 예술로 변신할 수 있는지를 보여 준다.&lt;br&gt;마지막 4부 ‘한글출판연구실’은 서울신문의 전신인 대한매일신보를 비롯한 대중적인 한글 인쇄물이 두터운 독자층을 만들고 대중문화를 이끌어 온 힘을 조명한다. 스튜디오 페시의 조합을 통해 완성되는 타일과 한글의 속성을 이중으로 중첩해 만든 자모타일 등 한글 출판물은 독특하고도 다양하게 변주됐다. 전시 끝에는 ‘주시경 선생 유고’(1939)와 함께 추모곡이 흘러나와 근대 한글 연구의 중심에 있던 그를 생각하게 한다. 전시는 내년 1월 29일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독감환자 늘고, 영유아 ‘메타뉴모’ 감염 유행…‘멀티데믹’ 우려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221009/115874513/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221009/115874513/1</guid>
      <pubDate>2022-10-09T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/09/115874512.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 인플루엔자(독감) 의심환자가 크게 늘어난 데다 영유아를 중심으로 ‘메타뉴모 바이러스 감염증’ 등 신종 호흡기 감염병이 유행하고 있다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)과 여러 호흡기 감염병들이 동시에 유행하는 이른바 ‘멀티데믹’이 현실화되고 있다는 우려가 커진다.  9일 질병관리청에 따르면 9월 다섯째 주(9월 25일~10월 1일) 외래환자 1000명당 독감 의심환자 비율이 7.1명으로 집계됐다. 독감 의심환자란 38도 이상의 갑작스러운 발열과 함께 기침 또는 인후통 증상이 있는 사람이다. 9월 넷째 주(9월 18~24일)에는 이 수치가 4.9명이었는데 한 주 사이 44.9% 증가했다. 앞서 9월 둘째 주(9월 4~10일)에 이 비율이 5.1명으로 집계돼 올해 독감 유행주의보 발령 기준(4.9명)을 넘자 질병관리청이 지난달 16일 이례적으로 9월에 독감 유행주의보를 발령한 바 있다.  독감 외에 다른 호흡기 감염병 환자도 늘고 있다. 9월 다섯째 주에 바이러스성 급성호흡기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010016009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010016009</guid>
      <pubDate>2022-10-09T20:10:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/09/SSI_20221009222539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347684 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독감 환자 한주새 45% 늘고, 영유아 ‘메타뉴모’까지 유행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221009/115875522/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221009/115875522/1</guid>
      <pubDate>2022-10-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/09/115875520.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 인플루엔자(독감) 의심환자가 크게 늘어난 데다 영유아를 중심으로 ‘메타뉴모 바이러스 감염증’ 등 신종 호흡기 감염병이 유행하고 있다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)과 여러 호흡기 감염병들이 동시에 유행하는 이른바 ‘멀티데믹’이 현실화되고 있다는 우려가 커진다. 9일 질병관리청에 따르면 9월 다섯째 주(9월 25일∼10월 1일) 외래환자 1000명당 독감 의심환자 비율이 7.1명으로 집계됐다. 독감 의심환자란 38도 이상의 갑작스러운 발열과 함께 기침 또는 인후통 증상이 있는 사람이다. 9월 넷째 주(9월 18∼24일)에는 이 수치가 4.9명이었는데 한 주 사이 44.9% 증가했다. 앞서 9월 둘째 주(9월 4∼10일)에 이 비율이 5.1명으로 집계돼 올해 독감 유행주의보 발령 기준(4.9명)을 넘자 질병관리청이 지난달 16일 이례적으로 9월에 독감 유행주의보를 발령한 바 있다. 독감 외에 다른 호흡기 감염병 환자도 늘고 있다. 9월 다섯째 주에 바이러스성 급성호흡기 감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직관, 집관… 응원만 해도 운동 효과에 우울증 예방[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221009/115875366/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221009/115875366/1</guid>
      <pubDate>2022-10-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/10/115876093.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“오른쪽 뒤에 BTS!!!”   며칠 전 퇴근 후 서울 올림픽공원에서 남자프로테니스(ATP)투어 코리아오픈 단식 경기를 보고 있을 때 한 선배가 불쑥 문자를 보냈다. 처음엔 영문을 몰랐다. 알고 보니 필자 주변에 그룹 방탄소년단(BTS) 멤버 진이 앉아 있었다. 테니스 애호가인 진뿐 아니라 이번 대회에는 연일 관중이 몰려들었다. 결승전에 9931명의 팬이 센터코트를 가득 메운 것을 포함해 대회 기간 총 관중 수는 5만1783명이었다.    코로나19로 3년 가까이 제약이 심했던 경기 관람을 마음껏 즐기게 된 데다 최근 뜨거워진 테니스 인기가 결합된 게 흥행 요인. 세계 정상급 선수들의 환상적인 플레이에 아낌없는 탄성과 박수를 보낸 팬들은 속이 다 시원하다는 표정이었다.   스포츠 관람은 삶의 질과 행복감을 높여주고 건강에도 도움이 된다는 연구 결과가 많다. 특히 신체 활동이 줄어드는 노년층은 더욱 긍정적인 효과를 볼 수 있다.    지난해 일본 아사히신문은 ‘야구, 골프 등 스포츠를 즐겨본 노인은 우울증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>너무 오래 걸리는 ‘1만 보’ 걷기…‘가성비’ 운동량은 얼만큼?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247744</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=247744</guid>
      <pubDate>2022-10-10T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 걷기 운동이라고 하면 ‘1만 보’가 기준이 되곤 한다. 저강도 운동인만큼 1만 보 정도는 걸어야 뚜렷한 건강상 이득을 누릴 수 있으리란 믿음에서다. 하지만 1만 보를 꾸준히 걷는다는 건 시간적인 측면에서도 그리 쉬운 도전은 아니다.사실 ‘1만 보 걷기’라는 표현은 1960년대 일본에서 만보계를 판매하기 위한 마케팅 전략에서 생겨났다는 설이 유력하다. 1만 보라는 기준이 과학적 근거를 갖춘 걷기 운동의 절대 기준은 아닐 수 있다는 뜻이다. 그렇다면 1만 보다 적게 걸으면서도 최상의 운동 효과를 누릴 수 있는 ‘가성비’ 보행량은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“극단적 선택한 남편에게 내연녀가 있었네요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500017</guid>
      <pubDate>2022-10-10T09:41:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/09/27/SSI_20220927233329_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1343932 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;죽은 남편 유품에서 불륜 흔적…&lt;br /&gt;상간녀 소송 가능할까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;세상을 떠난 남편의 유품을 정리하다가 불륜 증거들을 발견했다. 아내 A씨는 내연녀에 대한 손해배상 소송을 고민 중이다.&lt;br&gt;10일 YTN라디오 ‘양소영의 변호사 상담소’에 따르면 극단적 선택으로 세상을 떠난 남편의 유품을 정리하다가 남편의 불륜 증거를 발견했다는 한 여셩의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 남편이 사망하기 전부터 불륜을 의심해왔고, 이로 인해 많이 다투기도 했다.&lt;br&gt;그는 “남편의 죽음이 저 때문이라고 자책하며 같이 죽을 생각까지 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 A씨는 유품을 정리하던 중 남편의 휴대전화에서 이니셜로 저장된 남편 내연녀 B씨의 연락처를 발견했다.&lt;br&gt;A씨는 “B씨와의 관계들이 줄줄이 나왔다”며 “B씨와 베트남 여행도 같이 갔고 B씨의 아파트를 제집처럼 드나들며 지냈더라”라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “얼마 전 B씨가 찾아와 무릎을 꿇으며 잘못을 빌었다”며 “여행과 집을 드나든 건 인정했다. 레스토랑과 모텔을 오간 자료도 나오는데 그건 극구 부인했다”고 말했다.&lt;br&gt;A씨는 “B씨의 말을 믿을 수 없다”며 “제가 B씨를 상대로 상간녀 소송을 할 수 있나. 그게 안 되면 회사를 찾아가 망신이라도 주고 싶다”며 조언을 구했다.&lt;!-- 그림 1343933 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“손해배상 소송, 이혼 소송과 별개”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇다면 A씨는 남편이 사망한 후 상간녀 대상 손해배상 소송을 제기할 수 있을까.&lt;br&gt;백수현 변호사는 “상간녀 혹은 상간남을 대상으로 하는 손해배상 소송은 결국 이혼 소송과 별개”라며 “배우자가 사망하였다고 하더라도, 제기할 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;다만 “상대방이 기혼자임을 알면서도 상간녀가 부정적인 관계를 유지했다는 사실을 증명해야 한다”며 “이 사연에서 그 부분이 명확하게 드러나지는 않지만, B씨가 찾아와 무릎을 꿇고 잘못을 빌었다고 하는 것은 A씨의 남편이 유부남인 사실을 알고 있던 게 아닌가 짐작이 된다. 충분히 제기할 수 있다고 판단된다”고 부연했다.&lt;br&gt;이어 “법원은 ‘부정한 행위’에 대해 간통에 이르지는 아니하였다고 하더라도 부부의 정조의무에 충실하지 아니한 것으로 인정되는 일체의 부정행위를 의미한다고 판단하고 있다”고 했다.&lt;br&gt;백 변호사는 “두 사람이 함께 해외여행을 다닌 것을 상간녀가 인정하고 있다”며 “남편이 상간녀 집을 제집 드나들 듯 드나든 사실이 인정된다면 그것만으로도 충분히 부정행위가 될 수 있을 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “불법행위로 인한 손해배상채권의 소멸시효가 정해져 있다”며 “손해 및 가해자를 안 날로부터 3년 또는 불법행위를 한 날로부터 10년으로 정해져 있기 때문에 소멸시효에 걸리지 않도록 유의할 필요가 있다”고 했다.&lt;!-- 그림 1325531 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“‘회사 찾아가 망신이라도 주고 싶다’…명예훼손 문제”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;다만 A씨가 ‘B씨의 회사를 찾아가 망신이라도 주고 싶다’고 한 것에 대해서는 “명예훼손 문제가 발생할 수 있다”며 “더 억울한 상황이 발생할 수도 있기 때문에, 감정적으로 대응하시기보다는 자제하시는 게 좋겠다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;“형법 제307조(명예훼손) 공연히 사실을 적시하여 사람의 명예를 훼손한 자는 2년 이하의 징역이나 금고 500만원 이하의 벌금에 처한다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 온라인상에 ‘배우자가 바람을 폈는데 어떻게 복수할 수 있을까요?’ 등 내연남, 내연녀에게 복수할 방법을 묻는 게시물이 자주 등장한다.&lt;br&gt;하지만 한순간 화가 나 잘못된 방법으로 복수를 했다가는 처벌의 대상이 될 수 있다.&lt;br&gt;백 변호사는 “가장 중요한 것은 증거를 확보하는 것이지만 불법적으로 증거를 수집해서 제출하다가 오히려 고소를 당하는 경우가 있기 때문에 이 점 주의하실 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신규확진 8981명…석 달 만에 1만명 밑으로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221010/115878705/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221010/115878705/1</guid>
      <pubDate>2022-10-10T09:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/10/115878694.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 신규 확진자 수가 석 달 만에 1만명 아래로 나타나면서 감소세가 이어지고 있다.   질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 10일 0시 기준 신규 확진자는 전날보다 8981명 늘어 누적 2497만9770명이 됐다.  신규 확진자 수가 1만명 밑으로 나타난 건 지난 7월4일 6243명 이후 처음이다.   이날 신규 확진자 수는 전날 1만7654명보다는 8673명, 일주일 전 1만2150명보다는 3169명 감소한 수치다.   신규 확진자 중 국내발생 확진자는 8934명, 해외유입 확진자는 47명이다.  신규 입원 환자 수는 46명이다. 전날(79명)보다 33명 줄었다.  입원 치료 중인 위중증 환자는 311명이다. 전날(305명)보다 6명 늘었다.   지난 9일 오후 5시 기준 전국 중환자 병상 가동률은 18.8%다. 병상 1610개 가운데 1307개가 비어 있다. 수도권 가동률은 18.8%, 비수도권은 19.0% 수준이다.  전날 코로나19로 사망한 환자는 23명으로 직전일(29명)보다 6</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한동훈 어록집 나온다… “검찰 두려워할 사람 범죄자뿐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500029</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:01:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010102951_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347764 --&gt;한동훈 법무부 장관의 발언을 모은 어록집이 출판된다.&lt;br&gt;10일 크라우드 펀딩 사이트 ‘텀블벅’에 따르면 민간 출판사 투나미스는 오는 15일부터 한 장관 발언을 모은 책 ‘한동훈 스피치’를 출간하기 위해 크라우드 펀딩을 시작한다.&lt;br&gt;출판사는 프로젝트 소개 글에서 한 장관에 대해 “(검찰에서) 특수통으로 근무하며 화려한 경력을 쌓았다”며 “여러 정재계 거물들을 수사하고 구속하여 조선제일검으로서의 명성을 쌓게 됐다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한 장관 발언을 모아 책을 발간하게 된 배경에 대해선 “(한 장관의) 취임식 영상 조회수는 역대 장관 조회수를 합한 것보다 많다. 이미 사회적 현상”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1346948 --&gt;&lt;br&gt;책에 담길 한동훈 장관의 대표적 발언으로는 “할 일을 제대로 하는 검찰을 두려워할 사람은 범죄자뿐입니다”(기자회견), “경찰 장악하려면 민정수석 폐지했겠습니까?”(청문회), “정치가 국민을 지키는 도구여야지 수사받는 정치인을 지키는 도구여서는 안 됩니다” (기자회견) 등을 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어록집은 1부 취임사, 2부 기자회견 발언, 3부 청문회 및 대정부 질문 발언으로 구성될 예정이다.&lt;br&gt;한편 한 장관은 정치권 진출에 대한 관심을 일축하고 있다. 한 장관은 지난 6일 국회 법제사법위원회 법무부 국정감사에 출석해 ‘출마 계획을 갖고 있느냐’는 권칠승 더불어민주당 의원 질의에 “제가 여기서 그런 말씀을 왜 들어야 하는지 모르겠지만 현재 그런 생각은 없다”고 일축했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 개량백신 접종 시작…“겨울철 재유행 대비”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221010/115879905/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221010/115879905/1</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/10/115879891.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 예방접종대응추진단은 오미크론 BA.1 기반 2가백신을 활용한 동절기 추가접종을 11일부터 시작한다고 10일 밝혔다.   2가백신을 활용한 동절기 추가접종은 면역저하자, 감염취약시설 입원·입소·이용·종사자 및 60세 이상 연령층 등 건강취약계층부터 우선 시행한다.  면역저하자의 경우 별도 절차없이 사전예약 및 접종이 가능하다. 다만 18~59세 연령층 중 기존 코로나19 예방접종을 면역저하자 대상군으로 받지 않은 경우 보건소에서 면역저하자 대상자 등록 후 접종에 참여할 수 있다.  감염취약시설은 시설별 특성에 따라, 방문접종과 자체접종이 가능하고, 종사자 및 거동가능한 시설 입소·이용자는 위탁의료기관에서 접종할 수 있다.  일반 고령층은 예약 일정에 따라 위탁의료기관을 방문하면 된다.  추진단은 접종편의를 증진을 위해 전국 위탁의료기관 1만1907개소를 2가백신 접종 위탁의료기관으로 지정했으며, 지속적으로 확충할 계획이다.   백경란 질병관리청장은 “겨울철 코로나19 재유행, 인플루엔자 동시유행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아니’ 노벨상 덕분에…서점가 ‘아니 에르노’ 특수 기대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500047</guid>
      <pubDate>2022-10-10T11:38:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010113524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347801 --&gt;출판계와 서점가가 오랜만에 찾아온 ‘노벨상 특수’ 덕분에 반색하고 있다. 올해는 문학상 수상자 뿐만 아니라 과학상 분야에서도 베스트셀러 작가 2명이 포함돼 있기 때문이다.&lt;br&gt;특히 노벨문학상 수상자로 국내에서 이미 잘 알려져 있는 프랑스 작가 아니 에르노가 선정되면서 출판, 서점계는 2년 만에 찾아온 특수에 대한 기대감을 숨기지 못하고 있다.&lt;br&gt;최근 약 10년 동안 수상자들을 보면 수상 직후 책 판매량이 이전보다 수 백에서 많게는 1000배 이상 뛰는 경우도 많아 판권을 갖고 있는 출판사들은 ‘노벨상 대박’을 터뜨리곤 했다. 그렇지만 2020년 미국 시인 루이즈 글릭에 이어 지난해 탄자니아 출신 소설가 압둘라자크 구르나가 수상자로 선정되면서 출판계는 울상이었다. 국내에 출판된 책은 물론 판권을 가지고 있는 출판사마저 없었고 관련 연구를 하는 학자들도 극히 드물었기 때문이다. 이후 구르나의 소설은 번역돼 나왔지만 노벨상 특수를 노리기에는 시점이 너무 늦었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇지만 에르노는 1990년대 초부터 현재까지 책세상, 문학동네, 민음사, 열림원 등 여러 출판사에서 현재까지 17종의 작품이 나와 국내 독자들에게는 익숙한 작가이다. 이번 노벨문학상 수상자 발표와 함께 한글날 연휴가 이어지면서 서점가는 온·오프라인 할 것 없이 ‘아니 에르노 특별전’을 마련하고 특수를 대비했다.&lt;!-- 그림 1347803 --&gt;실제로 10일 기준으로 예스24에는 ‘단순한 열정’이 소설부문 베스트셀러 10위, 알라딘에서는 ‘단순한 열정’, ‘세월’, ‘빈 옷장’이 소설부문 각각 12, 13, 15에 포진했다. 온라인 교보문고에서도 ‘단순한 열정’이 소설부문 일간 베스트셀러 1위를 차지했고, ‘세월‘, ‘남자의 자리’, ‘한 여자’ 등도 꾸준히 순위가 상승하고 있다.&lt;br&gt;전문가들은 에르노의 작품은 자전적인 내용을 바탕으로 부모와 자식간의 관계, 세대간 갈등 등을 한국인들이 좋아할만한 내용들이 많아 ‘에르노 특수’는 한동안 이어질 것으로 전망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송기정 이화여대 불어불문학과 교수는 “에르노의 작품은 일상 속의 언어, 생활습관, 취향 등 사소한 문제들과 개인의 삶을 바탕으로 일상 속에 뿌리 박힌 갈등구조를 드러내 보여주는 특징이 있다”며 “그의 글은 보잘것 없는 사람들을 통해 20세기의 역사를 증언한다”고 설명했다.&lt;br&gt;송 교수는 “자식의 계급 상승을 욕망하고, 계급 상승된 자식과 중하층에 머물러 있는 부모와의 문화적 괴리감 같은 것을 냉철하고 객관적으로 드러내고 일상에서 드러나는 다양한 부조리나 불합리성을 보여주는 작품들이 많아 현재 한국 사회를 살고 있는 사람들이 공감할 부분이 많다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘풀소유’ 논란 후 사라진 혜민스님, 2년만에 포착된 근황</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500077</guid>
      <pubDate>2022-10-10T15:03:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/26/SSI_20220626110313_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1314635 --&gt;서울 남산뷰 저택 공개 등 ‘풀(full) 소유’ 논란에 휩싸였던 혜민 스님의 근황이 전해졌다. 당시 비판 여론에 사과하고 활동 중단을 선언한 지 약 2년 만이다.&lt;br&gt;10일 더팩트에 따르면 혜민 스님은 지난달 27일 배식 봉사활동을 위해 조계사를 찾았다.&lt;br&gt;봉사에 앞서 잠시 대기하던 혜민 스님은 취재진이 “오랜만에 뵙는 거 같은데 무슨 행사인가요”라고 말을 건네자 당황스러운 표정과 함께 “네?”라고 되물었다. 그리고 카메라를 확인하고는 손사래를 저으며 취재진의 추가 질문에 아무런 답을 하지 않은 채 빠르게 자리를 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 조계사의 한 관계자는 더팩트 측에 “(혜민 스님 인터뷰는) 2~3년 뒤에나 하라. 그 사람이 받은 상처는 좋고 나쁘고를 떠나서 한 사람을 바보로 만들었다”고 밝혔다. 취재진이 ‘억울한 부분이 많을 것 같다’며 인터뷰를 재차 요청했지만 관계자는 “다음에 연락 달라. 스님도 이제는 괜찮겠다 싶으면 (만날 것)”이라며 “엄청 힘들어하더라”라고 거절했다.&lt;!-- 그림 1137208 --&gt;&lt;!-- 그림 1137205 --&gt;앞서 혜민 스님은 베스트셀러 ‘멈추면, 비로소 보이는 것들’로 대중적 인기를 누렸지만 한 방송에서 서울 삼청동 2층 주택과 직원이 많은 사무실이 공개된 뒤 ‘멈추면 보이는 남산뷰’, ‘멈추면 보이는 욕망들’과 같은 비판을 받았다.&lt;br&gt;2016년 한국 불교를 비판하고 한국을 떠난 숭산 스님의 미국인 제자 현각 스님도 혜민 스님을 강도 높게 비판했다. 혜민의 하버드대 선배인 현각 스님은 페이스북 글에서 “일체 석가모니의 가르침을 전혀 모르는 도둑놈뿐이야, 부처님의 가르침을 팔아먹는 지옥으로 가고 있는 기생충뿐이야”라고 비판했다. 특히 “진정한 참선 경험이 전혀 없다”며 “그의 책을 접하는 유럽 사람들은 선불교의 요점에 대해 매우 피상적인 감각을 가지고 있다고 불평한다”고 쓴소리를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;결국 혜민 스님은 2020년 11월 15일 트위터를 통해 모든 활동 중단을 선언했다. 혜민 스님은 “이번 일로 상처받고 실망하신 모든 분께 참회한다”며 “모든 활동을 내려놓고, 대중 선원으로 돌아가 부처님 말씀을 다시 공부하고 수행기도 정진하겠다”고 밝혔다. 스님은 “출가 수행자로서 할 수 있는 방법으로 불법을 전하려 노력해 왔다고 생각하지만 부족함으로 인해 불편함을 드렸다”며 “승려 본분을 다 하지 못한 잘못이 크다”고 참회했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일제에 학살당한 제암교회… “다시는 아픔 오지 않도록 해야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500117</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:06:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010170018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347912 --&gt;3·1운동의 들불이 전국으로 번져가던 1919년 4월 15일 일본군은 경기 수원군 향남면(현 화성시 향남읍) 제암리 교회에 15세 이상 마을 남성을 모이게 했다. 예배가 없는 날이었고, 앞서 벌였던 만세 시위를 강경진압한 것에 대해 사과하겠다고 공지했다. 교회당에 사람들이 모이자 일본군은 출입문과 창문을 잠그고 총을 난사했다.&lt;br&gt;22명의 교인 중 19명이 교회당에서 죽었다. 3명이 도망쳤고, 그중 2명이 죽었다. 소식 없는 남편을 찾으러 온 부인 2명도 죽었다. 이제 막 신앙을 품기 시작한 교인 23명이 사망한 이 사건은 ‘제암리 학살사건’로 불린다. 일본군은 시신을 교회 밖에서 태웠다.&lt;br&gt;“1980년 3월 25일 제암교회에 부임했을 때 역대 31대 교역자라고 했습니다. 3·1운동을 기념하는 교회에 31대 목사라는 데서 무거운 책임감을 갖게 됐어요. 제암리는 ‘예수 믿다 망한 동네’라는 가슴 아픈 소문이 퍼져 나갔는데 문을 닫지 않고 맥을 이어 오고 있다는 데서 고마움의 눈물을 흘릴 수밖에 없었습니다.”&lt;!-- 그림 1347915 --&gt;&lt;!-- 그림 1347913 --&gt;지난 5일 제암교회에서 만난 강신범 목사의 목소리에는 ‘제암리 학살사건’을 전해야 한다는 사명감이 느껴졌다. 강 목사가 처음 부임했을 당시 교인은 할머니 4명, 할아버지 2명으로 총 6명에 불과했다. 제암교회가 어디 있는지도 모른 채로 덜컥 부임한 그는 ‘예수 믿다 망한 교회’라는 제암교회가 유지되고 있음에 기뻐했고, 그때부터 제암교회를 위해 헌신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;교인 중에는 사건 당시 남편을 잃은 전동례 할머니도 있었다. 할머니는 몰래 매장지를 다니며 희생자들이 어디에 묻혔는지 기억하고 있었다. 강 목사는 전동례 할머니의 증언을 따라 1982년 희생자들이 매장된 곳을 발굴했다. 찾아낸 유해는 교회 뒷동산 양지바른 곳에 묻었다.&lt;br&gt;교회의 일이다 보니 제암리 학살사건에는 여러 선교사가 관심을 보였다. 프랭크 스코필드(한국명 석호필) 선교사는 일제의 만행을 널리 알렸고, 이는 일제가 국제사회의 압박을 받는 계기로 이어졌다.&lt;!-- 그림 1347914 --&gt;103년이 지난 제암리 학살 현장에는 곳곳에 희생자들을 추모하는 공간이 마련돼 있었다. 제암교회는 1905년 안종옥 권사의 살림집에서 시작했고 이후 신축과 증·개축을 반복해 지금의 모습에 이르렀다. 3·1운동 100주년인 2019년에는 제암교회 예배당에서 일본 목회자 10여명이 단체로 엎드려 절을 하며 “일본인들을 용서해달라”며 절규했던 일은 한국과 일본인 모두의 마음을 울렸다. 작은 규모의 교회지만 제암교회가 전하는 메시지는 묵직했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2012년 은퇴한 강 목사는 지금도 제암교회의 슬픈 역사를 여기저기 전하고 있다. 강 목사는 “일본에서도 뜻있는 사람들이 순례를 오고, 불러주는 곳이 있으면 필요한 곳에 가서 말씀을 전한다”면서 “일본 가서 질의응답 시간을 가지면 ‘듣지도 배우지도 못했다’는 젊은이들이 많다”고 말했다. 제암교회의 이야기가 널리 알려지지 않기는 한국도 마찬가지다.&lt;br&gt;강 목사는 “과거 역사를 기억하며 다시는 아픔이 오지 않도록 뭔가 의미 있는 삶을 살아야지 않겠느냐”면서 “지금도 제암리 주민들은 제암리 사는 것을 보람 있게 생각하고 있고, 어디 가서나 제암리의 역사를 아는 대로 전하고 있다”고 말했다. 여든이 넘은 나이지만 제암리의 일을 전하는 강 목사의 모습은 여전히 강건했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파친코 열풍, 해녀들이 이을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021001</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:24:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010215000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347993 --&gt;제주 해녀들의 끈끈한 우정과 색다른 공동체를 치밀하게 묘사한 프랑스 출신 미국 작가 리사 시(67)의 작품 ‘해녀들의 섬’(사진)이 TV 시리즈로 제작된다.&lt;br&gt;국내 독립(인디) 드라마 제작사인 IMTV의 조지프 장 글로벌 콘텐츠 책임자가 제27회 부산국제영화제(BIFF)에 참여하던 중 이런 계획을 털어놓았다고 미국 연예잡지 버라이어티가 8일(현지시간) 단독 보도했다. 원작은 미국 일간 뉴욕타임스(NYT) 베스트셀러였다. 한국인들에게는 tvN에서 방영된 ‘우리들의 블루스’를 통해 알려지기도 했고, 워낙 낯익은 소재이기도 하지만 미국과 유럽의 서구인들에게는 굉장히 낯설고 이국적인 이야기로 비쳐질 수 있다.&lt;br&gt;노벨 평화상 수상 이후 여권과 인권 운동가로 활약하는 말랄라 유사프자이(25)가 최근 미국 인디 스튜디오 A24와 손잡고 제주 해녀에 대한 다큐멘터리 프로젝트를 시작한 것도 이 드라마 제작 결정에 힘을 실었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원작은 한국인이 읽기에도 놀라울 정도로 섬세한 감정 묘사가 돋보인다. 2016년에 제주도를 찾아 자료를 수집하고 해녀들을 인터뷰했다. 1938년부터 2008년까지 영숙과 미자 두 해녀가 스스로도 어쩌지 못하는 힘에 의해 우정을 저울질당하지만 굳건한 믿음으로 이겨 내는 줄거리다. 조지프 장은 ‘설화와 비밀의 부채’, ‘플라워 넷’, ‘피오니 인 러브’ 등 베스트셀러를 내놓은 작가가 드라마 제작에 고문으로 함께하길 기대했다.&lt;br&gt;IMTV는 각색 작업을 맡길 작가와 접촉 중이며 온라인동영상서비스(OTT) 플랫폼들과 시리즈 기획 협의를 하고 있다. 조지프 장은 “일제강점기는 물론 4·3 항쟁으로 친지를 잃은 아픔, 한국전쟁으로 인한 고달픔 등이 그려진다”면서 “‘파친코’ 같은 작품이 될 것으로 전망하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독립운동·의료헌신까지… 초심 찾아나선 교회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021004</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:24:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010215126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;일제 제암리 학살사건 알린 석호필&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;3·1운동 태극기 찍은 정동제일교회&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;한국 근대화에 교회의 헌신 보여줘&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;류영모 “교회 위기… 본질 찾아야”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347994 --&gt;3·1운동의 들불이 전국으로 번져 가던 1919년 4월 15일 일본군은 경기 수원군 향남면(현 화성시 향남읍) 제암리 교회에 15세 이상 마을 남성을 모이게 했다. 앞서 만세 시위를 강경진압한 것에 대해 사과하겠다고 했다. 그런데 교회당에 사람들이 모이자 일본군은 출입문과 창문을 잠그고 총을 난사했다. 남편을 찾으러 온 부인까지 포함해 23명이 사망한 이 사건은 ‘제암리 학살사건’으로 불린다.&lt;br&gt;“1980년 제암교회에 부임했을 때 역대 31대 교역자라고 했습니다. 3·1운동을 기념하는 교회의 31대 목사라는 데서 무거운 책임감을 갖게 됐어요. 제암리는 ‘예수 믿다 망한 동네’라는 가슴 아픈 소문이 퍼졌는데도 맥을 이어 오고 있다는 데 고마움의 눈물을 흘릴 수밖에 없었습니다.”&lt;br&gt;한국교회총연합(한교총)에서 지난 5일부터 3일간 진행한 근대기독교문화유산답사 중에 만난 제암교회 강신범 목사에겐 ‘제암리 학살사건’을 전해야 한다는 사명감이 느껴졌다. 제암교회 일대는 곳곳에 희생자들을 추모하는 공간이 마련돼 있다. 사건 당시 여러 선교사가 제암교회를 찾았고, 프랭크 스코필드(한국명 석호필) 선교사가 일제의 만행을 널리 알린 것은 일제가 국제사회의 압박을 받는 계기가 되기도 했다.&lt;!-- 그림 1347995 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독립운동에 교회와 선교사가 큰 역할을 한 것은 제암교회뿐만이 아니다. 미국의 선교사 헨리 아펜젤러가 1887년 서울 중구 정동에 세운 정동제일교회 강단엔 우리나라에서 가장 오래된 파이프오르간이 있다. 그 아래 좁은 공간에서 유관순과 동지들은 3·1운동 당시 태극기와 독립선언서를 인쇄했다. 비밀 공간이었기에 일제의 감시망을 피할 수 있었다. 호러스 그랜트 언더우드와 동료 선교사들이 암살 위협에 시달리는 고종을 위해 직접 불침번을 서는 등 한국을 사랑한 선교사들은 자발적으로 헌신하며 한국인들과 운명을 함께했다.&lt;br&gt;근대 한국에 교회와 선교사가 공헌한 분야로 의료를 빼놓을 수 없다. 지난 7일 개관한 전북 전주시 기독교근대역사기념관은 미국 남장로교 선교회에서 파송된 7인의 선교사가 의료 혜택을 전혀 못 받고 병들고 죽어 가던 한국인들을 구제하기 위한 헌신을 기억하는 장소다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 다른 순례지인 광주 호남신학대학교에선 대한간호협회를 창립한 엘리자베스 요한나 셰핑, 숭일학교와 수피아여고를 세운 유진 벨 선교사 등이 묻혀 있다. 김병내 광주 남구청장은 “오늘날 광주정신이라고 하는 것의 모태는 선교사님들의 희생정신”이라고 말했다.&lt;br&gt;답사의 마지막 장소였던 대구에선 대구제일교회와 YMCA회관, 대구 3·1운동의 중심지였던 청라언덕 등에 뿌린 선교사들의 씨앗이 오늘날 대구 근대문화골목으로 열매 맺은 모습을 볼 수 있다. 곳곳에서 만난 기독교문화유산은 한국의 근대화에 교회의 헌신이 결코 적지 않음을 보여 줬다.&lt;br&gt;이런 역사를 가졌음에도 불구하고 오늘날에는 정치권과 결탁해 이념 논쟁, 세대 분열 등 사회적 논란을 일으키는 일부의 행태로 개신교 전체가 비난받는 현실이다. 이번 답사는 이를 반성하고 초심으로 되돌아가기 위한 차원에서 진행됐다. 류영모 한교총 대표회장은 “교회는 지금이 가장 위기”라며 “다시 본질을 찾아야 한다”고 강조했다. “세상은 종교 없이 살아갈 수 있어도, 종교는 세상 없이 존재할 이유가 없다. 초대 역사를 되돌아보는 것은 교회가 돌아갈 출발점을 찾는 것이기도 하다”고 부연했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 독자 사로잡은 ‘에르노’ 출판계 모처럼 ‘노벨상 특수’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011021002</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:24:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010213417_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;올 문학상 작가 작품만 17종&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;세대 갈등 등 공감 이끌어내&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;‘단순한 열정’ 베스트셀러 1위&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1347989 --&gt;출판계와 서점가가 오랜만에 찾아온 ‘노벨상 특수’에 반색하고 있다. 올해는 문학상 수상자뿐만 아니라 과학상 분야에서도 베스트셀러 작가 2명이 포함돼 있기 때문이다. 특히 문학상을 받은 프랑스 작가 아니 에르노는 국내에서 이미 잘 알려져 있어 기대감이 더욱 크다.&lt;br&gt;노벨문학상의 경우 수상자 발표 직후 책 판매량이 이전보다 수백에서 많게는 1000배 이상 뛰는 경우도 많아 판권을 갖고 있는 출판사들은 ‘노벨상 대박’을 터뜨리곤 했다. 그렇지만 2020년 미국 시인 루이즈 글릭에 이어 지난해 탄자니아 출신 소설가 압둘라자크 구르나는 국내 출판된 책은 물론 판권을 가진 출판사조차 없어 출판계가 잠잠했다. 구르나의 소설은 지난 5월 번역돼 나왔지만 노벨상 특수를 노리기에는 시점이 너무 늦었다.&lt;!-- 그림 1347990 --&gt;&lt;!-- 그림 1347991 --&gt;&lt;!-- 그림 1347992 --&gt;그렇지만 에르노는 1990년대 초부터 현재까지 책세상, 문학동네, 민음사, 열림원, 1984BOOKS 등 여러 출판사에서 현재까지 17종의 작품이 나와 국내 독자들에게는 익숙한 작가다. 이번 노벨문학상 수상자 발표와 함께 한글날 연휴가 이어지면서 서점가는 온·오프라인 할 것 없이 ‘아니 에르노 특별전’을 마련하고 특수를 대비했다. 실제로 10일 기준으로 예스24에는 ‘단순한 열정’이 소설 부문 베스트셀러 10위, 알라딘에서는 ‘단순한 열정’, ‘세월’, ‘빈 옷장’이 소설 부문 각각 12, 13, 15위에 포진했다. 온라인 교보문고에서도 ‘단순한 열정’이 소설 부문 일간 베스트셀러 1위를 차지했고, ‘세월’, ‘남자의 자리’, ‘한 여자’ 등도 꾸준히 순위가 상승하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전문가들은 에르노의 작품은 자전적인 내용을 바탕으로 부모와 자식 간의 관계, 세대 간 갈등 등 한국인들이 좋아할 만한 내용들이 많아 ‘에르노 특수’는 한동안 이어질 것으로 전망했다.&lt;br&gt;송기정 이화여대 불어불문학과 교수는 “에르노의 작품은 일상 속의 언어, 생활습관, 취향 등 사소한 문제들과 개인의 삶을 바탕으로 일상 속에 뿌리 박힌 갈등구조를 드러내 보여 주는 특징이 있다”며 “그의 글은 보잘것없는 사람들을 통해 20세기의 역사를 증언한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “자식의 계급 상승을 욕망하고, 계급 상승된 자식과 중하층에 머물러 있는 부모와의 문화적 괴리감 같은 것을 냉철하고 객관적으로 드러내고 일상에서 드러나는 다양한 부조리나 불합리성을 보여 주는 작품들이 많아 현재 한국 사회를 살고 있는 사람들이 공감할 부분이 많다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짝수년 출생자 국가건강검진 올해 꼭 챙기세요 [알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011019002</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/01/17/SSI_20210117221103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1156857 --&gt;Q. 올해 국가건강검진은 누가 받을 수 있나.&lt;br&gt;A. 국가에서 실시하는 일반검진에서는 심·뇌혈관 질환의 위험요인인 비만, 이상지질혈증, 고혈압, 당뇨병 등을 조기에 발견할 수 있도록 검사 항목을 구성해 검진을 실시하고 있다. 일반건강검진은 직장가입자, 가구주인 지역가입자, 20세 이상인 지역가입자 및 20세 이상인 피부양자가 대상이다. 건강검진 횟수는 2년마다 1회 실시하되 직장가입자 비사무직에 대해서는 1년에 1회 실시한다. 올해는 짝수연도 출생자가 대상이다.&lt;br&gt;Q. 국가건강검진은 어디서 받을 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 국가에서 지정한 병·의원에서 받을 수 있으며 자세한 위치는 ‘The건강보험’ 애플리케이션 또는 국민건강보험공단 홈페이지를 참고하면 된다. 다만 연말에는 검진자가 몰리니 조금 서둘러 검진을 받기를 추천한다.&lt;br&gt;Q. 건강검진 결과는 어떻게 확인할 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 병·의원은 건강검진을 완료한 후 결과통보서를 작성해 수검자에게 15일 이내에 우편·이메일로 통보하고 있다. 병·의원에서 검진비 청구 완료가 되면(평균 30일 소요) 수검자가 국민건강보험공단 홈페이지에서 최근 10년간의 검진결과 기록을 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또래보다 작은 아이, 잦은 복통까지… 늦기 전에 크론병 의심해 보세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011019001</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010215547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347996 --&gt;평소 설사로 고생하던 30대 직장인 A씨. 최근 들어선 혈변과 항문 통증, 복통 증상까지 생겨 조퇴가 잦아졌다. 자신의 증상을 치루로 판단해 차일피일 진료를 미루다 한참 뒤에 병원을 찾은 A씨는 이름도 생소한 ‘크론병’ 진단을 받았다.&lt;br&gt;크론병은 소화관에 생기는 만성 염증성 질환이다. 궤양성 대장염과 증상이 비슷하지만 대장뿐만 아니라 소화기 어디에서나 발병하는 게 특징이다. 치루 등 항문 질환이 함께 나타나는 일도 흔하다. 주로 대장과 소장에 생기고 위·식도·구강 등에서도 발생할 수 있다. 이로 인해 다른 질병으로 여기고 늦게 진단받는 바람에 근본 원인인 크론병 치료 시기를 놓쳐 증상이 악화하는 경우가 잦다.&lt;br&gt;최창환 중앙대병원 소화기내과 교수는 10일 “항문 밖으로 고름 등 분비물이 나오는 질환인 치루는 크론병의 대표적인 합병증으로, 우리나라 크론병 환자의 약 30~50%에서 이러한 항문 질환이 있는 것으로 알려졌다”고 설명했다. 크론병의 주된 증상은 복통, 설사, 체중 감소, 발열, 혈변 등이다. 우선 4주 이상 반복적으로 복통과 설사가 지속된다면 병원을 찾아 정확하게 진단받고 조기에 치료를 시작해야 한다. 치핵·치루·치열·항문 주위 농양 등으로 치료를 받았는데도 잘 낫지 않고 재발한다면 크론병일 가능성을 염두에 둬야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 병은 환자에 따라 증상이 매우 다양하다. 복통과 설사 외에도 항문 통증과 혈변, 매스꺼움, 구토, 식욕부진, 체중감소, 관절통증, 구강궤양, 피부염증 등이 생길 수 있다. 크론병 환자는 대개 일시적으로 증상이 악화되는 시기와 한동안 증상이 나타나지 않는 시기를 반복적으로 겪게 된다.&lt;br&gt;국소 합병증으로는 장이 좁아지거나 아예 막혀 버리는 장관 폐쇄 또는 협착이 있다. 또한 장이 터져 버리는 장 천공이 생길 수 있다. 장 천공이 발생하면 고름 주머니가 생기고 장이 덩어리처럼 만져지기도 한다. 항문 주위 질환으로 치루, 항문 주위 농양, 치열 등이 발생할 수 있다. 또한 드물게 독성 거대결장도 나타날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예병덕 서울아산병원 소화기내과 교수는 “독성 거대결장이 생기면 장이 제대로 움직이지 못해 풍선처럼 부풀어 올라 심한 복통이 생기고 열이 나며 맥박이 빨라지고 탈수 등의 현상이 나타나는데, 이는 드물지만 매우 위급한 상황이므로 빨리 조치해야 한다”고 강조했다. 전신 합병증으로는 영양 결핍, 소아의 성장 장애, 관절염과 관절통, 결절 홍반과 괴저농피증 같은 피부 병변, 홍채염, 상공막염, 포도막염과 같은 눈 병변, 담석, 원발성 경화 담관염, 췌장염 등과 같은 간담도 및 췌장 병변, 신장 결석, 정맥 혈전증이 생길 수 있다. 장기간 염증이 지속되면 대장암, 소장암 발생 위험도 증가한다.&lt;br&gt;만약 소아·청소년에게서 잦은 복통 등의 증상과 함께 또래보다 키가 작고 체중이 적은 성장 지체가 나타나면 크론병을 의심해 볼 수 있다. 김용주 한양대병원 소아청소년과 교수는 “아이의 성장이 너무 늦어 성장호르몬 주사를 맞고자 성장클리닉을 찾았다가 염증성 장질환이 의심돼 소아소화기 파트로 이관되는 경우가 종종 있다”면서 “혈변이 보일 정도면 부모들이 급히 병원문을 두드리지만 그렇지 않으면 오랜 기간 내버려두다 심해진 뒤에야 병원에 오는 경우가 많다”고 말했다.&lt;br&gt;크론병 환아가 잘 크지 않는 요인으로는 우선 만성적인 영양 부족이 꼽힌다. 배가 아플 것이란 두려움 때문에 제대로 식사하지 못하고, 밥을 먹어도 장 점막 병변을 통해 영양분이 소실된다. 최근에는 면역 세포가 분비하는 단백질인 사이토카인이 주범으로 지목됐다. 김 교수는 “염증 부위에서 방출되는 여러 사이토카인이 성장을 직접적으로 억제한다”면서 “염증성 장질환 환자들은 서서히 성장하지만 어느 시점에 가면 정상 키에 도달한다. 치료 효과가 발휘돼 영양 부족과 염증을 극복하면 증상이 좋아질 뿐만 아니라 키도 쑥쑥 크는 환자가 적지 않다”고 말했다.&lt;br&gt;크론병 여부는 임상 증상만으로 판단할 수 없어 신체검진 소견과 혈액검사(빈혈, 저알부민혈증), 대변검사, 영상검사, 내시경검사 결과를 종합해 진단한다. 최 교수는 “대장내시경검사에서 종주성 궤양이나 조약돌이 깔려 있는 듯한 모양의 염증이 보이는 게 크론병의 특징”이라며 “염증이 소장과 대장을 모두 침범한 경우가 50~60%, 소장만 침범한 경우가 20~30%에 이르기 때문에 소장검사 결과 평가도 매우 중요하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크론병이 잘 발생하는 연령대는 20대다. 국민건강보험공단의 건강보험 진료 현황을 보면 2020년 기준 전체 환자 2만 5532명 중 20대가 30.4%(7759명)로 가장 많았고 30대 22.6%(5774명), 40대 14.6%(3729명)의 순으로 나타났다. 육류와 패스트푸드 중심의 식습관이 젊은 세대의 발병률을 높인 것으로 추정된다. 크론병의 정확한 발병 원인은 아직 밝혀지지 않았지만 유전적인 소인, 이상면역반응, 장내세균 불균형과 여러 환경 요인이 복합적으로 작용해 발생하는 것으로 알려졌다. 크론병은 만성 질환이고 아직 완치할 방법은 없다. 따라서 약을 꾸준하게 복용해야 한다. 특히 흡연은 질병을 더 잘 일으키고, 수술 후 재발이나 증상 악화에도 영향을 미치기 때문에 반드시 금연해야 한다.&lt;br&gt;크론병 환자에게 도움이 되는 식이 요법은 딱히 정해진 게 없다. 환자 스스로 어떤 음식을 먹었을 때 증상이 심해지는지 관찰해 기록해 둬야 한다. 어느 환자는 유제품과 생과일, 채소 등 고섬유질 식품을 줄이면 복부 증상이 완화되고, 또 어느 환자는 고지방 식품을 줄였을 때 증상이 줄어든다. 같은 질병이라도 음식에 대한 반응이 환자마다 다르다. 예 교수는 “크론병 증상이 심하면 부드럽게 조리한 육류나 생선, 밥 또는 죽, 으깬 감자, 소화하기 쉽게 요리한 채소 등 섬유소가 적은 부드러운 음식을 먹는 게 좋다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밖에서 더 인기 많은 K팝… 블랙핑크 유튜브 96%가 해외 시청</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500126</guid>
      <pubDate>2022-10-10T17:44:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010173027_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1347928 --&gt;K팝이 세계적으로 흥행하면서 K팝의 해외 소비자층도 두터워지고 있는 것으로 나타났다. 출발은 한국에서 하지만 세계가 더 열광하는 분위기다.&lt;br&gt;10일 써클차트(옛 가온차트) 김진우 수석연구위원에 따르면 블랙핑크의 유튜브 콘텐츠 조회 수 가운데 우리나라에서 보는 비중은 3.7%에 그쳤다. 인도가 10.0%로 비중이 가장 컸고, 태국 8.4%, 인도네시아 6.9%, 필리핀 5.8%, 멕시코 5.5%, 베트남 5.1%, 브라질은 4.5%로 아시아 지역과 중남미의 비중이 높았다. 미국은 4.1%였다.&lt;br&gt;블랙핑크의 유튜브 구독자는 8210만명으로 전 세계 가수 가운데 가장 많다. 어느 나라에서 K팝을 즐겨 듣는지 가늠해볼 수 있는 충분한 숫자다. 2019년 블랙핑크의 유튜브 조회 수에서 국내 비중은 4.4%였던 점을 생각하면 그만큼 글로벌 팬덤이 확장한 것으로 해석할 수 있다. 인도만 10%를 차지했을 뿐 다른 나라도 고루 분포돼 있어 특정 국가에만 편중되지 않는 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 현상은 다른 인기 걸그룹도 마찬가지다. 주요 걸그룹의 유튜브 조회 수 가운데 국내 비중은 아이브 24.6%, 뉴진스 36.9%, 르세라핌 17.8%, 에스파 21.2%, 트와이스 6.2%로 나타났다. 아이브, 뉴진스, 르세라핌은 데뷔 1년이 안 된 신인이라 해외 활동이 상대적으로 적었는데도 글로벌 비중이 더 높다.&lt;!-- 그림 1347930 --&gt;데뷔 7년을 맞은 트와이스는 연차에 맞게 세계적인 팬덤을 자랑하며 해외 비중이 93.8%에 달했다. 일본 멤버가 3명이나 있고 일본에서 큰 인기를 누려 일본 비중이 21.8%로 한국보다 비중이 훨씬 높다.&lt;br&gt;이런 상황 속에 기획사들도 해외 시장을 적극 노리고 있다. 2016년 K팝 음반 수출 대상국은 21개국에 불과했지만 올해는 95개국으로 4배 이상 증가한 상황이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;르세라핌과 프로미스나인 등이 입점한 팬 커뮤니티 위버스에서는 주요 공지사항을 한국어, 영어, 일본어, 중국어 등 4개 국어로 안내한다. 신곡을 낼 때도 해외 시장을 겨냥해 영어 가사 비중을 늘리는 경향도 나타난다. 블랙핑크는 아예 국내 음악 방송 출연은 최소화하고 해외 방송 프로그램이나 월드투어에 집중한다.&lt;br&gt;미국 빌보드도 온라인판 기사에서 블랙핑크의 ‘빌보드 200’ 1위를 분석하면서 “올해 1위를 찍은 다른 두 K팝 앨범(방탄소년단·스트레이 키즈)이 대부분 한국어로 돼 있는 것과 달리 블랙핑크 2집 ‘본 핑크’(BORN PINK)는 앨범 대부분이 영어로 돼 있다”고 소개한 바 있다.&lt;br&gt;기획사들 역시 걸그룹 멤버의 국적도 한국·미국·일본·중국에서 폭을 더 넓히고 있다. 걸그룹 라필루스의 샨티는 필리핀·아르헨티나 국적이고, 시크릿넘버의 디타는 인도네시아인이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오미크론 변이에 효과…11일 개량 백신 접종 시작</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221010/115885126/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221010/115885126/1</guid>
      <pubDate>2022-10-10T18:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/10/115877364.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 오미크론 변이에 효과가 있는 ‘개량(2가) 백신’의 접종이 11일 시작된다.     질병관리청에 따르면 우선접종 대상자는 면역저하자, 요양병원·시설 등 감염취약시설 입원·입소자 및 종사자, 60세 이상 고령층 등 건강 취약계층이다. 마지막 백신 접종일 또는 코로나19 확진일로부터 120일(약 4개월) 지나야 개량백신을 맞을 수 있다.    ‘18세 이상 60세 이하’도 우선 접종대상자가 접종하고 남은 당일 잔여분을 활용해 개량백신을 맞을 수 있다. 예방접종 지정병원 등 의료기관에 유선으로 연락해 예비 명단에 올리거나, 카카오톡 네이버 등을 통해 잔여백신 예약을 할 수 있다. 의료기관 예비명단 접수는 11일 0시부터, 온라인 잔여백신 예약은 12일 오후 4시부터 접수가 가능하다.    개량백신은 2019년 발견된 우한 바이러스를 기반으로 만든 기존 코로나19 백신과 달리 오미크론 변이에 대응할 수 있도록 개발됐다. 임상 결과 개량백신은 기존 백신 대비 오미크론 변이(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 10월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020047</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1348004 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국어문기자협 세미나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020045</guid>
      <pubDate>2022-10-10T21:58:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국어문기자협회(회장 이정근)는 10월 13∼14일 충남 보령시 한화리조트 대천 파로스에서 ‘저널리즘의 신뢰와 언어’를 주제로 제43회 신문·방송 어문기자 세미나를 개최한다. 신지영 고려대 국어국문학과 교수가 ‘자극적인 언어와 언론의 신뢰: 심심한 사과가 던지는 도전적인 질문’ 을 주제로 발표한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>리나 살라 갈로 피아노 콩쿠르… 최영선, 한국인으로는 첫 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011020060</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010221756_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348007 --&gt;피아니스트 최영선이 제26회 리나 살라 갈로 국제 피아노 콩쿠르에서 한국인 최초로 우승했다.&lt;br&gt;지난 8일(현지시간) 이탈리아 몬차 만초니극장에서 열린 폐막식에서 리나 살라 갈로 음악협회는 최영선을 1위 및 오케스트라 특별상, 쇼팽 특별상, 청중상 수상자로 호명했다. 최영선은 결선 무대에서 밀라노 심포니 오케스트라와 함께 베토벤 피아노 협주곡 4번을 연주했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“층간소음 일으킨 윗집, 저를 ‘스토킹’으로 신고했습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500150</guid>
      <pubDate>2022-10-10T22:48:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/27/SSI_20220127183306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1267899 --&gt;날마다 ‘쿵쿵쿵’ 되는 윗집. 직접 이웃을 찾아가 하소연도 해보고, ‘잘 지내자’며 선물 공세도 해봤지만 소용없었다. 결국 화가난 A씨는 굳게 닫힌 이웃집 문 앞에서 욕설을 했고, 휴대전화로 문자도 보냈다.&lt;br&gt;얼마 후 윗집 사람은 “스토킹을 당하고 있다”며 A씨를 경찰에 신고했다. A씨는 처벌 받게 되는 것일까.&lt;br&gt;스토킹범죄의 처벌 등에 관한 법률(스토킹처벌법)은 정당한 이유 없이 불안감과 공포심을 일으키는 스토킹 범죄를 반복할 경우 3년 이하 징역 또는 3000만원 이하 벌금에 처한다(제18조 제1항).&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨로선 억울하겠지만 상대방 의사에 반해 찾아가거나 연락하는 등 행동은 스토킹 행위로 볼 여지가 있다.&lt;br&gt;해당 사건의 피고인은 층간소음을 낸 이웃을 찾아가 욕설을 하거나 현관문을 발로 찬 행위 등이 문제가 돼 재판에 넘겨진 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 이 사건을 맡은 대전지법은 “가해자 행위가 폭력적이고 매우 부적절하나, 스토킹처벌법상 스토킹에는 해당하진 않는다”며 “그 행위에 정당한 이유가 없는 건 아니다”라고 10일 판시했다.&lt;!-- 그림 1180991 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“경찰에 17차례 신고”…재수사와 검찰 송치 요구&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;40대 여성 B씨는 한 연예인 집의 초인종을 눌렀다. 불안감을 느낀 해당 연예인은 경찰에 신고했다.&lt;br&gt;경찰은 B씨를 현행범 체포했지만, 처음엔 해당 사건을 검찰에 넘기지 않았다.&lt;br&gt;지난해 10월 ‘스토킹 처벌법’ 이전에 일어난 범행에 대해선 범죄로 묶기 어렵다고 판단한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 해당 연예인은 지난해 3월부터 B씨 행위에 대해 17차례 112신고를 할 정도로 불안감을 드러낸 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;검찰은 지난 2월 범행은 1건이지만 B씨가 지난해 10월 이전에도 이와 동일한 동기·방법으로 불안감을 줬다고 판단해 재수사와 송치를 요구했다. 결국 경찰은 B씨 사건에 대해 불구속 상태로 검찰에 넘겼다.&lt;!-- 그림 1342547 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘스토킹 범죄’ 해석 모호…또 다른 피해 양산&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이렇듯 지난해 10월 스토킹 처벌법 시행 이후 검·경이 스토킹 범죄에 대해 각자 다른 해석을 해 피해자가 2차 피해를 보는 사례가 나왔다.&lt;br&gt;또 해당 법을 넓게 해석해 과도하게 형사처벌 하는 경우도 나오고 있다.&lt;!-- 그림 1346647 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“피의자가 구속되지 않았기 때문”…잔혹한 ‘스토킹범’ 못잡았다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;용혜인 의원이 경찰에서 받은 자료에 의하면 스토킹 처벌법 시행 이후 올해 7월까지 경찰에 접수된 신고는 총 2만 7234건에 이르는 것으로 드러났다.&lt;br&gt;그러나 이 가운데 경찰이 구속영장을 신청한 건은 351건에 불과했다.&lt;br&gt;용혜인 의원은 “스토킹 범죄가 피해자의 목숨을 빼앗는 범죄로 이어지는 사례를 보면 피의자가 구속되지 않았기 때문”이라며 “피해자의 개인정보를 알고서 스토킹 범죄를 저지르는 피의자를 도주나 증거인멸 우려가 없다는 이유로 구속영장 신청조차 않는 것은 직무유기”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;이어 용 의원은 “경찰의 스토킹 대응 매뉴얼에도 구속영장 신청에 대한 기준은 없다”며 “스토킹 범죄에 대한 경각심이 높아졌는데도 경찰은 여전히 스토킹의 특수성을 파악할 의지가 없는 것 아니냐”고 말했다&lt;br&gt;정작 피해자의 목숨까지 빼앗는 ‘스토킹범’은 못잡고, 다른 죄로 충분히 처벌할 수 있음에도 스토킹 처벌법 위반 혐의를 함께 적용해 기소한 사례들이 늘고 있는 것이다.&lt;br&gt;스토킹 범죄 정의를 명확히 해 당국이 수사력을 집중시키고 피해자 보호에 앞장서야 하는 이유다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유관순이 숨어서 태극기 찍던 이곳… 독립열망 품은 정동제일교회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221010500154</guid>
      <pubDate>2022-10-10T23:53:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/10/SSI_20221010232257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348032 --&gt;잠겨 있던 문을 열자 작은 다락방 같은 공간이 나왔다. 사람이 있을 곳은 아니되, 몸을 피하고자 하면 또 그런대로 숨을만한 곳이었다. 독립운동을 위해 숨어서 뭔가를 하기에는 충분한 공간이기도 했다.&lt;br&gt;한국 개신교 최초의 서양식 예배당으로 알려진 서울 중구 정동제일교회의 ‘벧엘예배당’은 1887년 미국의 선교사 헨리 아펜젤러에 의해 세워진 곳이다. 이곳에는 1918년 설치돼 우리나라에서 가장 오래된 파이프오르간이 있다. 예배 때 활용하던 이 파이프오르간은 한국전쟁 중인 1951년 폭격에 소실됐다가 2003년 이 교회의 고(故) 이종덕 권사 유족이 마련한 헌금으로 원형대로 복원됐다.&lt;br&gt;교회의 역사가 담긴 파이프오르간에는 또 다른 숨은 역사가 있다. 파이프오르간 벽면 속에 감춰진 작은 공간인 송풍실은 바로 3·1운동의 상징인 유관순 열사가 일제의 감시를 피해 숨어 있던 곳이다. 이 송풍실에서 유관순은 태극기와 독립선언서를 몰래 인쇄하고 기도를 올린 것으로 전해진다.&lt;!-- 그림 1348035 --&gt;지난 5일 한국교회총연합회가 마련한 근대기독교문화유산답사의 일환으로 송풍실이 공개됐다. 잠긴 문을 열자 복층 구조의 공간이 보였다. 나무 계단을 밟고 올라가면 파이프오르간 틈으로 빛이 들어와 환했고, 아래쪽은 빛이 들지 않아 어두웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송풍실 내부로 들어간 한교총 대표회장 류영모 목사는 공간 좌우 폭을 재듯 양팔을 벌리면서 “3·1운동 당시 독립선언서를 몰래 등사한 곳이 바로 이 송풍실”이라며 “뒤쪽 공간이 역사적으로 굉장히 중요한 곳으로 송풍실은 3·1운동 이후에도 독립 관련 자료를 몰래 만드는 장소로 활용됐다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1348036 --&gt;&lt;!-- 그림 1348037 --&gt;&lt;!-- 그림 1348038 --&gt;정동제일교회는 아펜젤러 선교사가 학생, 외교관들과 성경을 공부하고 예배를 드리기 위해 마련한 곳이다. 서양식 건물로 완공된 이곳은 이전에 없던 건물 양식에 정동 일대의 명소가 됐던 것으로 알려졌다. 아펜젤러가 1902년 성서번역위원회 참석차 인천에서 목포로 가는 뱃길에 올랐다 사고로 세상을 떠났지만, 이 교회와 예배당은 독립을 꿈꿨던 이들의 교류 장소로 이어졌다.&lt;br&gt;파이프오르간 송풍실의 크기는 작지만 이곳에서 벌어진 일은 결코 가볍지 않았고, 이곳에서 꿈꾸던 독립에 대한 열망의 크기 또한 가늠할 수 없을 정도로 대단했다. 널리 알려지지 않았지만 한국독립운동사에 빼놓을 수 없는 장소로서 정동제일교회는 오늘도 독립운동을 펼치던 이들의 기지처럼 꼿꼿하게 자리를 지키고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오미크론 대응’ 백신 오늘부터 접종… 기존보다 효과 69% 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221010/115887113/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221010/115887113/1</guid>
      <pubDate>2022-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 오미크론 변이에 효과가 있는 ‘개량(2가) 백신’의 접종이 11일 시작된다.  질병관리청에 따르면 우선접종 대상자는 면역저하자, 요양병원·시설 등 감염취약시설 입원·입소자 및 종사자, 60세 이상 고령층 등 건강 취약계층이다. 마지막 백신접종일 또는 코로나19 확진일로부터 120일(약 4개월)이 지나야 개량 백신을 맞을 수 있다.   ‘18세 이상 60세 이하’도 우선접종 대상자가 접종하고 남은 당일 잔여분을 활용해 개량 백신을 맞을 수 있다. 예방접종 지정병원 등 의료기관에 유선으로 연락해 예비명단에 올리거나, 카카오톡 네이버 등을 통해 잔여 백신 예약을 할 수 있다. 의료기관 예비명단 접수는 11일 0시부터, 온라인 잔여 백신 예약은 12일 오후 4시부터 접수가 가능하다. 개량 백신은 2019년 발견된 우한 바이러스를 기반으로 만든 기존 코로나19 백신과 달리 오미크론 변이에 대응할 수 있도록 개발됐다. 임상 결과 개량 백신은 기존 백신 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 확진 없는데 사흘 봉쇄 ‘당 대회 방역’ 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221010/115887028/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221010/115887028/1</guid>
      <pubDate>2022-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중국이 시진핑(習近平) 국가주석 3연임을 확정할 중국공산당 20차 전국대표대회(당 대회) 개막(16일)을 앞두고 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역을 더욱 강화하고 있다. 확진자가 발생하지 않았는데도 지역을 봉쇄하기도 한다. 10일 홍콩 밍보 등에 따르면 저장성 닝보(寧波)시 일부 지역에서는 8일 허난성에서 온 여행객 6만3000여 명에게 ‘이동 금지’를 뜻하는 빨간색 건강 코드를 부여했다. 이에 따라 이들은 허난성으로 돌아가지 못하고 성(省) 정부가 지정한 장소나 각자 숙소에서 최소 사흘간 격리해야 한다. 이후 나흘간은 건강 상태를 추적, 관찰해야 한다. 허난성이 수도 베이징과 비교적 가까워서 이런 조치가 내려졌을 것이라는 분석이 나온다. 중서부 산시성 융지(永濟)시는 7일 코로나19 확진자가 발생하지 않았는데도 사흘간 봉쇄를 결정했다. 융지시는 “코로나19 외부 유입을 막고 주민 건강과 안전 보장을 위한 조치”라고 밝혔다. 블룸버그통신은 중국이 당 대회를 마친 뒤에도 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내년 전기사용량 30% 줄이고 의료 폐기물 감축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221010/115879393/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221010/115879393/1</guid>
      <pubDate>2022-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/10/10/115830346.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한민국 의료계에 환자 중심 가치를 처음으로 도입한 삼성서울병원은 함께하는 진료, 함께하는 행복이라는 슬로건 아래 환자의 삶의 질 향상을 위한 혁신을 지속하고 있다. 디지털 혁신을 가속하여 첨단 지능형 병원으로 미래 의료를 선도하고, 의료계 최고 ESG 경영을 본격화 하는 등 환자 행복을 위한 삼성서울병원의 노력은 계속되고 있다.   인공지능, 5G 통신 등 고도화된 ICT에 힘입어 삼성서울병원은 변화의 중심에 자리 잡고 있다. 세계 최초로 ‘미국보건의료정보관리시스템협회(HIMSS)’의 IT인프라 인증(HIMSS INFRAM) 7단계를 받았다. 또한 전 병동으로 확산되고 있는 물류 혁신 사례가 디지털 전환의 주요한 성과 사례로 꼽히며 4차 산업혁명대상 수상기관으로 선정되어 우수 사례로 인정받는 등 의료계뿐만 아니라 타 산업 부문까지 선도하는 모델임을 인정받았다.   의료계의 새로운 패러다임을 선도하는 삼성서울병원은 뉴노멀 시대에 맞춰 발 빠르게 ESG 경영을 본격화하고 있다. 안전·보건 업무 총괄 관리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흑인만 하이파이브 거부?…크러쉬 ‘인종차별’ 논란에 입 열었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221011500018</guid>
      <pubDate>2022-10-11T08:47:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/10/11/SSI_20221011084614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1348068 --&gt;가수 크러쉬가 공연 도중 팬들과 하이파이브를 하는 과정에서 인종차별을 했다는 논란에 휩싸였다. 피부가 검은 손만 하이파이브를 하지 않았다는 것인데 크러쉬는 “팬분들의 안전을 위해 조심하라는 제스처였다”고 해명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● “피부색 때문에 하이파이브 거절 당했다” 주장&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;크러쉬는 지난 9일 연세대학교 노천극장에서 열린 ‘2022 SOMEDAY PLEROMA’(썸데이 플레로마) 무대에 올라 공연을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 ‘Beautiful’ 무대를 꾸미던 중 무대 앞에 선 관객들과 손을 부딪치는 하이파이브 퍼포먼스를 이어갔다.&lt;br&gt;논란은 공연이 끝난 후 트위터에 ‘피부색 때문에 하이파이브를 거절당했다’는 글이 게재되면서 발생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;크러쉬의 오랜 외국인 팬이라고 밝힌 네티즌 A씨는 “크러쉬가 룸메이트와 나에게 ‘노(no)’라고 하는 이 영상을 올리기로 했다”며 “우리가 어두운 피부를 가지고 있기 때문에 악수를 거절당했다. 우리 옆의 관객들은 모두 손을 잡았는데, 우리만 건너뛰었다. 뻔뻔한 인종 차별”이라고 분노했다.&lt;br&gt;A씨가 올린 영상은 하루도 되지 않아 1만4000번 이상 리트윗 됐고, 4만7000명 이상이 ‘좋아요’를 눌렀다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 펜스 쪽으로 몰린 팬들…“조심하라는 제스쳐”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;논란이 거세지자 크러쉬는 이날 자신의 인스타그램에 해명 글을 게재했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;크러쉬는 “어제 페스티벌에서 공연 도중 생긴 상황에 대해 오해가 더 커지지 않았으면 하는 마음에 글을 올린다”며 “공백기와 코로나로 인해 2년간 만나지 못했던 팬들을 직접 대면하게 되어 너무 기뻤고, 조금이라도 더 다가가고자 하는 마음이 앞서 지정 좌석에서 관람하던 팬들에게 다가가 하이파이브를 했다”고 당시 상황을 설명했다.&lt;br&gt;그는 “이 과정에서 저와 가까이하고자 하는 팬들이 펜스 앞쪽으로 몰렸고, 팬들의 안전을 위해 일정 구간에서 ‘조심하시라’는 제스처와 함께 지나치게 됐다”며 “저의 이러한 제스처가 하이파이브 거부의 의사로 비친 것 같다”고 해명했다.&lt;br&gt;크러쉬는 “누구보다 간절하게 팬들을 만나고 싶었다”면서 “오롯이 그러한 마음으로 팬들에게 조금 더 가까이 다가고자 함이 오히려 오해와 실망을 가져온 것 같아서 정말 많이 속상하고 마음이 무겁다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “제가 노래하고 무대에 설 수 있도록 저를 응원해주시는 모든 분들게 무한한 감사와 애정의 마음을 갖고 있다”며 “앞으로는 이런 오해가 생기지 않도록 더욱 주의를 기울이겠다”고 했다.&lt;br&gt;크러쉬의 과거 행보를 언급하며 그를 옹호하는 팬들도 있다. 크러쉬는 지난 2020년 미국에서 경찰의 과잉진압으로 사망한 흑인 남성 조지 플로이드의 장례비와 가족들의 소송 비용을 위해 만들어진 펀드에 기부금을 전한 바 있다.&lt;br&gt;또 한 네티즌은 다른 각도의 무대 영상을 올리며 “아무리 봐도 사람이 몰리니까 위험해서 취하는 제스처”라면서 “무대 앞쪽에서도 똑같은 제스처를 취한다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “크러시 팬이라면 이 아티스트가 흑인 음악을 얼마나 즐겨 듣고 존경하는 사람인지 알 수밖에 없는데 속상하다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>