<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2023-11-14T00:09:54.443Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>찾아온 봄철 ‘꽃샘추위’… 체온 떨어지면 발생하는 질환은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</guid>
      <pubDate>2023-04-07T11:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3016158_3015549_037.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국 비 소식과 함께 꽃샘추위가 예상되고 있다. 주말까지 기온이 떨어져 최저 기온이 10도 이하로 낮아지는 곳도 많을 것으로 보인다. 최근 이어졌던 완연한 봄 날씨 탓에 겨울옷을 모두 정리해 어떤 옷을 입고 외출해야 할지 고민 중인 이들도 있을 것이다.
        
        이처럼 봄은 예쁜 꽃과 따뜻한 날씨로 사람들의 마음을 설레게 하지만 큰 기온 차로 인해 건강 관리에 어려움을 야기하기도 한다. 체온이 낮아지면 혈관이 수축하면서 혈액순환이 원활하게 이뤄지지 않아 각종 질환에 노출될 확률이 높아지기 때문이다. 이에 대전자생한방병원 김창연 병원장의 도움말로 체온 건강 관리법을 살펴보고자 한다.
        
        ◆꽃샘추위 속 주의 필요한 질환은
        
        건강 관리에 있어 체온 유지가 중요하다는 사실은 누구나 알고 있다. 하지만 체온이 낮아질 경우 구체적으로 어떤 문제가 발생하게 되는 지에 대해 알고 있는 이들은 많지 않다. 그중에서도 그나마 많은 사람이 익숙하게 알고 있는 질환 중 하나로는 감기와 같은 호흡기 질환이 있다.
        
        실제로 국민건강보험공단이 코로나19(신종 코로나바이러스 감염증) 이전의 건강보험 빅데이터를 활용해 5년간 감기로 진료를 받은 환자 자료를 분석한 결과에 따르면, 환자의 42.1%가 3~5월 봄철에 집중돼 있는 것으로 확인됐다. 체온도 이에 영향을 미치는 요인 중 하나로, 체온 저하로 인해 면역력을 담당하는 백혈구의 활동력이 떨어질 경우 감기뿐만 아니라 몸살, 폐렴 등으로도 이어질 수 있다.
        
        봄철 식욕부진과 함께 나타나는 변비와 같은 소화계통 질환도 문제다. 장에는 여러 세균이 있는데 유익균과 유해균이 균형을 이루는 것이 중요하다. 하지만 체온이 1도 낮아질 경우 유산균, 고초균 등 유익균의 활동이 둔해져 균형이 깨지게 되며, 변비 증상이 나타나게 된다. 배가 차가우면 복통을 비롯해 설사, 소화불량 등의 증상이 잦아지는 이유도 여기에 있다.
        
        낮은 체온뿐만 아니라 급격한 체온 변화에 대한 경각심을 갖는 것도 중요하다. 봄철에는 낮과 밤의 기온 차가 10도 이상 벌어지게 되는데 이는 근육과 인대의 수축을 일으켜 신체 부상 위험을 높인다. 특히 날이 풀리며 급격히 늘어난 활동량으로 인해 무릎 관절염을 겪는 사람들도 많다. 실제 지난해 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2월에 59만 5281명이었던 무릎 관절염 환자 수는 4월에 72만 4651명으로 약 21.7%나 증가한 것으로 나타나기도 했다. 또한 봄비가 내리는 등 흐린 날에는 낮은 대기압으로 인해 무릎 관절 내 압력이 상대적으로 높아져 통증이 더욱 심해질 수 있기 때문에 더욱 주의가 필요하다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;외부의 찬 기운이 몸 안으로 침입할 경우 무릎뿐만 아니라 척추 주변 근육과 인대도 긴장해 허리가 뻐근하고 시린 한요통 증상으로도 이어질 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;체온은 우리 몸의 건강 상태를 알려주는 바로미터 역할을 하는 만큼 환절기 체온 관리에 각별한 주의가 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        ◆&amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;&amp;hellip; 뜸 치료가 효과적
        
        이처럼 일정하지 못한 체온은 신체에 여러 문제를 일으킨다. 특히 꽃샘추위와 함께 낮아진 체온은 &amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;과 같은 증상으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 한방에서 고냉은 체내에 한기가 오랫동안 머무르는 고질적인 냉증을 말한다. 일반적으로 몸이 찬 사람에게서 빈발하는 경향을 보이며 급격한 기온 저하로 혈관이 수축해 혈액순환에 장애가 생겨 발생한다.
        
        혈액이 제대로 순환되지 않으면 열 공급이 원활하게 이뤄지지 않아 전반적인 신체 온도가 떨어지는 문제가 생긴다. 특히 몸의 말단 부위인 손가락이나 발가락이 차가워지며 수족냉증 등이 나타나기도 한다. 심한 냉증의 경우 몸이 찬 느낌뿐만 아니라 저림과 같은 감각 이상 증상으로도 이어질 수 있는데 이때는 전문적인 진단 및 치료가 필요하다.
        
        한방에서는 자율신경의 활력 회복에 중점을 두고 침과 뜸 치료 등을 실시한다. 먼저 침을 놓아 혈액이 정체되는 증상인 어혈을 해소하고 혈액순환을 촉진한다. 이어 쑥이나 약물을 태워 경락에 따뜻한 기운을 불어넣는 뜸치료를 통해 체내 냉기를 몰아낸다. 실제로 대한침구의학회지에 발표된 한 연구 결과에 따르면 치료 전 약 32.5도로 다소 낮았던 체표 온도는 치료 후 34.5도로 상승한 것으로 나타났다. 또한 열 자극을 제거한 후에도 33도 가까이 체온이 유지돼 뜸치료의 체온 상승 및 유지 효과가 확인됐다.
        
        일상 속 체온 관리를 위한 노력을 실천하는 것도 중요하다. 꽃샘추위로 인해 기온이 낮아진 상황 속 체온을 높이기에 좋은 방법으로는 반신욕을 권한다. 전신욕의 경우 체온이 급격하게 상승해 혈관에 압박을 가하고 몸에 가해지는 수압이 크다는 단점이 있다. 반면 반신욕은 체온을 천천히 올릴 수 있으며 하반신에만 수압이 가해지기 때문에 발의 혈액을 심장으로 올려보내는 데에도 도움이 된다. 걷기나 달리기 등 유산소 운동 또한 기초대사량을 높여 체온 유지에 효과적이다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;체온으로 인한 건강 문제가 도미노처럼 번지지 않도록 주의를 당부하고 싶다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;일상 속 적극적인 노력과 함께 환절기를 슬기롭게 극복해 건강하고 행복한 봄이 되길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프로 인한 허리통증, 원인ㆍ대처법 알아볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</guid>
      <pubDate>2023-04-25T16:55:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022015_5224.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        [천지일보=장수경 기자] 따뜻한 봄 날씨가 이어지며 골프에 나서는 사람들이 늘고 있다.&amp;nbsp;봄 시즌은 골프 성수기에 해당하는 만큼 일부 골프장에서는 부킹 전쟁이 빚어지기도 한다. &amp;lsquo;골프 부킹이 능력&amp;rsquo;이라는 말까지 나올 정도다.&amp;nbsp;이와 함께 올 시즌 미국프로골프협회(PGA)&amp;nbsp;챔피언십과&amp;nbsp;US오픈도 얼마 남지 않아 골프에 대한 대중들의 관심이 높아지는 상황이다.
        
        특히 올해&amp;nbsp;PGA&amp;nbsp;투어의 경우 스포츠스타 타이거 우즈가 마스터즈 토너먼트에서 기권을 선언하는 등 갖가지 이슈로 큰 주목을 받고 있는 중이다.&amp;nbsp;그가 기권을 선언하게 된 배경으로는 건강 상의 이유가 꼽혀 골퍼들의 건강 문제도 수면 위로 떠오르고 있다.
        
        흔히 골프는 정적인 운동인 탓에 부상 위험이 적은 스포츠로 인식되곤 한다.&amp;nbsp;하지만 스윙을 편측으로 반복하는 과정에서 허리에 부담이 누적돼 근골격계 질환까지 이어지는 경우를 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&amp;nbsp;광화문자생한방병원 박원상 병원장의 도움말로 봄철 골퍼들의 척추 부상을 예방하기 위한 건강법들에 대해 알아보자.
        
        ◆골프 라운딩 후 이어지는 허리 통증
        
        골프는 한쪽 방향으로만 몸을 회전하는 편측운동으로 허리 부상이 잦은 것이 특징이다.&amp;nbsp;몸의 한쪽 근육만 비대칭적으로 발달해 신체의 균형이 깨지게 되며 이는 골반과 허리에 부담을 준다.&amp;nbsp;또한 골프채를 힘차게 휘두르면 척추뼈와 뼈 사이에서 완충작용을 하는 디스크(추간판)가 비틀려 손상될 수 있는 만큼 주의가 필요하다.
        
        심할 경우 디스크가 돌출 혹은 파열되는 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 근골격계 부상으로 이어지게 된다.&amp;nbsp;허리디스크는 극심한 통증을 동반해 운동뿐만 아니라 일상생활에도 지장을 준다.&amp;nbsp;따라서 허리 통증이 심해지거나 일주일 이상 지속된다면 서둘러 전문적인 진료를 받는 것이 현명하다.
        
        광화문자생한방병원 박원상 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;온화해진 날씨에 본격적으로 골프를 즐기고자 하는 마음도 이해가 되지만 허리는 프로 골퍼들도 흔히 다치는 부위인 만큼 더욱 주의가 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;만약 라운딩 후 허리 주변으로 통증이 심하다면 운동을 강행하기보다는 가까운 의료기관을 찾아 진료를 받는 것이 우선&amp;rdquo;이라고 조언했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022018_5456.jpg&quot; /&gt;
        대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.
        
        
        
        ◆&amp;lsquo;허리디스크&amp;rsquo;,&amp;nbsp;수술&amp;nbsp;능사는 아냐
        
        유명 골프선수들 중에도 허리디스크를 겪은 이들이 많으며 타이거 우즈 또한 허리디스크 수술을 받은 바 있다.&amp;nbsp;뿐만 아니라 타이거 우즈가 개인 교습을 받을 정도로 완벽한 스윙자세로 유명한 스티브 스트리커 선수도 허리디스크 수술을 받았다.&amp;nbsp;신인왕으로 불리는 윌 잴러토리스 선수도 허리디스크가 도져 수술 후 이번 시즌을 재활에 전념하고 있다.
        
        이처럼 허리디스크 환자 중에는 수술치료를 택하는 이들이 많다.&amp;nbsp;통증을 없애고자 급하게 수술을 결정하는 것이다.&amp;nbsp;하지만 수술 후 통증이 재발하거나 기능장애가 개선되지 않는 등 후유증이 발생할 수 있는데 이를&amp;nbsp;&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;이라고 한다.&amp;nbsp;수술 형태에 따라 낮게는&amp;nbsp;10%에서 높게는&amp;nbsp;40%의 발생 률을 보이며 수술이 거듭될수록 성공률도 현저히 낮아진다.
        
        실제 타이거 우즈의 경우&amp;nbsp;4번의 허리디스크 수술을 받았음에도 증상이 재발해&amp;nbsp;5번째 수술을 받기도 했다.&amp;nbsp;결국 그는 여러 번의 슬럼프를 보냈으며 고질적인 허리 통증으로 인해 경기를 기권하는 등 어려움을 겪었다.&amp;nbsp;따라서 허리디스크 재발 및 부작용 위험을 최소화하기 위해서는 침습적 치료에 대해 신중히 결정할 필요가 있다.
        
        ◆&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;에 한방통합치료 효과적
        
        우리 몸의 대들보라고도 불리는 척추의 건강이 악화되면 삶의 질도 크게 떨어지게 된다.&amp;nbsp;따라서 조기에 전문적인 치료를 받아 튼튼하게 관리하는 것이 현명하다.&amp;nbsp;한방에서는 추나요법,&amp;nbsp;침치료,&amp;nbsp;한약 처방 등이 모여 시너지 효과를 내는 한방통합치료를 통해 허리 통증 및 허리디스크를 치료한다.
        
        특히 한방통합치료의 경우 척추수술후실패증후군 치료에도 유효성을 보이며 이 같은 효과는 과학적으로 입증됐다.&amp;nbsp;자생한방병원 척추관절연구소가&amp;nbsp;SCI(E)급 저널 &amp;lsquo;임상의학저널(Journal of Clinical Medicine)&amp;rsquo;에 게재한 연구 결과에 따르면 척추수술후실패증후군 환자를 대상으로 한방통합치료를 실시한 결과 허리통증 숫자평가척도(NRS)가 입원 시 중등도 이상의 통증인&amp;nbsp;5.77에서 퇴원 시 경증 수준의&amp;nbsp;3.15로 감소한 것이 확인됐다. NRS는 환자가 느끼는 통증의 정도를&amp;nbsp;0~10&amp;nbsp;사이 숫자로 나타낸 지표로 숫자가 클수록 증상이 심함을 의미한다.
        
        골프를 안전하게 즐기기 위해서는 라운딩 전후로 충분한 스트레칭을 하는 것도 중요하다.&amp;nbsp;도움이 되는 동작으로는&amp;nbsp;&amp;lsquo;대퇴사두근 이완 스트레칭&amp;rsquo;이 있다.&amp;nbsp;먼저 무릎과 발등을 대고 척추를 바르게 세운 뒤 오른쪽 무릎을&amp;nbsp;90도 각도로 세운다.&amp;nbsp;이어 양손을 오른쪽 무릎 위에 올린 후 무게 중심을 천천히 앞으로 이동시킨다. 15초간 자세를 유지한 다음 반대쪽도 동일하게&amp;nbsp;3회씩 실시하면 허리와 골반 주변 근육이 이완되면서 뻐근한 통증이 완화되는 효과가 있다.
        
        &amp;nbsp;박&amp;nbsp;병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;이 외에도 골프공을 줍거나 티를 꽂을 때 허리뿐만 아니라 무릎도 같이 구부리는 등 척추의 부담을 최소화하는 노력이 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;봄철부터 척추가 부상당하지 않도록 건강에 유의해 안전하고 즐겁게 골프를 즐길 수 있길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 키워드] 빈대 출몰 주의보</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275550</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275550</guid>
      <pubDate>2023-11-03T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전국에서 빈대가 출몰하고 있다. 그러나 빈대는 깊이 숨고 빠른 번식력 때문에 퇴치하기가 매우 어렵다. ‘빈대 잡겠다고 초가삼간 태운다’는 속담이 괜히 생긴 게 아니다. 빈대가 집 전체에 퍼졌다면 전문 방역업체를 이용하는 것이 좋다. 문제는 빈대를 발견하는 것이 말처럼 쉽지 않다는 점이다. 눈에 안 보이는 곳에 서식하며 밝을 땐 활동하지 않기 때문이다. 최근 질병관리청이 빈대 대응법을 공개했다. 침대나 소파 등의 구석과 주름진 곳에 적갈색 배설물이나 빈대가 눌려 죽으면서 생긴 혈흔을 발견하면 빈대가 서식하고 있다고 볼 수 있다. 또</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누래진 베개, 냄새나는 수세미…언제쯤 교체해야 할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275442</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275442</guid>
      <pubDate>2023-11-04T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리가 사용하는 거의 모든 제품엔 사용 기한이 있다. 개개인의 생활 습관에 따라 사용 가능 기간은 다르지만, 평생동안 구입 당시 기능을 유지한 채 사용할 수 있는 제품은 없다고 봐도 무방할 것이다. 일상 속에서 자주 사용하게 되는 각종 생활용품이라면 더욱 그렇다.물론 생활용품을 자주 교체하는 건 번거로울뿐더러 경제적으로도 부담스런 일일 수 있다. 하지만 사용 기한을 넘긴 제품을 사용하다 건강상 문제를 겪는 것보단 일정 기간마다 교체해 주는 게 현명할 것이다. 일상 속 주요 생활 용품들의 교체 주기를 알아본다.▲ 수세미수세미는 주로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말엔 자전거?…‘안전 라이딩’ 위한 수칙들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275655</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275655</guid>
      <pubDate>2023-11-05T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말에 자전거 라이딩을 계획하는 이들이 많다. 운동 중 주변 풍광을 즐길 수 있는데다, 심폐지구력과 하체 근력을 동시에 기를 수 있어서다. 일명 ‘공유 자전거’를 운용하는 지방자치단체들이 늘어난 것 또한 자전거 열풍의 원인 중 하나다.하지만 자전거를 비롯한 모든 운동의 건강 증진 효과는 부상 없이 안전하게 할 때만으로 국한된다. 특히 자전거는 다른 운동에 비해 교통사고 등 안전 위험이 높은 운동이란 사실을 잊어선 안된다. 자전거로 인한 각종 부상이나 질병을 방지할 수 있는 방법을 알아본다.▲ 안전장구 착용자전거 타기는 타운동에 비해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감기 달고 사는 환절기…면역력 높여주는 식품은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275654</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275654</guid>
      <pubDate>2023-11-06T08:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>환절기 때마다 감기 등 잔병치레를 하는 사람들이 적지 않다. 환절기 특유의 일교차 때문이다. 낮과 밤의 급격한 기온차가 체온 변화로 이어지고, 신체가 체온 항상성을 유지하는 과정에서 면역력이 낮아지게 된다.면역력을 유지하는 방법은 충분한 수면, 꾸준한 운동 등 여럿이다. 건강 식품 섭취 또한 그중 하나다. 면역력 증진에 도움을 줄 수 있는 건강 식품 3가지를 알아본다.▲ 토마토풍부한 수분과 식이섬유가 소화 및 신진대사를 촉진시켜 결과적으로 면역력 증진에 도움을 준다. 각종 필수 비타민과 미네랄, 항산화제 또한 다량 함유하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면 무호흡증, 암·정신질환과 관련 있다 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275549</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275549</guid>
      <pubDate>2023-11-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면 무호흡증은 수면 중에 호흡이 일시적으로 중단되는 상태를 말한다. 주로 두 가지 유형으로 분류되는데, 가장 흔한 유형은 폐쇄성 수면 무호흡증이다. 잠잘 때 기도가 심하게 좁아져 공기가 기도를 통과하는 것을 막아 코골이와 수면 무호흡증이 발생한다. 이에 따라 산소 포화도가 낮아지고 자다가 깨는 경우가 생기게 된다. 또 다른 유형인 중추성 수면 무호흡증은 폐쇄성 수면 무호흡증에 비해선 드물다. 이는 뇌 속의 뇌간이라는 조직이 호흡을 조절하는 데 문제가 있을 때 발생한다. 뇌간은 혈액 내 이산화탄소 농도 변화에 매우 민감한데, 이산화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소주에 고춧가루?…과학적인 ‘감기 예방’ 원칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275652</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275652</guid>
      <pubDate>2023-11-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 누구나 한 번쯤은 앓게 되는 감기. 워낙 흔한 질환이기에 이를 심각하게 받아들이는 경우는 많지 않다. 별다른 조치 없이도 며칠쯤 지나 자연 치유되는 감기의 특성 때문일 것이다.감기는 워낙 흔한 질환인만큼, 관련 민간요법도 다양하게 구전되고 있다. 오한이 올 때 소주에 고추가루를 풀어 마시면 감기를 예방할 수 있다는 식의 민간요법이 대표적이다. 하지만 잘못된 민간요법으로 감기 치료 혹은 예방을 시도했다가 되려 증상이 악화되는 사례도 적지 않다. 과학적인 감기 예방 원칙 3가지를 알아본다.▲ 손 자주 씻기감기를 일으킬 수 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴근 후 맥주 한 잔?…‘혼술’ 유의할 점은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275861</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275861</guid>
      <pubDate>2023-11-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과거와 달리 최근엔 혼자 집에서 술을 마시는 ‘혼술’ 혹은 ‘홈(Home)술’을 바라보는 시선이 다소 너그러워진 모양새다. 퇴근 후 지친 심신을 소박하게 달래는 취미의 일종으로 바라보는 것이다. 코로나19로 인한 수년간의 사회적 거리두기 또한 혼술의 보편화를 이끌었다.혼술엔 여러 장점이 있다. 친구와 일정 및 시간을 조율할 필요가 없는데다 외식에 비해 저렴하게 술을 즐길 수 있다. 하지만 일반 술자리보다 혼술을 할 때 특히 조심해야 할 부분들도 있다. 집에서 혼자 술을 마실 때 유의해야 할 점 3가지를 알아본다.▲ 의존적 음주혼술은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인구 20%가 경험하는 ‘이명’, 난청 신호일 수도</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275581</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275581</guid>
      <pubDate>2023-11-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>몸 상태가 좋지 않거나 스트레스를 심하게 받을 때 간혹 귀나 머릿속에서 ‘삐~’ 또는 ‘찌~’ 하는 주파수 높은 금속성 소리를 느끼게 된다. 또는 바람 소리나 박동 소리 같기도 한 이상음도 느끼는데 이를 이명이라고 한다. 이명이란 외부에서 아무런 소리가 나지 않는데도 귀나 머릿속에서 느끼는 이상음을 말한다. 미국 의학계는 전체 인구의 10∼15%가 이명을 경험하는 것으로 추정한다. 한국 질병관리청에서 실시한 국민건강영양조사 분석에서는 우리나라 성인 5명 중 1명이 이명을 경험하는 것으로 나타났다.이명은 평온한 일상을 방해하는 불청객</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진 수험생도 같은 시험실서 수능 본다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122071272/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231107/122071272/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>16일 실시되는 2024학년도 대학수학능력시험(수능)에서 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자도 일반 수험생과 같은 시험실에서 시험을 치른다. 다만 정부는 이들에게 KF94 이상 마스크를 착용하고 별도 공간에서 점심 식사를 먹으라고 강력 권고했다. 7일 교육부와 한국교육과정평가원은 2024학년도 수능 수험생 유의사항을 발표했다. 코로나19 위기 단계 및 법정 감염병 등급 하향 조정으로 시험장 방역 조치가 4년 만에 해제됐다. 격리 대상 수험생을 위해 마련됐던 별도 시험장, 분리 시험실, 병원 시험장 등을 올해부터 운영하지 않는다. 앞서 9월 모의평가부터 코로나19 확진자와 유증상자도 일반 시험실에서 함께 시험을 치렀다.  수능 당일 코로나19 의심 증상(고열 등)이 있는 수험생은 KF80 이상의 보건용 마스크 착용이 권고된다. 마스크를 준비하지 못했는데 시험 중 의심 증상이 생겼다면 감독관에게 요청해 마스크를 받을 수 있다. 확진자 수험생들만 모여 식사를 할 수 있는 공간도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 식품원료 박람회서 식물성 원료기반 국내 기업 큰 호응</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057882/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057882/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049018.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10월 23일부터 27일까지 5일간 미국 라스베이거스에서 식품 원료 박람회 ‘SUPPLY SIDE WEST 2023(SSW)’이 열렸다. 이번 SSW 2023은 북미 식품 재료 박람회와 함께 개최됐다. 미국은 세계 최대 식품 시장을 가진 국가로 1인당 식품 소비 지출 또한 세계 최고 수준이다. 건강기능식품 시장은 20년간 매년 6%대의 지속적인 성장세를 유지하고 있다. 세계 건기식 톱 10 기업 중 9개는 미국 기업이며 다국적기업이 미국에 본사를 두고 있다. 씨제이 웰케어 박성선 대표는 “건기식 분야에서 세계적인 흐름과 변화를 빠르게 읽기 위해서는 이런 대규모 박람회를 참관해 보는 것이 중요하다”고 말했다. SSW는 20년 이상 열리고 있는 원료 분야 세계 최대 규모의 전시회다. 매년 1200개 이상의 글로벌 기업과 65개국에서 참여하며 1만7000명 이상의 전문 바이어가 방문한다. 국내 건기식 시장 규모는 지난해 기준 6조1429억 원으로 2019년 4조8000억 원과 비교해 25</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈관 속 시한폭탄 ‘중성지방’, 장에서부터 흡수 막는 게 관건</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057378/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057378/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122048998.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일반적으로 ‘혈관 관리’ 하면 콜레스테롤 수치만을 떠올린다. 하지만 중성지방 관리 없는 혈관 관리는 반쪽짜리다. 많은 전문가는 심뇌혈관 질환 예방에 있어 중성지방 관리의 중요성을 강조하고 있다. 과다한 중성지방은 나쁜 콜레스테롤인 저밀도(LDL) 콜레스테롤을 증가시키고, 좋은 콜레스테롤로 알려진 고밀도(HDL) 콜레스테롤 수치는 감소시킨다. 이뿐만 아니라 혈관 속 염증을 증가시키고 체내 곳곳에 쌓이면서 각종 대사성 질환을 유발한다. 심뇌혈관 질환의 숨겨진 주범이자 혈관 속 시한폭탄과도 같다.체내 곳곳에 쌓이는 혈관 기름때 ‘중성지방’ 중성지방이란 말 그대로 몸속에 있는 지방인데 주로 음식을 통해 체내에 들어와 쌓인다. 우리가 섭취하는 지방의 95%가 중성지방이며 특히 밥, 빵, 떡과 같은 탄수화물이나 삼겹살과 같은 포화지방산 음식에 많이 함유돼 있다. 그중 에너지원으로 사용되지 않은 잉여 중성지방은 혈액을 통해 떠돌며 피하와 내장 주변, 온몸 구석구석에 쌓인다. 특히 남자는 과다한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>높아지는 혈중 중성지방… 장 건강과 함께 챙기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057245/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057245/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122057242.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평소 기름진 음식과 탄수화물 위주의 식단을 즐겨한다면 ‘중성지방’ 수치에 각별히 신경 써야 한다. 우리가 식사를 통해 섭취하는 지방의 95%는 중성지방이다. 그중 90%가량은 장에서 흡수돼 체내 곳곳으로 이동해 에너지원으로 활용된다. 하지만 중성지방이 몸속에 과다하게 쌓이면 나쁜 콜레스테롤을 생성하고 원활한 혈행을 방해해 건강에 위협 요소가 된다. 이에 평상시 혈중 중성지방을 관리해 적정한 수치를 유지하도록 해야 한다. 혈중 중성지방을 관리하려면 식습관 개선이 첫째다. 흰쌀밥·면·빵과 같은 탄수화물과 설탕·액상과당류의 섭취량을 줄이고 가공식품에 들어 있는 트랜스지방산은 피하는 게 좋다. 알코올 섭취 또한 중성지방 수치를 높이는 요인이므로 중성지방이 높은 사람은 철저히 금주해야 한다. 하지만 바쁜 현대인이 탄수화물 위주의 식단을 바꾸기란 쉽지 않다. 외식이 잦은 직장인 역시 기름진 음식을 피해 가기 어렵다. 그렇다면 중성지방 개선에 도움이 되는 건강기능식품을 섭취하는 것도 방법이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 탈로스, 건강검진 데이터 기반 의료 AI 모델 개발 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057184/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057184/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049043.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 탈로스, 건강검진 데이터 기반 의료 AI 모델 개발 ㈜탈로스는 국민건강보험공단 건강검진 데이터를 활용해 모든 국민이 건강검진 이후 자신의 뇌동맥류 발병 위험도를 알 수 있는 의료 AI 모델을 개발했다. 또한 최근 개최한 제11회 공공데이터 활용 창업경진대회 왕중왕전에서 대통령상을 받아 국민 건강검진 결과를 활용한 공공 데이터 활용 측면에서 우수성과 객관성을 인정받았다. 올해 본격적인 시장 진입을 한 탈로스의 ‘ANRISK’는 국내 주요 건강검진 기관 10여 곳에 도입이 이뤄졌으며 건강검진센터에서 뇌동맥류 환자를 발견하는 등 의미 있는 성과를 만들었다. 국내와 의료 환경이 비슷한 일본, 대만 시장 진출을 위해 현지 업체와 MOU를 맺어 나가는 등 글로벌 진출에도 박차를 가하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지속적인 R&amp;D로 개량 신약-독자 기술 개발… 세계 시장 도약 준비</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057006/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122057006/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049030.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약(대표이사 송준호)은 지속적인 R&amp;amp;D를 통해 독자적 핵심 기술 개발 및 확보에 박차를 가하고 있다. 특히 최근 전립샘비대증 복합제 개량 신약 임상 3상 성공과 일본 다케다제약의 전립샘암 치료제 ‘루프린주 3.75㎎’ 제네릭(복제약)의 생물학적 동등성 확보 등 최근 의미 있는 성과를 보여주고 있다.    전립샘비대증 복합제 개량 신약 ‘DKF-313’ 임상 3상 성공 동국제약은 전립샘비대증 복합제 개량 신약 ‘DKF-313’(코드명)의 임상 3상을 성공적으로 완료하며 효능과 안전성을 확인했다. ‘두타스테리드’와 ‘타다라필’ 복합제인 DKF-313은 전립샘 크기를 줄여주는 동시에 배뇨 장애 증상을 개선해 주는 이중 효과로 임상을 통해 각 단일제 대비 국제전립샘증상점수(IPSS) 개선 효과가 우월한 것으로 나타났다. 현재 사용되는 전립샘비대증 치료제들이 전립샘 크기를 줄이는 약제와 전립샘비대증 증상을 개선하는 약제로 구분되는데 전립샘 크기를 줄이는 약제는 원인을 치료한다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내구성 높인 차세대 인공 승모판막… ‘마이트리스 레실리아’ 건보 적용[바이오헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056854/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056854/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049180.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에드워즈라이프사이언시스코리아㈜(대표 필립마리엠마누엘비조)는 승모판 치환술이 필요한 환자에게 사용하는 차세대 인공 승모판막 ‘마이트리스 레실리아’가 1일부터 급여 적용된다고 밝혔다. 이번 급여 적용을 통해 국내 승모판막 질환자의 조직 판막 치환술 접근성이 좋아질 것으로 기대된다.  마이트리스 레실리아는 작년 2월 급여 출시된 대동맥 인공 판막 ‘인스피리스 레실리아’와 같은 최신 통합적 보존 기술이 적용된 승모판막 버전이다. 마이트리스 레실리아는 해당 기술에 대한 임상적 유용성, 비용 효과성, 혁신성 등이 인정돼 3월 식품의약품안전처 허가 후 단 8개월 만에 인스피리스 레실리아와 같은 보험가로 고시됐다. 실제로 마이트리스 레실리아에 적용된 통합적 보존 기술 중 하나인 안정적인 알데히드 캐핑은 석회화의 원인이 되는 프리엘데히드를 영구적으로 차단해 칼슘 결합을 방지한다. 또한 글리세롤라이제이션은 조직 판막을 건조 보관이 가능해지도록 해 칼슘 침착에 의한 석회화뿐만 아니라 글루타르알데히드 노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]신경 쓰이는 목주름… 가을-겨울이 시술 적기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056803/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122056779.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;푸르른 하늘과 시원한 바람이 완연한 가을이 왔음을 느끼게 하는 요즘이다. 가을은 일 년 중 가장 나들이하기 좋은 계절이지만 피부 건강에는 적신호가 켜지는 때이기도 하다. 북쪽의 찬 시베리아 고기압이 한반도로 내려오면서 대기가 건조해지고 여기에 큰 일교차와 강한 자외선으로 피부가 자극을 받으면서 유·수분 밸런스가 깨져 탄력이 저하되기 때문이다. 거칠어지고 메마른 피부는 주름에도 영향을 주는데 말하고 웃고 찌푸리는 일상적 표정조차 잔주름으로 이어지기 쉽다. 한번 생긴 주름은 자연적인 개선이 쉽지 않아 주름이 생기기 전에 방지하는 것이 매우 중요하다. 그 첫 번째가 자외선 차단제 사용이다. 여름철 강한 햇빛에 자외선 차단제를 잊지 않고 바르다가도 선선해진 날씨에는 사용을 거르는 사람들이 많다. 그러나 가을은 자외선을 차단하는 오존층의 두께가 일 년 중 가장 얇은 시기일 뿐 아니라 야외 활동도 늘어 자외선 노출량이 많은 계절이다. 이에 자외선 차단제는 외출 20분 전 500원짜리 동전 크기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“좋은 약 만드는 필수 관문… 효능만큼 중요한 건 안전성 확보”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056682/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056682/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122056666.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“고혈압, 당뇨병, 비만 등 만성질환자들은 투약을 시작하면 평생 복용하는 경우가 많다. 신약 출시 임상시험에서 가장 중요하게 고려되는 것은 약 효능보다 안전성이다.” 최근 국내 비만 관련 임상을 주도하고 있는 강재헌 강북삼성병원 가정의학과 교수는 “임상시험에 참여하는 것이 좋은 신약 개발에 기여한다는 인식이 더 많이 확산될 필요가 있다”며 임상시험의 중요성에 대해 강조했다. 신약은 환자들이 참여해야 하는 임상이라는 과정이 꼭 들어가지만 임상에 대한 오해들이 많아 참여자 모집이 쉽지 않다는 것이다. 이에 강 교수와 하정은 국가임상시험지원재단센터장과 함께 비만 등 만성질환에 대한 임상시험의 중요성과 임상시험에 대한 오해와 진실을 풀어봤다.임상도 1, 2, 3상 목적 각각 달라임상시험이 일반 대중에게 잘 알려지지 않은 만큼 임상시험에 대해 오해나 억측은 바로잡는 것이 중요하다. 통상 1상, 2상, 3상 등으로 구분되는 임상시험은 단계별로 시험의 대상과 목적이 다르게 적용된다.  1상 임상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면역력 강화-항산화-에너지 부스팅 등 효능 많은 산삼을 홍삼 가격으로 만나보세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056601/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056601/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122056494.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;산삼은 예로부터 하늘이 점지해야 눈에 보인다는 영물로 여겼다. “이봐, 산삼 먹어봤어?” 평소 산삼을 즐겨 먹기로 유명했던 현대그룹 고 정주영 명예회장의 일화는 유명하다. 650년 된 1m30㎝ 산삼을 현금(당시 강남 아파트 4채 가격)으로 구매해서 앉은 자리에서 3시간 30분여를 천천히 잎사귀까지 씹어 먹었다는 일화가 있다. 하지만 자연산 산삼은 귀해서 일반인이 접하기에는 어려움이 있다. 우리나라 산삼 산업의 선두 주자인 비트로시스는 오랜 연구 끝에 국내에서 자생한 120년생 천연 산삼과 98.8% 동일한 유전적 형질을 그대로 유지한 산삼배양근을 내놓았다. 비트로시스는 산삼 대중화에 앞장서고 있는 대표 업체다. 최근 건강과 웰빙에 대한 관심이 높아지면서 산삼배양근 제품이 새로운 선택지로 주목받고 있다. 산삼배양근 제품은 자연에서 비롯된 건강보조제로 면역력 강화, 에너지 부스팅, 스트레스 감소, 항산화 작용, 소화 개선 등 다양한 효능을 가지고 있다. 면역력 강화산삼배양근 제품에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강 취약계층은 코로나19 모더나 신규 백신 꼭 맞아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056424/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231107/122056424/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/07/122049147.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일교차가 큰 환절기에는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)과 독감을 포함한 각종 호흡기 질환에 노출될 가능성이 높다. 질병관리청이 공개한 10월 21일 기준 감염병 발생 현황에 따르면 42주 차의 호흡기 바이러스 양성률은 86.9%로 전주보다 3%가량 증가했다. 특히 코로나19 바이러스는 환절기에 접어든 9월 중순부터 두 자릿수의 양성률을 기록해 감염 예방에 각별히 주의가 필요한 때다. 코로나19 고위험군인 고령층에 대한 경고등이 꺼지지 않고 있다. 특히 신규 확진자 중에서 고령층이 차지하는 비중이 꾸준히 늘어 10월 3주 차 기준 10명 중 4명이 60세 이상으로 나타났다. 질병청의 코로나19 양성자 감시 주간 소식지에 따르면 10월 3주 차(15∼21일)의 코로나19 신규 확진자는 7348명이며 이 중 60세 이상 확진자는 2889명이었다. 이들의 비중은 약 40%로 5주 전인 9월 1주 차 30.4%에 비해 9%가 늘어났다. 변이 바이러스에 의한 코로나19 감염이 계속되고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확 추워진 날씨에 커지는 건강 우려…한파 속 관리 요령 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275986</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275986</guid>
      <pubDate>2023-11-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 추워진 날씨 속에 건강 관련 우려가 커져가는 모양새다. 비교적 포근했던 최근 낮 시간대에 맞게 옷을 입고 출근했다가 낭패를 본 직장인들도 여럿이다. 진작부터 내복 등 동계 대비용 의류를 꺼내 입은 사람들도 있다.추위는 그 자체만으로도 외출을 꺼리게 만들고 몸을 움츠러들게 하는 등 불편함을 초래한다. 한파로 인한 건강 관련 우려도 있는만큼 건강 관리를 위한 특단의 대책이 요구된다. 한파 속 건강 유지에 도움을 주는 생활 요령 3가지를 알아본다.▲ 손 자주 씻기일교차가 커지고 최저기온 및 습도가 낮아질수록 호흡기 관련 질환의 위험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 대한민국 안전대상 ‘대통령상’… 바이오업계 최초</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122076660/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122076660/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T10:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122076651.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스는 최근 ‘대한민국 안전대상’에서 국내 바이오 업계 최초로 ‘대통령상’을 수상했다고 8일 밝혔다.   앞서 2020년 업계 최초로 ‘대한민국 안전대상’ 국무총리상을 받은 데 이어 3년만인 올해 최고 부문인 대통령상을 수상했다.  소방 부문에서 건물의 잠재적 위험을 발굴·제거하기 위한 컨설팅을 진행해 글로벌 기준에 부합하는 냉각탑, 냉동창고 등을 설계했다. 가스 소화 설비 구역에 밀폐도 시험도 진행해 가스 소화 설비의 신뢰성을 확보했다. 6일에는 과학기술정보통신부의 ‘안전관리 우수 연구실’로 지정됐으며, ‘최우수 연구실’로 선정돼 국가연구안전관리 본부장 표창을 받았다.  오는 9일에는 한국산업안전보건공단 주관의 ‘건강증진 우수 사업장’ 인증서 수여식이 있을 예정이라고 한다. 삼성바이오로직스는 임직원의 건강검진을 위한 보건관리 체계를 구축하는 한편, 걷기·금연 프로그램·1:1 맞춤 전문가 케어 등의 다양한 프로그램을 운영 중이다. 아울러 24시간 건강을 체크하고 근골격계 부상 위험도를 확인할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 온 겨울 ‘비타민D’가 효자…독감백신과 환상의호흡</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231108/122078436/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231108/122078436/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T11:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122078427.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울철 코로나19 재유형, 인플루엔자(독감) 등에 대비해 면역력을 높이는 비타민D가 주목받고 있다. 비타민D가 우리 몸의 방어 체계인 면역력을 높이는 데 도움을 주기 때문이다.  8일 의료계와 영양학계에 따르면 독감 등을 이겨내기 위해서는 우리 몸에서 면역 반응에 중요한 역할을 하는 비타민D 섭취가 중요하다.   특히 비타민D는 초기 면역 반응과 밀접하다. 초기 면역 반응은 세균, 바이러스 등이 우리 몸에 들어오는 것을 인식하고, 방어 체제를 가동하는 것을 말한다.   미국 콜로라도 의대 연구팀이 미국 노인 의학회저널에 발표한 논문을 보면 비타민D가 호흡기 감염을 억제하는 데 도움이 될 수 있다.   연구팀은 양로원 노인 107명 가운데 55명에게 매일 3300~4300 단위의 비타민D를 섭취하게 했다. 나머지 52명에게는 400~1000 단위의 저용량 비타민D를 복용토록 했다. 연구팀이 1년 뒤 확인한 결과 고용량 비타민D를 섭취한 그룹이 저용량 그룹보다 폐렴, 독감 같은 급성 호흡기 감염 발생률이 4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온그룹, 5300억 규모 자사주 매입 完… “올해만 자사주 취득에 9500억 투입”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122078818/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122078818/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T11:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122078774.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹은 셀트리온과 셀트리온헬스케어가 총 5300억 원 규모 자사주 매입을 완료했다고 8일 밝혔다.   지난달 셀트리온 총 242만6161주(3651억 원), 셀트리온헬스케어 총 244만주(1644억 원) 규모 자사주 취득을 결정하고 영업일 기준 11일 만에 총 5295억 원 규모 자사주를 취득했다. 셀트리온과 셀트리온헬스케어는 올해만 각각 6694억 원, 2827억 원 등 총 9521억 원 규모 자사주 매입을 단행했다. 양사 합병을 앞두고 주주가치 제고를 위해 1조 원에 육박하는 금액을 투입한 것이다.   셀트리온그룹 관계자는 “앞으로도 시장상황을 지켜보면서 주주가치 제고를 위한 추가적인 노력을 지속할 것”이라고 강조했다.  이와 함께 셀트리온홀딩스는 7일 공시를 통해 셀트리온 주식 취득을 알리면서 셀트리온그룹 합병에 힘을 보탰다. 셀트리온홀딩스는 이전에도 지속적으로 장내매수 방식으로 셀트리온 주식을 확보해왔다. 추가 취득도 적극 검토할 계획이라고 한다. 셀트리온그룹 측은 셀트리온홀딩스의 셀트리온</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동조차 조심스러운 ‘허리 디스크’…걱정없이 할 수 있는 운동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275748</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275748</guid>
      <pubDate>2023-11-08T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한때 노년기 질환으로 불렸던 허리 디스크는 이제 청·장년을 가리지 않는 ‘국민 질환’이 된 지 오래다. 허리 디스크 관련 시·수술을 받았다는 청년들도 흔해졌다. 학생부터 직장인까지 긴 시간을 의자에 앉아 생활하는데 반해 운동할 시간을 내긴 어려워서다.허리 디스크의 발병 원인 중 하나는 운동 부족이다. 따라서 디스크 발병 예방 방안 또한 운동에서 찾을 수 있다. 그러나 디스크 환자 혹은 위험군 입장에선 격렬한 운동을 하다 되려 증상이 심해지지 않을까 우려스러운 것도 사실이다. 허리 디스크 예방 및 관리에 도움을 줄 수 있는 운동을 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030 당뇨환자 급증…심각성 알지만 혈당수치는 몰라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231108/122085552/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231108/122085552/1</guid>
      <pubDate>2023-11-08T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122086060.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 2030연령대 당뇨병 환자가 급증하면서 해당 연령층이 경각심을 느끼고 있지만 정작 자신의 혈당수치를 모르고 있는 것으로 나타났다.대한당뇨병학회는 오는 14일 세계당뇨병의 날을 맞아 노보 노디스크와 함께 여론조사업체에 의뢰해 지난달 23일부터 30일까지 한국 20세 이상 성인 남녀 1000명을 대상으로 진행한 ‘당뇨병 인식 조사’ 결과를 8일 발표했다.당뇨병은 한국에서 질병부담이 1위인 질환으로 고혈압·신장질환·뇌졸증 등과 같은 만성 합병증을 유발할 수 있어 적극적인 관리가 필요하다.특히 20~30대에 나타나는 당뇨병은 인슐린 저항성과 췌장의 베타세포 기능이 빠르게 악화하는 특징이 있어 조기 사망 위험이 높은데, 최근 이 연령대의 당뇨병 유병률이 빠르게 증가하고 있다.건강보험심사평가원 통계에 따르면 2016년 9만6891명이었던 30대 당뇨병 환자는 2020년 12만1568명으로 4년 사이 25.5% 늘었다. 같은 기간 20대 환자는 2만3798명에서 3만5005명으로 약 47%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘통풍’ 안 아프면 약 중단? 뇌졸중-심장병으로 번질 수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091986/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122086100.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;늦가을 한파에도 불구하고 마지막 단풍, 절경, 그리고 가을철 별미를 즐기기 좋은 계절이다. 이렇게 먹을 것, 즐길 것이 많은 계절이지만 떨어진 기온 탓에 몸을 움직이는 활동은 줄어드는 시기다. 음식 섭취량과 에너지 소모량의 밸런스가 무너지면 신체에도 좋지 않은 변화가 나타난다.   특히 비만과 관련이 많은 통풍 위험이 늘어난다. 과도한 음식 섭취와 운동 부족으로 인한 과체중은 요산 수치를 올릴 수 있고, 연말 잦은 술자리는 통풍을 유발하는 주요 원인 중 하나다. 경희대 류마티스내과 홍승재 교수의 도움말로 통풍 건강관리에 대해 자세히 알아봤다.   ● 바람만 불어도 아프다는 ‘통풍’  원인은 요산통풍은 한문으로 아플 통(痛), 바람 풍(風)이다. 바람만 불어도 참을 수 없는 고통을 수반한다는 질환이다. 특히 남성에게 흔한 질환이지만 여성 호르몬이 감소하는 폐경 이후 여성에게도 발생할 수 있다.    통풍의 원인은 요산이다. 요산은 인체 내에서 음식물의 섭취와 세포 대사 과정에서 자연적으로 생성되는 물질이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]건강한 식생활 실천 위해 ‘영양의 날’을 법정기념일로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091962/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122086114.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 식생활 트렌드에는 ‘편리미엄’이라는 바람이 불고 있다. ‘편리미엄’은 ‘편리함’과 ‘프리미엄’을 합쳐 만든 신조어로, 소비자들이 시간과 노력을 아끼기 위해 편리한 상품이나 서비스를 선호하는 현상을 뜻한다. 최근 사회 전반에 걸쳐 빠르게 자리 잡았는데, 일반적인 식사에 있어서도 ‘편리함’이 중요 트렌드로 부상하고 있음을 의미한다. 통계청 조사에 따르면 올 7월 온라인 쇼핑 거래액은 18조9049억 원으로 전년 동월 대비 9.1% 증가했다. 특히 음·식료품 분야에서 15.7% 늘었다.   일상에서도 식료품 구매 및 식사를 가정간편식(HMR)이나 배달 음식 등으로 간편하게 해결하는 식문화가 발달하면서 건강에 적신호가 켜진 사람들이 급격히 늘었다.   질병관리청의 만성질환 현황 통계에 따르면 2021년 전체 사망자 중 80%가 만성질환으로 사망했다. 심혈관질환, 당뇨병, 암 등 주요 만성질환의 유병률은 현재까지 지속적으로 증가하는 추세다. 현대인의 최대 고민인 ‘비만’ 유병률은 40%에 육박할 만큼 큰 폭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈294〉감정토론</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091951/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231108/122091951/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/08/122091948.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외출도 꺼려지는데 야외 운동?…효과 뛰어난 실내 운동들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275991</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275991</guid>
      <pubDate>2023-11-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 시작부터 끝까지 즐기는 사람이 얼마나 될까. 설령 장기간 운동을 이어온 사람이라도 막상 운동을 하러 나설 땐 ‘오늘은 쉴까?’하고 고민하게 된다. 최근처럼 쌀쌀한 날씨에 이어질 땐 더욱 그러하다.기후적 특성으로 볼 때 우리나라가 운동에 적합한 기후에 속했다고는 말하기 어렵다. 사계절 중 매우 덥거나 추운 여름·겨울 두 계절엔 야외 운동을 강행하기 어려워서다. 하지만 개인 건강을 고려한다면 계절과 무관하게 적정 운동량을 유지하는 게 중요하다. 추운 날 집안에서 하기 좋은 운동 3가지를 알아본다.▲ 맨몸 하체 운동헬스장과 달리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>럼피스킨 걱정 노(NO), 한우 안심하고 드세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231109/122096509/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231109/122096509/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122096508.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;면역력 강화를 위해서는 우리 몸의 면역 세포를 구성하는 주성분인 단백질을 보충해 주는 것이 중요하다. 2015년 경상국립대 연구팀이 발표한 ‘한우의 육질 등급별 39개 소분할육의 영양성분 및 품질 조사’ 보고서에 따르면 한우 고기에는 9가지 필수 아미노산과 단백질을 비롯한 영양소가 풍부하다. 그러나 최근 럼피스킨 바이러스(LSDV)가 퍼지면서 한우 사육 농가들이 어려움을 겪고 있다. 소비자도 확인되지 않는 정보로 인해 소고기를 먹어도 되는지 불안감을 느끼고 있다.LSDV는 흡혈 곤충에 의해 소에서만 발생하는 바이러스성 질병인 제1종 가축 전염병이다. 고열과 피부 결절이 생기는 것이 특징이다. 농림축산식품부의 자료에 따르면 LSDV는 인수 공통이 아니라 사람에게 전염되지 않는 가축 질병이다. LSDV 발생 농장은 모든 소를 살처분하고 있어 유통되지 않는다. 따라서 시중에서 살 수 있는 한우는 소비자가 안심하고 먹어도 된다. 백신 접종소를 먹어도 되는지에 대한 우려의 목소리도 있다. 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주간 코로나 확진 8578명, 1주 만에 감소 전환…전주 대비 2%↓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231109/122096672/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231109/122096672/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122096610.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;11월 첫 주 코로나19 양성자 수가 전주 대비 2% 감소한 8578명으로 집계됐다.   9일 질병관리청의 11월 1주(10월29~11월4일) 코로나19 양성자 감시 주간소식지에 따르면, 코로나19 신규 양성자는 8578명으로 일평균 1225명이 확진 판정을 받았다.  직전 주였던 10월4주에는 11주 만에 전주 대비 증가세로 돌아섰으나, 1주 만에 다시 전주 대비 감소로 전환한 것이다.  권역별로 살펴보면 수도권 4635명(54%), 충청권 1112명(13%), 경남권 1047명(12.2%), 호남권 905명(10.6%), 경북권 879명(10.2%)로 전반적으로 모두 증가세를 보였다.  감염되면 중증으로 이어질 가능성이 높은 60세 이상 고령층 확진자 수는 증감을 반복하고 있으며 전체 확진자 중 차지하는 비중 역시 40% 가까이 육박하고 있다. 최근 4주 간 60세 이상 양성자 현황 추이를 보면 10월2주 2901명(38.5%)→10월3주 2902명(39.3%)→10월4주 3330명(38.6%)→11</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말모임 술·담배 같이하면 ‘최악’…두경부암 발병 35배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231109/122096739/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231109/122096739/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T10:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122096736.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;음주와 흡연의 기회가 많아지는 연말연시 두경부암을 각별히 주의해야 한다. 두경부암은 구강, 인두, 후두 등 상기도 소화관에 발생하는 모든 종류의 악성 종양을 말한다.  9일 의료계에 따르면 두경부(눈, 뇌, 귀, 식도를 제외한 구강, 구인두, 후두, 하인두, 비인두, 갑상선, 침샘 등을 통칭)에는 먹고, 말하고, 숨 쉬는 것 등 삶과 직결된 기관들이 모여 있어 치료 시기를 놓치게 되면 생존 하더라도 삶의 질이 크게 떨어질 수 있다. 두경부암의 주요 위험 인자는 음주와 흡연이다.   전 세계적으로 매년 약 60만 명 이상의 새로운 두경부암 환자가 발생하고 있다. 국내에서도 증가세가 뚜렷하다. 최근 발표된 ‘2020년 국가암등록사업 연례보고서’를 보면 2020년 두경부암으로 새롭게 진단 받은 환자수는 5666명이다. 2016년(5080명) 대비 최근 5년간 12% 증가한 수치다. 2011년(4320명)과 비교하면 최근 10년간 31% 늘어났다. 전체 두경부암 유병자수도 4만6694명에 달했다.  특히 음주와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식사 후엔 커피 한 잔?…무심결에 건강 해치는 ‘식후 습관’들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275996</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275996</guid>
      <pubDate>2023-11-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인간을 비롯해 사실상 모든 동물의 활동에 필수적인 식사. ‘무엇을 먹느냐’로 사실상 개개인의 건강 상태가 갈린다고 말해도 과언이 아닐 것이다. 사실상 평생 동안 무엇을 먹고, 무엇을 먹지 말아야 할지에 대한 조언을 듣게 되는 이유다.하지만 무엇을 먹을 것인가만 중요한 건 아니다. 식후에 습관적으로 반복하는 특정 행동이 건강을 해칠 수 있어서다. 식후에 지양해야 할 습관 3가지를 알아본다.▲ 커피 마시기식곤증을 쫓고자 식사 직후 커피를 마시는 이들이 많다. 하지만 커피 속 카페인 및 탄닌은 체내 비타민과 미네랄을 흡착해 체외로 배출시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“체중 20% 이상 빠졌다”… 美 FDA, 일라이릴리 비만약 승인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231109/122103118/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231109/122103118/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122103116.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 비만치료제 시장이 뜨겁게 달아오르고 있다. 미 식품의약청(FDA)이 현존 비만약 중 가장 체중 감량 효과가 뛰어난 것으로 나타난 미 제약사 일라이 릴리의  ‘젭바운드’를 승인했다. 돌풍을 일으키고 있는 노보노디스크의 위고비와 치열한 경쟁이 벌어질 전망이다.  8일(현지시간) FDA는 일라이릴리의 당뇨병 치료제인 ‘마운자로(성분명 티르제파티드)’를 비만 치료제로 승인했다고 밝혔다. 일라이릴리는 마운자로를 임상시험한 결과 비만치료제로도 효과가 있는 것으로 나타나 사용 승인을 신청한 바 있다. 일라이릴리는 비만치료제 상표명을 젭바운드(Zepbound)로 정하고 시장에 내놓을 예정이다.젭바운드는 임상시험에서 나타난 체중 감량 효과로 FDA 승인 전부터 관심을 모아왔다.  임상 시험에서 매주 15mg을 투여한 결과, 체중 중앙값이 231파운드(약 105kg)인 임상 참여자들의 체중이 72주 만에 약 22.5%, 평균 52파운드(약 23kg) 감소하는 것으로 나타났다. 비만 환자 2539</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2급 감염병 ‘백일해’ 유행… 구토·무호흡증 동반하는 발작성 기침</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231109/122104265/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231109/122104265/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122104263.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영유아와 어린이들이 주로 감염되는 호흡기 감염병인 ‘백일해’ 유행 규모가 늘고 있다. 백일해는 만 12세까지 총 6차례 예방 접종을 받아야 한다. 질병관리청은 마지막 6차 접종을 제때 받지 않은 어린이가 적지 않다며 백일해 예방 접종을 꼭 마쳐 줄 것을 당부했다.9일 질병청에 따르면 올해 들어 4일까지 발생한 백일해 환자는 83명이다. 지난해 같은 시점까지 25명이었던 것을 감안하면 약 3.3배로 감염 규모가 늘었다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태 이후 사회적 거리 두기와 마스크 착용 등으로 줄었던 백일해 유행이 엔데믹(풍토병화) 이후 다시 늘어나는 모양새다.백일해 예방 접종은 생후 2, 4, 6개월 세 차례에 걸쳐 기본 접종을 받고, 이후 △생후 15~18개월 △4~6세 △11, 12세 등 총 3차례 추가 접종을 받아야 한다. 접종 비용은 무료다. 질병청에 따르면 6세 아이 중 94.1%는 5차 접종을 마친 것으로 나타났으나, 12세 아이 중에선 6차 접종을 마친 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“남편 따라 축구 시작… 이젠 남양주 대표 선수가 됐죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231109/122111619/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231109/122111619/1</guid>
      <pubDate>2023-11-09T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/09/122111617.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;회사원 원지영 씨(43)는 아직도 올 5월 경기 남양주시장기 여자축구대회에서 넣은 헤딩골만 생각하면 가슴이 끓어오른다. 오른쪽 사이드백으로 뛰면서 간간이 최전방까지 올라가 골을 잡아낸다. 골을 터뜨리는 순간엔 그가 가장 좋아하는 축구선수 손흥민이 부럽지 않다. 원 씨는 9년 전 조기 축구에 빠져 있는 남편 이해남 씨(46)를 따라 축구를 시작해 지금은 남양주시를 대표하는 생활축구 여자 선수로 활약하고 있다.  “남편이 TV로 축구를 보고 있을 때 저도 우연히 지소연 선수의 플레이를 봤어요. 자신감 있게 파고들면서 슈팅을 날리는 모습이 아주 멋있더라고요. 그래서 축구를 시작했죠. 처음엔 퇴근한 남편에게 애들을 맡기고 저녁에 나갔죠.” 광릉여성축구팀(현 진접하나여성축구회)에서 매주 수요일 오후 7시에서 10시까지 공을 찼다. 공을 처음 차는 것이라 다루기 힘들었지만 너무 재밌었다. 더 잘하고 싶어 밤에 집(남양주 진접) 근처 경복대 캠퍼스를 찾아 개인 훈련을 했다. 체력을 키우기 위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1300만명 이용 비대면 진료, 의사-약사 반대에 법안 표류</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231110/122112425/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231110/122112425/1</guid>
      <pubDate>2023-11-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122113180.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 대유행 기간 국민 1300만 명이 이용하며 일상으로 자리 잡았던 비대면 진료 역시 ‘표류’하고 있다. 엔데믹(풍토병화) 이후 법적 근거가 사라지면서 비대면 진료가 크게 위축돼 국민들의 불편이 커지고 있다. 비대면 진료를 법제화하는 법안 5건이 국회에 계류돼 있지만 이익집단의 반대에 부딪혀 사실상 21대 국회에서 처리가 어렵다는 관측이 나온다. 현행법상 비대면 진료는 감염병 위기 경보가 최고 단계인 ‘심각’일 때만 한시적으로 허용된다. 올해 6월 감염병 위기 경보가 ‘경계’로 하향되자 보건복지부는 비대면 진료가 전면 중단되는 사태를 막기 위해 부랴부랴 시범 사업을 도입했다. 시범사업에선 환자 안전을 이유로 원칙적으로 ‘재진 환자’에 한해서만 비대면 진료를 허용했는데, 재진 환자의 범위가 ‘30일 이내 같은 질병으로 진료 받은 적이 있는 환자’로 너무 좁아 실효성이 떨어졌다. 주말과 공휴일엔 사실상 비대면 진료를 이용하기 어렵다는 지적도 나왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 세 번 양치질, ‘이렇게’ 하면 되레 건강 악영향</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276101</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276101</guid>
      <pubDate>2023-11-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>양치는 샤워 만큼이나 개인 위생에서 중요한 부분을 차지하고 있다. 외출할 때마다 개인용 칫솔과 치약을 챙겨 다니는 사람들도 적지 않다. 어쩌다 한 번 점심식사 후 양치를 하지 못했음에도 하루종일 입냄새를 걱정하는 이들도 있다.물론 하루 3번의 양치는 개인 위생 측면에서 매우 중요하다. 다만 양치를 자주하는 것만큼이나 ‘제대로’ 하는 것 또한 중요하다. 잘못된 양치 습관의 누적으로 되려 건강이 악화될 수 있어서다. 부작용을 야기할 수 있는 사소한 양치 습관 3가지를 알아본다.▲ 칫솔에 물 묻히기거품이 뻑뻑하다는 이유로 칫솔에 물을 묻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새로 산 스텐냄비 ‘쓱’ 닦았더니…내 몸에 괜찮을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231110/122115785/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231110/122115785/2</guid>
      <pubDate>2023-11-10T09:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122119087.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“새까만 가루가 이렇게나 많이 나올 줄 몰랐다.”  최근 한 육아 관련 커뮤니티 게시판에는 아기 이유식을 조리하기 위해 구매한 냄비에서 연마제가 과하게 나왔다는 우려 섞인 글이 올라왔다. 냄비를 사용하기 전 연마제 제거 작업을 했는데, 이때 새까만 가루가 키친타올에 다량 묻어나왔다는 것이다. 구매자인 A 씨는 연마제를 닦아내며 해당 제품을 ‘아기용’으로 사용해도 문제가 없는지 의문이 들었다고 했다.   이같은 고민은 스테인리스 조리도구를 자주 사용하는 이들의 공통된 궁금증으로 보였다. B 씨는 캠퍼(캠핑애호가)들이 모인 한 카페에 “깨끗해질 때까지 (연마제 제거 작업을) 하지도 못 했는데 키친타올을 한 롤 반이나 썼다”며 “(닦는 걸) 아무리 무한 반복해도 (연마제가) 계속 묻어나온다”고 토로했다. 그가 공개한 사진 속에는 거뭇한 연마제가 묻은 키친타올이 가득했다.  스테인리스는 내구성과 내열성이 뛰어나고 부식에 강해 냄비 등 조리도구에 많이 사용된다. 하지만 새로 구입한 스테인리스 조리도구에는 연마제가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 급속 확산 ‘마이코플라즈마 폐렴’…의료계 “우리도 시간문제”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122116121/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122116121/1</guid>
      <pubDate>2023-11-10T09:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122116101.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호흡기 감염병인 마이크로플라즈마 폐렴이 중국에서 급속히 확산하고 있다. 하루 한 병원에만 3000여 명의 환자가 찾아오는가 하면 중국내 주요 도시의 소아과 병상이 포화상태인 것으로 알려지고 있다.  10일 국내 소아청소년과 전문의들은 “현재 국내에서도 환자가 늘고 있고, 조짐이 좋지 않다”며 의약품 수급 등 선제적인 대응을 주문했다.  중국 매체들에 따르면 최근 베이징, 허베이성, 중부 허난성 등 중국 전역에서 마이크로플라즈마 폐렴에 감염돼 소아과를 찾는 환자가 폭증하고 있는 것으로 나타났다.  베이징에 위치한 유이병원(友誼醫院)은 “지난 9월 상순부터 마이코플라즈마 폐렴과 기타 호흡기 질환의 급속한 확산으로 소아과 진료가 빠르게 늘었다”며 “소속 병원 두 곳의 하루 평균 문진 환자는 1600∼1800명”이라고 밝히기도 했다.    저우룽이 허난 중의약대학 제1부속병원 소아과 부주임도 “평균 문진량이 하루 3000명, 주당 2만명에 근접했다”며 “현재 소아과 진료가 포화 상태에 가까워지고 있다”고 토로했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세계 최저치 빈혈’ 70대 외상환자, 수혈없이 치료 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122116695/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122116695/1</guid>
      <pubDate>2023-11-10T10:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122116665.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고려대학교 안암병원은 혈액 속 산소를 운반하는 혈색소 수치가 전 세계에서 최저로 극심한 빈혈 증세를 보인 70대 외상 환자를 이재명 중환자외상외과 교수가 수혈 없이 성공적으로 치료했다고 10일 밝혔다.   A씨(71)는 산사태로 양측 갈비뼈, 왼쪽 골반뼈 등 여러 신체 부위 골절로 출혈, 호흡곤란, 극심한 빈혈 등의 증세를 보였다. 혈색소 수치가 2.5g/dL로 전 세계 최저치였다. 혈색소 수치가 남성은 13g/dL, 여성은 12g/dL 이하인 경우 빈혈로 진단한다. 지난 20년 동안 가장 낮은 혈색소 수치는 2.7g/dL로 보고된 바 있다.   외상 후 심한 혈액 손실로 입원한 환자는 입원 4일차 혈색소 수치 3.9g/dL로, 정상 범위(13~16g/dL)에 미치지 못했다. 혈색소 수치가 낮으면 심근경색, 부정맥 등을 유발하고 5g/dL 이하일 경우 사망률이 34.4%에 달해 빠른 수혈이 필수적이었다.  하지만 환자가 종교적 신념으로 수혈을 거부했고, 이 교수는 환자의 의지를 존중하며 수혈을 대체할 치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최초 ‘안구이식’ 성공…“시력 회복은 의학적 능력 넘어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231110/122125293/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231110/122125293/1</guid>
      <pubDate>2023-11-10T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122125291.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 최초의 ‘안구이식’이 성공했다.미국 뉴욕대(NYU) 랑곤 헬스 의료진이 지난 5월 미국인 남성 애런 제임스 씨(46)에게 안구 이식 수술을 시행해 성공했다고 9일(현지시간) AP통신 등 외신이 전했다. 눈 앞쪽의 투명한 막인 각막을 이식하는 수술은 일반적이지만, 각막이 아닌 안구 전체를 이식한 것은 이번이 처음이다. 퇴역 군인 출신인 제임스 씨는 2021년 6월 전력선 회사에서 일하던 도중 고압 송전선에 얼굴을 맞는 큰 사고를 겪었다. 7200볼트의 전기 충격으로 그는 왼쪽 눈, 코와 입술 왼쪽 뺨 부위와 턱, 왼쪽 팔 등에 광범위한 부상을 입고 얼굴 형태도 크게 변형됐다. 의료진은 부분 안면 이식과 더불어 안구 이식 수술을 실시했다. 수술시간은 21시간, 140명 이상의 의료진이 투입됐다. 기증된 얼굴과 눈은 한 명의 기증자로부터 나왔다. 안면 이식은 미국에서 지금까지 제임스 씨를 포함해 19번의 성공사례만 있을 정도로 드물었다. 안구 이식은 아예 사례가 없었다. 의료진은 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 불면증 환자 70만 시대… 억지로 자려는 ‘강박’이 불면증 키워[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231110/122127032/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231110/122127032/1</guid>
      <pubDate>2023-11-11T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/11/122130116.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주부 김미연 씨(56)는 6년째 불면증을 겪고 있다. 처음엔 갱년기 증상이라 일시적이려니 하며 참고 지냈다. 그런데 잠들려고 뒤척일수록 ‘오늘도 못 자면 어쩌지?’ 하는 긴장감이 올라왔다. 내일 해야 할 일과 함께 또 하루를 망칠 거라는 불안도 파도처럼 거세졌다. 가족들 모두 자는 시간에 혼자만 깨어 있다는 고독함도 힘겨웠다. 남들에겐 휴식 시간인 밤이 그에겐 고통의 시간이 돼버렸다. 현재 국내 불면증 환자는 약 70만 명에 이른다. 건강보험심사평가원의 ‘국민관심질병통계’에 따르면 불면증 환자는 2021년 기준 68만4560명이다. 2017년 56만855명에서 4년 만에 12만 명 훌쩍 넘게 증가했다. 불면증은 △잠들기 어렵고 △도중에 깨면 다시 잠들기 어려우며 △잠 때문에 우울·과민·짜증을 호소하고 △잠이 모자라 일상생활에 지장을 받으며 △이런 증상이 일주일에 3일 이상, 3개월간 지속될 때 진단할 수 있다. 병원 진료를 받지 않은 경우까지 합치면 불면증 환자는 훨씬 더 많을 것으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아픈 아내 위해 시작한 반찬가게 ‘대박’… “60부터는 나를 위한 삶”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122124364/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231110/122124364/1</guid>
      <pubDate>2023-11-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/12/122136117.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경부선 평택역에서 걸어서 4분, ‘착한남성컷’ 간판이 눈에 띈다. 지난해부터 조동근(63) 씨가 혼자 운영하는 이발소다. 메뉴는 크게 컷과 염색 두가지. 컷 7000원, 염색도 1만 원의 파격적 가격을 자랑한다. 대신 머리는 본인이 감아야 한다. 말 그대로 주머니 가벼운 사람들이 편하게 찾는 실용적 이발소다.그는 안정된 직장으로 소문난 한국전력을 50세에 그만두고 반찬전문점 사장을 거쳐 이발소 사장님이 됐다. 그의 사연을 들으러 3일 경기도 평택시의 이발소를 찾았다.20대 후반, 아내가 암 선고를 받았다 50세까지 그의 본업은 한국전력 직원이었다. 19세에 한전직업훈련소를 거쳐 기능직으로 입사했다. 소위 ‘전기원’이라 불리던, 철탑에 오르고 전봇대를 타며 고장을 고치는 그 일을 했다. 32세 때 회사 내 계열 전환 시험에 도전해 기술직 직원이 됐다. 연봉 높고 안정적인 직장으로 유명한 한전이지만 그는 미래가 불안했다. 일찌감치 결혼해 아들딸 낳고 잘 살던 아내가 그의 나이 29세에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가오는 연말…평생 숙제 ‘금연’ 성공하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276099</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276099</guid>
      <pubDate>2023-11-11T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 추워진 날씨로 인해 연말이 성큼 다가왔음을 체감하는 사람들도 늘고 있다. 연말엔 올해 이루지 못했던 여러 과제들을 되돌아보고 새로이 각오를 다지게 된다. 그 중 가장 대표적인 것이 바로 ‘금연’일 것이다.사실 흡연자 중 담배를 평생 피울 계획인 사람은 얼마 없을 것이다. 적지 않은 흡연자들은 이미 수 차례의 금연 시도 경험을 갖고 있기 마련이다. 다가오는 연말, 마지막 금연 시도를 성공하기 위한 요령들을 알아본다.▲ 주변에 알리기다이어트 성공에는 가족 및 친구들의 협조가 중요하다는 말이 있다. 흡연도 마찬가지다. 가족이나 친구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남편 따라 시작한 ‘축알못’ 아내, 도대표 상비군이 됐다[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231110/122120736/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231110/122120736/1</guid>
      <pubDate>2023-11-11T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122120722.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5월 14일 열린 경기 남양주시장기 여자축구대회. 진접하나여성축구회 원지영 씨(43)는 사이드에서 깊게 띄워준 볼을 상대 문전에서 머리로 받아 넣었다. 볼이 골네트를 가르는 순간 원 씨는 그라운드를 질주하며 골세리머니를 펼쳤다. 비록 팀은 졌지만 그 순간을 생각하면 아직도 가슴이 끓어오른다.      오른쪽 사이드백으로 활약하면서 간간이 최전방까지 올라가 플레이하는 원 씨는 골을 터뜨리는 순간엔 그가 가장 좋아하는 축구선수 손흥민(31·토트넘)이 부럽지 않다. 회사원인 원 씨는 9년 전 조기 축구에 빠져 있는 남편 이해남 씨(46)를 따라 축구를 시작해 지금은 남양주시를 대표하는 생활 축구 여자 선수로 활약하고 있다.      “남편이 TV로 축구를 보고 있을 때 저도 우연히 지소연 선수의 플레이를 봤어요. 자신감 있게 파고들면서 슈팅을 날리는 모습이 아주 멋있더라고요. 그래서 축구를 시작했죠. 처음엔 퇴근한 남편에게 애들을 맡기고 저녁에 나갔죠.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>침대 누우면 ‘말똥말똥’… 수면제보다 좋은 불면증 치료법[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231110/122121166/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231110/122121166/1</guid>
      <pubDate>2023-11-11T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122121155.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마음(心)속 깊은(深) 것에 관한 이야기를 다룹니다. 살면서 ‘도대체 이건 왜 이러지?’ ‘왜 마음이 마음대로 안 될까?’ 하고 생겨난 궁금증들을 메일(best@donga.com)로 알려주세요. 함께 고민해 보겠습니다.평소에 잘 자던 사람도 스트레스받거나 걱정거리가 생기면 잠을 뒤척이곤 한다. 잠들지 못하는 시간이 길어질수록 잠이 안 오는 것 자체도 스트레스가 된다. 언제 잠들지 모르는 초조함, 내일 하루를 망쳤다는 절망감, 할 일을 제대로 못 할 것이라는 불안감, 캄캄한 밤에 홀로 남겨진 고독감 등 복합적인 감정이 잠을 더욱 방해한다.‘고통의 밤’을 보내는 국내 불면증 인구는 약 70만 명에 이른다. 건강보험심사평가원의 ‘국민관심질병통계’에 따르면 불면증 환자는 2021년 기준 68만4560명이다. 4년 전인 2017년(56만855명)과 비교해 18%나 증가했다. 병원 진료를 받지 않은 경우까지 합치면 훨씬 더 많을 것으로 추정된다.불면증은 △잠들기 어렵고 △도중에 깨면 다시 잠들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 생겼다가 사라지는 ‘도깨비 같은 부정맥’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275870</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275870</guid>
      <pubDate>2023-11-11T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심장 부정맥이란 불규칙한 심장박동, 즉 비정상적인 심장 리듬 때문에 맥박 혹은 박동수가 정상 범위를 벗어나는 질환이다. 규칙적이라도 지나치게 빠르거나 늦은 경우, 혹은 빨리 박동해야 하는 순간에 빨리 박동하지 않거나, 천천히 박동해야 할 때 천천히 박동하지 않는 현상 모두가 부정맥에 포함된다. 매년 11월11일은 ‘빼빼로데이’로 흔히 알려졌지만, 대한부정맥학회가 지정한 ‘하트 리듬의 날’이기도 하다. 부정맥 질환 인식 개선을 위해 ‘2개의 손가락으로 맥을 짚는 것처럼 자신의 맥이 부정확한지 아닌지를 일차적으로 자가진단을 한다’는 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘좀비영화’ 아닙니다. 실제 美 길거리 모습입니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231111500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231111500037</guid>
      <pubDate>2023-11-11T15:15:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/11/SSC_20231111151540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507411 --&gt;‘좀비랜드’로 유명한 미국 필라델피아 켄싱턴 에비뉴 거리는 마약 중독자들이 마치 좀비를 연상시킬 정도로 기괴한 걸음걸이와 꺾인 관절을 취한 채 서 있다. 앞을 보지 못하고 허리·다리가 꺾이거나 주먹을 꽉 쥐는 증상은 아편계 약물에 취했을 때 잘 나타난다.&lt;br&gt;아편계 약물은 근육의 긴장도에 영향을 준다. 너무 많이 긴장하면 몸이 뻣뻣하게 굳고, 긴장이 풀리면 몸이 심하게 이완돼 흐느적거린다.&lt;br&gt;이 도시들을 ‘좀비 도시’로 만든 것은 마약성 진통제이자 합성마약의 대표 물질인 ‘펜타닐’이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;美약물 과다복용 사망자의 80% 펜타닐 중독&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 미국 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 지난해 미국에서 약물 과다 복용으로 사망한 10만명 중 80% 이상이 펜타닐 중독으로 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;식품의약품안전처에 따르면 국내 펜타닐 처방 건수는 148만여건으로 2018년 89만건 비해 두 배 가까이 늘었다. 그만큼 국내에서도 사용량이 크게 늘었다는 의미다.&lt;br&gt;2021년 5월 경남지역 고등학생 40여명이 펜타닐 패치를 불법 처방·투약하다가 적발되는 등 국내에도 이미 침투해있다.&lt;!-- 그림 1507412 --&gt;래퍼 윤병호(예명 블리 다 바스타드)는 한 TV 프로그램에 펜타닐 복용 후기 털어놓으며 펜타닐을 ‘최악의 마약’으로 꼽았다.&lt;br&gt;앞서 그는 마약류 투약 혐의로 재판을 받던 중에 또다시 마약을 투약하다가 적발돼 징역 4년을 선고받았다.&lt;br&gt;그는 “펜타닐 복용 후 구역질이 너무 심해 위산이 올라오고 어금니 네 개가 삭고 앞니 하나가 빠져 발음까지 어눌해졌다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 온몸에 끓는 기름을 부은 것처럼 뜨겁다가 극심한 오한이 찾아오는 등 수시로 공황 발작과 공격성도 생겼다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1507413 --&gt;신간 ‘대마약시대’(히포크라테스)는 미국이 전쟁을 선포한 펜타닐의 실체와 ‘마약 청정국’이란 수식어를 잃게 된 한국의 현주소, 미래를 짚었다.&lt;br&gt;책은 펜타닐이 창궐하게 된 과정을 따라가면서 아편, 모르핀, 헤로인과 같은 정통 마약부터 미국사회 경종을 울린 처방 마약까지 다양한 마약의 기원과 전파 과정, 폐해를 적나라게 보여준다.&lt;!-- 그림 1507414 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“모르핀보다 진정효과 100배, 중독성도 높아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;양귀비 열매에서 나온 아편에 빠져 청나라가 망하는 모습을 지켜본 유럽 학자들은 아편의 중독성을 없애고 행복감만 남은 물질을 만들려고 했다.&lt;br&gt;그렇게 아편에서 분리해 낸 것이 모르핀이다. 모르핀은 탁월한 진통 효과까지 갖고 있어 전쟁에서 부상당한 군인들이 맞았지만, 전쟁 후 중독자를 양산했다.&lt;br&gt;모르핀을 개선하기 위해 모르핀의 분자구조를 살짝 바꾼 마약성 진통제들이 나오기 시작했다.&lt;br&gt;1984년에는 모르핀을 알약으로 개발해 서서히 방출하도록 설계한 ‘옥시코딘’도 개발됐다. 당초 모르핀보다 진통 효과가 두 배 강하고 중독성도 높아 임종을 앞둔 환자나 극심한 통증을 겪는 환자에게만 사용됐다.&lt;br&gt;그러나 차츰 일반적인 통증 치료제로 쓰이면서 우연히 옥시코딘에 중독된 환자들이 생기자 미국 정부는 이를 규제하기 시작했다.&lt;!-- 그림 1507415 --&gt;이렇게 등장한 약이 펜타닐이다. 펜타닐은 당초 모르핀의 100배에 달하는 진통효과로 심장수술 전신마취제로만 사용됐으나 이후 수술 후 통증이 심한 환자나 출산시 무통주사 등으로 점차 영역을 확장했다.&lt;br&gt;병원에서 합법적으로 처방되고, 효과는 옥시코딘보다 강력해 중독자들의 선호도가 높아진 것이다. 마약 투여를 멈추면 금단현상이 나타나는데, 금단현상이 가장 심한 마약이 펜타닐 같은 아편계 약물이다.&lt;br&gt;저자는 “마약을 공급하거나 투약하는 행위는 불법이지만, 중독은 질병이다”라고 말한다.&lt;br&gt;한편 최근엔 마약류 중독을 ‘물질사용장애(Substance use disorder·SUD)’라고 부른다고 한다.&lt;br&gt;특정한 물질의 반복적인 사용으로 인지적, 행동적·신체적으로 다양한 문제가 나타남에도 불구하고 사용을 중단하거나 조절하지 못하는 상태를 뜻한다.&lt;br&gt;본인이 자초한 경우가 대부분이지만 평생 혹독한 대가를 치르고 사회에 미치는 파장도 큰 만큼, ‘마약 중독’을 질병으로 보고 그들의 치료를 적극 도와줘야 한다는 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최지우 “내 인성 후지구나…” 충격 고백 이유는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231111500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231111500056</guid>
      <pubDate>2023-11-11T22:44:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/11/SSC_20231111224445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507467 --&gt;배우 최지우가 육아 에피소드를 전했다.&lt;br&gt;11일 JTBC ‘아는 형님’에는 영화 ‘뉴 노멀’의 주연배우 최지우, 피오, 하다인이 출연했다.&lt;br&gt;이날 최지우는 “육아랑 연예 활동 중에 뭐가 더 힘드냐”는 질문에 “육아가 힘들다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “애를 키우면서 아이의 행동에 따라 욱하면서 화가 날 때가 있다. 그러면 밤에 후회된다”며 육아를 하며 자신의 모습을 반성하게 된다고 했다.&lt;br&gt;최지우는 “나란 인간이 인성이 되게 후지구나”라고도 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이수근은 “애 때문에 늦게라도 알게 되는거다”라고 농담을 해 폭소를 유발했다.&lt;br&gt;최지우는 “반성을 하면서 아이와 함께 성장하고 있다”며 훈훈한 근황을 전했다.&lt;!-- 그림 1507468 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“곧 만삭이었는데”…아나운서 부부 오상진·김소영, 둘째 유산 고백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231112500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231112500004</guid>
      <pubDate>2023-11-12T07:13:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/12/SSC_20231112071328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507483 --&gt;최근 둘째 임신 소식을 깜짝 공개했던 아나운서 오상진의 아내인 김소영이 소셜미디어(SNS)로 유산 사실을 공개했다.&lt;br&gt;김소영은 11일 오후 자신의 SNS에 “지난달 너무나 갑작스럽게 배 속의 아기가 저희 곁을 떠나게 되었다”면서 “길에서 뵙는 많은 분도 예정일이 언제인지 반갑게 물어봐 주시고, 곧 만삭이 될 시기인데 의아해하는 분도 계시다 보니 개인적인 일이기는 하나, 몸과 마음을 추스르고 적당한 시점에 말씀을 드려야겠다고 생각했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김소영은 “일찍 헤어지게 되었지만 다시 만날 수 있기를 바라며 저희 세 사람도 서로 사랑하며 잘 지내려 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1507484 --&gt;앞서 김소영과 오상진 부부는 지난 9월 SBS ‘동상이몽2-너는 내 운명’에서 둘째 임신 소식을 전했다. 당시 태아는 15주였다.&lt;br&gt;한편 오상진과 김소영은 지난 2017년 4월 결혼해 2019년 9월, 딸 수아양을 품에 안았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말엔 더 푸석해 보이는 얼굴…‘동안 피부’ 유지하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276100</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276100</guid>
      <pubDate>2023-11-12T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말이 다가오고 있다. 대부분 즐거운 마음으로 연말 계획을 세우지만, 개중엔 이유모를 우울감에 빠지는 이들도 있다. 어느새 좀 더 쭈글쭈글하고 푸석해진 얼굴 피부를 보며 노화를 체감하는 이들이 대표적이다.슬프게도 신체의 노화 자체를 막는 방법은 아직 없다. 다만 피부 노화를 관리 전보다 지연시킬 수 있는 생활 속 관리법들은 있다. 피부 노화 예방에 도움을 줄 수 있는 생활 속 관리법들을 알아본다.▲ 숙면수면 부족은 피부 건강을 악화시키는 가장 주된 원인 중 하나다. 충분한 수면을 취하지 못한 이들의 피부 노화 속도가 더 빨랐다는 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“월드시리즈 우승하고도 안 울었는데…” ‘헐크’ 이만수 울린 첫 승[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231112/122137731/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231112/122137731/1</guid>
      <pubDate>2023-11-12T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/12/122137722.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 프로야구 초창기 최고의 포수로 활약했던 이만수 전 SK 와이번스 감독(65)은 지난달 20일 라오스 수도 비엔티안의 대통령궁 앞에서 ‘속옷 세리머니’를 했다. 이 감독은 상의를 탈의한 채 라오스 야구 대표팀 선수단 및 관계자 40여 명과 함께 대통령궁 주변을 돌았다. 라오스 대표팀의 항저우 아시안게임 1승 공약을 실천한 것이다.    이 전 감독이 처음 이 공약을 내세운 건 2018년 자카르타-팔렘방 대회에서부터다. 하지만 당시 예선 두 경기에서 모두 패하면서 다시 5년 뒤로 미뤄졌다.   올해도 쉽지 않았다. 라오스는 태국과의 예선 라운드 첫 경기에서 1-4로 패했다. 마지막 기회는 싱가포르와의 9월 27일 열린 예선 2차전이었다. 라오스 대표팀은 이날 안타를 5개밖에 치지 못했다. 실책도 4개나 범했다. 하지만 경기 결과는 8-7 승리였다. 이 전 감독이 라오스에 야구의 씨앗을 뿌린 지 10년째에 거둔 값진 1승이었다. 이 전 감독은 “경기 후 아무도 없는 코치실에서 하염없</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 입양, 어떤 모습으로 변해야 할까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276042</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276042</guid>
      <pubDate>2023-11-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라에서 반려동물이라는 단어는 2000년대 들어 처음 쓰이기 시작했다. 이제는 그 단어가 보편적으로 사용되며 반려동물이 가족의 일원이란 인식이 자리를 잡아가고 있다. 하지만 용어와 인식의 변화와 달리 여전히 변하지 않고 있는 것이 있다면, 반려동물을 가족으로 맞이하는 방식이다.1990년대 들어 우리나라에 애완동물 문화가 들어오면서 펫숍을 통해 동물들이 분양되기 시작했다. 현재까지도 펫숍을 통한 분양은 반려동물을 맞이하는 가장 일반적이고 간편한 방법으로 인식되고 있다. 현행법상 펫숍은 동물판매업으로 분류돼 관리된다. 그 표현처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한민국의 극동까지 전하게 된 복음… 울릉도에 극동방송 FM중계소 설립</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231112500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231112500106</guid>
      <pubDate>2023-11-12T20:55:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/12/SSC_20231112205533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507680 --&gt;극동방송이 지난 10일 울릉FM중계소를 정식으로 개소하고 함께 감사예배를 드렸다고 11일 전했다.&lt;br&gt;울릉FM중계소설립은 2018년부터 시작해 5년 만에 결실을 이뤘다. 포항극동방송이 울릉도 일대의 라디오 방송 적합성을 검토하는 동시에 울릉FM중계소 설립을 위한 모임을 통해 울릉도민들을 만나 중계소 설립의 필요성을 느끼면서 사업이 시작됐다. 울릉도민은 9000명 수준이지만 1년 관광인구는 30만명이 넘는 데다 각종 매체 노출과 울릉공항 설치에 대한 기대감들로 방송의 필요성이 높아졌다.&lt;br&gt;방송통신위원회에 울릉FM중계소 설립을 위한 청원 서명이 진행됐고 3000여명의 도민이 서명하며 힘을 보탰다. 그 결과 지난 8월 24일 방통위는 울릉FM중계소 주파수 96.7MHz, 출력 500와트를 허가했다. 극동방송은 “새로 개소한 중계소에서 방송을 송출하면 울릉도 전반뿐 아니라 대한민국의 극동인 독도까지 전파가 닿아 의미가 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1507681 --&gt;극동방송 울릉중계소는 울릉도의 4번째 공중파 방송이다. 포항극동방송의 주파수 96.7MHz를 이어받아 방송을 송출하며 울릉도와 독도 어느 지역에서든 극동방송을 깨끗한 음질로 청취할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조찬감사예배는 울릉도 라페루즈 리조트에서 열렸다. 남한권 울릉군수, 공경식 울릉군의회 의장, 한기붕 극동방송 사장, 울릉군기독교연합회 임회원을 비롯한 120여명이 모였다.&lt;br&gt;남한권 군수는 “중계소 설치가 잘 돼서 음영지역 없이 울릉도 어디서나 극동방송을 들을 수 있게 해주셔서 감사하다”고 인사를 전했다. 한기붕 사장은 “뜻깊은 자리에 함께 마음을 모아주셔서 감사드린다”면서 “예수님께서는 지상명령으로 ‘너희는 땅끝까지 이르러 내 증인이 되라’고 하셨다. 예수님의 명령에 순종하고자 극동방송은 설립됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “극동방송은 북한으로 방송을 전파하기 위해 1956년 첫 방송을 시작해 67년 동안 한결같이 북한 복음화를 위해 힘쓰고 있고 최남단인 제주, 서쪽으로 백령도, 이제는 동쪽 끝인 울릉도와 독도까지 대한민국의 동서남북에 귀한 복음을 전하게 됐다”면서 “앞으로 더 좋은 프로그램을 통해 그리스도의 복음이 대한민국의 모든 땅끝까지 잘 울려 퍼지도록 더욱 열심히 노력하겠다”고 감사 인사를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65세 ‘헐크’ 이만수 “살찔 틈 없이 바쁘게 봉사”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231112/122143779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231112/122143779/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T00:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/12/122141540.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2007년 5월 26일 인천 문학야구장에서는 보기 드문 광경이 펼쳐졌다. 당시 SK(현 SSG) 수석코치이던 이만수 전 SK 감독(65·헐크파운데이션 이사장)이 팬티 차림으로 그라운드를 돈 것이다. 그는 “만원 관중을 달성하면 팬티 세리머니를 하겠다”던 약속을 지켰다. 16년이 지난 올해 이 전 감독은 다시 한번 ‘상의 탈의 세리머니’를 했다. 이번엔 라오스 야구 대표팀의 항저우 아시안게임 첫 승 시 세리머니 공약을 지키기 위해서였다. 이 전 감독과 라오스 선수단 40여 명은 지난달 20일 상의를 벗은 채 라오스 수도 비엔티안의 대통령궁 앞을 한 바퀴 돌았다. 라오스 정부가 그간 이 전 감독의 헌신을 인정해 이례적으로 행사를 허락했다. 달라지지 않은 것은 이 전 감독의 야구에 대한 열정만이 아니었다. 수십 년 운동으로 단련된 탄탄한 몸도 여전했다. 이 전 감독은 40세 이상 차이 나는 선수들 사이에서 전혀 부끄럽지 않은 몸매를 자랑하며 밝은 표정으로 기념사진을 찍었다. 65세의 나이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국서 붙은 ‘클래식 大戰’… 조성진의 ‘필’ 감동의 완성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113021001</guid>
      <pubDate>2023-11-13T00:52:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113005141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘3대 악단’ 빈 필·RCO·베를린 필 &lt;br/&gt;코로나로 미뤘던 내한 공연 몰려&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;빈 필, 전율·여운 선사해 명성 증명&lt;br/&gt;한 편의 오페라 같은 연주의 RCO&lt;br/&gt;조성진, 베를린 필 상주 음악가에&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1507729 --&gt;지금까지 이런 연주회는 없었다. 지난 7일부터 12일까지 엿새간 세계 3대 오케스트라로 꼽히는 오스트리아 빈 필하모닉, 네덜란드 로열 콘세르트헤바우 오케스트라(RCO), 독일 베를린 필하모닉이 모두 한국을 찾았다. 안 그래도 지난 10월부터 세계 유수의 악단이 찾아와 ‘클래식 대전’이 펼쳐지던 중에 선보인 3대 오케스트라의 공연은 세계 클래식 음악사에 길이 남을 역대급 무대를 완성했다.&lt;br&gt;코로나19로 미뤄졌던 공연들이 올해 한꺼번에 몰리면서 누구도 예상 못한 라인업이 완성됐다. 숱한 화제를 낳은 공연의 문은 7일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 빈 필이 활짝 열었다. 빈 필은 세계적인 피아니스트 랑랑과 함께 생상의 ‘피아노 협주곡 제2번’을 협연했고 프로코피예프의 ‘교향곡 제5번’을 이어 연주했다. 이튿날에는 베토벤의 ‘교향곡 제4번’, 브람스의 ‘교향곡 제1번’을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빈 필은 음의 마지막 여운까지 정확하게 조율했고 베토벤, 모차르트 등 수많은 음악가가 활동한 도시에서 온 악단답게 타고난 음악적 DNA가 깊이 각인된 연주로 관객들에게 전율을 느끼게 했다. 허명현 음악칼럼니스트는 “그 흔한 브람스 ‘교향곡 제1번’을 순수한 음악 그 자체로 감동을 만들어 더욱 특별했다. 악장(라이너 호네크)의 존재 이유를 명확하게 보여 준 공연”이라고 평했다.&lt;br&gt;11일에는 예술의전당에서 베를린 필, 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 RCO가 정면 대결을 펼쳤다. 베를린 필은 모차르트의 ‘교향곡 제29번’, 베르크의 ‘오케스트라를 위한 세 개의 작품’, 브람스의 ‘교향곡 제4번’을, RCO는 베버의 ‘오베론 서곡’, 리스트의 ‘피아노 협주곡 제2번’, 차이콥스키의 ‘교향곡 제5번’을 연주했다.&lt;!-- 그림 1507735 --&gt;균형이 잘 잡힌 압도적인 소리를 뽐낸 RCO는 한 편의 오페라 같은 연주로 관객들의 귀를 사로잡았다. 정교하고 독특한 음색은 연주 중에 누가 어떤 소리를 내는지 계속 찾아보게 했다. 리스트와 차이콥스키의 곡은 각각 리스트가 직접 피아노를 연주하고 차이콥스키가 직접 지휘해 초연했던 역사가 있다. 예핌 브론프먼의 피아노 연주와 파비오 루이시의 지휘는 마치 작곡가가 환생한 듯한 감동을 선사했다.&lt;!-- 그림 1507743 --&gt;R석 기준 역대 최고가인 55만원에도 일찌감치 매진을 기록한 12일 조성진과 베를린 필의 무대는 화룡점정이었다. 내년 시즌 베를린 필의 상주 음악가로 활동하는 조성진은 “제가 좋아하는 협주곡”이라며 고른 베토벤의 ‘피아노 협주곡 제4번’으로 깊은 감동을 완성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 티켓을 구하지 못한 많은 인파가 공연장 복도에 설치된 TV 화면으로 연주회를 감상할 정도로 인기가 남달랐다. 관객들은 작은 숨소리조차 죽인 채 그의 연주에 집중했고 조성진은 이전보다 더 대범하고 자유로워진 자신만의 색채로 가을밤을 물들였다. 베를린 필은 2부에서 슈트라우스의 ‘영웅의 생애’를 연주했다. 3대 악단 중에도 가장 많은 100명이 넘는 단원이 무대에 올라 거대한 음악의 숲을 이뤘고 세계 최고 수준의 연주에 관객들은 기립 박수로 화답했다.&lt;br&gt;황장원 음악칼럼니스트는 “아주 이례적인 일인데 관객들 입장에선 짧은 시간에 세계 3대 교향악단을 비교하는 재미가 컸을 것”이라며 “악단들이 굉장히 성의 있는 연주를 들려줘서 티켓값이 비싸긴 하지만 투자할 만한 가치는 충분한 것 같다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새벽녘 목탁 소리에 해묵은 ‘나’를 보낸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113021002</guid>
      <pubDate>2023-11-13T00:52:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113005146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;사찰 머물며 명상·차담 등 수행&lt;br/&gt;체험·휴식형 등 프로그램 다양&lt;br/&gt;정관 스님의 사찰음식 체험도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1507738 --&gt;“아제아제 바라아제 바라승아제….”&lt;br&gt;어둠이 깊은 산중에 웅장한 종소리가 울려 퍼졌다. 닭도 울기 전인 한밤중에 깬 사람들은 졸린 눈을 비비며 밤하늘의 별처럼 대웅전에 하나둘 모여들었다. 맑고 청아한 목탁 소리가 영하로 떨어져 얼어붙은 공기 중에 스며들었고 ‘반야심경’을 읊는 스님의 목소리가 고즈넉한 산사의 깊은 잠을 깨웠다. 지난 11일 전남 장성군 북하면 백양사의 새벽 풍경이다.&lt;!-- 그림 1508037 --&gt;백두대간이 남으로 치달려와 장성 지역으로 뻗어 내려온 노령산맥의 백암산 자락에 백양사가 있다. 백양사는 백제 무왕 33년(632년)에 여환 조사가 창건한 고찰로 호남 불교의 요람이다. 소문난 단풍 명소라 가을이면 많은 이가 계절에 물들기 위해 이곳을 찾는다. 한껏 깊어진 가을을 맞아 10~11일 한국불교문화사업단이 진행한 템플스테이 프레스투어가 백양사에서 진행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백양사 템플스테이에는 체험형, 휴식형과 정관 스님의 사찰음식 수행 프로그램이 있다. 휴식형은 자유롭게 쉬며 사찰에서 머물다 가는 것이다. 체험형에서는 사찰 안내와 명상, 스님과의 차담 등을 경험한다. 사찰음식 수행 프로그램은 넷플릭스 ‘셰프의 테이블’로 유명해진 정관 스님이 직접 대접하는 한 끼를 즐길 수 있다.&lt;!-- 그림 1508038 --&gt;&lt;!-- 그림 1507749 --&gt;첫날 오후 정관 스님을 만났다. 전 세계에 사찰음식을 소개하는 사찰음식 대가인 그는 “음식은 다 배려하는 마음이고 자비하는 마음”이라며 대표 메뉴인 ‘표고버섯조청조림’을 포함해 여러 가지 음식을 정성껏 만들었다. “하루 종일 햇빛을 받고 별빛, 달빛과 함께하며 자연에 순응해 알아서 한 맛을 일으킨다”고 소개한 된장과 간장을 활용한 명품 음식에 곳곳에서 “맛있다”는 감탄이 터져 나왔다.&lt;br&gt;둘째 날 새벽잠을 깨운 예불이 끝나고 이동한 명상실에서는 지인 스님이 기다리고 있었다. 가부좌를 튼 뒤 손을 가지런히 무릎 위에 올려놓고 명상에 잠긴 참가자들에게 지인 스님은 “지나친 해석과 분별을 멈추고 오롯이 존재하라”고 조언했다. 참가자들은 눈을 감고 차분히 호흡하며 저마다 가슴팍에 품은 번뇌를 씻어 냈다. 가만히 누워 크리스털 싱잉볼 소리를 들을 땐 보리수나무 아래서 새벽 별을 보고 섬광 같은 깨달음을 얻은 고타마 싯다르타처럼 삶에 의연해지고 모든 고통과 집착이 사라지는 자유가 잠시 찾아온 듯했다.&lt;!-- 그림 1507752 --&gt;체험형 템플스테이의 마지막은 스님과의 차담이다. 그윽한 차향을 마주하며 백양사 주지 무공 스님에게 인생의 진리에 대해 듣던 중 누군가 미워하는 마음에 대한 고민을 꺼내자 무공 스님은 이렇게 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“남을 미워하는 마음이 사실은 나를 고통스럽게 하니 지혜 있는 사람이라면 내 고통을 버리기 위해서라도 남을 미워하지 않아야 합니다. 서로 다를 뿐인데 나는 맞고 너는 틀리다고 단정하면 시비가 발생하지요. 항상 상대방 입장에서 바라봐야 합니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 13일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500001</guid>
      <pubDate>2023-11-13T00:54:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행운이 따라다니는 날.&lt;br&gt;48년생 : 횡재수가 있으니 기대하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 부부애가 좋아진다.&lt;br&gt;72년생 : 하는 일은 더욱더 활발하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 자존심만 버린다면 길하다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 시비 아니면 구설수 주의해야.&lt;br&gt;49년생 : 좋아하는 일에 시간을 아끼지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 사람 사귈 때 마음을 활짝 열어라.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 힘이 생기나 이동은 삼가라.&lt;br&gt;85년생 : 순응하는 것이 행운을 부른다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 덕을 쌓았으니 집안에 경사.&lt;br&gt;50년생 : 작은 소득이라도 얻을 수 있다.&lt;br&gt;62년생 : 구설수가 생기고 시빗거리에 괴롭다.&lt;br&gt;74년생 : 운이 상승하는 중.&lt;br&gt;86년생 : 자신감만 기른다면 순조롭다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 재물운이 넘치니 기쁜 하루.&lt;br&gt;51년생 : 과도하게 이동하다가 큰 손실.&lt;br&gt;63년생 : 재운은 있으나 모으기 힘들다.&lt;br&gt;75년생 : 자기의 소신을 뚜렷하게 밝혀라.&lt;br&gt;87년생 : 인내심이 필요한 시기.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 대인 관계 잘못하면 낭패.&lt;br&gt;52년생 : 쉬운 일처럼 여기다가 실패한다.&lt;br&gt;64년생 : 본의와 달리 오해받기 쉽다.&lt;br&gt;76년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;88년생 : 천천히 전진하는 것이 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 외로움을 견뎌야 할 때.&lt;br&gt;53년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 새로운 길을 모색하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;77년생 : 자신의 뜻을 펴겠다.&lt;br&gt;89년생 : 공연히 마음만 심란하다.&lt;br&gt;말.&lt;br&gt;42년생 : 멀리 이동하지는 마라.&lt;br&gt;54년생 : 서북쪽에서 행운이 기다린다.&lt;br&gt;66년생 : 모든 일을 꼼꼼하게 챙겨라.&lt;br&gt;78년생 : 매사 매듭을 잘 지어야겠다.&lt;br&gt;90년생 : 이득이 넘쳐나는 하루.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 운이 풀리고 있으니 초조해하지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 시비가 생기면 먼저 사과하라.&lt;br&gt;67년생 : 몸과 마음을 편안하게 하라.&lt;br&gt;79년생 : 어려움이 발생한다.&lt;br&gt;91년생 : 잘 아는 사람의 도움 있을 듯.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 운신의 폭이 좁은 날.&lt;br&gt;56년생 : 사람과의 관계 문제 발생.&lt;br&gt;68년생 : 일이 꼬여서 고전하겠다.&lt;br&gt;80년생 : 노력한 만큼 성과가 따라주지 않는다.&lt;br&gt;92년생 : 추진하는 일에 어려움 있겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 기쁨이 넘치는 하루.&lt;br&gt;57년생 : 어려움은 주변 사람의 도움으로 해결.&lt;br&gt;69년생 : 반가운 소식 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 사소한 다툼이 커지기 쉽다.&lt;br&gt;93년생 : 시비는 참는 게 상책이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 잠시 멈추고 숨을 고를 때.&lt;br&gt;58년생 : 자신의 뜻을 펴기가 어렵다.&lt;br&gt;70년생 : 주변 사람의 얘기를 새겨들어라.&lt;br&gt;82년생 : 외로운 형국이나 견뎌야 한다.&lt;br&gt;94년생 : 가까운 이의 도움을 받겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 일들이 쉽게 풀리는 무난한 하루.&lt;br&gt;59년생 : 사소한 일로 다투기 쉽다.&lt;br&gt;71년생 : 문서상의 이득 있겠다.&lt;br&gt;83년생 : 분수에 맞는 소비인지 점검해야 할 때.&lt;br&gt;95년생 : 새로운 인연이 다가온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘1년 인턴’ 없애고 ‘2년 임상수련의’ 도입한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144468/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144468/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122144840.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의대 졸업 후 1년간 대학병원에서 여러 전공 과목을 돌며 배우는 ‘인턴(수련의)’ 제도가 이르면 2025년부터 사라진다. 1958년 도입 이후 67년 만이다. 그 대신 2년간 체계적으로 여러 진료 과목을 거치는 ‘임상수련의’ 제도가 신설된다. 인턴을 기피하는 젊은 의사들이 의대를 졸업하자마자 개원에 쏠리고 대학병원에서 새내기 의사들이 무분별하게 혹사당하는 문제를 해결하기 위해서다. 이 제도가 시행되면 임상수련의를 마쳐야만 개원이 가능해지기 때문에 장기적으로 양질의 필수의료 인력 확보에도 숨통이 트일 것이라는 기대가 나온다.  12일 보건복지부와 의료계 등에 따르면 정부는 7월부터 의료계 및 전문가 그룹이 참여하는 ‘전공의 수련 체계 개편 태스크포스(TF)’를 꾸려 이 같은 방안을 추진 중이다. 정부는 TF가 논의한 내용을 바탕으로 이르면 2025년부터 새로운 수련 체계를 적용할 방침이다. 지금까지 운영돼온 인턴 과정의 취지는, 의대(예과+본과) 졸업 후 1년간 병원의 모든 전공과목을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 개원 전문의 소득… 근로자 평균의 6.8배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144401/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144401/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라의 의사 소득이 노동자 평균 소득의 최대 6.8배에 달하는 것으로 나타났다. 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 격차가 가장 컸다. 12일 OECD ‘한눈에 보는 보건의료 2023’에 따르면 한국에서 2021년 기준 개원을 한 전문의 소득은 노동자 평균 소득의 6.8배였다. 노동자 평균 소득과 비교했을 때 봉직 전문의(월급 받는 전문의 자격증 소지자)의 소득은 4.4배, 개원 일반의는 3.0배, 봉직 일반의는 2.1배 많았다. 의대를 졸업하고 의사 면허를 딴 후 일반의, 수련 과정까지 마치면 전문의다.  개원 전문의 소득 격차(6.8배)는 조사 대상 33개 회원국 중에서 가장 컸다. 한국 다음으로는 벨기에(5.8배), 독일(5.6배), 프랑스(5.1배) 등이 격차가 컸다. 또 한국의 인구 1000명당 평균 의사 수(한의사 포함)는 OECD 평균에 미치지 못했다. 2021년 기준 OECD 평균은 3.7명이지만 한국의 경우 2.6명에 불과했다. 한국의 여성 의사 비중은 25%로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방학중 ‘필수의료 실습’ 해본 의대생, 19명중 8명이 외과 등 힘든 전공 선택</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144388/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122144388/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부산의 한 의대 졸업반(본과 4학년)인 오모 씨(24)는 올 7월 여름방학 때 경기 성남시 분당서울대병원 신경외과에서 2주간 ‘필수의료 실습’ 프로그램에 참여했다. 평소 뇌혈관 개두술(머리를 열고 하는 수술)에 관심이 있었던 오 씨는 뇌혈관 수술과 입원환자 회진 등을 가까이서 지켜본 뒤 신경외과를 전공하기로 마음먹었다. 오 씨는 “술기(의학적 행위)를 익히기 어렵고 ‘워라밸’(일과 삶의 균형)을 지키기도 어려운 분야라는 걸 깨달았다”라면서도 “직접 경험해보기 전에는 막연한 걱정이 많았는데, 실제 체험해보니 도전하고 싶은 마음이 더 커졌다”고 말했다. 이 프로그램은 의대생이 중증외상이나 소아 심장, 뇌혈관 등 이른바 ‘힘들고 돈 안 되는’ 전문 필수의료 분야를 2주간 경험해보고 진로를 정할 수 있도록 2021년 보건복지부가 도입했다. 첫해 참가자 135명으로 시작해 2022년 173명, 올해 255명 등으로 규모가 늘었다. 평균 경쟁률이 2 대 1로 의대생들 사이에서 인기다. 분당서울</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬데믹 대비할 항바이러스 치료제 개발 ‘순항’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231112/122143602/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231112/122143602/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 인한 팬데믹 사태를 겪으면서 다양한 감염병에 대한 항바이러스 치료제 개발의 필요성이 크게 대두됐다. 과학자들은 코로나19 팬데믹 상황에서 다국가 다기관 협력, 개방형 데이터 활용 등을 토대로 한 이른바 ‘문샷(Moon shot)’ 프로젝트의 필요성을 절감하고 항바이러스제 연구를 추진해 실질적인 성과를 내고 있다. 코로나19에 대응하는 인류 응전이 신속한 백신 개발에 이어 근본적인 바이러스 감염병 치료에 한 걸음 다가서고 있다는 평가가 나온다.  존 D 초데라 미국 웨일코넬의대 교수 연구팀은 9일(현지 시간) 국제학술지 ‘사이언스’에 ‘코로나 문샷’의 현재까지 결과물을 공개했다. 문샷은 원래 ‘달 탐사선 발사’를 의미하지만, 현재는 혁신적인 프로젝트를 대변하는 용어로도 쓰이고 있다. 코로나19 백신을 개발한 화이자의 앨버트 불라 최고경영자(CEO)는 코로나19 백신 개발이 달 탐사선 발사에 버금가는 업적이라는 의미로 자신의 책 제목에 문샷이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나둘 잡히는 연말 술자리…‘숙취’ 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276305</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276305</guid>
      <pubDate>2023-11-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갑자기 추워진 날씨로 연말이 성큼 다가왔음을 실감하는 요즘이다. 이에 따라 각종 연말 모임들도 하나둘씩 잡히고 있다. 술을 그리 즐기지 않거나 아예 마시지 않는 사람들에겐 곤혹스런 때이기도 하다.설령 술을 마시는 사람이라 해도 걱정스럽긴 마찬가지다. 주된 이유 중 하나는 역시 ‘숙취’일 것이다. 술을 꽤 즐기는 사람이라 할지라도 다음 날의 숙취까지 반기진 않기 때문이다. 연말 술자리에서 숙취를 줄일 수 있는 방법들을 알아본다.▲ ‘혼합주’ 지양우리나라는 유독 두 가지 이상의 술을 섞어 마시는 문화가 발달해 있다. 소주와 맥주를 일정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음악저작권 4개 단체, 매장음악 공연권 인식 제고 위한 캠페인 전개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500028</guid>
      <pubDate>2023-11-13T09:45:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113094521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한국연예제작자협회, 한국음악저작권협회, 한국음악실연자연합회, 함께하는음악저작인협회(이하 음악 저작권 4개 단체)가 매장음악 공연권 인식 제고를 위한 홍보 캠페인을 전개했다.&lt;br&gt;음악 저작권 4개 단체의 지속적인 협의 끝에 진행된 이번 오프라인 홍보 캠페인은 창작자의 음악 공연권 행사 범위를 확대하는 내용의 저작권법 시행령 제11조 개정안이 2018년 8월부터 시행됨에 따라 동 시행령에 해당하는 영업장(커피전문점 등 비알코올음료점, 생맥주 전문점 및 기타 주점 등)에 변경된 공연권에 관한 내용을 전달해 합법적인 음악 사용을 유도하고자 기획됐다.&lt;br&gt;이번 행사에 참여한 음악 저작권 4개 단체 직원 10여명은 두 팀으로 나뉘어 마포구 연남동 일대 커피전문점 30여개점 등을 방문해 홍보활동을 펼쳤다.&lt;!-- 그림 1507789 --&gt;현행 저작권법 제29조 제2항에 따르면 반대급부를 받지 않고 상업용 음반 또는 영상물을 공연할 경우에는 저작권을 행사하지 못하도록 제한하고 있으며, 예외적으로 시행령 제11조에서 규정한 시설(업종)에 한해 저작권료 징수를 할 수 있도록 허용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련 기존 시행령 제11조는 단란·유흥주점, 대형마트, 백화점 등에서의 공연에만 저작(인접)권자의 이용 허락을 받게 되어 있었으나, 이번 개정안 시행으로 ▲커피전문점 등 비알코올음료점 ▲생맥주 전문점 및 기타 주점 ▲체력단련장 ▲복합쇼핑몰 및 그 밖의 대규모점포(전통시장 제외)까지 저작(인접)권자의 공연권 행사 범위가 확대됐다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 2018년 저작권법 시행령이 개정된 이후 한국저작권위원회 및 음악 저작권 관련 유관 단체들을 통해 온·오프라인 민원 상담센터 운영, 온라인 미디어(TV, 인터넷신문 등) 홍보 활동 등 다양한 방법으로 해당 영업장에 개정된 시행령에 대한 인식 제고를 위해 힘써왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍보 활동을 주관한 한국연예제작자협회는 앞으로 매장 음악 공연권료 홈페이지를 통해 관련 내용을 더욱 적극적으로 전달하는 한편, 온·오프라인 상담센터를 운영해 대국민 민원 서비스를 제공할 계획이다.&lt;br&gt;추가로 협회는 향후 2023년 내 부산 등 주요 도시에서 매장 음악 공연권료 홍보 활동을 통해 대국민 대상 저작권 인식 제고에 힘쓸 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정국 ‘골든’ 미국 빌보드 앨범 차트 2위…발매 첫주 K팝 솔로 최고 판매 기록</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500037</guid>
      <pubDate>2023-11-13T10:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113101555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507801 --&gt;방탄소년단(BTS) 정국의 첫 솔로 앨범 ‘골든’이 미국 빌보드 메인 앨범차트 ‘빌보드200’에 2위로 처음 진입했다.&lt;br&gt;13일 빌보드 차트 예고에 따르면 ‘골든’은 21만 200장의 판매량으 2주 연속 정상에 오른 테일러 스위프트의 ‘1989’(테일러스 버전) 뒤를 이었다. ‘1989’의 차트 집계 기간 판매량은 24만 5000장에 달한다.&lt;br&gt;미국 음악시장에서 ‘골든’의 실물 음반 판매량은 16만 4800장으로 발매 첫 주 가장 많이 팔린 음반이자 K팝 솔로 가수로도 역대 최고 기록이다. ‘빌보드200’은 실물 음반 판매량, 스트리밍 횟수를 앨범 판매량으로 환산한 수치(SEA), 디지털 음원 다운로드 횟수 환산 수치(TEA)를 합산해 앨범 순위를 산정한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빌보드는 “‘골든’ 판매량은 CD가 12만 8500장으로 가장 많았고, 디지털 다운로드 앨범이 3만 6300장으로 집계됐다”고 설명했다. BTS 팀으로 ‘빌보드200’ 1위를 여섯 차례 차지한 정국이 솔로로 해당 차트 톱2에 들어온 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;‘골든’은 영국 오피셜 앨범차트 3위로 K팝 솔로 가수 중 최고 순위를 기록했고, 세계 최대 음원 스트리밍 플랫폼 스포피파이의 글로벌 차트 정상을 장악 중이다. ‘골든’은 앞서 한터차트 기준 발매 첫 주 판매량 243만 8483장으로 역대 K팝 솔로 가수 앨범으로는 역대 신기록을 세웠다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“새로움을 공포영화에 넣으면 수백만 명 본다” 호러 명가 ‘블룸 하우스’ 제이슨 블룸 대표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500044</guid>
      <pubDate>2023-11-13T10:51:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113105058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507810 --&gt;“우리는 ‘비전’을 따로 세우지 않습니다. 그러면 좋은 작품을 만나도 지나칠 수 있기 때문이죠. 독창적인 영화를 만들려면 ‘오픈마인드’가 가장 중요합니다.”&lt;br&gt;‘호러 명가’로 불리는 블룸하우스의 제이슨 블룸 대표가 새 영화 ‘프레디의 피자가게’ 개봉을 앞두고 13일 진행한 한국 기자들과 화상 기자간담회에서 ‘독창성’을 여러 차례 강조했다.&lt;br&gt;블룸하우스는 저예산으로 줄줄이 히트작을 내놓으면서 전 세계에서 가장 주목 받는 제작사로 떠올랐다. ‘파라노말 액티비티’(2007) 시리즈를 비롯해 ‘인시디어스’(2010), ‘더 퍼지’(2013) 시리즈가 제작비의 몇 배 이상 수익을 냈다. 여기에 2015 아카데미 최우수 작품상 후보인 ‘위플래쉬’, 2018 아카데미 각본상 수상작 ‘겟 아웃’ 등으로 실력을 검증받았다. 올해는 ‘메간’ 등으로 히트 행렬을 이어가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 블룸하우스의 비전과 관련 “‘메간’이나 ‘인시디어스’가 성공했다고 그런 작품을 만들자고 기준을 정하고 비전을 세우면 우리 회사에서 나오는 영화는 다 똑같아질 것”이라며 “우리 영화는 각각의 매력이 있고 모두 달라야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;15일 개봉하는 ‘프레디의 피자가게’도 이런 선상에 있다. 동명의 원작 게임을 영화화했는데, 이미 전 세계 62개국에서 박스오피스 1위를 차지했다. 쇠락한 놀이공원의 피자가게 마스코트들이 살아 움직이는 일이 벌어지고, 이를 아이들의 실종사건과 엮어내 독특한 공포감을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;블룸 대표는 이번 영화에 대해 “할리우드에서 게임, 책을 영화화할 때는 일반적으로 기존 팬층을 기반으로 두고, 관객 확장을 위해 노력한다. 그러나 우리는 이례적으로 팬에게 집중했다. 25세 이상의 팬덤을 노렸는데, 옳은 결정이었다”고 돌이켰다.&lt;br&gt;특히 CG나 VFX 같은 특수효과가 아닌 기계로 정교하게 인형 캐릭터를 움직이는 방식을 택한 게 주효했다. 그는 “제대로 된 움직임을 구현하려 ‘짐 헨슨의 크리처샵’에 의뢰해 8개월 동안 공을 들였다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1507811 --&gt;그가 공포영화를 주로 만들게 된 건 회사를 세우기 전 했던 독립영화 관련 일들을 하면서 느낀 점들이 토대가 됐단다. “전에 들어보지 못한 이야기나 독특한 영화를 좋아하는데, 그런 이야기를 다루는 독립영화는 배급이나 상영관 확보에 어려움이 많았다. 그런데 공포 영화는 독립영화처럼 새롭고 독창적인 요소가 있고 좀 더 만들기 쉬워 더 재미를 느낀 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;다른 공포영화 차별화에 성공할 수 있었던 이유에 관해서는 “감독들과 많이 소통한다. 특히 전통적인 공포영화의 효과적인 기법 안에서 가급적 새롭고 신선한 것을 하도록 장려한다. 그런 부분을 장려하고 지원하는 게 바로 저의 역할”이라고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “원본의 강점에 새로운 것을 끊임없이 넣고, 기존의 틀을 파괴하는 감각적인(엣지있는) 스토리를 공포영화 녹여내면 수백만 명이 본다”고 강조했다. 여기에 “공포영화를 단순히 도약하기 위한 장르로 생각하지 않는 게 블룸하우스의 차별화 전략”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한국에 특히 블룸하우스 팬이 많다는 말에 대해서는 “한국 팬과 블룸하우스 작품이 아무래도 잘 맞는 듯하다”면서 “한국에 여러 번 갔지만 또 가고 싶다”고 했다. 한국 팬을 향해 손가락 하트를 해 보인 그는 “이렇게 하는 게 맞는지 모르겠다. 한국과 한국 팬들을  정말 사랑한다”면서 “땡큐! 땡큐!”를 연발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그는 어떻게 악인이 됐나…인기 영화 ‘헝거게임’ 그 시작은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500047</guid>
      <pubDate>2023-11-13T10:56:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113105630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507812 --&gt;매년 12개 구역에서 12~18세 소년 소녀 가운데 1명씩 모두 24명을 뽑아 경기장에 던져 놓고 한 명이 남을 때까지 서로 죽이게 하는 살인 시합 헝거게임. 수잰 콜린스의 베스트셀러를 원작으로 한 영화 ‘헝거게임’은 1편 ‘헝거게임: 판엠의 불꽃’(2012) 이후 전 세계에서 선풍적인 인기를 끌며 2015년까지 모두 4편이 제작됐다.&lt;br&gt;15일 개봉하는 영화 ‘헝거게임: 노래하는 새와 뱀의 발라드’는 본편에서 64년 전으로 거슬러 올라간다. 판엠을 50년 동안 지배했던 대통령 스노우(톰 블라이스)가 어떻게 악인이 되는지를 따라간 전사편(프리퀄) 영화다.&lt;br&gt;헝거게임은 판엠의 수도 캐피톨에 대항해 13구역이 일으킨 반란을 진압하고 남은 12개 구역에 죄를 묻는 의미에서 시작됐다. 반란에서 아버지를 잃은 뒤 몰락해 버린 가문의 스노우는 성공하려는 욕망으로 가득 차 있다. 캐피톨 최고 학교인 아카데미에서 졸업생에게 주는 최고상을 받고 성공을 꿈꾼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캐피톨에서는 인기가 시들한 헝거게임을 부흥하고자 멘토제를 도입하고 가장 큰 공을 세운 멘토에게 최고상을 주기로 한다. 스노우는 12구역 소녀 루시 그레이(레이철 지글러)의 멘토가 되고, 헝거게임에서 그를 우승 시키기 위해 수단과 방법을 가리지 않는다.&lt;br&gt;이전 시리즈에서 백발노인이었던 스노우는 이번에 금발 청년으로 나온다. 영화는 초반부와 중반부까지 인간다운 모습 또한 지니고 있던 스노우가 권력에 대한 욕망의 갈림길에서 고민하다가 후반부에 악인으로 변하는 모습을 실감 나게 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스티븐 스필버그 감독 뮤지컬 영화 ‘웨스트 사이드 스토리’(2021)로 눈길을 끈 레이철 지글러가 그레이를 연기하며 노래 실력을 뽐낸다. 아카데미 학장이자 헝거게임 창시자인 하이바텀 총장(피터 딘클리지), 헝거게임 수석 게임메이커 블룸니아 골(비올라 데이비스) 역 등의 연기도 인상적이다.&lt;br&gt;본편 이야기 속 악인에게 인간미를 부여하고 서사를 확장하면서 전체 이야기가 풍성해진 건 팬으로서 반가운 일이다. 제작비가 2억 달러(약 2600억원)나 투입된 만큼 거대한 경기장 전경을 비롯해 드론이나 TV 중계 등 각종 장치, 디스토피아풍 세계의 모습도 생생하다.&lt;br&gt;그러나 본편을 보지 않았다면 재미가 반감될 수 있다. 후반부 등장하는 식물 ‘캣니스’가 본편 주인공의 이름인 줄 모른다면, 본편에 나오는 스노우의 명대사 ‘우리가 가장 사랑하는 게 우리를 파괴한다’를 기억하지 못한다면 재미를 느끼지 못할 터다. 157분. 15세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 다가선 추위, 심장을 지켜라 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275869</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275869</guid>
      <pubDate>2023-11-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심방세동은 전 세계적으로 수백만 명에게 영향을 미치는 가장 흔한 지속성 심장 부정맥이다. 심방세동은 심방 내에서 발생하는 빠르고 불규칙한 전기 신호를 의미한다. 30초 이상 지속되는 심방세동이 7일 이내 자발적으로 사라지는 경우를 ‘발작성 심방세동’이라 하고, 7일 이상 지속되는 경우를 ‘지속성 심방세동’이라 한다.부정맥이라고는 하지만 심방세동 환자의 약 25%는 증상이 없어 우연히 혹은 건강검진 때 발견하는 경우가 상당히 많다. 가장 흔하게 겪는 증상은 가슴 두근거림, 호흡곤란, 피로감, 현기증 등이다. 경우에 따라선 실신을 경험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 3명 중 1명 앓는지도 모르는 ‘당뇨’…“금연·절주로 예방”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122151911/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122151911/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122151864.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 당뇨병 환자 수가 600만명이 넘고 성인 인구 절반 이상이 당뇨병 관리가 필요하지만 국민 3명 중 1명은 본인이 당뇨병을 앓고 있는 줄도 모르는 것으로 조사됐다.   질병관리청은 오는 14일 ‘세계 당뇨병의 날’을 맞아 이 같은 내용의 당뇨병 질병 부담 실태와 관리 현황을 13일 발표했다.  당뇨병은 췌장에서 분비하는 인슐린의 양이 부족해 체내 포도당이 소변으로 배출되는 질환으로 고혈당을 비롯해 여러 합병증을 초래한다.  질병청에 따르면 당뇨병은 국민 600만여명이 앓고 있는 주요 만성질환이다. 당뇨병 고위험군을 말하는 ‘당뇨병전단계’까지 포함하면 전체 성인의 절반 이상(54.9%)이 관리가 필요하다. 최근 20~30대에서 건강행태 악화 등 요인으로 당뇨 환자가 늘어 전체 환자 증가세를 부추기고 있다.  당뇨병을 적절히 관리하지 않을 경우 뇌졸중·심근경색증·만성콩팥병·망막병증·신경병증·발기부전 등 다양한 합병증이 나타날 수 있고, 삶의 질 저하와 사회경제적 비용 부담을 일으킨다.  당뇨병 진료 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST, 재사용 불가능 스마트 주사바늘 개발…조직손상 최소화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122152792/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122152792/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T13:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122152667.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생체조직 손상을 최소화하면서 재사용이 불가능한 스마트 주사기가 개발됐다.  KAIST는 전기및전자공학부 정재웅 교수팀이 의과학대학원 정원일 교수팀과 함께 체온에 의해 주사바늘이 유연해져 약물 주입 때 주사삽입 부위의 움직임이 자유롭고 주사바늘에 의한 혈관 벽 손상 방지가 가능한 ‘가변 강성 정맥 주사바늘’을 개발했다고 13일 밝혔다.  이 기술은 또 사용 후 찔림 사고나 비윤리적 주사기 재사용에 따른 혈액 매개질환 감염문제를 예방하는데도 도움이 된다.  이번에 공동연구팀은 액체금속의 일종인 갈륨(Gallium)을 이용해 주사바늘 구조를 만들고 이를 생체적합성 폴리머로 코팅, 가변 강성 정맥 주사바늘을 제작했다.   딱딱한 상태의 주사바늘은 상용 정맥 카테터와 비슷한 수준의 생체조직 관통력을 갖지만 체내 삽입 후 갈륨의 액체화로 인해 조직과 같이 부드러운 상태로 변해 혈관 손상 없이 안정적인 약물 전달이 가능하다.  특히 한 번 사용한 주사바늘은 갈륨의 과냉각 현상에 의해 상온에서 부드러운 상태를 유지할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박민 KBS 사장 “조직 통폐합·인력 재배치” 고강도 개혁 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500080</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500080</guid>
      <pubDate>2023-11-13T13:22:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113132249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507870 --&gt;박민 KBS 사장이 강도높은 내부 개혁을 예고했다.&lt;br&gt;박 사장은 13일 서울 여의도 KBS본사에서 열린 취임식을 통해 “KBS는 기득권 지키기에 급급했다”며 “재창조 수준의 조직 통폐합과 인력 재배치를 주저해선 안된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;박 사장은 또 TV 수신료 분리 징수, 2TV 재허가, 예산 지원 삭감 등 전례없는 재정 위기에 직면했다고 진단하며 “KBS 위기의 원인은 외부에 있는 것이 아니라 내부에 있다”며 “KBS가 공영방송의 정체성을 상실하고 공정과 공익과 공영의 가치보다는 정파성과 정실주의를 앞세운다는 얘기를 듣는다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “자기 혁신이 선행되면 KBS를 향한 국민의 신뢰가 회복될 것이고, 국민이 KBS의 필요성에 공감하면 재정 위기도 극복할 수 있을 것”이라며 “국민의 사랑과 재정적 안정성을 되찾는다면 위기를 극복하고 미래를 선도하는 공영미디어로 거듭날 수 있을 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;문화일보 편집국장을 거쳐 법조언론인클럽 회장과 관후클럽 총무 등을 역임한 박 사장의 임기는 김의철 전 사장의 잔여 임기인 내년 12월 9일까지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 전국민주노동조합총연맹(민주노총) 전국언론노동조합은 기자회견을 통해 “오늘 뉴스 리포트를 ‘박민 사장 취임사’를 중심으로 제작할 예정이고, 시사 프로그램 ‘더 라이브’는 이제부터 방송되지 않는다”며 “박 사장 출근 첫날 편성 규약과 제작 자율성을 한 방에 무너뜨렸다”고 비판했다.&lt;br&gt;언론노조는 또 “박 사장 임명이 재가된 후 이뤄진 대대적인 인사에서 언론노조 KBS본부 소속은 ‘축출’이란 말이 어울릴 정도로 줄어들었다”며 “그 빈자리엔 현 정권을 옹호하는 데 앞장선 단체 소속 인물들이 대거 등용됐다”고 제기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“흘러넘치는 활화산 같은 언어”…김수영문학상에 박참새 시인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500088</guid>
      <pubDate>2023-11-13T13:46:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113134558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507887 --&gt;민음사는 제42회 김수영문학상 수상작으로 박참새(28) 시인의 ‘건축’ 외 51편을 선정했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;허연 시인, 이수명 시인, 조강석 문학평론가로 구성된 심사위원단은 박참새의 시를 “활화산처럼 넘쳐흐르는 에너지와 과감함으로 처음부터 이목을 끌었다”면서 “풍부한 문학적 레퍼런스를 토대로 한 과감한 발상과 다채로운 화자, 우회나 주저함 없이 끝까지 시적 주제를 파고드는 정통적인 힘을 비할 데 없이 압도적인 장점”이라고 평했다.&lt;br&gt;박참새는 인스타그램 등 여러 소셜네트워크플랫폼(SNS)에서 책을 중심으로 다양한 활동을 펼쳐 온 작가다. 1995년 부산에서 태어나 건국대 영어영문학과를 졸업했다. 팟캐스트 ‘참새책책’의 진행자, 여성 창작자와의 대담을 엮은 ‘출발선 뒤의 초조함’이라는 저서로도 이름을 알렸다. 미국의 시인 찰스 부코스키의 “나는 시를 조물락거리게 됐다”는 말을 수상소감에 인용한 그는 “나도 당신도 모르는 영원한 과오를 무책임하게 저지르면서, 영원히 미완인 채로 완성해 나가며 완전한 침묵을 향해 ‘시를 조물락거릴’ 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨 환자 3명 중 1명은 자신이 병에 걸린지도 모른다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500103</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500103</guid>
      <pubDate>2023-11-13T14:11:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113141102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507907 --&gt;당뇨병 환자 3명 가운데 1명은 자신이 환자인지 몰라 치료를 받고 있지 않는 것으로 나타났다. 전체 성인의 절반 이상이 당뇨 관리가 필요하다는 진단이다.&lt;br&gt;질병관리청은 오는 14일 ‘세계 당뇨병의 날’을 맞아 당뇨병 질병 부담과 관리 현황을 소개하고 예방 관리를 위한 수칙 준수를 13일 당부했다. 세계 당뇨병의 날은 세계적으로 늘어나는 당뇨병에 대한 경각심을 불러 일으키고자 세계보건기구(WHO)와 국제당뇨병연맹(IDF)이 함께 제정했다.&lt;br&gt;당뇨병은 체내 인슐린의 양이 부족하거나 기능이 떨어져 고혈당 등 여러 증상과 합병증을 일으키는 질환이다. 적절하게 관리하지 않으면 뇌졸중과 심근경색증, 만성콩팥병, 망막병증, 신경병증, 발기부전 등 다양한 합병증을 동반한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우리나라에서 2021년 기준 600만명(유병률 13.6%)이 앓고 있다. 당뇨병 전단계(유병률 41.3%)까지 포함하면 전체 성인의 절반 넘게 관리가 필요하다. 최근에는 2030 세대의 건강 악화로 젊은 환자도 늘어나고 있다.&lt;br&gt;당뇨병은 고혈압에 이어 단일상병(傷病) 기준 진료비 지출이 두번째로 높다. 지난해 당뇨병 진료비는 3조 4169억원으로 2018년보다 38% 늘었다. 진료 환자 수도 369만2000명으로 4년새 21% 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당뇨병은 조기사망과 장애로 인한 질병 부담이 허리·목 통증, 뇌혈관질환에 이어 3위에 올랐다. 그러나 인지율은 67%, 치료율은 62%에 그친다. 당뇨병 환자 3명 가운데 1명은 자신이 환자라는 것을 모르고 치료도 받지 않고 산다는 뜻이다.&lt;br&gt;당뇨병은 초기 증상이 나타나지 않을 수 있고 다양한 합병증의 원인이 되기에 정기적인 검진을 통해 스스로 혈당을 바로 알고 관리하는 것이 중요하다. 질병청이 공개한 ‘당뇨병 예방관리 5대 수칙’을 보면 적정 체중과 허리둘레를 유지하고 일주일에 3번 이상 규칙적인 운동을 해야 한다. 기름으로 조리된 음식이나 기름이 많은 고기는 삼가고 과일·야채가 많이 포함된 균형 잡힌 식단을 제때 식사하는 게 중요하다. 7~8시간의 적정 수면시간을 지키는 것도 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낮에 커피, 밤에 술 마시면 더 잘 잔다?…美 연구팀 의외의 결과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122155267/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122155267/2</guid>
      <pubDate>2023-11-13T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122155367.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루에 커피와 술 모두를 마시는 게 어느 한 가지만 마시고 잘 때보다 더 잠을 잘 잤다고 느끼게 한다는 연구 결과가 나왔다.  미 워싱턴대 연구팀은 최근 낮에 커피를 마시고 밤에 술을 마시면 둘 중 한 가지만 마신 날보다 수면의 질이 올라간다고 밝혔다. 해당 연구 결과는 국제학술지 ‘플로스 원’에 게재된 상태다.  연구팀에 따르면 미국에서는 성인 10명 중 9명이 일주일에 적어도 한 잔의 커피를 마시고 있고, 15세 이상 10명 중 7명은 정기적으로 알코올이 함유된 음료를 마시는 것으로 알려졌다.  연구팀은 17명의 연구 참가자를 대상으로 6주간 커피와 술의 상관관계에 대해 분석했다. 연구는 금융업 종사자들을 대상으로 진행됐다.  연구팀은 연구 참가자들의 수면 패턴을 파악해 매일 커피 한 잔이나 비슷한 카페인 음료를 마시는 것이 하루에 약 10분, 일주일에 60분 정도의 수면을 단축시킨다는 것을 발견했다. 알코올을 섭취한 경우 하루에 약 5분 정도의 수면량이 단축됐다.  연구팀은 수면을 단축시키는 커피와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘긴 근무 짧은 휴식’ 간호사·소방관·돌봄노동자, 우울증 위험 높다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122155233/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122155233/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122155166.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;교대 근무시간이 긴 반면, 휴식시간은 짧은 교대 근무자의 우울증 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다.  이준희 순천향대서울병원 직업환경의학과 교수팀은 제6차 근로환경조사에 참여한 교대근무자 3295명의 자료를 분석해 이같은 논문을 발표했다고 13일 밝혔다.  연구진은 지난 한 달 동안 1회 이상 하루 10시간 이상 근무하고, 연속된 교대근무 사이 휴식시간의 한달 총량이 11시간 미만인 경우가 1회 이상 있었을 때를 짧은 휴식시간으로 정의했다.  이는 장시간 교대근무 후 다음 교대로 넘어갈 때 충분한 휴식을 취하지 못하거나 간신히 숨만 돌리는 것을 의미한다.  분석 결과 교대근무자의 우울증 유병률은 32.9%였다. 다만 다변량 분석에서 우울증 위험도는 긴 교대근무 시간 또는 짧은 휴식시간과 유의한 관련이 없었다.  그러나 이 두 가지 요인에 동시에 노출되면 우울증 위험은 유의하게 증가했다.  두 요인 간 상호작용으로 인한 상대적 초과 위험 역시 우울증 위험도에 대해 통계적으로 유의했다.  직업별 민감도 층화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST, 체내 들어가면 부드러워지는 ‘안 아픈’ 주사 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122156179/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122156179/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T15:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122156178.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 체내에 들어가면 부드러워지는 주사바늘을 개발했다. 기존에 딱딱한 주사바늘로 인해 발생하던 혈관 손상이나 비윤리적인 재사용 문제를 해결할 수 있을 전망이다. 한국과학기술원(KAIST)의 정재웅 전기및전자공학부 교수팀과 정원일 의과학대학원 교수팀은 가변 강성(단단함의 정도가 달라지는) 정맥 주사바늘을 개발하는 데 성공했다고 13일 밝혔다. 연구진은 액체금속의 일종인 갈륨을 이용해 주사바늘 구조를 만들고, 그 표면에 생체에 적합한 고분자(폴리머)를 입혔다. 체내 주입 전 주사바늘은 정맥을 뚫을 수 있는 관통력을 갖고 있지만, 체내에 들어가면 갈륨이 액체로 변하면서 생체 조직처럼 부드러운 상태로 변한다. 단단한 주사바늘은 간혹 혈관 내부를 손상시키도 하는데, 이번에 개발된 주사바늘을 사용하면 혈관 손상 없이 안정적인 약물 전달이 가능하다.한 번 사용한 주사바늘은 몸 밖으로 빠져나온 후에도 부드러운 상태를 유지하기 때문에 의료진이 바늘에 찔리는 사고나 주사바늘 재사용 문제를 원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 美서 졸레어 바이오시밀러 임상 3상 결과 발표… “퍼스트무버로 시장 공략”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122157121/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231113/122157121/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122157111.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 미국 알레르기·천식·면역학회(ACAAI, American College of Allergy·Asthma and Immunology)에서 알레르기성 천식, 만성 특발성 두드러기 치료제 졸레어(XOLAIR, 성분명 오말리주맙) 바이오시밀러 ‘CT-P39’에 대한 글로벌 임상 3상 결과를 발표했다고 13일 밝혔다.  올해 81회를 맞은 ACAAI는 알레르기와 천식, 면역 등에 관한 저명한 학회다. 올해는 지난 9일(현지시간)부터 13일까지 미국 캘리포니아에서 열렸다.   셀트리온은 이번 학회에서 폴란드와 불가리아 등 총 6개국에서 만성특발성두드러기 환자 619명을 대상으로 이뤄진 임상 3상 결과를 공개했다. 첫 투약 후 40주간 임상을 진행했다. 임상은 CT-P39와 오리지널인 졸레어 투여군으로 나누고 각각 300mg, 150mg 등 용량별로 투약하는 방식으로 이뤄졌다. 300mg 투여군의 경우 베이스라인(Baseline) 대비 12주차에서 주간 간지럼 점수 값(ISS7) 변화를 1차 평가지표로 측</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고령층 코로나 접종률 30% 넘었다…작년보다 40일 빨라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122157292/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122157292/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T16:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122157284.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 고위험군인 65세 이상 고령층의 예방접종률이 30%를 넘어섰다. 접종률 30%를 달성한 것은 지난달 19일 접종이 시작된 후 26일 만으로, 지난해(66일차)보다 40일 빠르다.   13일 질병관리청에 따르면 이날 오전 9시 기준 65세 이상 고령층 294만3293명이 코로나19 예방접종에 참여해 접종률 30.1%에 도달했다.   지난해 동절기 2가 백신 접종 당시에는 동기간(26일차) 접종률이 10.3%로 3분의 1 수준으로 나타났다.  11월 첫 주 코로나19 신규 양성자는 8578명으로 이 중 65세 이상 고령층은 2446명(28.5%)이다. 9월 첫 주 65세 이상 양성자 비중은 22.8% 수준이었으나 9월 넷째 주부터 28~29%대를 유지하고 있다.  지난 10일 기준 전체 연령대 접종자 수는 330만2631명으로 접종률은 6.6%다. 18~64세 성인 접종률은 1.1%로 집계됐다.  질병청은 이날 최준용 연세대 교수팀이 국내 최초로 병원 기반으로 실시한 코로나19 백신 예방접종 효과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 새 백신 65세 이상 접종률 30% 달성…“작년比 2배 빨라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122158028/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231113/122158028/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T17:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122158000.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 유행 변이에 대응해 개발된 코로나19 신규 백신 접종이 시작 26일차에 65세 이상 어르신 대상 접종률 30%를 넘어섰다.  13일 질병관리청에 따르면 지난 10월 19일부터 65세 이상 고령층 등 고위험군을 대상으로 현재 유행하는 XBB 계통 변이에 대응해 개발된 새로운 코로나19 백신(XBB.1.5 단가백신) 접종이 진행 중이다.  이날(접종 26일차) 오전 9시 기준 65세 이상 고령층의 코로나19 백신 접종률이 30%를 넘어선 30.1%(누적 접종자 294만3293명)을 기록했다.  지난해에는 66일차(12월 15일)에 30%를 달성했는데 2배 가량 빠른 속도로 증가하는 셈이다.  이밖에 지난 10일을 기준으로 18~64세 접종률은 1.1%, 12~17세 청소년 접종률은 0.1%로 집계됐다. 12~64세 접종은 이달 1일부터 이뤄졌다.  11월 1주 기준 코로나19 신규 양성자 8578명 중 65세 이상의 비중이 28.5%(2446명)를 차지했다. 질병청은 65세 이상 감염 비중이 9월 마지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방심위, 뉴스타파 인용보도 KBS·MBC·JTBC·YTN 무더기 과징금 부과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500207</guid>
      <pubDate>2023-11-13T17:34:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113173408_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508092 --&gt;뉴스타파의 ‘김만배·신학림 인터뷰’를 인용 보도한 KBS·MBC·JTBC·YTN에 1억 2000만원의 과징금이 부과됐다. 주요 방송사들이 무더기로 과징금 제재를 받은 건 2008년 방송통신심의위원회 출범 이후 처음이다.&lt;br&gt;방송통신심의위원회는 13일 전체 회의를 열고 뉴스타파를 인용 보도한 MBC TV ‘뉴스데스크’에 최고 금액인 4500만원을, KBS 1TV ‘코로나19 통합뉴스룸 KBS 뉴스 9’ 3000만원, MBC TV ‘PD수첩’  1500만원, JTBC ‘JTBC 뉴스룸’  1000만원, YTN ‘뉴스가 있는 저녁’에 대해 2000만원의 과징금 부과를 의결했다.&lt;br&gt;아울러 2011년 당시 윤석열 대검찰청 중수2과장이 조우형씨에게 커피를 타 주며 부산저축은행 사건 관련 봐주기 수사를 했다는 의혹을 보도한 JTBC ‘JTBC 뉴스룸’에 대해서는 별도의 과징금 2000만원 부과가 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 방심위 결정은 방송사에 대한 법정 제재 중 최고 중징계에 해당한다. 방송사의 재허가·재승인시 감점 사유가 되며, 과징금 부과의 경우 10점이 깍인다. 향후 지상파의 경우 연말 초고화질(UHD) 방송 등에 대한 재허가 심사가 잇달아 예정돼 적지 않을 영향을 미칠 수 있다.&lt;br&gt;류희림 방심위원장은 “여론 형성에 지대한 영향을 미치는 중추적 미디어들이 전언의 전언을 통한 간접 취재를 보도해 매우 유감”이라며 “정확한 사실 보도로 올바른 여론 형성을 해야 할 방송이 오히려 잘못된 정보를 전달해 자유 민주주의의 근간을 흔들 수 있는 심대한 결과를 낳은 데 대한 책임을 물었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면 야당 추천 위원들은 이날 과징금 부과에 반대했다. 옥시찬 위원은 “언론이나 표현의 자유 등 헌법적 가치를 무시하며 마구잡이로 진행된다면 유권자들에게 역효과가 날 수 있다”며 “과징금 부과로 방심위의 근간이 흔들리고 있다”고 비판했다.&lt;br&gt;안형준 MBC 사장은 이날 방심위 결정에 앞서 서울 목동 방송회관에서 기자회견을 열고 “방심위의 과징금 의결을 보류해 줄 것을 정중히 요청한다”고 밝혔다. 안 사장은 방심위의 과징금 제재 확정 시 법적 대응도 시사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동중 쓰러진 30세 삼성반도체 직원…4명 살리고 떠났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500212</guid>
      <pubDate>2023-11-13T17:43:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113174330_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508098 --&gt;운동 중 쓰러진 뒤 뇌사 상태에 접어든 30세 청년이 장기기증으로 4명의 생명을 살린 후 하늘로 떠났다.&lt;br&gt;한국장기조직기증원은 13일 한림대 동탄성심병원에서 신우호(30)씨가 뇌사 장기기증으로 심장, 간장, 신장(좌·우)을 기증했다고 밝혔다.&lt;br&gt;신씨는 지난 9월 8일 운동 도중 정신을 잃고 쓰러져 병원으로 이송됐지만 끝내 의식을 회복하지 못하고 뇌사 상태에 빠졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼성반도체 개발팀에서 근무한 신씨는 평소 조용한 성격으로 맡은 일을 열심히 다하는 성실한 성격이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;신씨 가족들은 한 달 넘는 치료에도 신씨의 상태가 나아지지 않고, 뇌사 상태에 빠지자 긴 고민 끝에 아들의 마지막 가는 길이 누군가를 살리는 좋은 일이길 바라는 마음에 장기기증을 결심했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;외아들인 신씨는 10년 전 군 생활 중 암으로 어머니를 먼저 떠나 보낸 것으로 전해져 안타까움이 더해졌다.&lt;br&gt;신씨 아버지는 “아내가 암 투병으로 세상을 떠나 아들이 힘든 군 생활을 한 것이 늘 미안했는데, 아들이 이렇게 먼저 떠나간다니 믿기질 않는다”며 “하늘에서 아내와 행복하길 바란다”고 했다.&lt;br&gt;문인성 한국장기조직기증원 원장은 “기증자 신우호 님과 유가족에게 생명나눔 실천에 대한 감사함을 전한다”며 “생명나눔을 통해 다시 살게 된 분들을 대신해 모든 기증자와 기증자 유가족에게 감사드린다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사채소년’ 황동석 감독 “학생이 왜 사채업 하는지 이야기해보고 싶었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500232</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500232</guid>
      <pubDate>2023-11-13T18:27:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113182722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508137 --&gt;“좋은 어른, 학생들의 이야기를 들어줄 어른이 하나라도 있었으면 어땠을까 싶었다.”&lt;br&gt;22일 개봉하는 영화 ‘사채소년’을 연출한 황동석 감독이 연출 의도를 이렇게 설명했다. 황 감독은 13일 서울 용산구 CGV용산아이파크몰에서 열린 기자간담회에서 “순수하게 꿈을 찾아야 할 장소에 언제부턴가 빈부격차와 계급이 생기는 모습을 보면서 그저 단순히 보지 말고 본질적인 이야길 해보고 싶어 영화를 만들게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;영화는 집안이 망해 학교 서열 최하위가 된 강진(유선호)이 사채업자 최랑의 도움을 받아 학교에서 사채업을 하며 벌어지는 일을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;황 감독은 먼저 유선호 배우를 주인공으로 낙점하고 나머지 역할을 정했단다. 유선호는 학교 서열 최하위였지만 사채업자를 등에 업고 ‘호가호위’하면서 서열 1위가 되는 강진 역을 연기한다. 사채를 하면서 급격한 변화를 보이는 인물이다.&lt;br&gt;유선호는 “대본을 처음 받고, 강진은 제대로 된 보호를 받지 못한다는 생각이 들었다. 보호받지 못한 학생으로서 강진의 마음은 어떨까 싶었고, 그런 마음으로 강진에게 다가가려고 했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1508138 --&gt;주연을 맡아 첫 스크린 데뷔를 한 소감에 대해서는 “단역으로 출연한 것 외에 이렇게 큰 역할로 데뷔하긴 처음”이라며 설레는 마음으로 보이고 “시나리오를 처음 봤을 때는 걱정이 앞서서 유인수 형, 그리고 이어 이찬형 형한테 도와달라고 해 같이하게 됐다. 다행히 호흡이 잘 맞아 재밌게 촬영했다”고 밝히기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;배우 유인수와 이찬형은 학교 내 일진 무리를 맡았다. 강진을 괴롭히다가 사채업자들에게 호되게 당하고, 이후 강진에게 당하면서 다시 학교 서열을 찾으려는 궁리를 한다. 남영을 맡은 배우 유인수는 “처음 대본을 받았을 때 남영이 악인의 전형적인 느낌이었다. 그러나 단순한 악역보다 본질적인 이야기로 접근하려 했다”면서 “학교에서도 서열이 나눠진다는 게 사회와 마찬가지라는 생각이 들었다”고 했다.&lt;br&gt;이밖에 강미나, 이일준, 신수현, 서혜원 등이 등장해 얼굴을 알린다. 신인급 배우를 기용한 것을 두고 황 감독은 “우리 때는 정답을 놓고 배우들이 연기를 했는데, 지금 젊은 배우들은 굉장히 열려 있는 느낌이다. 많은 소통을 했고 표현에 대한 자유를 주니 신선한 연기, 뻔하지 않은 연기가 나왔다”고 평했다.&lt;!-- 그림 1508139 --&gt;‘범죄도시’ 등에서 감초 역할을 톡톡히 한 배우 윤병희가 사채업자 최랑으로 열연했다. ‘어른’ 배역은 거의 유일한데, 이마저도 ‘나쁜’ 어른이다.&lt;br&gt;윤병희는 “해야 할 역할이 또렷해 너무 심심해질 수 있을 것 같았다. 고교가 배경인 만큼 고등학생과 어울릴 캐주얼한 인물로 가기로 하고 나쁜 어른의 대표적 인물이 되어보자 싶었다”면서 “영화에서는 감독님 말씀대로 좋은 어른이 안 나온다. 이런 어른이 있다는 게 어쩌면 보이지 않는 메시지”라고 강조했다.&lt;br&gt;그러면서 “내가 선배라는 생각도 하지 않았다. 모두 동료이고 또래들과 함께 촬영한다고 생각해 많이 배웠다. 좋은 영향도 많이 받았다”고 밝혀 박수를 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사랑하는 이와의 특별한 보통날… ‘이토록 보통의’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500269</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231113500269</guid>
      <pubDate>2023-11-13T23:29:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113232847_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508229 --&gt;사랑하는 사람과의 보통날이 얼마나 소중한지 사람들은 대개 뒤늦게서야 깨닫곤 한다. 보통을 유지하는 일이 결코 쉽지 않음을, 그 평범한 일상이 실은 아주 특별한 일상이었음을 아는 일도 마찬가지다.&lt;br&gt;지난 12일 막을 내린 뮤지컬 ‘이토록 보통의’는 그 보통날의 소중함을 일깨우는 작품이다. 우주비행사를 꿈꾸는 제이는 어느 날 우주로 발령받았다는 기쁜 소식을 은기에게 전한다. 오랜 꿈을 이뤄 기쁜 제이와 달리 은기는 1년간 떨어져야 하는 시간이 고민스럽다. 마음 정리할 시간이 필요하다고 밖으로 나간 은기는 결국 사고를 당한다.&lt;br&gt;악몽에서 깨어난 은기 옆에 제이가 있다. 은기는 자신 때문에 우주에 못 가게 된 제이에게 미안해하고 제이는 평소 은기가 가고 싶어 했던 니스에 함께 가자고 한다. 함께 별을 바라보며 평범하고도 특별한 하루를 보내는 두 사람의 일상이 애틋하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 은기가 함께 니스에서 시간을 보낸 제이는 복제한 제이였다. 진짜 제이는 우주에 나가 있었고 그사이에 복제로봇을 보냈던 것. 다시 찾아온 제이를 마주한 은기는 혼란스러운 상황에 고통스러워하고 복제 제이와 함께 있고자 한다. 그러나 포맷된다는 경보음이 들린 후 은기가 기억을 잃는다. 진짜 은기는 1년 전 사고로 죽었고 남은 은기 역시 복제 은기였다는 반전이 펼쳐진다.&lt;!-- 그림 1508230 --&gt;복제인간들이 등장하는 이야기는 어쩌면 미래에 있을 법한 일이라는 점에서 많은 생각을 하게 한다. 똑같은 기억을 가졌고 같은 형태를 지닌 대상은 과연 진짜 그 존재 자체일 수 있을까. 사랑하는 사람이 떠난 후 너무나 그 사람이 그리워 복제인간을 만들어낸다면 과연 이전과 같은 감정으로 그 사람과 지낼 수 있을까. 막상 눈앞에 닥쳐오면 어떻게 할지 결론짓기 어려운 문제다.&lt;br&gt;작품의 말미에 제이는 홀로 니스 해변에서 밤하늘을 보며 은기를 그리워한다. 복제인간을 사랑하고 그와 함께 살아가는 대신 지난날의 자신을 받아들이고 상실의 아픔을 견뎌내며 제이는 한층 더 단단해진다. ‘이토록 보통의’는 그 사람 없이 버티는 하루 또한 소중한 보통날임을 관객들에게 전하며 시련 앞에서도 용기 있게 살아갈 힘을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원작은 웹툰 ‘이토록 보통의’의 두 번째 단편작 ‘어느 밤 그녀가 우주에서’다. 평행우주, 복제 인간이라는 이 시대의 소재를 가지고 인류가 오랫동안 고민해왔던 사랑의 가치를 생각하게 하는 작품이다. 제이 역의 최연우, 김예원, 강지혜와 은기 역의 임준혁, 정휘, 황휘는 아름다운 연기로 관객들에게 가을날 애틋한 감성을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성취감 높여 도파민 분출시키는 4분 운동법[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231113/122164530/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231113/122164530/1</guid>
      <pubDate>2023-11-13T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/13/122158754.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;행복감과 즐거운 기분을 느끼게 해 흔히 ‘행복 물질’이라고 불리는 호르몬 도파민은 운동할 때도 분비된다. 도파민은 집중력을 높이고 동기부여에도 도움을 주기 때문에 운동량을 늘리거나 지속하는 데에 중요한 역할을 한다. 따라서 도파민이 분비될 수 있는 기전을 이해하고 운동을 수행할 때 그를 적용한다면 더 높은 퍼포먼스를 낼 수 있음은 물론이고 즐거운 상태에서 운동을 지속할 수 있게 된다.   도파민은 보통 목표를 이뤄냈을 때 분비된다. 예를 들어 운동할 때는 오늘의 운동량을 설정하고 그 목표량을 달성해내면 도파민이 분비되고 행복감을 느낄 수 있는데, 조금 더 자세히 들어가면 도파민은 목표를 달성해내는 시점뿐만 아니라 목표를 세우고 계획을 세울 때부터 분비가 시작되는 것을 알 수 있다. 흔히 어떤 것을 계획하고 시작하려 할 때 설레는 기분이 드는 것도 도파민의 영향이다.   따라서 도파민은 운동 목표를 세울 때와 운동을 해냈을 때 두 번 분비된다. 이렇게 운동을 통해 만족감과 행복을 느끼게 되면 다음에는 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 서울신문 신춘문예 12월 1일까지 접수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114020007</guid>
      <pubDate>2023-11-14T00:05:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>■&lt;b&gt;보내실 곳&lt;/b&gt;&lt;br&gt;(우편번호 04520) 서울 중구 세종대로 124 서울신문사 9층 편집국 문화체육부 신춘문예 담당자 앞&lt;br&gt;■&lt;b&gt;당선작 발표&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2024년 1월 2일자 서울신문 지면&lt;br&gt;■&lt;b&gt;응모 요령&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-응모작은 기존에 어떤 형태로든 발표되지 않은, 순수한 창작물이어야 합니다. 같은 원고를 타사 신춘문예에 중복 투고하거나 다른 작품을 표절한 사실이 확인되면 당선을 취소합니다.&lt;br&gt;-한번 제출한 원고는 다른 원고로 바꾸거나 수정할 수 없습니다.&lt;br&gt;-컴퓨터로 작성한 원고는 반드시 A4 용지로 출력해 우편으로 보내 주십시오. 팩스나 이메일로는 원고를 받지 않습니다. 가급적 우편 제출을 권합니다.&lt;br&gt;-겉봉투에 ‘신춘문예 응모작 ○○ 부문’이라고 붉은 글씨로 쓰고 이름(반드시 본명), 주소, 연락처(집·직장 전화, 휴대전화)는 A4 용지에 별도로 적어 원고 맨 뒤에 첨부해 주십시오.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-응모작은 반환하지 않습니다.&lt;br&gt;■&lt;b&gt;문의&lt;/b&gt;&lt;br&gt;서울신문 편집국 문화체육부&lt;br&gt;신춘문예 담당자 (02)2000-9595</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브 ‘라틴 아메리카’ 설립…13억弗 라틴 음악시장 진출</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114020011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114020011</guid>
      <pubDate>2023-11-14T00:05:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/14/SSC_20231114000516_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508269 --&gt;방시혁 의장이 이끄는 하이브가 멕시코에 ‘하이브 라틴 아메리카’ 법인을 설립하고 라틴 음악시장에 진출한다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;하이브는 “하이브 라틴 아메리카는 소속 아티스트의 라틴 시장 진출 교두보이자 신인 아티스트와 콘텐츠를 개발하는 거점이 될 것”이라며 “아티스트 매니지먼트와 신인 발굴·육성 사업을 병행할 계획”이라고 설명했다. 하이브는 라틴 아메리카 이사회 의장으로 아이작 리 엑자일 콘텐트 창업자를 선임했다. 리 의장은 세계 최대 스페인어 콘텐츠 TV 채널인 ‘유니비전 커뮤니케이션’과 ‘텔레비자’의 최고 콘텐트 책임자를 역임했다.&lt;br&gt;지난해 기준 라틴 아메리카 음반·음원시장 규모는 13억 달러(약 1조 7000억원)로 전년 대비 26.4% 증가하는 등 성장세를 보이고 있다. 미국의 역대 빌보드 ‘핫100’ 차트 톱10에 오른 비(非)영어 노래 35곡 중 스페인어곡이 19곡에 달할 정도로 라틴 음악의 인기가 높다. 하이브의 라틴 시장 진출은 방 의장이 그동안 언급해 온 K팝의 확장성과 맞물린 위기론이 자리한다. 방 의장은 라틴 음악시장 개척을 통해 K팝 외연을 넓히는 데 주력할 것으로 보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박참새 시인 ‘김수영문학상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114020012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114020012</guid>
      <pubDate>2023-11-14T00:05:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113134558_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507887 --&gt;민음사가 제42회 김수영문학상 수상작으로 박참새(28) 시인의 ‘건축’ 외 51편을 선정했다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;허연 시인, 이수명 시인, 조강석 문학평론가로 구성된 심사위원단은 박참새의 시를 “활화산처럼 넘쳐흐르는 에너지와 과감함으로 처음부터 이목을 끌었다”며 “풍부한 문학적 레퍼런스를 토대로 한 과감한 발상과 다채로운 화자, 우회나 주저함 없이 끝까지 시적 주제를 파고드는 정통적인 힘은 비할 데 없이 압도적인 장점” 이라고 평했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“공포영화, 독창적으로 만들면 수백만명 본다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114022001</guid>
      <pubDate>2023-11-14T00:05:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/13/SSC_20231113105058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507810 --&gt;“우리는 비전을 따로 세우지 않습니다. 그러면 좋은 작품을 만나도 지나칠 수 있기 때문이죠. 독창적인 영화를 만들려면 오픈 마인드가 가장 중요합니다.”&lt;br&gt;‘호러 명가’ 블룸하우스의 제이슨 블룸 대표는 새 영화 ‘프레디의 피자가게’ 개봉을 앞두고 13일 진행한 화상 기자간담회에서 독창성을 여러 차례 강조했다.&lt;br&gt;블룸하우스는 저예산으로 줄줄이 히트작을 내놓으면서 세계에서 가장 주목받는 제작사로 떠올랐다. ‘파라노말 액티비티’(2007) 시리즈를 비롯해 ‘인시디어스’(2010), ‘더 퍼지’(2013) 시리즈가 제작비의 몇 배 이상 수익을 냈다. 여기에 2015 아카데미 최우수 작품상 후보작 ‘위플래쉬’, 2018 아카데미 각본상 수상작 ‘겟 아웃’ 등으로 실력을 검증받았다. 올해는 ‘메간’ 등으로 히트 행렬을 이어 가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 블룸하우스의 비전과 관련해 “우리 영화는 각각의 매력이 있고 모두 다르다”고 말했다.&lt;br&gt;15일 개봉하는 ‘프레디의 피자가게’도 이런 선상에 있다. 동명의 원작 게임을 영화화했는데, 이미 전 세계 62개국에서 박스오피스 1위를 차지했다. 쇠락한 놀이공원의 피자가게 마스코트들이 살아 움직이는 일이 벌어지고 이를 아이들의 실종 사건과 엮어 내 독특한 공포감을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;블룸 대표는 이번 영화에 대해 “할리우드에서 게임, 책을 영화화할 때는 일반적으로 기존 팬층을 기반으로 하지만 우리는 이례적으로 팬에게 집중했다. 25세 이상의 팬덤을 노렸는데, 옳은 결정이었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;특히 컴퓨터그래픽(CG)이나 시각특수효과(VFX) 등을 쓰는 대신 기계로 정교하게 인형 캐릭터를 움직이는 방식을 택한 게 주효했다.&lt;br&gt;다른 공포영화와의 차별화에 성공할 수 있었던 이유에 관해서는 “감독들과 많이 소통한다. 특히 전통적인 공포영화의 효과적인 기법 안에서 가급적 새롭고 신선한 것을 하도록 장려한다. 그런 부분을 장려하고 지원하는 게 바로 제 역할”이라고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “원본의 강점에 새로운 요소를 끊임없이 넣고, 기존의 틀을 파괴하는 감각적인 이야기를 공포영화에 녹여내면 수백만명이 본다”고 말했다. 여기에 “공포영화를 단순히 도약하기 위한 장르로 생각하지 않는 게 블룸하우스의 차별화 전략”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;한국에 특히 블룸하우스 팬이 많다는 말에 대해서는 “한국 팬과 블룸하우스 작품이 아무래도 잘 맞는 듯하다”고 했다. 한국 팬을 향해 손가락 하트를 해 보인 그는 “한국과 한국 팬들을 정말 사랑한다”면서 “생큐”를 연발했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스노우, 어떻게 악인이 됐을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114022002</guid>
      <pubDate>2023-11-14T00:05:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/14/SSC_20231114000534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508273 --&gt;매년 12개 구역에서 12~18세 소년 소녀 가운데 1명씩 모두 24명을 뽑아 경기장에 던져 놓고 한 명이 남을 때까지 서로 죽이게 하는 살인 시합 헝거게임. 수잰 콜린스의 베스트셀러를 원작으로 한 영화 ‘헝거게임’은 1편 ‘헝거게임: 판엠의 불꽃’(2012) 이후 전 세계에서 선풍적인 인기를 끌며 2015년까지 모두 4편이 제작됐다.&lt;br&gt;15일 개봉하는 영화 ‘헝거게임: 노래하는 새와 뱀의 발라드’는 본편에서 64년 전으로 거슬러 올라간다. 판엠을 50년 동안 지배했던 대통령 스노우(톰 블라이스)가 어떻게 악인이 되는지를 따라간 전사편(프리퀄) 영화다.&lt;br&gt;헝거게임은 판엠의 수도 캐피톨에 대항해 13구역이 일으킨 반란을 진압하고 남은 12개 구역에 죄를 묻는 의미에서 시작됐다. 반란에서 아버지를 잃은 뒤 몰락해 버린 가문의 스노우는 성공하려는 욕망으로 가득 차 있다. 캐피톨 최고 학교인 아카데미에서 졸업생에게 주는 최고상을 받고 성공을 꿈꾼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캐피톨에서는 인기가 시들한 헝거게임을 부흥하고자 멘토제를 도입하고 가장 큰 공을 세운 멘토에게 최고상을 주기로 한다. 스노우는 12구역 소녀 루시 그레이(레이철 지글러)의 멘토가 되고, 헝거게임에서 그를 우승 시키기 위해 수단과 방법을 가리지 않는다.&lt;br&gt;이전 시리즈에서 백발노인이었던 스노우는 이번에 금발 청년으로 나온다. 영화는 초반부와 중반부까지 인간다운 모습 또한 지니고 있던 스노우가 권력에 대한 욕망의 갈림길에서 고민하다가 후반부에 악인으로 변하는 모습을 실감 나게 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스티븐 스필버그 감독 뮤지컬 영화 ‘웨스트 사이드 스토리’(2021)로 눈길을 끈 레이철 지글러가 그레이를 연기하며 노래 실력을 뽐낸다. 아카데미 학장이자 헝거게임 창시자인 하이바텀 총장(피터 딘클리지), 헝거게임 수석 게임메이커 블룸니아 골(비올라 데이비스) 역 등의 연기도 인상적이다.&lt;br&gt;본편 이야기 속 악인에게 인간미를 부여하고 서사를 확장하면서 전체 이야기가 풍성해진 건 팬으로서 반가운 일이다. 제작비가 2억 달러(약 2600억원)나 투입된 만큼 거대한 경기장 전경을 비롯해 드론이나 TV 중계 등 각종 장치, 디스토피아풍 세계의 모습도 생생하다.&lt;br&gt;그러나 본편을 보지 않았다면 재미가 반감될 수 있다. 후반부 등장하는 식물 ‘캣니스’가 본편 주인공의 이름인 줄 모른다면, 본편에 나오는 스노우의 명대사 ‘우리가 가장 사랑하는 게 우리를 파괴한다’를 기억하지 못한다면 재미를 느끼지 못할 터다. 157분. 15세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조선 현판에 새겨진 ‘마음’을 읽다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114022003</guid>
      <pubDate>2023-11-14T00:05:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/10/SSC_20231110163140_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1507222 --&gt;조선 시대 건물에는 왕실부터 민간에 이르기까지 ‘공간의 이름표’인 현판을 달았다. 한자로만 쓰인 나무판이 오늘날에는 생경하게만 느껴지지만 사실 현판에는 건물과 공간의 의미, 역사가 밀도 높게 깃들어 있다. 그래서 현판은 허투루 쓰인 게 없고, 시대 문화와 장소에 가장 맞춤한 이름으로 새겨졌다.&lt;br&gt;국립대구박물관은 현판에 새겨진 다채로운 이야기를 조선의 궁중 현판과 민간 현판을 통해 펼쳐 보이는 특별전 ‘나무에 새긴 마음, 조선 현판’을 내년 2월 12일까지 진행한다.&lt;br&gt;대한제국기 경운궁 현판, 대안문 현판 등 114점의 현판을 모은 전시는 4부로 나뉜다. 1부에서는 현판이 만들어지는 과정과 글쓴이, 글씨체 등으로 다양한 형태와 종류의 현판에 대한 흥미를 돋운다. 2부에서는 사람과 자연의 조화를 담은 공간 등에 내걸렸던 민간의 현판들을 통해 인연의 가치를 되새겨 본다. 3부에서는 국가의 평화와 안녕을 위한 이상을 꾀했던 조선 궁중 현판들을, 4부에서는 조화를 꿈꾸던 조선인들의 마음을 짐작해 볼 수 있는 민간과 공중의 현판을 두루 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한제국기 덕수궁의 이름이었던 경운궁(慶運宮)의 현판은 1905년 고종이 국가의 안녕과 행복을 바라며 직접 쓴 것이다. ‘경사스러운 운수가 가득한 궁궐’이라는 뜻의 현판은 금박을 입힌 글씨로 눈길을 끈다. ‘호조에 보내는 칙유’ 현판의 글씨는 조선의 21대 왕 영조(1694~1776·재위 1724~1776)의 작품이다. ‘세금을 공평하게 해 백성을 사랑하라. 씀씀이를 절약해 국력을 비축하라’는 뜻의 ‘균공애민 절용축력’(均貢愛民 節用畜力)이란 글자에 백성을 위하는 임금의 마음이 실려 있다.&lt;br&gt;‘나의 집’이라는 뜻의 ‘오헌’(吾軒)이 적힌 현판은 경북 영주 무섬마을의 반남박씨 오헌고택에서 한국국학진흥원에 기탁한 것이다. ‘오헌’이라는 큰 글씨 사이에 적힌 작은 글자들은 도연명의 시를 인용한 것으로 ‘날아다니는 새들도 각기 돌아갈 집에 즐거워하듯 나 또한 편히 쉴 수 있는 나의 집을 사랑한다’는 뜻을 담고 있다. 안락한 쉼을 주는 집에 대한 옛사람의 애정이 물씬 느껴진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“엄마는 158㎝, 딸은 177㎝”…비결 뭔가 봤더니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114500002</guid>
      <pubDate>2023-11-14T00:48:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/14/SSC_20231114004822_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1508287 --&gt;아이들의 키 성장속도는 부모들의 큰 관심사 중 하나다. 사회적으로도 ‘큰 키’를 선호하는 분위기에서 교실 맨 앞줄에 앉아있는 아이들의 부모는 전전긍긍한다.&lt;br&gt;177㎝의 큰 키를 자랑하는 모델 한혜진은 최근 한 유튜브 채널에서 자신이 남들보다 키가 클 수 있었던 비결로 ‘이른 시간의 충분한 수면’을 꼽았다. 특히 오후 10시에서 오전 2시 사이 숙면을 취해야 한다고 언급했다.&lt;br&gt;한혜진은 “키 크는 팁은 이른 저녁에 침대로 가서 잠을 많이 자는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진행자 이용주가 “솔직히 유전자 아니냐”고 반박하자, 한혜진은 “부모님이 키가 그렇게 크지 않으시고, 남동생도 나보다 조금 작다”며 “잠자는 게 키 잘크는 열쇠”라고 강조했다.&lt;br&gt;실제로 한혜진 어머니는 과거 한 방송에 출연해 “키는 158㎝다”고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;키는 흔히 유전적 요인에 의해 결정된다고 생각하기 쉽지만 영양, 수면, 운동, 스트레스 조절 등 환경적으로도 많은 영향을 받는다.&lt;!-- 그림 1508289 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“오후 10시 이전엔 잠자리에 드세요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;실제로 수면은 키 성장에 매우 중요한 역할을 한다. 수면호르몬인 멜라토닌이 성장호르몬 생산량과 반응성을 높이기 때문이다.&lt;br&gt;성장호르몬은 특히 자는 동안 왕성하게 분비되는데, 신체 조직과 세포를 회복시키고 새로 생성시키는 작용을 한다.&lt;br&gt;특히 성장호르몬은 오후 10시부터 오전 2시 사이 가장 활발히 분비되기 때문에, 되도록이면 오후 10시 이전에 잠자리에 드는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 수면 환경이 밝으면 멜라토닌 생성이 억제돼 성장호르몬이 잘 나오지 않기 때문에 어두운 환경에서 잠을 자는 것도 중요하다.&lt;br&gt;실제 미국 콜로라도대 연구팀이 3~5세 미취학 아동을 대상으로 한 연구결과, 취침 전 1시간 동안 밝은 빛에 노출되면 멜라토닌 생성이 억제되고, 불을 끄고 나서도 그 상태가 약 1시간 동안 지속되는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;이 밖에 야외활동 등 실외운동을 통해 햇볕을 쬐는 것도 중요하다. 실외운동에서 받는 따뜻한 햇볕은 비타민D를 합성시켜 멜라토닌 생성을 도와 성장호르몬 분비에 도움을 준다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“칼슘보충, 영양제보다 식품으로 ‘3회 이상’”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;아이들의 식단에서 부족한 칼슘을 보충하려고 영양제 형태의 칼슘보충제를 선택하는 부모도 적잖다.&lt;br&gt;다만 영양제는 필수는 아니다. 칼슘은 영양제보다 우유·멸치 등 음식으로 주 3회 이상 섭취하면 충분하다.&lt;!-- 그림 1508288 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“성장호르몬 치료에 대한 효과, 아직 입증되지 않았다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;특히 최근엔 일명 ‘키 크는 약’, ‘키 크는 주사’로도 불리는 성장호르몬 치료제가 병원, 성장클리닉 등에서 활발하게 사용되고 있다.&lt;br&gt;국회 보건복지위원회 김영주 의원(더불어민주당)이 식약처, 국민건강보험공단, 건강보험심사평가원으로부터 받은 자료에 따르면, 2021년부터 2023년 9월까지 의료기관에 공급된 성장호르몬 의약품은 1066만개에 달한다. 이 중 건강보험 급여 대상은 3% 수준인 30만 7000개 뿐이다.&lt;br&gt;의료기관에 납품된 성장호르몬 의약품의 단가는 최소 1만 2521원, 최고 135만원이었다. 약 값만 연간 1000만원 들어가는 경우도 있는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;하지만 성장호르몬 치료에 대한 효과는 아직 입증되지 않았다.&lt;br&gt;한국보건의료연구원(보의연)의 ‘의료기술재평가보고서-소아청소년 대상 키 성장 목적의 성장호르몬 치료’에 따르면, 40편의 국내외 관련 연구논문을 분석한 결과 저신장과 관련한 질병이 없고, 키가 하위 3%에 속하지 않을 정도로 작지 않은 경우 성장호르몬 치료의 효과가 입증되지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 14일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231114500003</guid>
      <pubDate>2023-11-14T01:05:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행운은 천천히 찾아드는구나.&lt;br&gt;48년생 : 혼자 앓지 말고 도움을 청해라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운기가 서서히 호전되어 풀린다.&lt;br&gt;72년생 : 욕심이 지나치면 오히려 손해 보기 쉽다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 성공의 지름길을 달리는 형상이다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;49년생 : 재물과 인기가 함께한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 타인에게 전담하면 실패수 있으니 직접 처리하라.&lt;br&gt;73년생 : 기쁨이 넘쳐나며 재수가 좋다.&lt;br&gt;85년생 : 가족끼리 말조심해야겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 자신만 내세우면 외톨이가 되기 쉽다.&lt;br&gt;50년생 : 바라던 일 조용히 이루어진다.&lt;br&gt;62년생 : 재물을 얻으니 만족한다.&lt;br&gt;74년생 : 소신껏 밀고 나가야 할 때.&lt;br&gt;86년생 : 새로운 일일수록 신중히.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 집안에 경사가 생겨 즐거움 가득.&lt;br&gt;51년생 : 일을 성취하니 소득도 크다.&lt;br&gt;63년생 : 재물과 인기가 함께 한다.&lt;br&gt;75년생 : 운세가 차츰 호전된다.&lt;br&gt;87년생 : 성공의 기회를 잡는다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가정 화목에 힘써라.&lt;br&gt;52년생 : 적극적으로 행동하라.&lt;br&gt;64년생 : 행운과 이득이 많이 발생한다.&lt;br&gt;76년생 : 우연한 만남 있겠다.&lt;br&gt;88년생 : 주위 사람이 도와줄 것이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 방심하다가는 뜻밖의 손실.&lt;br&gt;53년생 : 쓸쓸한 하루가 되니 마음 준비하라.&lt;br&gt;65년생 : 새로운 일이 다가온다.&lt;br&gt;77년생 : 하나를 얻으면 하나를 잃는다.&lt;br&gt;89년생 : 마음을 다스려라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이동에 행운이 따른다.&lt;br&gt;54년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;66년생 : 집안에 기쁨이 가득하다.&lt;br&gt;78년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;90년생 : 즐거운 일 생기겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 장거리 여행은 미루어라.&lt;br&gt;55년생 : 걱정이 생겨 마음 울적하다.&lt;br&gt;67년생 : 재물운 들어오나 쌓이지 않는다.&lt;br&gt;79년생 : 망설여지는 일이 있으면 손대지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 난처한 지경에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;56년생 : 건강 상태 꼼꼼하게 체크하라.&lt;br&gt;68년생 : 행동은 신중히.&lt;br&gt;80년생 : 재물과 인기가 함께한다.&lt;br&gt;92년생 : 이득이 많이 생기겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 금전, 물품 분실 주의.&lt;br&gt;57년생 : 작은 시비가 커질 수 있다.&lt;br&gt;69년생 : 정신없이 바쁜 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;81년생 : 새로운 길을 모색하라.&lt;br&gt;93년생 : 길운이 찾아드니 기쁜 하루.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 지나치게 달콤한 제안은 백 번 의심해야.&lt;br&gt;58년생 : 생각보다 기대에 못 미치는 하루.&lt;br&gt;70년생 : 최선을 다하면 소득 있다.&lt;br&gt;82년생 : 가까운 사람 말을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 투자하면 이득이 생길 운.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 당황해서 움직이면 일이 꼬이게 된다.&lt;br&gt;59년생 : 멀리 이동하는 것은 불리하다.&lt;br&gt;71년생 : 다음 기회를 노려야겠다.&lt;br&gt;83년생 : 타인들의 싸움에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 남과의 거래에서 이득이 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면 부족, 여성 당뇨병 위험 높인다…단기간 줄여도 인슐린 기능 떨어진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122165162/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231114/122165162/1</guid>
      <pubDate>2023-11-14T01:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122165054.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6주간 매일 90분가량 수면을 줄였더니 여성의 당뇨병 위험이 증가하는 것으로 나타났다.   컬럼비아 대학교 어빙 메디컬 센터 연구진은 13일 학술지 ‘당뇨병 관리’(Diabetes Care)에 미국 국립 보건원(NIH)의 지원을 받은 연구 결과를 발표했다.   이번 연구는 월경을 종료한 여성 11명을 포함해 건강한 여성 38명을 대상으로 이뤄졌다.   연구진은 여성을 대상으로 실험을 진행한 이유로 심장 질환 관련 연구에서 여성 수면 부족 악영향이 크게 나타났고 남성보다 여성이 출산, 양육 등으로 수면 습관 변화가 많다는 점을 들었다.   실험 참가자들은 평소에 매일 최소 7시간씩 잠을 자는 사람들이었다. 연구진은 이들에게 6주간은 평소처럼 적절한 수면을 유지하고 다른 6주간은 수면 시간을 90분 줄여 약 6시간으로 줄이라고 요청됐다.   연구진은 웨어러블 기기를 이용해 수면 시간 준수 여부를 확인하고 연구 기간 중간중간 인슐린 포도당, 체지방 등을 측정했다.   실험 결과 수면을 줄였을 때 공복 인슐린</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨병이 무서운 진짜 이유…“예고 없이 덮치는 합병증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231114/122165987/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231114/122165987/1</guid>
      <pubDate>2023-11-14T06:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/14/122165970.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병 환자가 크게 늘고 있다. 2020년 기준 국내 당뇨병 환자는 600만 명을 넘어섰고, 30세 이상 성인 6명 중 1명은 당뇨병을 앓고 있다. 당뇨병은 그 자체로도 문제지만 죽음까지 부를 수 있는 다양한 합병증 때문에 더욱 철저한 치료와 관리가 필요하다.   14일 ‘세계 당뇨병의 날’을 맞아 정인경 강동경희대병원 내분비대사내과 교수와 함께 당뇨병과 합병증의 위험성 및 관리법에 대해 알아봤다.  당뇨병은 인슐린 분비나 작용에 문제가 생겨 포도당이 세포 내로 공급되지 못하고 혈액 속 포도당 농도가 높아지는 상태를 말한다. 혈당이 올라가면 혈액이 찐득찐득 해져 혈관에 다양한 합병증을 일으킬 수 있다.   당뇨병은 원인에 따라 ▲췌장에서 인슐린이 전혀 분비되지 않는 경우(1형(소아) 당뇨병) ▲운동 부족, 고열량 식사로 인해 비만해져서 인슐린 저항성이 심해지고 이를 극복할 만한 충분한 인슐린 분비가 되지 못하는 경우(2형(성인) 당뇨병)로 나뉜다.   당뇨병이 심해지고 고혈당 상태가 지속되면 갈증이 나서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수능 전 ‘막판 벼락치기’?…수험생 건강 관리 원칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276429</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276429</guid>
      <pubDate>2023-11-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 16일 대학수학능력시험(수능)을 앞두고 수험생과 학부모의 긴장감이 최고조에 달했다. 물론 수능은 당사자가 아닌 일반 시민들에겐 매해 진행되는 시험에 불과할 수 있다. 반면 당사자인 수험생과 그 학부모에겐 그간의 학업 성과를 확인하는 일생일대의 관문이다. 당연히 이들의 긴장감 또한 최고조를 향해 간다.수능이 얼마 남지 않은 이 시점엔 수험생의 건강 및 컨디션 관리가 무엇보다 중요하다. 자칫 막바지 학업 욕심을 부리다 당일 컨디션 난조로 이어질 수 있기 때문이다. 수험생이 챙겨야 할 수능 대비 건강 관리 원칙 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>