<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-08-09T00:08:45.280Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>다시 시작된 폭염…안전하게 운동하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268940</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268940</guid>
      <pubDate>2023-07-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>원칙적으로 운동은 ‘평생’ 하는 게 좋다. 운동이 어린 학생들의 학업 성취도를 높이거나, 노년층의 건강 유지 및 증진에 도움을 준다는 취지의 연구가 다수 존재한다. 사실상 걸어 다닐 수 있게 된 순간부터 노년에 이르기까지 적절량의 운동을 하는 게 바람직하다는 것이다.따가운 햇볕이 내리쬐는 여름 또한 예외가 될 수 없다. 사계절이 뚜렷한 우리나라에서 더위나 추위를 운동하지 않을 이유로 본다면, 사실상 1년 중 절반 가량은 운동을 못한다는 결론에 이를 것이다. 여름에도 건강하게 운동할 수 있는 방법은 무엇일까.▲ 한낮보단 새벽·저녁 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시도때도 없이 올라오는 불안감…어떻게 줄일까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268737</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268737</guid>
      <pubDate>2023-07-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세상에 걱정이 전혀 없는 사람은 없다. 그런 사람이 실재한다고 한들, 정신건강 측면에서 바람직하다고 할 수도 없다. 적기에 하는 걱정은 앞으로 발생할 수 있는 여러 위험들을 미연에 방지하는데 도움이 된다. 적재적소에서의 걱정은 유용하다.하지만 걱정이나 불안감이 과도할 땐 여러 문제들이 생긴다. 일상에 위험 요소가 산재해있다 믿으니 자연스레 성격 자체가 예민하고 날이 선다. 이같은 태도가 장기화될 경우 범불안장애(Generalized Anxiety Disorder) 등 불안 관련 질환으로도 발전할 수 있어 주의가 필요하다. 때 아닌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염 속 ‘안전 등산’ 요령은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269022</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269022</guid>
      <pubDate>2023-07-30T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철이 멈추면서 야외 활동을 재개하는 사람들도 늘고 있다. 특히 비가 올 땐 시도하기 어렵던 주말 등산에 나서는 이들이 눈에 띈다. 등산의 과정은 지난하지만, 정상에서 느끼는 풍광과 성취감이 더 크다고 예찬하는 이들이다.문제는 최근 일부 지역에 폭염경보가 발효되는 등 폭염이 이어지고 있다는 점이다. 원칙상 야외활동을 자제하는 게 바람직하지만, 등산 일정 변경이 불가능할 때도 있다. 되도록 안전하게 폭염철 등산을 마치는 방법 3가지를 알아본다.▲ 얼음물 지참대부분의 등산객이 물을 지참한다. 그러나 상온의 물은 폭염철 등산 과정에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위암 예방 첨병’ 급부상 헬리코박터균 제균 치료</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268845</guid>
      <pubDate>2023-07-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>위암을 예방하기 위해 현재 위내시경 검사를 정기적으로 받는 것처럼 향후엔 헬리코박터균 제균 치료를 받는 날이 올 것으로 보인다. 현재 위암 예방 차원에서 헬리코박터균 제균 치료는 권장되지 않는다. 그러나 최근 제균 치료의 위암 예방 효과를 입증하는 연구들이 쏟아지고 있다. 특히 현재 진행 중인 국제암연구소(IARC)와 국립암센터의 대규모 연구는 일반인 상대의 제균 치료 유효성을 입증하는 근거가 될 전망이다. 이 근거에 따라 위암 발생률과 헬리코박터균 감염률이 모두 높은 한국 등 동아시아 국가에서는 헬리코박터균 제균 치료가 새로운 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부부터 다이어트까지…여름 과일의 놀라운 효과들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268943</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268943</guid>
      <pubDate>2023-07-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강에 좋은 식품들은 대부분 맛이 없다. 야채가 건강에 좋다는 걸 모르는 이는 없지만, 충분히 섭취하는 이들이 적은 이유다. 야채를 조금이라도 맛있게 먹고자 샐러드 드레싱 등을 동원하다가 되려 살이 찌는 경우도 많다.과일의 경우, 채소와 달리 별다른 조리 과정 없이도 맛있게 먹을 수 있다. 열량이 있다곤 하지만, 인스턴트 식품에 비할 바는 못 된다. 적정량 섭취한다면, 맛있게 먹으면서 살을 뺄 수도 있다는 뜻이다. 여름철에 먹기 좋은 제철 과일들의 효능을 알아본다.▲ 자두아미노산과 시트룰린 성분이 신장 강화 및 부기 제거에 도움을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈추지 않는 복통·설사, ‘만성 염증성 장 질환’ 의심 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268756</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268756</guid>
      <pubDate>2023-07-31T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>복통이나 설사를 일으키는 질환은 다양하다. 그중에 ‘만성 염증성 장 질환’은 그 경과가 만성적이고 다양한 증상이 동반되기 때문에 의심되는 경우 적절한 치료가 필요하다. 만성 염증성 장 질환은 질병 초기부터의 적극적인 치료가 장기적인 질병 예후와 삶의 질에 영향을 많이 미치는 질병이다. 만성 염증성 장 질환은 위장관의 만성 염증을 특징으로 하는데, 그 종류로는 크론병과 궤양성 대장염이 대표적이다. 종종 베체트 장염도 속한다. 염증성 장 질환의 발병률과 유병률은 수십 년 증가해 왔는데, 최근 들어 눈에 띄게 증가하는 추세다. 서구식 식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생명 위협하는 ‘폭염’…온열질환 예방 원칙 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269134</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269134</guid>
      <pubDate>2023-08-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 폭염으로 인한 인명 사고 소식이 이어지면서 시민들의 건강 관리에도 적신호가 켜졌다. 정부 및 지자체들 또한 폭염으로 인한 피해를 줄이고자 총력전을 벌이는 모양새다.그럼에도 온열질환의 위험성에 대한 인식은 다른 질환에 비해 경시되는 게 사실이다. 옷을 최대한 시원하게 입고, 자외선 차단제를 바르는 것 정도가 최선이라는 식의 인식이다. 하지만 최근과 같은 폭염철엔 추가적인 건강 관리 대책이 필요하다. 폭염철에 잊지 않아야 할 건강 관리 원칙 3가지를 알아본다.▲ 외출 자제폭염철 불필요한 외출은 삼가는 게 좋다. 단순 더위를 넘어선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>길고양이 만지면 중증열성혈소판감소증후군에 걸린다? [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268846</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268846</guid>
      <pubDate>2023-08-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼마 전 제주도 서귀포시에 거주하는 한 중년 여성이 중증열성혈소판감소증후군(SFTS)에 감염되어 사망한 사건이 여러 매체를 통해 알려졌다. 그리고 이 여성이 이 질환에 감염된 주된 이유로 길고양이를 만진 것이 지목돼, 길고양이로 인한 SFTS 감염에 대한 우려가 커지고 있다. 몇몇 기사 제목을 보면 ‘길고양이를 만졌을 뿐인데 SFTS 확진’ ‘귀여워서 길고양이 만졌는데 치명률 17% SFTS 감염’ 등 길고양이를 만지는 행위와 치명률이 높은 SFTS 감염을 직접적으로 연관시키는 자극적인 기사도 있다. 사실상 이런 기사들이 길고양이에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭하면 올라오는 ‘짜증’…평정심 되찾는 법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268420</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=268420</guid>
      <pubDate>2023-08-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 남들에게 짜증을 내본 경험이 있을 것이다. 이 빈도가 타인에 비해 잦았는지 여부가 다를 뿐이다. 최근과 같은 폭염철엔 평소 평정심을 지키던 사람도 짜증 빈도가 늘어날 가능성이 높다.문제는 잦은 짜증이 사회 생활이나 대인 관계에 악영향을 미친다는 점이다. 특히 직장 등 공적인 자리에서 사소한 일로 짜증을 내는 일이 잦아지는 건 그대로 방치할 수 없는 문제 상황에 가깝다. 감정조절 능력이 떨어진다는 평가가 뒤따르기 때문이다. 짜증이나 화가 밀려올 때 평정심을 찾을 수 있는 방법들은 무엇이 있을까.▲ 스트레칭흔히 몸과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염철 ‘실내운동’, 빠르고 안전하게 효과 내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269221</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269221</guid>
      <pubDate>2023-08-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름은 운동하기 힘든 계절이다. 올해처럼 극한의 장마와 폭염이 번갈아 이어질 땐 더욱 그러하다. 오늘만은 운동을 나가리라 다짐해도, 외출을 자제하라는 정부 및 지자체의 경고에 단념하기 일쑤다.여름이 끝날 때까지 운동을 미뤄둘 순 없는 노릇이다. 이럴 땐 집에서 하는 실내운동이 부작용 없이 건강을 증진하는 방법일 것이다. 다만 공간 및 기구의 제약이 분명한 실내운동의 특성상, 효과적이고 안전하게 수행하려면 몇 가지 요령이 필요하다. 실내운동의 효과를 높일 수 있는 3가지 요령을 알아본다.▲ 하체 운동우리 몸의 근육은 전신에 있다. 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부엔 최악의 계절 여름…‘동안’ 지켜주는 과일·채소들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269137</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269137</guid>
      <pubDate>2023-08-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철이 지나간 자리는 무더위로 채워졌다. 피부 입장에선 최악의 시기에 접어든 셈이다. 피부 건강의 주적으로 자외선과 수분 부족이 꼽히는데, 여름 또한 자외선은 과하고 수분은 부족하기 쉬운 계절이어서다.여름철에 시작한 다이어트 또한 피부 건강을 위협할 수 있다. 식사량을 줄이는 과정에서 피부 유지에 필요한 체내 영양분까지 고갈되기 십상이어서다. 이럴 땐 피부 건강 관리에 유익한 성분을 지닌 과일이나 채소를 섭취하는 게 도움이 된다. 피부 건강에 좋은 과일이나 채소 3가지를 알아본다.▲ 토마토유럽 일각에선 ‘토마토가 익으면 의사의 얼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>털어놓기 힘든 고통 ‘변비’…생활 속에서 개선하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269025</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269025</guid>
      <pubDate>2023-08-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 누구나 한 번쯤은 겪게 되는 변비. 뱃속에 불순물을 가득 안고 생활하는 듯한 특유의 불쾌감을 자아내는 질환이다. 배변과 관련된 고충인만큼, 가까운 사람에게도 털어놓기 어렵다는 특징이 있다. ‘변비의 고통은 본인만 안다’는 푸념이 나오는 이유다.변비는 생활 습관과 밀접한 연관이 있다는 게 전문가들의 공통된 지적이다. 바꿔 말하면, 생활 습관을 얼마나 개선하느냐에 따라 경과를 바꿀 수 있다는 뜻이다. 변비 개선에 도움이 되는 생활 습관들을 알아본다.▲ 변의를 참지 않는다변의가 느껴질 때도 일이나 공부가 우선인 사람들이 많다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아세요? 이런 더위엔 약도 썩어요”…변질 막는법 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120558524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230804/120558524/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T08:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120558497.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연일 숨쉬기조차 힘든 폭염이 이어지고 있다. 찌는 듯한 무더위에는 보관하고 있던 의약품이 변질되거나 녹는 문제가 발생할 수 있어 주의가 필요하다.   4일 관련업계에 따르면 현재 유통 중인 대다수 의약품은 상온(15~25℃) 또는 실온(1~30℃)에서 보관하도록 돼 있어 최근 같은 불볕더위에는 변질을 막기 위한 적절한 보관이 중요하다.   온·습도에 민감한 제품이 있는지 확인 후 설명서에 기재된 저장 방법을 꼼꼼히 살펴 적절하게 보관해야 한다.  실온보관이 가능한 의약품일지라도 의약품 보관에서의 실온은 1∼30℃이므로 30℃가 훌쩍 넘는 무더위에는 주의해야 한다. 특히 실외에 주차된 자동차 내부 온도는 이보다 훨씬 높아지므로 자동차 안에 의약품을 보관하면 안 된다.  어린이가 주로 복용하는 항생제 시럽제의 경우 냉장 보관해야 하는 제품이 많다. 보관 조건을 제품 설명서나 의·약사 등에게 확인해야 한다. 제품 색상이 변한 경우 복용하면 안 된다.   피부 적용 약물은 햇빛, 온도, 습도에 민감할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭염에 독감·코로나까지 급증, 홍삼 섭취로 면역력 관리해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120560914/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120560914/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T10:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120560912.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적인 휴가철이 시작됐다. 올해 여름은 연일 35도를 넘는 폭염이 지속하고 이례적으로 여름철 독감이 유행하는 데다 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 급격히 증가하고 있다. 건강관리에 주의가 필요한 때다.질병관리청에 따르면 지난달 16~22일 독감 증상을 보인 환자 비율은 외래 환자 1000명당 17.3명이다. 이는 절기 독감 유행 기준(4.9명)의 3.5배다. 1일 중앙방역대책본부에 따르면 7월 25~31일 일주일간 하루 평균 코로나19 신규 확진자 수는 4만5529명이었다. 전 주(3만 8802명) 대비 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤새 찜통 더위에 잠 못 드는 밤…열대야에도 꿀잠 자는 비법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120562027/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120562027/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120562002.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한낮 푹푹 찌는 가마솥 폭염의 여운이 덥고 습한 밤으로 이어지면서 잠 못 이루는 사람들이 많아지고 있다. 오후 6시부터 다음 날 오전 9시까지 최저기온이 25도 이상 유지되는 현상을 ‘열대야’라고 하는데, 서울을 비롯한 전국 곳곳의 도심지와 휴가철을 맞아 피서객들이 찾는 해안지역에까지 열대야가 이어지고 있다.  강원 강릉에서는 3~4일 ‘초열대야’가 나타났다. 오후 6시~다음날 오전 9시 최저기온이 30도 이상으로 유지되는 현상이다. 매일 밤잠을 설칠 수밖에 없고 아침에 일어나면 잠을 잤나 싶을 정도로 상당한 피로감을 느끼게 된다. 이렇게 하루를 시작하면 일에 집중하지 못하고 무기력해지기 일쑤다.  밤새 깊게 잠들지 못하고 자주 깨며, 낮에 졸리고 피로감이 생기는 증상이 ‘불면증’이다. 의료진은 “우선 가능한 체온을 낮추고, 습도를 유지해야 한다”며 “수면시간과 기상 시간은 평소대로 유지해 생체리듬이 깨지지 않아야 한다”고 당부했다.  오상훈 의정부을지대학교병원 정신건강의학과 교수는 “더위는 깊은 수면(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐로 전이된 4기 방광암, 곧 완치돼요”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120527881/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230802/120527881/1</guid>
      <pubDate>2023-08-04T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120527879.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2017년 가을, 심재흥 씨(46)는 소변에 피가 섞여 나오는 것을 발견했다. 혈뇨는 이틀 후 사라졌다. 인터넷에서 피로 때문에 혈뇨가 발생할 수 있다는 글을 봤다. 당시 심 씨는 영업 분야에서 일하고 있었다. 몸도 힘들고 스트레스도 심했었다. 술과 담배도 많이 했다. 그래서 혈뇨가 나타났으려니 하고 넘어갔다. 해가 바뀌고 2018년 초, 이번엔 소변이 전혀 나오지 않았다. 그제야 병원에 갔다. 하지만 기본적인 소변검사조차 할 수 없었다. 이뇨제를 처방받은 뒤 먹기 시작했다. 몸 상태는 좋아지지 않았다. 혹시나 해서 2월에 그 병원에서 컴퓨터단층(CT) 검사를 했다. 의료진은 방광에 혹이 꽉 찼다며 암인 것 같다며 얼른 큰 병원에 가 보라고 했다. 심 씨는 하유신 서울성모병원 비뇨의학과 교수의 진료를 예약했다. 진료는 5월로 잡혔다. ● 폐로 전이된 4기 방광암 진단그 후로도 몸 상태는 좋지 않았다. 일도 제대로 할 수 없어 집에서 쉬어야만 했다. 그러던 중 진료 예정일 바로 전날에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기다리던 여름휴가, 안전하게 보내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269226</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269226</guid>
      <pubDate>2023-08-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>폭염에도 불구하고 휴가를 써 여행을 떠나는 이들이 많다. 여름휴가의 의미 자체가 더운 여름철 일터를 떠나 활력을 재충전하는데 있으므로 당연할지도 모른다. 부지런한 이들은 수 개월 전부터 숙소를 예약하는 경우도 있으므로, 설령 일정을 조정하고 싶어도 쉽지 않다.문제는 폭염철의 외부 활동에 위험이 따른다는 점이다. 휴가 기간엔 일반적인 외출보다 활동량이 많기 마련인만큼 이 위험도는 더 커진다. 행복한 여름휴가에는 ‘안전’이 전제돼야 한다. 안전하고 건강한 여름휴가를 위한 3가지 원칙을 알아본다.▲ 상비약 챙기기두통약이나 소화제, 진통제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐로 전이된 4기 방광암, 곧 완치돼요” [병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120569946/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120569946/1</guid>
      <pubDate>2023-08-05T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120567522.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2017년 가을, 심재흥 씨(46)는 소변에 피가 섞여 나오는 것을 발견했다. 혈뇨는 이틀 후 사라졌다. 인터넷에서 피로 때문에 혈뇨가 발생할 수 있다는 글을 봤다. 당시 심 씨는 영업 분야에서 일하고 있었다. 몸도 힘들고 스트레스도 심했다. 술과 담배도 많이 했다. 그래서 혈뇨가 나타났으려니 하고 넘어갔다.   해가 바뀌고 2018년 초, 이번엔 소변이 전혀 나오지 않았다. 그제야 병원에 갔다. 하지만 기본적인 소변검사조차 할 수 없었다. 이뇨제를 처방받은 뒤 먹기 시작했다. 몸 상태는 좋아지지 않았다. 혹시나 해서 2월에 그 병원에서 컴퓨터단층촬영(CT) 검사를 했다. 의료진은 방광에 혹이 꽉 찼는데 암인 것 같다며 얼른 큰 병원에 가 보라고 했다. 심 씨는 하유신 서울성모병원 비뇨의학과 교수의 진료를 예약했다. 진료는 5월로 잡혔다.   ● 폐로 전이된 4기 방광암 진단그후로도 몸 상태는 좋지 않았다. 일도 제대로 할 수 없어 집에서 쉬어야만 했다. 그러던 중 진료 예정일 바로 전날에 일이 터졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무리하게 근육 키우다 무너진 몸, 달리기로 되살렸죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120564433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230804/120564433/1</guid>
      <pubDate>2023-08-05T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120564420.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가정주부인 심연수 씨(46)는 2020년 4월 한 보디빌딩대회 여자부에서 2위를 한 뒤 몸이 급격히 나빠졌다. 근육을 키우며 6개월 지속한 극단적인 식이요법 탓에 몸에 이상이 와 결국 대상포진까지 앓게 됐다.“대회출전을 위해 근육의 선명도를 높이고 단시간에 근육을 키우려고 선수들이 하는 극단적인 식이요법을 했는데 결과적으로 문제가 된 것 같아요. 6개월간 지속했고 좋은 성과도 냈는데 대회 끝난 뒤 일반식을 먹었더니 몸이 붇기 시작했죠. 호르몬에 변화가 왔는지 몸에 이상이 생겨 고생했어요. 몸 좋아지라고 운동을 했는데 오리려 망친</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 누군지 알아!?” 왜 ‘갑질 멘트’는 한결같을까 [최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230804/120563286/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230804/120563286/1</guid>
      <pubDate>2023-08-05T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/04/120563277.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정신 건강, 정서 문제 등 마음(心) 깊은 곳(深)에서 일어나는 일에 대해 다룹니다. 일상 속 심리적 궁금증이나 고민이 있다면 이메일(best@donga.com)로 알려주세요. 기사로 알기 쉽게 설명해 드리겠습니다.갑질하는 사람들의 심리“나 ○○대학 나온 사람인데 제가 틀렸다는 건가요? 내 아이가 우선이지, 내가 선생님 인권 보호해주는 사람은 아니잖아요?”(학부모가 유치원 교사에게)“더러우니까 가져가. 개밥 못 먹겠다…평생 배달 열심히 하시길 바랍니다. 분수에 그것도 과분한 직종 같은데”(자칭 ‘변호사 집안’ 고객이 배달 식당 사장에게)“내 남편이 강력반 형사거든, 내가 네 밥그릇 끊어줄게…그러니까 택배기사나 하고 있지”(고객이 택배기사에게)‘갑질’이라는 단어로 기사를 검색하면 학교뿐 아니라 기업, 공공기관, 군대, 식당, 백화점, 아파트 등 관련 사건이 일어나지 않는 장소를 찾기가 더 힘들다. 특히 최근 서울 강남의 한 초등학교 교사가 스스로 목숨을 끊은 사건을 계기로, 그동안 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옷 젖을 정도로 흐르는 땀…어떻게 대처해야 할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269426</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269426</guid>
      <pubDate>2023-08-06T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기록적 폭염이 이어지는 요즘이다. 천천히 길거리를 걸으면서도 땀을 비오듯 흘리는 사람들을 흔히 볼 수 있다. 높은 기온과 함께 높아진 습도 또한 체감온도를 상승시킨다.다량을 땀을 쏟는 여름철엔 이와 관련한 고민도 늘어나게 된다. 나트륨 손실이라는 건강상 이슈부터, 체취와 같은 미용 측면의 고민까지 다양하다. 여름철 땀을 둘러싼 여러 고민들에 대한 해결 방법들을 알아본다.▲ 전해질 음료여름철 충분한 수분 섭취는 건강 관리의 기본이다. 단, 한꺼번에 다량의 땀을 쏟아냈을 땐 물보단 전해질 음료를 먹는 게 더 권장된다. 땀으로 나트륨 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 찾아온 코로나19 ‘여름 유행’…‘아프면 쉬는’ 노동문화 절실</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269152</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269152</guid>
      <pubDate>2023-08-06T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>7월 셋째 주의 하루 평균 코로나19 확진자는 3만8809명으로 6월 마지막 주에 비해 거의 2배 이상 증가했다. 우리 병원만 하더라도 2주 전부터 직원 확진자가 늘어났다. 병동 입원환자의 발병도 빈번해졌다. 이번 유행에서도 젊은 층 감염자가 초기에 주로 발생했다면, 지난주부터는 고령자의 발생도 급격히 증가하고 있다. 고령자의 발병이 늘면서 위중증 환자와 사망자도 증가 추세로 돌아섰다. 1년 전 경험했던 여름 유행이 2023년에도 어김없이 찾아온 것이다. 이번 여름 유행은 기 감염자·백신 접종자의 면역 감소, 6월 이후 7일 법적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>앉은자리 양주 4병은 흘러간 과거…‘모래판의 신사’ 이준희 “현재에 충실”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230806/120580250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230806/120580250/1</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/06/120580243.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1980년대는 씨름의 전성시대였다. 천하장사 대회가 열리는 날이면 온 가족이 TV 앞에 모여 화면 속 장사들을 응원하며 울고 웃었다. ‘씨름판의 황제’ 이만기와 ‘인간 기중기’ 이봉걸이 맞붙은 천하장사대회 결승전은 시청률이 무려 68%나 나왔다.  초창기 프로씨름은 이른바 ‘3이(李)’가 이끌었다. 이만기, 이봉걸과 함께 ‘3이(李)’를 형성한 인물은 ‘모래판의 신사’ 이준희(66)였다. 이만기가 기술 씨름에 능했고, 이봉걸이 큰 키를 앞세운 힘 씨름을 구사했다면 이준희는 힘과 기술을 모두 겸비한 올라운드 플레이어라고 할 수 있었다.   아마추어 시절부터 전국구 씨름 선수로 유명했던 그는 프로 선수 생활은 5년밖에 하지 못했다. 그의 나이 26살에 프로씨름이 출범했는데 적지 않은 선수들이 20대 중후반에 은퇴하던 시절이었다. 이준희는 26살에 데뷔해 5년을 뛰고 31살에 은퇴했다.   그 5년 사이에 그는 세 차례(1984년, 1985년, 1987년) 천하장사에 올랐고, 7차례</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오메가3의 새로운 발견 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269151</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269151</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비알코올성 지방간 질환(NAFLD)은 전 세계 인구 중 약 25%의 유병률을 보인다. 간에 과도한 지방이 축적되는 것이 특징인데, 이러한 비알코올성 지방간은 비알코올성 지방간염, 간경변 심지어 간암과 같은 더 심각한 상태로 진행될 수 있다. 비알코올성 지방간은 유전적인 요소, 인슐린 저항성, 비만과 식습관 등이 포함되는 다양한 원인에 의해 발생하는 것으로 알려졌다. 이러한 지방간 질환을 개선하기 위한 효과적인 식이요법을 찾는 과정 중에 오메가3 지방산이 유망한 것으로 알려졌다. 오메가3 지방산은 항염 작용, 인슐린 민감성 및 지질대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓰디쓴 삶, 달콤한 위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017002</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806122836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466509 --&gt;만지면 미끄러질 듯 매끈한 표면의 크롬 도넛 34점이 6m 길이의 거울 위에서 반짝인다. 하트, 강아지, 악마, 버블 등 형태와 크기가 제각각인 도넛들은 역시 저마다 다른 ‘나’와 타인의 모습을 시시각각 투영하고 보여준다. 거울과 도넛은 수많은 가능성을 비추듯 보는 이들을 담아내며 이런 이야기를 들려주는 듯하다. “그대로의 모습이 아름답다”고, “달라서 어울림이 더 조화롭다”고.&lt;br&gt;서울 세종대로 아트스페이스 호화에서 열리는 ‘도넛 작가’ 김재용(50)의 개인전 ‘씽크 빅!’(Think Big)의 중심에 놓인 풍경이다. 올해 신작 ‘유 디드 웰 도넛(You did well donut)’은 삶의 고비들을 견디고 통과해온 우리에게 작가가 건네는 ‘트로피’이자 “삶을 긍정하고 더 멀리, 크게 보고 도약하자”는 격려다. 신작 주위 벽면을 둘러싼 지름 1m 크기의 대형 도넛 ‘XXL 도넛’ 연작들은 더 화려해졌다.&lt;!-- 그림 1466510 --&gt;김 작가는 그간 파격적인 색채의 조합, 스와로브스키 크리스털 등을 활용한 다채로운 무늬를 펼치는 도넛 작업으로 긍정의 메시지를 전해 왔다. 적녹색약에 대한 두려움을 극복하려는 ‘색의 실험’에 자신감이 붙으며 탄력이 더해졌다. 시각과 미각을 함께 홀리는 듯한 탐스러운 도넛들은 아트페어나 전시 때마다 관람객들의 사랑을 받으며 판매에서도 인기를 이어 왔다.&lt;br&gt;코로나19 확산으로 해외 전시가 연이어 무산된 지난 2년여간 작가 역시 무력감, 번아웃으로 동력을 잃는 시기를 거쳤다. 작가는 “도넛 작업이 국내외에서 사랑을 많이 받았지만 ‘우물 안 개구리’가 된 기분이 들었다. ‘이제 뭘해야 하나’ 두리번거리게 되고 도전이 두렵기도 했다”고 했다. 그러면서 “나와 비슷한 고민을 하는 후배나 제자, 관람객에게 ‘그간 잘 이뤄왔다’고 독려하면서 ‘좁은 시야에 갖히지 말고 더 창의적이고 넓은 시선으로 미래로 나아가자’는 의미에서 전시를 꾸렸다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1466511 --&gt;전시장 안쪽 VIP룸에는 청화 도자 형식을 빌려 빚어낸 손바닥 크기 도넛들이 25년간 작가가 두루 살아온 중동, 미국, 한국의 문화를 아우르는 문양과 그림으로 ‘다름의 미학’을 설파한다. 흰색과 청색을 주조로 중동의 아라베스크 문양, 한국의 민화, 미국의 도넛 등이 유려하게 어울린다. 올해 새로 작업한 ‘도넛과 함께 한 호랑이와 까치’는 전통 민화 형식으로 그렸다. 가만히 들여다보면 호랑이 발톱과 까치 목에 낀 도넛, 날개 달린 도넛 등 재치 있는 장면이 웃음을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“키우던 강아지를 주제로 한 첫 전시 때 어린이들이 스케치북을 갖고 와 제 작품을 그리는데 아이들이 즐거워하는 모습이 제 자아를 깨우는 것처럼 감동적이었어요. 제 작품 속 웃음, 해학이 인생의 무게를 덜어주고 환대받는 느낌을 줄 수 있길 바랍니다.”&lt;br&gt;전시는 이달 26일까지 이어진다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화는 무대, 액션은 안무… 더 많은 문 열려 노력할 뿐</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807017003</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:38:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/06/SSC_20230806120517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466507 --&gt;“고통스럽거나 두려운 감정을 연기하기가 힘들지는 않았습니다. 우주선을 기계에 달아 진짜 흔들고 돌렸으니 그런 표정이 자연스레 나올 수밖에 없었거든요. 촬영 때마다 진짜로 몰입했습니다.”&lt;br&gt;●10㎏ 장비 두르고 우주 유영 액션&lt;br&gt;최근 개봉한 영화 ‘더 문’에서 황선우 역을 맡은 배우 도경수는 촬영 당시를 이렇게 떠올렸다. 영화는 2029년을 배경으로 대한민국 유인 달 탐사선 ‘우리호’의 여정을 그렸다. 태양 흑점 폭발로 태양풍이 탐사선을 덮치고 황선우 대원만 홀로 남겨진 상황에서 전 나로우주센터장인 재국(설경구)이 그를 구하려 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도경수는 탐사선에서 무중력 상태로 사정없이 부딪히고 구르고, 달에서는 유성우를 피해 이리 뛰고 저리 뛴다. 보호대와 우주복, 워커에 우주복 신발까지 몸에 두른 장비의 무게는 체감상 10㎏ 이상이었다. 여러 개의 와이어를 달고 거대한 세트장에서 촬영했는데, 배우의 ‘고생’만큼 화면 흐름이 매끄럽다.&lt;br&gt;그는 촬영 들어가기 전 외국의 우주인들이 물속에서 훈련받는 다큐멘터리를 보며 우주 유영 방법을 익혔다고 했다. “우주선 내 유영 액션이 안무라고 생각해 거의 외워서 했다”면서 “안무를 보고 익히고 습득하고 외우는 걸 어렸을 적부터 해왔기 때문에 잘할 수 있었던 것 같다”며 밝게 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;보통 영화가 그렇듯 ‘더 문’에 대한 평가도 엇갈리지만 도경수의 연기에 대해서는 한결같이 호평 일색이다. 아이돌 출신 배우에 대한 선입견은 공고하다. 그 역시 아이돌그룹(엑소) 활동을 병행하고 있어 ‘아이돌 출신’이라는 꼬리표가 늘 따라다닌다. 첫 영화 ‘카트’(2014)와 ‘스윙키즈’(2018) 그리고 이번 영화까지 오랜 기간 그래 왔다.&lt;!-- 그림 1466508 --&gt;●처음 각오처럼 앞으로도 연기로 증명&lt;br&gt;그는 “첫 작품부터 항상 배우라고 생각했다”면서 “감독, 스태프를 비롯한 촬영 현장 모든 분에게 ‘아이돌이니까 연기 못한다’는 말 듣지 않도록 노력을 많이 했고, 그거 하나로 버티면서 여기까지 왔다”고 당차게 말했다.&lt;br&gt;캐릭터에 대해서도 벽을 세우지 않았다. “몇 개월 동안 철저히 준비해 멋진 액션을 보여 주는 정통 액션물에도 관심이 많다”며 “사람 사는 이야기도 워낙 좋아해 감정을 드러내 보이는 역할에도 도전하고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;“앞으로도 연기로 증명하고 싶고 그런 마음으로 임하겠다”는 그는 “이번 영화를 보면서 아쉬운 장면이 많았는데, 이번을 계기로 한 계단 한 계단 올라가고 싶다”고 의지를 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘모래판의 신사’ 이준희 “소식-사우나로 체중 관리”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230806/120588800/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230806/120588800/1</guid>
      <pubDate>2023-08-06T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/06/120588781.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘모래판의 신사’ 이준희(66)는 이만기(60) 이봉걸(66)과 함께 ‘3이(李)’를 형성하며 1980년대 프로씨름 전성기를 이끌었다. 5년간의 짧은 프로 선수 생활 동안 천하장사에 세 차례(1984, 1985, 1987년) 올랐고 백두장사를 7차례 지냈다. 실력만큼 훌륭한 경기 매너로 큰 사랑을 받았다.   씨름판의 슈퍼스타였던 그는 여전히 모래판 외길을 걷고 있다. 은퇴 후 LG투자증권과 신창건설 감독을 지낸 뒤 2013년부터 대한씨름협회 경기부장을 맡아 행정가로 변신했다. 현재는 협회 경기운영총괄본부장으로 일하고 있다. 그는 선수 시절 못지않게 바쁜 일정을 소화하고 있다. 1년에 24차례의 대회를 운영하느라 한 해의 절반가량을 대회가 열리는 지방에서 보낸다.   60대 중반을 넘긴 나이에도 왕성하게 활동할 수 있는 비결을 묻자 그는 농반진반으로 “겉만 멀쩡하다”며 웃었다. 그는 양쪽 아킬레스건이 좋지 않아 달리기나 등산처럼 무리가 될 수 있는 운동은 가급적 피한다. 그 대신 틈나는 대로 집 주변 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 7일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500001</guid>
      <pubDate>2023-08-07T00:15:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행운은 천천히 찾아 드는구나.&lt;br&gt;48년생 : 소망 이루지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운기가 서서히 호전되어 풀린다.&lt;br&gt;72년생 : 욕심이 너무 크면 불이익 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 성공의 지름길을 달리는 형상이다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;49년생 : 재물과 인기가 함께 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 타인에게 일 맡겨 실패수 있으니 직접 처리하라.&lt;br&gt;73년생 : 언쟁이나 다툼 주의하라.&lt;br&gt;85년생 : 가족끼리 말조심해야 하겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 자신을 내세우면 외톨이가 되기 쉽다.&lt;br&gt;50년생 : 바라던 일 조용히 이루어진다.&lt;br&gt;62년생 : 재물을 얻으니 만족한다.&lt;br&gt;74년생 : 자신의 생각대로 밀고 나가면 좋다.&lt;br&gt;86년생 : 새로운 일에는 착수하지 마라&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 집안에 경사가 생겨 즐거움 가득&lt;br&gt;51년생 : 일을 성취하니 소득도 크다.&lt;br&gt;63년생 : 욕심만 버린다면 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;75년생 : 운세가 차츰 호전된다.&lt;br&gt;87년생 : 일이 호전된다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가정 화목에 힘써라.&lt;br&gt;52년생 : 적극적으로 행동하라.&lt;br&gt;64년생 : 행운과 이득이 많이 발생한다.&lt;br&gt;76년생 : 우연한 만남 있겠다.&lt;br&gt;88년생 : 주위 사람이 도와줄 것이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 방심하다 뜻밖의 손실이 있으니 세심하게 살펴라.&lt;br&gt;53년생 : 쓸쓸한 하루가 되니 마음 준비하라.&lt;br&gt;65년생 : 새로운 일이 다가온다.&lt;br&gt;77년생 : 지인들과 즐거운 하루.&lt;br&gt;89년생 : 마음을 다스려라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이동에 행운이 따른다.&lt;br&gt;54년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;66년생 : 집안에 기쁨이 가득하다.&lt;br&gt;78년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;90년생 : 즐거운 일 생기겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 장거리 여행은 미루어라.&lt;br&gt;55년생 : 걱정이 생겨 마음 울적하다.&lt;br&gt;67년생 : 재물운 들어오나 쌓이지 않는다.&lt;br&gt;79년생 : 망설여지는 일이 있으면 손대지 말아라.&lt;br&gt;91년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 인정에 이끌리어 난처한 지경에 빠질 수 있다.&lt;br&gt;56년생 : 건강에 이상이 생길 조짐 있다.&lt;br&gt;68년생 : 행동을 신중히 해라.&lt;br&gt;80년생 : 따스한 사랑과 배려가 있을 때 복이 온다.&lt;br&gt;92년생 : 이득이 많이 생기겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주변에게 인정받겠다.&lt;br&gt;57년생 : 아랫사람에게 꾸중하지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 재물은 들어와도 곧 나간다.&lt;br&gt;81년생 : 답답하게 앉아있지만 말고 새로운 길을 모색하라.&lt;br&gt;93년생 : 길운이 찾아드니 기쁜 하루.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 아무리 조심해도 부족함 없다.&lt;br&gt;58년생 : 생각보다 기대에 못 미치는 하루&lt;br&gt;70년생 : 최선을 다하면 큰 소득 있다.&lt;br&gt;82년생 : 가까운 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 투자하면 이득이 생길 운세.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 당황해서 움직이면 일이 꼬이게 됨을 명심하라.&lt;br&gt;59년생 : 멀리 이동하는 것은 불리하다.&lt;br&gt;71년생 : 다음 기회를 노려야 하겠다.&lt;br&gt;83년생 : 달콤한 말에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 남과의 거래에서 이득이 없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘치료 사각’ 중증 정신질환자 1만4000명… 그중 28명만 치료명령</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120589755/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120589755/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120589752.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;3일 경기 성남시 분당구 서현역 AK플라자에서 무차별 테러를 벌인 최모 씨(22)처럼 심각한 정신질환 진단을 받고도 제대로 치료받지 않는 환자가 한 해 최소 1만4638명에 이르지만 ‘외래치료 명령’을 받은 사례는 28건에 불과한 것으로 나타났다. 외래치료 명령은 정신질환을 앓는 이가 자신이나 타인을 해칠 경우 강제로 치료를 받도록 하는 제도다. 현행법상 이미 사건을 저지르고 정신병원에 입원한 환자에게만 내릴 수 있다. 이번 사건을 계기로 외래치료 명령의 대상을 넓히고 제도를 개선해야 한다는 지적이 나온다.● 강제입원 환자 아니면 명령 불가능 6일 경찰 등에 따르면 최 씨는 2020년 조현병의 전 단계인 조현성 인격장애(분열성 성격장애) 진단을 받았다. 하지만 이후 정신건강의학과 치료를 받지 않았다. 최 씨가 범행 후 경찰 조사에서 ‘특정 집단이 나를 스토킹하려 한다’며 피해망상 진술을 한 것을 보면 치료가 중단된 최근 3년간 증상이 악화한 것으로 추정된다. 이런 환자가 치료 사각에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘찜통 여름’ 중년건강 적신호…‘이 질환’ 만큼은 꼭 체크</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590576/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T05:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120590478.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철에는 땀을 많이 흘리고 실내외 큰 온도차로 인해 면역력이 떨어지면서 다양한 질환들이 악화되기 쉽다.   7일 동국제약에 따르면 갱년기 증상이나 전립선비대증 같은 중년 질환들도 여름철에 심해질 수 있어 주의가 필요하다.  갱년기를 겪는 여성들은 특히 여름철이 버겁다. 얼굴이 확 달아오르며 붉어지는 안면홍조와 수시로 땀이 나는 발한증상 뿐만 아니라 수면장애 또한 빈번하게 경험하기 때문이다.   2020년 대한폐경학회가 실시한 ‘폐경질환인식 및 치료실태 조사’에 따르면, 여성 갱년기 증상 중 불면증 및 수면장애 경험 빈도가 58% 이상으로 가장 높게 나타날 만큼 흔한 증상이다. 따라서 수면장애를 겪고 있는 중년여성이라면, 갱년기로 인한 증상은 아닌지 점검이 필요하다.  무더위에 시원한 맥주나 커피를 많이 마시면 이뇨작용이 활성화돼 소변을 자주 보게 된다. 그러나 중년 남성이라면 단순한 이뇨작용이 아닌 전립선비대에 의한 배뇨장애는 아닌지 확인이 필요하다. 대표적인 중·장년 남성 질환인 전립선비대증은 노화,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위중증·사망자 추이도 만만치 않네“…‘마스크 착용 유지’ 가닥</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590902/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120590902/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T06:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120591907.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19가 2급 법정 감염병에서 4급으로 하향 조정되더라도 병원급 이상 의료기관 등 일부 실내 마스크 착용 의무는 당분간 유지될 전망이다.최근 확진자 수는 물론 재원 중 위중증 환자에 사망자까지 늘어나고 있어 정부가 “이번 주에는 방역 상황을 좀 더 지켜보자”는 방침을 정했기 때문이다.코로나19 추가 방역조치 완화 시기를 논의하기 위해 7일 열기로 했던 국가 감염병 위기대응 자문위원회 회의도 이달 중순 이후로 미루기로 했다.7일 복수의 정부 관계자에 따르면 질병관리청은 방역 상황을 지켜볼 필요가 있다고 보고, 이날 예정돼 있던 국가 감염병 위기대응 자문위원회 회의 일정을 미뤘다.당초 2단계 조정 때 마스크 착용 의무를 완전 해제하기로 했으나, 2단계 조정과 병원급 이상 의료기관 등의 마스크 의무 해제를 동시에 진행하지 않는 안도 논의 중인 것으로 전해진다.7월 4주차(23~30일) 신규 확진자는 총 31만3906명으로 직전 주 대비 23.7% 늘며 5주 연속 증가세를 이어갔다. 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 겪는 불면증…하루만에 회복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269429</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269429</guid>
      <pubDate>2023-08-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 겪기 마련인 불면증. 잠자리까지 따라올 수준의 고민이 있을 땐 숙면을 위한 이런저런 노력도 허사일 때가 많다. 잠을 못 잔 다음날 일정이 있다면 불면증의 고통은 더욱 커진다.한두 번의 불면 증상이 장기화될지 여부는 다음 날 대처에 따라 달라진다. 낮잠을 자는지 여부, 카페인 음료 섭취 시간 등에 따라 기존 수면 패턴이 흔들릴 수 있어서다. 기존 수면 패턴을 무너뜨리지 않으면서도 피로감을 최소화 할 수 있는 대처법은 무엇이 있을까.▲ 카페인은 오전에전날 잠을 설친 직장인 대부분이 카페인 음료의 도움을 받는다. 업무상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새만금 잼버리 영지 내 코로나 확진자 131명으로 늘어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120592434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120592434/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120592381.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2023 제25회 새만금 세계스카우트 잼버리가 개막 일주일째를 맞는 가운데 영지 내 코로나19 확진자가 지속 증가하고 있다.7일 전북도 등에 따르면 이날 0시 기준 현재 영지 내 코로나19 누적 확진자는 모두 131명이다. 외국인 110명, 내국인 21명으로 파악됐다. 전날 같은 시간 누적 92명 대비 39명이 늘었다.외국인 확진자들은 현재 임시생활시설(김제 국립청소년농생명센터)에 입소한 상태다. 내국인 21명은 귀가조치 됐다.전북도 관계자는 “다수 인파가 모인 특성 상 영지 내에는 코로나19 등 감염병 예방을 위한 ‘임시선별진료소’가 운영되고 있다”면서 “유증상자 발생 시 즉각적인 검사를 실시하고 확진자는 별도 공간에 설치된 임시생활시설로 이송해 관리하거나 귀가 조치할 계획”이라고 말했다.(전북=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그리움이 그린 풍경들, 안부를 묻다…4인 4색 ‘기억의 시선’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500056</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500056</guid>
      <pubDate>2023-08-07T11:01:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807110018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1466861 --&gt;초록이 정겨운 시골 길을 완행버스가 달려간다. 그런데 가만히 들여다보면 버스는 산마루의 좁디 좁는 길, 손수레나 경운기가 지나다니는 농로 등 다닐 수 없는 길 위에 있다. 정거장이 아니어도 사람이 보이면 멈춰서는 버스, 서로의 안부를 물으며 정겹게 웅성이는 버스. 느릿한 속도만큼 차창 풍경을 누리기 좋은 완행버스는 어린 시절 시골집을 그리워하며 달려가는 ‘나’ 자신이다.&lt;br&gt;고재군 작가가 ‘그리운 날에’ 연작들에서 완행버스를 거듭 불러낸 이유다. 작가는 “수십년이 더 지난 옛 기억들이 어제 일처럼 선명한 것은 시간이 지날수록 더해가는 그리움의 간절함 때문일 것”이라며 “언젠가부터 내 그림은 그리움이 되었다”고 말한다.&lt;br&gt;문득 떠올리면 그리움이 되고 정겨움이 되는 순간들을 응결한 전시가 20일까지 경기 분당 아트gg갤러리에서 열린다. 고재군, 심봉민, 류주현, 이동훈 등 4명의 작가가 자신만의 색으로 소환한 기억을 화폭에 펼쳐낸 ‘기억의 시선’이다.&lt;!-- 그림 1466863 --&gt;심봉민 작가는 ‘기억의 정원’ 속 간직하고 있는 추억의 소품들과 공간들을 캔버스에 되살린다. 서정적인 풍광과 색채로 구현된 친구들과 놀던 옛 아파트, 비행기, 종이컵, 바람개비, 녹지 않은 눈덩이들이 보는 이들에게도 향수를 불러 일으킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;류주현 작가는 높은 곳에서 내려다보는 ‘조감’의 시선으로 동이 틀 때의 도시 풍경을 다양한 형태의 조각처럼 재구성한다. 작가는 “태양의 따뜻한 온기가 머무는 시각을 알리는 매체로서 내가 매료된 시야의 범위를 풀어내고자 한다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1466864 --&gt;이동훈 작가는 걱정 없이 행복한 동물 캐릭터들을 통해 스트레스, 걱정으로 가득 찬 현대인들에게 긍정적 삶의 태도, 순수한 동심의 가치를 다시금 일깨운다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“덥고 습한 날씨에…복통·설사 ‘장관감염증’ 6월보다 2배 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120594427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120594427/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T11:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120594371.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무덥고 습한 여름 날씨에 세균 증식이 활발해져 장관감염증 환자가 늘어나고 있다.  최근 3주간 환자 수가 지난 6월 초에 비해 약 2배 증가하자 질병관리청은 개인위생과 음식물 조리 시 위생 수칙 준수를 당부했다.  7일 질병청이 운영 중인 장관감염증 표본감시 결과를 보면 올해 30주차(7월23~29일) 장관감염증 신고 환자는 598명으로 6월 초였던 23주차(6월4~10일) 323명 대비 약 275명(85.1%) 증가했다.  장관감염증은 세균, 바이러스 등 20종의 미생물 감염에 의한 복통, 설사 등 위장관 증상을 일으키는 질환을 말한다.  최근 무덥고 습한 날씨에 3주째 환자 수는 주당 500명 이상 신고되고 있다. 캄빌로박터균, 살모넬라균, 장병원성대장균 감염증이 주요 장관감염증이다.  캄필로박터균은 비살균 유제품과 가금류, 살모넬라균은 계란, 우유, 육류 및 가공품, 장병원성대장균은 익히지 않은 육류 및 채소가 주요 감염원이다.  질병청은 “이들 식품의 보관, 손질, 조리 시에 각별한 주의가 필요하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당뇨병 환자, 최소 1년에 1번 신장 검사 받아라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120594594/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120594594/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T11:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120594489.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성인 주먹만 한 ‘신장’은 몸에서 차지하는 크기는 작지만, 우리 몸의 건강에 있어 그 역할은 크다. 체내 독성이 생기지 않도록 각종 노폐물을 걸러내며 혈압을 조절한다. 적혈구 생성에도 중요하며 비타민D 활성을 도화 뼈 강화에도 도움을 준다고 알려졌다.  그러나 그 기능이 망가질 때는 신호를 주지 않는다. 이상을 느껴 병원을 찾으면 그땐 이미 신장이 회복 불가능할 정도로 나빠져 있다. 신장 건강에 영향을 미칠 질환의 환자라면 신장 기능이 어떤지 진찰받고, 잘 관리해야 한다. 그중 하나가 당뇨병이다.  특히 ‘2형 당뇨병’은 신장 기능을 악화시키는 주요 원인이다. 투석이나 신장 이식이 필요한 말기콩팥병의 원인 질병 1위가 당뇨병이고, 30세 이상 당뇨병 환자에게서 당뇨병 신장질환 유병률은 25.4%다. 당뇨병 환자 4명 중 1명은 신장 기능이 저하된 셈이다.  당뇨병 신장질환은 신장 기능만 떨어뜨리지 않는다. 중증 질환이나 사망 위험도 높인다. 신장 여과능력을 평가하는 ‘추정 사구체 여과율’(eGFR)은 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2급→4급’ 하향, 코로나 일상회복 2단계 연기…“상황 보겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120596993/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120596993/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T13:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120596971.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;계속되는 코로나19 확산세로 인해 당초 이번주로 예정됐던 코로나19 일상회복 2단계 일정 발표가 미뤄졌다. 유행 상황을 더 지켜보겠다는 입장인데, 코로나19 주간 확진자 규모는 6주째 늘어난 것으로 알려졌다.  고재영 질병청 대변인은 7일 정례브리핑에서 “이번주 수요일(9일) 병원 등에서의 마스크 의무 유지 등을 포함해 코로나19 4급 감염병 전환 향후 계획을 발표할 예정이었으나, 이를 연기하기로 했다”고 말했다.  고 대변인은 “이유는 코로나19의 중증화율과 치명률은 지속 감소하고 있지만 최근 신규 확진자가 6주 연속 증가해서 모니터링이 좀 더 필요한 점 그리고 연일 지속되는 폭염 관련해 현안 대응 상황을 고려해서 당초 이번주 발표 일정을 연기하는 것으로 결정했다”고 설명했다.  그러면서 “방역당국은 현재 유행 그리고 방역 상황을 면밀히 모니터링한 뒤 전문가 자문 등을 거쳐 종합적이고 신중한 검토 후에 발표 일정을 다시 정할 계획”이라며 “감염병 위기대응 자문위원회 개최 일정도 정해진 바 없다. 잡히면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 1주간 일평균 5만382명 확진…6주 연속 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120597367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120597367/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T14:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120597666.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 1주간 전국에서 하루 평균 5만382명이 코로나19에 확진됐다. 지난 6월 일상회복 후 처음 5만 명대로 올라선 것이다.주간 신규 확진자 수는 6주 연속 증가세를 이어가고 있다. 1주간 코로나19 사망자 수도 2주째 100명에 육박한 것으로 나타났다.질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 0시 기준으로 지난 1일부터 7일까지 1주간 총 35만2678명이 확진돼 누적 확진자 수는 3355만4474명이 됐다. 일평균 확진자 수는 5만382명으로 일주일 전 평균 4만5529명과 비교하면 4853명(10.7%) 증가했다.날짜별 확진자 수를 살펴보면 1일 5만6110명, 2일 6만4167명, 3일 5만5466명, 4일 5만4729명, 5일 5만3052명, 6일 4만8899명, 7일 2만255명이 각각 확진됐다.지난 2일에는 일상회복 이후 가장 많은 6만4167명이 확진됐다. 이는 겨울철 재유행 시기였던 지난 1월4일(7만8541명) 이후 가장 많은 숫자다.일상회복 이후 주간 일평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진 일평균 5만명 뚫었다…당국, 일상회복 2단계 연기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120598133/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120598133/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T14:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120598111.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 하루 평균 확진자 수가 5만명을 넘어섰다.7일 질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 지난 1일부터 이날까지 1주일간 일평균 코로나19 신규 확진자 수는 5만388명으로, 전주(4만5524명)보다 10.68% 증가했다. 6주째 증가세다.1~7일 일별 신규 확진자는 5만6099명→6만4155명→5만5460명→5만4729명→5만3119명→4만8899명→2만255명이었다.하루 확진자가 6만명대를 기록한 것은 지난 1월 10일(6만19명) 이후 209일(6개월 28일) 만이다. 2일 0시 기준 확진자 6만4155명은 1월 5일(6만4076명) 이후 214일(7개월 2일)만에 가장 많다.1주일간 일평균 재원 위중증 환자는 185명, 사망자는 14명이었다. 직전 일주일(174명·13명)에 비해 늘어났다.현재 코로나19 확산세 주요 원인으로는 △국민 면역이 시간 경과에 따라 약해진 점 △검사받지 않는 사람들의 증가 △여름철 냉방으로 인한 환기 부족 △예방수칙</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘결혼 만족도’ 낮은 노인일수록 ‘치매’ 위험 높다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120600087/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230807/120600087/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T16:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120600064.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;결혼 만족도가 낮은 노인일수록 치매 위험이 높아진다는 연구 결과가 나왔다.  고려대는 김진호 보건정책관리학부 교수팀이 국내 노인의 결혼 만족도가 인지기능에 미치는 영향을 규명했다고 7일 밝혔다. 해당 연구는 한국고용정보원이 2006년부터 수집한 고령화연구패널조사 데이터를 활용해 진행됐다.  분석 결과 결혼 만족도가 낮은 노인일수록 인지기능이 낮아지거나 낮게 유지되는 경향이 있는 것으로 나타났다.   이는 불만족스러운 결혼 생활이 만성적 스트레스 요인으로 작동해 일상적인 정보 처리 작업과 관련된 작업 기억 능력을 손상시킬 수 있다는 것을 의미한다.  또 결혼 만족도가 낮은 노인은 흡연과 지나친 음주 등 인지건강에 해로운 행위를 하거나 여가·사교 활동 등 인지적 자극을 주는 경험에 제약이 있을 가능성이 크다.   이와 함께 연구에서는 결혼 만족도가 인지기능에 미치는 영향이 성별과 기존 인지기능 정도에 따라 다르다는 점을 밝혀냈다.   결혼 만족도가 인지기능에 미치는 효과는 여성에 비해 남성 노인이 2배가량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030 당뇨 환자 늘자 ‘먹는 약’ 시장 확대…조기 진단도 늘듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230807/120600468/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230807/120600468/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T16:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120600467.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 20~30대 당뇨 환자가 늘며 먹는 경구용 당뇨 치료제 시장이 커지고 있다. 20~30대 환자의 경우 발병 사실을 조기에 발견하는 경우가 많아 인슐린 주사 대신 경구용 치료제만으로도 당뇨 관리가 가능하기 때문이다. 7일 건강보험심사평가원에 따르면 2형 당뇨병(후천성 당뇨병)을 가진 20대 환자 수는 2021년 기준 3만2411명으로 2017년(1만8783명)보다 73% 가량 늘었다. 30대 환자는 11만3309명으로 같은 기간 31% 증가했다. 40대와 50대는 같은 기간 15%가 늘었다. 젊은 당뇨병 환자가 빠르게 늘며 대한당뇨병학회는 올해부터 당뇨병 선별검사 대상 연령을 만 40세에서 35세로 낮췄다.당뇨병 조기 진단의 영향 등으로 젊은 환자들이 늘며 제약 업계에서는 경구약으로 개발할 수 있는 비인슐린 치료제 시장이 빠르게 성장할 것이란 관측이 나온다. 당뇨병 치료제는 크게 인슐린 치료제와 비인슐린 치료제로 나뉜다. 체내 혈당을 낮춰주는 호르몬인 인슐린은 가장 효과가 빠르고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아쏘시오홀딩스, 잼버리 현장에 박카스·포카리 등 1억원 상당 물품 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230807/120600816/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230807/120600816/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T16:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120600810.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아쏘시오홀딩스는 전북 부안군 새만금 일대에서 열리고 있는 ‘제25회 세계스카우트 잼버리’ 대회 현장에 박카스와 포카리스웨트, 마신다 등 그룹 주요 제품을 지원한다고 7일 밝혔다.  갑작스러운 폭염으로 어려움을 겪고 있는 청소년 스카우트 대원들과 지도자, 대회 운영진, 자원봉사자들의 무더위를 달래고 안전하고 원활한 운영을 돕는다는 취지다. 이를 위해 동아제약 박카스 10만병과 동아오츠카 이온음료 포카리스웨트, 생수 마신다 등 약 1억 원 상당 물품을 긴급 지원하기로 했다.  앞서 동아오츠카는 잼버리 공식 음료 후원사로 대회에 참여했다. 포카리스웨트 분말 21만1000개와 포카리스웨트 캔 10만개, 마신다 페트병 13만5000개, 나랑드사이다 캔 9000개 등을 후원했다.  동아쏘시오그룹 관계자는 “세계 각국에서 문화교류와 우애를 나누기 위해 찾아온 청소년과 지도자, 대회 운영진 등 잼버리에 참가한 모든 사람들이 폭염을 이겨내고 행사를 끝까지 마무리하는데 조금이나마 도움이 되기를 기대한다”고 말했다.동아닷</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에트나컴퍼니, 라이트룸과 국내 독점 콘텐츠 IP 계약 체결… 2023년 ‘라이트룸 서울’ 그랜드 오픈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500175</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500175</guid>
      <pubDate>2023-08-07T17:26:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807172617_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;강동구 라이트룸 서울에서 데이비드 호크니의 몰입형 전시 &lt;br/&gt;‘David Hockney: Bigger &amp;amp; Closer’ 개최&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1467075 --&gt;NFT 아트 플랫폼 에트나컴퍼니(대표 도형태)는 최근 런던에서 가장 각광받는 몰입형 전시장 라이트룸(Lightroom)과 국내 독점 콘텐츠 IP 계약을 체결했다고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;라이트룸은 올해 2월 킹스크로스 오픈 이후 런던의 새로운 문화·예술 랜드마크로 자리매김하고 있다. 가로 18.5m, 세로 26m, 높이 12m의 전시장을 보유해 최대 380명을 수용할 수 있으며, 최첨단 음향 시설과 프로젝션 맵핑 시스템을 갖추어 다채로운 몰입형 전시를 관람할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에트나컴퍼니는 수준 높은 디지털 기술과 예술성을 겸비한 혁신적인 공간 라이트룸과 이번 계약을 통해 디지털 기술을 활용해 예술을 새로운 차원으로 끌어올리고, 사람들이 예술을 즐기고 소통하는 공간을 제공하는 사업을 이어갈 계획이다.&lt;!-- 그림 1467076 --&gt;올 하반기 강동구 고덕에 문을 열 ‘라이트룸 서울’에서는 데이비드 호크니의 몰입형 전시 ‘David Hockney: Bigger &amp;amp; Closer(not smaller &amp;amp; further away)’를 선보인다. 런던에 이어 전 세계 두 번째로 개최하는 전시라는 점에서 주목받는 이번 전시는 서울시의 문화예술 컨텐츠를 더욱 확장시키고, 전세계에서 서울을 방문하는 방문객에게 강동구의 지역 인지도를 높일 수 있다는 측면에서도 고무적이다.&lt;br&gt;에트나컴퍼니 측은 “데이비드 호크니 전시뿐 아니라 향후 라이트룸이 선보일 획기적인 이머시브 아트 콘텐츠를 국내의 다양한 공간에서 소개해 또 한 번 수준 높은 이머시브 아트 열풍을 일으킬 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국 맞아? 미어캣이 돌아다녀요”…길거리서 ‘포착’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500181</guid>
      <pubDate>2023-08-07T17:46:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807174626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467097 --&gt;예당호 인근 낚시터 주변에서 미어캣이 발견했다.&lt;br&gt;최근 사바나왕도마뱀, 호스필드 육지거북 등 외래종 야생동물이 잇따라 발견되고 있다. 당국은 누군가 반려동물로 키우다 해당 동물을 유기한 것으로 보고 있다.&lt;br&gt;7일 충남 예산·홍성군에 따르면 지난 6∼7월 홍성군 한 산책로에서 길이 1ｍ의 사바나왕도마뱀이, 예산군 예산읍에서 길이 15㎝의 호스필드 육지거북이 각각 발견됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 지난 5월 예산군 대흥면에서도 한 농민이 길이 27㎝의 레오파드 육지거북을 발견해 신고했다. 레오파드 육지거북은 멸종위기종(CITES) 2급으로 지정된 외래종이다.&lt;!-- 그림 1467098 --&gt;또 4월에는 예당호 인근 낚시터 주변에서는 길이 20㎝ 정도의 어린 미어캣이 발견되기도 했다.&lt;br&gt;일주일 가량 떠돌던 이 미어캣은 다가오는 사람을 보고 도망가지 않아 주인이 있었던 것으로 추정된다.&lt;!-- 그림 1467099 --&gt;지난달 27일 경북 영주시에선는 60~70cm 크기의 사바나왕도마뱀이 포획됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 동물들은 현재 모두 국립생태원, 야생동물 보호센터 등에서 보호받고 있다.&lt;br&gt;충남에서 지난 4월부터 한 달에 한 번 꼴로 외래종이 유기되고 있다. 발견된 동물들이 모두 외래종이라는 점이 특징이며, 당국은 누군가 반려동물로 키우다가 유기한 것으로 추정하고 있다.&lt;!-- 그림 1467100 --&gt;유기된 외래종이 국내 환경에 적응할 경우, 생태계 교란을 일으킬 우려도 있다는 것이 전문가 소견이다.&lt;br&gt;상황이 이렇다 보니 일각에선 외래종을 포함해 동물 유기에 대한 처벌이 강화돼야 한다는 주장도 나온다.&lt;br&gt;예산군 관계자는 “최근 들어서 예산지역에 외래 야생동물 유기가 늘어나고 있다”며 “예산시장과 예당호 등이 유명해지면서 주변에 여행을 왔다가 유기했을 가능성이 큰 것으로 보고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;충남야생동물구조센터 관계자는 “동물을 유기하는 행위에 대한 처벌 규정이 있지만 실제 처벌은 잘 이뤄지지 않고 있는 것이 현실”이라며 “동물을 키우는 자유가 크게 인정되고 있는 반면 개개인의 책임과 권리, 처벌에 대한 인식이 부족한 상황이 안타깝다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 첫 ‘카라얀 젊은 지휘자상’ 우승 윤한결 “음악가들에게 영감주고파”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500197</guid>
      <pubDate>2023-08-07T18:41:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807184136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467143 --&gt;“단원들이 계속 같이 연주하고 싶은 지휘자, 음악가들에게 영감과 행복을 주는 지휘자가 되고 싶습니다.”&lt;br&gt;한국인 최초로 ‘카라얀 젊은 지휘자상’ 콩쿠르에서 우승한 윤한결(29)에게 어떤 지휘자가 되고 싶은지 묻자 돌아온 답이다. 우승도 우승이지만 “연주에만 몰두했으며 연주에 만족해서 기뻤다”고 말하는 모습이 천상 지휘자다.&lt;br&gt;윤한결이 지난 6일(현지시간) 오스트리아 잘츠부르크 모차르테움 극장에서 열린 ‘헤르베르트 폰 카라얀 젊은 지휘자상’ 콩쿠르에서 우승하며 K클래식의 새로운 지평을 열었다. 2010년 ‘네슬레 잘츠부르크 젊은 지휘자상’으로 시작한 이 대회는 2021년 전설적 지휘자 헤르베르트 폰 카라얀(1929~1989)의 이름을 따 현재의 대회명으로 바뀌었다. 스트라스부르 오케스트라 음악감독 아지즈 쇼하키모프(2016년 우승), 네덜란드 필하모닉 상임지휘자 로렌조 비오티(2015년 우승), 버밍엄 심포니 음악감독 미르가 그라치니테 틸라(2012년 우승) 등을 배출한 전 세계 젊은 지휘자들의 등용문으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 대회에는 윤한결을 포함해 54개국 323명이 참가했다. 준결선 진출자 8명이 지난 4월 경연을 통해 최종 결선에 윤한결과 비탈리 알렉세노크(32·벨라루스)와 토비아스 뵈게러(32·오스트리아)가 진출했다.&lt;!-- 그림 1467144 --&gt;윤한결은 7일 서울신문과의 통화에서 “제가 학생 시절에는 이 대회를 넘보기 힘들었다. 예전에는 잘나가는 사람들만 나왔다”면서 “재작년부터 오디션을 보면서 저도 기회가 생겼다”고 말했다.&lt;br&gt;결선에서는 멘델스존 교향곡 3번 ‘스코틀랜드’, 로시니 오페라 ‘세비야의 이발사’ 서곡, 모차르트 아리아 ‘오, 그대 온화한 별이여’, 한국 작곡가 신동훈의 ‘쥐와 인간의’를 지휘했다. 모차르트 아리아만 지정곡이고 나머지는 윤한결이 직접 골랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤한결은 “예전 결선 진출자들의 연주 목록을 봤더니 대부분 베토벤이나 모차르트 곡을 많이 하더라”면서 “베토벤 교향곡 3번이나 5번처럼 유명하고 남성스러운 작품을 할까 했는데 그러면 다채롭지 않게 돼 편성 내에서 할 수 있는 가장 낭만적 작품인 멘델스존에 도전해 봤는데 통한 것 같다”고 말했다. 다른 두 경쟁자가 독일 바이마르 프란츠 리스트 음대에서 함께 공부한 사이라 스타일이 비슷할 것이라 예상하고 자신만의 색깔을 드러내는 데 중점을 뒀다.&lt;!-- 그림 1467145 --&gt;지휘로 이름을 알렸지만 그는 작곡과 피아노도 공부한 만능 음악가다. 2011년부터 2021년까지 뮌헨 국립음악대에서 지휘와 작곡, 피아노를 공부했고 2019년 스위스 그슈타트 메누힌 페스티벌의 지휘콩쿠르에서 1위로 네메 예르비상 본상을 최연소 수상하며 바젤 심포니 오케스트라와 베른 심포니 오케스트라를 지휘했다.&lt;br&gt;국립심포니오케스트라가 2021년 진행한 국제지휘콩쿠르에선 2위를 차지했다. 윤한결은 “많은 분이 저를 알게 되는 시작점이 됐다. 이 대회 덕분에 한국에서 많은 연주를 하게 된 인연이 깊은 대회”라고 떠올렸다. 윤한결은 지난해 11월 지휘자 다니엘 바렌보임과 사이먼 래틀, 정명훈이 소속된 세계적 클래식 아티스트 매니지먼트 회사인 아스코나스 홀트와 전속 계약도 맺었다. 회사에서 먼저 제의했는데 이번 우승으로 제대로 성공한 투자가 됐다.&lt;br&gt;다양한 활동 이력이 있지만 지금은 지휘자로서 우선 집중하는 게 목표다. 지휘로 바빠 소홀해졌지만 언젠가는 자신만의 교향곡을 쓰는 꿈도 있다. 윤한결은 “자잘한 걸 많이 썼는데 다른 명곡들을 지휘하다 보면 제 악상도 늘지 않을까”라며 “언젠가는 정말 떠오르는 곡을 꼭 완성하고 싶다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1467146 --&gt;독일 뮌헨 바이에른 방송교향악단을 보고 본격적으로 지휘에 관심을 갖게 됐다는 그는 “이 기회에 작은 연주라도 맡았으면 좋겠다”면서 이 악단과 함께하고 싶다는 소망을 전했다. 원래 오는 9월 중순까지 유럽에 머물 계획이었는데 이번 우승으로 9월 말 잘츠부르크 모차르테움 오케스트라를 지휘할 기회도 얻으면서 체류 계획을 더 늘렸다.&lt;br&gt;이번 우승으로 윤한결은 1만 5000유로(약 2100만원)의 상금을 받고 내년 잘츠부르크 페스티벌 무대에 오를 기회도 얻었다. 가치가 높아진 만큼 더 많은 무대에 설 기회가 찾아올 것으로 전망되는 상황이다. 윤한결은 어디 소속되기보다는 우선 프리랜서로 집중할 뜻을 밝히며 “체력이 닿는 한 여러 악단을 만나보고 싶다”는 말로 앞으로의 활발한 활동을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여행 중 갈증 느낀 30대女, 물 2ℓ 마신 뒤 숨졌다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500212</guid>
      <pubDate>2023-08-07T22:56:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807225557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467164 --&gt;&lt;b&gt;“물 너무 많이 마시면 사망할 수도 있습니다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;무더운 여름철을 건강하게 보내려면 충분한 수분보충이 필요하다. 하지만 미국에서 한 30대 여성이 짧은 시간에 많은 양의 물을 마신 뒤 사망하는 사건이 벌어졌다. 사인은 ‘수분중독(물 중독)’이었다.&lt;br&gt;7일(한국시간) 미국 ABC뉴스, 영국 인디펜던트 등 외신에 따르면 미국 인디애나주에 거주하는 애슐리 서머스는 지난달 4일 물 2ℓ를 급하게 마신 뒤 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서머스는 이날 가족들과 함께 호수로 여행을 갔다가 뜨거운 햇볕 탓에 갈증을 느꼈다. 이에 갈증을 해소하기 위해 약 20분 만에 500mL 물병에 든 물 4병을 비웠다.&lt;br&gt;이후 갑작스러운 두통과 어지럼증을 호소하던 서머스는 집에서 돌아와 쓰러졌다. 가족들에 의해 병원으로 옮겨졌지만 결국 숨졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;부검결과 서머스의 뇌는 부어오른 상태였다. 사망원인은 ‘수분중독’이라고 불리는 ‘저나트륨혈증’이었다.&lt;br&gt;너무 많은 양의 물이 우리 몸에 들어오면 체내 염분농도가 옅어진다. 이렇게 되면 삼투압 현상으로 세포가 수분을 빨아들여 팽창하게 된다. 초기엔 극심한 피로감과 두통이 나타날 수 있는데 심할 경우 해당 사례처럼 뇌 부종과 의식장애가 발생하면서 사망에 이를 수 있다.&lt;!-- 그림 1467165 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘물 많이 마시기’ 대회에서도…28세 여성 사망&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;수분중독으로 인한 사망사건은 이번이 처음은 아니다.&lt;br&gt;2007년 미국 캘리포니아주에서 ‘물 많이 마시기’ 대회에 참가한 28세 여성이 3시간 동안 물 7.5ℓ를 마셨다가 두통과 메스꺼움을 호소한 뒤 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미국 질병통제센터(CDC)는 1시간에 1.4L(약 6잔) 이상을 마시지 않도록 권장하고 있다. 시간 당 1.4L를 넘게 마시게 되면 뇌를 비롯해 세포가 붓는 현상이 일어날 수 있기 때문이다. 체내를 마비시킬 수 있는 응급상황인 저나트륨혈증이 발생하는 것이다.&lt;br&gt;혈중 나트륨 농도는 보통 135~145mEq/L이어야 하는데, 135mEq/L 이하로 떨어질 때 저나트륨혈증이 발생한다.&lt;br&gt;세계보건기구(WHO)가 권장한 하루 물 섭취량은 1.5~2ℓ이다. 이에 가급적이면 시간당 1ℓ 이상의 물은 마시지 않도록 섭취량을 조절하는 편이 안전하다.&lt;br&gt;알록 하와니 인디애나 주립대학 병원 의사는 “수분 중독은 비교적 드물게 일어나는 일”이라며 “더운 날씨에 야외 시간을 보낼 때, 물 외에도 과일이나 이온음료와 같은 전해질이 있는 것들을 계속 먹거나 마셔야 한다”고 당부했다.&lt;br&gt;또 신장은 시간당 물 1ℓ를 처리할 수 있으므로, 일정한 간격을 두고 물을 섭취하는 것이 좋다고도 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1467166 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가지, 요리법 따라 효능도 여러 가지![정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230807/120605920/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230807/120605920/1</guid>
      <pubDate>2023-08-07T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/07/120602126.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가지는 물컹한 식감 때문에 호불호가 갈리는 채소다. 그러나 몸에 이로운 여러 가지 탁월한 효능 때문에 열매뿐 아니라 모든 부위가 한약재로 쓰여 왔다.    가지의 약리 성분에 관한 연구도 많이 찾아볼 수 있는데, 대표적인 것이 가지의 보라색 색소 성분인 나수닌(Nasunin)이다. 나수닌은 혈관이 녹스는 것을 방지해 노화를 막고 심혈관질환을 예방하는 효과가 있다. 가지 속에 풍부한 또 다른 항산화 성분으로는 클로로겐산(Chlorogenic acid)이 있다. 클로로겐산은 지방을 분해하고 연소를 촉진하기 때문에 혈압, 당뇨, 고지혈증, 비만인 사람에게 약이 된다. 가지 껍질을 벗겨내면 나오는 가지 속살에는 베타카로틴이 풍부하게 함유되어 있어서 눈이 침침하고 시력이 떨어진 사람들에게 도움을 줄 수 있다.    가지는 다양한 방법으로 섭취할 수 있는데, 조리법에 따라 항산화 효능도 달라진다. 예를 들어 가지를 물에 넣고 데치면 2분만 지나도 클로로겐산 함량이 10분의 1 이하로 감소한다. 요즘은 가지를 전자레</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조명도 둠칫둠칫 이날치의 힙한 국악 ‘히히하하’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230807500214</guid>
      <pubDate>2023-08-07T23:31:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807233121_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467168 --&gt;힙한 국악 공연을 처음 구경했을 조명까지 둠칫둠칫 흥겹게 춤을 췄다. 밴드 이날치가 무대를 뒤집는 화려한 음악으로 독보적인 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;이날치는 지난 3~5일 서울 종로구 세종문화회관 S씨어터에서 ‘히히하하’를 선보였다. 이날치의 대표곡인 ‘범내려온다’를 비롯해 ‘호랑이 뒷다리’, ‘의사줌치’ 등 기존 발표곡들과 신곡으로 70분이 넘는 무대를 꽉 채웠다.&lt;br&gt;초반부터 신곡을 연달아 선보였지만 관객들은 모르는 노래에도 흥겹게 리듬을 탔다. 기타와 드럼 그리고 우리의 깊은 소리가 만들어내는 특별한 여흥이 2층 객석에 앉은 관객들의 몸마저 흔들게 했다. 큰 메시지 없는 ‘히히하하’란 가사만으로도 이날치의 매력을 보여주기엔 충분했고, S씨어터의 조명까지 춤을 추는 것처럼 이날치의 음악에 맞춰 이리저리 움직였다.&lt;!-- 그림 1467169 --&gt;지난해에 이어 두 번째 출연한 이날치는 새 멤버 영입 후 첫 앨범의 라이브 무대였다. 이날치의 팬들로서는 경계를 허문 무대에서 누구보다 가까이에서 감상할 좋은 기회였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 5월 간담회에서 안이호가 “판소리 다섯 바탕을 벗어나 깊은 고민 없이도 일상에서 받아들일 수 있는 보다 확장된 이야기를 담아낸 새 앨범 작업을 기반으로 한 무대를 펼쳐볼 예정”이라고 한대로 깊이 고민하지 않아도 흥겹게 즐길 수 있는 음악에 관객들이 흠뻑 빠져들었다. 안이호는 단전에서 끌어올린 깊은 소리로 여러 악기가 서로의 소리를 자랑하는 틈새에서도 독보적인 울림을 들려줬다.&lt;br&gt;지난달 안무가 김재덕의 현대무용 ‘몸으로 말한다’로 문을 연 싱크넥스트는 9월까지 계속 이어진다. 8일에는 싱어송라이터 겸 작가 이랑과 드랙 아티스트 모어의 ‘왜 내가 너의 친구라고 말하지 않는 것인가’, 12~13일에는 인디밴드 너드커넥션과 미디어아티스트 Z1의 ‘테라리움’, 15일에는 국악 연주자 성시영, 이일우, 황민왕의 ‘광광, 굉굉’이 준비됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;18~20일엔 ‘쓰인 적 없는 ㅅ’, 24~27일엔 ‘우주 양자 마음’, 9월 1~3일에는 ‘백현진 쑈 : 공개방송’이 선보이고 마지막 9월 7~10일엔 연출가 정구호와 안무가 김성훈의 창작무용 ‘그리멘토’가 대미를 장식한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이혼 전 와이프 ‘민낯’ 볼썽사나웠다”…돌싱남 34.3%가 답했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500002</guid>
      <pubDate>2023-08-08T00:51:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808005134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467177 --&gt;불쾌지수가 상승하는 여름. ‘돌싱(돌아온 싱글)’들을 대상으로 한 흥미로운 설문조사가 진행됐다.&lt;br&gt;돌싱에게 ‘전 배우자와 결혼생활 중 여름철에 본 볼썽사나운 모습’을 꼽아달라는 질문을 했다. 남성은 ‘민낯’을, 여성은 ‘자린고비 성향을 보일 때’를 꼽았다.&lt;br&gt;7일 재혼전문 결혼정보회사 온리-유가 결혼정보업체 비에나래(대표 손동규)는 7월 31일~8월 5일 전국의 (황혼)재혼 희망 돌싱남녀 536명(남녀 각 268명)을 대상으로 전자메일과 인터넷을 통해 설문조사를 실시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 ‘전 배우자와 결혼 생활 중 무더운 여름철에 상대가 어떤 행태를 보일 때 가장 볼썽사납게 느껴졌습니까?’라는 질문에 남성은 무려 34.3%가 ‘민낯 노출’이라고 답해 눈길을 끌었다. 반면 여성은 32.1%가 ‘자린고비 성향’으로 답했다.&lt;br&gt;이어 남성은 ‘과소비 성향(26.5%)’, ‘무기력한 모습(20.5%)’, ‘자린고비 성향(11.2%)’ 등의 손으로 답했고, 여성은 ‘안절부절못하는 모습(25.7%)’, ‘민낯 노출(19.0%)’, ‘무기력한 모습(15.0%)’ 등의 순을 보였다.&lt;!-- 그림 1467178 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“에어컨 좀 켜면 안 돼?”…여름마다 싸웠다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘전 배우자와 결혼 생활 중 무더운 여름철에 발생하는 언쟁의 주된 이유’를 묻는 말에, 남성은 28.8%가 ‘휴가지 선정’으로 답했다.&lt;br&gt;이어 ‘스킨쉽(26.1%)’과 ‘가사 분담(22.0%)’, ‘에어컨 가동 여부(16.0%)’ 등이 뒤따랐다.&lt;br&gt;여성은 ‘에어컨 가동 여부’로 답한 비율이 31.0%로 가장 많아 눈길을 끌었다. 뒤이어 ‘휴가지 선정(25.0%)’, ‘집에서의 복장(20.2%)’, ‘가사 분담(15.6%)’ 순으로 나타났다.&lt;br&gt;또 ‘결혼생활을 하면서 여름휴가를 어떤 경제 관념으로 보내는 것이 바람직하다고 생각합니까?’에서는 남녀 모두 비슷한 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남성의 47.4%와 여성의 42.6%가 ‘현실에 맞게 적당히 소비한다’로 답해 가장 높은 응답률을 보였고, ‘재충전 차원에서 다소 과소비해도 무방하다(남 31.3%, 여 34.3%)’와 ‘실속 있게 보낸다(남 21.3%, 여 23.1%)’ 등의 대답이 뒤를 이었다.&lt;!-- 그림 1467179 --&gt;이경 비에나래 총괄실장은 “여름철에는 휴가를 어디로 갈 것인가, 에어컨을 켜느냐 마느냐 등으로 부부간에 크고 작은 언쟁이 발생한다”며 “더울 때는 사소한 일로 짜증이 나기 쉬우므로 상대에 대한 배려와 이해가 어느 때 이상으로 요구된다”라고 강조했다.&lt;br&gt;손동규 대표는 “무더운 여름에는 땀이 많이 나고 기운이 소진되기 쉬우므로 감정조절이 쉽지 않다”며 “휴가를 적절하게 활용하여 짜증과 언쟁 대신에 부부간에 애정을 증진하는 계기로 활용하는 것이 필요하다”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘카라얀 젊은 지휘자상’ 윤한결 “영감 주고 싶다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808017004</guid>
      <pubDate>2023-08-08T01:01:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/07/SSC_20230807184138_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467144 --&gt;“단원들이 계속 같이 연주하고 싶은 지휘자, 음악가들에게 영감과 행복을 주는 지휘자가 되고 싶습니다.”&lt;br&gt;한국인 최초로 ‘카라얀 젊은 지휘자상’ 콩쿠르에서 우승한 윤한결(29)에게 어떤 지휘자가 되고 싶은지 묻자 돌아온 답이다. 우승도 우승이지만 “연주에만 몰두했으며 연주에 만족해서 기뻤다”고 말하는 모습이 천상 지휘자다.&lt;br&gt;윤한결이 지난 6일(현지시간) 오스트리아 잘츠부르크에서 열린 ‘헤르베르트 폰 카라얀 젊은 지휘자상’ 콩쿠르에서 우승하며 K클래식의 새로운 지평을 열었다. 2010년 ‘네슬레 잘츠부르크 젊은 지휘자상’으로 시작한 이 대회는 2021년 전설적 지휘자 헤르베르트 폰 카라얀(1929~1989)의 이름을 따 현재의 대회명으로 바뀌었다. 전 세계 젊은 지휘자들의 등용문으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최종 3인이 진출한 결선에서 윤한결은 멘델스존 교향곡 3번 ‘스코틀랜드’, 로시니 오페라 ‘세비야의 이발사’ 서곡, 모차르트 아리아 ‘오, 그대 온화한 별이여’, 한국 작곡가 신동훈의 ‘쥐와 인간의’를 지휘했다.&lt;br&gt;윤한결은 7일 서울신문과의 통화에서 “예전 결선 진출자들의 연주 목록을 봤더니 대부분 베토벤이나 모차르트 곡을 많이 하더라”면서 “베토벤 작품을 할까 했는데 그러면 다채롭지 않게 돼 편성 내에서 할 수 있는 가장 낭만적 작품인 멘델스존에 도전해 봤는데 통한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2011년부터 2021년까지 뮌헨 국립음악대에서 지휘와 작곡, 피아노를 공부한 그는 2019년 스위스 그슈타트 메누힌 페스티벌의 지휘콩쿠르에서 1위로 네메 예르비상 본상을 최연소 수상하며 바젤 심포니 오케스트라와 베른 심포니 오케스트라를 지휘했다.&lt;br&gt;독일 뮌헨 바이에른 방송교향악단을 보고 본격적으로 지휘에 관심을 갖게 됐다는 그는 “이 기회에 작은 연주라도 맡았으면 좋겠다”면서 이 악단과 함께하고 싶다는 소망을 전했다. 원래 오는 9월 중순까지 유럽에 머물 계획이었는데 이번 우승으로 9월 말 잘츠부르크 모차르테움 오케스트라를 지휘할 기회도 얻게 됐다. 윤한결은 “체력이 닿는 한 프리랜서로서 여러 악단을 만나보고 싶다”며 앞으로의 활발한 활동을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감성·지식 충전, 여름방학 ‘북캉스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808019002</guid>
      <pubDate>2023-08-08T01:02:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808010202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;무더운 여름, 시원한 공간에서 여유롭게 책을 읽는 것도 피서 방법 중 하나로 꼽힌다. 어떤 책을 읽어야 할지 잘 모르겠다면 국립어린이청소년도서관 사서들이 여름을 맞아 추천한 어린이·청소년 도서 8권을 눈여겨봐도 좋겠다.&lt;!-- 그림 1467204 --&gt;●용기를 권하는 ‘문밖에 사자가 있다’&lt;br&gt;어린이라면 작은 것에 불안과 두려움을 느낄 수 있다. ‘문밖에 사자가 있다’(뜨인돌어린이)는 어린이들에게 용기를 권하는 책이다. 노랑이는 문밖에 있는 사자가 무서워 안에 머물렀지만, 파랑이는 사자를 분석하고 탈출 방법을 고민해 문밖으로 나간다는 내용이다. 전지혜 사서는 “일러스트의 선명한 색채감이 책의 메시지를 잘 전달한다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1467205 --&gt;●저마다의 다름을 알려 주는 ‘생일’&lt;br&gt;‘생일’(문학과지성사)은 여러 동물을 통해 저마다의 생각과 시각이 있음을 알려 준다. 호랑이 레아는 친구들이 생일날 자신만 바라볼 때 행복하지만, 푸들 투레는 케이크를 먹기보다 왁자지껄 춤추며 노는 게 더 좋다. 따뜻한 색감의 책장을 넘기면서 다양한 감정과 공감하며 다름을 배울 수 있을 듯하다.&lt;!-- 그림 1467206 --&gt;●아동권리 설명해 준 ‘나에겐 권리가…’&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;초등 저학년생을 위해서는 ‘아동 권리’를 쉽게 설명하는 ‘나에겐 권리가 있어요’(책연어린이)를 꼽았다. 손다운 사서는 “지금 이 시간에도 전쟁을 겪으며 기본권조차 보장받지 못한 채 하루하루를 살아가는 어린이들이 있는데, 어른이 함께 책을 읽으며 어린이의 권리를 돌이켜 봤으면 좋겠다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1467208 --&gt;●당당하게 살아갈 힘을 ‘나는 나예요’&lt;br&gt;‘나는 나예요’(위즈덤하우스)는 당당하게 세상을 살아갈 수 있는 힘을 키울 수 있도록 어린이들을 북돋운다. 당당하게 무대에 올라선 주인공 아이는 주저하는 친구에게 손을 내민다. 히잡을 쓴 아이, 요란한 요정 옷을 입은 아이, 휠체어를 탄 아이, 네 발로 뛰는 개와 두 날개로 나는 새까지 함께 어우러져 서로를 품어 주고 응원한다.&lt;!-- 그림 1467209 --&gt;●어린이의 힘을 느끼는 ‘리보와 앤’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;초등 고학년 추천 도서 ‘리보와 앤’(문학동네)은 전염병으로 폐쇄된 도서관에 영문도 모르고 남겨진 두 로봇의 이야기다. 안내 로봇 리보와 이야기 로봇 앤 그리고 이들을 걱정하는 한 소년의 우정과 그리움을 담았다. 변유미 사서는 “코로나19로 학교에도 갈 수 없었던 시기를 나름의 생명력으로 지나온 어린이의 힘을 느낄 수 있다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1467210 --&gt;●생물의 생존 전략 ‘우리가 몰랐던 …’&lt;br&gt;우종헌 사서는 생물에 관심이 많은 초등생을 위해 ‘우리가 몰랐던 생물들의 마지막 이야기’(영진닷컴)를 추천했다. 생물들의 신기하고 흥미로우면서도 처절한 생존 전략을 알려 주는 자연과학 도서다. ‘생물은 왜 죽는 걸까?’라는 질문으로 시작해 생물의 마지막과 죽음 이후에 대한 궁금증과 답을 담았다.&lt;!-- 그림 1467213 --&gt;●청소년 심리처방전 ‘들숨에×긍정…’&lt;br&gt;‘들숨에×긍정 날숨에×용기’(자음과모음)는 소아청소년정신과 의사인 저자가 난치병을 앓는 환자로서 자신이 겪은 경험담과 생각을 정리한 책이다. 정체성을 찾아가는 청소년들의 아픈 마음을 위로해 주는 심리 처방전이기도 하다.&lt;!-- 그림 1467218 --&gt;●본모습 찾아가는 ‘하면 좀 어떤 사이’&lt;br&gt;짐작하기 어려운 아이들의 마음을 5편의 단편소설로 풀이하는 ‘하면 좀 어떤 사이’(낮은산)는 타인의 시선과 관계를 이야기한다. 자신과는 성격이 다른 할머니의 연애사에 당황스러운 아이, 질투라는 낯선 감정에 불편함을 느끼는 아이, 선생님과 사이가 좋지 않아 학교에 가기 싫어진 아이 등의 모습을 담았다. 한원민 사서는 “당당하게 자신의 본모습을 찾아가는 청소년들의 이야기”라고 소개했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디제잉 파티·패딩 입고 댄스·오페라… 주말엔 광화문광장 ‘클럽 바캉스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808019003</guid>
      <pubDate>2023-08-08T01:02:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808010206_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467212 --&gt;광화문광장이 주말마다 공연장으로 변신한다. 춤도 추고 클럽 음악도 틀고 오페라도 선보여 취향 따라 다양하게 볼 수 있다.&lt;br&gt;세종문화회관은 오는 11일부터 9월 9일까지 매주 금·토요일(9월 1~2일 제외) 광화문광장 특설무대에서 ‘세종썸머페스티벌: 그루브’(포스터)를 개최한다. 야외 축제는 2019년 이후 4년 만으로 안은미컴퍼니, 디제이 쿠와 바가지 바이펙스써틴 등 유명 DJ들, 앰비규어스 댄스컴퍼니, 서울시오페라단 등이 무대를 꾸민다.&lt;br&gt;안호상 세종문화회관 사장은 “지난 3년간 지나온 코로나와 세종문화회관 앞에 광화문광장이 새로 생긴 것 두 가지로 인해 저희의 역할이 변화하고 있다고 생각해 준비했다”면서 “공연 프로그램을 구성하고 챗GPT에 어떤 제목이 좋을지 물었더니 제안한 제목 중 하나가 그루브였다”고 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연마다 800~900명 정도가 관람할 수 있다. 모두 무료로 사전 예매를 통해 참석 가능하다. 미리 신청을 못 해도 지나가다 축제에 참여할 수 있게 개방한다.&lt;!-- 그림 1467227 --&gt;가장 먼저 11~12일 ‘조상님께 바치는 댄스’를 선보이는 안은미는 “10년째 단골 레퍼토리인데 야외는 처음”이라며 “저희가 생각하는 것보다 관객이 엄청 많이 오실 거다. 광장 전체가 무대가 돼 3대가 함께 노는 클럽, 모든 세대를 아우르는 야외 파티가 되지 않을까 한다”고 자신감을 보였다.&lt;br&gt;18~19일에는 디제잉 파티가 열린다. 최정상급 DJ들이 다양한 장르의 음악으로 광장을 광란의 현장으로 변신시킬 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;25~26일엔 제대로 금·토요일을 불태울 수 있게 패딩을 입고 즐기는 클럽이 된다. 김보람 앰비규어스 댄스컴퍼니 예술감독은 “서울을 돌아다닐 때마다 도시가 클럽이 되면 멋지겠다고 생각했는데 이번 기회에 클럽을 차리게 됐다”면서 “이왕이면 제일 핫한 도시니까 핫한 클럽을 만들어 봐야겠다 해서 패딩을 입고 즐겨 보기로 했다. 클럽은 줄 서는 맛이 있는데 줄이 바리케이드 바깥까지 클럽 벽을 허물고 나갔으면 좋겠다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1467228 --&gt;축제의 대미는 서울시오페라단이 밀도 있게 압축한 ‘카르멘’이 장식한다. 불쇼, 에어리얼 실크(공중에 달린 실크를 활용한 곡예) 등 서커스를 가미해 오페라는 지루하다는 편견을 깨트린다는 구상이다. 박혜진 단장은 “오페라가 정말 재미있는 종합예술이란 걸 보여 주고 싶었다”면서 “전체적으로 어려운 내용을 70분으로 줄였고 이해하기 쉽게 만들었다. 소풍하듯 와서 오페라를 보시면 된다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500003</guid>
      <pubDate>2023-08-08T02:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 수입이 늘어나겠다.&lt;br&gt;48년생 : 일을 추진하는 대로 이득 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 너무 큰일은 불리하니 자신의 위치를 지켜라.&lt;br&gt;72년생 : 기회를 잡지 못해 애태우는 날이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 기쁜 소식이 있으면 바쁜 하루가 된다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 서로 협조하면 좋은 결과 있겠다.&lt;br&gt;49년생 : 운수 대통하니 마음먹은 대로 되겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 길운과 흉운이 함께 한다.&lt;br&gt;73년생 : 부부간의 애정 다툼 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 작은 투자 큰 소득 생긴다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 행운이 있는 날이다.&lt;br&gt;50년생 : 욕심부리면 낭패 있겠다.&lt;br&gt;62년생 : 모든 사람의 존경받겠다.&lt;br&gt;74년생 : 모든 일이 마음먹기에 달려있다.&lt;br&gt;86년생 : 막혔던 일 이제야 해결&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 계획대로 일이 풀려나간다.&lt;br&gt;51년생 : 일이 꼬이니 실마리를 풀어라.&lt;br&gt;63년생 : 일이 취소될 수 있으니 주의.&lt;br&gt;75년생 : 친한 사람이 시비 건다.&lt;br&gt;87년생 : 변화를 가져 보는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 오늘은 하루종일 기분 좋은 일 많다.&lt;br&gt;52년생 : 투자는 신중히 하여야 하겠다.&lt;br&gt;64년생 : 씀씀이를 조심하라.&lt;br&gt;76년생 : 인간미가 있어야 대길하다.&lt;br&gt;88년생 : 약속한 일에 차질이 생기겠구나.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 다툼은 최대한 피하라.&lt;br&gt;53년생 : 정의로운 일 아니면 덤비지 마라&lt;br&gt;65년생 : 때를 기다려야 하겠다.&lt;br&gt;77년생 : 경거망동하지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 마무리를 잘해야 하겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 충분한 생각 후에 결정하라.&lt;br&gt;54년생 : 주변과 사이 좋아진다.&lt;br&gt;66년생 : 허욕에서 벗어나야 하겠다.&lt;br&gt;78년생 : 친구나 애인 등 사소한 일로 말다툼.&lt;br&gt;90년생 : 구설수에 오를까 두렵다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 불안한 마음 오래가지 않는다.&lt;br&gt;55년생 : 끝까지 인내함이 자신을 지키는 일이다.&lt;br&gt;67년생 : 주변 사람의 도움으로 길한 하루&lt;br&gt;79년생 : 시기를 놓치지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 근심 때문에 답답하기 그지없다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 재물이 풍만하니 운기 왕성&lt;br&gt;56년생 : 정보를 잘 활용하여 앞서가라.&lt;br&gt;68년생 : 다른 일에 투자하거나 손대지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 즐거운 마음으로 하루를 시작하라.&lt;br&gt;92년생 : 새로운 일거리가 들어온다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 분수만 지킨다면 행운수.&lt;br&gt;57년생 : 남의 단점도 감쌀 수 있는 포용력을 발휘하라.&lt;br&gt;69년생 : 성과가 없어도 괜찮다.&lt;br&gt;81년생 : 건강관리에 신경 써라.&lt;br&gt;93년생 : 실마리를 잘 풀어가야 한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 친구와의 관계 멀어진다.&lt;br&gt;58년생 : 가까운 사람과 의논하여 해결&lt;br&gt;70년생 : 어려운 일 자꾸 생기니 자중하고 홀로서기 할 때다.&lt;br&gt;82년생 : 일의 결과가 크니 대길한 날&lt;br&gt;94년생 : 말하기는 쉬워도 행하기는 어려우니 민첩해야 한다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 새로운 변화를 주어 활력을 불어넣을 때다.&lt;br&gt;59년생 : 동쪽에서 귀인 만나 행운&lt;br&gt;71년생 : 경영하던 일 어려움 따른다.&lt;br&gt;83년생 : 이동, 이사 같은 변동 삼가라.&lt;br&gt;95년생 : 남을 너무 믿다가 큰코다친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 5만명대 코로나 확진…일상회복 9월로 밀리나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230808/120607126/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230808/120607126/1</guid>
      <pubDate>2023-08-08T05:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120607067.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 6월 코로나19 일상회복 1단계 조치 이후 두 달여 만에 하루 평균 확진자 수가 5만명대로 올라서는 등 확산세가 멈추지 않고 있다. 중증·사망자가 덩달아 늘어나면서 방역 당국도 관련 논의를 중단하는 등 속도 조절에 들어갔다.  8일 방역 당국에 따르면 0시 기준으로 지난 1~7일 일평균 확진자 수는 5만388명으로 일주일 전의 4만5529명보다 10.7%(4859명) 증가했다.  지난 2일에는 일상회복 이후 가장 많은 6만4155명이 확진돼 지난 1월 초 겨울철 재유행 시기와 비슷한 규모로 나타났다.   지난 6월 일상회복 당시 일평균 확진자 수는 2만명 아래로 유지됐으나 6월 말부터 확진자 수가 6주 연속으로 증가하기 시작했다. 특히 7월 11~17일(2만7955명) 이후로는 7월 18~24일 3만8809명, 7월 25~31일 4만5529명, 8월 1~7일 5만388명으로 매주 만명 단위 숫자가 올라갔다.   유행 확산세가 이어짐에 따라 위중증·사망자 수도 늘어나는 추세다. 코로나19 자체의 중증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폭염·코로나 무섭다” 일상이 된 집콕…골다공증 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120608716/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120608716/1</guid>
      <pubDate>2023-08-08T09:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120608644.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장마가 끝난 뒤 폭염이 이어지고 있고 코로나19도 재확산세를 보이고 있어 신체활동이 줄어들기 쉬운 시기다. 뼈가 약해진 상태에서 체중이 불어난 경우 자칫 넘어지기라도 하면 큰 골절로 이어질 수 있어 각별히 주의해야 한다.  8일 기상청과 의료계에 따르면 30여일 간의 장마가 물러난 뒤 폭염이 서울 등 주요 지역에서 10일 넘게 이어지고 있다. 올해 폭염이 있는 날은 이미 지난해(10일) 기록을 넘어섰다. 우리나라가 오는 11일까지 태풍의 영향권에 들면서 폭염은 이번 주말부터 다시 이어질 전망이다. 코로나19 확산세도 심상찮다. 질병관리청은 이달 중순 하루 최대 약 7만6천 명의 확진자가 나올 것으로 내다봤다.   장마와 폭염, 코로나19 등으로 야외 활동이 줄어 햇빛을 쬐는 양과 운동량이 감소하면 골다공증이 유발 또는 악화될 우려가 있다. 뼈를 만드는 역할을 하는 칼슘은 비타민D가 충분해야 제대로 잘 흡수된다. 비타민D는 햇빛을 쬐면 체내에서 빠르게 합성된다.   뼈가 약해져 쉽게 부러지는 골다공증은 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 엔데믹 시대, 축제는 어떻게 바뀌어야 할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500027</guid>
      <pubDate>2023-08-08T10:02:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808100215_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467260 --&gt;여름방학과 본격적인 휴가철을 맞아 사람들이 분주하게 움직이는 8월이다. 태풍 소식에 가을에 들어선다는 절기 ‘입추’까지 왔지만 낮에는 여전히 찜통더위가 이어지고 있다. 일상에서 벗어나 특별한 재미와 즐거움을 찾아 길을 떠난 이들을 위해 전국 곳곳에서 다양한 축제와 행사가 펼쳐지고 있다.&lt;br&gt;한국국학진흥원은 웹진 ‘담談’ 8월호는 ‘축제’라는 주제로 조선 시대 가장 아름다웠던 축제인 왕실 잔치를 살펴보고 코로나19가 끝난 이후 우리에게 축제의 의미와 전통 역사축제는 어떻게 꾸며야 할지에 대해 진단했다.&lt;br&gt;김문식 단국대 사학과 교수는 ‘조선 시대의 아름다운 축제, 왕실 잔치’에서 왕실 잔치는 조선 시대 가장 대표적인 축제 행사였으며 그중 228년 전 창경궁 연희당과 수원 화성행궁 봉수당에서 펼쳐진 혜경궁 홍씨 회갑 잔치가 가장 화려했다고 설명한다. 회갑연을 위해 봉수당 공간 설계부터 혜경궁을 위한 시와 노래를 짓고 참석한 이들에게 감사의 술과 꽃까지 준비한 정조는 요즘 말로 축제 기획자이자 ‘이벤트의 남자’였다는 재미있는 분석을 내놓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연연출가 이영민은 ‘엔데믹, 전통 역사축제의 새판을 짤 때’라는 글을 통해 코로나19의 사회적 거리두기 상황이 끝나면서 다양한 축제들이 다시 열리고 있지만 이전과는 다른 새로운 형태를 고민해야 한다고 강조한다. 지역 관광에 관해 관심이 커지면서 역사와 전통문화 콘텐츠에 집중할 필요가 있다는 조언이다.&lt;!-- 그림 1467261 --&gt;이영민은 오래된 성을 활용해 공연관광 콘텐츠로 세계적인 성공을 거둔 프랑스 역사 테마파크 ‘퓌뒤푸’를 대표적 사례로 제시했다.  퓌뒤푸 지방정부는 18세기 말 프랑스 대혁명 당시 농민들이 혁명군과 벌인 방데 전투로 폐허가 된 성곽의 잔해를 정리하고 이탈리아 르네상스 양식으로 재건축한 다음 성터를 파노라마 형태로 복원했다. 여기에 역사 야외극이라는 새로운 문화콘텐츠를 탄생시켜 프랑스의 대표적인 역사 관광지로 만들어 많은 관광객을 끌어들이고 있다.&lt;br&gt;그는 엔데믹 선언으로 많은 축제와 행사들이 속속 재개되고 있지만 코로나19 기간 수행됐던 디지털과 신기술을 바탕으로 한 비대면 축제 방식과 온오프라인 융합형 축제 방식을 활용할 방법도 함께 고민해야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;웹진 편집자인 김민옥 경성대 글로컬문화학부 교수는 “예전에는 ‘~날’을 기념하고 축하한다면 이제는 장소에 의미를 부여하는 경향으로 바뀌고 있다”라면서 “축제를 기념하는 방식은 달라지고 있지만 자신뿐만 아니라 남과 함께해야 즐거움이 극대화할 수 있다는 ‘동락’의 의미는 예나 지금이나 같다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트에 각광받는 ‘땀복’…전문가들은 만류하는 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269667</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269667</guid>
      <pubDate>2023-08-08T10:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름은 다이어트에 대한 압박이 심해지는 시기다. 얇고 짧아진 옷 밖으로 드러나는 군살들이 신경 쓰여서다. 멋진 몸매를 자랑하는 SNS 인플루언서들의 모습도 이러한 압박감을 더한다.이미 여름이 한창이므로, 다이어트에 도전하려는 사람들은 지름길을 찾아 헤맨다. 이때 눈에 들어오기 쉬운 게 바로 ‘땀복’이다. 안감 특수코팅으로 통기를 어렵게 만들어 인위적으로 땀 발생량을 높이는 운동복의 일종이다. 그러나 많은 전문가들이 땀복을 입고 운동하는 걸 만류한다. 이유가 뭘까.일단 다이어트 가속 효과가 있다고 보기 어렵다. 땀을 통해 줄어든 체중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자폐스펙트럼 아이들, 수면문제도 동반…‘이것’과 연관”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230808/120612094/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230808/120612094/1</guid>
      <pubDate>2023-08-08T11:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120612043.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사회성 발달 장애인 자폐스펙트럼장애(Autism Spectrum Disorder·ASD) 소아청소년에서 나타나는 불면 등 다양한 수면 문제가 자폐의 핵심 증상, 문제 행동들과 관련이 있다는 연구 결과가 나왔다.  연세대학교 의과대학 용인세브란스병원 정신건강의학과 김희연 교수, 세브란스병원 소아청소년과 신재일 교수·소아정신과 천근아 교수 연구팀은 약물을 복용하지 않는 ASD 소아청소년을 대상으로 수면 문제의 특성을 확인하는 메타분석 연구를 진행한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 8일 밝혔다.   연구팀은 2021년 3월 기준으로 2000~2021년 발표된 16개 논문의 자폐스펙트럼장애 환자 981명과 정상 발달 아동 1220명을 대상으로 시행된 수면다원검사, 액티그래피 등 수면 검사와 수면 설문 결과를 바탕으로 연구했다.   그 결과, ASD 소아청소년은 정상 발달 중인 또래에 비해 잠들기 어렵고 수면 효율이 떨어지며 전체 수면 시간이 짧은 것으로 나타났다. 또 잠자는 것처럼 보이지만 뇌파는 깨어 있는 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종류 다양한 ‘불안장애’…대표 유형·증상은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269557</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269557</guid>
      <pubDate>2023-08-08T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우울과 함께 현대인의 정신건강을 위협하는 불안. 과거 이름조차 생소하거나 이른바 ‘연예인병’으로만 치부되던 공황장애에 대한 인식이 최근 널리 퍼진 게 대표적인 예다. 우울증의 원인이나 진행 경과가 과거부터 널리 알려졌던 것과는 상이한 행보다.질환의 분류상, 공황장애는 ‘불안장애’의 여러 갈래 중 하나다. 불안장애란 다양한 형태의 병적인 불안이나 공포로 일상생활에 지장을 겪는 정신 계통 질환을 총칭하는 단어다. 따라서 하위 갈래 또한 공황장애를 포함해 여럿이다.당연히 불안장애에 대한 정확한 진단은 정신의학과 전문의에게 받아야만 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질 보충제, 최대 5.3배 함량 차이…일부 제품, 알레르기 물질도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230808/120613399/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230808/120613399/1</guid>
      <pubDate>2023-08-08T13:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120612800.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시중에 판매되는 분말형 단백질 보충제의 단백질 함량이 제품별로 최대 5.3배 차이나는 것으로 조사됐다.  한국소비자원은 시중에 판매되는 단백질 보충 일반식품 16개 제품(분말형, 음료형)을 조사해 이같은 결과가 나왔다고 8일 밝혔다.  이번 시험대상 제품은 분말형 8종, 음료형 8종 등 총 16종이다.  분말형은 △건강앤 MBP 유단백추출물 분말(건강앤) △국민프로틴 WPI웨이 초코(국민프로틴) △뉴트리션솔루션 NS포대유청 WPC 오리지널(원스머슬) △뉴트리션팩토리 뉴욕웨이 WPC 리치초콜릿(뉴트리션팩토리) △뉴트리원 초유 콜라겐 프로틴(뉴트리원) △닥터유 프로 단백질 파우더 아이솔레이트 초코(오리온) △셀렉스 프로핏 웨이프로틴 초콜릿(매일헬스뉴트리션) △칼로바이 퍼펙트 파워쉐이크 아이솔레이트 초코맛(에이플네이처) 등이다.  음료형은 △뉴케어 액티브 골든밸런스(대상웰라이프) △닥터유 단백질 드링크 초코맛(오리온) △더단백 드링크 초코(빙그레) △셀렉스 프로틴 음료 오리지널(매일헬스뉴트리션) △아몬드브리즈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울옥션, IT 부사장에 이정봉 서울옥션블루 대표 선임…디지털 고도화 ‘시동’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500122</guid>
      <pubDate>2023-08-08T15:40:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808154007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467443 --&gt;미술품 경매사 서울옥션은 이정봉 서울옥션블루 대표이사를 신설된 정보기술(IT) 부문 부사장에 선임하고 관련 조직을 재편한다고 8일 밝혔다. 급변하는 미술 시장 변화에 기민하게 대응할 역량을 갖추려는 취지다.&lt;br&gt;이호재 서울옥션 회장의 차남이자 이옥경 부회장의 조카인 이 부사장은 2016년부터 온라인 미술품 경매사인 서울옥션블루를 이끌며 온라인 경매와 미술품 조각 투자, 토큰증권 발행(STO), 대체불가토큰(NFT) 기반 디지털 가상 자산 등 미술품 시장과 IT를 접목한 사업을 진두지휘해 왔다.&lt;br&gt;이번 선임으로 이 부사장은 서울옥션블루 대표를 겸직하면서 미래 먹을거리 사업 발굴에 나선다. 데이터 통합 관리 시스템 구축, 작가·작품별 경매 통계 접근성 강화, 온라인 신규사업 재정비 등 서울옥션의 IT 서비스 고도화 작업에 드라이브를 건다. 이를 통해 두 회사 간 시너지 효과를 극대화한다는 복안이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울옥션은 서울옥션블루와 프린트베이커리 등 관계사 간 협업도 강화해나간다. 서울옥션블루는 지난달 금융당국이 증권성이 인정된 5개 조각투자 사업자에 대한 최종 제재를 면제함에 따라 조각투자 사업(미술품 공동구매 플랫폼 소투)을 재개할 예정이다.&lt;br&gt;이 부사장은 “최근 미술시장은 MZ세대(1980년대 초∼2000년대 초 출생) 세대 유입과 신기술 도입이라는 두 축을 중심으로 빠르게 변화하고 있다”면서 “온라인 경매 사업과 모바일 미술품 조각투자 플랫폼 운영이 접점을 이루는 영역에서 쌓은 경험과 노하우가 서울옥션을 비롯한 관계사 전반에 확산할 수 있도록 힘쓰겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클래식계 ‘엄친아’ 오텐잠머가 소개하는 번스타인의 세계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500192</guid>
      <pubDate>2023-08-08T21:28:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808212739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467592 --&gt;22세 때 베를린 필하모닉의 최연소 클라리넷 수석에 올랐다. 미국 하버드대 출신에 프로 선수를 고민했을 정도의 운동 능력도 갖췄다. 키도 190㎝ 가까이 되고 수려한 외모까지 모델 같다. 다 가진 남자 안드레아스 오텐잠머(34)가 올해는 ‘클래식 레볼루션’ 예술감독 직책까지 새로 가졌다.&lt;br&gt;‘클래식계 엄친아’ 오텐잠머가 정성들여 준비한 공연은 과연 어떨까. 매년 특정 작곡가의 작품을 조명해 온 롯데콘서트홀의 음악 축제 ‘클래식 레볼루션’에서 오텐잠머는 올해 레너드 번스타인(1918~1990)을 주제로 관객들과 만난다.&lt;br&gt;오텐잠머는 8일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 취재진과 만나 “코로나 시기를 보내면서 많은 어려움을 겪었는데 마음속에 있는 아름다운 것들을 축하할 수 있는 자리를 만들고 싶었다”면서 “불꽃 축제처럼 모두가 즐길 수 있는 자리를 만들어보려 한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1467593 --&gt;그는 “번스타인은 완벽한 선택”이라고 했다. 번스타인은 20세기 클래식 음악사에서 빼놓을 수 없는 미국의 대표적인 작곡가이자 지휘자, 피아니스트, 교육자다. 뮤지컬 ‘웨스트 사이드 스토리’의 작곡가로도 널리 알려졌다. 오텐잠머는 “음악을 통해 사람들이 하나가 될 수 있게 만들어주고 콘서트의 일부가 돼서 적극적으로 즐기고 동참하는 데 있어 번스타인 음악이 적합하다고 생각했다. 클래식 너머에 흥미를 자극할 요소를 연결해 보여주고 싶은데 그런 점에서 번스타인은 아직도 시의성 있는 인물이지 않을까 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 11~20일 열리는 이번 행사에선 번스타인의 대표곡인 ‘캔디드’ 서곡을 비롯해 ‘불안의 시대’, ‘웨스트 사이드 스토리’ 중 ‘심포닉 댄스’ 등을 만날 수 있다. 번스타인에게 큰 영향을 끼친 요하네스 브람스(1833~1897)와 구스타프 말러(1860~1911)의 곡도 연주한다.&lt;br&gt;오텐잠머는 “번스타인이 당대에는 전혀 인기가 없던 말러를 다시 인기 있게 만들어준 주인공”이라며 “이미 존재한 음악을 번스타인이 재발견했다. 이런 점에도 전통과 혁신이 들어있다고 생각한다”고 말했다. 기존의 공식이 아닌 새로운 것들을 발견하는 ‘클래식 레볼루션’의 성격에 맞는 주제 선정이라는 게 그의 설명이다.&lt;!-- 그림 1467594 --&gt;“모든 연주자에게서 최상의 연주를 끌어내는 게 내 역할”이라는 오텐잠머는 “개인적인 친분으로 세계적인 연주자들을 초청하는 게 잘 이뤄져 기쁘다”며 자신감 있는 웃음을 지어보였다. 다양한 분야의 결합, 연결을 선호하는 그에게 ‘클래식 레볼루션’은 자신의 역량을 마음껏 펼쳐 보일 기회의 장이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예술감독 오텐잠머는 개막일인 11일 서울시향, 폐막일인 20일 경기필하모닉 지휘자로 변신한다. 15일 체임버 뮤직 콘서트에는 클라리넷 연주자로 나선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새만금 떠난 대원들에 숙식 제공… 수도권 교회 나섰다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500202</guid>
      <pubDate>2023-08-08T23:38:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808233841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467605 --&gt;여성가족부 등 정부의 미흡한 행사 진행과 태풍 카눈의 영향으로 새만금에서 철수한 ‘2023 새만금 세계스카우트 잼버리’ 참가 스카우트 대원들이 수도권 교회 시설에 입소했다.&lt;br&gt;새에덴교회는 8일 잼버리에 참가한 한국과 중국 청소년 500여명에게 숙박을 제공한다고 전했다. 이날 오후 입소한 대원들을 위해 새에덴교회는 침구류와 음식 등 남은 기간 숙식을 책임지기로 했다. 또한 교회 내 화장실들을 샤워가 가능하도록 시설을 교체하고 메디컬처치를 통해 의료 지원에도 나섰다. 소강석 새에덴교회 목사는 “청소년들이 불편했던 기억들을 다 지워버리고, 우리교회와 한국교회의 섬김으로 남은 일정을 아름다운 추억으로 남길 수 있도록 적극 지원하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;여의도순복음교회는 경기 파주 오산리최자실기념금식기도원과 영산수련원을 숙소로 제공해 한국, 프랑스, 스페인 등 2100여명의 대원을 맞았다. 이영훈 여의도순복음교회 목사는 “대원들이 머무는 동안 식사나 잠자리 모두 불편함이 없도록 최대한 지원하려 한다”면서 “여러모로 어려운 상황이지만 전화위복이 돼 모든 이들이 한국에 대해 좋은 인상을 받고 돌아가게 되기를 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 5일 사찰에서 머물 수 있게 돕겠다고 나선 대한불교조계종은 서울에서 대중교통으로 접근 가능한 10여개 사찰에서 대원들을 맞이하는 프로그램을 진행하기 위해 당국과 소통 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안전 지키는 구체적 방법 알려주세요[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230808/120624195/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230808/120624195/1</guid>
      <pubDate>2023-08-08T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120624191.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종종 아이의 안전 문제와 관련해 의견 차이를 겪는 부모들이 있다. 흔한 주제가 심부름이나 등하교시키기, 어린 나이에 휴대전화를 주는 문제들이다. 한 사람은 이런 얘기가 나오면 ‘우리 아이가 유괴, 납치, 성범죄를 당하면 어떡하지?’ 하며 아이의 안전과 위험을 떠올리는 반면 다른 한 사람은 ‘너무 오냐오냐 키우는 거 아니야? 심부름도 다니면서 크는 거지’라며 아이의 버릇을 걱정한다. 걱정이 많은 부모는 그렇지 않은 부모가 아이의 안전에 대해 걱정을 안 한다고 생각한다. 아이의 버릇을 걱정하는 부모는 아이를 너무 과보호해서 이 험한 세상을 잘 헤쳐 나갈 수 있을까를 염려한다. 부부가 같은 사안을 두고 각각 다른 측면을 보고 있는 것이다. 마치 두 사람이 같은 커피를 마시면서 한 사람은 향에 대해서, 다른 사람은 가격에 대해 이야기하는 모양새이다. 사실 두 사람의 말은 모두 맞다. 하지만 이런 경우 아무리 대화를 계속해도 서로 만족할 만한 접점을 찾을 수 없다. 대화를 나누면 나눌수록 상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예수그리스도후기성도교회, 대한적십자사에 3억 8000만원 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500203</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230808500203</guid>
      <pubDate>2023-08-08T23:53:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808235252_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467606 --&gt;예수 그리스도 후기 성도 교회가 수해 피해 복구를 위해 8일 대한적십자사에 성금 3억 8000만원을 전달했다. 이번 성금은 성도들이 조성한 인도주의 기금에서 마련됐다. 성금을 전달한 김현수 장로는 “집중 호우로 인명 손실과 재산 피해를 입고 어려움을 겪고 계신 많은 분들이 하루속히 일상으로 복귀하는 데 보탬이 되기를 바란다”고 전했다. 이 교회는 지난 4월 강릉 산불 피해 이재민을 위해 1억 2000만원 상당의 전기밥솥과 선풍기 등을 전달한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극동방송, 우크라이나 어린이 위한 모금 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809500001</guid>
      <pubDate>2023-08-09T00:19:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/09/SSC_20230809001917_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467607 --&gt;극동방송이 선한청지기와 함께 전쟁으로 고통받는 우크라이나 어린이들을 돕기 위한 모금에 나섰다.&lt;br&gt;극동방송은 8일 “오전 7시부터 2시간 동안 전국 13개 극동방송에서 생방송으로 ‘우크라이나 어린이를 위한 모금’을 실시했다”고 전했다. 이날 생방송은 극동방송 이사장 김장환 목사가 직접 진행을 맡았고 동료들의 모금액을 들고 찾아온 김동건 KBS 아나운서가 특별출연했다.&lt;br&gt;청취차들의 모금을 독려한 김 아나운서는 “저도 전쟁을 경험한 세대다. 한국전쟁 당시 국민학생이었다”면서 “아직도 전쟁의 상처가 생생하게 기억난다. 그래서 우크라이나 어린이들의 상황이 남의 이야기가 아닌 우리의 이야기로 느껴져 기꺼이 동참하게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다양한 이들이 모금에 동참한 가운데 극동방송 어린이합창단 이하은 단원장은 “저는 편하게 공부하고 평화를 누리고 있는데 저랑 같은 나이의 아이들이 전쟁의 공포 가운데 힘들어한다는 이야기를 듣고 한걸음에 달려오게 됐다. 비록 작은 정성이지만 우리의 응원이 우크라이나에 잘 전달되어 친구들이 힘을 냈으면 좋겠다”고 말해 감동을 자아냈다.&lt;br&gt;김 목사는 “전쟁은 어른들이 하는데 가장 큰 피해는 제일 연약한 어린이들이 입고 있다”면서 “저도 중학생 때 한국전쟁을 경험했기에 전쟁고아들의 아픔을 목격하기도 했고, 전쟁으로 인해 식량이 없어 몇 날 며칠을 굶어봤기에 얼마나 배가 고팠는지 아직도 그때만 생각하면 눈물이 난다”고 떠올렸다. 이어 “지금 우리가 먹는 한 끼 식삿값으로 우크라이나 아동들이 한 달 동안 먹을 수 있는 식량을 살 수 있다는 말을 듣고 한 끼 식삿값만 아껴도 배고파하는 어린이들을 도울 수 있겠다는 생각에 기꺼이 모금 생방송을 결심하게 됐다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우크라이나 현지 상황을 파악하기 위해 극동방송과 선한청지기 직원들이 현지에 가 있다. 극동방송은 이번 모금을 통해 모은 30억여원을 전달할 예정이다. 이번 모금에는 호반그룹을 비롯해 바이오스타그룹, 제너시스BBQ그룹, 백석학원 등이 함께 마음을 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“번스타인은 완벽한 선택… 불꽃축제처럼 모두 즐기길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809017007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809017007</guid>
      <pubDate>2023-08-09T02:33:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808212739_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;11~20일 열려… 브람스·말러 곡도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1467592 --&gt;매년 특정 작곡가의 작품을 조명해 온 롯데콘서트홀의 음악축제 ‘클래식 레볼루션’이 올해 레너드 번스타인(1918~1990)을 주제로 찾아온다.&lt;br&gt;예술감독을 맡은 안드레아스 오텐잠머(34)는 8일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 취재진과 만나 “코로나 시기를 보내면서 많은 어려움을 겪었는데 마음속에 있는 아름다운 것들을 축하할 수 있는 자리를 만들고 싶었다”면서 “불꽃 축제처럼 모두가 즐길 수 있는 자리를 만들어보려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “번스타인은 완벽한 선택”이라고 했다. 번스타인은 20세기 클래식 음악사에서 빼놓을 수 없는 미국의 대표적인 작곡가이자 지휘자, 피아니스트, 교육자다. 뮤지컬 ‘웨스트 사이드 스토리’의 작곡가로도 널리 알려졌다.&lt;br&gt;오는 11~20일 열리는 이번 행사에선 번스타인의 대표곡인 ‘캔디드’ 서곡을 비롯해 ‘불안의 시대’, ‘웨스트 사이드 스토리’ 중 ‘심포닉 댄스’ 등을 만날 수 있다. 번스타인에게 큰 영향을 끼친 요하네스 브람스(1833~1897)와 구스타프 말러(1860~1911)의 곡도 연주한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“모든 연주자에게서 최상의 연주를 끌어내는 게 내 역할”이라는 오텐잠머는 “개인적인 친분으로 세계적인 연주자들을 초청하는 게 잘 이뤄져 기쁘다”며 자신감 있는 웃음을 지어보였다.&lt;br&gt;그는 22세 때 베를린 필하모닉의 최연소 클라리넷 수석에 올랐고 하버드대 출신에 프로 선수를 고민했을 정도의 운동 능력, 수려한 외모를 자랑하며 ‘클래식계 엄친아’로 불린다. 개막일과 폐막일엔 지휘자로, 15일 공연에는 클라리넷 연주자로 나선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대면, 온오프… 엔데믹 시대 축제는 어떻게 바뀔까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809018001</guid>
      <pubDate>2023-08-09T02:33:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/08/SSC_20230808100217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467261 --&gt;여름방학과 본격적인 휴가철을 맞아 사람들이 분주하게 움직이는 8월이다. 일상에서 벗어나 특별한 재미와 즐거움을 찾아 길을 떠난 이들을 위해 전국 곳곳에서 다양한 축제와 행사가 펼쳐지고 있다.&lt;br&gt;한국국학진흥원은 웹진 ‘담談’ 8월호에서 ‘축제’라는 주제로 조선 시대 가장 아름다웠던 축제인 왕실 잔치를 살펴보고 코로나19가 끝난 이후 축제의 의미와 전통 역사축제는 어떻게 꾸며야 할지에 대해 진단했다.&lt;br&gt;김문식 단국대 사학과 교수는 ‘조선 시대의 아름다운 축제, 왕실 잔치’에서 왕실 잔치는 조선 시대 가장 대표적인 축제 행사였으며 그중 228년 전 창경궁 연희당과 수원 화성행궁 봉수당에서 펼쳐진 혜경궁 홍씨 회갑 잔치가 가장 화려했다고 말한다. 회갑연을 위해 봉수당 공간 설계를 시작으로 혜경궁을 위한 시와 노래를 짓고 참석한 이들에게 감사의 술과 꽃까지 준비한 정조는 요즘 말로 축제 기획자이자 ‘이벤트의 남자’였다는 재미있는 분석을 내놓기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연연출가 이영민은 ‘엔데믹, 전통 역사축제의 새판을 짤 때’라는 글을 통해 코로나19의 사회적 거리두기 상황이 끝나면서 다양한 축제가 다시 열리고 있지만 이전과는 다른 새로운 형태를 고민해야 한다고 강조한다. 지역 관광에 관한 관심이 커지는 만큼 역사와 전통문화 콘텐츠에 집중할 필요가 있다는 조언이다.&lt;br&gt;이 연출은 프랑스 서부 방데주에 있는 역사 테마파크 ‘퓌뒤푸’(사진·Puy du Fou)를 대표적 사례로 제시했다. 지방정부는 18세기 말 프랑스 대혁명 당시 농민들이 혁명군과 벌인 방데 전투로 폐허가 된 성곽의 잔해를 정리하고 이탈리아 르네상스 양식으로 재건축한 다음 성터를 파노라마 형태로 복원했다. 여기에 역사 야외극이라는 새로운 문화 콘텐츠를 탄생시켜 프랑스의 대표적인 역사 관광지로 만들어 많은 관광객을 끌어모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 엔데믹 선언으로 많은 축제와 행사가 속속 재개되고 있지만 코로나19 기간 수행됐던 디지털과 신기술을 바탕으로 한 비대면 축제 방식과 온오프라인 융합형 축제 방식을 활용할 방법도 함께 고민해야 한다고 덧붙였다.&lt;br&gt;편집자인 김민옥 경성대 글로컬문화학부 교수는 “예전에는 ‘~날’을 기념하고 축하했다면 이제는 장소에 의미를 부여하는 경향으로 바뀌고 있다”면서 “축제를 기념하는 방식은 달라지고 있지만 자신뿐만 아니라 남과 함께해야 즐거움이 극대화할 수 있다는 ‘동락’의 의미는 예나 지금이나 같다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한복의 흥·멋·색, 국내 유일 한복박람회서 한눈에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809018002</guid>
      <pubDate>2023-08-09T02:33:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/09/SSC_20230809023340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1467632 --&gt;국내 유일 한복박람회인 ‘2023 한복상점’이 10~13일 서울 강남구 코엑스에서 열린다.&lt;br&gt;문화체육관광부와 한국공예·디자인문화진흥원이 공동 개최하는 이번 행사에는 108개 업체가 참가한다. 전통무용을 주제로 한 기획전시 ‘춤의 날개, 한복’에서는 시각예술가 박귀섭의 영상 ‘이음’을 배경으로 아홉 가지 전통춤(승무, 탈춤, 풍물놀이, 검무, 한량무, 학연화대합설무, 처용무, 춘앵무, 지전무)과 관련된 의상 22벌을 전시해 한복의 멋과 흥을 선보인다.&lt;br&gt;‘2023 한복디자인 프로젝트 공모전’ 수상작과 한복근무복·교복 등 올해 한복문화 진흥사업 결과물도 확인할 수 있다. 참가자들이 한복 소품을 직접 만들어 보거나 한복을 입고 사진을 찍으며 추억을 남길 수 있는 공간도 마련된다. 한복업체들은 전통한복부터 생활한복, 한복 소품, 반려동물 한복에 이르기까지 다양한 상품을 최대 80% 할인된 가격으로 판매한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한복 홍보대사인 가수 송가인도 10일 현장을 찾아 열기를 더한다. 방문객들과 함께 현장을 관람하고 기념사진을 찍을 예정이다. 한복을 입거나 사전 등록한 사람은 무료로 입장 가능하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재난 지옥 속 광기, 나조차도 떨리는 도전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809018003</guid>
      <pubDate>2023-08-09T02:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/09/SSC_20230809023336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;재난 상황서 처음 권력 쥐는 인물&lt;br/&gt;그 변화 거칠게 표현하고 싶었다&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;강렬한 연기 할 때마다 항상 고민&lt;br/&gt;극장서 몰래 관객 반응 살피기도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1467633 --&gt;“평생 큰 권력을 쥐어 보지 못한 인물이 신분의 변화를 겪으면 어떻게 되는지를 둔탁하고 거칠게 표현해 보고 싶었습니다.”&lt;br&gt;9일 개봉하는 영화 ‘콘크리트 유토피아’의 주인공 영탁을 맡은 배우 이병헌이 연기에 중점을 둔 부분이다. 그가 소개하는 영탁은 “우리 주변에 있을 법하지만 극단적인 상황에 몰려 정신의 끈을 내려놓게 되는 인물”이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 대지진으로 폐허가 된 서울에서 유일하게 남은 황궁 아파트로 생존자들이 모여들며 벌어지는 이야기를 그렸다. 외부인이 침입하면서 아파트에 불이 나고, 직접 뛰어들어 불을 끈 영탁은 금애(김선영)의 추천으로 입주민 대표가 된다. 시간이 갈수록 ‘바퀴벌레’라 부르는 외부인들과 아파트 입주민들 사이 갈등의 골은 깊어져만 가고, 영탁은 입주민을 이끌며 외부인에게 맞선다.&lt;br&gt;사건에 휘말리는 민성(박서준)과 명화(박보영) 부부 등을 비롯한 다른 인물에 비해 영탁은 변화의 폭이 상당히 크다. 영화 속에서 처음엔 뻗친 머리 모양의 꾀죄죄한 모습으로 등장하지만 나중으로 갈수록 외모도 달라진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이병헌은 화제가 된 영탁의 ‘폭탄머리’에 대해 “내가 하자고 했지만 거울을 보니 ‘내 팬들 다 날아가겠다’는 생각이 들었다”며 웃었다. 그러면서 “권력을 얻은 뒤부터 마치 고양이가 털을 세운 것처럼 점점 머리의 각도가 올라간다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1467635 --&gt;영화는 2014년 연재된 김숭늉 작가의 웹툰 ‘유쾌한 왕따’의 2부 ‘유쾌한 이웃’을 원작으로 삼았다. 기존 재난 영화나 좀비가 등장하는 영화들처럼 극한 상황 속 인간성의 바닥을 보여 준다는 점에서 언뜻 기시감이 느껴진다.&lt;br&gt;그러나 인간이 인간을 상대로 어떻게 달라질 수 있는지를 ‘아파트’라는 한국적인 공간에서 펼쳐 보이고, 영탁을 통해 권력을 쥔 인간의 모습을 극적으로 표현하며 변주를 줬다. 재난 영화라기보다는 블랙코미디에 가깝다.&lt;br&gt;“세상이 무너졌는데 우리 아파트만 살아남았다는 시나리오가 너무 마음에 들었다”는 그는 “설정이 다소 만화적이라고 했지만 여러 인간 군상과 갈등 그리고 거기에서 나오는 감정을 머릿속에 그려 보니 오히려 현실적이라는 생각이 들었다. 실제로 영화도 그렇게 그려져 아주 만족한다”고 했다.&lt;br&gt;후반부로 갈수록 광기를 더하는 영탁의 모습을 보고 있으면 ‘이병헌이 아니었으면 가능했을까’ 싶은 생각마저 든다. 그러나 그는 연기할 때마다 ‘불안감’을 느낀다고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“배우로서 보편적인 감정에 대한 이해도가 빠르다고 자신하지만 감정이란 주관적이어서 ‘내가 이해한 캐릭터의 정서를 관객에게 고스란히 전해 줄 수 있을까’라는 생각을 항상 합니다. 그래서 영화가 개봉하면 마스크와 모자를 쓰고 가서 관객들의 반응을 몰래 살핍니다.”&lt;br&gt;특히 “이번 작품처럼 센 감정들이 군데군데 등장하는 영화일수록 관객들에게 보여 드리기 전까지 불안한 감정이 크다”고 밝혔다. 그런 불안을 이겨 낸 연기에 뒤따르는 관객들의 반응 그리고 자신이 맞았다는 확신이 그에게는 연기를 계속할 수 있는 동력이다.&lt;br&gt;“다행히 관객분들이 시사 이후 좋은 반응을 보여 주시니 그때의 불안했던 감정들이 조금씩 자신감으로 바뀌더군요. 연기라는 행위는 그런 감정들의 되풀이라고 생각합니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230809500005</guid>
      <pubDate>2023-08-09T02:39:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 무엇이든 급하게 처리하지 마라.&lt;br&gt;48년생 : 결정은 유리하게 날 듯&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 횡재하고 기쁨 있으니 좋구나.&lt;br&gt;72년생 : 재복이 굴러 들어오는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 재물에 욕심부리면 아무것도 못 얻는다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 남을 시기하면 손해만 생긴다.&lt;br&gt;49년생 : 자신의 일은 떠벌이지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 사람 사귈 때 신중하게 골라 사귀어야 길하다.&lt;br&gt;73년생 : 손해만 있는 날이다.&lt;br&gt;85년생 : 남의 시기에 휘말리기 쉽다.&lt;br&gt;호랑이.&lt;br&gt;38년생 : 많은 사람들이 따라주는 날이다&lt;br&gt;50년생 : 일은 수월하나 이익은 없다.&lt;br&gt;62년생 : 타인과 다투기 쉬운 날이다.&lt;br&gt;74년생 : 너무 뜸 들이면 불리하다.&lt;br&gt;86년생 : 밖으로 나가면 횡재수 있으니 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 배움의 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;51년생 : 확실하게 계획을 세워라.&lt;br&gt;63년생 : 새로운 일은 일단 다음으로 미루는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;75년생 : 사업은 활발하게 진행된다.&lt;br&gt;87년생 : 타인과 다투거나 후회를 남기겠으니 말하고 싶은 게 있어도 참아라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 정도를 지키고 마음을 비워라.&lt;br&gt;52년생 : 자신에게 큰 책임 지워진다.&lt;br&gt;64년생 : 자중하는 하루를 보내라.&lt;br&gt;76년생 : 욕심이 손해를 부른다.&lt;br&gt;88년생 : 힘이 들어도 한번 시작한 일은 끝매듭을 지어라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 마음만 앞서고 행동이 따라주지 않으니 전진은 무리이다.&lt;br&gt;53년생 : 바라던 바가 어렵게 성사된다.&lt;br&gt;65년생 : 이동운이 좋으니 기대해라.&lt;br&gt;77년생 : 미리 서두르면 되던 일도 안되니 현상 유지에 힘써라.&lt;br&gt;89년생 : 서둘지 말아야겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 성질부리지 마라&lt;br&gt;54년생 : 상대를 얕보지 마라&lt;br&gt;66년생 : 사치스러운 분위기에 들뜨기 쉬우니 조심하라.&lt;br&gt;78년생 : 정에 얽매이지 마라.&lt;br&gt;90년생 : 유혹에 빠지면 손해 크다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 친한 사람을 많이 만들어라.&lt;br&gt;55년생 : 오해 살까 두렵다.&lt;br&gt;67년생 : 남의 문제에 관여하지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 분위기에 들떠 지나치게 나서면 복이 달아난다.&lt;br&gt;91년생 : 꾸준히 밀고 나가라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 행운이 따르는 날이다.&lt;br&gt;56년생 : 몸과 마음이 건강해진다.&lt;br&gt;68년생 : 공든 탑이 무너지지 않게 조심.&lt;br&gt;80년생 : 동쪽에서 이득이 있겠다.&lt;br&gt;92년생 : 도움 주고 욕먹을 수 있겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 자기 분수에 맞게 행동하라.&lt;br&gt;57년생 : 욕심부리다 망신수 조심하라.&lt;br&gt;69년생 : 티끌 모아 태산이로다.&lt;br&gt;81년생 : 주위 사람과 마음을 맞추어라.&lt;br&gt;93년생 : 귀인의 도움이 있으나 실속이 없다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 주관을 가지고 행동하라.&lt;br&gt;58년생 : 귀인을 만나게 되어 큰 도움을 받게 된다.&lt;br&gt;70년생 : 작은 소망은 이루어진다.&lt;br&gt;82년생 : 즐거운 만남 있겠다.&lt;br&gt;94년생 : 여유를 가져야 행운이 있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 무리하게 일 벌이지 마라.&lt;br&gt;59년생 : 지적인 리듬이 최고조인 때로 새로운 것에 도전하라.&lt;br&gt;71년생 : 허전함이 감도는 하루가 된다.&lt;br&gt;83년생 : 친한 친구와 시비수 있으니 주의.&lt;br&gt;95년생 : 사람들과 즐겁게 사귀어라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중증 정신질환자 13%만 정부 관리…尹, ‘정신건강’ 대책 지시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120624600/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120624600/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조현병과 망상장애 등 중증 정신질환으로 치료받은 환자 8명 중 1명만 지역사회에서 정부의 정신건강 관리 서비스를 받고 있는 것으로 나타났다. 이들은 꾸준한 관리를 받지 않으면 약 복용이나 외래 진료를 임의로 중단해 ‘치료 사각지대’에 놓일 가능성이 커진다. 이에 대통령실과 정부는 합동 태스크포스(TF)를 꾸려 올해 안에 ‘정신건강 종합대책’을 발표할 예정이다.   8일 보건복지부의 ‘국가 정신건강 현황 보고서’에 따르면 의료기관에서 치료받은 조현병, 분열형 및 망상장애 환자 중 13%(2021년 말 기준)만 지역사회에서 정부가 제공하는 정신건강증진사업을 이용하는 것으로 파악됐다.   정부는 전국적으로 정신건강복지센터 260곳을 운영하고 있다. 이곳에선 전화나 방문 상담 등을 통해 지역사회 내 중증 정신질환자의 증상을 확인하고 의료기관에 연계하는 등의 복지 서비스를 제공한다. 하지만 만성적인 인력난 등으로 중증 정신질환자와 그 가족의 접근성이 떨어진다는 지적이 계속돼 왔다. 김성완 전남대병원 정신건강의학과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 늘어나는 코로나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120624593/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120624593/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120619436.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 확산세가 지속되는 8일 서울 동대문구보건소 선별진료소에서 시민들이 선별진료 및 대기를 하고 있다. 최근 코로나19 신규 확진자가 1월 이후 7개월 만에 하루 6만 명을 넘어서면서, 방역당국은 이달 중순으로 예고했던 감염병 등급 하향 등 방역 완화 시행을 잠정 연기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야외활동 시 진드기 주의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230808/120623918/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230808/120623918/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>충남에서 진드기 매개 감염병인 중증열성혈소판감소증후군(SFTS) 환자가 증가세를 보이고 있다.   8일 충남도 보건환경연구원에 따르면 올해 발생한 중증열성혈소판감소증후군 환자는 총 6명이다. 이 중 3명은 지난달 31일부터 4일 사이에 연이어 발생했다. 이들은 등산 등 야외활동 이후 고열과 혈소판 감소 증세로 병원을 찾았다가 확진 판정을 받은 것으로 조사됐다.   도내에서는 2018년부터 최근 5년간 98명의 환자가 발생했다. 이 중 21명이 사망해 21.4%의 높은 치명률을 보이고 있다. SFTS는 바이러스에 감염된 참진드기에 물린 후 4∼15일의 잠복기를 거쳐 발병한다.     잠복기 이후 38∼40도의 고열이 지속되고, 오심·구토·설사·혈소판 감소 등의 증상을 동반하며 심할 경우 사망에 이를 수 있다.이정훈 기자 jh89@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭 튀어나온 뱃살 속 ‘중성지방’… 장에서 흡수되는 것 막아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618538/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618538/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120618507.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 같은 여름철, 얇은 겉옷 위로 드러난 두툼한 뱃살이 고민인 중년이 많다. 중년의 뱃살은 쉽게 빠지지도 않지만 건강과 직결되는 사항이라 더욱더 신경 써야 한다. 특히 주목해야 할 것은 ‘중성지방’이다. 중성지방이란 말 그대로 몸속에 있는 지방인데 주로 음식을 통해 체내에 들어와 쌓인다. 우리가 섭취하는 지방의 95%가 중성지방이며 특히 밥, 빵, 떡과 같은 탄수화물이나 삼겹살과 같은 포화지방산 음식이 중성지방 수치를 올리는 주범이다. 중성지방을 과하게 섭취하면 체내 곳곳에 쌓여 내장 지방이 되고 이는 복부 비만으로 직결된다. 복부 비만은 이상지질혈증, 동맥경화증, 췌장염 등 다양한 질환 등을 일으켜 건강을 위협하게 된다. 이에 중성지방 수치가 높아지지 않도록 관리해야 한다.혈관 기름때 ‘중성지방’  대사성질환 유발중성지방은 몸속에서 합성되는 지방의 한 형태로 우리 몸의 여러 곳에 존재하고 있다. 음식물로부터 공급되는 당질과 지방산을 재료로 해서 간에서 합성된다. 그중 에너지원으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압-뇌중풍-당뇨… 인공지능 기술로 맞춤 관리한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618323/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618323/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615842.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성질환의 예방과 치료를 위한 의료 인공지능(AI) 기술이 나날이 발전하고 있다. 의료 AI는 수많은 데이터를 축적, 분석해 만성질환의 위험 신호를 조기에 찾아내고 적절한 치료 방법을 제시해 주는 의료 보조 수단으로 주목받고 있다. 그중에서도 고혈압, 뇌중풍(뇌졸중), 당뇨병, 심혈관계 질환 분야에서 디지털 헬스 기업들의 의료 AI 연구개발이 두드러진다. 디지털 헬스 전문 기업 라이프시맨틱스의 ‘가정혈압 예측 소프트웨어(SW)’는 최근 식약처로부터 확증 임상 시험을 승인받고 고혈압 환자 약 160명을 대상으로 임상 시험에 돌입했다. 닥터앤서 2.0 사업을 통해 구축한 가정혈압 예측 소프트웨어는 고혈압 환자의 치료, 관리, 계획 수립을 돕는 의료 AI 소프트웨어다. 환자가 모바일 앱을 통해 8주 동안 기록한 가정혈압 및 맥박을 기반으로 1∼4주 후 차기 혈압을 예측해 고혈압 고위험군 판별 및 약제 용량 관리 방법 등 환자의 치료 계획에 활용될 수 있는 통합 정보를 제공한다. 라이프시맨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더위에 체력 방전 됐다면… 제철 블루베리로 기운 차리세요[오늘의 먹거리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618255/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618255/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120618224.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과육이 작아서 샐러드나 요구르트 등에 토핑으로 뿌려 먹기 좋은 블루베리가 제철이다. 주로 생으로 먹기도 하지만 얼리거나 청으로 만들어 음료에 넣어 먹거나 빵, 케이크 등의 부재료로 많이 사용된다. 잼으로도 인기가 좋다.  생과로도 즐길 수 있지만 과육이 잘 무르고 보관이 쉽지 않은 블루베리는 말려서 가루 등으로 섭취하거나 냉동 블루베리로 사계절 내내 먹는 사람들이 많다. 슈퍼 푸드인 블루베리는 짙은 보라색을 띠는데 이 색소가 바로 플라보노이드의 일종인 안토시아닌이다. 블루베리에 다량 들어 있는 안토시아닌 성분은 눈 건강에 특히 좋다. 우리 눈의 망막에는 로돕신이라는 성분이 있는데 이것이 부족해지면 시력이 떨어지고 눈의 피로가 심해지며 각종 안구 질환이 발생할 위험이 높아진다. 블루베리의 안토시아닌은 이 로돕신의 재합성을 촉진한다. 따라서 안토시아닌이 풍부한 블루베리를 자주 섭취하면 전자기기로부터 쉽게 피로해지는 눈을 보호할 수 있으며 백내장이나 황반변성 등 각종 질환의 예방에도 도움</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼭 필요한 성분만 ‘쏙’… 한국인 맞춤형 영양제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618144/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618144/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615929.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 이후 건강관리의 중요성이 강조됨에 따라 각종 매체에서 여러 가지 건강식품을 한 번에 섭취하는 모습을 심심찮게 볼 수 있다. 현대인의 영양제 복용 현황을 알아보기 위한 HR 테크 기업 인크루트의 설문 조사 결과, 응답자 10명 중 9명이 건강기능식품을 ‘먹고 있다’라고 답했다. 하지만 건강기능식품의 수요가 급증함에 비해 올바른 건강기능식품 섭취에 대한 인식은 아직 미비한 편이다. 위 설문 조사 응답자 70%가량이 하루 2∼3종, 많게는 5종 이상을 섭취한다고 답했다. 또한 응답자의 84.7%는 ‘복용 중인 건강기능식품의 부작용을 모른다’고 답했다.   이처럼 무분별한 건강기능식품 섭취에 대해 연세대학교 연세생활건강 생명공학연구소 황재관 교수는 “건강관리를 위해 여러 가지 건강식품을 한꺼번에 섭취하는 경우가 많은데 이렇게 섭취한 물질은 간이 해독하는 과정에서 독성물질이 발생할 수 있다는 연구 결과도 발표됐다”라고 말했다. 이와 같은 부작용을 막고자 연세대학교 연세생활건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보령 ‘PTCL’ 신약물질… 식약처 희귀의약품 지정[바이오헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618095/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618095/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120618062.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제약기업 보령(구 보령제약)은 2일 자사 항암 신약 물질 ‘BR101801’(프로젝트명 BR2002)이 국내 식품의약품안전처로부터 개발 단계 희귀의약품으로 지정됐다고 7일 밝혔다. 이번 지정은 희귀암인 PTCL(말초 T세포 림프종)에 대한 미충족 의료 수요를 해소하기 위해 이뤄졌다. PTCL은 악성 림프종의 하나다. 진행 속도가 빠르고 치료에 대한 반응률이 낮다. 재발률도 68%에 달해 사망률이 높은 질병임에도 제한적인 치료 옵션에 따라 새 치료제 마련이 시급했다. BR101801은 암세포의 주요 성장 조절 인자인 PI3K 감마(γ), PI3K 델타(δ), DNA-PK를 동시에 삼중 저해하는 후보 물질이다. 치료 후 재발 또는 불응하는 말초 T세포 림프종 치료용으로 개발 중이다. 현재 임상 1b상 중으로 올해 하반기 완료 예정이다. 희귀의약품 지정 시 조건부 허가를 통해 임상 2상 완료 후 허가받을 수 있어 조기 출시가 가능하다. 보령 김봉석 신약연구센터장은 “이번 지정으로 PTCL</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대인의 고민, 한알로 잡는다… 중성지방-장 건강 ‘이중 케어’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618059/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618059/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615918.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평소 기름진 음식과 탄수화물 위주의 식단을 즐겨 한다면 ‘중성지방’ 수치에 특히 신경 써야 한다. 우리가 식사를 통해 섭취하는 지방의 95%는 중성지방이다. 그중 90%가량은 장에서 흡수돼 체내 곳곳으로 이동해 에너지원으로 활용된다. 하지만 중성지방이 몸속에 과다하게 쌓이게 되면 나쁜 콜레스테롤을 생성하고 원활한 혈행을 방해해 건강에 위협 요소가 된다. 이에 평상시 혈중 중성지방을 관리해 적정한 수치를 유지하도록 해야 한다.   혈중 중성지방을 관리하려면 식습관 개선이 첫째다. 흰쌀밥·면·빵과 같은 탄수화물과 설탕·액상과당류의 섭취량을 줄이고 가공식품에 들어 있는 트랜스지방산은 피하는 게 좋다. 알코올 섭취 또한 중성지방 수치를 높이는 요인이므로 중성지방이 높은 사람은 철저히 금주해야 한다. 하지만 바쁜 현대인이 탄수화물 위주의 식단을 바꾸기란 쉽지 않다. 외식이 잦은 직장인 역시 기름진 음식을 피해 가기 어렵다. 그렇다면 중성지방 개선에 도움이 되는 건강기능식품을 섭취하는 것도 방법이다.   종근당건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더위 식히고 기력 보충하는 여름 보약 ‘생맥산’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618004/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618004/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615749.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더위에 지쳐 무기력하고 어지럽고 메스껍고 구토까지 나타나는 증상을 우리는 ‘더위 먹었다’라고 표현한다. 일사병, 열사병과 같이 장기간 햇볕에 노출돼 혈액과 체액이 손실됨으로 인해 발생하게 되는데 우리 몸의 땀과 체온을 조절하는 자율신경이 균형을 이루지 못하는 사람일 경우 더 쉽게 발생하게 된다. 지난 주말 온열질환으로 추정되는 사망 사례 6건 중 70∼90대가 4명이다. 고령층이나 심장병, 당뇨, 천식 등 만성질환자의 경우에는 각별한 주의가 필요한 시기이다. 한의학에서 생맥산(生脈散)은 여러 병증에 여러 처방을 합쳐서(합방해) 사용하는 경우가 많다. 보통 여름철에는 기력을 북돋기 위해 ‘보중익기탕’을 합방하거나 여성들에게는 ‘사물탕’을 합방하고 소화 장애나 역류가 있는 환자에게 ‘오적산’을 합방하기도 한다. 강동경희대한방병원 한방내과 고석재 교수는 “생맥산의 구성 약재 중 맥문동은 쉽게 체할 수 있고 인삼은 체질에 따라 열을 조장할 수 있기에 무분별한 섭취는 자제해야 한다”라며 “지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침, 점심, 저녁 필요한 영양소가 다르니까…150년 노하우 집약한 ‘비타민 활력 충전제’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617961/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615932.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 무더워지면서 면역력 저하로 감기와 피부질환 등이 발생하기 쉬운 요즘, 어느 때보다도 건강관리가 중요해지고 있다. 바쁜 일상 속에서 여러 종류의 비타민을 규칙적으로 챙겨 먹기란 쉽지 않다. 이러한 현대인의 고민을 해결해 줄 ‘활력 루틴 비타민 세트’가 홀랜드앤바렛에서 판매되고 있다.    활력 루틴 세트는 하루 3번, 아침부터 저녁까지 규칙적으로 비타민을 섭취할 수 있도록 도와준다. 아침에는 종합비타민, 점심에는 비타민B군, 저녁에는 비타민C로 필요한 권장 영양소를 모두 챙길 수 있다.  아침 식사 전후로는 ‘종합비타민·무기질’ 1알로 13가지 영양소를 한 번에 섭취할 수 있다. 13가지 영양소 안에는 11가지 비타민과 2가지 무기질이 포함돼 있으며 이는 체내의 전반적인 영양 균형에 도움을 준다. 비타민 11종에는 비타민A, 비타민B1, 비타민B2, 비타민B6, 비타민B12, 비타민C, 비타민D, 비타민E, 엽산, 나이아신, 판토텐산이 있고, 무기질 2종에는 철과 아연이 포함돼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘꾸르륵…’ 여름철에 잦은 설사, 급성일 땐 2주간 지속</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617887/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617887/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120617868.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철 날음식 혹은 평소 먹던 음식과 다르거나 기름진 음식을 먹었을 때  또는 기존에 약제를 복용하고 있는 경우 약제 복용에 따라 설사를 하는 경우가 많다. 설사가 지속된다면 화장실에 자주 가야 하기 때문에 일상생활에도 큰 영향을 미친다. 원인 다양  자연적으로 호전되는 경우도 많아 설사는 하루에 3번 이상의 평소보다 잦은 배변이 있거나 하루 250g 이상의 묽은 변이 나오는 것을 의미한다. 하루에 3∼4번 이상 설사를 하지만 전체 배변량이 정상 범위에 있는 경우를 ‘가성 설사’라고 부르는데 복부팽만감을 동반하고 있는 과민성대장증후군, 직장염, 갑상선기능항진증 등이 있을 때 이러한 증상이 생길 수 있다. 배가 아프고 설사를 하거나 화장실을 자주 가는 경우는 과식 또는 맵고 짠 음식과 같은 자극적인 음식이 원인이 되기도 하고 이외에도 다양한 원인이 있을 수 있다. 설사는 크게 ‘급성 설사’와 ‘만성 설사’로 구분된다. 급성 설사는 보통 2주 이내 설사가 지속되는 경우이며 대부분 세균이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]은평성모병원, 뇌사자 신장 로봇 이식술 국내 최초 성공 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617643/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617643/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120617560.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 은평성모병원, 뇌사자 신장 로봇 이식술 국내 최초 성공은평성모병원(병원장 최승혜)이 국내에서는 처음으로 뇌사자 공여 신장의 로봇 이식 수술에 성공했다. 은평성모병원 ‘김수환 추기경 기념’ 장기이식병원 신췌장이식팀은 지난 7월 만성 신장질환으로 투병 중이던 50대 여성 환자에게 로봇 수술을 이용해 뇌사자의 신장을 이식했다. 이번 수술은 은평성모병원 개원 후 첫 로봇 이식 사례다. 수혜자는 원인을 알 수 없는 만성사구체신염으로 2014년부터 혈액투석을 받아왔으며 같은 시기에 뇌사자 신장이식 대기자로 등록해 9년의 기다림 끝에 신장을 이식받았다. 환자는 수술 후 특별한 합병증 없이 회복해 수술 12일 만에 건강하게 퇴원했다. 지난 2019년 개원 이후부터 지속적으로 로봇 이식을 준비해온 신췌장이식팀은 서울아산병원 신췌장이식외과 신성 교수팀을 비롯해 로봇 신장이식 분야에서 경험이 많은 국내외 의료기관과 교류를 확대하며 역량을 쌓아왔다. 더불어 이번 로봇 신장이식 수술을 위해서 혈관이식외</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“큰 수술만 20번  한여름에도 긴팔 옷만 입어요”[이진한 의사·기자의 따뜻한 환자 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617403/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617403/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120617277.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;환자는 어떻게 진단받고, 또 진단받은 질환을 어떻게 이겨 나가고 있을까? 환자 입장에서 질환을 알아보고 이를 극복하는 과정을 알려주는 ‘따뜻한 환자 이야기’ 세 번째를 시작한다. 세번째 주인공은 태어나면서부터 선천성신경섬유종을 앓고 있는 13세 태경군이다. 신경섬유종은 대부분 10세 전에 진단되는 양성 종양이다. 안면 및 전신 척추 주위, 심하면 장기에 영향을 미칠 수 있는 깊은 위치까지 발생하는 질환이다. 태경이는 몸 여기저기에 생긴 신경섬유종을 제거하기 위해 현재까지 큰 수술만 20번을 받았고 한계에 도달한 지금도 꿋꿋하게 견뎌내고 있다. 기대수명을 가늠하기 힘든 상황에서 빨리 커서 어른이 되고 싶다는 태경이. 그의 아버지 이경문 씨를 직접 만났다. ―선천성신경섬유종은 어떤 질환인가? “일반인들은 좀 생소할 수 있는데 신경세포 주위에 신경섬유종이 불규칙적으로 생기면서 그걸로 인해 다양한 합병증을 동반하는 희귀질환이다. 주로 피부와 신경에 잘 생긴다. 신경섬유종 환자는 국내에 30</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“골다공증에 완치란 없어… 뼈 부러지면 추가 골절 위험 높아져요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617241/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617241/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120617186.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;골다공증은 대표적인 노인성 질환이다. 뼈의 양이 감소하고 뼈의 강도가 약해져서 골절이 일어나기 쉬운 상태를 말한다. 골다공증은 중년 여성에게 많이 나타나며 골밀도가 낮아지면 작은 충격에도 뼈가 쉽게 부러질 수 있다. 심한 경우 합병증 탓에 사망에 이를 수 있어 적극적인 치료와 관리가 필요하다. 지난달 26일 고려대 의과대학 본관에서 골다공증을 주제로 동아일보 건강 토크쇼 ‘톡 케요 5060 골다공증 꽉 붙잡기’가 진행됐다. 이날 행사에서는 고려대 안암병원 정형외과 양재혁 교수와 내분비내과 김경진 교수가 강연을 통해 골다공증 골절 위험과 지속적인 치료의 중요성에 대해서 강조했다.소리 없이 찾아오는 골다공증… 검진-치료 필수골다공증은 뼈가 부러지기 전까지는 특별한 증상이 없어 스스로 알아차리기가 어렵다. 이러한 이유로 골절이 돼서야 병원을 찾는 환자가 많다. 따라서 사전에 골밀도 검사를 통해 뼈 건강을 살피고 골절을 예방하는 것이 중요하다. 골다공증은 남성보다는 여성에게 더 많이 발생한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>편의성 높이고 부작용 최소화한 ‘유로리프트’, 전립샘비대증 치료에 딱</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120616371/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120616371/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615811.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전립샘비대증은 대표적인 진행성 질환으로 약물 치료에도 불구하고 시술 또는 수술 등 궁극적인 치료가 필요한 단계로 진행하는 경우가 생각보다 많다. 이러한 특성상 미국에서만도 2013∼2019년 전통적인 전립샘비대증 수술인 경요도 전립샘 절제술이 70만3919회로 거의 매해 10만 건 이상 시행된 것으로 보고됐다.  하지만 최근에는 약물 치료를 대체할 수 있는 치료법만도 10개 이상이 있고 그에 따라 환자들의 치료에 대한 선호도 역시 다양하게 변하고 있는 것이 사실이다. 대표적인 정보 검색엔진인 구글에서 전립샘비대증 치료에 대한 검색 인기도를 분석한 결과 2013년까지만 해도 51%에 육박했던 경요도 전립샘 절제술에 대한 검색이 2019년에는 42%로 감소한 반면 비침습적인 시술 또는 수술에 대한 검색이 지속적인 증가를 보인 것이다.  대표적인 예가 최소침습적 시술법인 유로리프트로서 2015년 1.3%에 불과했던 검색량이 2020년에는 32.5%로 증가해 경요도 전립샘 절제술에 이어 두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]동아일보와 씨제이웰케어가 당신의 ‘웰니스’를 응원합니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120616299/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120616299/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615866.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새로운 웰니스 솔루션을 제공하는 건강기능식품 전문 기업 씨제이웰케어와 동아일보가 웰니스 캠페인을 진행합니다. 웰니스(Wellness)는 웰빙(well-being)·행복(happiness)·건강(fitness)의 합성어입니다. 신체·정신·사회적 건강이 조화를 이루는 이상적인 상태를 말합니다. 웰니스는 건강하고 행복한 삶을 살기 위한 현대인에게 중요한 개념으로 자리 잡고 있습니다. 웰니스 캠페인은 현대인의 웰니스 생활을 독려하기 위해 마련됐습니다. 광화문과 서대문, 명동 전광판에서 씨제이웰케어와 동아일보가 준비한 웰니스 응원 문구를 볼 수 있습니다. #웰니스캠페인 태그와 함께 웰니스 캠페인 문구를 촬영한 사진을 인스타그램에 공유하고 푸짐한 경품도 받아 가시기 바랍니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뜨거운 태양볕에 장시간 노출 시 틈틈이 수분보충을[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615681/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615681/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120617060.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기상청에 따르면 당분간 전국 대부분 지역에서 체감온도가 최고 33∼35도까지 오르는 무더운 날씨가 지속될 것으로 보인다. 불볕더위에 장시간 노출되면 열사병 같은 온열질환이 발생하기 쉽다. 특히 노약자나 고혈압, 심장질환, 당뇨병 등 만성질환을 앓고 있는 사람은 불볕더위 상황에서 기저질환이 악화할 수 있으므로 각별한 주의가 필요하다. 서울아산병원 가정의학과 손기영 교수는 “온열질환은 뜨거운 환경에 장시간 노출될 때 열로 발생하는 급성질환을 말한다”며 “비교적 가벼운 일사병부터 사망에 이를 수 있는 열사병까지 온열질환 종류는 다양하다”고 말했다. 장시간 고온 환경에 있으면서 수액 보충이 원활하지 않으면 일사병이 생길 수 있다. 어지럼증, 피로, 오심, 무력감, 발열, 발한, 홍조, 빈맥, 구토, 혼미 등이 나타난다. ‘열탈진’이라고도 불리는데 서늘한 곳에서 안정을 취하고 물과 전해질을 보충해줘야 한다. 그러나 40도 이상의 고열이나 의식 변화가 발견되면 급속 냉각 요법 등 적극적인 치료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 잠 설치셨나요?… 열대야에는 자기 전 미지근한 물로 샤워해 보세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615627/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615627/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120616886.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 폭염으로 인한 열대야가 계속되면서 밤새 잠을 못 이루는 사람들도 많아지고 있다. 열대야란 오후 6시 1분부터 다음 날 오전 9시까지 최저기온이 25도 아래로 내려가지 않는 현상으로 2009년 기상청이 정의했다. 기상청은 태풍 ‘카눈’이 남쪽에서 따뜻한 공기를 몰고 오면서 이번 주에도 열대야가 지속될 것으로 보고 있다. 열대야 시기엔 아침에 일어나도 잠을 잤나 싶을 정도로 상당한 피로를 느끼며 하루를 시작한다. 또 직장과 가정에서 일에 집중하지 못하고 연신 하품을 하며 무기력한 하루를 보내게 된다. 이렇게 밤새 깊게 잠들지 못하고 잠을 자다가 자주 깨며 그로 인해 낮에 졸리고 피로감이 생기는 증상이 ‘불면증’이다. 신홍범 코슬립수면의원 원장은 “불면증은 잠들기 힘들고, 수면 중에 자주 깨면서 수면의 질 저하, 수면 부족 등을 야기한다”면서 “그 결과 단기적으로는 낮 동안의 피로, 무력감, 집중력 저하를 초래할 수 있고 이런 상태가 4주 이상 지속되면 불면증이 고착화되고 불안, 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유병장수 시대… 노인 만성질환 늘고 노쇠 줄어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615604/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120618658.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계적으로 고령화가 빠르게 진행되면서 단순히 오래 사는 것보다 ‘건강하게 장수하는 것’에 대한 관심이 높아지고 있는데 실제 노인들의 건강 상태는 어떻게 변화했을까? 최근 국내 연구진이 65세 이상 노인을 대상으로 12년간의 건강 추세를 비교한 결과 만성질환을 앓는 노인은 늘었지만 적절하게 관리해 건강한 노년을 보내는 비율이 높아졌다는 연구 결과를 발표했다. 서울아산병원 노년내과 정희원 교수, 빛고을전남대병원 노년내과 강민구 교수팀은 2008년부터 2020년까지 65세 이상 노인 1만7000여 명을 대상으로 연도별 노인의 건강 동향을 분석한 결과 지난 12년간 만성질환 유병률이 약 2배 증가했지만 노쇠한 비율은 절반가량 감소했다고 최근 밝혔다. 노쇠는 허약이라고도 하며 노화와 질병의 축적으로 기능이 감퇴해 스트레스에 취약해진 상태를 말한다. 생활 습관이 불규칙적이거나 질병, 약제 복용이 관리되지 않고 신체 활동이 저하되면 노쇠 위험이 증가한다고 알려져 있다. 연구팀은 국민건강보험 데이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>척추질환, ‘추간공확장술’로 수술 없이 치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615510/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615510/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120616734.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들면 누구나 퇴행성 질환이 발생할 수 있다. 척추도 마찬가지, 노화나 퇴행 변화를 근본적으로 막을 수는 없다. 그러나 최대한 늦출 수 있는 관리 방안은 있다. 연세광혜병원 이원창 대표원장의 도움말로 우리 몸의 기둥인 척추를 지키는 길을 알아본다.나이가 들며 나타나는 퇴행성 척추 변형은 여러 가지다. 척추뼈 사이 추간판의 수핵이 탈출해 신경을 누르는 요추간판탈출증(허리디스크), 척주관이 좁아져 신경을 압박해 통증이 발생하는 척주관협착증, 위 척추뼈가 아래 척추뼈보다 배 쪽으로 밀려 나가면서 허리 통증과 다리 저림이 나타나는 척추전방전위증 등이 그것이다.이러한 퇴행성 척추 변형이 지속되면 허리가 앞이나 옆으로 휘고 허리 통증 및 손·다리 저림, 관절 경직 등의 증상이 나타난다. 척주관협착증은 100m를 걷는 동안 두세 번 쉬어야 하는 증상이 나타나기도 한다.척추의 노화나 퇴행 변화를 최소화하는 첫 번째 방법은 올바른 자세다. 특히 앉을 때 다리를 꼬지 않고 모니터나 독서대로 눈높</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]머신러닝이 설문조사로 당뇨환자 우울증 여부 판별</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615446/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615446/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615825.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;분당서울대병원 가정의학과 이기헌 교수 연구팀이 설문 조사 기반 당뇨병 환자의 우울증 여부를 판별하는 머신러닝 모델을 개발했다. 혈당을 조절하는 호르몬 인슐린의 이상으로 혈액 내 포도당 농도가 높게 유지되는 당뇨병은 심근경색, 뇌졸중 등 심뇌혈관 질환을 비롯해 신장 기능의 저하로 몸에 독성 물질이 쌓이는 만성신부전증, 주요 실명 원인으로 꼽히는 녹내장 등 각종 중증 질환의 위험을 크게 높인다. 대한당뇨병학회에 따르면 국내에만 600만 명에 달하는 당뇨병 환자가 있으며 당뇨 전(前) 단계를 포함하면 약 2000만 명의 인구가 당뇨병의 위험에 노출돼 있다. 30세 이상 성인을 기준으로 절반 이상에 해당하는 숫자다. 당뇨병은 질환 자체도 매우 위험하지만 이를 겪는 환자들의 부담감이나 일상에서 혈당 관리를 하며 느끼는 압박감으로 인해 발생하는 정신적 스트레스도 주의가 필요하다. 당뇨병 환자는 우울증 위험이 약 두 배 증가하는 것으로 알려져 있는데 이 우울증은 다시 혈당 관리를 어렵게 하고 합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뇌는 40대부터 수축… MRI로 두통-어지러움 원인 등 알 수 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615343/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120615343/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615333.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람을 이해하기 위한 노력은 오래전부터 이어졌다. 기술이 발전하면서 살아 있는 뇌의 세부적인 모습도 살펴볼 수 있게 됐다. 특히 뇌과학 분야 연구가 이어지면서 부위에 따라 어떤 기능을 하는지, 어떻게 발달하는지도 밝혀지고 있다. 정밀한 뇌 자기공명영상(MRI)을 활용해 뇌의 모습을 파악하고 데이터로 학습한 모델과 비교·분석하면 사람의 행동에 대한 이해를 높일 수 있다.뇌는 평생 변화한다자신의 뇌를 본 적이 있는가? 병원에서 MRI 검사를 해 보지 않았다면 자신의 뇌를 본 사람은 없을 것이다. 뇌는 눈으로 직접 확인할 수 있는 팔, 다리와 같은 신체 부위와 달리 분명 내 몸의 일부지만 맨눈으로 볼 수가 없다. 뇌가 부지런히 일하고 있다는 것은 분명하지만 어느 부위가 어떻게 작동하며, 어떻게 움직이는지, 혹은 변화하는지 알기 어렵다.과거에는 영유아기에 뇌가 발달하고 나면 더 이상 변화하지 않는다고 알고 있었다. 그래서 발달심리학에서는 발달을 위한 ‘결정적 시기’가 존재하며 이때 적절한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치솟는 습도…집안 ‘집중 관리’ 대상 장소는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269663</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269663</guid>
      <pubDate>2023-08-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>습도는 기온과 함께 쾌적함과 불쾌감을 가르는 주요 요소로 통한다. 날씨가 그리 덥지 않은 날에도 습도가 높으면 다량의 땀을 쏟게 된다. 습한 공기가 피부에 닿는 느낌 자체를 싫어하는 사람도 상당수다.실내의 경우 야외와 달리 습도를 개인이 조절 가능한 영역에 해당한다. 그러나 에어컨이나 제습기의 가격이 만만치 않은만큼, 모두가 집안 전체 습도를 적정 수준으로 유지하긴 어렵다. 이럴 땐 습기로 인한 건강 관련 우려가 큰 실내 장소들을 집중 관리하는 게 바람직하다. 습도 집중 관리가 필요한 실내 장소 3곳을 알아본다.▲ 화장실 수건 보관</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>