<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2022-12-19T00:08:39.540Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>커피가 필수품된 직장인들…너무 많이 마신다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251660</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251660</guid>
      <pubDate>2022-12-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에게 커피는 낮아진 집중력을 끌어올려주는 고마운 음료다. 일부 직장인들에겐 탕비실에 구비된 커피가 회사 기본 복지 중 하나로 인식되기까지 한다. 오피스 상권 카페의 출근 시간대와 점심 시간대는 커피를 사러 온 직장인들로 늘 북적인다.그러나 과유불급(過猶不及)의 원칙은 커피에도 적용된다. 개인별 컨디션이나 건강 상태에 따라 커피를 포함한 카페인 음료를 아예 마시지 않는 게 바람직한 경우도 적지 않다. 커피 섭취를 줄이거나 중단해야 한다는 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 불안평소 불안감 정도가 높은 사람에게 커피는 그닥 권장할만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과음하는 습관, 신체 나이 ‘최대 6년’ 앞당긴다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251588</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251588</guid>
      <pubDate>2022-12-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말로 접어들면서 술 약속도 점차 많아지는 추세다. 오랜만에 만난 지인들과 그간의 회포를 풀다보면 술 섭취량도 멈출 줄 모르고 늘어나기 십상이다. 주종 또한 맥주부터 소주, 위스키, 와인 등 다양하게 섭취하게 된다.과음이 건강에 좋지 않다는 것은 누구나 안다. 과음 혹은 폭음하는 습관이 장기화 될 경우 위·간 건강 손상, 면역력 저하 등 부작용을 각오해야 한다. 여기 더해 신체 나이로 ‘최대 6년’ 빨리 늙을 수 있다는 연구 결과도 있다.영국 옥스퍼드대 연구팀은 UK 바이오뱅크에 참여한 영국인 약 24만5000명의 유전자 및 건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔해서 더 무서운 불면증…쉬운 개선 방법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251821</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251821</guid>
      <pubDate>2022-12-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주변 사람들 중 몇 사람에겐 꼭 있기 마련인 불면증. 숙면을 취하지 못하거나 수면 시간이 부족한 현대인이 워낙 많다보니 다른 질병에 비해 경각심이 그리 높지 않은 게 사실이다. 며칠쯤 못 자도 대수롭지 않게 여기기 쉬운 것이다.그러나 수면 부족의 부작용은 셀 수 없을 정도다. 피로감 폭등은 물론 장기적으론 당뇨병, 심혈관병, 유방암 등 위험까지 높인다. 물론 불면증은 수면제나 수면 유도제의 도움을 받으면 대부분 빠르게 호전된다. 그러나 평생, 매일 수면 관련 약을 복용할 순 없는 노릇이다. 전문의 진료와는 별개로 수면 관련 생활 습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 이전의 일상 회복 수준 ‘64점’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251527</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251527</guid>
      <pubDate>2022-12-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)는 11월17일 일본·한국·미국을 중심으로 코로나19 감염자가 다시 증가하고 있다고 진단했다. 최근 주간 확진자 수가 전주와 비교했을 때 일본이 25%, 한국이 19%, 미국이 6% 각각 증가했다. 세 나라의 한 주간 확진자 수는 일본 약 50만 명, 한국 약 35만 명, 미국 약 28만 명으로 보고됐다. 그나마 이 수치는 검사 수 감소로 과소평가됐다는 것이 WHO의 판단이다. 실제로 코로나19 유행의 장기화에 따른 피로감이 쌓이면서 국민의 경각심이 떨어졌고 백신과 감염으로 획득한 집단면역도 감소세다. 대부분의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식후 극심한 복통 생겼다 사라지면 장간막허혈 의심 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251633</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251633</guid>
      <pubDate>2022-12-05T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>56세 여성이 4개월 전부터 식후에 나타나는 복통으로 고통을 받아왔다. 복통은 식후 15분에 배꼽 주위에 나타나 1~2시간 동안 지속되다가 사라졌고, 과식하면 통증이 심해졌다. 환자는 흡연자였고 고혈압과 이상지질혈증으로 약을 먹고 있는 것 외에는 특별한 건강 이상은 없었다. 병원에서 진찰과 위장 내시경검사 그리고 복부 초음파검사까지 했지만 특이소견이 없어 과민대장증후군으로 진단받고 약물요법을 시작했다. 하지만 증상이 오랜 기간 지속하고 체중도 7kg이나 빠져 병원을 재방문했다. 복부 혈관조영검사를 한 결과 만성 장간막허혈이라는 진단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동, ‘열심히’만 하면 된다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</guid>
      <pubDate>2022-12-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한파에도 운동을 멈춰선 안된다. 추위로 활동량이 줄어드는 겨울은 체중 증가 위험이 가장 높은 계절로 꼽히는 까닭이다. 일조량 감소, 활동량 감소로 인한 우울증 위험 등을 고려해도 겨울철 운동은 필수적이다.운동의 중요성이 강조되는 만큼 여러 정보도 난립한다. 운동 관련 오해도 빠르게 전파된다. 최대한 빨리 운동의 효과를 체감하고 싶다는 욕심이 되레 부상을 부르는 경우도 허다하다. 일단 시작하고 열심히만 하면 된다는 식의 섣부른 조언도 시행착오의 기간을 확대한다. 운동 초보자가 착각하기 쉬운 운동 관련 대표적 오해 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘10초’ 만에 조기사망 위험 예측하는 방법 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</guid>
      <pubDate>2022-12-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행복한 삶을 위해 ‘건강’을 챙겨야 한다는 건 상식이다. 문제는 자신의 전반적인 건강 상태를 가늠하기 쉽지 않다는 점이다. 의료 기관에서 전문적인 검사를 받는 방법도 있다. 다만 비용이나 시간적인 측면에서 부담되는 게 사실이다. 때문에 많은 사람들이 피로감, 감정 상태, 집중력 정도 등을 통해 자신의 현재 건강 상태를 가늠한다.그러나 피로감과 같은 컨디션 문제는 일시적인 수면 부족 등이 원인일 때가 많다. 일시적인 컨디션 문제를 통해 건강 상태를 예측하기란 쉽지 않다. 이와 관련해 ‘한쪽 다리로 10초 버티기’가 가능한지 여부로 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 움츠러드는 겨울…건강 지키는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251797</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251797</guid>
      <pubDate>2022-12-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한파로 많은 시민들의 옷차림도 두꺼워지는 모양새다. 난방 기구를 새로 장만하거나 에어컨에 먼지 방지용 비닐을 씌우는 등 겨울 대비에 나서는 가정도 늘고 있다. 얼마 전까지만 해도 동절기답지 않은 따듯한 기온이 유지되다가 돌연 한파가 시작되면서부터다. 갑작스러운 기온 변화가 닥쳐온만큼 신체 건강 증진 및 유지 방법도 달라진다. 물론 ‘균형잡힌 식사’처럼 건강 유지를 위한 기본 수칙들은 계절을 막론하고 중요하다. 그러나 추운 동절기에 더 도움이 되는 건강 유지 수칙들도 적지 않다. 겨울에 건강을 유지하기 위한 요령 3가지를 알아본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘심호흡해’ 말은 많이 들어봤는데…건강상 효과는 무엇?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252064</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252064</guid>
      <pubDate>2022-12-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 한번쯤은 ‘크게 심호흡하라’는 조언을 들어본 적이 있을 것이다. 주로 극도의 스트레스 상황에 놓였을 때 듣게 되는 말이다. 추천되는 방법은 사람마다 제각각이다. 명상하듯 정좌하고 눈을 감은 채 심호흡하는 법, 몇 초 들이마시고 몇 초 내쉬는 방법 등이다. 사실 흉부보단 복부를 움직여 호흡하며 들숨과 날숨에 집중하는 행위는 대부분 심호흡에 해당한다.‘심호흡하라’는 말은 종종 듣는 반면, 그 건강상 이점에 대해선 잘 알려지지 않은 편이다. 심호흡과 명상을 동일시하는 사람도 있다. 따로 시간을 내서 명상을 하는 사람이 아니라면 심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질은 많이 먹어도 괜찮다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252277</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252277</guid>
      <pubDate>2022-12-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근력 운동에 관심을 갖는 이들이 증가하면서 관심도가 함께 오르는 영양소가 있다. 바로 단백질이다. 열심히 운동을 해도 단백질 섭취량이 부족하면 근육 성장 속도가 저하될 수 있어서다. 탄수화물이 비만의 주범이라는 인식 또한 단백질의 상대적 선호도를 높이는 이유 중 하나다.단백질은 탄수화물, 지방과 함께 3대 영양소에 속하는 만큼, 건강 유지 및 증진에 필수적인 것이 사실이다. 섭취 부족시 면역력 저하, 탈모, 근력 감소 등 부작용이 따른다. 그러나 단백질의 중요성이 강조되는 만큼 그에 따른 오해도 커져 우려를 사는 것 또한 사실이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 ‘20분 더 걷기’가 심혈관에 주는 긍정적 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252273</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252273</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걷기 운동만큼 남녀노소를 불문하고 사랑받는 운동은 없을 것이다. 일단 저강도 운동에 해당해 운동 초보자들에게도 부담이 적다. 또한 따로 운동 장비를 살 필요가 없어 비용 측면에서도 여타 운동보다 접근성이 우수하다.다만 ‘저강도 운동’이라는 점을 근거로 일부에선 무용론도 제기된다. 걷기 운동만으론 현저한 운동 부족 상태인 현대인의 건강을 개선하기 어렵다는 것이다. 뚜렷한 건강 증진 효과를 보고 싶다면 중량을 이용한 근력 운동 등 고강도 운동을 해야 한다는 주장으로도 연결된다. 정말 그럴까.영국 레스터대학교 연구진은 40개국의 당뇨병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료 패러다임을 바꾼 ‘꿈의 암 치료기’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252102</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252102</guid>
      <pubDate>2022-12-11T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>침대에 누워있는 환자 주위를 거대한 기계가 회전하면서 병을 치료하는 장면은 공상과학영화에 종종 등장한다. 이처럼 피 한 방울 흘리지 않고도 병을 치료하는 모습은 공상이 아니라 이미 현실이다. 대표적인 것이 암 치료에 사용하는 중입자 치료기와 양성자 치료기다. 기존 수술이나 항암제 등으로 치료하지 못한 암을 완치할 정도로 효과가 입증됐고 부작용도 거의 없어 꿈의 암 치료기로 통한다. 우리나라뿐만 아니라 세계 각국은 꿈의 암 치료기 도입에 적극적이다.암은 수술, 항암제, 방사선으로 치료한다. 이들 치료법은 모두 환자에게 피해를 덜 주는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 새 2.4배나 증가한 ‘대동맥류’ 주의보 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251999</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251999</guid>
      <pubDate>2022-12-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>64세 남성이 약 2개월 전부터 요통이 지속돼 병원을 방문했다. 진찰해 보니 특별한 이상이 없어 2주간 약물치료를 했으나 통증은 호전되지 않았다. 이후 척추질환 여부를 확인하기 위해 척추 CT(컴퓨터 단층촬영) 검사를 했는데, 척추나 디스크 이상은 없었으나 2번 요추와 4번 요추 사이에 걸쳐 복부 대동맥이 늘어난 ‘복부 대동맥류’가 발견되었다.대동맥류는 심장에서 전신으로 혈액을 공급하는 가장 큰 혈관인 대동맥이 풍선처럼 늘어나 부풀어 오르는 질환이다. 대동맥은 심장에서 나와 횡격막에 이르는 흉부 대동맥과 횡격막을 지나 복부에 위치하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴식의 효과는 ‘피로 해소’ 뿐?…뜻밖의 효과 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252365</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252365</guid>
      <pubDate>2022-12-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>회사나 가정에서 ‘피곤하다’고 말하면 즉각 ‘좀 쉬어라’라는 조언이 돌아온다. 현대인의 피로감 대부분이 과로로 인한 것이므로, 어찌보면 당연한 조언이다. 실제로 주기적으로 휴식을 취하는 사람과 그렇지 못한 사람이 느끼는 피로감 수준의 차이는 현격하다. 하지만 일상에서 충분히 휴식하고 있음을 자신하는 현대인이 얼마나 될까. 사회 일각에선 여전히 ‘사회생활에서 피로는 감수해야 한다’는 인식이 잔존해 있다. 피로의 위험성을 쉽게 인정하지 않는 분위기에서 휴식의 중요성 또한 뒤로 밀리기 십상이다. 정말 휴식의 건강상 이점이 ‘피로 해소’에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참기 힘든 야식의 유혹…끊으면 몸엔 어떤 변화가?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252423</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252423</guid>
      <pubDate>2022-12-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자기 전에 종종 찾게 되는 야식. 건강에 나쁘다는 전문가들의 경고는 안다. 다만 한번 동한 식욕을 누르기란 어렵다. 야식이 습관으로 굳어져, 먹지 않으면 잠들기 힘들어하는 사람도 있다.문제는 라면, 치킨 등 야식 메뉴로 각광받는 식품들이 건강 측면에선 그리 바람직하지 않다는 점이다. 야식을 끊게 되면 우리 몸에선 어떤 긍정적인 변화들이 일어날까.우선적으로 숙면에 도움이 된다. 과식으로 배부른 상태에서 잠들었다가 다음 날 유달리 피곤하게 아침을 맞은 경험이 한번쯤은 있을 것이다. 자는 동안 쉬어야 할 소화 기관들이 휴식을 방해받아 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>권성동, 조규홍 복지부 장관과 ‘실내마스크 의무 해제’ 공감</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221214/116999748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20221214/116999748/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T16:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/14/116999725.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권성동 국민의힘 의원은 14일 조규홍 보건복지부 장관을 만나 ‘실내마스크 자율화’ 방안에 대한 공감대를 가졌다고 밝혔다.  권 의원은 이날 페이스북을 통해 “오늘 조규홍 복지부 장관과 실내마스크 자율화와 관련해 논의했다”며 “많은 국민께서 실내마스크 자율화를 통한 일상의 자유를 원하고 있다는 의견을 전달했다”고 밝혔다.  권 의원은 “윤석열 정부는 ‘과학방역’을 강조해왔던 만큼 실내마스크 착용을 유연화하기 위한 객관적인 평가 지표를 신속하게 만들겠다고 했다”며 “환자 발생 추이, 의료 대응 역량 등을 고려한 지표별 목표 수준을 국민에게 공개해 신뢰에 기반한 방역을 하겠다고 했다”고 조 장관의 답변을 전했다.  그는 “현재 경제협력개발기구(OECD) 대부분 국가에서 마스크 착용은 권고를 기본으로 하면서 의료·복지·대중교통을 중심으로 의무화를 채택하고 있다”며 “우리 역시 신속하게 OECD 수준의 방역 체제로 전환해야 한다”고 강조했다.  권 의원은 “지난 문재인 정부의 과도한 정치방역으로 많은 국민들이 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 즐겨먹는 여성, 심혈관 질환 위험성 뚝↓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/116997241/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/116997241/2</guid>
      <pubDate>2022-12-14T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/14/116997236.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수산물을 즐겨 먹으면 심근경색·심부전 등 심혈관 질환에 걸릴 위험이 크게 줄어든다는 연구 결과가 나왔다. 수산물에 오메가-3 지방을 비롯해 필수 아미노산·항산화 성분 등 혈관 건강에 이로운 성분이 풍부하게 들어 있어 심혈관 질환 예방에 도움이 된다는 설명이다.   김양하 이화여대 식품영양학과 교수팀은 2005~2006년 한국인 유전체 역학조사 연구(KoGES)에 참여한 40~69세 성인 6565명(남 3114명·여 3451명)을 대상으로 수산물 섭취와 심혈관질환 사망 위험의 관계에 대해 연구했다. 연구팀은 참가자의 수산물 섭취량에 따라 세 그룹(상·중·하)으로 나눈 뒤 10년 내 심혈관 질환 발생률을 추적 조사했다.  그 결과, 남녀 모두 수산물 섭취량이 많은 그룹이 적은 그룹보다 10년 내 심혈관 질환 누적 발생률이 낮았다. 특히 수산물 섭취량이 많은 여성 그룹(상)은 수산물 섭취량이 적은 여성 그룹(하)보다 10년 내 심혈관 질환 발생 위험이 27% 낮은 것으로 확인됐다.  연구 저자인 김 교수는 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자웰빙, 암악액질 치료제 후보물질 기술 이전… ‘엠테라파마’와 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/117002443/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/117002443/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T20:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/14/117002441.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자웰빙은 14일 여의도 GC녹십자웰빙 본사에서 천연물 의약품 개발 업체 ‘엠테라파마’와 암악액질 치료제 후보물질인 ‘GCWB204’에 대한 기술이전 및 공동개발 계약을 체결했다.  GCWB204는 지난해 유럽 임상 2a상을 통해 치료제 가능성을 확인한 후보물질이다. 비소세포폐암환자 대상 8주차 신체 전반 기능 관련 평가지표에서 유의미한 결과가 도출됐다. 주 평가 변수인 오르는 힘(Stair climb power)에서는 군간 통계적 유의성을 확보하지 못했지만 비소세포폐암환자 대상 ‘삶의 질(QoL)’ 설문지인 FAACT-TOI(식욕부진·암악액질 환자 삶의 질 평가 설문지) 평가에서 위약군 대비 GCWB204 투여군이 통계적으로 유의한 개선을 보였다고 한다.   이번 계약에 따라 GCWB204 개발이 더욱 탄력 받게 될 것으로 GC녹십자웰빙은 기대하고 있다. GC녹십자웰빙은 GCWB204의 물질과 제조법, 품질 관리 등 관련 연구기술을 이전한다. 엠테라파마는 이전받은 기술을 보완해 새로운 전략으로 후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“글로벌 블록버스터 육성 순항”… 대웅제약 펙수클루, 출시 1년 만에 10개국 허가절차 돌입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/117002610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/117002610/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T20:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/14/117002604.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약이 국산 34호 신약 펙수클루(성분명 펙수프라잔염산염) 글로벌 진출에 속도를 내고 있다.  대웅제약은 최근 콜롬비아와 베트남에서 위식도역류질환 신약 ‘펙수클루’에 대한 품목허가신청서(NDA, New Drug Application)를 제출했다고 14일 밝혔다. 펙수클루는 국내 허가 1년 만에 글로벌 10개 국가에서 NDA 제출을 완료한 것이다. 한국에서 개발된 신약 중 1년 만에 10개국에서 허가신청에 돌입한 사례는 펙수클루가 처음이라고 한다.  의약품 시장조사기관인 아이큐비아(IQVIA)에 따르면 해당 10개 국가 항궤양제 의약품 시장은 2021년 기준 약 2조 원 규모를 형성하고 있다. 대웅제약은 현재 브라질과 필리핀, 인도네시아, 태국, 멕시코, 칠레, 에콰도르, 페루, 콜롬비아, 베트남 등 10개 국가에 펙수클루 NDA를 제출한 상태다. 이번 콜롬비아를 마지막으로 작년 라이선스 아웃 계약을 체결한 중남미 4개국(칠레, 에콰도르, 페루, 콜롬비아)에 대한 NDA 제출을 완료했다. 여기에 베트남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부고]정규철 GC녹십자아이메드 강남의원 원장 부친상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/117002683/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/117002683/1</guid>
      <pubDate>2022-12-14T20:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>◇정순권씨 별세, 정규철(GC녹십자아이메드 강남의원 원장)·지미씨 부친상=14일(수) 광주광역시 서구 풍서좌로 237 VIP장례타운 VVIP 101호, 발인 16일(금) 오전 11시 30분, 장지 나주 다도면 선영.동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성인 10%가 ‘과민성 방광’… 소변 빈도 잦으면 일단 의심을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221215/117003902/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221215/117003902/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117003884.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;외출하면 화장실 위치부터 확인하고, 대중교통 이용 중에 소변이 마려울까 두려운 사람들이 있다. 날씨가 추워지면 그런 사람은 더 늘어난다. 방광은 소변이 다 채워지면 팽창감을 느껴 뇌에 배출 신호를 전달한다. 요즘처럼 기온이 내려가면 배출 신호가 늘어 소변이 더 자주 마렵게 된다. 소변이 너무 자주 마렵고 도저히 참을 수 없다면 과민성 방광을 의심해 봐야 한다. 흔히 과민성 방광에 대해 ‘화장실에 자주 가는 불편한 증상’ 정도로 여기지만, 실제로는 다른 질환이 우리 몸에 주는 신호일 수 있다. 중앙보훈병원 이정기 비뇨의학과 전문의(중앙보훈병원 산하 서울요양병원장)의 도움말로 과민성 방광에 대해 자세히 알아봤다.○ 성인 10명 중 1명이 과민성 방광대한배뇨장애요실금학회 자료에 따르면 국내 성인 가운데 약 12.2%가 과민성 방광을 앓고 있다. 여성의 발생률이 14.3%로 남성(약 10%)에 비해 높다. 고령일수록 유병률이 높아 65세 이상은 10명 중 3명이 증상을 호소할 정도로 고령화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]베트남과 의료 교류 통해 K-의료 전수할 것</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/117003874/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/117003874/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/14/117003871.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;22일은 한국과 베트남 수교 30주년이 되는 날이다. 필자가 1996년 여름 호찌민시 인근 마을에 의료봉사를 위해 방문했을 때를 생각하면 지금 베트남은 격세지감을 느낄 정도로 발전했다. 베트남의 주요 도시에 있으면 한국에 있는 것과 별반 차이를 느낄 수 없을 정도다.   필자는 11월 베트남 주이떤(두이탄)대 의대 이사회 의장으로 임명됐다. 앞으로 5년 동안 일하게 될 것이다. 주이떤대는 학생 수가 약 3만 명에 이르는 베트남 최대 사립대다. 최근 발표된 영국 타임스고등교육(THE)의 2023년 대학 평가에 따르면 주이떤대는 401∼500그룹 대학에 속하며, 베트남 대학 중 가장 순위가 높다.   주이떤대는 최근 300병상 규모의 대학병원 설립을 추진할 정도로 의대에 쏟는 정성이 남다르다. 주이떤대 의대는 7년제이며 한 학년 정원이 200명 정도다. 내년에는 인도 학생도 입학할 예정이다. 대개 졸업 후에 일반 의사로 진료한다. 베트남도 한국처럼 최고 수준의 학생들이 의대에 입학하고 있다.   하지만 베트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈253〉갑자기 변하면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/117003868/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221214/117003868/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/14/116990876.33.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나만 추워?”…유독 추위 잘 타는 사람 특징 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252536</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252536</guid>
      <pubDate>2022-12-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 강설을 동반한 한파가 덮치며 시민들의 옷차림도 두터워졌다. 이젠 출·퇴근길에 장갑이나 목도리, 귀마개를 착용한 시민들의 모습을 쉽게 찾아볼 수 있다. 매서운 추위를 조금이나마 피하기 위해서다.그러나 모두가 동일한 정도로 추위를 느끼는 건 아니다. 누구나 유독 추위에 취약한 지인 한두 명쯤은 알고 있기 마련이다. 이들은 아무리 옷을 두껍게 입어도 파고드는 추위에 몸서리치곤 한다. 이유가 뭘까. 유독 추위에 약한 사람들의 특성 3가지를 알아본다.▲ 과도한 복부지방몸에 지방이 많은 사람은 마른 사람에 비해 더위를 잘 타고, 추위에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 변이 ‘BN.1’ 퍼지자 유행 재시동…“2주 후 최대 12만명”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117007831/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117007831/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T08:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117007737.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한동안 감소세가 이어지던 코로나19 유행이 다시 커지고 있다. 이른바 ‘켄타우로스’의 세부계통 변이 BN.1의 검출률이 치솟으면서 확산세가 다시 강해지고 있어 향후 추이가 주목된다.  연일 8만명대 확진자 발생을 본 전문가들은 앞으로 2주일 뒤 하루 신규 확진자 수를 9만명에서 많게는 12만명으로 진단했다. 감소세가 계속되리란 의견보다 겨울이라는 계절적 요인과 연말연시 활동 때문에 확진자 규모가 점차 증가할 수 있다는 의견에 힘이 실렸다.  ◇현재 주간 일평균 ‘6만3103명’보다 줄어들 거란 전망은 없어  15일 국가수리과학연구소 연구진과 대한수학회 회원들로 구성된 코로나19 수리모델링 태스크포스(TF)는 전날(14일)까지의 확진자 수(8만4571명) 자료 등을 기준으로 코로나19 유행예측 보고서를 냈다고 밝혔다.  이때 확진자 수는 최근 90일만에 가장 많았던 직전날(8만6852명)보다는 2281명 적지만 이번 유행이 시작된 이후 첫 8만명대를 기록하자마자 이틀째 8만명대로 위세를 이어갔다.   국내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한파에 ‘쭉’ 오르는 혈압…고혈압·협심증·심근경색 ‘경계령’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221215/117008825/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221215/117008825/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T09:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117008667.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한파가 찾아오면서 혈관 건강에 비상등이 켜졌다. 기온이 내려갈수록 우리 몸의 대사 활동은 감소하고 혈관도 움츠러들기 쉬워 혈압이 올라가게 된다. 전문가들은 겨울철 고혈압, 협심증, 심근경색에 각별히 주의할 필요가 있다고 강조한다.  기온이 1도 떨어지면 수축기혈압은 1.3mmHg, 이완기혈압은 0.6mmHg 증가하는 것으로 알려져 있다. 실제 건강보험심사평가원에 따르면 2021년 11월 354만여 명이었던 고혈압 환자는 그해 12월 374만여 명으로 20만 명 가까이 증가했다. 심장에 혈액을 공급하는 관상동맥이 좁아지거나 막혀 심장 혈관에 충분한 혈액이 공급되지 않아 가슴 통증을 일으키는 협심증과 심근경색도 추워지면 혈관이 수축돼 빈도가 증가한다.    고혈압은 우리나라 성인 3명 중 1명이 앓는 질환이지만 뚜렷한 증상이 없어 방치하기 쉽고 다양한 합병증을 야기할 수 있다. 고혈압은 방치하면 협심증, 심근경색증, 심부전증, 동맥경화증, 뇌졸중 등의 원인이 된다. 신장 기능이 악화돼 만성 신부전증을 초래할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7만154명 확진, 전주 대비 5천명↑…오늘 실내마스크 공개토론회</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117008896/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117008896/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T09:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117009200.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 15일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 7만154명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자는 2799만5726명이다.  이날 확진자는 전날(14일) 8만4571명에 비해 1만4417명(17%) 줄었다. 1주일 전(8일) 6만5245명보다는 4909명(7.5%) 늘었다. 목요일(수요일 발생) 기준으로는 지난 9월 15일(7만1443명) 이후 91일만에 가장 많은 확진자를 기록했다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 465명으로 전날 463명에서 2명 증가했다. 최근 1주일(12월 9일~15일) 일평균은 453명으로, 전주(12월 2일~8일) 일평균 448명에 비해 5명 증가했다.   신고된 사망자는 58명으로 전날 46명보다 12명 증가했다. 최근 1주일 일평균 사망자 수는 46명이며, 누적 치명률은 101일째 0.11%를 기록했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>LG화학, 中 이노벤트와 통풍 신약 기술수출 계약… 총 1240억 규모</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221215/117011161/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221215/117011161/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117011135.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;LG화학은 15일 자체 개발 통풍 신약 ‘티굴릭소스타트(Tigulixostat)’ 중국지역 개발 및 상업화 독점 권리를 중국 ‘이노벤트바이오로직스’에 이전하는 계약을 체결했다고 밝혔다.  이번 계약에 따라 LG화학은 반환 의무가 없는 계약금 1000만 달러(약 130억 원)를 확보했다. 여기에 현지 개발과 상업화 성과에 따라 마일스톤으로 최대 8550만 달러(약 1113억 달러)를 순차적으로 받을 수 있다. 총 계약 규모는 9550만 달러(약 1243억 원)이며 상업화 이후에는 연간 매출에 따른 별도 로열티 수익도 기대할 수 있다.  LG화학 측은 이번에 중국 파트너 업체를 확보해 현지시장 상용화 가능성을 확대하고 미국과 유럽 등 선진 시장 임상에 더욱 집중할 수 있게 됐다고 강조했다.   중국 이노벤트바이오로직스는 시가총액(홍콩증권거래소 상장) 8조 원 규모 대형 바이오 업체다. 설립 후 7년 만에 자체 개발한 면역항암제 신약(제품명 Tyvyt)이 중국당국 품목허가를 획득하면서 저력을 보여줬다고 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온그룹, 소외계층에 8000만원 상당 ‘성탄나눔’ 물품 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221215/117011566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221215/117011566/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T11:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117011509.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹은 연말을 맞아 지역 내 소외계층을 위한 ‘성탄나눔’ 활동을 진행한다고 15일 밝혔다. 임직원 50여명이 참여해 식료품과 의류, 건강식품 등으로 구성된 8000만 원 상당 성탄 선물박스 400세트를 포장하고 주요 사업장이 위치한 인천시와 충북지역 소외계층 가구에 전달한다.  그룹 내에서 후원과 지원사업을 전담하고 있는 셀트리온복지재단은 지난 2010년부터 매해 연말 지역 소외계층을 대상으로 지원 물품을 전달하는 성탄나눔 활동을 이어가고 있다. 지난 13년간 누적 2100가구에 물품을 전달했다.  셀트리온그룹은 성탄나눔 행사 외에 김장나눔과 연탄, 등유 등 난방연료 지원 등 다양한 사회공헌활동을 통해 지역 내 어려운 이웃들이 따뜻하게 겨울을 보낼 수 있도록 적극적으로 돕고 있다.인천광역시 미추홀구청 복지정책과 관계자는 “셀트리온그룹의 꾸준한 관심과 지원 덕분에 매년 지역 내 소외계층을 대상으로 하는 절기 지원을 무사히 진행할 수 있었다”며 “올해도 겨울 한파에 앞서 지역 내 어려운 이웃에게 지원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1339’ 코로나 백신예약 콜센터 이용률 저조…연말종료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117011803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117011803/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117011762.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 코로나19 백신 접종 후 이상반응이 나타난 178명에 대한 피해보상을 결정했다. 백신 접종 예약을 위한 1339 콜센터는 이용률이 저조해 오는 12월31일부로 운영을 종료한다.   예방접종피해보상 전문위원회는 지난 13일 제23차 보상위원회를 열고 코로나19 예방접종 이후 이상반응으로 피해보상 신청된 신규사례 1511건을 심의한 결과, 19678건(11.8%)에 대해 접종과의 인과성을 인정하고 보상을 결정했다고 15일 밝혔다.  위원회는 접종 21일 후 발생한 발열, 접종 13일 후 발생하여 한 달 이상 지속된 전신 쇠약감, 기저질환 및 백신과 관련 없는 합병증으로 발생한 증상, 기관지염, 급성 위장염 등 백신이 아닌 감염 요인에 의해 발생한 경우 등은 기각했다고 밝혔다.  누적 코로나19 예방접종 피해보상 신청 건수는 9만1567건으로 이 중 심의 완료 건수는 7만6972건(84.1%)이다. 사망 16건 포함 총 2만2224건(28.9%)이 보상 결정됐다.  본인부담금 기준 30만 원 미만의 소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 협심증 환자 70만 명…“기온 10도 떨어지면 심장질환 사망 20%↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117012149/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117012149/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117012127.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;갑작스러운 한파로 심혈관계 질환 발생 증가가 우려되는 가운데, 국내에서 한 해 발생하는 협심증 환자가 70만 명을 넘어선 것으로 파악됐다. 협심증 발생 우려가 가장 큰 인구집단은 ‘80대 이상 남성’이다.  국민건강보험공단이 15일 발표한 협심증 진료 현황에 따르면 지난해 71만764명이 협심증으로 진료를 받았다. 4년 전인 2017년 64만5772명에서 연평균 2.4%꼴로 증가해 온 셈이다.  협심증은 고령일수록 발생 비율이 높은 것으로 나타났다. 건보공단이 지난해 협심증 환자 발생비율을 연령별로 분석한 결과 40대까지는 인구 10만 명당 환자 수가 1000명 미만이었다. 하지만 50대 이후 점점 증가하는 경향을 보이고, 80세 이상에서는 인구 10만 명당 5988명까지 증가하는 것으로 나타났다.   다만 환자 수 자체는 상대적으로 인구가 많은 60대에서 가장 많았다. 지난해 발생한 협심증 환자의 31.5%(22만3807명)가 60대였다.  협심증 발생 확률이 가장 높은 인구집단은 ‘80대 이상 남성’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탈모는 아버지 탓? 모계 유전이 더 강하다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221215/117015699/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221215/117015699/2</guid>
      <pubDate>2022-12-15T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117015687.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탈모는 아버지 쪽으로 유전된다는 속설이 있다. 하지만 아버지와 어머니 쪽 모두에게서 유전될 수 있고, 특히 모계 유전이 더 강하다는 게 전문가의 설명이다. 대한탈모학회 이상욱 회장은 15일 오전 방송된 CBS라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에서 ‘아버지가 탈모인이면 반드시 아들, 딸도 탈모이냐’는 물음에 이같이 답했다. 이 회장은 “남성들이 탈모가 조금 더 많기 때문에 그렇게(부계 유전이라고) 생각하는 경우가 많다”고 했다. 이 회장은 이어 “칠형제인데 혼자만 대머리로 오는 분들도 있다. 유전자를 안 받은 게 아니라 대부분 형제들이 받았을 가능성이 있지만 유전자 발현이 되거나 안 되는 경우도 있다”며 “유전자를 갖고 있다고 해서 무조건 탈모가 되는 건 아니고 스트레스나 남성호르몬, DHT 호르몬이 급격히 증가하는 트리거 등이 있을 때 유전자 스위치(발현)가 켜지게 되는 것”이라고 설명했다. 이 회장에 따르면 탈모 치료가 필요한 시기를 두고 ‘3개월 이상 지속적으로 하루 100개 이상씩 머리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전문가 “마스크 ‘권고’ 전환 충분…연령별 제한 등 복잡하면 안돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117016237/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117016237/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117016190.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 오는 23일 실내 마스크 착용 의무 조정 기준을 발표하겠다고 예고한 가운데 마스크 착용 의무 조정을 통한 일상복귀의 전제 조건들은 이미 충족된 상태라는 전문가의 지적이 15일 제기됐다. 중앙방역대책본부는 이날 서울 중구 한국프레스센터에서 ‘실내 마스크 의무 조정 등 향후 코로나19 대응 방향’을 주제로 전문가 토론회를 개최했다. 정부는 이 토론회와 이후 국가 감염병 위기대응 자문위원회, 23일 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의를 거쳐 의무 조정 기준을 확정할 계획이다.◇“일부 시설 외 일괄 해제를…로드맵 지나치게 복잡해선 안돼”정재훈 가천대 의대 예방의학교실 교수는 이날 ‘일상회복의 조건과 실내 마스크 착용 의무화 조정’ 발표에서 “유행 규모, 치명률, 의료 대응 역량을 봤을 때 이미 일상복귀의 전제 조건은 대부분 만족한 상태로 마스크 착용 의무를 권고로 바꾸는 데 대한 인식의 차이만 있을 뿐”이라며 “사회적 합의와 논의가 필요하다”고 밝혔다.구체적으로 국민의 97% 이상이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부모 암진단 후 청소년 자살고민 3배↑…“정신건강 검진 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117016454/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117016454/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117016385.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부모의 암 진단이 청소년 자녀의 건강을 취약하게 한다는 사실이 확인됐다. 부모가 암 진단을 받은지 5년 이내 청소년 자녀의 자살 생각이 또래 대비 3배 가량 증가한 것으로 나타났다.  서울대병원 가정의학과 박상민·공공진료센터 통합케어클리닉 김계형 교수 연구팀은 부모가 암 진단을 받은 12~19세 청소년과 그렇지 않은 또래 청소년 3429명 및 그 부모의 국민건강영양조사 결과를 결합해 분석한 결과 이같은 사실을 확인했다고 15일 밝혔다.  국내 여성 암환자의 26%, 남성 암환자의 10%가 자녀양육기인 30~49세에 암을 진단받는다. 암에 걸린 부모는 건강 악화와 의료비 부담으로 인해 자녀 양육이 어려워지고, 자녀의 삶의 질도 악화된다.  연구팀은 부모의 암 진단이 청소년의 건강실태에 미치는 영향을 확인하기 위해 2010~2018년 국민건강영양조사 자료를 바탕으로 부모가 암 진단을 받은 청소년 266명과 그렇지 않은 또래 대조군 3163명의 건강행동 및 정신건강을 비교분석했다. 부모가 암 진단을 받은 청소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>언제 돌처럼 굳을 지 몰라 횡단보도조차 건널 수 없는 여성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221215/117020045/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221215/117020045/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T17:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117020005.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 영국 사우샘프턴 출신의 카렌 롱(52)는 횡단보도조차 건널 수 없다. 언제 몸이 돌처럼 굳을지 모르기 때문이다. 카렌은 ‘강직인간증후군’(Stiff-Person Syndrome, SPS)을 앓고 있어, 언제 어디서 근육 경련이 찾아올지 알 수 없다.  영국 데일리미러는 14일(현지시간) 심각하게 진행된 SPS 때문에 일상생활에 지장을 받고 있는 카렌 롱에 대해 보도했다. SPS는 자가 면역 질환의 일종으로, 진단받은 사람에게는 점차 악화되는 근육 경직 증상이 찾아온다. 몸통에서 시작되는 근육 경직·경련 현상은 병이 악화되면서 점점 몸 전체로 퍼져나간다. 100만 명 중에 한 명꼴로 발생하며, 아직까지 명확한 치료법이 나오지 않은 불치병이다. 지난 8일에는 캐나다의 세계적인 가수 ‘셀린 디옹’이 SPS를 앓고 있다고 밝혔다. 예정된 공연 일정이 취소됐다.  카렌 역시 일상생활에서 큰 지장을 겪고 있다. 경련이 찾아오면 제자리에서 넘어질 수밖에 없기 때문에 횡단보도를 건너지 못한다. 쇼핑 중 몸이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전문가 “실내 마스크 해제해도 대중교통·병원선 계속 착용해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117022759/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117022759/1</guid>
      <pubDate>2022-12-15T21:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117022025.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부 주최로 열린 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 관련 토론회에서 실내 마스크 착용 의무를 해제하더라도 대중교통과 의료기관 등에선 마스크를 계속 의무 착용해야 한다는 전문가 의견이 나왔다. 의료인과 교원도 마스크 의무 착용 대상으로 제시됐다. 23일 발표되는 정부의 실내 마스크 착용의무 조정 방안에도 이 같은 내용이 상당수 반영될 것으로 보인다.    질병관리청은 15일 서울 중구 한국프레스센터에서 ‘실내 마스크 의무 조정 등 향후 코로나19 대응 방향 전문가 토론회’를 개최했다. 방역당국은 현재 실내 마스크 의무화 해제와 관련해서 큰 방향을 결정했다. 이르면 내년 1월 의무를 해제하되, 고위험군 이용 시설에선 의무를 유지한다는 것이다. 구체적인 의무 해제 시점과 기준, 고위험시설 범위가 쟁점이다.    이날 토론회에서 발제를 맡은 정재훈 가천대 의대 예방의학과 교수는 2단계에 걸친 실내 마스크 의무화 해제 방안을 제시했다. 1단계에서는 의무를 해제하되 고위험시설(대중교통, 의료기관. 약국, 사회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토끼의 해를 채울 풍성한 발레… 국립발레단 2023년 라인업 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500003</guid>
      <pubDate>2022-12-16T00:58:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216005657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374593 --&gt;‘돈키호테’부터 ‘호두까기인형’까지. 올해 환갑을 보낸 국립발레단이 2023년 토끼의 해를 풍성하게 채울 라인업을 15일 발표했다.&lt;br&gt;가장 먼저 관객들을 만나는 작품은 ‘돈키호테’다. 안무가이자 국립발레단 무용수인 송정빈이 마리우스 프티파의 원안무를 재안무로 탄생시킨 작품이다. 2020년 ‘해적’ 이후 그의 두 번째 재안무 작품이다.&lt;br&gt;소설과 달리 발레 ‘돈키호테’에서 돈키호테는 상징적인 존재로 등장하고 가난하지만 쾌활하고 재치 있는 청년 이발사 ‘바질’과 통통 튀는 발랄한 선술집 딸 ‘키트리’의 사랑 이야기가 주를 이룬다. 송정빈은 “다시 한번 국립발레단 클래식 레퍼토리를 만든다는 것은 대단한 영광이며 재미있고 좋은 작품을 관객 여러분께 선사하기 위해 최선을 다하겠다”고 소감을 전했다. 내년 4월 12~16일 예술의전당 오페라극장에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 번째 작품은 설명이 따로 필요 없는 낭만 발레의 정수 ‘지젤’이다. 지난달 예술의전당에서 선보였던 ‘지젤’은 내년 5월 23~27일 국립극장 해오름극장에서 관객들을 만난다. 세 번째로는 2015년 이후 국립발레단 무용수들이 지닌 잠재적인 안무 능력을 발굴하고 안무가 육성 및 무용수들의 제2의 인생을 지원하고자 시작한 ‘KNB Movement Series’다. 내년 공연이 8회째로 7월 1~2일 예술의전당 CJ 토월극장에서 만날 수 있다.&lt;br&gt;8월 30일부터 9월 3일까지 CJ 토월극장에 오르는 ‘해설이 있는 전막발레 해적’은 국립발레단의 ‘해적’을 70분에 알차게 담아 해설과 함께 진행한다. 다소 어렵게 느낄 수 있는 발레에 극속 캐릭터(마젠토스 왕)가 직접 유쾌한 해설을 하며 공연의 이해도를 높이고 재미를 더한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;발레의 계절 가을을 물들일 작품은 ‘고집쟁이 딸’이 선정됐다. 올해 국내 초연한 ‘고집쟁이 딸’은 장 도베르발의 작품을 원작으로 하는 로맨틱 희극 발레다. 젊은 농촌 총각 콜라스와 사랑에 빠져 있는 리즈, 그녀를 부잣집 아들 알랭과 결혼시키려는 홀어머니 시몬의 이야기가 유쾌하게 전개된다. 11월 8~12일 예술의전당 오페라극장에 선보인다.&lt;br&gt;대미를 장식할 작품은 연말 단골손님인 ‘호두까기인형’이다. ‘호두까기인형’은 주인공 소녀 마리가 크리스마스 이브의 밤에 꿈속에서 호두 왕자를 만나 크리스마스랜드를 여행하는 스토리를 그렸다. 12월 9~25까지 예술의전당 오페라극장에 오른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어머니 건강 기원하며 산을 탔는데 제가 더 건강해졌어요”[양종구의 100세 시대 건강법]“</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221215/117023631/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221215/117023631/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/15/117015513.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경북 울진군 서면(금강송면) 불영계곡에서 나고 자라 어렸을 때부터 산이 좋았다. 젊었을 때 사업 실패로 낙담했을 때 산에 올라 희망을 찾았다. 2017년부터는 어머니 건강을 위해 기도하는 마음으로 매주 산을 탔다. 2년간 대한민국 100대 명산을 섭렵했고 지금까지 204개 산 정상에 올랐다. 어머니도 건강을 되찾았다. 자신도 더 건강해졌다. 컨설팅&amp;amp;유통 업체 비즈니스플러스 안순기 대표(53)는 매 주말 산을 탄다. 평일에도 시간이 나면 동네 앞산이라도 오른다. 집에서 쉬고 있으면 몸이 근질근질해서 자연스럽게 산으로 향한다.   “어머니께서 갑자기 기력이 떨어지셨죠. 제가 할 수 있는 게 산에 올라 산신령님께 어머니 건강하시게 해달라고 기도하는 것밖에 없었어요. 아무한테도 얘기하지 않고 혼자 올라 기도했죠. 그런데 제가 산에 오르는 심정을 소셜네트워크서비스(SNS)에 올린 것을 누나가 보고 어머니께 얘기했나 봐요. 그래서 어머니도 건강하려고 더 노력하신 것 같아요. 어느 날 집에서 쉬고 있으니 어머</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전문가 “실내마스크, 대중교통-병원선 계속 착용”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117023575/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221215/117023575/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부 주최로 열린 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 관련 토론회에서 실내 마스크 착용 의무를 해제하더라도 대중교통과 의료기관 등에선 마스크를 계속 의무 착용해야 한다는 전문가 의견이 나왔다. 의료인, 교원도 마스크 의무 착용 대상으로 제시됐다. 질병관리청은 15일 서울 중구 한국프레스센터에서 ‘실내 마스크 의무 조정 전문가 토론회’를 개최했다. 방역당국은 현재 실내 마스크 의무화 해제와 관련해서 큰 방향을 결정했다. 이르면 내년 1월 의무를 해제하되, 고위험군 이용 시설에선 의무를 유지한다는 것이다. 구체적인 의무 해제 시점과 고위험시설 범위 등이 쟁점으로 남았다. 이날 토론회에서 발제를 맡은 정재훈 가천대 의대 예방의학과 교수는 2단계에 걸친 실내 마스크 의무화 해제 방안을 제시했다. 1단계에서는 의무를 해제하되, 고위험시설(대중교통, 의료기관. 약국, 사회복지시설)만 의무 착용을 유지한다. 또 기저질환자와 어린이 등을 접촉하는 의료인과 교원은 마스크를 착용한다. 2단계에서는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약속 없는 주말…건강하게 보내는 방법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252230</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252230</guid>
      <pubDate>2022-12-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 근로자 대부분이 주말을 바라보며 평일을 견딘다. 근무를 하며 쌓인 피로감과 아쉬움을 각자의 방식으로 해소하기 위해서다. 평일에 잡기 어려운 술약속 등이 주말에 몰리는 경향도 있다.별다른 약속이 없더라도 주말엔 평일과는 상이한 생활을 하기 마련이다. 주말에 별다른 일정이 없다면 평일엔 좀처럼 하기 힘든 건강 증진법을 실행해 볼 수 있다. 주말에 하기 좋은 건강 증진법 3가지와 그 효과를 알아본다.▲ 고강도 운동운동이 건강의 유지 및 증진에 필수 요소라는 건 누구나 안다. 출·퇴근 시간이나 점심 시간을 이용해 운동을 하는 사람들이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “코로나 확산세 커져…일평균 확진자 3개월만에 6만명대↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117026520/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117026520/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117026501.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부는 최근 신종 코로나바이러스감염증(코로나19) 확산세가 커지고 있다며 동절기 백신 접종을 권고했다. 실내마스크 의무 해제 여부와 관련해선 오는 23일까지 조정안을 마련해 발표할 방침이다.  이상민 행정안전부장관(중앙재난안전대책본부 2차장)은 16일 오전 중대본 회의에서 “최근 주춤하던 코로나19 확산세가 다시 커지고 있어서 이번 겨울철 재유행의 규모와 기간을 정확하게 예측하기가 어려운 상황”이라고 말했다.  이 장관은 “이번 주 하루 평균 신규 확진자 수는 지난 9월 첫째 주 이후 처음으로 6만명대가 예상된다”고 밝혔다.  특히 변이바이러스 중 BN.1 변이의 검출 비중이 눈에 띄게 상승(11월2주 4.9%→12월 1주 17.4%)하고 있다.  확진자 중 재감염 발생 비율(11월2주 10.68%→11월 5주 14.69%)도 최근 들어 꾸준히 증가하고 있다.  이 장관은 “이번 재유행을 성공적으로 극복하기 위해서는 백신 접종이 무엇보다도 중요하다”며 “연말연시 모임 증가에 대비해 다중밀집시설에 대한 방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중대본 “연말연시 모임증가, 다중밀집시설 방역 관리 강화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117026740/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117026740/2</guid>
      <pubDate>2022-12-16T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117026738.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 연말연시 모임 증가에 대비해 다중밀집시설에 대한 방역 관리를 강화한다.  이상민 중앙재난안전대책본부(중대본) 제2차장 겸 행정안전부 장관은 16일 오전 정부서울청사에서 중대본 회의를 주재하면서 이같이 밝혔다.  이 장관은 “최근 주춤하던 코로나19 확산세가 다시 커지고 있어 이번 겨울철 재유행의 규모와 기간을 정확하게 예측하기가 어려운 상황”이라고 진단했다.  이어 “이번 주 하루 평균 신규 확진자 수는 9월 첫째 주 이후 처음으로 6만 명대가 예상된다”며 “특히 변이 바이러스 중 BN.1 변이의 검출 비중이 눈에 띄게 상승하고 있고 최근 재감염 발생 비율도 꾸준히 증가하고 있다”고 했다.  중대본에 따르면 이달 첫째 주 오미크론 변이의 하위 변이인 BN.1의 검출 비율은 17.4%다.  BN.1 변이는 9월 22일 국내에서 처음 검출된 뒤 11월 둘째 주까지만 해도 검출률이 4.9%에 그쳤다. 한 달도 채 안돼 3.6배로 늘어난 것이다. 주간 검출률 11월 셋째 주 7.6%→넷째 주 7.7%→다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신규확진 6만6953명 ‘금요일 15주만 최다’…사망 66명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117026706/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117026706/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117026688.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 신규 확진자 수가 9월 이후 최다 규모를 연일 이어가고 있다.  질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 16일 0시 기준 확진자는 6만6953명 늘어 누적 2806만2679명이 됐다.  신규 확진자 수는 전날 7만154명보다 감소하면서 12일 이후 4일 만에 6만명대로 줄었다.  단 일주일 전인 9일 6만2734명보다는 4219명 더 증가했다. 금요일 0시 기준으로는 지난 9월2일 8만9552명 이후 15주 만에 가장 많은 수치다.  이날 신규 확진자는 국내발생 사례가 6만6871명, 해외유입 사례는 82명이다. 이 중 51명은 공항·항만 검역을 통해 확인됐다.  코로나19 사망자는 66명 늘어 누적 3만1298명이다. 일일 사망자 수는 일주일 만에 다시 60명대로 올라섰다. 사망자 중 89.4%가 60세 이상 고령층이다. 전체 확진자 대비 사망자를 뜻하는 치명률은 0.11%를 유지했다.  위중증 환자 수는 474명으로 28일 연속 400명대를 기록했다. 이 중 420명(88.6%)은 고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아프면 쉬어라” 선의의 말이…누군가엔 차별이 될수도…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20221216/117027856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20221216/117027856/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T10:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117027855.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여정 씨(32·가명)는 “아픈 몸으로도 일할 수 있는 세상”을 꿈꾼다.   17세 때 소화기관 여러 부위에서 만성 염증을 일으키는 크론병 진단을 받은 그는 평생 이 질병과 함께 살아야 한다는 걸 알게 됐다. 대장과 소장 일부를 절제해 몸무게가 32㎏까지 빠지기도 했다. 결국 고등학교를 자퇴했지만 꿈을 포기하진 않았다. 26세 때부터 다시 공부를 시작해 어렵사리 간호사의 꿈을 이뤘다.   하지만 또 다른 고통이 일터에서 찾아왔다. 수시로 복통이 왔지만 ‘민폐’가 될까봐 아프다는 말도 꺼낼 수 없었다. 병원 진료를 받으려고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[포토多이슈] 방탄소년단 데뷔 10주년 공식 기념메달 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500048</guid>
      <pubDate>2022-12-16T10:59:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216105346_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;br&gt;16일 한국조폐공사는 방탄소년단 데뷔 10주년 공식 기념 메달을 선보였다.&lt;!-- 그림 1374659 --&gt;기념 메달은 내년 데뷔 10주년을 맞는 글로벌 슈퍼스타 방탄소년단의 IP를 활용, 한국조폐공사의 세계적 수준의 제조 기술과 예술성 높은 디자인을 결합해 제작 되었다.&lt;!-- 그림 1374662 --&gt;&lt;!-- 그림 1374661 --&gt;&lt;!-- 그림 1374664 --&gt;방탄소년단이 데뷔한 지 10주년이 되는 해로, 특별한 가치와 의미를 담은 기념 메달을 선보이기 위해 조폐공사는 하이브(대표 박지원)와 지난 1년간 기념 메달 사업을 준비해 방탄소년단 로고와 숫자 10을 모티브로 디자인된 첫 번째 기념 메달 출시했다. 2023년에는 각 멤버별 초상을 모티브로 제작된 두 번째 기념 메달을 출시할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후크 “이승기에 정산금·이자 41억 지급…채무부존재 소송 제기”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500057</guid>
      <pubDate>2022-12-16T11:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216111223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374673 --&gt;후크엔터테인먼트 측이 가수 겸 배우 이승기에게 음원 정산금을 전액 지급했다고 알렸다.&lt;br&gt;후크는 16일 보도자료를 통해 음원 정산금 분쟁 관련 “이승기 측에서 요구한 금액은 실제 후크가 정산해야 할 금액과 너무 큰 차이가 있어 쌍방이 합의에 이르지는 못했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러나 “오랜 기간 전속계약 관계를 유지한 온 이승기와 정산 문제로 길게 분쟁하고 싶지 않기에 기지급 정산금 13억원 상당 외에 금일 미지급 정산금 29억원 상당과 지연이자 12억원 상당을 전액 지급했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;후크는 정산금 지급과 함께 “더는 이승기에 대한 정산금 채무가 존재하지 않음을 확인 받아 이승기와 사이의 정산금 관련 분쟁을 종결하기 위해 법원에 채무부존재 확인 소송을 제기한 상황”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 “업무처리 잘못으로 인해 이유를 막론하고 이와 같은 오해와 분쟁을 야기하게 된 점에 대해 이승기에게 다시 한번 진심으로 사과드린다”면서 “앞으로는 법원을 통해 쌍방 간 어떠한 의문도 남기지 않는 투명한 정산이 이뤄질 수 있기를 희망한다. 다시 한번 이번 일로 상처 받은 모든 분들께 깊은 사과의 말씀드린다”고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 이승기는 지난 2004년 데뷔 이후 18년 동안 총 137곡을 발표했으나 후크 측으로부터 음원 수익에 대한 정산을 1원도 받지 못했다고 주장하며, 최근 소속사에 내용증명을 보냈다. 또한 전속계약 해지를 통보했다.&lt;br&gt;이에 후크 권진영 대표는 “머리 숙여 죄송한 마음”이라며 “이승기씨 관련 다툼에 온전히 책임지는 자세로 낮추겠다. 내가 지어야 할 책임을 회피하지 않고 개인 재산을 처분해 책임지겠다”고 입장을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;이승기는 내년 초 JTBC 아이돌 오디션 ‘피크타임’ MC로 복귀할 예정이다. 다음 달 SBS TV 예능물 ‘집사부일체2’는 이승기 없이 방송을 재개할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고기 먹으면서 살 뺀 의사…‘저탄고지 다이어트’ 성공 비결은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221216/117029025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221216/117029025/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T11:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117029227.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2000년대 중반 이른바 ‘황제 다이어트’가 국내에서 크게 유행했다. 밥이나 빵과 같은 탄수화물 음식을 안 먹는다면 고기나 햄, 버터 등 고지방·고단백질 음식만 먹어도 체중이 빠진다는 얘기였다. 고기를 양껏 먹는데도 살이 빠지니 황제 식사나 다름없다며 이런 이름이 붙었다.   이것이 저탄고지(저탄수화물, 고지방) 다이어트의 원조다. 이 다이어트를 창시한 미국 의사 로버트 앳킨스는 2003년 건강이 악화돼 사망했다. 이후에는 변형된 저탄고지 다이어트가 꾸준히 인기를 얻고 있다. 요즘에는 탄수화물을 전체 식단의 5% 이내로 제한하고 나머지 95%를 지방과 단백질로 채운다.   저탄고지 다이어트의 부작용도 적지 않다. 당장은 괜찮아도 장기적으로 콩팥을 망치거나 심혈관계 질환을 초래한다는 연구 결과도 있다. 이 때문에 의학계에서도 안전성과 효능 여부를 놓고 논란이 계속되고 있다.   이런 다이어트를 직접 시도한 의사가 있다. 강상희 고려대 구로병원 대장항문외과 교수(44)다. 강 교수는 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 걸려도 일반병상으로”…확진자 5337명 입원중</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117029154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117029154/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T11:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117029139.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 전담병상이 아닌 일반병상에 입원한 코로나19 확진자가 5000명을 넘은 것으로 나타났다.  중앙재난안전대책본부(중대본)는 보건복지부 중앙사고수습본부(중수본)로부터 보고받은 일반병상 입원 현황조사 결과를 16일 발표했다.  일반의료체계에서 일반병상이란 별도의 병상 배정 절차없이 입원이 가능한 병상을 의미한다. 정부는 코로나19 확진자가 별도의 병상 배정 절차 없이도 신속하게 입원할 수 있도록 일반병상 자율입원을 추진하고 있으며 입원 현황을 매주 파악하고 있다.  지난 9일부터 14일까지 실시한 21번째 조사 결과 전국 678개소의 병원에서 1만3446개 일반병상이 운영 중인 것으로 나타났다.  일반병상은 17차 조사 1만3148개, 18차 조사 1만33327개, 19차 조사 1만3349개, 20차 조사 1만3416개, 21차 조사 1만3446개 등 지속적으로 증가하고 있었다.  일반병상에 입원한 확진자는 21차 조사에서 5337명이다. 17차 조사 4814명, 18차 4758명, 19차 4781</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백신 접종률 높은 요양병원만 방역물품 지원?…중대본 “오해 소지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117029671/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117029671/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T12:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117029663.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 코로나19 백신 접종률이 높은 감염취약시설에 대한 방역물품 우선 지원 방침을 밝혀 논란이 일고 있다.   코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본) 제2차장인 이상민 행정안전부 장관은 16일 오전 중대본 회의 모두발언에서 “접종 실적이 우수한 감염취약시설에 해열제와 감기약, 자가검사키트 등을 우선 지원하고 있다”고 밝혔다.   당국이 접종 우수 기관에 지원한 물량은 해열제 132만개, 감기약 94만개, 신속항원검사(RAT) 256만9000개 등이다. 이달 말까지를 동절기 추가접종 집중 접종기간으로 정해 접종률 제고에 나선 정부가 우수 시설에 인센티브를 제공하는 것으로 풀이된다.   하지만 백신 접종률이 더 낮은 감염취약시설일수록 감염 위험이 더 클 수 있다는 점에서 문제가 있는 정책이 아니냐는 지적이 나오고 있다.   이에 대해 박향 보건복지부 중앙사고수습본부 방역총괄반장은 이날 브리핑에서 “감염취약시설에 의료 지원 또는 신속대응반을 가장 먼저 지원하고 있다”며 “이 부분(우선 지원)은 기본적인 방역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공부 잘하는 건 ‘머리 vs 노력’? 수능만점자 솔직 답변</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500013</guid>
      <pubDate>2022-12-16T13:47:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209140457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372103 --&gt;&lt;strong&gt;“솔직히 머리가 좋아서 이렇게 할 수 있는 것 같다.”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;올해 대학수학능력시험에서 3명의 만점자가 나왔다. 만점자의 기준은 국어, 수학, 탐구 영역에서 모든 문제를 맞히고 절대평가인 영어와 한국사에서 1등급을 받아야 한다. 한국교육과정평가원에 따르면 재학생이 2명이고 재수생이 1명이다. 세 명 모두 과학탐구 영역을 선택했고, 재학생 만점자들은 모두 의대에 지원했다.&lt;br&gt;포항제철고 최수혁(18) 군은 최근 뉴스1 인터뷰에서 ‘공부 잘하는 건 머리 vs 노력’이라는 질문을 받고 ‘머리’라고 답했다. 최수혁 군은 “솔직히 머리가 좋아서 이렇게 할 수 있는 것 같다. 남들보다 훨씬 공부를 많이 했다고 생각하는데 (머리가 좋아서) 잘 풀리니까 꾸준하게 할 수 있었던 것 같다. 아버지 공부를 많이 잘하셨어서 유전에 영향이 있지 않나 생각한다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최군은 미국에서 태어나 1년여만에 포항공대 교수인 아버지를 따라 포항으로 왔고 포항에서 자랐다. 누나는 서울대 전기공학전공 학과에 재학 중이다. 최군은 “특별히 좋아한 과목은 없었다”며 “수학을 잘하기는 했지만 좋아서 하지는 않았고 그나마 수학을 잘해서 그 시간에 다른 과목에 투자할 수 있었다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1374599 --&gt;최군은 초등학생 때 수학세계대회를 나가며 자신이 남들보다 공부를 잘한다는 걸 깨달았다. 중학교 때까지는 과외수업을 받았고, 고교 입학 후에는 영어학원과 인터넷강의를 들었다. 모의고사 때 만점을 받은 적이 한 번 있었지만 1∼4개씩 틀려 만점까지는 기대하지 않았다는 그는 “만점 받고 싶다는 생각도 없이 부담 없이 시험을 쳤고, 그 덕분에 만점을 받은 것 같다”고 덤덤하게 말했다.&lt;br&gt;남는 시간에는 유튜브의 여러 채널을 보며 스트레스를 풀었다는 그는 수시로 서울대, 연세대, 고려대 등 6개 대학의 의대에 지원해 결과를 기다리고 있다. 그는 “종양내과에 관심이 있어서 의대에 지원하기는 했지만 특별한 지원 계기라고 할 만한 것은 없고 당장 어느 과에 가고 싶다는 생각은 없다”며 의대에 가서 진로를 고민해보겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최군은 “고등학교 1학년때는 시험 준비하면서 긴장도 하고 성적이 잘 안 나오면 어떡하나 생각도 들었지만 어느 순간부터는 모든게 편안해지면서 긴장도 안 하게 됐다”며 “최근에 긴장하거나 떨어본 적이 없다”고 말했다.&lt;br&gt;공부를 잘하고 싶은 학생들을 위해 해주고 싶은 말을 묻는 말에는 “모르는게 있거나 문제가 안풀리면 답답할 수 있겠지만 당장 못 풀더라도 버티고 꾸준히 노력하면 충분히 좋은 결과가 있을거라 생각한다”고 조언했다.&lt;!-- 그림 1372627 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“어려운 문제 반복해서 풀었다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;또다른 만점자인 현대청운고등학교 3학년 권하은(18) 양은 “한 문제, 한 문제 맞혀가야겠다는 마음으로 집중했다”고 만점의 비결을 밝혔다.&lt;br&gt;권하은양은 학교 기숙사에서 고교 생활을 보냈고, 과외도 받지 않았고 학원도 다니지 않았다. 모르는 것이 있으면 학교 선생님에게 묻거나 인터넷 강의를 통해 문제를 해결했다. 그는 “문제집을 많이 푼 정도였다”며 “어려운 국어는 틀린 문제를 반복해서 풀었고 과학탐구는 새로운 유형, 다양한 문제를 찾아서 풀었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 수능에서 선택 과목에 따라 달라지는 표준점수의 총합을 기준으로는 권양이 전국 수석이다. 각 영역에서 권양이 받은 표준점수는 국어 134점, 수학 145점, 화학Ⅰ 75점, 생명과학Ⅱ 71점으로 총 425점이다. 특히 화학Ⅰ은 과학탐구 전체 영역에서 가장 높은 표준점수를 기록할 정도로 어려웠다.&lt;br&gt;권양은 공부로 쌓인 스트레스는 친구와 수다를 떨거나 고민을 상담하면서 날려버렸다고 한다. 고등학교에 입학한 후 2학년 때까지 노래 동아리 활동을 했기에, 갑갑할 때면 가끔 피아노실에 들어가 노래를 부르기도 했다.&lt;br&gt;시험 당일 당황하지 않으려고 노력했다. 모의고사 때 어려운 문제가 나와 당황했다가 시간 내 문제를 다 풀지 못한 경험이 있어서다. 이번 수능 시험에서도 3번이나 계산해도 답을 찾을 수 없는 문제와 맞닥뜨렸는데, 침착해야 한다고 되뇌며 다시 확인해 답을 골라냈다고 한다.&lt;br&gt;그 역시 의사가 되는 것이 꿈이다. 권양은 “어릴 때 자주 병원 신세를 졌다. 나도 남을 돕는 사람이 되고 싶다고 생각했다”고 말했다. 권양은 현재 서울대, 연세대, 성균관대 의대에 지원한 상태다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주살이 2년째 문태준 시인, 김광협문학상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500092</guid>
      <pubDate>2022-12-16T13:51:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216135042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374764 --&gt;제7회 김광협문학상 수상자로 제주살이 2년째를 맞는 문태준(52) 시인이 선정됐다.&lt;br&gt;계간 ‘발견’이 주관하는 김광협문학상 심사위원회는 제7회 김광협문학상 수상자로 문태준 시인을 선정했다고 16일 밝혔다. 수상작은 올해 나온 시집 ‘아침은 생각한다’.&lt;br&gt;심사위원회는 “시인의 투명하고 긍정적인 언어가 동시대 인간들의 소중한 꿈을 밝은 쪽으로 조금씩 밀어주고 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수상 시집 ‘아침은 생각한다’는 “소박한 일상과 사소한 기척을 투명한 이미지로 드러내는 문 시인의 생태적 상상력이 돋보이는 시집으로, 특히 세상의 모든 존재들이 유기적으로 연결되어 있음을 일깨우며 공감과 연대의 세계를 보여준다”는 문단의 평을 받았다.&lt;br&gt;‘…집에 돌아와 물을 한 컵 마시고 숨을 돌리고 있을 때에 종소리가 왔습니다 종소리는 내 앞에 하얀 바탕을 펼쳐 보입니다 종소리는 수산리(水山里)에서 생겨나 내 사는 장전리(長田里)로 오는 것 같으나…’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문 시인은 ‘아침은 생각한다’ 시집 ‘종소리’에서 처럼 2년전인 2020년 아내의 고향인 제주 애월읍에 터를 잡고 살기 시작했다. 현재는 제주불교방송 총괄국장으로 재직하고 있다.&lt;br&gt;‘돌담 사이로 바다가 보이네/소라고둥의 집을 짓고 사는 이여/바다는 앞마당에 와서/아무 말 없이/둘러만 보고/다시 돌아가네/어부의 집은 고깃배처럼/미끄러지네/좀더 기우네’&lt;br&gt;시인은 ‘어부의 집’처럼 그렇게 제주살이에 익숙해져가나 보다. 수상 소식을 들은 문 시인은 “제주살이에 큰 뿌리가 생겨난 것 같아 너무 기쁘고 감사하다” 고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;‘김광협문학상’은 진지한 현실인식을 견고한 서정으로 노래한 제주 출신의 김광협 시인을 기리기 위해 ‘발견’(발행인 황학주 시인)에서 제정한 상이다. 김광협 시인은 중앙문단에서 상이 제정된 최초의 제주 출신 시인이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 올해는 문학과 미술의 교류 및 협력이라는 차원에서 제주 출신 화백 변시지 공익재단인 ‘아트시지’에서 후원해 더욱 그 의미가 깊어지고 있다. 시상식은 오는 29일 오후 5시 충무로 붐박스에서 열린다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에코아트페어를 지향한다… 제1회 탐라국제아트페어 22일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500063</guid>
      <pubDate>2022-12-16T14:54:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216112731_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374681 --&gt;크리스마스와 연말시즌을 첫 국제아트페어와 함께 할 수 있는 특별한 경험으로 초대한다.&lt;br&gt;오는 22일 제주국제컨벤센터(이하 ICC)에서 첫 국제아트페어인 탐라국제아트페어2022(이하 TIAF JEJU)가 개막한다. 프랑스, 미국, 독일, 일본, 대만, 인도네시아 등 8개국과 국내외에서 주목받는 작가 160여명이 작품 600여점을 선보일 예정이다. 올해 제주비엔날레(11월16일~내년 2월 12일)와 발맞춰 제주메세나협회가 주관한다.&lt;br&gt;해외 11개 갤러리와 우손갤러리, 가나부산, 갤러리2, 카린 등 국내 21개 갤러리가 참여하며 제주에서는 갤러리 노리, 갤러리 데이지, 공간오름, 루씨쏜 아뜰리에, 서이 아트 스페이스, 현인 갤러리 등 6개 갤러리가 동행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미셸 들라크루아(Michel Delacroix, 프랑스, 1933~), ‘숯의 작가’ 이배, 한국실험미술의 정신을 대변하는 최병소, 컬러밴드로 인기를 끌고 있는 하태임 등 미술시장에서 주목받는 작가들의 작품을 감상할 수 있다.&lt;br&gt;특히 제주를 거점으로 활동했던 변시지 화백과 장리석 화백의 작품세계도 만날 수 있다. 이외에도 김수연, 전현선, 이해강, 권세진 등 제주를 거점으로 활동하는 작가를 포함한 주목받는 젊은 작가들의 작품세계도 엿볼 수 있다. 제주 저지리 문화예술인마을에서 작업 활동 중인 이명복 작가도 첫 아트페어에 동참한다.&lt;!-- 그림 1374683 --&gt;또한 제주작가 9명이 ‘HOT·COLD·HEAVY·LIGHT’라는 주제의 특별전이 열린다. 인간의 감정을 방법론적으로 통찰해 4가지 섹션으로 해석한 특별전으로 현재 제주에서 가장 활발한 활동을 펼치는 강주현, 고은, 김산, 김선일, 김현수, 문창배, 박정근, 이미선, 조기섭 작가가 참여한다. ‘HOT’ 은 ‘삶’ 시간‘을 투영하는 집약적인 열정을, ‘COLD’는 생각이나 행동이 감정에 좌우되지 않는 침착함을, ‘HEAVY’는 밀고 당기는 중력 같은 관계, ‘LIGHT’는 소소한 일상을 은유적으로 표현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;크리스마스 축제 분위기를 맘껏 느낄 수 있는 유리 블로잉 작가 이재경의 100개의 오너먼트 특별전 ‘이재경, 흐르는 빛’도 선보인다. 가구 특별전 ‘치유의 방’에서는 덴마크 디자이너 스벤드 랭킬드(Svend Langkilde)의 1950년대 캐비넷과 한스 웨그너(Hans Wegner)가 1959년 디자인 한 라운지체어 등 미드 센추리 가구들이 선보인다. 디자인 갤러리 에임빌라와 알코브의 협업으로 크리스마스 선물과 같은 힐링 공간을 선사할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;특별전 이외에도 컨버세이션(대담) 부스에서는 TIAF JEJU방문객 30명을 대상으로 김선현(연세대) 교수의 나를 치유하는 그림의 힘’, 권은용(성균관대)교수의 ‘아트 콜렉션의 의미와 좋은 콜렉션의 조건’라는 주제로 23일, 24일 각각 강연이 진행된다.&lt;!-- 그림 1374685 --&gt;지난해 개봉된 세계적인 작가 김창열 화백을 그린 영화 김오안(김 화백의 둘째아들) 감독의 ‘물방울을 그리는 남자’가 23일, 24일 강연 이후에 무료상영된다. 24일 영화 상영 후에는 파리의 거주 중인 김오안 감독을 화상으로 만날 수 있다.&lt;br&gt;무엇보다 환경에 미치는 영향을 최소화해 제주의 생태를 생각하는 지속 가능한 에코-아트페어 지향하면서 행사 명찰 등을 재활용 가능한 종이로 제작했으며 최소한의 폐기물 배출과 플라스틱 사용을 줄여 제주의 생태와 환경을 위한 지속 가능한 에코-아트페어로 자리잡을 전망이다.&lt;br&gt;양문석 탐라국제아트페어조직위원장은 “천혜의 자연환경과 아름다운 예술이 조화로운 TIAF JEJU에서 사랑하는 사람과 함께 뜻깊은 한해를 마무리 하시길 바란다”라고 말?다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 국내 최대규모 미술품 옥션인 서울옥션의 온라인 플랫폼 블랙랏과 협업하는 TIAF JEJU는 원활한 행사 진행을 위해 네이버예약을 통해 예약을 받고 있다. 행사와 관련 정보는 웹사이트 www.tiafjeju.com, 인스타그램 @tiafjeju_artfair에서 확인 할 수 있다. 제주를 찾지 못하는 많은 미술애호가들을 위해 블랙랏 웹사이트를 통한 탐라국제 아트페어 소개 및 온라인 작품 구매의 길도 열려 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 항체 2차조사에 8200명 참여…6500여명 채혈중</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117032455/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117032455/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117032415.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 국립보건연구원은 전국 단위 코로나19 항체양성률 2차 조사가 순조롭게 진행 중에 있다고 16일 밝혔다.  항체 조사는 윤석열 정부의 과학방역 근거를 제공하는 대표적인 수단으로, 항체 보유율, 지역 내 숨은 확진자 규모 등을 파악할 수 있다.   정부는 지난 7월에 9945명을 대상으로 한 1차 항체 조사를 실시했으며 이들을 대상으로 2차 조사 참여 의향을 물었다.  그 결과 83%인 8222명이 2차 조사에도 참여를 희망했고 6500여명은 현재 채혈이 진행 중이다.  정부는 늦어도 내년 1월 중 2차 조사의 최종 결과를 발표할 예정이다.  권준욱 국립보건연구원장은 2차 항체 조사를 위해 채혈을 진행 중인 경기도 수원 장안구청 관할 보건소를 방문해 애로사항 등을 청취했다.   권 원장은 “코로나19 등 신종 감염병의 지역사회 발생 및 유행 양상 확인을 위한 항체 양성률 조사는 방역대책 및 예방접종 정책 수립을 위한 근거 자료로서 무엇보다 중요하다”며 “조사에 참여하는 현장의 의견을 지속적으로 청</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동짓날 어떤 풍습이 있었을까… 국립민속박물관,동지 맞이 행사 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500071</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500071</guid>
      <pubDate>2022-12-16T15:29:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216122234_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374711 --&gt;오는 22일 동지를 맞아 국립민속박물관이 ‘작은설, 동지’ 행사를 개최한다. 국립민속박물관 본관과 어린이박물관, 파주관에서 열리는 이번 행사는 민족의 전통 명절인 동지와 관련한 세시풍속 체험 운영을 통해 관람객들에게 즐거움과 더불어 문화 이해 및 확산을 도모하고자 기획됐다.&lt;br&gt;동지는 24절기의 22번째 절기라 밤이 가장 길고 낮이 가장 짧은 날이다. 민간에서는 동지를 흔히 ‘아세(亞歲)’ 또는 ‘작은설’이라고 불렀다. 동지를 기점으로 점차 낮이 길어지는데 이것을 태양의 부활로 본 것과 관계가 깊다.&lt;br&gt;동짓날 궁중에서는 관상감에서 만든 책력을 백관에게 나눠줬고, 백관들은 하사받은 책력을 다시 친지들에게 나누는 풍습이 있었다. 민간에서는 벽사(辟邪)의 의미로 동지에 팥죽을 쑤어 사당에 올리는 동지고사를 지내고 집안의 여러 곳에 팥죽을 뿌렸다. 웃어른의 장수를 기원하며 버선을 지어 드리기도 했다.&lt;!-- 그림 1374712 --&gt;박물관 측은 이런 세시풍속에 담긴 의미를 가족 또는 지인과 함께 즐겁게 공유하는 기회를 마련하고자 다양한 행사를 준비했다. 우선 오촌댁에서 가정의 평화를 빎과 함께 한 해의 액운을 물리쳐 주는 ‘팥죽제와 함께하는 흥겨운 농악 공연’을 진행한다. 이어서 본관 내부로 들어오면 관람객들의 새해 건강을 기원하는 ‘여러분의 건강한 한 해를 기원합니다 - 동지 팥떡 나누기’ 행사가 운영되고, 전시관 속 ‘동지팥죽’의 의미를 ‘팥죽할머니’와 함께 알아보는 ‘팥죽할머니와 호랑이’ 행사도 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘하선동력(夏扇冬曆)’과 ‘동지책력(冬至冊曆)’ 풍속과 연계한 ‘동지 달력은 내 거야!’, ‘작은설, 동지달력’ 이벤트도 진행됨다. 이벤트에 참가하는 진행되며, 이 이벤트에 참여한 관람객은 각각 2023년도 벽걸이 달력과 24절기가 담겨 있는 ‘자연놀이’ 탁상달력을 받을 수 있다. ‘동지부적(冬至符籍)’ 풍속과 연계한 ‘나쁜 기운 물럿거라’ 부적 도장찍기 체험, 가족의 건강을 기원하는 ‘동지헌말(冬至獻襪)’ 풍속을 담은 ‘가족사랑 동지버선’ 체험도 진행된다.&lt;br&gt;개방형 수장고인 파주관에서는 ‘수장고에서 보내는 동짓날’ 활동지 학습 프로그램 등 체험활동이 마련됐다. 자세한 내용은 국립민속박물관 누리집(www.nfm.go.kr)과 어린이박물관 누리집(www.kidsnfm.go.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이승기 “오늘 입금된 50억, 사회 기부할 것…싸움은 계속”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500140</guid>
      <pubDate>2022-12-16T15:30:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216111223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374673 --&gt;가수 겸 배우 이승기가 후크엔터테인먼트로부터 받은 미정산금 전액을 사회에 기부할 것이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이승기는 16일 자신의 인스타그램에 “오랜만에 인사드린다”고 시작되는 장문의 글을 게시했다. 글에서 이승기는 “사실 저는 그리 ‘안녕’하지는 못했다”며 “배신감에 분노했다가, 실망감에 좌절했다가, 하루는 원망을, 또 하루는 자책하기를 반복하며 지내고 있었다”고 소속사와의 분쟁에 대한 심경을 전했다.&lt;br&gt;이어 “오늘(16일) 아침 약 50억원 정도 금액이 제 통장에 입금되었다는 문자를 받았다. 후크는 아마도 제가 단순히 돈을 받고자 법적 대응을 했다고 생각하는 듯 하다”면서 “그 흔한 음원 정산서 한 번 받아본 적 없었는데 또 이렇게 일방적으로 ‘미지급금’ 지급이라는 명목으로 사건을 매듭지으려 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이승기는 “저는 지금까지 음원 정산을 받을 돈이 있는지도 모르고 지냈다. ‘마이너스 가수’라는 말을 들으며 18년을 버텼으니깐 말이다”라며 “그런 제가 후크를 상대로 소송에 나선 건 밀린 돈 때문이 아니다. 누군가 흘린 땀의 가치가 누군가의 욕심에 부당하게 쓰여서는 안 된다는 것, 이것은 제가 할 수 있는 최선의 사명이라 생각했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “이제 50억원이 들어왔다”며 “물론 어떤 근거로 어떤 방식으로 저렇게 계산했는지 모른다. 다만 후크의 계산법을 이해할 수 없기에 앞으로 계속 법정에서 다툴 것 같다. 지리한 싸움이 될 것이며, 이를 지켜보는 대중분들께 피로감을 드려 죄송하다는 말씀을 먼저 드린다”고 법정 싸움을 계속 이어갈 것을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이승기는 “그러나 약속할 수 있는 건, 미정산금이 얼마가 되든 전액을 기부하겠다는 것”이라며 “일단 오늘 입금된 50억원부터 소송 경비를 제외한 나머지를 전액 사회에 돌려드릴 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “이는 하루 아침의 생각이 아니다”라며 “후크와 싸움을 결심한 순간, 제가 받을 돈을 힘들고 어려운 사람들을 위해 전액 쓰고자 결심했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“‘마이너스 가수’ 말 들으며 18년 버텨…소중한 돈 가치있게 쓸 것”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“지금까지 음원 정산금을 모르고 살았다”는 이승기는 “물론 오늘 받은 50억원은 제게도 너무 크고 소중한 돈이다. 저의 10대, 20대, 30대의 땀이 들어있는, 그러나 이 돈이 저보다 어려운 분들을 위해 쓰일 수 있다면 제가 느끼는 행복과 가치는 단순히 50억원 이상일 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 “차주부터 기부처 관계자 분들과 만남을 통해 구체적인 계획을 진행할 것”이라며 “진짜 몸이 불편해 거동 조차 힘든 분들이 많다. 꿈이 있지만 형편 때문에 중간에 포기하는 친구들도 많다. 생명이 위급한 상황에서 제대로 조치를 받지 못하는 분들도 있다. 그런 분들을 다 돕기에 50억원은 부족할지 모른다. 하지만 작은 한 걸음부터 실천에 옮기겠다”고 전했다.&lt;br&gt;아울러 “무엇보다 이번 일을 겪으며 많은 분들이 응원해주셨다”며 “같이 분노해주시고 위로해주셔서 큰 힘이 됐다”고 그에게 힘이 돼준 주변 지인들과 팬들에게 고마움을 전했다.&lt;br&gt;이어 “제가 사랑받는 존재라는 것을 다시 한 번 느끼게 해주셔서 감사하다”며 “그 사랑을 제가 조금이라도 사회에 돌려드리는 것으로 보답하겠다. 따뜻한 연말되시길 바라며, 늘 하던대로 저의 길을 성실히 걸어가겠다”고 글을 마무리했다.&lt;br&gt;앞서 이승기는 지난 2004년 데뷔 이후 18년 동안 총 137곡을 발표했으나 후크 측으로부터 음원 수익에 대한 정산을 1원도 받지 못했다고 주장하며, 최근 소속사에 내용증명을 보냈다.&lt;br&gt;16일 후크 측은 “오랜 기간 전속계약 관계를 유지해 왔던 이승기와 정산문제로 길게 분쟁하고 싶지 않기에 기지급 정산금 13억원 상당 외에 금일 이승기에게 미지급 정산금 29억원 상당과 그에 대한 지연이자 12억원 상당을 전액 지급했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “더는 이승기에 대한 정산금 채무가 존재하지 않음을 확인 받아 이승기와 사이의 정산금 관련 분쟁을 종결하기 위해 법원에 채무부존재 확인 소송을 제기한 상황”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이어 “후크는 업무처리 잘못으로 인하여 이유를 막론하고 이와 같은 오해와 분쟁을 야기하게 된 점에 대해 이승기씨에게 다시 한번 진심으로 사과드린다”며 “앞으로는 법원을 통해 쌍방간에 어떠한 의문도 남기지 않는 투명한 정산이 이루어질 수 있기를 희망하며 이를 위해 최선을 다하겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온그룹 3사, 배당정책 발표… 주식배당 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221216/117035305/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221216/117035305/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T18:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117035304.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹은 16일 셀트리온과 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약이 16일 이사회 결의를 거쳐 주식·현금 동시배당과 주식배당(셀트리온제약)을 결정했다고 밝혔다. 배당 기준일은 12월 31일이다.  셀트리온은 보통주 1주당 현금 375원과 주식 0.04주를 배당하기로 했다. 현금배당 총액은 약 517억 원, 배당주식 규모는 551만1708주다. 셀트레온헬스케어는 보통주 1주당 130원, 0.04주를 배당한다. 현금배당 총액과 배당주식총수는 각각 202억 원, 620만4399주다.   셀트리온과 셀트리온헬스케어는 작년에 이어 올해도 현금과 주식을 동시배당한다. 기업 가치를 공유하면서 이익 일부를 주주에게 환원한다는 취지다. 경제 상황과 현금 여력 등을 고려해 올해는 미래 가치 공유에 초점을 둔 배당정책을 결정했고 주식배당을 작년(1주당 0.02주) 대비 2배로 늘렸다고 한다. 올해 배당 결정액과 자사주 매입액을 전년 당기순이익 기준 주주환원율로 환산하면 각각 57.3%, 72.9%(셀트리온헬스케어) 수준이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“서울 한복판서 아이 당장 입원 못해…대통령 직속 기구 설치해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117035336/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117035336/1</guid>
      <pubDate>2022-12-16T18:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117035328.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;저출산과 코로나19 장기화, 낮은 수가(진료비) ‘삼중고’로 인한 전문인력 부족 심화로 진료체계가 흔들리고 있는 소아청소년과를 지원하려면 대통령 직속 논의기구 설치와 수가 정상화가 필요하다는 지적이 나왔다.  대한소아청소년과학회·대한소아청소년과의사회·대한아동병원협회는 16일 서울 용산구 대한의사협회 회관에서 ‘소아청소년 건강안전망 붕괴 위기 극복을 위한 합동 기자회견’을 열고 “인구의 17%인 소아청소년의 필수 진료를 담당하는 소아청소년과 3차 수련병원의 전문 인력 부족으로 중환자 진료와 응급진료 위축이 급속도로 진행되고 있다”고 밝혔다.  소청과는 소아를 진료하는 특성상 진료 위험 부담을 감수해야 하는 데다 인력난으로 강도 높은 업무에 시달려야 하는데, 코로나19로 진료량마저 급감하면서 미래가 어둡다고 느낀 전공의 기피 현상이 심화됐다.   김지홍 대한소아청소년과학회 이사장(강남세브란스병원 소아청소년과 교수)은 “코로나 팬데믹 이후 진료량이 40%가량 급감해 1차진료(동네 병의원)가 붕괴되기 시작했다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>각자 매력 다른 ‘호두까기인형’… 발레팬들은 ‘행복한 고민’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500210</guid>
      <pubDate>2022-12-16T19:06:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216190334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374947 --&gt;연말을 마무리할 때 빠질 수 없는 ‘호두까기인형’이 남은 한해 발레계를 가득 채운다. 팬들은 다양한 무대에 오르는 작품을 골라보는 재미를 만끽할 수 있다.&lt;br&gt;국립발레단은 17일부터 25일까지 서울 서초구 예술의전당 오페라극장에서 ‘호두까기인형’을 무대에 올린다. 유리 그리고로비치 버전의 ‘호두까기인형’으로 이번 공연에서는 수석무용수 박슬기, 박예은, 김기완, 이재우, 허서명, 박종석을 비롯하여 총 7쌍의 마리와 왕자를 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;유니버설발레단의 ‘호두까기인형’은 오는 22~31일 서울 종로구 세종문화회관에서 만날 수 있다. 바실리 바이노넨 버전으로 이번 공연에서 강미선-콘스탄틴 노보셀로프, 엘리자베타 체프라소바-이동탁, 홍향기-드미트리 디아츠코프, 손유희-이현준, 한상이-강민우, 서혜원-이고르 콘타레프, 김수민-간토지 오콤비얀바, 박상원-이승민까지 8커플이 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘호두까기인형’은 ‘백조의 호수’, ‘잠자는 숲속의 미녀’와 더불어 차이콥스키 3대 명작으로 꼽힌다. 독일 작가 에른스트 호프만(1776~1822)의 동화 ‘호두까기인형과 생쥐왕’이 원작이다. 성탄절 전날 밤 주인공 소녀가 대부이자 마술사 드로셀마이어에게 호두까기인형을 선물 받는다. 소녀가 잠에 들면 소녀는 아름다운 여성이 되고, 호두까기인형은 호두왕자로 변신해 환상 동화가 펼쳐지는 꿈속의 이야기다.&lt;!-- 그림 1374948 --&gt;두 발레단 작품은 몇 가지 차이가 있다. 국립발레단은 ‘호두까기인형’을 목각인형이 아닌 어린 무용수가 직접 연기하고, 유니버설발레단은 진짜 목각인형을 사용한다. 주인공의 이름도 국립발레단은 마리, 유니버설발레단은 클라라다. 마지막 꿈에서 깨는 장면도 유니버설발레단이 잠에서 깨어나는 침실에서 끝나고, 국립발레단은 마리와 왕자의 2인무에 이어 소녀 마리가 등장하며 끝난다. 같은 작품이지만 서로 다른 매력을 가진 만큼 발레 팬들 역시 풍성하게 즐길 수 있다.&lt;br&gt;이외에도 와이즈발레단이 16~18일 마포아트센터에서, 서울발레시어터가 16~17일 과천시민회관에서, 광주시립발레단이 12월 29~31일 대구오페라하우스에서 ‘호두까기인형’을 무대에 올린다. 75년 전통의 불가리아 바르나 국립 발레단은 대구(10~11일), 거제(13일) 공연을 마쳤고 순천(16~17일), 안동(18일), 구미(20일), 익산(22~23일), 목포(24~25일)를 다니며 지방의 발레 팬들을 찾아간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고마웠고 행복했어 사랑해” 이태원 참사 49재… 눈물로 떠나보낸 가족들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500122</guid>
      <pubDate>2022-12-16T22:49:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216134114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;지켜주지 못해 미안해 사랑한다 - 유족들의 편지&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1374752 --&gt;“사랑하는 하나뿐인 우리 딸 상은아. 엄마아빠가 지켜주지 못해서 너무 미안해. 이승에서 모든 고통, 아픔, 슬픔 다 버리고 부디 힘내서 잘 가거라. 우리 딸이라서 고마웠고 행복했어. 상은이 엄마가.”&lt;br&gt;“형주야 보고 싶다. 펼쳐보지도 못한 짧은 인생 살다간 너무 불쌍한 우리 아들 형주야. 이제는 너를 편히 보내야 할 것 같구나. 다음 생에 만나 못다 한 정을 다시 쌓자. 다시 만날 날 기원하며 잘 있거라 아들아. 형주 엄마가.”&lt;br&gt;“가엾은 우리 딸 민아 극락왕생 하게 해주세요. 다음 생에도 엄마와 아빠 딸로 태어나주길 바래. 사랑한다 민아야. 민아 아빠가.”&lt;br&gt;“나의 분신 동민아. 숨을 쉴 때마다 마디마디에 눈물이 난다. 그 먼 길을 어찌 보내야 할까. 넘어지지 말고 천천히 조심해서 잘 가렴. 편히 잠들거라. 동민 엄마가.”&lt;br&gt;“누나 나랑 사이 안 좋았잖아. 잘해준 게 없어서 미안해. 누나가 나한테 했던 말들 내가 싫어서 아니란 거 지금 알았어. 정말 미안해. 내 그릇이 작았나 봐. 많이 사랑하고 보고 싶어. 산하 누나 동생이.”&lt;br&gt;“우리 가족 행복의 샘물 다빈아. 눈에 넣어도 아프지 않을 만큼 귀여운 얼굴, 사랑스러운 미소, 수많은 꽃송이 되어 노란 수국으로 피었구나. 늘 그곳에서도 행복하게 지내고 있으렴. 우리 곧 다시 만나자 사랑한다. 다빈이 오빠가.”&lt;br&gt;“깜찍한 지한아. 누나야. 너 정말 우리 많이 걱정하고 있잖아. 엄마랑 아빠랑 나 잘 지내고 있어. 지한아 네가 나중에 딸 낳으면 날 닮을 거라 막말해서 미안했어. 너는 싫겠지만 내 아들은 너랑 똑같았음 좋겠어. 너는 내 빛이고 내 자신보다 소중한 사람이야. 지한아 긴 여행 떠난다고 생각할게. 조심히 잘 다녀와. 돌아오면 우리 가족 꼭 다 같이 만나서 밥 먹자. 그땐 네가 데리러와 줘. 지한이 누나가.”&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;우리 모두는 영가와 가족들에게 한없는 위안을 주어야 합니다&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1374757 --&gt;지난 10월 벌어진 이태원 참사를 추모하는 희생자 추모 위령제(49재)가 16일 서울 종로구 조계사에서 열렸다. 이날 행사에는 유가족 150여명을 비롯해 조계종 총무원장 진우 스님 등 종단 관계자 100여명, 일반 신도 500여명이 참석했다.&lt;br&gt;영단에는 영정 67위, 위패 78위가 놓였다. 행사가 시작되고 참사로 떠난 158명을 추모하는 의미로 158번의 타종이 이뤄졌다. 조계사 주지 지현 스님이 헌향한 후 조계사 청년회장인 이수민씨의 추모사가 이어졌다. &lt;br&gt;“누군가의 자식이었고, 친구였고, 가족이었던 이들이 좁디좁은 골목길에서 고통 속에 쓰러져 갔습니다. 그날 밤, 쏟아지는 뉴스를 보며 제발 거짓이길 바라고 또 바랐습니다. 모두의 간절한 바람을 뒤로하고 귀한 생명들을 떠나보낸 지금, 우리가 할 수 있는 일은 그들을 애도하고 기도하는 것뿐입니다. 평생 가슴 한켠이 뚫린 듯 살아갈 유가족 여러분께도 진심으로 깊은 위로와 애도의 말씀을 올립니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대령(對靈·영가에게 앞으로 진행할 일을 부처님 법으로 한다는 것을 설명하는 의식), 관욕(灌浴·영가가 윤회하면서 지은 죄와 번뇌를 씻어 주는 절차), 상단불공(上壇佛供·부처에게 공양을 올리는 의식) 이후 조계종 총무원장 진우 스님이 추모 법문을 낭독했다.&lt;br&gt;“영가와 유족들이 느끼는 고통이 절절하게 느껴집니다. 소승의 마음도 매우 아리고 아픕니다. 그러나 이럴 때일수록 정신을 차리고 마음을 살펴야 합니다. 일어난 일은 되돌릴 수 없습니다. 더 중요한 것은 이런 일이 앞으로 일어나지 않게 하는 것입니다.”&lt;br&gt;“영가는 영가대로 가족은 가족대로 마음을 하루빨리 추스르고 냉철한 마음이 돼야 합니다. 평안한 마음 상태에서 열심히 살아가는 것이 영가를 위한 일이기도 합니다. 우리 모두는 서로서로 연결되어 있는 인드라망안에 다 같이 살고 있습니다. 그러므로 나의 일이 너의 일이고 너의 일이 나의 일인 것입니다. 그런 의미에서 우리 모두는 영가와 가족들에게 한없는 위안을 줘야 합니다. 오늘 49재의 의미도 여기에 있습니다.”&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;대웅전 처마에서도 뚝뚝… 눈물 쏟아진 헌화식&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1374799 --&gt;추운 날씨 속에 고인을 추모하던 유족들이 헌화에 나섰다. 헌화식이 시작되자 이곳저곳에서 흐느꼈다. 유족들은 줄을 서서 기다릴 때부터 눈물을 훔쳤고, 꽃을 내려놓을 때도 울었고, 짧은 헌화식을 마치고 나오면서도 울음을 그치지 않았다. 마지막에 돌아설 때면 좀처럼 발길을 쉽게 돌리지 못하는 이도 있었다.&lt;br&gt;헌화식 내내 곳곳에서 슬픔이 번졌다. 유족들의 뒷모습을 바라보는 스님들도 옷 소매로 눈가를 훔쳤고, 일반 신도들도 유가족과 함께 울었다. 전날 내린 눈이 녹으면서 마치 하늘이 우는 것처럼 대웅전 처마에서도 물이 뚝뚝 떨어졌다. 영하 9도의 쌀쌀한 날씨였지만 49재에 모인 이들의 슬픔은 조금도 얼지 않았다.&lt;br&gt;헌화식이 끝난 후 유가족을 대표해 이태원 참사로 숨진 배우 이지한의 어머니 조미은씨가 인사말을 전했다. 조씨는 아들을 생각하며 자장가를 부르는 것으로 인사를 시작했다.&lt;br&gt;“잘 자라 우리 아가 앞뜰과 뒷동산에 새들도 아가양도 다들 자는데….”&lt;!-- 그림 1374806 --&gt;이날 조씨는 아들의 영정 사진을 감싼 흰 보자기를 목에 두르고, 아들의 양말을 신고 49재에 참석했다. 조씨는 “우리 엄마들은 10달 뱃속에서 나쁜 거 안 먹고 나쁜 말 안 듣고 고이 키워 불면 날아갈까 그렇게 키웠다”면서 “오늘이 오지 않았으면 했다. 오늘이 지나면 이승에서 아이들의 마지막이 되는 날이기도 하기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;편지를 낭독하던 조씨는 “떨려서 종이가 안 넘어간다”며 잠시 침묵하기도 했다. 다른 유가족의 편지가 끝난 후 조씨가 아들을 위해 쓴 편지를 읽었다. 조씨는 “저는 아직 지한이 사망 신고를 못 했다. 영원히 못 할 것 같다”면서 “대한민국 한복판 이태원 골목에서 차갑게 생을 다한 우리 아들딸들 잊지 말고 기억해 달라. 제일 안전한 나라에서 다시 태어나 근심, 걱정 없이 행복하기를 모두 다 기원해달라”고 당부했다.&lt;p style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“엄마가 미안해” 마지막까지 슬퍼한 유족들&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1374809 --&gt;행사 마지막엔 고인의 위패를 태우는 소전의식(燒錢儀式·영가의 위패와 옷가지 등을 불로 태워 영혼을 보내는 의식)이 진행됐다. 불교에서는 소전의식을 해야 사망 후 이승에 머물던 영가가 편히 떠날 수 있다고 믿는다.&lt;br&gt;고인들의 이름이 적힌 위패를 하나둘 불에 태우면서 여기저기에서 오열하는 유가족들이 나왔다. 가족들은 “엄마가 미안해”, “가서는 재밌는 거 하고 싶은 거 하라”면서 떠나보낸 이에게 마지막 인사를 전했다.&lt;br&gt;슬픔을 주체할 수 없는 유가족의 마음처럼 위패를 태운 가느다란 재가 하늘에 흩날렸다. 양한웅 조계종 사회노동위원회 집행위원장이 유가족의 길을 안내했지만 유가족들은 마지막까지 사랑하는 가족의 영혼이 떠나는 장소에서 쉽게 발걸음을 떼지 못했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피와 맥주로 시작한 재단사업, 어린이재활병원-청년자립 농장으로 결실”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221217/117038055/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221217/117038055/1</guid>
      <pubDate>2022-12-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/17/117038284.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;그의 인생 2막은 유난히 빨리 시작됐다. 30대 후반에 10여 년의 기자 생활을 접고 맥줏집을 내겠다고 나섰다. 어릴 적 꿈이 기자였고 나름 재미있게 일했지만, 큰 사건 하나가 그의 인생을 송두리째 흔들어 놓았다. 1998년 독일 연수 막바지에 영국에서 당한 교통사고로 아내가 중증장애인이 됐다. 백경학 푸르메재단 상임이사(59)는 평범한 기자에서 산하기관을 포함해 연간 670억 원의 예산을 다루는 비영리단체의 경영자로 변신했다. 그의 인생 2막은 어떻게 전개되고 있을까. 9일 서울 종로구 신교동 재단사무실을 찾았다. ○ ‘피와 맥주로 세워진’ 재단사고 직후 아내는 응급수술로 왼쪽 다리를 잘랐지만 염증 때문에 사경을 헤맸다. 최후의 수단으로 두 번 더 절단 수술을 받은 뒤에 의식이 돌아왔다. 이후로도 힘든 치료와 재활훈련이 이어졌다.   3년 반 만에 돌아온 한국은 낯설었다. 장애인이 치료받기도, 생활하기도 너무 힘든 나라였다. 뭐라도 해야만 했다. 부부는 언젠가는 환자가 주인이 되는 작은 재활병원을 만들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“채소-운동 곁들인 나만의 ‘황제 다이어트’ 성공”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221217/117037957/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221217/117037957/1</guid>
      <pubDate>2022-12-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/17/117037947.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2000년대 중반 이른바 ‘황제 다이어트’가 국내에서 크게 유행했다. 밥이나 빵과 같은 탄수화물 음식을 안 먹는다면 고기나 햄, 버터 등 고지방·고단백질 음식만 먹어도 체중이 빠진다는 얘기였다. 고기를 양껏 먹는데도 살이 빠지니 황제 식사나 다름없다며 이런 이름이 붙었다.  이것이 저탄고지(저탄수화물, 고지방) 다이어트의 원조다. 이 다이어트를 창시한 미국 의사 로버트 앳킨스는 2003년 건강이 악화돼 사망했다. 이후에는 변형된 저탄고지 다이어트가 꾸준히 인기를 얻고 있다. 요즘에는 탄수화물을 전체 식단의 5% 이내로 제한하고 나머지 95%를 지방과 단백질로 채운다. 저탄고지 다이어트의 부작용도 적지 않다. 당장은 괜찮아도 장기적으로 콩팥을 망치거나 심혈관계 질환을 초래한다는 연구 결과도 있다. 이 때문에 의학계에서도 안전성과 효능 여부를 놓고 논란이 계속되고 있다. 이런 다이어트를 직접 시도한 의사가 있다. 강상희 고려대 구로병원 대장항문외과 교수(44)다. 강 교수는 이 다이어트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힘들게 시작한 겨울 운동…현실적인 요령 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252703</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252703</guid>
      <pubDate>2022-12-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울철은 여러모로 운동하기 쉽지 않은 계절이다. 일단 바깥 한파를 떠올릴 때마다 운동 의지 자체가 꺾일 가능성이 다분하다. 간신히 밖으로 나간다고 해도 추위에 움츠러든 몸을 원활히 움직이기 어렵다. 굳어버린 근육을 과도하게 사용했다가 근골격계 부상을 입을 위험도 높다.그렇다면 겨울엔 운동을 쉬어도 좋을까. 그렇지 않다. 건강 유지에 적절한 운동이 필수란 점은 겨울에도 동일하게 적용된다. 그렇다면 겨울 운동을 어떻게 보다 안전하고 효율적으로 할 수 있을지 고민하는 게 현명할 것이다. 겨울철 운동에 도움이 되는 요령 3가지를 알아본다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연극·드라마 300여편 출연 원로연극인 김성옥 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221216500224</guid>
      <pubDate>2022-12-17T07:27:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/16/SSI_20221216225700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374968 --&gt;배우 겸 연극연출가 김성옥 전(前) 극단 신협 대표가 16일 별세했다. 87세.&lt;br&gt;고인은 1935년 목포에서 태어나 목포중·고등학교를 거쳐 1962년 고려대학교 문리과대학 사학과를 졸업했다. 1956년 창극 ‘적벽가’ 조연으로 데뷔해 1960년 연극 ‘수업’으로 연극배우의 길을 본격적으로 걸었다. 1966년과 1973년 동아연극상 연기상을 수상했다.&lt;br&gt;1963년에는 연극 ‘화랑도’를 연출하며 연출가로도 활동하기 시작했다. 1966년 영화 ‘예라이샹’(夜來香)의 단역으로 영화배우로 데뷔했고, 1968년 TBC 동양방송 특채 탤런트로 선발돼 TV 드라마 연기자로서도 활동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;배우로서 연극 ‘만선’, ‘베니스의 상인’, ‘고도를 기다리며’ 등 100여 편에 출연했다. 드라마 ‘임꺽정’, ‘태조 왕건’, ‘왕과 비’, 영화 ‘창공에 산다’, ‘난파선’, ‘돌아온 님아’ 등까지 합치면 생전 300편이 넘는 작품에 출연했다.&lt;br&gt;극단 ‘산울림’ 창립동인이자 드라마센터와 국립극단 창립 멤버인 고인은 극단 ‘신협’(新協) 대표도 맡았다. 말년에는 고향으로 돌아가 목포시립연극단 예술감독으로 활동하며 고향의 문화예술 발전에 헌신했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사업가로도 활동한 고인은 생전에 연극과 영화, 드라마 출연 외에도 전자회사 대표이사와 건설회사 런던지사장 등을 지내기도 했다. 유족으로는 김대중 정부 시절 환경부 장관을 지낸 연극인 부인 손숙 씨와 3녀 등이 있다. 빈소는 전남 목포 봉황장례문화원 2층 VIP실이고, 발인은 20일 10시 30분이다. ☎0504-1360-1205</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 재확산·독감 환자 급증…실내 마스크 해제 딜레마</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221217/117039691/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221217/117039691/1</guid>
      <pubDate>2022-12-17T09:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/17/117039634.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 23일 정부의 실내 마스크 착용 의무 조정 방안 발표를 앞두고 충북지역 방역당국의 고민이 깊어지고 있다.본격화된 겨울 추위로 조성된 3밀(밀집·밀접·밀폐) 환경 속 코로나19 확진자와 인플루엔자(독감) 환자가 늘고 있기 때문이다.17일 충북 감염병 주간소식지 50주차(12월4~10일)에 따르면 도내 주간 코로나19 확진자 수는 1만3418명으로 집계됐다. 46주차(11월6~12일·1만2222명) 이후 잠시 주춤하던 신규 확진자 수가 다시 증가세로 돌아섰다.반면 백신 접종률은 더디기만 하다. 16일 오전 0시 기준 동절기 추가 접종률은 10.1%다. 1차와 2차 접종률이 89.9%, 89.1%인 점을 비교하면 매우 낮은 수준이다.독감 환자는 빠르게 늘고 있다. 같은 기간 도내 독감 의심환자 분율은 외래 환자 1000명당 19.1명이다.지난주 1000명당 8.7명에서 일주일 새 2배 이상 늘었다. 13~18세 독감 의심환자는 외래환자 1000명당 55.8명으로, 일주일 전 34.7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꺾이지 않는 에너지… 두 천재가 만든 청춘의 클래식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500023</guid>
      <pubDate>2022-12-17T10:53:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217023348_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1374977 --&gt;그 흔한 베토벤 하나 없었지만 관객들을 홀리기엔 충분했다. ‘천재 지휘자’ 아지즈 쇼하키모프(34)와 ‘천재 피아니스트’ 알렉상드르 캉토로프(25)가 젊음의 에너지를 마음껏 발산하며 뜨거운 박수갈채를 받았다.&lt;br&gt;5년 만에 내한한 스트라스부르 필하모닉 오케스트라(OPS)가 16일 경기 성남시 성남아트센터 콘서트홀에서 이번 한국 공연의 첫 문을 열었다. 이날 공연을 시작으로 OPS는 18일 경남문화예술회관, 19일 안동문화예술의전당을 거쳐 20일 서울예술의전당에서 무대를 펼친다.&lt;br&gt;한국을 찾는 많은 오케스트라가 흥행을 위해 베토벤은 기본으로 깔고 가는 것과 달리 OPS는 비제의 ‘카르멘 모음곡 1번’, 차이콥스키의 ‘피아노 협주곡 2번’, 무소륵스키의 ‘전람회의 그림’을 준비했다. 쇼하키모프는 한국 취재진과의 인터뷰에서 이를 러시아 음악과 프랑스 음악의 연결로 설명했다. 그는 “차이콥스키가 오페라 ‘카르멘’을 처음 보고 나서 매우 유명한 오페라가 될 것이라고 극찬한 바 있다”면서 “무소륵스키의 ‘전람회의 그림’은 라벨의 편곡 버전을 연주한다”고 말했다. 차이콥스키와 무소륵스키는 러시아인, 비제와 라벨은 프랑스인이다.&lt;!-- 그림 1374978 --&gt;젊은 지휘자가 이끄는 프랑스 오케스트라의 무대는 마치 무시무시한 속도로 어디로 튈지 모르는 프랑스의 축구 스타 킬리안 음바페(24)처럼 긴장감이 넘쳤다. 젊은 음악인들의 연주답게 이들은 곡이 가진 에너지를 최대한 폭발시키며 청춘들의 클래식이 뭔지 보여 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;음소거를 하고 들어도 어떤 분위기의 음악이 흐르고 있는지 알 수 있을 정도로 두 사람의 몸짓은 열정적이었다. 지휘자 단상은 좁았지만 쇼하키모프는 그 작은 공간을 적극적으로 오가며 때론 지휘봉을 잡은 채, 때론 지휘봉을 놓은 채 열심히 지휘했다. 다른 나이 든 지휘자들에게서는 볼 수 없는 움직임이었다.&lt;br&gt;자기가 그래야만 연주자들의 음을 극한으로 끌어낼 수 있을 것처럼 기를 쓰는 표정도 시선을 끌었다. 곡의 한계치를 정해놓고 그 안에서 최선의 곡을 연주하는 것이 아니라 어떻게든 한계를 깨부수고 최고의 곡을 연주하려는 도전 정신을 느끼게 하는 연주였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;차이콥스키의 ‘피아노 협주곡 2번’ 연주자로 나선 캉토로프 역시 쇼하키모프에 뒤지지 않았다. 캉토로프의 손은 팀을 2연속 월드컵 결승에 진출시킨 음바페가 달려가는 것보다 더 현란했다. 피아노의 끝에서 끝을 처절하게 오가며 건반을 두드린 그는 피아노 연주의 속도와 파워의 끝을 찍으려는 듯 모든 에너지를 쏟아부었다. 그의 독주를 놀라움과 긴장감이 뒤섞인 표정으로 지켜보는 OPS 단원들을 살피는 것도 이 공연의 관전 포인트 중 하나다.&lt;!-- 그림 1374979 --&gt;다른 공연에서 앙코르곡을 의례적으로 한 곡씩 하는 것과 달리 이들은 각자 앙코르곡을 두 곡씩 연주했다. 이 정도로 지치지 않는다는 것을, 이 정도로 물러나지 않겠다는 것을 보여 주려는 젊은이들의 패기가 넘쳤다.&lt;br&gt;캉토로프는 비교적 잔잔한 브람스의 ‘6개의 피아노 소곡 op. 118 중 2번 인터메조 A장조’를 연주하더니 성에 차지 않는다는 듯 슈베르트의 ‘백조의 노래 중 11번 도시(리스트 편곡)’를 격정적으로 연주했다. OPS는 생상스의 ‘오페라 삼손과 데릴라 중 바카날레’와 비제의 ‘아를의 여인 모음곡 제2번 중 파랑돌’을 선보였다. 여운이 끝까지 강하게 남는 곡 덕분에 객석의 분위기도 뜨거웠다.&lt;br&gt;보통의 연주가 지휘자를 중심으로 주변을 보며 음악을 감상하게 되는 것과 달리 OPS는 존재감이 두드러진 타악기 소리 덕에 오케스트라의 구석까지 시선이 가게 했다. 에너지 넘치는 곡이 가진 힘이자 자신이 이끄는 오케스트라를 “유럽 최고의 오케스트라로 만드는 것이 목표”라고 한 젊은 지휘자가 가진 힘이었다.&lt;!-- 그림 1374980 --&gt;지칠 법도 한데 두 사람은 사인회까지 소화하며 지치지 않는 열정을 과시했다. 날이 춥고 늦은 시간이었음에도 관객들은 길게 줄을 서서 사인을 받으며 이들이 선사한 특별한 시간을 마무리했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진자 6만6930명 ‘토요일 15주만 최다’…4주연속 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221217/117040291/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221217/117040291/1</guid>
      <pubDate>2022-12-17T10:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/17/117040077.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 신규 확진자 수가 9월 첫 주 이후 연일 최다 규모를 보이며 7차 유행이 확산세를 이어가고 있다. 정부는 오는 23일 실내 마스크 착용 의무 조정 방안 발표를 앞두고 있다.질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 17일 0시 기준 확진자는 6만6930명 늘어 누적 2812만9431명이 됐다.신규 확진자 수는 전날 6만6953명보다 23명 감소했고, 일주일 전인 10일 6만2738명보다 4192명 증가했다.특히 토요일 0시 기준으로는 지난 9월3일 7만9708명 이후 15주만에 가장 많은 수치다.최근 5주간 토요일 기준 확진자 발생 추이를 살펴보면 11월19일 5만568명→11월26일 5만2777명→12월3일 5만2851명→12월10일 6만2738명→12월17일 6만6930명 등 4주 연속 증가세다.신규 확진자는 국내발생 6만6874명, 해외유입 56명이다. 이 중 25명은 공항·항만 검역을 통해 확인됐다.지역별로 경기 1만8028명, 서울 1만2404명, 인천 4053</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아바타2’, 3일만에 100만명 모았다… ‘올빼미’ 손익분기점 훌쩍</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500024</guid>
      <pubDate>2022-12-17T10:55:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217105423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375026 --&gt;13년 만의 속편 ‘아바타: 물의 길’(아바타2)이 3일 연속 압도적인 박스오피스 1위를 기록하며 극장가를 장악했다.&lt;br&gt;17일 영화진흥위원회 통합전산망에 따르면 전날 ‘아바타2’는 41만 4541명의 관객을 동원하며 박스오피스 1위에 올랐다. 지난 14일 개봉한 ‘아바타2’의 3일간 누적 관객 수는 106만 5916명이 됐다.&lt;br&gt;‘아바타2’는 제임스 캐머런 감독이 13년 만에 선보이는 ‘아바타’의 속편이다. 인간에서 나비족이 된 제이크 설리(샘 워싱턴 분)와 네이티리(조 샐다나 분)가 이룬 가족이 살아남기 위해 떠나는 여정을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개봉 3일 만에 100만 관객을 돌파한 ‘아바타2’는 개봉 첫 주말 200만 관객까지 바라보고 있다. 예매율은 85.1%(이날 오전 10시 15분 기준)를 기록하며 압도적인 1위를 달리고 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1375027 --&gt;한편 유해진·류준열 주연의 ‘올빼미’는 장기 흥행을 이어가고 있다. ‘올빼미’는 전날 4만 5853명의 관객을 동원하며 박스오피스 2위를 기록했다. 누적 관객 수는 276만 3761명으로, 손익분기점(210만)을 넘은 것으로 알려졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베를린필 6년 만의 내한… 2023년에도 풍성한 클래식 공연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500027</guid>
      <pubDate>2022-12-17T11:54:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217113411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375031 --&gt;세계 최고 수준의 오케스트라 베를린 필하모닉이 내년 11월 6년 만에 내한한다. 지휘자 정명훈과 피아니스트 조성진의 협연부터 독일 뮌헨 필하모닉까지 내년에도 풍성한 클래식 공연이 마련됐다.&lt;br&gt;공연기획사 빈체로는 16일 2023년 공연 라인업을 공개했다. 1887년 창단 이후 카라얀, 아바도, 래틀과 같은 최고의 마에스트로들과 함께했던 베를린 필하모닉은 2019년부터 12번째 상임 지휘자로 악단을 이끄는 키릴 페트렌코가 지휘봉을 잡는다. 역대 7번째 내한공연으로 이번 내한 공연은 하루는 All 심포닉 레퍼토리 공연으로, 하루는 피아니스트 조성진과 함께 베토벤 피아노 협주곡 4번을 협연한다. 내년 11월 11~12일 공연한다.&lt;br&gt;가장 먼저 3월에는 독일 드레스덴 슈타츠카펠레가 3년 만의 내한 공연을 연다. 2012년 드레스덴 슈타츠카펠레 역사상 처음으로 수석 객원 지휘자로 이름을 올린 정명훈이 조성진과 함께 차이콥스피 피아노 협주곡을 들려줄 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;밤베르크 심포니(3월 29일)는 피아니스트 김선욱과 협연을, 첫 내한 공연하는 룩셈부르크 필하모닉(5월 25일)은 10대 천재 첼리스트 한재민과 협연한다. 루체른 심포니(6월 27일·7월 2일)는 두 번째 공연에서 피아니스트 임윤찬과 협연하고 취리히 톤할레 오케스트라(10월 13일)는 바이올리니스트 김봄소리, 뮌헨 필하모닉(11월 중)는 바이올리니스트 강주미와 임윤찬과의 협연을 계획하고 있어 한국 연주자들이 세계적인 오케스트라와 함께 무대를 꾸미는 모습을 볼 수 있다.&lt;br&gt;재일교포 3세 한국인 어머니와 아프리카계 미국인 아버지에서 태어난 24세의 젊은 바이올리니스트 랜들 구스비는 6월 22일 한국 관객과 만난다. 체코 출신의 피아노 거장 루돌프 부흐빈더는 내년 6월 28일부터 7월 9일까지 7번에 걸쳐 베토벤 피아노 소나타 32곡을 모두 연주하는 도전에 나선다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;10월 7일에는 영국 런던에 뿌리를 둔 런던 필하모닉이, 10월 31일에는 오슬로 필하모닉이 내한 공연을 연다. 베조드 압두라이모프(10월 30일), 이고르 레비트(11월 21일)의 피아노 리사이틀도 준비됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘어머니 살려달라’ 산신령께 기도하며 매주 산 올랐죠” [양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221217/117039408/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221217/117039408/1</guid>
      <pubDate>2022-12-17T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/17/117039398.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“2017년 어느 날부터 매 주말 산을 탔어요. 어머니께서 갑자기 기력이 떨어지셨죠. 제가 할 수 있는 게 산에 올라 산신령님께 어머니 건강하시게 해달라고 기도하는 것밖에 없었어요. 그랬더니 신기하게도 어머니가 건강을 되찾으셨고, 저도 건강해졌죠.”컨설팅&amp;amp;유통 업체 비즈니스플러스 안순기 대표(53)는 어머니 건강 기원을 위해 산에 오르기 시작해 2년간 대한민국 100대 명산을 섭렵했다. 지금까지 204개 산 정상에 올랐다. 지금도 매 주말엔 산으로 향한다. 평일에도 시간이 나면 동네 앞산이라도 오른다. 집에서 쉬고 있으면 몸이 근질근질해서 자연스럽게 산으로 향한다.“솔직히 아무한테도 얘기하지 않고 혼자 산에 올라 산신령님께 기도했죠. 대한민국 100대 산신령님들께 우리 어머니 살려달라고 ‘맞짱’ 뜨는 심정으로 올랐어요. 그런데 제가 산에 오르는 심정을 소셜네트워크서비스(SNS)에 올린 것을 누나가 보고 어머니께 얘기했나 봐요. 그래서 어머니도 건강하려고 더 노력하신 것 같아요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“은퇴요? 할 일이 너무 많아서…” 백경학 푸르메재단 상임이사의 끝 없는 인생 2막[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117034559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221216/117034559/1</guid>
      <pubDate>2022-12-18T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/16/117034546.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;그의 인생 2막은 유난히 빨리 시작됐다. 30대 후반에 10여 년간 해온 기자 생활을 접고 맥주집을 내겠다고 나섰다. 어릴 적 꿈이 기자였고 나름 재미있게 일했지만, 큰 사건 하나가 그의 인생을 송두리째 흔들어놓았다. 1998년 독일연수 막바지에 영국에서 당한 교통사고로 아내가 중증 장애인이 됐다. 백경학 푸르메재단 상임이사(59)는 평범한 기자에서 산하기관을 포함해 연간 670억의 예산을 다루는 비영리단체의 경영자로 변신했다. 동년배들의 은퇴 시즌, 그의 인생2막은 어떻게 전개되고 있을까. 9일 서울 종로구 신교동 재단사무실을 찾았다.‘피와 맥주로 세워진’ 재단사고 직후 아내는 응급수술로 왼쪽 다리를 잘랐지만 염증 때문에 사경을 헤맸다. 최후의 수단으로 두 번 더 절단수술을 받은 뒤에 의식이 돌아왔다. 이후로도 힘든 치료와 재활훈련이 이어졌다. 영국과 독일에서 접한 유럽의 재활병원은 철저히 환자 중심으로 운영되고 있었다.3년 반 만에 돌아온 한국은 낯설었</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울엔 더 위험한 ‘노인 낙상사고’…예방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252635</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252635</guid>
      <pubDate>2022-12-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울철 한파와 함께 위험도가 높아지는 사고가 하나 있다. 바로 노인들의 낙상(落傷) 사고다. 낙상 사고란 의지와 무관하게 갑자기 넘어져 상처를 입는 것을 뜻한다.특히 통계청 ‘한국인의 안전보고서 2021’에 따르면, 65세 이상 고령층이 전체 낙상 사망자 및 입원자 수에서 각각 63.4%, 45.9%를 차지한 바 있다. 고령자의 낙상 사고는 젊은이들의 낙상 사고와는 그 위험도 면에서 현저한 차이가 있다는 뜻이다.낙상 사고는 특히 겨울에 자주 발생하는 사고 유형이다. 강설로 도로 등 곳곳이 얼어 붙었을 때 미끄러질 위험이 커져서다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 모더나  BA.4/5 2가 백신 예약…마스크 해제 방안도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221218/117045491/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221218/117045491/1</guid>
      <pubDate>2022-12-18T07:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/18/117045347.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;내일(19일)부터 미국 모더나가 출시한 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) BA.4/5 2가 백신 사전예약이 시작된다. 또 이날부터는 12~17세 청소년을 대상으로 한 2가 백신 예약접종도 이루어진다.  18일 방역당국에 따르면 모더나 당일접종은 26일부터, 사전예약분 접종은 2023년 1월2일부터 시행한다.  앞서 지난 2일 식품의약품안전처는 모더나 오미크론 BA.4/5 변이에 대응하도록 개발된 모더나의 2차 개량백신 ‘스파이크박스2주(엘라소메란, 다베소메란)’에 대한 긴급사용승인을 허가했다. 10월 화이자의 BA.4/5 백신에 이어 두 번째다.  모더나에 따르면 BA.4/5 기반 2가 백신은 기존 백신접종자보다 BA.4/5 대항 평균역가가 5.11배(감염 경험 있는 그룹)와 6.29배(감염 경험 없는 그룹)에 달했다. BA.4/5 대항 평균역가는 감염 이력이 없는 참가자보다 평균 26.4배, 감염 이력이 있는 참가자에 비해선 9.8배 각각 증가했다.   국내 삼성바이오로직스가 위탁생산하며 이미 국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보온과 맵시의 끝판…엄동설한 달구는 머플러[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221218/117045836/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221218/117045836/1</guid>
      <pubDate>2022-12-18T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/18/117046139.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배우 송중기(37)는 머플러(목도리)와 잘 어울린다는 평가를 듣는다.  얼마 전 자신의 인스타그램에 등장한 야구모자에 머플러를 두른 채 서점에서 책을 보고 있는 모습도 화제가 됐다. 과거 화장품이나 면세점 CF 출연 때도 머플러를 두르고 등장해 눈길을 끌었다. 요즘 같은 엄동설한에는 ‘송중기 따라하기’가 건강 유지에도 큰 도움이 될 수 있다. 목을 따뜻하게 하면 큰 병치레를 막을 수도 있다는 게 전문가 조언이다.● 체온 조절 능력 약해서 더 중요한 목목에는 뇌로 올라가는 굵은 혈관들이 있어 이 혈관이 수축되면 뇌에 혈액이 제대로 공급되지 않을 수 있다.  노약자의 경우에는 뇌졸중 같은 치명적 위험이 발생할 수 있기 때문에 목 부위 보온은 중요하다. 목도리만 둘러도 체온을 3~5도 높일 수 있다. 게다가 목은 뇌 부위 보다 체온 조절 능력이 떨어진다고 한다. 목도리가 겨울철 필수 아이템으로 꼽히는 이유다. 주원홍 대한장애인테니스협회장(66)은 10년 넘게 한여름을 빼고 봄, 가을, 겨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진 5만8862명, 일요일 15주만 최다…위중증 90일만에 500명대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221218/117046966/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221218/117046966/1</guid>
      <pubDate>2022-12-18T10:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/18/117046497.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 코로나19 신규 확진자 수가 일요일 발표 기준으로 15주 만에 가장 많았다.   재원 중인 위중증 환자 수는 90일 만에 다시 500명대로 늘었다.   질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 18일 0시 기준 신규 확진자는 전날보다 5만8862명 늘어 누적 2818만8293명이 됐다.   신규 확진자 수는 전날(6만6930명)보다 8068명 줄어 5만명대로 내려 앉았다.   그러나 일요일 발표 기준으로는 지난 9월4일의 7만2112명 이후 15주만에 최다 기록이다. 그로부터 1주 단위로 11일 2만8193명→18일 3만4735명→25일 2만5766명→10월2일 2만3575명→9일 1만7646명→16일 2만1454명→23일 2만6234명→30일 3만4491명→11월6일 3만6665명→13일 4만8442명→20일 4만5995명→27일 4만7009명→12월4일 4만6548명→11일 5만4298명의 확진자가 나왔다. 전주 대비로는 4564명 증가했다.   지역별 신규 확진자 수는 서울 1만649</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아바타2‘ 개봉 닷새 만에 200만 관객 넘어, 전작보다 하루 앞당겨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500031</guid>
      <pubDate>2022-12-18T11:05:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218110520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375127 --&gt;영화 ‘아바타’의 후속작 ‘아바타: 물의 길’(아바타2)이 개봉 닷새 만에 200만 관객을 넘어섰다.&lt;br&gt;월트디즈니 컴퍼니 코리아는 18일 오전 7시 ‘영화관입장권 통합전산망’을 기준으로 ‘아바타2’의 누적 관객 수가 241만 4000여명을 기록했다고 밝혔다. 개봉 첫 주말을 맞은 전날에만 82만 8000여명이 이 영화를 관람했다. ‘아바타2’는 지난 14일 첫 뚜껑을 연 뒤 줄곧 박스오피스 1위를 지키고 있다.&lt;br&gt;월트디즈니 컴퍼니 측은 “개봉 엿새 만에 200만 관객을 돌파했던 전작 ‘아바타’의 흥행 추이보다 빠른 속도로, 침체를 이루던 극장가에 활기를 불어넣으며 전 세계 기대작다운 흥행 강세를 보이고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2009년 12월 개봉한 전작 ‘아바타’는 개봉 엿새째에 200만, 38일 만에 1000만명의 관객을 극장으로 이끌어 외화 사상 첫 1000만 관객 돌파라는 기록을 썼다. 국내에서 1333만여명의 관객을 모아 역대 박스오피스 8위에 올라 있다.&lt;br&gt;제임스 캐머런 감독의 ‘아바타2’는 인간에서 나비족이 된 제이크 설리(샘 워싱턴 분)와 네이티리(조 샐다나)가 이룬 가족이 무자비한 생존 위협과 이를 피해 떠나는 바닷속 전투 등을 실감나게 그려 “시각적 충격과 즐거움을 안긴다”는 평가를 듣고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]보충제 필요 없는 사람들이 더 많이 섭취…영양 불균형 커진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221218/117047863/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221218/117047863/1</guid>
      <pubDate>2022-12-18T12:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/18/117047862.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 2명 중 1명은 종합비타민 등 식이 보충제를 먹고 있는 것으로 나타났다. 다만 이미 영양 공급이 충분한 사람들이 더 많은 보충제를 섭취하는 등 영양 불균형이 상당한 것으로 분석됐다. 동국대일산병원 오상우 교수와 인제대 일산백병원 윤영숙 교수는 질병관리청 국민영양건강조사 자료를 분석해 18일 이같은 내용의 연구 결과를 발표했다. 이번 조사에 따르면 조사 대상자(1만5516명) 중 52.1%가 식이 보충제를 복용하고 있었다. 여성 보충제 복용률이 57.6%로 남성(46.6%)의 1.2배였다.가장 많이 먹는 식이 보충제는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 3·4차 접종 중단…동절기 추가접종 단순화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221218/117047896/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221218/117047896/1</guid>
      <pubDate>2022-12-18T12:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/18/117047639.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 백신 접종 방식이 기초·추가 접종으로 단순화됨에 따라 충북도가 모더나 BA.4/5 개량백신을 포함한 동절기 추가 접종 독려에 나섰다.   18일 도에 따르면 전날부터 기존 단가 백신을 활용한 3·4차 접종이 중단됐다. 접종 방식이 단가 백신을 맞는 ‘기초접종(1·2차)’과 2가 백신을 활용한 ‘동절기 추가 접종’으로 단순해졌다.  이에 도는 19일부터  ‘동절기 추가 접종’으로 모더나 BA.4/5 기반 개량백신 사전예약을 시작한다.  접종 방식이 단순해진 만큼 동절기 고위험군의 사망 예방을 위한 추가 접종 참여를 독려하고 있다.   한파 특보가 발효됐던 지난 13일을 기점으로 도내 코로나19 사망자는 13일 2명, 14일 4명, 15일 3명, 16일 1명, 17일 3명 등 증가세를 띠고 있다. 대부분 70대 이상 고령층이다. 이달 1~12일 사망자는 하루 평균 1명에 불과했다.   위중증 환자도 증가세다. 하루 1~2명 나왔던 위중증 환자는 13일 이후 3명, 5명, 6명, 4명, 5명 등 늘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크리스마스·연말은 여기 어때… 승무원·소방관과 안전체험하고… 그림 재능나눔하고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500054</guid>
      <pubDate>2022-12-18T13:49:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218134422_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375156 --&gt;다가오는 연말과 크리스마스를 맞아 제주 곳곳에서 의미있는 크리스마스 행사가 펼쳐지고 있어 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;#소방관·승무원 산타와 함께 항공기 특별체험·무드등 만들기 체험&lt;br&gt;제주특별자치도 소방안전본부(본부장 박근오)는 오는 21일부터 25일까지 제주안전체험관에서 크리스마스 트리 및 조형물을 설치해 체험객들에게 다양한 볼거리와 풍성한 이벤트를 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 체험관 내부에 마련된 크리스마스 포토존에서 119산타로 분장한 소방관과 함께 찍은 사진으로 ‘안전 다짐 배지’를 만들어 제공하고, 크리스마스 미니 트리 무드등 만들기 체험도 함께 진행한다.&lt;br&gt;23일에는 제주항공 승무원과 소방관 산타와 함께하는 항공기 특별 체험교육을 운영하며, 체험이 종료되면 소정의 선물도 제공할 계획이다. 청사 내 설치된 대형LED스크린을 활용한 영상 상영과 크리스마스 캐럴 음악 송출로 연말 분위기를 조성하는 한편, 청사 외부에는 루돌프 골목길 소방차와 조명 지구본 등 기념 촬영 공간도 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안전체험 프로그램 참여는 제주안전체험관 누리집에서 사전에 예약을 해야 가능하나 크리스마스 이벤트는 체험관을 방문하는 누구든지 참여할 수 있으며 자세한 사항은 제주안전체험관 누리집에서 확인하면 된다.&lt;br&gt;제주안전체험관 고남기 팀장은 “연말연시와 크리스마스를 맞아 다양한 볼거리와 이벤트를 마련했다”며, “제주안전체험관을 방문하는 모든 분들에게 즐겁고 기억에 남는 안전체험이 될 수 있도록 적극 노력하겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1375157 --&gt;#제주출신 작가 23명의 나눔 작은 그림전… 기부·나눔 실천해봐요&lt;br&gt;작가들의 재능 나눔과 판매금 일부를 어려운 이웃에게 나누는 기부 나눔 실천 전시도 눈길을 끈다.&lt;br&gt;김만덕재단이 주최하고, 김만덕기념관이 주관하는 2022 나눔 작은 그림전 ‘그림의 온도’로 지난 15일부터 내년 2월 24일까지 김만덕기념관에서 진행되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강명순, 강은정, 고인자, 권순미, 김리연, 김용주, 박길주, 박종호 등 제주에서 활동하고 있는 작가들 23명이 모인 이번 전시는 작가들의 의사에 따라 참여작가의 재능 나눔이 함께 보태어져 작품이 판매되며, 판매금의 일부는 어려운 이웃들에게 나누는 기부·나눔 실천 전시이다.&lt;br&gt;김만덕기념관 강영진 관장은 “각각의 그림이 담고 있는 따뜻한 온기로 보는 사람의 마음의 온도가 올라가길 바라며 이번 전시를 준비했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;#겨울밤하늘의 별자리 관측체험하는 별빛교실&lt;br&gt;제주별빛누리공원은 천문대 접근이 어려운 도서지역 어린이 및 주민들을 직접 방문하여 천체관측 체험 기회를 제공하는“찾아가는 별빛 교실”을 운영 중이라고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 12일 우도초등학교를 방문하여 학생들과 지역주민들에게 천체관측 기회를 제공함으로써 큰 호응을 받았으며, 오는 12월 22일에는 오후 7시부터 추자초등학교에서 추자 주민과 학생들을 위한 자리를 준비하며, 27일에는 오후 7시부터 탑동 광장에서 공개 관측회를 마련할 예정이다. 페트병을 활용해 굴절망원경 만들기 체험 등 어린이들이 자연스럽게 놀면서 체험할 수 있는 행사도 마련됐다.&lt;!-- 그림 1375158 --&gt;#크리스마스 이브에는 마술쇼, 올해 마지막날에는 신화월드에서 ‘JSW 카운트다운’&lt;br&gt;이밖에 오는 22일 제주아트센터에서는 도립제주예술단 2022년 송년 음악회가 열리며 크리스마스이브인 24일에는 센터 로비에서 ‘아트제주 익스프레스: 캐롤’을 개최한다.&lt;br&gt;이번 공연에선 대중들에게 익숙한 캐럴을 다양한 형태로 만나볼 수 있다. 마술사 레이의 오프닝 공연을 시작으로 프라임타악기앙상블, 클럽 노래하자 춤추자, 아르모니아 인 제주의 공연이 무대에 오른다. 대표적인 크리스마스 캐롤인 실버벨을 비롯해 화이트 크리스마스, 울면 안 돼, Let it snow, 징글벨 등을 연주한다. 관람료는 무료이며, 자유좌석제로 운영한다.&lt;br&gt;국내 최대 규모 복합리조트 제주신화월드는 MZ세대는 물론 X세대까지 빠져들게 할 ‘JSW 카운트다운 2023’이 30일, 31일에 야외주차장에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위중증 석 달 만에 500명대…실내 마스크 해제 변수될까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221218/117049130/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221218/117049130/1</guid>
      <pubDate>2022-12-18T13:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/18/117049128.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 중환자가 석 달 만에 500명 이상 발생했다. 일일 신규 확진자도 일요일 기준으로 15주 만에 가장 많이 나왔다.  방역지표가 악화되고 송년회 등 연말 모임으로 사람 간 접촉이 늘어날 것으로 예상되면서 23일 ‘실내 마스크 착용 의무 조정안‘ 발표를 앞둔 방역당국이 긴장하고 있다.● 코로나19 중환자 석 달 만에 500명대18일 질병관리청에 따르면 이날 0시 기준 입원 중인 코로나19 중환자는 520명으로 전날(468명)보다 52명 늘었다. 중환자 수는 9월 19일(508명) 이후 90일 만에 처음으로 500명대로 집계됐다. 18일 0시 기준 신규 확진자 수는 5만8862명으로, 일요일에 발표되는 확진자 기준으로 9월 4일(7만2112명) 이후 15주 만에 가장 많이 발생했다. 게다가 송년회 등 연말 모임 증가도 앞으로 유행 확산을 가속화할 수 있는 요인으로 꼽힌다.이에 따라 23일 실내 마스크</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계적 오케스트라와 함께하는 조성진·임윤찬의 2023년</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221217500052</guid>
      <pubDate>2022-12-18T15:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/17/SSI_20221217214637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375077 --&gt;정명훈, 조성진, 임윤찬 등 한국을 대표하는 음악가들이 2023년 세계적인 오케스트라와 함께 풍성한 공연을 선사한다.&lt;br&gt;롯데문화재단이 공개한 내년 롯데콘서트홀 기획공연에서 정명훈은 3월 3일 드레스덴 슈타츠카펠레를 지휘하며 조성진과 협연한다. 내년 시즌 ‘월드클래스 콘서트 시리즈’의 첫 공연으로 드레스덴 슈타츠카펠레는 1548년 창단해 수백 년간 거장들이 무수한 발자취를 남겼다. 정명훈도 2012년 수석 객원 지휘자로 이름을 올렸으며, 오케스트라는 2015년과 2019년 내한 공연을 펼쳤다. 조성진은 드레스덴 슈타츠카펠레와 차이콥스키 피아노 협주곡 1번을 연주한다.&lt;br&gt;임윤찬은 6월 28일 일에는 미하엘 잔데를링이 지휘하는 루체른 심포니 오케스트라와 협연한다. 이번 공연에서 루체른 심포니 오케스트라는 멘델스존 교향곡 4번 ‘이탈리아’ 등을 연주하고, 임윤찬은 모차르트 피아노 협주곡 20번을 그만의 언어로 해석할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 오케스트라 이외에도 소프라노 디아나 담라우(5월 18일), 로테르담 필하모닉 오케스트라(6월 19일), 빈-베를린 챔버 오케스트라(7월 4일), 로열 콘세르트헤바우 오케스트라(11월), 아카데미아 델라눈치아타(12월 16일), 세쿠 카네-메이슨과 이사타 카네-메이슨(12월 17일)까지 정상급 연주가 펼쳐친다. 유럽 오케스트라를 대표하는 빈 필하모닉과 베를린 필하모닉의 단원들이 모인 ‘빈-베를린 챔버 오케스트라’의 공연은 사상 첫 내한 공연으로 클래식 팬들의 관심을 끈다.&lt;!-- 그림 1375078 --&gt;롯데콘서트홀을 상징하는 파이프오르간 리사이틀은 올리비에 라트리(5월 16일), 스콧 브라더스 듀오(11월 21일) 열린다. 매년 2팀의 아티스트를 선정해 연중 다채로운 프로그램을 선보이는 상주아티스트 시리즈로는 피아니스트 이진상(4월 22일), 바이올리니스트 윤소영(6월 23일)이 무대에 오르고 11월 29일에는 두 사람이 함께 공연한다.&lt;br&gt;‘스페셜 시즌 시리즈’로는 지브리 피아노 트리오 발렌타인 콘서트(2월 11일), 빈 첼로 앙상블 5+1(5월 1일), 정명훈과 원코리아 오케스트라(12월 31일)이 준비됐다. 해설이 있는 클래식 무대로 매일클래식 ‘시간과 공간’이 4회, 오르간 오딧세이가 3회 관객과 만난다. 여름음악축제 및 오르간 콩쿠르로 8월과 9월에 클래식 레볼루션 2023 번스타인과 한국국제오르간콩쿠르가 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강남구 출산지원금, 200만원 상향 방안 추진”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500083</guid>
      <pubDate>2022-12-18T16:12:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/11/19/SSI_20201119164434_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1138793 --&gt;정부가 내년부터 영유아를 둔 부모에게 소득이나 재산에 관계없이 ‘부모급여’를 준다.&lt;br&gt;만 0세까지는 월 70만원, 이후 만 1세까지는 월 35만원을 지원한다. 현행 영아수당을 대체하는 것으로 2024년부터는 100만원, 50만원으로 각각 늘린다.&lt;br&gt;출산율이 저조한 일부 자치구에서는 재원을 추가로 조달해 별도의 지원금을 제공한다. 강남구는 내년부터 첫 아이 출산지원금을 200만원으로 상향하는 방안을 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;18일 지자체에 따르면, 강남구의 경우 내년부터 첫 아이 출산지원금을 200만원으로 상향하는 방안을 추진 중이다.&lt;br&gt;이에 2023년 1월부터는 첫째 출산시 200만원, 둘째는 200만원으로 지원금이 확대된다. 셋째, 넷째에 대한 지원금은 기존과 동일하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재 강남구는 첫째 아이를 낳으면 ‘출산양육지원금’으로 30만원을 주고 둘째 100만원, 셋째 300만원, 넷째 500만원을 지급하고 있다.&lt;br&gt;오는 19일 구의회에서 해당 예산안이 통과되면 지원금 규모가 최종 확정된다.&lt;!-- 그림 1214649 --&gt;강남·중구·성동·광진·용산·구로·강동 등 7개 자치구에서 정부의 첫만남 이용권 외에 추가로 출산시 지원금을 지급하고 있다.&lt;br&gt;중구에서는 첫째 20만원, 둘째 100만원, 셋째 200만원, 넷째 300만원, 다섯째 이상 500만원의 ‘출산양육지원금’을 지급한다.&lt;br&gt;중구 관계자는 “예산안이 통과되면 내년에도 출산지원금이 지급된다”고 말했다. 중구는 향후 지원금 규모를 늘려나갈 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구로구는 아이 출산시 1인당 30만원의 산후조리비를 지원하고 있다. 내년 1월1일부터는 예산을 확대해 1인당 50만원으로 상향 지급하기로 했다. 확대된 지원금은 내년 1월1일 출산 산모부터 적용된다.&lt;br&gt;성동·광진·용산구는 다자녀 가정을 지원하기 위해 셋째 출산부터 지원금을 지급하고 있다.&lt;br&gt;성동구는 셋째 100만원, 넷째 이상 150만원, 광진구는 셋째 100만원, 넷째 200만원, 다섯째 이상 300만원, 용산구는 셋째 200만원, 넷째 400만원을 준다.&lt;br&gt;강동구는 일시금으로 주는 지원금은 아니지만 다자녀 가정을 대상으로 ‘출산특별장려금’을 지급하고 있다.&lt;br&gt;세 자녀 가정에 세대당 월 10만원, 네 자녀 이상은 월 20만원씩 막내 자녀 나이 만 6세 미만까지 장려금을 지원하고 있다．&lt;!-- 그림 1093802 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘부모급여’ 1000만원 시대…많게는 400만원 더 지원 받는다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;정부가 내년부터 아이를 낳는 부모에게 연간 840만원, 이듬해 1200만원을 지원하기로 하면서 ‘부모급여’ 1000만원 시대가 열리게 됐다.&lt;br&gt;여기에 아이 출생 직후 받는 정부의 ‘첫만남 이용권’ 200만원과 서울 일부 자치구에서 주는 출산 지원금까지 더하면 첫 아이 출생시 많게는 400만원을 더 지원받게 된다.&lt;br&gt;첫만남 이용권은 정부가 아이를 낳는 모든 가정에 주는 지원금으로 아동 1명당 국민행복카드 바우처 형식으로 200만원을 지급한다.&lt;br&gt;올해 첫만남 이용권이 신설되면서 각 자치구에서는 그동안 별도로 지급하던 출산지원금과 출생축하용품 등을 첫만남 이용권으로 통·폐합했다.&lt;br&gt;첫만남 이용권 지원 예산에 구비가 반영되기 때문이다. 첫만남 이용권 예산은 서울시와 자치구가 전체의 55.7%를 반반씩 분담한다. 나머지 44.3%는 국비로 조달된다.&lt;br&gt;하지만 이런 지원책이 국가적 재앙 수준의 출산율을 끌어올리는 데 실효가 있을지는 미지수다.&lt;br&gt;지난 정부에서도 출산율 제고를 위해 해마다 수십조원을 쏟아부었으나 우리나라 합계출산율은 지난해 기준 0.81명으로 역대 가장 낮았다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집들이 갔더니…“우리집은 男도 앉아서 소변봐야해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221218500105</guid>
      <pubDate>2022-12-18T17:55:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218175049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375243 --&gt;한 남성이 친구의 집들이를 갔다가 “우리 집은 남성도 앉아서 소변봐야한다”는 소리를 들었다.&lt;br&gt;18일 한 온라인 커뮤니티에 이 같은 내용의 글이 올라와 네티즌이 갑론을박을 펼쳤다.&lt;br&gt;글쓴이 A씨는 “대학 때 친구 한 명이 자가 구매 후 인테리어까지 했다며 집들이에 초대했다. 저녁 식사를 한 후 화장실을 이용하려고 했더니 친구가 웃으면서 ‘우리 집은 남성도 앉아서 소변봐야한다’고 말했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 그는 “새 집 장만에 집을 깨끗하게 쓰고 싶은 마음은 이해하지만 솔직히 황당했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;최근 온라인 상에는 비슷한 사연이 종종 올라오곤 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;직장인 온라인 커뮤니티 ‘블라인드’에는 집에 놀러 온 친구에게 변기에 앉아서 소변을 보라고 했다가 거절당했다는 한 남성의 사연이 전해지기도 했다.&lt;br&gt;B씨는 “어렸을 때 아버지가 ‘세균 때문에 여자(엄마)에게 피해를 줄 수도 있으니 집안 화장실 사용 시 앉아서 소변을 봐라’라고 말씀하셔서 지금도 앉아서 사용 중”이라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;이어 “아버지도 (지금까지) 집에서 화장실을 사용할 때 앉아서 소변을 해결하고 계신다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “지인들이 집에 놀러 와 화장실을 이용했는데 서서 오줌을 싸는 소리가 들리길래 앉아서 소변을 해결해주면 안 되겠냐고 말하자 거절당했다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;B씨는 “지인들은 ‘난 남자라서 오줌은 서서 싸’라고 말했다”며 “살다 보면 바뀌어야 할 때와 바꾸고 변해야 하는 게 많은데 자기 고집들이 많다. 내가 이상한 건가”라고 물었다.&lt;br&gt;지난해 또 다른 온라인 커뮤니티에서는 결혼한 지 3개월 된 신혼부부가 볼일 보는 문제로 이견이 생겨 이혼까지 고민했다는 사연이 화제가 되기도 했다.&lt;br&gt;해당 사연을 접한 네티즌은 “남의 집에 갔으면 그 집 사정에 따르는 게 매너다”, “조금만 잘못 싸도 다 튀어서 냄새 장난 아니다”, “강요하는 건 조금 아닌 듯”, “청소 한 번 더 하면 되지, 예민하다”등 다양한 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1375248 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“서서 보는 소변, 1일 7회 기준 2300개의 미세 오줌방울 튄다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;우리나라는 1980년대 건설경기 호황으로 주택현대화 및 공공화장실 개선사업이 진행되면서 2017년 기준 단독수세식 화장실 사용비중이 98%를 넘었다.&lt;br&gt;한국의 도기생산액 가운데 위생도기 (변기, 세면기, 욕조) 비중이 33%로 빠르게 성장한 것도 주택 고급화와 보건위생에 대한 관심 때문이다.&lt;br&gt;화장실의 고급화에 따라오는 것이 위생이다. 아무리 깨끗하게 닦아도 남성이 서서 보는 소변으로 인해 1일 7회 기준 2300개(2005년 일본 라이온 실험 결과)의 미세 오줌방울이 발생된다.&lt;br&gt;오줌방울은 욕실바닥은 물론 비산되면서 수건이나 칫솔을 오염시킬 수 있다.&lt;br&gt;소변으로 인한 소음도 민망할 수 있고, 오염된 욕실바닥 생성되는 암모니아 악취도 우호적이지 않다.&lt;!-- 그림 1375244 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“男공공화장실, 앉아서 소변”…법안 발의된 대만·스웨덴&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이런 이유로 일본 남성의 40%, 유럽 남성의 60%가 좌변기에 앉아서 소변을 본다는 사회환경 조사결과도 있다.&lt;br&gt;과거 대만과 스웨덴에서는 남성들에게 공공화장실에서는 앉아서 소변을 보도록 하는 법안을 발의돼 논란이 되기도 했다. 다만 실제로 법안이 통과되지는 않았다.&lt;br&gt;또 남성이 앉아서 소변을 볼 경우 건강상 이상이 생기는 것 아닌지 우려하는 이들도 생각보다 많다. 다만 의학적으로는 남성이 앉아서 소변을 봐도 건강상 문제는 없는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;환경행정전문가들은 문제에 대한 해결책으로 본인이 원하는 자세로 볼일을 본 후 ‘자발적 변기 청소’를 제안했다. 그러면서 사회 구성원으로서의 최소한의 배려를 주문했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 전세계 하루 확진자, 60만명 육박…45일 전에는 32만명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221218/117053830/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221218/117053830/1</guid>
      <pubDate>2022-12-18T22:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/18/117053790.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 코로나19의 전세계 하루확진자가 60만 명 선을 육박하고 있다.  미국 뉴욕 타임스가 해당일을 마지막으로 포함시켜 구하는 하루 신규확진자의 1주일 간 평균치에서 17일(토) 57만7500명을 기록했다.  이는 최근 고점인 사흘 전 14일의 58만2500명보다 5000명이 적지만 단기적으로도 내림세로 보이지 않는다. 즉 내주에 점진적으로 증가할 가능성이 높은 것이다.  이 통계에서 최근 저점은 한 달 보름 전인 11월2일의 32만200명이다. 14일의 고점은 이의 182%에 해당되는 높은 수치다.   세계 하루확진자 수는 5개월 전인 7월25일 107만9800명에 달한 뒤 11월2일까지 내리막길을 걷다가 이후 다시 오름세를 타고 있는 것이다. 9월4일이 하루 60만 명 대 감염의 마지막날이어서 내주 중 다시 60만 명 선을 넘으면 110일 만의 일이다.  미국 존스홉킨스대 CSSE 통계에서 최근 28일(4주) 간 일본이 328만 명로 가장 많이 추가확진되었으며 그 다음으로 한국의 162만 명과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이질적 영역 아우르며… 새로운 미술 언어 창조한 ‘사진회화 마술사’[이지윤의 큐레이터의 은밀한 미술인생]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219023002</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218200447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375270 --&gt;&lt;strong&gt;살아 있는 현대미술 작가 중 가장 주목받는 인물은 영국의 구상회화 작가 데이비드 호크니와 독일의 추상회화 작가 게르하르트 리히터일 거다. 리히터는 히틀러가 총리가 되기 1년 전인 1932년 동독 드레스덴에서 태어났다. 당시는 인종차별주의와 독재주의로 정치적으로 혼란한 시대였다. 그는 사회주의를 지지하는 리얼리즘을 교육하는 동독에서 예술 활동을 시작했다. 1955년 ‘카셀 도큐멘타’(5년마다 열리는 미술전시회)에서 잭슨 폴록과 루초 폰타나의 작품을 접하면서 창작을 규제하는 공산주의와 사회주의 환경에서 벗어나고자 1961년 서독으로 이주했다. 베를린 장벽이 세워지기 직전이었다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서독으로 이주한 그는 당시 최고 작가들이 모여 있던 뒤셀도르프 국립예술대학에서 팝아트, 누보레알리슴 앵포르멜(informel·추상미술) 등 새로운 미술적 동향을 공부하며 이데올로기의 제한 없이 회화의 물질적·개념적·역사적 의미를 탐구했다. 그는 대중미술부터 순수미술까지, 재현회화에서 추상회화까지 넓은 범주의 미술 작업을 진행했다. 그 결과 미술계에서 대립되는 것으로 여겨지는 모든 영역들을 뒤섞은 작업들을 선보여 왔다. 설치, 조각, 사진 등 다양한 매체를 아우르며 끊임없이 새로운 미술 언어에 대한 탐구를 진행할 수 있었다. 이런 다양한 영역에 대한 탐구가 90살이 넘어서도 계속 진화하며 변해 가는 새로운 미술 언어를 만들고 있는 작품의 원동력이 아닌가 싶다.&lt;br&gt;그의 상징적 초기 작업은 ‘뿌연 회화’(blurry painting)다. 이 작업은 잡지, 신문 기사, 가족 사진, 일상의 사진들을 활용한 작품으로 ‘사진 회화’라 불릴 수도 있다. 리얼리즘 기법으로 그려 낸 화면 외곽선을 의도적으로 흐리게 만들어 마치 그가 경험한 혼란스러웠던 독일의 사회적·현실적 상황과 미술계 동향에서 작가로서 취하고자 했던 중립적 태도를 드러낸다. 사진을 재현하는 회화 행위는 주관적 해석을 배제하고 객관적 관찰자 태도를 취하는 것을 가능하게 한다. 이는 정치적으로 중립적인 태도를 드러낼 수 있는 방법이었다. 또한 동독의 리얼리즘적 미술 특징을 서독의 국제적 추상주의 맥락 가운데에서 독자적으로 보여 주는 시도로 해석할 수도 있다.&lt;br&gt;작가로서 중립적 위치를 지키고자 했던 리히터는 이 연장선상에서 1967년부터 ‘회색 회화’(grey painting) 작업을 진행한다. 그는 흑백 대비의 강렬함에서 벗어나기 위해 중간의 혼합 색채인 회색을 사용한다. 리히터는 회색을 무관심에 대한 발언이자 주관적 의견을 비워 내기 위한 색상이라고 설명한다. 회색 회화는 회색조의 사진 회화로 제시되기도, 단순히 순수하게 색상의 본질을 탐구하는 회화로 제시되기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 1982부터 1983년까지 2년에 걸쳐 총 12개의 촛불 작업을 남겼다. 리히터 작품 중 가장 주목받는 작품이기도 하다. 사진 회화 특유의 흐리기 기법으로 촛불 회화는 명상적 분위기를 전한다. 그는 촛불 개수와 구도에 변형을 가하며 반복적으로 작품을 그려 냈으며, 심지어는 해골과 함께 촛불 회화를 그려 냈다. 이 지점에서 촛불 연작은 인생의 덧없음을 주제로 했던 17세기 네덜란드의 바니타스 정물화와 미술의 오랜 주제로 다뤄진 ‘메멘토모리’(죽음을 기억하라)라는 정언명령을 상기시킨다. 그는 이 시리즈를 작업하며 ‘명상과 기억, 침묵, 죽음과 관련된 감정을 경험했다’는 말을 남겼다. 독일에서 발생한 수많은 외상적 사건을 연상시킨다. 촛불 회화 연작은 20세기 독일에서 발생했던 수많은 사건들에 대해 예술가가 진행하는 애도 행위로 해석할 수 있다.&lt;!-- 그림 1375271 --&gt;그의 ‘사진 회화’는 어떤 면에서는 추상화의 한 방법으로 활용돼 진화했다. 그는 카메라 렌즈로 확대한 캔버스의 붓자국을 정밀하게 묘사하기도, 평범한 사진을 극단적으로 확대해 재현한 후 지시하는 대상을 분별하지 못하도록 만드는 방식으로 추상 작업을 진행하기도 했다. 그래서 그의 회화는 시각적으로는 추상표현적 형태를 취했더라도 그 이면에 사진을 그대로 재현하는 포스트 모더니즘적 태도를 취하고 있다. 회화의 전통을 벗어남과 동시에 새로운 추상회화의 영역을 만든 것이다. 리히터가 보여 준 사진 회화는 사진이 등장한 이후 여러 작가들이 행해 온 사진과 회화 사이의 경계를 모호하게 만드는 시도들과는 차별된다. 회화만의 순수한 무언가를 찾지도, 전형적 추상 형태를 취하지도 않는다. 오히려 사진을 그대로 재현해 모더니즘의 전통에 반박했다. 미술계에서 대립항으로 여겨졌던 사진과 회화를 뒤섞어 융합해 내며 새로운 장르를 개척한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;리히터는 1960년대부터 작업의 원천으로 삼기 위해 수집해 온 사진 이미지들을 패널 위에 부착해 정리한 대규모 이미지 기록 작품 ‘아틀라스’를 제작했다. 1972년 처음 전시를 시작하면서 계속 새 자료들이 추가되고, 재배열되며 반복 전시됐다. 이 자료 속 이미지들은 두 가지로 구분된다. 가족, 인물, 동물, 주변의 풍경을 찍은 사적 기록 사진과 신문, 잡지, 포르노, 선전용 사진 등 공적 사진이다. 무수하게 모인 사진들, 그가 ‘이미지의 대홍수’라 표현한 ‘아틀라스’에서 이미지들의 개별 성격은 사라진 채 그저 기록물로 존재한다. 실제 그것이 존재했었음에 대한 지표로 작동하는 ‘사진’의 특성, 사진에 내포된 증거로서의 성격으로 인해 ‘아틀라스’는 단순히 이미지 모음이 아닌 동시대적이고 역사적인 사건들을 기록한 대규모 기록물로 변모했다. 이는 작가가 자신이 속한 시대와 사회를 가장 객관적 태도로 제시한 작업이라 할 수 있다.&lt;!-- 그림 1375272 --&gt;&lt;!-- 그림 1375273 --&gt;정치적 이념이든 회화적 의미이든 중립적 태도를 고수했던 그의 초기 예술적 태도는 작품에 ‘우연’을 개입시킨 작업들에서도 확인해 볼 수 있다. 무작위적으로 선택해 배열된 ‘색상표’(Color Chart) 시리즈가 대표적이다. 그는 이미 상품으로 제작된 수많은 색상의 물감을 색상표 형식을 차용해 작업을 진행한다. 이 시리즈는 1966년 시작돼 ‘18개의 색상’, ‘256개의 색상’, ‘1024개의 색상’, ‘4096개의 색상’ 등 색상들이 계속 추가되며 반복 제작됐다. 리히터는 색상표 각각의 색들을 어떤 것을 지시하지도, 의미하지도 않는 일종의 기성품으로 사용했으며, 색채에 대한 무관심한 태도를 일관되게 유지했다. 우연적 선택의 결과들로 제작된 색상표 연작들은 색상 간의 위계를 해체하고, 관람객들의 해석적 시도를 무위로 돌리는 회화적 시도로 해석될 수 있다.&lt;br&gt;또한 이 연작은 색상 간에 백색 여백을 두고 그려진 것과 달리 점차 백색 여백은 줄어들고 색상들이 직접 맞대어지는 화면으로 그려진다. 이는 디지털 사진의 픽셀을 연상시킨다. 이로써 그의 색상표 연작은 사진 회화와 다른 시작점에서 시작됐을지라도 결국 그의 오랜 관심의 대상이었던 사진으로 연결된다.&lt;!-- 그림 1375274 --&gt;색채에 대한 연구는 그의 또 다른 추상화 양식으로 발전한다. 초기 사진을 활용한 추상화와 다르게 그는 여러 겹으로 쌓은 물감을 스퀴지와 주걱으로 밀어내고 긁어내 우연의 결과로 작품을 완성한다. 물감을 덧칠하고, 긁어내고, 밀어내는 행위를 반복해 오직 여러 겹으로 쌓인 물감의 층위와 물리적 흔적들이 가득한 화면만을 보여 준다. 작가는 사진 추상회화에서 보였던 무언가를 묘사하고자 하는 의지보다는 작가의 주관성이 거의 개입되지 않은 우연한 물질성의 회화를 드러내고자 한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 지점이 리히터를 리히터로 만드는 순간이 아닌가. 그의 회화는 단순한 채색의 배열이 아닌, 잘 그린 회화만이 아닌 작가의 정신과 사상, 태도, 의식이 만들어 낸 개념적 회화를 만들고 있기 때문이다.&lt;br&gt;숨 프로젝트 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오롯이 마주하는 나… 여럿이 마주보는 길[건축 오디세이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219021006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219021006</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218201200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375275 --&gt;&lt;strong&gt;삶이 버거울 때, 실패하거나 좌절했을 때, 혹은 간절히 바라는 것이 있을 때 우리는 초월적인 존재에 기대게 된다. 마음을 다잡고 다시 한 걸음 나아갈 힘을 얻기 위해서다. 하지만 고요하게 성찰할 수 있는 공간을 좀처럼 찾기 어렵다. 그런 의미에서 건축가 조민석 매스스터디스 소장의 설계로 최근 완공된 원불교 원남교당은 번잡함에서 벗어나 ‘나’와 마주할 수 있는 도심의 쉼표 같은 공간이다. 원남교당은 다층적이고 불규칙적으로 발전해 포화 상태에 이른 도시 맥락 속에서 종교 시설은 어떤 모습이어야 하는지 좌표를 제시해 준다.&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1375276 --&gt;원불교는 소태산(少太山) 대종사가 스스로 깨달음을 얻은 뒤 불교 여러 종파의 관습을 접목해 완성한 토착 현대 종교다. 생활불교, 대중불교를 표방하는 원불교는 다른 종교를 배척하지 않는 교리가 특색이다. 매스스터디스는 2018년 후반 설계공모를 통해 1969년에 지은 옛 교당을 대신할 새로운 교당과 그 부속 시설의 설계를 맡아 작업해 왔다. 신축 사업은 원남교당과 인연이 깊은 혜성 김윤남 여사의 유족이 고인의 유산 전부를 원남교당에 기부하면서 시작됐다.&lt;br&gt;서울 종로구 창경궁로에 위치한 원남교당은 창경궁과 종묘 등 역사적인 장소와 서울대병원, 대학로가 지척에 있고 이야깃거리가 풍성한 서울 구도심의 완만한 구릉지에 자리잡고 있다. 기존 교당이 지어질 당시에는 주변이 확 트인 구릉지의 정점이었지만 세월이 흐르면서 주변 환경이 달라졌다. 좁은 골목길이 얽히고설켜 만들어지고 율곡로와 서울대병원 캠퍼스에 고층 건물이 하나둘 들어서 숨 쉴 틈조차 없었다. 새 원남교당은 기존 법당 자리에 종교관을 새로 짓고 이를 중심으로 동쪽에 훈련관을, 시선을 받기 좋은 남서쪽 율곡로 대로변에 문화적 기능을 담은 별관(경원재)을 각 필지에 있도록 구성하는 것이 과제였다.&lt;br&gt;조 소장은 “세 개 필지가 놓인 복합적인 도시적 맥락과 각 건물의 고유한 기능이 하나로 어우러져 조화를 이루도록 하는 데 주안점을 뒀다”며 “대조적인 스케일의 도시 요소들이 충돌하는 주변 상황을 고려할 때 새로운 관계의 정립이 필요했다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1375277 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“도심 한가운데 위치한 종교 시설로서 주변 시설들과의 의도적인 단절을 통해 내·외부에 ‘영적 환경’을 조성하는 것, 생활과 밀착된 종교로서 주변의 다양한 도시 요소들과 막힘없이 소통하도록 유연한 ‘생활 환경’을 조성하는 것이 건축적 목표였습니다.”&lt;br&gt;종교 시설로서의 ‘의도적 차단’과 생활 속 종교로서의 ‘적극적 연결’이라는 상충되는 도전 과제를 건축가는 특유의 공간 미학으로 절묘하게 풀어냈다. 무질서하게 뻗어 있던 막다른 골목들은 막힘없이 트이며 저마다 이야기를 드러냈고, 위압적이던 주변의 고층 빌딩들은 창밖의 고즈넉한 풍경으로 자리잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이화사거리에서 원남사거리 조금 못 미쳐 오른쪽 언덕길에 기다란 계단식 탑 위로 둥근 원이 보이는 건물이 눈에 들어온다. ‘소태산 마음학교’라고 쓰인 네온 글씨가 창문에 반짝이는 이 건물은 원남교당의 별관 경원재다. 경원재를 왼쪽으로 두고 오르막길을 오르면 정면에 백색의 반원형 콘크리트 건물이 나타난다. ‘물질이 개벽되니 정신을 개벽하자’는 원불교의 표어가 적힌 흰색 콘크리트 벽에 드리운 나무 그림자가 한 폭의 그림처럼 보인다. 원남교당의 중심 시설인 대각전이 있는 종교관이다. 약간 뒤로 물러서 2층 높이의 아담한 전통한옥 ‘인혜원’이 보인다. 원불교 교세 확장에 크게 기여한 인천 홍진기와 혜성 김윤남 부부를 기리는 기념관으로, 김봉렬 한국예술종합학교 교수가 지었다.&lt;!-- 그림 1375278 --&gt;종교관은 영적 환경의 중심이다. 1층에는 참선 수양을 위한 선실이 있고, 그 뒤로 위패를 봉안하는 영모실이 있다. 2·3층은 대법당에 해당하는 대각전이다. 2층 마당을 중심으로 보면 북쪽에 대각전, 남쪽에 인혜원, 동쪽에 훈련관이 자리한다. 넓지 않은 마당이지만 적절한 시각적 통제를 통해 주변 도시와 분리되며 정적인 환경을 만들어 준다. 비워진 마당은 영적인 환경에 고유한 질서를 부여하는 중심이다. 마당 한편에는 이 자리를 60년 넘게 지킨 은행나무가 시간의 연속성을 보여 주며 묵묵히 서 있다.&lt;br&gt;마당의 서쪽으로 종교관 주 진입부가 내려다보이고, 대로변에 위치한 경원재의 계단탑 상부의 원상이 시선을 끈다. 원불교를 상징하는 원 형상은 깨달음과 가르침을 통한 ‘궁극적 진리’를 의미한다. 원남교당 곳곳에서 다양한 크기의 원상들을 만난다. 가장 인상적인 것은 대각전에 있는 원상이다. 폭 8.4m, 높이 8.4m인 정사각형 안에 지름 7.4m의 원을 18㎜ 두께의 철판으로 만든 거대한 원상에서는 중력도, 물성도 느껴지지 않는다. 계단식 극장 구조로 이뤄진 대각전의 좌석은 모두 전면의 ‘원상 공간’을 향한다. 조 소장은 “원상과 후면의 구부러진 구조 벽이 담아내는 공간은 천창에서 내려오는 자연광이 시간에 따라 변화하기 때문에 한순간도 고정된 형태로 존재하지 않는, 빛과 그림자로 시시각각 변화하는 정중동(靜中動)의 공간”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1375279 --&gt;원상의 후면 하부(1층) 영모실은 원을 중앙에 두고 원목으로 만들어진 수직의 공간이 하늘을 향해 뻗어 있다. 14m에 달하는 높은 천장고와 유리 천장에서 떨어지는 자연광, 위패단의 조명이 추모 공간을 더욱 장중하고 성스럽게 만들어 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘적극적 소통’은 막다른 길들을 다시 연결하고 건물 사이의 죽은 공간들을 활성화시키는 방식으로 시도됐다. 원남교당의 다양한 외부 및 내부 공간의 관계를 새롭게 조정하고 설정함으로써 세 개의 부지와 이웃이 막힘없이 연결되는 7개의 새로운 골목길 동선이 만들어졌다.&lt;br&gt;조 소장은 “인접한 이웃들과 수없이 대화하고 협의하면서 수정하고 변경하는 일이 초기부터 공사 막바지까지 4년간 지속적으로 이어졌다”면서 “종교 시설이었기 때문에 가능했던 일”이라고 말했다. 기나긴 협의의 마지막 과정은 드라마틱했다. 공사가 한창 진행 중이던 2021년 초, 신축 예정인 서울대 넥슨어린이통합케어센터와 협의 중 어린이 환자들의 이동이 용이하도록 공사를 중단하고 종교관과 통합케어센터 부지 사이의 경계 공간을 대폭 수정했다. 원남교당 공간이 서울대병원과 통합케어센터의 원활한 연결을 돕는 매개체가 되도록 이동로를 만들기로 했다. 종교관과 통합케어센터 사이의 유휴지는 소공원으로 공동 개발해 이웃과 함께 사용하기로 합의했다. 소공원은 2023년 상반기 통합케어센터와 함께 완공될 예정이다.&lt;br&gt;“소통의 풍경을 만들고자 했습니다. 도시의 막힌 혈이 뚫리듯 막다른 길들이 연결되면서 기대하지 않았던 만남, 새로운 풍경들이 펼쳐지고 끊임없이 계속되는 원상의 의미를 이웃 속에서 함께 경험하게 될 것을 기대합니다.”&lt;br&gt;신축 원남교당은 완전히 새로운 풍경을 만들어 냈다. 건물 내부와 외부 공간을 연결하는 건축적 산책로 역시 인상적인 공간 경험과 풍경을 선사한다. 외부 골목길은 경원재, 종교관, 훈련관 등 세 개 부지의 내부로 연결되고 건물 내·외부에서 입체적으로 확장된다. 종교관과 훈련관 건물은 1층과 2층에서 연결되고 대각전 옥상과 훈련관 5층에서 작은 다리로 연결돼 훈련관 6층 옥상까지 오를 수 있다.&lt;!-- 그림 1160808 --&gt;종교관의 주 진입부에서 계단을 통해 2층으로 올라오면 기념 공간을 만난다. 위, 아래, 정면 세 방향이 각각 하늘과 땅, 이웃을 향하도록 유도하는 창이 각기 특별한 모양으로 세상을 비춘다. 건축적 산책길의 압권은 대각전의 둥근 볼륨 외곽을 따라 이어지는 ‘여래길’이다. 대각전 3층 남서쪽에서 시작해 4층 남동쪽까지 외벽을 따라 ‘U’자로 연결되는 길은 서쪽으로 창경궁 전경, 북쪽으로 서울대병원 캠퍼스, 동쪽으로 도시의 골목길들을 차례로 보여 준다. 여래길은 대각전 4층, 훈련관 5층으로 이어지면서 명상의 길을 만들어 준다. 건축적 산책길을 걷다 보면 세 장소에서 기도실을 만난다. 종교관 1층 입구에서 영모실로 가는 길목, 3층 기념 공간에서 중정을 향한 공간, 여래길의 나선형 계단 끝 다락방에 기도실이 있다. 분주한 움직임 속에서 마주하게 되는 동중정(動中靜)의 순간이다. 원상처럼 끊임없이 흘러가는 시간 속에서 오롯이 ‘나’라는 존재와 마주할 수 있는 공간이다.&lt;br&gt;함혜리 칼럼니스트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민간 주도 K관광, 사선문화제서 답을 찾다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020004</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218203457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375287 --&gt;최근 정부가 2023년을 ‘관광대국의 원년’으로 삼고 2024년까지를 ‘한국 방문의 해’로 추진해 외국 관광객 유치에 적극 나서겠다는 내용의 ‘제6차 관광진흥기본계획’을 발표했다. 외국인 관광객을 유치하기 위해서는 다양한 지역 특화 관광상품도 필요하다. 이런 가운데 전국 최초의 민간 주도 지역향토문화 축제로 출발한 전북 임실 사선문화제가 35주년을 맞아 지난해까지의 역사를 기록한 ‘사선문화 35년사’라는 책자를 펴내면서 주목받고 있다.&lt;br&gt;임실의 사선대는 수려한 경관을 자랑해 2000년 전 진안 마이산의 두 신선과 임실 운수산에 사는 두 신선이 정신없이 노닐 정도로 임실 풍경에 푹 빠져 있다가 4명의 선녀가 하늘에 내려와서야 겨우 떠났다는 설화가 있을 정도다. 이처럼 임실은 예로부터 문화유산이 풍부해 발길 닿는 곳마다 다양한 이야깃거리와 볼거리가 넘친다. 타 지역에 사는 전북도민은 물론 전 국민에게 알리기 위해 시작된 것이 바로 사선문화제다.&lt;br&gt;사선문화제는 1999년 임실 출신 이석용 의병장과 순국 28의사를 추모하는 소충제와 통합해 소충·사선문화제로 진행됐다. 2012년부터는 지역 내 다른 4개의 축제와 통합돼 축제가 운영되고 2019년부터는 다시 사선문화제로 이름을 바꿔 지금에 이르고 있다.&lt;!-- 그림 1375288 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1986년 사선문화제 개최를 위한 집행기구가 구성됐을 때부터 지금까지 행사를 이끌고 있는 사단법인 사선문화제전위원회 양영두 위원장은 “사선문화제의 궁극적 목적은 나라 사랑 정신을 기리고 사선의 고향 사랑 정신을 이어 가자는 것”이라고 말했다. 이번 35년사 발간에 대해 양 위원장은 “민간 주도 지역 축제로 30년 넘게 지속된 행사는 사선문화제가 거의 유일하다”며 “20년사 발간 이후 사선문화제의 발전 상황을 되돌아보고 앞으로 필요한 것이 무엇인지 점검한다는 차원에서 35년사를 내게 된 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;사선문화제가 다른 지역 축제와 달리 지금처럼 전국적 향토축제로 자리매김한 것은 소충·사선문화상 시상과 사선녀 선발대회 때문이라고 양 위원장은 자평했다. 사선녀 선발대회는 다른 미인선발대회들과는 달리 한국적인 아름다움을 지닌 이들을 선발해 임실의 농특산물은 물론 지역 관광 홍보에 앞장선다는 것이 특징이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;양 위원장은 “최근 지역 축제들이 관 주도로 많이 바뀌고 있는데 지역의 향토성을 보전·육성하고 더 나아가 K관광, K컬처를 확대하기 위해서는 정부에서 민간 중심 축제를 발굴하고 육성하는 것에도 관심을 가질 필요가 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1편보다 빠르다… 아바타2 닷새 만에 200만 넘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020003</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218203526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375289 --&gt;영화 ‘아바타’의 후속작 ‘아바타: 물의 길’(아바타2)이 개봉 닷새 만에 200만 관객을 넘어섰다.&lt;br&gt;월트디즈니 컴퍼니 코리아는 18일 오전 7시 영화관입장권 통합전산망(KOBIS) 기준으로 ‘아바타2’의 누적 관객 수가 241만 4000여명을 기록했다고 밝혔다. 개봉 첫 주말을 맞은 전날에만 82만 8000여명이 이 영화를 관람했다. ‘아바타2’는 지난 14일 첫 뚜껑을 연 뒤 줄곧 박스오피스 1위를 지키고 있다.&lt;br&gt;월트디즈니 컴퍼니 측은 “개봉 엿새 만에 200만 관객을 돌파했던 전작 ‘아바타’의 흥행 추이보다 빠른 속도로, 침체를 이루던 극장가에 활기를 불어넣으며 전 세계 기대작다운 흥행 강세를 보이고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2009년 12월 개봉한 전작 ‘아바타’는 개봉 엿새째에 200만, 38일 만에 1000만명의 관객을 극장으로 이끌어 외화 사상 첫 1000만 관객 돌파라는 기록을 썼다. 국내에서 1333만여명의 관객을 모아 역대 박스오피스 8위에 올라 있다. 제임스 캐머런 감독의 ‘아바타2’는 인간에서 나비족이 된 제이크 설리(샘 워딩턴)와 네이티리(조이 살다나)가 이룬 가족이 무자비한 생존 위협을 피해 떠나는 여정과 전투 등을 실감 나게 그려 “시각적 충격과 즐거움을 안긴다”는 평가를 듣고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마지막 궁중잔치… 대한제국의 초대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219020001</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218203612_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375291 --&gt;1902년 12월 3일 오전 9시 정각. 경운궁(현 덕수궁) 중화전 마당에 고종이 어좌에 올라 전정(殿庭)을 내려다본다. 신하 360명, 내빈 33명, 악공 106명, 정대무동 188명 등 수백 명이 황제의 등장과 함께 서서히 움직인다. 마지막 궁중잔치 ‘임인진연’(壬寅進宴)이 시작되는 순간이다.&lt;br&gt;국립국악원이 2022년 임인년 끝자락에 120년 전의 ‘임인진연’을 무대예술로 재탄생시켰다. 서울 서초구 국립국악원 예악당에서 지난 16일 개막해 오는 21일까지 선보인다. 궁궐 마당은 실내 공연장으로, 종일 하던 공연은 100분짜리로 바뀌었지만 고종의 시간을 오늘날의 관객도 고스란히 즐길 수 있게 재현했다. 행사의 상세 내용이 담긴 ‘진연의궤’와 병풍화 ‘임인진연도병’ 등을 바탕으로 엄격한 고증을 거쳤다.&lt;br&gt;‘임인진연’을 제대로 보려면 당시 상황에 대한 이해가 필요하다. 열강들의 위협 속에 고종은 1897년 대한제국을 선포하고 황제에 오른다. 황태자는 황제의 즉위 40주년과 망륙(51세)을 기념해 진연 개최를 요청했고, 고종은 계속 거절하다가 허락했다.&lt;!-- 그림 1375290 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나라가 어려운 와중에 무슨 잔치인가 싶지만 진연은 황실의 위엄을 세우고 군신의 엄격한 위계질서를 보이는 중요한 행사였다. 근대 문명국의 일원으로서 자주국가의 자격을 갖췄음을 알리고 나라를 지키려는 외교의 수단으로 행사를 준비했다. 그러나 그해 봄부터 이상저온이 지속되더니 콜레라까지 유행하면서 11개국 특사가 참석하기로 했던 국제 행사는 연기하고 국내 행사인 진연만 진행하게 됐다. 이마저도 행사를 위해 신축을 추진한 중화전 완공이 지연돼 결국 12월 3일에 열게 된 것이다.&lt;br&gt;올해도 상황이 비슷했다. 지난 3월에 하려다가 코로나19로 8월로 미뤄졌는데 공연 직전 폭우로 국립국악원 시설 일부가 침수돼 12월로 또 연기됐다. 연출을 맡은 박동우 홍익대 공연예술대학원 교수는 “120년 전에도 임인진연이 두 번 연기됐다가 12월에 진행됐다”면서 “이번에도 역병과 시설 문제로 두 번 연기돼 참으로 기묘한 우연을 느낀다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그림 속 인물들이 화려한 궁중의상을 입고 무대를 재현해 풍성한 볼거리를 제공한다. 관객들은 황제의 시선에서 진연을 볼 수 있어 대한제국에서 대한민국이 된 의미를 다시 되새기게 된다. 김영운 국립국악원장은 “당대 최고의 예술가들이 꾸민 훌륭하고 수준 높은 예술작품을 오늘날 국민 모두 보고 즐기는 무대공연용 작품으로 재창조했다는 데 큰 의의가 있다”면서 “가능하면 내년에라도 다시 무대에 올려 더 많은 분이 볼 기회를 마련하고자 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019032</guid>
      <pubDate>2022-12-19T00:05:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1375346 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체온 올리고 패션 뽐내고… 혹한기 핫템 ‘목도리’[김종석의 굿샷 라이프]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221219/117054586/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221219/117054586/1</guid>
      <pubDate>2022-12-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/19/117054975.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주원홍 대한장애인테니스협회장(66)은 목도리가 트레이드마크다. 10년 넘게 찌는 듯한 한여름만 빼고 봄, 가을, 겨울에 늘 하고 다녀서다. 지인들에게 자주 선물도 해 ‘머플러(스카프) 전도사’로 불린다. 한국 테니스를 빛낸 이형택 정현 조윤정 등을 길러낸 주 회장은 지도자 시절 출장으로 자주 갔던 프랑스에서 현지인들이 목도리를 즐겨 하는 모습을 봤다. “패션의 나라여서 멋 낼 목적인 줄 알았는데 해보니 장점이 많더라. 목만 따뜻해도 온몸이 든든하다. 감기도 걸리지 않았다. 이젠 안 하면 허전할 정도다.” 주 회장의 분신처럼 된 목도리는 요즘 같은 혹한기 필수템으로 꼽힌다. 목에는 뇌로 올라가는 굵은 혈관들이 있어 이 혈관이 수축되면 뇌에 혈액이 제대로 공급되지 않을 수 있다. 노약자의 경우에는 뇌졸중 같은 치명적 위험이 발생할 수 있기 때문에 목 부위 보온은 중요하다. 목도리만 둘러도 체온을 3∼5도 높일 수 있다. 윤성상 경희대병원 신경과 교수는 “아주 추울 때 밖으로 나가면 머리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 중환자 90일만에 500명대… 일요일 확진 5만8862명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221219/117054387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221219/117054387/1</guid>
      <pubDate>2022-12-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 중환자가 3개월 만에 500명을 넘어섰다. 18일 하루 신규 확진자도 일요일 기준 15주 만에 가장 많았다. 질병관리청에 따르면 18일 0시 기준 입원 중인 코로나19 중환자는 520명으로 전날(468명)보다 52명 늘었다. 국내 코로나19 중환자 수는 9월 19일(508명) 이후 90일 만에 처음으로 500명대로 집계됐다. 이날 0시 기준 하루 신규 확진자는 5만8862명이었다. 일요일 발표된 확진자 수로는 9월 4일(7만2112명) 이후 15주 만에 가장 많은 것이다.  이처럼 방역지표가 악화되는 데다 송년회 등 연말 모임으로 사람 간 접촉이 늘어날 것으로 예상되면서 방역당국은 23일 ‘실내 마스크 착용 의무 조정안’ 발표를 앞두고 긴장하고 있다. 정부는 현재 2단계에 걸쳐 실내 마스크 착용 의무를 조정하는 방안을 검토하고 있다.  1단계에서는 의무를 해제하되 일부 고위험군 이용 시설에서는 의무를 유지하고, 2단계에서 전면 해제하는 방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어깨-팔 통증, 손 저림 유발하는 ‘목 디스크’… 90%는 비수술 치료로 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221217/117040350/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221217/117040350/1</guid>
      <pubDate>2022-12-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/17/117021398.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과거 목 디스크와 같은 경추 질환의 주 연령대는 40, 50대 이상의 중장년층부터 노년층으로, 대부분 노화에 따른 퇴행성 질환으로 분류되었다. 최근엔 하루 종일 모니터를 봐야 하는 사무직뿐만 아니라 장시간 스마트폰과 같은 전자기기를 사용하는 사람들이 늘어나며 20, 30대 환자가 점차 늘고 있는 추세다. 건강보험심사평가원에 따르면 지난해 경추 질환으로 병원을 찾은 환자는 492만2377명으로 집계됐다.   우리 몸의 경추는 C자형의 커브 모양으로 이뤄져 있다. 하지만 고개를 장시간 숙이는 자세가 지속되면 C자형의 경추 모양이 점차 일자형으로 변할 수 있다. 이 때 디스크 섬유륜의 탄성이 줄어들고 균열이 생기면서 디스크 탈출을 초래하게 된다.    목 디스크는 목(경추)뼈와 뼈 사이를 잇는 물렁뼈 조직인 디스크가 탈출하면서 신경을 누르는 질환이다. 목 디스크의 초기 증상은 목이 뻐근하면서 결리고, 어깨 통증, 두통과 같은 가벼운 통증으로 시작한다. 하지만 시간이 지날수록 디스크가 점점 진행된다면 통증의 강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임시치아도 AI 자동 설계 ‘디지털 덴티스트리’ 플랫폼으로 치과 기술 발전 혁신 주도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221217/117040300/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221217/117040300/1</guid>
      <pubDate>2022-12-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/17/117027234.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기술혁신형 벤처기업인 큐브세븐틴은 국내에서 유일하게 디지털 덴티스트리 전 과정에 필요한 HW·SW 핵심기술을 자체 개발해 디지털 덴티스트리  플랫폼-넥스웨이즈(NeXways)를 성공적으로 상용화했다. 10월 중소벤처기업부 ‘아기유니콘200 육성사업’에 선정되는 등 기술력뿐만 아니라 혁신적 사업모델과 성장성까지 인정받아 디지털 덴티스트리 전문기업으로 주목받고 있다.    디지털 덴티스트리는 치과 진료와 치료 전 과정을 디지털화하는 것으로, 궁극적 목적은 치과 의사와 기공사가 수작업으로 진행했던 워크플로 대부분을 자동화·기계화하는 것이다. 치과 의사가 환자의 구강을 3D 스캐너로 스캔만 하면 전문 모델러와 AI 기술을 기반으로 분석·디자인·제작까지 자동화하고 시술 과정에 디지털 가이드까지 제공해 치과 치료 전 과정에서 정확성과 편의성을 극대화하는 것이다.    큐브세븐틴이 자체 개발한 디지털 덴티스트리 플랫폼-넥스웨이즈는 △주문·공정관리용 체어사이드 웹 플랫폼 △3D 구강 스캔 데이터 분석을 위한 AI 알고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1세대 방송 분장사’ 박수명씨 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221219019037</guid>
      <pubDate>2022-12-19T06:35:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/18/SSI_20221218215834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1375336 --&gt;1958년부터 40여년을 연극과 방송 분장을 개척하고 분장차를 처음 만든 박수명 전 MBC 미술센터 상무가 17일 노환으로 별세했다. 84세.&lt;br&gt;1938년 만주에서 태어난 고인은 용산고, 국학대(고려대로 통합) 영문학과를 다녔다. 국립극장 연극인 양성소에서 연출을 공부하다 분장으로 방향을 돌려 1964년 KBS 무대과에 들어갔다. 1969년 MBC로 옮겨 1000여편의 드라마 분장을 맡았다. 옛 왕비와 상궁들의 머리 모양을 직접 고증했고, ‘제1공화국’ (1981∼1982)에서 배우 최불암을 이승만 전 대통령으로 변신시키는가 하면 ‘생인손’(1986)에서 한애경을 소녀에서 90대 노파까지 표현하기도 했다. 퇴직 후에도 일손을 놓지 않았고, 후학을 양성했다. 빈소는 서울 강서구 이대서울병원. (02)6986-4456.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 시대 각자도생의 마지노선도 뚫리나</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252475</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252475</guid>
      <pubDate>2022-12-19T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 코로나19 상황에서 실내 마스크 의무화 해제 여부가 ‘뜨거운 감자’로 떠올랐다. 한덕수 국무총리가 12월9일 “정부는 방역 상황을 객관적으로 평가할 지표와 기준을 마련해 이를 충족하는 시점에 실내 마스크 착용 의무를 권고 또는 자율 착용으로 전환하겠다”고 밝힌 것이 도화선이 됐다. 이에 따라 정부는 실내 마스크 착용 의무 기준을 12월23일 설명하고 이르면 내년 1월부터 실내 마스크 착용 의무를 해제할 것으로 보인다. 오미크론 변이가 초기 바이러스보다 병원성이 약하고, 국민 다수가 백신 접종과 자연감염으로 이미 면역을 가지고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“감기약 떨어질라”…코로나 이후 편의점서 비상약 구매 2배 ↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221219/117058548/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221219/117058548/1</guid>
      <pubDate>2022-12-19T08:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/19/117058517.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 이후 편의점 상비약 매출이 급등한 것으로 나타났다. 여기에 최근 감기 유행이 겹치면서 편의점들이 물량 확보에 나섰다.   19일 유통업계에 따르면 이달 1일부터 15일까지 GS25 감기약 매출을 분석한 결과 지난해 같은 기간보다 128.3% 증가했다. 같은 기간 해열제를 포함한 안전상비의약품은 78.1% 늘었다.  이마트24에서도 해열제 매출이 지난해 보다 119% 크게 뛰었다. CU 감기약 매출은 전년 대비 48.1% 늘었고, 세븐일레븐 상비약 매출은 60% 증가했다.   편의점 업계 관계자는 “코로나19 이후 편의점 해열제 매출이 늘었다”며 “휴일이나 늦은 밤 약국이 열지 않을 때를 대비해 편의점에서 상비약·해열제를 구매하기 때문”이라고 설명했다.   코로나 19 재유행과 독감 환자가 발병하면서 정부도 비상상황이다. 식품의약품안전처는 지난달 30일 ‘공중보건 위기대응 의료제품 긴급 생산·수입 명령’ 공고를 내고 조제용 아세트아미노펜(650㎎) 고형제 품목을 위기대응 의료제품으로 지정했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>