<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2023-03-19T00:08:31.382Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>운동 전 필수라는 ‘스트레칭’…운동 전·후 달라야 한다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257563</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257563</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동 전 준비운동은 필수라고들 입을 모은다. 실제로 운동 전 준비운동은 부상 방지 및 실력 향상에도 긍정적인 영향을 끼친다. 전문 강사가 진행하는 운동 수업에서 준비운동 과정이 빠지지 않는 이유다.엄밀히 말하자면 준비운동과 마무리 운동 둘 다 중요하다. 각 과정이 목표하는 바가 다른만큼, 방식도 달라야 한다. 힘차고 부상 없는 운동 인생을 위한 준비운동과 마무리 운동 요령은 무엇이 있을까.먼저 준비운동 과정에선 몸을 덥히는 ‘웜업(Warm up)’에 중점을 둬야한다. 굳어있는 근육과 관절로 본운동에 돌입했다간 부상을 입을 위험이 커</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백약이 무효한 ‘피로’…뜻밖의 원인 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257457</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257457</guid>
      <pubDate>2023-03-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인 중 피곤하지 않다고 장담할 수 있는 이가 얼마나 될까. 정도의 차이만 있을 뿐 일말의 피로감도 느끼지 못하는 이는 없다고 봐도 무방할 것이다. 많은 사람들이 운동을 시작하거나 각종 영양제를 챙겨먹는 주된 이유 중 하나도 이 ‘피로’다.부족한 수면 등 피로의 원인이 명확하다면 불행 중 다행이라 하겠다. 문제의 원인을 알았으므로 대처 방안도 강구할 수 있어서다. 그러나 피로의 명확한 원인을 찾을 수 없는 상황에선 얘기가 다르다. 뭘 어떻게 고쳐야 할지 알기 힘들어서다. 피로감의 원인을 알 수 없을 때 의심해볼 수 있는 원인 3가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 키워드] 일회용기 미세플라스틱</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257586</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257586</guid>
      <pubDate>2023-03-03T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>커피와 배달음식 등에 사용하는 일회용기의 미세플라스틱 검출량이 다회용기보다 최대 4.5배 많은 것으로 나타났다. 소비자원이 일회용기 16개를 분석해 보니 5mm 미만 미세플라스틱이 용기 1개당 최대 29.7개 검출됐다. 다회용기에서는 최대 2.7개가 나왔다. 국민 1명이 연간 커피를 377잔 마시는데, 모두 일회용 컵을 사용한다면 미세플라스틱 2600개 정도에 노출되는 셈이다. 여기에 배달음식까지 감안하면 미세플라스틱 노출량은 더 늘어난다. 다만 미세플라스틱의 위해성은 아직 연구 단계다. 한국소비자원은 “미세플라스틱의 위해성은 아직</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걱정 많은 남성들, 심장병·당뇨 등 위험 높아</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257710</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257710</guid>
      <pubDate>2023-03-05T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걱정을 아예 하지 않는 사람이 있을까. 개인의 성격이나 상황, 성장환경 등에 따라 많고 적음이 있을 뿐 걱정을 전혀 하지 않는 이는 없다고 봐도 무방할 것이다. 설령 있다고 해도 그리 정상적인 심리 상태로 보긴 어렵다.걱정 자체가 나쁘다곤 할 수 없다. 아직 벌어지지 않은 일을 상상하면서 대비책을 강구하는데 도움을 주기 때문이다. 문제는 이같은 걱정이 과도할 때 벌어진다. 단지 정신적으로 피곤한 정도가 아니라, 실제 신체 건강에도 악영향을 끼칠 수 있다는 연구들이 있다.먼저 미국 보스턴대 의대 정신과 연구팀은 평균 연령 53세의 남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 할 때 ‘포만감’ 주는 식품 4가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257822</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257822</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가히 현대 사회 전체의 고민이라 할만한 다이어트. 과체중이 사회적 문제로 대두된 원인은 여럿 거론되지만, ‘변화된 식단’이 1순위 원인이라는 것엔 대다수 전문가들이 동의한다. 음식 자체가 귀하던 과거에 비해 고열량 음식을 쉽고 값싸게 접할 수 있게 된 것의 부작용이란 것이다.따라서 다이어트에서 가장 중요한 것 또한 ‘식단 관리’다. 식사량 자체를 줄이고 허기를 참기보단, 포만감을 유지시켜 주는 식품들을 가까이 하는 게 더 효과적인 전략이다. 저열량에다 포만감까지 길게 유지시켜 주는 다이어트 식품 4가지를 알아본다.▲ 양배추양배추의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빨간 풍선 스티커가 화장실에 붙은 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257627</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257627</guid>
      <pubDate>2023-03-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 지하철 주요 역사 275곳에 있는 공중화장실 남자 소변기에 빨간 풍선 스티커가 붙었다. 이 스티커에 소변이 닿으면 빨간색이 사라진다. 풍선은 늘었다 줄었다 하는 방광을 의미하고, 빨간색은 방광암 증상인 혈뇨를 상징한다. 이는 대한비뇨기종양학회와 화장실문화시민연대가 국민의 방광암 인식 증진을 위해 마련한 ‘빨간 풍선 캠페인’이다. 표혜령 화장실문화시민연대 대표는 “실제 배뇨활동이 이루어지는 화장실에서 방광암의 주요 증상인 혈뇨를 확인하도록 하자는 대한비뇨기종양학회의 제안이 있었다. 빨간 풍선 캠페인이 깨끗한 화장실 문화를 위한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식단·운동 열심히 하는데…살 안빠지는 의외의 이유 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257943</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257943</guid>
      <pubDate>2023-03-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트를 한 번도 해본 적 없는 성인이 얼마나 될까. 언제든 다이어트 중인 주변 지인 서넛쯤은 짚어낼 수 있을 정도로 흔하다. 그 방법 또한 식단 관리나 운동 종류별로 구분하면 셀 수 없을만큼 다양하다.문제는 다이어트에 들이는 노력에 정비례해 늘 살이 빠지는 건 아니라는 점이다. 되려 다이어트를 시작한 후 살이 더 찐 경우도 어렵지 않게 볼 수 있다. 나름대로 식단 관리나 운동을 하고 있음에도 뚜렷한 효과가 없다면, 체중 감량을 방해하는 의외의 원인이 있진 않은지 살펴야 한다. 체중 감량을 방해하는 의외의 원인 3가지를 알아본다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈추지 않는 딸꾹질, ‘견디면 지나가겠지’ 넘겼다간 큰코[오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257587</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257587</guid>
      <pubDate>2023-03-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>85세 남성이 2주 동안 멈추지 않는 딸꾹질을 호소하며 병원을 찾았다. 식사하기 어려울 정도라고 했다. 2주 전 코로나19 4차 예방접종을 했고, 10년 전쯤 뇌출혈을 앓은 병력이 있었다. 몇 가지 검사 결과 식도염 이외에 중대한 문제가 없어 몇 가지 약물치료로 호전되었다.딸꾹질은 횡격막(흉부와 복부를 나누는 막)과 늑간근(갈비뼈 사이의 근육)의 비자발적, 간헐적, 경련성 수축으로 인해 발생한다. 분당 4회에서 최대 60회까지도 발생하는 것으로 알려졌다. 알려진 지 오래된 증상임에도 딸꾹질 발생의 메커니즘이 아직 완전히 밝혀진 것은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커피, 줄이긴 해야겠는데…집중력 높이는 음료 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258068</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258068</guid>
      <pubDate>2023-03-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에겐 없어선 안될 음료인 커피. 일부 직장인들은 ‘우리 회사는 커피머신이 복지’라는 농담을 주고 받기도 한다. 커피 속 카페인의 각성 효과가 업무 능력 향상에 기여하는 측면 때문이다.그러나 이 때문인지 적지 않은 직장인들은 ‘커피 좀 줄여야하는데’라는 걱정을 달고 산다. 접근성이 뛰어난 커피의 특성상 물 대신 마신다고 해도 될만큼 많이 마시게 되는 날이 많아서다. 어차피 마시게 될 각성 음료, 기왕이면 건강 증진까지 함께 챙기고픈 마음도 한 몫한다. 커피처럼 업무력 향상에 도움을 주면서 건강까지 챙길 수 있는 음료 3가지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참기 힘든 다이어트 중 폭식…부작용 줄이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258008</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258008</guid>
      <pubDate>2023-03-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식사는 건강의 증진과 악화를 가르는 가장 중요한 요소라 할만하다. 어떤 음식을 얼마나 먹느냐에 따라 개인별 건강 상태가 판이하게 갈린다. 비만 등이 세계적 문제로 대두된 요즘은 더욱 그러하다.그러나 인스턴트 식품이나 고열량 식품을 흔히 접할 수 있는 요즘은 음식을 적당량 먹기 쉽지 않다. 대체로 건강에 나쁜 음식일수록 맛있고, 폭식하기도 쉽다는 역설 때문이다. 순간의 식탐을 이기지 못해 폭식을 했다면 어떻게 대처해야 할까.먼저 가장 중요한 원칙은 ‘되도록 움직인다’는 것이다. 폭식 후엔 눕고 싶은 게 사람 심리다. 그러나 폭식 후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다치면 답 없는 무릎…예방하는 운동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257848</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257848</guid>
      <pubDate>2023-03-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동을 취미로 하는 많은 이들이 무릎 부상을 두려워 한다. 한 번 다치는 순간, 좋아하던 운동을 한동안 할 수 없는 것은 물론 일상 생활에도 심대한 지장을 받기 때문이다. 우울 증상과 무릎 통증 간 유의미한 상관관계가 있다고 주장한 연구팀도 있었다.무릎 질환의 경우 치료보단 예방이 더 쉽다는 게 전문가들의 중론이다. 운동 중에서도 하체, 특히 무릎 주변부 근육 강화에 도움을 주는 운동들이 있다. 하체와 무릎 주변 근육을 강화시키는데 좋은 운동 3가지를 알아본다.▲ 실내 자전거체중에 의한 무릎 부담은 줄이면서 하체 근육을 강화시킬 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄만 되면 푸석해지는 얼굴…피부 건조화 막으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258312</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258312</guid>
      <pubDate>2023-03-12T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예나 지금이나 관심과 우려를 동시에 받는 피부. 동안과 노안을 가르는 가장 큰 기준임과 동시에, 가려움증 등 삶의 질을 떨어뜨리는 질환을 불러일으킬 위험도 지녔다. 꾸준한 피부 관리가 중요한 이유다.그러나 최근 연일 지속되는 건조한 날씨로 피부 건강에도 적신호가 켜졌다. 건조함이야말로 다수 피부 전문가들이 꼽는 ‘공공의 적’이다. 최근처럼 건조한 날씨엔 어떻게 피부 수분감을 지킬 수 있을까.가장 중요한 건 역시 ‘수분 보충’이다. 체내 수분량이 감소하면 자연스레 피부 속 수분감도 사라지기 때문이다. 체내 수분 보충 및 피부 건조 예</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 내분비학과·소아청소년과는 세계 최고 수준</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258257</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258257</guid>
      <pubDate>2023-03-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일류 인재와 최신 시설만 갖췄다고 해서 훌륭한 병원이라고 할 수는 없다. 삶의 질과 만족을 위해 환자를 진료하고 질병을 연구해 최상의 치료법을 찾는 노력을 꾸준히 이어가야 최고의 병원이라고 할 만하다. 최근 뉴스위크와 데이터 기업 ‘스태티스타’가 세계 28개국 2300개 이상의 병원을 조사해 세계 최고 병원(World’s Best Hospitals 2023) 250곳을 선정해 순위를 발표했다. 이를 위해 수천 명이 속한 의료자문단 외에도 환자 삶의 질을 측정하는 설문조사, 이스라엘의 국가 품질 지표 프로그램, 덴마크의 임상 품질 데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조절하기 힘든 식탐…쉽게 진정시키는 법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258319</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258319</guid>
      <pubDate>2023-03-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 사람들이 충분히 운동만하면 식단조절 없이도 멋진 몸을 가질 수 있다고 믿는다. 정말 그럴까. 그렇다면 바디빌더 등 엄청난 훈련량을 소화하는 프로 운동선수들도 식단 관리에 공을 들이는 이유는 뭘까. 이들조차도 식탐대로 마음껏 음식을 먹으면서 몸을 유지하기 어렵기 때문일 것이다.결국 유의미한 다이어트 효과를 보려면 일정 정도의 식단 조절이 병행돼야 한다. 그러나 그간 그림자처럼 함께해온 식탐과 단번에 이별하기란 결코 쉽지 않다. 억지로 식탐을 억누르다가 폭식으로 터져나올 때도 많다. 이럴 땐 식탐 조절을 돕는 생활 속 간편한 습관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대상포진 예방 백신, 어떤 것을 맞아야 좋을까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258082</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258082</guid>
      <pubDate>2023-03-13T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>72세 여성이 대상포진 예방접종을 위해 병원을 찾았다. 그의 언니가 대상포진으로 심하게 고생하는 것을 보고 내원한 것이다. 환자는 현재 당뇨병약과 고지혈증약을 먹고 있다. 그런데 대상포진 백신은 어떤 것을 맞아야 할까? 소문에 예민한 사람은 알겠지만, 대상포진 예방접종도 한 가지만이 아니라 선택지가 존재한다.대상포진은 잘 알려진 바와 같이 고통스러운 통증과 물집이 동반된 발진을 일으키는 바이러스 감염이다. 수두를 일으키는 바이러스인 수두-대상포진 바이러스가 재활성화돼 발생한다. 만 50세 이상 성인 99.5%가 감염된 것으로 알려져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만병의 근원 ‘염증’…항염 효능 가진 식품은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258468</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258468</guid>
      <pubDate>2023-03-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>각종 병명을 살피다보면 염증(炎症)의 ‘염(炎)’자가 따라붙는 질환의 종류가 상당히 많음을 알 수 있다. 장염(腸炎), 관절염(關節炎), 척수염(脊髓炎) 등이다. 이들 질환들의 발병 원인과 경과 등은 모두 판이하나, 전부 염증과 무관하지 않다는 공통점을 지닌다. 염증이 ‘만병의 근원’이라고 불리는 이유 중 하나다.만성 염증의 경우 뇌졸중, 암, 비만, 심장질환, 우울증 등의 발병 위험을 높인다는 주장도 있다. 건강한 삶을 영위하기 위해선 체내 염증 수치를 조절하는 게 바람직하단 것이다. 소염제를 섭취하는 건 단기적 해결책에 가까우므</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최상품 5령 3일 누에로 공복·식후혈당 한번에</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323858/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118311854.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;누에 연구 100년의 대한잠사회 원료로만 제조한 혈당조절용 건강기능식품이 출시됐다. 유니바이오 ‘봄빅스’는 식약처로부터 ‘혈당 조절’ 기능성을 인정받은 동결건조 누에분말 제품으로, 국내산 5령 3일 누에의 영양을 그대로 담아 식후혈당과 공복혈당 상승이 걱정되는 사람에게 권한다. 봄빅스는 누에의 기능성을 입증한 농촌진흥청의 기술력과 대한잠사회의 믿을 수 있는 원료로 신뢰를 높였다. 혈당 관리가 어려운 분들을 위해 200세트 한정으로 2개월분 구매 시 1개월분을 추가로 제공한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65세 절반은 단백질 부족… 근육없이 100세 시대 없다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323810/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323810/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118311859.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;백세시대라고 하지만 노후를 건강하게 즐기는 건 어렵다. 실제로 2020년 기준 한국인의 건강수명은 66세에 불과했으며 65세 이상 다인 가구의 만성질환율이 87%라는 연구도 있다.   당뇨병, 퇴행성관절염 등으로 대표되는 만성질환의 주요 원인은 근육 감소에 있다. 근육은 30세를 전후해 65세에는 30%, 80세에는 40% 이상 줄어드는데, 근육이 줄면 혈당 흡수와 배출 기능이 나빠지면서 당뇨에 걸리기 쉽고 충격으로부터 관절과 뼈를 보호하는 기능이 떨어져 관절염과 골절 위험이 커진다.   근감소증은 남성 노인에게 특히 위험하다. 서울아산병원연구팀이 2014년 10월부터 약 3년간 강원 평창군에 거주하는 65세 이상 노인 1343명을 추적 관찰한 결과, 근감소증이 있는 남성 노인은 사망 또는 요양병원에 입원한 비율이 정상 노인보다 5.2배 높았다.   근 감소를 막으려면 근육 원료인 단백질을 충분히 섭취하는 것이 좋다. 국내 60kg 성인이라면 하루 약72g 정도의 단백질을 채워야 하며, 이를 위해 소고기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨 환자 10명 중 9명이 관리 실패… 누에로 혈당 잡으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323653/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323653/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118311853.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한번 발병하면 치유하기 어려운 당뇨는 유병 기간이 길수록 여러 합병증을 유발한다. 높은 혈당이 혈관을 망가뜨리기 때문이다. 망막의 미세혈관이 손상돼 실명에 이르는 당뇨망막병증이나 작은 상처에도 지혈이 안 돼 세포가 죽는 ‘당뇨발’이 대표적이다. 말초부위 신경이 손상돼 손발이 저리거나 감각이 무뎌지기도 한다. 뇌혈관도 예외는 아니다. 하버드대 의대 조사 결과 당뇨병 환자는 치매를 앓을 위험이 일반인에 비해 2배가량 높았다. 정상이었다가 공복혈당이 높아진 사람들의 사망 위험이 56% 상승하기도 했다. 당뇨는 혈당 관리가 무엇보다 중요하다.   대한당뇨병학회에 따르면 30세 이상 당뇨 환자 중 72%가 혈당 조절에 어려움을 겪고 있는 것으로 나타났다. 10명 중 9명은 혈당과 혈압, 콜레스테롤을 목표로 관리하는 데 실패했다. 혈당 관리에서 중요한 건 규칙성이다. 식사 간격은 4∼5시간으로 유지하고 한 끼 식사 시간은 최소 20분으로 잡아 과식하지 않도록 해야 한다. 식후 운동도 중요하다. 혈당은 식사 후 30</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면역 지표인 ‘NK세포’ 하루 한 포로 활성도 UP!</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323555/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323555/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118311864.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일양약품㈜에서 식품의약품안전처 개별인정형 건강기능식품 ‘엔케이폴리큐’를 출시했다. 엔케이폴리큐는 면역기능 증진에 도움을 줄 수 있는 폴리감마글루탐산칼륨을 주원료로 한다.   여기에 항산화력으로 활성산소를 제거하는 셀레늄, 정상적인 면역기능에 필요한 아연, 단백질 및 아미노산 이용에 필요한 비타민B6 등을 함유하고 있다. 겔 타입 파우치 형태로 하루 1포씩 간편하게 섭취하면 된다. 일양약품㈜에서는 면역력이 떨어지기 쉬운 환절기를 맞아 200세트 한정으로 2개월분 구매 시 1개월분을 추가 증정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65세 이후 암 발생률 10배… 중년 건강, NK세포 활성에 달렸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323543/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323543/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118311863.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;낮과 밤의 일교차가 크고 건조한 날씨를 보이는 환절기가 찾아오면서 면역 관리가 더욱 중요해졌다. 우리 몸은 면역이 떨어지면 이상신호를 통해 위험을 알린다. 평소와 같은 음식을 먹는데 소화가 잘 안되거나 감기에 걸리면 쉽게 낫지 않고 오래 가기도 하고, 피부 발진과 가려움증이 반복되는 문제를 일으키기도 하는 등 몸 곳곳에 이상증상이 생긴다. 이렇듯 나이가 들면서 면역이 떨어지면 각종 질환에 취약해지며 중증으로 악화하기 쉬워 더욱 주의해야 한다.   60세에 면역력 절반으로 뚝면역을 대변하는 지표로는 NK세포(Natural Killer Cell)가 활용된다. 선천면역세포인 NK세포는 혈액 속에서 24시간 온몸을 돌아다니며 바이러스에 감염된 세포나 각종 세균, 비정상 세포를 직접 공격해 없앤다. 중요한 건 공격력, 즉 활성도다. 하지만 체내 NK세포 활성은 20세에 최고에 달해 나이가 들수록 계속 떨어진다. 특히, 남성의 경우 60세에는 절반으로, 80세에는 3분의 1 수준으로 급락한다.   성인 7031명을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>속 불편할 때… 그린세라-F로 위 보호</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323498/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118312028.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“속이 불편하다”는 것은 위의 정상적인 상태가 아니라는 의미이다. 속쓰림, 더부룩함, 위경련 등의 증상은 위를 보호하는 위점막이 손상되어 염증이 발생하는 질환이다. 더 나아가, 위 점막층에 위궤양이 발생할 수 있으며, 이 경우 근육층까지 궤양이 번질 수 있다. 중증 질환인 위암은 위점막 조직에서 발생한 암 종양이 혹 형태로 자라며, 위벽을 관통하여 주변 림프절로 확산하며 성장한다. 따라서 위 건강 상태는 위점막의 상태에 따라 결정된다고 볼 수 있다.천연 원료 그린세라-F 식약처 기능성 인증위점막을 보호하기 위해서는 금주, 금연은 물론이고 맵고 짜게 먹는 식습관을 고칠 필요가 있다. 건강기능식품의 도움을 받는 것도 좋다. 최근엔 위점막을 보호하는 천연물 소재의 위 건강 기능성 제품에 의료계가 주목하고 있다. 인동덩굴 꽃봉오리 추출물(그린세라-F), 작약 추출물, 매스틱 검, 스페인 감초 추출물, 꾸지뽕잎 추출물, 증숙생강추출분말 등 위 건강 관련 건강기능식품 소재 연구가 활발하다. 특</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장내 유익균’ 늘리니 체지방 줄고 장 건강은 덤</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323445/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118312034.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 봄 기운이 느껴지면서 겨울 동안 늘어난 체중이 큰 고민거리가 되는 시기이다. 다이어트를 위해 식단 조절이나 다이어트 식품 주문, 홈 트레이닝 등의 운동 계획을 세우기도 하지만 다이어트에 성공하기는 쉽지 않다. 특히, 다이어트를 여러 번 시도했지만 실패한 사람들이 많은데 이런 경우 체질 개선을 통한 다이어트가 도움이 될 수 있다. 그중에서도 장내 미생물에 주목할 필요가 있다. 우리 몸에서 가장 많은 미생물이 존재하는 장은 소화기관 역할뿐 아니라 면역, 호르몬 분비 등 다양한 기능을 수행한다. 특히, 장내 미생물의 균형이 깨지면 비만을 유발할 수 있다. 따라서 적게 먹어도 체중 감량이 되지 않는 경우 자신의 장내 환경을 돌아보는 것이 필요하다.   비만인에게 높게 나타나는 장내 세균장내 미생물은 소화, 흡수, 면역, 호르몬 분비 등 다양한 역할을 수행한다. 이러한 장내 미생물은 기능에 따라 유익균, 유해균으로 나뉘는데, 유해균이 많아지며 균형이 깨지면 비만을 유발할 수 있다.   특히 비만인들에게는 장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠 못드는 밤 계속된다면 마그네슘 결핍 의심해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323376/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323376/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118312014.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;걱정이 많거나 신경 쓸 일이 많으면 불면증이 온다. 뇌에서 신경 스위치를 꺼줘야 비로소 휴식을 취할 수 있는데 신경이 계속 작동해서 잠들기가 힘든 것이다. 활동 중인 신경을 회수해서 종료시키는 역할을 담당하는 영양소가 마그네슘이다. 그런데 신경을 많이 쓰게 되면 마그네슘이 그만큼 더 소모되고, 이로 인해 마그네슘이 부족해지면 신경 스위치를 끄지 못해 잠을 이룰 수 없게 된다. 마그네슘 보충은 신경을 이완시켜 잠을 자게 하는 가장 좋은 방법 중 하나이다.   마그네슘은 신경안정, 탄수화물 대사를 비롯해서 많은 일을 한다. 그때마다 몸 안에 있는 마그네슘이 소모된다. 그런데 마그네슘은 몸 안에서 자연적으로 만들어지지 않는다. 소모된 만큼 공급해줘야만 한다. 좋은 컨디션으로 활동을 하려면 하루에 300∼500mg의 마그네슘이 반드시 필요하다. 지금까지 알려진 연구에 따르면 몸을 정상적으로 움직이려면 체중 1kg당 하루에 6mg의 마그네슘이 필요하다.    마그네슘 일일 권장 섭취량은 일반적으로 남성 350mg</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미세먼지에 고통받는 코… 콧물-재채기에 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323360/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323360/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118312019.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 커지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다.   과민반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 공해, 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다. 스트레스가 증가하거나 인스턴트 식품을 자주 섭취할 경우에도 이러한 증상이 나타날 수 있다. 하지만 핵심 원인을 정확하게 알기는 쉽지 않다.   특히 아이들은 과민반응으로 인해 여러 증상을 겪을 때면 더욱 답답함을 호소한다. 과민반응으로 인한 여러 증상은 호흡을 방해할 뿐만 아니라 장시간 지속될 경우 짜증, 분노 등 감정적인 문제를 일으킨다. 단체생활을 하거나 공공장소에 있을 경우 타인에게도 불편함을 줄 수 있다. 업무나 학업에도 영향을 미친다. 이러한 증상을 평소에 관리해야 하는 이유다.   최근 일양약품에서 이러한 증상 개선과 관리에 도움을 주는 ‘코비365’를 출시했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입체형 콜라겐이 수분을 빈틈없이 채운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323279/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118312023.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아모레퍼시픽의 대표 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티가 더욱 프로페셔널한 피부 관리를 위해 업그레이드한 ‘슈퍼콜라겐’을 새롭게 출시한다.   바이탈뷰티의 슈퍼콜라겐은 국내 기능성 콜라겐 판매 1위 제품으로, 2010년 국내 최초로 식약처에서 AP콜라겐효소분해 펩타이드를 피부 기능성 원료로 인정받으며, 누적 판매 2억 병을 기록하는 등 13년 동안 꾸준히 소비자들의 사랑을 받은 제품이다.   새로 나온 슈퍼콜라겐은 AP콜라겐효소분해 펩타이드 인체적용시험을 통해 국내 최다 피부 지표 개선을 인정받았다. 기존 대비 증량된 AP콜라겐효소분해펩타이드 1200mg과 1일 영양성분 기준치 대비 비오틴 3000%, 나이아신 100%를 함유해 피부 속부터 밀도 있게 채우고 속보습 관리까지 도와준다.   특히 제품에 함유된 콜라겐 조성물 AP-3D 입체형 콜라겐TM 탄탄한 입체형 나선 꼬임 구조를 가진 콜라겐의 형태로, 아모레퍼시픽만의 독자적인 기술로 완성했다. 밀도 있고 촘촘한 콜라겐이 액상으로 빠르게 흡수되어 피부 속 수분을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쾌변으로 하루를… 식이섬유로 가볍게 비우자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323233/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230314/118323233/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/14/118312007.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘쾌변비책’은 원활한 배변활동, 혈중 콜레스테롤 개선에 도움을 주는 식약처에서 기능성을 인정받은 건강기능식품이다. 주원료인 차전자피는 질경잇과 식물인 차전자의 껍질로 80%가 식이섬유로 구성되어 풍분한 식이섬유를 함유하고 있다.   풍부한 식이섬유는 장내에서 수분을 흡수하고 대변의 크기를 크게 만들어 장운동을 촉진해서 배변활동에 도움을 준다. 차전자피 식이섬유는 흡수된 음식물을 무려 40배나 커지게 한다. 차전자피에는 수용성 식이섬유와 불용성 식이섬유가 골고루 들어있는데 변을 부드럽게 만드는 수용성 식이섬유와 장운동을 촉진시켜 주는 불용성 식이섬유가 골고루 함유되어 있어 원활한 배변활동과 혈중 콜레스테롤 개선에도 도움을 줄 수 있다.    쾌변비책은 스틱 포장으로 휴대가 간편해서 언제 어디서든 먹기 편하다. 10대 청소년부터 80대 노년기까지 쾌변을 도와준다. 소환으로 제조되어 섭취가 간편하고 부원료인 미강혼합분말(쌀겨분말, 알로에추출분말)과 곡류혼합분말(현미, 현미찹쌀, 보리, 발아현미, 흑미, 찹쌀,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘벚꽃축제’ 노마스크로…오늘 대중교통 마스크 해제 결론</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118334053/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118334053/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T05:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118333946.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 15일 대중교통 내 마스크 착용 해제 여부와 시점을 확정해 발표한다. 이르면 20일, 늦어도 이달 중 해제되는 방안이 유력한 것으로 파악됐다.  한창섭 중앙재난안전대책본부(중대본) 제2차장 겸 행정안전부 장관직무대행은 이날 오전 중대본 회의를 주재하고 대중교통 내 마스크 의무 유지 여부와 시점을 확정한다.  구체적인 해제 시점은 나오지 않았지만 오는 20일이 유력한 가운데 늦어도 이달 중 해제될 전망이다. 당초 방역 당국이 발표했던 ‘4말 5초’보다 한 달 정도 앞당겨진 셈이다.  정부와 방역 당국은 대중교통이 의료기관에 비해 위험성이 낮고 국내 유행이 하향세로 접어들고 있어 대중교통 내 마스크 의무를 해제해도 무리가 없다고 판단하고 있다.  방역 당국은 3월 1주차 코로나19 주간 위험도를 전국과 수도권, 비수도권 모두 ‘낮음’으로 평가했다. 주간 위험도는 지난 1월 3주 차부터 7주 연속 ‘낮음’을 유지하고 있다. 초·중·고등학교 개학 여파로 신규 확진자가 3월 초 소폭 증가했으나 다시 전주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주 1~2회면 충분하다…‘집중 운동’의 놀라운 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258317</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258317</guid>
      <pubDate>2023-03-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>규칙적인 운동의 중요성을 모르는 현대인은 없다. 운동이 사망률 감소, 심혈관계 질환 위험 감소, 혈압 관리 등 셀 수 없이 많은 장점을 지녔다는 걸 모르는 현대인도 드물다. 그럼에도 현대인들이 꾸준한 운동을 계속 시도만할 뿐, 습관화하지 못하는 이유가 뭘까. 가장 흔히 거론되는 원인은 ‘시간 부족’이다. 일부 직장인들은 매일 일정한 시간을 할애할 수 없단 이유로 운동의 시작조차 포기하곤 한다. 정말 ‘규칙적인’ 운동만 건강에 유익한 걸까. 일주일에 1~2일 간 몰아서 하는 운동은 건강 측면에선 효과가 떨어질까. 이와 관련해 주말에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중대본 “한-중 국제여객선 운항 20일 순차 재개”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118335845/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118335845/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T09:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118336186.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[속보]중대본 “한-중 국제여객선 운항 20일 순차 재개”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지하철·버스서도 20일부터 마스크 벗는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118335917/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118335917/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T09:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118335913.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 20일부터 버스와 지하철 등 대중교통 내 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 자율로 전환된다.한창섭 행정안전부 장관 직무대행은 15일 정부세종청사에서 열린 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의에서 “20일부터 버스와 전철 등 대중교통과 마트·역사 등 대형시설 안의 개방형 약국에 대해서도 마스크 착용 의무를 추가로 해제한다”고 밝혔다.다만 의료 기관과 약국, 감염 취약시설(요양병원·장기요양기관·정신건강증진시설·장애인복지시설)에 대한 마스크 착용 의무는 유지될 예정이다.현재 마스크를 의무적으로 써야 하는 대중교통 수단은 버스(전세버스 등 포함), 철도, 도시철도, 여객선, 도선,택시,항공기 등이다. 대중교통 수단 내에서 마스크 착용 의무가 해제되면서 교통 밀집도 등과 관계없이 맨얼굴로 지하철 등에 오를 수 있게 됐다. 개개인이 감염 위험을 느낀다면 마스크를 써도 무방하다.이날 중대본에 따르면 지난주 일평균 확진자 수는 1만 58명으로 전주 대비 7.4% 증가해 11주 만에 증가세로 전환했다. 다만 고위험군인 60세 이상 확진자는 11주 연속 감소하고, 사망자도 5주 연속 감소하고 있는 것으로 집계됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만1899명 확진, 1주전 890여명↓…20일 대중교통도 마스크 해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118336316/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118336316/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118336960.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 15일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만1899명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만1878명, 해외유입 12명이다. 누적 확진자는 3066만2229명을 기록했다.이날 확진자는 전날(14일) 1만1401명보다 498명(4.3%) 증가한 규모다. 1주일 전(8일) 1만2791명보다는 892명(6.9%) 감소했다. 화요일(0시 기준) 발생 규모로는 지난해 6월 22일 8974명 발생 이후 266일(38주) 만에 최소다.신규 확진자는 지난 10일부터 엿새째 전주 대비 감소세를 보였다. 주간 일평균 확진자 수는 9724명이며, 나흘째 1만명 밑이었다.입원 치료를 받는 위중증 환자는 147명으로 전날(152명)에 비해 5명 줄었다. 24일째 100명대를 이어갔다. 최근 1주일간(3월 9일~15일) 평균 위중증 환자 수는 146명으로 직전 주(3월 2일~8일) 평균 142명 대비 4명 증가했다. 이틀째 주평균 위중증 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 설문에 거짓 응답했다고 ‘정학 2일’…대법 “징계무효”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118336673/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118336673/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T09:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118334296.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 관련 수칙을 어겨 정학 처분을 받은 학생이 학교를 상대로 낸 소송에서 이겼다. 법원은 절차에서도 내용에서도 문제가 있는 징계라고 판단했다.  대법원 2부(주심 조재연 대법관)는 A씨가 학교를 상대로 낸 징계무효 확인 청구 소송 상고심에서 원고 승소로 판결한 원심을 확정했다고 15일 밝혔다.  A씨는 한 국제학교 12학년으로 재학 중이던 2020년 9월 정학 2일의 징계를 받았다.  A씨는 2020년 8월15일 모친과 함께 서울 종로의 한 음식점에서 점심을 먹었다. 인근에 있는 광화문광장에선 코로나19 확산 우려에도 대규모 집회가 열리고 있었다.  사흘 뒤 개학을 맞아 학교에 간 A씨는 ‘최근 14일 이내에 본인 혹은 가족이 코로나19 다수 감염이 있는 지역에 방문한 적이 있냐’는 학교 조사에 ‘아니오’라고 답했다.  이후 A씨는 보건당국으로부터 “광화문 집회 일대에 30분 이상 체류한 것으로 확인돼 무료 검사를 받으라”는 안내 전화를 받았다. 이 사실은 학교에 알려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3년 만에 크루즈선 부산항 첫 입항…올해 90척 온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118337010/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118337010/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118336585.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 장기화로 3년 만에 처음으로 크루즈선이 부산항에 들어왔다.   2만9000t급 크루즈선인 ‘아마데아호’(M/S Amadea)가 15일 오전 승객 470명과 승무원 300여 명을 태우고 부산항국제여객터미널로 입항했다.   아마데아호는 지난해 12월 20일 프랑스 니스에서 출항해 중남미~일본~한국~동남아~중동을 거쳐 5월 말 프랑스로 돌아가는 월드와이드 크루즈로 독일, 스위스, 오스트리아 등 다국적 승객들이 승선했다.   특히 독일 승객 260명은 이달 초 일본 도쿄에서 승선해 크루즈 관광을 시작했다.   부산시는 부산시관광협회와 함께 입항한 아마데아호 선장과 승무원, 승객들을 대상으로 부산 입항 환영 및 2030세계박람회 유치를 기원하는 기념패 전달을 비롯해 해군 군악대 공연, 부채춤·오고무 등 전통 공연을 펼치는 환대 행사를 열었다.   부산항만공사(BPA)는 올해 부산항에 입항을 신청한 크루즈선이 당초 예상했던 80항차보다 많은 90항차 이상이라고 전했다.   BPA는 내년 100항차를 목표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신 초 소염진통제 자제해야…기형·저체중 위험 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230315/118337391/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230315/118337391/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T10:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118336746.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임신 초기 ‘비스테로이드성 소염진통제’(NSAID)를 복용하면 태아의 선천성 기형과 저체중 위험을 높일 수 있다는 연구 결과가 나왔다.   비스테로이드성 소염진통제는 통증 조절과 염증 완화, 해열을 위해 주로 처방된다. 성분 약물로는 이부프로펜, 나프록센, 덱시부프로펜, 록소프로펜 등이 있다.   성균관대 약대 신주영 교수·최은영·최아영 박사과정 학생 연구팀과 연동건 경희대 의대 교수(경희의료원 디지털헬스센터 부센터장)·한정열 일산백병원 산부인과 교수는 2010∼2018년 산모·신생아 관련 보건의료 빅데이터(189만8천397명)를 연구 분석한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 15일 밝혔다.  연구팀은 임신 초기 2번 이상 NSAID를 처방받은 ‘NSAID 복용군’과 한 번도 처방 받지 않은 ‘NSAID 비복용군’으로 나눠 부작용 발생 위험을 분석했다.   그 결과 NSAID 복용군의 양수(태아를 싸고 있는 액체) 감소증 위험은 1.09배, 태아의 주요 선천성 기형과 저체중 발생 위험은 각각 1.14배,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“눈 촬영해 파킨슨환자 인지기능 예측”…알고리즘 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230315/118337697/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230315/118337697/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T10:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118337650.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 동공을 통해 안구 내 구조물을 촬영하는 안저 사진으로 퇴행성 뇌질환인 파킨슨 환자의 뇌신경계 기능 이상을 측정하는 알고리즘을 세계에서 처음으로 개발해냈다.  파킨슨병은 운동 기능을 담당하는 뇌의 부분에 문제가 생기는 질환이지만, 시간이 흐르면서 주의력, 사고력, 기억을 담당하는 뇌의 부분까지 영향을 미쳐 인지 기능이 저하된다.  성균관 의대 강북삼성병원 신경과 윤원태·안과 송수정 교수, 성균관대 전자전기공학부 신지태 교수 연구팀은 2020년 10월부터 2021년 4월 사이 강북삼성병원 신경과를 방문한 파킨슨 환자 615명의 안저 영상을 기반으로 뇌신경계 운동 기능 상태를 예측하는 인공지능 알고리즘을 개발했다고 15일 밝혔다.   연구팀은 연구 대상 환자들의 ▲뇌기능 관련 영상 ▲뇌신경계 운동 기능 평가 결과 ▲안저 사진을 분석했다. 이후 알고리즘에 안저 사진, 나이, 성별 등의 정보들을 입력하면 알고리즘이 자동으로 해당 환자의 파킨슨 관련 뇌신경계 운동 기능 척도인 ‘H-Y 척도’와 ‘UP</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신 중 소염진통제 복용 주의…선천성 기형·저체중 위험 높여”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230315/118337983/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230315/118337983/2</guid>
      <pubDate>2023-03-15T10:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118337971.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임신 초기 ‘비스테로이드성 소염진통제’ (NSAID) 사용이 태아의 선천성 기형과 저체중 위험을 높일 수 있어 주의가 필요하다는 분석이 나왔다.  성균관대 약학대학 신주영 교수 연구팀(최은영·최아영 박사과정)은 경희대 의대 연동건 교수, 일산백병원 한정열 교수와 공동으로 2010∼2018년 산모·신생아 관련 보건의료 빅데이터(189만 8397명)를 분석한 결과 이런 연관성이 관찰됐다고 15일 밝혔다.  이 연구 결과는 국제학술지 ’공공 과학도서관-의학’ (PLOS Medicine) 최신호에 발표됐다.  NSAID는 열을 동반한 급성 호흡기 감염에서부터 만성 염증성 장 질환과 류머티즘 질환 통증 조절 및 염증 완화 목적으로 사용되는 약물이다. 대표적인 성분으로는 이부프로펜(덱시부프로펜), 록소프로펜, 나프록센 등이 있다.  이 약물은 오랜 기간 폭넓게 사용됐지만 임신 중 사용에 대한 안전성은 완전히 확립되지 못했다. 연구팀은 임신 초기 2번 이상의 NSAID 처방이 있었던 임신부(NSAID 복용군)와 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20일부터 대중교통 ‘노마스크’…“너무 좋다” vs “시기상조”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118338855/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118338855/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118341495.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 오는 20일부터 버스·지하철·택시·항공기등 대중교통과 마트·역사 등 대형시설 내 개방형 약국에서도 실내 마스크 의무를 추가로 해제한다는 발표가 나오자 시민들의 반응은 엇갈렸다. 마스크 착용으로 실내에서 느꼈던 답답함이 사라져 좋다는 반응과 아직 코로나19가 완전 종식되지 않아 시기상조라는 의견이 나왔다.15일 서울 송파구의 한 지하철에서 만난 30대 직장인은 “출퇴근 시간대에 사람이 꽉 찬 만원 지하철에서 마스크까지 착용하니 너무 답답했다”며 “이제는 좀 더 숨쉬기 편한 환경에서 출퇴근을 할 수 있어서 너무 좋다”고 말했다. 또 다른 30대 직장인 이모씨도 “코로나19가 완전히 사라지지 않았지만 지금은 사람들이 코로나19를 감기 증상으로 인식하는 추세고 이는 해외도 마찬가지”라며 “진작 대중교통에서 마스크 착용 의무를 해제했어야 했다”고 밝혔다. 최근 해외출장을 다녀온 40대 직장인 김모씨는 “비행 시간이 2시간이 채 안 걸렸지만 그 시간동안 항공기 내에서 마스크를 착용하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “마스크 해제 이후에도 유행 감소…대중교통도 푼다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118339536/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118339536/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T11:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118339502.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부는 1단계 마스크 착용 의무 조정 이후에도 코로나9 유행이 감소세를 유지하고 있다며 대중교통 내 마스크 착용 의무도 20일 전면 해제한다고 밝혔다.  임숙영 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 상황총괄단장은 15일 오전 충북 오송 질병관리청에서 열린 브리핑에서 실내 마스크 착용 의무 추가 조정 방안을 발표했다.   정부는 오는 20일부터 대중교통과 대형시설 내 개방형 약국 이용시 마스크 착용 의무를 해제하기로 했다.   임 단장은 “이러한 조정은 1단계 마스크 착용 의무 조정 이후에도 발생 감소세가 유지 중이고, 의무 없이도 실내 마스크 착용 의향이 높게 나타나는 점을 고려해 대중교통 이용자의 자율적인 판단 영역을 확대할 필요가 있다고 보았기 때문”이라고 말했다.  방대본에 따르면 지난 1월30일 1단계 조정 이후 일평균 신규 확진자 수는 2월 1주 1만6103명에서 3월 2주 1만58명, 신규 위중증 환자 수는 같은 기간 260명에서 118명으로 각각 감소했다.   또 한국갤럽과 한국리서치 등 여론</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 하루 한 잔 마시면 대사증후군 위험 뚝↓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230315/118340064/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230315/118340064/2</guid>
      <pubDate>2023-03-15T12:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118339705.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루에 녹차를 한 잔 이상 마시면 고혈압, 고지혈증, 비만 등이 한꺼번에 나타나는 ‘대사증후군’ 발병 위험이 감소한다는 연구 결과가 나왔다.  중앙대 식품영양학과 신상아 교수팀은 40~79세 성인 4만4611명(남성 1만3549명, 여성 3만1062명)을 대상으로 녹차 섭취가 대사증후군 발생에 미치는 영향을 연구했다.  연구팀은 대사증후군 발병률을 측정하기 위해 세계보건기구(WHO)의 건강 지침을 근거로 피실험자들의 ▲허리둘레 ▲중성 ▲HDL-콜레스테롤 ▲수축기 또는 이완기 혈압 ▲공복 시 혈당 변화를 추적 관찰했다.  분석 결과, 녹차를 하루 한 잔 이상 마신 성인의 대사증후군 발생 위험률은 마시지 않는 사람에 비해 여성과 남성 각각 19%, 15% 낮아졌다.  남성은 복부비만, 저 HDL-콜레스테롤, 고 중성지방 발병률이 유의하게 감소했고, 여성은 5가지 질환 발병 위험이 모두 감소하는 결과를 보였다.  연구팀은 “이 연구는 녹차 섭취가 대사증후군의 예방과 관리에 긍정적인 영향을 미치는 것을 보여준다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Q&amp;A]병원·약국 마스크 전면해제는 감염병 등급 조정 후 검토</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118341091/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118341091/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T13:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118340992.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국은 대중교통 내 실내 마스크를 해제함에 따라 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 일시적으로 증가할 것으로 15일 예측했다. 다만 큰 폭의 증가보다는 관리할 수 있는 규모로 증가할 것으로 예상하고 있다.  방역당국은 이르면 4월 말 또는 5월 초 코로나19 위기 단계를 현재 심각 단계에서 경계로 등급을 조정하는 방안을 논의할 예정이다. 또 진단검사 및 격리의무 등 남은 방역 조치도 3월 중 세부 전환 계획을 확정할 계획이다.  당국이 위기 단계 논의 시점을 4월 말 또는 5월 초로 정한 이유는 세계보건기구(WHO) 코로나19 긴급위원회가 예정돼 있기 때문이다.  다음은 15일 대중교통 내 실내 마스크 해제에 대한 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 일문일답이다.  -의료기관 내 마스크 해제, 확진자 격리의무 등 남은 방역수칙은 언제 해제하나.  ▶(홍정익 방대본 방역지원단장) 마스크 착용 의무가 대중교통과 일부 개방형 약국에서 해제하더라도 다른 의료기관이나 약국, 감염취약시설은 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20일부터 대중교통 노마스크…‘환영’ VS ‘조심’ 지역 반응 엇갈려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118341907/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118341907/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T14:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118341827.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 20일부터 대중교통 속 풍경이 달라진다. 코로나19 방역의 마지노선이나 다름없는 대중교통 내 착용 의무가 해제되기 때문이다.  지역 내에선 답답한 마스크를 하루빨리 벗고 싶다는 목소리와 함께 감염병이 확산할 수 있다는 우려가 엇갈린다.  15일 오전 충북 청주시 청원구 한 버스정류장에서 만난 A(25·여)씨는 “출퇴근 시간대는 인파가 많다 보니 (마스크 착용이) 답답했다”며 “이제는 그런 답답함이 없어진다고 해 다행”이라고 말했다.  매일 버스를 타고 출퇴근한다는 직장인 박종욱(28)씨도 “식당과 대형마트 등 사람 많은 곳에서도 마스크를 벗었는데 대중교통에선 써야 하는 이유가 납득이 되지 않았다”며 “진작 대중교통에서 마스크 착용 의무를 해제했어야 했다”고 했다.  반면, 대중교통에선 마스크 착용 의무를 유지해야 한다는 목소리도 나왔다.  환절기는 감염병에 걸릴 가능성이 높고, 고위험군은 여전히 경각심을 늦추면 안 된다는 이유에서다.  청주시 상당구에 사는 이정훈(45)씨는 “아직 옆 사람이 기침하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동네소아과 문닫는데…‘연 1200만원’ 성장클리닉은 호황</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118345488/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118345488/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118345410.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;저출산 흐름에 코로나19 장기화로 진료량마저 급감하면서 문을 닫는 동네 소아청소년과(소청과) 병원이 속출하고 있지만 성장발달클리닉만큼은 호황을 누리고 있다. 전문가들은 성장 호르몬 치료 비용과 부작용을 꼼꼼히 따져보고, 키 성장을 저해하는 정확한 원인을 찾아 치료하는 것이 중요하다고 입을 모은다.   15일 의료계에 따르면 국내 키 성장 치료 시장은 꾸준한 성장세를 보이고 있다. 성장클리닉의 정확한 규모는 알기 어렵다. 성장클리닉은 요양기관과 달리 건강보험심사평가원(심평원)에 신고할 의무가 없어 공식 통계에 잡히지 않아서다. 하지만 심평원에 따르면 저신장으로 병원을 찾는 환자 수는 2021년 4만3618명으로 전년 대비 약 22.6% 늘어났다. 최근 5년 새 2016년 2만9061명에서 2021년 4만3618명으로 약 50%나 증가했다.   진료체계 붕괴 위기에 직면한 소청과와 대조적이다. 보건복지부에 따르면 지난 5년 간 소청과 병·의원 617곳이 개업했고, 662곳이 폐업했다. 코로나19가 한창 유행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 식단’ 따르는 여성, 심장병 위험 24% 낮아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230315/118346634/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230315/118346634/2</guid>
      <pubDate>2023-03-15T17:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118346365.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지중해식 식단이 여성의 심장병 발병 위험을 20% 이상 낮출 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 지중해식 식단은 신선한 과일과 채소, 곡물, 해산물, 올리브유를 충분히 섭취하면서 붉은색 육류는 적게 먹는 방식이다.  14일(현지시간) DPA 통신 등 외신에 따르면 호주 시드니대 연구팀은 여성 72만여 명의 심혈관 건강을 평균 12.5년간 추적한 16개 연구 데이터를 분석해 의학 학술지 ‘심장’(Heart)에 게재했다.  분석 결과, 지중해식 식단을 엄격하게 따르는 여성들은 그렇지 않은 여성들보다 추적 기간 심혈관 질환에 걸릴 위험이 24% 낮았으며, 이 기간에 어떤 원인으로든 사망할 확률도 23% 낮았다.  영국 심장재단 빅토리아 테일러 수석 영양사는 연구에 대해 “지중해식 식단을 따르는 것이 심장에 좋다는 것은 오랫동안 알려져 왔지만 남성과 별도로 여성만 따로 볼 때도 그 이점이 그대로라는 연구 결과는 고무적”이라고 말했다.  테일러 영양사는 “심장병은 종종 남성 문제로 간주하지만 매년 영국에서 관상동맥</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통학버스 마스크도 풀릴 듯…학생 확진자도 급감</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118349503/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230315/118349503/1</guid>
      <pubDate>2023-03-15T19:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118349106.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 대중교통 내 마스크 착용 의무를 오는 20일 해제한다고 밝히면서 통학버스 착용 의무도 풀릴 전망이다.교육부 관계자는 15일 뉴시스와 통화에서 “이번 주 금요일(17일)까지 질병관리청에서 개정된 지침을 받아 학교 현장에 안내할 예정이다. 통학차량 마스크 착용 의무도 연동해 해제할 것”이라고 말했다.교육부는 개정 지침을 시도교육청과 학원연합회 등을 통해 일선 학교와 학원에 안내할 방침이다.앞서 이날 정부는 오는 20일부터 대중교통과 대형시설 내 개방형 약국 이용 시 마스크 착용 의무를 해제하기로 했다. 마스크 착용 의무 완화 이후 코로나19 유행이 감소세를 유지한다는 판단에서다.중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 1월30일 1단계 조정 이후 일평균 신규 확진자 수가 2월 1주 1만6103명에서 3월 2주 1만58명으로, 신규 위중증 환자 수는 260명에서 118명으로 각각 감소했다.유·초·중·고 학생 코로나19 확진자 규모도 개학 이후 크게 줄어든 양상이다. 교육부가 지난 8~14</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대중교통-마트내 약국, 20일부터 ‘NO 마스크’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230316/118352415/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230316/118352415/1</guid>
      <pubDate>2023-03-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/16/118352446.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;20일부터  마스크를 착용하지 않고도 버스, 지하철, 비행기 등 대중교통을 이용할 수 있다. 1월 30일 실내 마스크 착용 의무가 해제된 이후에도 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 상황이 안정적이라는 판단에 따른 조치다. 중앙재난안전대책본부(중대본)는 15일 마스크 착용 의무를 ‘권고’로 완화하는 내용을 확정해 발표했다. 20일부터는 대형마트나 기차역, 터미널 등에 있는 개방형 약국을 방문할 때도 마스크 착용 의무가 해제된다.  2020년 1월 중단됐던 한국과 중국을 오가는 여객선 운항도 같은 날부터 재개된다. 두 나라 간 여객 운송은 3년 2개월 만에 순차적으로 재개되는 것으로 그동안은 화물 선박만 양국 사이를 오갔다. 이번 조치로 마스크 착용이 ‘의무’인 곳은 병원과 일반 약국 등 의료기관과 노인요양원 등 감염 취약시설만 남게 됐다. 병원과 감염 취약시설에서의 마스크 착용 의무는 4월 말, 5월 초 세계보건기구(WHO)가 ‘국제 공중보건 비상사태(PHEIC)’를 해제한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근본적 치료법 없는 치매…AI 활용 예측법 개발 중</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118352165/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118352165/1</guid>
      <pubDate>2023-03-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/16/118352379.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노인 인구 증가로 치매가 폭발적으로 늘어나고 있다. 내년이면 국내 치매 환자가 100만 명을 돌파하고 2050년엔 300만 명에 이를 것으로 보고 있다. 3∼5일 조선대·분당서울대병원이 공동으로 연 ‘제6회 알츠하이머병 신경과학포럼’에서 치매 진단과 치료법에 대한 최신 연구들이 발표됐다. 포럼의 공동조직위원장인 김상윤 분당서울대병원 신경과 교수와 이건호 조선대 광주치매코호트연구단장(의생명과학과  교수)을 만나 치매 중에 가장 많은 부분을 차지하는 알츠하이머병의 극복 방안에 대해 들어봤다.  ―알츠하이머병은 극복 가능한 질환인가. “근본적인 해결책이 현재는 없다. 수십 년간 원인을 연구하고 치료제를 개발해 왔지만 아직 완벽히 질환을 이해하고 있지 못하다. 원인 기전도 조금씩 바뀌고 있다. 치료제도 일시적인 증상 호전이나 악화를 일부 억제하는 정도다. 환자들이 급격하게 늘고 있어 걱정이다.”(김 교수) “결국 안 걸리는 게 중요하다. 암도 그렇지만 알츠하이머병도 예방하고 조기에 발견하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈265〉가지치기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118352142/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118352142/1</guid>
      <pubDate>2023-03-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/16/118346987.26.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오른쪽 윗배 자주 아프면 ‘담낭염’ 의심을… 방치 땐 패혈증으로 발전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118352125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118352125/1</guid>
      <pubDate>2023-03-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>담낭은 간에서 만들어진 담즙을 저장하고, 식사 후 담즙을 배출해 소화를 돕는 기관이다. 담즙이 배출되는 길목이 여러 이유로 정체되거나 막히면 담낭에 염증과 세균 증식이 발생하는데, 염증이 심해지면 혈액 속에 세균이 돌아다니는 ‘패혈증’으로 발전할 수 있다.    신일상 순천향대 부천병원 소화기내과 교수는 “담낭염은 통증이 없는 경증 환자부터, 패혈증으로 진행돼 중환자실 치료를 받는 환자까지 증상 폭이 넓다”면서 “담낭염이 심하면 담낭 일부가 터져 복막으로 염증이 번질 수 있고 복막염은 패혈증으로 진행할 수 있다. 통증이 심하거나 명확하면 즉시 병원에서 정확한 검사와 치료를 받아야 한다”고 말했다.   담낭염의 주요 증상은 오른쪽 윗배 통증, 고열, 오한, 구역, 구토 등이다. 담낭염의 전형적인 통증인 ‘담도산통’은 주로 명치와 오른쪽 윗배에 발생하고, 오른쪽 날개뼈 아래, 어깨 쪽까지 퍼져나갈 수 있다. 통증은 1∼4시간 지속된다.    담낭염의 90% 이상은 담석이라고 부르는 딱딱한 돌이 원인이다. 고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산양유로 하루 단백질을 꽉 채우세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230315/118341542/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230315/118341542/1</guid>
      <pubDate>2023-03-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118341509.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생명을 유지하는 데 필요한 3대 영양소는 탄수화물, 단백질, 지방이다. 탄수화물과 지방 섭취는 특별히 주의를 기울이지 않아도 충분히 섭취가 가능하지만, 단백질은 섭취가 부족한 경우가 많아 챙겨 먹는 것이 좋다.   산양유는 흰 염소인 산양에서 짜낸 우유를 말한다. 세계에서 생산되는 원유 중 2.4%밖에 안 될 정도로 귀한 원유로 꼽힌다. 칼슘과 비타민, 필수 아미노산을 비롯한 다양한 영양성분을 함유하고 있고, 모유와 비슷한 단백질 구조로 소화와 흡수도 좋다고 알려져 있다.   식품도 합이 되는 것과 상극이 있어서 꼼꼼히 살펴보고 섭취하면 금상첨화의 결과를 끌어낼 수 있다. 최근 주목받고 있는 산양유단백질과 어미 젖소의 초유도 함께 섭취 시 시너지 효과를 기대할 수 있다.    산양유단백질은 식단에서 부족한 단백질을 공급받을 수 있어 다이어트를 하는 여성과 성장기 어린이는 물론 근력이 부족한 노년층의 건강 필수 식품으로 재조명되고 있다. 산양유는 모유와 성분 조성이 유사하여 소화가 쉽고 흡수력이 좋으며 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 후엔 콘드로이친… 연골, 있을 때 아끼자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230315/118341480/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230315/118341480/1</guid>
      <pubDate>2023-03-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118341476.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연골이란 관절의 일부를 이루는 것으로 연골세포와 연골기질로 구성된 조직이다. 연골은 사용할수록 마모되며, 이에 따라 염증이 발생하여 연골연화증이나 관절염 등의 문제가 발생할 수 있다. 이는 일상적인 활동이나 부상, 노화 등의 요인으로 인해 연골의 손상이 누적되기 때문이다. 따라서 연골의 건강을 유지하고 관리하기 위해서는 적절한 운동, 올바른 자세 유지, 체중 관리 등이 필요하다. 또한, 연골 건강에 도움을 주는 ‘콘드로이친’ 등 보조제나 건강식품 등을 적절히 활용하는 것도 중요하다.   뼈와 뼈 사이에는 관절이 있으며, 관절의 주성분은 연골이다. 즉, 관절을 원활하게 움직이려면 연골이 튼튼해야 한다. 연골은 매우 단단한 편이지만, 자극이 자주 가해지거나 사용이 지속되면 약해지고 부드러워진다. 이러한 연골의 약화는 관절을 움직일 때 통증이 발생하며, 관절염, 연골연화증 등의 문제가 발생할 수 있다. 또한 연골은 한번 손상되면 재생되는 경우가 드물다. 더욱이 연골은 두께가 단 3∼4mm로 매우 얇은 편이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하늘이 내린 선물… 상위 0.5% ‘천삼’, 탁월함이 다르다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230315/118341456/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230315/118341456/1</guid>
      <pubDate>2023-03-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/15/118330561.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;천삼은 홍삼의 제왕이라 불리는 최고  등급의 홍삼이다. 수백만 원을 호가하기도 하여 국내에서 생산되는 농산물 가공식품 중 가장 고가의 제품으로 알려져 있다. 그렇지만 생산량이 적을뿐 아니라 대부분이 수출돼 구하기 어렵다.   홍삼은 우리나라 전통 약재로 세계적으로도 국내에서 생산된 홍삼을 최고품으로 인정하고 있다. 우리가 흔히 알고 있는 홍삼도 엄격한 검사를 통해 등급이 매겨진다.   홍삼의 등급은 양삼, 지삼, 천삼으로 나뉘는데 자연의 온기를 받은 양삼은 상위 15% 수준이고 그다음 단계는 지삼으로 상위 4% 수준이다. 최고 등급은 천삼으로 상위 0.5% 정도밖에 되지 않는다.    최고 등급의 홍삼을 귀하게 여겨 ‘하늘이 내린 삼’이라 하여 천삼으로 불린다. 천삼은 표면에 흠집이 없고 내부에 균열이 없이 단단하다. 잘 발달한 2개의 각부(다리)를 갖추고 있어 일반 홍삼에 비해 색이 좋고 모양도 균일하다. 정부의 엄격한 인삼산업법을 기준으로 농협경제지주 한국인삼 검사소에서 시행하는 300가지의 검사를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두통, 기침 한 번에도 불안해하는 나…혹시 건강염려증?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258745</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258745</guid>
      <pubDate>2023-03-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘건강’은 현대인들의 가장 큰 관심사다. 단지 중년 이상 세대만의 이야기는 아니다. SNS에선 청년 세대끼리 각 질병의 증상이나 예방·치료법을 공유하는 모습을 쉽게 볼 수 있다. 건강이 빠진 삶에서 행복을 기대하기란 어려워서다.문제는 건강에 대한 염려가 과도할 때 발생한다. 경미한 복통 등 사소한 신체 증상에도 중병이 아닐까 불안해하는 이른바 ‘건강염려증’이다. 일각에선 건강 정보 및 경고를 언제 어디서나 접할 수 있는 현대 사회의 새로운 질병이라고도 지적한다. 건강염려증의 의미와 양상, 호전되는 방법 등을 알아본다.건강염려증을 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9934명 확진, 1주전 950여명↓…주평균 위중증 사흘째 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230316/118355570/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230316/118355570/1</guid>
      <pubDate>2023-03-16T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/16/118356357.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 16일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 9934명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 9923명, 해외유입 11명이다. 누적 확진자는 3067만2163명을 기록했다.이날 확진자는 전날(15일) 1만1899명보다 1965명(16.5%) 감소한 규모다. 1주일 전(9일) 1만885명보다는 951명(8.7%) 감소했다. 수요일(0시 기준) 발생 규모로는 지난해 6월 23일 7491명 발생 이후 266일(38주) 만에 최소다.신규 확진자는 지난 10일부터 이레째 전주 대비 감소세를 보였다. 주간 일평균 확진자 수는 9588명이며, 닷새째 1만명 밑이었다.입원 치료를 받는 위중증 환자는 146명으로 전날(147명)에 비해 1명 줄었다. 25일째 100명대를 이어갔다. 최근 1주일간(3월 10일~16일) 평균 위중증 환자 수는 146명으로 직전 주(3월 3일~9일) 평균 144명 대비 2명 증가했다. 주평균 위중증 환자 수는 사흘째</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스플라스 리솜, 충청남도와 ‘워케이션 충남’ 업무협약</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230316500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230316500033</guid>
      <pubDate>2023-03-16T10:02:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/16/SSC_20230316100253_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1407727 --&gt;스플라스 리솜이 ‘충남형 워케이션’ 장소로 선정됐다.&lt;br&gt;스플라스 리솜은 지난 13일 충청남도 관광재단 회의실에서 충청남도와 ‘체류형 관광 활성화를 위한 워케이션 충남 업무협약’을 맺고 다음달부터  시작될 워케이션 추진을 지원한다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;충청남도에서 도정 과제로 추진중인 워케이션은 일(work)과 휴가(vacation)의 합성어다. 근무형태 다양화 및 새로운 관광 트렌드 수요로 주목받고 있는 일과 휴식, 관광을 결합한 새로운 삶의 형태를 의미한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;충남권 대표 휴양지로 최적의 워케이션 장소&lt;/b&gt;&lt;br&gt;충남 예산군 덕산면 온천단지로에 있는 스플라스 리솜은 쾌적한 객실과 함께 사계절 온천스파 휴양을 누릴 수 있는 충남권 대표 휴양지다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인근 30분 이내에 덕숭산 수덕사, 윤봉길의사 기념관 등 다양한 문화역사 체험 관광코스가 산재해 있어 일과 쉼을 병행할 수 있는 최적의 워케이션 장소다.&lt;br&gt;워케이션 참여 시 별도로 준비되는 공용 오피스를 이용하거나 스플라스 리솜 객실에서 와이파이로 업무를 볼 수 있다.&lt;br&gt;특히 스플라스 리솜은 정부에서 공식 지정한 보양온천 리조트로 객실마다 피부효능에 좋은 실리카 온천수가 공급되고 있어 머무는 동안 자연스레 온천욕까지 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;워케이션 참여자 객실, 조식, 워터파크 특별 할인&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 밖에도 충남 예산은 서울 및 수도권에서도 2시간 이내 거리로 접근성이 좋을 뿐 아니라 인근 서해바다까지도 50분 이내로 소요되어 보다 효윧적인 스케줄 관리도 가능하다.&lt;br&gt;워케이션에 참여하는 기업 직원들에게는 객실과 조식이 제공되며, 기타 식사 및 워터파크 이용 시에는 특별 할인이 적용된다.&lt;br&gt;한편 스플라스 리솜은 장기적으로 충남도와 협력해 워케이션 전용 공용오피스를 조성하는 방안도 협의할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미세먼지에 노출되면 ‘○○’ 위험 높아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118358335/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118358335/2</guid>
      <pubDate>2023-03-16T11:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/16/118284112.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미세먼지 등 대기오염 물질에 노출되면 알츠하이머 치매 발병 위험이 높아진다는 연구 결과가 나왔다.   연세대 의과대학 예방의학교실 조재림·김창수 교수와 가천대 길병원 신경과 노영 교수 공동 연구팀은 초미세먼지(PM2.5), 미세먼지(PM10), 이산화질소(NO3) 등 주요 대기오염 물질 세 가지를 지표로 대기오염이 뇌 건강에 미치는 영향을 분석했다. 연구는 2014년 8월부터 32개월간 서울과 인천, 원주, 평창에서 뇌 질환이 없는 50세 이상 성인 640명을 대상으로 진행됐다.  연구팀은 대기오염 물질에 노출된 이후 대뇌피질의 변화를 살폈다. 대뇌피질은 대뇌 표면에 신경세포가 모여 있는 곳이다. 기억과 학습 능력 등 여러 뇌 인지기능을 담당한다. 대뇌피질 변화는 알츠하이머 치매 등 뇌 질환과 연관이 깊다. 실제로 건강한 일반인의 대뇌피질 두께는 평균 2.5㎜지만 알츠하이머 치매 환자는 2.2㎜로 더 얇다.  그 결과, 대기오염 물질 농도가 올라가면서 대뇌피질 두께는 감소했다. 실제 미세먼지와 초미세먼지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전쟁은 인간의 가장 조직화된 행위, 마거릿 맥밀런이 던진 질문들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230316500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230316500068</guid>
      <pubDate>2023-03-16T11:33:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/16/SSC_20230316113337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1407809 --&gt;진화심리학자 스티븐 핑커를 비롯한 학자들은 지난 두 세기에 서구는 덜 폭력적이 됐고 전쟁 희생자 수도 줄고 있다고 단언했다. 역사학자 존 루이스 개디스는 냉전 시대는 유럽이 가장 안정되고 평화로운 시기였다며 논문 제목에 ‘장기간 평화’라고 적었다. 전쟁이란 평화가 깨졌을 때 발생하는 일로 여겨졌다.&lt;br&gt;하지만 지은이는 전쟁에 의해 만들어진 세상에 살고 있으면서도 늘 실감하지 못할 뿐이라고 지적한다. 전쟁이란 단어에 우리는 인명 피해, 자원 낭비, 폭력성, 예측 불가능성, 혼란 등을 떠올리는데 사실 전쟁이 얼마나 조직적인지에 대해서는 미처 생각하지 못한다고 저자는 안타까워했다.&lt;br&gt;인류는 전쟁을 밀어내는 듯하면서도 매력과 위험한 힘에 이끌리곤 했다. 독일 시인 스테판 게오르게는 1차 세계대전 전 조용했던 유럽이 “쓰잘머리없이 시시껄렁하게 비겁한 세월”을 보낸다고 경멸했고, 이탈리아 작가 필리포 마리네이는 “전쟁만이 유일하게 세상을 청소하는 방법”이라 했다. 마오쩌둥은 혁명 전쟁이 “일종의 항독소로 적의 독을 제거할 뿐만 아니라 자신의 더러움도 씻어낼 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역사를 도덕이나 이념의 관점에서가 아니라 냉철하고 치우침 없이 바라보는 저자가 옥스퍼드 대학을 퇴임한 뒤 2018년 6월 런던의 BBC 라디오 극장, 요크대학, 레바논 베이루트 국립박물관, 벨파스트의 북아일랜드 의회, 오타와의 캐나다 전쟁박물관을 돌며 진행한 ‘리스 강연’ 내용을 가다듬어 2020년 10월 책을 펴냈다. 책이 출간되고 16개월 뒤 우크라이나 전쟁이 발발, 전쟁에 대해 더 많이 생각해야 한다는 저자가 옳았음이 입증됐다.&lt;br&gt;책이 던진 질문은 도발적이면서도 예리하다. 인간은 원래 전쟁하도록 만들어진 건가? 과연 전쟁이 인류의 문명 발달에 기여했을까? 전쟁은 가장 야만적인 본성을 드러내게 하는가, 아니면 가장 선한 본성을 발휘하게 하는가? 미래의 전쟁은 어떤 모습일까?&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 당장 멈춰야 할 우크라이나 전쟁을 어찌하지 못하고, 또 스멀스멀 피어오르는 한반도의 전쟁 기운을 어찌하지 못하고 있다. 저자의 답을 듣고 싶다.&lt;!-- 그림 1407810 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 예방접종 피해 144건 보상 결정…영유아 신고 0건</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230316/118359959/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230316/118359959/1</guid>
      <pubDate>2023-03-16T12:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/16/118359811.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역 당국이 코로나19 백신 예방접종 이후 나타난 이상반응 144건에 대해 추가로 피해보상을 결정했다.  16일 질병관리청에 따르면 예방접종피해보상 전문위원회는 지난 14일 제5차 보상위원회를 열어 코로나19 예방접종 이후 이상반응으로 피해보상 신청된 신규사례 총 753건을 심의해 144건(19.1%)에 대해 인과성을 인정해 보상하기로 결정했다.  위원회는 의무기록 및 역학조사 등을 바탕으로 기저질환 및 과거력, 접종 이후 이상반응까지의 임상경과 등 종합적으로 심의했다.   현재 누적 코로나19 예방접종 피해보상 신청 건수는 9만4195건, 심의 완료 건수는 8만4426건(89.6%)이다. 이 중 사망 17건 포함해 총 2만3333건(27.6%)이 보상 결정됐다.  본인부담금 기준 30만 원 미만의 소액 진료비 보상 신청건 중 1만5034건은 신속한 심의를 위해 시·도에서 자체 심의를 거쳐 5604건이 보상 결정됐다.  한편 코로나19 예방접종 피해보상 지원센터 재심의를 통해 결정된 관련성 의심질환에 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“JMS 2인자 조은이는 몰랐냐고요? 女 못오게 막았다”…녹취록엔 “더 잘해라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230316500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230316500155</guid>
      <pubDate>2023-03-16T16:32:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/16/SSC_20230316163247_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1407969 --&gt;기독교복음선교회(JMS) 2인자로 거론되는 정조은(본명 김지선)씨가 교주 정명석의 성범죄 혐의를 인정하고 피해자들을 지키기 위해 노력했다고 주장한 것과 관련, 정씨가 거짓말을 하고 있다는 피해자의 반박이 나왔다.&lt;br&gt;2018년 7월부터 수차례 정명석에게 성폭행을 당한 호주 교인 에이미씨는 자신을 처음 정명석에게 데려간 사람이 정씨의 최측근이었다고 말했다.&lt;br&gt;16일 MBC 보도에 따르면 그는 “정말 혼란스러웠지만 그전에 있었던 세뇌 교육 때문에 결국은 아무 일도 아니라고 받아들이게 됐다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;피해자 “세뇌 교육 때문에 아무 일도 아니라고 받아들여”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;1년 넘게 극도의 혼란과 자책감에 시달리던 에이미씨는 2019년 10월 22일 정씨를 만났다. 그런 에이미씨에게 정씨가 한 말은 정명석에게 더 잘 하라는 조언이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 정씨는 “네(에이미)가 빨리 회복을 하는 것이 은혜를 갚는 거야. 네가 선생님(정명석)께 죄송하다면 그러면 더 잘해야 돼. 그리고 네 잘못을 정말 뉘우쳐야 돼. 더 열심히 하는 목소리 보여주는 게 선생님께서 가장 기뻐하시는 일이야”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “(너를) 딱 붙잡아줄 수 있는 게 여기 선생님이 계시니까. 어느 정도 상황이 괜찮아질 때까지는 한국에 있는 게 맞는 것 같다”면서 “선생님 가는 곳 좀 다 데리고 가달라고 그래. 최대한 갈 만한 데 조금 붙어 있어요. 어차피 혼자 있어봤자 이상한 생각만 할 거고”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;2018년 정명석이 성범죄를 저지른 걸 알고 막으려 했다던 정씨의 주장과 달리, 오히려 그가 여신도들을 계속 정명석 옆에 붙여둔 것으로 파악되는 대목이다.&lt;br&gt;에이미씨는 “정조은씨가 직접 제가 성폭력을 당하는 걸 보지는 못했지만 그는 이미 많은 것을 알고 있었을 것”이라며 “저는 그가 닫힌 문 안에서 무슨 일이 벌어지고 있었는지 매우 잘 알고 있었을 거라 생각한다”고 매체에 전했다.&lt;!-- 그림 1407970 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“JMS 2인자, 1억6000만원 시계 착용…비자금도”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 가운데 16일 온라인상에서는 정씨가 착용한 물품들도 재조명되고 있다.&lt;br&gt;해당 사진들은 ‘가나안(JMS를 떠나 예수님의 품으로)’ 카페에 올라왔던 정씨의 사진들로, 그는 명품을 착용 한 채 연설을 하고 있다.&lt;br&gt;가나안은 JMS 전 부총재였던 김경천 목사가 JMS를 탈퇴한 후 만든 카페로 피해자들을 돕는다.&lt;!-- 그림 1407971 --&gt;카페 회원 A씨는 “작년 말에 정조은의 비리를 폭로하다가 지금은 사라진 익명 유튜버가 있다. 정조은의 거액의 차명 자산, 명품, 비자금 등에 대한 증거와 함께 의혹을 제기해 카페에서도 관심이 높았었다”고 말문을 열었다.&lt;br&gt;그러면서 “가장 직관적으로 와닿았던 명품 관련 사진들을 캡처해뒀다”며 정씨가 착용한 물품 목록을 공개했다.&lt;br&gt;정씨가 착용한 시계와 귀금속, 가방, 옷 등이 반클리프 아펠의 1억 6800만원 상당의 시계를 비롯해 수백만원에서 수천만원대 명품이라는 게 이들의 주장이다.&lt;!-- 그림 1407972 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;JMS 2인자 “정명석 반경 3m, 女 못오게 끊임없이 막았다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 정씨는 최근 자신이 담당하는 경기 성남시 분당구 주님의흰돌교회 예배에서 “2018년 2월 18일부터 3년 6개월간 선생님(정명석)께 눈물로 호소했다. 하루도 울지 않은 날이 없다”며 “여자들이라면 선생님 옆에 3m 반경 안에 들어오지 못하도록 막았다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “이건 절대 뜻이 아니고, 뜻이 될 수 없다고 때로는 너무 괴로워서 소리도 질러 봤다”며 “교단의 대표는 제가 이런 말을 하지 못하도록 감시했다”며 정명석의 미성년자 성폭행과 거짓 진술 강요, 신도 협박 등 혐의에 대해 인정하는 동시에 교단과도 선을 그었다.&lt;br&gt;그러나 정씨의 주장과 달리 정명석 앞으로 여성 신도들을 데려가 성범죄 피해를 당하게 한 인물이 바로 정씨였다는 증언이 연달아 터져 나오는 상황이다.&lt;!-- 그림 1407973 --&gt;JMS 탈퇴자이자 정명석 성폭행 피해자로 넷플릭스 다큐멘터리 ‘나는 신이다:신이 배신한 사람들’에 출연한 메이플 역시 JTBC와의 인터뷰에서 “정조은, 그 사람은 그냥 악마”라고 꼬집었다.&lt;br&gt;JMS 내부에서는 정씨가 자신의 비위를 감추기 위해 돌출 행동을 했다는 말이 나온다.&lt;br&gt;JMS 측은 “현재 교단 내에서 정씨에 대한 수십억대의 부동산 투기 의혹이 제기됐고, 정씨와 다른 세력이 갈등을 빚고 있는 상황”이라고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 달 70만원씩 교회 ‘십일조’ 내는 여친, 결혼해도 될까요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230316500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230316500191</guid>
      <pubDate>2023-03-16T17:55:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/16/SSC_20230316175523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408031 --&gt;&lt;b&gt;십일조. 기독교 신자가 수입의 10분의 1을 교회에 바치는 것.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;결혼을 앞둔 예비신부가 예비신랑과 ‘십일조’ 등 종교 문제로 갈등을 겪고 있다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;16일 한 온라인 커뮤니티에는 “예비신랑과 종교 문제 어떻게 해결하시나요?”라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작성자 A씨는 “저는 천주교 예비신랑은 개신교인데 둘 다 모태신앙”이라며 “사귀면서도 언젠가는 한 번 부딪힐 날이 올 거라 생각해서, 서로 다른 걸 아니까 최대한 종교에 대해서는 입에 담지 않았다”고 입을 열었다.&lt;br&gt;이어 “막상 닥치니 미칠 것 같다”며 “저는 주일 되면 난 성당, 넌 교회 따로따로 가면 되지 않냐고 했는데 예비 시어머니랑 예비 신랑은 제가 교회 다니기를 원한다. ‘같이 다니면 정말 좋을 텐데’라며 은근한 눈치를 주기도 한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 A씨는 교회의 ‘십일조’를 가장 이해할 수 없는 부분으로 꼽았다. 예비신랑이 본인 수입과 글쓴이의 수입을 합친 돈에서 십일조를 내고 싶다고 한 것이다.&lt;br&gt;십일조는 교회에서 자신의 수입의 10%을 헌금 등으로 납부하는 것을 의미한다.&lt;br&gt;A씨는 “사실 전 독실한 신자도 아니고 어릴 때부터 부모님 따라 다닌 거라 종교적 믿음이 강하지 않다”면서 “원래 십일조를 진짜 그렇게 많이 내나 싶고 이해가 잘 안 가고 예비신랑이 너무 답답하게 느껴진다”고 토로했다.&lt;br&gt;그러면서 “부모님한테 말씀 드리니 당장 파혼하라며 노발대발 하시는데 상견례까지 마친 상태에서 너무 막막하다”며 “다들 결혼하시면 종교 문제는 어떻게 해결하냐”고 조언을 구했다.&lt;!-- 그림 1408032 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“70만원 십일조 내겠다는 예비신부…종교 다른데 어떡하죠?”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 같은 사연은 종종 온라인상에서 화제가 된다. 앞서 예비 신랑, 신부가 가입해서 정보를 얻는 한 온라인 카페에도 결혼을 앞둔 부부가 종교 문제로 갈등을 겪고있다는 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;여자친구와 3개월 뒤 결혼을 앞두고 있다는 B씨는 “전문직인 여자친구는 매달 70만원을 십일조로 내고 있다. 이외에도 다양한 명목의 헌금, 교회 사람들과의 친목비 등을 포함하면 금액이 상당했다”고 털어놨다.&lt;br&gt;여자친구는 결혼 후에도 십일조를 내겠다며 완강한 태도를 보였다.&lt;br&gt;B씨는 “전 무교라 이해할 수가 없다”며 “교회 가고 그러는 건 인정해도 십일조 내는 일이 원래 당연하고 흔한 건가”라고 물었다.&lt;br&gt;그러면서 “전 차라리 그 돈으로 저축을 하거나 부모님들 용돈이라도 드리면 훨씬 더 좋을 것 같은데…제 욕심인가요?”라고 고민을 토로했다.&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌은 “서로 대화로 잘 풀어야한다”, “종교 때문에 전쟁도 나는데 파혼이 대수냐”, “파혼이 이혼보나 낫다”, “종교를 권하는 것과 강요하는 것은 다른 것이다”, “조금씩 양보하면 어떨까” 등 다양한 반응이 나왔다.&lt;br&gt;한편 한 결혼정보회사에서 전국의 결혼희망 미혼남녀 518명(남녀 각 259명)을 대상으로 ‘결혼 후 부부간에 어떤 측면에서 차이가 크면 생활하기 고달플까요?’를 질문한 결과 남성의 17.4%, 여성의 18.9%가 종교를 선택했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불면·우울 동반하는 ‘등 통증’…이렇게 예방하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118361297/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118361297/2</guid>
      <pubDate>2023-03-16T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/16/118361442.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불면·우울 동반하는 ‘등 통증’…이렇게 예방하세요  등 통증은 살면서 한 번쯤은 경험하는 흔한 질환이다. 대부분은 신체의 퇴행성 변화와 관련이 있는데, 단순 통증뿐만 아니라 불면이나 우울, 스트레스가 동반될 우려가 있어 꾸준한 운동으로 관리해야 한다. 만성 통증으로 이어지면 경제적인 부담이 커져 적절한 진단과 치료도 중요하다.  16일 국민건강보험공단 건강보험 진료데이터에 따르면 등 통증 진료 인원은 2017년 512만3996명에서 2021년 546만4577명으로 4년 만에 34만581명(6.6%) 증가했다. 연평균 증가율은 1.6%다.  2021년 환자의 연령대별 구성비를 보면 60대가 20.4%(111만5710명)로 가장 많았다. 이어 △50대 19.1%(104만1405명) △40대 15.4%(841,352명) 순이었다.  국민건강보험 일산병원 재활의학과 이장우 교수는 나이가 들수록 등 통증이 발생할 가능성도 커진다고 설명했다. 이 교수는 40대 이상 환자가 많은 이유에 대해 “대부분의 등 통증은 신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼밥하는 청소년, ‘이것’ 걸릴 위험 높다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118365103/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230316/118365103/2</guid>
      <pubDate>2023-03-16T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/16/118364937.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘혼밥(’혼자 밥 먹기)을 하는 청소년은 우울감을 경험할 위험이 2배 이상 높다는 연구 결과가 나왔다.   한국교원대 가정교육과 이경원 교수팀은 2015~2019년 국민건강영양조사에 참여한 12∼18세 청소년 2012명을 대상으로 혼밥 여부와 우울·스트레스·극단선택 생각 등의 상관성을 분석했다.  하루 모든 끼니를 가족을 포함한 다른 사람과 함께 즐긴 청소년은 전체의 약 40%(876명)였다. 하루 식사 중 1끼 혼밥 비율은 46%, 2끼 이상 혼밥은 14%였다. 하루 식사 중 모든 끼니를 다른 사람과 함께 하는 비율은 중학생(47.6%)이 고등학생(31.8%)보다 높았다. 고등학생이 하루 1끼나 2끼 이상을 혼밥하는 비율은 각각 51.2%, 17%에 달했다.  모든 끼니를 다른 사람과 함께 하는 청소년에 비해 하루 1끼 혼밥하는 청소년의 스트레스 인지율(평소 스트레스를 심하게 받고 있다는 비율)은 1.4배 높았다. 또 하루 2끼 이상 혼밥하는 청소년의 스트레스 인지율·우울감 경험률·극단선택 생각율 등은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서울링’ 이전에 ‘천년의문’ 있었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230316500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230316500204</guid>
      <pubDate>2023-03-16T19:23:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/16/SSC_20230316192328_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408090 --&gt;&lt;!-- 그림 1408091 --&gt;서울시가 지난 8일 마포구 상암동 하늘공원에 180m 크기의 대관람차 ‘서울링’을 조성하겠다는 계획을 발표했다. 오세훈 서울시장이 추진하는 ‘한강르네상스 2.0’ 사업의 일환으로, 런던아이나 싱가포르의 ‘플라이어’ 같은 랜드마크로 삼겠다는 것이다. 민간 투자 사업비 4000억원을 들여 2025년 착공, 2027년 완공이 목표다. 바퀴살이 있는 휠 형태가 아닌 고리 모양의 구조물이다. 그러나 지난 2000년 한 차례 추진하다 무산된 국가 상징 조형물 ‘천년의 문’ 외형이 연상된다는 의견이 나왔다.&lt;br&gt;새건축사협의회는 14일 ‘서울링’ 건립 계획에 대한 우려를 나타냈다. 2000년 당시 문화관광부가 설계공모를 추진하고 건축사사무소 오퍼스가 당선되어 실시설계까지 완료한 ‘천년의 문’과 너무나 유사함에도 서울시 발표에 ‘천년의 문’ 디자인에 대한 언급이 전혀 없는 점, 지난 20여년간 원형 고리 형태의 대형 상징물이 많은 도시에 이미 세워진 만큼 새롭지 않은 디자인으로 랜드마크를 세우는 점을 지적했다. 새건축사협의회는 이를 검토해 서울만의 독창적 상징물을 만들기 바란다고 당부했다.&lt;br&gt;이에 서울시는 15일 해명자료를 통해 “서울링이 20년전 기획된 천년의 문 디자인에 대한 표절 혐의가 있다는 주장은 사실이 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울시는 “서울링 디자인은 대관람차, 원형 건축물과 상징물, 천년의 문 등 다양한 사례를 비교 참조하여 예시도 형태로 제시한 것으로 실제 구현될 디자인은 확정 전”이라고 설명했다. 대관람차의 기본 형태는 원형으로 누구나 사용할 수 있는 공공의 영역이며 기능적으로도 관망탑인 천년의 문과 대관람차인 서울링은 다른 구조물로 저작권 침해가 아니라는 입장이다.&lt;br&gt;또 “천년의 문 디자인(설계)를 존중하며, 향후 민간투자사업 설계 과정에서 법적인 문제가 발생할 경우 적정 조치할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울시는 서울링이 대관람차 본연의 기능인 단순 유희시설을 넘어, 난지도의 역사적 의미를 경험하게 하고 각종 축제와 프로그램을 제공하는 복합문화공간으로 조성한다고 설명하고 있다. 대관람차 하부 공간에는 1978년부터 서울 전역에서 반입된 쓰레기 매립지라는 난지도의 역사와 의미를 알 수 있도록 매립지 퇴적층을 확인할 수 있는 체험 전시관을 조성하고, 인근 월드컵공원과 연계되는 지하연결통로를 만들어 접근성을 강화하겠다고 말했다.&lt;!-- 그림 1408092 --&gt;&lt;!-- 그림 1408093 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;뒤늦게 재조명된 ‘천년의문’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서울링 건립 계획으로 뒤늦게 재조명된 ‘천년의 문’. 1999년 당시 새천년준비위원회 위원장이었던 故 이어령 교수와 신현웅 웅진재단 이사장은 국가 상징물 프로젝트 ‘천년의 문’을 각각 기획·주관했고, 같은 해 10월 설계 공모를 냈다.&lt;br&gt;‘한국의 에펠탑’을 만들겠다며 추진한 ‘천년의 문’ 건축물 설계 공모에 백남준 작가와 유명 건축가들의 작품 등 36편이 접수됐고, 심사위원 9명은 이듬해인 2000년 2월, 30대 젊은 건축가였던 이은석·우대성의 공동작품을 만장일치로 선정했다. 이 작품은 ‘서울의 고리’(The Ring of Seoul)로 불렸다.&lt;br&gt;새천년위원회는 선정 10개월 만인 2000년 12월, 전체적인 디자인을 컴퓨터 그래픽으로 시현해 선보였다. 철골 건축물인 서울의 고리는 직경 200m의 세계 최대 원형 건축물로 정상에 1650㎡(약 500평) 규모의 전망대를 갖출 예정이었다. 상암동 한강변에 세울 계획이었던 360도 원형 건조물은 당시 전 세계 아무 곳에도 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;건축물의 형태인 동그라미는 생성과 비움, 순환과 완결, 그리고 통일을 열망하는 겨레의 소망을 담았고, 유리로 마감될 고리 안은 곤돌라 4대와 2000개의 계단을 설치, 서울의 전경과 서해 낙조는 물론 맑은 날엔 북한 개성까지 볼 수 있도록 설계했다.&lt;br&gt;새천년위원회는 국고 250억원과 시설운영권 등 총 550억원을 지원받아 2001년 3월 착공, 2003년에 완공할 방침이었지만 착공 예정 달이었던 2001년 3월 설계 공정 및 공사비 문제 등으로 사업을 중단, 대한민국의 공식적인 국가 상징물은 역사 속으로 사라지게 됐다.&lt;br&gt;당시 정부가 사업을 백지화하면서 설계비조차 지급하지 않았고, 추진 주체도 없애버렸다. 2007년 대법원은 “‘천년의 문 재단’은 용역비 8억 8000여만원, 이자 10억여원을 지급하라”는 확정 판결을 내렸다. 그러나 이미 청산된 재단에 설계비를 받아내기는 쉽지 않았다. 건축사사무소 오퍼스의 우대성 대표는 미지급된 설계비를 받기 위해 몇 년간 소송을 더 이어나가야 했고 결국 2010년 11월에야 마무리됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예술로 하나 되는 특별한 시간… 한예종 30주년 개교기념식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500001</guid>
      <pubDate>2023-03-17T01:24:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317012324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408108 --&gt;스승과 제자는 하나가 됐다. 선배와 후배들은 같은 마음이었다. 한국예술종합학교(한예종)가 특별한 개교 30주년 기념행사로 한국 예술계의 찬란한 미래를 기약했다.&lt;br&gt;한예종은 16일 서울 성북구 석관동 캠퍼스 이어령예술극장에서 개교 30주년 기념행사를 열었다. 지난해 10월 예정했다가 이태원 참사로 취소된 행사가 약 5개월 만에 열린 것으로 축하공연과 축사, 유공자 포상 등이 진행됐다.&lt;br&gt;김대진 총장을 비롯한 학교 관계자와 박보균 문화체육부 장관, 김황식 전 총리, 송석준 국민의힘 의원 등 600여명이 참석한 가운데 이날 행사는 시작부터 한예종다운 공연이 펼쳐졌다. 김 총장은 제자들과 함께 피아노 앞에 앉아 ‘30인의 피아니스트를 위한 피아노 오케스트라’를 연주했다. 백발의 총장과 젊은 제자들은 한예종 아니면 보기 어려운 무대를 꾸몄고, 김 총장은 피아노를 연주하는 동시에 제자들을 지휘하며 특별한 감동을 선사했다.&lt;!-- 그림 1408109 --&gt;&lt;!-- 그림 1408110 --&gt;한예종 출신으로 사회를 맡은 뮤지컬 배우 양준모는 뮤지컬 ‘영웅’ 중 ‘장부가’로 무대를 장식했다. 판소리 ‘예술의, 다 비상’, 발레 ‘로망스’, 현대무용 ‘걷는춤’, 전통무용 ‘태평무’ 등 이날 행사에서는 한예종의 역량을 보여주는 작품들이 연달아 무대에 올랐다. 한예종의 6개원(음악원, 연극원, 영상원, 무용원, 미술원, 전통예술원) 학생들은 함께 각자의 꿈을 담아 ‘우리 여기, 비상하다’를 부르며 희망찬 미래를 꿈꿨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 총장은 “모든 학생과 교직원은 오직 예술만을 바라보며 마음을 모으고 힘을 합쳤다”면서 “6개원이 차례로 돛을 올리면서 우리 학교는 단단하고 흔들리지 않는 배가 되어 넓은 바다에 나올 수 있었고, 지난 30년의 항해 동안 예술계의 새로운 역사를 만들었다고 자부한다”고 말했다. 이어 “이제 한예종은 30년 전의 ‘유학 갈 필요 없는 학교’에서 나아가 ‘유학 오는 학교’로서의 준비해야 하는 중요한 시점”이라며 “우리 사회에 꼭 필요한 예술학교가 되겠다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1408111 --&gt;&lt;!-- 그림 1408112 --&gt;행사가 열린 이어령예술극장의 이름을 언급한 박 장관은 “한예종 설립에는 낡고 타성에 젖은 의식과 질서를 파괴해 온 이어령의 서사가 긴박하게 담겨 있다”면서 “문화체육관광부는 미래 한예종의 앞날에 정책적 지원을 아끼지 않겠다”고 전했다.&lt;br&gt;1991년 이어령 초대 문화부 장관이 주도해 추진한 한예종은 1993년 음악원 개원을 시작으로 6개원 체제를 갖춘 후 지금까지 1만 4000여명의 졸업생을 배출하며 한국 예술의 산실 역할을 톡톡히 했다. 앞으로 한예종은 4차 산업혁명 시대에 맞춰 미래를 위한 첨단예술 인재를 양성하고, 개성과 창의력을 가진 예술가가 탄생할 수 있는 환경과 시스템을 갖춰 K 콘텐츠의 중심 교육기관으로 거듭난다는 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>99%를 부려먹는 1%의 부당함… ‘경제적으로’ 따져봅시다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317016001</guid>
      <pubDate>2023-03-17T01:25:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317012554_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408127 --&gt;요즘 한국 사회는 69시간과 52시간 사이 그 어디쯤에서 첨예한 갈등이 발생하고 있다. 52시간에 맞선 69시간의 논리는 ‘일할 때 일하고 쉴 때 푹 쉬라’는 매력적 표현을 쓰고 있지만, 대한민국 월급쟁이들은 다 안다. 일할 때 일을 죽어라 해도 쉴 때는 푹 못 쉰다는 것을. 휴가를 한 번에 2주 정도 쿨하게 보내 주는 멋진 상사는 거의 없다는 것을.&lt;br&gt;영혼을 갈아 넣어 주 69시간을 일하지 않고서는 먹고살 수 없는 나라라는 서글픈 현실을 마주하게 됐지만 슬퍼하기 전에 생각해 볼 지점이 있다. 다른 선진국에선 이 정도 노동시간이 일반적인 범위 밖의 수준인데 어쩌다 우리 사회에선 정부가 나서서 그에 관한 논의를 꺼낼 수 있게 된 걸까. 다양한 맥락이 얽혀 있겠지만 경제발전이라는 명목하에 노동 인권보다는 자본의 성장이 더 중요했던 지난 역사를 빼놓을 수 없다.&lt;br&gt;자본과 권력을 쥔 이들에게 유리한 경제학 논리가 우세한 것은 세계적인 현상이다. 불평등과 양극화가 사회의 근간을 심각하게 위협하는 수준임에도 이를 심화하는 주류경제학의 기세는 꺾일 줄 모른다. ‘99%를 위한 경제학’은 이런 세상에 맞서 온 진보 경제학자들의 이야기를 담았다. 장하준 케임브리지대 교수를 비롯한 진보 경제학자 24명의 인터뷰로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘경제학’이란 제목 때문에 자칫 복잡한 이론서처럼 보일 수 있지만 걱정과 달리 숫자와 그래프를 동반한 세련된 경제 이론이 나오진 않는다. 저자들의 질문을 받은 경제학자들이 자신의 연구 분야와 관련해 입체적이고 풍성하게 이야기를 전한다.&lt;br&gt;소재가 다양해 다소 생소하고 어려운 면도 있지만 세상이 이대로 주류가 바라는 흐름대로 가선 안 된다고 생각한다면 하나씩 차근차근 살펴볼 만하다. 논리와 근거 없이 떼를 써서 결과를 쟁취하려고 시도하기보다는 경제학을 제대로 알아야 똑똑하게 맞설 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그래서 장 교수도 이야기하고 있다. “정치 엘리트와 기업 엘리트들에 맞서 싸우려면 경제학을 좀 알아야 한다. 보통 시민들이 민주적인 절차에 따라 일이 제대로 진행되도록 영향력을 발휘할 수 있는 세상을 만들려면, 우리에게는 경제학의 언어를 말할 수 있는 시민들이 필요하다”고.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기록’이 희망이야, 과거를 잊지 않으려면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317017001</guid>
      <pubDate>2023-03-17T01:26:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317012602_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408137 --&gt;일본 오키나와에 살고 있는 20대 여성 미나코는 태풍이 지나간 어느 날 아침, 마당에서 말 한 마리를 마주친다. 지금은 없어진 ‘류큐 경마’에서 이름을 날리던 아름다운 경주마 종이다. 갑자기 경주마라니, 눈치가 제법 빠른 독자여도 소설 중반부까지 고개를 거듭 갸웃거릴 수밖에 없다.&lt;br&gt;주인공 미나코가 하는 일도 좀처럼 이해하기 어렵다. 미나코는 사무실에 출근한 뒤 웹캠을 사용해 하루 서너 명씩, 한 사람당 스물다섯 개 정도 퀴즈를 낸다. 예컨대 ‘리틀보이, 살찐 남자, 이완’이라는 단어를 주고 상대방이 답을 맞히게 하는 식이다. ‘리틀보이’와 ‘살찐 남자’라는 단어에서 옛 소련이 만든 수소폭탄인 ‘차르 봄바’를 떠올리고 개발 당시 이름인 ‘이완’과 연결해 보면, 답은 ‘황제’가 된다.&lt;br&gt;퀴즈를 푸는 사람들 면면도 독특하다. 우주에 있지만 정치적 이유로 고국에 돌아가지 못하는 반다, 가족을 벗어나 극지 심해에서 살고 있는 폴라, 전쟁 인질로 잡혀 어딘지 모르는 피신처에 갇힌 기바노는 매일 미나코와 온라인으로 만나 퀴즈를 푼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미나코는 틈날 땐 노년 여성 요리가 운영하는 개인 도서관에서 자료를 정리한다. 요리는 오키나와의 각종 자료를 수집한다. 옛사람의 뼈, 식물 표본, 천 조각, 누군가의 메모 등이다.&lt;br&gt;세상 끝에 있는 이들에게 퀴즈를 내는 일, 갑자기 등장한 단종된 경주마, 그리고 잡다한 것을 모으는 개인 도서관에서의 정리. 이상하지만 평화로운 미나코의 일상에 균열이 생긴다. 사무실에 종종 오는 가전 수리공의 업장을 예고 없이 찾았는데, 평소 정중했던 모습과 달리 수리공은 “당신이 일하는 그 스튜디오는 정상이 아니다”라고 거칠게 말한다. 미나코는 이후 퀴즈 출제 일을 그만둔다. 반다, 폴라, 기바노와 작별하고 그들의 조언에 따라 경찰서에 맡겼던 말을 되찾아 오기로 결심한다.&lt;!-- 그림 1408138 --&gt;소설은 이제는 사라진 오키나와의 류큐 경마에서부터 여전히 남아 있는 미군기지까지 오키나와의 굴곡진 역사를 배경으로 미나코와 연결된 3개의 이야기를 ‘기록’이라는 주제로 묶어낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오키나와는 먼 옛날 독립 국가 ‘류큐 왕국’이었다가 일본에 강제로 병합당한 곳이다. 일본의 패전으로 27년간이나 미국의 점령하에 있다가 1972년 일본에 반환됐다. 크고 작은 일을 겪으며 기록 역시 무수히 파괴당했다.&lt;br&gt;요리의 죽음 이후 도서관이 헐리고, 말을 되찾은 미나코가 자료를 수집하기로 결심하는 내용으로 소설은 이야기를 맺는다. 2020년 이 소설로 아쿠타가와상을 수상한 저자는 현지 언론사와의 인터뷰에서 “기록하는 것이 희망”이라고 말했다. “모든 것이 남김없이 사라져 버렸을 때 이 자료가 그러한 곤란한 사태로부터 구해 줄 거라고 미나코는 굳게 믿었다”(153쪽)라는 부분은 저자가 하고 싶은 이야기일 터다.&lt;br&gt;흔히 ‘과거를 잊은 민족에 미래는 없다’고들 한다. 기록 없는 과거는 사라지게 마련이다. 과거를 잊지 않기 위해, 현재를 살아가기 위해, 그리고 미래를 만들어 가는 그 시작점 역시 기록이다. 그런 점에서 볼 때, 소설은 저자가 일본을 비롯해 역사를 잊은 이들에게 던지는 메시지로도 읽힌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317016002</guid>
      <pubDate>2023-03-17T01:26:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317012557_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408129 --&gt;&lt;b&gt;‘좋아요’는 어떻게 지구를 파괴하는가(기욤 피트롱 지음, 양영란 옮김, 갈라파고스)&lt;/b&gt; 우리가 소셜네트워크서비스(SNS)에서 생각 없이 누르는 ‘좋아요’의 경로를 따라가 보면, 디지털 인프라를 두고 경쟁하는 기업과 기술 영유권 전쟁을 벌이는 강대국을 마주하게 된다. 저자는 이런 경쟁 탓에 디지털 콘텐츠를 소비할수록 지구의 위기도 커진다고 주장한다. 346쪽. 1만 8500원.&lt;!-- 그림 1408131 --&gt;&lt;b&gt;누리호, 우주로 가는 길을 열다(오승협 지음, 알에이치코리아)&lt;/b&gt; 누리호 발사 성공 주역인 한국항공우주연구원의 여정을 기록했다. 인프라가 없는 상태에서 ‘맨땅에 헤딩’한 도전의 역사가 생생하다. 대한민국 발사체 성공의 역사를 읽다 보면 멀게만 느껴졌던 우주산업도 쉬이 이해할 수 있다. 다가오는 누리호 3차 발사도 기대하게 될 터다. 248쪽. 1만 6800원.&lt;!-- 그림 1408132 --&gt;&lt;b&gt;닐 게이먼 베스트 컬렉션(닐 게이먼 지음, 정지현 옮김, 하빌리스)&lt;/b&gt; DC코믹스의 전설 ‘샌드맨’과 마블 영화팬의 사랑을 받는 ‘북유럽 신화’로 유명한 저자의 중·단편 가운데 독자들이 선정한 52편을 묶었다. 1984년 작 ‘할인가에 싹 없애드립니다’부터 2018년 작 ‘원숭이와 여인’까지 우리 시대 최고 이야기꾼이 35년간 풀어놓은 환상적인 소설들을 만난다. 908쪽. 3만 9000원.&lt;!-- 그림 1408133 --&gt;&lt;b&gt;굿 걸 배드 걸(마이클 로보텀 지음, 최필원 옮김, 북로드)&lt;/b&gt; 참혹한 범죄 현장에서 한 소녀가 발견된다. 6년 후 성인이 된 소녀는 심리학자 사이러스 헤이븐의 도움으로 소년원을 무사히 나오고, 그와 함께 살아간다. 소녀는 진실을 볼 수 있는 능력으로 헤이븐의 수사를 돕지만, 되려 위기에 빠진다. 영미 범죄문학 최고 영예 ‘골드대거’ 수상작. 584쪽. 1만 7800원.&lt;!-- 그림 1408134 --&gt;&lt;b&gt;상실의 기쁨(프랭크 브루니 지음, 홍정인 옮김, 웅진지식하우스)&lt;/b&gt; ‘뉴욕타임스’에서 20년 이상 대표 칼럼니스트로 명성을 쌓으며 활발히 활동하던 저자는 어느 날 뇌졸중 진단을 받고 오른쪽 눈의 시력을 점점 잃어간다. 상실의 시간 속에 저자는 그동안 놓쳤던 게 무엇인지 비로소 알게 됐다고 말한다. 삶의 역설을 정면으로 마주하는 에세이. 412쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1408139 --&gt;&lt;b&gt;예술마을의 탄생(이동연·유사원 지음, 마리북스)&lt;/b&gt; 인구감소로 지방 소멸이 점점 가속화하는 와중에도 예술을 무기로 위기를 극복하는 마을들이 있다. 한국종합예술대학교에서 학생을 가르치는 두 저자가 국내 예술마을 13곳을 찾았다. 전통문화유산, 특화 예술, 주민들의 손길 등으로 승승장구하는 예술마을의 성공 비결을 짚어 본다. 408쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연어가 괜찮으면 인간도 괜찮아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317016003</guid>
      <pubDate>2023-03-17T01:26:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317012553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;1억년 전 공룡과도 살았던 연어&lt;br/&gt;강·바다 오가면서도 살 수 있어&lt;br/&gt;강인한 생명력·적응력 등 상징&lt;br/&gt;지구의 건강 가늠하는 중요 지표&lt;br/&gt;“연어가 사라지면 인간도 사라져”&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;요리사·항만노동자 경험한 작가 &lt;br/&gt;집필 위해 태평양·대서양 등 찾아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1408136 --&gt;“거친 폭포를 뛰어넘어/ 강물을 거슬러 올라가는 고통이 없었다면/ 나는 단지 한 마리 물고기에 불과했을 것이다… 이제 곧 마른 강바닥에 나의 은빛 시체가 떠오르리라/ 배고픈 별빛들이 오랜만에 나를 포식하고/ 웃음을 터뜨리며 밤을 밝히리라”&lt;br&gt;안도현의 시 ‘연어’ 중 한 구절이다. 시에서 묘사한 것처럼 연어의 가장 신비로운 속성은 먼바다에서 살다가 죽을 때가 가까워져 오면 자신이 태어났던 곳으로 돌아온다는 점이다. 16세기 노르웨이 성직자이자 동식물학자였던 페데르 프리스가 연어를 “가장 고귀하고 훌륭하고 아름다운 물고기”라고 극찬했던 것도 그런 이유에서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책의 주인공은 주홍색에 흰색 줄무늬를 가진 살점들이 썰려 정갈하게 접시에 놓여 있는 죽은 연어가 아닌, 바다와 강에서 살아 움직이는 바로 그 ‘연어’다.&lt;!-- 그림 1408140 --&gt;인간이 아닌 대상을 주인공으로 한 책이 독자의 관심을 끌기란 쉽지 않다. 그렇지만 저자의 이름을 보면 절로 머리가 끄덕여진다. 저자가 대구를 주인공으로 1000년 인류의 역사를 설명한 책 ‘대구’(2014)로 유명한 마크 쿨란스키이기 때문이다. 문학박사이면서 극작가, 요리사, 항만 노동자, 제빵사 등 여러 직업을 거친 그는 당시 집필을 위해 대구잡이 저인망 어선에 승선까지 했다. 이번에도 연어의 입장에서 글을 쓰기 위해 태평양, 대서양, 북유럽, 러시아 캄차카 지역까지 연어를 찾아 나섰고, 어김없이 연어잡이 어선에도 올랐다.&lt;br&gt;저자에 따르면 연어는 1억년 전 지느러미과 어류로 시작해 공룡과 함께 살았다. 현재 발견된 가장 오래된 연어과 화석은 ‘에오살모 드리프트우덴시스’로, 약 5000만년 전의 것으로 추정된다. 연어의 역사가 인간보다 훨씬 길다 보니 우리는 그냥 연어로 부르지만 연어에는 수많은 종류가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;잘 알려져 있다시피 연어는 생애 일부를 담수호와 강에서 보내고 일부는 바다에서 보내는 소하성 어종이다. 인간이 육지에서 벌이는 활동의 대부분이 결국 바다에 영향을 미치는 만큼 연어를 관찰하면 둘의 연관성을 명확하게 파악할 수 있다. 그렇기 때문에 연어는 지구의 건강을 가늠하는 중요한 지표이기도 하다. 아메리카 원주민들이 “연어가 괜찮으면 우리도 괜찮을 것이다”라고 말하는 이유다.&lt;!-- 그림 1408141 --&gt;이 책을 읽다 보면 연어야말로 ‘중꺾마’(중요한 것은 꺾이지 않는 마음)를 대표하는 생물이라는 생각이 든다. 날 때부터 무수한 위험에 용감히 맞서고 장애물에 굴하지 않으며 고향으로 회귀하려는 사명을 다하는 모습에서 인간의 신화나 역사 속 ‘영웅’의 모습이 겹쳐 보인다.&lt;br&gt;인간이 새로운 종을 발견하고 식별하는 속도보다 소멸하는 종들이 더 많은 요즘, 가장 적응력이 뛰어나고 강인해 1억년을 산 연어가 사라진다면 지구도 더이상 인간이 존재할 수 없는 곳이 될 것이다. 그래서 책의 원제도 ‘물고기, 지구, 그리고 운명의 역사’다.&lt;br&gt;이 책의 유일한 난점은 첫 번째 장이 ‘마의 구간’이라는 것이다. 라틴어로 된 학명이 각 쪽에 2~3개씩 등장하기 때문에 울화가 치밀어 책을 집어던지고 싶은 충동이 일지도 모른다. 그러나 인간 세상에서도 위대한 영웅의 계보는 길고 복잡하지 않은가. 신약성서의 마태복음 제1장이나 그리스 로마신화의 원전이라는 헤시오도스의 ‘신통기’를 생각하면 된다. 마의 구간만 지나면 그 어떤 소설보다 흥미진진한 연어 이야기에 시간 가는 줄 모르고 빠져들게 될 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폰 말고 봄을 봐요…당신 곁, 일상이라는 꽃을[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317016004</guid>
      <pubDate>2023-03-17T01:26:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317012611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408143 --&gt;봄이 되면 거리에는 개나리, 진달래, 벚꽃이 화사한 색을 뽐내며 겨우내 움츠러들었던 사람들을 유혹한다.&lt;br&gt;민들레처럼 화려하지 않은 색의 들꽃들도 묵묵히 꽃을 피운다. 김춘수의 ‘꽃’처럼 이름을 불러 주지 않더라도 나태주의 ‘들꽃’처럼 자세히 들꽃을 봐 주는 사람만 있다면 그 존재 가치는 충분하다.&lt;br&gt;풍경 수채화 화가이자 미술교육 연구가인 저자가 무심코 지나치기 쉬운 일상 속 물건부터 사람들 모습, 출퇴근길 풍경, 여행지 등을 그린 180여편의 그림과 한 줄씩 쓴 글을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진도 그렇지만 그림은 사물을 더 자세히 관찰해야 잘 그릴 수 있다. 저자도 “기술이 아니라 대상을 사랑하는 마음으로 자세히 관찰하는 태도”를 강조한다.&lt;br&gt;모든 것이 빠르게 지나가고 냉소적 시선이 가득한 요즘, 세상에서 따뜻함 한 조각을 찾아내기 위해 필요한 것은 비싼 스마트폰이 아니라 작은 관심과 수첩, 그리고 펜 한 자루일 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈 딱 감고 ‘불길’을 건너봐…울타리 깨부순 코끼리처럼[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317017002</guid>
      <pubDate>2023-03-17T01:26:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317012606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408142 --&gt;동물원에서 평생을 산 코끼리는 자신이 운이 좋다고 생각한다. 끼니마다 먹을 게 나오고, 때마다 깨끗한 물로 목욕할 수 있기 때문이다. 그러나 할 수 있는 건 매일 한쪽으로 도는 일뿐. “난 매일 이렇게 지내는 게 마음에 들어”라고 혼잣말해 보지만 표정은 그다지 밝지 않다.&lt;br&gt;오늘도 정해진 시간에 맞춰 잠을 자려고 하는데, 바깥에서 시끄러운 소리가 들려온다. 동물원에 큰불이 난 것이다. 뜨거운 불길이 넘실거리며 다가오고 매캐한 연기가 사방을 가득 메운다.&lt;!-- 그림 1408144 --&gt;책은 ‘학습된 무기력’의 대표적 사례인 ‘길들여진 코끼리’를 주인공으로 내세웠다. 이야기 속 코끼리는 그저 누군가 불을 꺼 주길 바란다. 그러나 불길이 점점 다가오자 코끼리는 자신도 모르게 육중한 몸을 날려 울타리를 부순다. 그 틈을 타 다른 동물들이 뛰쳐나가지만, 정작 코끼리는 망설인다. 평생 지내 온 곳이 한순간에 사라져 버린 까닭에 ‘달려도 될까?’라고 스스로 묻는다.&lt;br&gt;학습된 무기력이란 극복할 수 없는 부정적인 상황에 계속 노출되면서 희망을 점차 잃어버리고 무기력해진 심리 상태를 가리킨다. 이를 벗어나려면 마음속에 용기가 솟아야 한다. 울타리를 벗어난 뒤 눈을 딱 감고 달리기 시작한 코끼리처럼.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이와 함께 읽으며 동물의 권리에 관해 이야기해 보는 것도 좋겠다. 얼마 전 44년간 수족관에 갇혀 살다가 죽은 ‘세상에서 가장 외로운 범고래’ 키스카를 다룬 뉴스가 좋은 사례다.&lt;br&gt;키스카는 세 살 때 아이슬란드 해역에서 잡힌 이후 캐나다 나이아가라 폭포의 머린랜드 수족관에서 평생을 살았다. 일곱 살이 되던 해에 다섯 마리의 새끼를 낳았지만 모두 죽었고, 2011년 유일한 친구인 이카이카마저 떠나면서 홀로 생활했다. 작은 수족관에 갇힌 키스카는 같은 공간을 계속해서 빙빙 돌거나 수족관 벽에 몸과 머리를 부딪치는 자해 행동을 하는 등 이상 행동을 보였다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;5분이면 모두 읽을 수 있지만 동물과 관련한 묵직한 주제를 담았다. 아기자기한 그림으로 가볍게 접근하기에 적당해 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인간은 원래 전쟁하도록 만들어진 걸까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317017003</guid>
      <pubDate>2023-03-17T01:26:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317012614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408146 --&gt;진화심리학자 스티븐 핑커를 비롯한 학자들은 지난 두 세기에 서구는 덜 폭력적으로 됐고 전쟁 희생자 수도 줄고 있다고 단언했다. 역사학자 존 루이스 개디스에 따르면 냉전 시대는 유럽이 가장 안정되고 평화로운 시기였다며 논문 제목에 ‘장기간 평화’라고 적었다. 전쟁이란 평화가 깨졌을 때 발생하는 일로 여겨졌다.&lt;br&gt;하지만 저자는 전쟁으로 만들어진 세상에 살고 있으면서도 늘 실감하지 못할 뿐이라고 지적한다. 전쟁이란 단어에는 인명 피해, 자원 낭비, 폭력성, 예측 불가능성, 혼란 등을 떠올리는데 사실 전쟁이 얼마나 조직적인지에 대해서는 미처 생각하지 못한다고 저자는 안타까워했다.&lt;br&gt;인류는 전쟁을 밀어내는 듯하면서도 매력과 위험한 힘에 이끌리곤 했다. 독일 시인 스테판 게오르게는 제1차 세계대전 전 조용했던 유럽이 “쓰잘머리 없이 시시껄렁하게 비겁한 세월”을 보낸다고 경멸했고, 이탈리아 작가 필리포 마리네이는 “전쟁만이 유일하게 세상을 청소하는 방법”이라 했다. 마오쩌둥은 혁명전쟁이 “일종의 항독소로 적의 독을 제거할 뿐만 아니라 자신의 더러움도 씻어 낼 것”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;역사를 도덕이나 이념의 관점에서가 아니라 냉철하고 치우침 없이 바라보는 저자가 영국 옥스퍼드 대학을 퇴임한 뒤 2018년 6월 런던 BBC 라디오 극장, 요크대학, 레바논 베이루트 국립박물관, 벨파스트의 북아일랜드 의회, 오타와의 캐나다 전쟁박물관을 돌며 진행한 ‘리스 강연’ 내용을 가다듬어 2020년 10월 책을 펴냈다. 책이 출간되고 16개월 뒤 우크라이나 전쟁이 발발, 전쟁에 대해 더 많이 생각해야 한다는 저자가 옳았음이 입증됐다.&lt;br&gt;책이 던진 질문은 도발적이면서도 예리하다. 인간은 원래 전쟁하도록 만들어진 건가? 과연 전쟁이 인류의 문명 발달에 이바지했을까? 전쟁은 가장 야만적인 본성을 드러내게 하는가, 아니면 가장 선한 본성을 발휘하게 하는가? 미래의 전쟁은 어떤 모습일까?&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 당장 멈춰야 할 우크라이나 전쟁을 어찌하지 못하고, 또 스멀스멀 피어오르는 한반도의 전쟁 기운을 어찌하지 못하고 있다. 저자의 답을 듣고 싶다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신문편집인협기금 이사장 이하경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317022008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317022008</guid>
      <pubDate>2023-03-17T01:26:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317012633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408156 --&gt;한국신문방송편집인협회기금은 16일 이사회에서 이하경 중앙일보 대기자를 8대 이사장으로 재선임했다고 밝혔다. 임기는 4년이다. 이 이사장은 1985년 중앙일보에 입사해 정책사회부장, 정치부장을 거쳤고 JTBC 개국 보도본부장을 지낸 뒤 중앙일보로 돌아가 논설실장, 논설주간, 주필을 역임했다. 2017년 제21대 한국신문방송편집인협회 회장을 맡았다.&lt;br&gt;임병선 기자&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하늘서 날아왔나 바다서 솟았나… ‘전설의 섬’[권다현의 童行(동행)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317014001</guid>
      <pubDate>2023-03-17T01:26:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317012550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;해마다 봄이 되면 아이와 함께 제주로 떠난다. 연둣빛 새순이 돋을 무렵 태어난 아이는 만삭의 무거운 몸을 이끌고 올레길을 걸었던 엄마 때문인지 제주의 봄날을 유독 좋아한다. 짧게는 사나흘, 길게는 열흘씩 제주에 머물다 보니 아이에게도 ‘최애’ 여행지가 생겼다. 다섯 살이 되는 봄이었던가, 이번 여행에서 어디가 제일 좋았냐는 질문에 한 치의 고민 없이 비양도를 꼽았다. 늘 엄마가 고른 여행지를 묵묵히 따라다니던 아이였다. 같은 질문에도 다 좋았다거나 제주에서 산 장난감의 이름을 엉뚱한 답으로 내놓곤 했다. 그런데 또박또박 비양도란 이름을 내뱉은 아이는 그 섬에 다시 가 보고 싶다고 했다. 그렇게 아이에게 내내 그리운 섬이 됐던 비양도를 8년 만에 다시 찾았다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1408128 --&gt;●1002년 고려 목종 때 화산 폭발 기록&lt;br&gt;제주 서쪽에 그림처럼 떠 있는 아름다운 섬, 바로 비양도(飛揚島)다. 비양도라는 이름에는 재미있는 이야기가 하나 전해지는데, 먼 옛날 하늘에서 커다란 산 하나가 날아와 제주 앞바다에 떨어지더니 섬이 됐단다. 흥미롭게도 ‘신증동국여지승람’에 고려 목종 때인 1002년, 제주 해역 한 가운데에서 산이 솟더니 닷새 동안 산꼭대기에서 붉은 물이 흘러나온 뒤 그 물이 엉켜 기와가 됐다는 기록이 남아 있다. 누가 봐도 화산 폭발에 대한 묘사다. 그러니까 이 시기 제주에 화산 활동이 있었고, 그 결과가 지금의 비양도로 남았다. 이를 근거로 2002년 비양도 탄생 1000년을 기념하는 비석이 세워지기도 했다. 제주에서 가장 마지막에 생겨난 섬이라 화산 지형의 특징을 선명하게 간직하고 있는 비양도는 때 묻지 않은 제주의 자연과 사람을 만날 수 있는 여행지다. 게다가 한두 시간이면 섬 전체를 걸어서 돌아볼 수 있을 만큼 작고 아기자기한 풍경이 가득해 아이와 함께 여행하기에도 부담이 없다.&lt;br&gt;비양도를 처음 찾던 날, 새벽에 창가를 스치는 바람이 심상치 않다 싶었는데 한림항에 도착하니 제법 굵은 빗줄기가 떨어지기 시작했다. 비양도까지는 여기서 작은 배로 15분 남짓. 그리 부담스러운 거리는 아니지만 당시 비양도는 그 흔한 카페 하나 없는 작은 섬이었다. 비를 피할 곳이 마땅치 않으니 혹여 아이가 감기라도 들면 어쩌나 걱정이 앞섰다. 이리저리 궁리를 하는 중에 배는 무심히도 비양도에 닿았다. 엄마의 마음을 아는지 모르는지 아이는 신이 나서 부두로 뛰어내렸다. 조간신문을 가지러 나온 할머니와 마주치자 안녕하세요, 씩씩하게 인사를 건넸다. 할머니의 입가엔 금세 미소가 번졌다.&lt;!-- 그림 1408135 --&gt;●가장 젊은 섬… 때 묻지 않은 자연과 사람&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“아이고, 잘도 아꼽다! 어디서 옵데가?”&lt;br&gt;엄마에게도 낯선 할머니의 사투리를 알아듣기는 한 건지 아이는 재잘재잘 떠들기 시작했다. 덕분에 할머니와 몇 마디 나누다 보니 서울 산다는 큰아들이 꽤 가까운 동네에 있었다. 비행기에 배까지 갈아타고 찾아온 외딴섬에서 만난 인연이 참으로 귀하게 느껴졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“커피 먹언?”&lt;br&gt;할머니도 이 작은 인연이 반가웠는지 대뜸 커피를 타 주시겠다며 아이의 손을 잡고 자신의 집으로 향했다. 말하지 않아도 비를 피하고 가라는 고마운 배려였다. 자식들을 모두 육지로 떠나보냈다는 할머니의 살림은 단출하기만 했다. 아이는 제집처럼 가방에서 장난감을 꺼내 놀기 시작했고 그사이 할머니는 달짝지근한 커피 한잔을 끓여 냈다. 창밖으로 빗줄기가 조금씩 약해지더니 마침내 구름 사이로 해가 삐죽 얼굴을 내밀었다.&lt;!-- 그림 1408145 --&gt;●화산이 빚어낸 각양각색의 돌·천연습지&lt;br&gt;“엄마, 돌이 빨간색이에요!”&lt;br&gt;제주에서 가장 젊은 화산섬이니 비양도의 돌들은 유독 모양과 색깔이 다양하다. 아예 수석거리도 따로 만들어 놓았을 만큼 각양각색의 돌을 구경하는 재미가 쏠쏠하다. 아이도 이건 돌고래 모양, 저건 코끼리 모양 제멋대로 상상의 나래를 펼친다. 특히 ‘애기 업은 돌’은 이름 그대로 엄마가 아이를 등에 업은 모습이라 단번에 눈길을 사로잡았다. 이는 마그마가 분출된 이후 지하 용암류 내부 가스가 배출될 때 만들어진 높은 압력이 액체 용암을 밖으로 밀어 올린 결과인데, 호니토(hornito)라는 이름으로 불린다. 비양도 호니토는 현재 천연기념물로 지정돼 보호받고 있다. 비양도 사람들은 이 돌 앞에서 소원을 빌면 아이를 가질 수 있다고 믿는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조금 더 걸으니 펄랑이 반겨 준다. 우뚝 솟은 비양봉을 부드럽게 감싸 안은 못 형태로, 바닷물이 뭍으로 흘러들어 커다란 염습지를 이뤘다. 바닷물과 민물이 만나는 생태계의 보고로 다양한 생물이 어울려 사는 터전이기도 하다. 한때 일주도로를 내면서 물길의 흐름이 막혀 오염이 진행되기도 했지만, 최근 데크를 일부 철수하고 정자를 옮기는 등 복원을 위한 노력을 꾀하고 있다. 산책로를 따라 걸으며 펄랑못의 청아한 풍경을 감상하던 아이는 새 한 마리를 발견하곤 얼른 몸을 돌렸다. 무슨 일이냐고 묻자 손가락을 입에 갖다 대며 조용히 하라고 호들갑이다.&lt;br&gt;“새가 놀라면 안 돼요! 부끄러움이 많아서 멀리멀리 도망가면 안 되잖아요!”&lt;br&gt;●협재해변서 보면 손에 잡힐 듯 가까운 섬&lt;br&gt;비양도를 한 바퀴 돌아본 끝에 작은 분교가 기다리고 섰다. 바닷가 바로 앞에 자리한 비양분교는 운동장과 교실 풍경이 참으로 정겹다. 물어보니 전교생이 겨우 여섯이란다. 옹기종기 모여 앉은 마을이라 점심시간이 되면 다들 집으로 달려가 밥을 먹고 온다. 그러니 학교에선 오히려 부모님들에게 급식비를 준다고. 학교는 작아도 저리 넓고 푸른 바다를 매일 보며 자라니 저절로 넉넉한 꿈을 품지 않을까. “너도 여기서 학교 다닐래?” 물으니 아이는 고민도 않고 고개를 끄덕인다.&lt;br&gt;배 시간에 맞춰 부두로 나오니 비양도에서 꽤 유명한 강아지인 복순이가 쫄랑쫄랑 따라온다. 비양도를 찾아오는 이들에게 섬 구석구석 안내하며 가이드 역할을 톡톡히 한다는 강아지다. 반가운 친구를 만났으니 아이는 복순이와 함께 이리 뛰고 저리 뛰며 마음껏 뒹군다. 어느새 복순이는 배를 뒤집고 누워 아양을 떨었고, 아이는 그런 녀석을 간질이며 까르르 웃음을 터트렸다. 평소 같았으면 물티슈를 들고 쫓아다녔겠지만 이 순간만큼은 둘의 시간을 존중하기로 했다.&lt;br&gt;“복순이랑 헤어지기 싫은데… 우리 집에 함께 가면 안 돼요?”&lt;br&gt;돌아오는 배에서 아이는 아쉬움에 눈가가 그렁그렁했다. 그 짧은 사이에 마음을 듬뿍 준 모양이다. 늦은 점심을 먹으려고 협재해변에 자리를 잡으니 바다 건너 비양도가 꿈처럼 푸르다. 손에 잡힐 듯 가깝게 느껴지는 섬에선 얼핏 복순이가 폴짝폴짝 뛰어다니는 듯했다. 그렇게 비양도는 아이에게 그리운 섬이 됐다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;용암이 굳혔나 파도가 빚었나… ‘칸칸 소금밭’&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;모래·바위 어우러진 제주 서부 해안&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1408149 --&gt;8년 만에 다시 찾은 비양도는 세련된 카페와 북적이는 여행자들로 활기가 넘쳤다. 하나뿐이었던 식당은 제법 큰 규모가 됐다. 뭉근하게 끓여 낸 보말죽은 여전히 따뜻하고 맛있었다. 배에서 내리던 순간부터 복순이를 찾았던 아이는 식당 주인에게 몇 해 전 무지개다리를 건넜다는 이야기를 전해 듣고는 잔뜩 실망한 표정이다. 아이의 놀이터가 돼 줬던 비양분교도 휴교 중이라는 말에 어깨가 더욱 가라앉았다. 터덜터덜 마을 어귀로 들어선 아이가 낯익은 노란 담벼락을 발견하고는 걸음을 멈췄다. 창문 너머로 들리는 목소리에 나까지 가슴이 두근거렸다. 떨리는 마음으로 문을 열었더니 머리가 희끗희끗하고 주름살이 더 늘어난, 그러나 여전히 건강한 모습의 할머니가 이웃과 수다를 떨던 중이었다.&lt;br&gt;오래전 만남을 선명하게 기억하지는 못하셨지만 얻어 마셨던 커피 이야기에 할머니는 대뜸 주방으로 들어가셨다. 김이 모락모락 피어오르는 달달한 커피는 그 어떤 카페에서도 맛볼 수 없는 추억이었다. 돌아오는 배에서 아이는 할머니와 찍은 사진을 한참 들여다봤다. 그리고 약속했다. 내년 봄에도 비양도를 찾아오기로, 할머니와 찍은 사진을 예쁜 액자에 담아서.&lt;!-- 그림 1408153 --&gt;●협재해변, 은모래 위 바다 빛깔 고스란해&lt;br&gt;제주 서쪽을 대표하는 협재해변은 조개껍질이 많이 섞인 은모래가 특징이다. 물론 동해에도 유독 모래가 고운 곳들이 있지만 파도가 자주 치고 수심이 깊어 더 강한 파란색을 띤다. 그러나 협재해변은 파도가 적고 수심도 얕은 편이라 은모래 위에 바닷빛이 고스란히 드러난다. 또 잔잔한 바다 가운데 비양도가 자리해 풍성한 볼거리를 채운다. 해변 한쪽 마을 사람들이 정성스레 쌓아 놓은 돌탑은 여느 예술작품 못지않다.&lt;br&gt;아이가 여섯 살이 되던 해 늦여름이었던가, 비양도가 잘 보이는 자리를 골라 텐트를 쳤던 적이 있다. 물놀이에 신난 아이를 바라보며 오후 내내 밀린 책을 읽고, 배가 출출해지자 슬리퍼를 끌고 동네를 이리저리 돌아다니다 해물라면 한 그릇에 마냥 행복해졌다. 어둠에 물든 비양도를 바라보며 잠들고, 아침에는 속삭이는 파도 소리에 잠을 깼다. 그때 생각했다. 이 바다, 참 제주스럽다. 아이도 그리운 비양도를 가장 가까이에서 눈에 담을 수 있는 이곳을 제주 최고의 해수욕장으로 꼽는다.&lt;!-- 그림 1408159 --&gt;●한림항 공방서 장신구·기념품 제작 체험&lt;br&gt;비양도로 들어가는 여객선이 출발하는 한림항 근처, 아기자기한 체험공방 낮잠나무가 자리한다. 젊은 주인이 직접 만든 소품을 판매하는 공간으로, 제주의 따스한 감성을 고스란히 담아낸 액세서리와 기념품을 구입하기 좋다. 특히 주인이 직접 디자인했다는 캐릭터 유채씨는 제주의 봄을 떠올리게 하는 유채꽃에서 아이디어를 얻었다. 서울 생활을 정리하고 제주로 내려왔다는 그는 반복되는 일상의 지루함을 유쾌한 캐릭터로 풀어냈다.&lt;br&gt;아이와 함께 참여할 수 있는 원데이클래스도 운영한다. 협재해변의 에메랄드빛 바다를 떠올리게 하는 자개모빌부터 동백꽃이나 한라봉처럼 제주 여행을 기억할 수 있는 액세서리, 신비로운 바닷속 풍경을 담아낸 키링과 그립톡 등 프로그램도 다양하고 알차다. 아이는 버려지는 전복 껍데기를 활용한 트레이에 도전했다. 제주의 푸른 바다를 정성껏 재현해 세상에 단 하나뿐인 선물이 됐다. 엄마는 화사한 봄 귀걸이를 직접 만들었는데, 전복 트레이에 걸린 귀걸이를 볼 때마다 기분마저 노란빛으로 물든다.&lt;br&gt;●국내 유일 돌염전 ‘소금빌레 ’ 재조명&lt;br&gt;제주 서쪽 해안도로를 따라 달리다 보면 우리나라 유일의 돌염전인 ‘소금빌레’를 만날 수 있다. 구엄리에 자리한 이 소금빌레는 용암이 굳어져 깨진 널찍한 현무암지대에 흙을 돋우어 칸칸마다 바닷물을 채우고 햇볕에 말려 천일염을 제조했다. 한때 소금밭의 규모가 1500평에 이를 만큼 구엄리 사람들에겐 중요한 생계 수단이었다. ‘염쟁이’로 불리던 이들은 귀한 소금밭을 큰딸에게만 상속했다고 한다. 여성의 생활력이 훨씬 강했던 제주의 특성을 짐작할 수 있는 부분이다. 1950년대까지도 활발하게 운영됐던 구엄리 소금빌레는 육지에서 들어온 값싼 소금에 밀려 결국 사라졌다.&lt;br&gt;그런데 최근 구엄리 돌염전이 다시 주목받고 있다. 독특한 모양의 암반과 유난히 깊고 푸른 바다, 관광 자원으로 새롭게 복원된 소금빌레가 제주 어디서도 만날 수 없는 특별한 풍경을 빚어낸 덕이다. 한바탕 비가 쏟아져 소금빌레에 찰랑찰랑 빗물이라도 고이면 괜스레 염쟁이의 마음처럼 흡족하기도 하다. 멀리서 바라보기만 했던 주상절리 위에 앉아 가만히 파도 소리에 귀 기울이는 경험도 색다르다.&lt;br&gt;여행작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 17일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500002</guid>
      <pubDate>2023-03-17T02:38:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 다툴 일은 삼가라.&lt;br&gt;48년생 : 밤에 외출하면 위험하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 걱정거리가 없는 하루이다.&lt;br&gt;72년생 : 인심을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 분실물 주의해야 한다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 성공할 운이 따른다.&lt;br&gt;49년생 : 문서에 이득 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 어려움을 극복하라.&lt;br&gt;73년생 : 친구와 어울려 다니지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 먼 길 이동은 좋지 않다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;39년생 : 분수를 지켜라.&lt;br&gt;50년생 : 적극적으로 대처하라.&lt;br&gt;62년생 : 자포자기는 하지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 일이 더디나 풀린다.&lt;br&gt;86년생 : 재물운이 좋다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 만족할 만한 결과 얻는다.&lt;br&gt;51년생 : 움직여야 행운 온다.&lt;br&gt;63년생 : 자기 과신을 버려라.&lt;br&gt;75년생 : 배우자에게 사랑을 표현해라.&lt;br&gt;87년생 : 인간적인 성의 보여라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 실마리를 찾아라.&lt;br&gt;52년생 : 기존의 것을 지켜라.&lt;br&gt;64년생 : 내부관계 원만히 하라.&lt;br&gt;76년생 : 자존심은 금물이다.&lt;br&gt;88년생 : 현상 유지가 최상이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 용기 잃지 마라.&lt;br&gt;53년생 : 고집 피우면 어렵다.&lt;br&gt;65년생 : 내실을 갖추어라.&lt;br&gt;77년생 : 실수가 생기니 주의하라.&lt;br&gt;89년생 : 목적한 바 달성하겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 너그러움을 가져라.&lt;br&gt;54년생 : 신수가 좋다.&lt;br&gt;66년생 : 고민은 시간이 해결한다.&lt;br&gt;78년생 : 타인의 말을 새겨들어라.&lt;br&gt;90년생 : 뜻밖의 행운을 얻는다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 지나치게 전진하지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 기분전환에 힘써라.&lt;br&gt;67년생 : 양보와 타협이 필요하다.&lt;br&gt;79년생 : 매사 신중해야 하겠다.&lt;br&gt;91년생 : 덕을 쌓아야 길하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 금전에 지출을 삼가라.&lt;br&gt;56년생 : 가족 화목에 힘써라.&lt;br&gt;68년생 : 침체상태가 지속된다.&lt;br&gt;80년생 : 일이 잘 추진된다.&lt;br&gt;92년생 : 갈등 조심. 다툴 일이 생긴다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 큰 행운이 있겠다.&lt;br&gt;57년생 : 마음을 깨끗이 해라.&lt;br&gt;69년생 : 신중하면 좋은 일 있다.&lt;br&gt;81년생 : 많은 사람에게 칭찬을 받는다.&lt;br&gt;93년생 : 인기를 얻겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;58년생 : 너무 튀지 마라.&lt;br&gt;58년생 : 정신적으로 피로가 쌓인다.&lt;br&gt;70년생 : 물질적으로 부족함이 없겠다.&lt;br&gt;82년생 : 나들이로 기분을 전환하라.&lt;br&gt;94년생 : 이익이 풍부하게 늘어난다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 남을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;59년생 : 하던 일을 계속하라.&lt;br&gt;71년생 : 주변 사람과 의논하라.&lt;br&gt;83년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;95년생 : 마음의 부담이 사라진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면 방해하는 건  커피뿐?…불면증 악화시키는 의외의 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258876</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258876</guid>
      <pubDate>2023-03-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>커피, 홍차 등에 들어있는 카페인 음료가 수면을 방해한다는 건 상식이다. 카페인에 그다지 민감하지 않은 사람이라 할지라도 심야에 커피를 마시는 건 꺼린다. 수면량이 적은 사람은 있을지언정, 잠들려 할 때 잠들지 못하는 고통을 반기는 이는 없기 때문이다.그러나 숙면을 방해하는 식품은 비단 카페인 음료 뿐만이 아니다. 생각보다 다양한 식품이, 다양한 이유로 숙면을 방해할 위험성을 지니고 있다. 카페인 음료 외에도 숙면을 방해할 수 있는 식품 3가지를 알아본다.▲ 포화지방 식품숙면하고 싶다면 피자, 튀김 등 포화지방을 다량 함유한 식품은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9065명 확진, 1주전 1200여명↓…주평균 위중증 나흘째 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230317/118375125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230317/118375125/1</guid>
      <pubDate>2023-03-17T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/17/118375104.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 17일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 9065명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 9054명, 해외유입 11명이다. 누적 확진자는 3068만1228명을 기록했다.이날 확진자는 전날(16일) 9934명보다 869명(8.7%) 감소한 규모다. 1주일 전(10일) 1만335명보다는 1270명(12.2%) 감소했다. 목요일(0시 기준) 발생 규모로는 지난해 6월 17일 7190명 발생 이후 273일(39주) 만에 최소다.신규 확진자는 지난 10일부터 여드레째 전주 대비 감소세를 보였다. 주간 일평균 확진자 수는 9406명이며, 엿새째 1만명 밑이었다.입원 치료를 받는 위중증 환자는 140명으로 전날(146명)에 비해 6명 줄었다. 26일째 100명대를 이어갔다. 최근 1주일간(3월 11일~17일) 평균 위중증 환자 수는 145명으로 직전 주(3월 4일~10일) 평균 146명 대비 1명 증가했다. 주평균 위중증 환자 수는 나흘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시, 20일 대중교통 마스크 해제…“출퇴근 착용 권고”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230317/118376030/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230317/118376030/1</guid>
      <pubDate>2023-03-17T10:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/17/118376025.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 20일부터 지하철, 버스, 택시와 같은 ‘대중교통’ 수단 전체에 대한 마스크 착용의무가 전면 해제된다. 또한 대형마트, 터미널 등에 위치한 벽이나 칸막이가 없는 ‘대형시설 내 개방형 약국’도 착용의무가 해제된다.   서울시는 17일 안전을 위해 시민 스스로 마스크 착용을 지속적으로 생활화해 줄 것을 권고했다.  대중교통 수단의 마스크 착용 의무는 부터 해제된다. 다만, 출퇴근 등 혼잡시간대의 경우 마스크 착용을 권고하고, 손소독제 비치 등 생활 방역 환경은 유지해 안전한 대중교통 이용을 돕는다.  일반 약국은 기존대로 마스크 착용 의무가 유지되나, 마트·역사 등 벽·칸막이가 없는 대형시설 내 개방형 약국은 20일부터 마스크 착용 의무가 해제된다. 시는 시민들의 혼선을 최소화하기 위해 서울시약사회 등에 홍보, 업무 협조를 요청하고, 점검과 계도에 나설 계획이다.   마스크 착용의무 조정 후에도 일부 의무착용시설은 유지됨에 따라 서울시는 ▲감염취약시설 중 입소형시설(요양병원·장기요양시설, 정신건강증진시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“20년째 콩+우유로 아침 해결…탈모 없고 뼈도 튼튼해져”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230317/118383456/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230317/118383456/1</guid>
      <pubDate>2023-03-17T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/17/118383443.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권순용 서울성모병원 정형외과 교수(63)는 여느 의사보다 바쁜 50대를 보냈다. 2017년부터 2021년까지 성바오로병원장과 은평성모병원장을 내리 지냈다. 지난해까지 3개 학회 회장을 맡기도 했다. 여기다 방송 프로그램 진행자로도 활동했다.  해야 할 일이 많아지는 만큼 운동할 시간은 줄어들었다. 헬스클럽에 갈 여유도 없었다.  대신 연구실과 집에서 짬을 내 운동했다. 잠이 모자라면 쪽잠을 자듯이 ‘쪽운동’을 한 셈이다. 권 교수는 “일부러 시간을 정해서 운동한다면 스포츠다. 일상 생활에서 틈날 때마다 하는 것이 진짜 운동”이라고 말했다.  권 교수는 먹는 것에도 신경을 쓴다. 그는 “나이가 들수록 잘 먹고, 잘 운동하고, 잘 자야 건강한 노후가 보장된다”고 강조했다. 권 교수는 이 원칙을 따르려고 노력한다. 수십 년째 지키고 있는 건강법을 들어봤다. ●20년간 콩+우유로 아침 해결 그의 고향은 강원도다. 2,3개월마다 고향에서 생산된 쥐눈이콩을 공수한다. 방앗간에서 콩을 곱게 빻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS 앵커 “윤 대통령 일장기에만 경례” 사실과 달라 거듭 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500078</guid>
      <pubDate>2023-03-17T13:16:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317131605_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408332 --&gt;KBS가 지난 16일 윤석열 대통령의 일본 방문 생중계를 하면서 사실과 다른 내용을 전하는 방송 사고를 낸 뒤 사과했다. 윤 대통령이 일본 총리 관저에서 일본 의장대를 사열하는 장면을 중계하면서 남성 앵커는 “일장기를 향해서 윤 대통령이 경례하는 모습을 방금 보셨다”며 “단상에 태극기가 설치돼 있는데 의장대가 우리 국기를 들고 있을 것 같지는 않고요”라고 말했다.&lt;br&gt;그런데 이는 사실과 달랐다. 카메라에 일장기만 잡혀 일어난 해프닝이었다. 해당 방송 후 KBS는 뉴스특보 말미에 공식 사과했다.&lt;br&gt;KBS는 “앞서 일본 총리 관저 환영행사를 중계하면서 남자 앵커가 윤석열 대통령이 일본 의장대에 인사하는 장면에서 ‘의장대가 태극기를 들고 있지 않은 것 같다’고 언급했으나 실제 일본 의장대는 일본 국기와 함께 태극기를 들고 있었다”며 “다만 화면 상에 일장기만 보여서 상황 설명에 착오가 있었다. 이를 바로 잡고 혼선을 드린 데 대해 사과드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9뉴스 메인 앵커인 이소정 앵커도 “첫 행사였던 총리 관저 환영행사에서 일본 의장대는 태극기와 일장기를 같이 들고 있었고, 윤 대통령은 양국 국기 앞에서 예를 표했다. 다만 화면 상에 일장기만 보여 남자 앵커가 상황을 설명하는 과정에서 착오가 있었다. 이를 바로 잡고 혼선을 드린 데 대해 사과드린다”고 공식 사과했다.&lt;br&gt;한편, 문재인 정부 시절 청와대 의전비서관 출신 탁현민 씨는 “대통령의 의전실수”라고 즉각 비판했다. 탁씨는 자신의 페이스북에 “윤 대통령이 태극기에 두 번 경례했을 리가 없으니 일장기를 향해 경례한 것으로 봐야 한다”며 “대통령의 의전 실수”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;탁씨는 다른 글에서도 “자국 애국가에는 경의를 표할 줄 모르고, 상대국 국기에는 고개 숙여 절을 하는 한국 대통령을 도대체 어떻게 봐야 하는 것인지, 어떻게 그게 용인이 되는지 모르겠다”고 개탄했다.&lt;br&gt;KBS가 거듭 사과했는데도 보수 매체를 중심으로 이를 아프게 지적하며 공세하듯 몰아붙이는 점도 안타까운 대목이다. 윤 대통령이 사열대 앞의 태극기를 향해 가슴에 손을 얹어 예를 표한 것을 의도적으로 잘라내고 일장기 앞에 고개 숙여 편집한 일부 진영 유튜버들의 자극적인 편향도 문제다.&lt;!-- 동영상 29449 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[베스트셀러]애니 흥행으로 탄력…‘스즈메의 문단속’ 껑충</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500082</guid>
      <pubDate>2023-03-17T13:42:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317134228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408339 --&gt;올해 최단기간 100만 관객을 돌파한 애니메이션 ‘스즈메의 문단속’의 동명 소설이 베스트셀러 상위권으로 껑충 뛰었다.&lt;br&gt;17일 교보문고 3월 셋째 주 베스트셀러 순위에 따르면 ‘스즈메의 문단속’은 지난주보다 16계단 상승한 6위에 올랐다. 출간을 열흘 넘게 남겨둔 시점에서 예약 판매만으로 거둔 성과여서 주목된다.&lt;br&gt;오는 31일 출간하는 이 책은 신카이 마코토 감독이 직접 썼다. 과거와 현재, 미래를 넘나드는 스즈메의 모험을 그렸다. 영화통합전상망에 따르면, 애니메이션은 16일 기준 박스오피스 1위를 달리고 있다. 전체 관객은 123만 8000여명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;종합 순위로는 자기계발서 ‘세이노의 가르침’이 3주 연속 1위를 차지했다. ‘김미경의 마흔 수업’은 지난주와 같은 2위다. 3위는 ‘원씽’이었다. 일본 애니메이션 ‘더 퍼스트 슬램덩크’의 제작 과정과 뒷이야기를 엮은 ‘슬램덩크 리소스’는 지난주보다 한 계단 하락한 4위였다. 다음은 교보문고 3월 셋째 주 베스트셀러 순위.&lt;br&gt;1. 세이노의 가르침(데이원)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2. 김미경의 마흔 수업(어웨이크북스)&lt;br&gt;3. 원씽(비즈니스북스)&lt;br&gt;4. 슬램덩크 리소스(대원씨아이)&lt;br&gt;5. K 배터리 레볼루션(지와인)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;6. 스즈메의 문단속(대원씨아이)&lt;br&gt;7. 불편한 편의점(나무옆의자)&lt;br&gt;8. 1퍼센트 부자의 법칙(나비스쿨)&lt;br&gt;9. 한밤중의 심리학 수업(미디어숲)&lt;br&gt;10. 살 때, 팔 때, 벌 때(21세기북스)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발레로 만나는 한국의 情… 유니버설발레단 ‘코리아 이모션’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500087</guid>
      <pubDate>2023-03-17T14:23:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317142245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408347 --&gt;국악 크로스오버와 네오클래식 발레가 만난 ‘코리아 이모션’이 찾아온다.&lt;br&gt;유니버설발레단의 2023시즌 첫 작품인 ‘코리아 이모션’이 17~19일 서울 중구 국립극장 해오름극장에 오른다. 2021년 11회 대한민국발레축제에서 초연한 작품으로 한국인의 정(情)을 몸의 언어로 표현했다. 초연 당시 국악 크로스오버 음악에 한국적인 색채를 아름답게 담아 호평받았다.&lt;br&gt;이번 공연은 25분 길이의 초연 작품을 65분으로 늘렸다. 초연 때 선보인 4개 작품 외에 한국적 선율에 한국의 정을 담은 5개의 새로운 작품을 더해 더 다채롭고 풍성한 무대를 선보인다. ‘동해 랩소디’, ‘달빛 유희’, ‘찬비가’, ‘다솜 I’, ‘다솜 II’, ‘미리내길’, ‘비연’, ‘달빛 영’, ‘강원, 정선 아리랑’까지 총 9개의 네오클래식 작품 모두 한국적인 음악과 안무를 기반으로 하면서도 현대적인 감각을 놓치지 않았다.&lt;!-- 그림 1408348 --&gt;‘미리내길’은 죽은 남편에 대한 아내의 그리움을, 반대로 ‘달빛 영’은 죽은 아내에 대한 남편의 그리움을 형상화했다. ‘비연’은 남녀의 닿을 듯 닿지 않는 애절한 사랑, 남녀 간의 정을 역동적으로 표현했다. ‘미리내길’과 ‘비연’은 지난해 한국문화예술연합회와 공동 제작한 ‘더 발레리나’에 수록돼 호평받은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신작 중 하나인 ‘다솜’은 순우리말로 사랑을 뜻하는 단어로 독일 재즈 밴드 살타첼로의 작곡가 피터 쉰들러의 앨범 ‘정’(2000)에서 ‘Tristesse D`Amour’, ‘Prelude’ 등 2곡을 사용해 안무를 구성했다. 9개의 작품 중 유일하게 작품명이 음악과 다른 작품으로 쉽게 볼 수 없는 여성 2인무와 남성 2인무 형식으로 구성해 형제, 자매, 모녀간의 정을 서정적으로 그려낸다.&lt;br&gt;‘코리아 이모션’의 유병헌 안무가가 표현하고자 한 것은 퓨전과 융합이 만들어내는 예술적 가치다. 그는 “한국만의 정서를 전 세계에 통하는 발레로 풀어내고 싶었다”면서 “한국과 세계를 담아 맛있는 한 상 차림을 내놓으려 했다. 한국의 김치가 일본의 우동, 중국의 짜장면과도 잘 어울리듯 퓨전은 또 다른 맛있는 창작이라고 봐주셨으면 좋겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정이삭 감독 “윤여정 배우 ‘스타워즈’ 은하계에 초대하고파”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500090</guid>
      <pubDate>2023-03-17T14:30:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317143057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408351 --&gt;디즈니+ 드라마 ‘만달로리안’ 연출에 참여한 정이삭 감독이 “윤여정 배우를 ‘스타워즈’의 은하계로 초대하고 싶다”는 뜻을 밝혔다. 앞서 정 감독은 영화 ‘미나리’(2021)를 연출했다. 영화에 출연한 배우 윤여정은 제93회 아카데미 시상식에서 한국 배우 최초로 여우조연상을 받았다.&lt;br&gt;정 감독은 17일 한국 기자들과 진행한 화상 간담회에서 ‘만달로리안’ 시즌3의 세 번째 에피소드 연출과 관련한 이야기를 풀었다. 그는 드라마 속 주인공이 평소에는 마스크를 쓰고 다니는 점을 들어 “시즌3의 세 번째 에피소드는 드라마가 많이 부각이 됐다”면서 “마스크를 쓰지 않은 인물들에 초점이 맞춰진 에피소드라 배우들이 좀 더 카메라에 오픈되기를 바랐다”고 설명했다.&lt;br&gt;존 파브로 감독이 자신에게 일부 에피소드 연출을 맡긴 이유로는 “‘미나리’를 보고 연출 제안을 했기 때문에 배우들 연기를 극대화하는 부분에 있어 제 잠재력을 보았다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 에피소드에서 눈여겨볼 부분도 강조했다. 그는 “파브로가 ‘가장 좋아하는 장르 중 우리 에피소드와 어울리는 장르를 생각해서 오마주를 해도 좋다’고 조언했다. 스크립트를 보니 알프레드 히치콕 감독이 생각났다”면서 “히치콕 감독의 페이싱, 스토리텔링 기법을 통해 들여다봤고, 내가 영화를 가르친 적도 있기 때문에 그런 여러 요소를 통해 에피소드로 녹여내려 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;앞으로 함께 호흡을 맞추고 싶은 한국 배우를 묻자 망설임 없이 ‘미나리’에서 함께했던 윤여정 배우를 꼽았다. 그는 “한국 배우 중에서는 윤여정 선생님과 다시 한번 작업하고 싶다는 생각을 항상 한다. 함께했던 배우 중에 최고의 배우”라고 엄지를 치켜세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 “기사가 나간 후 윤 선생님이 보시고 정이삭 감독이 언제나 윤여정 선생님을 생각하고 있다는 걸 알아주셨으면 좋겠다. 윤 선생님을 스타워즈 은하계로 초대할 수 있을지도 모른다”며 애정을 보였다.&lt;br&gt;한국 팬들을 향해 “‘미나리’를 봐주시고, 좋아해 주신 한국 팬분들께 항상 감사하는 마음을 가지고 있다. 감동을 많이 느꼈다”면서 “한국 스타워즈 팬분들이 이번 시리즈 제 에피소드도 즐겁게 봐주시면 좋겠다”고 당부했다.&lt;br&gt;디즈니+ 드라마 ‘만달로리안’ 시즌 3은 현상금 사냥꾼 딘 자린과 우주의 초능력인 포스를 다루는 신비로운 능력을 지닌 그로구가 다시 만나 만달로어 행성으로 향하는 여정을 그렸다. 정 감독이 연출한  세 번째 에피소드는 22일 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부국어린이영화제 개막작 ‘라스트 필름쇼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500093</guid>
      <pubDate>2023-03-17T14:43:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317144322_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408353 --&gt;오는 7월 열리는 18회 부산국제어린이청소년영화제(BIKY) 개막작에 인도 영화 ‘라스트 필름 쇼’가 선정됐다.&lt;br&gt;자유로운 영혼을 지닌 사메이(바빈 라바리)가 우연히 극장에서 영화를 처음 본 후 그 매력에 흠뻑 빠져 삶이 180도 바뀐다는 내용이다. ‘삼사라’, ‘분노의 여신들’ 등 인도에서 자신만의 영화 세계를 구축해 내고 있는 판 나린 감독이 메가폰을 잡았다.&lt;br&gt;앞서 로스앤젤레스에서 열린 제8회 아시아 국제 영화제에서 스노우 레오파드 상을 받았다. 밀 밸리 영화제 관객상, 새틀 라이드 어워드 수상, 트라이베카 영화제, 베이징 국제영화제 노미네이트 등 여러 영화제에서 작품성을 인정 받았다. 제95회 아카데미 인도 국제 영화로 공식 출품됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주유신 BIKY 수석 프로그래머는 “영화라는 매체의 고혹적 측면을 잘 보여주며, 소년과 영사기사의 우정을 그린 인도판 ‘시네마 천국’”이라며 “감독의 영화에 대한 애정을 토착적으로 잘 그려낸 작품이다”라고 소개했다. 한편, 영화는 오는 4월 극장에서 개봉할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생쥐에 ‘○○’ 투여했더니…항우울제 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230317/118382283/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230317/118382283/2</guid>
      <pubDate>2023-03-17T17:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/17/118382456.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;말차(가루녹차)에서 항우울제 효과를 발견했다는 연구 결과가 나왔다.  미국 과학진흥협회(AAAS)의 과학 뉴스 사이트 유레크얼러트(EurekAlert)는 15일(현지 시간) 말차의 효능을 분석한 일본 구마모토대의 연구 결과를 보도했다. 말차는 차나무의 어린 싹을 가루로 만든 차다.  보도에 따르면 연구팀은 쥐의 우울증을 평가하는데 일반적으로 사용하는 꼬리매달기실험(tail suspension test)을 통해 말차의 항우울 효과를 분석했다. 이 실험은 쥐의 꼬리를 매달아 부동시간(움직이지 않는 시간)을 측정하는 방식으로 이뤄지는데, 부동시간이 감소할수록 항우울 효과가 있는 것으로 본다.  연구팀은 이 실험에서 스트레스에 민감한 쥐에게 말차를 투여하자 우울증 수준이 감소하는 것으로 나타났다고 전했다. 이는 말차가 뇌의 도파민 시스템을 활성화시켜 항우울제와 같은 효과를 발휘함을 시사한다고 연구팀은 덧붙였다. 단, 연구팀은 말차의 효과가 스트레스 민감도에 따라 차이가 있을 수 있다고 설명했다.   연구팀은 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지칠 줄 모르는 수행자 박서보 “변한 건 아무 것도 없다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500141</guid>
      <pubDate>2023-03-17T17:38:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317173754_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408472 --&gt;바다 건너 범섬이 보이는 아름다운 풍경과 제주 올레 7코스가 이어지는, 서귀포에서 가장 전망좋은 외돌개 근처에 단색화 거장인 박서보화백의 미술관이 탄생된다.&lt;br&gt;기지재단은 지난 14일 서귀포시 호근동에 있는 JW 메리어트 제주 리조트 &amp;amp; 스파(이하 JW 메리어트 제주)에서 박서보미술관(가칭) 기공식을 열었다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;박서보미술관은 이날 공사를 시작해 JW 메리어트 제주 부지에 대지면적 1만 2137㎡, 건축면적 2407㎡(전시관 156.6㎡), 총건축면적 1만 1571㎡(전시관 900㎡) 규모로 지상 1층 지하 2층 건물로 건립돼 내년 여름 개관할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 기공식에 참석한 박 화백은 “미술관 건립을 위해 물심양면 적극적으로 지원해 준 JW 메리어트 제주 리조트 &amp;amp; 스파와 관계자 여러분께 깊이 감사드린다”라며 “이곳을 찾는 모든 이가 제주의 자연과 함께 예술과 호흡하며 스스로를 치유하는 시간으로 보낼 수 있길 바란다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1408473 --&gt;박 화백은 저지리에 집을 짓고 매년 한 두달 묵으면서 스케치 작업이나 구상을 하며 지내곤 했다. 그러나 박 화백은 부부가 건강이 다 안 좋다보니 여행을 하는 게 무리여서 제주에 자주 내려올 수 없게 됐단다. 제주를 열렬히 사랑하는 그는 저지리 친구(노리갤러리)에게 가끔 전화해서 집 동백꽃은 어떤 지, 벚꽃은 피었는 지 늘 확인하고, 사진찍어 보내달라고 할 정도로 애착이 깊었다.&lt;br&gt;그런 그가 기공식날 최근 폐암 3기 판정을 받았다고 공개해 놀라게 했다. 그러나 그는 “처음에는 하늘이 무너지는 것 같았다”면서 “이제는 암은 친구로 모시고 함께 산다고 생각하고 있고 변한 것은 아무것도 없다”고 강조했다. 가끔 기침이 날 뿐, 평소와 다름없어 작업에만 매달리고 있다는 그는 여전히 화폭에서, 삶에서 ‘지칠 줄 모르는 수행자’로 지내고 있는 듯 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 화백은 ‘어머니 고향’ 경북 예천에서 출생해 홍익대학교 회화과를 졸업한 뒤 같은 대학교 미술대학 교수와 학장, 한국미술협회 이사장을 역임한 교육자이자 행정가이며 한국 추상미술을 개척하고 이끌어 온 세계적인 거장이다. 1961년 유네스코 산하 IAA 프랑스위원회 주최 세계 청년화가 파리대회의 1위상 수상을 시작으로 2015년 워싱턴 국립 허시혼미술관에서 제40주년 기념 ‘시각미술상’을 했으며 2021년에는 대한민국 금관문화훈장을 수훈했다.&lt;br&gt;그에게 그림은 이미지를 표현하는 매체가 아닌, 선을 긋고 지우기를 반복하는 과정에서 스스로를 비워내는 수신의 도구이다. 자연에서 영감을 받아 제작한 그의 색채 묘법시리즈는 감상자의 고뇌까지도 흡수하는 치유의 예술로 평가받고 있다.&lt;br&gt;내년 여름 쯤 완공될 것으로 기대되는 미술관은 그가 가장 좋아하는 제주의 풍광을 품은 곳에 자리잡게 되어 무척 기뻐하고 있다.&lt;!-- 그림 1408474 --&gt;미술관 설계는 폴란드 CKK 조단키 콘서트 &amp;amp; 컨벤션홀(2015)로 잘 알려진 세계적인 스페인 건축가 페르난도 메니스(Fernando Menis, 1951~)가 맡았다. 화려한 작업 성과와 수상 경력의 건축가 메니스는 화산 폭발로 이뤄진 제주도와 유사한 스페인령 카나리아제도의 가장 큰 섬 테네리페(Tenerife) 출신으로 ‘섬 정체성’을 반영한 건축으로 잘 알려져 있다. 메니스는 미술관을 디자인하며 제주 자연의 빛과 바람, 물을 건축물 안으로 끌어들여 제주를 건축물의 일부로 녹여 내고자 했다.&lt;br&gt;전시실은 지하 2층에 위치하며 자연 빛을 받아들이는 구조로 설계했다. 이는 자연과 관계를 중요하게 생각하는 박서보 작가의 예술철학과 맞닿는 부분이다.&lt;!-- 그림 1408475 --&gt;제주의 자연에서 쉽게 찾아볼 수 있는 재료를 선택해 미술관 내외부 경관을 유지하고 지역 특성을 살린 자연 재료를 건축 마감재로 선택했다. 또한 토착 식물을 식재해 제주 자연의 독자적 지역성을 외부 정원에 조성할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;메니스가 개발한 것으로 알려진 콘크리트와 깨진 벽돌을 섞어서 만든 새로운 유형의 콘크리트인 피카도(Picado) 기법을 활용한 벽체 마감으로 구성된 미술관 표면 콘크리트의 차가운 느낌을 지우고 평안한 분위기를 추구한다.&lt;br&gt;박 화백은 많은 사람들이 편하게 작품을 관람하며 즐길 수 있는 제주 자연과 닮은 미술관으로 탄생되길 손꼽아 기다리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[토요일의 서재]출판 편집자는 어떤 사람들일까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500150</guid>
      <pubDate>2023-03-17T18:37:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317183724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;책을 쓰는 이는 저자지만, 책을 내는 이는 따로 있다. 바로 ‘편집자’다. 책 뒤에 숨어 지원만 하던 편집자의 시대는 갔다. 유튜브에서 책을 홍보하고, 개인 채널을 열어 독자와 직접 소통하기도 한다. 주말을 맞아 편집자를 다룬 책들을 서재에서 슬그머니 뺴왔다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1408518 --&gt;‘편집자가 되기로 했습니다’(책이라는신화)는 편집자란 어떤 사람인지 알려주는 책이다. 35년이나 업계에서 일한 배테랑 편집자가 썼다. ‘편집’이라는 업무에 관해 차근차근 설명하고 ‘책 만드는 과정’을 세세하게 풀어준다.&lt;br&gt;독창적인 자기소개 쓰는 법, 면접에서 자신감을 드러내는 법, 편집 기초를 빠르고 정확하게 터득하는 법, 편집자에서 기획편집자로 한 단계 업그레이드하는 법, 날로 치열해지는 마케팅 기법에 접근하는 법, 누구도 범접하지 못할 나만의 장점을 겸비한 편집자 되는 법까지. 예비·신입편집자라면 반드시 보길 권한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는시대가 변하고 책의 형태가 달라져도 책은 여전히 ‘텍스트’로서 존재하고, 그 텍스트를 다루는 직업인 편집자에게 기본은 책 만드는 일이라고 말한다. 기본이 탄탄해야 책을 자신 있게 홍보할 수 있다고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1408519 --&gt;출판 현장에서 저자와 편집자는 어떻게 일하고 있을까. ‘공부하는 일’(민음사)은 학문과 일상을 연결하는 하는 이들을 다룬다. 인문잡지 ‘한편’ 편집자들이 동료들에게 잡지 편집과 단행본 집필 경험을 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문화연구자 김선기, 과학기술학 연구자 강연실, 미학 연구자 남수빈, 정치학 연구자 조무원, 미디어 리터러시 연구자 김아미, 교통·철학 연구자 전현우가 자신의 일에 관해 이야기한다. 학술 출판의 어려움 속에서도 연구와 활동을 계속해 나가는 지식 생산자들의 특유의 활력이 느껴지는 인터뷰집이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1408520 --&gt;출판강국 일본의 편집자에게서 이야기를 들어보는 것도 좋겠다. ‘편집자의 시대’(사계절)는 20세기 후반 일본 인문 출판의 찬란한 시절을 담은 미스즈서방의 대표 편집자 가토 게이지의 유고 산문집이다.&lt;br&gt;그는 1965년부터 2000년까지 35년간 편집자로 일했다. 한나 아렌트의 ‘전체주의의 기원’, 카를 슈미트의 ‘현대 의회주의의 정신사적 지위’, 알레산드로 당트레브의 ‘국가란 무엇인가’ 등 무수한 명저를 편집했다.&lt;br&gt;함께 책을 만든 번역가들에 대한 이야기도 챙겨 읽어봄직 하다. 여러 일화를 따라가다 보면 편집자와 저자, 번역가가 함께 지적 토양을 일구어가던 20세기 후반 일본 지식인 사회의 열기를 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유교 현대화하겠다” 신임 성균관장에 최종수씨 당선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230317500153</guid>
      <pubDate>2023-03-17T19:04:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/17/SSC_20230317190430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408527 --&gt;전국의 유림을 대표하는 성균관장에 최종수씨가 당선됐다.&lt;br&gt;최 관장은 17일 서울 종로구 성균관 유림회관에서 열린 제34대 성균관장 선거에서 665명 중 602표(90.52%)를 받았다. 압도적인 지지에 대해 성균관은 “새로운 유교로 도약하는 매우 의미 있는 결과로 화합과 통합을 주요 공약으로 제시한 후보에게 유림 대다수의 지지가 결집했다”고 전했다.&lt;br&gt;경기도 과천 출신으로 그간 과천향교 전교, 성균관 부관장, 전국향교재단이사장협의회장, 전국문화원협의회장을 역임했다. 공약으로는 성균관과 유도회총본부 중앙기구 통합, 지원법 통과를 위한 조직 구성, 인재 육성 방안 강구, 정기적 학술대회, 해외 및 국내 성지 방문 추진, 유교의 현대화 작업, 세계적 유교 기구 발족을 내걸었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 관장은 오는 4월 1일부터 3년간 성균관장의 직무를 수행하게 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 폐암 치료제 ‘렉라자’ 적응증 추가 신청… “임상 통해 1차 치료 효과 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230317/118383511/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230317/118383511/1</guid>
      <pubDate>2023-03-17T19:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/17/118383499.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행이 우수한 임상 결과에 따라 비소세포폐암 치료제 ‘렉라자’의 적응증을 추가하기로 했다.  유한양행은 ‘상피세포 성장인자 수용체(EGFR, Epidermal Growth Factor Receptor)’ 돌연변이 양성 비소세포폐암의 1차 치료로 렉라자(성분명 레이저티닙 메실산염일수화물)의 적응증을 추가하기 위한 변경 허가를 식품의약품안전처에 신청했다고 17일 공시했다.  렉라자는 지난 2021년 1월 18일 식약처로부터 EGFR T790M 돌연변이 양성 2차 치료제로 허가 받은 제품이다. 작년 10월 EGFR 활성 돌연변이 양성 비소세포폐암의 1차 치료로 수행한 다국가 임상 3상 시험에서 통계적으로 의미 있는 무진행 생존기간(PFS, progression-free survival) 수치 개선을 확인했다고 한다.   지난해 12월 싱가폴에서 열린 유럽종양학회 아시아 총회(ESMO Asia)에서 상세한 임상 시험결과를 공개했다.  유한양행 관계자는 “국내 적응증 확대를 위한 변경 허가를 신청했다”며 “허</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“두 번의 죽을 고비 넘겼다” 강남길이 밝힌 ‘그리스 로마 신화’ 집필 비화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500002</guid>
      <pubDate>2023-03-18T01:07:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/18/SSC_20230318010742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408552 --&gt;배우 강남길(65)이 14년에 걸쳐 ‘명화와 함께 후루룩 읽는 그리스 로마 신화’ 집필하는 동안 “두 번의 죽을 고비를 넘겼다”고 밝혔다.&lt;br&gt;강남길은 17일 SBS ‘주영진의 뉴스브리핑’에 출연해 자신의 신간에 대한 집필 비화를 털어놨다.&lt;br&gt;그는 이번 책을 쓰게 된 계기에 대해 “영국부터 튀르키예까지 다니다 보니 대부분의 박물관과 유적지에 그리스 로마 신화가 50% 이상 있더라”며 “그래서 열심히 공부해서 책을 냈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강남길은 “공부를 하다 보니 아는 것만큼 보이고 (박물관·유적지에 갔을 때) 아는 만큼 본전을 뽑더라”고 설명했다.&lt;br&gt;3권으로 그리스 로마 신화를 정리한 강남길은 “우주에서부터 신화의 맨 마지막 ‘아이네이스’까지 전체를 읽고 나면 그리스 로마 신화를 완전히 읽었다고 생각한다”며 자신의 책에 대한 자신감을 내비쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1408553 --&gt;강남길은 57년째 연기 인생을 걸어온 배우로 잘 알려져 있지만, 1997년 ‘강남길의 TV보다 쉬운 컴퓨터’, 1998년 ‘강남길의 TV보다 쉬운 인터넷’을 집필해 베스트셀러에 올려 놓기도 했다.&lt;br&gt;그는 “이번에도 베스트셀러에 올랐으면 좋겠다”며 웃었다.&lt;br&gt;강남길은 “두 번의 죽을 고비를 넘기면서 목숨 걸고 책을 썼다”며 “41세 때 심근경색으로 한 번 쓰러져서 생명이 왔다갔다 했고 51살 때 위 과다출혈이 왔다. 58세 때 책을 쓰다가 또 한 번 큰일을 겪을 뻔했다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “그래도 마지막까지 이 책을 써야겠다는 신념 하에서 이 책을 썼다”고 강조했다.&lt;br&gt;끝까지 집필을 포기하지 않은 동력에 대해선 “아이들의 힘이 컸다”며 “아이들한테 뭔가를 보여줘야겠다 생각을 해서 끝까지 집필했고, 나중에 우리 아이들이 쓰담쓰담하며 잘했다고 칭찬해줬다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“20년째 콩+우유로 아침 해결… 탈모 없고 뼈도 튼튼해져”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230318/118385304/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230318/118385304/1</guid>
      <pubDate>2023-03-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/18/118382578.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권순용 서울성모병원 정형외과 교수(63)는 여느 의사보다 바쁜 50대를 보냈다. 2017년부터 2021년까지 성바오로병원장과 은평성모병원장을 내리 지냈다. 지난해까지 3개 학회 회장을 맡기도 했다. 여기다 방송 프로그램 진행자로도 활동했다.    해야 할 일이 많아지는 만큼 운동할 시간은 줄어들었다. 헬스클럽에 갈 여유도 없었다.  그 대신 연구실과 집에서 짬을 내 운동했다. 잠이 모자라면 쪽잠을 자듯이 ‘쪽운동’을 한 셈이다. 권 교수는 “일부러 시간을 정해서 운동한다면 스포츠다. 일상 생활에서 틈날 때마다 하는 것이 진짜 운동”이라고 말했다.    권 교수는 먹는 것에도 신경을 쓴다. 그는 “나이가 들수록 잘 먹고, 잘 운동하고, 잘 자야 건강한 노후가 보장된다”고 강조했다. 권 교수는 이 원칙을 따르려고 노력한다. 수십 년째 지키고 있는 건강법을 들어봤다.    ●20년간 콩+우유로 아침 해결그의 고향은 강원 정선이다. 2, 3개월마다 고향에서 생산된 쥐눈이콩을 공수한다. 방앗간에서 콩을 곱게 빻은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO, 올해 코로나19 비상사태 해제 확신…“머지않아 계절성 독감”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230318/118386294/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230318/118386294/1</guid>
      <pubDate>2023-03-18T05:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)가 올해 중으로 코로나19 팬데믹의 국제적 공중보건 비상사태(PHEIC) 선언을 해제할 방침이다.   AFP통신에 따르면 테워드로스 아드하놈 거브러여수스 세계보건기구(WHO) 사무총장은 17일(현지시간) 기자회견에서 “코로나19는 건강에 대한 위협을 제기하고 있으며 사람들을 계속해서 죽이고 있다. 하지만, 코로나19가 사회적 혼란이나 보건 시스템을 마비시키지 않는이상 올해 (비상사태가) 해제될 것”이라고 말했다.   그는 “우리는 팬데믹 기간 그 어느 상황보다 지금 훨씬 더 나은 위치에 있다. 올해 안으로 비상사태는 해제될 수 있을 것으로 확신한다”고 덧붙였다.   이날 마이클 라이언 WHO 비상대응팀장도 이날 “우리는 코로나19를 계절성 인플루엔자(독감)를 대하는 것과 같은 위치에 놓이는 시점에 다가가고 있다”고 말했다.   앞서 WHO는 코로나19가 중국 우한에서 처음 퍼지기 시작한 직후인 2020년 1월 30일 비상사태를 선언했다. 국제적 공중보건 비상사태는 질병 억제를 위한 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“XX” “싫으면 보지마” 정윤정, 홈쇼핑계 손절에 부랴부랴 사과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500026</guid>
      <pubDate>2023-03-18T11:46:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/15/SSC_20230315085040_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1407007 --&gt;홈쇼핑 생방송 중 욕설로 물의를 빚은 쇼호스트 정윤정씨가 업계 ‘손절’ 분위기에 결국 사과했다. 정씨는 “큰 잘못을 저질렀고, 머리 숙여 사과드린다”며 고개를 숙였다. 욕설 방송 약 2개월 만이다.&lt;br&gt;정씨는 17일 “지난 1월 28일 방송 중 부적절한 표현, 정확히는 욕설을 사용한 사실을 인정한다”는 내용의 입장문을 소셜네트워크서비스(SNS)에 올렸다.&lt;br&gt;정씨는 “좋은 제품을 만나 과분한 사랑을 받는 자리에 있음에, 늘 스스로를 돌아보고 받은 사랑을 돌려드리기 위해 고민해야 함에도 결코 해서는 안 될 표현을 하고 말았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “처음에는 저 스스로가 인지조차 하지 못했지만, 많은 분께서 잘못을 지적해주시고, 저 역시 지난 방송 내용을 수없이 반복해 보며 얼마나 큰 잘못을 저지른 것인지 심각하게 깨닫게 됐다. 진심을 담은 사과조차 늦어져 다시 한번 죄송하다”며 “많은 분의 꾸짖음을 새겨듣고, 더 돌아보도록 하겠다”고 사과했다.&lt;br&gt;정씨는 지난 1월 28일 게스트로 출연한 현대홈쇼핑 생방송 중 “XX”이라는 욕설을 내뱉었다. 판매 상품이 매진됐음에도 방송을 조기 종료할 수 없다며 짜증을 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정씨는 “뒤에 여행 방송은 일찍 못받아요. 여행상품은요, 딱 정해진 시간만큼만 방송을 하거든요. 이씨 왜 또 여행이야”라며 흥분을 감추지 못했다. 그러면서 “XX 나 놀러 가려고 그랬는데”라고 불만을 표했다.&lt;br&gt;내부적으로 문제를 인지한 제작진의 요구에 정씨는 얼마 후 “정정 뭐 하나 할까요. 난 정정 잘해요”라고 말문을 열었다.&lt;br&gt;이어 “아, 방송 부적절 언어. 뭐했죠? 까먹었어”라며 “방송 하다 보면 제가 가끔 부적절한 언어를 사용해서 죄송하지만, 예능처럼 봐주세요. 홈쇼핑도 예능 시대가 오면 안 되나”라고 했다. 이에 시청자들은 사과마저 성의가 없다며 항의를 쏟아냈다.&lt;br&gt;이와 관련해 방송통신심의위원회는 지난 14일 광고심의소위원회를 열고 해당 홈쇼핑 방송에 대한 심의를 진행했다. 방심위는 해당 안건이 상품소개 및 판매방송 심의에 관한 규정 제37조(언어) 제2항을 위반한다고 판단하고 제작진에게 의견진술을 요구했다. 의견 진술은 방심위가 제재를 내리기 전 소명 기회를 주는 과정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 같은 논란에도 정씨는 시청자와 SNS에서 설전을 벌이며 사뭇 당당한 태도로 일관했다. 최근에는 “방송이 편하냐”는 지적에 “나를 굉장히 싫어하나 보다. 그러면 내 인스타그램, 내 방송 절대 보지 마라. 화나면 스트레스 생겨서 님 건강에 안 좋다”라고 받아치기도 했다.&lt;br&gt;이후 시청자의 악성 댓글과 비난이 잇따르자 정씨는 SNS를 비공개 상태로 전환했다.&lt;br&gt;특별한 사과 없이 지나가는 듯했던 정씨는 그러나 홈쇼핑 업계가 예정돼 있던 정씨의 판매 방송을 다른 방송으로 대체하는 등 이른바 ‘손절’에 나서자 결국 사과했다.&lt;br&gt;홈쇼핑 업계에 따르면 현대홈쇼핑은 2주간 편성 계획에 있던 정씨의 판매 방송을 다른 방송으로 대체하기로 했다. 홈쇼핑 방송 편성은 1~2주 단위로 확정되는데 우선 2주 동안 방송에서 배제하고 2주 후에 다시 논의한다는 입장이다.&lt;br&gt;CJ 온스타일과 롯데홈쇼핑 역시 당분간 정씨의 방송을 내보낼 계획이 없다고 밝혔다.&lt;br&gt;2002년부터 쇼호스트로 활동해온 정씨는 ‘홈쇼핑 완판녀’로 유명하다. 현재 프리랜서로 업계 최고 수준의 대우를 받는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;2017년 MBN ‘카트쇼’에선 “팔았다 하면 1만 개를 팔아서 완판녀에서 ‘만판녀’로 별명이 바뀌었다”고 스스로 소개했다. 당시 “연봉 40억원은 받지 않느냐”는 물음에 정씨는 정확한 액수는 밝히지 않았지만 “(업계에서) 제일 많이 받는다”고 주장한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마라톤은 4시간의 모노드라마… 결승선엔 ‘더 나은 삶’이 있다[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230317/118381391/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230317/118381391/1</guid>
      <pubDate>2023-03-18T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/17/118381378.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#1. “헉헉∼” 짧은 숨을 가쁘게 쉬고 있는 것은 초보자이고, 조용히 규칙적으로 호흡하는 것은 베테랑이다. 그들의 심장은 천천히, 생각에 잠기면서 시간을 새겨나간다. 우리는 거리에서 서로 스치면서 서로의 호흡 리듬을 들으며 서로의 시간 흐름을 느끼게 된다…. 개개의 기록도, 순위도, 겉모습도, 다른 사람이 어떻게 평가하는가도, 모두가 부차적인 것에 지나지 않는다. 러너에게 중요한 것은 하나하나의 결승점을 내 다리로 확실하게 완주해가는 것이다. 일본의 유명 소설가 무라카미 하루키가 그의 저서 ‘달리기를 말할 때 내가 하고 싶은 이야기’에서 한 말이다. 그는 스스로 육체노동이라고 말하는 장편 소설을 제대로 쓰기 위해 지구력과 집중력을 길러주는 달리기를 선택했다. 그는 “주어진 개개인의 한계 속에서 조금이라도 효과적으로 자기를 연소시켜 가는 일, 그것이 달리기의 본질이며, 그것은 또 사는 것의(나에게 있어서는 글쓰기) 메타포(비유)이기도 하다”고 했다. 무라카미는 소설을 쓰는 것은 마라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프랑스 음악과 함께 맞는 4월의 봄… 바이올리니스트 양정윤 연주회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500033</guid>
      <pubDate>2023-03-18T14:48:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/18/SSC_20230318144821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408600 --&gt;세계적인 바이올리니스트 양정윤이 따뜻한 봄날을 맞아 프랑스로 초대하는 연주회를 연다.&lt;br&gt;양정윤이 오는 4월 1일 서울 서초구 예술의전당 IBK챔버홀에서 ‘LILY OF FRANCE’를 선보인다. 제목에서 알 수 있듯 프랑스 작곡가 위주로 준비했다. 협연자로는 러시아 피아니스트 일리야 라쉬코프스키가 함께한다.&lt;br&gt;1부에서는 프랑시스 풀랑크(1899~1963)의 ‘소나타 FP 119’와 외젠 이자이(1858~1931)의 ‘바이올린과 피아노를 위한 슬픈 시 d단조, Op.12’를 연주한다. 2부에서는 폴랭 비아르도(1821~1910)의 ‘6개의 소품’, 카미유 생상스의 ‘소나타 No. 1 d단조, Op. 75’를 들려준다. 벨기에 출신인 이자이를 빼고 모두 프랑스인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양정윤은 2005년 스위스 시옹발레 티보바가 국제 콩쿠르에서 1위 및 청중상을, 2010년 폴란드 토룬 국제 콩쿠르에서 1위를, 2017년 리피처 국제 바이올린 콩쿠르에서 1위 및 특별상을 차지하는 등 세계적인 콩쿠르에서 여러 차례 입상했다. 1999년 영국 여왕 엘리자베스 2세가 한국을 찾았을 때 청와대에서 현악 사중주 연주를 하며 한국 젊은 클래식 음악가의 위상을 드높였다. 현재는 2019년 창단한 봄 퀼텟의 리더로서 이화여대 등 여러 학교에서 후학을 양성하고 있다.&lt;br&gt;협연자인 일리야 라쉬코프스키는 하마마쓰 국제 피아노 콩쿠르 1위, 롱티보 크레스팽 콩쿠르, 아서 루빈스타인 국제 피아노 마스터 콩쿠르, 퀸 엘리자베스 콩쿠르 등을 석권한 전도유망한 피아니스트다. 시베리아 이르쿠츠크 출신으로 테크닉과 풍부한 감성 표현으로 관객의 마음을 사로잡으며 세계 무대에서 왕성한 활동을 펼치고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원불교 창시자 만났던 서세인 원정사 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500036</guid>
      <pubDate>2023-03-18T15:26:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/18/SSC_20230318152636_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408605 --&gt;원불교를 창시한 소태산 박중빈 대종사를 생전에 만났던 서세인 원정사(圓正師·두렷하고 원만한 바른 스승)가 18일 오전 전북 익산에서 별세했다. 99세.&lt;br&gt;1925년 부산 출생인 서 원정사는 교사의 꿈을 갖고 성장하던 중 11세에 부산을 방문한 소태산 대종사를 직접 만났다. 고인은 “체구도 당당했으며 키가 크셨다. 둥근 얼굴에 안경을 쓰고 미소짓는 모습은 진정한 생불님이었다”고 당시를 회고하기도 했다.&lt;br&gt;1942년에 출가해 원광대학교 전신인 유일학림 1기로 학업을 마친 서 원정사는 1949년 전북 진안의 좌포교당 교무를 시작으로 신도, 신흥, 도양, 오수, 부산 영도교당, 일본교구, 부산 동래교당, 정읍 교구장, 미주 서부교구장(LA교당)으로 50여년을 교단을 위해 헌신했다. 미국 교화 시절에는 원불교에 대한 이해가 부족했던 지역 주민들과의 갈등을 교당 마당에 있던 아보카도 나눔으로 극복하며 지역 사회에 녹아들기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;발인은 20일 오전 10시 30분 전북 익산 원불교 중앙총부 대각전에서 진행한다. 장지는 영모묘원이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천태종 20대 총무원장에 덕수 스님</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500048</guid>
      <pubDate>2023-03-18T18:29:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/18/SSC_20230318182935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408642 --&gt;대한불교천태종 신임 총무원장에 덕수 스님이 임명됐다.&lt;br&gt;천태종은 18일 충북 단양 구인사 삼보당에서 재적의원 30명 중 25명이 참석한 제121차 정기 종의회에서 덕수 스님의 제20대 총무원장 임명동의안을 만장일치로 가결했다. 전날 덕수 스님을 지명한 도용 종정예하는 가결 직후 덕수 스님에게 임명장을 수여했다. 임기는 4년이다.&lt;br&gt;덕수 스님은 “앞으로 맡은 소임에 충실히 임해 종단 발전을 이뤄갔으면 한다. 우리의 목표는 해탈성불인 만큼 열심히 정진해 모두 성불의 길로 나아가자”고 각오를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;덕수 스님은 1971년 상월원각대조사를 은사로 출가했다. 부산 삼광사, 광명사 주지를 맡았고 천태종 총무부장, 교무부장, 규정부장, 종의회 8·9·10·11·14대 의원, 종정 사서실장, 구인사 국제선원장 등을 역임했다.&lt;br&gt;지난해 제19대 총무원장에 올랐던 무원 스님은 지난 16일 건강상의 이유로 사직서를 제출해 총무원장직에서 물러났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>함석헌 미공개 원고 ‘도적지변’ 마침내 공개됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230318500061</guid>
      <pubDate>2023-03-18T23:27:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/18/SSC_20230318232733_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1408656 --&gt;민중운동가이자 사상가였던 함석헌(1901~1989)의 미공개 육필원고 ‘도적지변’이 세상에 공개됐다. 12쪽짜리 원고로 함석헌기념사업회에서도 인정한 진품이다.&lt;br&gt;미술품 수집가인 문웅 인영아트센터 대표는 17일 “경매에 미공개 원고가 나와서 구매했다”면서 “그 어떤 비싼 미술품보다도 그분이 자신의 전용 원고지에 잉크로 쓴 육필원고가 내게로 온 것은 어마어마한 인연”이라고 전했다.&lt;br&gt;‘도적지변’은 한 수집가가 지니고 있다가 최근 미술품 경매시장에 내놓으면서 존재가 알려졌다. 몇몇 수집가가 관심을 보였고, 치열한 경쟁 끝에 문 대표의 손에 들어오게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제로 만난 적은 없지만 문 대표에게 함석헌 선생은 정신적인 스승이었다. 문 대표는 “‘씨알의 소리’나 ‘사상계’와 같은 책들을 보면서 이 시대의 어른으로 생각하고 늘 흠모했다”면서 “경매할 때 충동구매를 자제하는데 이 원고는 다른 데서 아끼더라도 진짜 가치 있는 것이라 생각해 끝까지 갔다”고 말했다.&lt;br&gt;‘도적지변’에는 도적에 대한 정의로 시작해 개인과 사회에 대한 함석헌 선생의 고찰을 담고 있다. 도적(盜賊)을 도와 적으로 구별했고 도는 좀도둑, 적은 강도나 날치기라고 설명한다.&lt;!-- 그림 1408657 --&gt;도적에 관한 이야기를 이어나가던 함석헌 선생은 “나라가 망했으면 전국이 다 감옥이라 집에 있어도 감옥살이인줄 알아서만 자유의 날은 올 수 있다”면서 “나라가 도둑맞았으면 그 안에 있는 학교도 교육도 학문도 예술도 다 도둑맞았다. ‘나’라는 내 정신이야말로 하늘이 준 내 것인데, 생각내 참 분한 것, 안타까운 것, 이렇게 해야 된다 하는 확신을 말 못하면서 어디에 무슨 내 것이 있단 말인가”라고 준엄하게 묻는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;함석헌 선생은 “정신이란 것은 본래 제가 스스로 버리지 않는 이상 없어지지 않는 것이니, 우리가 말과 생각의 도둑을 맞은 것이 아니다. 우리가 정신적인 도둑놈이 된 것”이라며 “어리석은 민중아, 네 물건 도둑맞고 네 땅값 사기 당했다 울불치 말고 십년 전에 벌써 네 정신 도둑맞은 것을 알아라. 정신 드는 것 보면 무서워서 훔쳤던 모든 것을 네 말 앞에 도로 가져다 놓을 것이다”이라며 개인의 각성을 촉구하고 있다.&lt;br&gt;문 대표는 “작품이 사료적인 가치가 있다고 여기면 가격이 안 오르더라도 꼭 내 인영컬렉션 안에 들어오게 한다”면서 “남이 볼 때는 이 일이 무슨 대단한 거냐고 비웃을지 몰라도, 내가 어디에 땅을 한 평 더 샀다고 이렇게 들뜨고 기뻐하겠느냐. 경매에서 계속 몇 번 갔다 내 손에 들어왔는데 참 잘했다”는 소감을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면시간 부족한 사람…‘이 질환’ 위험 높아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230317/118382791/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230317/118382791/2</guid>
      <pubDate>2023-03-19T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/17/118382509.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 수면 시간이 5시간 미만인 사람은 말초동맥 질환에 걸릴 위험이 2배가량 높다는 연구 결과가 나왔다. 말초동맥 질환은 팔과 다리로 가는 동맥혈관 내벽에 지방이 쌓여 혈류와 산소공급이 줄어드는 심혈관 질환이다. 관상동맥 질환, 뇌졸중에 이어 세 번째로 흔한 혈관 질환이다.   스웨덴 카롤린스카 연구소 심혈관·영양역학 연구실의 루안 슈아이 박사 연구팀은 성인남녀 5만3416명을 대상으로 수면시간에 따른 말초동맥 질환의 위험성에 대해 분석했다. 또 미국 백만 재향군인 프로그램(MVP)에 참여한 15만 명과 영국 바이오뱅크(UK Biobank)에 참여한 45만 명을 대상으로도 추가 분석에 나섰다.  그 결과, 하루 수면시간이 5시간 미만인 그룹은 수면시간이 7~8시간인 그룹보다 말초동맥 질환 위험이 74% 더 높았다. 하루 8시간 이상 자는 사람도 7~8시간 자는 사람보다 말초동맥 질환 발생률이 24% 높게 나타났다. 또 낮잠을 자는 사람은 대조군에 비해 말초동맥질환 위험이 32% 더 높아졌다.  슈아이 박</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>똑같은 ‘20분 활동’인데…주중·주말 효과 다르다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258907</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258907</guid>
      <pubDate>2023-03-19T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평일 내내 일터에서 시달리다 보면 주말엔 침대와 한 몸이 되고 싶은 생각이 간절해진다. 타율적으로 감당해야 했던 평일의 스트레스를 주말의 자율적 휴식으로 보상받고 싶은 것이다. 실제로 주말에 충분한 휴식을 취하는지 여부는 평일 업무력 향상과도 긴밀한 연관성을 지닌다.그러나 말 그대로 주말 내내 눕거나 앉아 휴식만 취하다보면 일요일 저녁쯤엔 원인 모를 피로감에 휩싸이기 쉽다. 휴식을 취했음에도 되려 건강이 나빠진 듯한 느낌이 들기도 한다. 그렇다고 따로 운동을 하긴 귀찮다면, 어떻게 해야 할까.미국 사우스캐롤라이나대 연구팀은 20~3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘110㎏’ 유재환, 요요현상…“한달만에 30㎏ 늘어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230319/118412763/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230319/118412763/1</guid>
      <pubDate>2023-03-19T08:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/19/118412733.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방송인 유재환이 ‘요요현상’에 대해 털어놨다. 유재환은 18일 오후 방송된 MBN-LG헬로비전 공동제작 예능 프로그램 ‘모내기클럽’ 7회에서 극명한 다이어트 전과 후 사진을 공개해 모두를 깜짝 놀라게 했다.얼마 전 체중 104㎏에서 30㎏을 감량해 사람들을 깜짝 놀라게 했던 유재환은 이날 요요가 온 모습으로 등장했다. 체중은 이전보다 6㎏가 늘어 110kg라고 했다. 유재환은 “30㎏가 거의 한 달 만에 확 쪘다”고 고백했다. 한때 온라인을 뜨겁게 달궜던 다이어트 성공 당시를 회상하며 “탄수화물은 현미밥 6알 정도 섭취했다”고 돌아봤다. 또 유재환은 탈모약 부작용으로 성 기능이 저하됐다는 고백으로 뜨거운 반응을 얻었다. 그의 말을 들은 황정욱 의사는 “탈모약보다는 음주, 흡연, 비만 등이 성 기능 저하에 큰 영향을 미친다”고 해 유재환과 이원일의 고개를 동시에 떨구게 만들었다.[서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>