<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2023-12-25T00:08:43.042Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>때 아닌 ‘겨울비’에 울적해진 기분…어떻게 극복할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278538</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278538</guid>
      <pubDate>2023-12-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>12월로선 흔치 않은 비소식이 이어지고 있다. 시민들 또한 연말에 내리는 많은 비에 당황한 모습이다. 비가 내릴거라 상상도 하지 못한 나머지 미처 우산을 챙기지 못한 사람들도 여럿이다. 때 아닌 비 소식에 일시적인 우울감을 느끼는 사람들도 있다. 안 그래도 적은 겨울철 일조량이 비구름으로 인해 더 적어지기 때문이다. 때 아닌 비 소식에 우울감을 느끼는 사람들을 위한 생활 속 극복법 3가지를 알아본다.▲ 실내 조명은 밝게겨울은 일조량 감소로 인한 우울증 환자가 빈발하는 계절이다. 여기에 비나 눈까지 내릴 경우, 일조량은 더욱 적어져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔뚝살만 골라서 빼는 운동?…다이어트에 대한 대표적 오해 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278641</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278641</guid>
      <pubDate>2023-12-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에 대한 고민을 한 번도 해본 적 없는 사람이 얼마나 될까. 물론 너무 마른 몸이 고민인 사람들이 일부 있긴 하다. 그러나 이들 또한 중년에 접어들면서부터는 앙상한 팔·다리와 달리 불거지는 뱃살 때문에 고민하곤 한다. 다이어트 관련 고민에 남녀노소가 없는 이유다. 다이어트에 대한 현대인들의 관심도에 비례해 각종 관련 정보도 홍수처럼 쏟아진다. 문제는 이 정보들 가운데 오해도 적지 않다는 점이다. 운동과 다이어트와 관련한 그릇된 속설 3가지를 알아본다.▲ 특정 부위 살 빼는 운동이 있다?팔뚝살, 뱃살, 허벅지살 등 특정 부위의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내 운동은 효과 떨어진다?…겨울에 제격인 ‘실내 고강도 운동’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278875</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278875</guid>
      <pubDate>2023-12-16T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동의 중요성을 모르는 이는 없다. 다만 겨울철로 접어들면 추운 날씨로 인해 그나마 있던 운동 의지마저 꺾이기 마련이다. 겨울에 ‘가장 살찌기 쉬운 계절’이라는 악명이 붙은 이유다.때문에 많은 사람들이 실내 운동을 대안으로 택하곤 한다. 가벼운 복장으로 언제든 편할 때 운동할 수 있다는 장점 때문이다. 다만 여기에도 단점이 있다. 바로 운동의 수준이 중·저강도에 머물기 쉽다는 점이다. 실내에서도 고강도 운동을 할 순 없는걸까. 실내에서 하기 좋은 고강도 운동 3가지를 알아본다. ▲ 케틀벨 스윙손잡이가 달린 쇳덩어리인 케틀벨(kett</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>300만 명이 고통받는 질환 ‘무릎관절증’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278711</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278711</guid>
      <pubDate>2023-12-16T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 무릎관절증 환자가 300만 명을 넘어섰다. 국민건강보험공단에 따르면 무릎관절증 환자는 2022년 기준 306만6000명으로 전년 대비 약 16만 명 늘어났다. 이 가운데 여자가 약 200만 명을 차지한다. 연령별로는 60대가 약 35%로 가장 많고, 이어 70대(약 27%), 50대(약 17%) 순이다. 또 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2019년 기준 입원한 65세 이상 노인에게 가장 많았던 질병은 백내장, 치매, 폐렴에 이어 무릎관절증이 4번째다.이에 따라 무릎관절증 환자의 건강보험 진료비는 1조8898억원으로 2조원에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레스 푼다고 폭음·폭식?…부작용 없는 스트레스 해소법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278877</guid>
      <pubDate>2023-12-17T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스트레스를 전혀 받지 않는 사람은 없다. 학생, 직장인, 주부, 노인 등 남녀노소 모두에게 각자의 스트레스 요소가 있다. 스트레스에 ‘만병의 근원’이란 악명이 따라다니는 이유다.때문에 스트레스성 폭식, 스트레스성 폭음 등의 표현도 흔히 통용되곤 한다. 하지만 폭식이나 폭음은 일시적인 심리적 위안을 줄 뿐, 곧 더 큰 후회와 스트레스로 돌아온다는 점에서 그리 권장할만한 방법은 아니다. 평일에 축적된 스트레스를 주말에 건강하게 풀어내는 방법은 무엇이 있을까.▲ 심호흡예기치 못한 스트레스 상황에선 호흡이 짧고, 가빠진다. 하지만 가끔은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피하기 힘든 연말 회식들…안 취하고 살아남으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278642</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278642</guid>
      <pubDate>2023-12-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사회생활을 하면서 술자리를 전부 피하는 건 현실적으로 어렵다. 약 복용 등 알코올 섭취를 엄금해야 하는 사정이 있지 않은 한, 한번쯤은 그닥 가고싶지 않은 술자리라도 참석해야 할 때가 있다. 최근과 같은 연말 시즌엔 더욱 그러하다.내키지 않는 술자리에 끌려갔을 땐 취하고 싶지 않은 게 사람 심리다. 불편한 술자리에서 만취했다가 어떤 실언을 할지 몰라서다. 주량이 약한 사람이라면 관련 고민이 더욱 클 것이다. 술자리에서 취하지 않는데 도움을 주는 각종 요령들을 알아본다.▲ 술자리 전 식사대부분의 알코올은 소장에서 흡수된다. 공복으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10시간 자도 피곤하다?…‘수면의 질’ 높이는 방법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278859</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278859</guid>
      <pubDate>2023-12-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>잠은 현대인의 건강을 이야기할 때 빼놓을 수 없는 논제다. 기술의 발전으로 밝은 야간 조명은 물론 스마트폰의 발전 등 수면을 방해하는 요소들이 속속 등장한 탓이다. 여러 기술들의 발전에도 현대인의 수면 부족이 좀처럼 해결되지 않는 이유다.숙면의 조건은 크게 두 가지다. ‘수면 시간’과 ‘수면의 질’이 그것이다. 따라서 수면 시간이 충분함에도 피로감이 떨쳐지지 않을 땐, 수면의 질이 낮진 않은지 의심해봐야 한다. 수면의 질을 높이는 생활 속 습관 3가지를 알아본다.▲ 낮시간대 운동꾸준한 운동이 수면의 질을 높인다는 사실은 비교적 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HDL 콜레스테롤이 높으면 무조건 좋을까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278643</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278643</guid>
      <pubDate>2023-12-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>HDL 콜레스테롤은 흔히 ‘착한 콜레스테롤’로 불린다. 혈액순환을 통해 말초혈관에 쌓인 콜레스테롤을 간으로 이동시켜 제거하는 역할을 한다고 알려져 있기 때문이다. 따라서 HDL 콜레스테롤 수치가 낮으면 고혈압, 당뇨, 고지혈증, 심혈관 질환의 발생 위험이 커지는 것으로 여겨왔다. 그런데 최근 연구 결과에 따르면 HDL 콜레스테롤 수치가 높다고 꼭 건강에 좋은 것만은 아닌 것으로 밝혀졌다.서울대 의과대학 박상민 교수팀의 연구 결과에 따르면, HDL 콜레스테롤 수치가 일정 수준을 넘어설 경우 심혈관 질환 발생 위험이 최대 15% 증가할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끊기 힘든 커피…건강하고 부작용 적게 마시려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278878</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278878</guid>
      <pubDate>2023-12-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들의 기호식품 중 독보적 1위를 차지하는 커피. 업무상 미팅 등에선 커피를 권하는 게 인사를 대신할 정도다. 커피 특유의 각성 효과 때문이다.과로에 시달리는 현대 직장인들이 카페인의 힘을 전혀 빌리지 않는 건 현실적으로 어렵다. 그렇다면 커피를 끊기보단 보다 건강하게 마시는 방법을 연구하는 편이 현실적이다. 보다 건강한, 혹은 부작용이 적은 커피 섭취법 3가지를 알아본다.▲ ‘블랙커피’ 익숙해지기커피는 간 건강 증진, 우울감 감소 등 여러 건강상 이점을 지니고 있다. 하지만 관련 연구들의 절대 다수는 별다른 감미료가 첨가되지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구에게나 힘든 운동…몸은 그대로인 이유 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278640</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278640</guid>
      <pubDate>2023-12-19T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 언젠가부터 현대인들의 평생 숙제로 자리잡았다. 운동의 건강상 이점이 단순히 다이어트에 국한되지 않는다는 사실이 속속 증명되면서 이 숙제에 대한 압박감은 더욱 커졌다. 이젠 사실상 걸음마를 뗀 순간부터 보행이 가능한 마지막날까지 적절한 운동을 이어가야 한다고 말하는 전문가들도 늘어났다.그럼에도 불구하고 운동은 여전히 힘들다. 운동을 일정 기간 이상 지속했음에도 이렇다할 몸의 변화가 나타나지 않는다면, 뜨겁던 처음의 운동 의지도 차츰 식어갈 것이다. 운동을 통한 몸의 변화가 더딘 원인 3가지와 해결법을 알아본다.▲ 불충분한 식사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“롤스로이스男 사고에 가족 삶 무너져… 마약류 처방 남발 없어야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122701385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122701385/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122703476.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“갑자기 이렇게 가버리면 어떡하니….” 17일 오후 3시, 경북 성주군의 한 봉안당.  배진환 씨(31)는 여동생 유골함과 사진 앞에서 걸음을 멈추더니 참았던 눈물을 쏟아냈다. 한참 오열하던 배 씨는 “지금이라도 동생이 웃는 모습으로 나타날 것만 같다”며 “오빠로서 제대로 해준 것도 없는 만큼, 이제 할 일은 피의자가 제대로 된 처벌을 받을 때까지 지켜보는 것”이라고 다짐했다. 성인 손바닥 크기의 유골함에 잠든 배 씨의 여동생(27)은 올 8월 2일 오후 8시 10분경 퇴근길에 서울 강남구 압구정동 인도를 걷다가 갑자기 돌진한 롤스로이스 차량에 치여 뇌사 상태에 빠졌다가 지난달 25일 사망했다.● 한순간에 일상 무너진 가족들 배 씨는 고인을 ‘세상에서 가장 성실하고 착한 동생’으로 기억했다. 대학 시절 늘 아르바이트를 하며 돈을 모았고, 서울에 취직해 올라올 때도 부모님이나 오빠에게 손을 벌리지 않고 모은 돈으로 자취방을 얻었다. 생일, 결혼기념일 등이 돌아오면 부모님이나 오빠 선물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기능성 음식 시대 열린다… ‘웰니스’ 열풍 타고 시장 커져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231219/122701072/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231219/122701072/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122697292.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심장에 좋은 차, 숙면에 좋은 차, 소화에 좋은 차, 목에 좋은 차…. 지난달 한 식품 전시회에서 폴란드 차 브랜드의 전시관(부스)을 방문하게 되었는데, 순간 약국에 온 듯한 느낌을 받았다. 관계자들은 차의 맛을 설명해 주는 게 아니라 잠은 잘 자는지, 소화는 잘되는지, 내 몸의 불편한 곳을 물어보고 처방을 내려주는 방식으로 차를 권했다. 신선한 방식의 접근인 데다, 몸에 좋다고 하니 왠지 모르게 꼭 그 차를 사야겠다는 생각이 들었던 경험이 있다. 건강에 대한 관심이 많은 시대다. 2000년대 참살이(웰빙) 열풍, 여기에 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 대유행을 거치며 소비자들은 면역력 개선이나 숙면, 집중력 강화 같은 정신 건강뿐만 아니라 근무 환경 개선, 일과 삶의 균형(워라밸) 추구와 같은 사회적 건강까지 챙기기 시작했다. 특히 최근에는 ‘웰니스’라는 말을 많이 쓴다. 웰빙이라는 말이 ‘몸의 건강’에 집중돼 있다면, 웰니스는 신체적, 정신적, 사회적 건강이 조화를 이루는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출범 앞둔 통합 셀트리온, 글로벌 빅파마로 도약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692262/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692262/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122692218.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹이 이달 28일 셀트리온-셀트리온헬스케어 통합 법인 출범을 앞두고 있다. 통합 셀트리온은 한층 강화된 경쟁력으로 글로벌 시장 공략에 박차를 가하고 신성장 동력 확보에 집중할 계획이다. 후속 제품 확대로 명실상부한 글로벌 선두 바이오시밀러 브랜드로 자리매김하고 제품 차별화와 신약 개발에도 집중해 2030년 12조 원 매출을 달성, 글로벌 ‘빅파마’로 도약한다는 포부다. 셀트리온-셀트리온헬스케어의 합병은 셀트리온그룹이 국내외 주주 및 투자자들과 긴밀히 소통하고 셀트리온그룹의 미래가치가 시장에 잘 반영된 결과로 평가된다. 특히 셀트리온그룹은 지난 10월 23일 임시 주주총회에서 합병안을 가결, 11월 14일 예상에 비해 현저히 낮은 주식매수청구권 행사 금액으로 합병 리스크를 완전히 해소해 합병 당위성을 인정받았다. 28일 통합 법인 출범을 거쳐 내년 1월 12일 신주 상장까지 진행되면 합병의 모든 절차가 마무리된다. 셀트리온그룹은 합병이 완료되면 개발부터 판매까지 전체 사업 구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘생물다양성 보전’ 등 친환경 경영 선도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692188/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692188/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122692176.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;㈜보령(구 보령제약·대표 장두현)이 생물다양성 보전을 비롯해 ESG 경영을 실천하기 위해 다각적으로 노력하고 있다. 보령은 지난 13일 환경부 산하 국립공원공단(이사장 송형근)에 ‘바다제비 서식지 보호’를 위한 사업 지원비를 기부했다고 밝혔다. 이번 기부는 생물다양성 보전을 통해 ESG 경영을 실현하고자 기획했다. 전라남도 신안군 비금면에 있는 ‘칠발도’의 식생 구조를 개선해 바다제비를 보호할 계획이다. 국제적 보호종인 바다제비는 한국, 일본, 러시아, 중국의 무인도에 서식하는 조류다. 전체적으로 어두운 갈색을 띠고 있으며 꽁지가 제비 꽁지와 닮아 바다제비라 불린다. 천연기념물 제332호인 칠발도는 유네스코 생물권 보전지역이자 국립공원 지역으로 바다제비의 주요 번식지 중 하나다. 그러나 1990년대 초부터 쇠무릎이라는 식물이 칠발도에 자생하면서 문제가 되고 있다. 쇠무릎은 끈적이면서도 긴 줄과 같은 열매를 맺는데 여기에 바다제비가 걸려 빠져나오지 못하고 죽는 경우가 자주 발생하고 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의약품 포트폴리오 확대해 국내 시장 선도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692149/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692149/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682423.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;JW중외제약의 계열사인 JW신약은 클리닉 시장 전문 메이커로 자리매김한 제약사다. 국민의 삶의 질을 높이는 우수한 의약품을 생산 및 공급하며 피부과, 소아과, 이비인후과, 비뇨기과 등 전문 병의원을 대상으로 한 국내 클리닉 시장을 선도해 가고 있다. 더불어 JW중외제약과 공동 마케팅을 통해 오리지널 전문의약품인 이상지질혈증 치료제 리바로(성분명 피타바스타틴), 리바로젯(성분명 피타바스타틴+에제티미브) 등 리바로 패밀리와 당뇨병 치료제인 DPP4 억제제 가드렛(성분명 아나글립틴), 가드메트(성분명 아나글립틴+메트포르민) 등 가드렛 패밀리를 공급하는 등 내과 시장까지 영역을 확대해 가고 있다. JW신약은 유전, 출산, 지루성피부염 등 탈모 발생 원인에 따라 처방 가능한 다양한 탈모 치료제 포트폴리오를 보유하고 있다. 특히 경구형 탈모 치료제로 피나스테리드를 주성분으로 한 ‘모나드 정’과 두타스테리드를 주성분으로 한 ‘네오다트 정’ 등 다양한 제품군을 보유하며 탈모 치료제 시장에서 입지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장건강 위해 유산균 찾고 있다면… 생존력 높은 ‘EPS 균주’ 확인하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692106/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692106/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682411.6.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;50대 B 씨는 돌아오지 않는 장 컨디션에 고생하고 있다. 과일, 채소 등 날음식이 문제일 수 있다는 말을 듣고 줄여보려 하지만 쉽지 않다. 자녀가 선물한 프로바이오틱스는 하루 한 번 꾸준히 섭취하고 있지만 이전과 별다른 차이를 느끼지 못한다. 프로바이오틱스는 장내 유익균을 늘리고 유해균을 억제해 건강한 장 환경을 만든다. 최근 몇 년 새 면역력의 70∼80%가 장에 달려 있다는 정보가 확산되면서 프로바이오틱스를 기본으로 섭취하는 사람들이 늘기도 했다. 하지만 정작 효과를 체감하는 경우는 많지 않다. 프로바이오틱스 브랜드가 난립하면서 자신에게 맞는 유산균을 고르기가 더 힘들어졌기 때문이다. 보통 프로바이오틱스 구매에 가장 큰 영향을 미치는 것은 보장 균수다. 식약처 기준 프로바이오틱스의 1일 최대 함량은 100억 CFU(제품 1g당 유산균을 측정하는 단위)다. 프로바이오틱스 보장 균수는 유통기한 내 살아 있는 균수를 의미한다. 보장 균수가 많다고 장에 정착하는 것을 담보하진 않는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제2의 렉라자 등 신약 R&amp;D에 총력… 글로벌 50대 제약회사로 도약할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692082/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692082/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122692029.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 6월 유한양행 조욱제 사장은 창립 97주년 기념사를 통해 “유한양행은 기술 수출 성과와 렉라자 출시 등을 통해 명실공히 R&amp;amp;D 중심의 글로벌 제약회사로 나아가고 있다”며 “렉라자의 글로벌 블록버스터 신약 육성은 물론 조기에 제2, 3의 렉라자 개발의 성과를 낼 수 있도록 노력할 것”이라고 신약 연구개발 역량 강화를 강조했다. 연구개발 역량 강화를 유한양행의 기업 성장 발전의 핵심 요소로 보는 것이다. 이를 위해 유한양행은 전략 과제의 성공적 임상 진행, 파이프라인 강화, 기반 기술 확보에 지속적으로 힘쓰고 있다. 유한양행은 중장기적으로 글로벌 50대 제약회사가 되는 것을 목표로 하고 있다. 그러기 위해서는 기존 사업의 성장은 물론 혁신 신약 출시를 위해 역량을 집중하고 있다. 조기에 제2, 제3의 렉라자를 출시하기 위해 전략 과제에 투자를 집중하고 지속적으로 우수 파이프라인과 플랫폼 기술을 확보하고 인재를 영입하기 위해 전력을 다한다는 계획이다. 비소세포폐암 신약 렉라자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>급성 근육통부터 만성 통증까지… 성분 다른 12개 파스로 증상 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692006/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692006/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682437.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 ‘골린이’ ‘테린이’ 등의 신조어가 생겨날 만큼 운동에 대한 현대인들의 관심이 많아졌다. 많아진 관심만큼 운동 후 손목, 발목 등의 관절 고통이나 근육통을 느끼는 사람 또한 늘어나고 있다. 한국인은 갑작스러운 관절염이나 근육통에는 파스를 붙인다. 이에 GC녹십자는 각기 다른 증상에 맞춰 파스를 붙일 수 있는 다양한 제품군을 보유하고 있다. 특히 제형과 성분에 따라 총 12개의 제품으로 구성돼 있어 각기 다른 증상에 효과적인 치료가 가능하다. 파스는 접착력이 좋아 움직임이 많은 부위에 사용하는 플라스터(첩부제)와 수분이 함유돼 피부 자극이 적은 카타플라스마(습포제)로 제형을 분류할 수 있다.  ‘제놀 푸로탑 플라스타’는 오랜 기간 소비자에게 사랑받았던 ‘푸로탑’의 제품력을 강화한 것으로 푸로탑 대비 진통제 성분을 2배 함유해 통증 감소 효과를 높였다. 이외에도 접착력과 피부 투과율이 우수한 ‘제놀 골드’, 손목·발목 등 넓고 굴곡진 관절 부위에 편하게 붙일 수 있는 ‘제놀 롱’,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 한 알, 3가지 원료 담은 건기식으로 관절 건강 챙겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691863/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691863/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682454.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리가 자유롭게 움직이고 활동하기 위해서는 건강한 관절이 매우 중요한 요소 중 하나다. 그간 관절 건강기능식품은 관절 기능이 노화된 5060세대가 주로 찾았다면 최근에는 스포츠 활동을 즐기는 젊은 세대에까지 수요가 넓어져 시장 규모가 꾸준히 성장하고 있다. 식약처 자료에 따르면 관절 건기식 시장 규모는 2020년 966억 원에서 2021년 1776억 원으로 약 84% 증가했으며 올해는 3000억 원에 이를 것으로 예상되고 있다. 이처럼 관절 건강의 중요성이 부각되고 있는 가운데 농심이 국내 최초이자 유일하게 관절 건강에 도움을 주는 3가지 원료를 최적화한 ‘관절에쎈크릴’을 내놓아 주목받고 있다.3가지 재료의 최적 조합으로 효능 극대화 농심 관절에쎈크릴은 식약처로부터 기능과 안전성을 인정받은 개별인정형 건기식이다. 기존 관절 건기식은 하나의 재료로 효능을 발휘했다면 농심은 크릴오일 등 3중 복합물을 사용해 그 효과를 극대화했다. 농심 관절에쎈크릴의 주요 원료인 히알루론산은 관절을 구성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제조사마다 맛이 천차만별… 입맛따라 즐기는 ‘황금빛 액체’ 위스키</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691840/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682471.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“위스키는 지극히 개인의 취향을 반영합니다. 가장 좋은 위스키는 비싼 위스키가 아니라 나의 취향에 맞아 내 입을 즐겁게 하는 위스키입니다.” 지난 11월부터 진행 중인 동아일보 위스키 최고위 과정 ‘광화문 살롱’의 박병진 주임교수의 말이다. 어느 순간 주위에 위스키를 좋아한다는 사람들이 많아졌다. 입맛은 제각각이고 위스키 종류는 수천 가지. 본인의 취향만 알아도 선택지는 반으로 줄어든다. 우리가 보통 위스키라고 부르는 것은 ‘스카치위스키’를 말한다. 스카치위스키 역사에서 세무 당국과 증류업자들 간의 투쟁은 빼놓을 수 없다. 세관원은 불법 증류를 막기 위해, 증류업자들은 생계를 위해 서로 쫓고 쫓기며 목숨을 건 싸움을 했다. 이러한 역사를 배경으로 오늘날 피트 향의 황금빛 액체를 얻게 됐다. 17∼18세기가 아이리시와 스카치위스키의 시대였다면 19세기 말은 아메리칸 위스키의 전성기다. 독립전쟁 이후 미국에는 780개의 증류소가 있었다. 미국인은 기상과 동시에 술로 시작해서 ‘잘 때 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] “APOE4 보유자, 망간 과다섭취 땐 인지저하” 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691765/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691765/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682389.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ “APOE4 보유자, 망간 과다섭취 땐 인지저하” 망간은 칼슘, 아연, 마그네슘, 철 등과 함께 우리 몸에 필수적인 미량 미네랄 성분 중 하나로 면역반응, 신진대사, 뇌 기능 등에 관여한다. 망간은 몸에서 부족해도 문제지만 과다 섭취했을 경우 심각한 부작용을 일으킬 수 있다. 특히 알츠하이머병을 유발하는 유전자인 아포지단백 E4(이하 APOE4)가 있는 경우 망간 과다 섭취가 알츠하이머병 관련 인지장애를 유발하는 것으로 나타났다. 한림대 동탄성심병원 정신건강의학과 김지욱 교수(교신 저자·사진), 서국희 교수, 최영민 교수, 진단검사의학과 김현수 교수 연구팀은 ‘APOE4가 있는 노인에서 망간 수치와 인지 저하의 연관성’ 연구를 발표했다. 연구팀은 65∼90세 노인 164명 중 APOE4 유전자가 없는 참가자 134명과 APOE4 유전자가 있는 참가자 30명을 대상으로 혈중 망간 농도와 알츠하이머병 관련 인지 저하와의 연관성을 조사했다. 인지 저하는 여러 기억 검사의 결과를 통해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“네슬레와 손잡고 글로벌 배양육 시장 선점할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691679/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691679/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682397.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바이오 푸드테크 기업 심플플래닛이 글로벌 식품회사 네슬레와 손잡고 배양육으로 해외 진출을 공략하고 있다. 지난 6월 미국 FDA에서 세포 배양 닭고기를 민간 판매 승인하고 네덜란드에서는 유럽 최초로 배양육 시식을 허가함에 따라 배양육 산업은 청신호가 켜졌다. 이러한 흐름에 맞춰 심플플래닛은 배양육 규제가 마련된 해외에 먼저 진출해 배양육 산업을 선점하겠다는 전략이다. 심플플래닛은 세포배양 기술을 활용해 고함량 대체 단백 및 포화지방산 기반의 세포배양 식품 원료를 개발하는 바이오 푸드테크 기업이다. 세포배양 식품의 가장 중요한 기술인 세포 확보 기술과 SCDP(부유세포주화 개발 플랫폼)를 보유하고 있으며 소, 돼지, 닭, 오리, 어류로부터 세포배양 식품 생산을 위한 13종의 특화 세포주를 확보했다. 특히 배양육 생산 단가의 80% 이상을 차지하고 하고 있는 소태아혈청(FBS)을 대체할 수 있는 무혈청 식용 배양액을 개발해 생산 단가 절감에 성공했다. 현재 배양 식품 원료 미니 플랜트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“원스톱 서비스-지속적인 연구… 국내 여성 암 치료 대표병원으로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691669/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682404.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《작년 9월 이대여성암병원이 리모델링 공사를 마무리하고 확대 오픈했다. 새롭게 문을 연 이대여성암병원은 갑상선암센터와 유방암센터를 분리하고 환자 특성에 맞춘 맞춤식 치료를 제공한다. 이대여성암병원 갑상선암센터 권형주 센터장을 만나 그간의 성과를 들어봤다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최초 인공관절 로봇 ‘로사’ 이용한 절골 교정술 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691620/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682377.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;저스트병원 관절센터와 고난도수술센터팀은 지난 10월 27일 세계 최초로 타 병원에서 반 인공관절 치환술에 실패한 환자에게 짐머바이오메트사 인공관절 로봇 로사를 통한 인공관절 재수술을 성공적으로 시행했다. 통상적으로 반 인공관절 치환술을 이미 시행받은 환자의 무릎을 재수술하는 데는 까다로운 수술법과 한계점 때문에 지금까지 누구도 이에 도전하거나 성공한 경우가 없어 앞으로 관련 로봇 인공관절 수술에 대한 관심도를 높일 것으로 기대된다. 이번 로봇 인공관절 재수술의 성공은 세계적으로도 매우 드문 경우로 저스트병원 관절센터와 고난도수술센터팀의 압도적인 의술과 로봇 수술에 대한 경험과 숙련도가 바탕이 된 결과물로 평가받고 있다. 저스트병원에서 시행 중인 로봇 인공관절 수술기 로사는 미국 FDA의 승인을 받은 최신식 인공관절 수술기로 환자의 엑스레이 이미지를 3D 영상으로 전환해 개개인의 뼈 모양, 형태, 위치, 각도 등을 확인할 수 있다. 수술 전 시뮬레이션을 통해 환자에게 가장 최적화한 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 네트워크-ICT 활용해…해외 환자 사후까지 원스톱 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691519/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691519/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682368.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;몽골인 A 씨(48·여)는 현지 병원에서 자궁경부암 진단을 받았다. 하지만 자국의 의료로는 치료가 어렵다고 판단해 한국행을 결심했다. 병원을 알아보던 중 현지 의사에게 차병원을 소개받았다. A 씨는 현지 의사와 분당차병원 부인암센터 김영탁 원장이 함께 참여하는 ICT(정보통신기술) 기반의 원격 협진을 통해 진료받고 차병원의 수술 일정을 잡았다. A 씨는 무사히 수술을 마치고 본국으로 돌아가서도 원격 협진으로 여전히 김 원장의 관리를 받고 있다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 막혔던 하늘길이 열리면서 한국을 찾는 외국인 환자의 발길도 늘고 있다. 보건복지부 발표에 따르면 코로나19 유행 이후 감소한 국내 외국인 환자는 지난해 24만8000명으로 코로나19 이전의 절반 수준까지 회복했다. 차병원은 3월 ‘차국제병원’을 오픈했다. 차병원의 각 기관에 존재하던 국제진료팀을 통합해 체계적인 시스템으로 개편한 것. 차국제병원은 외국인 환자가 차병원을 방문하기 전에 상담 과정부터 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]아슬아슬 빙판길… ‘3대 골절’ 주의하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690427/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122690402.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 날씨가 영하권으로 뚝 떨어지고 눈길과 빙판길 때문에 넘어지면서 골절되는 환자들이 늘고 있다. 특히 골다공증이 있는 노인은 넘어지면서 엉덩방아를 찧거나 손을 짚게 되는데 땅과 닿는 부위에 잘 골절된다. 노화가 진행되면서 뼈의 밀도가 낮아져 뼈가 약해지는 걸 골다공증이라고 한다. 여자는 폐경이 되면서 호르몬 변화로 인해 골밀도가 급격히 떨어진다. 남자는 여자보다 골밀도 감소 속도가 덜하지만 그래도 노화에 따른 골밀도 저하는 막기 힘들다. 골다공증이 있는 경우 경미한 외상에도 골절이 잘 생기는데, 특히 골다공증성 골절이 잘 일어나는 3대 부위는 척추, 고관절(대퇴골), 손목부위(요골)다. 미끄러운 눈길에서나 집 안 문턱에 걸려 넘어지면서 엉덩방아를 찧게 된 이후 통증이 심해 꼼짝할 수 없다면 고관절(정확히는 대퇴골 경부) 골절이 생겼을 가능성이 높다. 아주 살짝 금이 가는 정도면 수술까지 하지 않고 며칠 혹은 몇 주 정도 침대에 누워 있으면 증상이 좋아진다. 하지만 그 이상으로 골절</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기온 뚝’ 턱에선 “딱딱딱” 뼈소리…방치하면 ‘이것’ 온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231220/122702613/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231220/122702613/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T05:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122702607.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 기온이 뚝 떨어지면 혈관과 근육이 수축하면서 턱관절 통증이 악화하기 쉽다. 턱관절 장애를 방치하면 두통, 수면 장애 등으로 이어질 수 있어 주의해야 한다.  20일 국민건강보험심사평가원에 따르면 최근 1년간(2022년 2월~2023년 2월) 월별 턱관절 장애 환자 수는 2022년 9월 6만6268명에서 꾸준히 증가해 2023년 2월 7만7459명으로, 겨울철에 가을철보다 급증(약 17%)한 것으로 나타났다.  턱관절 장애란 관절원판(디스크)장애, 관절염, 근육 장애 등 턱관절을 구성하고 있는 뼈, 근육 또는 디스크에 문제가 발생하는 것을 말한다.   이연희 경희대치과병원 구강내과 교수는 “턱관절이 제 기능을 하려면 주변의 인대나 근육이 조화롭게 잘 움직여야 하는데, 추위에 장시간 노출되는 안면부의 혈관과 근육이 수축돼 턱관절 장애가 심해질 수 있다”고 말했다.  입을 벌리거나 다물 때 또는 턱을 움직이거나 음식을 씹을 때 턱관절에서 소리가 나는 증상은 우리나라 인구 3명 중 1명이 겪을 정도로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의외로 ‘세균·박테리아’ 득실대는 생활 필수품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278876</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278876</guid>
      <pubDate>2023-12-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>집안 청소는 미관상 문제 뿐 아니라 건강과도 직결되는 문제다. 특히 면역력이 떨어지기 쉬운 요즘과 같은 한파엔 더욱 그렇다. 집안의 먼지나 세균, 곰팡이 등이 호흡기 질환 등 크고작은 병의 원인이 될 수 있어서다.하지만 청소를 자주한다는 게 말처럼 쉽진 않다. 때문에 많은 사람들이 하루 날을 잡아 청소를 몰아서 해치우곤 한다. 이같은 대청소 때 놓쳐선 안될, 의외로 세균 등이 득실한 생활 필수품 3가지를 알아본다.▲ 스마트폰현대인의 필수품이 돼버린 스마트폰. 워낙 자주 만지는 물건이다보니 위생과는 거리가 먼 물건이란 사실은 쉽게 간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 접종률 왜 낮을까 전문가에게 물었더니…“예견된 일”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231220/122704913/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231220/122704913/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T09:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122706220.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2023~2024절기 코로나19 예방접종이 본격 시행된 지 두 달 만에 새로운 방식의 노바백스‘ 백신 접종이 지난 18일부터 시작됐다. 노바백스 백신을 비롯해 지난 10월부터 접종을 시작한 화이자, 모더나 백신은 최근 유행하고 있는 XBB 변이에 대응할 수 있도록 새롭게 개발됐다. 질병관리청은 “노바백스 백신은 유전자재조합 방식으로 만들어진 합성항원 백신”이라며 메신저리보핵산(mRNA) 백신인 화이자, 모더나 접종을 꺼린 국민들의 백신 접종을 독려했다. 유전자재조합 방식으로 만들어진 합성항원 노바백스 백신은 화이자, 모더나 백신과 어떻게 다른지, mRNA 백신보다 합성항원 백신이 더 안전하다는 말은 뭔지, 코로나19 백신 접종률은 왜 유독 낮은 건지, 대한감염학회 이사장을 지낸 김우주 고려대 구로병원 감염내과 교수와 새 코로나19 백신에 대해 이야기를 나눠봤다. -화이자, 모더나에서 만든 mRNA 백신과 이번 노바백스의 합성항원 백신이 정확히 어떻게 다른가. ▶먼저 백신의 원리를 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 질환 있다면 즉시 금연해야…폐암 위험 49% 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122707250/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122707250/2</guid>
      <pubDate>2023-12-20T11:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122707292.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성염증 질환인 류머티즘 관절염을 앓는 환자가 폐암에 걸릴 위험이 비환자보다 49%나 높다는 연구 결과가 나왔다.  삼성서울병원 가정의학과 신동욱·폐식도외과 조종호 교수, 강북삼성병원 조미희 교수 연구팀은 폐암 분야 국제 폐암학회(IASLC) 공식 학술지(Journal of Thoracic Oncology)에 이같은 연구 결과를 올렸다고 20일 밝혔다.  연구팀은 국민건강보험 자료를 활용해 2010년부터 2017년 사이 류머티즘 관절염을 새롭게 진단받은 환자 5만 1899명과 나이와 성별 등 위험 요인을 보정해 맞춘 류머티즘 관절염이 없는 일반인 대조군 25만 9495명을 평균 4.5년간 추적해 결과를 얻어냈다.  연구팀에 따르면 류머티즘 관절염으로 인한 폐암 발병 위험이 증가하는 경향은 환자의 흡연력에 따라 더욱 두드러졌다.  류머티즘 관절염이 아닌 일반인과 비교했을 때 20갑년(매일 담배 1갑씩 20년을 피운 경우) 이상 담배를 피운 환자의 경우 87%나 폐암 발병 위험이 더 높은 것으로 분석됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기록적 한파에 커진 ‘건강 적신호’…겨울나기 요령 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279133</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279133</guid>
      <pubDate>2023-12-20T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갑자기 추워진 날씨로 인해 시민들도 적잖이 당황하는 모양새다. 강풍까지 함께 부는 날이면 두꺼운 외투 내부까지 한기가 느껴질 정도다. 여가 시간에도 외출보단 집에 머물기를 택하는 이들이 늘어나는 이유다.하지만 이러한 한파에도 불가피하게 외출해야 할 때가 있는 법이다. 특히 배달업 종사자 등 일부 직군의 경우 야외 근로가 불가피하다는 점에서 건강상 우려가 더 큰 편이다. 한파 속 건강 관리를 위한 기본 원칙 3가지를 알아본다.▲ 낙상 주의겨울철엔 무엇보다 빙판길 낙상을 주의해야 한다. 자칫하다간 골절 등 심각한 부상을 입을 수 있는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“멍멍! 위험해요!” 혈당 치솟은 9세 당뇨병 아이 구한 반려견</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231220/122713815/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231220/122713815/2</guid>
      <pubDate>2023-12-20T16:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122713808.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 응급상황에 놓인 아이를 보고, 이를 아이의 부모에게 알린 당뇨 탐지견의 활약이 화제가 됐다.  19일 데일리메일에 따르면 미국 버지니아주에 거주하는 샤넌 보그스는 지난달 반려견 스파이의 도움으로 응급 상황에 있던 9살 딸을 구할 수 있었다.  당시 샤넌은 남편과 함께 거실에서 TV를 보고 있었는데 스파이는 안절부절못하며 짖기 시작했다. 샤넌은 직감적으로 스파이가 보내는 경고 신호임을 알게 됐다. 스파이는 훈련받은 당뇨병 탐지견이기 때문.  샤넌의 딸 래린은 태어났을 때부터 췌장에서 혈당을 낮추는 호르몬인 인슐린이 전혀 분비하지 않는 ‘제1형 당뇨’를 진단받은 바 있다. 이에 스파이는 래린에게 안 좋은 변화가 일어났음을 감지하고 이들에게 신호를 보낸 것이다.  스파이는 래린이 잠들어 있는 방으로 향했고, 부부는 스파이를 따라 들어가 래린의 혈당을 쟀다. 그 결과, 혈당 수치가 매우 높게 치솟아 있었다. 부부는 혈당을 확인한 후 바로 적절한 조치를 취했다.  당뇨 탐지견은 당뇨병 환자의 혈당 수치에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비염-허리디스크 한약도 건보 적용</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122719461/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122719461/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122719457.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;내년 4월부터 알레르기비염이나 허리 디스크로 한약을 탈 때도 국민건강보험이 적용된다. 한방에 대한 건보 보장성이 점차 확대되면서 의사단체는 “효능이 불분명한 치료에 건보 재정을 낭비한다”며 반발하고 있다. 현대 의료기기 사용과 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 검사 권한 등을 두고 대립해 온 의사계와 한의계가 또다시 갈등하는 모양새다.● 내년 4월부터 1만6000원에 비염 한약 처방 보건복지부는 20일 건강보험정책심의위원회(건정심)에서 ‘첩약(한약) 건강보험 적용 시범사업’ 확대 방안이 통과됐다고 밝혔다. 복지부는 2020년 11월부터 한의원에서 월경통(생리통)이나 안면신경마비, 뇌혈관 질환 후유증 등으로 한약을 지으면 약값의 절반을 건보로 지원하는 시범사업을 벌여왔다.  내년 4월부터는 이를 확대해 참여기관을 한방병원 등으로 확대하고 본인부담률도 한의원 30%, 한방병원 40%로 각각 내린다. 대상 질환에는 알레르기비염과 요추 추간판 탈출증(허리 디스크), 기능성 소화불량 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼자 할머니 돌보며 학업까지… ‘가족돌봄청소년’ 도와요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718986/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122718949.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“경제적인 부분도 문제지만 저 자신을 돌볼 시간이 없다는 게 가장 힘든 것 같아요. 할머니도 챙겨야 하고, 부족한 생활비를 벌어야 하니까 아르바이트를 계속 해야 했어요. 그러다 보니 공부에 집중하기도 어려웠고요.”   대학교 1학년인 박지민(가명) 씨는 어린 시절 부모님과 헤어져 지금까지 할머니와 단둘이 살고 있다. 어린 손녀를 키우기 위해 궂은일도 마다하지 않았던 할머니는 현재 관절염과 디스크로 인해 거동이 어렵다. 할머니를 병원에 모시고 가는 것부터 장보기, 설거지, 청소 등 각종 가사일까지 모두 박 씨의 몫이다. 가계에 조금이나마 보탬이 되고자 박 씨는 고등학생 때부터 지금까지 아르바이트를 쉰 적이 없다.   무거운 돌봄 부담에 조금씩 지쳐갈 때쯤 지난해 박 씨에게 반가운 소식이 들렸다. 대구 동촌종합사회복지관의 연결로 국제구호개발 비정부기구(NGO) 월드비전의 ‘가족돌봄청소년 통합지원사업’ 대상자로 선정돼 생계비와 교육비, 자기계발비 등을 지원받을 수 있게 된 것이다.   ● 사회적 관심·정책 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈299〉간암의 치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718941/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122714905.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소득 정산제’로 형평성 높인 국민건강보험[기고/김선옥]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718931/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231220/122718931/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122714904.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;해마다 11월이 되면 국민건강보험공단 전국 지사 민원실은 북새통이었다. 건강보험 지역가입자의 경우 새로운 소득과 재산 자료를 각 행정기관으로부터 제공받아 매년 11월분 건강보험료부터 반영하기에, 변동된 보험료를 문의하거나 조정을 신청하기 위해서다.   특히 소득의 경우 매년 5월에 세무당국으로 신고하는 전년도 종합소득 자료를 연계받기에 공단은 현재의 소득 상태를 알 수 없다. 따라서 공단이 보험료를 부과하는 시점에 이미 휴·폐업 등으로 소득이 줄어들거나 없어진 경우에는 보험료를 조정받을 수 있도록 했고, 그간 조정 건수는 연간 약 230만 건에 이르렀다. 그런데 억대 소득이 계속 발생함에도 매년 조정을 신청하고 배우자의 피부양자 자격을 유지해 보험료를 한 푼도 내지 않는 등 제도를 편법으로 악용하는 사례가 속출했다.   이를 바로잡기 위해 지난해 9월 건강보험료 부과 체계 2단계 개편 시 ‘소득 정산 제도’가 도입됐다. 소득이 줄거나 없어졌을 경우 조정 신청을 하면, 우선 조정 후 다음 해 11월에 확인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남녀노소 가리지 않는 ‘고혈압’…예방·극복하려면 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279256</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279256</guid>
      <pubDate>2023-12-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 때 고혈압은 중년 이상 연령층만 주의해야 하는 일명 ‘노인성 질환’으로 통했다. 지금은 다르다. 젊은 연령대 사이에서도 고혈압을 진단받은 인구 수가 꾸준히 늘고 있어서다.고혈압이 무서운 이유는 신장 질환, 심장마비, 뇌졸중 등 각종 중증 질환의 원인으로 작용할 수 있다는 점이다. 반면 짜게 먹는 식습관 등 현대인의 고혈압 위험을 높이는 요소는 산재해 있는 상황이다. 고혈압 예방을 위한 기본 생활수칙 3가지를 알아본다.▲ 충분한 아침식사아침식사를 거르거나 극소량의 음식만 먹는 사람들이 많다. 하지만 고혈압 위험군인 사람이라면 아침</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>췌장암 만큼 독한 ‘담도암’…“고가약, 서민엔 그림의 떡”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122721034/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122721034/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T07:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122720874.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;담도암은 췌장암 못지 않은 ‘독한 암’이다. 담즙이 이동하는 통로인 ‘담관(담도)’과 담즙을 저장하는 ‘담낭’에 발생하는 악성 종양으로, 발견도 치료도 쉽지 않다. 21일 국가암등록통계에 따르면 2016~2022년 기준 담도암의 5년 상대 생존율은 29%로, 위암(78%), 대장암(74.3%) 등 다른 암의 상대 생존율에 비해 크게 낮다. 특히 한국은 세계에서 담도암 사망률이 가장 높다. 담도암 발병률은 세계 2위다. 길이 5~9cm·직경 6~8mm로 작고 몸 속 깊숙한 곳에 위치한 담도는 복부 내 주요 장기들과 밀접해 있어 발병 초기 암을 잡지 않으면 전이가 빨라 치료가 어렵고 예후(치료경과)도 좋지 않다. 하지만 초기 별다른 증상이 없다가 암이 어느 정도 진행된 후에야 황달, 소화불량 등의 증상이 나타난다.  방승민 연세암병원 췌장담도암센터 소화기내과 교수는 최근 서울 서대문구 연세암병원 중입자센터 5층 회의실에서 가진 뉴시스와의 인터뷰에서 “환자에게 효과가 좋은 약이 있어도 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면역세포를 암세포로 전달하는 ‘드론’ 찾았다…“맞춤형 암치료 기대”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122722285/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122722285/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122722276.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자신이 가진 면역세포를 활용해 암세포를 없애는 방법이 개발됐다. 각종 암을 선택적으로 치료하는 맞춤형 암 치료의 새로운 길을 제시할 것으로 기대된다.  유니스트(UNIST)는 생명과학과 강세병·박성호 교수 공동 연구팀이 ‘자연 살해(NK)’ 세포와 암세포를 동시에 인지해 안전하고 효율적으로 표적 암세포를 공격하는 ‘NK 세포 전달 나노드론(NKeNDs)’을 개발했다고 21일 밝혔다. 연구팀은 실제 동물실험을 통해 NK 세포를 암세포에 도달하게 만들어 암 조직 성장을 억제할 수 있음을 확인했다.  NK 세포는 종양의 특이적인 신호를 탐지하고 강력한 독성으로 암세포를 소멸시키는 항암 면역세포다. 하지만 암세포까지의 이동이 어렵고, 생존하기 어렵다는 문제점을 가진다. 연구팀은 NK 세포를 활성화하고, NK 세포를 특정 암세포로 전달해 사멸을 유도할 수 있는 ‘NK 세포 전달 나노드론’을 설계했다.  연구팀은 NK 세포의 표면 단백질인 CD16과 암세포의 표피에 과도하게 존재하는 표피 성장 인자 수용체를 동시에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웰체크, ‘스마트앱어워드 2023’ 의료 통합 대상 2년 연속 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122722616/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122722616/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T09:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122724091.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주치의와 함께 집에서도 관리하는 당뇨, 고혈압 앱   엠서클의 만성질환 관리 앱 ‘웰체크’가 양재 aT센터 그랜드홀에서 14일 열린 ‘2023 i-AWARDS KOREA(이하 아이어워즈)’시상식에서 ‘스마트앱어워드 2023 의료 부문 통합 대상’을 수상했다. 지난해에 이어 2년 연속 대상을 수상하는 영예를 안았다.   ‘스마트앱어워드’는 (사)한국인터넷전문가협회(KIPFA)가 주최하는 모바일 어플리케이션 평가 시상식으로 4만명의 인터넷 전문가 및 교수진으로 구성된 평가위원단이 한 해 동안 가장 우수하고 혁신적인 앱 서비스를 선정한다.   ‘의료 통합 대상’은 스마트앱어워드에서 심사하는 의료 서비스 중 가장 권위 있는 상으로 꼽힌다. 웰체크는 ▲서비스 품질성 ▲콘텐츠 신뢰성 ▲UI디자인 직관성 ▲비주얼디자인 완성도 ▲기술 적절성 등에서 높은 평가를 받았다.   ‘웰체크’는 당뇨, 고혈압 환자와 이들을 진료하는 의사, 약사들이 편리하고 안전하게 사용할 수 있는 만성질환관리 앱과, 의료진용 시스템을 제공한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼시세끼는 옛말? 하루 ‘두 끼’ 먹는 한국인 가장 많아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231221/122722892/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231221/122722892/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122722876.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 세 끼보다 두 끼만 챙겨먹는 사람이 더 많은 것으로 나타났다.   21일 롯데멤버스가 최근 발간한 ‘내일, 우리는’ 리포트에 따르면, 한국인의 취식 횟수는 하루 평균 2.4회였다.   지난 9월 8일부터 20일까지 리서치 플랫폼 라임(Lime)에서 성인 남녀 7000명을 대상으로 진행된 식생활 및 장보기 설문(표본오차는 95% 신뢰수준에서 ±1.17%포인트)에서 응답자 과반(53.7%)이 하루 두 끼를 먹는다고 답했다. 하루 세 끼를 먹는다고 답한 응답자는 40.4%였으며, 하루 한 끼는 5.1%, 네 끼 이상은 0.8%였다.  특히 남성보다는 여성의 하루 식사 횟수가 더 적은 것으로 확인됐다. 여성의 경우 하루 두 끼 응답이 57.8%, 세 끼 응답이 36.4%였으나, 남성은 각 49.6%, 44.4%였다.  젊은 층일수록 끼니 수가 줄어드는 경향도 뚜렷했다. 하루 두 끼 취식 응답률이 20대(61.4%)에서 가장 높게 나타났고, 그 다음 30대는 58.8%, 40대는 56.5%, 50대는 53.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우울증 스마트폰 진단’ KAIST 인공지능 기술 개발 ‘눈길’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122723380/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231221/122723380/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T10:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122723340.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우울증을 스마트폰으로 진단하는 인공지능(AI) 기술이 개발돼 눈길을 끈다.  한국과학기술원(KAIST)은 전기및전자공학부 이성주 교수 연구팀이 사용자의 언어 사용 패턴을 개인정보 유출 없이 스마트폰에서 자동으로 분석해 사용자의 정신건강 상태를 모니터링하는 AI 기술을 개발했다고 21일 밝혔다.  스마트폰을 소지하고 일상적으로 사용하기만 해도 우울증 등 정신건강 상태를 진단할 수 있다.  연구팀은 임상적으로 이뤄지는 정신질환 진단이 환자와의 상담을 통한 언어 사용 분석에서 이뤄지는 점에 착안해 연구를 진행했다.  사용자가 직접 작성한 문자메시지 등 키보드 입력 내용과 스마트폰 마이크에서 실시간으로 수집되는 사용자의 음성 데이터를 기반으로 정신건강 진단을 수행한다.  언어 데이터는 사용자의 민감한 정보를 담고 있을 수 있어 기존에는 활용이 어려웠다.  이에 연구팀은 연합학습 인공지능 기술을 적용, 기기 외부로의 데이터 유출 없이 AI 모델을 학습해 사생활 침해 우려가 없도록 개선했다.  연구팀은 스마트폰 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전국적 한파경보에…건강한 겨울 ‘집콕’ 생활 요령 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279240</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279240</guid>
      <pubDate>2023-12-21T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기상청이 20일 오후 9시를 기해 서울 전역과 경기, 강원, 충청 일부 지역에서 한파경보를 발효했다. 서울을 기준으론 이번 겨울 들어 첫 한파경보 발령이다. 이에 따라 외출을 자제하고 여가 시간의 대부분을 집에서 보내는 일명 ‘집콕’을 택하는 이들이 더 늘어날 것이란 전망도 나온다.최근과 같은 기록적 한파엔 외출을 자제하는 게 건강 관리에 도움이 된다. 다만 집안에 단순히 머물기만 한다고 건강이 지켜지는 건 아니다. 집안에서도 건강을 유지 및 증진시키는 요령들이 따로 있어서다. 한파 속 건강한 ‘집콕’ 생활을 위한 요령 3가지를 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 당뇨병?”…30·40대 2명 중 1명 본인 당뇨환자인지도 모른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122730668/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122730668/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122730365.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병을 앓고 있는 30세 이상 성인이 해마다 꾸준히 증가하고 있는 것으로 나타났다. 하지만 30~40대는 성별을 불문하고 자신이 환자임에도 그 사실조차 모르는 경우가 많았고 치료율 또한 현저하게 낮은 것으로 조사됐다.질병관리청이 21일 발간한 ‘국민건강영양조사 기반의 당뇨병 관리지표 심층보고서’에 따르면 2019~2021년 우리나라 30세 이상 성인 당뇨병 유병률은 15.8%로 집계됐다. 그중 남성은 18.3%로 여성(13.5%)보다 약 5%p(포인트) 높았다.여기서 당뇨병 유병률은 △공복혈당이 126mg/dL 이상이거나 △의사 진단을 받았거나 △혈당강하제복용 또는 인슐린 주사를 사용하거나 △당화혈색소 6.5% 이상인 사람의 분율을 말한다.전수조사를 시작한 10년 전부터 흐름을 보면 2011~2012년 12.1%→2013~2015년 12.9%→2016~2018년 13.9%으로 꾸준히 증가해왔다.당뇨병 인지율과 치료율도 2011년 이후 증가 추세다.당뇨병 인지율은 유병자 중 의사로부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뭐했더라” 술먹고 끊겨버린 필름…뇌가 보낸 치매경고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122734866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122734866/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T18:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/21/122734851.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19가 일상이된 후 맞이하는 첫 연말연시 모임이 많아지면 평소보다 술을 마실 기회가 늘어난다. 이른바 ‘필름이 끊긴다’고 표현되는 블랙아웃(black-out) 현상은 ‘알코올성 치매’의 위험신호여서 주의해야 한다.   21일 의료계에 따르면 치매의 50~60%는 알츠하이머병을 포함한 신경 퇴행성 치매이지만, 과도한 음주로 발생하는 알코올성 치매도 상당수를 차지한다. 알코올성 치매는 65세 미만 젊은 치매 환자의 약 10%를 차지한다.  코로나19 팬데믹으로 인한 사회적 거리두기로 감소했던 술자리가 일상회복의 영향으로 늘어날 가능성이 커져 주의할 필요가 있다. 지난해 국민건강영양조사 결과를 보면 우리나라 성인의 76.9%가 음주자였고, 1회 평균 음주량은 남성 7잔 이상·여성 5잔 이상이었다. 주 2회 이상 음주를 하는 고위험 음주율은 남성 21.3%, 여성 7.0%였다.   알코올성 치매는 알코올 과다 섭취로 뇌가 반복적인 손상을 입으면서 발생한다. 알코올은 단기적으로는 기억·판단 등 사고 과정을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“망가진 몸 되살려 준 산… 평생 오르며 건강한 노년 즐길 겁니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231221/122737152/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231221/122737152/1</guid>
      <pubDate>2023-12-21T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/22/122744289.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강원 평창군 미탄면에서 태어나 산과 함께 어린 시절을 보냈다. 산에서 뛰어노는 게 일이었다. 사업하다가 몸이 망가지자 다시 산을 찾았다. 건강을 되찾은 뒤 지금은 히말라야 안나푸르나 트레킹까지 즐기고 있다. 축산물 생산 도급업체 ㈜부성 임영순 회장(68)은 산을 타며 즐거운 노년을 만들어가고 있다. “20대 후반이었습니다. 사업하면서 접대를 많이 하다 보니 어느 순간 몸이 힘들었죠. 체중이 92kg까지 나갔고 고혈압에 당뇨까지 나왔죠. 어느 날 친구 따라 산에 갔는데 너무 좋은 겁니다. 개울이 흐르고, 꽃과 나무, 바위…. 어릴 때 기억이 솔솔 났죠. 그때부터 산을 다시 타기 시작했죠. 지금은 체중 76∼78kg을 유지하고 있습니다. 고혈압과 당뇨도 없습니다.” 주거지인 강원 원주시에서 가까운 치악산을 자주 올랐다. 평일엔 1만2000보에서 1만5000보를 걷고 주말엔 산을 오르는 루틴을 반복하고 있다. 그는 “산은 한번 타면 1∼2시간에 끝낼 수 없고 4∼6시간을 타야 한다. 오르</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>희귀 책 한 권에 인생을 걸었다고?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017001</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:42:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523359 --&gt;프랑스 작가 세레쿠르는 상당한 애서가였다고 한다. 하루는 그의 친구 라크루아가 책을 한 권 빌려 달라고 했는데, 세레쿠르는 라크루아를 자신의 도서실로 데려가더니 문 위를 가리켰다. 거기엔 이렇게 쓰여 있었다. “누군가 빌려 간 책의 운명은 슬프도다. 늘 망가지는 것은 물론 분실되는 일도 부지기수라네.”&lt;br&gt;고작 책 좀 빌려 가는 걸 가지고 너무 쩨쩨하게 구는 것 아니냐는 생각이 들 법하다. 그러나 예나 지금이나 애서가들에겐 남에게 책 빌려 주는 일이 그리 달갑진 않을 터다.&lt;br&gt;고대 철학자부터 근대에 이르기까지 책이 귀했던 시대로 독자들을 안내한다. 각종 미디어가 발달한 지금과 달리 책은 지식이 담긴 물건을 넘어서는 미적 취미의 극한이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;헌책방에서 우연히 루소의 저작을 발견한 책 수집가는 루소가 남긴 꽃잎을 책 속에서 발견하고 지극한 즐거움을 느꼈다. 자신이 원하던 귀중한 기도서를 찾으러 500㎞를 한달음에 달려간 수집가도 있었다. 한 학자는 도서관을 만들기 위해 한 도시의 책을 폭풍처럼 휩쓸어 버리기도 했다.&lt;br&gt;어디 그뿐인가. 스페인 성직자 돈 빈센테는 어느 날 책 경매에 참여했다가 희귀한 책을 놓친 뒤 분에 못 이겨 낙찰받은 이의 집에 불을 지르고 애서가들을 여럿 죽였다. 이 끔찍한 범죄의 전말은 그의 상점에서 1482년에 출간된 ‘발렌시아의 칙령과 조례’가 발견되면서 들통났다. 그가 경매에서 놓친 그 책이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제목에 나오는 ‘책 사냥꾼’은 애서가들을 가리킨다. 매일 중고 서점가를 어슬렁거리며 희귀한 책을 사냥하듯 낚으러 다녔는데 이들의 꿈은 공통으로 ‘자신만의 도서관’을 만드는 일이었다.&lt;br&gt;호메로스, 단테, 밀턴, 셰익스피어, 소포클레스 등 익숙한 애서가들도 등장하지만 1881년 발간한 책이다 보니 우리가 잘 모르는 이들이 많다. 이름을 처음 들어 본 책도 다수다. 그럼에도 책을 사랑하는 이들이라면 애서가들의 탐험에 기꺼이 동참할 수 있을 듯하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다르게 보지 않으면 달리 나을 것이 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017002</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:42:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;현장성 담은 강수환 첫 평론집&lt;br/&gt;챗GPT와 구비문학 속성 주목&lt;br/&gt;문학 위기 너머 새 가능성 발견&lt;br/&gt;유튜브 시대 비평 영역도 성찰&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;“아이들이 달라지길 바란다면&lt;br/&gt;어른들의 시선부터 달라져야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1523358 --&gt;“어린이들에게 세계를 다르게 보기를 권하고 싶다면, 우선 어른부터 어린이를 다르게 보고 들을 수 있어야 한다.”(책머리에)&lt;br&gt;아동·청소년문학 평론가 강수환(37)의 첫 평론집 ‘다르게 보는 용기’(창비)는 쉽고 곧은 문장으로 아동과 청소년을 둘러싼 세계의 변화를 포착한다. 지루하고 딱딱한 여느 문학 평론집과 강수환의 글이 다른 점은 생생한 현장성이다. 인하대에서 서사 이론, 문화학을 가르치는 그는 학생들과 끊임없이 대화하며 거기서 길어 올린 생각에서 비평을 시작한다.&lt;!-- 그림 1523360 --&gt;“일방적이고 고전적인 저자-독자 관계가 아닌, 대화를 통해 거듭 다른 결과물을 산출하는 생성형 인공지능(AI) 기술은 분명 구비문학의 속성과 일부 포개어진다.”(27쪽, ‘지금부터 로봇들과 대화해 보시지 그러세요?’)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책 맨 앞에 실린 평론에는 한 학생이 수업에서 서평 과제를 ‘챗GPT’에 일임했다가 적발된 사례가 언급된다. 강수환은 이것이 단순히 학생 개인의 비행에서 끝날 일이 아니라고 예감한다. 사용자와의 상호 대화를 통해 이야기를 만드는 생성형 AI의 구비문학적 속성을 주목한 그는 이것이 나아가 문학과 세계의 관계를 근본적으로 흔들 것으로 보고 있다. 여기서 강수환은 그저 문학의 위기를 한탄하는 데 그치지 않는다. 챗GPT를 통해 세계를 새롭게 이해할 가능성이 생겼다고 긍정한다.&lt;!-- 그림 1523362 --&gt;온갖 리뷰가 홍수처럼 쏟아지는 유튜브의 등장 이후 평론의 역할을 고민하는 글(‘디스/리스펙트 시대의 비평’)도 이색적이다. “폐쇄적인 문단 구조” 아래서 “출판 매체를 전제로 한” 글만을 ‘본격적인 비평’이라고 불러야 하는지, 아니면 “모방과 감염 체계 위에서 신체 수준의 커뮤니케이션이 확산·전파”되며 “더 많은 감염(자들)을 추수하기 위한 강렬한 과잉/결핍의 언어만을 양산하는 결과”인 저 많은 리뷰 역시 비평으로 포용해야 하는지 진지하게 성찰한다.&lt;br&gt;“청소년의 노동은 늘 현재의 시제로 포착되기보다는, 장래 희망란에 쓰인 아직 오지 않은 미래로 건너기 위한 잠정적인 발판 정도로만 여겨지고 있다고. 그렇게 청소년들의 노동은 이중으로 지워진다.”(255쪽), “혼란스러운 사랑의 여정을 통과하는 십대에게 청소년소설은, 비록 확실한 안내서는 될 수 없을지언정 다정한 동행자는 될 수 있을 것이다.”(287쪽)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어른들의 시선에서 쉬이 생략되는 청소년의 노동과 사랑을 깊이 있게 톺아보는 시선도 따스하다. 그간 우리 사회에서 마치 정언명령처럼 받아들여졌던 ‘학생은 학생의 본분을 지켜야 한다’는 문장에서 보듯 아동과 청소년은 항상 미숙한 존재로 치부됐다. 그러나 어떤가. 세월호와 촛불, 페미니즘 그리고 코로나19까지 그 이전이 어땠는지 기억하기가 어려워진 시대에 우리는 아이들을 충분히 “다르게 볼 용기”를 가지고 있는가. 2017년 ‘창비어린이’ 신인문학상을 받으며 비평 활동을 시작한 강수환은 수상작인 ‘콤플렉스는 나의 힘’에서 이렇게 역설한다.&lt;br&gt;“좋은 문학이라면 독자들에게 보다 좋은, 즉 동어반복을 넘어서는 근원적인 질문을 던지게끔 만들 것이다. (…) 그 출발은 자신의 콤플렉스와 대면하는 데서부터다. 콤플렉스는 사라지지 않는다. 다만, 그것은 우리가 새로운 꿈과 환상을 구상하도록 만드는 힘이다.”(279쪽)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진짜 이야기 보따리는 네 마음에 있단다! [어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222017003</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:42:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523367 --&gt;아이는 만날 새 이야기를 쫓아다닌다. 그러니 재미있는 이야기를 잔뜩 모아 뒀다는 영감의 색동 보따리에 군침을 흘릴 수밖에. 하지만 정작 매듭을 풀고 쏟아져 나온 이야기들은 볼품없기 짝이 없다. 쫄깃쫄깃한 기승전결은커녕 중언부언을 거듭하고, 시대에 뒤떨어진 낡은 사고와 신파로 차마 들어 주기가 어렵다.&lt;br&gt;오랫동안 보따리에 갇혀 본모습을 잃은 이야기를 아이는 뜯어고치고 자신만의 화법과 시각으로 새 숨을 불어넣는다. 말맛을 살린 거칠 것 없는 입담으로 신명 나게 펼쳐지는 이야기들은 옛이야기의 거푸집을 이고 있지만 오늘에 무엇보다 긴밀히 맞닿은 가치를 품고 있다.&lt;!-- 그림 1523369 --&gt;‘백두산 평평도사’는 온 세상의 다른 입장과 의견을 무색무취하게 만들고 선택을 통일시키는 평평도사의 ‘평평 도술’이 과연 세상을 이롭게 하는지 물음표를 떠올리게 한다. 평평 도술이 휩쓸고 간 자리엔 자신만의 취향과 주장, 의견은 사라지고 마는데 존재마다의 다름이 있기에 서로의 가치도, 세상의 아름다움도 더 깊어지는 것임을 저절로 깨닫게 한다. ‘빨래꾼과 복복이’는 마을 괴물에게 공양으로 바쳐지는 ‘연약하고 가련한 소녀’ 캐릭터를 시대착오적 설정으로 꼬집으며 썩썩 자신의 운명을 개척해 나가는 빨래꾼을 등장시켜 소녀 독자들을 통쾌하게 한다.&lt;br&gt;14회 문학동네 어린이문학상 대상을 받은 ‘삼백이의 칠일장’으로 차진 입담을 보여 준 천효정 작가가 10년 만에 다시 선보인 창작 옛이야기다. 어설픈 헌 이야기를 오래 사랑받는 이야기로 키워 나가는 ‘이야기 좋아하는 아이’를 통해 작가는 어린이들에게 자기만의 독창적인 시각을 기르며 자기만의 서사를 발견하고 지어 보라고 독려하는 듯하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소멸 위기에 놓인 지역문화·관광으로 살려요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222021004</guid>
      <pubDate>2023-12-22T01:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222014354_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523379 --&gt;소멸 위기에 놓인 지역을 문화와 관광으로 살리는 캠페인이 시작된다. 유인촌 문화체육관광부 장관은 21일 서울역 로컬100 홍보관 앞에서 ‘로컬100 보러 로컬로 가요’(로컬로) 캠페인을 소개하고 이날부터 22일까지 밀양과 통영을 방문한다. ‘로컬100’은 문체부가 지난 10월 지역의 문화명소, 콘텐츠, 명인 등을 아울러 선정한 지역 문화자원 100선을 가리킨다.&lt;br&gt;문체부는 이날 밀양시와 코레일관광개발, 지역문화진흥원과 함께 내외국인 50여명이 참여하는 ‘로컬100 기차여행-밀양편’을 내놨다. 유 장관은 캠페인 첫 참가자로 21~22일 밀양아리랑대축제와 통영국제음악제를 여는 경남 밀양과 통영을 찾는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500003</guid>
      <pubDate>2023-12-22T02:00:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 남 앞에 너무 나서지 마라.&lt;br&gt;48년생 : 약속을 어기다가 큰 손실 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 어렵고 힘들어도 참고 견뎌라.&lt;br&gt;72년생 : 냉정하게 처리하면 성과 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 허풍은 나중에 곤란을 겪게 한다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 뜻밖의 행운 따르겠구나.&lt;br&gt;49년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 자녀로부터 소식 듣겠다.&lt;br&gt;73년생 : 서두르다가 큰 실수 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 새로운 실마리를 찾겠구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 작은 행운에 만족하는 날.&lt;br&gt;50년생 : 차근차근 실행함이 좋겠다.&lt;br&gt;62년생 : 장기적인 계획을 세우기 좋은 때.&lt;br&gt;74년생 : 사기수가 있으니 주의.&lt;br&gt;86년생 : 감언이설에 속을까 걱정된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 심신이 편안하니 바랄 게 없다.&lt;br&gt;51년생 : 큰 막힘 없이 순조로운 하루.&lt;br&gt;63년생 : 집안에 화목이 찾아드는구나.&lt;br&gt;75년생 : 너무 자만하지만 않으면 길하다.&lt;br&gt;87년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가족의 근황을 확인해야겠다.&lt;br&gt;52년생 : 기다리는 것이 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;64년생 : 이동해도 별 탈 없구나.&lt;br&gt;76년생 : 초조해하면 될 일도 안 된다.&lt;br&gt;88년생 : 적극적인 자세로 나가도 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 무리하다가 건강 해칠 수 있다.&lt;br&gt;53년생 : 소중한 것이라면 쉽게 생각하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 다른 사람과 협조하는 것이 길하다.&lt;br&gt;77년생 : 기쁨도 있지만 책임도 있음을 명심하라.&lt;br&gt;89년생 : 좋은 일이 생기는 날.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 허영심을 버리면 횡재운이 있다.&lt;br&gt;54년생 : 인간관계가 길운을 부른다.&lt;br&gt;66년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;78년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;90년생 : 반가운 연을 만나겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 중요한 일은 뒤로 보류하라.&lt;br&gt;55년생 : 분수에 맞게 처신해야 한다.&lt;br&gt;67년생 : 잠시 숨돌리며 안정 취할 때.&lt;br&gt;79년생 : 내일을 위한 충전이 필요하다.&lt;br&gt;91년생 : 자신의 노력으로 어려움 해결된다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 목표를 정해 행동에 옮겨라.&lt;br&gt;56년생 : 기다리는 여유를 가져라.&lt;br&gt;68년생 : 하나의 일에 너무 집착하지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 새로운 제안이 들어오겠다.&lt;br&gt;92년생 : 인간관계가 길운을 부른다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 여행하면 길하다.&lt;br&gt;57년생 : 심란하겠으나 곧 해결된다.&lt;br&gt;69년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;81년생 : 언행을 무겁게 해야 길하다.&lt;br&gt;93년생 : 분위기에 들뜨지 말아야겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 일의 마무리를 잘하라.&lt;br&gt;58년생 : 동남쪽에서 기쁜 일이 있겠다.&lt;br&gt;70년생 : 가까운 사이에 예의 지켜야 한다.&lt;br&gt;82년생 : 어려움이 발생하니 주의.&lt;br&gt;94년생 : 모든 일이 형통하구나.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;59년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;71년생 : 믿는 사람에게 의논하라.&lt;br&gt;83년생 : 전화위복의 멋진 날이다.&lt;br&gt;95년생 : 부와 명예가 함께한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500004</guid>
      <pubDate>2023-12-22T02:00:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 큰 어려움 없이 평화롭겠다.&lt;br&gt;48년생 : 일보 물러나서 안전 꾀할 것.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 무리하지 않고 순리를 따르면 길하다.&lt;br&gt;72년생 : 자존심 버리고 도움받아라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 혼자 앓지 말고 가까운 이와 의논하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 운기가 순조로운 날.&lt;br&gt;49년생 : 손실은 곧 보충하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가까운 사람으로 인한 손해 주의.&lt;br&gt;73년생 : 적극적인 태도로 나서면 길하다.&lt;br&gt;85년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 여행이나 이동에 좋은 날.&lt;br&gt;50년생 : 매매는 지연되겠다.&lt;br&gt;62년생 : 운이 풀리고 있구나.&lt;br&gt;74년생 : 무리하면 다툼수 생기니 조심.&lt;br&gt;86년생 : 근심이 사라지니 기쁘다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 허풍은 나중에 큰 곤란을 겪는다.&lt;br&gt;51년생 : 웃음이 끊이지 않는구나.&lt;br&gt;63년생 : 전화위복의 기회가 온다.&lt;br&gt;75년생 : 조용하게 차근차근 임하면 길하다.&lt;br&gt;87년생 : 동료들과 다툼 주의.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 나쁜 것은 사라지고 기쁜 일이 넘쳐난다.&lt;br&gt;52년생 : 좋은 일이 이어지겠다.&lt;br&gt;64년생 : 경사 있겠으니 즐거운 하루.&lt;br&gt;76년생 : 마음놓고 웃을 수 있겠구나.&lt;br&gt;88년생 : 무리하지만 않으면 길하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 자녀로 인한 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;53년생 : 운수가 아주 좋은 날이다.&lt;br&gt;65년생 : 노력한 만큼 결실 없지만 때를 기다려라.&lt;br&gt;77년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙기는 게 좋겠다.&lt;br&gt;89년생 : 자신감을 가져도 좋다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 변동은 내일로 미루어라.&lt;br&gt;54년생 : 금전 지출이 많은 날이다.&lt;br&gt;66년생 : 분수에 맞는 지출인지 점검해야 할 때.&lt;br&gt;78년생 : 부당한 이익만 취하지 않으면 길하다.&lt;br&gt;90년생 : 자기 관리에 신경 쓰면 횡재수 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 지나친 걱정은 만병의 근원.&lt;br&gt;55년생 : 야외활동에 행운 따른다.&lt;br&gt;67년생 : 조바심을 버리면 원하는 것을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;79년생 : 갑작스러운 금전 지출 주의.&lt;br&gt;91년생 : 성공의 기회를 잡는다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 마음이 편하니 만사가 편하다.&lt;br&gt;56년생 : 가정에 경사가 생긴다.&lt;br&gt;68년생 : 수입이 생기니 넉넉한 하루.&lt;br&gt;80년생 : 인기가 상승하는 운세로다.&lt;br&gt;92년생 : 재물과 인기가 함께한다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;57년생 : 가정이 화목하니 바랄 게 없다.&lt;br&gt;69년생 : 문서 때문에 이익 생길 듯.&lt;br&gt;81년생 : 열심히 일을 추진해야 할 때.&lt;br&gt;93년생 : 차분한 태도가 길운을 부른다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 가정에 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;58년생 : 주위 의견을 경청하면 길하다.&lt;br&gt;70년생 : 작은 행운들이 이어지는 날.&lt;br&gt;82년생 : 행운이 손짓하는 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;94년생 : 서서히 빛을 발하는구나.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;59년생 : 장기적인 투자는 대길.&lt;br&gt;71년생 : 필요 이상의 지출을 줄여라.&lt;br&gt;83년생 : 계약, 거래 꼼꼼하게 체크해야.&lt;br&gt;95년생 : 기쁜 일이 있겠구나.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500005</guid>
      <pubDate>2023-12-22T02:01:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 일사천리로 일이 풀린다.&lt;br&gt;48년생 : 컨디션 유지에 힘써라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 전화위복의 기회가 온다.&lt;br&gt;72년생 : 새로운 운이 펼쳐지겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 자신감을 가져도 좋다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 대인관계 문제 발생 주의.&lt;br&gt;49년생 : 재물복이 따르겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 귀한 인연을 만나겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 적극적으로 나서면 길하다.&lt;br&gt;85년생 : 건강을 유지하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;50년생 : 사람들의 도움을 받겠구나.&lt;br&gt;62년생 : 결단력이 필요한 때다.&lt;br&gt;74년생 : 당장 만족할 수 없어도 열심히 하라.&lt;br&gt;86년생 : 변동을 삼가라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 여행, 이동수가 있겠다.&lt;br&gt;51년생 : 귀한 인연을 만난다.&lt;br&gt;63년생 : 지출이 과다하니 절약.&lt;br&gt;75년생 : 사업운이 좋다.&lt;br&gt;87년생 : 도와줄 사람 만나겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 주변 사람에게 마음을 써라.&lt;br&gt;52년생 : 분실물을 조심하라.&lt;br&gt;64년생 : 친구 사이에 갈등 주의.&lt;br&gt;76년생 : 의기소침할수록 몸을 움직여라.&lt;br&gt;88년생 : 탈선의 우려가 있으니 자중하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 마음의 부담이 사라진다.&lt;br&gt;53년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;65년생 : 시간이 해결해줄 것이다.&lt;br&gt;77년생 : 새로운 전개가 시작된다.&lt;br&gt;89년생 : 위축되기 쉬운 날이니 기분 전환 필요.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 가는 곳마다 찬사 듣겠다.&lt;br&gt;54년생 : 가까운 관계일수록 예의 중요.&lt;br&gt;66년생 : 일이 급히 성사된다.&lt;br&gt;78년생 : 고생하는 만큼 결실 있다.&lt;br&gt;90년생 : 친구 간에 언행 조심.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 건강 관리에 신경 써야.&lt;br&gt;55년생 : 타인의 부러움을 사겠다.&lt;br&gt;67년생 : 재산이 불어난다.&lt;br&gt;79년생 : 모든 일이 하나둘씩 풀려간다.&lt;br&gt;91년생 : 귀인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 힘들수록 용기를 내라. 지나간다.&lt;br&gt;56년생 : 할 일이 태산이니 마음 분주.&lt;br&gt;68년생 : 자기 것을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;80년생 : 매사 순조롭게 정리된다.&lt;br&gt;92년생 : 가족의 근황을 살펴야겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;57년생 : 순조롭게 잘 풀리는 하루.&lt;br&gt;69년생 : 상대를 존중해야 길하다.&lt;br&gt;81년생 : 노력의 대가는 반드시 있다.&lt;br&gt;93년생 : 울적한 기분은 떨쳐버려라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 재물운이 따르는구나.&lt;br&gt;58년생 : 운이 서서히 좋아진다.&lt;br&gt;70년생 : 오늘 당장 승부를 걸지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 하는 일마다 순조롭다.&lt;br&gt;94년생 : 남을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 좋은 기운이 있다.&lt;br&gt;59년생 : 신용이 최고다.&lt;br&gt;71년생 : 어려움 겪지만 서서히 풀린다.&lt;br&gt;83년생 : 다투는 것은 피하라.&lt;br&gt;95년생 : 복록의 하루가 되겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개업 외과의, 대형병원 수술 참여 쉬워진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122737307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231221/122737307/1</guid>
      <pubDate>2023-12-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수술실을 떠나 동네의원을 차렸던 외과 의사가 파트타임으로 대형병원에서 수술에 참여하는 게 쉬워진다. 산간이나 도서지역 등 의료취약지에는 대학병원 전문 치료팀을 주기적으로 파견해 중증 진료 공백을 채운다. 보건복지부는 21일 경북도청에서 지역 의료계 및 지방자치단체 관계자들과 ‘지역 및 필수의료 혁신을 위한 간담회’를 열고 이 같은 ‘공유형 필수의료 인력 운영체계’ 도입 방안을 발표했다. 이 방안이 시행되면 필수의료 인력이 소속 병의원에 구애받지 않고 탄력적으로 환자를 진료할 수 있게 된다. 이를 위해 개원의가 일주일에 1, 2일 인근 종합병원에서 수술에 참여하는 등의 ‘개방병원’ 제도를 확대한다. 경기 고양시 일산차병원이 인근 정형외과 의원에서 전문의를 초빙해 척추 수술을 하고 있는데, 이런 사례가 확대되도록 지원한다. 개방병원 제도는 2009년 도입됐지만 의료분쟁 발생 시 책임이나 수익 분배 등에 대한 가이드라인이 미비해 올 9월 기준 참여 병원이 전국 105곳에 불과하다. 복지부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울인데 왜 무좀이?…무좀 주원인 3가지와 해결책</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279245</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279245</guid>
      <pubDate>2023-12-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 무좀은 여름에 빈발하는 질환으로 알려져 있다. 여름 특유의 덥고 습한 날씨 때문에 생긴 인식이다. 하지만 엄밀히 말해 무좀은 계절에 무관하게 걸릴 수 있는 족부질환이다.겨울이라 해서 여름보다 무좀 위험이 현저히 낮은것도 아니다. 되려 두꺼운 신발과 양말 때문에 무좀의 위험이 여름에 못지 않다고 볼 소지도 있다. 겨울철 무좀 예방을 위한 생활 속 요령 3가지를 알아본다.▲ 신발 건조겨울은 일명 ‘부츠의 계절’로도 불린다. 부츠의 가죽 외피가 겨울의 찬 바람을 차단하는데 제격이기 때문이다. 하지만 반대로 생각하면, 통기성이 없다시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘맹탕’ 수입산 어린이 영양제…비타민 함량 부족하거나 과다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122740362/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122740362/2</guid>
      <pubDate>2023-12-22T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/22/122740279.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일부 수입산 어린이용 영양제의 실제 비타민 성분 함량이 표시 함량보다 적거나 오히려 기준치의 몇 배를 넘는 것으로 나타났다.  22일 식품의약품안전처에 따르면 캐나다산 어린이 건강기능식품인 ‘엘리트 키즈 칼슘 마그네슘 &amp;amp; 비타민D’ 제품의 비타민D 함량이 표시량 대비 45%에 그치는 것으로 확인돼 판매 중단 및 회수 조치됐다.  해당 제품은 서울시 강남구에 있는 ㈜엔라이즈에서 수입·판매한 것으로, 회수 대상은 유통기한이 2025년 8월 22일이며 포장 단위는 174.6ｇ(90정·1정당 1940㎎)인 제품이다.  앞서 식약처는 영국 기업이 만든 ‘홀랜드 앤 뷰렛 키즈 종합 비타민’은 비타민B12와 비타민E의 함량 부적합을 이유로 수입을 불허했다.  비타민B12 함량 기준은 표시량의 80~180%지만 실제 제품에선 480%가 검출됐다. 비타민E는 표시량의 80~150%가 기준이지만 실제 함량은 47%에 불과했다.  식약처는 소비자에게 해당 제품을 섭취하지 말고 구매처에 반품해 달라고 요청했다. 또 해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 송지은과 열애중인 ‘전신마비 유튜버’ 박위 누구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500037</guid>
      <pubDate>2023-12-22T10:00:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222100026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523439 --&gt;그룹 시크릿 출신 배우 송지은이 유튜버 박위와 열애 중이라고 밝혔다. 박위는 ‘2022 서울시 복지상’ 장애인 인권 분야 대상 수상자로, 유튜브에서 비장애인과 마찬가지로 주체적인 삶을 살아가는 모습을 보여줘 큰 사랑을 받는 인물이다.&lt;br&gt;22일 송지은은 자신의 소셜미디어(SNS)에 “오늘은 성탄절을 앞두고 제 삶에 선물과도 같이 찾아온 소중한 사람을 소개하려고 한다. 사랑하는 저의 연인이다”는 글과 함께 남자친구 박위와 찍은 사진을 공개했다.&lt;br&gt;송지은은 “제가 예쁜 사랑을 하고 있다는 소식을, 오랜 기간 송지은이라는 사람을 응원해 주시고 지켜봐 주신 여러분과 함께 나누고 싶었다”며 “삶을 대하는 멋진 태도와 사람을 사랑할 줄 아는 넉넉한 마음을 가진 사랑스러운 제 짝꿍과의 만남을 기도로 응원해 주시고 지켜봐 주세요”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박위 역시 이날 자신의 SNS에 “지난해 겨울, 욕창으로 수개월간 어렵고 힘든 시기를 겪으며 제 인생에 대해 깊이 생각해 볼 수 있었다”라며 “제가 얼마나 부족하고 연약한 존재인지 다시 한번 되뇔 수 있는 귀한 시간이었다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “그런 고난의 시간이 지나고 제게 큰 선물 같은 사람이 찾아왔다”라며 송지은과의 연애 사실을 알렸다.&lt;!-- 그림 1523440 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;첫 눈에 반한 두 사람… “보자마자 호감의 문이 열렸다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박위는 58만명의 구독자를 보유한 ‘휠체어 유튜버’다. 불의의 사고로 전신마비 판정을 받았던 그는 4년간의 재활을 통해 현재는 휠체어를 타고 생활할 정도로 상태가 호전됐다.&lt;br&gt;두 사람을 이어준 건 개그맨 김기리였다. 김기리는 욕창이 생겨 집에 누워만 있던 박위에게 “새벽예배를 오라”고 추천했다.&lt;br&gt;이날 박위가 운영하는 유튜브 채널 ‘위라클’에는 송지은과 함께한 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;송지은은 “박위라는 사람을 보자마자 호감의 문이 확 열렸다”며 첫 만남을 회상했다. 박위 역시 “열댓명이 있었는데, 거짓말처럼 한 명이 눈에 팍 튀었다”며 “집에 왔는데도 송지은이 계속 생각났다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박위는 자신과 다니면서 불편한 적이 있었는지 물었고, 송지은은 “솔직히 더 편했다. 주차비 싸고, 장애인 주차장이 입구 앞에 바로 있어서 오래 안 걸어도 된다”고 답했다.&lt;br&gt;이어 “휠체어 이용할 수 있는 곳만 가다 보니까 오히려 걷기 편한 곳을 갔다”라며 “돌자갈 있는 곳들은 여자들도 구두 신고 걷기 힘들다. 오빠가 이미 그쪽으로 안내 해주니까 내 입장에선 불편한 게 없었다”고 했다.&lt;!-- 그림 1523442 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;축구선수 꿈꾸던 청년, 건물에서 추락…‘전신마비’ 판정&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;박위는 중학교 시절까지 축구 선수를 꿈꿀 만큼 건강하고 활동적인 사람이었다.&lt;br&gt;28살이었던 지난 2014년, 외국계 패션 회사 인턴으로 일하던 그는 6개월 만에 정직원이 되는 등 능력을 인정받았다.&lt;br&gt;친구들과 축하 파티를 열고 술에 취해 필름이 끊긴 다음 날, 눈을 뜬 곳은 병원 중환자실이었다. 건물에서 추락해 척추 신경이 끊어진 상태였다. 당시 그는 ‘전신마비’ 진단을 받았다.&lt;!-- 그림 1523443 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“당연하다고 생각했던 일상들, 기적과도 같은 삶이었다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그러나 박위는 완전히 무너지지는 않았다. 당시 그는 ‘더 이상 내려갈 곳이 없으니 이제 올라가기만 하면 된다. 오히려 편하다’고 생각하며 마음을 다잡았다고 한다.&lt;br&gt;사고 뒤 두 달간 침대 생활만 했던 박위는 4년간 재활 치료에 힘 썼고, 이 모습을 SNS로 공유해 많은 이들에게 희망과 감동을 줬다.&lt;br&gt;그 노력을 인정받아 ‘2022 서울시 복지상’ 장애인 인권 분야 대상 수상자로 선정됐다.&lt;br&gt;박위는 당시 한 인터뷰에서 “과거 너무나도 당연하다고 생각했던 일상들이 결코 당연한 것이 아니며 기적과도 같은 삶이었다는 걸 깨달았다”며 “우리가 숨 쉬고, 밥 먹고, 대화할 수 있는 게 일상의 기적이라는 메시지를 전달하고 싶다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘발열·두통’ RSV 감염환자 한 달 새 2배 증가…72%가 영유아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122741000/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122741000/1</guid>
      <pubDate>2023-12-22T10:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/22/122742416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올겨울 마이코플라스마, 코로나19, 독감 등 호흡기 감염병 환자가 늘어나고 있는 가운데 최근 4주 사이에 호흡기세포융합바이러스(RSV) 감염 입원환자가 2배 가까이 증가한 것으로 조사됐다. 이 중 72%가 0~6세 영유아인 것으로 나타나 각별한 주의가 요구된다.22일 질병관리청에 따르면 11월 넷째 주에 192명이었던 RSV 급성호흡기 감염증 입원환자 수는 12월 셋째 주 367명으로 약 2배 증가했다. 이 중 신생아를 포함한 영유아가 72.2%를 차지하고 있어 보건당국이 촉각을 세우고 있다.RSV 감염증은 호흡기세포융합바이러스(Respiratory syncytial virus, RSV)에 의한 급성호흡기 감염증으로 제4급 법정 감염병이다. 우리나라에서는 매년 10월에서 3월 사이에 유행한다.질병청이 지난달 19일부터 이달 16일까지 전국 200병상 이상 병원급 의료기관 218곳을 대상으로 표본감시를 진행한 결과, RSV 감염증 입원환자 수는 최근 4주간 1027명으로 지난해 같은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K콘텐츠, 글로벌 OTT 시청자가 미국 이어 많이 본 3위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500059</guid>
      <pubDate>2023-12-22T10:29:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222102900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523495 --&gt;글로벌 온라인동영상서비스(OTT) 시청자들이 자국산을 제외하고 많이 본 콘텐츠 제공 국가로 한국이 미국에 이어 3위인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;22일 방송통신위원회가 발표한 ‘2023년 해외 OTT 이용행태 및 시장조사’ 결과에 따르면 영국, 일본, 멕시코, 브라질 등 4개국 시청자들 모두 OTT에서 자국과 미국 콘텐츠 다음으로 K콘텐츠를 많이 시청했다.&lt;br&gt;이들 4개 국가의 K-콘텐츠 시청 패턴은 비슷하다. 유료 OTT 이용률이 70%로 비교적 높은 영국인들은 최근 1년간 시청한 영상 콘텐츠 제작 국가로 영국(92.1%), 미국(77.4%), 한국(42.5%) 등을 꼽았다.일본도 자국산이 89.5%로 가장 높았지만 미국(58.3%), 한국(41.3%) 순이었다. 특히 일본의 경우 OTT 콘텐츠 내 K팝과 K웹툰을 활용한 현지 사업자와의 협업을 통한 콘텐츠 차별화가 가능하다고 봤다. 중남미 스페인어권 국가인 멕시코(멕시코 91.9%, 미국 76.7%, 한국 61.8%)와 브라질(브라질 88.5%, 미국 78.6%, 한국 50.0%)에서도 같은 패턴이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해외 OTT 시장조사가 이뤄진 대만과 인도네시아는 K콘텐츠를 자국 콘텐츠보다도 더 많이 시청하고 있고, K팝을 비롯한 한국 문화 전반을 긍정적으로 인식하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;한국 드라마가 꾸준히 인기를 끌고 있는 대만의 경우 로맨틱 코미디와 범죄 장르, 현대극을 선호했다. 대만은 높은 구매력과 최신 K콘텐츠를 빨리 시청하려는 수요가 맞물려 유료 우회 서비스를 이용한 불법 콘텐츠 이용률(81.1%)이 높은 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;역시 K콘텐츠 선호도가 높은 인도네시아는 세계 4위 인구와 평균연령 29.7세의 젊은 국가로 향후 OTT 시장의 높은 성장성이 전망됐다. 특히 국내 OTT 플랫폼의 진출 수요가 높다고 분석됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“누워서 데굴데굴”…연말 술자리의 최후는 ‘급성췌장염’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122741587/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122741587/1</guid>
      <pubDate>2023-12-22T10:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/22/122741576.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연말연시 과도한 음주는 급성 췌장암을 부를 수 있다. 심한 복통이 반복적으로 발생하고 똑바로 누웠을 때 통증이 더 심하면 급성 췌장암을 의심해봐야 한다.   22일 의료계에 따르면 췌장은 소화 효소를 분비해 음식물을 소화시키는 기능을 하고 우리 몸의 혈당을 조절하는 인슐린과 글루카곤 호르몬을 분비한다. 췌장 분비샘이 파괴되거나 췌장에 염증이 발생하면 급성 염증성 질환인 췌장염이 발생한다.   급성 췌장염의 주원인은 음주와 담석이다. 알코올이 급성 췌장염을 일으키는 기전은 명확히 규명되지 않았지만, 과도한 음주를 하게 되면 췌장이 알코올을 대사하기 위해 췌장액을 더 과하게 분비하게 되고, 췌장액이 십이지장으로 다 배출되지 못하고 췌장으로 역류하며 췌장 세포를 손상시키는 것으로 알려져 있다.  급성 췌장염의 주요 증상은 복통이다. 경미한 통증부터 극심한 통증까지 다양하다. 명치나 배꼽 주변의 상복부 통증으로 시작해 등 쪽이나 가슴, 아랫배 쪽으로 뻗어 나간다. 똑바로 누워 있으면 통증이 심해져 옆으로 누워</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무풍한송(舞風寒松)의 맑은 바람 사바를 청정케 하네”…조계종 종정 성파 스님 신년 법어 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500068</guid>
      <pubDate>2023-12-22T10:51:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222105057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523509 --&gt;“무풍한송(舞風寒松)의 맑은 바람 사바를 청정케 하네.” 대한불교조계의 종정인 성파 스님께서 2024년 갑진년(甲辰年)을 맞아 신년 법어를 발표했다. 성파 스님은 법어를 통해 “대중이 모여서 삼동결제를 하고 이사(理事)가 화합하며 정진하는 일은 출격장부를 배출하여 화택(火宅)의 뜨거운 불길을 식혀주며, 갈증으로 신음하는 중생들에게 감로(甘露)를 베풀기 위함”이라며 모든 사부대중이 화합하여 전법도생에 매진하기를 당부했다.&lt;br&gt;더불어 대립과 갈등의 상황에서도 “자타(自他)가 본래 한 몸임을 자각하면 세상 모두가 참으로 소중한 인연임을 알게 된다”며, “번뇌 그친 곳에 한계를 극복하는 지혜가 현전(現前)하고, 모든 이들이 행복할 터전이 마련된다”고 설파했다.&lt;br&gt;성파 스님은 아울러 “정군료군동(靜故了群動)하고, 공고납만경(空故納萬境)이로다”라는 게송을 들어 “고요하기에 모든 움직임을 이해하고, 공하기에 모든 경계를 포용한다”라는 뜻을 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다음은 신년 법어 전문&lt;br&gt;舞風寒松(무풍한송)의 맑은 바람 사바를 청정케 하네&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;影閣(영각) 앞 慈藏梅(자장매)가 잎을 떨구고 겨울을 지내는 것은 향긋한 봄소식을 전하기 위함이며, 금강계단 앞을 흐르는 계곡물은 산중의 소식을 세간에 전함이로다.&lt;br&gt;대중이 모여서 삼동결제를 하고 理事(이사)가 화합하며 정진하는 일은 출격장부를 배출하여 火宅(화택)의 뜨거운 불길을 식혀주며, 갈증으로 신음하는 중생들에게 甘露(감로)를 베풀기 위함이니라.&lt;br&gt;본래 청정한 마음으로 중생의 행복을 기원하면 예토가 바로 정토요, 모두에게 구족한 自性淸淨心(자성청정심)이 드러나니 질병은 저절로 소멸되며, 위기는 기회가 되도다. 대립과 갈등이 自他(자타)가 본래 한 몸임을 자각하면 세상 모두가 참으로 소중한 인연임을 알게 되었도다.&lt;br&gt;번뇌 그친 곳에 한계를 극복하는 지혜가 現前(현전)하고, 모든 이들이 행복할 터전이 마련되도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;細思乃不然(세사내불연)하고-자세히 생각하면 그렇지 아니하고&lt;br&gt;眞巧非幻影(진교비환영)이로다.-진정한 고요함은 환영이 아니라네.&lt;br&gt;欲令法語妙(욕령법어묘)인데-오묘하고 묘한 법어를 만들려면&lt;br&gt;不厭空且靜(부염공차정)이로다.-공과 정을 싫어하지 않아야 하네.&lt;br&gt;靜故了群動(정고료군동)하고-고요하기에 모든 움직임을 이해하고&lt;br&gt;空故納萬境(공고납만경)이로다.-공하기에 모든 경계를 포용한다네.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남부권 ‘K관광 휴양벨트 구축’…부·울·경, 광주·전남 40개 시군</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500075</guid>
      <pubDate>2023-12-22T11:02:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222110209_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523520 --&gt;문화체육관광부가 ‘남부권 광역관광개발계획’을 발표했다. 2024~2033년에 3조 원을 투입해 부산과 광주, 울산, 전남, 경남 등 남부권 5개 시·도의 관광자원을 개발하는 계획이다. 유인촌 문체부 장관과 남부권 5개 시․도 단체장 등은 22일 경남 통영 국제음악당에서 ‘남부권 광역관광개발 업무협약’을 체결하고, 남부권을 세계적인 K관광의 중심지로 육성할 수 있도록 협력하기로 했다.&lt;br&gt;●&lt;b&gt;국정과제로 ‘남부권 광역관광개발계획’ 추진&lt;/b&gt;&lt;br&gt;문체부는 영·호남을 연계한 광역관광을 개발해 지역관광 활력을 높이기 위해 국정과제로 ‘남부권 광역관광개발계획’을 추진할 예정이다. 문체부는 “이번 계획의 목표와 비전을 ‘하루 더 머무는 여행목적지 조성’과 ‘남부권 K관광 휴양벨트 구축’으로 정하고 수요자 중심의 계획을 수립, 남부권 관광의 경쟁력과 지속가능성을 높이는 데 중점을 둘 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1523521 --&gt;K관광 휴양벨트를 구축하기 위한 대상 공간은 남동권(거점-부산·울산·창원·통영), 남중권(거점-순천·여수·진주), 남서권(거점-광주·목포) 3대 권역과 2대 활성화 축(내륙 소도시 관광 활성화, 바다․육지 순환 관광 활성화)으로 나뉜다. 권역별 9개 거점에서 8개 강소도시(고성·거제·남해·합천·신안·담양·해남·강진)로 관광객 수요를 확산하겠다는 전략이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●&lt;b&gt;남동, 남중, 남서의 3개 권역과 2대 활성화 축으로 나눠 개발&lt;/b&gt;&lt;br&gt;먼저 남동, 남중, 남서의 3개 권역의 고유성을 기반으로 지역의 매력적인 관광자원을 경험할 수 있도록 ▲남동권은 해양문화·휴양 관광지대, ▲남중권은 한국형 웰니스 관광지대, ▲남서권은 남도문화예술 관광지대로 만드는 전략사업을 추진한다.&lt;!-- 그림 1523522 --&gt;부산, 울산, 경남을 이은 남동권은 매력적인 해양관광도시로 도약하는 것이 목표다. 문화콘텐츠를 접목한 관광 이야기 구현, 메가 관광권 창출 관광진흥 등의 추진전략을 바탕으로K테마 관광섬 활성화, 아웃도어 해양레포츠 특화, 바다가 있는 산악관광 연출, K컬처 융합상품 고도화 등을 위한 사업계획을 마련했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전남과 경남을 이은 남중권은 한국판 웰니스 관광 활성화, 산촌·산림관광 매력자원 확충, 신(新)활력 증진 관광진흥 전략 등을 바탕으로 한국형 웰니스 관광 테마 강화, 해양치유관광 클러스터 조성, 웰니스&amp;amp;워케이션 및 환경·사회·투명 경영(ESG) 가치여행 상품화 등을 위한 사업계획을 추진한다.&lt;!-- 그림 1523523 --&gt;광주와 전남이 있는 남서권은 남도형 아름다운 예술섬 연출, 이야기가 있는 관광길 특화, 남도다움 리브랜딩 창출 등을 추진전략으로 섬 테마 관광 거점 조성, 한국 음식 관광 기능 확대, 이야기 접목 관광 치유 연계, 이색 야행관광공간 조성, 생태·예술·야간·미식여행 상품화 등을 위한 사업계획을 반영했다.&lt;br&gt;●&lt;b&gt;남부권 공동 진흥사업으로 남부권 관광 경쟁력과 지속가능성 높여&lt;/b&gt;&lt;br&gt;남부권만의 새로운 관광 경험을 제공하기 위해 5대 관광매력 특화사업도 추진한다. ▲관광만(The Bay) 구축, ▲관광경관명소(The Landscape) 연출, ▲관광스테이(The Stay) 확충, ▲수변관광공간(The Waterfront) 조성, ▲관광정원(The Garden) 전환이 핵심 내용이다.&lt;br&gt;미래 모빌리티(자율주행, 도심항공교통(UAM), 친환경유람선 등)를 접목해 이동성과 접근성을 강화하고, 도로변 해안·해양·산림 같은 우수 경관 지점을 랜드마크화할 예정이다. 아울러 주제별 휴가지 원격근무 공간과 하루 더 머무는 체류 공간을 조성해 일상을 관광화하고 수변공간을 자연 친화적 복합관광 공간으로 만든다. 폐광산, 환경 훼손지 등 유휴·쇠퇴 공간도 관광자원화한다.&lt;!-- 그림 1523524 --&gt;이음·채움·키움 공동프로젝트도 추진한다. 남부권 관광의 경쟁력과 지속가능성을 높이기 위해 5대 관광매력 특화사업과 연계한 공동 진흥사업이다. 지역과 지역을 연결해 남부권을 여행하는 새로운 방식을 촉진하고, 대표(시그니처) 콘텐츠로 지역관광을 채우며, 시도 간 협력, 민간과의 협업을 확대한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●&lt;b&gt;내년부터 남부권 K관광 휴양벨트 구축 적극 지원&lt;/b&gt;&lt;br&gt;남부권 광역관광개발 사업은 2024년부터 본격 추진한다. 문체부는 남부권 광역관광개발 사업을 추진하기 위해 내년에 62개 사업의 설계실시 등을 위한 예산 278억 원을 편성했다. 전문가 컨설팅 등을 통해 남부권 사업 초기부터 지자체 사업 추진을 적극 지원하고 성과관리를 강화할 계획이다.&lt;br&gt;유인촌 문체부 장관은 “‘남부권 광역관광개발계획’은 대한민국 미래 관광을 선도하고, 남부권이 광역관광의 중심으로 성장할 수 있는 동력이 될 것으로 기대한다”며 “대한민국 미래 관광의 튼튼한 디딤돌이 될 수 있도록 5개 시·도가 ‘K관광 휴양벨트’를 위한 관광 기반을 갖추는 데 적극 협력하고 지원하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 키워드] 한랭질환</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279153</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279153</guid>
      <pubDate>2023-12-22T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올겨울 들어 가장 추운 날씨가 지속되면서 80대 여성과 60대 남성이 각각 저체온증으로 병원에 이송되는 등 전국적으로 한랭질환 환자가 속출하고 있다. 한랭질환이란 추위가 직접적인 원인이 돼 인체에 피해를 주는 질환을 말한다. 저체온증·동상·동창이 대표적이다. 저체온증은 심부체온이 35도 이하로 떨어지는 상태로, 오한이 생기고 말이 어눌해지고 의식을 잃을 수도 있다. 동상은 피부 조직이 얼어 손상되는 상태다. 동창은 말초혈류 장애로 피부 조직에 염증이 생기는 질환이다. 이런 한랭질환에 취약한 사람은 한파에 주의할 필요가 있다. 노약자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이태훈의 백세호흡①] 만성피로, ‘수면무호흡’ 치료가 관건이다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279458</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279458</guid>
      <pubDate>2023-12-22T11:30:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“진정한 부(富)는 금과 은이 아니라 건강이다.” 마하트마 간디가 한 말이다. 건강은 이제 다가오는 백세시대의 필수불가결한 요소가 됐다. 하지만 아직까지도 건강 상식에 대해 잘못 알고 있는 사람들이 적지 않다. 객관적인 근거 없이 자신의 생각만으로 증상을 판단하고 있는 것이다. 이같은 ‘뇌피셜’은 오히려 건강을 지키는 것이 아니라 악화시키게 된다. 시사저널은 이태훈 이태훈한의원 대표원장의 기고를 통해 건강하게 백세시대를 맞이할 팁을 10회에 걸쳐 연재한다.[편집자주]“남편이 숨 넘어갈까봐 무서워 잠을 못 자겠어요.”남편과 각방을 쓴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바쁜데 유·무산소 운동을 따로?…한 번에 끝내는 ‘전신운동’ 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279251</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279251</guid>
      <pubDate>2023-12-22T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 크게 유·무산소 운동으로 나뉜다. 전자가 심폐지구력, 후자가 근력 증진에 도움을 준다는 사실은 상식에 해당한다. 두 운동을 고루 병행할 때 가장 이상적인 건강 증진 효과를 볼 수 있다는 것 또한 많은 사람들이 알고 있는 사실이다.문제는 바쁜 현대인이 유·무산소 운동을 고루 병행한다는 게 말처럼 쉽지 않다는 점이다. 이럴 땐 심폐지구력과 근력 향상 모두에 기여하는 운동을 하는 게 방법일 수 있다. 유·무산소 운동 둘 모두의 이점을 고루 지닌 운동 3가지를 알아본다.▲ 수영따듯한 실내 풀장에서 하는 경우가 절대 다수인만큼, 겨울</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기대, 서울캠퍼스서 갤러리 다온 ‘흰구름과의 동행展’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500140</guid>
      <pubDate>2023-12-22T14:34:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222143436_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523616 --&gt;경기대학교 관광문화대학(서울캠퍼스)은 지난해에 이어 두 번째 갤러리 다온의 전시회 ‘흰구름과의 동행전’을 연다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 전시는 ESG 경영을 통한 대학의 이미지 제고를 목표로 재활용 소재를 활용한 실험적 작품과 자연을 모티브로 한 친환경적 작품으로 다채롭게 구성했다.&lt;br&gt;전시는 서울캠퍼스 본관 로비와 1~4층 계단·복도 등을 전시공간으로 활용해 홍용선, 윤현구, 오윤경, 송창애, 모용수, 주경임, 윤정원, 최현미 등 8명의 참여 작가의 회화, 사진, 컴퓨터 자수 등 다양한 예술 기법으로 창작한 작품을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1523618 --&gt;이충희 백운백합재단 이사장의 후원으로 열리는 이번 전시에서는 각 작가의 독특한 예술성이 돋보이는 작품들이 관람객들의 눈길을 사로잡는다. 홍용선의 재활용 스티로폼 소재를 활용한 부조회화, 윤현구의 폐 책을 활용한 회화, 오윤경의 사계절 변화에 따른 자연을 포착한 사진 작품 등 창작자의 예술적 표현과 함께 환경에 대한 메시지를 담았다.&lt;br&gt;계단·복도 등의 공간이 미술작품 전시를 통해 예술적 향유를 즐기는 ‘캠퍼스 뮤지엄’으로 변화함으로써 학생들이 예술의 아름다움을 느끼는 동시에 친환경 가치와 재활용의 중요성에 대한 인식을 확장할 수 있을 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이윤규 경기대 총장은 “이번 갤러리 다온 전시를 통해 우리 학생들이 정서적인 여유와 마음을 치유할 뿐만 아니라, ESG 경영을 통한 대학 이미지의 발전과 함께 친환경적 예술에 대한 이해를 높일 수 있기를 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘이것’ 심하면 알츠하이머 발병률 높아져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231222/122745810/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231222/122745810/2</guid>
      <pubDate>2023-12-22T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/22/122745807.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;변비에 걸려 장운동이 저하되면 알츠하이머병 발병률이 높아진다는 연구 결과가 나왔다.  광주과학기술원(GIST) 의생명공학과 김태 교수팀은 “경희의료원 디지털헬스센터 연동건 교수팀과 공동 연구 결과 장 운동성 저하와 알츠하이머병 사이의 인과 관계를 확인했다”고 22일 밝혔다.  연구팀은 임상 빅데이터 연구를 통해 변비가 알츠하이머병의 위험을 증가시킴을 확인하고 동물모델을 이용한 기초연구를 통해 인과관계를 규명했다.  먼저 연구진은 실험용 쥐에 지사제의 일종인 ‘로페라미드’를 투여해 장운동을 저하시켰다. 러자 뇌 내 아밀로이드 베타 단백질과 뇌 내 면역세포인 미세아교세포가 유의미하게 증가했고, 기억력 저하 등 병리 현상이 나타나는 것으로 확인됐다.  또 대장 조직의 RNA 시퀀싱 분석을 통해 분석한 결과, 생체리듬 조절 등에 관여하는 노르에피네프린 호르몬의 분비가 늘어나고, 면역 반응과 관련된 유전자 발현이 증가하는 것으로 나타났다. 박테리아에 대한 방어 유전자 발현이 감소하는 등 장 조직의 병적 변화가 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 10명 중 8명 “코로나19 유행 전으로 일상 돌아왔다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122745843/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122745843/1</guid>
      <pubDate>2023-12-22T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/22/122745809.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 10명 중 8명은 코로나19 유행으로부터 일상을 회복했다고 인식한 조사 결과가 나왔다.  22일 질병관리청에 따르면 한국리서치가 지난 10월11일~16일 전국 만18세 이상 남녀 1500여명을 대상으로 실시한 인식도 조사에서 응답자 83.5%가 “우리 사회가 코로나19로부터 일상을 회복한 것으로 인식하고 있다”고 답했다.   회복되지 않았다고 답변한 사람은 16.5%를 차지했다.  한편 개인의 일상이 코로나19 유행 이전으로 돌아왔다는 비율 역시 높았다. 응답자 81.6%는 “코로나19 사태 이전 개인의 일상회복이 됐다”고 답변했다.  방역 당국은 올해 6월 코로나19 위기단계를 3년 4개월만에 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향하면서 실내 마스크, 확진자 격리 등 주요 방역 조치를 자율기조로 완화했다. 이후 8월 말에는 코로나19를 4급 감염병으로 전환하는 등 조속한 일상 회복을 추진해왔다.  한편 오는 31일에 운영을 종료하는 보건소 선별진료소는 지난 2020년 1월 20일에 문을 연 이후 1441일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폭주하던 독감 기세 꺾이나…지난주 환자 수 11.6% 뚝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122746762/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122746762/1</guid>
      <pubDate>2023-12-22T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/22/122746744.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;독감(인플루엔자) 유행이 정점을 찍은 것일까. 매주 기록을 세우며 폭주하던 독감 환자가 감소했다.  22일 질병관리청에 따르면 12월 10~16일(50주차) 외래환자 1000명당 독감 의심환자 수(의사환자 분율)는 54.1명을 기록했다.   이는 역대급을 기록했던 49주차(61.3명)보다 11.7% 줄어든 수치이지만 유행기준(6.5명)보다는 아직 8.3배나 높다.   최근 5년간 같은 기간 독감 의심환자 수를 보면 2018년 48.7명, 2019년 28.5명, 2020년 2.8명, 2021년 2.7명, 2022년은 30.3명으로 올해 환자 수가 여전히 역대급 수치를 기록하고 있긴 하다.  다만 유행 양상을 살펴보면 45주차(11월5~11일) 독감의사환자분율 32.1명에서 46주차 37.4명→47주차 45.8명→48주차 48.6명→49주차 61.3명으로 본격적인 겨울철에 접어들면서 무서운 기세로 확산하다 51주차에 접어들면서 고개를 꺾었다.   일일 감시 현황을 살펴봐도 매일 환자 수가 감소하고 있는 것을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품그룹, 2024년 임원인사 단행… 이동환 부사장 등 17명 승진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231222/122749438/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231222/122749438/1</guid>
      <pubDate>2023-12-22T20:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/22/122749418.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품그룹이 2024년 임원인사를 22일 단행했다. 이동환 JVM 부사장과 신성재 한미사이언스 전무, 최인영 한미약품 전무 등 총 17명 규모로 이뤄졌다. 전반적으로 올해 요직을 맡은 ‘한미맨’이 강세를 보였다. 지난달부터 한미사이언스 최고재무책임자(CFO)를 맡은 신성재 상무와 올해 8월부터 한미약품 연구·개발(R&amp;amp;D)을 이끌고 있는 최인영 상무가 나란히 전무로 승진했다. 한미약품은 올해 8월부터 연구을 이끌어온 최인영 R&amp;amp;D센터장을 전무로 승진시켰다. 한승우 이사 등 6명은 신규 임원으로 ‘별’을 달았다.   갑진년(甲辰年) 새해 경영 슬로건은 ‘힘차게 도약하는 한미, 함께하는 미래’로 설정하고 그룹 조직개편도 실시했다.다음은 한미약품그룹 계열사별 2024년 임원인사 승진 대상자 명단이다.  &amp;lt;한미사이언스&amp;gt; ▲신성재 전무  ▲남지선 이사  &amp;lt;한미약품&amp;gt; ▲최인영 전무  ▲이상현 상무  ▲김상종 이사 ▲김수호 이사 ▲노영수 이사 ▲이원택 이사 ▲정민도 이사 ▲한승우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제주도 폭설로 길거리에 ‘스키남’ 등장했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231222500258</guid>
      <pubDate>2023-12-22T23:55:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/22/SSC_20231222235511_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523791 --&gt;제주 전역에 내린 폭설로 제주 교통이 마비된 가운데 도로 한 가운데서 스키를 타는 한 남성의 모습이 포착돼 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;22일 JIBS에 따르면 이날 오전 6시 40분쯤 폭설이 내린 제주의 한 도로에서 스키 장비를 장착하고 이동하는 남성이 포착됐다. 위험천만한 모습을 목격한 시민이 만류했지만, 남성은 유유히 떠났다고 한다.&lt;br&gt;제보된 사진을 보면 이 남성은 패딩 점퍼로 무장하고 백팩을 맨 채 스키 장비를 착용하고 이동하고 있는 모습이다. 당시 도로에는 눈이 쌓였지만, 차량이 다니고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시민 A씨는 스키남을 향해 “너무 위험하다, 인도로 와라, 그러다 다친다!”고 소리 쳤지만 이 남성은 스키를 탄 채 유유히 빠른 속도로 사라졌다.&lt;br&gt;A씨는 방송 인터뷰에서 “차량 통제가 이뤄진 도로가 아닌데 너무 위험하다는 생각이 들었다”고 당시를 전했다.&lt;!-- 그림 1523792 --&gt;지난 2018년에도 제주시 도심 인도에서 스키를 타는 남성이 포착된 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주시내 한 자동차 학원에서 강사로 일하고 있던 B씨는 폭설로 대중교통이 마비되자 하루에 약 12㎞ 정도 거리를 스키를 타고 출퇴근한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;네티즌들은 이번에 포착된 남성이 2018년 사례와 동일 인물이 아니냐는 추측을 내놓기도 했다.&lt;!-- 그림 1523793 --&gt;한편 기상청에 따르면 이날 제주 전역에는 대설특보가 내려졌다.&lt;br&gt;현재 제주 한라산 삼각봉 80.4㎝, 서귀포(한남) 30.2㎝ 가량의 눈이 쌓인 가운데 앞으로 제주산지에 10~20㎝(최대 30㎝ 이상), 제주중산간 최대 10㎝ 이상의 눈이 더 쌓일 것으로 보인다.&lt;br&gt;폭설로 전면 중단됐던 제주국제공항 항공편은 운항이 점차 정상화되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공항에 많은 눈이 내려 쌓이면서 이날 오전 8시 20분부터 중단된 공항 활주로 운영 중단 사태가 7시간 40분 만에 마무리되면서 정비를 마친 항공기부터 운항을 시작했다.&lt;br&gt;공항 운영이 재개됐지만 항공사 사정에 따라 실제 항공기는 상당수 지연 운항했다. 이날 8시간 가까이 공항 운영이 멈춰서는 바람에 항공기 지연·결항이 이어지며 관광객과 도민 등 이용객이 큰 불편을 겪었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공황장애 미룰수록 치료 어려워져… “두려워 말고 맞서라”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231222/122750248/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231222/122750248/1</guid>
      <pubDate>2023-12-23T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/23/122752509.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;50대 여성 A 씨는 5층에 산다. 엘리베이터가 없어 계단으로 오른다. 언젠가부터 4층까지 오르면 심장이 두근거렸다. 처음에는 대수롭지 않게 여겼지만, 점차 심장이 튀어나올 것 같았다. 심장마비에 대한 두려움도 생겼다. ‘이러다가 죽는 거 아냐?’라는 생각도 했다. 꼬리에 꼬리를 물던 생각은 ‘아무도 내 시신을 찾지 못해 백골이 되어서야 발견되는 건 아닐까?’ 하는 상상으로 이어졌다. 이후 A 씨는 웬만하면 외출을 삼갔다.   50대 남성 B 씨는 얼마 전에 극심한 어지럼증을 느꼈다. 바닥이 천장으로 솟구쳤다. 사물의 경계가 뭉개졌다. 멀미와 구역질이 느껴졌다. 말도 어눌해진 것 같았다. B 씨는 뇌졸중(뇌중풍)이나 심장질환을 의심하며 응급실을 찾았다. 하지만 검사 결과 아무런 이상이 없었다. 이후 증세가 천천히 사라지면서 B 씨는 예전의 몸 상태로 돌아가고 있다.   A 씨와 B 씨가 보인 증세는 비슷하지만 병명은 다르다. 최수희 서울대병원 정신건강의학과 교수는 “A 씨는 공황장애다. B 씨는 불안증일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“과거 내려놓고 일신우일신”… “노년, 배우고 일해야 몸도 마음도 건강”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122750199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231222/122750199/1</guid>
      <pubDate>2023-12-23T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/08/122547800.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;100세 카페는 2021년 1월 인터넷판으로 시작해 격주 토요판 신문과 일요일 인터넷판으로 독자들과 만나왔다. 저출산이 심각한 가운데 고령자가 급증하는 ‘정해진 미래’ 앞에서 국가와 사회, 개인의 준비는 미흡해보였다. 풍요로운 100세 인생을 위해 필요한 것으로 △돈 △건강 △행복의 3가지를 꼽고 젊어서부터 미리미리 준비하자는 메시지를 전달하고자 했다.연재 만 3년이 돼 가는 지금도 이 취지는 변함이 없다. 올해에는 특히 인터뷰 성격의 ‘이런 인생2막’을 많이 썼다. 한바탕 현역시절을 거친 시니어들의 다양한 2막을 통해 독자들도 아이디어를 얻고 힘을 내시길 바라는 마음을 담았다. 저물어가는 한해, 100세 카페를 빛낸 주인공들을 돌아본다.“노년에도 일을 해야 몸도 마음도 건강”외국어고 교장 퇴직 후 개인택시 운전사로 일하는 정정호 씨(67)를 소개하며 가장 걱정했던 것은 ‘연금 받는 분이 굳이 돈을 번다’는 부정적 반응이었다. 정 씨도 같은 이유로 한 차례 만남을 사양했다가 한 달</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美청소년, ‘팔에 넣는 피임기구’ 사용 급증…10대 임신 최저치</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231223/122751905/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231223/122751905/1</guid>
      <pubDate>2023-12-23T07:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/23/122751678.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 여성 청소년들이 피임방법으로 ‘먹는 약’ 대신 ‘팔에 넣는 피임기구’를 선택하며 10대의 임신·출산 수가 줄어들고 있다.  21일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT)에 따르면 미국 질병통제예방센터(CDC)가 2015년부터 2019년까지 성생활 중인 10대 여성 청소년의 13%가 ‘넥스플라논’ 시술을 했다고 발표했다. 2006년부터 2010년까지 0.6%만이 시술을 받은 것에 비해 크게 늘어난 수치다. 이 피임방법을 사용하는 미국의 청소년이 대폭 증가한 것을 보여준다.  조이스 압마 미국 국립보건통계센터(NCHS)의 사회과학자이자 CDC 보고서 저자는 “넥스플라논 시술이 10대의 임신·출산 감소에 기여했을 것”이라며 “10대 임신률이 역대 최저 수준”이라고 밝혔다.  한국에서 ‘임플라논’ 으로 알려진 넥스플라논은 피하 이식형 장치다. 팔 위쪽 피부 아래에 기구를 삽입하면 합성 호르몬인 ‘프로제스틴’이 나온다. 이는 배란을 억제하고 자궁 경부의 점액을 끈끈하게 해 수정을 막는다.  넥스플라논의 피임률은 9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬데믹 종료 핵심은 ‘속도’…100일 중요성 일깨운 코로나19 백신</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231223/122751917/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231223/122751917/1</guid>
      <pubDate>2023-12-23T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/23/122751517.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2023년 노벨 생리의학상은 메신저리보핵산(mRNA) 연구로 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 예방 백신 개발에 공을 세운 커털린 커리코 바이오엔테크 부사장과 드루 와이스먼 펜실베니아대학교 의과대학 교수에게 돌아갔다.  23일 의약계에 따르면 이들의 업적은 의약품 역사상 가장 많은 사람을 구할 수 있는 예방 백신 개발에 있어 새로운 변화를 가져온 것으로 평가된다. 치료제를 우선 개발하고, 예방 백신은 한참 뒤에나 보급할 수밖에 없다는 신종 감염병 대응의 기존 틀을 깬 것이다.  실제로 예방 백신은 질병 확산을 막고, 사망자 감소를 주 목표로 한다. 다양한 인종, 모든 연령의 인구에 면역을 갖게 해야 하는 만큼 치료제보다 더 오랜 기간 안전성을 확인해야 하는 것이 필수다.  당시 mRNA 플랫폼을 연구하던 화이자-바이오엔테크, 모더나는 2020년 1월 mRNA 기반 예방 백신의 상업화에 성공했다. 코로나19 바이러스의 유전체가 밝혀진 지 10개월여 만의 일이다.   mRNA 백신의 개발은 생산 부족</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘치팅데이니까’…다이어트 노력 망치는 흔한 실수 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279420</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279420</guid>
      <pubDate>2023-12-23T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트를 즐기는 사람이 얼마나 될까. 먹고 싶은 것을 참고, 안하던 운동을 시작하고, 평소 기피하던 채소 등을 꼬박꼬박 챙겨먹어야 한다. 연예인들마저도 다이어트 성공과 실패를 반복하는 이유일 것이다.때문에 많은 사람들이 하루 빨리 다이어트 성과를 눈으로 확인하길 바란다. 하지만 다이어트 과정 중 한두 개의 패착만으로도 체중 감량이 더뎌지거나 되려 역효과를 겪을 수 있다. 다이어트 속도를 늦추는 실수 3가지를 알아본다.▲ ‘치팅데이’ 남용다이어트 중인 많은 이들이 이른바 치팅데이를 손꼽아 기다린다. 다이어트 중 1~2주에 한 번쯤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>케이크, 먹고는 싶은데 당이 걱정…‘이런’ 레시피 어때요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231223/122752683/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231223/122752683/1</guid>
      <pubDate>2023-12-23T10:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/23/122752488.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연말을 맞아 케이크 수요가 늘어난 가운데 식품의약품안전처가 과도한 당류 섭취에 대한 주의를 당부했다.   23일 식약처에 따르면 케이크는 100g 평균 총 당류 함량이 22.2g으로 가공식품을 통한 당류 1일 적정 섭취량인 50g의 44.4%를 차지한다.  당류를 과잉 섭취하면 치매, 비만, 심혈관 질환 등의 위험이 높아져 적절한 섭취가 중요하다. 식약처는 케이크 본연의 맛을 즐기면서도 당류를 줄인 케이크 레시피를 식품안전나라 홈페이지 내 삼삼한 밥상(나트륨·당류 줄인 요리법) 메뉴를 통해 소개하고 있다.   수(Sugaer)다(Down) 고구마 케이크로 이름 붙인 케이크는 밤고구마(65g), 요거트(18g), 키위(7g), 파인애플(7g), 카스테라(2g), 블루베리(5g)만 있으면 만들 수 있다.   우선 고구마는 깨끗하게 씻은 뒤 껍질을 벗기고 찐 다음 으깨어 요거트와 섞는다. 또 카스테라는 체에 갈아 가루를 만든다. 케이크에 넣을 키위, 파인애플은 적당한 크기로 자른다.   무스틀에 으깬 고구마를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산 2년 타니 16kg 감량…어느 순간 고혈압 당뇨도 사라졌죠”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231222/122749506/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231222/122749506/1</guid>
      <pubDate>2023-12-23T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/22/122749495.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“20대 후반이었습니다. 사업하면서 접대를 많이 하다 보니 어느 순간 몸이 힘들었죠. 체중이 92kg까지 나갔고 고혈압에 당뇨까지 나왔죠. 어느 날 친구 따라 산에 갔는데 너무 좋은 겁니다. 개울이 흐르고, 꽃과 나무, 바위…. 어릴 때 기억이 솔솔 났죠. 그때부터 산을 다시 타기 시작했죠. 지금은 체중을 76, 78kg을 유지하고 있습니다. 고혈압과 당뇨도 없습니다.”축산물 생산 도급업체 ㈜부성 임영순 회장(68)의 고향은 강원 평창군 미탄이다. 그는 “웰컴 투 동막골이란 영화 촬영지로 유명한 곳”이라고 설명했다. 산과 함께 어린 시절을 보냈다. 산에서 뛰어노는 게 일이었다. 사업하다 몸이 망가지자 다시 산을 찾았다. 건강을 되찾은 뒤 지금은 히말라야 안나푸르나 트레킹까지 즐기고 있다.주거지인 강원 원주시에서 가까운 치악산을 자주 올랐다. 평일엔 1만2000보에서 1만5000보를 걷고 주말엔 산을 오르는 루틴을 반복하고 있다. 그는 “산은 한번 타면 1~2시간에 끝낼 수 없고 4~</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술꾼 여자들이 늘었다…2030 여성 음주 가파른 증가세</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279278</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=279278</guid>
      <pubDate>2023-12-23T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라 20·30대 여자 10명 중 7명은 매월 술을 마시고, 3~4명은 폭음하며, 1명은 고위험 음주자다. 질병관리청이 최근 10년(2012~21년)간 음주 행태를 분석한 결과다. 물론 술을 마시는 사람 중에는 남자가 여자보다 2~3배 많지만, 그 10년 동안 남자 음주율은 감소했고 여자 음주율은 증가했다. 특히 20·30대 여자의 음주 증가세가 가파르다. 국가 차원의 음주 가이드라인을 마련해 대국민 홍보를 서둘러야 한다는 지적이 나온다. 질병관리청의 분석 결과를 보면, 우리나라 성인 10명 중 7명(76.9%) 이상은 최근 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, 원료합성 법률위반 혐의… ‘최종 무죄’ 확정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231223/122753550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231223/122753550/1</guid>
      <pubDate>2023-12-23T13:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/23/122753540.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약은 서울고등법원으로부터 원료합성 관련 특정경제범죄 가중처벌 등에 관한 법률위반(사기) 혐의에 대해 최종 무죄 판결을 받았다고 23일 밝혔다.   법원은 한국유나이티드제약이 원료의약품 제조 기술이 없음에도 국가 기관을 기만하여 합성허가를 얻고 관련 규정을 이용하여 완제의약품에 대한 보험 상환액 최고가를 받았으면서 실제로는 원료의약품을 밀수입하여 사용하였다는 혐의에 대해, 한국유나이티드제약이 덱시브푸로펜 등 원료의약품을 직접 생산할 기술을 보유하고 있었고 그에 따라 출발 물질을 이용하여 원료의약품을 합성 생산하였으며, 밀수입 사실에 대한 증거가 없다는 이유로 무죄를 확정했다고 한다.  이 사건은 2010년 한국유나이티드제약에 재직하던 연구원이 처우에 대한 불만과 악감정으로 퇴사하면서, 일부 의미가 모호한 내부 문서를 훔친 후 관계 기관에 투서함으로써 수사가 시작되었다.   회사는 연구원의 제보가 허위사실임을 일관적으로 주장해 왔고, 최초로 수사에 착수한 세관은 2011년 7월부터 2년여에 걸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노량 개봉 나흘째 누적 관객 100만 돌파… ‘서울의 봄’과 속도 비슷</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231223500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231223500055</guid>
      <pubDate>2023-12-23T18:59:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220171600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522772 --&gt;김한민 감독이 연출한 영화 ‘노량: 죽음의 바다’(이하 ‘노량’)가 개봉 나흘째인 23일 누적 관객 100만명을 돌파했다고 배급사 롯데엔터테인먼트가 밝혔다. 흥행 돌풍을 일으킨 ‘서울의 봄’과 비슷한 속도로 100만 관객을 달성했다.&lt;br&gt;이날 오후 6시 기준 ‘노량’의 예매율은 42.3％(예매 관객 수 40만여 명)로 ‘서울의 봄’을 제치고 1위에 올라 있다. ‘노량’은 오는 25일까지 이어지는 성탄절 연휴 관객몰이를 이어갈 것으로 전망된다.&lt;br&gt;‘명량’(2014), ‘한산: 용의 출현’(2022)에 이어 ‘이순신 3부작’의 마지막 편인 이 영화는 임진왜란이 막바지에 접어든 1598년 11월 이순신 장군이 명나라 수군과 연합해 왜군을 섬멸한 노량대첩을 그렸다. 특히 100분에 이르는 치열한 해상전 장면이 백미로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘노량’과 함께 흥행을 이끄는 ‘서울의 봄’은 누적 관객 956만명을 기록하며 1000만 관객 돌파를 앞두고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오페라글라스를 부르는 남자 ‘샤큘’의 치명적 매력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231223500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231223500061</guid>
      <pubDate>2023-12-23T22:05:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/23/SSC_20231223220501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523928 --&gt;늙어 백발이 성성하고 피부가 나무껍질보다 메마르게 갈라진 드라큘라 백작이 흡혈을 마치자 그의 시간이 거꾸로 흐른다. 잔혹하면서도 아름답고 황홀한 변신의 순간이 다가오면 수많은 관객이 일제히 오페라글라스를 꺼낸다. 인간이라면 이미 죽을 나이를 훌쩍 지나 징그럽기까지 했던 늙은 외모가 한없이 고운 미모의 청춘으로 재탄생하는 그 찰나를 보는 것은 뮤지컬 ‘드라큘라’의 관람 포인트 중 하나다.&lt;br&gt;특히 이제는 한국판 드라큘라 백작의 상징과도 같은 인물이 된 ‘샤큘’(시아준수+드라큘라) 김준수(37)의 변신은 많은 관객에게 그의 영원한 젊음을 열망하도록 만든다. 오페라글라스로 확대해서 봐도 굴욕 없는 피부는 김준수가 정말로 늙지 않을 것만 같은, 언젠가 늙더라도 다시 언제라도 청춘으로 돌아올 것 같은 환상을 준다. 빨간 머리가 이토록 매력적인 캐릭터가 또 있을까 싶다.&lt;br&gt;2014년 초연 이후 꾸준히 사랑받아온 뮤지컬 ‘드라큘라’가 지난 6일 다섯 번째 시즌의 문을 열었다. 관객들이 드라큘라 백작의 매력에 빠져드느라 이번에도 어김없이 수많은 오페라글라스가 등장하는 것도 그대로고 영상의 효과를 극대화하는 블랙 스크린, 국내 최초로 도입된 4중 턴테이블 무대 기술 장치, 신비로움을 자아내는 강렬한 색채의 조명과 몽환적인 느낌을 주는 특수효과 등도 여전해 연일 예매순위 상위권을 달리는 작품이다.&lt;!-- 그림 1523929 --&gt;&lt;!-- 그림 1523930 --&gt;시그니처인 인간의 피를 빨아먹는 행동이 워낙 유명해 모르는 사람이 없는 캐릭터지만 막상 작품을 보지 않으면 ‘드라큘라’에 대해 잘 모를 수 있다. 원작은 아일랜드 작가인 브램 스토커(1847~1912)의 것으로 동유럽의 흡혈귀 설화에서 영감을 얻어 1897년 출간됐다. 모티브가 된 인물은 살아있을 당시 드라큘라라는 별칭으로 불린 블라드 체페슈(1431~1476?)로 그는 전쟁포로들을 꼬챙이나 말뚝에 박아 극도의 고통 속에 죽게 했으며 처참하게 죽어가는 모습을 여흥 삼아 봤다는 인물로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소설 원작은 흡혈귀 관련 문학의 새 역사를 쓴 작품으로 당시 실제로 드라큘라가 있을 것이라 믿는 사람들이 생겨났을 정도로 엄청난 이슈였다. 흡혈귀를 주인공으로 내세웠지만 입체적인 이야기로 문학적인 수준도 빼어난 작품이다. 단순 공포물이 아니라 당시 영국의 사회적 모순과 인간이 가진 내밀한 욕망을 녹여냈다는 평가와 함께 지금까지 꾸준히 사랑받으며 수많은 재창작물을 생성하고 있다.&lt;br&gt;빅토리아 시대(1837~1901)가 끝나갈 무렵 오스트리아-헝가리 제국 트란실바니아의 영주 드라큘라는 이주를 위해 영국의 토지를 매입하고자 한다. 이 일을 위임받은 젊은 변호사 조나단과 약혼녀 미나가 드라큘라 백작의 초청으로 그의 불가사의한 성에 도착한다. 미나를 마주한 드라큘라는 미나가 자신이 오랫동안 기다려 온 사랑이라는 것을 확신한다. 금지된 사랑을 쟁취하려는 드라큘라 백작과 이미 그에게 사랑하는 이를 잃었던 반 헬싱 교수가 사람들을 이끌고 드라큘라 백작을 처단하려는 이야기가 흥미진진하게 전개된다.&lt;!-- 그림 1523931 --&gt;&lt;!-- 그림 1523933 --&gt;얼핏 보면 선악구도의 대결 같지만 드라큘라 백작의 사연은 마음을 기울게 한다. 한때 연인 엘리자베스를 사랑했던 순수했던 소년이었고 사랑을 위해 자신의 전부를 내놓을 수 있는 순정남 드라큘라를 보면 결코 사탄 같은 존재로만 볼 수 없게 한다. 사랑 앞에 한없이 진실했으나 그것으로 끊임없이 고통받는 드라큘라 백작의 고뇌에 관객들은 연민을 품게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;수많은 노래와 추악한 욕망부터 처연한 애정까지 폭넓은 감정을 오가는 연기는 드라큘라의 매력을 한껏 돋운다. 김준수는 말할 것도 없고 같은 배역을 맡은 전동석(35)과 신성록(41)의 드라큘라 백작에게도 빠져들 수밖에 없는 요소가 가득하다.&lt;br&gt;헬싱 교수와 드라큘라의 대결에서 오는 팽팽한 긴장감, 선악 구도 속에 인간의 깊고 복잡한 내면을 표현한 캐릭터들, 미나의 자기희생에서 느껴지는 숭고함까지. 뮤지컬 ‘드라큘라’는 인류가 오래도록 쌓아온 이야기의 요소들이 치밀하게 얽혀 있고 여기에 빼어난 무대 연출까지 더해지면서 작품의 서사를 탄탄하게 완성한다. 판타지의 세계를 생동감 있게 만드는 배우들의 명품 연기력과 작품성까지 두루 갖춘 명작이다.&lt;!-- 그림 1523935 --&gt;이번 시즌 ‘드라큘라’를 꼭 봐야 하는 이유가 하나 더 있다. 빨간머리 샤큘은 마지막이기 때문. 김준수는 “드라큘라가 피를 마신다는 점을 시각적으로 명료하게 보여주고 싶었다”며 빨간 머리를 고수하는 이유를 밝혔다. 일주일에 한 번씩 염색해야 해서 관리가 쉽지 않지만 그는 “10주년 유종의 미를 거두고자 마지막으로 빨간 머리를 선택하게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;공연은 내년 3월 3일까지 서울 송파구 샤롯데씨어터에서. 165분. 미세한 표정 하나까지 놓치고 싶지 않은 드라큘라 백작의 매력에 흠뻑 빠지려면 당연히 오페라글라스는 필수다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성대한 ‘합창’ 마친 서울시향 내년엔 임윤찬과 돌아온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231223500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231223500065</guid>
      <pubDate>2023-12-23T23:26:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/23/SSC_20231223232550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523948 --&gt;서울시향이 21~23일 숨 가쁘게 이어진 베토벤 ‘합창’을 마치며 올해 공연을 성대하게 마무리했다. 내년 첫 정기공연이 바로 스타 피아니스트 임윤찬과의 무대라 벌써부터 내년 공연에 대한 기대감이 크다.&lt;br&gt;서울시향은 지난 21~22일 서울 송파구 롯데콘서트홀, 23일 경기 고양아람누리에서 올해 마지막 공연을 마쳤다. 내년 1월부터 음악감독 임기가 시작되는 야프 판즈베던이 지휘했고 한국을 대표하는 성악가 소프라노 서선영, 메조소프라노 양송미, 테너 김우경, 베이스바리톤 박주성과 국립합창단, 고양시립합창단이 함께했다.&lt;br&gt;판즈베던 특유의 에너지 넘치는 지휘하에 서울시향과 합창단, 성악가들은 힘차고 웅장한 소리로 올해를 마무리하는 관객들에게 멋진 무대를 선보였다. 관객들은 연말이면 꼭 들어야 하는 베토벤 9번 교향곡의 여운을 안고 집으로 돌아갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 공연을 마친 서울시향은 내년 1월 5일 첫 공연으로 신년음악회를 선보인 후 1월 25~26일 정기공연을 선보인다. 이 공연이 판즈베던 음악감독의 취임 연주회로 협연자가 임윤찬이라 장안의 화제인 그 공연이다. 아직 티켓 오픈을 안 했지만 벌써부터 임윤찬을 보고 싶어 하는 수많은 문의가 쏟아진다는 후문이다.&lt;br&gt;임윤찬과 서울시향은 베토벤 피아노협주곡 제5번 ‘황제’를 선보인다. 그리고 서울시향은 이 공연에서 판즈베던이 임기 동안 전곡 연주 도전을 선언한 말러 교향곡 여정을 제1번 ‘거인’으로 시작한다.&lt;!-- 그림 1523949 --&gt;서울시향은 임윤찬 외에도 피아니스트 손열음, 바이올리니스트 클라라 주미 강, 크리스티안 테츨라프, 레이 첸, 토머스 햄프슨, 아우구스틴 하델리히 등 현재 클래식 음악 무대에서 가장 사랑받는 독주자들과 함께한다. 또한 서울시향과 처음 호흡을 맞추는 거장 지휘자 투간 소키예프를 비롯해 유카페카 사라스테, 김은선, 리처드 이가 등 객원 지휘자들의 무대도 예정돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;판즈베던의 주요 공연으로는 2월 바그너 ‘발퀴레’, 3월 바리톤 토머스 햄프슨과 협연, 4월 쇼스타코비치 교향곡 7번, 5월 손열음과 협연, 10월 클라라 주미 강과 협연, 12월 미국의 작곡가 겸 피아니스트 콘래드 타오와 협연 무대 등이 있다.&lt;br&gt;무대가 워낙 쟁쟁하다 보니 지난 6일 시작한 2024시즌 전체 패키지가 예매 3시간 만에 조기 매진되기도 했다. 특히 최고 인기 공연인 임윤찬과의 협연 무대는 패키지에 빠졌음에도 전체 패키지가 조기 매진되면서 서울시향 자체의 인기를 증명했다.&lt;br&gt;판즈베던 음악감독은 지난달 간담회에서 “서울시향의 퀄리티를 널리 알리는 것도 임기 중 목표”라며 “국제적인 사운드와 명성을 갖춘 교향악단이 되려면 해외에 나가야 한다”고 강조한 바 있다. 그에 따라 내년은 우선 아시아 투어를 추진한다.&lt;br&gt;또한 그는 “훌륭한 오케스트라가 되고 싶다면 반드시 카멜레온같이 다양한 스타일을 아우를 수 있어야 한다”고 강조하며 서울시향의 다채로운 색깔을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명동성당에 울려 퍼진 평화의 노래 ‘2023 이웃과 함께하는 성탄음악회’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231224500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231224500001</guid>
      <pubDate>2023-12-24T01:23:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/24/SSC_20231224012303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523952 --&gt;한국 그리스도교 신앙과 직제협의회(한국신앙과직제)가 종교를 초월한 따뜻한 무대로 크리스마스를 앞둔 사람들의 마음에 온기를 채웠다.&lt;br&gt;한국신앙과직제는 지난 21일 서울 중구 명동대성당에서 ‘2023 이웃과 함께하는 성탄음악회’를 열었다. 1999년부터 시작한 성탄음악회는 그리스도교 간의 화해와 협력을 근간으로 종교, 정치, 경제, 사회 등 각계각층의 상생을 모색하고 사회·문화적으로 관심과 도움이 필요한 이들과 연대함으로써 사회적 발전을 도모하는 계기를 마련해온 행사다.&lt;br&gt;올해 성탄음악회는 “오! 사랑”을 주제로 열렸다. 한국신앙과직제는 성경 구절 ‘두려워하지 마라. 나는 너희에게 기쁜 소식을 전하러 왔다. 모든 백성들에게 큰 기쁨이 될 소식’(누가 2,10)을 인용해 “아기 예수님의 탄생 소식은 우리 모두에게 다시 오! 사랑으로 되돌아갈 수 있는 원천이 된다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1523953 --&gt;이날 공연에는 소프라노 이상은, 베이스 손혜수, 반도네온 이어진, 미라클보이스앙상블 등이 출연해 아름다운 무대를 꾸몄다. 엔니오 모리코네의 ‘가브리엘의 오보에’ 연주를 시작으로 이상은이 뮤지컬 ‘마이 페어 레이디’ 중 ‘밤새도록 춤출 수 있다면’, 손혜수가 오페라 ‘세르세’ 중 ‘사랑스러운 나무 그늘이여’ 등을 이어서 불렀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;발달장애인 성악가들로 구성된 최초의 혼성 성악 앙상블인 미라클보이스앙상블은 ‘You Raise Me Up’, ‘아름다운 나라’를 불러 큰 감동을 선사했다. 이상은과 손혜수는 두 사람의 외모만큼이나 아름답고 멋진 목소리로 모차르트 오페라 ‘돈 조반니’ 중 ‘저기서 우리 손을 잡아요’를 선보이며 설렘을 전했다. 성탄을 기념하는 음악회였지만 현대 탱고 음악의 아버지인 아스토르 피아졸라의 곡을 연주하는 등 파격적인 연주도 감상할 수 있었다.&lt;br&gt;공동의장인 한국천주교주교회의 이용훈 주교는 “악기를 통해서 또한 노래를 통해서 가장 아름다운 목소리로 주님을 찬미하는 것이 하느님께 최고의 기쁨이 될 수 있다”면서 “예수님 안에서 좋은 일, 선한 일로 우리 삶을 꾸며야겠다고 결심하게 된다. 우리가 먼저 희생하고 봉사에 앞장서는 이웃들이 됐으면 한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1523954 --&gt;공동의장인 한국기독교교회협의회(NCCK) 김종생 총무도 “함께하는 자리마다 조금씩 다르지만 우리가 하나인 것을 음악을 통해 확인한 자리였다”면서 “매년 우리에게 위기가 다가오지만 함께 손을 잡고 마음을 열고 서로 존중하고 이해하고 상대방을 세워가면 함께할 수 있을 것 같다. 개신교를 위해, 사회와 민족의 앞날을 위해 하나님의 성탄은혜가 함께하길 빈다”고 말했다. 소프라노 이상은은 “이런 자리에서 노래할 수 있어서 영광이고 추운 날씨에 노래할 수 있어 마음 따뜻해진다”는 소감을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공연의 마지막에는 전체 출연진이 캐럴 메들리를 함께 불렀다. 디아트원의 선율 위에 미라클보이스앙상블, 이상은, 손혜수와 더불어 이날 공연장을 찾은 도심 스님, 한국민족종교협의회 한재우 사무총장 등 다른 종교계 인사와 관객들의 목소리까지 어우러지면서 성탄을 앞두고 각자의 마음속에 따뜻한 사랑과 여운을 남겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2023 아름다운 무용인상 대상’에 박인자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231224500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231224500002</guid>
      <pubDate>2023-12-24T01:39:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/24/SSC_20231224013848_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1523955 --&gt;전문무용수지원센터가 ‘2023 아름다운 무용인상 대상’ 수상자로 박인자 제주국제무용제조직위원회 이사장·대한민국발레축제추진단 조직위원장 겸 예술감독을 선정했다.&lt;br&gt;전문무용수지원센터는 지난 22일 서울 중구 신라호텔에서 시상식을 열고 박 이사장을 비롯한 수상자들에게 상패를 전달했다. 올해로 10회째를 맞은 ‘아름다운 무용인상’에서 대상을 받은 박 위원장은 2012~2022년 전문무용수지원센터 이사장으로서 무용예술인들의 직업전환과 복지증진을 위해 헌신해온 공로를 인정받았다. 현재 그는 제주국제무용제조직위원회 이사장 및 대한민국발레축제 조직위원장 겸 예술감독으로 대한민국 발레 대중화를 위해 발레 예술의 저변을 확대하고 무용의 불모지인 제주를 문화예술의 허브로 선도하고 있다.&lt;br&gt;올해 제정된 ‘Diaghilev Award’는 김상철 한컴그룹 회장, ‘Dance Appreciate Award’는 문훈숙 유니버설발레단 단장, ‘John Dewey Award Barrier-free’는 김삼진 한국예술종합학교 원장·전통공연예술진흥재단 이사장이 받았다.&lt;!-- 그림 1523956 --&gt;‘2023년을 빛낸 무용예술가상’은 김성용 국립현대무용단 단장 겸 예술감독이 선정됐다. ‘특별상’은 이창기 서울문화재단 대표이사, ‘공로상’은 김성규 한미회계법인 부회장, ‘감사패’는 김길리 대한민국발레축제 제주지회장, ‘IOTPD Award’는 배경술 댄스앤드림 대표, ‘2023년을 빛낸 안무가상’은 권혁 시나브로가슴에 대표, ‘2023년을 빛낸 무용수상’은 서정숙 서울교방 장금도춤연구위원장·한국예술종합학교 전통예술원 겸임교수와 무용가 김혜경이 각각 수상의 영예를 안았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50대 이후 느는 골다공증…겨울철 빙판길 ‘꽈당’ 주의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231224/122757760/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231224/122757760/1</guid>
      <pubDate>2023-12-24T10:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/24/122757719.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연일 계속되는 동장군의 기승에 오가는 길마다 빙판이다. 추위에 손이 시려 주머니에 손을 넣고 다니다 보면 미끄러져 넘어졌을 때 낙상을 당하기 십상이다.  낙상이란 내 의지와 무관하게 넘어져 뼈와 근육 등에 손상을 입는 사고를 말한다. 넘어질 때 운 좋게 바닥에 손을 짚으면 가벼운 찰과상을 입고 끝날 수도 있지만, 뼈의 밀도가 낮은 골다공증 환자의 경우 골절까지 당할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.  겨울철 대표적인 낙상 골절은 △손목 골절 △고관절(엉덩이와 허벅지의 연결부) 골절 △척추 압박 골절 등이다. 넘어질 때 순간적으로 손으로 땅을 짚거나 엉덩방아를 찧을 때 몸무게가 충격 부위에 그대로 실리면서 골절이 발생한다.  낙상 골절의 주원인인 골다공증은 50대를 넘으면서 증가한다. 질병관리청에 따르면 우리나라 50세 이상에서 5명 중 1명(22.5%)은 골다공증을 앓는 것으로 나타났다. 특히 70세 이상 여성의 68.7%에게 골다공증이 있는 것으로 조사됐다.  노년기 골절은 단순히 뼈뿐만 아니라 관절·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 펑고 1000개를 받으면…” ‘65세 코치’ 김광수가 말하는 반복의 힘[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231224/122758492/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231224/122758492/1</guid>
      <pubDate>2023-12-24T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/24/122758480.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; ‘날다람쥐’라는 별명으로 불렸던 김광수 프로야구 롯데 코치(64)는 홈런을 많이 치는 선수가 아니었다. 그렇다고 타율이 아주 높지도 않았다. OB 베어스(현 두산)에서 뛴 11시즌 동안 통산 홈런은 27개였고, 통산 타율 역시 0.249에 불과했다.   하지만 현역 유니폼을 입고 있는 동안 그는 여러 차례 팀 내 최고 연봉을 받았다. 방망이는 약했지만 팀에서는 없어서는 안 될 선수였기 때문이다. 그는 탄탄한 수비와 상대의 허를 찌르는 주루, 그리고 뛰어난 작전 수행 능력을 가지고 있었다. 작은 신장(165cm)에도 불구하고 그는 당대 최고의 2루수 중 한 명으로 평가받았다.   1992년을 마지막으로 현역에서 은퇴하고 지도자로 변신한 후에도 그는 묵묵히 현장을 지켰다. 1993년 OB 수비코치를 시작으로 고양 원더스 수석코치, 한화 이글스 수석코치 등을 지냈다. 한국 프로야구의 대표적인 명장들인 김인식 전 감독, 김경문 전 감독, 김성근 전 감독 등 ‘3김(金)’을 모두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 19와의 전쟁, 선별진료소 운영 종료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231224/122759541/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231224/122759541/1</guid>
      <pubDate>2023-12-24T14:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/24/122759536.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;24일 서울 용산구보건소 선별진료소에 운영 종료 관련 안내문이 붙어있다.   정부의 코로나19 대응체계 개편에 따라 보건소 선별진료소가 1월 1일로 종료된다. 정부는 코로나19 위기단계를 기존 수준인 ‘경계’로 유지하면서 PCR 검사 건수 감소, 보건소 기능 정상화 필요 등의 이유로 선별진료소 운영을 종료하기로 했다. 개편에 따라 의료기관 무료 PCR 검사 대상자는 먹는 치료제 대상군, 응급실·중환자실 입원환자, 요양병원·정신의료기관·요양시설 입소자 등으로 한정되며, 무료PCR 검사 대상자가 아니면 의료기관에서 본인 부담으로 검사를 받아야 한다.   [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘서울의 봄’ 1000만 돌파…‘범죄도시3’ 넘어 올 최고흥행작 간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231224500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231224500050</guid>
      <pubDate>2023-12-24T14:41:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/24/SSC_20231224144100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1524025 --&gt;&lt;br&gt;영화 ‘서울의 봄’이 24일 누적 관객 수 1000만을 돌파했다. 지난달 22일 개봉한 지 33일째만이다. 올해 국내 개봉작으로는 7월 1일 1000만명을 넘은 ‘범죄도시 3’에 이어 두 번째로 천만영화에 등극했다. 역대 개봉작으로는 31번째, 한국 영화 가운데 22번째다. 코로나19 이후로 ‘범죄도시 2’(2022), ‘아바타: 물의 길’(2022), ‘범죄도시 3’에 이어 네 번째다. 이 가운데 시리즈물이 아닌 영화로는 유일하다.&lt;br&gt;배급사 플러스엠 엔터테인먼트에 따르면 ‘서울의 봄’은 첫날 박스오피스 정상에 오른 이후 ‘노량: 죽음의 바다’ 개봉 하루 전인 이달 19일까지 28일 동안 줄곧 선두를 지켰다. 탄탄한 연출력, 배우들의 빛나는 연기력에 사회적인 관심이 흥행 동력이 됐다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김성수 감독이 연출한 영화는 1979년 12월 12일 전두환 당시 보안사령관이 이끄는 군내 사조직 하나회가 무력을 동원해 불법적으로 군 지휘권을 장악하기까지 9시간을 촘촘히 다룬다. 김 감독은 이 영화로 천만 감독 대열에 합류했다.&lt;br&gt;전두환을 모티프로 한 전두광 보안사령관을 배우 황정민이, 이에 맞서는 이태신 수도경비사령관은 배우 정우성이 열연했다. 황정민에게 이번 영화는 ‘국제시장’(2014)과 ‘베테랑’(2015)에 이은 세 번째 천만 영화이다. 정우성에게는 첫 천만 영화다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;개봉한 지 한 달이 넘었지만 예매율이 25% 안팎을 유지하고 있는 데다 ‘노량: 죽음의 바다’ 외에 딱히 경쟁작이 없어 흥행은 당분간 이어질 전망이다. 이번 주 내 ‘범죄도시 3’(1068만명)을 넘어 올해 최고 흥행작으로 등극할 가능성이 크다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우들 열연에 심박수 챌린지, 단체관람이 불붙여…‘사회현상’ 된 ‘서울의 봄’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231224500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231224500051</guid>
      <pubDate>2023-12-24T14:41:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/24/SSC_20231224144111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1524026 --&gt;12·12 군사 반란을 다룬 영화 ‘서울의 봄’이 24일 누적 관객 수 1000만명을 돌파한 데는 영화 자체의 힘뿐 아니라 외적인 요인들도 여럿 작용했다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;영화 흥행 이유로 우선 배우들의 열연이 꼽힌다. ‘서울의 봄’은 주요 인물 70여명을 포함해 극을 채우는 배우가 모두 220여명에 이른다. 광기 어린 반란의 주범 전두광 역의 배우 황정민이 근래 최고의 연기를 보여줬고, 이에 맞서 목숨을 걸고 군인의 책임을 다하고자 했던 이태신 역의 정우성 역시 밀리지 않았다는 평가가 지배적이다.&lt;br&gt;이외에도 정상호 참모총장을 맡은 이성민, 노태건 9사단장 역의 박해준을 비롯해 분노 유발 캐릭터인 오국상 국방부장관 역의 김의성, 그리고 특별 출연한 정만식(공수혁 헌병대장 특전사령관 역)과 정해인(오진호 소령 역) 등 주·조연급 배우들이 탄탄한 연기를 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독특한 소재를 긴박감 넘치게 연출한 감독의 연출력도 흥행의 주된 요인이다. 영화는 당시 계엄사령관이던 정승화 육군참모총장 공관에서 총소리가 나며 시작한 군사 반란이 다음 날 새벽 반란군의 승리로 끝날 때까지 9시간을 숨 가쁘게 담아냈다. 고3 때 서울 용산구 한남동 집 근처에서 정승화 총장 공관에서 나던 총격전 소리를 직접 들었다는 김성수 감독은 “평생 잊을 수 없었던 충격적인 그때에 대해 의문을 가지고 영화를 연출했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1524027 --&gt;김형석 영화평론가는 “드라마로 여러 차례 다뤘지만 그동안 자세한 내막을 몰랐던 이들이 많았다. 관객들로선 영화를 보고 분노를 비롯해 여러 복잡한 감정이 들었을 것이고, 이런 정서가 사회적인 공감을 불러일으키며 흥행을 폭발적으로 키웠다”고 설명했다.&lt;br&gt;영화가 초반 흥행몰이를 할 때 2030 관객들 사이에서 영화 관람 전후로 변화한 심박수와 스트레스 지수 등을 인증하는 ‘심박수 챌린지’가 유행하기도 했다. 윤성은 영화평론가는 이를 두고 “반란군과 진압군의 밀고 당기기를 긴장감 있게 보여주며 근현대사에 대한 정보를  드라마틱하게 담아냈다. 정보에 민감한 젊은 세대가 영화를 보고 자신의 감정이나 각종 정보들 SNS에 올리면서 자발적인 홍보가 됐다”고 분석했다.&lt;!-- 그림 1524028 --&gt;노무현 전 대통령 인권변호사 시절을 다룬 ‘변호인’(2013)이나 6월 민주항쟁을 그린 ‘1987’(2017) 등 현대사를 다룬 영화가 흥행하면 정치권은 이에 반응했다. 그러나 이번 ‘서울의 봄’은 지금 정치 상황과 맞물리며 폭발력을 키웠다. 윤석열 대통령이 소위 ‘검찰 라인’으로 이뤄진 인사를 감행하고, 야당이 이를 신군부 세력인 ‘하나회’에 빗대며 공세를 이어갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김 평론가는 “한국에서 천만을 넘긴 영화는 영화 자체 흥행적인 요소에 더해 시대적 상황과 맞물리는 요인이 작동하는 게 일반적이다. 이번 영화는 지난 사건에 대한 아쉬움이나 그로 인한 대리만족을 추구하는 경향이 강하게 보인다”면서 “지금의 관객들이 어떤 정서인가, 그리고 어떤 이야기를 원하는가와 맞물리며 힘을 키웠다”고 봤다.&lt;!-- 그림 1524029 --&gt;여기에 ‘잊힌 역사를 배우자’는 분위기가 단체 관람에 불을 댕겼다. 여당의 공세에 보수단체가 영화를  단체관람한 학교 교장을 직권남용죄로 검찰에 고발했다. 최근에는 한 중학교 앞에서 단체관람을 비판하는 집단 시위까지 벌였지만, 오히려 흥행을 도운 꼴이 됐다.&lt;br&gt;이렇듯 ‘서울의 봄’은 일종의 ‘사회현상’이 된 동시에, 역으로 사회적인 영향력을 발휘하고 있다. 최근 국회 국방위에서는 당시 육군본부 벙커를 지키다 숨진 고 정선엽 병장에 대한 훈장 추서 문제가 주요 안건으로 등장했다. 군인권센터는 20일부터 군사반란죄, 내란죄로 형사 처벌을 받은 전두환·노태우에 대한 ‘무궁화대훈장 추탈 촉구 10만인 서명 운동’을 벌이고 있다.&lt;br&gt;영화가 침체하던 한국 영화에 큰 힘이 될 것이라는 분석도 나온다. 윤 평론가는 “코로나19 이후 한국 영화가 진부한 기획으로 재탕삼탕한 영화들을 내보이며 부진을 겪고 있다. 이런 상황에서 ‘콘크리트 유토피아’나 ‘밀수’ 같은 신선한 영화들이 올해 성공했는데 ‘서울의 봄’ 역시 마찬가지”라고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “영화산업의 측면에서 ‘서울의 봄’이 한국 영화 관객을 예전처럼 늘린다기보다는 안이한 영화 제작자들에게 경종을 울리는 영화로서 큰 의미가 있을 것“이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방송보다 화들짝… “귓불에 ‘이런 주름’ 건강 적신호”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231224500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231224500068</guid>
      <pubDate>2023-12-24T16:19:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/24/SSC_20231224161912_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1524054 --&gt;&lt;!-- 그림 1524055 --&gt;방송인 이경규(63)가 건강 이상설에 휩싸였다. 귓불에 생긴 대각선 모양의 주름이 카메라에 포착됐기 때문이다.&lt;br&gt;한 네티즌은 최근 이경규의 유튜브 채널 ‘르크크 이경규’ 영상에 “별도로 연락할 길이 없어 여기에 댓글 남긴다”라며 “‘불후의 명곡’ 방송을 보다가 이경규씨 귀를 보게 됐는데 선명하게 선이 그어져 있는 것을 확인했다. 뇌경색, 뇌졸중, 심혈관 쪽 증상이 발현될 수 있으니 건강 관리에 각별히 신경 써주시기를 바란다”라고 적었다.&lt;br&gt;그러면서 “이 글 보시는 스태프분들도 이경규씨에게 꼭 전달해 주시길 부탁드린다. 이경규씨가 건강하게 오래 방송하시길 바라는 사람이다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제 이경규는 지난 2013년 협심증으로 심장 스텐트 시술을 받았다. 이경규는 “모니터 화면에 심장과 관상동맥이 있는데, 하나가 30cm가 막혀있더라. 관상동맥이 없는 거다. 철사를 넣어서 스텐트를 집어넣었다”라고 말했다.&lt;br&gt;이경규는 “이 수술을 안 했으면 저는 진짜 갔다. 기사 대문짝만하게 ‘이경규 자는 도중에 심근 경색으로 세상을 떠나다’라고 떴을 것”이라며 “여러분도 가슴이 아프거나 등짝이 아플 때 심근경색을 생각해 봐야 한다”라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1524056 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;귓불에 대각선 주름, 치매 위험 높아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 귓불에 대각선 모양으로 주름이 생기면 그렇지 않은 사람보다 치매에 걸릴 위험이 2배 정도 높다는 연구 결과도 있다.&lt;br&gt;이진산 경희대병원 신경과 교수와 서상원 서울삼성병원 신경과 교수 공동연구팀은 정상인 243명과 치매(알츠하이머, 혈관성) 환자 471명을 조사한 결과 치매 환자의 60%인 279명에서 대각선 귓불 주름을 발견했다. 또 정상인보다 치매 환자들에게서 2배가량 높은 빈도로 귓불 주름이 나타났다고 밝혔다.&lt;br&gt;특히 치매로 인지장애가 나타난 환자들 중에서도 뇌혈관의 퇴행성 변성이 중증 이상이면서 뇌 조직에 베타아밀로이드라는 찌꺼기가 껴 있는 사람들은 뇌혈관 변성이 적고 베타아밀로이드 찌꺼기가 없는 사람들보다 귓불 주름이 7.3배 많았다.&lt;br&gt;혈관성 인지 장애가 있는 환자들은 뇌에 있는 말초혈관의 혈액순환 장애를 동반하기 때문에 귓불에 주름이 깊어지는 경우가 있기 때문이다. 혈관성 인지 장애는 뇌혈관 질환으로 인해 기억력 등의 인지 기능이 떨어진 상태를 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대개 혈관성 인지 장애는 뇌출혈, 뇌경색 등으로 나타나며 혈관성 치매와 함께 발생하기도 한다. 뇌혈관에 문제가 생기면 귓불에 존재하는 미세혈관에 혈액이 잘 흐르지 않게 되는데, 이때 미세혈관이 막히면서 대각선 형태의 주름이 귓불에 생성된다.&lt;br&gt;실제로 급성 뇌졸중으로 입원한 환자 241명 중 78.8%에서 귓불 주름이 발견됐다는 연구 결과가 미국내과저널에 발표된 바 있다.&lt;br&gt;다만, 귓불에 주름이 잡혔다고 해서 모두 치매와 관련 있는 것은 아니다. 한쪽으로만 누워서 잠을 자는 사람들을 보면 간혹 눕는 방향으로 귓불에 주름이 잡혀 있는 경우도 있다. 이 경우에는 귓불 겉 표면에만 살짝 주름이 잡혀 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세상과의 단절 뒤이은 고립… 하지만, 서로를 돌보는 작은 공동체의 희망”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231225017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231225017001</guid>
      <pubDate>2023-12-25T00:58:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/25/SSC_20231225005809_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;소설·시, 청년들 불안한 미래 주목 &lt;br/&gt;개인화된 다양한 공동체로 활로&lt;br/&gt;희곡, 주제 다채… 공연 가능 수준 &lt;br/&gt;시조, 인물 탈피 삶의 현장 관심&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;당선작 새달 2일자 지면에 발표&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1524178 --&gt;“서울신문 신춘문예 희곡 부문은 기성의 연극을 따라가는 게 아니라 새로운 것, 특이한 것, 웃긴 것 등을 허용하는 장으로 여겨진다. 이는 습작생들에게 ‘희망’으로 작용하며 응모작들도 코미디, 부조리, SF 등 스펙트럼이 넓다. 특히 최종심에 오른 세 편은 바로 공연이 가능할 정도로 잘 썼다.”(정진새 연극연출가)&lt;br&gt;지난 1일 응모를 마감한 ‘2024 서울신문 신춘문예’에는 단편소설, 시, 시조, 동화, 희곡, 평론 등 6개 부문에 3920편의 작품이 집결했다. 총편수는 지난해(4145편)보다 소폭 줄었으나 동화, 희곡, 시조 부문에서는 지난해보다 응모작이 늘었다. 부문별로는 시 2651편, 시조 503편, 소설 495편, 동화 179편, 희곡 75편, 평론 14편이었다. 특히 소설, 시 부문에서는 청년세대의 불투명한 미래에 대한 불안, 세계와의 관계를 단절하고 나와 내 주변으로 좁아 들어가는 현상이 작가 지망생들의 작품에서도 뚜렷한 경향으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우찬제 문학평론가는 “가정폭력이나 학교폭력 등 나와 세계의 관계에서 폭력적인 경험을 했을 때 관계를 단념하고 내 안으로 침잠하는 캐릭터들이 많았다”며 “관계가 차단되며 소설의 공간도 폐가, 폐쇄병동, 외딴곳, 편의점 등이 다수 등장했다”고 짚었다. 박혜진 평론가는 “진술, 대화, 묘사가 분절된 화법들이 많았는데 글쓰기의 퇴행이라 볼 수도 있지만 웹, 영상 문법에 익숙한 세대의 읽고 쓰는 방식이 변화하고 있음을 보여 주는 반영으로도 보인다”며 “고립된 존재들끼리 서로 돌보는 작고 개인화된 공동체가 다양하게 등장했는데 희망적으로 보이기도 해 흥미로웠다”고 했다.&lt;br&gt;‘나는 누구인가’라는 문장이 여러 작품에서 반복되며 개인의 느낌과 정서를 토로하는 방식의 서사가 많았다는 지적(정용준 작가)도 있었다. 이에 대해 윤성희 작가는 “신인이라면 내 주인공이 어떤 행위를 하고 어떻게 변하며 그 상황이 독자들에겐 어떻게 다르게 해석돼 이야기가 확장돼야 하는지에 대한 고민이 필요하다”며 “좀더 과감한 서사 구조 설정과 퇴고가 요구된다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시 부문에서는 문어, 해파리, 늑대, 멸치 등 다양한 생물과 동물이 주체가 되는 시들의 등장이 두드러졌다. 김소연 시인은 “우리 문화에서 ‘비인간’에 대한 의식이 열려 가고 꾸준히 새롭게 논의되는 흐름이 반영된 것 같다”고 했다. 최근 몇 년 새 부각되고 있는 청년 세대의 미래와 관계에 대한 불안과 두려움, 죽음에 대한 감각 등이 올해도 두드러졌다는 이야기(박연준·황인찬 시인)도 나왔다.&lt;br&gt;시조 부문은 예년보다 당선작 수준이 높아졌다는 평가다. 이근배 시인은 “과거엔 역사, 인물을 다룬 작품이 많았다면 올해 당선작처럼 삶의 현장을 다양하게 펼치는 작품이 눈에 띄었다”고 했다. 사회 문제를 다룬 작품들은 주제 의식을 밀고 가지 못하는 사례가 많았다는 평(서연정 시인)도 있었다.&lt;br&gt;동화 부문에서도 전세사기, 가정폭력, 아동학대 등 사회적 이슈들이 다채롭게 등장한 가운데 어린이를 이야기의 화자로만 활용하는 사례가 많아 어린이 독자들의 심중을 깊이 헤아리고 공감을 이끌어 내는 동화 본연의 가치를 다시 되새겨봐야 한다는 비판(강수환 아동문학 평론가)이 나왔다. 채인선 작가는 “동화에서 마법이 발현되려면 굉장히 절박한 마음이 있어야 하는데 너무 쉽게 마법을 불러내고 이로 인해 갈등, 문제가 쉽게 해결되는 작품이 많았다”고 평가했다.&lt;br&gt;희곡 부문에서는 노인 세대에 대한 돌봄, 인공지능(AI), 평행 우주, 미래 기술의 등장, 한국의 재난 상황, 대학교의 학내 비리 등 다채로운 이야기들이 등장했다. 제 기능을 하지 못하는 요즘 연극에 대한 성찰과 비판을 담은 작품도 눈에 띄었다. 오세혁 극작가 겸 연출가는 “무협, 판타지, 공상과학 등 다양한 장르를 선택해 그 안에서 특유의 세계관을 펼치면서도 자기 현실을 반영하는 다양한 희곡들이 많아져 재미있고 놀라웠다”는 심사평을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평론 부문은 갈수록 응모자가 줄어들고 있지만 “버릴 작품이 없다”는 평을 받았다. 김형중 평론가는 “최근 사회 분위기와 맞물려 애도, 우울 등의 주제가 많았고 신유물론의 영향을 받은 작품들도 눈에 띄었다”고 했다. 양경언 평론가는 “다른 비평과의 ‘대화’가 없거나 기존의 비평 용어들을 관성적으로 들여오는 경우가 있었다”며 고민하는 글쓰기로 문제의식을 예리하게 다듬을 것을 주문했다.&lt;br&gt;‘2024 서울신문 신춘문예’ 당선작은 새해 1월 2일자 지면에 발표된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소문 무성 ‘프로젝트K’가 ‘경성크리처’… 카카오엔터 작가그룹 줄히트 이어질까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231225017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231225017002</guid>
      <pubDate>2023-12-25T00:58:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/25/SSC_20231225005819_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1524181 --&gt;“‘프로젝트 K’가 뭔가요?”&lt;br&gt;4년 전 ‘제빵왕 김탁구’, ‘낭만닥터 김사부’ 등 사람 냄새 물씬 나는 히트작을 써 온 강은경 작가가 크리처물을 준비한다는 소문이 파다했다. 당시 ‘프로젝트 K’라는 가제로만 알려진 작품이 지난 22일 시즌1 10부작 중 파트1(7부작)이 먼저 공개된 넷플릭스 오리지널 ‘경성크리처’이다.&lt;br&gt;●‘경성…’ 44개국 TV시리즈 ‘TOP10’&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;광복을 앞둔 1945년 봄, 일제강점기를 살아가는 두 청춘과 탐욕으로 탄생한 괴물의 대결을 그린 이 작품은 박서준, 한소희 등 화려한 라인업과 시즌1·2 제작에 700억원이 투입된 대작이다. 24일 플릭스 패트롤 집계에서 넷플릭스 글로벌 TV시리즈 부문 6위, 일본·태국·베트남 등 44개국 ‘TOP10’에 진입했다.&lt;br&gt;강 작가와 ‘스토브리그’로 스포츠 드라마 신드롬을 일으킨 정동윤 감독이 의기투합한 ‘경성크리처’는 카카오엔터테인먼트와 크리에이터 창작집단 ‘글라인’이 공동 기획·제작한 첫 작품. 2019년부터 ‘멀티 스튜디오’ 시스템 구축에 나선 카카오엔터는 2021년 글라인을 합류시키면서 재능 있는 작가들을 대거 확보했다. 강 작가를 중심으로 정 감독과 ‘부부의 세계’ 주현 작가, ‘미스티’의 제인 작가, ‘극한직업’ 허다중 작가, ‘기상청 사람들’의 선영 작가 등이 ‘글라인’ 사단이다. 주화미 작가의 판타지 로맨스 드라마 ‘히어로는 아닙니다만’도 내년 출격을 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카카오엔터의 크리에이터 투자는 여러 성공 사례를 남겼다. 지난해 9월 글로벌 흥행작이 된 넷플릭스 시리즈 ‘수리남’도 카카오엔터가 투자한 영화사월광의 주축 크리에이터 윤종빈 감독이 영화로 구상한 작품을 드라마로 바꿔 메가폰을 잡았다.&lt;br&gt;카카오엔터는 10개에 달하는 산하 스튜디오에 소속된 작가, 감독과 협업해 공동 제작 역량을 높이고 있다. 올 들어 넷플릭스, 디즈니+, tvN의 인기작마다 카카오엔터와 자회사 스튜디오 크레딧이 부쩍 거론되는 이유다.&lt;br&gt;●“작가·감독의 기획·인기작 구조 안착”&lt;br&gt;하반기 시청자의 눈도장을 찍은 ‘무인도의 디바’, ‘K 액션 누아르’로 호평받은 ‘최악의 악’이 대표적이다. 카카오엔터와 산하 스튜디오인 바람픽쳐스 대표인 박호식 기획 프로듀서와 크리에이터들이 함께했다. ‘무인도의 디바’는 2020년 ‘스타트업’ 이후 3년간 박혜련 작가가 아이디어 단계부터 기획·집필했고 ‘최악의 악’도 영화 ‘의형제’의 장민석 작가가 수년간 갈고닦아 빛을 봤다.&lt;br&gt;카카오엔터 관계자는 “작가와 감독 등 크리에이터 투자가 슈퍼IP(지식재산권)의 기획 개발, 글로벌 인기작으로 이어지는 선순환 구조가 안착되고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달리기·노래·연기로… K팝 스타들 ‘따뜻한 기부’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231225018006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231225018006</guid>
      <pubDate>2023-12-25T00:59:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/25/SSC_20231225005835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;연말 K팝 스타들의 ‘선한 영향력’이 따뜻한 기부로 이어지고 있다. 달리기로, 노래로, 연기로, 그리고 팬덤 활동을 통해 위로와 희망으로 전해지기를 바라는 마음이다.&lt;!-- 그림 1524182 --&gt;가수 션은 지난 22일 경북 영천과 예천에서 손진구·김진구 독립유공자 후손들에게 각각 10·11호 집을 헌정했다. 이들 집은 션이 4년째 이어 온 기부 마라톤 ‘815런’ 기금으로 마련됐다. 그는 지난 19일 영하 8도의 한파 속에서 3시간 7분 57초 동안 40㎞ 거리의 트랙을 달려 모은 성금 1000만원을 기부했다. 션은 루게릭병을 앓는 박승일 전 농구선수와 함께 국내 첫 루게릭 전문 요양병원을 최근 착공했다. 그가 기부한 금액은 57억원에 달한다. 션은 기부 활동과 관련해 “혼자 한 게 아니다”라며 한사코 인터뷰를 고사했다.&lt;!-- 그림 1524186 --&gt;&lt;!-- 그림 1524187 --&gt;가수 겸 배우인 김세정은 연극 ‘템플’에서 자폐를 극복한 세계적인 동물학자 템플 그랜딘 역을 연기한 인연으로 한국 자폐인사랑협회에 5000만원을 전했다. 남매 듀오 악뮤는 지난 19일 서울 종로구 서울대어린이병원 로비에서 ‘작은 음악회’를 열어 어린이 환자들을 응원했다. 악뮤는 50분간 ‘러브 리’, ‘후라이의 꿈’, ‘다이노소어’ 등 히트곡을 부르고 소아 환자들과 함께 사진을 찍은 뒤 준비한 선물을 전했다. 슈퍼주니어 은혁은 취약계층 어린이의 음악 교육을 위한 후원금 5000만원을 전달했다.&lt;!-- 그림 1524188 --&gt;걸그룹 뉴진스와 소속사 어도어는 청각장애인의 인공 달팽이관 수술과 언어재활치료를 지원하는 ‘사랑의달팽이’에 2년 연속 후원금을 기부했다. 뉴진스는 “작년 후원 이후 청각장애인에게 소리를 선물하는 의미를 알게 됐다”고 전했다. 가수 임영웅의 팬덤 ‘영웅시대’의 각 지역 팬클럽들은 대한적십자사와 장애인기관에 성금 및 재능 기부 활동을 펼치고 있다.&lt;br&gt;박진영 JYP엔터테인먼트 대표 프로듀서는 10억원을 소아청소년을 위한 치료비로 지원했다. 지난해에 이어 총 20억원 규모다. 방시혁 하이브 의장은 유재하음악장악회에 후원금 5000만원을 전했다. 그는 앞서 튀르키예 대지진 피해자 구호를 위해 국제 NGO(비정부기구) 세이브더칠드런에 2억원을 기부한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231225500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231225500001</guid>
      <pubDate>2023-12-25T01:08:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 적극적인 자세도 좋다.&lt;br&gt;48년생 : 새로운 운이 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 수입이 좋은 날이다.&lt;br&gt;72년생 : 어려울 때 도움의 손길이 나타난다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 곧 풀리니 고비를 잘 참고 견뎌라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 심신을 편안히 하라.&lt;br&gt;49년생 : 의외로 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 너무 큰일보다는 주변 정리가 우선.&lt;br&gt;73년생 : 소망하던 일이 이루어진다.&lt;br&gt;85년생 : 큰 막힘 없이 순조로운 하루.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 도와줄 사람이 나타난다.&lt;br&gt;50년생 : 좋은 소식이 있겠다.&lt;br&gt;62년생 : 큰 화가 없으니 그것이 길운이다.&lt;br&gt;74년생 : 가정에 경사가 있다.&lt;br&gt;86년생 : 노력한 결실을 맺는다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 귀인의 도움이 크다.&lt;br&gt;51년생 : 현상 유지에 노력하라.&lt;br&gt;63년생 : 단거리 여행은 대길.&lt;br&gt;75년생 : 웃는 날이 서서히 다가온다.&lt;br&gt;87년생 : 좋은 소식이 있겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 성급한 행동에서 구설수가 있다.&lt;br&gt;52년생 : 일찍 귀가하는 게 좋다.&lt;br&gt;64년생 : 기쁜 소식 전해 듣는다.&lt;br&gt;76년생 : 기분 전환이 필요한 때.&lt;br&gt;88년생 : 집안에 기쁨이 넘쳐난다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 새로운 것을 배워도 좋다.&lt;br&gt;53년생 : 마무리가 좋아야 한다.&lt;br&gt;65년생 : 잘 처신하면 좋은 결과를 얻는다.&lt;br&gt;77년생 : 횡재수가 있으니 기대.&lt;br&gt;89년생 : 좋은 결실 얻어 기쁘다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 근심이 사라지는구나.&lt;br&gt;54년생 : 우연히 나를 돕는 사람이 있겠구나.&lt;br&gt;66년생 : 이동운이 있는 날이다.&lt;br&gt;78년생 : 마음이 즐거운 하루.&lt;br&gt;90년생 : 변동은 내일로 미루라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;55년생 : 경사가 있겠으니 행복한 하루.&lt;br&gt;67년생 : 사업이 번창한다.&lt;br&gt;79년생 : 어려움이 차츰 줄어든다.&lt;br&gt;91년생 : 대길한 운이니 일의 성사 크겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 근심 걱정이 지나치니 안정 찾아라.&lt;br&gt;56년생 : 장거리 이동에 행운 따른다.&lt;br&gt;68년생 : 모임에 나가면 인기 좋은 날.&lt;br&gt;80년생 : 결단력만 갖춘다면 대길.&lt;br&gt;92년생 : 뜻한 바대로 이루겠구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 지나친 기대는 삼가라.&lt;br&gt;57년생 : 차분하게 기다리면 곧 풀린다.&lt;br&gt;69년생 : 사람을 조심하고 재물을 잘 지켜야.&lt;br&gt;81년생 : 가정에 기쁜 일이 생기겠구나.&lt;br&gt;93년생 : 일의 결과가 차곡차곡 쌓이고 있다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;58년생 : 조용하게 근신함이 좋겠다.&lt;br&gt;70년생 : 인기와 재물이 함께하는 날.&lt;br&gt;82년생 : 성공의 열쇠를 손에 쥐겠다.&lt;br&gt;94년생 : 노력하는 만큼 결실 얻는다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 결과는 좋으니 걱정 마라.&lt;br&gt;59년생 : 이동하느라 무리하지 않는 게 좋다.&lt;br&gt;71년생 : 건강에 주의하라.&lt;br&gt;83년생 : 노력한 만큼 대가가 온다.&lt;br&gt;95년생 : 성공을 향해 힘껏 달려라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여자 ‘눈물 냄새’만 맡아도…남성 ‘이것’ 줄어든다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231225500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231225500006</guid>
      <pubDate>2023-12-25T07:20:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/25/SSC_20231225072043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1524200 --&gt;여성의 눈물이 남성의 공격성을 잠재운다는 연구결과가 나와 눈길을 끈다.&lt;br&gt;25일(한국시간) 영국 일간 가디언은 이스라엘 바이츠만연구소 노암 소벨 신경생물학 교수 연구팀의 연구 결과를 인용해 이같이 보도했다. 해당 연구 결과는 생물학 학술지 생물학 학술지 플로스 바이올로지(PLOS Biology)에 발표됐다.&lt;br&gt;연구 결과에 따르면 타인의 눈물 냄새를 맡은 남성은 공격적 행동이 40% 이상 감소하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구팀은 여성 6명에게 슬픈 영화를 보게 해 눈물을 수집했고, 남성 31명에겐 부당하게 점수를 깎는 컴퓨터 게임을 시켜 일부러 공격적 행동을 유발시켰다.&lt;br&gt;이후 남성들에게 여성의 눈물과 식염수 냄새를 각각 맡게 했다. 그 결과 남성들은 식염수 냄새를 맡았을 때보다 눈물 냄새를 맡았을 때 공격적 행동을 43.7% 덜 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뇌 촬영에서도 눈물 냄새를 맡은 사람들의 뇌에서는 공격성과 관련된 뇌 신경망 활동이 더 낮았다.&lt;br&gt;연구팀은 사람의 공격성을 감소시키는 인간 눈물 속의 물질이 공격에 취약한 아기들을 보호하기 위한 진화의 산물일 수 있다는 의견을 내놓았다.&lt;br&gt;다만 영국 리버풀 존무어스대학의 심리학자 미나 라이언스 박사는 연구 결과가 놀랍다면서도 “현실에선 상황이 다를 수 있으므로 추가 연구가 필요하다”고 지적했다.&lt;!-- 그림 1524201 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“여자의 눈물, 남자 성욕 떨어뜨린다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 연구팀은 이전 연구에서 여성의 눈물 냄새가 남성의 테스토스테론(남성 호르몬)을 감소시킨다는 결과를 얻은 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 연구진은 실험을 위해 12명의 여성에게 눈물샘을 자극하는 영화를 보여준 뒤 눈물을 채취했다.&lt;br&gt;이어 실험에 참가한 남성 100명의 코 밑에 진짜 눈물과 소금물을 각각 묻힌 뒤 이들에게 여성의 사진을 보여 주고 점수를 매기게 했다.&lt;br&gt;그 결과 진짜 눈물 냄새를 맡은 남성은 여성에게 성적 매력을 느끼는 정도가 현격히 떨어졌다. 또 침을 통해 테스토스테론 수치를 측정해 보니 실제 눈물 냄새를 맡은 남성은 호르몬의 농도가 눈에 띄게 감소하는 현상이 나타났다.&lt;br&gt;연구팀은 여성의 눈물이 남성에게 화학적 신호를 보내 남성 호르몬 수치를 변화시키는 것 같다고 분석했다. 다만 구체적으로 어떤 영향을 미치는지까지는 알아내지 못했다.&lt;br&gt;연구진은 “여성은 말이나 표정을 동원하지 않고도 페르몬(이성을 유인하는 화학물질)만으로 남성에게 영향을 미칠 수 있는 존재”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>