<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2024-05-17T00:09:55.150Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙면 원하지만 방법은 ‘제각각’…‘꿀잠’ 부르는 생활습관은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288563</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288563</guid>
      <pubDate>2024-05-02T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>숙면을 빼놓고는 건강의 유지나 증진을 논할 수 없다. 수면의 질이 낮을수록 피로감이 증대되는 것은 물론, 비만 등 각종 성인병 위험까지 급증해서다. 다양한 분야의 건강 전문가들이 입모아 숙면의 중요성을 설파하는 이유다.문제는 숙면의 중요성에 비해 이것을 실현하는 방법을 제대로 아는 이는 많지 않다는 것이다. 심야운동 등 수면의 질을 해치는 쪽에 가까운 행동을 숙면법으로 잘못 아는 이들도 많다. 대한수면연구학회 등 전문가들이 강조하는 숙면의 기본 원칙 3가지를 알아본다.▲ 낮시간대 운동대한수면연구학회(수면학회)는 낮 시간대 40분 동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 발생한 소음성 난청…‘이것’ 과도한 사용 때문?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289720</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289720</guid>
      <pubDate>2024-05-03T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>음향 재생 기기인 이어폰은 이제 도시인들의 삶에 없어선 안될 필수품으로 자리 잡았다. 다른 사람들과 함께 있는 곳에서 음악이나 영상 청취시 이어폰을 착용해야 한다는 게 공공예절의 일종으로 자리 잡아서다. 인구 밀집도가 높은 도시에선 사실상 외부 활동 내내 이어폰을 착용해야 한다는 뜻이다.문제는 잘못된 이어폰 사용으로 인해 발생할 수 있는 건강 혹은 안전상 위험이 생각보다 다양하다는 점이다. 잘못된 이어폰 사용 방법과 해결책 3가지를 알아본다.▲ 운동시 이어폰 착용운동중엔 전신의 온·습도가 높아지게 된다. 귀에서 고막까지를 잇는 외이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공황장애는 연예인병?…잘못된 편견 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289718</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289718</guid>
      <pubDate>2024-05-04T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>공황장애만큼 대중의 인식 수준이 최근 급부상한 정신질환이 또 있을까. 불안장애의 일종인 공황장애는 수 년전부터 여러 연예인들이 연달아 투병 사실을 고백하면서 대중의 뇌리에 각인됐다.공황장애를 진단할 수 있는 기준은 원인 모를 심박 급증, 질식할 것 같은 느낌, 비현실감 등으로 다양하다. 다만 공황장애의 대중적 인지도와는 달리, 이에 따라붙는 여러 편견은 여전히 견고한 편이다. 공황장애에 대한 그릇된 편견 3가지를 알아본다.▲ 나약한 사람만 걸린다?공황장애를 비롯한 불안장애들엔 유독 ‘약하고 겁 많은 사람만 걸리는 질환’이란 편견이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위험에 빠진 뇌졸중…제때 치료받은 비율 10년째 16%뿐</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289823</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289823</guid>
      <pubDate>2024-05-04T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>골든타임 내에 병원을 찾은 뇌졸중 환자는 4명 중 1명꼴로 10년째 변함이 없다. 나머지 3명은 치료 기회를 놓쳐 생명이 위태로운 상황을 맞는 셈이다. 또 뇌졸중 환자의 절반은 자신이 거주하는 지역에서 적절한 치료를 받기 힘든 현실이다. 힘든 업무 강도 때문에 뇌졸중 전문의 수까지 점차 줄어들고 있다. 매년 35만 명의 뇌졸중 환자가 발생할 것으로 예상되는 25년 후에는 치료 체계가 붕괴할 수 있다는 경고가 나온다. 뇌졸중 전문의 사이에서는 “(나 자신이) 뇌졸중 치료를 받을 상황일 경우 어느 병원을 찾아야 할지 모르겠다”는 푸념까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무슨 운동부터 하지?’…셀 수 없이 다양한 근육, ‘이것’부터 키워야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289809</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289809</guid>
      <pubDate>2024-05-05T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근육의 건강상 중요성이 날로 강조되는 요즘이다. 특히 자연스런 노화의 일종으로 받아들여지던 근감소증이 최근 치료해야 할 질병으로 인식이 전환되면서부터 근육에 대한 관심도 늘어났다. 카메라 앞에서 이른바 ‘바디 프로필’을 찍을 예정인 사람에게만 근육이 중요한 게 아니란 뜻이다.문제는 우리 몸의 근육의 종류가 다 셀 수 없을만큼 많다는 점이다. 예컨대 같은 등 근육도 세분화하자면 승모근, 소원근, 대원근, 활배근 등으로 나눌 수 있다. 대분류로 봐도 가슴, 어깨, 허벅지, 둔근 등 여전히 다양하다. 운동 초보자들은 이 많은 근육들 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50·60대 희귀암 ‘흉선종’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289815</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289815</guid>
      <pubDate>2024-05-05T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가슴 중앙부, 그러니까 양쪽 폐 사이에 흉선이라는 기관이 있다. 면역체계에서 중요한 역할을 한다. 어릴 때는 흉선의 크기가 커서 흉부방사선 촬영에서 삼각형 모양으로 잘 확인된다. 그러나 어른이 되면 크기가 줄어 거의 보이지 않는다. 이 흉선에도 종양이 생기는데 이를 흉선종(thymoma)이라고 한다. 흉선은 상피세포·림프구·신경내분비세포로 구성되어 있으며 이 중 상피세포에서 시작되는 암이 흉선종이다. 흉선종은 비교적 드문 종양으로 전체 종양의 0.2~1.5%를 차지한다. 중앙암등록본부 자료에 따르면 2021년 우리나라에서 흉선암 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 열이 나지?’…감기 몸살로 오해할 수 있는 질환 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289972</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289972</guid>
      <pubDate>2024-05-06T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 질환들이 2가지 이상의 의심 증상을 갖고 있다. 때문에 기침, 근육통, 콧물, 발열, 몸살 기운 등 증상이 질환 발병을 전후해 동시다발적으로 나타날 수 있다.문제는 별개의 질환이 같은 증상을 공유하고 있을 때다. 특히 이른바 ‘몸살’의 경우, 생각보다 다양한 질환들의 의심 증상에 해당해 자칫하다간 보다 심각한 질환을 감기 몸살로 오해할 가능성이 크다. 감기 몸살로 오해할 수 있는 질환 3가지를 알아본다.▲ 섬유근육통뚜렷한 이유 없이 전신 근육에 발생하는 만성질환이다. 전신 통증, 다발성 압통, 피로감 등이 대표 증상이라 감기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 몸이 무겁지?’…나도 모르게 살 찌우는 습관 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290074</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290074</guid>
      <pubDate>2024-05-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비만은 어느덧 전세계적 사회문제로 자리 잡았다. 미국의 경우 향후 성인 중 절반 정도가 비만이 될 수 있다는 의료계의 경고도 이미 2019년에 제기된 바 있다. 식단이 빠르게 서구화되고 있는 한국 또한 비만 문제에서 자유로울 순 없다.문제는 비만 극복을 위한 다이어트가 매우 힘들다는 점이다. 이럴 땐 과체중을 유발할 수 있는 생활 속 습관부터 제거하고 운동 등 본격 다이어트를 시작하는 게 방법일 수 있다. 나도 모르는 사이에 살을 찌울 수 있는 습관 3가지를 알아본다.▲ 습관적 음주알코올은 체내 코르티솔 수치를 높여 뱃살을 찌운다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불안증 발병 위험 높이는 ‘완벽주의’…탈피하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289719</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289719</guid>
      <pubDate>2024-05-07T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일부 예술가 혹은 전문직군 종사자에겐 종종 ‘완벽주의자’라는 수식이 따라 다닌다. 그만큼 자신의 일에 진심으로 임한다는 뜻의 찬사일 것이다. 물론 자신의 일에 진심을 다해서 나쁠 건 없다.문제는 이 완벽주의가 강박 수준으로까지 발전할 때다. 완벽주의적 성향이 불안장애 발병 위험을 높인다는 게 다수 정신건강 전문가들의 지적이어서다. 자칫 방치하다간 정신건강을 파괴할 수 있는 완벽주의적 성향, 어떻게 다스릴 수 있을까.▲ 매사가 평가 대상이란 생각 버리기강박적 완벽주의자들은 업무 이외의 영역에서까지 무결점을 추구하는 경향을 보인다. 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼭 급할 때 없는 ‘상비약’…어떤 약을 사둬야 할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289973</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289973</guid>
      <pubDate>2024-05-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살다보면 갑자기 약이 필요해지는 순간들이 있다. 고열 등 이상 증세에도 병원에 가긴 힘든 상황이 누구에게나 찾아오기 때문이다. 최근 보편화된 1인 가구들이라면 이같은 위험성이 더욱 높다. 평소 상비약을 집안에 구비해둬야 하는 이유다.다만 경험이 부족한 20대 청년 등은 정확히 어떤 약을 상비약으로 구비해둬야 하는지 알기 어렵다. 가정마다 상비약으로 구비해두면 좋은 대표 의약품 3가지를 알아본다.▲ 해열진통제아세트아미노펜 계열 해열진통제는 발열, 두통, 근육통 등 광범위한 증상에 쓸 수 있는 약품이다. 특히 두통이나 몸살 기운을 자주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숙취는 운동으로 없앤다?…술에 대한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289971</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=289971</guid>
      <pubDate>2024-05-08T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>술은 건강에 좋지 않다. 특정 주종을 적정량 먹으면 건강에 도움이 될 수 있다는 일각의 주장이 있지만, 음주가 건강에 미치는 악영향을 상쇄할 수준은 아니다. 건강 관련 조언 목록에서 운동, 숙면 등과 함께 ‘금·절주’가 빠지지 않는 이유다.때문에 술 매니아들 사이에선 술자리를 전후해 건강에 도움이 된다는 각종 민간요법이 행해지곤 한다. 과음의 건강상 부작용을 조금이나마 줄여보려는 시도다. 되려 건강을 더 망칠 수 있는 음주 관련 오해 3가지를 알아본다.▲ 안주는 안 먹을수록 좋다?술 때문에 살이 찔까봐 안주를 거의 먹지 않고 술만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 들면 ‘근육’이 재산… 단백질-운동으로 탄탄하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240508/124848420/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240508/124848420/1</guid>
      <pubDate>2024-05-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124849563.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;별다른 질환이 없는데도 나이가 들며 계속 기운이 없고 식욕이 떨어지며 체중도 줄어든다면 노쇠 및 근감소증에 대해 살펴볼 필요가 있다. 노쇠는 신체기관이 노화로 기능이 떨어지면서 체중과 근력이 감소하고 도보, 외출, 식사 준비 등 일상생활을 혼자 하기 어려운 상태가 되는 걸 말한다. 노쇠가 발생하는 핵심 원인 중 하나는 근감소증이다.   근감소증은 근육량 감소와 함께 근력과 근기능 등이 떨어지는 질환이다. 70대에선 근육 노화, 운동량 감소, 단백질 섭취 감소, 근육합성 감소, 단백질 대사 변화 등으로 30, 40대에 비해 근육량이 30% 가까이 줄어든다. 근육이 사라진 자리를 지방이 채우며 체중은 유지되기 때문에 근육이 줄어드는 사실을 모를 수 있다.   최정연 분당서울대병원 노인병내과 교수(사진)는 “나이가 들면 당연히 기력이 떨어진다고 생각하고 대수롭지 않게 여기는 경향이 있다”며 “노쇠를 적절히 관리하지 않으면 심각한 장애로 이어질 수 있고 다른 질병에도 취약해져 수명을 단축할 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14일 식품안전의 날… 서울광장은 ‘안전 먹거리’ 체험의 장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240508/124848390/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240508/124848390/1</guid>
      <pubDate>2024-05-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>14일 ‘식품안전의 날’을 맞아 서울시청 앞 서울광장 등에서 기념 행사와 다양한 시민 참여 프로그램이 열린다. 식품의약품안전처는 올해 23번째 ‘식품안전의 날’을 맞아 13∼14일 기념식 행사와 규제과학 심포지엄을 개최한다고 7일 밝혔다. 식품안전의 날은 2002년 식품안전에 대한 이해와 관심을 높이고 식품안전관리 발전에 기여한 유공자들을 독려하기 위해 제정됐다. 식약처 관계자는 “5월은 일교차가 커 식품 안전에 대한 주의가 어느 때보다도 필요한 시기”라며 “가정과 일터에서 식품 안전 습관을 실천하도록 매년 5월 14일을 식품안전의 날로 정하고 7∼21일은 식품안전주간으로 운영하고 있다”고 말했다. 이에 따라 서울 중구 서울광장에는 식품안전 홍보관이 설치된다. 홍보관은 △안심패밀리관 △디지털 식품안전홍보관 △국민안심 정책홍보관 △신기술 적용식품관 등 4개 관으로 구성된다. 안심패밀리관에선 지킬박사, 미어로, 나슈로 등 홍보캐릭터가 시민들을 맞이하며, 디지털 식품안전홍보관에선 스마트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈318〉자궁경부암 검사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240508/124848383/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240508/124848383/1</guid>
      <pubDate>2024-05-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/08/124843702.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘또 과식했네’…확 늘어난 체중, 빠르게 빼려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290072</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290072</guid>
      <pubDate>2024-05-09T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>회사 밖 지인과 약속을 잡을 땐 가까운 주말 일정부터 묻게 된다. 휴가를 제외하면 다음 날 출근 걱정없이 여유롭게 사람을 만날 수 있는 거의 유일한 시기이기 때문이다. 서로의 주말 일정을 맞추다가 종종 수 개월 뒤로 약속 날짜가 잡히곤 하는 이유다.문제는 다이어트 중임에도 친구 및 지인과의 외식을 통해 과식하는 경우가 많다는 점이다. 주말에 시작한 폭식을 평일까지 이어가다 과체중에 진입하는 경우도 다수 있다. 과식으로 인한 갑작스런 체중 증가엔 어떻게 대처해야 할까.▲ ‘완벽주의 다이어트’ 버리기한두 번쯤 폭식을 했단 이유로 다이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 재유행 조짐…변종 바이러스 ‘FLiRT’ 확산세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124852889/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124852889/1</guid>
      <pubDate>2024-05-09T09:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124852671.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나 바이러스 감염증(코로나19)이 올 여름 다시 유행할 수 있다고 과학자들이 경고하고 있다.  코로나 19 변이 바이러스 ‘오미크론’의 변종이 미국에서 확산하고 있는 것으로 나타났기 때문이다.  새로운 변종은 스파이크 단백질의 돌연변이 위치로 인해 ‘FLiRT’라는 이름을 얻었다. 이 변종 바이러스의 특징은 무엇이며  세계적 대유행(팬데믹)을 일으킬 위험은 얼마나 될까.  영국 워릭 대학교의 바이러스 학자이자 분자종양학 교수인 로렌스 영은 8일(현지시각) 뉴스위크와 인터뷰에서 “FIiRT는 미국의 한 하수도에서 처음 발견되었지만 기원은 알수 없다”며 “(현재) FIiRT 변종이 미국은 물론 국경 밖으로 확산하고 있다”고 말했다.  영 교수는 KP.2로 명명된 새로운 FIiRT 변종 중 하나가 미국 내 신규 감염의 25%를 차지한다고 미국 질병예방통제센터(CDC)의 데이터를 인용해 설명했다. 그러면서 “이 변종이 올 여름에 감염의 물결을 일으킬 수 있다는 우려가 커지고 있다”고 말했다.  초기 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 美서 ‘아일리아 시밀러’ 52주 장기 임상 연구결과 발표… “유효성·안전성 입증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124856152/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124856152/1</guid>
      <pubDate>2024-05-09T11:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124856061.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 지난 5일(현지시간) 미국 시애틀에서 개최된 ‘시력 및 안과학회(ARVO, The Association for Research in Vision and Ophthalmology)’를 통해 안과질환 치료제 아일리아(EYLEA, 성분명 애플리버셉트) 바이오시밀러인 ‘CT-P42’ 글로벌 임상 3상 52주 결과를 발표했다고 9일 밝혔다. ARVO는 안과 관련 최신 지견과 혁신적인 치료법을 공유하는 세계 최대 규모 안과 분야 국제 학회다.  셀트리온의 경우 이번 학회 학술대회 넷째 날 열린 발표 세션에서 CT-P42 글로벌 임상 3상 52주 결과를 구두 발표했다. 해당 임상은 당뇨병성 황반부종(DME) 환자 348명을 대상으로 진행한 프로젝트다. 작년 공개한 CT-P42 임상 3상 24주 결과에 이어 추가적으로 관찰된 장기 임상 결과를 이번에 처음 공개한 것이다.  임상은 DME 환자를 CT-P42 투여군과 오리지널 의약품(아일리아) 투여군으로 무작위 배정해 CT-P42 오리지널 의약품 대비 유효성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비만인은 ‘저녁 운동’이 최적 …그럼 일반인은 언제?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124856434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124856434/1</guid>
      <pubDate>2024-05-09T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124856212.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최적의 운동 시간은 언제일까.비만인 사람은 저녁이 딱이다. 최근 호주 시드니대학교 학자들은 40세 이상 성인 약 3만 명을 대상을 진행한 연구에서 저녁(오후 6시~자정)에 운동한 비만인들이 아침이나 오후에 운동한 이들과 비교해 모든 원인으로 인한 사망률이 28% 낮다는 것을 발견했다.연구를 이끈 시드니 대학의 운동생리학자 안젤루 사바그 박사는 “그 차이에 놀랐다”며 “연구진은 저녁 운동이 이득이 있을 것으로 예상했지만 위험 감소가 이 정도로 두드러질 것으로는 생각하지 못 했다”고 최근 뉴욕 타임스와 인터뷰에서 밝혔다.운동 시간에 따라 그 효과에 차이가 있을까.스웨덴 카롤린스카 연구소의 생리학자 줄린 지에라스는 “아직 합의된 게 아니다”라며 선을 그었다. 그는 “이는 새롭게 떠오르는 연구 분야다. 아직 모든 실험이 끝나지 않았다. 매달 많은 것을 배우고 있다”며 “어떤 연구 결과 하나로 운동 시기를 결정할 수는 없다. 많은 사람들이 운동 목표, 업무 일정, 개인적인 선호도에 따라 운동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘초가공 식품=나쁜 음식’ 낙인 억울… “유익한 것도 많다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124864948/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124864948/1</guid>
      <pubDate>2024-05-09T16:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124864839.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초가공 식품(ultraprocessed foods)은 대개 건강을 해치는 나쁜 먹거리로 치부된다. 조기사망 위험을 높일 수 있다는 여러 연구결과가 발표된 영향이 크다. 그러나 모든 초가공 식품을 멀리할 필요는 없다. 몸에 끼치는 영향이 서로 다르기 때문이다.예를 들어 소시지나 햄 같은 가공육이나 당이 많이 첨가된 식품·음료와 곡물을 가공해 만든 빵은 위험의 상관관계가 없다.미국 하버드 공중보건대학원(Harvard T.H. Chan School of Public Health) 연구진은 미국 의료인 10만여 명을 30여 년 간 추적해 초가공 식품 섭취가 건강에 어떤 영향을 미치는지를 연구한 논문을 8일(현지시각) The BMJ 저널에 발표했다.이번 연구의 대상이 된 의료인들은 암, 심혈관 질환 또는 당뇨병 이력이 없었다. 이들은 1986년부터 2018년까지 2년에 한 번씩 자신의 건강과 생활습관에 관한 정보를 제공했다. 매 4년마다 소비한 식품에 관한 상세한 설문에도 응했다.CNN보도에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>큰 소리에 고개 ‘휙’…청각장애 아기, 유전자 치료로 청력 회복 첫 사례</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124865924/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124865924/2</guid>
      <pubDate>2024-05-09T17:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124865902.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국에서 청각장애를 가지고 태어난 아기가 유전자 치료를 통해 청력이 회복됐다는 소식이 전해졌다.  9일(현지시간) 영국의 일간 더타임즈와 dpa통신 등에 따르면 영국 옥스퍼드셔에 사는 생후 18개월 아이 오팔 샌디는 아무것도 들을 수 없는 선천적 청각장애를 지니고 있었다.  하지만 오팔은 유전자 요법으로 유전성 난청을 치료하는 임상시험에 참여했고 지금은 거의 정상 청력을 되찾았다고 한다. 유전자 치료로 청력을 되찾은 사례는 오팔이 처음인 것으로 알려졌다.  오팔은 소리를 뇌로 전달하는 신경 자극이 방해받는 ‘청각 신경병증’이란 질환으로 인해 청각 질환을 겪고 있었다. 해당 질환은 귀의 세포가 청각 신경과 소통할 수 있게 단백질을 생성하는 OTOF 유전자의 결함 때문에 발생할 수 있다.  오팔은 공공 의료서비스를 제공하는 케임브리지대학병원 NHS재단신탁이 주도하는 임상시험에 참여했다. 해당 임상시험은 최신 유전자 치료법을 이용해 귀의 제 기능을 탑재한 유전자 복사본을 귀의 세포로 보내 결함 세포를 대체하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이게 무슨 냄새야?’…슬슬 걱정되는 ‘체취’, 어떻게 관리할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290071</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290071</guid>
      <pubDate>2024-05-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>하루가 다르게 날씨가 풀리고 있는 요즘이다. 바꿔 말하면 여름의 정점에 이르기 전까진 덥고 습해질 일만 남았다는 뜻이기도 하다. 사람들이 방구석에 묵혀둔 제습기에 쌓인 먼지를 털어내는 이유다.땀이 많은 사람들에게 봄과 여름은 두려운 계절이다. 더운 날 회색 옷을 입었다가 땀자국이 그대로 드러나거나, 땀으로 인한 악취 때문에 주변인들의 눈치를 봤던 경험이 한 번씩은 있어서다. 야외 일정이 많아지는 봄, 지독한 체취를 잡으려면 어떻게 해야할까.▲ 샤워체취 관리의 가장 기본이 되는 습관이다. 다만 생각보다 많은 사람들이 샤워 과정에서 악</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차별도 서러운데…“생물학적 노화 촉진 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124876078/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124876078/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T10:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124875978.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일상생활이나 직장 등에서 받는 각종 차별이 생물학적 노화를 가속화 할 수 있다는 새로운 연구결과가 나왔다.  미국 뉴욕대(NYU) 글로벌 공중보건대학원 연구진은 사람에 대한 차별을 분자수준의 변화와 연결하여 노화 관련 질병 사망 격차의 근본 원인을 밝혀냈다.  NYU 글로벌 공중보건대학 사회행동과학과 교수로 의학 저널 ‘두뇌 행동 및 면역-건강’(Brain Behavior &amp;amp; Immunity-Health)에 실린 논문의 수석 저자인 아돌포 쿠에바스 교수는 “차별을 경험하는 것은 노화 과정을 앞당기는 것으로 보이며, 이는 질병과 조기 사망의 원인이 되며 건강 격차를 조장할 수 있다”라고 NYU가 9일(현지시각) 배포한 보도자료에서 말했다.  연구에 따르면 인종, 성별, 체중, 장애 등 정체성에 따른 차별을 경험하는 사람들은 심장병, 고혈압, 우울증 등 다양한 건강 문제에 걸릴 위험이 높다. 이러한 건강 문제를 유발하는 정확한 생물학적 요인은 아직 완전히 밝혀지지 않았지만, 신체의 스트레스 반응이 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암 전이에 재발… 4회 수술 모두 이겨낸 비결은?[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124860360/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240509/124860360/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/09/124860350.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;언젠가부터 잇몸이 붓기 시작했다. 흔한 잇몸 염증이려니 생각했기에 별로 걱정하지 않았다. 염증약을 먹는 것으로 사실상 치료를 끝냈다. 예상과 달리 잇몸 염증은 날이 갈수록 악화했다. 동네 치과에 갔다. 의사의 표정이 심상찮았다. 의사는 큰 병원에 가라고 했다. 그제야 슬슬 걱정되기 시작했다. 대형 치과 병원에서 조직 검사를 받았다. 의사는 입안에 피부암의 일종인 악성 흑색종이 생겼다고 했다. 지금으로부터 7년 전, 그러니까 2017년 7월의 이야기다. 당시 50대 후반이었던 김희상 씨(65)의 구강암 투병 생활은 그렇게 시작됐다.●암 극복했는데 다시 암이… 사실 김 씨가 암 판정을 받은 것은 이때가 처음이 아니다. 2010년 아버지 산소에 갔을 때였다. 소변이 마려워 급히 볼일을 봤는데, 쌀알만큼 피가 섞여 나왔다. 다음날 동네 병원으로 달려가 검사를 받았다. 의사는 신장암이라고 했다. 당시 김 씨보다 먼저 그 소식을 들은 아내는 펑펑 울었더랬다. 김 씨도 머릿속이 하얘졌다. 그래도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만성적인 외로움 느끼면 뇌 구조 변한다…신경질환 발병 가능성도↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124879250/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124879250/2</guid>
      <pubDate>2024-05-10T13:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124879242.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성적인 외로움이 뇌의 구조와 기능에 영향을 줄 수 있으며 퇴행성 신경질환 발병 소지도 높인다는 연구 결과가 나왔다.  뉴욕타임스는 9일(현지시간) 외로움이 동료애를 추구하도록 하는 스트레스 신호의 독특한 형태일 수 있다고 보도했다. 그러면서 인간은 고대 조상 때부터 홀로 남으면 위험하며 생존도 위협받을 수 있다는 우려 때문에 사회적 동물로 진화해왔다고 전했다.  전문가들은 이런 외로움이 만성적으로 되면 스트레스 반응이 고착돼 건강에 불리하게 작용한다고 분석했다. 공포반응은 그 자체로는 도움이 되는 것이지만 불안이 부적응 정신질환으로 변화시키는데 외로움도 이와 유사하다는 것이다. 만성적인 외로움이 사회 인지와 자각과 감정처리에 중요한 뇌 영역에서의 변화와 관련이 있다는 연구 결과도 있다.  위스콘신 메디슨대학 노화연구소의 애너 핀리는 “일시적으로 약간의 외로움을 느끼는 것은 사회적 관계 형성에 대한 욕구를 불러일으킨다. 하지만 만성적 외로움은 사회적 위협이나 고립될 수 있다는 신호에 적응하게 만들어 타인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만족감 ‘팍팍’ 손가락 관절 꺾기, 관절염 걱정된다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124881449/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124881449/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124881380.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뚝! 뚜둑!  손가락 관절 꺾기는 섬뜩한 불쾌감부터 순수한 만족감까지 다양한 반응을 불러일으킨다.   ‘관절에 안 좋은’ 나쁜 습관이라는 선입견에도 불구하고, 이 행위의 메커니즘을 이해하면 관절꺾기가 왜 사람의 기분을 좋게 하는 지 알 수 있다.  ▼관절 꺾기는 왜 그렇게 사람의 욕구를 충족시키는가?▼  손가락을 꺾을 때 나는 ‘뚜둑’ 소리는 실제 뼈끼리 부딪혀 나는 게 아니다. 관절포(관절을 감싸는 주머니) 안에는 주로 이산화탄소와 질소로 이뤄진 활액(윤활액)이 들어 있다. 관절을 가동범위 한계까지 늘리면 관절 사이 활액이 들어 있는 공간이 늘어나 압력이 낮아지면서 활액에 녹아있던 기체가 기포로 갑자기 빠져나온다. 이렇게 만들어진 미세한 기포는 곧바로 터지면서 순간적으로 83dB(데시벨)에 달하는 소리를 낸다는 게 과학적으로 밝혀졌다.  ▼단순히 기포가 생겼다 사라지는 현상이 왜 사람에게 만족감을 줄까.▼  미국 캘리포니아에서 활동하는 척추신경·정형외과 전문의 로제 멜리키안 씨는 손가락 관절 꺾기는 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다양해지는 美 정책 활용해 수익성↑… 셀트리온, 美서 유플라이마 ‘이중가격’ 전개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124882034/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124882034/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T16:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124882031.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 세계 최대 시장인 미국에서 자가면역질환 치료용 바이오시밀러 유플라이마(성분명 아달리무맙)에 대한 ‘이중가격’ 정책을 도입한다. 미국 내 주요 시장별 맞춤 대응으로 현지 처방을 본격적으로 확대한다는 취지다.  셀트리온은 최근 오리지널 제품 도매가격(WAC, Wholesale Acquisition Cost)보다 85% 저렴한 낮은 도매가격(Low WAC) 버전 유플라이마를 미국 시장에 출시했다고 10일 밝혔다. 낮은 도매가격 버전 유플라이마는 1038달러(2회 투여분 기준, 약 142만 원)에 공급된다.  미국은 보험사와 PBM(Pharmacy Benefit Manager) 등 시장 유형마다 선호하는 의약품 가격이나 리베이트 전략을 다르게 적용하기 때문에 동일 제품이지만 가격을 이원화해 별도 제품으로 승인받아 출시하는 전략을 취하기도 한다.  셀트리온은 미국에서 하이 WAC와 로우 WAC 유플라이마를 통해 시장 공략에 나서게 됐다. 기존 하이 WAC 유플라이마의 경우 오리지널 대비 5% 저렴한 6</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리디스크·알레르기 비염 등 ‘첩약 건보 적용’ 참여기관 추가 선정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240510/124882719/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240510/124882719/1</guid>
      <pubDate>2024-05-10T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124882670.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보건복지부는 1850개 한방의료기관을 ‘첩약 건강보험 적용 2단계 시범사업’ 참여기관으로 추가 선정했다고 10일 밝혔다.  복지부는 지난 2020년 11월부터 시행된 1단계 시범사업을 마치고 지난 달 29일부터 급여기준을 확대해 2단계 시범사업을 이어오고 있다.   2단계 시범사업에서 지원하는 질환은 △안면신경마비 △뇌혈관질환 후유증 △월경통 △요추추간판탈출증(허리디스크) △알레르기 비염 △기능성 소화불량 등 6개 질환이다.  이 질환들로 한방 의료기관을 방문한 환자는 외래로 첩약을 처방 받을 경우 1회 최대 처방량인 10일분 기준 약 3만~8만원만 부담하면 된다. 본인부담률은 최대 30%(한의원 30%, 한방병원 40%, 종합병원 50%)로 낮아지며, 한 가지 질환에 최대 20일분까지 처방받을 수 있다.  복지부가 이번에 추가 선정한 한방의료기관들은 지난 달 8일부터 12일까지 시범사업 참여 신청을 했지만 탕전실의 운영기준 또는 인력 현황 입력 미비로 ‘선정 보류’ 판정을 받았던 2086개 기관 중 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전이되고 재발한 암… 4차례 수술 거뜬히 이겨낸 비결[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124885616/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240510/124885616/1</guid>
      <pubDate>2024-05-11T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/10/124883303.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;언젠가부터 잇몸이 붓기 시작했다. 흔한 잇몸 염증이려니 생각했다. 염증약을 먹는 것으로 치료를 끝냈다. 예상과 달리 잇몸 염증은 날이 갈수록 악화했다. 동네 치과에 갔다. 의사의 표정이 심상찮았다. 의사는 큰 병원에 가라고 했다. 그제야 슬슬 걱정되기 시작했다. 대형 치과 병원에서 조직 검사를 받았다. 의사는 입안에 피부암의 일종인 악성 흑색종이 생겼다고 했다. 지금으로부터 7년 전, 2017년 7월 이야기다. 당시 50대 후반이던 김희상 씨(65)의 구강암 투병 생활은 그렇게 시작됐다.●신장암 극복했는데 다시 구강암 김 씨가 암 판정을 받은 것은 이때가 처음이 아니다. 2010년 아버지 산소에 갔을 때였다. 소변이 마려워 급히 볼일을 봤는데 쌀알만큼 피가 섞여 나왔다. 다음 날 동네 병원으로 달려가 검사를 받았다. 의사는 신장암이라고 했다. 당시 김 씨보다 먼저 그 소식을 들은 아내는 펑펑 울었더랬다. 김 씨도 머릿속이 하얘졌다고 했다. 그래도 절망하지는 않았다. 암 덩어리가 커서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주말에 안쉬고 뭐했어?’…집에서 쉬기만해도 피곤한 이유 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290646</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290646</guid>
      <pubDate>2024-05-11T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말엔 누구나 충분한 휴식을 취하고 싶어한다. 휴가를 제외하면 평일 간 쌓인 피로를 풀 수 있는 유일한 기간이어서다. 과로에 찌든 일부 직장인들은 최소한의 외출마저 거부하며 주말 내내 집에 머물기도 한다.문제는 집안에 머무는 시간과 휴식의 질이 늘 정비례하진 않는다는 점이다. 경우에 따라선 주말 내내 야외 일정을 소화한 사람보다 집안에만 머문 사람이 월요일날 더 심한 피로감을 호소하기도 한다. 주말에 제대로 된 휴식을 취하는 방법 3가지를 알아본다.▲ 수면 시간대 유지평일 간 부족한 수면 시간을 주말에 보충하는 것 자체는 긍정적이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트는 외모 때문에 한다?…비만이 위험한 ‘진짜 이유’ 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290073</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290073</guid>
      <pubDate>2024-05-12T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인들에게 다이어트는 사실상 인생 전체에 걸친 숙제가 됐다. 적정 체중인 사람이라도 현재 상태를 앞으로도 유지하고자 최선을 다해야 한다는 점에서도 그렇다.문제는 다이어트를 해야 한다는 구호만 너무 강조된 나머지, 정작 비만이 왜 건강에 나쁜지를 정확히 아는 이는 적다는 점이다. ‘남들 보기에 안 좋으니까’ 정도의 헐렁한 동기로 다이어트를 시작했다가 실패를 맛보는 이유다. 비만이 우리 몸에 끼칠 수 있는 대표적인 악영향 3가지를 알아본다.▲ 암 위험 증가덴마크 아르후스대학병원 연구팀이 1977~2016년까지 덴마크 의료 기록을 분석</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고사리가 정력에 안 좋다고? 이렇게 먹으면 괜찮습니다[정세연 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240512/124902914/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240512/124902914/1</guid>
      <pubDate>2024-05-12T23:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124900649.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고사리는 산에서 나는 소고기라는 별명이 있을 정도로 영양성분이 풍부하다. 산불이 난 뒤 땅에서 영양분을 뽑아 올려 제일 먼저 자라나는 식물이 고사리다. 이런 고사리에 대한 나쁜 소문 2가지가 있는데 먼저 첫째, 정력에 안 좋다는 설이다. ‘동의보감’에서는 ‘고사리를 많이 먹으면 양기가 줄면서 다리가 약해져 걷지 못하게 된다’고 나오고, ‘식료본초’에도 ‘다리 힘을 약화시켜 보행 곤란을 일으키고 양기를 빼앗아 음경이 오그라들게 한다’고 적혀 있다. 생고사리를 먹으면 다리 힘이 약해지는 건 맞다. 생고사리에는 비타민B₁인 티아민을 분해하는 티아미나아제라는 효소가 있어서 비타민B₁ 결핍을 일으킬 수 있고, 이로 인해 다리 힘이 약해지고 보행이 어려워지는 각기병이 유발될 수 있다. 티아민이 부족해 활력이 떨어지고 심혈관과 신경계에 이상이 초래된다면 정력에 영향을 미칠 가능성이 있다. 하지만 성 기능 저하에 관한 직접적인 연구 결과는 없다. 둘째, 고사리를 먹으면 암에 걸린다는 속설이다. ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돼지 콩팥 이식받은 환자 2개월 후 사망…“다른 원인에 사망”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240512/124903098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240512/124903098/1</guid>
      <pubDate>2024-05-12T23:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/12/124902981.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;돼지 콩팥(신장)을 살아있는 상태서 처음으로 이식 받았던 미국인 환자가 수술 2개월 후에 사망했다고 미국 병원 측이 11일 말했다.  62세의 아프라키계 남성 환자는 질환 말기 상태서 3월에 보스턴의 매사추세츠 종합병원(MGH)에서 수술을 받았으며 당시 수술팀은 이식된 유전자 변형의 돼지 신장이 2년 간은 잘 활동할 것이라고 말했다.  병원 수술팀은 애도를 표하면서 환자의 사망이 이식 때문이라고 볼 소견이 하나도 없다고 말했다. 유족들은 병원의 ‘이종간 이식’ 노력에 환자와 7주 간 더 같이 생활할 수 있었다면서 감사를 표했다.  환자 슬레이만은 신장병 외에 타이프2 당뇨병과 고혈압을 함께 앓고 있었다. 또 이 병원서 2018년에 사람 신장의 이식 수술을 받았으나 5년 지난 지난해 다시 나빠져 투석을 받아야 했다.      당시 3월16일 돼지 콩팥 이식 후에 의사들은 더 이상 투석이 필요하지 않다는 생각이 한층 확고해졌다고 말했다.   AP 통신 등에 따르면 돼지 콩팥은 이전에 뇌사 환자들에게 실험으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“흡연자, 덜 먹고 덜 건강한 식사…살찔까봐 담배 못 끊어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124906521/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124906521/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T09:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124906441.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흡연자는 비흡연자보다 덜 먹는 경향이 있고 덜 건강한 식습관을 갖고 있는 것으로 나타났다. 이는 흡연자가 금연할 경우 대개 체중이 증가하는 이유를 설명하는 데 도움이 될 수 있다.  흡연자는 일반적으로 비흡연자에 비해 체중과 체질량지수(BMI·체중을 키의 제곱으로 나눈 값. ㎏/㎡)가 낮다. 금연은 체중 증가와 관련이 있는 것으로 여겨지며, 흡연을 체중 조절과 식욕 억제를 위해 사용할 수 있다는 연구 결과도 있다. 전 임상 연구(Pre-clinical research)에서는 담배의 니코틴 성분이 식욕을 억제하고 이후의 식습관에 영향을 미칠 수 있음을 시사한다. 하지만 인간의 흡연과 식습관 사이의 상관관계는 불분명하다.   이를 더 자세하게 알아 본 영국 러프버러대와 레스터대 연구팀은 13일 이탈리아 베네치아에서 열린 유럽비만연구협회(EASO) 학회(ECO)에서 영국 성인 8만여 명을 대상으로 흡연과 섭식 행동의 관계를 분석, 흡연자가 비흡연자보다 식사량이 적고 건강한 식습관을 갖지 않는 경향이 있다는 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흡연자가 살 덜 찌는 이유는…“덜 먹고 덜 건강한 식습관 때문”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124906394/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124906394/2</guid>
      <pubDate>2024-05-13T09:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124906385.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흡연자가 비흡연자에 비해 살이 덜 찌거나 금연할 때 체중이 늘어나는 이유가 이들이 비흡연자보다 덜 먹고 덜 건강한 식습관을 갖고 있기 때문일 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  영국 러프버러대와 레스터대 연구팀은 13일 이탈리아 베네치아에서 열린 유럽비만연구협회(EASO) 학회(ECO)에서 영국 성인 8만여 명을 대상으로 흡연과 섭식 행동의 관계를 분석한 결과 흡연자가 비흡연자보다 식사량이 적고 건강한 식습관을 갖지 않는 경향이 있다는 사실을 확인했다고 밝혔다.  연구팀은 이 연구 결과가 흡연자가 금연 후 체중이 증가하는 이유를 설명하는 데 도움이 될 수 있으며, 금연을 시도하는 흡연자에게 영양 및 체중 관리 지원을 하는 게 중요하다는 것을 보여준다고 설명했다.  흡연자는 보통 비흡연자보다 체중과 체질량지수(BMI)가 낮고 금연이 체중 증가와 관련이 있는 것으로 알려져 있으며, 사람들이 식욕과 체중 조절을 위해 담배를 피우기도 한다는 것을 시사하는 연구 결과도 있다.  연구팀은 니코틴이 식욕을 억제하고 섭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>용준형♥ 현아, 40㎏ 시절 “마름 강박…김밥 한 알로 버텼다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/05/13/20240513500020</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/05/13/20240513500020</guid>
      <pubDate>2024-05-13T09:25:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/13/SSC_20240513092453_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1570209 --&gt;가수 현아가 마름 강박에 시달렸던 과거를 고백했다.&lt;br&gt;현아는 11일 방송된 MBC ‘전지적 참견 시점’(전참시) 298회에 출연해 방송 최초로 2층집을 공개하며 근황을 전했다.&lt;br&gt;12년 동안 함께하고 있다는 현아의 매니저는 “그동안 현아가 다이어트 생각에 소식하고 라면, 인스턴트도 잘 안 먹었다”며 “그런데 최근 1년 전부터 탄산음료나 술, 에너지 드링크를 자주 마신다”며 현아의 달라진 삶의 방식을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현아는 “술과 에너지 드링크에 빠진 지 1년이 됐다. 스케줄 끝나거나 안무 연습 끝나고 맥주 한잔할 때 시원하다는 느낌이 든다. 특히 선지해장국을 안주로 삼아 반주하는 게 맛있더라”고 말했다.&lt;!-- 그림 1570210 --&gt;달라진 삶의 방식을 공개한 현아는 이러한 변화가 다이어트 강박에서 벗어나면서부터 시작됐다고 전했다.&lt;br&gt;현아는 과거를 회상하며 “말라야 한다는 강박이 있었던 것 같다. 옛날에는 광고촬영 하면 일주일 굶고 촬영했는데 지금은 그렇게 못 하겠다”고 털어놨다.&lt;!-- 그림 1570211 --&gt;이어 “날 예쁘게 만들어주시는데 완벽한 모습이 아니면 안 되겠다고 생각했다”며 “옛날에 스케줄 다닐 때는 김밥 한 알 먹고 다녔다”고 고백하며 눈물을 보였다.&lt;!-- 그림 1570212 --&gt;저혈압 때문에 무대에서 자주 쓰러졌다는 현아는 “대학병원에서 살을 찌우면 안 쓰러진다고 말해주더라. 현재는 8㎏가 찐 상태다. 훨씬 건강해져서 편한 것 같다”고 전했다.&lt;br&gt;현아는 지난 2일 미니 9집 ‘애티튜드’(Attitude)로 2년 만에 컴백해 활발한 활동을 펼치고 있다. 지난 1월에는 그룹 비스트 출신의 용준형과 공개 열애를 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20대라 해도 믿겠네…‘최강 동안’ 뽐낸 최강희</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/05/13/20240513500051</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/05/13/20240513500051</guid>
      <pubDate>2024-05-13T11:07:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/13/SSC_20240513110729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1570269 --&gt;배우 최강희(47)가 동안 미모를 뽐냈다.&lt;br&gt;최강희는 13일 자신의 인스타그램에 “테니스복은 진리. 이때 아니면 못 입죠”라는 글과 함께 여러 장의 사진을 올렸다.&lt;!-- 그림 1570270 --&gt;사진 속에서 최강희는 테니스복을 입은 채 자세를 취하며 미소 짓고 있다. 긴 머리를 늘어뜨린 최강희는 47세라는 나이가 무색한 미모를 자랑한다.&lt;br&gt;한편 최강희는 최근 유튜브 채널 ‘나도최강희’를 통해 다양한 아르바이트 체험을 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디카페인 커피, 어떻게 만들기에…일부 제품 유해성 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124909526/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124909526/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124909436.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;커피를 많이 마시면 심박수 증가, 불안, 소화불량, 불면증 같은 부작용을 겪을 수 있다. 카페인 때문이다. 미국 식품의약국(FDA)에 따르면, 일반적으로 하루에 최대 400㎎의 카페인 섭취는 안전하다.   하지만 카페인 내성이 떨어지거나 임신부, 모유 수유 중인 사람은 카페인 섭취량을 제한하라고 전문가들은 권고한다.  이런 이들 중 상당수가 대안으로 디카페인 커피를 선택한다.  디카페인 커피는 어떻게 만들까.  커피에서 카페인을 제거하는 방법은 크게 세 가지다. ▲물을 이용한 방법(스위스 워터 프로세스) ▲용매(메틸렌 클로라이드, 에틸 아세테이트)를 이용한 방법 ▲이산화탄소를 이용하는 방법이다.  그중 메틸렌 클로라이드를 용매로 활용한 추출법을 유럽식이라고 부르는데, 최근 유해성 논란이 불거졌다. 쥐를 대상으로 한 실험에서 메틸렌 클로라이드를 다량 섭취할 경우 암이 발생할 위험이 발견된 것.  이에 미국의 비영리 단체인 ‘환경보호기금’은 식품생산에 이 물질을 사용하지 못하도록 하는 내용을 담은 청원서를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주는 어떻게 뇌를 망가뜨리나 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290277</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290277</guid>
      <pubDate>2024-05-13T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>67세 남성이 보호자와 함께 내원했다. 보호자 말로는 최근 기억력이 많이 감퇴하고 분노가 많아졌다고 한다. 특히 오래된 수면 장애로 자기 전에 매일 소주 반 병에서 한 병씩 마시는 습관이 20년 전부터 있었다. 과도한 음주가 미치는 건강 악영향은 이미 많이 알려져 있다. 간질환·위장질환·췌장질환은 물론이고 뇌의 인지 기능에도 음주는 영향을 미친다. 음주는 뇌의 해마와 전두엽 등의 구조와 기능을 손상시킬 수 있는데, 이는 마치 컴퓨터 하드디스크와 중앙처리장치(CPU)가 손상되는 것처럼 정보 처리와 저장, 분석 등의 기능을 떨어뜨린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오후만 되면 뻑뻑하고 건조한 눈…콘택트렌즈가 불편할 때 해결법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124907771/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124907771/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124907769.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;콘택트렌즈 착용 후 시간이 지나면서 발생하는 건조감은 많은 콘택트렌즈 착용자가 겪는 증상이다. 콘택트렌즈 착용 시간이 길어지면서 심해진 건조감은 렌즈를 제거한 후에 사라지기도 하는데 실제로 콘택트렌즈 착용자 중 이와 같은 건조감을 느끼는 비율은 최대 77%에 달한다.건조감 등의 불편감은 콘택트렌즈 착용을 망설이게 하는 원인이 된다. 이 때문에 콘택트렌즈를 처방하는 전문가들 역시 ‘렌즈 착용 시 나타나는 건조감’의 심각성을 강조하기도 한다. 글로벌 안과 전문 기업 알콘에서 진행한 설문조사에 따르면, 설문에 참여한 200명의 전문</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레즈비언·양성애자 女, 더 빨리 죽는다 …왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124914511/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240513/124914511/1</guid>
      <pubDate>2024-05-13T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/13/124914475.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성 동성애자(레즈비언)나 양성애자는 이성애자와 비교해 빨리 사망하는 것으로 나타났다.  지난달 미국의사협회저널(JAMA)에 실린  하버드대 필그림 헬스케어 연구소(Harvard Pilgrim Health Care Institute)연구진의 연구결과는 성적 취향이 사망률에 어떤 영향을 미치는지를 광범위하게 연구한 첫 사례로 평가된다.  연구진은 미국 간호사들을 대상으로 한 ‘간호사 건강 연구 II’의 데이터를 분석했다. 1989년 여성의 주요 만성질환 위험요인에 관한 일련의 조사의 일환으로 시작한 이 연구에 참여한  간호사는 1945년에서 1964년 사이에 태어난 10만 여명이었다.  이들은 1995년 설문에서 자신의 성적지향을 밝혔다. 8만9821명(98.9%)이 자신을 이성애자로 분류했으며 694명(0.8%)이 레즈비언, 318명(0.4%)이 양성애자라고 밝혔다. 연구진은 2022년 4월까지 이들을 추적 관찰했다.  분석 결과, 레즈비언 또는 양성애자라고 밝힌 여성 간호사들은 이성애자라고 밝힌 여성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]도심속 건강 축제 ‘서울헬스쇼’ 오늘 개막</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240514/124921217/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240514/124921217/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124916843.18.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;도심 속에서 즐기는 힐링 건강축제 ‘2024 서울헬스쇼’가 5월 14∼16일 서울시청 앞 서울광장에서 열립니다. 사흘간 광장에서 요일별로 요가 클래스, 줄넘기와 풀업(턱걸이) 챌린지, 줌바 댄스 등 건강하고 재미있는 시민 참여 프로그램이 펼쳐집니다. 정보기술(IT), 바이오·제약, 금융, 식품 기업과 병의원 및 공공기관이 선보이는 첨단 헬스케어 기술, 건강기능식품, 건강 콘텐츠를 현장에서 체험할 수도 있습니다. 참가자들에겐 푸짐한 경품 추첨의 기회도 드립니다. 많은 관심과 참여를 바랍니다.● 일시 및 장소: 5월 14∼16일 서울광장● 개막식: 5월 14일 오전 11시● 주최: 동아일보, 채널A● 홈페이지: seoulhealthshow.com● 문의: 02-907-4862, 2024healthshow@gmail.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>먹기만 하면 더부룩한…‘만성 소화불량’ 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290673</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290673</guid>
      <pubDate>2024-05-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식사는 수면과 함께 인간을 포함한 동물의 삶에서 가장 중요한 요소라 해도 과언이 아니다. 식사 없이는 신체 및 정신적 활동에 필요한 열량을 섭취할 방법이 없기 때문이다. 많은 회사들이 직원들을 위한 간식을 제공하는 이유도 이때문일 것이다. 식사로 섭취한 음식은 소화 과정을 통해 분해돼 우리 몸을 움직이는 연료로 쓰인다. 그런데 유독 부실한 소화 기능 때문에 식사시간을 두려워하는 이들이 생각보다 많다. 만성적인 소화불량을 겪는 이들이 시도해볼 수 있는 생활 속 예방법 3가지를 알아본다.▲ 음식 잘게 씹어먹기음식을 대충 씹어 넘기는 습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바닥에 떨어진 음식, 주워먹지 마!” 의사의 경고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240514/124925373/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240514/124925373/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124925244.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바닥에 떨어뜨린 음식을 재빨리 주워 먹으면 위생적으로 큰 문제가 없다는 이른바 ‘5초 법칙(룰)’은 믿어도 되는 속설일까.  한 설문조사에 따르면 두 명 중 한 명은 바닥에 떨어진 음식을 먹어도 안전하다고 생각했다.  이에 영국 런던을 기반으로 활동하는 의사 겸 저술가 서메드 머저 박사는 이 속설이 정확하지 않다며 최근 틱톡 게시물을 통해 경고했다.  머저 박사는 과학자들이 나무, 타일, 카펫 등 다양한 표면에 떨어뜨린 음식으로 박테리아가 옮겨지는 것을 조사한 결과 식중독을 일으킬 수 있는 살모넬라균과 세균성 장염의 원인인  캄필로박터균 같은 해로운 박테리아 군집이 ‘바닥에서 최장 4주 동안 생존’ 가능하며 타일에 음식을 떨어뜨리면 ‘즉시’ 99%의 군집이 옮겨진다는 사실을 발견했다고 말했다.  머저 박사가 언급한 사례는 미국 클렘슨대 식품과학과 폴 도슨 교수 팀이 이 논란을 종식시키기 위해 진행한 연구의 성과다.  2007년 도슨 교수와 그의 동료들은  살모넬라균과 캄필로박터균 같은 유해 세균이 최장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입냄새 잡는 최고의 무기는 치간칫솔·치실</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290410</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290410</guid>
      <pubDate>2024-05-14T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어느 날 문득 자신의 입냄새가 심하다 싶으면 속이 좋지 않을 것이라며 걱정한다. 그러나 구취 원인의 90% 이상은 구강 내 문제다. 입속 위생에 문제가 있거나 치과 질환이 생긴 것이다. 따라서 구강 위생에 신경 쓰면 입냄새 대부분은 해결된다. 그래도 구취 문제가 계속될 경우에는 치과를 찾아 원인 질환을 치료해야 한다. 자신에게 입냄새가 나는지는 다양한 방법으로 확인할 수 있다. 가장 흔한 방법은 손으로 컵 모양을 만들어 그 안에 입김을 불어넣은 후 냄새를 맡는 것이다. 그러나 손 자체에서도 냄새가 나므로 입냄새와 손의 냄새를 구분하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비만의 공포 …“암 환자 10명 중 4명, 비만이 원인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240514/124930144/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240514/124930144/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T14:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124930006.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암 환자 10명 중 4명은 비만이 원인이라는 새로운 연구 결과가 나왔다.  성인 410만 명을 대상으로 40년간 진행한 연구에 따르면 비만은 30가지 이상의 암과 관련이 있는 것으로 밝혀졌다. 지금껏 13가지 암이 과체중과 연관된 것으로 알려졌으나, 이제 32종으로 늘어났다.  체질량 지수(BMI·몸무게를 키의 제곱으로 나눈 값)가 5포인트 증가(건강한 체중인 사람의 경우 약 3kg 증가와 동일) 할 때마다 비교적 흔한 몇 가지 암에 걸릴 확률이 남성은 24%, 여성은 12% 증가하는 것으로 나타났다.  동일 체중 증가 시 다른 19가지 암과 연관될 위험이 남성은 17%, 여성은 13% 증가했다.   대한비만학회에 따르면  △체질량지수 18.5㎏/㎡ 미만은 저체중 △18.5~22.9㎏/㎡는 정상 △23~24.9㎏/㎡는 비만 전 단계(과체중) △25~29.9㎏/㎡는 1단계 비만 △30~34.9㎏/㎡는 2단계 비만 △35㎏/㎡ 이상은 3단계 비만(고도 비만)이다.  과학자들은 만성 염증, 대사 변화 및 호르</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도심 속 건강 축제 ‘2024 서울헬스쇼’ 개막[청계천 옆 사진관]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240514/124933660/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240514/124933660/1</guid>
      <pubDate>2024-05-14T16:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124933573.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“뛰어!”개그우먼 김혜선의 구령에 맞춰 100명의 시민이 광장에서 점핑머신 위로 뛰어올랐다. 14일 서울시청 앞 서울광장에서 ‘2024 서울헬스쇼’가 열렸다. 이번 서울헬스쇼는 14~16일 도심 속 건강 축제를 테마로 다양한 이벤트와 함께 진행된다.이날 정오에는 사전 등록한 직장인들이 5명씩 팀을 이뤄 단체 줄넘기 행사가 진행됐다. 총 20개 팀이 참여해 가장 많이 넘은 팀에게 경품을 증정했다.오후 1시에는 닥터헬기가 등장해 시민들의 환호를 받았다. 닥터헬기 2대가 상공을 3바퀴 선회 비행하며 국민들의 관심과 협조로 중증 응급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“광장서 흘린 상쾌한 땀… AI가 마음 건강도 챙겨줘요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240515/124937830/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240515/124937830/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124937751.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“심장 나이가 68세라고 하네요.” 14일 오후 서울 중구 서울시청 앞 서울광장. 인공지능(AI) 기반 심전도 측정기를 체험한 정봉섭 씨(79)는 “실제 나이보다 훨씬 적게 나왔다”며 밝은 표정을 지었다. 뒤에서 지켜보던 지인들은 “운동을 열심히 하더니 그럴 줄 알았다”며 박수를 쳤다.  ‘2024 서울헬스쇼-도심 속 건강축제’가 14일 서울시청 앞 서울광장에서 막을 올렸다. 동아일보와 채널A가 주최하고 서울시와 보건복지부 등이 후원해 사흘 동안 열리는 이번 행사에는 AI 등 첨단 기술을 접목한 ‘헬스테크’ 기업이 다수 참가해 시민들의 시선을 사로잡았다. AI 스타트업 뷰노는 휴대용 장비로 심전도 검사를 하면 심장 나이를 측정해 주는 ‘하티브’를 선보였고, LG유플러스는 일기를 쓰면 AI가 답장을 보내 마음 건강을 어루만져 주는 ‘답다’ 서비스를 소개했다. 삼성전자는 운동할 때 심박수와 소모 칼로리 등을 실시간으로 측정해 주는 갤럭시 워치6 시연 행사를 했다. 이날 행사장엔 △스마트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>점심시간 직장인도 외국인 관광객도 건강 나들이</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240515/124937739/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240515/124937739/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124937728.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘2024 서울헬스쇼’ 행사장에는 서울광장 인근 회사에서 일하는 직장인 외에 외국인 관광객과 가족 참가자 등의 발길도 이어졌다. 14일은 낮 최고기온이 24도까지 오르는 등 도심 나들이에 좋은 날씨이기도 했다. 아버지 및 아들(1)과 함께 행사장을 방문한 김지선 씨(34)는 “60대 아버지가 어머니를 위해 종로구 보건소 부스에서 심폐소생술을 체험했다”며 “풍선, 인형 등 아이들이 좋아할 것도 많아 가족과 함께 오길 잘했다는 생각이 든다”고 말했다. 외국인 관광객 상당수는 덕수궁 등 인근 관광지를 찾았다가 인파가 몰린 걸 보고 행사장을 찾았다. 스페인에서 온 관광객 파비오 곤살레스 씨(24)는 “건강을 주제로 이렇게 큰 행사가 열리는 걸 보고 놀랐다. 사회에 좋은 메시지가 될 것”이라면서 “최대한 많은 부스를 방문해 다양한 체험을 하고 있다”며 웃었다. 행사장에선 특히 건강 상태를 확인하고 맞춤형 정보를 알려 주거나, 헬스케어 서비스를 무료로 제공하는 부스 앞에 긴 줄이 생겼다. 점심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도심서 암벽 타고 턱걸이… 에너지 얻고 경품도 타고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240515/124937719/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240515/124937719/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“와, 여기 진짜 높아!” ‘2023 서울헬스쇼’ 행사장을 찾은 중학교 2학년 윤서우 군(14)은 7.5m 높이의 인공 암벽 정상에서 친구에게 이렇게 외쳤다. 안전 장비와 로프를 착용하고 24초 만에 등반을 마친 윤 군은 “4년 전 인공 암벽을 처음 탔을 때는 정상까지 못 갔는데 그사이에 손발에 힘이 붙은 것 같다”며 뿌듯해했다.  14일 서울 중구 서울광장에서는 국립공원공단에서 설치한 인공 암벽 등반을 비롯해 다양한 체험활동이 부스 등에서 이뤄졌다. 로잉머신(노를 젓는 듯한 전신 근육 운동기구)이 마련된 피트니스101 부스에는 점심시간 체험하려는 시민들이 몰리며 한참 기다려야 했다. 1분 동안 전력을 다해 로잉머신을 타다가 숨을 몰아쉬며 내려온 직장인 김초희 씨(39)는 “30초 지나자 숨이 가빠지고 온몸에 땀이 나기 시작했다”고 말했다. 풀업373 부스에선 턱걸이를 5개 이상 하면 운동 시에 먹는 영양제와 다양한 경품을 주는 행사를 진행했다. 턱걸이 15개를 성공하고 경품 3종</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하나만 더!” 턱걸이 母子 응원… 동료와 단체줄넘기 100회도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240514/124937185/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240514/124937185/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936586.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“하나 더, 하나만 더!”  ‘2024 서울헬스쇼’가 개막한 14일 오후 서울시청 앞 서울광장에는 시민들이 외치는 격려 구호가 울려 퍼졌다. 아들 김은결 군(9)과 함께 ‘풀업(턱걸이) 챌린지’에 참가한 김민희 씨(43)의 턱걸이 행진이 잠시 멈추자 시민들이 응원에 나선 것이다. 김 씨는 다시 힘을 짜내 몸을 끌어올렸고 총 19개를 해내 박수를 받았다. 김 씨는 “컨디션 관리를 잘한 편이 아니라 걱정했는데 생각보다는 잘한 것 같다”며 웃었다. 아들 김 군도 23개의 턱걸이를 해내며 이날 모자는 ‘턱걸이 스타’가 됐다. 김 군은 “엄마보다 많이 해 기분이 좋다. 앞으로도 운동을 꾸준히 하고 싶다”는 소감을 밝혔다.● 풀업 챌린지 1위는 강철부대 출신 이날 서울헬스쇼에는 풀업 챌린지 외에도 단체 줄넘기 대회, 점핑머신 체험 등 동료와 가족, 친구와 함께 땀 흘리며 건강을 챙길 수 있는 다양한 프로그램이 5월의 따뜻한 햇살 아래서 진행됐다. 관심을 모았던 턱걸이 대회에는 사전등록을 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하늘위 응급실’ 닥터헬기 뜨자, 시민들 탄성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240514/124937041/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240514/124937041/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124934333.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“지금 들리는 소리는 소음이 아닙니다. 생명을 살리는 신호입니다!” 14일 오후 1시경. ‘2024 서울헬스쇼’가 열린 서울 중구 서울광장 상공에 응급 의료 전용 헬기인 ‘닥터헬기’ 2대가 모습을 드러내자 사회자는 마이크를 들고 이같이 외쳤다. 헬기 두 대는 굉음을 내며 서울광장 상공을 크게 3바퀴 선회해 고도 60m 지점까지 내려와 저공 비행했다. 헬기 동체에 한글로 적힌 ‘닥터헬기’ 문구가 눈으로 선명하게 보일 정도로 가까워지자 시민들은 탄성을 질렀다.  ‘하늘을 나는 응급실’로 불리는 닥터헬기는 현재 경기 수원시 아주대병원과 제주 한라병원 등 전국 거점 병원 8곳에 배치돼 있다. 구급차가 빠르게 도착하기 어려운 장소에서 중증외상이나 뇌혈관질환 등 중증 응급 환자가 발생하면 10분 내에 전문의를 포함한 의료팀이 100여 종의 전문 의료장비와 의약품 등을 갖추고 출동하게 된다. 관리 및 운영은 국립중앙의료원 중앙응급의료센터가 맡고 있다. 2011년 첫 임무를 시작한 이후 지난해까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저물녘 ‘불멍’ 힐링 캠핑장이 된 광장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240514/124937017/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240514/124937017/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/14/124936585.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;14일 오후 7시 반. 날이 어둑어둑해지자 ‘2024 서울헬스쇼’가 진행되는 서울 중구 서울광장은 거대한 캠핑장이 됐다. 체험 시설과 메인 무대가 정리되자 대형 스크린에 영상으로 장작불이 피어올랐다. 타닥타닥 장작 타는 소리, 풀벌레 소리 등 자율감각쾌락반응(ASMR) 사운드까지 재생되자 광장은 깊은 숲속처럼 차분한 분위기로 바뀌었다. 이날 저녁에는 바쁜 일상에 건강한 휴식을 제공하기 위해 한 시간 동안 ‘도심 속 릴랙스 불멍 타임’을 진행했다. 사전 신청자 100여 명은 빈백에 기대 눕거나 의자에 앉아 선선한 저녁 공기를 즐기며 여유롭게 불멍을 즐겼다. 연인이 맥주와 초밥 등 저녁거리를 싸들고 와 피크닉을 즐기기도 했고, 장작 타는 소리를 배경음악 삼아 책을 읽는 참가자도 있었다. 남편과 함께 불멍 타임에 참여한 원정숙 씨(64)는 “운동도 좋아하지만 편안하게 쉬며 머릿속을 정리하기 위해 저녁에 행사장에 왔다”고 말했다. 이날 헬스쇼에선 시민들이 더 편안하게 쉴 수 있도록 돕는 신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>헬스장에선 무조건 무겁게?…건강 망칠 수 있는 오해 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290672</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290672</guid>
      <pubDate>2024-05-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 현대인의 건강 유지 및 증진에 없어선 안될 요소다. 선천적으로 많은 근육량을 타고 난 경우라 해도 마찬가지다. 나이가 들면 누구나 노화 현상으로 인해 근육을 잃게 되고, 혈당 불안정 등 이에 따른 여러 문제점을 겪게 된다. 따라서 건강을 위한 운동 습관화의 필요성 자체를 부정하는 이는 없다고 봐도 무방하다. 문제는 잘못된 정보에 따라 운동을 시작했다가 부상을 입는 등 되려 건강을 망치는 경우가 흔하다는 것이다. 자칫 건강을 망칠 수 있는 운동 관련 오해 3가지를 알아본다.▲ 근력운동은 무조건 고중량으로?근력 및 근육 성장의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의료폐기물 줄여 지구의 환경을 지켜요[청계천 옆 사진관]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240515/124942595/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240515/124942595/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T12:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124942587.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;도심 속 건강축제인 ‘2024 서울헬스쇼’에서 의료폐기물을 줄여 지구의 환경을 지키는 토크콘서트가 열렸다. 고려대학교의료원은 14일 오후 서울 중구 서울시청 앞 서울광장에서 열린 헬스쇼에서 ‘의료폐기물 멸균분쇄 실증사업 토크콘서트’를 열었다.한국환경공단 안사이 부장, 국립환경과학원 황선민 연구사, 고려대학교 오정리질리언스연구원 진병복 교수, GN이노베이션 박성훈 대표가 참석했다. 참석자들은 “의료폐기물은 매우 특수하고 위험한 종류의 폐기물이다. 예방접종 주사기, 약품 등의 감염성 물질이 있어 이를 적절하게 처리하는데 비용이 들고 있고 환경오염에도 큰 문제가 되고 있다”고 입을 모았다. 고려대학교의료원 안효현 사회공헌사업실 실장은 “본원은 환경부와 함께 의료폐기물 멸균분쇄 실증사업 진행을 계획하고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세종 나신 날’ 맞이 외국인 받아쓰기 대회 열려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240515500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240515500079</guid>
      <pubDate>2024-05-15T15:44:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/15/SSC_20240515154424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571045 --&gt;“대한민국은 사계절이 있는 나라입니다.”&lt;br&gt;받아쓰기 문제가 출제되자 골똘히 고민하던 외국인 유학생들이 또박또박 한글을 적어 내려간다.&lt;br&gt;15일 제627돌 ‘세종대왕 나신 날’을 맞이해 서울 국립민속박물관 대강당에서 열린 ‘2024년 외국인 받아쓰기 대회’ 풍경이다. 이날 전 세계 46개국 외국인 유학생 100명은 한글 받아쓰기 실력을 겨뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 행사는 국립국어원과 한국방송공사가 주최하고 국어문화원연합회와 한글누리가 주관, 문화체육관광부가 후원하는 행사다. 한글날에 개최하는 ‘전 국민 받아쓰기 대회’의 시작을 알리는 행사로 세종대왕의 탄신을 기리는 의미에서 기획됐다. 대회 참가자는 지난 4월 15일부터 26일까지 국내 대학과 어학당에 재학하고 있는 외국인을 대상으로 모집했다.&lt;!-- 그림 1571046 --&gt;1등(1명)에게는 문체부 장관상과 상금 300만원을, 2등(5명)에게는 국립국어원장상과 상금 각 100만원을, 3등(5명)에게는 재단법인 한글누리이사장상과 상금 각 50만원을 수여한다.&lt;br&gt;이해돈 문체부 문화정책관은 “이번 대회의 참가자를 모집하는 과정에서 한국과 한글에 대한 전 세계 유학생의 열기를 확인할 수 있었다”며 “우리 국민들도 외국어가 범람하는 시대에 올바른 우리말을 사용할 수 있도록 많은 관심을 보내주시길 부탁드린다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“모두의 가슴에 살아있는 뭉크… ‘절규’ 넘어 영감 얻는 전시 될 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516002002</guid>
      <pubDate>2024-05-15T18:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/15/SSC_20240515182851_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;“에드바르 뭉크는 노르웨이 사람뿐 아니라 전 세계인 모두의 마음속에 있는 화가입니다. 누구나 그의 감정을 함께 나눌 수 있어요.” 안네 카리 한센 오빈 주한 노르웨이대사는 지난 2일 서울신문과 만나 “‘노르웨이의 자랑’ 뭉크의 수많은 작품을 서울에서 한국과 노르웨이 수교 65주년을 기념하는 뜻깊은 해에 만날 수 있어 정말 큰 기대가 된다”며 이렇게 말했다. 그는 뭉크의 작품 ‘다리 위의 소녀들’(1901)이 그려진 목걸이를 걸고 왼쪽 가슴에 태극기와 노르웨이 국기가 교차하는 배지를 달았다. 서울신문사가 창간 120주년을 맞아 오는 22일부터 9월 19일까지 서울 서초구 예술의전당 한가람미술관에서 개최하는 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림(Beyond the Scream)’은 문화체육관광부와 주한 노르웨이대사관이 공동 후원한다. 오빈 대사는 “전 세계 박물관과 미술관, 개인 소장품까지 다양한 뭉크의 작품을 한자리에서 보며 많은 사람이 영감을 얻을 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1571118 --&gt;뭉크는 단연 노르웨이의 자랑이다. 작곡가 에드바르 그리그, 극작가 헨리크 입센과 함께 노르웨이를 세계에 알린 대표적인 예술가로 꼽힌다. 오빈 대사도 “우리의 문화예술사에 없어선 안 될, 매우 상징적이고 자랑스러운 존재”라며 “어릴 때부터 뭉크를 배우고 그의 다양한 감정과 정서를 접하며 자라기 때문에 노르웨이의 문화 정체성을 설명하는 데 빼놓을 수 없는 인물”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;노르웨이의 자랑 ‘뭉크’&lt;br/&gt;인간의 내면 그리며 ‘인류애’ 서사&lt;br/&gt;국적 무관 누구나 공감할 수 있어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;물론 오빈 대사가 한껏 기대를 불어넣는 이유가 뭉크의 국적 때문만은 아니다. 그는 이번 전시의 주제인 ‘비욘드 더 스크림’을 언급하며 “가장 대중적인 ‘절규’(1895)를 넘어 다양한 뭉크의 작품을 통해 그가 그려 낸 인간 내면과 감정을 마주하면 누구든 공감하고 감동을 얻을 수 있다”고 말했다. 치밀하고도 강렬하게 표현한 인간의 다채로운 감정을 보다 가까이서 느낄 수 있는 자리라는 얘기다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;죽어 가는 누이와 그 옆에서 고개를 푹 떨군 이모의 모습을 기억한 ‘아픈 아이’(1886), 금단의 사랑이 빚어낸 ‘질투’ 시리즈 등 그의 척박하고 힘겨운 삶의 경험은 사랑과 아픔, 슬픔, 고독, 절망 등을 깊은 색채로 투영한다. 삶을 살아가는 누구나 경험하고 느낄 수 있는 감정들이기도 하다.&lt;br&gt;게다가 뭉크는 시간이 흐를수록 자연의 찬란한 빛이 캔버스를 가득 채우기도 하고(‘태양’·1910~1913), 삶의 기쁨을 자화상에 비추기도 하며 시간에 따른 변주도 훌륭하게 빚어낸다. 오빈 대사는 “뭉크는 결국 인간의 내면을 그리며 인류애를 이야기하고 있다”며 “그렇기 때문에 국적과 국경에 관계없이 인간이라면 누구나 공감할 수 있다”고 했다.&lt;br&gt;이날 인터뷰에는 오빈 대사의 남편인 톰 오빈도 함께했다. 부부는 즐거운 소풍을 다녀온 아이처럼 지난여름 오슬로의 뭉크 박물관에서 찍은 사진과 뭉크의 작품을 해석한 서적 등을 보여 줬다. 톰 오빈은 “이번 전시가 한국 국민에게도 좋은 기회가 될 것”이라고 강조했다. “많이 알려졌지만 정작 많은 사람이 ‘절규’를 단편적으로만 알고 있거나, 영화 ‘나홀로 집에’나 ‘스크림’ 속 장면처럼 우스꽝스럽게 기억하기도 한다”며 “‘절규’ 안에도 여러 색깔이 서로 다른 감정들로 엉켜 있고, 많은 선과 색이 자연을 표현하고 있다”고 설명했다. ‘절규’의 다채로운 면모를 발견하듯 뭉크의 다소 어둡고 암울한 느낌의 작품뿐 아니라 밝고 섬세한 후기 작품들까지 한자리에서 제대로 느껴 봐야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전 세계의 숨결을 더한 뭉크의 작품을 서울에서 만난다는 게 오빈 대사에겐 또 다른 의미가 있다. 서울시극단이 지난 3월 말 세종문화회관에서 입센의 작품 ‘욘’을 무대에 올렸다. 올여름에는 인천국제공항~오슬로 직항 항공편도 뚫린다. 양국 수교 65주년을 맞는 올해 많은 과제를 풀어내고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;서울에서 만나는 ‘뭉크’&lt;br/&gt;밝고 섬세한 후기작까지 한자리에&lt;br/&gt;양국 수교 65주년 맞아 더 뜻깊어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2022년 9월 한국에 부임한 오빈 대사는 “이미 끈끈했지만 양국 간 교류가 모든 분야에서 더욱 활발해질 수 있도록 노력하고 있다”고 말했다. 크로스컨트리 대회에 출전할 만큼 수준급인 그는 “스피드스케이팅과 쇼트트랙 등 겨울 스포츠에 대한 양국의 관심이 높아지길 바란다”며 “정보기술(IT), 전자제품, 자동차, 화장품 등 한국의 많은 산업이 노르웨이에서 큰 인기를 얻고 있다”고 전했다. 오빈 대사는 “노르웨이 사람의 80%가 해안가에 살다 보니 언제나 더 넓은 세상을 향해 열려 있는 마음을 갖고 있다”며 “저 넓은 세상 끝에 또 어떤 세상이 펼쳐질까, 늘 궁금했던 것처럼 한국도, 양국 관계도 늘 기대된다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 日 뷰티 시장서 존재감↑… ‘이지덤 뷰티’ 입점 점포 1000곳 돌파</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240515/124949317/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240515/124949317/1</guid>
      <pubDate>2024-05-15T22:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124949306.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약 뷰티 제품이 일본 시장에서 존재감을 키우고 있다. 2년 연속 150% 매출 성장을 기록한 화장품 브랜드 이지듀(Easydew)에 이어 지난해 일본 시장에 진출한 여드름케어 브랜드 ‘이지덤 뷰티’까지 현지 주요 상권에서 긍정적인 반응을 얻고 있다.  대웅제약은 일본 시장에서 습윤 드레싱 전문 브랜드 ‘이지덤 뷰티’가 소비자들로부터 좋은 반응을 얻으면서 입점 점포수 1000곳을 돌파했다고 14일 밝혔다.   이지덤 뷰티는 대웅제약 일본법인을 통해 작년 5월 현지 허가를 획득한 후 앳코스메(@cosme) 8개 점포와 로프트(LOFT) 110개 점포, 돈키호테 225개 등 일본 내 주요 뷰티 유통망 입점에 성공했다. 현지 론칭 9개월 만에 총 1026곳 입점을 완료했다. 특히 일본 5대 대형 멀티숍으로 꼽히는 돈키호테와 로프트, 플라자(PLAZA), 앳코스메, 아인즈앤토르페(AINZ&amp;amp;TULPE) 등을 중심으로 총 455곳에 입점했다. 입점률은 5대 멀티숍 현지 전국 점포수(944곳) 대비 53%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독과점 논란 속 씁쓸한 1000만 관객…‘스크린 상한제’ 불 댕긴 범죄도시4</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516008005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516008005</guid>
      <pubDate>2024-05-16T00:05:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516000533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571158 --&gt;마동석 주연 영화 ‘범죄도시4’가 스크린 독과점 논란 속에 ‘씁쓸한 1000만 관객’을 넘어섰다. 영화계에서조차 “해도 해도 너무한다”는 비판이 제기되면서 ‘스크린 상한제’를 논의해야 한다는 지적이 나온다.&lt;br&gt;영화관입장권 통합전산망에 따르면 ‘범죄도시4’는 개봉 22일째인 15일 오전 1000만 관객을 돌파하며 국내 개봉 영화 역대 33번째 1000만 영화에 올랐다. 1편을 제외하고 세 편이 모두 1000만명을 넘겼는데 국내 개봉작 중 세 편의 1000만 영화를 낸 시리즈는 할리우드 영화 ‘어벤져스’가 유일하다.&lt;br&gt;지난달 24일 개봉 당시 82만여명을 동원한 이래 일주일째 500만명을 돌파하는 등 파죽지세 흥행을 보였다. 그러나 이런 흥행몰이 뒤편엔 스크린 독과점이 있었다. CGV, 롯데시네마, 메가박스 등 멀티플렉스관의 상영점유율이 개봉 일주일간 80%를 넘으면서 다른 영화들은 관객을 제대로 만나지도 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전주국제영화제 기간 중 열린 ‘한국 영화 생태계 복원을 위한 토론회’에서는 영화 단체들이 ‘범죄도시4’의 스크린 독과점을 공개적으로 비판하기도 했다. 제작사 하하필름스 이하영 대표는 “영화관이 서로 경쟁적으로 관객을 끌어들이려 한 결과”라며 “영화계를 망가뜨리고 있다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;스크린 독과점 문제는 2006년 봉준호 감독 영화 ‘괴물’이 전체 스크린의 30% 이상인 620개 상영관을 점유하면서부터 불거졌다. 이후 국회에서 한 영화가 일정 비율 이상을 점유할 수 없도록 하고 위반 시 과태료를 부과하는 법안을 시작으로 여러 법안이 발의됐다. 한 영화에 대해 상영관 스크린 수를 제한하거나 전체 상영관 상한선을 두는 스크린 상한제가 우선 거론된다. 초반에 상영 비율을 고정하고 개봉 이후 시간 경과에 따라 이를 늘려 가는 ‘변동부율제’, 독립·예술영화에 대한 인센티브 부여 방식 등이다. 그러나 공정거래법 위반 여부, 한미 자유무역협정(FTA)에 따른 논란 등으로 국회 문턱을 넘지 못했다.&lt;br&gt;윤성은 영화평론가는 “수익을 극대화하려는 영화관들을 비롯해 ‘범죄도시4’ 개봉에 몸을 사려 일부러 경쟁을 피해 간 배급사들도 문제가 있다”고 말했다. 전영문 영화진흥위원회 공정환경조성센터장은 “대기업이 배급사와 상영관을 함께 쥐고 있는 ‘수직계열화’ 문제 탓에 스크린 상한제 법제화가 쉽지 않다”며 “법으로 규제할 것인지, 아니면 독립영화를 지원하는 방식으로 갈 것인지 등을 함께 논의해야 한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구사마의 ‘호박’·이우환  5m 병풍, 28일 경매 나온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516022001</guid>
      <pubDate>2024-05-16T00:08:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516000847_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571180 --&gt;구사마 야요이의 ‘호박’① 원화(추정가 5억 8000만원)부터 지난해 국내 미술경매시장 낙찰총액 1위 작가인 이우환 화백의 5m 거대 병풍작②까지 현대미술 거장들의 작품이 경매에 오른다.&lt;br&gt;●서울옥션 80점·54억 규모 작품 올려&lt;br&gt;서울옥션은 오는 28일 서울 강남구 신사동 서울옥션 강남센터에서 열리는 5월 기획경매에서 54억원 규모 80점의 미술품을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 구사마의 호박 원화는 그의 가장 상징적인 도상인 호박, 점, 그물로 구성돼 있다. 구사마는 1970년대부터 지금까지 무수히 많은 호박을 그렸는데, 1991년 작인 이번 작품은 2000년대 이후 호박 작품과 비교했을 때 점의 표현이 더욱 세밀하고 촘촘하다. 흑백으로 구성됐으며 호박의 형태가 세로로 긴 모양을 한 것이 특징이다.&lt;br&gt;캔버스가 아닌 가로 5m가 넘는 6폭 종이에 그려진 이우환의 1985년 작 ‘무제’는 작가가 바람 연작을 시작했던 1980년대 보여 준 자유로운 붓질의 모습이 인상적이다. 1985년 제작된 이 작품은 1986년 일본 도쿄에서 열린 작가의 병풍전에 출품됐던 것으로, 추정가 3억 5000만~6억원에 나왔다. 이번 서울옥션 경매에는 두 작가를 비롯해 김환기, 제여란, 이배, 전광영, 로카쿠 아야코, 조엘 메슬러, 니콜라스 파티, 헤르난 바스 등의 작품이 출품된다.&lt;br&gt;●22일 케이옥션 ‘물방울’ 등 경매&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;22일에는 케이옥션 5월 경매가 강남구 신사동 본사에서 열린다. 총 72점, 74억원 규모 작품이 출품됐다. 이번 케이옥션 경매에서는 격동의 한국 미술사를 관통해 온 근현대 화가 김창열, 권옥연, 황염수, 남관, 최욱경의 작품을 주목할 만하다.&lt;br&gt;‘물방울 화가’ 김창열이 1980년 제작한 ‘물방울 PA81006’은 추정가 1억 6000만~2억 2000만원, 2001년 작 ‘물방울 SA2001-001’은 추정가 5500만~1억원이다. 박서보, 정창섭, 이우환, 정상화, 하종현 등 단색화 거장들의 작품과 국내에서 활발하게 활동하고 있는 이강소, 이건용, 이배, 전광영의 작품이 골고루 출품됐다. 또 국내 경매에서는 처음으로 스위스 출신으로 미국에서 활동 중인 루이스 보네와 쿠바 출신 작가 훌리오 라라즈의 작품을 선보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청춘, 먹먹함으로 덧칠한 추억의 수채화[영화 프리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516022003</guid>
      <pubDate>2024-05-16T00:09:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516000846_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571183 --&gt;여행과 사랑. 이 단어들만큼 청춘의 속성을 잘 설명하는 말은 없을 것이다. 온갖 우연 속에서 좌충우돌하면서도 그것이 영영 끝나지 않기를 바라는 마음. 하지만 여행도 사랑도 어딘가에서는 반드시 멈추기 마련이다. 남는 것은 흐릿한 추억뿐.&lt;br&gt;일본 후지이 미치히토 감독이 연출하고 대만 쉬광한이 주인공을 연기한 영화 ‘청춘 18X2 너에게로 이어지는 길’이 오는 22일 개봉한다. 영화는 마치 ‘먹먹함’으로 덧칠한 청춘의 수채화 같다. 일본 감독이 대만 청춘스타를 앞세웠으니 오죽할까. 첫사랑의 뭉클함을 영화로 표현하는 데 발군의 역량을 보여 왔던 두 나라의 감성이 애틋하게 녹아들어 있다.&lt;br&gt;영화는 복잡하지 않다. 단순하다 못해 ‘청춘 로맨스’의 클리셰처럼 느껴지는 구석이 있을 정도다. 게임 개발자로 성공한 30대 대만인 남성 지미가 18년 전 열병과도 같은 사랑을 나눴던 일본인 여성 아미를 추억하는 이야기다. 짧은 인연을 뒤로하고 헤어진 둘에게는 각자의 삶에 충실하다가 언젠간 다시 만나자는, 기약 없는 약속만 남았다. 그러던 어느 날 지미는 고향 타이난 집에서 빛바랜 엽서를 발견하고 첫사랑의 기억을 환기한다. 그러고는 일본에서 그 약속을 지키기 위한 여행길에 오른다. 여정 속 새하얀 설원의 풍경이 전개된다. 일본식 로맨스의 고전이 된 ‘러브레터’가 적절히 오마주되는 장면에서 관객은 옅은 웃음을 지을지도 모르겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘첫사랑의 아이콘’으로 불리며 국내에서도 팬층이 두꺼운 쉬광한은 인기 대만 드라마 ‘상견니’(2019년), 영화 ‘해길랍’(2021년) 등을 통해 얼굴을 알린 바 있다. 10대의 미숙함과 30대의 아련함을 오가는 연기 속에서도 쉬광한은 특유의 풋풋한 아름다움을 잃지 않는다. 눈길이 가는 건 지미가 그토록 사랑했던 일본인 여성 아미 역의 일본 배우 기요하라 가야다. 겉으로는 수수하고 싱그러워 보이지만 복잡하고 슬픈 내면을 지닌 아미의 감정을 섬세하게 표현했다.&lt;br&gt;여느 사랑이 그렇듯이 청춘의 사랑에도 저마다의 사정과 말할 수 없는 비밀이 많다. 어쩌면 그래서 이별이 예정된 것일지도 모르겠다. 찰나 같았던 대만 여행을 마치고 일본으로 돌아가야 하는 아미. 그런 그녀에게 “가지 말라”고 하는 지미의 속삭임은 외면되고 만다. 대만에서의 지미와 아미의 마지막 데이트. 풍등을 올리는 둘은 이런 소원을 적어 낸다. “여행이 영원히 이어지기를.” 영화의 두 주연은 홍보차 24일 내한해 한국 관객과 만날 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 5월 16일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500001</guid>
      <pubDate>2024-05-16T01:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20240508032705_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 뜻하지 않은데서 이득이 생긴다.&lt;br&gt;60년생 : 재물이 생기니 주변을 돕는 데 활용하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;84년생 : 능률이 오르는 날이다.&lt;br&gt;96년생 : 기회는 또 돌아오니 걱정마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 뜻한 바대로 이루어진다.&lt;br&gt;61년생 : 근심이 사라진다.&lt;br&gt;73년생 : 작은 희생이 따르지만 복이 넘친다.&lt;br&gt;85년생 : 자기 고집 버리고 상대에게 협조하라.&lt;br&gt;97년생 : 얻고자 하는 일을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 매사 신중히 처리하라.&lt;br&gt;62년생 : 운이 좋아진다.&lt;br&gt;74년생 : 좋은 기회가 오니 잡아라.&lt;br&gt;86년생 : 베풀면서 살면 복이 들어온다.&lt;br&gt;98년생 : 애쓴 만큼 소득도 생기겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;63년생 : 때를 기다리면 행운 있다.&lt;br&gt;75년생 : 작은 것 주고 큰 것 얻는다.&lt;br&gt;87년생 : 용기로 헤쳐 나가면 길운 따른다.&lt;br&gt;99년생 : 마음먹은 일 성공한다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 건강관리에 신경 써라.&lt;br&gt;64년생 : 자신감만 있으면 반드시 성공&lt;br&gt;76년생 : 계획했던 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;88년생 : 용기 내어 일을 시작하라.&lt;br&gt;00년생 : 작은 것 하나도 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 위축되기 쉬운 하루다.&lt;br&gt;65년생 : 임기응변으로 상황을 극복하라.&lt;br&gt;77년생 : 힘들어도 참고 인내하면 좋아진다.&lt;br&gt;89년생 : 언쟁이나 다툼 주의하라.&lt;br&gt;01년생 : 유혹에 빠져들면 금전적 손실 크다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 심신이 편안하니 즐겁다.&lt;br&gt;66년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;78년생 : 분수를 지키면 길하다.&lt;br&gt;90년생 : 부드러운 자세가 유리하다.&lt;br&gt;02년생 : 참고 견디면 웃는 날 다가온다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 의욕은 넘치나 행동은 신중히 하라.&lt;br&gt;55년생 : 금전운이 가득하다.&lt;br&gt;67년생 : 집안이 화평해진다.&lt;br&gt;79년생 : 어려울 때 귀인이 도와준다.&lt;br&gt;91년생 : 인간관계에서 이득이 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 과거는 잊고 새로 시작하라.&lt;br&gt;56년생 : 심신이 편안하니 즐겁다.&lt;br&gt;68년생 : 작은 일로 큰 성과 있겠다.&lt;br&gt;80년생 : 최선을 다해 해결하라.&lt;br&gt;92년생 : 귀인이 와서 도와줄 것이다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 기다리면 운이 따른다.&lt;br&gt;57년생 : 이익이 있다.&lt;br&gt;69년생 : 지난 일에 얽매여서 손실이 크겠구나.&lt;br&gt;81년생 : 자신을 속이지 마라.&lt;br&gt;93년생 : 짜증이 많으니 안정이 필요하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 너무 믿다가 큰 코 다친다.&lt;br&gt;58년생 : 사소한 일일수록 더욱 주의를 기울여라.&lt;br&gt;70년생 : 상대를 얕보지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 며칠 후에 해결되니 기다려라.&lt;br&gt;94년생 : 앞서 달려가면 손실이 크다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 끝맺음을 잘하라.&lt;br&gt;59년생 : 힘들어도 스스로 해야 한다.&lt;br&gt;71년생 : 지금부터 새롭게 변신하라.&lt;br&gt;83년생 : 최선을 다하면 큰 소득 있다.&lt;br&gt;95년생 : 고통은 서서히 물러가는구나.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할머니도 초등생도 다함께 댄스… 봄비도 못막은 ‘건강 열정’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124950105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124950105/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124946356.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“젊은이들과 어울려 춤추면서 ‘저도 할 수 있다’고 생각하게 됐습니다. 나이가 몇이든 마음은 똑같지 않나요?” 15일 오전 서울 중구 서울시청 앞 서울광장을 찾은 박경민 씨(67)는 무대 위에서 격한 율동을 소화한 후 내려오면서 “날아갈 듯하다”며 환한 표정을 지었다. 박 씨는 댄스 팀 ‘김포 리버퀸’ 멤버로 이날 줌바댄스 페스티벌에 참여했다. 팀의 막내인 이희원 씨(26)는 박 씨 큰아들보다 16살 어리다. 이 씨는 “40년 이상 나이 차가 나지만 언니라고 부른다”며 웃었다. ● 40년 나이 차도 극복하고 ‘줌바’  ‘2024 서울헬스쇼’ 이틀째를 연 줌바댄스 페스티벌에는 전국 23개 팀이 참가해 갈고닦은 춤 실력을 선보였다. 참가자들이 무대에 등장하기 전후 객석에서 일어선 채 다른 팀이 선보이는 댄스를 따라 하며 서울광장은 몸을 흔드는 공연장이 됐다. 어린 자녀와 함께 행사장을 찾은 참가자도 적지 않았다. 줌바댄스는 에어로빅에 라틴 댄스를 접목한 운동으로, 누구나 따라 할 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음주체험 고글 써보고… 뇌파로 스트레스 측정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124950084/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124950084/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124946364.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“어른이 된 후에도 술은 안 마실 거예요.” 15일 휴일을 맞아 ‘2024 서울헬스쇼’ 행사장을 찾은 초등학교 5학년 이유진 양(11)은 눈앞이 빙빙 도는 ‘음주 고글’을 체험한 뒤 같이 온 엄마에게 이렇게 약속했다.  이 양은 보건복지부 부스에서 음주의 폐해를 알리기 위해 고안된 고글을 착용한 채 고리 두 개를 5m 앞 고깔에 던졌으나 모두 빗나갔다. 마찬가지로 고리를 거는 데 실패한 신지아 양(11)은 “쉬워 보일지 몰라도 실제로 해보니 어지러워 힘들었다”고 말했다. 이날 서울 중구 서울광장에 차려진 공공기관 부스에선 다양한 건강 관련 체험 행사가 진행됐다. 정의훈 씨(69·여) 부부는 오전 11시경 서울 종로구보건소 부스를 찾았다. 정 씨는 남편이 스트레스 측정기를 머리에 착용한 채 뇌파를 측정하는 과정을 옆에서 지켜봤다. 눈을 감고 약 1분간 편안한 자세를 취하자 모니터에는 ‘두뇌 스트레스 수치가 매우 높은 수준’이란 문구가 나타났다. 정 씨는 “남편의 경우 스트레스가 높게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘순발력-혈관-건강 나이’ 체크, 금융사 부스 잇단 발길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124950080/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124950080/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124950346.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘2024 서울헬스쇼’ 행사장에는 금융회사들도 부스를 차리고 시민들의 건강진단 등을 도왔다. 15일 서울 중구 서울광장을 찾은 이현재 씨(66)는 KB손해보험 자회사인 KB헬스케어 부스에서 10초에 맞춰 정확하게 버튼을 눌러 순발력 나이를 측정하는 테스트를 체험했다. 이 씨는 “별것 아니라고 생각했는데 막상 하려니 생각만큼 잘 안 됐다. 그래도 아내와의 대결에선 이겼다”며 웃었다. 이 부스에선 체험한 시민들에게 기념품을 주고 포토존에서 사진도 찍을 수 있게 했다. 신한라이프 부스에선 식습관 등을 통해 시민들이 혈관 나이를 확인할 수 있도록 했다. 총 15개 문항 중 체험자에게 해당하는 문항이 많을수록 혈관이 노화된 것으로 볼 수 있다는 설명이었다. 부스를 찾은 김현정 씨(45)는 “3개에만 해당돼 안심이었다”면서도 “건강에 더 신경 써야겠다고 다짐했다”고 말했다. 하나생명보험은 모바일 애플리케이션(앱)으로 건강 나이를 확인할 수 있는 서비스와 보험상품 등을 안내했다. 고려대의료원은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“먹거리 무역 더 안전하게”… 아태 11개국 식품규제 공유한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240515/124949407/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240515/124949407/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124947858.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아시아태평양 국가들이 식품 규제 정보를 공유하는 데이터베이스 구축이 추진된다. 정부는 이를 통해 한국 식품 기업들의 글로벌 시장 진출에 기여할 것으로 기대하고 있다. 식품의약품안전처는 13, 14일 서울 중구 웨스틴조선호텔에서 아시아태평양 식품 규제기관장 협의체인 아프라스(APFRAS) 회의를 열고 전략적 협력을 다짐하는 ‘아프라스 서울 2024 선언문’을 채택했다고 14일 밝혔다.  ● 아태 지역 식품 규제기관 협력 강화   아프라스는 지난해 5월 식약처 주도로 출범한 협의체로 한국이 초대 의장국이다. ‘식품 안전 혁신을 위한 새로운 여정’을 주제로 열린 올해 회의에는 필리핀 베트남 싱가포르 호주 뉴질랜드 중국 인도네시아 말레이시아 태국 칠레 등 11개국과 세계보건기구(WHO), 국제식품규격위원회(CODEX), 유엔식량농업기구(FAO) 등 국제기구 3곳이 참가했다.   규제기관장들은 “빠르게 변화하는 글로벌 식품 규제환경을 분석하고 새로운 식품 안전 이슈에 대한 협력을 강화하겠다”는 점에 의견을 모았다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“달콤한 연기에 속지 마세요”… 액상담배 속 유해물질 한눈에</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240515/124949399/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240515/124949399/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/15/124945531.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;8일 충북 청주시 흥덕구 질병관리청 흡연폐해실험실.   연구원이 가느다란 스포이트를 전자담배 액상 용기 안에 넣었다. 끈적한 액체가 스포이트에 담기자 희석을 위해 파란색 실험용 유리관을 꺼냈다. 눈금을 관찰하며 액상을 한 방울씩 떨어뜨리자 담배 성분 분석기 모터 소리가 들렸다. 이어 분석기와 연결된 컴퓨터 모니터에 성분 분석 결과가 그래프로 나타났다.   이날 시연한 액상 전자담배에선 프로필렌 글리콜, 글리세린, 니코틴 순으로 유해성분이 검출됐다. 나경인 질병청 보건연구관은 “몸에 니코틴이 더 잘 흡수되게 하는 프로필렌 글리콜 성분이 액상담배에 많이 포함된 것으로 나타났다”며 “액상형 전자담배 자체에도 니코틴이 포함된 만큼 전자담배의 유해성을 부정할 순 없을 것”이라고 말했다.   질병청은 이날 액상형 전자담배 성분 시험과 함께 인체에 축적된 니코틴 등을 측정하는 바이오마커 측정 시험을 시연했다. 미리 채취한 소변에 니코틴 함유 여부를 분석한 결과 흡연자의 니코틴 농도는 mL당 약 2만2000ng이 나왔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밥 상온에 보관하다 큰일? ‘볶음밥 증후군’ 뭐기에…</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124953589/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124953589/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T09:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124953480.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;상온에 보관한 밥을 먹고 설사나 구토로 고생한 경험이 있으신지.  낮엔 덥지만 아침저녁으론 선선한 날이 이어지고 있다. 그래서 무심코 저녁에 먹고 남은 음식을 상온에 보관하는 경우가 있다.  그런데 밥이나 파스타 같은 곡물 음식을 이렇게 뒀다간 낭패를 볼 수 있다. 쌀에는 바실러스 세레우스(Bacillus cereus)라는 박테리아의 포자가 포함돼 있을 가능성이 높다. 바실러스 세레우스는 설사와 구토를 유발할 수 있는 독소를 방출할 위험이 있다.  미국 워싱턴 대학교 공중보건대학의 에밀리 호비스 교수는 “(세레우스 균)은 초기 조리 과정에서 포자로 살아남으며, 밥을 실온에 방치하면 독소를 생성하게 된다”며 “따라서 (밥을) 재가열해도 식물성 세포는 죽지만 독소는 파괴되지 않는다”고 지난 3월 워싱턴 의대 매체(Right as Rain)에서 설명했다.  미국 식품의약국(FDA)에 따르면 미국에서는 매년 약 6만3400건의 바실러스 세레우스 균 관련 질병이 보고되고 있다. 이른바 ‘볶음밥 증후군’으로 알려진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄철 눈 이상 증세 ‘꽃가루 알레르기?’ 의심해 봐야하는 ‘안구건조증’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124955091/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124955091/2</guid>
      <pubDate>2024-05-16T10:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124955079.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;꽃가루와 미세먼지가 많이 날리는 봄철에 눈에 이상 증상이 느껴지면, 단순히 봄철 알레르기라고 생각하고 지나치는 사람이 많다. 하지만 같은 증상으로 안과를 방문한 환자들을 살펴보면 최근 빠르게 증가하고 있는 ‘안구건조증’ 환자가 대다수다.  ‘안구건조증’은 가장 흔하게 접할 수 있는 대표 질환 중 하나로 대기오염, 미세먼지, 스마트폰, 컴퓨터 및 냉난방기기 사용 증가로 젊은 세대에서도 빈도가 증가하고 있으며, 전체 인구의 유병률이 30~50%로 나타난다.  안구건조증이란 무엇이며, 눈이 건조하다고 느끼는 이유는 무엇일까? 안구건조증은 쉽게 말해 눈물이 적게 나오거나, 쉽게 증발해 눈 표면이 건조해지면서 충혈, 통증, 이물감 등 불편함을 느끼는 질환이다.  눈물은 단순히 물이 아닌, 3개의 층으로 이뤄져 있으며, 이 층은 각각 점액층과 수성층, 지방층이라고 불린다. 이 세 가지의 눈물층 중, 하나로도 문제가 생기면 전체적인 눈물의 질이 떨어지고, 안구건조증의 대표 원인이 된다.  주요 원인으로는 눈물의 기름</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맥주, 차가워야 더 맛있는 이유?… 과학자들이 밝혀냈다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124955931/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124955931/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124955855.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;맥주와 화이트 와인은 차게, 레드 와인이나 위스키는 상온에서 마시는 게 일반적이다. 오랜 경험을 통해 주종별로 최적의 음용 온도를 찾은 결과다.  날이 더워질수록 더욱 당기는 시원한 맥주. 차가운 맥주가 더 맛있게 느껴지는 이유는 뭘까.  중국 과학자들이 알코올 도수와 온도에 따라 맛이 변화는 메커니즘을 밝혀냈다.  연구진은 술의 주성분인 에탄올과 물을 섞은 액체를 사용해 알코올 도수를 변화시키면서 표면장력의 접촉각을 측정했다. 접촉각은 액체가 고체와 접촉할 때 생기는 각도로, 물과 친화력이 약한 소수성(疏水性)인지, 아니면 그 반대 성질인 친수성(親水性)인지를 나타내는 측정치다. 실험결과 알코올 도수가 상승함에 따라 표면장력이 일정 단계에서 변화하는 것으로 나타났다.  그 변화의 고비가 되는 에탄올의 비율이 맥주, 와인·청주, 사케, 위스키, 보드카 등 각종 알코올음료의 전형적인 알코올 도수와 일치했다.  맥주와 비슷한 5%, 화이트 와인과 비슷한 11% 에탄올 용액은 5℃에서 피라미드 구조가 줄어들고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매니저가 교통사고 블박 메모리카드 제거”…점입가경 김호중 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500041</guid>
      <pubDate>2024-05-16T11:49:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516114944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571262 --&gt;트로트 가수 김호중의 교통사고를 두고 불거진 ‘운전자 바뀌치기’ 논란에 이어 직후 차 속 블랙박스 메모리카드가 의도적으로 제거된 것으로 알려지면서 논란이 확산하고 있다.&lt;br&gt;김호중 소속사인 생각엔터테인먼트 이광득 대표는 이번 교통사고와 관련한 경위를 공식 자료를 통해 16일 설명했다. 이 대표는 우선 김호중의 음주 운전 논란에 “김호중이 지난 9일 친척이자 소속사 대표인 저 이광득과 함께 술자리 중이던 일행들에게 인사차 유흥주점을 방문했다. 당시 김호중은 고양 콘서트를 앞두고 있어 음주는 절대 하지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이후 김호중이 먼저 귀가했고 자차를 운전해 사고가 났다고 했다. 그러면서 이후 일에 대해 “사고 당시 공황이 심하게 오면서 잘못된 판단을 한 듯하다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“이러한 사고의 당사자가 김호중이란 게 알려지면 너무 많은 논란이 될 것으로 생각해 너무 두려웠다”고 밝힌 이 대표는 “현장에 먼저 도착한 다른 한 명의 매니저가 본인의 판단으로 메모리 카드를 먼저 제거했고, 자수한 것으로 알려진 매니저에게 김호중의 옷을 꼭 뺏어서 바꿔입고 대신 일 처리를 해달라고 제가 부탁했다”고 밝혔다. 이를 두고 “제가 김호중의 대표로서 친척 형으로서 김호중을 과잉보호하려다 생긴 일”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;대표의 설명에도 불구, 김호중이 직접 매니저에게 음주운전을 시인한 녹취록이 있다고 알려지면서 논란은 확산하고 있다. 앞서 KBS ‘뉴스 9’는 김호중이 지난 9일 뺑소니 사고를 낸 직후 매니저 A 씨에게 “음주운전을 하다 사고를 냈다. 경찰에 대신 출석해달라”라고 말한 녹취파일이 있다고 15일 보도했다.&lt;br&gt;경찰은 이 녹취파일을 확보해 조사하는 한편, 김호중이 음주 운전을 했을 가능성에 대한 수사도 진행 중이다. 경찰은 김호중의 차 안에 있던 블랙박스 메모리카드가 빠져 있던 것을 확인, 16일 오전 압수수색에 들어갔다. 메모리 카드에 담긴 영상과 음성이 김씨와 매니저 등의 혐의를 입증할 결정적 단서가 될 전망이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레고랜드, 가족 할인패키지 ‘최대 24%’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500054</guid>
      <pubDate>2024-05-16T13:51:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516135124_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571280 --&gt;강원 춘천 레고랜드 코리아 리조트는 가정의 달을 맞아 할인 혜택을 제공하는 ‘3색 프로모션’을 진행한다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;레고랜드 홈페이지에서는 테마파크 1일 이용권과 주차권으로 구성된 ‘3인의 행복권’을 대·소인 구분 없이 3인 기준 주중 14만 9000원·주말 15만 9000원에 판매한다. 정상가 대비 최대 24% 할인된 가격이다.&lt;br&gt;KB국민카드 고객은 ‘KB국민카드 패밀리 대축제’ 프로모션을 통해 테마파크 1일 이용권(성인) 1장 구매 시 동반 1인이 무료로 입장하는 혜택을 볼 수 있다. 레고랜드 호텔 조식 패키지를 KB국민카드로 결제하면 20~25% 할인도 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;레고랜드는 호텔 이용객을 대상으로 ‘썬(Sun)스틸러’ 패키지도 선보였다. 객실당 최대 5명까지 조식 뷔페를 무료로 즐길 수 있고, 우산도 선물도 받는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천만송이 활짝 핀 삼척…장미축제 18일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500067</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:20:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516142016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571302 --&gt;강원지역 대표 꽃축제인 삼척 장미축제가 오는 18일 개막한다.&lt;br&gt;삼척시는 이날부터 22일까지 닷새간 오십천 장미공원에서 2024 장미축제를 개최한다고 16일 밝혔다. 삼척시가 10년 전 오십천 수변을 따라 8만4000㎡ 규모로 조성한 장미공원에서는 찰스톤, 핑크퍼퓸 등 222종의 장미꽃 1000만송이가 만개해 장관을 이룬다.&lt;br&gt;‘피어나는 장미의 꿈’을 주제로 한 장미축제는 다양한 체험, 공연 프로그램으로 꾸며진다. 체험 프로그램은 시민과 마칭밴드가 함께하는 꽃길런, 장미성 꾸미기, 미션임파셔블 등이 있고, 공연 프로그램으로는 야간 DJ파티 &amp;amp; 깜짝 버스킹, 천만송이 장미가요제, 프리아트 매직쇼, 장미콘서트 등이 진행된다. 장미콘서트에서는 민경훈, 케이시, 이짜나 언짜나, 우예린, 장덕철 등의 대중가수가 무대에 오른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;삼척시는 바가지요금 없는 축제를 만들기 위해 축제장 종합상황실에 신고센터를 운영한다. 시 홈페이지에는 먹거리 메뉴와 중량, 수량, 가격을 공개한다. 앞선 지난 13일 축제 부스 및 푸드트럭 운영자 30명을 대상으로 바가지요금 근절 교육을 가졌다. 황철기 삼척시 관광정책과장은 “축제가 지역경제 활성화에 보탬이 될 수 있도록 만전을 기하고 있다”며 “특히 축제와 상권에 악영향을 미치는 바가지요금에 강력하게 대응할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;삼척시는 축제 기간 유기견 입양 지원 등 시책을 홍보하는 부스도 운영하고, 시민 청렴 캠페인도 벌인다. 박수옥 삼척시 문화홍보실장은 “많은 시민이 찾는 축제장에서 시가 펼치고 있는 시책을 널리 알리며 시민과 소통할 것”이라고 전했다.&lt;!-- 그림 1571313 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술꾼들이여 건배…독성 알코올 부산물 막는 젤 개발·특허 출원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124962705/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124962705/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T14:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124961638.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;술꾼들이여, 과학의 위대함을 찬양하라.  과학자들이 알코올이 혈류에 들어가기 전 중화시켜 이론적으론 무해하게 만드는 단백질 젤을 개발했다.   스위스 취리히연방공대(ETH Zurich) 연구진은 혈중 알코올 농도를 최대 50%까지 낮추고 알코올로 인해 신체가 손상되는 것을 보호하는 젤을 개발했다며 연구 성과를 국제 학술지 ‘네이처 나노테크놀로지’에 13일(현지시각)  발표했다.  인간을 대상으로 한 임상시험 등 많은 연구가 더 필요하지만, 연구진은 과도한 알코올 섭취로 인해 매년 전 세계적으로 300만 명이 사망하는 현실을 개선하는데 도움이 되길 희망한다.  젤은 알코올이 체내에서 대사되기 전 인체에 유해한 아세트알데히드로 변하는 과정을 생략하고, 곧바로 무해한 아세트산으로 전환케 하는 방식으로 작용한다.  술을 마시면 알코올은 위와 장의 점막 층을 통해 혈류로 들어간다. 장에서 천천히 흡수되는 음식과 달리 알코올은 혈류로 즉시 흡수된다. 이후 혈액에 섞여 몸을 순환하면서 모든 장기에 빠르게 영향을 미친</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고향으로 돌아온 듯” 데뷔 68년 첫 모차르트 앨범 낸 백건우</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500101</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500101</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:36:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516153522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571339 --&gt;“나이 들면 고향을 찾는다고 그러는데 음악도 비슷한 것 같습니다. 베토벤, 모차르트로 시작해 모던에서 컨템포러리로 갔다가 다시 돌아온 게 아닌가 싶어요. ”&lt;br&gt;‘건반 위의 구도자’로 불리는 피아니스트 백건우(78)가 생애 첫 모차르트 앨범을 냈다. 1956년 열 살 나이에 연주자로 데뷔한 지 68년 만이다. 16일 서울 강남구 거암아트홀에서 열린 기자간담회에서 그는 “20대와 40대, 60대에 악보를 읽는 느낌이 확실히 다르다. 지금 나한테 들리고 보이는 모차르트가 굉장히 새롭더라”고 했다. “전에는 모차르트를 스타일에 맞게 잘 치는 게 목적이었다면 지금은 모차르트 음악 자체를 순수하게 전달하고 싶은 마음”이라면서 “그런 의미에서 새로운 도전이 될 수도 있다”고 소감을 말했다.&lt;br&gt;‘모차르트 3부작’ 가운데 지난 14일 발매된 첫 번째 앨범 ‘모차르트: 피아노 작품1’에는 ‘피아노 소나타 16번, 쉬운 소나타’, ‘론도’ 등 누구나 알 만한 친숙한 연주곡과 더불어 ‘아다지오’, ‘지그’ 등 숨은 명곡이 고루 실렸다. 앞으로 출시될 두 번째, 세 번째 앨범에도 모차르트의 다채로운 음악 세계를 보여주는 곡들을 담았다. 백건우는 “전체적인 그림을 그리고 나서 듣는 이의 마음을 움직이는 흐름에 맞춰 음악을 골랐다”면서 “모차르트의 음악이 굉장히 광범위하지 않나. 소나타에 국한되지 않는 자유로운 음악 세계를 들려주고 싶었다”고 선곡 배경을 설명했다.&lt;!-- 그림 1571340 --&gt;그에게 모차르트 앨범 작업은 음악적 순수함을 향한 갈망의 표출이기도 했다. “이전에는 연주를 통해 무엇을 보여줄지, 또 남이 어떻게 받아들일지 음악 외 고민과 조건이 많았다”는 그는 “치장 없이 음악 그대로 전달한다는 게 힘든 작업인데, 고민 끝에 모차르트가 악보에 담아낸 ‘있는 그대로’의 음악을 아이의 순수함에서 발견했다”고 했다. 백건우의 아이디어로 앨범 표지도 열 살 어린이가 그린 자신의 초상화를 실었다. 그는 “거짓 없는 어린아이의 시선이 그리웠던 것 같다. 색이 강렬하고, 선에 생명력이 살아있다”고 자랑했다.&lt;!-- 그림 1571341 --&gt;그는 지난해 1월 아내이자 든든한 동지였던 배우 윤정희와 영원히 이별했다. 아내의 사후 첫 앨범에 대한 심경을 묻자 “지금은 음악과 나 외에는 (말할 게) 없다. 그게 옳은 태도인 것 같다”며 말끝을 흐렸다. 첫 모차르트 앨범 발매에 맞춰 전국 순회공연도 펼친다. 18일 부천아트센터를 시작으로 6월 11일 서울 예술의전당, 11월 20일 세종문화예술회관 등에서 열네차례 공연을 갖는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예고없이 찾아오는 방광암, ‘이 증상’ 나타나면 의심해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124962939/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124962939/2</guid>
      <pubDate>2024-05-16T15:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124962489.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;통증 없는 혈뇨 증상이 나타나면 방광암을 의심해 볼 필요가 있다.    대한비뇨기종양학회는 5월 ‘방광암 인식의 달’을 맞아 대국민 방광암 위험을 대비하기 위한 ‘빨간 풍선 캠페인’ 일환으로 ‘방광암 5대 예방 수칙’을 제정해 발표했다.   국내 방광암 발생 위험이 2000년 이후 지속 증가하고 있는 가운데, 대한비뇨기종양학회는 방광암의 주요 증상인 ‘통증 없는 혈뇨’를 알렸다. 또 일상생활에서 ‘방광암 5대 예방수칙’을 적극적으로 실천할 것을 당부했다.   해당 수칙은 △금연하기 △화학물질에 많이 노출된다면 ‘작업장 안전 수칙’ 준수하기 △과일·채소를 많이 섭취하는 ‘균형 잡힌 식단’ 유지하기 △충분한 수분 섭취하기 △40대 이상이라면 정기적인 소변검사로 ‘미세 혈뇨’ 확인하기 등이다.  대한비뇨기종양학회는 특히 방광암의 가장 흔한 증상인 ‘통증 없는 혈뇨’가 나타나면 비뇨의학과를 찾아 검진을 받아보는 게 좋다고 권장했다.  혈뇨는 소변에 피가 눈으로 보이는 ‘육안적 혈뇨’와 눈으로는 보이지 않는 ‘미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마지막 날까지 인산인해, 서울헬스쇼 폐막 [청계천 옆 사진관]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124963040/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240516/124963040/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T16:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124963018.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 2회째를 맞은 2024 서울헬스쇼 마지막 날인 16일.서울 중구 시청 앞 서울광장은 많은 시민과 외국인 참관객들로 가득했다.첫날에만 2만4000명이 참여해 마지막 날까지 각 부스는 인파로 가득했다.경품이 푸짐한 인기 부스는 줄이 100미터도 넘게 이어졌다.오늘 메인 행사는 도심 한복판에서 열린 킷 트레이닝 강좌.서킷트레이닝은 전신운동을 통해 유산소와 근력 운동을 동시에 하는 것으로 나름 난이도가 높아 보였다.2024 서울헬스쇼 행사장 부스는 마지막 날까지 각종 헬스테크 정보와 푸짐한 기념품을 찾아가려는 사람들로 북적였다.다채로운 부스 행사와 함께 건강을 소중히 여기는 서울헬스쇼는 내년을 기약하며 성황리에 폐막했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살인자의 심장에 스며든 온기…삶의 의미를 일깨우다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500126</guid>
      <pubDate>2024-05-16T17:07:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516170700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571380 --&gt;65세. 여성. 살인청부업자.&lt;br&gt;짤막한 설명만으로도 도무지 평범하지 않을 것 같은 삶의 기운이 풍긴다. 무대 한쪽에서는 조용히 방역(살인)이 이뤄지고 좁은 골목길을 겨우 비집고 들어오는 햇살처럼 한쪽에서는 따뜻한 보통의 삶이 슬몃슬몃 비친다. 삶과 죽음, 빛과 어둠이 한데 뒤엉킨 현실 세계의 수많은 찰나가 스쳐 가는 동안 살인청부업자는 비로소 못다 했던 삶의 쓸모에 대해 생각한다. 심장에 서서히 스며든 온기와 함께.&lt;br&gt;구병모 작가의 원작 소설을 바탕으로 만든 뮤지컬 ‘파과’는 보기 드문 캐릭터인 늙은 여성 청부업자가 등장하는 독특한 작품이다. 세월의 흐름 속에서 자신의 변화를 마주하게 된 살인청부업자 ‘조각’의 삶을 긴장감 있게 좇으며 인생의 의미를 일깨운다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;살인청부업자로서 늙어버린 몸이 예전 같지 않은 것도 당혹스럽지만 그보다 조각을 당황하게 하는 건 마음의 태도다. 평생 정(情)이라고는 모르고 살았던 차가운 심장을 지녔지만 다른 누군가에게 마음을 조금씩 주기 시작하면서 부정하고 싶은 변화가 찾아왔기 때문이다. 타인을 죽여야만 자신이 사는 인생을 평생 살아온 조각에게 이런 상황은 낯설고 난감하기만 하다.&lt;!-- 그림 1571382 --&gt;조각의 삶에는 두 축의 세계가 엮여 있다. 20년 전 자신의 아버지를 죽인 조각을 쫓는 투우를 포함한 방역업자들과 자신의 생명을 구해준 강 박사와 그의 가족이다. 강 박사네 가족을 통해 조각의 마음에는 자신이 가지지 못한 삶에 대한 그리움이 번지고 그들의 삶을 자신의 것처럼 지켜주려고 나선다. 투우는 어릴 적 마주했던 조각이 남긴 어지러운 감정들의 퍼즐을 맞춰야 하지만 자신의 기대와 달리 점점 변해가는 조각을 보고 실망하게 된다.&lt;br&gt;뮤지컬은 소설의 흡인력 넘치는 문장들을 무대 예술로 탄탄하게 바꿔놓으면서 풍성한 볼거리를 자랑한다. 원작 소설이 조각의 시점으로 전개되는 것을 뮤지컬에서도 내레이션 등을 통해 조각의 목소리를 극대화했고 어린 조각과 늙은 조각을 같은 무대에 등장시키면서 관객들이 조각의 내면에 더 집중할 수 있게 했다. 무대 장치를 다층적으로 활용함으로써 원작의 풍성한 서사를 담아낸 동시에 실감 나는 영상이 작품의 배경을 관객들에게 생생하게 전한다. 강렬한 음악 역시 귀를 사로잡는 요소다.&lt;br&gt;살인청부업이 직업인 늙은 여성을 통해 ‘파과’는 삶과 죽음, 존재의 의미에 대해 다른 작품보다 더 깊이 있는 메시지를 전한다. 세상의 수많은 이야기가 전하는 ‘착하게 남을 돕고 살자’는 주제는 어찌 보면 뻔하지만 그 메시지를 전달하는 과정이 뻔하지 않아 작품성이 돋보인다. 살인청부업을 소재로 하는 만큼 긴장감 있는 액션도 볼거리로 꼽힌다.&lt;!-- 그림 1571383 --&gt;제목 ‘파과’는 한자에 따라 부서진 과실(破果)이나 여자 나이 16세(破瓜)를 의미한다. “우리 모두 깨지고 상하고 부서져 사라지는 ‘파과’(破果)임을 받아들일 때, 주어진 모든 상실도 기꺼이 살아내리라 의연하게 결심할 때 비로소 ‘파과’(破瓜)의 순간이 찾아온다”는 설명처럼 삶에 대한 날카로운 통찰력이 관객들에게 쉽게 지워지지 않는 여운을 남긴다. 어떤 삶을 살든 사람이기에 지니게 되는 온기가 관객들의 마음까지 따뜻하게 감싸는 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;26일까지. 서울 종로구 홍익대 대학로 아트센터 대극장에서. 주인공 조각은 차지연·구원영, 투우는 신성록·김재욱·노윤, 강 박사는 지현준·최재웅·박영수가 맡았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘축구여신’ 곽민선 아나, 축포 맞아 눈 부상 “상태 좋지 않아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500140</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240516500140</guid>
      <pubDate>2024-05-16T17:46:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516174614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571404 --&gt;&lt;br&gt;축구팬들 사이에서 ‘축구여신’이라는 별명으로 불리는 곽민선(32) 아나운서사 행사를 진행하던 중 축포를 맞아 눈과 안면에 부상을 입었다.&lt;br&gt;곽 아나운서의 소속사 스타잇엔터테인먼트는 16일 “곽 아나운서가 행사 진행 중 축포를 눈가에 맞아 다쳤다”면서 “눈과 안면부 전반의 치료를 받고 있으며 상태는 좋지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽 아나운서는 지난 12일 대전 유성구 e스포츠경기장에서 열린 ‘배틀그라운드 모바일 프로시리즈 2024’ 행사를 진행하던 중 무대 전면에서 솟아오른 축포에 눈과 안면부를 맞았다. 사고 직후 병원으로 이송돼 치료를 받았지만 안면부에 찰과상을 입고 시력이 손상된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;2016년 MTN을 통해 데뷔한 곽 아나운서는 e스포츠와 축구계에서 방송과 행사 진행, 인터뷰 등을 맡고 있다&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>절망의 붓질에도 사랑의 순간은 있었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517002001</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:34:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516183427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;①‘입맞춤’에 몰두&lt;br/&gt;판화 10점·회화 12점 이상&lt;br/&gt;은밀하고 낭만적 키스 그려&lt;br/&gt;②‘원본’과 ‘복제’ 사이&lt;br/&gt;판화에 색 더해 독자성 부여&lt;br/&gt;고독한 인물 군상 내면 투영&lt;br/&gt;③‘손상’도 작품의 과정&lt;br/&gt;곰팡이·새의 배설물 그대로&lt;br/&gt;썩은 캔버스마저 작품 일부&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘불안의 화가’ 에드바르 뭉크(1863 ~1944)는 왜 키스에 몰두했을까.&lt;br&gt;오는 22일부터 9월 19일까지 서울 서초동 예술의전당 한가람미술관에서 열리는 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’은 그간 국내에 불안과 우울의 화가로만 알려졌던 뭉크의 이색적인 면모를 확인하는 계기가 될 것으로 보인다. 대표작 ‘절규’ 외에도 개인들이 소장하고 있던 감각적인 그림들이 아시아 최초로 한국의 관람객들과 만날 예정이다. 뭉크의 새로운 모습을 보여 주는 개인 소장 대표작 3점을 소개한다.&lt;!-- 그림 1571451 --&gt;입맞춤은 사랑의 가장 극적인 방식이다. 뭉크는 1880년대부터 죽기 직전까지 키스라는 주제에 몰두했다. 남녀가 키스하는 모습을 그린 뭉크의 작품은 판화로는 10점, 회화로는 12점 이상으로 확인된다. 그중에서도 1892년작 유화 ‘키스’는 이번 전시에서 주목할 만한 그림 중 하나다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;창가 오른쪽에서 열정적으로 키스하는 주인공들의 모습이 보인다. 투명한 속성을 지닌 창문은 흔히 그림에서 외부 세계와의 연결을 상징한다. 하지만 그림 속 주인공들은 세계 따위는 아랑곳하지 않는 것처럼 보인다. 이 순간 내 앞에 있는 사람과 격렬한 사랑을 나누는 것이 가장 중요하다고 온몸으로 말하고 있다. 이들은 오직 서로에게만 굴복한다.&lt;!-- 동영상 30372 --&gt;이번 전시를 기획한 세계적인 큐레이터 디터 부흐하르트는 “뭉크가 이해한 ‘함께함’은 개인성을 잃는 대가로만 얻어지는 것”이라며 “일시적일 수밖에 없기에 그 뒤로는 항상 이별과 질투, 우울과 절망, 죽음이라는 주제가 따른다”고 설명했다.&lt;br&gt;‘키스’ 하면 빼놓을 수 없는 화가인 오스트리아의 구스타프 클림트(1862~1918)와도 종종 비교되곤 한다. 클림트를 상징하는 그림이기도 한 ‘키스’는 화려한 장식과 사실적인 인물 표현이 돋보인다. 관능적인 사랑의 환희가 절실히 드러나는 순간을 극적으로 포착했다. 그러나 뭉크는 작품 속 인물의 심리를 반영하는 것에 초점을 맞춘다. 오직 둘만의 은밀하고 낭만적인 사랑의 순간을 그리고 있다.&lt;!-- 그림 1571452 --&gt;채색판화 ‘카를 요한 거리의 저녁’(1896~1897)은 뭉크가 예술을 대하는 태도를 엿볼 수 있는 작품이다. 판화는 분명 ‘복제가 가능한’ 예술이다. 그러나 뭉크는 판화에 색을 더하는 방식으로 나름의 독자성을 부여했다. 원본과 복제 사이 어딘가에 자신이 지향하는 예술이 있다는 것을 채색판화를 통해 드러낸 것이다. 뭉크는 이 기법을 활발히 시도했는데, 이 그림은 뭉크가 수작업으로 채색한 유일한 판화 작품인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;작품의 배경인 카를 요한 거리는 노르웨이의 수도 중심부에 있는 번화가다. 이곳을 정처 없이 헤매는 불안한 도시인들의 모습을 담았다. 고독한 인물 군상은 사실 뭉크 내면의 불안감을 표상한다. 그러나 뭉크는 개인의 서사를 보편적인 감정으로 잇는 데 탁월한 역량을 갖춘 작가다. 이 그림을 통해 뭉크는 묻는다. 당신도 나처럼 불안하지 않으냐고.&lt;!-- 그림 1571453 --&gt;유화 ‘붉은 집’(1926~1930)은 뭉크만의 철학과 독특한 기법을 확인할 수 있는 그림이다. 그는 ‘손상’도 작품을 완성하는 과정으로 봤다. 캔버스가 썩고 곰팡이가 피고 얼룩이 생겨도 그 역시 작품의 일부라고 생각했다. 그가 이렇게 작품을 극단적으로 처리하는 기법을 ‘로스쿠어’(Rosskur)라고 한다. ‘붉은 집’ 오른쪽 아래 모서리에서는 새의 배설물 흔적을 확인할 수 있다. 그림을 자세히 보면 전체적으로 분포된 작은 곰팡이 반점까지도 확인된다.&lt;!-- 동영상 30373 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>140점 중 개인 소장품만 126점… 미술사에 남을 ‘뭉크의 보석들’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517002002</guid>
      <pubDate>2024-05-16T18:41:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516184045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571457 --&gt;“이번 뭉크전은 아시아 미술사에 남을 최고의 회고전이 될 것입니다.”&lt;br&gt;오는 22일 개막하는 서울신문 창간 120주년 기념 ‘에드바르 뭉크 : 비욘드 더 스크림’ 전시가 닷새 앞으로 다가온 가운데 이번 전시 큐레이터인 디터 부흐하르트(53)는 출품되는 작품의 규모와 중요도를 강조하며 자신감을 내비쳤다. ‘최대’, ‘최초’ 수식어가 가득한 이번 전시의 의미를 숫자로 풀어 봤다.&lt;!-- 그림 1571458 --&gt;이번 전시는 뭉크의 생애와 예술 세계를 조망할 수 있는, 유럽 밖에서 열리는 최대 규모 전시다. 뭉크 미술에서 최고 권위를 가진 노르웨이 뭉크미술관의 희귀 걸작을 포함해 개인 소장자들이 지닌 뛰어난 회화, 드로잉, 판화 등의 작품을 촘촘하게 담아 모두 140점을 선보인다.&lt;br&gt;이 중 미술관이나 박물관, 혹은 공공기관 소유가 아닌 개인 소장자(갤러리, 개인 컬렉션 포함)에게서 모은 작품이 126점에 달하는 점도 주목할 만하다. 이는 뭉크의 잘 알려진 작품 외에도 개인 소장자들이 가지고 있던, 대중에게 잘 알려지지 않은 숨겨진 보석과 같은 작품이 공개된다는 의미이기도 하다. 다른 전시의 경우 개인 소장작이 차지하는 비중이 높지 않다. 각각의 까다로운 조건을 맞추기가 어렵기 때문이다.&lt;!-- 동영상 30374 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;유럽 밖 최대 규모 뭉크전&lt;br/&gt;큐레이터 맡은 부흐하르트 &lt;br/&gt;美·유럽서 16회 걸쳐 기획&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양수진 전시 코디네이터는 “개인 소장자마다 작품에 대한 보험, 전시 조건 등 원하는 바가 다르기 때문에 대부분의 전시가 한두 곳의 미술관 등과 계약을 맺고 진행하는 경우가 많다”며 “이번 뭉크전은 그만큼 공을 들였다고 할 수 있으며 관람객에게는 더없이 좋은 기회가 될 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;작품 소장처만 23곳 달해&lt;br/&gt;대중들에게 알려지지 않은&lt;br/&gt;희귀 걸작들 만날 수 있어&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;전시를 기획하고 전 세계에서 작품을 모은 부흐하르트 큐레이터의 역할이 컸다. 그는 2003년부터 20년 넘게 영국 런던, 프랑스 파리, 미국 뉴욕 등 유럽과 미국을 중심으로 16회에 걸쳐 뭉크 전시를 기획하고 연구해 왔기 때문에 개인 소장자들을 설득할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 전시의 작품 소장처는 23곳에 달한다. 노르웨이 뭉크미술관을 포함해 미국, 멕시코, 스위스 등 전 세계에 흩어져 있던 뭉크의 작품들이 이번 전시를 위해 우리나라를 찾았다.&lt;!-- 그림 1571460 --&gt;이번 전시에 소개되는 작품 대부분이 아시아에서 공개된 적이 없지만 특히 전 세계 어디서도(노르웨이 뭉크미술관 제외) 전시된 적이 없는 4점의 작품이 공개된다. 그중 첫 번째 작품은 ‘뱀파이어’(1895)의 파스텔 버전으로 어둡고 소용돌이치는 선과 섬세한 색채를 사용해 극적이고 신비로운 분위기를 조성했다는 특징이 있다. 수작업으로 채색한 이 버전에서는 미묘하고 미완성처럼 보이는 무심한 재료 사용을 통해 여과되지 않은 감정을 효과적으로 강조했다. ‘표현적으로 그린 헨리크 입센의 유령 세트 디자인’(1906~1907)도 최초로 공개된다. 뭉크는 헨리크 입센과 친밀한 관계를 맺었으며 입센의 작품을 크게 존경한 것으로 알려졌다. 이 밖에 표현주의 풍경화 ‘해안의 겨울’(1915)과 ‘옐로야의 봄날’(1915) 역시 처음으로 대중과 만난다.&lt;!-- 그림 1571461 --&gt;이번 전시에서 전 세계에 딱 두 점밖에 없는 뭉크의 대표작 ‘절규’(1895) 채색판화를 아시아 최초로 만날 수 있다. “내가 기억해 낼 수 있는 지난 시간들 내내 나는 깊은 불안감으로 고통을 겪어 왔고, 내 예술을 통해 그것을 표현하고자 했다”는 뭉크의 언급을 상징적으로 보여 주는 작품 ‘절규’는 표현주의를 넘어 현대미술을 대표하는 작품이라고 할 수 있다. 뭉크는 판화에 에디션 넘버와 서명이 포함된 판본을 제작하는 것을 거부했기 때문에 판화 위에 작가가 다시 채색해 작품의 독자성을 부여한 채색판화는 유화와 동일한 지위를 지니며 매우 높은 희소성을 가진다. 이런 작업은 뭉크가 최초로 시도한 기법으로 수정, 유약, 불투명한 액센트를 추가하는 것부터 새로운 그림 요소를 도입하는 것까지 다양한 방식이 존재한다. 채색판화 두 점 가운데 이번에 전시된 ‘절규’는 노르웨이 라이탄 패밀리 컬렉션이 소유한 작품이다. 또 다른 하나는 노르웨이 뭉크미술관이 소장하고 있다.&lt;!-- 동영상 30375 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘뱀파이어’ 등 4점 첫 공개&lt;br/&gt;대표작 ‘절규’ 채색판화도&lt;br/&gt;아시아 최초로 감상할 기회&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1571462 --&gt;&lt;!-- 그림 1571463 --&gt;&lt;!-- 그림 1571464 --&gt;이 밖에 전시에서는 뭉크가 과거 직접 기획했던 전시명이자 평생에 걸쳐 완성한 핵심 프로젝트인 ‘생의 프리즈’를 이루는 대표 작품들이 대거 공개된다. 사랑을 주제로 한 ‘마돈나’, ‘키스’ 등을 비롯해 공포와 죽음을 다룬 ‘절규’, ‘불안’, ‘카를 요한 거리의 저녁’, ‘병든 아이’, ‘임종의 자리에서’를 포함한 20점의 작품으로 시리즈를 구성한다.&lt;br&gt;부흐하르트 큐레이터는 “이번 전시에서 뭉크의 다양한 주요 작품들을 심층적으로 해석하고 급진적이고 실험적인 제작 방식을 소개할 예정”이라며 “뭉크의 독창성과 예술성이 미술사에 미친 중대한 영향을 살펴보는 기회가 될 것”이라고 힘주어 말했다.&lt;br&gt;전시는 22일부터 9월 19일까지 서울 서초구 예술의전당 한가람미술관에서 열리며, 티켓 예매는 인터파크, 카카오톡 예매하기, 티몬, 네이버 예약하기 등에서 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소수 존중하라” 극단의 위선… 도전장 받아든 美 민주주의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517020001</guid>
      <pubDate>2024-05-16T20:50:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516205056_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571501 --&gt;2020년 11월 3일 미국 대선이 끝난 뒤 도널드 트럼프 전 미국 대통령이 부정선거를 주장하며 선거 결과에 불복하고 이를 뒤엎기 위해 여러 곳을 압박한 정황이 곳곳에서 드러났다. 트럼프 지지자들은 급기야 이듬해 1월 6일 국회의사당에 난입한다. 미국의 민주주의가 얼마나 취약한지 보여 주는 장면이다.&lt;br&gt;정치 분야 스테디셀러 ‘어떻게 민주주의는 무너지는가’에서 트럼프가 ‘상호 관용과 이해’, ‘자제’와 같은 민주주의적 문화를 무너뜨릴 것이라고 지적한 저자들이 이번에는 극단적인 소수가 득세하는 미국 민주주의 체제의 한계를 분석한다.&lt;!-- 그림 1571533 --&gt;저자들은 앞선 책에서 민주주의의 죽음은 갑작스러운 쿠데타나 계엄령 선포 같은 게 아니라 합법적인 것처럼 보이는 선거를 통해 시작된다고 강조했다. 이번 책에서는 소수의 극단주의자가 어떤 과정을 통해 세력을 얻는지 그리고 어떤 일이 벌어지는지를 다룬다.&lt;br&gt;저자들은 민주주의를 파괴하는 이들로 겉으로는 민주주의자처럼 보이는 ‘표면적으로 충직한 민주주의자들’이 있다고 설명한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 반대 세력을 맹렬하게 비난하지만 자신과 관련한 세력이 폭력적이거나 반민주적인 행동을 보였을 때는 묵인하는 특성이 있다. 이런 묵인이 지속되면 극단주의자들은 대놓고 발톱을 드러낸다.&lt;br&gt;여기에 인터뷰나 토론회 등에 극단주의자들을 불러 이른바 시청률 장사, 클릭 장사를 하려는 언론이 가세하면서 상황은 점점 악화한다.&lt;br&gt;이렇게 힘을 얻은 극단주의자들과 표면적으로 충직한 민주주의자들은 ‘법’을 적극적으로 활용한다. 법의 허점을 노리고, 법을 과도하게 해석해 사용하며, 법 집행 시에는 선택적으로 법리를 적용하고, 상대방을 공격하기 위한 새로운 법을 만들기도 한다.&lt;!-- 그림 1571502 --&gt;저자들은 신성불가침 영역이라 여겨지는 미국 헌법에 대해서도 비판을 가한다. 인구수에 비례하지 않은 의석수, 간접선거나 다름없는 선거인단 제도 탓에 남부와 백인의 표만으로 다수 의석과 대통령 자리를 차지할 수 있게 됐다. 실제로 2000년 조지 W 부시, 2016년 트럼프는 경쟁자보다 더 적은 표를 얻고도 대통령에 당선됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이런 제도를 만들어 낸 헌법의 과거를 따라가 보니 노예 소유주들을 설득하기 위한 타협과 반다수결주의의 산물이었다는 이야기다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다수가 아닌 특정한 소수의 편을 들어 주는 제도는 다수의 의지를 뭉개 버린다. 트럼프가 임명한 대법관들로 구성된 대법원이 헌법에 보장된 임신 중단권을 폐기하고, 선거구를 특정 정당에 유리하게 구획하는 게리맨더링에 관해 판단을 미룬 사례가 대표적이다. 필리버스터 역시 소수의 지배를 강화하는 무기다. 투표권 확대, 임신 중단권, 총기 규제 등을 위한 법안이 50% 이상 표를 받았지만 필리버스터로 인해 가로막혔다.&lt;br&gt;저자들은 반민주적인 극단주의자를 막아 내는 진보와 보수의 연합 그리고 반민주 세력을 축출할 수 있는 법을 마련해야 한다고 강조한다. 그러나 이는 오히려 극단주의자들의 무기가 될 수 있다.&lt;br&gt;그래서 ‘민주주의의 병폐를 치료하기 위한 약은 더 많은 민주주의’라는 미국의 개혁가 제인 애덤스의 말을 들어 다수의 의견을 반영하고 다수에게 힘을 실어 주는 제도부터 수립할 것을 강조한다.&lt;br&gt;책을 읽다 보면 자연스레 지금 우리의 현실 등을 돌아보게 될 터다. 자기 가족에게만 관대한 법을 적용하려는 대통령, 대통령의 잘못에도 침묵하는 여당 그리고 그들을 띄워 주는 보수 언론과 이에 호응하는 지지자들에 이르기까지. 이들 탓에 우리의 민주주의가 흔들리고 있지는 않은지 그리고 이들 대신 다수를 위해 무엇을 해야 하는지 돌아봐야 할 때다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“자전거로 산후 우울증 극복… 평생 스포츠이자 삶 됐죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970302/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240516/124970302/1</guid>
      <pubDate>2024-05-16T23:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/16/124970288.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이미란 케이벨로(K-velo) 대표(54)는 산후 우울증을 극복하기 위해 자전거를 타기 시작했고, 산악자전거(MTB) 국가대표까지 지낸 뒤 지금은 자전거 문화 콘텐츠 사업을 하고 있다. “아이를 낳고 우울증으로 고생을 많이 했어요. 체중이 급격히 늘고 힘도 없었죠. 걷는 것조차 힘들어 1km 거리도 차를 타고 다녔어요. 죽고 싶을 정도로 힘들었는데 검진받아도 뚜렷한 병명이 나오지 않았죠. 한의사가 수영을 하거나 자전거를 타 보라고 권했죠. 제가 수영 강사 자격증이 있었지만 애를 키우고 있어 자전거를 택했어요. 실내수영장엔 소독약을 많이 뿌리는데 샤워해도 젖먹이에게 안 좋을 수도 있다고 생각해 수영을 피했죠.” 1995년이었다. 어릴 때부터 운동을 많이 했지만 자전거 타기는 쉽지 않았다. 운동장에서 배운 뒤 탈 만하다고 생각해 길거리로 나왔더니 사람은 물론이고 차와 전봇대에 부딪힐까 무서웠다. 그래서 사람들이 없는 산자락으로 갔다. 익숙해지다 보니 산도 올랐다. 자연스럽게 몸이 건강해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아시아 최초로 내걸린 ‘절규’ 채색판화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517001006</guid>
      <pubDate>2024-05-17T02:57:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/16/SSC_20240516200609_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571490 --&gt;서울신문 창간 120주년 기념 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’ 전시 큐레이터인 디터 부흐하르트(왼쪽)와 안나 카리나 호프바우어가 16일 서울 서초구 예술의전당 한가람미술관 제1전시실에서 뭉크의 대표작 ‘절규’(1895) 채색판화를 살펴보고 있다. 이 작품이 아시아에서 전시되는 것은 처음이다. 오는 22일부터 9월 19일까지 열리는 이번 전시는 유럽 밖에서 열리는 최대 규모의 뭉크 회고전으로, 노르웨이 뭉크미술관을 포함해 미국, 스위스 등 전 세계 23곳 소장처에서 온 140점을 한눈에 볼 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이-국적 떠나 사흘간 광장서 ‘건강 땀방울’… “내년에 또 올래요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240517/124971206/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240517/124971206/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124971184.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“팔은 몸쪽으로 당겨주시고 가슴 근육으로 밀어내며 일어나 주세요!” 16일 낮 12시 반 서울 중구 서울시청 앞 서울광장. 시민 30여 명이 잔디밭에 요가 매트를 깔고 강사의 구령에 맞춰 맨몸 운동을 시작했다. 스쾃, 플랭크, 팔굽혀펴기 등이 이어지자 참가자들의 이마에는 곧 땀방울이 흘렀다. 젊은 직장인부터 노부부까지 참가자 연령대는 다양했지만 운동에 대한 열정으로 금세 하나가 되는 모습이었다. 점심시간 광장을 지나던 직장인들이 잠시 발걸음을 멈추고 동작을 따라하기도 했다.● 고강도 맨몸 운동에 “조금만 더… ”  ‘2024 서울헬스쇼’ 마지막날인 이날은 서울시가 마련한 ‘운동하는 서울광장’ 행사가 함께 진행됐다. 시민들은 무대 위에 오른 전문 강사의 동작을 따라하며 약 1시간 반 동안 서킷 트레이닝을 했다. 서킷 트레이닝은 다양한 맨몸 운동을 쉬지 않고 반복하는 것으로 유산소와 근력 운동을 동시에 하는 효과를 거둘 수 있다. 이날 서킷 트레이닝 체험은 낮 12시 반과 오후 3시에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몸에 좋은데 맛도 좋네”… 헬시 플레저 제품 인기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240517/124971178/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240517/124971178/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124971168.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“저도 이제 저칼로리 식품으로 식단 관리를 하려고요.” 16일 서울 중구 서울광장을 방문한 이나연 씨는 오뚜기 푸드트럭 ‘옐로우즈 키친’(사진)에서 현미밥과 닭가슴살 짜장을 받은 뒤 웃으며 말했다. 서울 서대문구에서 온 이 씨는 오뚜기에서 진행한 줄넘기 이벤트에 참여했는데 ‘1분 내 200회 이상’ 기준을 달성해 저칼로리 간편식 ‘가뿐한끼’ 상품을 받았다. 이날 ‘2024 서울헬스쇼’ 행사장에 마련된 헬시푸드 코너에선 맛과 건강을 함께 챙기는 ‘헬시 플레저(Healthy Pleasure)’ 트렌드에 맞는 다양한 제품이 시민들의 발길을 멈추게 했다. 업체들은 줄넘기나 턱걸이, 룰렛 추첨 등의 이벤트를 진행하며 참가자들에게 저열량·저당 식품이나 건강기능식품 등을 나눠줬다. 종근당건강은 당류와 트랜스지방이 없는 당뇨 환자용 음료 ‘Dr.Care 당코치 제로’를 시민들에게 제공했다. 이인천 씨(66)는 “당뇨 환자용 음료라고 해서 맛이 없을 줄 알았는데 오히려 담백해 입에 잘 맞았다”고 말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“건강관리 최신 트렌드 배우고 체험도”… 혈당관리 앱-테이핑 치료 부스 긴줄</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240517/124971162/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240517/124971162/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124971156.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“온라인과 모바일 중심으로 바뀌고 있는 최신 건강 관리 트렌드를 체험하러 왔습니다.” 16일 서울 중구 서울광장에 마련된 카카오헬스케어 부스를 찾은 대학생 허지아 씨(23)는 “스포츠학을 전공하는데 학교 과제를 위해 방문했다. 빠르게 바뀌는 트렌드를 눈으로 확인하는 소중한 기회가 됐다”며 이렇게 말했다.  ‘2024 서울헬스쇼’ 마지막 날인 이날도 인기 체험 부스에는 시민들이 길게 줄지어 차례를 기다리는 모습이었다. 카카오헬스케어는 방문자들에게 인공지능(AI) 기반 모바일 혈당 관리 서비스 ‘파스타’를 활용한 혈당 측정 체험을 제공했다. 스마트폰에 파스타 애플리케이션(앱)을 설치하고 부착한 혈당 측정 센서와 연동하면 실시간으로 혈당이 측정되는 방식이다. AI는 혈당 등 건강 정보를 분석해 생활 습관과 약 복용 등에 대한 조언을 해 준다. 이 업체 관계자는 “3일 동안 수천 명이 부스를 찾아 혈당 관리 서비스를 체험했다”며 “최근 젊은 당뇨 환자들이 증가하는 추세라 중장년층뿐 아니라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약 먹지 않고 치매 치료… 자기장이 뇌 자극하는 ‘전자약’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124970788/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240517/124970788/1</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/17/124965156.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전자파, 레이저, 빛, 열 등 물리적인 자극을 신체에 가하는 ‘전자약’이 약을 먹거나 주사를 맞지 않아도 되는 질병 치료제로 떠오르고 있다. 알츠하이머 치매는 물론 게임 중독처럼 뚜렷한 치료법이 확립되지 않았거나 약물만으로 치료하기 어려운 질환에서 게임 체인저로 자리매김할 가능성이 높아졌다. 특히 전자약은 기존 약물의 화학적 부작용이나 오남용 위험이 없어 안전성 측면에서 이점이 크고 유효성과 경제성, 편의성에서도 기대감이 크다는 평가가 나온다.● 전자약, 알츠하이머·게임중독 치료 효과 확인 나덕렬 전 삼성서울병원 신경과 교수와 김성신 한양대 데이터사이언스학부 교수 연구팀은 전자약 ‘경두개자기자극(TMS)’을 이용한 맞춤형 치료가 알츠하이머 증상을 개선한다는 연구결과를 이달 6일 국제학술지 ‘자마 네트워크 오픈’에 발표했다.  TMS는 두개골을 통과한 자기장이 뇌의 신경세포를 자극해 치료 효과를 낸다. 연구팀은 3차원(3D) 프린팅 기술로 환자의 머리 모양에 맞는 맞춤형 마스크를 제작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지옥철 속 장거리 통근… 대중교통, 이젠 바꾸자</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517020002</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:02:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/17/SSC_20240517030251_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571531 --&gt;직주근접. 직장과 거주지가 가까운 것을 일컫는 용어다. 현실은 다르다. 대도시에 직장을 둔 사람 대부분에게 이는 잡을 수 없는 신기루 같은 이야기일 뿐이다. 지난해 통계청에 따르면 수도권 직장인은 출퇴근을 위해 매일 평균 20.4㎞ 거리를 평균 83분가량을 들여 이동했다.&lt;br&gt;긴 출퇴근 시간은 수면 부족, 스트레스 등을 불러 건강 악화로 이어지기 일쑤다. 경희대 연구진에 따르면 왕복 통근 시간이 2시간 이상인 사람들은 30분 이하인 경우보다 1.47배 우울하고 2.03배 불안하며 2.12배 피로했다.&lt;br&gt;물리적 한계로 직주근접이 어렵더라도 유사한 효과를 낼 방법은 있다. 교통망을 사용자 위주로 정비하는 것이다. 하지만 이 역시 그리 녹록하진 않다. 올 초 서울 명동성당 앞에서 광역버스 교통대란이 벌어진 것에서 보듯 공연히 손을 대 복잡하게 만드는 경우가 더 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘왜 우리는 매일 거대도시로 향하는가’는 꽉 막힌 도로와 지옥철 안에서 출퇴근 전쟁을 겪으며 거대도시로 향하는 도시인들의 이동과 삶에 관한 이야기를 담았다.&lt;br&gt;교통·이동분석가인 전현우 서울시립대 연구원과 노년내과 전문의인 정희원 아산병원 교수가 편지를 주고받으며 국내 교통 전반을 짚고 있다. 각자가 겪는 출퇴근길 이야기부터 이동과 건강 문제, 자동차와 철도, 걷기 등 대중교통과 관련한 삶의 여러 문제를 조명하고 있다.&lt;br&gt;제목만 보면 도시를 지향하는 현대인의 철학적 빈곤이나 부나방 같은 욕망을 통박하는 책인 듯하다. 하지만 내용은 다르다. 거대도시로 향할 수밖에 없는 현실에서 어떻게 해야 좀더 건강하고 행복하게 오갈 수 있을지 방법을 고민하고 해답을 알려 주고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책엔 장거리 통근자라면 느꼈을 애환이 가득하다. 그래서 짜릿함을 느끼고 공감하며 슬퍼한다. 우리는 이 고생의 원인이 뭔지를 분명하게 알아야 한다. 그래야 변화를 끌어낼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이동성의 문제는 결국 삶의 문제다. 모두에게 더 나은 대중교통 시스템을 제공하기 위한 노력은 결국 수백만 한국인을 더 건강하게 만드는 일이기 때문이다. 당장은 돈이 되지 않아도 길게 보면 큰돈을 아끼는 일이다.&lt;br&gt;두 저자는 “정책적 의사결정과 현명한 자원 분배가 뒤따라야 해 쉽지만은 않은 일”이라며 “그래도 지금 변화하지 않으면 10년, 20년 후 더 큰 변화에 직면하게 될 것”이라고 경고한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무한 호기심’ 동화 속 과학자, ‘유전학 거두’ 도킨스 만들다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517020003</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:02:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/17/SSC_20240517030257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571532 --&gt;‘이기적인 유전자’의 저자 리처드 도킨스는 케냐에서 어린 시절을 보냈다. 아프리카의 대자연이 그를 진화생물학자이자 동물행동학자의 삶으로 자연스럽게 이끌었을 것 같지만 그렇지 않다. 도킨스는 집 밖에서 동식물을 관찰하기보다 책 읽기를 좋아하는 아이였다.&lt;br&gt;그런 그의 인생과 학문적 진로에 영향을 끼친 건 어린이책 ‘닥터 둘리틀’이었다. 도킨스는 “둘리틀 박사는 과학자이자 세계 최고의 자연학자이자 무한한 호기심을 지닌 사색가였다”며 “롤모델이라는 말이 만들어지기 오래전에 이미 그는 나를 자각시킨 롤모델이었다”고 했다.&lt;br&gt;‘몰입 이론’의 창시자인 미하이 칙센트미하이가 사회과학에 입문한 계기는 1948년 열네 살 때 친구와 벌인 내기였다. 당시 그가 살던 이탈리아 로마에서 우익 극단주의자가 이탈리아 공산당 지도자를 저격하는 사건이 발생했다. 칙센트미하이는 친구 실비오와 누구 동네에 공산당원이 더 많이 사는지를 놓고 말다툼하다 신문 가판대의 주요 일간지 판매량을 조사해 보기로 했다. 이 경험으로 통계학의 원리를 발견하게 된 그는 “서로 갈등을 빚고 있는 이념적 주장들을 적절한 증거로 검증할 수 있다는 생각에 고양됐다”고 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세계적 석학들의 지식 프로젝트 모임 ‘에지’ 포럼의 편집자 존 브록만은 어느 날 철학자이자 인지과학자 대니얼 데닛, 하버드대 심리학자 마크 하우저 등과 저녁 식사를 하며 대화를 나누다 천재 과학자들이 어떻게 지금의 자리에 오를 수 있었는지 그 배경과 과정이 궁금해졌다.&lt;br&gt;브록만은 노벨상 수상자, 과학 베스트셀러 작가, 퓰리처상 수상자 등 26명에게 어렸을 때 과학자의 삶을 추구하도록 이끈 사건이나 자극을 준 계기와 영향을 미친 인물들에 관해 물었다. 스티븐 핑커, 레이 커즈와일, 하워드 가드너 등 쟁쟁한 석학들이 각자의 언어로 풀어쓴 글 26편을 모은 책이 ‘큐리어스’다.&lt;br&gt;각 분야에서 최고의 경지에 이른 필자들의 강한 개성만큼이나 글의 내용은 다채롭다. 다만 과학자, 사상가로서의 출발점이라는 핵심 주제에서 벗어나 개괄적인 이야기를 나열한 글도 적지 않아 아쉽다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그럼에도 이들의 어린 시절에는 공통점이 있다. 호기심이다. 세상과 사물에 대한 궁금증으로 끊임없이 질문하고 탐구해 온 이들의 삶을 생생히 엿볼 수 있어 흥미롭다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>색채 너머의 고요… 그 새로운 아름다움은 무엇일까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517021001</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:03:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/17/SSC_20240517030304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571537 --&gt;봄에서 여름으로 넘어가는 문턱. 세상은 겹겹이 초록이다. 방금 나온 흰빛을 띤 연두부터 줄기에서 떨어지기 직전의 검은 초록까지 각각의 명도와 채도를 지닌 채 무수한 초록을 선보인다.&lt;br&gt;조용미(62) 시인은 표제작 ‘초록의 어두운 부분’에서 초록의 풍경과 마주하고 있다. 이를 지극한 눈길로 오래 바라본 뒤 “초록의 거대한 상영관이 펼쳐졌다”고 말한다. 색채에 민감하게 반응하고 세상의 무수한 색채에 감정을 싣는다. “뭉쳐지고 풀어지고 서늘해지고 미지근해지고 타오르고 사그라들고 번지고 야위는” 초록을 보던 시인은 “녹색의 감정에는 왜 늘 감정이 섞여 있는 걸까” 의문을 갖기도 하고 “연둣빛 어둑함과 으스름한 초록 사이”에서 “알 수 없는 마음들이 신경성 위염을 앓”게 된다.&lt;br&gt;죽단화의 짙은 노랑 앞에서도 마찬가지다. 시 ‘노란색에 대한 실감’에 드러난 빛나는 아름다움 속에서도 시인은 기어코 어둠의 기척을 읽어 낸다. “울렁거림과 편두통”을 느끼며 “저것도 영영 아름답지는 않구나”라고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박동억 문학평론가는 “시인에게 존재는 반개(半開)된 것, 즉 절반은 ‘나’이고 절반은 타인과 얽혀 있는 공간으로 비유된다”며 “이번 시집에서 음미할 것은 당신을 초대하는 동시에 타자들에게서 벗어나려 하는 듯한 이 이중의 포즈”라고 평했다.&lt;br&gt;반쯤 열린 존재는 자아를 열기 위한 것일까 아니면 닫기 위한 것일까. 시인은 받아들임을 선택한다. 사막화된 몸을 지닌 오래된 나무와 같은 존재인 ‘나’는 신경성 위염과 두통에도 불구하고 색의 심연을 바라보는 일을 멈추지 않는다. “세상의 붉고 푸르스름하고 노랗고 흰빛들이 나를 함께 나누어 가지도록 나는 기꺼이 허락한다”(‘색채감’)고 이야기한다.&lt;br&gt;박 평론가는 “시인이 바라는 것은 그러한 색채의 세계를 넘어서 획득하는 투명한 몸, 몸에 구속되지 않는 몸”이며 “홀연히 떠나 닿기를 바라는 장소는 다채로운 존재의 색채 너머에 있는 투명함, 즉 고요”라고 덧붙인다. 아름다움과 비루함, 고통과 연민의 세계 속에서 시인의 고요한 응시는 그 뒤에 찾아올 새로운 아름다움을 기다린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시끄럽고 끝없는 ‘아줌마 수다’ 제대로 들으려고 한 적 있나요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517021002</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/17/SSC_20240517030303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;우리가 안도하는 사이/김이설 지음/자음과모음/208쪽/1만 5000원&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;SNS서 독자 모집&lt;br/&gt;일주일에 30장씩&lt;br/&gt;글 공개하며 완성&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;걸쭉하고 먹먹한&lt;br/&gt;중년 여성들 수다&lt;br/&gt;그들의 삶에 공감&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1571536 --&gt;‘아줌마는 말할 수 있는가.’&lt;br&gt;소설가 김이설(49)이 새 장편 ‘우리가 안도하는 사이’에서 던진 질문이다. 그들이 물리적으로 목소리를 낼 수 있는지 묻는 게 아니다. 과연 우리가 아줌마들의 말을 제대로 들으려 한 적 있었는지, 듣기 싫은 것으로만 치부하진 않았는지 스스로 되묻는 작업이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;16일 서울 마포구의 한 카페에서 작가를 만났다.&lt;br&gt;“지난해 10월 마감이었는데 정신 차려 보니 올 6월이 다 된 거 있죠. 소설을 쓰도록 강제할 게 필요했어요. 인스타그램으로 제 ‘숙제’를 검사할 독자를 모집했죠. 일주일에 30장씩. 작가가 정리되지 않은 글을 보여 주는 건 무척 창피해요. 그래도 스스로 감옥에 들어가는 심정으로 그렇게 했어요.”&lt;br&gt;김이설은 이걸 ‘스불재’라는 말로 압축했다. ‘스스로 불러온 재앙’의 줄임말이란다. 신해철이 불렀던 만화 주제가 ‘라젠카 세이브 어스’의 도입부 가사인데 작가의 상황과 찰떡처럼 들어맞는다. 어쨌든 그렇게 자신을 몰아세웠더니 소설 한 권이 뚝딱 나왔다. 꽤 괜찮은 듯하다. 그는 “힘들었지만, 효과는 대단했다”며 앞으로도 이렇게 써 보겠다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“양양도 그렇고 요즘 강원도가 ‘핫’하잖아요. 바다가 있어서일까요? 젊음을 환기하는 마력이 있는 공간인 것 같아요. 서해는 우중충하고, 남해는 머니까. 저도 첫사랑과 함께 갔던 여행지인데….”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방금 그 말을 기사에 써도 되는지 물었더니 “괜찮다”며 호탕하게 웃었다. 소설은 작가와 동갑내기인 마흔아홉 중년 여성 미경·정은·난주가 강릉으로 여행을 떠나는 이야기다. 젊은 시절의 온갖 사랑과 치욕이 소용돌이치는 강릉 바다를 마주한 세 아줌마. 사사롭고도 질펀한 수다를 끝없이 늘어놓는다. 그동안 제대로 듣지 못했던, 아니 들으려 하지 않았던 아줌마들의 목소리다.&lt;br&gt;“아줌마들을 거위에 비유하더군요. 시끄럽고 우악스럽고…. 하지만 이들에게도 청춘은 있었거든요. 그렇게 거대했던 세계를 풀어내고 싶어도 세상이 들어주지 않잖아요. 그걸 오랜만에 만난 친구들 앞에서 한꺼번에 말하려니 목소리가 커지는 거죠. 거위가 될 수밖에 없었던 아줌마들의 서글프고 외로운 이야기. 젊은 사람들이 좋아할까요?”&lt;!-- 그림 1571538 --&gt;작가의 걱정은 기우일 듯하다. 걸쭉하고 재기발랄한 아줌마들의 목소리를 따라가고 있노라면 마치 재밌는 이모들과 3박 4일 강릉에 놀러갔다 온 기분이 든다. 깔깔 웃다가도 사랑 이야기 앞에서는 가슴이 먹먹해진다. 그렇게 책장을 덮고 나면 우리 옆의 아줌마들을 아주 조금은 이해하게 된 것 같기도 하다.&lt;br&gt;소원해진 남편과의 관계, 탈출구가 보이지 않는 생활고…. 누군가의 엄마이기에 그중에서도 빠질 수 없는 것은 바로 ‘모성’이다. 같은 여성인데도 아들을 키우는 난주와 딸을 키우는 정은은 남녀 문제를 둘러싸고 서로 날카롭게 각을 세운다. 자신보다는 자식이 더 중요한 엄마의 마음이란 이런 걸까. 김이설은 차기작에서 이 모성을 좀더 집중적으로 탐구할 요량이다.&lt;br&gt;“쓰고 있는 소설 스포일러를 좀 하면… 가족끼리 겨울 캠핑을 하기로 해요. 그런데 조카가 곧 태어날 것 같아서 주인공은 병원에 남고 남편과 아이만 먼저 보내요. 결국 가지 못했는데, 다음날 캠핑하다가 남편과 아이가 일산화탄소 중독으로 죽어 버린 거죠. 조카의 생일과 자식의 기일이 같아져 버린 건데요, 이 상실에서 우리는 어떻게 회복할 수 있을까요?”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[훔치고 싶은 문장]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517021003</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:03:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/17/SSC_20240517030302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571535 --&gt;&lt;b&gt;당근 할머니(안녕달 지음, 창비)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“할머니가 키운 건 왜 다 크고, 오동통하지?”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;할머니의 넉넉한 손길로 오동통하게 자라난 것은 손주만이 아니다. 할머니 손길이 닿는 모든 것이 그렇다. 복숭아, 블루베리, 포도, 상추, 애호박은 물론 닭, 개, 젖소도 마찬가지다. 뭐든 배부르게 먹이고 싶은 할머니의 마음이 느껴지는 그림책. 하지만 전형적인 할머니가 아니라 ‘인생은 이제부터’라고 노래하는 호쾌한 할머니가 등장하는 그림책이기도 하다. 40쪽, 1만 4000원.&lt;!-- 그림 1571539 --&gt;&lt;b&gt;두 사람의 인터내셔널(김기태 지음, 문학동네)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;i&gt;“초라하게 사라진 나라들조차 폐허 어딘가에는 영광을 남기는 것처럼 그 연애들에도 부정할 수 없는 순간은 있었다. 연애가 망하더라도 사랑은 망할 수 없는 것일지도 몰랐다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;어떤 독자든 소설 안에서 자신을 발견하게 하고 타인을 친근한 정감으로 맞이하게 하는 리얼리즘이 있다. 삶이라는 무대에서 고군분투하는 모든 배역에 바치는 경의이자 진지하되 재치 있고 상처받되 사랑을 잃지 않는, 바로 ‘당신’들의 이야기. 2022년 등단 이후 2년 만에 이상문학상 우수상, 올해 젊은작가상까지 휩쓸어 버린 소설가 김기태의 첫 소설집. 336쪽, 1만 6800원.&lt;!-- 그림 1571541 --&gt;&lt;b&gt;성적인 밤(파스칼 키냐르 지음, 류재화 옮김, 모호)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“내가 수태되었던 밤, 나는 거기 없었다. 당신보다 앞서 있는 날을 목도할 수는 없는 일이다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;탈장르적 글쓰기를 구사하는 프랑스 작가 파스칼 키냐르가 미켈란젤로, 루벤스, 마그리트, 피카소, 호퍼부터 신윤복, 우타마로까지 동서고금을 가로질러 에로티시즘이라는 테마로 묶은 그림 200점과 짧은 단상을 함께 묶었다. 그림과 동행하는 키냐르의 글은 단순히 그림의 시종이 되기를 거부하고 그 그림이 촉발하는 또 다른 이미지를 그려 나간다. 288쪽, 2만 8000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517020004</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/05/17/SSC_20240517030300_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1571534 --&gt;&lt;b&gt;혼자 사느냐 함께 사느냐(유은걸 지음, 책과나무)&lt;/b&gt; ‘나 혼자 산다’라는 예능 프로그램 제목처럼 결혼하지 않고 혼자 사는 것이 훨씬 즐거운 인생일 수 있다고 생각하는 사람이 최근 늘고 있다. 30여년을 언론인으로 살다가 은퇴한 저자는 비혼주의, 독신주의는 ‘현재를 보는 삶’이고 누군가와 결혼해 함께하는 삶은 ‘미래를 보는 삶’이라고 주장한다. 수동적으로 다른 사람들이 하는 대로, 유행을 따라 혼자의 삶을 선택하지 말고 함께 사는 덧셈의 삶을 살라고 조언한다. 296쪽, 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1571540 --&gt;&lt;b&gt;도시나무 오디세이(홍태식 지음, 디자인포스트)&lt;/b&gt; ‘조경’이라고 하면 흔히 아파트 단지나 고층빌딩 주변의 나무를 관리하는 것 정도로 생각한다. 그렇지만 조경은 인간에게 아름답고 유용하며 건강한 환경을 제공하기 위해 토지를 계획부터 설계, 시공, 관리하는 종합예술이자 공학이다. 최근 기후변화로 인해 도심 내 녹지 조성이 중요한 화두로 떠오르면서 조경의 중요성은 커지고 있다. 오랫동안 조경 현장에서 근무한 저자가 조경 공사의 뒷얘기와 함께 도시에 심어진 나무 48종을 계절별로 나눠 소개한다. 책을 읽고 나면 나무별로 심는 방법과 나무를 키울 때 알아야 할 상식까지 챙길 수 있다. 356쪽, 3만 원.&lt;!-- 그림 1571542 --&gt;&lt;b&gt;인류가 차린 식탁(우타 제부르크 지음, 류동수 옮김, 애플북스)&lt;/b&gt; ‘배부른 돼지보다 배고픈 소크라테스가 돼라’는 말이 있다. 배부른 소크라테스는 될 수 없는 것일까. 정신 줄만 놓지 않는다면 맛있게, 배부르게 먹으면서도 충분히 소크라테스가 될 수 있다. 의식주 중에서 가장 중요한 ‘음식’은 한 사회의 토대이자 공동체 결속의 수단이면서 많은 역사가 담겨 있기 때문이다. 저자는 고대 인류가 먹었을 법한 매머드 스테이크부터 햄버거, 카레 등 50가지 음식으로 1만년 인류의 음식 역사를 재미있게 설명해 준다. 292쪽, 1만 9800원.&lt;!-- 그림 1571543 --&gt;&lt;b&gt;데이비드 애튼버러의 주 퀘스트(데이비드 애튼버러 지음, 양병찬 옮김, 지오북)&lt;/b&gt; ‘동물의 왕국’으로 대표되는 자연 다큐멘터리의 아버지이자 영화 ‘쥬라기 공원’ 속 공원의 건설자로 등장하는 배우 겸 연출자 고 리처드 애튼버러 경의 동생인 데이비드 애튼버러 경의 젊은 시절 좌충우돌 자연 탐험기다. 지금으로부터 60여년 전 모험기이지만 파푸아뉴기니에서 극락조를 찾아 나서고, 멸종위기동물인 마다가스카르여우원숭이의 행동을 관찰하며, 호주의 까치기러기 섭식 행동을 추적하는 장면은 읽는 내내 손에 땀을 쥐게 만든다. 496쪽, 1만 9500원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 5월 17일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517500002</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:33:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20240508032705_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 이동에 행운이 따른다.&lt;br&gt;60년생 : 공과 사를 분명히 하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 매사 뜻한 대로 되는구나.&lt;br&gt;84년생 : 걱정이 생기나 곧 해결된다.&lt;br&gt;96년생 : 각오를 새롭게 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 재산문제에 신경 쓰인다.&lt;br&gt;61년생 : 새로운 사람을 만나겠다.&lt;br&gt;73년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;85년생 : 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;97년생 : 기회를 잡지 못해 애태우는구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 몸과 마음이 가볍다.&lt;br&gt;62년생 : 서두르지 마라. 좋은 일이 있을 것이다.&lt;br&gt;74년생 : 생각지 않은 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;86년생 : 가까운 사람을 만나 회포를 푼다.&lt;br&gt;98년생 : 뜻밖의 협력자가 생긴다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 근심이 없어지고 기쁨이 찾아온다.&lt;br&gt;63년생 : 있는 그대로 보여줘라.&lt;br&gt;75년생 : 인내하면 성과 있다.&lt;br&gt;87년생 : 운수대통하니 마음먹은 대로 되겠다.&lt;br&gt;99년생 : 주변사람의 인정을 받겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 생각지 않은 좋은 일 생긴다.&lt;br&gt;64년생 : 하는 일마다 행운 따른다.&lt;br&gt;76년생 : 좋은 운기가 있다.&lt;br&gt;88년생 : 주변 사람으로부터 인정을 받는다.&lt;br&gt;00년생 : 서로 협조하면 좋은 결과 있겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 타인의 찬사를 받겠다.&lt;br&gt;65년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;77년생 : 모든 사람의 존경받겠다.&lt;br&gt;89년생 : 계획대로 일이 풀려나간다.&lt;br&gt;01년생 : 하루종일 기분 좋은 일 많다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 덕을 쌓으며 경사 넘친다.&lt;br&gt;66년생 : 욕심부리지 말고 현실에 충실하라.&lt;br&gt;78년생 : 운기가 서서히 호전되어 풀린다.&lt;br&gt;90년생 : 현재의 위치에 만족하라.&lt;br&gt;02년생 : 과다한 금전지출을 조심하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 멀리 이동하는 것은 삼가라.&lt;br&gt;55년생 : 모든 일이 일사천리로 이루어진다.&lt;br&gt;67년생 : 대길하니 만사형통한다.&lt;br&gt;79년생 : 상대방의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;91년생 : 집안이 화목하니 부러울 것 없구나.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 거동을 신중히 해야 큰 이득.&lt;br&gt;56년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;68년생 : 친지와 즐거움 나눈다.&lt;br&gt;80년생 : 큰 성과 있으니 기대하라.&lt;br&gt;92년생 : 바쁜 만큼 실속도 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 손재수가 있으니 간수 잘하라.&lt;br&gt;57년생 : 근심이 모두 해결되는구나.&lt;br&gt;69년생 : 정도를 걸어야 길한 운세이다.&lt;br&gt;81년생 : 가정이 안정되고 화기애애하다.&lt;br&gt;93년생 : 지금 상황에 만족해야 한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 단점도 감쌀 수 있는 포용력을 길러라.&lt;br&gt;58년생 : 대인관계가 좋아진다.&lt;br&gt;70년생 : 전화위복의 시기가 오겠다.&lt;br&gt;82년생 : 재물이 풍성하니 운기 왕성.&lt;br&gt;94년생 : 호의를 무시하지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;59년생 : 운수대통이다.&lt;br&gt;71년생 : 주변사람의 도움으로 길한 하루.&lt;br&gt;83년생 : 매사 순조롭게 흐르는구나.&lt;br&gt;95년생 : 몸 관리를 철저히 하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 5월 18일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517500003</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:33:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20240508032705_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 마음과 몸이 안정된다.&lt;br&gt;60년생 : 금전거래 말썽 생기니 주의하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 많은 사람들이 따라주는 날이다.&lt;br&gt;84년생 : 횡재수가 있으니 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;96년생 : 결단을 내려야 될 일 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 일마다 행운 따른다.&lt;br&gt;61년생 : 하나 얻으면 하나 잃는다.&lt;br&gt;73년생 : 자존심만 버린다면 행운이 찾아든다.&lt;br&gt;85년생 : 적극적으로 추진해야 길하다.&lt;br&gt;97년생 : 먼 곳에서 기쁜 소식 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 근심거리가 생긴다.&lt;br&gt;62년생 : 작은 소득이라도 얻을 수 있다.&lt;br&gt;74년생 : 자신감만 기른다면 모든 일이 순조롭다.&lt;br&gt;86년생 : 재물운이 넘치니 기쁜 하루.&lt;br&gt;98년생 : 서둘지 않아도 풀린다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 순리에 맞게 행동하면 명예 따른다.&lt;br&gt;63년생 : 바깥에서 활동하는 것이 유리하다.&lt;br&gt;75년생 : 포기 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;87년생 : 천천히 전진하는 것이 얻는 것 많겠다.&lt;br&gt;99년생 : 주변에서 인기가 올라간다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 인간관계 잘 맺어라.&lt;br&gt;64년생 : 새로운 길을 모색하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;76년생 : 행운이 기다린다.&lt;br&gt;88년생 : 옛것을 지키면 득이 된다.&lt;br&gt;00년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 재물운이 다가온다.&lt;br&gt;65년생 : 협동하면 성과가 크겠다.&lt;br&gt;77년생 : 잘 알고 지내는 사람의 도움 있을 듯.&lt;br&gt;89년생 : 기다림보다 움직임이 길하다.&lt;br&gt;01년생 : 윗사람의 뜻에 따르면 대길.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 자신의 뜻을 펼 수 있겠다.&lt;br&gt;66년생 : 인내할수록 열매가 크다.&lt;br&gt;78년생 : 시간의 여유를 가져라.&lt;br&gt;90년생 : 일이 순조롭게 풀려나간다.&lt;br&gt;02년생 : 어려움은 주변 사람의 도움으로 해결.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 몸 관리를 철저히 하라.&lt;br&gt;55년생 : 마음이 굳세어져야겠다.&lt;br&gt;67년생 : 작은 일들이 성사된다.&lt;br&gt;79년생 : 서서히 운이 다가온다.&lt;br&gt;91년생 : 잘못을 인정하면 해결된다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 소득이 없으나 희망은 있다.&lt;br&gt;56년생 : 목표를 향해 전진함이 좋다.&lt;br&gt;68년생 : 일이 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;80년생 : 순리에 맞게 행동하라. 행운 있다.&lt;br&gt;92년생 : 마음을 가라앉히면 횡재수 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주변 사람의 도움이 크겠다.&lt;br&gt;57년생 : 성실하게 노력하라. 인정받는다.&lt;br&gt;69년생 : 호전의 기미가 있으니 조금만 참아라.&lt;br&gt;81년생 : 중요한 약속이 생긴다.&lt;br&gt;93년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 행운은 천천히 찾아드는구나.&lt;br&gt;58년생 : 주변에서 인기가 올라간다.&lt;br&gt;70년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;82년생 : 만사형통하리라.&lt;br&gt;94년생 : 쉽게 풀리니 걱정 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 이득 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;59년생 : 서둘러 행운을 잡아라.&lt;br&gt;71년생 : 실속 있는 하루다.&lt;br&gt;83년생 : 안정을 취하는 것이 길하다.&lt;br&gt;95년생 : 기분이 즐겁고 만족한 하루.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 5월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240517500004</guid>
      <pubDate>2024-05-17T03:34:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20240508032705_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 사람과의 유대 관계가 좋아진다.&lt;br&gt;60년생 : 너무 큰 일은 꿈꾸지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 만사 형통하다.&lt;br&gt;84년생 : 기다리던 일에 기회가 찾아온다.&lt;br&gt;96년생 : 초조해하지 말고 안정을 취하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 주변과 화합하는 것이 좋다.&lt;br&gt;61년생 : 말보다 성실함이 길하다.&lt;br&gt;73년생 : 차츰 운이 상승세를 타는구나.&lt;br&gt;85년생 : 때를 기다리면 반드시 성과 있다.&lt;br&gt;97년생 : 가벼운 언행을 피하면 만사형통.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 일이 순조롭게 풀려 나간다.&lt;br&gt;62년생 : 노력만큼 결실 있다.&lt;br&gt;74년생 : 노력의 성과 있어 칭찬 받는다.&lt;br&gt;86년생 : 일찍 귀가함이 좋다.&lt;br&gt;98년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 희망의 빛이 보인다.&lt;br&gt;63년생 : 내일을 기다리는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;75년생 : 선심을 쓰면 도움 얻겠다.&lt;br&gt;87년생 : 부지런히 움직이면 큰 성과 있다.&lt;br&gt;99년생 : 좋은 출발이 있겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 휴식을 취함이 길하다.&lt;br&gt;64년생 : 자신의 생각대로 모든 일이 성사된다.&lt;br&gt;76년생 : 문서에서 이득을 본다.&lt;br&gt;88년생 : 약속만 지킨다면 행운 있다.&lt;br&gt;00년생 : 서두르지만 않는다면 행운이 넘친다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 운세는 강하나 재물운은 별로다.&lt;br&gt;65년생 : 여러 사람의 도움을 받는구나.&lt;br&gt;77년생 : 의사표현을 확실히 하라.&lt;br&gt;89년생 : 신경 쓰일 일이 생긴다.&lt;br&gt;01년생 : 일에 행운이 가득하다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 나쁜 운 있으나 전화위복의 기회.&lt;br&gt;66년생 : 재물운이 있다.&lt;br&gt;78년생 : 행동이 차분하면 길하다.&lt;br&gt;90년생 : 서서히 귀한 운이 다가온다.&lt;br&gt;02년생 : 작은 희생이 따르지만 복이 넘친다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 가까운 사람의 도움 받겠다.&lt;br&gt;55년생 : 사방에서 도움 주니 행운이 넘친다.&lt;br&gt;67년생 : 시간활용을 잘하면 이득이 생긴다.&lt;br&gt;79년생 : 서두르지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 바깥에서 활동하면 운수대통.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 활력이 넘치는 하루.&lt;br&gt;56년생 : 행운이 손짓하는구나.&lt;br&gt;68년생 : 마음의 안정을 찾아라.&lt;br&gt;80년생 : 매사 신중하게 처리해야 길하다.&lt;br&gt;92년생 : 기쁜 일이 생기니 기대하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 만족한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;57년생 : 재물이 생기겠구나.&lt;br&gt;69년생 : 좋은 일이 생긴다.&lt;br&gt;81년생 : 친한 사람으로부터 도움 받는다.&lt;br&gt;93년생 : 좋은 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 기쁜 일만 생기겠다.&lt;br&gt;58년생 : 어려움 없이 순조롭다.&lt;br&gt;70년생 : 한발 물러서면 열 가지가 유리.&lt;br&gt;82년생 : 과감한 결단력이 필요하다.&lt;br&gt;94년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 오해 따르나 해결되고 행운 넘친다.&lt;br&gt;59년생 : 즐거운 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;71년생 : 가족간의 화합을 도모하라.&lt;br&gt;83년생 : 어려운 일이 해결된다.&lt;br&gt;95년생 : 생각지도 못한 행운을 얻는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 잠이 안오지?’…숙면 방해하는 ‘의외의’ 식품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291095</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291095</guid>
      <pubDate>2024-05-17T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>저녁식사 이후 야식은 건강에 좋지 않다. 수면 시간 동안 소화기관이 쉬지 못하게 만들기 때문이다. 야식한 다음 날 아침 기상시간이 더 피곤하고 힘들게 느껴지는 이유도 이 때문이다.그러나 때로는 야식 섭취가 사실상 불가피하다고 느껴질 때도 있다. 특히 허기 때문에 잠이 오지 않는 상황에선 소량의 야식을 먹고 숙면을 취하는 게 보다 유리한 선택일 수 있다. 다만 이때조차도 숙면을 위해선 피해야 하는 음식들이 있다. 입면 혹은 숙면을 방해할 수 있는 식품 3가지를 알아본다.▲ 매운 음식수월한 입면을 위해선 평균보다 0.5~1도 정도 낮은</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>