<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2024-01-31T00:09:31.957Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주말엔 잠만”…‘주말 숙면’에 필요한 전략 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281608</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281608</guid>
      <pubDate>2024-01-20T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 직장인들이 주말을 손꼽아 기다린다. 평일에 만나지 못하던 친구들을 만날 수 있기도, 타율적 출·퇴근을 강요당했던 평일과 달리 ‘집콕’을 할 수도 있어서다. 만성적 수면 부족에 시달리던 이들에겐 맘껏 잠을 보충할 수 있는 시기이기도 하다.문제는 누구나 ‘주말 수면보충’에 성공하는 건 아니라는 점이다. 주말에 숙면을 취하려 작심해 왔음에도 되려 평일보다 더 얕게 자는 사람들도 적지 않다. 주말 수면보충을 위한 전략 3가지를 알아본다.▲ 카페인 섭취 지양숙면하려면 카페인 섭취량을 줄여야 한다. 문제는 커피는 물론 껌, 초콜릿, 탄산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20대 식생활, 30·40대 음주와 흡연, 50대 만성질환 ‘적신호’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281402</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281402</guid>
      <pubDate>2024-01-20T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 국민은 건강한 삶을 누리고 있을까. 이를 파악하기 위해 국가는 매년 국민건강영양조사를 시행한다. 국민건강영양조사 자료의 내용은 복잡하지만 3가지(만성질환·건강행태·식생활)로 분류할 수 있다. 3가지 내용을 종합하면 우리 국민의 질병 상태는 물론 생활습관과 식습관이 건강한지를 파악할 수 있다. 또 올해 건강 목표를 세우거나 실천하는 데 참고할 수도 있다. 2022년 국민건강영양조사 자료를 분석해 보니 우리 국민은 연령대에 따라 건강 위험이 다르게 나타났다. 20대는 식생활에 문제가 있고, 30·40대는 바람직하지 못한 건강행태를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개 식용 종식, 본격적인 ‘반려 문화’의 시작 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281276</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281276</guid>
      <pubDate>2024-01-20T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1월9일 개 식용금지법(개의 식용 목적의 사육·도살 및 유통 등 종식에 관한 특별법)이 국회 본회의를 통과했다. 오랜 시간 동안 법의 사각지대에서 방치된 채로 찬반이 첨예하게 대립했던 개 식용 문제가 이제 역사 속으로 사라지는 수순을 밟고 있는 것이다. 우리나라의 개 식용 문제는 국내뿐 아니라 세계적으로도 비난받아 왔던 터라 이번 법안 통과를 CNN과 BBC 등 외신에서도 주목하며 한국 사회의 인식 변화를 보여주는 기념비적인 사건이라고 보도했다.그도 그럴 것이 우리나라 개 식용 논쟁의 역사는 상당히 오래됐다. 1975년 축산물가공처</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뚱뚱한데 근육량은 적은 ‘근감소성 비만’ 주의 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281281</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281281</guid>
      <pubDate>2024-01-21T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근력이 감소하는 근감소증과 근육량은 잘 알려진 대로 건강 문제와 직결된다. 비만은 말할 것도 없다. 하지만 이 둘이 함께 병존하는 근감소성 비만은 또 다른 차원의 문제라고 할 수 있다. 비만하면서도 근육량이 적은 체성분 상태라고 할 수 있는데, 전 세계적으로 약 11%의 노인 인구가 여기에 해당하며 70세가 넘으면서 그 빈도가 급격히 높아지는 것으로 알려져 있다. 근감소성 비만을 우려하는 이유는 단순히 근감소증만 있거나 비만한 상태에 비해 합병증이나 사망 위험이 더 높기 때문이다. 근감소성 비만이 생기는 원인은 다양하다. 나이가 드</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한 잔만 마시려다’…금주보다 어렵다는 ‘절주’, 성공하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281604</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281604</guid>
      <pubDate>2024-01-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강을 생각한다면 술은 끊는 게 좋다. 적정량의 음주가 건강에 유익할 수 있다는 일부 연구 결과가 있지만, 술의 각종 건강상 부작용에 대한 연구 결과들에 비하면 근거와 설득력이 매우 빈약하다. 금주 혹은 절주가 매해 연초 계획 목록에 포함되는 이유다.문제는 사회생활을 하면서 술을 완전히 끊는 게 현실적으로 쉽지 않다는 점이다. 때문에 많은 사람들이 금주 대신 절주를 목표로 삼지만, 이마저도 번번이 실패하기 일쑤다. 절주 성공을 위한 전략 3가지를 알아본다.▲ 본인 주량 파악사실 보편적인 ‘적정 주량’이란 없다고 보는 게 맞다. 누군</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살 빼고 싶지만 운동은 귀찮은 당신…쉬운 다이어트 방법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281719</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281719</guid>
      <pubDate>2024-01-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트를 한 번도 해본 적 없는 현대인이 얼마나 될까. 청소년 및 청년기 땐 날렵한 몸매를 자랑하던 이들이라 해도 중년에 가까워지면서부턴 전에 없던 군살들과 마주하게 된다. 평생 해본 적 없는 운동을 30~40대에 접어들면서 시작하는 이유 중 하나다.문제는 다이어트를 위한 운동이 건강 유지 목적의 운동보다 힘들다는 점이다. 다이어트를 목표로 할 땐 건강 유지를 목표로 할 때보다 더 많이, 더 강하게 운동해야 해서다. 강한 운동 강도에 질린 나머지 아예 다이어트 자체를 포기하는 이들도 많다. 고강도 운동 없이도 살을 뺄 수 있는 방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>본인이 가장 힘든 ‘예민한 성격’…대표적 특징 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281615</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281615</guid>
      <pubDate>2024-01-23T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자신의 예민한 성격 때문에 고민하는 이들이 적지 않다. ‘예민하다’는 평가가 사회생활에서 그리 좋은 뜻으로 통용되지 않기 때문이다. 친구 사이에서도 예민하다는 평가는 대부분 부정적인 뜻으로 사용된다. 예민한 사람들 중 적지 않은 수가 본인의 성격을 고쳐보려 시도하는 이유다. 문제는 이 ‘예민함’이란 기질을 수치화하기 어렵다는 점이다. 혈당, 혈압, 체지방 등 여러 건강 관련 정보들을 각종 검사를 통해 정확히 수치화할 수 있는 것과는 대조적이다. 이럴 땐 예민한 사람들이 보이는 대표적 심리 및 행동적 특징을 자신의 것과 비교해보면 된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혈액으로 알츠하이머 징후 96% 확인”… 진단키트 개발 길 열려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240124/123197866/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240124/123197866/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/24/123197862.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《몇 방울의 혈액으로 알츠하이머를 진단할 수 있는 길이 점차 현실화되고 있다. 스웨덴 연구진이 혈액에서 검출 가능한 단백질 ‘피-타우217(p-tau217)’을 통해 알츠하이머 징후를 발견할 수 있다는 연구 결과를 발표한 것이다. 알츠하이머 연계 물질 진단의 정확도는 96%. 바이오업계에서는 아직 초기 연구 단계이지만 집에서 진단 키트로 알츠하이머를 검사할 수 있는 ‘꿈의 영역’에 접근해 가고 있다는 평가가 나왔다. 》적은 양의 혈액으로도 알츠하이머 진단을 할 수 있는 ‘꿈의 기술’이 현실화될 가능성에 청신호가 켜졌다. 혈액으로 알츠하이머 징후를 96% 정확도로 확인할 수 있는 연구 결과가 발표된 것이다. 아직은 초기 단계지만 미래에 집에서 진단 키트로 손쉽게 알츠하이머를 조기 진단할 수 있는 날이 머지않았다는 기대감이 나오고 있다.● 알츠하이머 징후 96% 정확도로 확인 22일(현지 시간) 국제학술지 ‘자마 신경학’에는 알츠하이머 환자의 혈액에서 발견되는 ‘피-타우217(p-tau</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전공의 86% “의대 증원 강행땐 단체행동”… 정부 “엄정 대응”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240124/123197200/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240124/123197200/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/23/123183851.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전공의 단체가 자체 설문 조사 결과를 토대로 “정부가 의대 정원 확대를 강행할 경우 응답자 86%가 집단 행동에 나설 것”이라고 밝히자 정부가 “집단 행동은 용인할 수 없다”고 맞받았다. 다음 달로 예상되는 의대 정원 확대 발표를 앞두고 의사단체와 정부 간 긴장이 높아지는 모양새다.  인턴과 레지던트 등이 모인 대한전공의협의회(대전협)는 23일 “55개 병원의 전공의 4200명을 대상으로 실시한 설문조사 결과 ‘정부가 의대 증원을 강행하면 단체 행동에 참여하겠다’는 비율이 전체의 86%에 달했다”고 밝혔다. 대전협 관계자는 “일부 병원 전공의들이 실시한 설문 조사 결과를 취합한 것”이라며 “향후 설문 조사를 대전협에 가입한 모든 전공의 약 1만5000명으로 확대해 실시할 것”이라고 밝혔다. 이른바 ‘빅5’(세브란스병원, 서울대병원, 삼성서울병원, 서울아산병원, 서울성모병원)로 불리는 대형 병원 중 2곳의 전공의들도 설문에 참여한 것으로 알려졌다. ‘빅5’ 2곳의 찬성률은 각각 85%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아몬드 즐겨먹으면 배변활동 원활해져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240123/123186859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240123/123186859/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/23/123174703.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인체에 서식하는 장내 미생물 군집인 마이크로바이옴은 인간의 건강 상태와 질병 예방에 중요한 영향을 미치는 요소이다. 특히 식생활의 변화로 인한 비만 인구와 생활 습관형 질환 등이 전 세계적으로 증가하고 있는 가운데 이를 개선하기 위한 식이와 장내 마이크로바이옴과의 메커니즘에 대한 연구가 관심을 모으고 있다.아몬드 섭취 시 장내 미생물 기능 향상 킹스칼리지런던의 케빈 웰런 교수가 이끄는 연구팀이  캘리포니아아몬드협회의 지원을 받아 실시한 연구에 따르면 아몬드는 간식으로 매일 섭취 시 결장의 뷰티르산이 크게 증가할 뿐만 아니라 위장관 기능과 밀접한 관련이 있는 배변 활동 또한 향상됨이 입증됐다. 몸에 좋은 단쇄지방산(SCFA)의 일종인 뷰티르산은 장내 미생물이 식이섬유를 소화할 때 생성되는 대사산물로 결장 세포체의 주된 에너지원이다. 결장 세포체는 결장을 감싸는 세포로서 수면의 질을 개선하고 항염증 작용을 하며 결장암 발병 가능성을 낮춰 주는 등 건강에 여러 가지로 유익한 역할을 담당하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸 전체에 영양소 운반하는 ‘영양소 배달부’ 알부민</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240123/123184626/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240123/123184626/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/23/123175061.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;병무청은 2023년부터 병역 신체검사 시 고밀도(HDL) 콜레스테롤과 알부민 농도 확인을 추가해 병역판정검사를 받는 모든 성인 남성에게 새로운 건강 지표를 제시했다. 이는 청년들의 건강 측면에서 알부민의 중요성을 강조하는 것으로 알부민의 농도는 간 기능의 정상 및 영양 상태를 반영하는 핵심 수치로서 매우 중요하기 때문이다. 알부민은 혈액 속 혈장단백질의 절반을 차지하는 중요한 단백질이며 각종 영양소, 이온, 호르몬 등을 몸 전체로 운반하고 대사 과정에서 발생한 노폐물과 독소를 간과 신장에서 해독하도록 돕는 뛰어난 역할을 한다. 알부민 부족 시 영양소가 부족하고 해독 작용에 문제가 발생해 이유 없는 피로나 기력 부족이 생길 수 있다. 간에서 만들어지는 알부민은 30세 이후 나이가 들면서 지속해서 줄어든다. 고령자의 일부는 알부민 주사를 맞곤 하는데 평소 꾸준하게 알부민 영양제를 먹는 것이 충분한 대안이 될 수 있다. 알부민에 대한 많은 수요에 부응하고자 20여 년 건강 사업에 종사해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100% 생균 발효로 효소 역가 수치 높였다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240123/123184589/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240123/123184589/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/23/123175058.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;CJ웰케어가 ‘카무트® 곡물콤부효소’를 새롭게 선보였다. 효소 보충이 절실한 중장년층을 위해 효소 역가 수치(효소의 활성도를 나타내는 단위)를 월등하게 높여 효소의 활성도를 높인 제품이다. 13종의 곡물과 콤부차, 20종의 과채 원료를 CJ만의 60년 발효 기술로 만들어낸 100% 발효효소다. 카무트® 곡물콤부효소 1포(3g)에 함유된 총 효소 역가 수치는 73만2000unit으로 탄수화물을 분해하는 알파-아밀라아제 효소가 73만 unit, 단백질을 분해하는 프로테아제 효소가 2000unit 들어 있다. 1포에 함유된 알파-아밀라아제가 무 약 5분의 4개, 프로테아제는 키위 약 1개에 함유된 효소량과 맞먹을 정도다. 특히 한국인이 하루 섭취하는 영양소 중 탄수화물의 비중이 65%나 된다는 점을 감안해 알파-아밀라아제 효소 함량을 강화했기 때문에 한국인의 식습관에 더더욱 안성맞춤이다. 효소 함량을 인위적으로 높이기 위한 정제 효소는 사용하지 않았으며 100% 생균 발효로 효소 역가 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아 혹한기 이겨낸 ‘원용’… 올 설에 부모님께 선물하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240123/123184518/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240123/123184518/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/23/123175071.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;러시아 사슴 농장 중 최대 규모이자 100년 전통이 이어져 내려오는 아바이스크 농장의 겨울은 최저 영하 30도까지 내려갈 정도로 매섭다. 사슴들은 혹한을 버티면서 조직을 조밀화하게 만든다. 이 때문에 러시아산 녹용은 으뜸의 가치로 평가받는 ‘원용(元茸)’이라 불린다. 알타이산맥의 해발 2000m 청정 고산지대에서 척박하고 추운 환경을 이겨낸 사슴의 뿔이 바로 ‘구전녹용’의 주원료가 된다. 녹용은 끝부분부터 상대, 중대, 하대로 나뉘는데 부위에 따라 가치가 천양지차다. 특히 녹용의 상대보다 위에 위치한 분골과 팁은 사슴의 생장점이 몰려 있고 소량만 채취되는 부위여서 다른 부위에 비해 고가에 거래된다. 구전녹용은 녹용에서 가장 귀하고 고가인 분골과 팁까지 모두 함유돼 있다. 2022년 관세청 ‘나라별 녹용 수입 가격’ 자료에서 러시아산 녹용이 뉴질랜드산 녹용 대비 ㎏당 약 2.1배 높은 것으로 확인됐다. 러시아산 녹용이 원용이라 불리는 이유다. 녹용에 함유된 여러 가지 유효 성분은 국내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소화불량, 효소 부족일 수도… 보충제 고를 땐 함량-원료 따져야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240123/123184314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240123/123184314/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/23/123175102.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《‘평소 소화가 잘 안 된다’ ‘잘 체한다’ ‘밀가루 음식이나 육류를 먹으면 속이 불편하다’ ‘만성피로에 시달린다’ ‘변비가 있다’ ‘스트레스를 많이 받는다’ ‘잘 붓고 피부가 칙칙하다’ ‘식곤증이 있다’…. 일상에서 자주 겪지만 막상 원인도 잘 모르겠고 해결도 잘 되지 않는 증상들이다. 심각한 질병이 있는 게 아닌데도 갈수록 몸이 안 좋아지는 것 같아 걱정된다면 효소 부족이 원인일 수 있다.》 소화-대사 촉매제 ‘효소’ 효소는 인체 내에서 소화, 영양 흡수, 대사를 관장하는 촉매제다. 우리 몸에는 소화효소와 대사 효소가 존재하는데 음식을 섭취하면 소화효소에 의해 영양소로 분해되며 소화·흡수된 영양소는 대사 효소에 의해 피·살·근육으로 바뀌어서 몸이 건강하게 활동할 수 있게 된다. 또한 효소는 각종 독소를 배출하고 면역력을 높여 몸의 항상성을 유지하고 각종 질병을 예방한다. 이렇듯 효소는 우리 몸의 생명 활동을 유지하는 데 없어서는 안 되는 매우 중요한 존재다.평생 생산량이 정해져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무의식적으로 찾는 ‘간식’…쉽게 끊으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281807</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281807</guid>
      <pubDate>2024-01-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 일명 ‘사원 복지’를 강조하는 회사들의 소개글에서 쉽게 찾아볼 수 있는 문구가 있다. 바로 ‘다양한 간식 제공’이다. 활력을 잃기 쉬운 직장인들에게 라면, 과자 등 다양한 간식거리를 제공해 직장에서의 만족도를 높인다는 구상이다.문제는 이같은 업무 중 간식 섭취가 다이어트 측면에선 악재에 가깝다는 것이다. 직장인들 또한 무분별한 간식 섭취의 부작용을 잘 알지만, 이미 습관으로 굳어 끊어내기 쉽지 않다고 토로한다. 무분별한 간식 섭취 습관을 교정하는 방법 3가지를 알아본다.▲ 충분한 식사부실한 식사는 그 자체로 고열량 간식 섭취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“말기 간질환 생체이식 생존율 더 높다”…이식대기 줄까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240124/123200763/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240124/123200763/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T09:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/24/123200728.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중증 말기 간질환 환자도 생체 간이식을 받으면 생존율이 높아진다는 연구 결과가 나왔다.세브란스병원 이식외과 김덕기·이재근·주동진 교수, 임승혁 강사 연구팀은 멜드(MELD) 점수가 높아 뇌사자 간이식을 주로 받던 중증 말기 간질환 환자가 생체 간이식을 받으면 뇌사자 간이식을 위해서만 대기하는 경우보다 생존율이 3배 가까이 높다고 24일 밝혔다. 멜드(MELD) 점수는 간질환의 심각도를 측정해 환자의 위급도에 따라 뇌사자 간이식 순서를 부여하는 기준이다.김덕기 교수 연구팀은 2005년부터 2021년까지 세브란스병원에서 간이식을 대기하는 환자 중 멜드 점수가 30점 이상인 중증 말기 간질환 환자 649명을 대상으로 1년 생존율과 거부반응 발생율을 추적 조사했다. 조사 대상자 649명 중 생체 간이식을 받기 위해 준비한 A군은 205명, 뇌사자 간이식만 대기한 B군은 444명이었다.조사 결과, 실제 간이식을 받은 환자 수는 A군이 187명(91.2%)으로 간이식 시행 기회가 B군(177명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요즘 같은 최강 한파에 취약한 ‘이 질환’…혈관 건강 비상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240124/123202433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240124/123202433/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T10:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/24/123202329.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최강 한파가 대한민국을 덮쳤다. 조금이라도 추위를 이겨내보고자 두꺼운 옷과 목도리, 장갑 등으로 무장해도 영하 10도, 20도까지 떨어지는 강추위를 막기엔 역부족이다.   이런 날씨가 되면 의사들은 무엇보다 혈관 관리에 주의를 기울여야 한다고 입을 모은다. 추운 날씨에 야외에 나가면 우리 몸이 저절로 움츠러들듯이 우리의 혈관도 피부를 통한 열 손실을 최소화하기 위해 수축한다.   혈관이 수축하면 심장박동 수와 혈압의 급격한 상승을 유발해 협심증, 심근경색증과 같은 심혈관 질환은 물론 뇌출혈, 뇌경색증 등 심뇌혈관 질환 위험이 증가한다.  24일 손일석 강동경희대학교병원 심장혈관내과 교수는 “강추위가 시작되면 평소 심뇌혈관 질환이 있거나 65세 이상 고혈압 환자의 경우 혈압이 오르기 쉬워 각별히 주의해야 한다”고 설명했다.   대한고혈압학회에 따르면 2023년 국내 고혈압 환자는 1230만 명으로 추정된다. 혈압이 높다고 해서 특별한 증상이 나타나는 것은 아니다. 다만 고혈압으로 인해 여러가지 합병증이 생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선천성 난청 앓던 11세 소년, 유전자 치료로 극복했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240124/123203399/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240124/123203399/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>선천성 난청을 겪던 한 소년이 유전자 치료로 청각을 회복해 전 세계 난청 환자들에게 희소식이 전해졌다.  23일(현지시간) AFP통신에 따르면 미국 필라델피아 아동병원(CHOP)은 11세 소년 아이삼 담이 유전자 치료를 통해 난청을 극복 중이라고 밝혔다.  담은 단일 유전자의 이상으로 오토페린 생성이 되지 않는 선천적 난청을 안고 태어났다. 오토페린은 내이의 유모세포가 소리 진동을 뇌로 보낼 화학 신호로 변환하는 데 필요한 단백질이다. 오토페린 유전자 결함으로 인한 난청은 선천적 난청 중 약 1~8% 차지하는 희소한 질병인 것으로 전해졌다.  담은 지난해 10월4일 고막을 오토페린 유전자를 달팽이관 내부 액체에 전달하도록 변형된 무해 바이러스 주입 수술을 받았다. 그 결과 유모세포는 부족한 단백질을 만들어 내 청각이 기능하기 시작했다.  수술 4개월이 지나자 담의 청력 손실은 경미한 수준으로 개선돼 소리를 들을 수 있게 됐다.  CHOP의 이비인후과 임상 연구 책임자 겸 외과의사인 존 저밀러는 “담이 받</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹한에 ‘과음’? 위험한 이유는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281813</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281813</guid>
      <pubDate>2024-01-24T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기록적 한파가 몰아치는 요즘이다. 지난 1일부터 21일까지 전국적으로 누적된 한랭질환자 수만 237명에 달한다. 추정 사망자 수는 7명이다. 단순히 추운 날씨를 넘어 생명을 위협할 수준의 날씨라는 뜻이다.한파 상황에선 면역력 급감, 호흡기 질환 위험 증가 등 여러 위험 요소와 마주하게 된다. 이같은 한파의 위협에 맞서려면 특단의 대비가 필요하다. 한파 상황에서 유념해야 할 건강 관리 요령 3가지를 알아본다.▲ 과음 금물과음한 직후엔 혈관의 확장으로 일시적으로 체온이 오르는 것처럼 느낄 수 있다. 하지만 말 그대로 일시적인 현상에 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘장수인자’ 알리는 박물관 ‘HDL 뮤지엄’ 개관</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240124/123205439/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240124/123205439/1</guid>
      <pubDate>2024-01-24T12:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/24/123205437.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;24일 글로벌 헬스케어 브랜드 레이델은 전날 서울 용산구 남산 서울타워에 HDL 뮤지엄을 개관했다고 밝혔다. 우리 몸의 장수인자인 HDL(고밀도지단백질)을 알리는 공간이다.HDL은 혈관 내막에 쌓인 잉여 콜레스테롤을 몸 밖으로 배출하는 콜레스테롤 운반체로 알려져 있다. 최근 다수의 국가에서 장수하는 사람들은 HDL 수치가 높다는 연구결과가 나타나 ‘장수인자’로 불리기도 한다.레이델은 HDL의 중요성을 알리기 위해 HDL뮤지엄을 개관했다. 뮤지엄 입구는 체내 길게 뻗은 혈관의 모습을 표현한다. 관람객은 입장과 함께 움직이는 HDL을 따라가며 내부로 이동할 수 있다. 뮤지엄 내부에서는 HDL의 양과 품질의 중요성을 알리는 다양한 전시물과  직접 HDL을 조작하며 혈관 내막의 콜레스테롤을 제거하는 체험 공간을 즐길 수 있다. 퀴즈를 풀면 ‘장수인자 HDL마스터’ 자격증을 받고, 방문 인증 사진을 찍을 수 있는 공간도 이용 가능하다.HDL 뮤지엄은 남산서울타워 서울타워플라자 4층에 위치하며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 불안감 완화 시켜준다…고혈압 치료제 의외의 효과 발견</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240124/123211352/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240124/123211352/2</guid>
      <pubDate>2024-01-24T16:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/24/123211343.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈압 치료제가 자폐 스펙트럼 장애를 가진 환자들의 증상을 완화 시켜준다는 연구 결과가 해외에서 나왔다.  미국 미주리대 연구팀은 23일(현지시간) 고혈압 치료 약물 ‘프로프라놀롤’이 자폐 스펙트럼으로 인한 불안감을 개선해 줄 수 있다고 밝혔다. 해당 연구 결과는 국제 학술지 ‘사이코파마’에도 게재됐다.  프로프라놀롤은 교감신경계 작용을 억제해 심장 수축력과 박동수를 줄여주는 약물로 개발됐다. 협심증이나 고혈압 치료제로 사용되고 있으며 일시적인 떨림, 두근거림 등의 증상을 완화하는 데도 도움을 준다.  연구팀은 지난 3년간 7~24세 나이의 자폐 스펙트럼 환자 69명을 대상으로 연구를 진행했다. 연구 참가자들은 12주 동안 위약과 프로프라놀롤 그룹으로 나뉘었다.  이들은 연구팀으로부터 사회적 상호작용과 불안 증상 등이 평가받았다. 그 결과 위약 투약 그룹에 비해 프로프라놀롤을 투약받은 그룹이 12주간의 검진 동안 불안 수준이 현저하게 감소했다.  연구팀은 “해당 연구 결과는 프로프라놀롤이 자폐증이 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의사 공무원-과학자 등 다양한 분야서 공중보건에 기여”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240124/123217544/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240124/123217544/1</guid>
      <pubDate>2024-01-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/24/123212467.8.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“우와, 영화에서 봤던 상황실과 똑같아요.”   19일 충북 청주시 흥덕구 질병관리청 종합상황실(EOC). 문을 열자 건물 2층 높이의 초대형 스크린이 전면을 가득 채웠다. 스크린 상단에는 ‘신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 중앙방역대책본부’라는 단어 옆에 주황색 신호등이 켜져 ‘경계’ 단계임을 보여주고 있었다. 스크린에는 코로나19 확진자 발생 현황이 전국, 광역지자체, 기초지자체 순으로 나타났다. 이를 지켜보던 성균관대 의대 본과 4학년 학생 39명은 감탄사를 연발했다.  ● 의사 과학자-공무원 선배 만나상황실 견학은 질병관리청이 올해 처음 개설한 ‘미래 공중보건 인력을 위한 질병관리청 현장 실습 프로그램’의 일환으로 마련됐다. 이 프로그램은 의대생들에게 임상 의사 외에도 다양한 진로를 선택할 수 있다는 점을 알려주기 위해 마련됐다. 프로그램은 이달 15∼19일 △질병관리청 공중보건 정책 소개 △공공의료 및 지역의료에 대한 이해 △다양한 진로 탐색 등 세 가지 주제로 진행됐다.   홍정익 질병관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유방암 신약’ 급여화 줄다리기 언제 끝날까[이진한 의학전문기자의 메디컬 현장]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240124/123217498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240124/123217498/1</guid>
      <pubDate>2024-01-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/05/122486631.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;딱 1년 전 일이다. 국회 국민청원 게시판에 전이성 유방암 진단을 받은 여성의 딸이 마지막 희망인 ‘엔허투’ 항암제의 건강보험 등재를 호소하는 글을 올렸다. 해당 청원은 3일 만에 5만 명의 동의를 얻었고 이와 별도로 엔허투의 급여화를 촉구하는 청원이 5건 더 올라왔다. 이들 청원에 동의한 국민은 현재 약 15만 명에 달한다.   유방암은 2020년 기준으로 전 세계에서 가장 많이 발생한 암이고 사망률도 가장 높다. 한국은 아시아 국가 중 발생률이 최상위권이다. 다행히 유방암은 건강검진으로 조기 발견할 수 있다. 유방암으로 진단된 환자 90% 이상이 초기다. 문제는 전신 전이로 수술이 불가능한 4기 환자들이다. 이들 환자의 5년 생존율은 34%에 불과하다.   유방암이 다른 조직으로 전이되면 항암화학요법, 내분비요법, 표적치료제 및 기타 전신 치료 중 환자에게 맞는 것을 순차적으로 받게 된다. 특히 전체 유방암의 약 20%를 차지하는 사람상피세포증식인자수용체 2형(HER2) 양성 유방암은 재발 및 전이를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈304〉반드시 생각하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240124/123217435/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240124/123217435/1</guid>
      <pubDate>2024-01-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/24/123215055.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘추워서 안 나갈래’…한파 속 건강한 ‘집콕’ 요령 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281817</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281817</guid>
      <pubDate>2024-01-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연일 이어지는 한파에 일명 ‘집콕’을 택하는 이들이 늘었다. 일부 재택근무자들의 경우 며칠씩 아예 집 밖으로 나가지 않기도 한다. 직장인들 또한 출근 등 필수적 외출을 빼곤 집 밖으로 나서길 꺼리는 모양새다.문제는 추위를 피해 장기간 집에 머물다 되려 건강이 악화될 수 있다는 점이다. 한파로 인한 ‘집콕’ 상황에서 건강을 유지하는 요령들을 알아본다.▲ 주기적인 환기한파 상황에서도 주기적인 환기는 필수다. 환기를 하지 않는 시간이 길어질수록 포름알데히드, 이산화탄소 등 대기 중 각종 유해물질의 농도가 높아지는 까닭이다. 일부 유해물질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조용히 조여오다 ‘꽉’…큰 일교차 ‘이’ 뇌졸중 치명적</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240125/123220198/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240125/123220198/1</guid>
      <pubDate>2024-01-25T08:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/25/123219682.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 일교차가 큰 날씨에는 뇌혈관이 막히거나(뇌경색) 터지는(뇌출혈) 뇌졸중 위험이 커진다. 특히 뇌경색(허혈성 뇌졸중)의 3분의 1 가량을 차지하는 ‘경동맥협착증’은 혈관이 절반 가까이 막혀도 아무런 증상이 없어 ‘조용한 암살자’로 불린다.   25일 의료계에 따르면 경동맥은 심장에서 뇌로 가는 혈액의 80%를 공급하는 ‘혈관의 고속도로’다. 뇌 조직에 산소와 영양분을 공급해 뇌가 원활하게 작동되도록 돕는다. 이런 경동맥에 지방 찌꺼기가 쌓여 혈관이 좁아지거나 막히는 경동맥협착증은 뇌에 치명적이다.   경동맥협착증이 무서운 이유는 혈관이 절반 가까이 좁아져도 자각하기 어렵기 때문이다. 발견돼도 증상이 없어 치료의 필요성을 느끼지 못해 시기를 놓치는 경우가 많다. 심한 경우 뇌경색으로 인한 뇌 기능 마비뿐 아니라 사망에 이를 수도 있다.  건강보험심사평가원 통계를 보면 경동맥협착증으로 진료 받은 환자는 2017년 6만8760명에서 2022년 12만5904명으로 83%가량 급증했다. 연령대별로는 60~</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘감기인 줄 알았는데’…바이러스 간염 종류별 특징과 치료·예방법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240125/123222963/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240125/123222963/2</guid>
      <pubDate>2024-01-25T10:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/25/123222946.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바이러스가 인체에 감염돼 간에 염증을 유발하는 질환을 ‘바이러스 간염’이라고 한다. 바이러스 간염은 종류에 따라 가장 흔한 B, C, A형 간염부터 드문 D, E형 간염까지 다양하다.   순천향대 부천병원 소화기내과 김영석 교수는 “바이러스 간염은 각기 다른 바이러스에 의해 발생하며, 각 형태의 간염은 전파 방식, 진행 속도, 치료, 예방법이 다르다. A, E형 간염은 오염된 물, 음식에 의해 전파되며, B, C형 간염은 혈액, 체액 등 비경구적 방법으로 전파된다. A, E형 간염은 4주에서 6개월 미만으로 지속되는 급성 간염을 일으키며, B, C, D형 간염 일부는 6개월 이상 지속되는 만성 간염을 유발할 수 있다”고 말했다.  간염이 만성으로 진행되면 단계적으로 만성 간염, 간경화, 간암으로 진행될 수 있다. 여러 연구에 따르면, 우리나라 간세포암종 원인은 B형 간염이 65%, C형 간염이 10% 이상으로 알려졌다. A형 간염은 한국인 급성 바이러스 간염의 70% 이상을 차지한다.  바이러스 간염의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늘어나는 ‘은둔형 외톨이’…가족은 어떻게 해야할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281833</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281833</guid>
      <pubDate>2024-01-25T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본의 대표적 사회적 문제였던 일명 ‘은둔형 외톨이’들이 우리나라에서도 점차 흔해지고 있다. 경기도 19~34세 청년인구 중 약 5%에 해당하는 13만9000명이 은둔형 외톨이일 것이란 경기연구원 측의 추산도 최근 공개된 바 있다. 한국인들 중에서도 은둔형 외톨이가 되거나, 은둔형 외톨이를 가족으로 두는 이들이 늘어난다는 뜻이다.은둔형 외톨이들은 친구나 직장 동료들과의 관계를 단절하고 가족들과만 최소한의 소통을 이어가는 경우가 많다. 그만큼 은둔형 외톨이의 사회 복귀에 가족들의 역할이 중요하다는 뜻이다. 은둔형 외톨이나 은둔 조짐을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 새 변이 JN.1 10주 연속 증가세…“새 백신 꼭 맞아야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240125/123228601/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240125/123228601/1</guid>
      <pubDate>2024-01-25T14:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/25/123228578.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 신규 확진자 수가 12월 셋째주 4000명대로 최저를 기록한 뒤 증감을 반복하고 있는 가운데 새롭게 우세종으로 떠오르고 있는 새 변이 JN.1이 10주 연속 증가세를 보이고 있어 방역당국이 백신 접종을 당부하고 나섰다. 25일 질병청이 공개한 코로나19 양성자 표본감시 현황에 따르면 1월 셋째주(14~20일) 코로나19 신규 확진자 수는 5383명으로 전주(5053명) 대비 7% 증가했다. 유행 양상을 살펴보면 신규 확진자 수는 12월 셋째주(17~23일) 4649명으로 표본감시 전환 이후 최저 수준을 기록한 뒤 12월 4주 5321명→1월 1주 5675명→1월 2주 5053명→1월 3주 5383명으로 5000명대에서 등락을 거듭하고 있다. 하지만 60세 이상 신규 확진자 수 비중은 11월 셋째주(12~18일) 34.4%에서 감소 추세를 보이다 1월 둘째주 34.7%로 증가한 뒤 지난주에도 34.2%로 34%대를 유지하고 있다. 지난 9월 처음 발견된 이후 11월부터 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>독감 의심환자 감소세…1월3주차 코로나 입원 800명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240125/123234382/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240125/123234382/1</guid>
      <pubDate>2024-01-25T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/25/123233975.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 한주 독감으로 의심되는 환자 수는 인구 1000명당 36.9명이었다. 코로나19로 입원한 환자는 822명이었다.  질병관리청이 25일 발표한 ‘감염병 표본감시 주간소식지’에 따르면 1월 3주차(1월14일~20일) 인플루엔자(독감) 의사 환자 분율은 1000명당 36.9명으로 전주(44.8명)대비 감소했다. 이는 동절기 인플루엔자 유행기준인 6.5명의 5.6배 수준이다.  한편 급성 호흡기 감염증 원인 바이러스 검출 현황을 보면 검체 중 바이러스 검출률은  88.1%으로, 인플루엔자 바이러스가 28.9%, 호흡기 세포 융합바이러스는 16.0%, 코로나19는 12.4% 등 이었다.  바이러스성 입원환자 2633명 가운데 코로나19 환자가 822명(31.2%)으로 가장 많았다. 코로나19로 입원한 환자는 3주째 800여명 내외 가까이 발생했다.  한편 인플루엔자 바이러스로 입원한 환자는 624명(23.7%)으로 나타났다. 호흡기 세포 융합 바이러스 입원환자는 521명으로 전주(467명)보다 증가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세종이 진료비를 깎아달라 한 까닭[이상곤의 실록한의학]〈144〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240125/123237835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240125/123237835/1</guid>
      <pubDate>2024-01-25T23:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/25/123237834.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘걸어 다니는 종합병원’으로 불릴 만큼 몸이 허약했던 세종의 재위 13년 어느 날 일이었다. 사신을 따라 조선에 왔다 세종의 치료에 나섰던 명나라 태의의 진료비를 두고 군신 간에 언쟁이 벌어졌다. 승정원에서는 “지난번에 삼베 6필을 주었으니 이번에는 삼베 5필을 주자”고 결정한 반면, 세종은 “이번에는 진맥은 안 하고 약만 지었으니 삼베 2필만 주자”고 제안했다. 국왕으로서의 체면을 저버리고 푼돈마저 깎는 쩨쩨한 남자처럼 보일 수도 있지만, 혈세를 한 푼이라도 아끼려는 세종의 애민정신을 엿볼 수 있는 대목이기도 하다. 조선 시대에 진맥은 병이 있음을 확인해 주는, 요즘으로 말하면 진단서의 기능까지 했다. 문종 때 이조판서 권맹손은 병가를 내고 목욕비용(휴가비)을 모두 받았는데 진맥도 받지 않고 꾀병으로 병가를 내 국고를 낭비했다는 비난을 받았다. 이후 의원의 진맥 후 병이 확인되면 치료 날짜를 정해 병가를 주는 대안이 모색됐지만 “대신을 우대하지 않고 의심하며 의원만 믿는다”는 비난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장기처방 가능한 비만치료제 4종… 생활습관도 바꿔야 효과[의학카페/박경희]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240125/123237964/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240125/123237964/1</guid>
      <pubDate>2024-01-25T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/25/123237917.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《최근 해외 유명인들이 비만치료제로 엄청난 체중 감량 효과를 보았다고 소셜미디어를 통해 알리면서 비만치료제에 대한 대중의 관심이 높아지고 있다. 일부 국가에서 시판되고 있는 글루카곤 유사펩타이드1(GLP-1) 계열의 약제들은 눈에 보이는 체중 감량의 효과가 크고 당 대사를 개선하는 효과까지 있어서 ‘기적과 같은 비만치료제’로 불리기도 한다. 하지만 일론 머스크가 사용했다고 알려져 유명해진 위고비의 경우 머스크가 약물 치료 중단 후 요요 현상을 겪었다는 기사가 떠 또 다른 관심을 끌었다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뇌졸중-심근경색 골든타임만 지켜도, 年 7635억 비용 절감”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240125/123238684/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240125/123238684/1</guid>
      <pubDate>2024-01-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/26/123239339.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 성남시에 사는 나민봉 씨(64)는 지난해 9월 퇴근하고 집에 돌아온 직후 갑자기 손발이 마비되며 쓰러졌다. 다행히 아들이 즉시 119안전신고센터에 연락한 덕분에 25분 만에 인근 분당서울대병원으로 이송됐고, 수술을 받은 후 5일 만에 퇴원했다. 주치의는 “병원에서 신속하게 치료를 받지 못했다면 다리를 못 쓸 수도 있었던 상황”이라고 했다. 나 씨는 현재 재활 치료를 받으며 일터 복귀를 준비 중이다. 그는 “내 발로 걸을 수 있고 혼자 외출할 수 있어 다행”이라며 “무엇보다 자식들에게 짐이 되지 않아 마음이 놓인다”고 했다. 보건복지부는 나 씨처럼 심뇌혈관 질환이 발병한 환자가 ‘골든타임’ 안에 치료를 받을 수 있으면 연간 7635억 원의 사회적 비용이 절감될 것으로 추정했다. 이를 위해선 응급실 필수의료 담당 인력 충원이 절실하다는 게 복지부의 판단이다.● ‘골든타임’ 내 치료, 연간 932명 살린다 25일 동아일보가 입수한 복지부 내부 분석에 따르면 2022년 기준으로 뇌졸중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘겨울이니까 괜찮아’…추울 때 소홀해지기 쉬운 건강수칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281830</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281830</guid>
      <pubDate>2024-01-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울은 여러 면에서 건강 관리의 중요성이 대두되는 시기다. 한파로 인한 면역력 저하, 호흡기 질환 위험 증가 등 여러 건강상 위협에 직면하는 시기이기 때문이다. 많은 이들이 보온병에 따듯한 물을 담아 수시로 마시거나, 조금이라도 더 많은 햇볕을 쬐고자 노력하는 이유다.반대로, 건강 유지에 매우 중요함에도 겨울에 유독 소홀하기 쉬운 행동들도 있다. 겨울에도 소홀해선 안될 건강 수칙 3가지를 알아본다.▲ 수분 섭취겨울철만 되면 수분 섭취와 담을 쌓는 이들이 적지 않다. 평소 목이 마를 때만 물을 마시는 습관 때문이다. 하지만 겨울은 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부어라 마셔라” 과음후 극심한 복통…혹시 만성췌장염?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240126/123241062/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240126/123241062/1</guid>
      <pubDate>2024-01-26T07:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/26/123240532.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연이은 술자리로 심한 복통이 발생했다면 단순 숙취가 아닌 췌장염을 의미해 볼 수 있다. 잦은 음주를 할 경우 나타나는 만성 췌장염은 만성적 염증으로 인해 췌관에 불규칙한 확장과 영구적 손상이 발생해 회복되지 않아 각별한 주의가 필요하다.26일 의료계에 따르면 췌장은 배꼽 위쪽의 뱃속 깊숙이 위치해 있으며, 100g 내외에 불과하지만 소화효소를 분비하는 외분비 기능과 체내 대사를 조절하는 내분비 기능을 담당한다.이러한 췌장에 염증이 생기게 되면 상복부에 심한 통증을 유발한다. 췌장염은 췌장에 염증이 생기는 질환으로 급성과 만성으로 나뉜다. 급성 췌장염은 상복부에 심한 통증을 유발하지만, 대체로 췌장의 기능이나 구조에 손상을 주지 않고 회복된다. 췌장에 염증이 생기는 대표적인 원인은 담석증과 음주이며 전체 원인의 60~80%를 차지한다. 복통은 급성 췌장염에서 가장 중요하게 나타나는 증상이며 경미한 통증에서부터 참을 수 없을 정도의 통증까지 다양하게 나타난다. 찌르는 듯한 통증이 지속되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 키워드] 요리 매연</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281935</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281935</guid>
      <pubDate>2024-01-26T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>음식을 요리할 때 맛있는 냄새가 나는데, 이는 사실 극초미세먼지다. 특히 튀김이나 구이 등 기름으로 음식을 조리할 때 많이 발생한다. 이를 요리 매연 또는 쿠킹흄(cooking fume)이라고 한다. 요리 매연의 입자는 초미세먼지보다 작아 폐 깊숙이 침투해 폐 질환이나 폐암을 유발한다. 실제로 지난 3년 동안 학교 급식실 노동자 113명이 폐암으로 산업재해 판정을 받았다. 냉난방 시설이 잘 갖춰진 실내는 밀폐돼 있어 요리 매연 농도가 더 짙어질 수 있다. 학교 급식실이나 일반 식당, 가정에서 요리할 때 환기시설을 틀고 창문을 열어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심하면 자해까지?…정신 건강 갉아먹는 ‘완벽주의’의 신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281832</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281832</guid>
      <pubDate>2024-01-26T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일정 정도 명성을 얻은 예술가들에겐 흔히 ‘완벽주의자’란 평가가 따라붙는다. 그만큼 자신의 작업에 쏟는 열정이 남다르다는 칭찬일 것이다.문제는 이러한 완벽주의적 성향이 도를 넘을 때다. 완벽주의적 성향이 개인의 불안감을 높일 수 있기 때문이다. 실제로 자해 경험이 있는 성인들이 자해 경험이 없는 성인들보다 완벽주의적 경향이 두드러졌다는 취지의 호주 연구팀의 연구 결과도 있다. 과도한 완벽주의가 정신 건강을 위협하고 있다는 신호로는 어떤 게 있을까?▲ 성취보단 패착에 집중과정부터 결과까지 오롯이 실패로만 점철된 경우는 생각보다 드물다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 감염자, 원형 탈모증 발병 확률 2배 더 높다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240126/123246174/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240126/123246174/1</guid>
      <pubDate>2024-01-26T13:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123291907.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19에 감염된 적이 있던 사람들은 원형탈모증 등이 발병할 확률이 2배가량 높다는 연구결과가 나왔다.26일 미국의학협회 피부과학저널 ‘JAMA Dermatology’에 따르면 전북대 의과대학 피부과학교실 박진, 의료정보학교실 김종승 교수팀은 지난 2020년 10월부터 2021년 9월까지 코로나19 환자 25만9369명과 감염되지 않은 대조군 25만9369명의 원형 탈모증, 전체 탈모증 발생률 등을 비교해 이같이 규명했다.그 결과 인구 1만명당 원형 탈모증 발생률은 코로나19 환자는 35.94명으로, 대조군 19.43명에 비해 2배가량 높게 나타났다. 발생률이란 특정 기간에 새롭게 질병이 발병한 비율을 뜻한다. 인구 1만명당 전체 탈모증 발병 비율도 코로나19 환자는 7.24명으로, 대조군 4.18명보다 2배 많았다. 연구진은 코로나19를 앓은 후 원형탈모증이 발병할 확률은 20세 이상의 모든 그룹에서 동일하게 증가했다고 밝혔다. 또 원형탈모증 발병 위험은 여성과 남성 모두 동일하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원헬스랩, 설날 맞아 ‘설인아의 설레이는 설 이벤트’ 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240126/123250739/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240126/123250739/1</guid>
      <pubDate>2024-01-26T18:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/26/123250734.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 26일 건강기능식품 브랜드 ‘대원헬스랩‘이 민족 대명절인 설을 맞아 대원헬스랩 쇼핑몰에서 ‘설인아의 설레이는 설 이벤트‘를 진행한다고 밝혔다.  2월 6일까지 대원헬스랩 온라인 쇼핑몰을 통해 최대 88% 할인, 신규 고객 혜택, 사은품 증정 등의 프로모션을 진행한다고 한다.  인기 상품인 ‘코엔자임 Q10 항산화 플러스‘, ‘면역 장대원‘, ‘프리미엄 비타민 원데이 멀티팩‘ 등이 3+3 이벤트를 진행하고 있으며 ‘면역엔 6년근 홍삼 스틱‘과 다이어트에 도움이 되는 ‘잔티젠 다이어트‘ 등의 제품은 할인하고 있다. 신규회원은 2만 원 이상 구매 시 온 가족이 먹을 수 있는 ‘온가족 츄어블 비타민D‘ 2개월분을 100원에 구입할 수 있는 혜택도 준다고 한다.  대원헬스랩 관계자는 “설날을 맞아 온 가족의 건강을 위한 선물 세트와 할인 프로모션을 기획했다. 대원헬스랩 쇼핑몰을 통해 할인과 사은품 증정 등 다양한 혜택을 제공받아 특별하고 풍성한 설을 보내시기를 바란다”라고 밝혔다.김상준 동아닷컴 기자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암 세 차례 전이… 모두 극복하고 ‘완치’[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240126/123252482/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240126/123252482/1</guid>
      <pubDate>2024-01-27T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/26/123250357.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배가 살살 아프기 시작한 것은 2012년경이었다. 변비는 심해졌다. 얼굴도 살짝 부었다. 항상 피곤했다. 체중은 7kg이 빠졌다. 피부미용 스파숍을 운영하는 홍은희 씨(45)의 투병 생활은 그렇게 시작됐다.    주기적인 배앓이의 원인을 알 수 없었다. 2∼3주 과로하면 ‘픽’ 쓰러졌다. 결국 2013년 처음으로 응급실에 갔다. 이후로 여러 병원에 다녔다. 어느 병원에서는 맹장염인 것 같다고 했고, 또 다른 병원에서는 게실염이라고 했다. 대장의 벽에 주머니(게실)가 생기고, 그 주머니에 변이 들어가 염증을 일으키는 병이 게실염이다. 게실염의 대표 증세가 변비다. 게실염 증세는 대장암 초기 증세와 비슷하지만, 대장암으로 악화하지는 않는다.    의사가 처방해 준 약을 먹었더니 증세가 일시적으로 호전됐다. 하지만 곧 증세가 도지는 바람에 응급실로 가야 했다. 이런 생활을 반복하다 민간요법을 우연히 접하게 됐다. 괜히 따라했다가 큰 부작용에 맞닥뜨렸다. 구토와 설사를 거듭하다 탈진 상태에 이르렀다.    ●</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매일 아침 앉는 변기를 건강검진 기기로… 비만과 피부까지 관리할 터”[허진석의 ‘톡톡 스타트업’]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240126/123252451/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240126/123252451/1</guid>
      <pubDate>2024-01-27T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/26/123249584.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매일 별도의 노력을 들이지 않는데도 내 건강 상태를 알 수 있는 시대가 가까워지고 있다. 삼성전자의 스타트업 육성 프로그램 ‘C랩’에서 분사한 옐로시스(대표이사 탁유경·43)는 우리가 매일 한 번은 보는 소변으로 건강검진의 일상화를 앞당기는 스타트업이다. 신장 기능에 이상이 있는 사람들의 정기적인 소변검사가 간편해지는 것은 물론이고 일반인들의 건강 이상을 재빨리 알아챌 수 있게 돕는 것이 회사의 비전이다. 소변 속 포도당량이나 단백질량 같은 생체 지표를 매일 측정하면 자연스럽게 변화 양상을 인지하게 된다. 그 변화가 나쁜 방향으로 흘러가면 병원에 가서 정확한 진단을 받게 된다. 그리고 더 건강한 음식과 운동을 늘리게 된다. 22일 서울 강남구 서울사무소에서 만난 탁 대표는 “1월 초 미국 소비자가전쇼(CES)에서 스마트 헬스 토일렛(스마트 변기·심 시트)과 친환경 스마트 소변 검사 키트로 혁신상을 3개 받았다”며 “스마트 변기는 우리보다 의료기관 접근이 쉽지 않은 미국 등에서 더 많</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남녀노소 모두 중요한 ‘체력’…가장 빠르게 높여주는 운동은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281831</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281831</guid>
      <pubDate>2024-01-27T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>체력 관리가 중요하지 않은 나이대가 따로 있을까. 대체로 체력이 좋은 10대 학생들조차 체력 수준에 따라 학업 성취도 등이 차이를 보인다. 본격적으로 체력이 떨어지기 시작하는 30대 이후부턴 더 말할 필요가 없을 정도다. ‘살기 위해 운동한다’는 직장인들의 푸념에도 이유가 있는 셈이다.체력 저하의 경우 운동이 사실상 거의 유일한 해결책이라 할 수 있다. 문제는 운동 초보자 입장에선 어떤 운동이 체력 향상에 가장 효과적인지 알기 어렵다는 점이다. 체력 향상에 도움을 주는 운동 3가지를 알아본다.▲ 달리기체력 향상 측면에서 독보적인 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“맨발로 걸어 몸이 좋아졌죠…겨울엔 비닐하우스에서 걸어요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240127/123253338/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240127/123253338/1</guid>
      <pubDate>2024-01-27T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/27/123259957.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 2월 요관암 수술한 뒤 회복하고 있는 송미카엘 씨(81)는 체감온도 섭씨 영하 20도 아래로 떨어졌던 1월 23일에도 맨발로 6시간을 걸었다. 어떻게 가능했을까? 추위를 전혀 느낄 수 없는 비닐하우스 안에서 걸었다. 송 씨는 병원에서 수술후 회복하고 있을 때 지인이 ‘맨발로 걸어라’란 책을 전해줘 읽고 맨발 걷기에 관심을 가졌다. 박동창 맨발걷기국민운동본부 회장(72)이 쓴 책으로 맨발 걷기의 효능에 대해 자세히 설명하고 맨발로 걸어 병이 나은 사람들을 소개하고 있다.송 씨의 설명이다.“병원에서 항암 치료를 할 것인지에 대해 물어봤어요. 그래서 안 한다고 했죠. 병원에서도 나이도 많아 굳이 항암 치료를 권하진 않았어요. 약이 너무 쎄서 고통스럽다고 했죠. 그래서 전 항암 치료를 하지 않고 맨발로 걷기로 마음을 먹었습니다. 맨발 걷기로 암을 극복한 사람들이 많다는 것을 보고 결정한 것입니다.”송 씨를 인터뷰 할 때 옆에서 다른 분이 거들었다.  그는 “전립선암 말기를 맨발로 걸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘변기보다 박테리아 많다?’…주말 청소에서 빼놓으면 안되는 물건 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282137</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282137</guid>
      <pubDate>2024-01-28T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여러 직장인들이 주말엔 대청소에 돌입한다. 평일 업무에 치이는 직장인들로선 주말이 장시간 집안 청소를 할 수 있는 사실상 유일한 시간이어서다. 최근같은 한파 상황에선 일명 ‘집콕’ 시간이 늘어나는만큼, 실내 청결의 중요성 또한 증대됐다고 할 수 있다.문제는 이러한 대청소 과정에서도 놓치곤 하는 여러 실내 물건들이 있다는 점이다. 개중엔 의외로 오염도 면에서 화장실 변기에 필적하는 것들도 있어 더욱 우려스럽다. 주말 대청소 과정에서 꼭 세척 및 세탁해야 할 3가지 물건을 알아본다.▲ 베갯잇베갯잇은 먼지 진드기 등의 온상이기 쉽다. 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코트의 마법사→기업 부회장…최희암 “교만했던 나, 겸손하니 성공” [이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240128/123263614/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240128/123263614/1</guid>
      <pubDate>2024-01-28T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/28/123263603.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최희암(69) 하면 여전히 연세대 농구 감독을 떠올리는 사람들이 많다. 1986년부터 17년간 연세대 지휘봉을 잡은 최 감독은 대학과 실업팀이 모두 참가한 농구대잔치에서 팀을 두 차례나 정상으로 이끈 ‘명장(名將)]이었다. 서장훈, 문경은, 이상민, 우지원 등이 활약한 연세대는 1990년대 최강이자 최고의 인기 팀이었다. 최 감독은 이후 프로농구 현대모비스와 전자랜드의 지휘봉을 잡았다. 하지만 프로 감독으로서의 존재감은 딱히 두드러지지 않았다. 약체였던 전자랜드를 계약 마지막 해 플레이오프에 진출시킨 것 정도다. ‘코트의 마법사’로 한국 농구에 큰 획을 그었던 최 감독은 현재 고려용접봉 부회장으로 일하고 있다. 2009년 이 회사 중국 다롄의 중국 지사장으로 시작했으니 올해로 16년째다. 2014년 귀국한 뒤 부사장과 사장을 거쳐 부회장 자리까지 올랐다. 얼마 전까지 생산과 판매, 관리 등을 모두 총괄하다가 최근에는 대외업무와 영업, 신사업 개발 등을 맡고 있다. 서울 중구 본사 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대의 ‘심장·뇌혈관’이 위험하다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281939</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281939</guid>
      <pubDate>2024-01-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심장혈관질환과 뇌혈관질환이 대표적인 노인성 질환으로 꼽히는 이유는 나이를 먹을수록 위험인자(고혈압·당뇨병·비만 등)가 늘어나기 때문이다. 그런데 최근 20·30대 젊은 층에서 심장·뇌혈관질환이 급격히 증가하는 것으로 나타났다. 젊은 층은 병을 앓는 기간이 길어 고령층보다 합병증 위험이 더 크다. 게다가 긴 유병기간 동안 식습관과 생활습관을 조절해야 하므로 삶의 질도 나빠진다.심장혈관질환은 협심증·심근경색증·부정맥 등이다. 협심증은 심장 동맥이 좁아져 극심한 통증을 유발하고, 심근경색증은 심장 동맥이 막혀 심장 근육이 혈액을 공급받지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 10명 중 2명만 과일·채소 권장량 섭취…젊을수록 덜 먹어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240128/123265669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240128/123265669/1</guid>
      <pubDate>2024-01-28T14:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/28/123265634.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과일이나 채소를 하루 권장량인 500g 이상 섭취하는 국민은 10명 중 2명에 불과한 것으로 나타났다. 특히 10~20대 여성은 10명 중 1명도 안 되는 것으로 나타나 고른 영양 섭취에 각별한 주의가 요구되고 있다.  28일 질병관리청 ‘2022 국민건강통계’에 따르면 6세 이상 국민 약 6000여명을 조사한 결과, 과일·채소 1일 500g 이상 섭취자는 22.7%로 10명 중 약 2명만이 하루 동안 과일과 채소 500g 이상을 섭취하는 것으로 나타났다.  이는 2013년 35.6%에 비해 약 13%포인트(p) 감소한 수치로, 지난 10년 중 500g 이상 섭취자가 가장 많았던 2015년(38.6%) 이후 감소세가 지속되고 있다.  성별로 나누어 살펴보면 남성은 24.6%, 여성은 20.7%로 남성의 과일·채소 섭취량이 여성보다 많았다.  연령별로는 더 큰 차이를 보였다. 특히 10~20대의 과일·채소 섭취량이 다른 연령대에 비해 현저히 낮은 것으로 집계됐다.  500g 이상 섭취자가 가장 많은 연령대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성형외과 의사 10년간 2배 가까이 늘어…피부과 의사도 40% 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240128/123268508/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240128/123268508/1</guid>
      <pubDate>2024-01-28T18:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/28/123268596.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 10년 동안 성형외과 의사 수가 2배 가까이로 늘어난 것으로 나타났다. 피부과 의사 수도 40% 가량 늘었는데 이를 두고 의사들의 인기 진료과 쏠림 현상이 심화되면서 필수 의료 공백이 더 커질 수 있다는 우려가 나온다.28일 보건복지부와 국민건강보험공단 등에 따르면 성형외과 의원에 등록된 의사 수는 2022년 1월 기준 1769명으로 집계됐다. 이는 2012년 1003명보다 76.4% 늘어난 것이다. 성형외과 의원 수도 같은 기간 835곳에서 1115곳으로 33.5％ 늘었다.역시 인기 진료과목을 분류되는 피부과 의원에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]‘코트의 마법사’에서 기업 부회장 된 최희암 “걸어야 산다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240128/123270370/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240128/123270370/1</guid>
      <pubDate>2024-01-28T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/28/123270358.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1990년대 연세대 농구의 전성시대를 이끌었던 최희암 전 감독(69)은 운동선수 출신으로는 드물게 기업인으로도 성공했다. 50대 중반이던 2009년 고려용접봉에 입사한 최 전 감독은 그해 중국 지사장을 시작으로 부사장과 사장을 거쳐 현재 부회장으로 일하고 있다. 몇 해 전까지 생산과 판매, 관리 등을 모두 총괄하다가 최근엔 대외업무와 영업, 신사업 개발 등을 맡고 있다. 뛰어난 선수가 아니었던 탓에 그는 시험을 보고 연세대에 입학했다. 기업인이 된 후엔 당시의 공부 경험이 큰 도움이 됐다. 실업농구 현대의 창단 멤버였던 그는 조기 은퇴 후 현대중공업에 입사해 수입-통관 업무를 봤고, 현대건설로 옮겨서는 구매 업무를 맡았다. 현대건설에 다닐 땐 이라크 바그다드 공사 현장에 1년간 파견도 나갔다. 그는 “어릴 때 직장 생활을 해본 덕에 기업에 와서도 빨리 적응할 수 있었다”고 했다. 대학 감독으로는 ‘코트의 마법사’란 별명을 얻었지만 프로 감독으로는 성공과 거리가 멀었다. 현대모비스와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 유명작가 “한국, 세계에서 가장 우울한 국가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240129/123271030/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240129/123271030/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123271583.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 유명 작가이자 유튜브 크리에이터인 마크 맨슨(40)이 대한민국을 ‘세계에서 가장 우울한 국가’로 평가했다. 또 그는 “한국의 높은 자살률은 자본주의와 유교문화가 가진 최악의 요소가 맞물린 결과”라고 진단했다.  2017년 발간돼 세계 65개국에서 누적 2000만 부 이상 팔린 베스트셀러 ‘신경 끄기의 기술’을 쓴 작가인 맨슨은 이달 22일 ‘세상에서 가장 우울한 나라를 여행하다’라는 제목의 영상을 유튜브에 게시했다. 영상 서두에서 그는 “한국은 짧은 시간에 과학기술, 교육, 문화예술 등 분야를 선도하는 나라로 발전했다”며 “그러나 동시에 높은 불안과 우울, 자살률을 나타내고 있다. 그 이유를 파헤치고자 한국에 왔다”고 밝혔다.  영상은 오늘날 한국의 정신건강 문제를 근현대사와 심리학 등 여러 각도로 비춰 본다. 유튜브 구독자 144만 명을 보유한 이 채널의 영상은 28일 기준 약 54만 회 시청됐다. 영상에 따르면 한국의 높은 자살률은 급속 성장에 대한 압박과 그로 인한 사회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성형외과 의사수 10년새 76% 늘어… 피부과도 40% 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240129/123271016/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240129/123271016/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123271579.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 10년 동안 성형외과 의원 의사 수가 2배 가까이로 늘어난 것으로 나타났다. 피부과 의원 의사 수도 40%가량 늘었는데 이를 두고 의사들의 인기 진료과 쏠림 현상이 심화되면서 필수 의료 공백이 더 커질 수 있다는 우려가 나온다. 28일 보건복지부와 국민건강보험공단 등에 따르면 성형외과 의원에 등록된 의사 수는 2022년 1월 기준 1769명으로 집계됐다. 이는 2012년 1003명보다 76.4% 늘어난 것이다. 성형외과 의원 수도 같은 기간 835곳에서 1115곳으로 33.5％ 늘었다. 역시 인기 진료과목으로 분류되는 피부과 의원에 등록된 의사 수는 2012년 1435명에서 2022년 2003명으로 39.6% 늘었다. 피부과 의원은 같은 기간 1047곳에서 1387곳으로 32.5% 증가했다. 지난해 12월 진행된 2024년도 상반기(1∼6월) 레지던트(전공의) 모집 결과에서도 인기 진료과 쏠림 현상이 두드러지게 나타났다. 성형외과(165.8%)와 피부과(143.1%)는 정원을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“뇌 발달 도움” 캘리포니아주 필기체 의무교육</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240128/123270939/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240128/123270939/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/28/123266972.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국에서 초등학생 수가 가장 많은 캘리포니아주(州)가 이달부터 ‘필기체(cursive) 수업’을 실시하며 미 초등학생의 절반 이상이 다시 필기체를 배우게 됐다. 로이터통신은 28일 “지난해 10월 개빈 뉴섬 주지사가 서명한 필기체 의무교육법이 1월부터 발효돼 캘리포니아주 초등학생 1∼6학년 약 260만 명이 필기체를 읽고 쓰는 법을 배우기 시작했다”고 전했다. 월스트리트저널(WSJ)에 따르면 미국은 2010년대에 들어서며 각 주의 교육 공통 핵심기준(Common Core State Standards)에서 필기체 의무교육 조항이 빠지며 필기체를 가르치는 학교가 크게 줄어들었다. 2016년 14개 주까지 감소했다가 2019년부터 다시 조금씩 늘기 시작했다. 캘리포니아주는 필기체 의무교육을 채택한 21번째 주가 됐다. 필기체 수업에 대한 평가는 대체로 긍정적이다. 교육담당자들은 필기체가 학생들의 인지기능은 물론 손가락과 팔 근육 발달에도 도움이 된다고 본다. 미 헌법처럼 필기체로 쓰인 고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나·독감 검사만 계속 했는데…” 바이러스 간염 날벼락</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123272669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123272669/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T06:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123274539.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“애먼 코로나19·독감 검사만 며칠 내내 했어요, 간염인 줄도 모르고.”A씨에게서 감기 증상이 나타나기 시작한 건 일주일 전. 고열에 근육통이 나타났고 소화불량, 속 울렁거림, 구역 등의 증상도 보였다. 상태가 나아지지 않자 병원에선 최근 유행하는 독감과 코로나 검사를 해보자고 권유했지만 결과는 모두 음성이었다. 이대론 안 되겠다고 생각한 A씨는 큰 병원을 찾아 피검사, CT 검사 등을 한 뒤 A형 간염이라는 진단을 받았다. 간염은 간염 바이러스가 간에 염증을 유발하는 질환을 말한다. 바이러스 종류에 따라 A형부터 E형까지 5가지로 나뉘는데 우리나라 국민이 흔히 걸리는 간염은 A형, B형, C형 간염이다. 이 바이러스성 간염은 형태에 따라 전파 방식, 진행 속도, 치료, 예방법이 다르다. A형 간염의 경우 3~4개월 정도면 다 호전되는 급성 간염이다. A형 간염 바이러스는 주된 감염경로는 분변-경구 감염으로 오염된 물이나 음식을 통해 전파된다. 대변을 통해 배출된 A형 간염 바이러스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개그맨 김기리 “결혼합니다♥”…상대는 ‘골때녀’ 여배우</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/01/29/20240129500038</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/01/29/20240129500038</guid>
      <pubDate>2024-01-29T10:06:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/29/SSC_20240129100657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;김기리·문지인, 열애 끝 결혼…5월 부부 된다&lt;!-- 그림 1535929 --&gt;개그맨 김기리와 배우 문지인이 오는 5월 웨딩마치를 울린다.&lt;br&gt;두 사람은 연애 기간 동안 서로에 대한 사랑과 확신으로 결혼을 결심한 것으로 알려졌으며, 최근 가까운 지인들에게 결혼 소식을 전하며 축하를 받고 있다. 오는 5월 서울 시내 모처에서 비공개로 결혼식을 올린다.&lt;br&gt;김기리는 소속사를 통해 “같은 마음으로 같은 곳을 바라볼 수 있는 사람을 만나 더할 나위 없이 행복하다”라는 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문지인은 소속사를 통해 “저를 생각해주는 마음이 성실한 사람이다. 서로에게 같은 마음과 자세로 노력하며 사는 부부가 되겠다”고 전했다.&lt;br&gt;김기리는 지난 2006년 SBS ‘개그 1’로 데뷔한 이후, KBS 공채 25기 개그맨으로 KBS2 ‘개그콘서트’을 통해 이름을 알렸다. 이후 영화 ‘좀비크러쉬 : 헤이리’를 비롯해 연극 ‘헤르츠클란’, KBS1 드라마 ‘여름아 부탁해’, KBS2 드라마 ‘안녕? 나야!’ 등 배우로 영역을 넓혀 꾸준히 활동 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문지인은 2009년 SBS 11기 공채 탤런트로 데뷔했으며 KBS 드라마 ‘비밀’, SBS ‘용팔이’, ‘닥터스’, JTBC ‘뷰티 인사이드’, OCN ‘타임즈’ 등에서 출연했다. 현재 축구 예능 ‘골 때리는 그녀들’에 출연 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이상민에게 집 줄 것”… 강부자, 초호화 별장 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/01/29/20240129500065</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/01/29/20240129500065</guid>
      <pubDate>2024-01-29T11:04:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/29/SSC_20240129110425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1535976 --&gt;배우 강부자가 가수 이상민에 대한 깊은 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;지난 28일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’에서는 강부자의 비밀 별장이 공개됐다.&lt;!-- 그림 1535977 --&gt;이날 탁재훈, 김준호와 함께 한 동네를 찾은 이상민은 “내가 아는 우리나라 최고 부자가 여기에 사신다”며 말을 꺼냈다.&lt;br&gt;김준호가 “S 회장님이시냐”고 묻자 이상민은 “그분이 이 집을 나한테 주시겠더라”고 말했다. 이에 탁재훈은 “얘 또 사기극에 휘말렸다”며 타박했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그림 같은 저택에 도착한 세 사람. 이상민은 안에 들어가 “선생님”이라며 누군가를 불렀다.&lt;br&gt;바로 ‘국민 엄마’ 강부자. 탁재훈과 김준호는 놀라서 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김준호는 “부잣집의 상징인데”라며 타고 있는 장작 벽난로를 가리켰다.&lt;br&gt;그러면서 “이 집을 상민이 형에게 주시겠다고 하시더라”고 말하자 강부자는 “줄 수도 있지?”라고 답했다.&lt;br&gt;이상민은 “선생님이 날 양아들로 받고 싶다고 하셨다”고 자랑했고, 탁재훈과 김준호가 이를 믿지 못하자 강부자는 “상민 씨를 양아들로 못할 이유는 또 뭐가 있냐?”고 말하며 탁재훈과 김준호를 놀라게 했다.&lt;br&gt;강부자는 “상민 씨는 이제 어머니도 안 계시고 외톨이다. 딱하다”고 그를 쓰다듬으며 “어머니 돌아가셨을 때 너무 외롭고 쓸쓸할 것 같아서 장례식에 갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘아드님이 열심히 살아서 아드님을 참 좋아했어요. 아드님이 빚도 갚았다고 하니 편히 쉬세요’라고 인사드렸다”고 말했다.&lt;br&gt;탁재훈이 “이 집은 왜 준다고 했냐?”고 묻자 강부자는 “저렇게 힘들게 살고 빚을 갚고 사는 모습이 너무 안쓰러워 보였다. 나는 상민 씨가 필요할 때는 언제까지나 이 집을 쓰라고 할 수 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이유♥뷔 웨딩사진 역대급 좋아요 폭발</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/01/29/20240129500083</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/01/29/20240129500083</guid>
      <pubDate>2024-01-29T11:34:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/29/SSC_20240129113452_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536006 --&gt;아이유와 방탄소년단(BTS) 뷔가 함께 찍은 사진이 공개되자마자 역대급 ‘좋아요‘를 받으며 화제다.&lt;br&gt;뷔는 지난 28일 인스타그램에 “태준아 지혜야 행복해라”라는 글과 함께 아이유와 함께 찍은 사진을 공개했다. 이 사진은 아이유의 신곡 ‘러브 윈스 올’(Love wins all)의 뮤직비디오에 함께 출연해 찍은 것으로 두 사람 모두 상처 입은 분장을 하고 있다.&lt;br&gt;사진이 공개되자 엄청난 숫자의 ♥(좋아요)를 받았다. 27일 오전 기준 1270만명에 달한다. 이 사진 전에 아이유의 가장 최근 게시물 좋아요가 683만이고 보통은 150만~500만 사이였던 것을 생각하면 엄청난 추세다. 뷔 역시 최근 공개된 게시물 중 좋아요를 가장 많이 받았다. 양쪽 팬덤이 함께 폭발하면서 엄청난 인기를 끄는 모양새다.&lt;!-- 그림 1536007 --&gt;지난 24일 공개된 아이유의 신곡은 발매 1시간 만에 멜론 ‘톱 100’ 1위에 오르며 화제를 낳았다. 원래 제목은 ‘러브 윈스’(Love wins)였으나 해당 제목이 성소수자를 지지한다는 논란에 지금의 제목으로 바뀌었다. 아이유는 “사랑하기를 방해하는 세상에서 끝까지 사랑하려 애쓰는 이들의 이야기를 담았다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸쓰는 고된일 마치고 여가시간에 또 운동…“오히려 독”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240129/123277619/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240129/123277619/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T11:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123277580.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여가시간의 신체활동은 근로 능력과 노동 생산성을 높이지만, 직업적으로 신체활동 부담이 크다면 굳이 무리해서 여가 시간 운동 등 신체활동을 하지 않는 것이 낫다는 연구 결과가 나왔다.   가톨릭대학교 서울성모병원 직업환경의학과 강모열 교수팀(고희주·김도환 가톨릭의대 본과 4학년·조성식 동아대 의대 직업환경의학과 교수)은 한국의 직장인 5501명을 분석한 결과 직장에서의 과도한 신체부담은 오히려 건강을 악화시키고 근로 능력과 노동 생산성 감소로 이어진다는 것을 확인했다고 29일 밝혔다.   신체 활동은 심혈관질환, 당뇨, 암, 골다공증과 같은 몸 뿐 아닌 정신 건강에도 이로운 것으로 알려져 있다. 하지만 직업적인 신체활동은 여가시간의 신체활동과 달리 건강에 해로울 수 있고, 오히려 심혈관질환이나 당뇨의 위험을 높일 수 있다는 직업적인 신체활동과 건강의 역설은 보고되고 있다. 하지만 직장에서의 과도한 신체활동과 근로 능력 및 노동 생산성 간 상관 관계 연구는 이뤄진 바 없었다.  강 교수는 “운동과 같은 여가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내외 건강 문제로 급부상하는 ‘비결핵 항산균’   [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281844</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281844</guid>
      <pubDate>2024-01-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 비결핵 항산균 폐질환이 세계적으로 그리고 한국에서도 중요한 건강 문제로 부상하고 있다. 항산균이란 산에 잘 견디는 균이라는 뜻이다. 대표적인 항산균이 바로 결핵균이다. 결핵균이 아닌 다른 항산균을 비결핵 항산균이라고 부른다. 비결핵 항산균은 말 그대로 ‘결핵균이 아닌 항산균(抗酸菌)’이라는 뜻이다. 비결핵 항산균은 결핵균과 모양도 비슷하게 생겼다.건강보험심사평가원 자료를 분석한 연구들에 따르면 비결핵 항산균 폐질환의 발병률과 유병률이 증가하고 있다. 한 연구에서는 2007년부터 2016년까지 비결핵 항산균 폐질환 유병률이 인구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바리톤 이응광, 유럽 친구들과 함께 신년 음악회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240129500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240129500127</guid>
      <pubDate>2024-01-29T14:22:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/29/SSC_20240129142217_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536075 --&gt;유럽을 사로잡은 바리톤 이응광이 유럽의 성악과들과 함께하는 신년음악회가 찾아온다.&lt;br&gt;이응광은 오는 31일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 ‘이응광과 유럽의 별들 유러피안 신년음악회’ 무대에 선다. 이번 공연에서는 이응광과 유럽 성악가들이 세계인의 사랑을 꾸준히 받아 온 오페라 아리아와 뮤지컬 넘버를 함께 선보일 예정이다.&lt;br&gt;이번 공연에는 2021년 뮤지컬 ‘노트르담 드 파리’ 내한 공연 커튼콜에서 넘버 ‘대성당들의 시대’를 한국어로 불러 화제가 됐던 존 아이젠, 이탈리아 피렌체를 중심으로 활동 중인 소프라노 아나스타시아 코즈하로바, 발달장애인 혼성 중창단 미라클 보이스 앙상블이 함께한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연주는 김유원의 지휘로 샘 필하모닉 오케스트라가 맡았다. 요한 슈트라우스 2세, 모차르트, 베르디, 레하르, 피아졸라, 번스타인, 웨버 등 클래식부터 뮤지컬까지 시대와 장르를 아우르는 음악세계를 관객들에게 선사할 예정이다.&lt;br&gt;이응광은 “이번 무대의 아티스트들 모두가 저의 소중한 친구들”이라며 “음악이라는 세계 안에서 함께 성장했으며 서로를 진심으로 응원했다. 시간이 흘렀지만 다시 만났고 어제 만난 것처럼 우린 또 함께 노래한다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 심해지는 얼굴 각질…“수분·비타민 섭취로 예방”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123281405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123281405/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123281304.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에 사는 A씨는 겨울이면 얼굴에 각질이 하얗게 일어나 걱정이 크다. 또 각질이 심해지면 우수수 떨어지는 경우도 있어 사람을 만나기가 꺼려질 정도다. 그는 “아침이면 로션을 듬뿍 바르고 나오지만 효과는 일시적”이라며 “스트레스로 일상 생활이 힘들 정도”라고 말했다.   29일 의료계에 따르면 건조한 겨울이면 이마, 볼, 턱 등 피부에 각질이 하얗게 일어나고 비늘처럼 벗겨지는 얼굴  마른 버짐(건선)이심해져 병원을 찾는 환자가 늘어난다.  얼굴 마른 버짐은 심한 경우 각질이 두껍게 쌓이면서 붉은 반점, 가려움이 동반되며, 갈라지면서 통증과 출혈이 생기기도 한다. 얼굴 마른 버짐을 가볍게 여겨 제때 치료하지 않으면 더 넓게 번지거나 흉터 등을 남길 수 있다.   의료계는 “마른 버짐은 건조한 날씨 뿐만 아니라 수면 부족, 영양소 부족, 스트레스, 과도한 약물(스테로이트) 사용 등이 원인이 되거나 증상을 악화시키는 요인으로 알려졌다”라고 설명했다.   마른버짐은 증상이 가벼운 경우에는 약으로 치료를 시작하며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 제작 첫 스릴러 영화 ‘공정하지 못한 자’ OTT·IPTV 개봉</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240129500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240129500210</guid>
      <pubDate>2024-01-29T18:11:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/29/SSC_20240129181048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536190 --&gt;“딱딱하고 지루한 정책 홍보 영상을 누가 보겠어요. 그래서 흡입력 있는 스릴러 장르를 선택했죠.”&lt;br&gt;29일 인터넷TV(IPTV)와 온라인동영상서비스(OTT)에서 개봉한 장편영화 ‘공정하지 못한 자 더 무비-빛과 그림자’를 기획·감독·편집한 양벙글(사진·43) 공정거래위원회 조사관은 이날 “공정위가 어떤 일을 하는지 모르는 국민에게 메시지를 전달하려면 우리 콘텐츠를 직접 만들어야 한다고 생각했다”며 이렇게 말했다.&lt;br&gt;양 조사관은 “처음엔 반신반의했는데 KT 측에서 공정위 홈페이지에 올라온 웹드라마를 보고 작품성을 인정해 IPTV와 OTT에 영화 버전을 새롭게 내놓을 수 있게 됐다”고 설명했다. EBS PD 출신인 양 조사관은 영상콘텐츠 전문가로, 2019년 공정위에 6급 별정직으로 입직해 홍보영상 제작을 전담하고 있다.&lt;!-- 그림 1536194 --&gt;러닝타임 109분에 이르는 영화는 담합을 저지르고 은폐하는 자를 단죄하는 공정위 직원들의 활약을 그렸다. 양 조사관이 제작을 총괄했고, 공정위 사무관 등 다수 직원이 단역으로 출연했다. 그간 국방부·문화체육관광부 등이 제작 지원을 한 영화는 많지만 정부부처가 직접 제작을 한 건 처음이다. 영상물등급위원회도 공정위가 제작사 자격으로 개봉을 위한 심의를 요청하자 당황해했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 SK브로드밴드, KT 지니TV, LG유플러스TV 등 IPTV와 웨이브, 티빙, 왓챠, 네이버 시리즈 온 등 OTT에서 무료로 볼 수 있다. 제작비는 웹드라마 총 10편에 7000만원, 장편영화용으로 추가 촬영하는 데 3000만원 등 1억원이 들었다. 무료 공개인 만큼 별도 수익은 발생하지 않는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화 ‘데드맨’ 김희애 “패션으로 캐릭터 구현, 관객에겐 어떨지 궁금”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240129500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240129500217</guid>
      <pubDate>2024-01-29T18:44:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/29/SSC_20240129184404_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536232 --&gt;“연기를 오래 했는데도 언제쯤 마음에 들지 모르겠네요.”&lt;br&gt;배우 김희애가 29일 서울 강남구 코엑스 메가박스 열린 영화 ‘데드맨’ 기자시사회에서 자신의 연기에 대해 아쉬움을 밝혔다. 다음 달 7일 개봉하는 영화는 벼랑 끝에 몰려 자신의 이름까지 팔게 된 이만재가 바지 사장으로 살다 누명을 쓴 뒤 복수에 나서는 이야기다.&lt;br&gt;암호를 사용한 장부 작성 등 능력이 있던 그는 1000억원 횡령 누명을 쓰고 영문도 모른 채 중국 사설감옥에 끌려간다. 그런 그에게 정치 컨설턴트 심여사가 나타나 위험한 제안을 한다. 타고난 지략으로 정치판을 쥐락펴락하는 심여사를 맡은 김희애는 뛰어난 언변은 물론, 특유의 카리스마를 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김희애는 “외국의 유명한 여성 정치인들 보면 패셔너블하고 액세서리로 자기의 목적이나 희망을 표현한다더라. 그래서 컬러렌즈나 브로치 같은 액세서리를 착용해 봤는데 관객들이 어떻게 보셨는지 모르겠다”고 했다. 그러면서 “이런 분장으로 연기한 건 나도 오늘 처음 봤다. 배우로서 행복하지만 김희애로 돌아왔을 때는 부끄러웠다”고 웃음을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1536233 --&gt;연출을 맡은 하준원 감독은 “처음엔 허공에 인물을 상상하고 썼지만, 김희애 배우께서 감사하게도 역을 받아주셨다. 어렸을 때부터 배우의 연기를 봐왔던 입장에서 이미지를 투영해 심여사를 다시 직조했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;사설감옥에서 데드맨으로 살아가는 주인공 이만재 역은 조진웅 배우가 맡았다. 그는 김희애에 대해 “처음 봤을 때 한 마디로 ‘심멎’(심장이 멎다)이었다. 디테일을 표현하는 에너지가 좋아 감히 들이대지도 못할 정도”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;허 감독에 대해서는 “5년 동안 취재해 쓴 이야기였는데, 신인 감독이라 생각 안 했다. 감독으로서 진정성도 있고 에너지도 있으시다. 현장서 화 한 번 안 내고 우리를 잘 풀어주셨다”면서 “시나리오에 매력을 느끼고 내가 해보면 재밌겠다 싶어 뛰어들었다”고 했다.&lt;br&gt;이번 작품으로 데뷔한 하 감독은 봉준호 감독 대표작 ‘괴물’을 공동으로 쓴 각본가 출신이다. 배우이기도 했던 하명중 감독 아들로도 알려졌다.&lt;!-- 그림 1536234 --&gt;이번 영화에 대해 봉 감독에게 피드백을 받았는지 묻자 “봉 감독님이 1차 편집본을 보셨다. 이후 여러 차례 수정 원고를 보여드리고 조언을 많이 받았다”고 했다. 그러면서 “전반적으로 대본을 리뷰 해주실 때 ‘신 바이 신’으로 자세하게 리뷰를 해주시는 편”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;장편 상업영화 데뷔에 대해 “시나리오를 쓰고 구현해주시는 배우들의 모습을 보면서 감흥이 컸다. 오랫동안 쓴 시나리오의 글자 하나하나가 연기로 구현됐을 때 느낀 희열은 말로 표현하기 힘들다”고 벅찬 감정을 털어놨다.&lt;br&gt;다만 영화는 초반의 강렬함보다 뒤로 갈수록 진부한 느낌이 묻어난다는 지적도 나온다. 허 감독은 이에 대해 “애초 뒤통수를 치는 반전영화가 아니다. 자본과 권력을 두고 안타고니스트들(대립적인 인물들)의 갈등을 그린 영화”라고 헸다. 그러면서 “대단한 반전을 기대하기보다 점층적으로 나아가는, 자신의 정체성 즉 ‘이름값’에 대한 가치를 찾아가는 과정을 잘 봐 달라”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 ‘베르시포로신’ 미국 이어 유럽 희귀의약품 지정… 신약개발 한 걸음 더</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123286466/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123286466/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T18:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123286461.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 29일 세계 최초 신약으로 개발 중인 특발성 폐섬유증 후보물질 ‘베르시포로신(DWN12088)’이 유럽의약품청(EMA)으로부터 희귀의약품 추가 지정을 받았다고 밝혔다.  베르시포로신은 앞서 2019년 미국 FDA 희귀의약품으로 지정된 바 있어, 국제적인 위상은 더 높아질 것으로 기대된다.  희귀의약품 지정은 희귀난치성 질환의 치료제 개발 및 허가가 원활하게 이루어질 수 있도록 지원하는 제도를 뜻한다. EMA는 유럽 내 인구 1만 명 중 5명 이하로 영향을 주는 질병 중에 환자들에게 상당한 혜택(Significant Benefit)이 예상되는 후보물질을 희귀의약품으로 지정하고 있다.  EMA는 유럽에서 인구 1만 명 중 5명 이하로 영향을 주는 질병 중 미충족 의료 수요가 높고  EMA의 희귀의약품 지정을 받은 후보물질은 ▲임상시험에 대한 과학적 조언 제공 ▲허가수수료 감면 ▲의약품 허가 시 10년간 독점권 인정 등 혜택이 부여된다. 미국은 7년간 독점권을 인정하고 있다.  특발성 폐섬유증(Id</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 관절염 치료 시밀러 ‘CT-P47’ 美 품목허가 신청</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123286625/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240129/123286625/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123286617.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 미국 식품의약국(FDA)에 자가면역질환 치료제 악템라(성분명 토실리주맙) 바이오시밀러인 ‘CT-P47’에 대한 품목허가 신청을 완료했다고 29일 밝혔다.  악템라는 글로벌 제약사 로슈(Roche)가 개발한 의약품이다. 체내 염증 유발에 관여하는 인터루킨-6(IL-6) 단백질을 억제해 염증을 감소시키는 인터루킨억제제다. 류마티스관절염(RA)을 비롯해 전신형 소아 특발성관절염(sJIA), 다관절형 소아 특발성관절염(pJIA), 거대세포동맥염(GCA), 사이토카인 방출 증후군 등을 적응증으로 한다. 의약품 시장조사업체 아이큐비아에 따르면 2022년 기준 악템라 글로벌 매출은 약 3조7024억 원이다. 이중 미국 매출만 절반 수준에 해당하는 1조8291억 원으로 집계됐다.  셀트리온은 류마티스관절염(RA) 환자 471명을 대상으로 진행한 글로벌 임상 3상 결과를 바탕으로 FDA에 품목허가를 신청했다. RA와 s·pJIA, GCA 등 오리지널이 보유한 적응증과 함께 코로나19 치료 적응증 확보까지 목표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘빈처’ 부른 가수 정선연, 지병으로 사망”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240129500222</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240129500222</guid>
      <pubDate>2024-01-29T19:14:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/29/SSC_20240129191411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536243 --&gt;록발라드 가수 정선연이 51세의 나이로 세상을 떠났다.&lt;br&gt;29일 워너비엔터테인먼트에 따르면 정선연은 전날 구리 한양대병원 중환자실에서 지병으로 별세했다.&lt;br&gt;1973년생인 고인은 1990년 대구출신 락밴드 사계로 데뷔, 1991년 넥스트 기타리스트 김세황과 함께 밴드 다운타운의 보컬로 활동 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 솔로로 데뷔한 정선연은 허스키 보이스 로커로 주목을 받으며, 드라마 ‘어머님은 내 며느리’, ‘고독’, ‘울지 않는 새’ 등 다수의 드라마 주제곡을 불렀다.&lt;br&gt;특히 ‘어머님은 내 며느리’의 OST ‘빈처’는 대중들에게 큰 인기를 끌며 임재범, 박완규와 견주며 많은 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2002년 ‘고독’ 발매 이후 활동이 뜸했던 고인은 2015년 ‘빈처’ 리메이크 앨범으로 13년 만에 컴백해 이목을 끈 바 있다.&lt;br&gt;한편 고인의 장례식장은 윤서병원 장례식장 특1호실이며 발인은 오는 31일 오전 7시 40분이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“백신 안 맞고 코로나19 걸린 산모…‘아이 호흡곤란’ 확률 3배 높아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240129500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240129500229</guid>
      <pubDate>2024-01-29T21:08:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/29/SSC_20240129210821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536254 --&gt;백신을 맞지 않고 코로나19에 감염된 산모가 낳은 아이가 백신을 접종한 산모에서 태어난 아기보다 호흡곤란을 겪을 가능성이 최대 3배 높다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;29일(한국시각) 미국 캘리포니아대 로스엔젤레스(UCLA) 연구팀은 이번 연구를 위해 코로나19에 감염되기 전 예방접종을 하지 않은 151명을 포함한 총 221명의 임산부가 2020년 4월부터 2022년 8월까지 낳은 신생아 199명의 건강 상태를 조사했다.&lt;br&gt;그 결과 199명의 신생아 모두 코로나19에 감염되지 않은 채 태어났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 임신 중 코로나19에 노출된 경우 호흡곤란으로 이어지는 염증성 연쇄반응이 신생아 기도에서 일어날 수 있다는 사실을 발견했다.&lt;br&gt;또 백신을 접종한 임산부 아이보다 백신을 접종하지 않은 임산부에게서 태어난 아이는 호흡곤란 발생 확률은 최대 3배 더 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코로나19 예방접종이 산모 건강뿐만 아니라 신생아 호흡곤란을 막는 방법임을 보여줬다는 점에서 의미가 있다고 연구팀은 밝혔다.&lt;br&gt;카린 닐슨 UCLA 데이비드 게펜 의대 교수는 “임신 중 코로나19에 감염된 산모에게서 태어난 아이는 출산 직후 호흡곤란이 비정상적으로 높았다”며 “이는 예방접종이 이 합병증을 막아준다는 사실을 보여주는 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;한편 이번 연구논문은 국제학술지 네이처 커뮤니케이션스에 게재됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“할 수 있어” “운이 좋아!” 긍정적 사고가 불러오는 변화[마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240129/123288433/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240129/123288433/1</guid>
      <pubDate>2024-01-29T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/29/123284760.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“내가 할 수 있을까? 자신 없어.” “나는 운이 없어.”   습관적인 부정적 사고는 무의식과 행동에 영향을 미친다. 생각이 말이 되고, 말은 행동이 되며, 행동은 운명을 만든다.    마음은 뇌에 있다. 균형 잡힌 뇌가 행복한 뇌다. 균형 잡힌 뇌란 부정을 긍정으로 바꾸면서 또 다른 긍정을 창조하는 뇌다. 무조건 행복을 외치자는 말이 아니다. 과도한 행복감도 뇌는 좋아하지 않는다. 우울하고 슬픈 감정, 좌절과 실패가 무조건 행복과 반하는 건 아니다. 오히려 뇌는 실수와 실패에서 의미를 발견하고, 부정 감정을 슬기롭게 조율하며 긍정 감정을 선택하는 습관을 만들어 나갈 때 행복을 느낀다.    심리학과 뇌과학은 행복한 마음도, 불행한 마음도 습관이라고 말한다. 긍정 감정을 느낄 수 있는 사소한 행동이 습관이 되도록 자주 반복하면 뇌가 바뀐다. 사랑하는 사람과 손을 잡으면 뇌가 활성화되면서 긍정적인 감정이 생기기 때문에, 스트레스로 인한 통증과 불쾌하고 부정적인 감정이 완화된다.    누구나 스트레스를 받으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팝페라 테너 가수 임형주, ‘월간 객석’ 단독 표지모델</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130019005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130019005</guid>
      <pubDate>2024-01-30T02:41:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130024138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536292 --&gt;팝페라 테너 임형주(38)가 공연예술 전문지 ‘월간 객석’의 2월호 표지를 장식했다. 올해로 창간 40주년을 맞은 ‘객석’의 이례적 선택으로 평가된다.&lt;br&gt;국내 최장수 클래식 음악 전문 잡지인 ‘객석’은 그간 정통 클래식 음악가들을 표지 인물로 선정했다. 국내외를 통틀어 팝페라 가수가 단독 표지의 주인공이 된 건 2000년 5월호의 커버스토리 인물인 이탈리아의 팝페라 가수 겸 테너 안드레아 보첼리가 유일하다.&lt;br&gt;소속사 디지엔콤 측은 “임형주가 국내 팝페라 가수로는 처음으로 ‘객석’ 표지를 장식한 건 아시아 팝페라계의 선구자로 전 세계 무대에서 활약하며 한국 팝페라·크로스오버계의 아이콘으로 자리매김한 점이 인정된 결과”라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약해진 금연 결심, 전문의 치료로 다지세요 [알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130020001</guid>
      <pubDate>2024-01-30T02:41:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 혼자서 금연하기 힘들 때 어떤 도움을 받을 수 있을까.&lt;br&gt;A. ‘금연치료 지원사업’을 통해 도움받을 수 있다. 국가기관에서 시행하는 금연 서비스 중 유일하게 의사의 전문 상담과 전문의약품 처방이 가능하다. 1년에 3번(차수)까지 지원할 수 있으며 지난해 참여했던 사람도 올해 다시 도전할 수 있다.&lt;br&gt;Q. 어떻게 지원하나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 8~12주간 6회 이내로 의사 상담과 금연치료 의약품 또는 니코틴 보조제(니코틴 패치, 껌, 사탕) 구매 비용을 지원한다. 단 첫 2회까지는 비용의 20%를 본인이 부담해야 한다. 3회부터는 본인부담금이 면제된다. 프로그램 이수자는 금연 성공 여부와 관계없이 자신이 부담한 진료비와 약제비 전액을 환급받을 수 있다. 6회 상담 또는 금연치료제별로 투약 기준(부프로피온 : 56일 이상, 바레니클린 및 보조제 : 84일)을 충족해야 프로그램 이수자가 된다.&lt;br&gt;Q. 지원 절차는.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 국민건강보험공단 홈페이지나 모바일 앱 ‘The건강보험’에서 금연치료 의료기관을 찾아 방문한다. 금연치료 참여 등록을 한 뒤 전문의에게 상담 진료를 받고 금연치료 의약품 처방전이나 니코틴 보조제 상담 확인서를 발급받으면 된다. 금연치료 의약품이나 니코틴 보조제는 약국에서 살 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바람만 스쳐도 아프다는 MZ… ‘맥사·하이볼·막맥’과 헤어지세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130020002</guid>
      <pubDate>2024-01-30T02:41:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130024149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;고기·술에 든 요산, 혈액에 쌓여&lt;br/&gt;관절·신장 등에 모이면 염증 반응&lt;br/&gt;4년 새 20대 49%, 30대 27% 급증&lt;br/&gt;‘통풍 단골’ 4050보다 발병률 높아&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;만성 땐 관절 손상·심혈관계 질환&lt;br/&gt;알코올·과당·붉은색 육류 줄이고&lt;br/&gt;충분한 물·우유·무당 음료 섭취를&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;맥주와 사이다를 섞어 마시는 일명 ‘맥사’, 제조법에 따라 다양한 맛과 향을 낼 수 있는 ‘하이볼’, 막걸리에 맥주를 말아먹는 ‘막맥’까지. MZ세대 희주(가명)씨는 술 하나도 평범하게 마시지 않는다. 탄산음료를 더하거나 시럽을 넣으면 가볍고 상쾌한 데다 부드럽기까지 해 술이 술술 넘어갔다. 퇴근 후 치킨에 혼합주를 만들어 마시는 게 희주씨의 낙이었다. 며칠 전 발가락이 너무 아파 자다가 벌떡 일어나기 전까진 말이다. 바람이 스치기만 해도 아프다는 통풍은 희주씨에게 그렇게 찾아왔다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1536295 --&gt;29일 건강보험심사평가원에 따르면 최근 5년간 전체 통풍 환자가 2018년 43만 953명에서 2022년 50만 9699명으로 18.3% 증가하는 동안 20대 환자는 48.5% 급증했다. 전 연령대 평균 증가율의 2.6배에 이른다. 같은 기간 30대 환자도 26.7% 늘어 20~30대 환자 증가폭이 컸다. 통풍 ‘단골 환자’인 40대는 22.6%, 50대는 6.9% 늘었다.&lt;br&gt;송정수 중앙대병원 류마티스내과 교수는 “과거에는 통풍이 술을 많이 마시고 비만인 40~50대 남성의 대표 질환이었지만, 최근 20~30대 젊은 환자가 늘며 발병 연령대가 점점 낮아지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;맥주 한잔 생각에 퇴근 전부터 설레는 애주가인 데다 하이볼 같은 달콤한 술을 좋아하고 삼겹살이나 과당이 듬뿍 든 고당·고단백 양념치킨을 즐긴다면 나이 불문하고 통풍 발병 앞자리 순번을 예약한 것이나 다름없다. 송 교수는 “MZ세대를 중심으로 유행하는 하이볼, 맥사, 막맥, 소맥, 칵테일 등 혼합 술은 이미 알코올 자체가 몸을 산성으로 만들어 요산 배출을 방해하는 데다 탄산과 과당까지 함유돼 있어 통풍 발작 위험을 더욱 높일 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;통풍은 고기나 술에 든 ‘퓨린’이란 물질의 최종 대사물인 요산이 몸에 과다하게 쌓여 발병한다. 요산은 신장이나 위장관을 통해 배출되지만 퓨린이 많이 든 음식을 자주 먹어 요산량이 많아지거나 신장 기능이 떨어지면 몸 밖으로 잘 배출되지 않는다. 빠져나가지 못한 요산은 몸에 쌓여 결정 형태가 된다. 요산 결정이 피를 타고 돌아다니다 관절이나 신장, 혈관 등에 모이면 백혈구가 세균이나 바이러스로 착각해 공격한다. 이때 염증 반응이 일어나며 통풍이 발생한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;탄산음료에 많이 든 액상 과당도 요산 농도를 올리는 것으로 알려졌다. 게다가 술 자체가 산성이어서 꾸준히 마시면 우리 몸을 산성으로 만든다. 소변이 산성을 띠게 되면 같은 산성인 요산 배출이 어려워진다. 특히 남성이라면 더 조심해야 한다. 여성 호르몬 덕에 폐경 전까지 요산 제거 능력을 유지하는 여성과 달리 남성은 나이가 들수록 요산 제거 능력이 떨어진다. 게다가 남성 호르몬이 요산 배출을 억제해 여성보다 통풍에 걸릴 위험이 크다.&lt;br&gt;통풍은 ‘통증의 왕’이라 불릴 정도로 못 견디게 아프다. 관절 주위가 퉁퉁 붓고 빨갛게 변해 움직이기도 어렵다. 발가락이 붓기라도 하면 그렇게 고약스러울 수가 없다. 술과 고단백 음식인 붉은색 육류가 원인이어서 송년회·신년회 등 술자리가 많은 연말연시에 병원을 찾는 환자가 많다. 땀을 많이 흘리는 여름에도 혈중 요산 수치가 일시적으로 올라 급성 통풍 발작이 발생할 수 있다. 통증이 오래가지는 않지만 잊을 때쯤 다시 발병한다는 게 문제다.&lt;br&gt;최찬범 한양대 류마티스병원 류마티스내과 교수는 “초기 증상이 사라지고 다음 증상이 나타날 때까지는 전혀 문제가 없지만 시간이 지날수록 발병 간격이 짧아지고, 염증이 만성화되면 관절이 손상돼 장애를 유발할 수 있다”고 설명했다. 최 교수는 “적절하게 치료하지 않으면 혈중 요산 농도가 올라 신장이 손상되고 심혈관계 질환이 생길 수 있는데도 많은 환자가 통증과 염증이 있을 때만 치료하면 된다고 여긴다”면서 “평소에도 요산 농도를 낮게 유지하고 병의 진행을 막을 수 있는 비약물치료와 약물치료를 병행해야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;유빈 서울아산병원 류마티스내과 교수는 “통풍 발작이 드물게 발생하고 다른 합병증이 없으면 식이요법이나 금주 등 비약물요법을 먼저 시도할 수 있지만, 발작이 빈번하고 가족력이 있거나 관절 손상·요로결석·통풍 결절이 이미 왔다면 혈액 내 요산을 정상 수치로 낮추는 치료를 평생 해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식이요법으로는 ▲하루 2000㏄ 이상 물 마시기 ▲술 줄이기 ▲붉은 살코기·고깃국물·내장 등 퓨린이 많이 든 음식 줄이기 ▲당질과 단백질 적당량 섭취하기 등이 꼽힌다. 내장 비만이라면 살부터 빼야 한다. 지방세포가 염증을 일으켜 통풍을 악화시켜서다.&lt;br&gt;박민찬 강남세브란스병원 류마티스내과 교수는 “맥주를 자주 마셨을 때 통풍 위험이 가장 크고, 위스키나 소주 등 독주도 통풍 발생을 상당 부분 증가시킬 수 있어 빈번하고 과도한 음주는 삼가는 것이 좋다”고 말했다. 또한 “육류 가운데 쇠고기와 돼지고기가 닭고기보다 통풍 발생 위험을 더 증가시키며 생선류나 갑각류 역시 육류와 유사한 정도로 통풍을 유발할 수 있어 섭취량을 조절해야 한다”고 말했다. 반면 “요구르트나 우유 등 유제품은 통풍 위험을 줄이고 꽃양배추, 시금치, 완두콩 등에도 퓨린이 많이 들었으나 육류만큼 통풍 위험을 증가시키지는 않으며, 저가당이나 무당 음료도 통풍 위험을 높이지 않는다”고 박 교수는 설명했다.&lt;br&gt;조선시대 후기에도 혼합주를 마셨다는 기록이 있다. 따뜻한 막걸리 한 사발에 소주 한 잔을 붓고서 맑은 소주가 위로 떠오르면 마시는 ‘혼돈주’(混沌酒)다. 이때 섞는 술이 붉은색이면 ‘자중홍’(自中紅)이라고 부르기도 했다. 다만 조선시대 애주가들은 혼합주를 즐겨도 닭튀김과 삼겹살을 사나흘에 한 번꼴로 먹지는 않아 통풍 환자가 상대적으로 적었다.&lt;br&gt;조상도 즐긴 술이지만 맛있다고 홀짝홀짝 마시다 금방 취하는 ‘몹쓸 술’ 또한 혼합주다. 흡수가 가장 잘되는 알코올 도수가 10~12도인데 이게 딱 ‘소맥’(소주+맥주) 도수다. 먹기 편해 많이 마시고 그만큼 숙취도 심해 몸이 빨리 상한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중국 관광객, 나홀로 2~3일 여행 선호”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130021001</guid>
      <pubDate>2024-01-30T02:41:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>외국인들의 변화하는 방한 경향에 맞춰 지역·대상별 맞춤형 유치 전략을 펼쳐야 한다는 지적이 나왔다. 문화체육관광부와 한국관광공사가 29일 서울 용산구 드래곤시티호텔에서 개최한 ‘2024 인바운드 트렌드’에서다. 이날 행사에는 업체 관계자들이 코로나19 이후 달라진 방한 여행 트렌드를 실제 예약·검색·매출 데이터로 분석한 결과를 소개했다.&lt;br&gt;에디슨 천 트립닷컴 부사장은 최근 중국인 해외여행 경향에 대해 “주로 나홀로, 2~3일 단기 여행을 즐긴다. 호텔 1박당 평균 예약단가도 2019년 대비 2배 이상 증가했다”고 소개했다. 월간 2억명이 이용하는 소셜미디어(SNS) 샤오훙수의 치아오링 문화관광부서 총책임자는 한국 여행 주요 검색어로 ‘한국 비자’ 검색량이 가장 크다고 밝혔다. 서철진 롯데호텔 매니저는 중동 관광객과 관련, “호텔 선택 시 온라인 마케팅보다 지인 추천이 중요하고 의료 목적의 장기 체류와 가족 단위 여행 수요가 확대하고 있다”고 소개했다. 김주연 익스피디아 본부장은 “30일 전 예약하는 여행자 비율이 방한 여행객의 3분의1을 차지하는 등 여행 예약 시기가 빨라지고 있다”고 했다. 특히 휴가형 숙소에 대한 관심이 높아지며 강원·전라가 방한 관광지로 새롭게 떠오른다고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K문학 올해도 ‘세계로’… 해외 문학상 기대감</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130021002</guid>
      <pubDate>2024-01-30T02:42:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218160606_V.png&apos; width=100px align=left&gt;지난해 세계무대에서 인상적인 활약을 펼쳤던 한국문학이 올해도 권위 있는 국제상에 여럿 호명되며 기세를 이어 가고 있다.&lt;br&gt;29일 한국문학번역원에 따르면 최근 김혜순, 한강, 마영신, 이성복, 김숨 등의 작가가 세계적으로 명성이 있는 국제문학상에 이름을 올렸다.&lt;!-- 그림 1521850 --&gt;김혜순 시인의 ‘날개 환상통’은 미국 전미도서비평가협회상 시 부문과 바리오스 번역 부문 최종 후보(쇼트리스트)에 올랐다. 미국에서 시인, 번역가로 활동하는 최돈미 시인이 번역해 지난해 출간됐다. ‘날개 환상통’은 앞서 지난해 말 뉴욕타임스가 선정한 ‘올해 최고의 시집 5권’에도 포함되며 수상의 기대감을 높이고 있다. 안톤 허가 옮긴 이성복 시인의 시론집 ‘무한화서’가 포함되기도 했다. 전미도서비평가협회는 1974년 뉴욕에서 설립된 단체다. 1976년 이후 매년 픽션과 논픽션, 전기, 자서전, 시, 비평 등 각 분야에서 영어로 쓰인 최고의 작품을 평가해 상을 준다. 최종 수상자는 오는 3월 발표된다.&lt;!-- 그림 1535969 --&gt;&lt;!-- 그림 1535234 --&gt;프랑스에서도 한국문학의 위상이 점점 올라가고 있다. 프랑스 파리의 기메박물관(국립동양미술관)에서 주는 문학상인 에밀 기메 아시아 문학상 최종 후보에 한강의 ‘작별하지 않는다’와 마영신의 ‘엄마들’이 최종 후보에 올랐다. 한강은 이미 지난해 프랑스 4대 문학상인 ‘메디치 외국문학상’을 받으며 한국문학의 영토를 넓힌 바 있다.&lt;br&gt;에밀 기메 아시아 문학상은 2017년 프랑스 내 아시아 문학의 활성화를 위해 제정됐다. 올해 처음으로 그래픽노블 분야를 신설했는데, 여기에 마영신의 ‘엄마들’이 오르며 첫 수상의 기대감을 키우고 있다. ‘엄마들’은 앞서 최종 수상은 불발됐지만 ‘만화계의 칸영화제’로 불리며 재불 작가 박윤선이 아동 부문 상을 받은 것으로도 화제가 된 ‘앙굴렘국제만화축제’ 공식경쟁 부문 최종 후보에 오르기도 했다. 영어판은 이미 2021년 ‘만화계 오스카상’으로 불리는 미국 하비상 최고 국제도서 부문 수상작이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘날개 환상통’, ‘작별하지 않는다’, ‘엄마들’은 모두 한국문학번역원의 번역 지원을 받은 작품들이다. 번역원 자체 조사 결과 최근 5년간(2018~2022년) 총 41개 언어권, 776종의 작품이 번역원의 지원을 통해 외국어로 옮겨졌으며 국외에서 누적 185만부가 팔린 것으로 집계됐다.번역원은 올해 예산(사업비 기준)이 전년 대비 20% 감소해 어려움을 겪는 것으로 전해졌다. 곽효환 번역원장은 “긴축 재정 기조 속에서도 핵심 사업에 집중해 한국문학의 영향력을 극대화하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살점 뜯긴 물고기 위 낙원… 내 이상향 어딜까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130021003</guid>
      <pubDate>2024-01-30T02:42:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/29/SSC_20240129122047_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;켄건민·임미애·유귀미·현남&lt;br/&gt;한국·한국계 4인의 작품 전시&lt;br/&gt;LA 폭동 등 이방인 현실 은유 &lt;br/&gt;국내 첫 선뵈는 작품들 많아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1536016 --&gt;실감 나는 필치로 그려진 문어, 게, 물고기 등이 어우러진 풍경이 마치 옛 어해도(魚蟹圖·중국 송대에 기원해 고려 왕실로 전해진 물속 생물을 그린 그림)를 연상시킨다. 하지만 이 ‘현대의 어해도’는 말 그대로 ‘살풍경’이다.&lt;br&gt;살점을 물어뜯겨 피가 튀고 내장이 다 드러난 물고기들의 잔혹한 현실은 우리 사는 세상에 대한 은유다. 코로나19 팬데믹 당시 무섭게 번진 유색인종에 대한 혐오범죄나 1992년 미국 로스앤젤레스(LA)에서 한인 피해가 극심했던 ‘LA 폭동’을 화폭에 담은 것. 하지만 서양 재단화 형식으로 그려진 이 잔혹한 풍경 상단에는 기독교적 낙원의 풍경이 우뚝 서 있다. 전혀 이질적인 세계를 한 화폭에 담은 이유가 있다. LA 폭동 당시 경찰이 백인 중산층 지역은 보호하면서도 코리아타운은 보호막 아래 두지 않아 한인 이민자들이 폭력에 무방비로 노출되게 했다는 작가의 비판적 시각을 녹인 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홍익대 예술학과를 졸업한 뒤 LA에서 이민자로 살며 영화 ‘스타워즈’ 제작사에서 10년간 일한 이력을 지닌 켄건민(48) 작가의 신작 ‘1992 웨스턴 애비뉴’ 이야기다. 그의 또 다른 신작 ‘2022-1988’은 ‘88올림픽’ 때 1년간 올림픽 행사에 동원되며 아동권과 교육권을 뺏긴 유년 시절의 아픈 기억을 꺼내는 동시에 2년 전 LA 주택가를 배회하다 죽은 마운틴라이언과 현대 사회와의 공존을 성찰한다. 켄건민은 이처럼 동시대 현실에 대한 뼈아픈 성찰, 이상 세계와의 간극을 자수나 한국 전통 안료 등을 활용해 환상적이고 강렬한 이미지로 펼쳐 낸다. 동양의 자수·비즈 공예와 안료가 서양 회화와 이질적 경계 없이 어우러져 흥미롭다.&lt;br&gt;이는 미 뉴욕에서 출발한 세계 정상급 갤러리 리먼머핀이 2017년 한국 진출 이후 서울 한남동 갤러리에서 처음으로 소속 작가가 아닌 한국·한국계 작가 4인의 작품으로 꾸린 전시 ‘원더랜드’에서 볼 수 있는 풍경이다. 임미애(61), 유귀미(39), 현남(34) 등 1960 ~1990년대생으로 연령대도, 사는 곳도 다른 4인의 한국·한국계 작가들은 고유한 화법으로 동시대 풍경과 현실에서 꿈꾸는 또 다른 이상세계를 펼쳐 보인다. 현남을 제외한 세 작가는 이번 전시를 통해 국내에서 처음 작품을 선보이는 것이다.&lt;!-- 그림 1536019 --&gt;서울대 동양화과를 나와 영국 런던에서 유학하고 미국에 거주했던 유 작가는 이민자로 고립을 겪었던 기억 속 일상의 공간을 몽환적인 풍경으로 직조하며 자신만의 풍경을 관람객 모두에게 친숙한 풍경으로 인도한다. 유화이지만 동양화의 번짐 효과를 이용해 아련한 그리움을 자아내는 노스탤지어를 화폭에 구현했다.&lt;!-- 그림 1536301 --&gt;10대 때 하와이로 이주해 미국 안에서 거처를 옮겨 다닌 임 작가는 유년의 기억과 환상을 중층적이고 파편화된 형상으로 그려내 달콤한 기억과 두려운 감정 사이 긴장감과 상상력을 불러일으킨다. 2월 24일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 1월 30일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500002</guid>
      <pubDate>2024-01-30T02:52:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 오해를 풀고 화합하는 것이 최선.&lt;br&gt;60년생 : 의기소침하지 말고 기운 내라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 건강을 챙겨야 한다.&lt;br&gt;84년생 : 모든 일이 형통하구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 하늘이 도우니 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 시비거리가 생기니 걱정이다.&lt;br&gt;61년생 : 재물이 풍요롭다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 모든 일이 형통하리라.&lt;br&gt;85년생 : 약속이나 일이 꼬이기 시작한다.&lt;br&gt;97년생 : 결과는 좋으니 걱정 마라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 이득 때문에 다툼 있겠다.&lt;br&gt;62년생 : 주위 사람 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;74년생 : 노력의 대가를 받게 된다.&lt;br&gt;86년생 : 계획한 대로 일이 추진된다.&lt;br&gt;98년생 : 가까운 친구 간에 예의 지켜야 한다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 중요한 일은 뒤로 보류하라.&lt;br&gt;63년생 : 잔꾀를 부리면 오히려 불리하다.&lt;br&gt;75년생 : 너무 한 가지 일에 집착하지 말라.&lt;br&gt;87년생 : 고민하던 일이 풀린다.&lt;br&gt;99년생 : 자신의 노력으로 어려움 해결된다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 힘을 내면 곧 좋은 일 있다.&lt;br&gt;64년생 : 남의 수중에 돈 믿지 마라.&lt;br&gt;76년생 : 건강 상태 잘 점검해야 할 때.&lt;br&gt;88년생 : 집안에 좋은 일 들어온다.&lt;br&gt;00년생 : 가까운 사람과의 약속을 지켜라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 마음이 심란해지겠다.&lt;br&gt;65년생 : 휴식이 필요하니 안정 취하라.&lt;br&gt;77년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;89년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;01년생 : 가족의 의견과 달라 고민한다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 다음 기회로 미루는 것이 좋다.&lt;br&gt;78년생 : 기대가 크면 실망도 큰 법이다.&lt;br&gt;90년생 : 목표 수정이 필요하다.&lt;br&gt;02년생 : 새로운 경지를 밟아 나가라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 초조해하면 될 일도 안 된다.&lt;br&gt;55년생 : 자포자기하면 위험하다.&lt;br&gt;67년생 : 웃는 날이 서서히 다가온다.&lt;br&gt;79년생 : 적극적인 자세로 나가라.&lt;br&gt;91년생 : 포기하지 말고 노력하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 일이 꼬여 심란하구나.&lt;br&gt;56년생 : 운기가 왕성하니 재물 이득 있다.&lt;br&gt;68년생 : 낙심 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;80년생 : 작지만 소득 생긴다.&lt;br&gt;92년생 : 도와줄 사람 많으니 걱정 없다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 기분전환이 필요한 때.&lt;br&gt;57년생 : 기다리는 것이 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;69년생 : 윗사람의 도움이 필요하겠다.&lt;br&gt;81년생 : 급히 서두르다 망신당한다.&lt;br&gt;93년생 : 쉽게 생각하지만 만만하지 않다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 인간관계에 더욱 신경 써라.&lt;br&gt;58년생 : 건강부터 추스르는 게 좋겠다.&lt;br&gt;70년생 : 내실만 갖춘다면 행운 따른다.&lt;br&gt;82년생 : 주위의 부추김에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 차근차근 실행함이 좋겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 사기수가 있으니 주의하라.&lt;br&gt;59년생 : 뜻밖의 행운이 따르겠구나.&lt;br&gt;71년생 : 부모님께 안부 전화 필요하다.&lt;br&gt;83년생 : 쉽게 생각하다 금전 지출 과하다.&lt;br&gt;95년생 : 작은 것에 만족함이 좋겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계절 타는 변비…겨울철 더 심해지는 이유는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282138</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282138</guid>
      <pubDate>2024-01-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>쾌변 여부는 삶의 만족도 면에서 적지 않은 영향력을 행사한다. 일단 변비의 발병 원인 자체가 너무 다양한데다, 한 번 발생하면 만성화되기 쉽다는 점에서도 그러하다. 약품에 의존하지 않은 쾌변이 일생일대의 소원이라 말하는 만성변비 환자들도 적지 않다.문제는 최근 한파 상황이 지속되면서 없던 변비 증상을 경험하는 이들이 늘었다는 점이다. 일견 무관해 보이는 한파와 변비, 어떤 연관성이 있는걸까?▲ 한파낮은 기온은 그 자체로 우리 소화 기관을 위축시킬 수 있다. 우리 몸이 과도한 추위에 노출되는 과정에서 일시적인 위장 기능 저하가 발생하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>움트는 새봄… ‘탐라국 입춘굿’ 제주 곳곳에서 2월 2일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500050</guid>
      <pubDate>2024-01-30T10:36:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130103610_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536373 --&gt;움트는 새봄을 맞아 제주도 곳곳에서 탐라국 입춘굿이 펼쳐진다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 오는 2월 2일부터 4일까지 3일간 제주목 관아 일원에서 한 해의 무사안녕과 풍요를 기원하는 ‘2024 갑진년 탐라국 입춘굿’ 행사를 개최한다고 30일 밝혔다.&lt;br&gt;탐라국 입춘굿은 신들의 고향 제주의 1만 8000 신들이 역할과 임무가 바뀌는 신구간이 끝나고 새로운 신들이 좌정하는 새철드는 날인 입춘에 민·관·무가 하나가 돼 펼쳐지는 제주의 대표적인 축제다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이원조의 ‘탐라록(1841년)’을 비롯해 여러 문헌에는 탐라국의 왕이 ‘친경적전(親耕籍田)’이라는 몸소 농사짓는 모습을 재현하고 풍년기원과 백성들에게 덕담을 전하며 검은 소를 잡아 잔치를 치르던 의식에서 비롯됐다. 탐라시대부터 이어져 왔다는 입춘굿은 일제의 문화말살정책으로 단절됐다가 1999년 제주 민예총이 복원해 제주의 대표적인 전통축제로 자리잡았다.&lt;br&gt;‘움트는 새봄, 꽃피는 새날’을 주제로 한 이번 행사는 그동안 제주시 일원에서 열리던 입춘굿을 올해부터 서귀포 지역까지 확대 운영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한, 이번 입춘굿 행사에서는 비보이 댄스, 힙합과 국악의 콜라보 등 젊은 세대의 참여를 위한 다채로운 공연과 체험 프로그램을 추가로 준비했다.&lt;!-- 그림 1536374 --&gt;행사 첫날인 2월 2일에는 다가오는 입춘을 맞아 제주도청, 제주시오일장, 서귀포 매일올레시장, 이중섭거리 등에서 집안의 평안을 지켜주는 문신에게 올리는 문전제의 의미를 살려 액운을 없애고 한해 무사안녕을 비는 ‘춘경문굿’이 오전 10시부터 시작된다.&lt;br&gt;이어 축제의 서막을 알리는 ‘도성 삼문 거리굿’이 옛 제주읍성의 동·서·남문 일대에서 출발해 입춘굿이 열리는 관덕정까지 펼쳐진다.&lt;br&gt;하늘에서 내려와 오곡의 씨앗을 전한 자청비 여신에게 풍농을 기원하는 유교식 제례인 ‘세경제’에서는 초헌관으로 오영훈 제주도지사가 참여하며, 항아리를 깨뜨려 액운을 보내고 콩을 뿌려 풍요를 기원하는 ‘사리살성’, 나무로 만든 소인 ‘낭쉐’를 모시고 고사를 지내는 ‘낭쉐코사’도 예정돼 있다.&lt;br&gt;3일에는 입춘 성안 기행, 입춘 수다·메밀떡 나눔, 제주굿 창작 한마당 등 입춘을 축하하는 다양한 공연과 체험행사가 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;입춘 날인 4일에는 1만 8000 제주의 신들을 불러놓고 입춘굿이 펼쳐진다. 탐라국 왕이 몸소 쟁기를 끌며 모의 농경의례를 가진 것에서 유래한 친경적전에서는 오영훈 지사가 참여해 재현을 하고, 제주도민에게 전하는 입춘덕담도 발표한다.&lt;br&gt;아울러 2일부터 4일까지 천냥국수 등 먹거리마당과 다채로운 체험마당, 입춘장터도 열린다.&lt;br&gt;김양보 도 문화체육국장은 “입춘굿 본연의 전통 프로그램을 살려 제주도 전승문화로 명맥을 계속 이어나가도록 노력할 것”이라며 “더불어 세대를 아우르고 외국인들도 참여할 수 있는 축제로 육성해 나가겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공경 담고, 장엄함 불어넣고…토기에 담긴 신라·가야인의 마음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500057</guid>
      <pubDate>2024-01-30T10:55:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130105520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536391 --&gt;삼국 시대 사람들은 무덤을 ‘사후 세계의 거주지’로 여겼다. 죽은 이가 저승에서 생활할 수 있도록 토기와 철기, 금은옥 장신구 등 껴묻거리를 풍부히 묻으며 장례를 후하게 지낸 이유다.&lt;br&gt;신라와 가야가 고대 국가로 발전함에 따라 매장법, 제사법이 체계화되며 새로운 토기들도 등장했다. 굽다리 접시, 항아리, 다양한 형태의 그릇 받침 등이 그 예다.&lt;!-- 그림 1536392 --&gt;성보문화재단 호림박물관은 신라와 가야에서 죽은 이를 보내고 애도하며 의례의 중심에 세웠던 항아리와 그릇 받침의 다채로운 모습을 선인들의 마음을 짚어보며 조명한다. 오는 5월 31일까지 서울 강남구 호림박물관 신사분관에서 진행하는 특별전 ‘공경과 장엄을 담은 토기’에서다.&lt;br&gt;1전시실에서는 바닥이 편평한 항아리를 주로 썼던 고구려와 달리 바닥이 둥근 항아리를 많이 활용했던 백제, 가야, 신라의 제사용 토기를 볼 수 있다. 굽다리나 토우를 붙이거나 톱니, 고리 등 다양한 무늬를 새긴 신라의 항아리에는 동물 뼈, 생선 뼈, 곡식, 과일 씨 등 음식물 흔적과 쇠방울, 칼 등 금속제품 등으로 ‘공경의 마음’을 담았다.&lt;!-- 그림 1536393 --&gt;2전시실은 지역 우두머리 무덤에서 주로 출토된 화려한 무늬, 장식의 원통 모양 그릇 받침을 망라했다. 으뜸덧널이나 주인공의 머리맡에 놓였던 이 대형 크기의 그릇 받침은 제례 의식에서 장엄한 분위기를 자아내는 역할을 했다. 3전시실에서는 화려한 무늬로 의례의 위엄을 더해줬던 화로 모양, 바리 모양의 그릇 받침을 선보인다. 마지막 공간엔 가상의 무덤이 조성돼 있어 당시 매장 문화를 짚어볼 기회다. 매월 마지막주 목요일은 무료로 관람할 수 있다.&lt;!-- 그림 1536394 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평균 나이 68세 섬마을…24살 ‘최연소 여자 이장님’ 사연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500059</guid>
      <pubDate>2024-01-30T11:05:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130110543_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536401 --&gt;&lt;!-- 그림 1536402 --&gt;행정 구역의 단위인 ‘이’(里)를 대표하여 일을 맡아보는 사람을 ‘이장’이라고 한다. 마을에서 오래 거주한 노년층의 어르신들이 이장을 맡는 것이 일반적이다.&lt;br&gt;그런데 평균 나이 68세인 전남 완도의 한 작은 마을에는 26살 여성이 ‘최연소 이장님’으로 활동하고 있다. 서울에서 일하다 고향인 완도로 돌아왔다는 20대 이장은 마을 어르신들의 지지와 예쁨을 한몸에 받고 있다.&lt;br&gt;어르신들의 각종 민원 처리부터 자녀에게 대신 문자 메시지 보내주기, 연말 연초 보험 갱신 등 마을 대소사를 전부 책임지는 전남 완도 용암리 김유솔(26) 이장은 최근 유튜브 채널 ‘씨리얼’에 등장해 화제를 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김유솔 이장은 디자이너라는 꿈을 갖고 고등학교 3학년 때 서울로 향했다가, 20대 초반 고향 용암리로 돌아왔다. 용암리는 완도의 여러 섬 중에서도 완도항이 한눈에 보이는 작은 마을로, 공식적으로는 78세대에 약 120명이 거주 중이다.&lt;br&gt;김씨는 “전임 이장에게 (이장) 제안을 처음 받았을 때는 스물네살이었다. ‘스물네살 이장’이라는 닉네임이 너무 탐나서 이장 일이 뭔 줄 모르고 했다”며 “아침에 눈 떠서 밖으로 나오는 순간부터 이장 일의 시작”이라고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어릴 때는 완도를 벗어나고 싶었던 김씨는 디자이너의 꿈을 이루기 위해 고등학교 3학년 때 서울로 올라왔다. 학원에 다니며 미술을 배우고 사진관, 중소기업, 스타트업 등 다양한 곳에서 일도 했다. 그러다 고향 완도로 한 번 휴가를 가보기로 한 것이 인생의 전환점이 됐다.&lt;br&gt;그는 “이렇게 넓은 바다에 사람이 너무 없더라. 한적한 자연을 나 혼자 느낄 수 있구나 싶었다. 참 희한하게 그렇게 싫어했는데, 고향이라고 오니까 마음이 진짜 편했다”라며 “‘완도에 다시 내려와야겠다’고 생각했다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“꿈은 ‘히피 할머니’…지금이 완벽”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1536403 --&gt;완도로 돌아온 김씨는 사진관을 차렸다. 사진관 일을 하고 이장 일도 하느라 분주하지만 지금 생활에 크게 만족해했다. 김씨는 “밤새워 일할 때도 창문으로 바다가 보이고, 아침에 느지막이 일어나 어르신들이랑 밥 먹고 예쁨 받고 있다”며 “내가 여기 필요하다는 생각이 든다. 여기서 계속 이렇게 살아도 나쁘지 않을 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어르신들은 김씨를 손녀처럼 대한다. 김씨는 “손녀처럼 챙겨주신다. 내가 어리니까 ‘우리 이장 어디 가서 무시 안 당하게 우리라도 먼저 높여줘야 한다’고 하시며 ‘유솔이’라고 안 하고 항상 ‘이장님’이라고 해주신다”라며 “다이어트를 하려고 반년 동안 5㎏을 뺐는데 어르신들이 ‘홀쭉해져 버렸다. 그러다 쓰러진다’고 하셔서 누가 들을까봐 무섭다”며 웃기도 했다.&lt;br&gt;이어 “언젠가 누가 방 창문을 두드리더니 갑자기 나뭇가지로 창문을 열었다. 그때 검은색 비닐봉지가 탁 들어왔다”며 “‘이장, 감 먹어!’ 하며 감을 챙겨주셨다. 그런 식으로 예쁨 받는 게 한몸에 느껴진다”고 감사함을 표했다.&lt;br&gt;김씨는 ‘평생을 지금처럼 살아도 괜찮느냐’는 질문에 주저않고 “네, 완전”이라고 답했다. 김씨는 “지금 너무 재밌다”며 “제 꿈이 ‘히피 할머니’다. 지금 완벽한 발자국, 발걸음인 것 같다”고 했다. 이어 “방 창문으로 바다가 보이고, 아침에 느즈막하게 일어나서 어르신들이랑 밥 먹고, 예쁨 받다보니 여기에서 계속 이렇게 살아도 나쁘지 않은 것 같다”며 “우선은 이장을 시켜주실 때까지 할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탈모인구 1천만 시대…피부과 교수 “40살 넘으면 매일 머리 감지 마시라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240130/123296105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240130/123296105/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T11:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123298321.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 국민건강보험공단은 우리나라 탈모 인구가 1000만명에 달하는 것으로 보고 있다. 이에 ‘이 세상의 절반은 탈모인, 나머지 절반은 탈모 예정인’이라는 말까지 나돌고 있다. 이런 가운데 40대 이상일 경우 매일 머리를 감는 것이 오히려 탈모 예방에 좋지 않다는 전문가 조언이 나왔다.권오상 서울대 의대 피부과 교수는 30일 YTN과 인터뷰에서 많은 사람들이 헷갈리는 머리 감는 횟수에 대해 우선 “개인 차가 좀 있다”고 했다.즉 “피지 분비가 많은 사람들은 하루 2번, 특히 (피지 분비가 왕성한) 사춘기 때는 많이 감게 된다”라는 것.이어 권 교수는 “생활 습관이라든지 두피의 피지 정도에 따라 관계가 있지만 나이가 들수록, 40대 이상에서는 두피가 상당히 건조하기에 일주일에 3~4번 정도 머리를 감으면 충분하다”고 말했다. 특히 “너무 건조한 건 두피에 좋지 않기 때문에 나이 드신 분들은 일주일에 3~4회 정도 머리 감는 것만으로 충분하다”며 너무 잦은 머리 감기는 두피 건강을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머스크 “인간 뇌에 첫 칩 이식, 생각만으로 컴퓨터 제어…환자 잘 회복 중”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123296231/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240130/123296231/2</guid>
      <pubDate>2024-01-30T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123296185.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일론 머스크 테슬라·스페이스엑스 최고경영자(CEO)가 소유한 뇌신경과학 스타트업 ‘뉴럴링크’가 세계 최초로 인간의 뇌에 칩을 이식한 것으로 전해졌다.  머스크는 29일(현지시간) 자신의 소셜미디어(SNS)인 X(트위터)에 “어제(28일) 첫 환자가 뉴럴링크로부터 이식(implant)받았다”며 “환자는 잘 회복하고 있다”고 전했다.  이어 “뉴럴링크의 첫 제품은 텔레파시(Telepathy)”라며 “생각만으로 휴대전화나 컴퓨터는 물론 거의 모든 기기를 제어할 수 있다”고 말했다.  머스크는 “초기 사용자는 팔다리를 쓰지 못하는 사람들이 될 것”이라며 “스티븐 호킹이 타자를 빨리 치는 타이피스트(typist)나 경매인(auctioneer)보다 더 빠르게 의사소통할 수 있다고 상상해 보라. 그것이 목표”라고 했다.  머스크가 언급한 스티븐 호킹은 세계적인 물리학자로 21살 때부터 근육이 위축되는 루게릭병을 앓아와 평생 휠체어를 벗어나지 못했다.  이번 뉴럴링크 이식은 지난해 5월 미국 식품의약국(FDA)으로부터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>병적인 집착과 순간의 황홀…미완성 소설은 그렇게 ‘불멸’이 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500087</guid>
      <pubDate>2024-01-30T13:22:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130132156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536446 --&gt;“그때서야 울리히는 아가테가 갑자기 자리를 벗어나 혼자 집으로 갔다는 사실을 알게 되었다. 그녀는 자신의 결정 때문에 그를 방해하고 싶지 않다는 말을 남겼다.”&lt;br&gt;이 문장을 끝으로 작가는 결국 독자의 곁으로 돌아오지 못했다. 나치의 핍박과 경제적 궁핍 속에서 정신적으로 고통받다가 뇌졸중으로 쓰러지고는 그대로 세상을 떴다. 이렇게 미완성으로 남겨졌지만, 세계문학사에서 불멸의 고전 반열에 오른 소설 ‘특성 없는 남자’의 로베르트 무질 이야기다. 다 쓰지도 못한 이야기지만 “20세기 가장 중요한 독일어 소설”(디차이트)이라는 찬사가 쏟아졌다. 이유가 무엇일까.&lt;br&gt;무질이 생전에 펴낸 ‘특성 없는 남자’의 전체 분량 번역본이 최근 출판사 북인더갭에서 완간됐다. 앞서 일부를 번역했던 고원 서울대 명예교수 이후 2013년 국내에서는 두 번째로 번역을 시작한 북인더갭은 대형 출판사들에 앞서 국내에서 무질에 대한 대중의 관심을 환기했다는 평가를 받는다.&lt;!-- 그림 1536447 --&gt;미완성인 채로 칭송받았던 만큼 소설의 줄거리는 그리 중요하지 않다. 주인공 울리히를 앞세워 20세기 초반 오스트리아 빈을 배경으로 펼쳐지는 관념과 사유의 세계를 그린다. 방대한 분량에 담긴 융숭한 사상에 미국 월스트리트저널은 제임스 조이스의 ‘율리시스’, 마르셀 프루스트의 ‘잃어버린 시간을 찾아서’ 등과 함께 이 책을 “20세기 문학의 삼위일체”라고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 독자들에게는 여전히 익숙하진 않지만, 이야기의 흥미보다는 진지한 사유의 깊이로 승부하는 독일어권 문학에서는 명성이 자자하다. 1880년 오스트리아 클라겐푸르트에서 태어난 무질은 청소년기 군사학교에서 기숙사 생활을 했는데, 이는 국내 학계에서도 연구가 활발한 다른 작품 ‘생도 퇴를레스의 혼란’을 집필하는 계기가 됐다. ‘특성 없는 남자’는 1권이 1930년 출간됐고, 2권도 1932년 바로 나왔으나 계획했던 3권은 뇌졸중으로 쓰러진 뒤 미완성인 채로 훗날 무질의 아내가 자비를 들여 출간했다. 1942년 62세의 나이로 사망했다.&lt;br&gt;무질이 책을 완성하지 못한 것으로는 원체 경제적으로 곤궁했던 데다 오스트리아가 나치에 흡수 합병된 이후로는 정치적인 핍박까지 더해지며 집필에 온전히 정신을 쏟을 수 없었던 탓으로 본다. 작가 개인적으로는 완벽한 글쓰기에 강박증이 있어 한 번 쓴 글을 병적으로 퇴고했다고도 한다. 무질은 정신과에서 심리적 요인에 따른 업무장애 판정을 받기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;첫 권을 펼치자마자 두통이 밀려올 듯한, 소설보다는 학술서적의 향기가 짙게 나는 작품이지만 독자들의 반응은 출판사의 예상보다는 꽤 있는 편이라고 한다. 북인더갭이 번역한 초판본 1·2권은 지금까지 3쇄나 찍었다고 한다. 최근에는 다른 출판사들도 뛰어들었다. 2022년에는 나남, 지난해에는 문학동네에서도 번역본이 출간돼 현재 세 가지 버전으로 국내에 소개돼 있다.&lt;!-- 그림 1536448 --&gt;2024년 한국에서 한 세기도 전에 쓰인 이 어려운 소설을 왜 들여다보고 있는 것일까. 심지어 완결조차 되지 않은 책을. 소형 출판사를 이끌며, 11년간 무질과 씨름하며 이 책을 한국어로 옮긴 안병률 북인더갭 대표는 옮긴이의 말에서 “무질에게 소설의 본질은 완성이 아니라 ‘문학적 순간의 황홀함’에 있었다”고 설명했다. 소설 문학의 본질이 꼭 ‘완성’에 있는 것은 아니라는 것.&lt;br&gt;지금 이곳의 독자들에게 이 책이 도대체 무슨 의미가 있는지 묻자 안 대표는 이렇게 대답했다.&lt;br&gt;“소설인 동시에 사유의 성좌인 작품이다. 세상이 유튜브 쇼츠 같은, 점점 더 짧고 자극적인 영상에 몰입하는 가운데서도 사람들은 여전히 더 깊이 있고 새로운 사유에 목말라한다. 이 소설은 그런 사유의 갈증을 채워줄 것이다. 무질의 주제는 ‘현대인이 처한 삶의 조건이 어딘지 진실하지 않다’는 것이다. 지금도 ‘가짜 현실’에 매달린 현대의 독자들에게도 무질의 사유는 굉장히 신선하게 다가갈 것으로 기대한다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세뱃돈 얼마가 적당? “안 주고 안 받았으면…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500088</guid>
      <pubDate>2024-01-30T13:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130132259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;설 명절을 앞두고 세뱃돈 문화에 대한 인식 변화가 바뀌고 있다.&lt;br&gt;30일 SK커뮤니케이션즈의 시사 Poll 서비스 ‘네이트Q’가 성인남녀 3892명을 대상으로 적정 세뱃돈에 관해 설문조사한 결과 응답자의 42%(1653명)는 ‘5만원’이 적절하다고 했다.&lt;br&gt;‘10만원이 적절’하다는 응답은 10%, ‘치솟는 물가를 고려해 10만원 이상이 적절’하다는 의견은 2%로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;눈에 띄는 점은 ‘세뱃돈 안 주고 안 받기’를 선호하는 사람이 많아졌다는 것이다.&lt;br&gt;나머지 응답자 42%(1668명)는 ‘서로 부담인 만큼 안 주고 안 받는 것’을 선호한다고 답했는데, 지난해 같은 설문조사에서 29%만이 이런 의견을 낸 것과 비교하면 큰 폭으로 상승한 수치다.&lt;!-- 그림 1536449 --&gt;SK컴즈는 ‘싱글족’, ‘딩크족’ 증가와 함께 명절 문화에 대한 인식도 변하는 것으로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 경기 침체까지 겹쳐 세뱃돈 문화에 대한 불편함과 부담감이 커진 것으로 해석했다.&lt;br&gt;다만 아직 경제적 자립을 이루지 못한 20대 경우 여전히 ‘5만원 적정’ 선호가 45%로 가장 높게 나타났다.&lt;br&gt;SK컴즈 관계자는 “지난해 대비 ‘안 주고 안 받기’ 선호도가 커진 이번 설문 결과는 세뱃돈 문화에 대한 대중의 인식 변화를 보여주고 있다”면서 “싱글족이나 딩크족 인구의 증가나 다양한 경제적 고려사항들이 고유한 명절 문화의 가치와 개인의 실용적 선택 사이에서 균형을 찾아 나갈 수 있길 바란다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 오픈 이노베이션 프로그램 시작… ‘바이오 스타트업’ 지원나섰다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123299010/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123299010/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T14:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123298981.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 30일 인천 송도 본사에서 ‘서울바이오허브-셀트리온 오픈 이노베이션 프로그램’을 통해 선발된 바이오 스타트업 기업 대상 오리엔테이션(OT)을 진행했다고 밝혔다.  해당 프로그램은 셀트리온 신규 사업 및 연구 기술 수요와 관련된 혁신 기술을 보유한 바이오‧의료 스타트업을 대상으로 육성·지원하는 사업이라고 한다. 셀트리온은 지난해 10월 오픈 이노베이션 전략으로 서울바이오허브와 유망 바이오 스타트업을 육성하기 위해 업무협약(MOU)을 체결하기도 했다.  심사단의 평가를 거쳐 선발된 바이오 스타트업은 메디맵바이오, 아테온바이오, 엔테로바이옴, 에스앤케이테라퓨틱스 총 4곳이다. 기업들은 셀트리온의 연구 영역 중 일부인 항체 기반 면역항암제, 마이크로바이옴, 저분자화합물 등의 사업을 하고 있다. 이날 행사에서는 셀트리온-서울바이오허브-스타트업 3자 협약을 맺고 비밀유지계약(NDA)을 체결했다고 한다.  셀트리온은 선발 기업에 서울바이오허브 입주권 및 임대료를 지원해 초기 정착을 돕는다. 이후 그간 쌓아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘마음의 병’ 1020 급증…정신보건과 운영 지자체 2곳뿐</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240130/123300333/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240130/123300333/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123301381.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘마음의 병’으로 시름하는 1020 세대가 빠르게 늘고 있다. 마음의 병은 사회구조적·개인적 요인이 복합적으로 작용, 발생한다는 점에서 정부·지자체, 민간의 협력이 중요하다. 하지만 전국 16개 시도 중 정신건강을 담당하는 정신보건과를 두고 있는 곳은 서울과 경기 2곳에 불과해 개선이 시급한 상황이다. 30일 국민건강보험공단·국립중앙의료원 등에 따르면 정신병원에 입원한 10~20대는 2022년 기준 전체 입원 환자의 약 22%인 1만6819명이었다. 입원 환자 5명 중 1명꼴은 1020세대였던 셈이다. 마음이 아픈 1020세대 증가세는 더욱 빨라지고 있다. 지난해 상반기에만 전년도 10~20대 입원 환자의 65%(1만1016명)가 정신병원에 입원했다. 2022년 자해·자살로 응급실에 간 환자 4만3268명 중 약 46%(1만9972명)는 1020세대였다. 최근 배현진 국민의힘 의원을 공격한 중학생 A군도 우울증이 심해져 폐쇄병동 입원을 대기하고 있었다고 주장했다. 경찰 조사 과정에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“美덴버 동물원 인식표”…다친 채 한국서 발견</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500130</guid>
      <pubDate>2024-01-30T15:15:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130151540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536497 --&gt;미국 덴버동물원의 인식표가 부착된 독수리가 우리나라에서 다친 채 발견됐다.&lt;br&gt;30일 전남야생동물구조관리센터 등에 따르면 전날 낮 12시 17분쯤 전남 광양시 광양읍 한 밭에서 대머리수리가 날지 못하는 상태로 발견됐다.&lt;br&gt;소방 당국으로부터 구조 요청을 받은 전남야생동물구조관리센터는 현장에 수의사를 보내 날개 관절이 탈구된 대머리수리를 병원으로 데려와 응급조치했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대머리수리 발목에는 미국 덴버동물원의 인식표가 부착돼 있었다.&lt;br&gt;인식표에는 “발견 시 연락 바란다”는 내용의 문구가 영어·몽골어로 기재됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전남야생동물구조관리센터 한 수의사는 “철새인 대머리수리는 여름철 몽골 인근에서 서식하다가 겨울에는 따뜻한 지역을 찾아 한반도 인근으로 내려오기도 한다”며 “치료를 마치면 덴버동물원 쪽과 협의해 방생 여부 등을 논의할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;대머리수리는 국내 기준 천연기념물이자 멸종위기종 2급이다. 발견된 대머리수리는 몸무게 6.4㎏으로 비교적 어린 개체로 추정된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게임 아이템 확률 공개하고, 전자상거래 동의의결제 시행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500137</guid>
      <pubDate>2024-01-30T15:26:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130152610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536507 --&gt;정부가 확률형 게임의 폐해를 막고, 게임 이용자 피해를 신속하게 구제하는 방안을 내놨다. 30일 경기 성남시 판교 기업지원 허브에서 ‘상생의 디지털, 국민 권익 보호’라는 주제로 열린 일곱 번째 민생토론회에서다.&lt;br&gt;이날 토론회에 참석한 게임 유튜버와 이용자들은 게임산업이 성장했음에도 여전히 게이머보다 수익을 중요시하는 상황이라고 지적했다. 특히 ‘게임 내 확률 조작’과 게임사의 서비스 일방 종료로 피해를 입는 이른바 ‘먹튀 게임’을 문제로 거론됐다.&lt;br&gt;앞서 공정위는 인기 많은 특정 성능의 아이템이 나올 확률을 낮추고, 일부 아이템은 아예 나오지 않도록 하는 등 확률을 조작한 게임 업체 넥슨에 전자상거래법상 역대 최대 과징금인 116억 4200만원을 부과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화체육관광부는 이와 관련 오는 3월 22일부터 확률형 아이템 정보공개 제도를 본격 시행한다. 특히 확률형 아이템 전담 모니터링단을 설치해 확률정보 미표시 및 거짓 확률 표시 등 법 위반 사례를 단속할 계획이다.&lt;br&gt;또 온라인게임·모바일게임 표준약관 개정을 통해 ‘먹튀 게임’으로부터 이용자를 보호하겠다고 밝혔다. 게임 업체는 서비스를 종료하더라도 최소 30일 이상 환불 전담 창구 운영을 의무화해야 한다. 최근 일부 중국 게임 업체를 중심으로 이런 사건이 발생해 논란이 된 것에 대해서는 “게임산업법 및 전자상거래법 내 국내 대리인 제도를 도입해 외국 게임사에게도 국내 게임사와 동일한 이용자 보호 의무를 부여한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;게임 아이템 소액사기 등 이용자 피해구제 및 신속한 보상도 추진한다. 게임 아이템 사기 근절을 위해 전국 150개 경찰서 200명 규모의 게임 아이템 사기 수사 전담 인력을 지정하고, 게임 사기 처리 기간 단축 등 피해자 중심 수사를 실시할 계획이다.&lt;br&gt;게임이용자가 입은 피해를 손쉽게 구제받을 수 있도록 전자상거래법에 동의의결제도 도입한다. 동의의결은 법 위반 혐의 기업이 피해보상 등 시정방안을 제시해 공정위 승인을 받으면, 그 위법성을 따지지 않고 사건을 신속히 종결하는 제도다.&lt;br&gt;전병극 문체부 1차관은 “그동안 게임이용자는 게임사의 기만행위로 인해 피해를 당할 때 개별적으로 소송을 해야 했지만, 동의의결제 도입으로 게임이용자가 별도의 소송 제기 없이 게임사로부터 직접 보상을 받을 수 있는 길이 열리게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;정부는 연령 등급 및 게임 종류에 따라 공공과 민간에 각각 분리된 등급 분류 권한을 단계적으로 민간에 이양하기로 했다. 중장기적으로는 완전한 민간이양(아케이드 게임물 등 제외)도 하겠다고 했다. 전 1차관은 “완전 민간이양이 되면 게임물관리위원회의 역할은 사후 관리 기능에 한정될 것”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심각해지는 2040 디지털 치매… 생활습관 개선하고 약제 도움받아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123300657/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123300657/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T15:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123300633.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평소 자주 쓰는 단어가 떠오르지 않거나 몇 분 전에 생각한 내용을 깜빡하는 등의 건망증 증세를 호소하는 2040 젊은 세대가 늘어나고 있다. 해당 증상은 디지털 건망증 또는 디지털 치매라 불린다. 디지털 기기에 지나치게 의존하면서 기억력이나 계산 능력 등이 저하돼 발생한다고 한다.  정보가 뇌에 들어오면 초기에는 해마가 단기간 저장하고 이를 대뇌 피질로 보내 장기 기억으로 저장하거나 삭제한다. 새로운 정보가 짧은 시간 간격으로 끊임없이 뇌에 들어올 경우 이전에 들어왔던 정보들이 대뇌 피질에 제대로 자리 잡지 못해 디지털 건망증 증세가 나타난다. 증상이 오래되면 기억을 저장하는 해마 기능에 과부하가 걸려 단기 기억을 장기 기억으로 변환하는데 어려움이 생기고, 전체적인 기억력에도 문제가 생길 수 있다.  디지털 건망증을 개선하기 위해서는 스마트폰 사용 시간을 줄이고 전자기기 없이 휴식을 취하는 등 생활 습관을 바꾸는 것이 중요하며, 인지기능 개선 효과가 있는 약제를 복용하는 것이 도움이 될 수 있다. 인지기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 외래 관광객 1100만명…올해 목표 2000만명까진 아직 멀었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500151</guid>
      <pubDate>2024-01-30T15:56:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130155626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536519 --&gt;지난해 한국을 찾은 외국인 관광객이 1100만명을 돌파했다. 반면 해외여행을 떠난 한국인은 약 2300만명인 것으로 집계됐다. 한국관광공사가 30일 공개한 2023년 한국관광통계에 따르면 지난해 누적 방한객은 1103만명이다. 2022년 대비 245% 증가한 수치로, 지난해 유치 목표였던 1000만명을 10%가량 웃돈다.&lt;br&gt;지난해 최다 방한 국가는 일본(232만명)이었다. 이어 중국(202만명), 미국(109만명), 대만(96만명), 베트남(42만명) 순이었다. 12월에 가장 많은 방한객을 기록한 시장은 중국(25만 4000명)이었다. 일본(19만 6000명), 대만(8만 1000명), 미국(7만 8000명), 싱가포르(5만 6000명) 등이 뒤를 이었다. 싱가포르, 미국 시장은 코로나 팬데믹 이전인 2019년 12월 대비 각각 33.6%, 1.2% 증가하며 회복을 주도했다. 지역별로는 구미주 시장이 코로나 이전인 2019년의 90%, 아시아 중동 지역은 86% 수준으로 회복됐다.&lt;br&gt;지난해 목표치(1000만명)를 달성하긴 했으나 관광업계에선 아직 미흡하다는 반응이다. 우선 회복 속도가 더디다. 역대 최대(1750만명)를 기록했던 2019년과 비교해 63% 회복하는 데 그쳤다. 특히 중국 관광객의 증가 속도가 더디다. 33.5% 정도 회복하는데 머물렀다. 구미주 등이 90.3%(263만명)까지 회복한 것과 비교하면 턱없이 적다. 중국의 단체관광 시장이 지난해 하반기부터 본격적으로 열렸다는 점을 감안한다 해도 지나치게 더딘 속도다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전체 외래관광객 중 최대 절반, 최소 30~40%를 중국 관광객이 차지하는 전례에 비춰볼 때, 올해 외래관광객 2000만명을 달성하려면 중국 시장의 적극적인 공략이 필수다. 정란수(46) 한양대 관광학부 교수는 “가장 시급한 건 (코로나 팬데믹 때 철수했던) 항공 노선이 회복되는 것”이라며 “중국관광객 가운데 (단체여행객 비중이 줄고) 개별여행객 숫자가 늘고 있는 건 고무적인 신호인 만큼, 외교적인 부분에서 개선할 건 개선하는 등 중국 개별여행객이 우리나라를 찾을 때 겪는 여러 허들을 낮출 필요가 있다”고 조언했다.&lt;br&gt;한국관광공사도 “SIT(특수목적여행객) 등 방한 관심층을 대상으로 한 테마형 단체상품 개발, K컬처 교류 단체 집중 유치 및 유관업계 공동 유치마케팅 실시, FIT(개별여행객) 방한객 대상 맞춤형 마케팅 실시 등으로 신규 방한수요를 창출할 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내외 관광객 숫자의 불균형이 커지는 것도 문제다. 지난해 해외여행을 떠난 우리 국민은 2272만명으로, 2019년 동기 대비 79% 수준까지 늘었다. 특히 12월엔 241만 5767명을 기록하며 2019년 동월의 103% 수준까지 치솟는 등 완연한 회복세를 나타냈다. 반면 외래관광객 회복률은 63%에 머물렀다. 이 탓에 무역수지 폭도 커지고 있다. 지난해 관광 수입은 135억 1800만달러로 전년보다 26.4% 늘었고 관광 지출은 223억 9900만달러로 47.8% 증가했다. 관광수지는 88억 8100만달러(11조 8000억원) 적자를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여기 일본인가요?”…일어 간판에 ‘엔화’ 메뉴판까지 등장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500169</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240130500169</guid>
      <pubDate>2024-01-30T16:43:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130171248_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536558 --&gt;최근 ‘일본 감성’을 앞세운 식당이나 숙박업소가 늘고 있는 가운데 메뉴판 가격까지 엔화로 표기한 식당이 있어 갑론을박이 일고 있다.&lt;br&gt;30일 소셜미디어(SNS)에는 한 일식당에 갔다가 황당한 경험을 했다는 한 네티즌의 사연이 공유됐다. 그는 “현지 기분을 느끼란 것이냐”라며 일본 음식인 몬자야키 식당의 메뉴판 사진을 공개했다.&lt;br&gt;메뉴 뒤에 표기된 가격은 ‘원’이 아닌 엔화(＄)로 적혀있었다. 메뉴판 상단에는 ‘엔화로 표기된 가격은 0을 붙여 원화로 계산해주세요’라는 안내 문구도 있었다. 실제 주메뉴부터 토핑, 음료까지 모두 ‘원’이 아닌 엔화로 표기돼있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“마치 일본 여행을 온 것 같다”는 긍정적 반응도 있지만, “굳이 한국의 식당에서 이렇게까지 해야 하나”며 지나치다는 지적도 많다.&lt;br&gt;또 다른 네티즌은 “굳이 엔화까지 적을 필요가 있나”, “메뉴 이름은 한글, 가격 표기는 엔화인 게 웃긴 상황”, “그냥 메뉴 콘셉트”, “불편하다고 느끼지 않는다”, “일식집이니 콘셉트라고 생각하자” 등 의견을 내놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현행법상 식당과 카페 등 메뉴판에는 한글 표기가 없어도 불법이 아니다.&lt;br&gt;옥외광고물법에 따르면 광고물의 문자는 원칙적으로 한글 맞춤법이나 국어의 로마자표기법, 외래어표기법 등에 맞춰 한글로 표시해야 하며 외국어로 기재하는 경우 한글을 병기해야 한다. 이를 위반할 시 500만원 이하 과태료가 부과될 수 있다.&lt;br&gt;다만 식당 등 내부에서 손님에게만 제공하는 메뉴판은 옥외광고물에 해당하지 않는다.&lt;br&gt;지난해 8월 조명희 국민의힘 의원은 카페와 음식점 등 대중 이용 시설에서 한글 안내판이나 메뉴판을 제공하도록 하는 내용의 국어기본법 개정안을 발의한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 최근 ‘일본 감성’을 콘셉트로 내세우는 식당이나 료칸(일본식 여관)은 젊은 연령층 사이 유행하고 있다.&lt;br&gt;이에 일본어만 적힌 간판과 일본 감성을 가득 담아 꾸민 식당들이 서울, 부산 등 대도시의 번화가에 우후죽순 생겨났다. 일각에서는 “여기가 한국인지 일본인지 헷갈린다”는 말이 나올 정도다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 보툴리눔 톡신 ‘미국 치료적응증’ 진입 잰걸음… 임상 2상서 안전성·효과 확인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123306206/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240130/123306206/1</guid>
      <pubDate>2024-01-30T20:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123306195.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약이 보툴리눔 톡신의 미국 치료 적응증 확보에 주력한다.  대웅제약은 30일 파트너사 이온바이오파마(AEON Biopharma, Inc)가 글로벌 학회 ‘톡신스 2024(TOXINS 2024)’에서 대웅제약 보툴리눔 톡신 ABP-450의 경부근긴장이상 공개연장연구 임상 2상과 PTSD 전임상 데이터를 공개했다고 밝혔다.  TOXINS 2024는 신경독소 주요 학회 중 하나로 지난 17~20일까지 독일 베를린에서 열렸다. 이온바이오파마는 대웅제약이 보툴리눔톡신 제제의 글로벌 치료 사업을 위해 2019년 계약을 체결한 파트너사로 현재 미국에서 ABP-450의 치료 적응증 임상을 진행 중이다.  이온바이오파마는 경부근긴장이상 환자를 대상으로 ABP-450 효능 및 안전성 임상 2상시험의 공개연장연구(Open Label Extension study)결과를 발표했다. 기존 위약 대조군, 이중눈가림 임상2상에서 ABP-450은 20주의 경부근긴장이상증 치료 기간 안전성과 통증 개선 효과가 확인됐다고 한다. 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼국시대의 그릇, 내세 공경을 담다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240131020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240131020002</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:57:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130105520_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536391 --&gt;삼국시대 사람들은 무덤을 ‘사후 세계의 거주지’로 여겼다. 죽은 이가 저승에서 생활할 수 있도록 토기와 철기, 금은옥 장신구 등 껴묻거리를 풍부히 묻으며 장례를 후하게 지낸 이유다.&lt;br&gt;신라와 가야가 고대국가로 발전함에 따라 매장법, 제사법이 체계화되며 새로운 토기들도 등장했다. 굽다리접시, 항아리, 다양한 형태의 그릇받침 등이 그 예다.&lt;br&gt;성보문화재단 호림박물관은 신라와 가야에서 죽은 이를 보내고 애도하며 의례의 중심에 세웠던 항아리와 그릇받침의 다채로운 모습을 선인들의 마음을 짚어 보며 조명한다. 오는 5월 31일까지 서울 강남구 호림박물관 신사분관에서 진행하는 특별전 ‘공경과 장엄을 담은 토기’에서다.&lt;!-- 그림 1536393 --&gt;1전시실에서는 바닥이 편평한 항아리를 주로 썼던 고구려와 달리 바닥이 둥근 항아리를 많이 활용했던 백제, 가야, 신라의 제사용 토기를 볼 수 있다. 굽다리나 토우를 붙이거나 톱니, 고리 등 다양한 무늬를 새긴 신라의 항아리에는 동물 뼈, 생선 뼈, 곡식, 과일 씨 등 음식물 흔적과 쇠방울, 칼 등 금속제품 등으로 ‘공경의 마음’을 담았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2전시실은 지역 우두머리 무덤에서 주로 출토된 화려한 무늬, 장식의 원통 모양 그릇받침을 망라했다. 으뜸덧널이나 주인공의 머리맡에 놓였던 이 대형 크기의 그릇받침은 제례 의식에서 장엄한 분위기를 자아내는 역할을 했다. 3전시실에서는 화려한 무늬로 의례의 위엄을 더해 줬던 화로 모양, 바리 모양의 그릇받침을 선보인다. 마지막 공간엔 가상의 무덤이 조성돼 있어 당시 매장 문화를 짚어 볼 기회다. 매월 마지막 주 목요일에는 무료로 관람할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빈곤·강박 속 꽃피운 무질 철학… 완전하게 즐기는 ‘미완의 사색’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240131020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240131020003</guid>
      <pubDate>2024-01-30T23:57:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/30/SSC_20240130235703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536664 --&gt;“그때서야 울리히는 아가테가 갑자기 자리를 벗어나 혼자 집으로 갔다는 사실을 알게 되었다. 그녀는 자신의 결정 때문에 그를 방해하고 싶지 않다는 말을 남겼다.”&lt;br&gt;이 문장을 끝으로 작가는 결국 독자의 곁으로 돌아오지 못했다. 나치의 핍박과 경제적 궁핍 속에서 정신적으로 고통받던 그는 뇌졸중으로 쓰러지고는 그대로 세상을 떴다.&lt;br&gt;이렇게 미완성으로 남겨졌지만 세계문학사에서 불멸의 고전 반열에 오른 소설 ‘특성 없는 남자’의 로베르트 무질 이야기다. 다 쓰지도 못한 이야기에 “20세기 가장 중요한 독일어 소설”(디차이트)이라는 찬사가 쏟아진 이유는 무엇일까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무질이 생전에 펴낸 ‘특성 없는 남자’의 전체 분량 번역본이 최근 출판사 북인더갭에서 완간됐다. 앞서 일부를 번역했던 고원 서울대 명예교수 이후 2013년 두 번째로 번역을 시작한 북인더갭은 나남·문학동네 등 대형 출판사에 앞서 국내에서 무질에 대한 대중의 관심을 먼저 환기했다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;미완성인 채로 칭송받았기에 소설의 줄거리는 그리 중요하지 않을 듯하다. 주인공 울리히를 앞세워 20세기 초반 오스트리아 빈을 배경으로 펼쳐지는 관념과 사유의 세계를 그린다. 방대한 분량에 담긴 융숭한 사상에 미국 월스트리트저널은 제임스 조이스의 ‘율리시스’, 마르셀 프루스트의 ‘잃어버린 시간을 찾아서’ 등과 함께 이 책을 “20세기 문학의 삼위일체”라고 극찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내 독자들에게는 익숙하지 않지만 이야기의 흥미보다는 진지한 ‘사유의 깊이’로 승부하는 독일어권에서는 명성이 자자하다. 1880년 오스트리아 클라겐푸르트에서 태어난 무질은 1930년 ‘특성 없는 남자’ 1권을 출간하기 시작했고 1932년 바로 2권을 냈다. 그러나 뇌졸중으로 쓰러진 뒤 3권은 미완성인 채로 훗날 무질의 아내가 자비를 들여 출간했다. 무질은 1942년 62세의 나이로 사망했다.&lt;br&gt;무질이 책을 완성하지 못한 것은 원체 경제적으로 곤궁했던 데다 오스트리아가 나치에 흡수합병된 이후로는 정치적인 핍박까지 더해지며 집필에 온전히 정신을 쏟을 수 없었던 탓으로 본다. 작가 개인적으로는 완벽한 글쓰기에 대한 강박증이 있어 한번 쓴 글을 병적으로 퇴고했다고 한다. 무질은 정신과에서 심리적 요인에 따른 업무장애 판정을 받기도 했다.&lt;br&gt;소설보다는 학술서적의 향기가 짙게 나는 작품이지만 출판사의 예상보다는 독자들의 반응이 꽤 있는 편이라고 한다. 북인더갭이 번역한 초판본 1·2권은 지금까지 3쇄나 찍었다. 11년간 이 책을 번역한 안병률 북인더갭 대표는 이렇게 말한다. “소설인 동시에 사유의 성좌인 작품이다. 세상이 유튜브 쇼츠 같은 점점 더 짧고 자극적인 영상에 몰입하는 가운데도 사람들은 여전히 좀더 깊이 있고 새로운 사유에 목말라한다. 이 소설이 그런 사유의 갈증을 채워 줄 것이다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 1월 31일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240131500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240131500003</guid>
      <pubDate>2024-01-31T01:15:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 가정 화목에 힘써야 한다.&lt;br&gt;60년생 : 경솔한 행동은 망신만 부른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 자신의 뜻한 바 이루어진다.&lt;br&gt;84년생 : 중요한 결정은 내일로 미루어라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 몸과 마음이 가볍구나.&lt;br&gt;61년생 : 지금은 억울해도 참을 때다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 때로는 행동해야 한다.&lt;br&gt;85년생 : 외출이나 운전에 주의하라.&lt;br&gt;97년생 : 현상 유지에 노력하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 재물소득이 있구나.&lt;br&gt;62년생 : 방심하다가 손해 보기 쉽다.&lt;br&gt;74년생 : 좋은 신수니 활발히 움직여라.&lt;br&gt;86년생 : 일이 막힐수록 서두르지 마라.&lt;br&gt;98년생 : 적극적으로 행동하면 대길.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 기쁜 일 생기니 기대하라.&lt;br&gt;63년생 : 작은 일에 얽매이지 말고 관용을 보여라.&lt;br&gt;75년생 : 하루종일 웃음 꽃핀다.&lt;br&gt;87년생 : 노력하는 자를 이길 자 없다.&lt;br&gt;99년생 : 웃는 날이 서서히 다가온다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 소리소문없이 행운이 들어온다.&lt;br&gt;64년생 : 운이 좋아서 소득 많이 생긴다.&lt;br&gt;76년생 : 매사 순조롭게 흐르는구나.&lt;br&gt;88년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;00년생 : 움직인 만큼 기쁨 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 장거리 여행은 다음으로 미루어라.&lt;br&gt;65년생 : 구설수나 사고에 특별히 조심.&lt;br&gt;77년생 : 이득 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;89년생 : 마음을 가다듬고 마무리 잘하라.&lt;br&gt;01년생 : 경솔한 행동은 금물이다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 지인과 상의함이 좋겠다.&lt;br&gt;66년생 : 컨디션 유지에 힘써라.&lt;br&gt;78년생 : 이득 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;90년생 : 낯선 사람을 함부로 믿지 마라.&lt;br&gt;02년생 : 마음 편치 않으나 참아라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 정신적 안정이 필요하다.&lt;br&gt;55년생 : 기쁨이 집안 가득하겠다.&lt;br&gt;67년생 : 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;79년생 : 자식으로 인한 행복 있겠다.&lt;br&gt;91년생 : 느긋하게 기다려라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 마음을 가다듬어라.&lt;br&gt;56년생 : 작은 사고에 주의하라.&lt;br&gt;68년생 : 부부간에 사랑 확인하라.&lt;br&gt;80년생 : 과잉 투자하지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 대인관계에 힘써라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 신뢰 얻어 만사형통하는구나.&lt;br&gt;57년생 : 서서히 운이 발달해 간다.&lt;br&gt;69년생 : 베푼 만큼 큰 이익 생긴다.&lt;br&gt;81년생 : 대인관계에 신중하라.&lt;br&gt;93년생 : 계획된 일 시작해도 좋다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 아랫사람에게 관심을 가져라.&lt;br&gt;58년생 : 오해나 구설수 조심하라.&lt;br&gt;70년생 : 바쁜 만큼 실익은 없구나.&lt;br&gt;82년생 : 구두 약속은 믿지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 갑자기 다가오는 사람을 주의해야.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 곧은 것보다 유연함 필요.&lt;br&gt;59년생 : 재물운 따르니 주머니 사정 넉넉하다.&lt;br&gt;71년생 : 노력만큼 대가 있겠다.&lt;br&gt;83년생 : 용기로 헤쳐나가면 길운 따른다.&lt;br&gt;95년생 : 힘들수록 용기를 내야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운전자 건강까지 챙기는 ‘스마트 조명’… 심박수 뛰자 깜박깜박</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123307577/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123307577/1</guid>
      <pubDate>2024-01-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123303423.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;29일 오전 경기 용인시 현대모비스 마북연구소. 기자가 연구소에 마련된 차량에 탑승해 직장 상사에게 전화를 걸었다. 착용 중인 스마트워치를 보니 분당 70대로 안정적이던 심박수가 갑자기 90을 넘어섰다. 빨라진 심박수와 가팔라진 호흡에 맞춰 차량 실내 조명들이 깜박이기 시작했다. 자동차가 친한 친구처럼 기자의 속마음을 알아주는 것만 같았다. 운전자의 심박수에 따라 조명이 천천히 깜박이고 편안한 색상으로 조절해 스트레스를 낮추는 현대모비스 ‘스마트 조명’ 기술 중 하나다. 심박수나 뇌파 등을 활용해 사용자의 건강을 관리하는 신기술이 자동차 안으로 들어오고 있다. 카메라와 스티어링휠(핸들), 스마트워치, 조명 등이 서로 연동돼 운전자의 생체 신호를 인식하고 사고 위험성을 낮추고 운전자의 기분까지 맞춰주는 기술이다. 소프트웨어 중심 차량(SDV), 목적기반차량(PBV) 등이 자동차업계 화두로 떠오르며 운전자에 알맞은 고객 경험 중요성은 더욱 커지고 있다. 현대모비스 스마트 조명에는 32가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>FDA 승인 연세사랑병원 ‘PNK 인공관절’, 수출길 활짝![건강 기상청 : 첨단의학의 현장]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123292771/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240130/123292771/1</guid>
      <pubDate>2024-01-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/30/123292764.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연세사랑병원(병원장 고용곤)이 개발한 ‘PNK (Preservation of Normal knee Kinematics) 인공관절’이 2023년 11월 미국 식품의약국(FDA) 승인을 통과했다. 연세사랑병원은 보건복지부 지정 관절 분야 전문병원 중 한 곳으로, 2015년부터 의료 벤처기업 스카이브와 함께 ‘한국형 인공관절’인 PNK 인공관절 개발에 8년간 매진해왔다. PNK 인공관절은 2022년 4월 식품의약품안전처 허가를 받아 국내 상급종합병원에서 사용된 데 이어 FDA 승인을 통과하며 해외 진출 가능성도 확보했다.한국인 맞춤 인공관절의 탄생퇴행성관절염은 관절을 보호하는 연골이 마모돼 통증이 발생하는 질환이다. 특히 허벅지와 종아리를 연결하는 무릎 연골은 다리의 원활한 움직임과 하중 부담, 충격 흡수 등 중요한 역할을 담당한다. 무릎 연골이 마모되면 보행 시 어려움을 느낄 뿐만 아니라 퇴행 과정에서 떨어진 연골 조각이 염증과 부기, 심할 경우 다리 변형까지 일으킬 수 있다.문제는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기침으로 전파”…유럽서 난리난 ‘홍역’ 국내로 유입됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240131500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240131500005</guid>
      <pubDate>2024-01-31T06:00:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/31/SSC_20240131060023_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1536692 --&gt;유럽에서 환자 수가 45배나 증가한 ‘홍역’이 국내로도 유입되고 있다. 방역당국은 지역사회 확산을 막기 위해 선제적 감시에 나섰다.&lt;br&gt;31일 의료계에 따르면 질병관리청은 최근 병의원에 강원동계청소년올림픽, 설 명절 연휴 해외여행 증가, 개학 등을 고려해 홍역 의심 환자에 대한 감시를 강화해달라는 협조 공문을 보냈다.&lt;br&gt;질병청은 환자를 진료할 때 문진으로 해외여행 여부를 확인하고, 해외에서 들어온 환자가 발진이나 발열이 있다면 홍역을 의심해 진단검사를 실시하고, 의심환자를 진단검사한 후에는 관할 보건소에 신고해달라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;질병청은 세계적으로 홍역이 유행하는 가운데 국내에서도 해외 유입으로 인한 홍역 환자가 발생한 데 따라 선제적으로 내린 조치라고 설명했다.&lt;br&gt;실제로 국내에는 이달 들어 해외에서 유입된 홍역 환자 1명이 발생했다. 지난해 보고된 8명 모두 해외에서 유입됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;홍역은 2021년과 2022년에는 환자가 1명도 없었지만, 지난해부터 홍역의 전 세계 유행과 외국과의 교류 증가 등으로 인한 해외 유입 사례가 잇따르고 있다.&lt;br&gt;홍역은 제2급 법정감염병으로 기침이나 재채기를 통해 공기로 전파되는 호흡기 감염병이다. 감염이 되면 발열, 전신 발진, 입안 발진으로 인한 식욕 저하 등의 증상이 나타난다.&lt;br&gt;전염성이 매우 강한 게 특징인데 감염자 1명이 2차로 감염시킬 수 있는 사람의 수인 ‘감염재생산지수’가 무려 12~18이나 된다. 면역이 불충분한 사람이 환자와 접촉하면 90% 이상 감염된다. 홍역은 마땅한 치료법이 없어, 확진되고 발진이 나타나면 4일간 격리하면서 대증치료를 받아야 한다.&lt;!-- 그림 1536693 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;국내 총 2회 영유아 백신 접종 지원&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;질병청에 따르면 코로나19 유행 동안 홍역 예방접종을 하지 않았거나 접종을 연기한 영유아가 많은 동남아·중동·아프리카·유럽 등을 중심으로 홍역이 지속해서 발생하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해에만 전 세계에서 28만명의 환자가 발생해 2022년보다 약 1.6배로 늘었다. 이 중에서도 유럽에서 발생한 홍역 환자는 지난해 4만 2000여건으로, 2022년보다 45배 폭증했다.&lt;br&gt;홍역은 보통 MMR 백신(홍역·볼거리·풍진 혼합백신)을 접종해 예방한다. 20~30대는 백신을 2회 맞았는지 확인해 보는 게 좋다.&lt;br&gt;국내에서는 2000∼2001년 대유행이 벌어지기도 했으나, 예방접종 실시 후 급감했다. 홍역은 보통 MMR 백신(홍역·볼거리·풍진 혼합백신)을 접종해 예방한다.&lt;br&gt;우리나라에서 홍역 1회 예방접종은 1983년, 2회 접종은 1997년에 시작했다. 1983~1996년 출생자는 백신을 1회만 접종했을 가능성이 크다. 이러면 항체가가 낮아서 홍역에 취약할 수 있다.&lt;br&gt;현재 국내에서는 생후 12∼15개월과 만 4∼6세에 각각 1회, 총 2회 백신 접종을 지원하고 있다. 생후 6~11개월 미만의 영아라도 홍역 유행 국가로 여행한다면 1회 접종이 권고된다.&lt;br&gt;본인의 백신접종이력은 질병관리청 예방접종도우미 사이트에서 확인할 수 있다. 2002년 이전 접종자는 전산 정보가 없을 수 있는데, 이땐 혈액검사를 통해 항체 여부를 확인해 볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘허리 폈는데도 요통?’…당장 운동해야 한다는 몸의 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282353</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282353</guid>
      <pubDate>2024-01-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동이 건강 유지 및 증진에 필수적이라는 사실을 모르는 이는 없다. 남녀노소를 불문하고 새해 목표 중 하나로 ‘운동 시작’을 꼽는 이유다. 실제로 운동을 습관화하면 다이어트는 물론 우울 및 불안감 감소, 스트레스 한계치 상향, 신진대사 향상 등 이루 다 말할 수 없을 정도로 많은 건강상 이점을 누릴 수 있다.하지만 운동의 건강상 이점을 아는 것만으론 충분한 동기 부여가 되지 않을 때도 있다. 이럴 땐 반대로 몸이 보내는 운동 부족의 위험신호가 무엇인지 알고, 이를 자신의 상황과 대조해 볼 수 있다. 몸과 마음이 보내는 운동 부족의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“40살 이상은 ‘이것’ 하지 마세요”…탈모 예방법 화제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240131/123311656/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240131/123311656/2</guid>
      <pubDate>2024-01-31T07:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/01/31/123311282.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탈모 예방법에 관심이 높아지는 가운데 40대 이상일 경우 매일 머리를 감으면 탈모 예방에 좋지 않다는 전문가 조언이 나왔다.  권오상 서울대 의대 피부과 교수는 지난 30일 YTN 뉴스라이더 인터뷰에서 탈모와 머리감기 횟수에 관한 질문에 “개인 차이가 있다”고 전제하면서 이같이 밝혔다.   권 교수는 “피지 분비가 많은 사람들은 하루 2번, 특히 (피지 분비가 왕성한) 사춘기 때는 많이 감게 된다”며 “본인의 생활 습관이라든지 두피의 피지 등에 따라 다르지만, 40대 이상에서는 두피가 상당히 건조해진다”고 말했다.   그러면서 “너무 건조한 것은 (탈모에) 좋지 않기 때문에 일주일에 3~4회 정도 머리를 감으면 충분하다”고 설명했다.  머리 감을 때 물 온도에 대해선 “찬물로 감게 되면 모낭을 자극하는 효과는 확실히 있지만 피지, 기름기를 제거하는 데는 조금 떨어진다”며 “따라서 미지근한 물을 사용하는 것이 좋다”고 말했다.   권 교수는 한 모낭에서 평생 나올 수 있는 머리카락 개수가 정해져 있기 때문</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>