<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2022-08-26T00:09:42.645Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘켄타우로스’의 역습은 나타날까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=243591</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=243591</guid>
      <pubDate>2022-08-08T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>8월초 현재 국내 코로나19 우세종은 BA.5라는 변이 바이러스다. 감염자 10명 중 6명 이상이 이 변이에 감염된다. 그러나 국내외 전문가들이 예의주시하는 변이 바이러스는 BA.5가 아니라 BA.2.75다. 그리스 신화에 등장하는 반인반수(半人半獸)의 종족인 ‘켄타우로스’라는 별명까지 붙여가며 이 변이에 주목하는 이유는 코로나19 팬데믹의 최대 변수로 떠올랐기 때문이다. 미국 경제지 포브스는 7월21일 BA.2.75를 코로나19 팬데믹의 다크호스라고 표현했다.BA.2.75는 이전 변이들과 사뭇 다른 모습을 보인다는 것이 전문가들의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중·장년층의 운동, 밤보다 아침이 이득인 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=243818</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=243818</guid>
      <pubDate>2022-08-09T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>새벽이나 이른 아침 시간대 공원에선 운동을 하는 사람들을 쉽게 볼 수 있다. 아침 운동에 여러 장점이 있기 때문일 것이다. 비교적 이른 시간대인 만큼 북적거리는 인파를 피할 수 있고, 퇴근 후 시간을 운동 이외에 다른 활동에 사용할 수 있다.중·장년층이라면 여기에 한 가지 장점을 더 누릴 수 있다. 중·장년층에겐 저녁 운동보단 아침 운동이 건강 측면에서도 유리하다고 볼 수 있어서다. 중·장년층에게 아침 운동이 유리한 이유는 뭘까.흔히 운동을 하면 숙면을 취할 수 있다고 알려져 있다. 하지만 이건 절반의 진실이다. 운동하는 시간대에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소중한 내 머리카락, 왜 여름에 쑹쑹 더 잘 빠지지? [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=243483</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=243483</guid>
      <pubDate>2022-08-09T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>36세 여성 A씨는 7월 들어서면서 머리를 감고 난 후 수챗구멍에 빠진 머리카락이 늘어 고민이었다. 또 모발이 가늘어지며 정수리 부분을 누르면 가벼운 통증이 느껴지기 시작했다. 병원을 방문해 진찰한 결과 여름철 강한 자외선 노출로 인한 탈모로 진단받았다.국민건강보험공단이 발표한 2016~20년 탈모증 질환의 건강보험 진료 현황에 따르면, 진료 인원은 2016년 21만2000명에서 2020년 23만3000명으로 연평균 2.4% 증가했다. 남성은 2016년 11만7000명에서 2020년 13만3000명으로 13.2% 증가했고, 같은 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충동적, 사교적…내 유형에 맞는 다이어트법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=243705</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=243705</guid>
      <pubDate>2022-08-10T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세상엔 수많은 다이어트 방법이 있다. 저탄수화물 다이어트, 고지방 다이어트, 특정 운동 다이어트 등이다. 그렇다면 세상엔 왜 이렇게 많은 다이어트 방법이 존재할까. 아마도 ‘적게 먹고 많이 움직이기’라는 다이어트의 기본 원칙을 준수하는 게 생각보다 어려워서 일 것이다. 다이어트 종류가 다양하면 개인 취향에 따라 다이어트 방법을 고를 수 있으니 바람직한 일이다.그러나 호주 연방과학산업연구기관 연구팀은 조금 색다른 방식의 다이어트 방법을 제안한 바 있다. 내가 어떤 성향인지를 먼저 알고 다이어트 방법을 달리함으로서 성공 및 유지 확률을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비와 함께 찾아오는 집안 곰팡이…식품과 침구 관리법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244018</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244018</guid>
      <pubDate>2022-08-11T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 연일 폭우가 이어지며 집안 습도도 높아지고 있다. 장마철이 끝났다던 앞선 예측이 무색할 정도다. 집 안 습도가 높아지면 어김없이 찾아오는 불청객이 하나 있다. 바로 곰팡이다.곰팡이는 비단 식품에만 생기는 게 아니다. 식품은 물론 집 내부의 천장, 벽, 바닥, 가구 등 다양한 곳에 발생할 수 있다. 곰팡이가 체내에 유입될 경우 천식, 기관지염, 편도선염 등 위험이 높아져 주의해야 한다. 음식물에서 흔한 누룩곰팡이가 분비하는 ‘아플라톡신’이란 독소는 1급 발암물질이기도 하다. 습한 여름의 불청객인 집 안 곰팡이, 어떻게 대처해야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남은 여름 건강히 보내려면…챙겨 먹어야 할 과채 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244145</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244145</guid>
      <pubDate>2022-08-12T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>거듭되는 폭염과 폭우까지 겹치며 피로감을 호소하는 이들이 늘고 있다. 덥고 습한 기후에 수개월 노출되다보니 자연히 입맛이 떨어지거나 피로감을 느끼기 쉬워지는 것이다. 에어컨이 있는 집에 틀어박혀 아무것도 하기 싫어하는 등 무기력증을 호소하는 이들도 있다.잃어버린 활기를 되찾는데는 야외 활동이나 운동이 중요한 역할을 한다. 다만 폭염과 폭우가 이어지면 바깥 활동이 제한된다. 이럴 땐 신진대사 증진 등에 도움을 주는 과일이나 채소를 챙겨먹는 것이 도움이 된다. 남은 여름을 활기차게 날 수 있도록 돕는 과일과 채소 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커피 많이 마시면 골다공증?…카페인 먹자 소변서 ‘이 성분’ 늘어</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244019</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244019</guid>
      <pubDate>2022-08-13T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 직장인과 뗄 수 없는 관계인 커피. 오피스 상권의 카페는 점심 시간이 되면 커피를 마시러 온 직장인들로 인산인해를 이루기 일쑤다. 식곤증으로 떨어진 집중력을 커피 속 카페인으로 끌어올리기 위함이다. 뿐만 아니라 설탕이 첨가되지 않은 순수 블랙커피의 경우 지방간 등 일부 간질환의 위험률을 낮춰준다는 연구도 있다.그러나 커피에 역시 과유불급(過猶不及)의 원칙이 적용된다. 커피 등을 통한 카페인 섭취가 과도할 경우 칼슘이 배출돼 골다공증 위험이 높아질 수 있다는 연구 결과가 있어서다.호주의 사우스오스트레일리아 의대 등 연구팀은 건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매번 헷갈리는 과일·채소 보관법…신선도 유지하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244295</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244295</guid>
      <pubDate>2022-08-14T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자취생 등 살림에 미숙한 이들이 장볼 때마다 하는 고민이 있다. 바로 과일이나 채소의 보관 방법이다. 과일과 채소를 섭취하면 건강에 좋다. 다만 적절한 보관으로 신선도를 유지했을 때 얘기다. 자칫하면 리스테리아, 살모넬라 등 박테리아에 오염돼 식중독을 겪을 위험이 있다.같은 채소·과일류라도 보관법은 다른 경우가 많다. 보관 장소 역시 냉장실 야채칸, 실외 등 다양하다. 주요 과일이나 채소의 적절한 보관법을 알아본다.▲ 양상추, 당근 등샐러드 등의 재료로 널리 사랑받는 양상추. 보관 장소로는 통상 냉장고 하단부에 위치한 일명 ‘야채칸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강아지가 자기 똥을 먹는다면 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244065</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244065</guid>
      <pubDate>2022-08-16T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려견을 처음 키워본 보호자라면 자신의 반려견이 자기 똥을 먹는 모습을 보고 경악을 금치 못한다. ‘자기 똥을 먹다니!’ 사람의 시각에서 봤을 때 전혀 상상할 수도 이해할 수도 없는 모습이다. 이런 식분증은 고양이에게서는 잘 보여지지 않지만, 개에게선 비교적 흔히 볼 수 있는 모습이다. 질병으로 인해 나타나는 행동이라기보다 여러 가지 환경적인 요인에 의해 정상적으로 보일 수 있는 행동인 경우가 많다. 실제로 캘리포니아대학교의 한 연구원이 반려견 주인 1500명을 대상으로 수행한 설문조사에 따르면 16%의 개가 종종 변을 먹었고, 8</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장마철에 조심해야 할 ‘발목 불안정증’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244160</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244160</guid>
      <pubDate>2022-08-17T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 여름철 심한 장마로 큰 피해가 발생했다. 장마철에는 빗길에 넘어져 병원을 찾는 환자도 늘어난다. 지난해 질병관리청이 발표한 자료에 따르면 2006년부터 2020년까지 전국 23개 병원 응급실을 찾은 손상 환자(상해를 입은 환자) 가운데 약 21%는 낙상이 원인이었다. 특히 70세 이상의 55%는 낙상 때문이었다.낙상으로 쉽게 다치는 부위는 발목이다. 대부분은 특별한 치료를 받지 않아도 회복된다. 그러나 고령자, 근육이 약한 사람, 심하게 넘어진 사람에게 발목 부상은 삶의 질을 떨어뜨리는 원인이다. 박기범 세란병원 정형외과장은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강의 척도라는 악력, 어떻게 기를 수 있을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244333</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244333</guid>
      <pubDate>2022-08-17T07:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 신체 근육의 중요성이 대두되고 있다. 활력 넘치는 생활을 위해선 근력이 중요하다는 주장에 공감대가 형성되면서다. 그러나 그 중요성에 비해 관심도는 비교적 떨어지는 근력도 있다. 바로 손에 쥐는 힘, 악력이다.악력이 중요한 이유는 여러 위험 질환의 위험도를 판별하는 지표여서다. 악력이 약한 사람의 경우 심혈관 질환과 암 위험도 높았다는 연구 결과도 있다. 게다가 악력이 강하면 손목터널증후군, 관절염을 방지하는 등 악력 자체만의 이점도 있다. 악력이 강한 사람은 물건을 손에 오래 쥘 수 있으므로 장바구니 들기 등 생활적 측면에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더운 여름에는 혈당 관리가 더 어렵다 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244034</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244034</guid>
      <pubDate>2022-08-17T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라 여름은 항상 더웠지만 올해는 유달리 기온이 높아 7월 들어서면서 전국 각지에서 폭염주의보와 폭염경보가 반복되고 있다. 무더운 여름은 누구에게나 견디기 힘든 계절이지만, 당뇨병 환자에게는 더욱 고통스럽고 위험한 시기이기도 하다. 혈당 조절이 안 되기 때문이다. 여름철에 혈당 조절이 더 힘든 것은 무엇 때문일까?고온다습한 날씨에 땀을 많이 흘리게 되는데, 이에 따라 탈수가 되면 혈당이 상승하게 된다. 문제는 혈당 상승으로 인해 소변을 더 자주 보게 되어 탈수가 더 심해지면서 혈당이 또 오르는 악순환을 밟게 되는 것이다. 또한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부가 달라진다?…바로 체감할 수 있는 ‘금연의 효과’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244454</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244454</guid>
      <pubDate>2022-08-18T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>말그대로 백해무익(百害無益)하다는 담배. 담배가 해롭다는 것은 누구나 알지만 흡연자의 경우 이같은 경고를 흘려듣기 십상이다. 역설적이게도 너무 자주 듣는 말이어서다. 암을 비롯한 각종 질환 발생 위험을 부채질한다는 경고도 당장은 내 일이 아니라고 생각하기 쉽다.금연에는 각종 질환 발생 위험 감소 등 장기적인 이득도 있지만, 단기적으로 체감할 수 있는 이득들도 적지 않다. 금연의 장기적인 이점만으론 금연 동기부여가 어려운 사람들에게 도움이 될 수 있는 금연의 단기적 이익 3가지를 알아본다.▲ 달라진 외모금연 후 가장 눈에 띄는 변화는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30분마다 일어나 ‘3분씩’ 움직이면 생기는 놀라운 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244547</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244547</guid>
      <pubDate>2022-08-19T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>30분마다 한 번씩 자리에서 일어나 3분씩 움직이면 나쁜 콜레스테롤(LDL)과 혈당 수치를 낮출 수 있는 것으로 나타났다.다수의 현대인이 사실상 하루종일 사용하는 가구가 하나 있다. 바로 의자다. 장시간 컴퓨터나 서류로 업무를 보는데 좌식이 가장 편해서 그럴 것이다. ‘공부는 엉덩이로 하는 것’이라는 등 앉아 있는 시간과 성취가 비례한다는 자기계발 격언까지 있다.그러나 장시간의 좌식 생활은 건강 측면에서 유해하다는 게 전문가들의 지적이다. 앉아있는 시간에 비례해 심장질환이나 당뇨 위험이 높아진다는 것이다. 반대로 말하면 일하던 중에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압 관리에 도움되는 천연식품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244705</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244705</guid>
      <pubDate>2022-08-20T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인의 건강을 위협하는 고혈압. 주변에 고혈압을 가진 중년층이 한명쯤 있기 마련일 정도로 흔하다보니 다른 질병에 비해 그 위험성이 경시되는 측면이 있다. ‘침묵의 살인마’라 불릴 정도로 병세가 일정 수준에 도달하기 전까진 별다른 자각 증상이 없다는 것도 고혈압 경시 풍조의 한 가지 이유다. 그러나 고혈압은 방치할 경우 혈관 손상으로 인한 심장마비나 뇌졸중 등 위험을 높이는 위험한 질병이다.고혈압을 잡으려면 생활 습관 교정이 가장 중요하다. 흡연자라면 담배를 끊고, 비활동적인 사람은 운동을 시작해야 한다. 튀긴 음식과 설탕, 소금</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재감염 증가는 ‘뚜렷’, 대응책 마련은 ‘흐릿’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244569</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244569</guid>
      <pubDate>2022-08-20T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19에 걸렸던 사람이 또 감염되는 사례가 증가하고 있다. 방역 당국이 내놓은 대책은 자율 방역과 4차 예방접종이다. 그러나 각종 부작용에 대한 우려로 4차 백신 접종률은 10%대에서 정체된 상태다. 결국 코로나19 재감염에 대한 뾰족한 대책이 없는 상황이다.질병관리청은 8월16일 재감염 추정 사례를 발표했다. 코로나19 국내 발생 이후 8월 1주 차까지 누적 확진자는 2016만8802명(8월7일 0시 기준)인데, 이 가운데 재감염 추정 사례는 18만3617명(0.91%)이다. 이들 중 2회 감염은 18만3306명, 3회 감염은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동은 할수록 좋다?…과도하다는 3가지 신호</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244642</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244642</guid>
      <pubDate>2022-08-21T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인의 건강을 망치는 주범으로 매번 언급되는 요소가 있다. 바로 운동 부족이다. 음식을 통한 섭취 열량은 높아졌는데 활동량은 적어지다보니 심장질환, 비만 등 각종 질환들의 위험이 높아졌다. 의사 등 전문가들의 조언에서 ‘운동하라’는 조언이 빠지지 않는 이유다.다만 운동도 과하면 되려 독이 될 수 있다. 운동 경력이 없는 초보자의 경우 자신의 능력을 상회하는 운동을 강행했다가 부상을 당하기 쉽다. 운동 경력자 역시 최근처럼 고온다습한 날씨에선 면역력 저하, 신장 이상 등 부작용을 겪을 수 있다. 운동 전후의 몸상태를 살피며 이상증상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방광염, 여름철에 증가하는 이유 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244467</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244467</guid>
      <pubDate>2022-08-22T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>32세 여성이 하루 전부터 소변을 볼 때마다 통증이 나타나고 자주 소변이 마려우며 소변을 참기 어려워 병원을 방문했다. 진찰 소견상 아랫배 가운데 부분을 누르면 가벼운 통증이 나타났고, 소변검사상 소변에서 백혈구가 다수 관찰됐으며, 소변 막대 검사에서 요로감염을 시사하는 소견이 나왔다. 환자는 급성 방광염 진단하에 항생제 치료를 받은 후 증상이 사라졌다.방광염은 1년 중 여름철에 많이 발생한다. 건강보험심사평가원 자료에 따르면, 우리나라의 방광염 환자 수는 지난 1년간 약 157만 명이었고, 이 중 여성이 약 147만 명으로 무려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필라테스는 다이어트에 도움이 될까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244649</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244649</guid>
      <pubDate>2022-08-23T07:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 여성들에게 각광받는 운동인 필라테스. 20세기 초 독일에서 시작된 운동으로, 유연성 및 코어근력을 증진하는데 효과적이라고 알려져 있다. 국내·외 여성 연예인들도 몸매 관리의 비결로 필라테스를 언급한 사례가 다수 있어왔다.다만 여성들만의 운동이라는 인식과 마라톤, 근력운동 등보다 강도가 현저히 낮아보인다는 점 등을 토대로 다이어트와는 별 관련이 없다는 편견이 있어왔다. 자세 교정 등을 위한 운동일 뿐 비만인의 다이어트에는 도움이 되지 않는다는 인식이다. 정말일까.과거 미국 매리마운트 대학교와 텍사스 공과대학교 등 연구팀은 비만한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미사이언스, 건기식·의료기기 관계사 ‘한미헬스케어’ 합병… “성장 동력 품은 지주회사”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115109045/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115109045/1</guid>
      <pubDate>2022-08-23T18:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115109041.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품그룹 지주회사 한미사이언스는 23일 이사회를 열고 관계사인 한미헬스케어와 합병을 진행하기로 결의했다고 밝혔다. 합병을 위한 제반 사항을 이행한 후 오는 11월 초 합병 절차를 완료한다는 계획이다.  한미사이언스 측은 “빠르게 변화하는 글로벌 헬스케어 시장을 선도하기 위해 합병을 통해 탄탄한 자체 성장 동력을 갖춘 지주회사로 도약할 것”이라고 설명했다.  한미사이언스는 한미헬스케어 합병을 통해 지배구조를 단순화하고 계열사간 컴플라이언스(Compliance)를 강화한다는 취지다. 여기에 ESG(환경·사회·지배주고)경영을 강화해 투자자 신뢰와 주주가치를 제고하는 계기를 구축해 나간다는 계획이다. 또한 한미헬스케어가 영위해 온 선강기능식품과 완전두유, 의료기기사업 등을 신수종 사업으로 발전시키고 이를 새로운 성장 동력으로 삼아 미래 먹거리를 탄탄히 마련해 나간다는 방침이다.  한미사이언스 관계자는 “포스트코로나 시대가 도래하면서 매우 정교하고 체계적인 글로벌 헬스케어부문 역량 강화 필요성이 대두되고 ES</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, ‘에너지의 날’ 맞아 아프리카 기부 태양광 랜턴 제작… 전사업장 소등 행사 참여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115109166/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115109166/1</guid>
      <pubDate>2022-08-23T18:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115109161.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 22일 에너지 날을 맞아 임직원들이 에너지 빈민국인 아프리카 어린이들에게 전해줄 태양광 랜턴 제작 봉사활동을 진행했다고 23일 밝혔다. 에너지 날을 기념하는 ‘불을 끄고 별을 켜다’ 캠페인에도 참여했다.   특히 매년 참여해 온 캠페인을 올해는 모든 사업장으로 확대했다. 여기에 소등하기 행사를 직원들에게도 적극적으로 알려 각 가정에서도 참여할 수 있도록 유도했다. 본사와 연구소, 공장, 전국 지점 등이 오후 2시부터 3시까지 1시간 동안 냉방기기 온도를 실내 건강 온도인 26~28도로 설정하고 오후 9시부터는 5분간 전등을 소등하는 방식으로 진행됐다.  태양광 랜턴 제작에는 직원 자녀도 함께 참여했다. 완성된 태양광 랜턴 100개를 이달 중 밀알복지재단에 기부할 예정이다.   유한양행 관계자는 “이번 캠페인을 통해 에너지 절약을 실천하고 기후변화를 고민하는 계기가 되길 기대한다”며 “앞으로도 다양한 활동을 통해 친환경 경영과 문화구축에 적극 나설 계획”이라고 말했다.동아닷컴 김민범 기자 mbk</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 사회공헌 프로그램 ‘참지마요’ 6기 대학생 봉사단 출범</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115109905/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115109905/1</guid>
      <pubDate>2022-08-23T19:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115109866.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 지난 22일 대표 사회공헌 프로그램 ‘참지마요’ 6기 대학생 교육봉사단 발대식을 진행했다고 23일 밝혔다. 참지마요는 발달장애인과 경계선지능아동 등 느린 학습자들이 겪는 질병 증상을 스스로 정확하게 표현하고 알릴 수 있도록 돕는 활동이다. 대웅제약이 전개하는 대표적인 사회공헌활동으로 자리매김한 프로그램이다.  이번 발대식은 비대면으로 진행됐다. 6기 대학생 교육봉사단 200명이 참석했다. 봉사단은 다음 달부터 오는 12월까지 느린 학습자들을 대상으로 질병 증상 이해와 표현을 돕는 1:1 온라인 교육을 진행한다. 주 1회 진행되는 수업에는 참지마요가 느린 학습자와 의료진 간 원활한 소통을 돕기 위해 제작한 쉬운 글 도서와 보완대체 의사소통(AAC) 그림책을 활용한다. 발대식에는 5기 우수 봉사자 출신 6기 대학생 운영진 11명이 함께 참여해 봉사단 멘토로 활동한다.  전승호 대웅제약 대표는 “대웅제약은 느린 학습자와 가족들이 겪는 어려움에 공감해 참지마요 사회공헌활동을 진행해왔다”며 “대학생 봉</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교사가 우리 아이를 편애하거나 미워할 때[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220824/115112509/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220824/115112509/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/24/115110578.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;참 조심스러운 주제이다. 아이가 중학생 혹은 고등학생인데 교사가 아이를 너무 편애하거나 혹은 이유 없이 미워한다면 어떻게 해야 할까? 사실 부모들이 학창 시절을 보냈던 몇십 년 전에는 이런 선생님들이 적지 않았다. 하지만 요즘은 공정하고 공평하게 모든 아이를 사랑하려고 노력하는 교사들이 굉장히 많아졌다. 나에게도 여러 경로로 어떻게 하면 더 좋은 선생님이 될 수 있는지를 물어오는 분들이 많다. 그분들에게 언제나 무한한 감사를 드린다.  하지만 여전히 아이를 차별하는 교사들도 간혹 있다. 교사가 우리 아이만 편애한다면 좋을 것 같지만 실상은 그렇지 않다. 2차적인 문제가 발생하기 때문이다. 우선 또래 아이들에게 시기와 질투의 대상이 된다. 중·고등학교 시절에 가장 중요한 또래와의 관계에 문제가 생기는 것이다. 또한 교사가 해야 할 일들을 아이에게 전달시키는 경우도 있어 난감하고 불편한 일들이 생기기도 한다.  일반적으로 교사가 편애하는 아이들은 공부를 잘하고 순응적이다. 교사가 부탁하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여기, 이슈!]MBTI는 성격 이해 위한 도구일 뿐… 맹신은 금물</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100564/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100564/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115091077.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;MBTI(성격유형검사)의 유행이 좀처럼 식을 줄 모른다. 과거 혈액형(ABO)으로 성격을 분류하던 열풍 이상이다.  일부에서는 MBTI 검사 결과에 대한 과몰입도 심심찮게 발견된다. 이성을 만날 때 제일 먼저 검사 결과부터 물어본다. 서로 안 맞는 유형이면 그걸로 관계를 끝내기도 한다. 모 기업은 채용할 때 MBTI 결과를 요구해 이슈가 되기도 했다. 그렇다면 MBTI 검사 결과는 정말 믿을 수 있을까? 오주영 강남세브란스 정신건강의학과 교수는 “MBTI는 이분법적인 측정을 하고 있을 뿐만 아니라 자가 보고식으로만 구성돼 있어 타당도에도 한계가 있다”고 말했다. MBTI는 Myers-Briggs Type Indicator의 약자로, 캐서린 브릭스와 이사벨 마이어스 모녀가 개발한 성격유형 테스트다. 본인이 직접 설문에 응답하는 방식으로 측정된다. 복잡한 검사나 소아청소년용 검사도 있지만 일반적으로 2지선다식 질문 93개 문항으로 구성된 Form M 혹은 144개 문항으로 구성된 For</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]더위에 지친 여름, 자두 먹고 기운 차리세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100501/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100501/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115085061.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자두가 제철이다. 한 입 베어 물면 입 안 가득 퍼지는 새콤달콤한 맛이 일품이다. 껍질째 먹을 수 있는 자두는 보라색(紫) 복숭아(桃)라는 뜻으로 퍼플푸드의 대표 주자로 손꼽힌다.    자두의 종류는 다양하다. 동양계 자두, 유럽계 자두, 미국 자두 등이 있다. 품종 또한 다양한데 대석, 후무사, 홍자두, 자봉자두, 피자두 등이 있다.   자두 속에 들어있는 대표적인 영양소는 비타민K다. 비타민K는 뼈가 만들어지는 대사 과정을 촉진해 골밀도를 높이는 데 도움을 준다. 골절 이후 회복하고 있는 사람에게 좋다. 골다공증 예방 효과도 있는 것으로 알려져 있다. 자두에는 항산화 물질인 폴리페놀도 많이 들어있다. 폴리페놀은 뼈를 파괴하는 파골세포의 수를 줄여준다. 더불어 피부의 노화를 방지해주며 피부가 쉽게 건조되는 것을 막을 수 있다. 또한 구연산과 세로토닌 성분이 풍부하게 함유돼 있어 피로 해소과 감기 예방에 좋다. 자두의 검붉은 색을 내는 안토시아닌은 대표적인 항산화물질이다. 몸속 염증을 줄이고 면역력을 높</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[다함께 실버케어]구부렸다가 폈다가… 가벼운 운동으로 시작하는 건강한 노년 생활</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100457/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100457/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115082022.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;좌식 생활이 많고 신체 활동량이 적은 노인들은 노화에 의한 근감소 현상과 심폐기능의 저하를 경험한다. 이로 인해 유산소 운동 능력 저하, 근력 및 근지구력 저하, 유연성 저하 등으로 전신적인 건강 상태가 악화되고 이차적인 근골격계 손상 및 퇴행, 낙상, 일상생활 동작 장애가 일어날 수 있다. 따라서 노년기의 신체적 변화를 방지하기 위한 운동은 의학적으로 필요성이 높아지고 있다.   노인에게 맞는 체계적인 운동은 체력 저하를 지연시키고 심폐기능이나 근골격계 기능을 향상시켜 신체활동의 범위를 넓힌다. 게이트볼이나 파크골프와 같이 여럿이 어울려 할 수 있는 운동은 노인들의 신체활동뿐만 아니라 사회활동도 증진시키므로 우울감 해소 등의 정신적 효과도 기대할 수 있다.    그러나 운동을 할 때 통증이 있거나 피로를 호소하는 경우가 많아 운동의 필수 요소를 잘 이해하고 실천하는 것이 중요하다.    치료적 운동의 구성 요소와 원칙   노인의 신체 건강 증진을 위한 치료적 운동은 근력 강화 운동, 관절 가동 범위 운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장 건강-체지방 감소, 동시에 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100268/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100268/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115081226.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강의 ‘락토핏 솔루션 다이어트’는 장 건강을 시작으로 근본적인 다이어트를 설계하는 제품이다. ‘락토핏 솔루션’ 라인은 유산균 명가 종근당건강에서 출시한 브랜드로 장 유형에 맞춰 선택해 먹는 프리미엄 유산균 제품을 선보인다.  그중 락토핏 솔루션 다이어트 제품은 과체중인 사람과 날씬한 사람의 장내 미생물 비율의 차이가 존재한다는 점에 착안해 개발됐다. 주원료는 ‘락토바실러스 복합물 HY7601+KY1032’이다. 일명 ‘커플 유산균’으로도 불리는 락토바실러스 커베터스(HY7601)와 락토바실러스 플란타룸(KY1032)을 조합한 유산균으로 검증된 2종 균주를 꼼꼼하게 선별했다.  이 제품은 종근당건강 공식 콜센터를 통해서만 제품 구매가 가능하다. 오늘부터 일주일간 특별 이벤트로 일정 금액 이상 구매 고객에게 특별한 사은품을 증정하는 행사를 진행한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]바른세상병원, 이달 말 허리통증-척추질환 건강 강좌 개최 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100250/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115085793.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 바른세상병원, 이달 말 허리통증-척추질환 건강 강좌 개최 바른세상병원이 31일 원내 바른아트센터(별관 지하 1층)에서 ‘허리통증, 척추질환 제대로 알고 치료하자’라는 주제의 건강 강좌를 개최한다.  일반인들을 대상으로 하는 공개 건강 강좌로 척추클리닉 이병규 원장(신경외과 전문의)이 허리통증 질환의 원인과 치료법에 대해 강연할 예정이다.  이번 건강강좌는 환자와 보호자, 일반인 등 누구나 참여가 가능하다. 접수는 사전 예약으로 진행 중이다. 한편 바른세상병원은 매달 마지막 주 수요일에 뇌신경질환을 비롯해 머리, 어깨, 무릎, 손, 발, 목, 허리 등 다양한 척추관절 질환에 대한 건강 강좌를 진행할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만나러 갑니다]“급변하는 글로벌 시장서 살아남으려면 ‘다름’ 인정하는 문화 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100169/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115100169/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115084543.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;문제에 대한 해결 방식을 결정할 때 다양성을 갖춘 조직은 다양한 프레임 속에서 각기 다른 시각의 위험을 예측해 낼 수 있고 이에 대처할 방안을 강구하기 때문에 실패를 줄일 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철 탈모 예방 위해 수분부터 영양까지 보충</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115099985/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115099985/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115087899.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탈모를 예방하기 위해서는 스트레스 관리는 물론 모발과 두피에 좋은 제품을 사용하는 것이 중요하다. ‘모모단 헤어토탈 솔루션’은 진정 기능이 뛰어난 천연 3종 혼합물로 두피 열을 가라앉히고 3단계 사용법으로 수분부터 영양까지 보충할 수 있는 제품이다.   모모단 헤어토탈 솔루션은 영양분석의 특정한 측면이나 전반적인 영양 밀도를 바탕으로 건강한 효능이 있다고 여겨지는 식품을 뜻하는 슈퍼푸드의 일종인 블랙푸드 5종(Black Food Complex-5EX)을 핵심 원료로 만들었다.    블랙푸드는 검은색을 띤 식품으로 안토시아닌이라는 수용성 색소를 가지고 있는데 대표적으로 흑미, 블루베리, 검은깨, 검은콩, 오디 등이 있다.    또한 덱스판테놀, 살리실릭애시드, L멘솔 등 탈모 증상 완화 성분과 천연 발모제로 많은 관심을 받고 있는 천연 3종 혼합물(녹차 추출물, 어성초 추출물, 소엽잎 추출물)을 함유하고 있다.    제품에 관한 자세한 상담은 홈페이지나 고객센터에서 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]증강현실 활용해 내 몸에 딱 맞게 집에서 재활 운동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115099922/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115099922/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115085090.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;많은 뇌중풍(뇌졸중) 환자들이 균형 감각 저하로 일상생활에 어려움을 겪는다. 균형 감각이 떨어지면 올바른 걸음걸이가 어렵고 낙상과 같은 사고에 쉽게 노출된다. 낙상 방지를 위한 재활 프로그램이 있지만 뇌중풍 발생 후 1년 내에 환자 73%가 낙상 사고를 겪는 게 현실이다. 삼성서울병원 재활의학과 장원혁 교수팀은 뇌중풍 환자들을 대상으로 보다 효과적인 재활치료를 위해 ‘증강현실(AR) 재택 운동’ 프로그램을 도입했다. AR은 현실 이미지나 배경에 3차원 가상 이미지를 사용해 현실감을 더한다. AR 재택 운동 프로그램도 자택을 배경으로 여러 동작을 연습할 수 있어 실제 생활과 같은 효과를 준다. 연구팀은 환자 68명을 ‘기존 재택 운동’ 프로그램 그룹과 ‘AR 재택 운동’ 프로그램 그룹으로 나눠 한 달간 관찰했다. 기존 재택 운동 프로그램은 그림이 포함된 서면 안내문을 보고 진행하는 방식이다. AR 재택 운동 프로그램은 AR 장비를 집에 설치해 사용한다. 사용자가 설치된 모니터 앞에 서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발기부전은 빠른 치료가 중요… 수술시 감염률 낮추기가 핵심 과제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115099876/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115099876/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115080880.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울대병원 연구팀이 6개월간 한 달에 한 번 이상 성관계가 있었던 20∼60대 남성을 대상으로 설문을 시행한 결과 응답자 900명 중 44.8%가 발기부전을 겪는 것으로 나타났다. 20대 남성의 유병률도 34%에 달했다.  발기부전은 만족스러운 성관계가 가능할 정도로 발기가 되지 않거나 관계를 갖는 동안 유지가 되지 않는 질환이다. 평소에는 발기가 잘 되더라도 상대방 앞에서 발기가 잘 안 된다면 발기부전을 의심해봐야 한다. 발기부전은 남성의 자존감을 떨어뜨리는 주 원인인 만큼 부부생활에 치명적이다. 심각하면 우울증이나 대인기피증 등의 2차 정신질환으로 번질 수 있기 때문에 적극적인 치료 자세가 필요하다. 구진모 프라우드비뇨기과의원 원장은 “발기부전 증상이 있음에도 부끄러워 방치하게 되면 자연적으로 회복되기보다 오히려 악화돼 치료가 더욱 어려워질 수 있다”며 “초기에 적극적인 관리가 무엇보다 중요하다”고 조언했다.초기 치료 빠를수록 예후 좋아… 약물 주사 치료 발기부전 원인은 흡연,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔 들어올릴 때 “아야!” 소리절로 나온다면 병원서 오십견 검사를[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115099200/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115099200/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115089833.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;50대에서 많이 발생한다고 이름 붙여진 오십견. 오십견의 정식 명칭은 ‘유착성관절낭염’ 또는 어깨가 얼어붙는 것 같이 굳는다는 의미의 ‘동결견’이다.    오십견은 50대부터 70대에서 주로 발생하며 연령대 전체로 보면 20대에서 80대까지로 분포 범위가 상당히 넓다. 2021년 국민관심질병통계에 따르면 오십견 환자 약 87만5000명 중 50대가 33.7%로 가장 많았다. 이어 60대가 29.7%, 40대 15.5%, 70대 13.8%, 80대 4.7% 순으로 나타났다. 젊은층 환자도 많진 않지만 30대 2.1%, 20대 0.5%를 차지했다.    오십견은 특별한 외상 없이 어깨 관절을 둘러싼 관절낭에 염증이 발생하는 질환이다. 심한 통증과 함께 활동에 제한이 생긴다. 발병 원인은 명확하지 않다. 다만 노화나 어깨 관절의 근육이 파열되거나 굳어져 생긴 염증이 오십견으로 이어질 수 있다. 당뇨병 등 전신질환을 가진 환자는 오십견 발생 가능성이 높다고 알려져 있다.    오십견은 일상생활에서 환자가 어깨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강보험 재정 적신호… 주범은 무분별한 ‘의료 쇼핑’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115099133/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115099133/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115087635.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 환자가 여러 병원을 오가며 불필요하거나 과도한 진료를 받는 것을 의미하는 ‘의료쇼핑’에 대한 경고등이 켜졌다. 일부 이용자의 의료쇼핑에 의료기관의 과잉진료가 더해지면서 비급여 항목 진료비가 급증해 건강보험 재정은 물론 민간보험의 손해율까지 급증하고 있기 때문이다. 갑상샘(갑상선) 결절 고주파 절제술, 도수치료, 다초점 렌즈 백내장 수술, 비타민·영양주사, 자궁근종 하이푸 시술 등 일부 비급여 항목에 대한 과도한 이용이 의료쇼핑 문제로 꼽히고 있다. 급증하는 갑상샘(갑상선) 결절 고주파 절제술… ‘제2의 백내장’ 되나 의료쇼핑의 주요 항목으로 지적받는 갑상샘 결절 고주파 절제술은 갑상샘에 생기는 혹 또는 종양의 크기를 줄이기 위한 치료법이다. 갑상선 결절은 나이가 들수록 발생률이 증가하는 가장 흔한 내분비질환의 일종이다. 암이 아닌 갑상샘 결절은 양성 결절로 확인되면 그냥 두어도 일상생활에 지장이 없다. 대부분 건강검진 등을 통해 발견될 때까지 알지 못하는 경우가 많다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]자동차보험, 규제보다 형평성 따져야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098995/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098995/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115084971.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 ‘자동차보험 진료비 증가’를 놓고 해석이 분분하다. 독점적 정보력을 가진 손해보험사에서 기계적인 수치를 내놓으면 매년 비슷한 논란이 되풀이된다. 특히 ‘한의과 진료비가 의과 진료비를 앞질렀다’며 날을 세우기도 한다.    자동차 사고 중상자 중 한의과 치료를 받은 환자는 지난해 기준 149만6752명, 의과 치료를 받은 환자는 153만8933명이다. 자동차 사고 중상 비율이 꾸준히 감소한 반면 한의과 치료를 받는 환자 수가 의과와 엇비슷하게 됐다. 이를 지나치게 기형적 현상으로 해석해 ‘한의과 진료비가 보험료 상승의 주범’인 양 오해를 유발하는 경우가 있다.    그러나 실상은 다르다. 최근엔 경상 환자 진료에 대해 동시다발적으로 여러 규제책들이 마련되고 있다. 국토교통부는 7월 15일 행정예고를 통해 ‘진단서 제출 의무화를 추진하겠다’고 발표했다. 교통사고 경상 환자가 4주를 초과해 치료받으려면 진단서를 제출하라는 것이다. 자칫 의사의 진료행위를 검열하고, 환자들의 치료 욕구를 통제하겠다는 의도처</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌중풍-파킨슨병 초기환자 걷기 운동에 효과적[이진한 의학전문기자의 메디컬현장]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098935/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098935/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115085024.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;병원에서도 4차 산업혁명으로 인한 변화가 속속 나타나고 있다. 이번엔 뇌중풍(뇌졸중), 척수 손상, 파킨슨병 등으로 보행 장애가 온 환자들이 일상 생활에서 걷을 수 있도록 도와주는 보행재활 로봇인 ‘모닝워크’를 체험해 봤다. 보행재활 로봇은 반복적 기계학습을 통해 뇌신경망의 재생 및 근육 재건, 관절 운동 기능 회복 등을 도와준다. 이를 통해 보행 능력을 회복하는 것이다. 특히 큰 화면을 보면서 산을 오르고 계단을 오르는 등 가상현실(VR) 체험도 할 수 있다. 중앙대광명병원 재활의학과 김돈규, 이유경 교수를 만나 보행재활 로봇에 대해 자세히 알아봤다.   ―보행재활 로봇은 어떤 것인가.   “보행 기능이 떨어진 환자의 재활을 도와주는 로봇이다. 주로 뇌중풍, 척수 손상, 파킨슨병, 뇌성마비 환자들이 치료 대상이다.”(김 교수)   ―보행재활 로봇을 사용하는 이유는….   “보행재활 로봇은 환자 상태에 따라 체중을 지탱하고, 마비된 근육 기능을 효과적으로 보조할 수 있다. 특히 발병 초기에 무리 없이 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“최소침습으로 조직 손상 적은 추간공확장술, 흉터 거의 없고 비교적 안전”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098839/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098839/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/114999535.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘척추질환을 치료하는 방법으로 수술과 시술 중 어느 쪽이 최선인가‘라는 질문은 모든 척추 환자의 주요 관심사이면서 답변이 쉽지 않은 난제다. 치료 영역의 경계를 명확하게 나누는 공식적인 기준도 없다. 수술이나 시술에 대한 관련 증상의 기준도 모호하다. 일반적으로 척추 수술은 전신마취 후 피부를 상대적으로 크게 절개하고 원인이 되는 병변 부위의 뼈나 인체조직을 여러 방법으로 상당 부분 직접 제거함으로써 영구적으로 척추 구조에 변화를 주는 치료법이다. 근본적인 치료가 가능하다는 장점이 있지만 회복 기간이 길고 부작용이나 합병증 발생 시 환자 부담이 크다. 척추 시술은 부분마취를 하고 피부를 최소 절개한 후 병변 가까이 접근해 뼈나 인체조직의 근본적인 구조 변화 없이 원인을 해결하는 치료법이다. 환자의 경제적·신체적 부담을 줄이는 치료 방식이지만 모든 환자에게 적용할 수 없다는 한계가 있다.수술이 꼭 필요한 경우 대부분의 척추 환자는 수술에 대한 거부감이 있다. 이유는 수술의 침습적 특성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]내달 ‘2022 한국의 소비자대상’ 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098714/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098714/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115080744.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뉴 노멀의 시대, 소비의 패러다임이 변화하고 있습니다. 소비자들은 직접 상품을 기획하고 서비스를 맞춤화해 브랜드를 자기표현의 수단으로 사용하고 있습니다. 특히 단순히 브랜드를 소유하고 경험하는 것을 넘어 소비자 스스로 가치를 높이고 있습니다.   동아일보는 합리적인 소비문화 확산과 기업의 글로벌 경쟁력 강화를 위해 ‘2022 한국의 소비자대상’ 행사를 개최합니다. 많은 기업의 관심과 참여 부탁드립니다.―응모 부문: 기업부문, 소비재, 내구재, 서비스, ESG브랜드, 뉴라이징 브랜드 외  ―응모 일정: 2022년 9월 16일(금)  ―시상식 일정: 2022년 9월 29일(목) 오전 11시 예정  ―시상식 장소: 더플라자호텔 그랜드볼룸  ―문의 및 접수: 2022 한국의 소비자대상 사무국 02-362-2501, ad＿donga@daum.net</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>막바지 열대야 극복! ‘수면이지’ 파격 할인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098639/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098639/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115080505.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;말복이 지나며 여름도 끝을 향해 달려가고 있지만 무더위는 여전히 기승을 부리고 있다. 특히 일부 지역에서는 열대야가 계속되며 숙면을 취하지 못하는 사람이 많아지고 있다.      종근당건강의 ‘수면이지’는 수면 문제로 고생하는 사람들을 위해 23년 기술력을 바탕으로 만든 수면건강제품이다. 편안한 잠과 수면의 질 개선에 도움을 줄 수 있는 건강기능식품이다. 수면이지의 주원료는 락티움과 L-테아닌이다. 락티움은 아기가 우유를 먹고 잠드는 모습을 보고 힌트를 얻어 발견한 성분으로 식품의약품안전처로부터 수면건강의 기능성을 인정받아 개별 인정 원료로 등록됐다. L-테아닌은 스트레스로 인한 긴장완화에 도움을 줄 수 있다고 알려져 있다.   종근당건강은 열대야 극복 프로모션으로 수면이지를 파격적인 할인가에 판매한다. 오늘부터 일주일간 종근당건강 콜센터 번호를 통해 역대 최저가로 구입할 수 있으며 선착순 구매 고객 대상 일정 금액 이상 구매 시 사은품도 증정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 드니 키가 줄었다? 중년 남성도 ‘골다공증’ 조심을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098587/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098587/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115080347.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《 # “어라, 왜 바짓단이 끌리지?” 장롱에서 가을 옷들을 미리 꺼내 입어 보던 김 부장(55)이 거울 앞에서 혼란스러운 표정을 짓는다. 예전에는 딱 맞던 바지가 더 길어진 듯한 느낌이 들었기 때문이다. 빨래가 잘못됐나 싶었지만 다른 하의들을 입어 봐도 마찬가지다. 자신의 키가 줄어들었다는 것 외에는 설명되지 않는 상황. 평소 앓던 질환이나 아픈 곳도 없던 터라 김 부장은 어리둥절할 뿐이다.》 중년 남성이라면 갈수록 줄어드는 키에 대한 고민을 한 번쯤은 해봤을 것이다. 신체 노화가 진행됨에 따라 척추 사이의 추간판(디스크)과 관절의 탄력성이 감소하면서 자연스레 키도 줄어드는 탓이다. 대개 40대 이후부터 10년에 1cm가량 신장이 작아지는 것으로 알려져 있다.  그러나 김 부장의 경우처럼 갑작스럽게 키가 줄었다는 느낌을 받는다면 현재 건강 상태를 면밀히 확인해보는 것이 좋겠다. 중년 이후 소리 없이 찾아오는 ‘골다공증’을 의심할 수 있기 때문이다. 골다공증은 뼈의 밀도가 낮아져 강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립샘비대증, 유로리프트로 약물-수술치료 부작용 걱정 날린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098550/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115000166.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강보험심사평가원의 발표에 따르면 2021년 한 해 동안 전립샘비대증으로 진료를 받은 환자는 133만4026명으로 매일 평균 3700명의 환자가 병원을 찾은 셈이다. 2015년 105만여 명과 비교해 6년 만에 약 30만 명(29%)이 증가했다.    전립샘비대증으로 치료를 받는 환자 수가 급격하게 증가하고 있는 원인은 첫 번째로 고령층 인구의 증가를 들 수 있다. 전립샘비대증은 대표적인 노인성 질환으로 50대 남성의 50%, 60대 남성의 60%, 70대 남성의 70%로 연령의 증가에 따라 점차 그 발생이 증가하게 된다. 통계청 조사에 따르면 2020년 11월 기준 국내 65세 이상 노인 인구의 비율이 16.4%에 이르러 이전 조사 시점인 2015년의 13.2%에 비해 3.2% 증가했으며 이러한 추세대로라면 2025년에는 노인 인구의 비율이 전체의 20.6%에 이를 것으로 보고 있다. 하지만 이러한 노인층 인구의 지속적인 증가를 감안하더라도 전립샘비대증 환자의 증가 추세는 빠른 편이다. 그 원인 중 하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비만도 질병… 식이조절-운동만으론 합병증 관리 어려워</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098475/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220823/115098475/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/23/115098449.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 집에 머무는 시간이 늘고 활동량이 줄면서 실제 비만인구가 증가한 것으로 나타났다. 대한비만학회가 발표한 ‘코로나19 시대 국민 체중관리 현황 및 비만 인식조사’에 따르면 국민 10명 중 4명(46.0%)은 코로나 이전과 비교해 체중이 증가했다. 그러나 ‘식이요법·운동을 병행하면 해결할 수 있다’(76%), ‘특별히 심각하게 생각하지 않는다’(9.0%) 등 10명 중 8명이 비만을 질병으로 인식하지 않고 있었다. 이는 비만 해결 방식에서도 나타났는데 운동(71%), 식사 조절(66%), 결식(28%) 등 주로 혼자 시도할 수 있는 방법을 선택하고 있는 것으로 확인됐다.비만, 내분비계 질환으로 합병증 일으켜 비만은 원인에 따라 일차성 비만과 이차성 비만으로 분류된다. 일차성 비만은 에너지 섭취량과 에너지 소비량의 불균형으로 체중과 체지방이 늘어난 상태로 식습관부터 생활 습관, 연령, 인종, 사회경제적인 요소, 유전, 신경내분비 변화 등 다양한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이들면 무조건 머리 나빠진다?…“일부 기능은 향상될수도”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244842</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=244842</guid>
      <pubDate>2022-08-24T07:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인간에게 노화는 피할 수 없는 숙명이다. 일부 화장품 등을 통해 노화를 지연시키려는 노력이 지속되고 있으나 노화 자체를 멈추는 방법은 아직 없다. 노화에 있어선 신체 겉모습만큼이나 뇌 또한 자유로울 수 없다는 것 역시 정설로 받아들여져 왔다. 기억력, 사고력, 집중력 등 정신의 전반적 기능들이 나이가 들어감에 따라 쇠퇴한다는 것이다. ‘나는 머리가 굳어서’로 시작하는 푸념을 중년 이상 연령층에게 한번쯤 듣게 되는 것도 이 때문이다. 그러나 집중력, 주의력 등 일부 기능은 되려 나이가 들어감에 따라 향상될 수 있는 것으로 나타났다.과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘정점 지난듯’ 13만9339명 확진, 1주전 0.8배…위중증 급증세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115115829/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115115829/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/24/115116148.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 24일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 13만9339명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자는 2258만8640명이 됐다.  전날(15만258명)보다 1만919명(7.3%) 감소했고 1주일 전인 17일(18만763명)보다 4만1424명(22.9%) 줄었다. 2주일 전인 10일(15만1728명)보다는 1만2389명(8.2%) 적다.  신규 확진자는 지난 17일 18만명을 넘어선 이후 18일부터 주 후반으로 갈수록 17만8541명→13만8794명→12만9395명→11만936명 등으로 꾸준히 줄어왔다. 이번주 들어서도 평일 검사 기준으로 약 15만명에 이어 약 14만명으로 감소세를 보이고 있어 지난주 18만763명이 이번 6차 유행의 정점으로 기록될 가능성이 높아졌다.   7월 초 재유행 시작 이후 일일 확진자가 1주일 전보다 줄어든 것은 지난 21일이 처음이었다. 이후로도 지난주 광복절 검사건수 감소가 반영된 23일을 감안하면 이날까지 사실상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울 코로나 확진자 2만578명…“이재민 추가감염 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115118047/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115118047/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/24/115118033.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울시는 코로나19 확진자가 전날 2만578명 증가해 누적 기준 445만7827명을 기록했다고 24일 밝혔다.  전날 코로나 확진자는 일주일 전인 16일 확진자 수(3만2512명)와 비교해 1만1934명 감소했다. 2주 전인 9일 확진자 수(2만6049명)와 비교하면 5471명 줄었다.  수해로 인한 이재민 확진자는 38명을 유지했다. 자치구별로는 동작구 17명, 관악구 7명, 송파구 5명, 강남구 3명, 구로구 4명, 영등포구 2명 등이 발생했다. 이재민 확진자 중 29명은 재택치료를 받고 있고, 나머지 9명은 병원에 입원해 치료를 받고 있다.  서울시 중증환자 전담병상 가동률은 51.9%로 잔여병상은 126석이다. 준-중환자병상 가동률은 70.4%이며, 남은 병상은 125개다. 감염병전담병원 가동률은 41.0%로, 남은 병상은 158개다.  코로나로 인한 사망자는 4명이 발생해 누적 기준 5155명을 기록했다. 코로나로 인한 치명률(코로나 확진자 중 사망자의 비율)은 0.12%를 나타냈다.  [서울=</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘입국 전 코로나 검사’ 폐지하나…“전문가 의견 수렴 중”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115120354/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115120354/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T12:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/24/115120339.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부는 24일 해외에서 국내로 들어온 사람에 대해 입국 전 코로나19 검사를 받도록 하고 있는 조치의 유지 및 폐지 가능성에 대해 “현재 전문가 의견을 수렴 중”이라고 밝혔다.  박향 중앙사고수습본부(중수본) 방역총괄반장은 이날 정례 브리핑에서 ‘일본이 입국 전 검사 조치의 단계적 폐지를 검토하고 있다. 우리 당국도 이를 검토 중이냐’는 질문에 이같이 답했다.  니혼게이자이신문에 따르면 일본 정부는 입국 전 코로나19 검사에 대해 조건부 면제하는 방안을 검토하고 있다. 현재는 입국 전 72시간 이내에 받은 음성확인증명서를 요구하고 있는데, 이를 단계적으로 완화하겠다는 것이다.  우리 정부도 현재 입국 전 48시간 내 유전자증폭(PCR) 검사 또는 24시간 이내 신속항원검사(RAT) 음성확인서를 내도록 하고 있다.   특히 지난달 25일부터는 입국 3일 내였던 PCR 검사 시한을 1일 내로 강화했는데, 여행업계와 관광객들을 중심으로는 이러한 조치가 불편하다는 지적도 제기되고 있다.  이에 대해 박 반장은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기석 “개량백신 9월 허가날듯”…집단면역 가능성 시사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115121768/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115121768/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T13:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/24/115121739.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국은 3년만의 ‘사회적 거리두기’ 없는 첫 추석을 앞두고 감염취약시설에 대한 방역을 강화하겠다고 24일 밝혔다.   최근 코로나19 확진자 중 60세 이상 비율이 증가하고 있고 집단 감염의 건당 확진자도 많아졌다면서 요양원 등 감염취약시설 비접촉 면회만 허용하는 현행 규제를 유지하고 시설 자체의 대응 역량을 더욱 강화하겠다고도 했다. 아울러 개량백신을 기다리지 말고 고령자들은 4차접종을 조속히 완료해달라고 당부했다.   ◇ 정부, 고위험군 4차접종 독려…개량백신 후 집단면역 가능성 시사  정기석 코로나19 특별대응단장은 이날 오전 보건복지부 중앙사고수습본부 정례브리핑에서 60세 이상의 4차 접종률이 47%에 머물고 있다면서 “개량백신이 나온다고 기다리는 사람들이 꽤 있지만 60세 이상이나 미만이라도 기저질환자는 4차접종을 지금 해야 한다”고 강조했다.   정 단장은 “개량백신은 임상시험을 거쳤지만 아직까지는 새로운 백신”이라면서 “안전성 문제는 4차 접종(기존 백신)이 훨씬 더 안전하고 효과도 증명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>규칙적인 신체활동, 코로나19 중증화·사망 위험 낮춘다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115122654/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115122654/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T14:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/24/115122640.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;규칙적인 신체활동을 하는 사람은 코로나19에 감염돼도 사망, 중증화, 입원 위험이 낮다는 연구 결과가 나왔다.  24일 의료계에 따르면 스페인 발렌시아대 연구팀은 신체활동과 코로나19 중증화 위험의 연관성을 규명하기 위해 16개 연구에 포함된 185만3160명의 데이터를 분석한 결과를 최근 영국 스포츠의학저널에 게재했다.  연구에 따르면 규칙적인 신체활동을 한 사람은 비활동적인 사람에 비해 코로나19 감염 관련 위험이 낮은 것으로 나타났다.  코로나19 감염은 89%, 입원은 64%, 중증화는 66%, 사망은 57% 수준으로 발생 위험이 낮은 것으로 파악됐다.  연구진은 “규칙적인 코로나19 부정적인 증상이 발생할 가능성을 낮추는 것과 연관이 있어 보인다”며 “이런 연구 결과는 의사나 의료 정책 입안자들이 코로나19의 감염, 입원, 중증화, 사망 위험을 줄이는데 도움이 될 수 있는 신체 활동의 정도에 관한 지침을 개발하는데 도움이 될 수 있다”고 언급했다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거리두기 사라진 추석, 요양병원은 ‘접촉면회 제한’ 아쉬움</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115128255/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220824/115128255/1</guid>
      <pubDate>2022-08-24T17:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/24/115128185.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추석 연휴 기간에도 요양병원·시설의 접촉 면회가 지금과 마찬가지로 제한된다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 방지를 위한 조치다. 아크릴판을 사이에 두고 환자와 보호자가 만나는 ‘비접촉 면회’는 가능하다.    한덕수 국무총리는 24일 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의에서 “매우 안타까운 조치지만 어르신들의 건강을 위해 (접촉 면회 금지가) 불가피하다는 점을 이해해 주시기 바란다”고 말했다. 한 총리는 또 “지난 주말부터 코로나19 확산세가 다소 주춤한 모습이지만 학교 등교가 시작됐고 추석 연휴 등으로 이동과 접촉이 늘어날 수 있어 아직 안심할 단계가 아니다”라고 덧붙였다.    중대본에 따르면 최근 요양병원·시설 등 감염취약시설 내 집단감염 건수는 줄고 있지만 규모가 증가 추세다. 7월 4주차에는 이들 시설에서 집단감염이 총 165건 발생했고, 1건 당 평균 확진자가 24.8명이었다. 8월 3주차에는 집단감염이 45건으로 줄었지만 1건 당 평균 확진자가 42.6명으로 늘었다. 박향 중앙사고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비타민D, 수면에 영향…교대 근무자에 섭취 권고”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220824/115125069/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220824/115125069/2</guid>
      <pubDate>2022-08-24T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/24/115125246.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비타민D가 혈중 칼슘 농도 조절을 통해 수면과 일주기 리듬에 영향을 준다는 연구 결과가 나왔다. 연구팀은 교대 근무자 등 불규칙적인 생활 패턴을 가진 이들에게 비타민D를 섭취할 것을 권했다.  광주과학기술원은 교대·비교대 근무자들을 상대로 임상 연구를 진행해 수면 장애와 비타민D의 연관성을 밝혀냈다고 24일 밝혔다. 비타민D는 태양의 자외선에 노출된 피부를 통해 체내에서 합성되는 지용성 호르몬이다. 실내에서, 야간에 일하는 사람들이 보충제를 통해 비타민D를 얻곤 한다.  먼저 김태 의생명공학과 교수 연구팀은 분당서울대병원 근무자 353명(교대 150명, 비교대 203명)의 비타민D와 칼슘 농도를 측정하고, 수면 패턴 데이터를 분석해 비타민D가 혈중 칼슘 농도 조절을 통해 수면과 일주기 리듬에 영향을 준다는 사실을 확인했다. 일주기 리듬이란 대략 24시간의 주기로 변화하는 생화학적·생리학적·행동학적 흐름이다.  일반적으로 교대 근무자는 2교대 또는 3교대로 근무하기 때문에 비교대 근무자에 비해 불규칙한 생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우영우 팽나무 천연기념물로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825021007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825021007</guid>
      <pubDate>2022-08-24T22:36:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/24/SSI_20220824212849_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333420 --&gt;드라마 ‘이상한 변호사 우영우‘에 나와 화제가 된 경남 창원의 팽나무가 드라마에서처럼 천연기념물이 된다. &lt;br&gt;문화재청은 24일 “창원시 보호수로 지정된 ‘북부리 팽나무’를 오는 30일 국가지정문화재인 천연기념물로 지정 예고하기로 했다”고 밝혔다. 이번 결정은 이날 오후 열린 천연기념물분과 문화재위원회 회의 결과를 토대로 내려졌다.&lt;br&gt;바다와 강이 만나는 포구 주변에서 흔히 볼 수 있는 팽나무는 오랜 기간 크게 자라면서 마을을 지키는 당산나무로 여겨지는 경우가 많다. 지금까지 천연기념물로 지정된 노거수(오래되고 큰 나무) 중 팽나무는 경북 예천 금남리 황목근, 전북 고창 수동리 팽나무 등 두 건이다. &lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;창원 북부리 팽나무는 수령이 500년 정도로 추정된다. 높이 16ｍ에 일반 성인의 가슴 높이(약 1.2ｍ)의 둘레가 6.8ｍ에 달한다. 특히 나무의 가지와 잎이 달린 최대 폭을 뜻하는 수관폭이 27ｍ 정도로 팽나무 중에서도 비교적 크고 오래된 나무에 속한다. 문화재청 조사에 따르면 오래전부터 나무 옆에 당선암(당집)이 있었고, 주민들이 매년 음력 10월 초하루 당산제를 올리는 전통이 이어져 민속적 가치 역시 뛰어나다. &lt;br&gt;자폐 스펙트럼 변호사의 성장 이야기를 다룬 드라마에 등장한 이 팽나무는 천연기념물로 지정되면서 도로 건설을 앞두고 갈등을 빚는 마을을 지켜내는 데 결정적 역할을 한다. 드라마 인기로 최근 이 팽나무를 구경하려는 인파가 몰리기도 했다.&lt;br&gt;통상 문화재위 심의 내용은 일주일 정도 시간을 두고 알려지는데, 문화재청은 지역 주민 등의 관심을 고려해 회의 직후 곧바로 공개했다. 문화재청은 지정 예고 기간(30일) 각계 의견을 수렴해 검토한 뒤 천연기념물 지정 여부를 최종 확정한다.&lt;br&gt;한편 청와대 녹지원 한가운데 자리한 반송과 회화나무 등 청와대 경내 노거수 6그루도 이날 천연기념물 지정 예고가 결정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“93년생 女유튜버, 대학 교수로 부임”…어떤 학과?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500004</guid>
      <pubDate>2022-08-25T00:50:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825004828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333458 --&gt;인기 트위치 스트리머가 전문대학 교수에 임용됐다.&lt;br&gt;김포대학교(총장 박진영) 유튜브크리에이터과는 24일 트위치 스트리머 원보라(이녕)씨를 교수로 임용했다고 발표했다.&lt;br&gt;그는 유튜브와 트위치에서 각각 23만, 11만 팔로워를 보유한 유튜버이자 스트리머다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 유튜브와 트위치, 아프리카TV, 온라인 강의 컨텐츠 등 다양한 온라인 미디어를 어디서든 손쉽게 접할 수 있게 됐다.&lt;br&gt;이와 같은 시대적 흐름은 스스로를 브랜드화 해 미디어를 만드는 직업으로서의 크리에이터에 대한 열풍을 몰고 왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;어린이 장래 희망, 3위가 ‘유튜브 크리에이터’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;앞서 여론조사 기관 ‘해리스폴’은 글로벌 완구회사인 레고의 의뢰를 받아 주요 선진국 어린이들에게 장래 희망을 물었다.&lt;br&gt;1위를 차지한 직업은 ‘유튜브 크리에이터’로 나타났다. 우리나라에서도 전통적인 인기 직업인 판·검사, 의사 등을 제치고 ‘유튜브 크리에이터’가 3위에 올랐다.&lt;br&gt;그만큼 어린이를 비롯한 청소년들로부터 ‘유튜브 크리에이터’가 선풍적인 인기를 끌고 있다는 것이다.&lt;br&gt;수많은 크리에이터 가운데 연예인 못지않은 인기를 누리고 수입을 올리는 창작자들이 생겨나면서 대세 직업으로 자리잡고 있다.&lt;br&gt;동영상 시장의 규모가 커지며 기술적 능력과 창의적인 아이디어를 가진 전문가의 수요는 꾸준히 늘고 있다. 하지만 이를 교육하는 시스템과 기관의 부족으로 인해 공급이 따라가지 못하는 형국이다.&lt;br&gt;원보라 신임교수는 게임 관련 리포터, 캐스터, MC, 라이브커머스 등 다양한 방면에서 활동하며 축적된 현장 실무 경험을 바탕으로 크리에이터로서 꼭 필요한 인재 양성을 목표로 학생들을 지도할 예정이다.&lt;!-- 그림 1333459 --&gt;1993년생인 원 교수는 ‘이녕’이란 닉네임으로 2015년 데뷔한 후 트위치 스트리머 및 유튜버 활동을 했다.&lt;br&gt;현재 트위치 파트너 스트리머로 활동하고 있다. 원 교수는 게임 리포터, 게임 캐스터, 게임 MC, VJ ,패션 모델 등 다양한 활동을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원 교수는 “E스포츠 유망기업(블리자드 코리아, 라이엇 코리아 등), 네트워크 기업(패러블 엔터테인먼트)과 같은 여러 MCN 등을 연계하겠다”며 “김포대학교 학생들을 위한 활동을 지원하고 게임 관련 콘텐츠 특성상 만연하게 퍼져있는 부정적인 인식 개선에 힘써 종합예술로 인정받을 수 있도록 최선을 다하겠다”라는 소감을 전했다.&lt;!-- 그림 1333460 --&gt;한편 김포대학교 유튜브크리에이터과는 시대 트렌드를 반영해 한류 콘텐츠 시장의 전반적인 프로페셔널 교육을 지향하는 크리에이터 양성 학과다. 2022년 9월 13일부터 10월 6일까지 2023학년도 신입생 1차 수시모집 원서 접수를 진행한다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“관절에 무리 없이 근력 향상… 준비운동 하면 더 좋아요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115132314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115132314/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115132311.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 무더위가 한풀 꺾이면서 출퇴근 혹은 운동을 위해 자전거를 타는 사람들이 늘고 있다. 자전거 타기는 대표적인 유산소 운동 중 하나로, 남녀노소 누구나 쉽게 탈 수 있다. 공해도 없으면서 특별히 큰 비용을 필요로 하지 않는 운동이다. 요즘은 지자체가 운영하는 공공자전거나 공유자전거 서비스가 늘면서 자전거를 더욱 쉽게 접할 수 있게 됐다. 고유가 시대 속 대체 교통수단으로도 각광을 받고 있다.   자전거를 타면서 출퇴근하는 정선화 두번째봄 산부인과 원장은 “출퇴근 러시아워 시간에 운전을 하면서 스트레스를 받고, 덩달아 체중도 증가해 건강을 해치게 됐다”며 자전거를 타게 된 이유를 설명했다. 그는 “자전거로 땀을 흘리면서 즐겁게 운동하고, 스트레스도 관리할 수 있어 환자 진료에도 도움이 된다”고 했다. ○ 자전거 타기, 하체 근력 발달에 큰 도움자전거를 타면 산소의 소비량이 많아져 순환기 계통의 기능 향상에 도움이 된다. 체중에 큰 부담을 주지 않으면서 맥박도 적당히 조절할 수 있다. 무엇보다 자신의 체력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈237〉비용의 원리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115132309/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115132309/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115132308.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>각종 규제 피해가는 ‘유사 담배’… “담배의 법적 정의 확대해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115132302/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115132302/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내에서 판매되는 담배 중에는 분명 누가 봐도 담배인데, 일명 ‘유사 담배’로 분류되는 제품들이 있다. 대표적인 것이 액상형 전자담배다. 이런 담배를 담배라 부르지 못하는 이유는 담배사업법이 규정하는 담배의 정의가 지나치게 좁은 탓이다.    담배사업법상 담배란 ‘연초의 잎을 원료의 전부 또는 일부로 해서 피우거나, 빨거나, 증기로 흡입하거나, 씹거나, 냄새 맡기에 적합한 상태로 제조한 것’이다. 즉, 연초의 ‘잎’을 원료로 만들어진 제품만 담배에 해당한다. 연초의 줄기나 뿌리, 화학물질을 이용한 합성니코틴을 원료로 하는 담배는 현행법상 담배가 아니다. 이 때문에 유사 담배는 현재 정부의 각종 규제를 피할 수 있는 사각지대에 놓여 있다.    유사 담배는 담뱃갑 경고 그림과 문구 표시, 광고 제한, 전자거래 금지 등의 규제를 받지 않는다. 지방세법 등 관련 법령 개정을 통해 지난해 8월부터 연초의 줄기나 뿌리를 원료로 한 유사 담배에도 담뱃세는 부과할 수 있게 됐다. 하지만 여전히 합성니코틴을 원료로 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“추석연휴 요양병원 접촉면회 제한 유지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115132255/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115132255/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>추석 연휴 기간에도 요양병원·시설의 접촉 면회가 지금과 마찬가지로 제한된다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 방지를 위한 조치다. 아크릴판을 사이에 두고 환자와 보호자가 만나는 ‘비접촉 면회’는 가능하다. 한덕수 국무총리는 24일 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의에서 “매우 안타까운 조치지만 어르신들의 건강을 위해 (접촉 면회 금지가) 불가피하다는 점을 이해해 주시기 바란다”고 말했다. 한 총리는 또 “지난 주말부터 코로나19 확산세가 다소 주춤한 모습이지만 학교 등교가 시작됐고 추석 연휴 등으로 이동과 접촉이 늘어날 수 있어 아직 안심할 단계는 아니다”라고 덧붙였다. 중대본에 따르면 최근 요양병원·시설 등 감염취약시설 내 집단감염 건수는 줄고 있지만 규모가 증가하는 추세다. 7월 4주 차에는 이들 시설에서 집단감염이 총 165건 발생했고, 1건당 평균 확진자가 24.8명이었다. 8월 3주 차에는 집단감염이 45건으로 줄었지만 1건당 평균 확진자가 42.6명으로 늘었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요양병원·시설 ‘비상’…접촉면회 막았는데 확진자 왜 증가하나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115133581/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115133581/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T06:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115133390.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추석을 앞두고 요양병원과 요양시설 등 감염취약시설에 비상이 걸렸다. 이들 고위험 시설은 약 한달 전부터 접촉면회를 막았는데도 유행이 잦아들지 않고 있고 검사 양성률까지 증가중이다.   25일 방역 당국에 따르면 최근 4주간 이들 감염취약시설에서 총 502건의 집단감염이 발생해 1만2482명이 확진됐다. 2주전인 지난 10일만 해도 4주간 요양병원·시설 집단감염 사례는 총 116건, 2445명이었는데 2주 사이 이처럼 급증한 것이다.   이는 지난달 25일부터 접촉 면회가 금지되고 종사자들의 선제 검사도 강화했지만 큰 효과가 없었다는 것을 의미한다.   시설 내 집단감염 건수는 7월 3주(7월17~23일) 120건, 7월 4주(7월24~30일) 165건, 8월 1주(7월31일~8월6일) 187건, 8월 2주(8월7~13일) 105건, 8월 3주(8월14~20일) 45건으로 감소 추세를 보였다. 하지만 같은 기간 평균 환자 수는 27.4명→24.8명→22.3명→22.0명→42.6명 등으로 최근 갑자기 늘었다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자우림 김윤아, 코로나19 확진…전주얼티밋뮤직페스티벌 출연 취소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Entertainment/article/all/20220825/115134124/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Entertainment/article/all/20220825/115134124/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T07:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115134081.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;밴드 자우림의 김윤아가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진 판정을 받았다.  24일 소속사 인터파크 엔터테인먼트 측은 공식 사회관계망서비스(SNS) 채널을 통해 “자우림 멤버 김윤아님이 금일 오후 자가진단키트에서 양성 반응을 확인, 곧바로 신속항원검사를 진행해 코로나19 확진 판정을 받았다”라고 밝혔다.  이어 “모두의 건강과 안전을 위해 김윤아님은 즉시 모든 스케줄을 중단하고 방역 당국의 지침에 따라 자가격리 및 재택 치료에 집중하게 되었다”라고 전했다.  김윤아의 확진 판정으로 인해 25일 오를 예정이었던 제24회 서울국제여성영화제 개막식 축하 공연과, 오는 28일 예정이었던 2022 전주얼티밋뮤직페스티벌 출연은 모두 취소됐다.  이에 대해 소속사 측은 “기다려주신 팬 여러분들과 관계자 분들께 진심으로 죄송하다는 말씀 드린다”라며 “당사는 방역 지침을 철저히 준수하며, 아티스트의 건강과 안전을 최우선으로 고려해 회복에 전념할 수 있도록 최선을 다하겠다”라고 얘기했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴 닮은 ‘도플갱어’ 유전자도 비슷하다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220824/115123389/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220824/115123389/2</guid>
      <pubDate>2022-08-25T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/24/115123413.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이른바 ‘도플갱어’로 불리는 닮은꼴 사람들은 유전적으로도 비슷하다는 연구 결과가 나왔다.  스페인 &apos;호세 카레라스 백혈병연구소&apos; 연구팀은 얼굴이 닮은 사람들의 유전자를 분석해 얻은 결과를 23일 생물학 저널 &apos;셀 리포트&apos;(Cell Reports)에 발표했다.  세계를 하나로 연결하는 인터넷 확산으로 외모가 쌍둥이처럼 닮은 꼴이 많이 목격되고 있다. 연구팀은 이런 점을 고려해 이들의 유전자가 얼마나 비슷한지를 분석하는 연구에 착수했다.  연구팀은 우선 1999년부터 닮은꼴 사진을 수집해온 캐나다 사진작가 프랑수아 브뤼넬로부터 32쌍의 사진을 구한 뒤 마이크로소프트 등 3개의 안면인식 프로그램을 활용해 이들 얼굴의 유사성을 과학적으로 평가했다.  이 가운데 절반(16쌍)은 3개의 얼굴 인식 시스템에서 모두 알고리즘이 일치한 것으로 나타났고, 이들의 타액을 제공받아 분석한 결과 16쌍 중 9쌍이 1만9277개의 공통 단일염기다형성(SNP)을 가져 유사한 것으로 나타났다. SNP는 유전자 중 개인을 식별할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아·청소년 제2형 당뇨, 코로나 이후 77%↑…‘집콕’ 늘어난 탓인듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115135025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115135025/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T09:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 유행한 뒤로 소아·청소년 2형 당뇨 환자가 급증했다는 해외 조사 결과가 나왔다. 연구팀은 비대면 수업 등 코로나19로 신체활동이 줄어든 환경 변화를 가장 큰 이유로 꼽았다.  25일 미국 존스홉킨스대학교 의과대학, 콜로라도대학교 의과대학 등 공동 연구팀은 코로나19 기간 중 미국 내 24개 의료센터에서 소아·청소년 제2형 당뇨 환자가 약 77% 증가했다며 지난 17일 국제학술지 ‘소아과저널(Journal of Pediatric)’에 연구 결과를 게재했다고 밝혔다.  연구팀은 2018년 3월부터 2020년 2월까지 그리고 코로나 19 유행 첫해인 2020년 3월부터 2021년 2월까지 3년 동안 미국 내 24개 의료기관에서 보고된 8~21세 소아·청소년 제2형 당뇨 발병률을 살폈다.  이후 전체 보고된 3459명 중 기준에 부적절한 346명을 제외한 3113명을 대상으로 연도별 발생한 환자를 비교했다.  분석 결과, 코로나19 유행 이전 2년간 발생한 소아·청소년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“20분간 쉬지 않고 심폐소생술”…미담 퍼진 고교 야구선수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500018</guid>
      <pubDate>2022-08-25T09:30:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825092956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333487 --&gt;&lt;!-- 그림 1333488 --&gt;고교 야구선수가 심정지로 쓰러진 50대 남성을 보고 학교에서 배운 심폐소생술로 심정지 환자를 구한 사실이 알려져 칭찬이 이어지고 있다.&lt;br&gt;24일 KBS ‘스포츠 9’에 따르면 서울 성남고등학교 2학년에 재학 중인 공도혁 선수는 지난 달 아파트 헬스장에서 운동을 하던 중 심정지로 쓰러진 50대 남성을 목격하고, 체육시간에 익힌 심폐소생술을 기억해 곧바로 조치에 나섰다.&lt;br&gt;심폐소생술의 경우 강한 힘을 이용해 심장을 마사지 해야 하기 때문에 엄청난 체력을 필요로 한다. 공 선수는 구급대가 오기 전까지 무려 20분을 쉬지 않고 심폐소생술을 한 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공도혁 선수의 침착한 대응 덕분에 쓰러진 남성은 후유증 없이 건강을 되찾았다. 사고자 가족은 “현장에 도착해보니 땀을 뻘뻘 흘리며 눈물을 그렁거리는 학생이 있었다. 병원에서도 기적이고, 천운이라는 말을 들었다”라며 고마움을 전했다.&lt;br&gt;공도혁 선수는 “관심이 있었던 교육이어서 열심히 들었던 것 같다”라며 “생명이 소중하니까 살리려는 욕심이 강했다. 그 상황에서는 전혀 힘들지 않았다. 매사에 열심히 하고 전력 질주하고, 예의 바르고 인성이 최대한 갖춰진 그런 야구 선수가 되고 싶다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;학교는 공도혁 선수에게 선행상을 수여했고, 관할 소방서는 ‘하트세이버’ 인증을 검토하고 있다.&lt;!-- 그림 1329981 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“4분 이내 심폐소생술 중요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;고령화와 복잡한 사회현상에 따른 정신적·육체적 스트레스 등으로 심장정지 사고가 증가하면서 심폐소생술의 중요성이 부각되고 있다.　&lt;br&gt;심정지 환자 발생 시 1분 이내에 심폐소생술을 신속하게 시행할 경우 생존율은 95% 이상이다. 그러나 심정지 골든타임이라 일컬어지는 4분을 경과하면 생존율이 25% 이하로 낮아져 최초 목격자에 의한 심폐소생술이 무엇보다 중요하다.&lt;br&gt;소방본부는 “심정지 발생시 최초 목격자가 즉시 심폐소생술을 실시하면 소생률이 크게 증가하는 만큼 심정지 환자를 발견하면 망설임 없이 심폐소생술을 실시해달라”라며 “유튜브, 페이스북, 인스타그램 등 다양한 소셜미디어에도 일반인이 쉽게 이해할 수 있는 영상을 제작해 송출하고 있는 만큼 이를 잘 활용해달라”고 당부하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>11만3371명 확진, 이틀째 급감…사망 108명 ‘118일만에 최다’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115136471/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115136471/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T10:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115136208.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 25일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 11만3371명 발생했다고 밝혔다. 누적 확진자는 2270만1921명이다.  전날(24일) 13만9339명보다 2만5968명(18.6%) 감소했다. 1주일 전(17만8533명)보다 6만5162명(36.5%) 줄었고, 2주일 전(13만7177명)보다도 2만3806명(17.35%) 적다. 최근 1주일간(8월 19일~25일) 일평균 국내 지역발생 확진자 11만9708명이다.  ◇신규 확진자 이틀 연속 감소…비수도권 비중 55.4%  이번주 들어 신규 확진자는 지난 23일 15만258명에 이어 전날과 이날까지 이틀 연속 급감하고 있다. 지난주 최고치였던 18만753명(17일)을 넘어서지 못하고 확산세가 꺾이면서 이미 이번 유행의 정점을 지난 것으로 관측된다.   최근 2주일간(8월 12일~25일) 신규 확진자 추이는 ‘12만8667→12만4548→11만9538→6만2053→8만4097→18만753→17만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설악산 흘림골 탐방로 7년 만에 다시 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500033</guid>
      <pubDate>2022-08-25T10:36:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825103144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333502 --&gt;지난 2015년 낙석으로 인한 등산객 사망 사고가 발생한 뒤 전면 폐쇄됐던 설악산 흘림골 탐방로가 다시 열린다.&lt;br&gt;환경부 국립공원공단은 설악산 국립공원 흘림골 탐방로 3.1㎞ 구간을 오는 9월 6일부터 내년 2월 28일까지 우선 개방한다고 25일 밝혔다. 흘림골 탐방로는 한계령휴게소에서 양양방향 약 2㎞ 지점에 있는 흘림골탐방지원센터에서 용소폭포 삼거리까지 구간이다.&lt;br&gt;흘림골 탐방로는 2015년 8월 2일 낙석 때문에 등산객 1명이 사망하는 사고가 발생하면서 출입이 전면 통제됐다. 공단측은 사고 이후 흘림골 탐방로 22개 취약지점에 대해 위험구간 우회, 낙석방지터널 설치 등 안전시설 보강공사를 시행한 뒤, 지난 2~8월까지 한국급경사지안전협회를 통해 안전성 평가를 실시하고 전문가 자문을 거쳐 개방을 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;탐방로 이용자 안전을 위해 공단은 탐방로 입구에 취약지점 안내판 설치, 취약지점 표시 탐방로 위험안내지도 배부, 낙석위험구간 안내방송, 순찰인력 배치 등 조치를 취할 계획이다.&lt;!-- 그림 1333504 --&gt;또 탐방객 안전을 위해 사전예약을 통해 하루 최대 5000명으로 이용객 숫자가 제한된다. 흘림골 탐방로 이용 예약은 공단 예약시스템(reservation.knps.or.kr)에서 오는 30일 오전 10시부터 받을 예정이다. 공단측은 일단 내년 2월 28일까지 탐방로 안전성을 지속적으로 관찰한 다음 계속 개방 여부를 결정할 예정이다.&lt;br&gt;김영일 공단 탐방안전이사는 “설악산은 지형적 특성상 낙석이 발생할 수 있는 위험요소가 곳곳에 산재해 있다”며 “탐방 전에 반드시 유의사항을 확인하고 낙석 위험이 있는 취약지점은 신속하게 지나가는 등 탐방 중에도 안전에 각별히 주의해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 사망 108명, 정점구간 조기 진입…고위험군 관리 ‘빨간불’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115136909/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115136909/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T10:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115136642.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 감염 확산세가 지난주를 정점으로 꺾이면서 신규 확진자가 급감하고 있지만 사망자가 급격하게 늘고 있어 우려가 커지고 있다.   25일 질병관리청에 따르면 전날 하루 동안 코로나19 감염으로 인한 사망자가 108명 발생해 사망자는 누적 2만6332명이 됐다. 직전일 사망자 63명보다 45명 많고 지난 4월 29일 136명 이후 118일만에 가장 많은 사망자가 났다.   방역당국이 이번 재유행 정점 예측치를 내놓으며 9월 초 위중증 800~900명, 사망 100~140명을 예상했는데, 일일 사망자가 2주일 가량 일찍 정점 구간에 들어선 셈이다.   방역당국은 지금까지 사망자가 급증한 날이 간혹 나오면 ‘특별한 것은 아니며 추세를 봐야 한다’고 설명해왔다. 실제 사망자가 나온 날이 아니라 의료기관이 사망자를 신고하는 날이라 사정에 따라 신고가 몰리기도 한다는 것이다.    그런데 최근 1주일간(8월 19일~25일) 83→84→64→65→52→63→108명이 사망해 총 519명의 사망이 신고됐다. 하루</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>법원 “임용시험 못 본 확진 수험생에 1000만원씩 배상해야” 재차 판단</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115136978/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220825/115136978/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T10:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115136941.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진으로 임용시험을 치르지 못한 수험생들이 정부를 상대로 낸 손해배상 청구 소송에서 1심에 이어 2심에서도 각 1000만원을 배상하라는 판결이 나왔다.  서울고법 민사5부(부장판사 설범식 이준영 최성보)는 25일 중등교원 임용시험을 치르지 못한 수험생 44명이 정부를 상대로 낸 손해배상 청구소송에서 1심과 마찬가지로 “수험생들에게 각 1000만원씩을 배상하라”며 원고 일부 승소 판결했다.  재판부는 1심 판단이 정당하다고 봤다.  지난 2020년 11월 중등교원 임용시험을 앞두고 시험을 준비하던 수험생들은 노량진의 학원에서 집단 감염됐다. 이에 따라 확진된 수험생들은 시험을 보지 못했다.  이후 수험생들은 정부가 다른 시험과 달리 중등교원 임용시험에서만 확진자 응시를 제한해 평등권을 침해했다는 등의 이유로 각 1500만원을 배상하라며 지난해 1월 소송을 제기했다.  1심 재판부는 지난해 12월 “수험생들은 짧게는 1년, 길게는 5년 이상 학원비, 생활비 등을 지출하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안 보면 불안·초조…“뉴스 중독자, 정신적 고통 호소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115137360/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115137360/2</guid>
      <pubDate>2022-08-25T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115137510.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루종일 뉴스에 집착하고 새로운 기사의 업데이트 여부를 확인하는 이른바 ‘뉴스 강박’을 가진 사람들은 불안 등 스트레스로 고통받을 가능성이 높다는 연구 결과가 나왔다.   미국 텍사스공과대학교 연구팀은 성인 1100명을 대상으로 설문조사를 진행했다. 이들은 ‘뉴스에 몰입해 주변을 잊고 산다’ ‘머릿 속에 뉴스에 대한 생각이 가득 차있다’ ‘뉴스 보는 걸 멈추기 어렵다’ ‘(뉴스로 인해) 학교나 직장 업무를 소홀히 한다’ 등의 질문을 받았다.  그 결과, 조사 대상자의 16.5%가 심각한 뉴스 소비 징후를 보인 것으로 나타났다. 이들은 가족이나 지인들과 시간을 보낼 때도 뉴스에 몰입했다고 답했다. 또 공부와 일 등에 집중하기 어렵고, 심한 경우 잠을 잘 수 없는 등 수면에 악영향을 끼쳤다고 말했다.  특히 이들(심각한 뉴스 소비자들)의 73.6%는 최근 한 달간 ‘상당히’ 또는 ‘매우 많이’ 정신적 고통을 겪었다고도 답했다. 뉴스 소비가 크지 않은 사람들의 경우 정신적 고통을 호소한 비율이 8%에 그친 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문해력 논란 일으킨 ‘심심한 사과’…오상진 “조롱할 일 아냐”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500072</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500072</guid>
      <pubDate>2022-08-25T12:27:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2020/01/04/SSI_20200104141957_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1035451 --&gt;최근 문해력 논란이 일었던 ‘심심한 사과’라는 표현을 두고 MBC 아나운서 출신 방송인 오상진은 “(정확한 뜻을 모르는 이들에 대한) 조롱은 바람직하지 않다”고 밝혔다.&lt;br&gt;오상진은 지난 24일 자신의 인스타그램에 ‘뒤늦게 올려보는 문해력 논란에 대한 나의 생각’이라는 제목의 글을 통해 ‘심심한 사과’ 관련 논란을 언급했다.&lt;br&gt;오상진은 “‘심심한’ 사과의 말이 며칠 전 트렌드를 뜨겁게 달궜다”며 “기본적으로는 걱정의 목소리가 높다. 빠른 인터넷의 보급으로 디지털 기술에 대한 이해와 적응의 속도는 빠른 반면, 문해력 순위는 계속 밀려나고 있다. OECD내 순위는 상위권에서 중위권으로 점점 낮아지는 추세라고 한다”라고 우려를 표했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “언어는 변화하기 마련이다. 한 단어가 가진 의미는 시대에 따라 천차만별의 의미를 가진다”라며 “용비어천가에서 ‘어린 백성’은 나이 어린 아이들이 아닌 한자를 모르는 ‘어리석은’ 사람들이었고, 표준어가 된 물방개는 사투리였으며, 내가 처음 방송할 때는 짜장면은 자장면으로 써야만 했다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 “한국어는 참 어렵다. 며칠과 몇 일, 에요 예요, 뵈어요 봬요, 사이시옷, 띄어쓰기, 그리고 수많은 한자의 동음이의어들까지. 모든 사람이 이걸 다 알 수는 없다. 그리고 그래야만 할 이유도 없다”며 “그러니까 결론적으로 이걸 가지고 싸울 이유가 없다. 찾아보라고 사전이 있는 것이며, 요즘은 인터넷에 모든 사전이 다 올라와 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오상진은 “문제는 지나친 자기 확신과 뭘 좀 안다고 생각하는 사람의 오만이 부딪혔을 때 발생한다”며 “고객을 상대하는 업체가 사과를 하면서 조롱할 이유는 없다. ‘심심한’이란 말이 거슬릴 수도 있었겠지만, 순간의 화를 누르고 사전을 한번 찾아봤다면 이런 갈등도 없었을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “이를 조롱하는 것도 바람직하지 않다. 마이클 샌델은 학식을 갖춘 이들의 거드름과 무시가 사회의 갈등을 격화시켰다고 분석했다”며 “한 번 더 설명하고 이해를 구하는 태도가 더 낫지 않을까 싶다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “예능도 짤로 보고 드라마도 배속을 높여 보는 시대가 된 지 오래다”며 “세상의 흐름에 맞는 소통법과 노력이 무엇보다 필요하지 않을까 하는 이야기를 너무 길게 쓰는 나 자신이 너무 싫기는 하다. 나 꼰대 맞나봐 우울하다”라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1332134 --&gt;‘심심한 사과’ 논란은 최근 서울의 한 카페가 사과문에서 ‘심심한 사과 말씀드린다’고 적으며 불거졌다.&lt;br&gt;당시 카페 측은 공식 트위터를 통해 웹툰 작가 사인회 예약 과정에서 시스템 오류가 발생한 것과 관련 “예약 과정 중 불편 끼쳐 드린 점 다시 한번 심심한 사과 말씀드린다”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여기서 ‘심심(甚深)’은 매우 깊고 간절하게 마음을 표현한다는 의미였지만, 일부 고객들이 지루하다는 의미로 잘못 이해하면서 불만을 터뜨렸다.&lt;br&gt;일부 네티즌들은 ‘심심한 사과’라는 표현에 분노하며 “심심한 사과? 난 하나도 안 심심해”, “아 다르고 어 다른데 심심한 사과의 말씀이라니”, “제대로 된 사과도 아니고 무슨 심심한 사과?” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;이후 ‘심심한 사과’가 트위터 실시간 트렌드 검색어에 오르면서 여러 온라인 커뮤니티로 퍼지며 화제가 됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후위기 속 물 ‘870톤’ 펑펑…억만장자들의 ‘흠뻑쇼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500073</guid>
      <pubDate>2022-08-25T13:02:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825124710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333550 --&gt;전 세계가 최악의 폭염과 가뭄 등 이상기후로 어려움을 겪고 있는 가운데, 극심한 가뭄으로 몸살을 앓는 미국 서부에서 할리우드 스타들이 물 사용 제한 조치를 어기고 펑펑 쓴 사실이 알려져 비판을 받고 있다.&lt;br&gt;LA타임스는 23일(현지시간) 카다시안 자매, 실버스터 스탤론, 케빈 하트 등이 주 정부의 경고에도 물 사용 제한 조치를 어긴 채 물을 낭비했다고 지적했다. 미국 기상청은 지난해 말 가뭄 비상사태를 선포했지만 이들은 최소 4차례 이상 월 수도 예산의 150%를 초과해 사용했다.&lt;br&gt;미 서부는 23년 넘게 기승을 부리는 가뭄 탓에 수돗물 사용량을 제한하고 잔디에 물 주는 횟수를 주 2회로 줄이는 등 엄격한 규제를 시행중이다. 이를 위반할 시 최고 600달러(약 84만 원)의 과태료가 부과된다.&lt;!-- 그림 1326001 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;생수병 175만 병 ‘펑펑’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그러나 캘러바사스, 히든힐스 등 로스앤젤레스 북부 부유층 거주지의 주민 2000여 명은 당국의  규제를 신경쓰지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;재산이 10억 달러(한화 약 1조1153억원) 수준에 이르는 것으로 평가돼 올해 처음으로 미국 경제지 ‘포브스’가 꼽은 ‘억만장자’ 순위에 이름을 올린 킴 카다시안은 지난 6월 한 달 동안 물 사용 허용량을 870톤(87만 8000L)을 넘게 썼다. 이는 서울 4인 가구 한 달 사용량의 200배에 달하는 용량으로 500mL 생수병 175만 6000병 수준이다.&lt;br&gt;킴 카다시안의 자매 코트니 카다시안 역시 허용량에서 37만8000L를 초과한 것으로 드러났다. 네티즌들은 과거 킴 카다시안이 “집에 있는 수영장은 한 번밖에 사용해보지 않았다”라고 말한 인터뷰를 찾아내 그가 물을 이렇게까지 낭비한 이유에 대해 온갖 추측을 쏟아내고 있다.&lt;br&gt;왕년의 액션스타 실베스터 스탤론 역시 87만 리터를 초과해 물을 썼다. 스탤론의 변호인은 “저택에 500그루의 나무가 있다”면서 “시 당국의 물 절약 캠페인에 적극적으로 협조해 집의 잔디가 거의 말라 죽어 있다”라고 해명했다.&lt;br&gt;이들 외에도 코미디언 케빈 하트, 미국프로농구 선수 출신 드웨인 웨이드도 물 낭비 연예인으로 지목됐고, 당국은 상습 위반자에 대해 강제 절수 조치를 경고한 상황이다.&lt;!-- 그림 1333551 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘워터 폴리스’까지 등장&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로스앤젤레스에서는 ‘워터 폴리스(water police)’라고 명명한 LA수도전력국(LADWP) 소속 직원들이 거리를 돌아다니며 주민들이 절수 지침을 지키고 있는지 확인하는 작업을 하고 있다.&lt;br&gt;스프링클러를 사용할 수 있는 요일도 홀수 주소는 월요일과 금요일, 짝수 주소는 목요일과 일요일로 정했다. 사용 시간도 약 8분으로 제한했다. 절수 지침을 어기면 첫 회에는 경고 조치를 내리고, 두 번째 위반은 200달러(약 26만원), 세 번째는 400달러(약 52만원), 그 이상 상습 위반 시 600달러(78만원)를 벌금으로 부과한다.&lt;br&gt;LA수도전력국 소속 직원 데이먼 어얄러는 “경고장이나 벌금을 부과할 수 있지만, 우리가 정말 원하는 것은 행동의 변화”라고 말했다. 이 밖에도 로스앤젤레스는 마당에 물을 주려는 사람들에게 재활용수를 무료로 제공해주거나, 일반 잔디보다 더 가뭄에 잘 견디는 잔디로 교체하는 비용 일부를 지원해주는 프로그램을 추진하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행 퇴행성디스크 치료제 신약, 美서 임상 3상 환자 투약 개시… 기술료 27억 확보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115140130/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115140130/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T13:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115140116.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 지난 19일(현지시간) 미국에서 퇴행성디스크 치료제로 개발 중인 ‘YH14618(SB-01, 레메디스크)’의 임상 3상 첫 환자 투여가 이뤄졌다고 25일 밝혔다.  YH14618은 유한양행이 지난 2009년 엔솔바이오로부터 기술이전을 받아 국내 개발을 추진했다. 2018년에는 미국 스파인바이오파마에 개발 권리와 글로벌 판권(국내 제외)을 기술수출했다.   미국에서 진행 중인 이번 임상 3상 역시 기술 라이선스를 확보한 스파인바이오파마가 주도하고 있다. 스파인바이오파마는 퇴행성 요추 디스크 환자 400명을 대상으로 미국 내 30여개 임상센터에서 임상 3상을 진행한다. 안전성 평가와 디스크 내 투여 후 6개월간 지속적 통증 및 관련 장애 개선 효과 등을 확인하는데 중점을 뒀다. 12개월 추적 관찰 기간을 포함해 오는 2024년에는 임상 결과를 확보할 수 있을 것으로 보고 있다.  유한양행에 따르면 YH14618은 수술 없이 척추 부위에 주사해 디스크 재생을 유도하는 기전의 펩타이드 의약품이다. 근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국내언론 ‘일본해’ 표기, 매국노냐” 네티즌 분노에 ‘문해력’ 지적 나온 이유 [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500090</guid>
      <pubDate>2022-08-25T13:56:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825142304_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333590 --&gt;러시아 전략폭격기가 동해의 한국방공식별구역(KADIZ·카디즈)에 진입했다 이탈한 사건과 관련, 국내 언론들이 러시아 국방부 발표를 인용하면서 ‘일본해’ 표현을 그대로 사용했다 네티즌들로부터 뭇매를 맞고 있다. 최근 ‘심심한 사과’라는 관용적 표현을 ‘지루한 사과’의 뜻으로 오독한 일부 네티즌들로 인해 ‘문해력 논란’이 인 가운데 벌어진 일이어서 더욱 관심이 쏠린다.&lt;br&gt;지난 23일 국내 언론들은 러시아 국방부 발표를 인용해 2대의 러시아 전폭기가 동해 상공을 비행했고 이에 한국 공군 전투기들이 출격했다고 전했다.&lt;br&gt;이 과정에서 국내 여러 언론은 ‘러시아 국방부는 “2대의 전략폭격기 Tu95가 일본해(동해) 공해 상공에서 예정된 비행을 했다”면서 비행 구간의 특정 단계에서 한국 공군의 F16 전투기들이 출격했다고 밝혔다’고 보도하면서 큰따옴표 속에는 러시아 국방부의 발표를 그대로 인용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통상적으로 언론 보도에서 큰따옴표는 발화자가 한 말을 전할 때 사용되며 큰따옴표 안에 들어가는 문장은 발화자의 원래 표현과 의도를 살려서 되도록 그대로 기록된다. 큰따옴표 안 ‘워딩’을 기자가 자의적으로 해석해 실제 발언이나 의도와 다르게 바꾸는 경우 문제가 되기도 한다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1333568 --&gt;이번 보도에서 국내 언론이 러시아 국방부 발표를 인용하며 큰따옴표 안에 ‘일본해(동해)’로 표기한 것은 러시아 측이 이 발표에서 ‘동해’(East Sea)를 ‘일본해’(Sea of Japan)로 지칭한 것을 사실 그대로 전달하는 의미를 갖는 것으로 보인다.&lt;br&gt;특히 한미가 연합연습 ‘을지 자유의 방패’(UFS)를 진행 중인 와중에 벌어진 러시아 전폭기의 카디즈 침입은 한국뿐 아니라 미국을 향한 무력 시위로도 풀이될 수 있어 관련 보도에 사용되는 표현 역시 민감한 사안이 될 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 온라인상에서는 국내 언론이 동해로 쓸 수 있던 것을 불필요하게 혹은 의도적으로 일본해로 표기한 것 아니냐는 반발의 목소리가 거세다.&lt;br&gt;대형 온라인 커뮤니티 ‘더쿠’에서는 관련 글에 1100여개의 댓글이 달렸고 절대다수는 일본해 표기에 대한 비난에 집중됐다. 약 3%가량의 댓글만이 기사 내 직접 인용 시 원문 표현을 살린 것을 이해할 수 있다는 입장을 보였다.&lt;br&gt;더쿠 이용자들은 “왜 동해를 병기하는지 모르겠다. 당연히 동해만 단독으로 써야지”, “매국노가 따로 없다”, “일본 정부한테 돈 받아라” 등 의견을 남기며 국내 언론의 일본해 표기는 잘못됐다고 지적했다. 1000개 이상의 비판 댓글이 쏟아진 만큼 그 중엔 욕설과 조롱도 난무했다.&lt;br&gt;더쿠의 일부 소수 이용자들은 “러시아에서 일본해라는 표현을 쓴 것까지 알리는 내용 아닌가”, “러시아가 일본해라고 표현한 것에도 그 의미가 있는 거니까 그걸 우리 마음대로 동해라고 바꿔 적는 것 자체가 동아시아 정세에 대한 잘못된 전달이다” 등 의견을 남기기도 했지만 공감을 얻지는 못했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1333612 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 과정에서 한 이용자는 “북한에서 김정일 수령님이라고 기사 낸다고 (국내 언론이) 그대로 쓰진 않잖아”라고 주장했고, 이에 또 다른 이용자는 북한 노동신문을 인용해 쓴 국내 언론 기사 일부를 가져와 큰따옴표 안에 ‘경애하는 총비서동지를 위대한 수령으로 높이 모시고’ 등 문장이 쓰인 것을 보여주며 이에 반박하기도 했다.&lt;br&gt;더쿠 이외의 여러 커뮤니티에서는 일본해 표기를 비난하는 의견이 우세한 가운데서도 인용문의 경우 그럴 수 있다는 반응도 적지 않았다.&lt;br&gt;‘인벤’에서는 “팩트만 인용하고 나머지는 국내 정서에 맞게 고쳐야지. ‘러시아가 이렇게 말했는데요?’라고 하면 그게 언론이냐”는 비판과 “그들(러시아 측)의 생각을 전달하는 게 독적인데 우리가 아니꼽다고 편한대로 해석할 거면 뭐하러 인용하냐”는 반박이 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1332134 --&gt;‘클리앙’에서는 “(일본해 표기를) 인정해버리는 우리의 권리를 잃을 수 있다”, “타국에서 저렇게 부른다고 한국이 같이 따라 부르면 안 된다” 등 의견과 “전 세계 모든 뉴스에서 일본해라고 언급해도 국내 기사는 다 동해라고만 보도해야 된다는 건가. 그렇게 되면 전 세계가 다 동해라고 부른다고 우리 국민들은 잘못 알게 되지 않을까”라는 의견이 대립했다.&lt;br&gt;반면 일본해에 동해를 병기한 표기가 더 적절했다는 분위기의 커뮤니티도 있었다. ‘개드립넷’에서는 100개 이상 댓글이 달린 관련 글에 “논란 될 만하지만 동해에 대한 러시아의 견해를 알 수 있으니 오히려 잘한 부분인 듯”, “큰따옴표로 인용한 거라 저렇게 하는 게 맞다고 생각됨”, “이것도 문해력의 한 종류냐? 동해라고 괄호로 표시까지 해줬는데” 등 논란 자체를 비판하는 의견이 다수를 이뤘다. 이에 맞서는 “저 뉴스는 굳이 명칭을 혼용해서 쓸 이유가 없다” 등 소수 의견도 나왔다.&lt;br&gt;한편 이번 논란과 관련 일부 네티즌의 주요 타깃이 된 한 언론사 유튜브 채널에 올라왔던 카드뉴스 영상은 기존 ‘일본해(동해)’ 병기 표기가 ‘동해’로 수정됐다. 다만 해당 언론사의 인터넷 기사 본문은 여전히 ‘일본해(동해)’로 표기돼 있다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/strong&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 감염, 탈모 위험 4배 급증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115141176/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115141176/2</guid>
      <pubDate>2022-08-25T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115141168.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 감염이 탈모 위험을 4배 가량 높인다는 연구 결과가 나왔다. 코로나19 감염에 따른 스트레스로 성장기 모발이 휴지기 상태로 일찍 전환되는 것이 원인이라는 설명이다.   25일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 영국 버밍엄대 응용보건연구소 샤밀 하룬 교수팀은 2020년 1월부터 이듬해 4월까지 영국인 240만 명의 건강 기록을 분석했다. 이 기간에 코로나19에 확진된 48만6149명과 감염되지 않은 190만 명의 증상을 비교·분석한 것이다.   그 결과, 코로나19에 감염된 환자는 감염 이력이 없는 환자보다 탈모 위험이 약 4배 높았다. 연구팀은 코로나19 감염 후 머리가 빠진다면 휴지기 탈모일 가능이 크다고 했다. 코로나19 감염에 따른 염증 수치 증가도 탈모의 원인으로 꼽았다.   일반적으로 코로나19 감염 후 모발은 2~3개월 지나면서 빠지기 시작해 이 증상이 최장 6개월까지 지속하는 것으로 알려졌다. 다만 휴지기 탈모는 일시적인 현상일 수 있다. 일정 시간이 지나거나 간단한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신규 바이러스 ‘토마토 독감’, 인도에서 확산 중</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220825/115141543/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220825/115141543/1</guid>
      <pubDate>2022-08-25T14:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115141471.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계의 보건 전문가들이 인도에서 전파되고 있는 신규 바이러스에 주목하고 있다. 이른바 ‘토마토 독감’이다.  지난 24일(현지시간) 미국의 ABC뉴스가 보도한 바에 의하면, 7월26일 기준 82명 넘게 해당 독감에 감염됐다. 확진자 중에는 인도 여행을 다녀온 영국의 형제도 포함되어 있다.  전문가들에 의하면 이번 신규 독감은 치명적이지는 않으나 높은 전염력을 가지고 있다. 인도 남부의 타밀나두주에서 처음 발견되었지만, 얼마 지나지 않아 인도 동부의 오디샤주에서도 확진자가 발생했다. 두 도시는 약 1200㎞ 정도 떨어져 있다.  지금까지는 아이들과 면역력이 저하된 일부 성인들의 감염 사례만 보고됐지만, 일부 전문가들은 통제에 실패할 경우 더 크게 확산할 수도 있다 경고했다.  토마토 독감은 감염될 시 ‘토마토’라는 이름에 걸맞게 온몸에서 붉은색 발진이 일어나고, 고열과 두통을 동반한다. 이는 기존의 뎅기열, 수족구병과 비슷한 증상인데, 이 때문에 인도 현지 의료진은 토마토 독감 확진에 어려움을 겪고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기 소르망 “대통령실 용산 이전, 긍정적 결정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500135</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500135</guid>
      <pubDate>2022-08-25T15:32:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825153134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333626 --&gt;프랑스 출신 세계적 석학이자 문명 평론가인 기 소르망이 윤석열 정부의 대통령실 용산 이전을 두고 “아주 긍정적인 결정“이라고 평가했다. 또 청와대는 중국 궁을 잘못 모방한 형태라는 의견도 내놨다.&lt;br&gt;기 소르망은 25일 한국이미지커뮤니케이션연구원(CICI)이 서울 용산구 그랜드하얏트서울에서 공간과 문화소통을 주제로 개최한 제13회 문화소통포럼(CCF)에서 이렇게 밝혔다.&lt;br&gt;화상으로 진행한 기조 발표에서 그는 “독일, 미국 등 민주주의 국가에선 대부분 도시 중심에 대통령 집무실이 있다”며 “대통령실 용산 이전은 단순히 건축에 관한 의미뿐만 아니라 실제 역사와의 연결고리 의미도 있다”고 주장했다. 한국처럼 대통령제인 미국은 대통령 집무실이 워싱턴DC 시내에 있다. 세계 최대 규모인 독일 총리실도 베를린 시내 한가운데 있고, 영국 총리 집무실 역시 런던 중심가에 자리했다. 이어 소르망은 “새 집무실의 역사적 의미를 중요하게 생각한다. 서울이 앞으로 한층 더 흥미로운 도시로 거듭날 것”이라며 “코로나19가 끝나면 방문하고 싶다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울에 있는 건축물을 예로 들며 한국 건축에 대한 의견도 밝혔다. 그는 이명박 전 대통령이 서울시장 시절 추진한 청계천 복원 사업과 관련해선 “서울의 과거와 현재를 완벽하게 연결했고, 서울을 획기적으로 변모시켰다”고 평가했고, 건축가 유걸이 설계한 서울시청 신청사는 “시민을 위한 개방 공간으로 설계해 한국 민주화를 상징한다”고 언급했다. 이라크 출신 영국 건축가 자하 하디드가 설계한 동대문디자인플라자(DDP)에 관해선 “한국 정체성이 강하게 담기지 않았다. 되풀이하지 않았으면 하는 실패 사례”라고 비판했다.&lt;br&gt;소르망은 발표 전 화상 인터뷰를 통해서는 서울의 도시 특성과 코로나19로 인한 공간 개념 변화, 지속가능한 도시 개발, 지역 간 격차 등에 관해서도 생각을 전했다. 그는 “많은 한국인은 서울에 살고 싶어하고, 인구를 수용하려면 건물을 높게 지을 수밖에 없다”며 “실용적 의미는 있겠지만 스타일 면에서는 부족하다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 환경 문제에 관해서는 “지속 가능성과 자유경제 사이에서 극단적인 입장만 취하지 않는다면 균형점을 찾을 수 있을 것”이라고 내다봤고, 경제 전략에 관해서는 “재벌 자체를 반대하는 건 아니지만 재벌의 힘을 제한해 새로운 창업가가 생겨날 수 있게 해야 한다”고 언급했다.&lt;br&gt;한편 이날 행사에는 프랑스 대표 건축 역사가 장 루이 코헨과 한불 상공회의소 회장인 건축가 다비드 피에르 잘리콩, 국내 유명 건축가 유현준 스페이스컨설팅 대표 등이 발표와 토론에 온·오프라인으로 참여했다. 이영혜 디자인하우스 대표, 필립 터너 주한 뉴질랜드 대사 등은 패널로 참석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방탄소년단 RM, 주목받는 ‘예술 후원’ 행보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500164</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500164</guid>
      <pubDate>2022-08-25T16:24:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825162204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333661 --&gt;방탄소년단(BTS)의 리더 RM(27·본명 김남준)이 ‘예술 후원자’라는 새로운 역할로 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;미국 뉴욕타임스(NYT)는 아이돌 그룹의 슈퍼스타 RM의 미술 작가와 작품에 대한 관심과 미술품 구매에 관한 이야기를 24일(현지시간) 보도했다.&lt;br&gt;지난 몇 년간 ‘아트 컬렉션’을 구축한 RM은 세계 양대 미술 장터(아트 페어)인 ‘아트 바젤’의 팟캐스트 인터뷰에서 소장 작품을 전시할 예술 공간을 만들고 싶다는 뜻을 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 그는 자신이 소장한 조각가 권진규의 ‘말’을 서울시립미술관에 대여하고 국립현대미술관에 1억원을 기부하며 ‘올해의 예술후원인대상’을 받기도 했다. BTS의 유튜브 채널 구독자가 7000만 명에 이르고 RM 개인 인스타그램 팔로워가 3700만 명이나 된다는 점을 고려하면 ‘슈퍼 인플루언서’인 그의 예술 후원 행보는 더욱 주목할 만하다.&lt;br&gt;NYT에 따르면 그의 작업실에는 조지 나카시마의 책상과 윤형근의 추상화가 놓여 있고, 벽에는 박수근과 백남준 등 20세기 한국 작가의 작품 20여 점이 걸려있다. 이미 세상을 떠난 대가들의 작품에 둘러싸인 그는 “그들이 나를 지켜보는 것처럼 느껴진다”면서 “이 작품들에서 나오는 아우라 때문에 더 나은 사람이 되고 싶고 동기부여가 된다”고 말했다. 덧붙여 건물 1층에 카페를 열고 위층에 젊은이에게 어필할 수 있는 국내외 작가들의 작품을 전시하는 상상도 한다면서 “내가 예술계의 외부인으로서 줄 수 있는 뭔가가 있다고 생각한다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전시회] 정진현 작가 ‘꿈과 현실사이 경계는 없다’…한·중 수교 30주년 기념 미술전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500180</guid>
      <pubDate>2022-08-25T16:48:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825164805_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333676 --&gt;한·중 수교 30주년을 기념한 정진현 작가의 ‘꿈과 현실사이 경계는 없다’ 전시회가 24일 서울 중구 남산동 서울남산센터에서 개막했다.&lt;br&gt;이번 전시회는 한국 갤러리k와 중국 공자미술관의 합동 전시회로 다음달 7일까지 열린다.&lt;br&gt;정진현 작가는 각자 고유한 색을 지닌 점과 점들을 유기적으로 연결해 시각화시킴으로써 내면의 본질을 탐구하는 작가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 전시에서 장기간의 코로나로 우울해진 사람들의 마음을 위로하는 희망의 메시지를 그림에 담아 표현했다.&lt;br&gt;　&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3인3색 연극 ‘안티고네’ 세 번째 공연 30일 무대 오른다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500185</guid>
      <pubDate>2022-08-25T17:20:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825171914_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333699 --&gt;2022 제3회 3인3색 연극 ‘안티고네’ 세 번째 공연이 극단 RM에 의해 오는 30일부터 다음달 4일까지 동숭무대소극장에서 공연된다. ‘안티고네는 고대 그리스 비극 3대 작가 중 하나인 소포클레스의 작품이다.&lt;br&gt;‘안티고네’는 8월 들어 세 번째 공연이다. 앞서 극단 이구아구가 지난 17일부터 21일까지 무대에 올린 데 이어 극단 몽상 역시 23일 막을 올려 오는 28일까지 공연하고 있다. 극단 RM이 세 번째로 오는 30일부터 다음달 4일까지 동숭무대소극장에서 송훈상 연출로 새롭게 관객과 마주한다. 앞의 두 공연과 비교해 보는 재미도 쏠쏠할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;김현숙 배우가 안티고네 역을 맡아 열연한다. 김대환이 크레온 왕을, 정이주가 에우리디케 왕비 역으로 등장한다. 또 강희영이 테레시아스를, 현수현이 이스메네를 연기한다. 최홍준과 한호랑이 각각 하이몬, 파수병으로 등장한다. 정민규와 권영민은 사자1과 사자2를 맡았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성장하고 있으면 행복…부자 롤모델 1000명 떠올려 부자됐죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500211</guid>
      <pubDate>2022-08-25T18:13:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825181011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333743 --&gt;“부를 창조하는 생각의 뿌리, 즉 ‘웰씽킹’의 정수는 내가 원하는 이상적 삶을 상상하며 잠재의식 속에 이미지를 심는 ‘시각화’라고 생각합니다. 원하는 미래를 그려 나가는 것이죠.”&lt;br&gt;유럽을 기반으로 한 글로벌 외식 프랜차이즈 ‘켈리 델리’의 창업주 켈리 최(최금례·54) 회장은 지난해 출간한 저서 ‘웰씽킹’ 20만부 판매를 기념해 25일 서울 광진구 세종대에서 열린 기자간담회에서 “항상 내가 가고 싶은 곳을 시각화하고자 하는 마음으로 산다”고 말했다. 그는 “친구도 많고 사랑받는 멋진 부자가 되는 꿈을 꾼다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;최 회장은 전북 정읍에서 ‘흙수저’로 태어나 열여섯의 나이에 의류공장 소녀공으로 일했다. 그때 처음 본 외국인 디자이너를 동경해 패션을 공부하러 일본과 프랑스로 건너갔지만 패션업계 일을 오래하진 못했다. 프랑스에서 벌였던 광고 사업이 실패하면서 생긴 10억원의 빚에 극단적 선택까지 생각했다. 하지만 마트에서 초밥을 사 가는 프랑스인들을 눈여겨보고는 초밥 도시락을 사업 아이템으로 삼아 2010년 회사를 설립했다. 삼고초려 끝에 파리 최고의 초밥 장인 야마모토 구니오를 영입했다. 경기를 적게 타는 요식업과 아시아 문화에 대한 유럽인의 호기심 등이 맞물려 사업이 성공했다. 켈리 델리는 현재 세계 12개국에서 6개 푸드 브랜드와 1200개 매장을 보유한 연매출 6000억원 규모의 글로벌 기업이 됐다. 최 회장의 자산은 2020년 기준 3억 8900만 파운드(약 6145억원)다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 회장은 1000명이 넘는 부자를 연구한 뒤 이들을 넘어서겠다는 마음가짐으로 하루하루를 살아왔다. 끊임없이 롤모델을 찾는다는 그는 “세계 최고의 음식 장사를 하겠다는 마음으로 맥도날드 유럽의 드니 하네칸 전 최고경영자(CEO)를 롤모델로 삼아 조언을 들었다. 초밥의 롤모델은 야마모토 선생님, 부부 생활의 롤모델은 시부모님”이라며 “롤모델을 정하고 그 뒤를 밟겠다는 생각을 가지면 어느새 그분들을 닮아 간다”고 설명했다.&lt;br&gt;최 회장에게 있어 행복은 돈이 많은 것이 아니다. 행복은 성장과 동의어라는 그는 “잘 사는데도 힘들어하고 우울해하는 분이 많은데 이는 어느 순간 성장이 멈춘 것”이라며 “그런 의미에서 지금도 성장하고 있는 나는 행복하다”고 했다. 아울러 “70세가 돼서도 내가 사랑받고 싶은 사람에게 사랑받는 것이 행복인 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 취업난에 시달리는 젊은이들에게 최 회장은 “스펙과 학벌보다 어떤 다양한 경험을 했고, 어떤 실패를 했는가가 중요하다”며 “가슴이 열려 있고, 겸손하며 실패와 변화를 두려워하지 않는 정직하고 근면한 사람이 정말 필요한 인재”라고 전했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘흑인요정’ 논란 무색… ‘피노키오’ 실사판 새 예고편에 기대감 UP</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500213</guid>
      <pubDate>2022-08-25T18:22:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825181733_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333747 --&gt;디즈니 ‘피노키오’ 실사판의 새 예고편이 공개됐다.&lt;br&gt;25일 월트디즈니스튜디오 공식 유튜브 채널 등에는 2분 7초 길이의 ‘피노키오’ 새 예고편이 올라왔다.&lt;br&gt;이번 예고편에는 푸른 요정(블루 페어리)이 목수 제페토 할아버지의 목각인형인 피노키오에 생명을 불어넣는 장면을 비롯해 귀뚜라미, 금붕어, 고양이, 여우 등 ‘등장동물’들의 생생한 모습이 컴퓨터그래픽(CG)으로 자연스럽게 표현된 모습이 등장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당초 ‘피노키오’ 실사판은 푸른 요정 역에 흑인인 가수 겸 배우 신시아 엘리보가 캐스팅됐다는 사실이 알려지며 영화팬들 사이에서 논란이 일기도 했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1333748 --&gt;실존 인물도 아닌 요정인 만큼 기존 2D 애니메이션 속 금발의 백인 캐릭터와 달리 흑인 배우를 캐스팅해도 문제없고 오히려 신선하다는 반응도 있었지만, 원작을 무시한 캐스팅이 팬들의 기대를 저버렸다는 실망이 터져 나왔다.&lt;br&gt;그러나 화려한 영상미를 자랑하는 실시판 예고편이 하나씩 공개될수록 푸른 요정 캐스팅에 연연하기보다는 작품 자체에 대한 기대감이 커지는 분위기다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제페토로 완벽하게 변신한 톰 행크스와 ‘실시판’임에도 우리에게 익숙한 2D 애니메이션 질감이 느껴지는 피노키오 캐릭터가 호평을 얻고 있다. 또한 거대한 고래가 바다에서 솟아오르고 피노키오가 탄 배를 삼키는 장면 등은 스펙타클에 대한 기대감을 높였다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1333749 --&gt;한편 ‘피노키오’는 제페토가 만든 목각인형 피노키오가 진짜 사람이 되기 위해 떠나는 모험을 그린 작품이다. 1883년 발표된 이탈리아의 동화를 디즈니에서 1940년 애니메이션으로 제작해 개봉했다. 디즈니는 이 작품을 80여년 만에 실사화해 새롭게 선보인다.&lt;br&gt;실시판 ‘피노키오’는 다음달 8일 디즈니의 온라인동영상서비스(OTT) 디즈니플러스를 통해 공개될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘말’ 많고 ‘탈’ 많던 뮤지컬 엘리자벳 오는 30일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220825500216</guid>
      <pubDate>2022-08-25T18:55:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825185137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;인맥 캐스팅 논란, 코로나19로 인한 개막 연기 등 말도 많고 탈도 많았던 뮤지컬 ‘엘리자벳’이 오는 30일 드디어 관객과 만난다.&lt;!-- 그림 1333763 --&gt;EMK뮤지컬컴퍼니는 한국 초연 10주년을 맞이한 뮤지컬 ‘엘리자벳’이 오는 30일 블루스퀘어 신한카드홀에서 막을 올린다고 25일 밝혔다. 원래 25일 개막 예정이었지만, 출연 배우와 스태프 중 일부가 코로나19 양성 판정을 받아 25~28일 공연은 취소됐다.&lt;br&gt;이번 10주년 기념 공연에는 배우 옥주현과 이지혜가 엘리자벳 역을 맡았다. 토드(죽음) 역에는 김준수, 신성록, 노민우, 이해준이 캐스팅됐다. 루케니 역에는 이지훈, 박은태, 강태을이 요제프 황제 역에는 민영기, 길병민이 각각 이름을 올렸다.&lt;!-- 그림 1333764 --&gt;작품은 오스트리아 황후 ‘엘리자벳’의 드라마틱한 인생에 ‘죽음’이라는 캐릭터를 더하는 등 역사적 사실에 판타지적 요소를 결합시킨 매혹적인 스토리로 전 세계를 열광시킨 스테디셀러 대작이다. 드라마보다 더 극적인 삶을 살았던 엘리자벳 황후의 삶에 ‘죽음’이 더해진 스토리는 한시도 눈을 뗄 수 없을 정도로 매력적인 작품이라는 극찬을 받았다.&lt;!-- 그림 1333765 --&gt;10주년을 맞은 만큼, 감각적인 사진과 아름다운 선율의 음악을 미리 만날 수 있는 리릭비디오, 뉴 캐스트와 함께한 드라마틱한 뮤직비디오가 순차적으로 공개되고 있다. 특히, 뮤지컬 ‘엘리자벳’의 하이라이트 넘버로 꼽히는 ‘그림자는 길어지고’, ‘내가 춤추고 싶을 때’, ‘마지막 춤’이 뮤직비디오로 공개됐다.&lt;!-- 그림 1333766 --&gt;‘레베카’, ‘모차르트!’를 탄생시킨 세계적인 거장 극작가 미하엘 쿤체와 작곡가 실베스터 르베이의 완벽한 호흡으로 탄생한 ‘엘리자벳’은 1922년 오스트리아 비엔나 초연 이후 독일, 이탈리아, 헝가리, 스웨덴, 일본, 한국 등 7개의 다른 언어로 공연되며 1100만 명이 넘는 관객을 사로잡았다.&lt;br&gt;10주년 공연인 다섯 번째 시즌은 이중 회전무대와 3개의 리프트, 11m의 달하는 브릿지가 만들어 낸 화려하고 고풍스러운 무대를 만날 수 있다. 특히 이번 시즌을 기점으로 연출, 무대, 안무, 의상, 조명, 영상 등 대대적인 변화를 예고해 앞으로 다시는 볼 수 없을 ‘엘리자벳’의 마지막 프로덕션으로 알려졌다. 11월 13일까지.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가족 앞 걸레질할 때  왠지 모를 굴욕감…일상의 균열을 보다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826017009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826017009</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825214235_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;오정희 콩트 42편 한 권에 묶어 &lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;저마다 중년 향해 가는 주인공들&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;빛나는 시절을 잃었다는 상실감&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;일상에서 ‘섬뜩한 자각증상’ 느껴&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;현재를 사는 우리의 이야기 담아 &lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1333779 --&gt;일상의 이면을 통해, 때로는 탈주하는 파괴와 충동의 힘으로 여성의 욕망을 치밀하게 그려 온 오정희(75) 작가가 짧은 소설집 ‘활란’을 냈다. 그동안 여러 매체에 발표해 온, 단편보다 짧은 소설(콩트) 42편이 한 권에 묶였다.&lt;br&gt;소설 화자의 나이(30~70대)는 물론 성별도 제각각이다. 하지만 대다수 작품, 심지어 남성 화자를 내세운 작품마저도 40대 전후 여성의 삶에 집중한다. 오정희 단편소설에 등장했던 불륜, 낙태, 가출 등 일탈하는 여성의 모습은 찾아보기 힘들다. 잡지나 신문에 실었던 콩트의 관행에 맞춰 유머나 반전이 돋보이는 작품들(‘건망증’, ‘비 오는 날의 펜팔’, ‘어떤 자원봉사’ 등)도 눈에 띈다.&lt;br&gt;‘활란’의 주인공들은 일상의 균열을 포착하고 천착한다. 작가는 작가의 말을 통해 “무심결에 눈에 들어온 정경이나 당연하고 친숙한 나날 중의 어느 순간 느닷없이 맞닥뜨린 생의 낯선 얼굴, 감히 심연이라고까지는 말할 수 없는, 세상과 삶의 미세한 균열들이 이러한 글들을 짓게 한 빌미가 됐다”고 소개한다.&lt;!-- 그림 1333780 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소설 속 인물들은 중년을 향해 달려가지만, 좌충우돌, 갈팡질팡하거나, 우두망찰, 어긋남에 삐걱댄다. 인생의 가장 빛나는 시절을 잃어버렸다는 상실감에 빠지거나 친숙하다고 생각하던 것에서 ‘섬뜩한 자각증상’을 느끼기도 한다.&lt;br&gt;‘나는 누구일까’의 주인공은 현재의 삶에 감사하며 자족하고 살면서도, 문득문득 아이들과 남편이 자신을 종처럼 부린다는 생각에 굴욕감을 느낀다. “커다랗고 뻣뻣한 운동화 짝을 한없이 문지르며 빨 때, 방마다 널린 이부자리를 갤 때, 특히나 텔레비전을 보며 희희낙락하는 가족들 앞에서 엉덩이와 등허리를 보이며 엎드려 걸레질을 할 때면 설명하기 힘든 굴욕감을 느끼곤 했다.”(31~32쪽)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘꽃핀 날’의 나는 목련의 꽃망울이 밤새 함성처럼 터진 것을 보고 전율하지만, 밥을 태운 것을 타박하는 식구들 탓에 비루함을 느낀다. “솥 안에 새까맣게 눌어붙은 밥을 숟가락으로 긁어내다가 난데없이 후룩 눈물이 떨어졌다. 슬프다거나 참담하다거나 따위 자극적인 감정의 작용이 없는데도 그랬다. 눈물이 어린 눈에 환시처럼, 착시현상처럼 피어오르던 목련이 떠올랐다. (중략) 한 송이 꽃이 피어나는 그 운명적인 시간이 내 존재의 한순간과 만나 섬광처럼 부딪치고 사라졌다. 인생의 꿈이나 그리움이라는 것도 그러한 것인가.”(162쪽)&lt;br&gt;‘사십 세’의 주인공 ‘활란’은 겨우 쉰 살 된 이웃의 죽음을 목도하면서 자신의 인생을 되돌아본다. “밥 먹고 잠자고 부지런히 재산을 늘리고 자잘한 근심과 기쁨으로 때로는 막연한 권태와 회의로 언제까지나 이어질 것 같은 나날이 어느 순간, 가던 길이 뚝 끊기듯 중단되는 것”(174쪽)에 배반감을 느낀다. “흐르는 물살처럼 떠밀려 온 듯한 생활에서 벗어나 자의적으로 자신의 운명을 바꾸어 새로운 생을 살아본다는 것은 얼마나 통쾌한 일일까”(179쪽) 하고 탈주를 꿈꾸지만, 무심히 자신의 자리를 지킬 수밖에 없다.&lt;br&gt;‘활란’의 이야기들은 독자에게 익숙하면서도 낯선 모습으로, 삶의 표면을 보여 주고 또 이면을 들춰 준다. ‘내가 정말 살고 싶었던 것이 이러한 생이었던가’ 의심하는 존재들에게 작가는 “살아가는 일의 고단함이나 적막감, 외로움이 또한 힘이 되지 않았던가”라고 반문한다. 물론 이 책에 담긴 이야기들은 현재를 살아가는 40대의 이야기가 아닌, 이미 지나간 이삼십 년 전의 이야기다. 그럼에도 불구하고 과거를 보내고 현재를 사는 모두의 이야기, 혹은 나와 가까운 사람들의 이야기로 읽힐 여지를 남긴다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리가 사랑한 작가들의 삶… 백석의 첫사랑을 아시나요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826017008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826017008</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825214255_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;서울신문 연재 ‘작가의 땅’ 출간&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;“문장으로 대들보 세운 곳 찾아&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;어떤 여행보다 멋진 시간 될 것”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1333781 --&gt;우리가 사랑한 작가들은 어떤 사연을 가지고 있을까. 이은선 소설가가 쉽게 접할 수 없는 작가들의 글을 쓰는 뒷모습과 곡진한 삶의 희비를 엿보는 ‘책 바깥의 여행’을 다니며 모아둔 이야기가 책으로 나왔다.&lt;br&gt;‘백석이라니’는 2020년 3월부터 지난 6월까지 이 소설가가 서울신문에 ‘작가의 땅’이란 이름으로 연재한 글을 모아 출간한 책이다. 강원부터 제주까지 작가의 생가와 문학관에서 작가의 숨겨진 이야기, 작품과 관련된 이야기를 발굴하고, 생존 작가들과 작가의 지인 또는 문학관장과 인터뷰했다.&lt;br&gt;글이 처음 나갈 때 “치열한 창작의 공간이자 문장으로 대들보를 세운 장소들을 따라간다”고 했던 소개처럼 이 소설가는 온 생을 다해 글을 쓴 이들이 가진 주소를 쉼 없이 찾아다녔다. 사회적으로는 코로나19가, 소설가 개인적으로는 출산이 있었지만 그는 “힘껏 세워 놨는데 그 공간들이 시간을 어떻게 이겨 내는지” 보기 위해 전국 곳곳에서 열정을 발휘했다. 코로나가 사회를 단절시킨 상황 속에서도 작가와 독자를 연결하기 위한 노력은 우리 시대의 문인들에 대한 귀중한 자료가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글을 사랑하는 사람이라면 한번쯤 백석의 첫사랑이 궁금했거나, 김춘수의 ‘꽃’을 통해 누군가의 이름을 부르는 일에 설레는 일이 있었을 것이다. 한강의 ‘소년이 온다’를 읽고 마음이 아팠거나, 윤동주의 ‘서시’를 몇 번이고 읽은 일도 있었을 테다. 이 소설가의 여행을 따라가다 보면 작품을 읽고 떠올렸을 법한 생각과 감정이 더 찬란하게 완성된다. 특히 충남 보령 출신의 이 소설가가 보령 이문구 작업실을 찾은 사연은 소설가의 학창 시절 추억과 얽혀 사람과 사람 사이의 애틋함을 독자들에게 전달한다.&lt;br&gt;정갈한 글에 더한 사진 역시 문인들이 살아 냈던 공간의 이야기를 풍성하게 완성한다. 이 소설가는 “어느 페이지를 펼치시든, 한 생을 오롯하게 글을 쓰면서 열심히, 애달프게, 멋지게 살았던 작가들의 시간이 펼쳐질 것”이라며 “커피 한잔 옆에 두고 책장을 넘기면서 ‘작가의 땅’을 돌아봐 달라. 어떤 여행보다도 멋진 시간이 되리라 감히 말씀드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기후위기 지구의 외침 “빈곤부터 해결하라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826017007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826017007</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:20:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825214307_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333782 --&gt;어느 연못에 매일 2배씩 증가하는 수련이 있다. 30일이 지나면 연못은 수련으로 빼곡히 채워진다. 그럼 연못의 반을 채우기까지는 며칠이 걸릴까. 프랑스의 유명한 연못 수수께끼다. 정답은 29일이다. 29일째의 연못은 아직 여유롭게 보인다. 하지만 이튿날이면 꽉 찬다. 순식간에 이음매가 터지고, 한계선이 깨진다. 기후변화를 겪고 있는 지구가 딱 그 모양이다. 한때 반신반의하는 시각도 있었지만 지구가 29일째의 연못이 됐다는 건 이제 누구도 부인하지 않는 과학적 진실이 됐다. 중요한 건 대처 방식이다. 새 책 ‘브레이킹 바운더리스’는 급격한 기후변화의 시기에 인류가 따라야 할 규범들을 제시하고 있다.&lt;br&gt;지구 생태계와 안정적 경제 성장은 톱니바퀴처럼 맞물려 돌아가야 한다. 그래야 환경을 위한 노력들이 실효를 거둘 수 있다. 저자들은 에너지, 토지와 식량, 불평등, 도시화, 인구와 보건, 기술 등 6개 분야의 시스템 전환이 필요하다고 지적한다.&lt;br&gt;최우선 과제는 소득의 재분배다. “환경오염의 90%는 극심한 빈곤으로 발생했다”는 한 경제학자의 주장처럼 불평등은 경계를 넘어 지구촌 전체의 문제가 됐다. 저자들은 이를 세금과 투자로 완화하자고 제안한다. 예컨대 소득세를 없애고 탄소세 같은 것을 만들면 저소득층의 세금 부담은 사라지고, 각종 탄소 배출 행위에 무거운 세금을 물릴 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동시에 녹색 투자도 유도한다. 예를 들어 사내 유보금이 4조 달러에 달한다는 구글 등 미국 기술 기업들이 친환경 시설 등에 투자하도록 만들면 경기침체도 막고 자본가와 인류 모두에게 이익이 될 수 있다.&lt;br&gt;도시화의 방향 전환도 키워드다. 1970년대에 인구 1000만명이 넘는 메가시티는 뉴욕과 도쿄 두 곳뿐이었다. 현재는 무려 33곳이다. 80억 인류의 절반이 도시에 살고, 2050년엔 70%에 달할 것으로 예상된다. 이는 거꾸로 지구에 기회가 될 수 있다. 기존 도시를 바꾸는 데는 많은 돈이 들지만, 친환경 신도시로 설계하는 건 상대적으로 덜하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이와 부모, 마음대로 조종하면 행복할까[OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826018008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826018008</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825210606_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333774 --&gt;&lt;strong&gt;2022년 여름이 어느덧 막바지에 접어들었다. 날씨가 조금씩 선선해지며 여름방학도 끝나가는 요즘 온 가족이 함께 즐길 수 있는 ‘키즈 호러’ 시리즈 두 편을 소개한다. 자극 강도가 강한 어른들을 위한 공포물과는 결이 다른 작품들이다. 아이들의 시점에서 흥미와 교훈을 느낄 수 있는 이 두 편은 오싹한 아이디어를 상반된 스타일로 전한다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;R L 스타인의 그래픽노블을 원작으로 한 디즈니+의 ‘저스트 비욘드’는 각 에피소드마다 새로운 등장인물이 나와 새로운 이야기를 펼치는 앤솔러지 시리즈다. 외계인, 마녀, 유령 등 미지의 존재들을 통해 호러의 매력을 선사하는 이 작품은 가족에 기반을 둔다. 마치 ‘가족은 선택할 수 없다’는 영화 ‘유전’의 섬뜩한 문구를 부드럽게 풀어낸 느낌이다. 아이들은 부모의 보호를 받아야 하는 존재다. 이 부모가 공포의 주체가 되는 순간들을 통해 어른들도 식겁하게 만드는 세계관을 선보인다.&lt;br&gt;에피소드 ‘아이들을 내버려 두세요’에서 부모는 사회운동에 관심이 많은 아이를 문제아 학교에 보낸다. 이곳의 교사들은 아이들의 정신을 조종해 마치 로봇처럼 복종하게 만든다. 이는 똑똑한 아내들을 로봇으로 만들어 순종하게 만든 남편들의 모습을 그린 고전 호러 ‘스텝포드 와이브스’(1975)를 연상시킨다. 에피소드 ‘화성에서 온 부모, 금성에서 온 자녀’는 아이들이 자신들의 부모를 외계인으로 의심하며 공포를 느끼는 상황을 연출한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘저스트 비욘드’는 키즈 호러라는 점에서 무겁고 어두운 분위기를 최소화하면서 틴에이지 장르가 지닌 성장을 바탕으로 통일성을 준다. 아이들이 직면한 사건을 이겨 내거나 자신만의 방식으로 받아들이며 정체성을 찾아가는 것이다.&lt;br&gt;에피소드 ‘어떤 마녀?’에서 주인공은 마녀라는 점 때문에 학교 적응에 어려움을 겪지만 일련의 사건들을 통해 스스로를 인정하고 받아들인다. 가족은 선택할 수 없다는 공포가 고난의 극복과 정체성의 확립을 통해 성장담으로 변화하는 묘미가 있다. 각 에피소드의 러닝타임은 30분 안팎으로 일반적인 TV 시리즈보다 짧다. 8개 에피소드를 담은 시즌1까지 공개됐다.&lt;!-- 그림 1333775 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘저스트 비욘드’가 훈훈한 교훈을 전한다면 넷플릭스의 ‘오싹한 이야기’는 잔혹 동화와도 같은 섬뜩한 교훈을 준다. 제목만 보면 글로벌 인기작 ‘기묘한 이야기’를 연상시키는 이 작품은 기이한 이야기를 모으는 소년, 마스크 보이가 수집한 기기묘묘한 사건들을 선보이는 옴니버스 시리즈다. 김영하 작가는 동화가 아이들에게 두려움을 통해 교훈을 주고자 하는 목적을 갖고 있다고 언급한 바 있다.&lt;br&gt;안데르센의 동화 ‘빨간 구두’를 예로 들면 장례식장에 빨간 구두를 신고 가면 안 된다는 금기를 어긴 소녀가 저주를 받는다. 소녀는 이 저주를 풀기 위해 빨간 구두를 신은 발을 자른다. 가혹하게 느껴지는 이 형벌은 불문율을 어겨서는 안 된다는 교훈을 아이들에게 강하게 인식시킨다. 동화는 꿈과 희망을 전하기보다는 권선징악의 메시지가 강하다. ‘오싹한 이야기’는 이런 성격을 강하게 드러낸다.&lt;br&gt;에피소드 ‘인형극’은 부모가 마음에 들지 않는 소녀가 “부모를 마음대로 조종할 수 있으면 어떻게 할래?”라는 제안을 받아들였다가 끔찍한 결과를 얻게 된다. 꼭두각시가 돼 버린 부모의 모습은 충격을 통해 아이들에게 금기된 행동과 마음을 각인시킨다. 에피소드 ‘1분만 더’에서는 게임에 빠져 새벽에나 잠이 드는 소년이 한 달간의 기억을 잃은 후 어른이 돼 버린 모습을 보여 준다. 아이의 시선에서 느낄 수 있는 최악의 악몽이 펼쳐지는 순간의 연속이다.&lt;!-- 그림 1278291 --&gt;스티븐 스필버그, 스티븐 킹 등 세계적인 창작자에게 큰 영향을 끼친 ‘환상특급’의 청소년판이라는 평가를 받은 ‘오싹한 이야기’는 키즈 호러는 순한 맛이라는 편견을 깨부순다. 그래서 12세 이상 관람가인 ‘저스트 비욘드’보다 한 등급 높은 15세 이상 관람가다. 각각의 에피소드가 냉소적인 시각을 지니며 반전을 통해 긴 여운을 남겨 잊힐 수 없는 시간을 만든다. ‘디지털 시대의 환상특급’으로 불리며 넷플릭스에서 큰 사랑을 받았던 ‘블랙 미러’를 떠올리게 하는 측면도 있다. 시즌2까지 제작됐다. 역시 각 에피소드 러닝타임이 25분 안팎으로 짧다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영원한 난제, 사랑을 고민하다[웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826018007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826018007</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825210633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333776 --&gt;진부하다고 느낄 수도 있지만 ‘사랑’은 시간과 공간을 초월해 통용되는 인기 창작 소재다. 카카오웹툰에서 2017년부터 연재되고 있는 ‘이토록 보통의’(글·그림 캐롯)는 인류가 존재하는 한 영원히 계속될 사랑에 관해 다양한 질문을 던지는 작품이다. 지난 6년간의 연재를 통해 다섯 번의 시즌을 쌓아 가며 사랑의 속살을 들여다보는 이 작품은 각각의 완결성을 가진 25화 안팎의 에피소드를 옴니버스로 이어 가며 독자들에게 ‘사랑이란 과연 무엇일까’라는 심오한 고민을 안긴다.&lt;br&gt;●극단적 상황, 어떤 선택할지 질문&lt;br&gt;첫 번째 에피소드인 ‘무슨 말을 해도’를 보자. 사랑에 빠진 두 남녀가 서로의 사랑을 확인하고 기쁨의 감정을 나누는 충만함이 가득한 순간 남자가 여자에게 묻는다. ‘살아오면서 가장 기쁠 때와 슬플 때가 언제였냐’고. 여자는 남자에게 말한다. ‘사랑을 확인했던 순간과 바로 지금 당신과 함께 있는 순간이 가장 기뻤다’고. 그러나 여자는 ‘슬플 때’에 대해서는 대답을 망설인다. 그녀는 ‘무슨 말을 해도 자신을 사랑해 줄 수 있냐’며 그에게 확인의 확인을 거듭한다. 남자는 ‘어떤 말을 해도 당신을 사랑할 것’이라고 확신에 찬 태도를 보여 주지만, 여자가 ‘전에 사귄 남자가 에이즈 판정을 받았을 때 가장 슬펐다’고 말한 순간 그만 말문이 막히고 만다. 여자가 에이즈에 걸리지 않은 것을 남자도 알고 있지만 그 말을 듣는 순간부터 의심과 막연한 두려움에 휩싸이고 ‘에이즈’라는 실체 없는 거대한 공포를 직면하게 된다. 여자 역시 그런 남자의 모습을 보며 자신이 외면했던 ‘헤어진 남자’의 고통을 비로소 알게 된다. 이후 둘의 사랑은 어떻게 됐을까? 그들의 선택이 빚어낸 결말은 작품으로 확인해 보시길. 작가는 ‘무슨 말을 해도’처럼 모든 에피소드에 걸쳐 다소 극단적인 상황하에 벌어지는 사랑의 관계를 단조로운 펜선과 컬러로 차분하게 그리고 있다. 작품을 읽는 독자들에게 ‘당신이라면 어떻게 하겠는가’란 질문 또한 잊지 않고 던진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●SF 기반 철학적 담론까지 생각&lt;br&gt;SF 장르를 기반으로 한 독특하고 남다른 개성의 에피소드들도 ‘이토록 보통의’의 또 다른 특징이다. SF라고 하면 설정을 중심으로 한 액션 등을 기대하기 마련이지만, 작가는 SF라는 장르를 이용해 그 속에서 일어나는 사랑의 감정을 그린다. 뮤지컬로까지 제작되며 널리 알려진 에피소드 ‘어느 밤 그녀가 우주에서’의 주인공들은 연인이었던 ‘인간’의 정신과 육체를 복제해 만든 로봇과 사랑에 빠지게 된다. 이 과정에서 진짜 인간이란 무엇이며, 인간을 복제한 로봇은 과연 인간이 아닌 것인가 하는 파격적이고 철학적인 문제까지 웹툰을 보고 있는 우리가 생각하게 만든다. ‘헝겊 위의 아기 원숭이’, ‘안녕 죠’, ‘그녀와 그녀의 그것’ 등의 에피소드는 모두 이처럼 SF 장르를 바탕으로 이 작품만이 전달할 수 있는 사랑 이야기를 하고 있다.&lt;!-- 그림 1325629 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가는 에피소드마다 왜 이런 설정과 스토리를 풀어냈는지 ‘후기 만화’를 통해 꼼꼼하게 밝힌다. 본인의 캐릭터를 등장시켜 독자들에게 차 한잔과 함께 말을 건네며, 친근하면서도 차분하게 설명해 주는 것이다. 후기까지 다 읽고 나면 자연스럽게 사랑의 본질과 형태에 관한 인간의 끝없는 탐구와 갈망을 함께하게 될 것이다. ‘이토록 보통의’는 토요일과 일요일에 연재되고 있다. 시즌 1, 2는 출판도 돼 있다. 모든 에피소드는 19세 이상이어야 볼 수 있다.&lt;br&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[OTT 분야별 TOP5]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826018006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826018006</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825211944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333777 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몽골군은 기마전에 올인?… 투척기 쓰는 공성전도 수준급[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826016011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826016011</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825214946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333786 --&gt;13세기 유라시아를 석권한 칭기즈칸의 몽골제국은 기마병으로 세계를 제패했다. 하지만 몽골군이 기마전 못지않게 공성전에도 능숙했다는 사실은 잘 알려져 있지 않다. 동시대 그림(그림)에서 보듯 몽골군은 이란과 중앙아시아를 지배했던 호라즘을 공격했을 때 금나라와 싸우면서 배운 투척기 기술을 사용했다. 여러 문명권의 기술과 제도 중 쓸모 있는 것을 꾸준히 채용한 몽골의 역량이다.&lt;br&gt;역사학자 김기협의 저서 ‘오랑캐의 역사’는 중국과 그 변경의 ‘오랑캐’들이 어떻게 교섭하고 영향을 주고받았는지 살펴보면서 동아시아 문명권의 형성 과정을 설명하고자 한다. 중국사는 한족 중심 ‘중화제국’의 역사로 협소하게 볼 수 없으며, 북위·요·금·원 등 중국을 지배한 오랑캐 정복왕조들은 중국의 ‘천하 체제’를 확장시키는 데 중요한 역할을 했다. 이 책을 통해 유럽과 달리 외부 식민지에서 자원을 얻어야 할 필요가 없던 중국이 ‘닫힌 시스템’을 고수하게 된 과정도 알 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826016010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826016010</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825215146_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333790 --&gt;&lt;strong&gt;딜리셔스(롭 던·모니카 산체스 지음, 김수진 옮김, 까치 펴냄)&lt;/strong&gt; 진화생물학자와 인류학자인 저자들이 맛있는 것을 먹고 싶은 인간의 본능이 진화와 역사를 어떤 방향으로 이끌어 왔는지 고찰한다. 600만년 전 도구의 발명은 더 달거나 풍미가 있는 먹을거리를 구하기 위한 고민에서 비롯됐고, 인간은 수천년간 맛있는 음식을 발견하고 나눠 먹으며 사회성을 길러 왔다. 333쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1333791 --&gt;&lt;strong&gt;이토록 재밌는 음악 이야기(크리스토프 로이더 지음, 배명자 옮김, 반니 펴냄)&lt;/strong&gt; 독일 공연예술가의 시각으로 자연의 음악부터 팝뮤직에 이르는 다양한 음악의 세계를 탐구한다. 음역을 기준으로 뽑은 최고의 가수는 누구인지, 베토벤을 죽게 한 악기는 무엇인지 등의 잡학과 2분 만에 피아노를 칠 수 있는 방법 등의 실용적 지식이 가득하다. 376쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1333792 --&gt;&lt;strong&gt;비단길 편지(윤후명 지음, 은행나무 펴냄)&lt;/strong&gt; 시와 소설을 넘나들며 활동해 온 윤후명 작가가 10년 만에 펴낸 시집. 총 219편의 시를 통해 그간 펼쳐 보인 다양한 시의 세계를 다시 한번 재현한다. 일상적인 언어의 규범적, 문법적 질서가 무시되거나 파괴된 시편들을 통해 언어적 고민과 시인의 세계관은 시간이 흘러도 바뀌지 않음을 드러낸다. 300쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1333793 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;회계사 김경율의 ‘노빠꾸’ 인생(김경율 지음, 트라이온 펴냄)&lt;/strong&gt; 2019년 ‘조국 사태’ 당시 조국 지지 세력을 비판했던 김경율 회계사의 자전적 에세이. 20여년간 시민운동에 몸담으며 쌍용자동차 해고 무효 소송, 삼성바이오로직스 분식 회계 공론화를 이끌었던 저자가 진보 진영의 민낯을 폭로하기까지 고난과 역경을 지나온 한 인간의 비화와 성찰의 기록이다. 316쪽. 1만 7800원.&lt;!-- 그림 1333794 --&gt;&lt;strong&gt;조너선 하이트의 바른 행복(조너선 하이트 지음, 왕수민 옮김, 부키 펴냄)&lt;/strong&gt; 사회심리학자인 저자가 행복의 요건을 규명한다. 행복은 환경보다 유전적 요소에 더 큰 영향을 받는다는 현대 심리학계의 믿음을 반박하고, 우리가 지속적으로 더 행복해지려면 외부적 요인 또한 꼭 필요하다고 주장한다. 인간은 다른 사람에 대한 애착 없이는 행복해질 수 없다. 504쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1333795 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;파국이냐 삶이냐(장 피에르 뒤피 지음, 이충훈 옮김, 산현재 펴냄)&lt;/strong&gt; 프랑스 과학철학자인 저자가 코로나19 팬데믹 위기 한복판에서 써 내려간 사유 일기. 정부가 생명 보호에 집착하며 개인의 자유를 침해하면서까지 과도한 강제 조치를 시행한다고 말하는 지식인들에 대해 저자는 분노 어린 비판을 쏟아낸다. 282쪽. 1만 7000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죽음보다 더 아프다는 삶… 인간 본연의 존엄한 분투</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826016013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826016013</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825214858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333783 --&gt;현대 의학의 발전에도 인간은 만성 질환에서 벗어나지 못한 경우가 많다. 대부분 자신이 원하는 시기에 평온하게 죽기 원하지만, 삶이 죽음보다 고통스러울 때도 있다. 의료계가 이 같은 인간의 아픔과 행복, 존엄성의 문제에 대해 명확한 해답을 내놓지 못하는 가운데 생생한 인터뷰를 통해 나름의 답변을 찾고자 한 책 두 권이 동시에 나와 눈길을 끈다.&lt;!-- 그림 1333787 --&gt;미국 정신의학자 아서 클라인먼 하버드대 의대 교수는 의학적 치료에도 증세가 호전되지 않는 환자들을 관찰하며 쓴 ‘우리의 아픔엔 서사가 있다’를 통해 만성 질환을 치료하려면 환자가 경험한 삶의 궤적을 꼼꼼히 들여다봐야 한다고 제안한다. 허리 통증, 관절염, 천식, 당뇨 등 다양한 질환을 겪는 20여명의 사연을 전하며 결국 몸이 아니라 삶이 문제라는 결론을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는 환자들의 통증과 신체적 고통의 원인으로 ‘신체화’를 지적한다. 병리학적으로는 문제가 없는데 직장, 가족, 경제적 상황, 인간관계 등과 관련된 문제가 신체적 증상으로 변형되는 것이다. 예컨대 변호사인 윌리엄 스틸은 법조계에서 성공하지 못하리란 자괴감에 악몽을 꾸다 천식 환자가 됐다. 심리 치료와 상담을 받은 뒤 변호사를 그만두고 아버지와 형이 운영하는 도매 어업 사업에 합류하자 천식은 사라지게 된다.&lt;!-- 그림 1333784 --&gt;경찰인 하워드 해리스는 20여년간 허리 통증을 앓았고, 허리에 대한 걱정 때문에 직장이나 가정에 신경을 쓰지 못했다. 수술과 치료를 받았지만 끊임없이 고통을 호소하는 해리스의 삶을 들여다본 저자는 그의 만성 통증이 아버지 없이 성장한 어린 시절, 자신의 약점과 무능함에 대한 걱정 등이 얽혀 있는 두려움의 또 다른 형태라고 설명한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;질병 경험은 병리학·생리학적 과정에서 발생하는 정신적 고통까지 포함하는데, 의사는 질병을 좁은 범위의 기술적 문제인 ‘질환’으로 치환한다고 지적한다. 또 진통제보다 환자와 가족이 겪는 고통의 경험을 인정하고 지지하는 ‘느린 의학’의 접근 방식이 도움된다고 강조한다.&lt;!-- 그림 1333788 --&gt;캐나다 언론인 케이티 엥겔하트는 존엄사에 대한 6년의 취재 끝에 펴낸 ‘죽음의 격’을 통해 존엄한 죽음이 보장된 사회에 대해 고찰한다. 1940년대부터 존엄사가 합법인 스위스, 1994년 세계 최초로 존엄사 법을 통과시킨 미국 오리건주 등에서 있었던 죽음과 존엄에 관한 논의 등을 담았다.&lt;br&gt;치매에 걸린 60대 미국인 여성 데브라는 자신이 데브라라는 사실을 잊어버리기 전에 죽길 원한다. 사랑했던 모든 것을 기억하지 못하고 요양원에 갇혀 낯선 사람들에 의해 연명하길 원치 않는다. 평온한 죽음이야말로 자신의 존엄을 지켜 줄 유일한 방법이다.&lt;!-- 그림 1333785 --&gt;한 의사는 의사들이 수십년간 자만심에 빠져 있었다고 고백한다. 질병을 극복하고, 끔찍한 노년을 없애고, 노화를 넘어서겠다는 등 불가능한 것들을 약속했다. 과잉 치료로 생명을 연장하겠다는 목표는 죽음을 길게 끄는 체계로 변질됐다는 점도 지적한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;존엄사는 의사가 처방한 약물을 환자가 직접 투여해 죽음에 이르는 행위다. 개인의 존엄을 근거로 의사가 죽음을 돕도록 허락하려면 역설적으로 ‘존엄하지 않은 삶’에 대한 사회적 합의가 있어야 한다. 평온한 죽음을 원하는 사람이 많아질수록 존엄하지 않은 삶에 대한 사회적 합의가 커지겠지만, 고령화 시대와 맞물려 노인들에게 ‘당신은 어째서 소중한 복지 재원을 축내며 존엄하지 않은 삶을 유지하는가’라고 묻게 될 수 있다. 죽을 권리가 ‘싸게 죽을 의무’로 변질될 수 있다는 것이다.&lt;br&gt;그럼에도 저자는 존엄한 죽음을 꿈꾸는 사람들은 마지막 순간까지 ‘내가 정의한 나 자신’으로 살길 원했고 이를 ‘존엄’으로 불렀다는 것을 발견한다. 마지막까지 나 자신으로 존재하는 죽음을 꿈꿀 수 있어야 한다는 것이다.&lt;br&gt;사례 중심이라 일반 독자들도 쉽게 읽을 수 있는 두 책을 되짚어 보면 ‘고통스러운 삶’이라는 아픔을 이겨 내고자 분투하는 인간 본연의 모습이 엿보인다. 질병과 죽음에는 삶의 서사와 함께 오롯이 감당해야 할 삶의 무게가 담겨 있다고 일러 주는 듯하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모든 개는 인간을 이해한다[장동석의 뉴스 품은 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826016012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826016012</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825215125_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333789 --&gt;반려동물 양육 인구가 1500만명에 육박했다. 반려견과 산책하는 사람들의 풍경은 자연스럽기 그지없고, 반려묘들의 온갖 귀여운 모습을 소셜미디어에 게시하는 집사들의 활약도 대단하다. 이구아나, 뱀 등 독특한 반려동물과 함께 삶을 나누는 이들도 점차 늘고 있다.&lt;br&gt;그럼에도 반려동물계의 절대 강자는 여전히 ‘개’가 아닐까 싶다. 행동을 파악하고 예측하기 쉬운 탓에 개를 중심에 둔 방송 프로그램도 적잖다.&lt;br&gt;‘다정한 것이 살아남는다’로 국내 독자들에게도 익숙한 미국의 진화인류학자 브라이언 헤어와 작가이자 저널리스트 버네사 우즈의 ‘개는 천재다’는 인류의 오랜 동반자인 개의 인지 능력과 생존 능력을 집중적으로 다룬 책이다. 인간만 의사소통을 한다고 흔히 생각하지만 거의 모든 종의 개는 “인간의 손짓과 몸짓”을 읽어 낼 수 있다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자들과 과학자들은 개들이 인간에 관한 한, 특히 인간과의 소통 능력에 있어서는 “천재적 재능”을 지녔다는 사실을 여러 실험을 통해 입증하고 있다. 그 천재성은 달리 말하면 “개만의 고유한 지능”이라고 할 수 있다.&lt;br&gt;다양한 장애물을 통과해 목적지까지 달리는 어질리티 대회에 참가하는 개들에게 요구되는 능력은 정확성과 속도다. 그중 정확성은 훈련만 거치면 거의 모든 개가 비슷한 성과를 낸다고 한다. 다만 속도는 운동 능력과 연관된 것인데, 조련사의 명령을 정확히 따른다 해도 보더콜리 같은 종이 훨씬 날랠 수밖에 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 저자가 말하고자 하는 핵심은 일부 능력에서 종간의 차이가 있을 수 있지만 더 영리한 견종이 있다는 과학적 근거는 없다는 것, 그리고 어떤 훈련을 받느냐에 따라 전혀 다른 개가 될 수 있다는 사실을 인정하자는 것이다. 개는 모두 천재이기 때문이다.&lt;br&gt;흔히 사람들은, 더욱이 반려견을 끔직이 사랑하는 사람들조차 자신의 개에게 특정한 행동, 즉 “우리가 만들어 내고자 하는 행동”만을 바라는 경향이 있다. 하지만 저자들이 보기에 모든 개에게는 인간에게 협력하려는 “적극성”이 있는 만큼 더 다양한 의사소통 방법을 시도할수록 좋다고 말한다. 개들이 사람을 이해하는 폭이 넓음에도 인간은 여전히 인간 위주의 의사소통을 강요하고 있는 셈이다.&lt;br&gt;저자들은 개의 천재적 지능뿐 아니라 마음이 어떻게 작동하는지에 주목하면서 행동주의 위주의 훈련법을 버리고, 개와 눈을 맞추며 “높은 톤의 목소리”와 “부드러운 손길”로 훈련할 것을 권한다. 개는 자기 자신보다 당신을 더 많이 사랑하는 지구상의 유일한 존재이기 때문이다. ‘개는 천재다’는 오랜 시간 우리 곁을 지켜 왔지만 위상에 걸맞은 대접을 받지 못했던 개에 대한 다정함의 과학을 여실히 보여 준다.&lt;br&gt;출판도시문화재단 사무처장&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인간 넘어 이젠 모든 생명이 중심… 그의 서가는 우주를 품는다[김언호의 서재탐험]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826015004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826015004</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:22:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825220047_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;# ‘지구와사람’ 창립-생명·지구공동체 지향… 다양한 학술행사·교육·출판 등 기획&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;# 내 기억 속의 노무현-탈권위적 이상주의자… 그의 사유는 수평적이고 늘 열려 있어&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;# 책 탐닉하는 법률가-문학·철학·종교·사상 등 편식 없이 탐독… 인생책은 ‘슬픈 열대’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;# 인생의 전환점과 책-정치 근원 고민할 때 만난 마루야마 마사오… 영세 계기도&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;# 희망·격려가 된 작가-토머스 베리의 삶에 대한 성찰과 경축… 더 큰 관점 얻게 돼&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;# 지구중심주의 모색-인간중심적 세계관에 지구 황폐화… ‘우주적 겸손’ 필요해&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1333796 --&gt;&lt;strong&gt;강금실 변호사가 이끄는 ‘지구와사람’은 생명공동체·지구공동체를 지향한다. 2015년에 창립했다. 다양한 학술행사와 교육프로그램을 기획하고 실행한다. 생태연구회·지구법학회·기후와문화연구회를 통해 모든 생명이 함께 살아가는 문명, 인간과 비인간의 동등한 삶을 구현하려 한다. 정기 콘퍼런스와 기후 변화 컬로퀴엄, 지구법 강좌, 생명문화 강좌를 연다. 생명의 시작(詩作), 생태기행 등 문화예술 플랫폼을 펼친다. 출판기획으로 인간중심주의를 넘어 지구중심주의를 대중적으로 모색한다. ‘지구와사람’은 여느 사회문화운동 모임보다 대안적이고 실천적이다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;●노무현 전 대통령과의 만남&lt;br&gt;2003년 당시 노무현 대통령에 의한 젊은 변호사 강금실의 법무부 장관 임용은 우리 정치사에 기록될 만한 파격이었다. 정치가 노무현의 새로운 실험이었다. 인문주의자·생태주의자 강금실에게도 귀중한 경험이었다.&lt;br&gt;“노 전 대통령은 진정한 민주주의자이자 자유주의자였습니다. 현실적인 정치인이라기보다 탈권위주의자이자 이상주의자였습니다. 그의 사유는 수평적이고 늘 열려 있었습니다. 자유로운 영혼이었습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노 전 대통령의 진면목은 퇴임 후 그의 고향 마을에서의 일상에서도 드러난다. 봉화에 찾아오는 사람들과 스스럼없이 어울렸다. 마을 사람들과 막걸리잔을 들었다.&lt;br&gt;“자전거 뒷자리에 손녀를 태우고 들판을 달리는 할아버지 노무현이 우리 국민들에게 각인돼 있습니다. 정말 아름다운 모습이 아닙니까.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2008년 11월 노 전 대통령이 권양숙 여사와 함께 헤이리 북하우스를 방문했다. 토요일 오후였다. “이렇게 방문해 주셔서 감사합니다”라고 인사드렸더니, “선배님, 그간 잘 계셨습니까”라고 했다. 대통령으로부터 ‘선배님’이라는 인사를 받다니. 노 전 대통령은 그날 두어 시간 북하우스에 머물면서 책방과 미술 전시, 책 박물관을 둘러보았다. 나는 노 전 대통령에게 우리가 펴낸 준초이의 대형 사진집 ‘백제’를 선물했다.&lt;br&gt;“이런 큰 책 받아도 됩니까.”&lt;br&gt;“농사지으면 이웃과 나누기도 하지 않습니까. 우리가 지은 책 농사입니다.”&lt;br&gt;내 고향 마을은 노 전 대통령의 고향 마을과 낙동강을 사이에 두고 있다. 뒷산에 올라가면 저 멀리 봉화산이 보인다. 나는 고향 갈 때면 봉화에 놀러 가겠다고 말씀드렸지만 그때의 약속을 지킬 수 없게 됐다. 대통령이 세상에 계시지 않으니.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나는 강 변호사에게 가까이서 모신 노 전 대통령의 이야기를 듣고 싶었다.&lt;br&gt;“창의적이고 꿈꾸는 영혼이었습니다. 현실보다 한발 앞서서 사회의 진보를 모색했습니다.”&lt;br&gt;●시 읽기로 빠져든 독서&lt;br&gt;강 변호사는 시 읽기를 좋아했다. 민음사가 펴내던 ‘세계시인선’을 모조리 읽었다. 아르헨티나의 시인이자 소설가인 보르헤스를 탐닉했다. 그의 시, 그의 소설을 모조리 읽었다.&lt;br&gt;이기영의 불교 책들, 보조국사 지눌을 읽었다. 카뮈와 사르트르를 읽었다. 문학을 넘어 철학과 사상, 종교와 신학을 읽었다. 에리히 프롬, 디트리히 본회퍼, 카를 바르트, 파울 틸리히, 헤겔이 그 저자들이었다. 루카치의 ‘역사와 계급의식’, 파울루 프레이리의 ‘페다고지’, 구스타보 구티에레스의 ‘해방신학’, 프란츠 파농의 ‘대지의 저주받은 사람들’을 탐독했다. 김우창의 ‘궁핍한 시대의 시인’, 김현의 ‘행복한 책읽기’, 리영희의 ‘전환시대의 논리’와 ‘우상과 이성’을 읽었다. ‘해방전후사의 인식’은 1980년대 젊은이들의 필독서이듯이 그의 독서목록에도 들어 있었다.&lt;br&gt;지인으로부터 두 별호를 받았다. 새벽빛을 뜻하는 ‘효명’(曉明)과 보랏빛 노을이라는 의미의 ‘자하’(紫霞)인데, 효명과 자하는 여명·일몰과 같은 이미지다.&lt;br&gt;“브라질 원주민 사회의 현장조사를 기행문 형식으로 저술한 레비스트로스의 ‘슬픈 열대’는 ‘내 인생의 한 권의 책’입니다. 마르세유에서 출발하는 배 위에서 바라보는 일몰, 삶의 원감각(原感覺)을 그리면서 ‘슬픈 열대’는 시작되지요.”&lt;!-- 그림 1333797 --&gt;●마루야마 마사오의 ‘현대정치…’&lt;br&gt;일본의 정치사상가 마루야마 마사오의 ‘현대정치의 사상과 행동’은 법률가 강금실의 인생에서 한 전환점을 만든 책이다. 노무현 정부에 참여하면서 정치란 무엇인가를 근원적으로 생각하는데, 민주적인 사회를 어떻게 구현할지를 치열하게 생각하는 실천적인 지식인 마루야마의 이 책을 읽었다. 영세받는 계기를 만든 책이었다.&lt;br&gt;마루야마의 대형 에세이 ‘일본 파시즘의 사상과 운동’을 나는 1980년 초 차기벽·박충석 교수가 편한 ‘일본현대사의 구조’를 기획하면서 읽었다. 1990년대부터 펴내는 ‘한길그레이트북스’의 한 권으로 이 책을 출간하는데, 내가 지금까지 펴낸 3500여 권 가운데 가장 강력하게 기억되는 책이다. 인간과 정치, 권력과 도덕, 지배와 복종, 정치적 이데올로기를 깊게 성찰하고 있다.&lt;br&gt;2014년에 작고한 이론과실천사의 김태경 대표가 펴낸 율리우스 푸치크의 ‘교수대로부터의 리포트’. 강금실이 그의 삶에서 두고두고 기억하는 ‘아름다운 한 권의 책’이다. 저자 푸치크는 히틀러가 체코를 점령했을 때 레지스탕스 운동을 한 저널리스트였다. 체포돼 고문을 받다가 1943년 9월에 처형된 푸치크가 감옥에서 남긴 글과 편지를 묶은 것이다. 누이들에게 보낸 편지에서 그는 아내를 부탁한다.&lt;br&gt;“나는 내가 없어지더라도 그녀가 행복하게 살기를 바란다.”&lt;br&gt;강금실은 현실 정치에 참여하면서 한나 아렌트를 만난다. 유대인으로서 근대 세계의 ‘근본악’을 온몸으로 경험하는 사상가 아렌트의 ‘전체주의의 기원’과 ‘인간의 조건’, ‘예루살렘의 아이히만’을 본격적으로 대면한다. 정치현실을 관조하는 형이상학적 분석을 넘어서, 인간답게 살아갈 수 있는 실천적 철학을 온몸, 온정신으로 탐구하는 아렌트에게 인문주의자 강금실은 경도될 수밖에 없었을 것이다.&lt;br&gt;1961년 예루살렘에서 열린 유대인 학살의 주범 아이히만 재판을 현장에서 취재해 쓴 ‘예루살렘의 아이히만’을 통해 아렌트는 ‘악의 평범성’을 천명한다. 생각하기의 무능으로부터 빚어지는 악의 평범성은 수많은 사람들을 경각시킨다.&lt;br&gt;“사유하지 않으면 누구나 ‘악인’이 될 수 있는 것입니다. 사유하게 하는 사회적 학습과 교육이 필요하다는 생각을 다시 하게 됩니다.”&lt;br&gt;●토머스 베리의 ‘위대한 과업’&lt;br&gt;강 변호사는 2009년 대학원에서 토머스 베리의 ‘위대한 과업’을 읽고 생각한다.&lt;br&gt;“이 책은 우주의 일부인 지구에서 피어난 생명으로서 인간이 지닌 물질적·정신적·영적 차원의 의미를 파악하고, 인간중심적 세계관이 지나쳐 지구를 황폐화시키고 있는 이 시대에 새로운 대안으로 생태문명을 제시합니다. 그 대안을 만들고 실천하는 일이 우리에게 주어지는 ‘위대한 과업’입니다. ‘위대한 과업’의 문장은 이지적인 차원을 넘어 시적으로 혼을 울려서 황홀감을 불러일으킵니다. 제6장 ‘생존력 있는 인간’은 인간의 신체와 영혼을 만들어 낸 우주의 원형적 상징의 하나로 ‘생명의 나무’를 말합니다.”&lt;br&gt;베리의 사상은 문명사와 생태학과 우주론의 결합으로 압축할 수 있다. 생태학의 지평을 정치·경제와 같은 사회적·과학적 차원에서뿐 아니라 우주와 영성의 차원까지로 넓혔다고 평가받는다.&lt;br&gt;“삶에 대한 베리의 핵심 메시지는 ‘성찰’(Reflection)과 ‘경축’(Celebration)입니다. 이 주제는 삶의 여러 어려움으로 고민할 때 나에게 희망을 주었고 격려가 되었습니다. 50대까지 사회와 권력에 관심을 두었다면, 대학원 공부를 하면서부터는 온 우주와 지구의 온 삶을 깨달아 가고 있다고 할까요. 지구와 우주의 생명과 존재라는 더 큰 관점에서 삶을 들여다보면서 생각의 틀을 새로이 얻게 됩니다.”&lt;br&gt;새로운 생명의 세계를 탐구하는 강금실은 베리의 또 다른 책들인 ‘모든 존재는 권리를 가진다’, ‘우주 이야기’, ‘지구의 꿈’, ‘황혼의 사색’을 우리들에게 권독한다.&lt;br&gt;●산·강· 꽃도… 모든 존재는 권리 가져&lt;br&gt;오늘날의 과학·산업문명과 자본주의의 끝없는 욕망이 인류의 위기를 부르고 있다. 기계론적 세계관, 물질적·경제적 가치관이 인간세계를 지배하고 있다.&lt;br&gt;프란치스코 교황의 메시지가 오늘의 자본주의와 과학세계가 안고 있는 문제를 일깨우고 있다.&lt;br&gt;“난민 수용소의 아이들이 굶주리면서 죽어 가고 있지만, 인류를 살인하는 군산복합체의 무기상들은 호화로운 연회장에서 파티를 즐기고 있습니다. 굶어 죽어 가는 노숙자들의 현실은 외면하면서 주가 몇 포인트 떨어졌다고 야단스럽게 떠드는 미디어의 현실을 보십시오!”&lt;br&gt;오늘의 인간들은 자신의 권리만을 부르짖고 있다. 이제 자신의 권리보다 ‘의무’를 중시하고 각성하는 삶이 요구되지 않는가.&lt;br&gt;“오늘 우리 인간에게는 ‘우주적 겸손’이 필요합니다. 권력지향적인 사고를 넘어 예술가의 심미안이 필요합니다. 윤동주 시인이 말했지요. ‘잎새에 이는 바람에도 나는 괴로워했다’고. ‘모든 사람이 평화롭게 살아가는 삶을 상상해 보라’는 존 레넌의 노래 ‘이매진’을 다시 떠올리게 됩니다.”&lt;br&gt;2020년 지구법학회 회원들이 공동으로 ‘지구를 위한 법학’을 출간했다. 지구법학이라는 주제에 관심을 가지는 연구자들이 모이고 있다.&lt;br&gt;“인간 중심에서 모든 생명의 중심으로 패러다임이 바뀌어야 합니다.”&lt;br&gt;모든 존재는 권리를 가진다. 강에는 강의 권리가, 산에는 산의 권리가 있다. 곤충에게는 곤충의 권리가, 꽃에는 꽃의 권리가 있다. 이제는 인간을 위한 체제가 아니라 지구공동체 모두가 참여하는 체제가 필요하다. 지금 강금실이 추구하는 주제다.&lt;br&gt;강금실은 저간의 공부와 생각을 두 권의 책 ‘생명의 정치’(2012)와 ‘지구를 위한 변론’(2021)에 담았다. ‘생명의 정치’가 산업문명의 대안을 모색하는 새로운 생명중심의 생태학적 관점을 소개했다면, ‘지구를 위한 변론’은 보다 구체적인 시대상황과 대안을 담론한다.&lt;br&gt;강금실은 ‘좋은 사람들과 함께’ 책 읽기를 진행한다. 함께 토론하기, 함께 생각하기다. 함께하는 삶은 의미 있고 재미있다. ‘성찰’과 ‘축제’의 삶이다.&lt;br&gt;한길사·한길책박물관 대표</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 8월 26일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826022022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826022022</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:40:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1333823 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 8월 28일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826022031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826022031</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1333825 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 8월 27일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826022030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826022030</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1333824 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부자 롤모델 1000명 계속 떠올려 부자 됐어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826022026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20220826022026</guid>
      <pubDate>2022-08-25T20:40:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/08/25/SSI_20220825232954_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1333820 --&gt;“부를 창조하는 생각의 뿌리, 즉 ‘웰씽킹’의 정수는 내가 원하는 이상적 삶을 상상하며 잠재의식 속에 이미지를 심는 ‘시각화’라고 생각합니다. 원하는 미래를 그려 나가는 것이죠.”&lt;br&gt;유럽을 기반으로 한 글로벌 외식 프랜차이즈 ‘켈리 델리’의 창업주 켈리 최(최금례·54) 회장은 지난해 출간한 저서 ‘웰씽킹’ 20만부 판매를 기념해 25일 서울 광진구 세종대에서 열린 기자간담회에서 “항상 내가 가고 싶은 곳을 시각화하고자 하는 마음으로 산다”고 말했다. 그는 “친구도 많고 사랑받는 멋진 부자가 되는 꿈을 꾼다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;최 회장은 전북 정읍에서 ‘흙수저’로 태어나 열여섯의 나이에 의류공장 소녀공으로 일했다. 그때 처음 본 외국인 디자이너를 동경해 패션을 공부하러 일본과 프랑스로 건너갔지만 패션업계 일을 오래하진 못했다. 프랑스에서 벌였던 광고 사업이 실패하면서 생긴 10억원의 빚에 극단적 선택까지 생각했다. 하지만 초밥 도시락을 사업 아이템으로 삼아 2010년 회사를 설립했다. 파리 최고의 초밥 장인 야마모토 구니오를 영입했다. 경기를 적게 타는 요식업과 아시아 문화에 대한 유럽인의 호기심 등이 맞물려 사업이 성공했다. 켈리 델리는 12개국에서 1200개 매장을 보유한 연매출 6000억원 규모의 기업이 됐다. 최 회장의 자산은 2020년 기준 3억 8900만 파운드(약 6145억원)다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 회장은 1000명이 넘는 부자를 연구한 뒤 이들을 넘어서겠다는 마음가짐으로 하루하루를 살아왔다. 끊임없이 롤모델을 찾는다는 그는 “세계 최고의 음식 장사를 하겠다는 마음으로 맥도날드 유럽의 드니 하네칸 전 최고경영자(CEO)를 롤모델로 삼아 조언을 들었다. 초밥의 롤모델은 야마모토 선생님, 부부 생활의 롤모델은 시부모님”이라며 “롤모델을 정하고 그 뒤를 밟겠다는 생각을 가지면 어느새 그분들을 닮아 간다”고 설명했다.&lt;br&gt;행복은 성장과 동의어라는 그는 “지금도 성장하고 있는 나는 행복하다”고 했다. 아울러 “70세가 돼서도 내가 사랑받고 싶은 사람에게 사랑받는 것이 행복인 것 같다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 취업난에 시달리는 젊은이들에게 최 회장은 “어떤 다양한 경험을 했고, 어떤 실패를 했는가가 중요하다”며 “가슴이 열려 있고, 겸손하며 실패와 변화를 두려워하지 않는 정직하고 근면한 사람이 정말 필요한 인재”라고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 입국 전 코로나 검사 폐지 검토</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220826/115152181/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20220826/115152181/1</guid>
      <pubDate>2022-08-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 입국 전 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 검사를 폐지하는 방안을 추진한다. 질병관리청은 25일 정례브리핑에서 “방역에 미치는 영향 등을 종합적으로 고려해 입국 전 검사를 어떻게 조정할 것인지 전문가와 관계 부처 협의를 통해 검토하고 있다”며 “해외 유입 확진자가 증가 추세를 보이고 있고, 국내 여름 재유행 상황이 지속되고 있기에 상황을 면밀히 모니터링하면서 판단하기로 했다”고 밝혔다. 현재 국내 입국자는 입국 전 48시간 내 유전자증폭(PCR) 검사 또는 24시간 이내 신속항원검사(RAT)의 음성확인서를 제출해야 한다. 이뿐만 아니라 입국 후 1일 이내에 PCR 검사를 다시 받아야 한다. 여행업계와 외국인 관광객들을 중심으로 입국 과정이 복잡하고, 해외 부실 검사가 늘고 있어 입국 전 검사의 실효성이 떨어진다는 지적이 나오고 있다. 현재 경제협력개발기구(OECD) 38개 회원국 중 입국 전 검사를 요구하는 나라는 한국과 일본뿐이다. 일본도 다음 달 7일부터 백신 3차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삶의 속도와 방향을 생각한다[삶의 재발견/김범석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220825/115151961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220825/115151961/1</guid>
      <pubDate>2022-08-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115141564.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“정신없이, 열심히 살았는데 덜컥 암에 걸렸어요. 이제 저는 어떻게 해야 하나요?”  암 환자 진료를 하다 보면 이런 말을 자주 듣는다. 암에 잘 걸리는 나이가 70대이다 보니 주로 70대 환자분들이 이런 이야기를 한다. 이 세대는 전 세계적으로 전무후무한 후불제 압축적 근대화를 이룬 세대다. 따라잡을 선진국을 정하고 그들을 맹추격하는 것이 생존 전략이었다. 그 과정에서 편법과 요령은 어느 정도 용인되었고 효율성이라는 이름 속에 원칙은 무시되곤 했다. 과정보다 성과가 중요했으므로 ‘빨리빨리’라는 속도와 효율성은 추종했으나 방향에 대해서는 진지하게 고민해본 적이 없다. 결국 퍼스트 무버(first mover)가 갖춰야 할 자질에 대해 생각해보지 않은 채 패스트 팔로어(fast follower)가 뻗은 검은 그림자만 사회 곳곳에 깊게 드리워진 것은 아닐까. 삶에서도 마찬가지다. 중·고등학교 때 부모님이 공부하고 1등 해야 한다고 해서 공부했지 왜 공부를 해야 하는가, 나는 무엇을 원하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“골프로 시작해 등산, 사이클… ‘운동의 축복’ 절감해요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220825/115151927/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20220825/115151927/1</guid>
      <pubDate>2022-08-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115129842.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;간 질환 가족력 탓에 고생했다. 판사 시절 누적된 피로감에 힘겨워하다가 변호사 개업을 했지만 오히려 매일 늦잠을 자는 등 다소 나태한 삶이 이어졌다. 친구들 성화에 새벽 골프를 치며 골프 맛을 알았고 미국으로 골프 유학까지 다녀오면서 인생이 바뀌었다. 학창시절 운동을 못하는 ‘몸치’였던 법무법인 원 신용락 변호사(62)가 이젠 몸 쓰기를 생활화하며 건강한 인생을 즐기고 있다.   “1998년 초 변호사 개업을 했는데 고민이 많았어요. 정의로운 사람만 대리하는 것도 아니고…. 새천년인 2000년을 앞두고 세상이 확 바뀔 것 같은 희망적인 얘기들이 나오기에 ‘나도 새로운 일을 찾아보자’는 생각으로 미국 유학을 생각했죠. 그때 선배 한 분이 책을 보내줬습니다.”   신 변호사는 마크 매코맥의 ‘하버드에서도 가르쳐주지 않는 것들’이란 책을 읽고 스포츠 전문 변호사에 관심을 가지게 됐다. 매코맥은 예일대 법학대학원 출신 변호사로 세계적인 스포츠 매니지먼트사 IMG를 창설한 인물이다. 신 변호사는 “매코맥은 어떤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국 충칭시 주민 43도 고온속 수백명 줄서 코로나 검사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220826/115154036/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20220826/115154036/1</guid>
      <pubDate>2022-08-26T06:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/26/115154009.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 서남부 대도시 충칭시가 최고기온이 섭씨 40도를 넘는 기록적 폭염 속에서 전 주민에 대한 코로나 감염검사를 강행해 검사 대기자들이 땡볕에서 몇 시간 동안을 줄을 서야했다고 미 CNN이 25일(현지시간) 보도했다.   충칭시에서는 24일 40명의 새 코로나 감염자가 발생해 이달 중순 이래 감염자가 146명에 달했다. 그러자 충칭시 당국이 1000만명이 넘는 도심 거주 주민 전원들엑 코로나 검사를 의무적으로 받도록 명령했다. 이날은 낮 최고 기온이 섭씨 40도를 넘었다.   충칭시 도심에는 3800곳 이상의 검사소가 설치됐으며 검사소마다 주민들이 길게 늘어서 있는 모습이 소셜미디어에 등장했고 더위를 견디지 못한 일부 주민들이 혼절하는 모습도 보였다.   널리 유포된 한 소셜미디어 동영상에는 수백명이 검사를 기다리며 줄을 서 있었고 대부분 마스크를 착용하고 있었으며 부채질을 하는 사람도 보였다. 배경에는 산불로 인한 연기가 솟아오르고 있었다.   한 주민은 웨이보에 “기온이 43도다 충칭 주민들이 막장에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오래 앉아 있으면 건강 위협…“이렇게 해 보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115137696/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20220825/115137696/2</guid>
      <pubDate>2022-08-26T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/08/25/115138055.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사무실에서 장기간 앉아 일하다가 퇴근 후 소파에 앉아 오랫동안 TV를 시청하는 직장인이 있다. 이렇게 앉아 있는 시간이 길어지면 건강에 좋지 않다고 전문가들은 말했다. 이들은 장기간 앉아서 일하는 직장인에게 자리에서 벗어나 휴식을 취하는 시간이 필요하다고 강조했다.  미국 폭스뉴스는 24일(현지시간) 장기간 앉아 있으면 사망 위험이 높아진다는 연구 결과를 소개하면서 하버드메디컬스쿨 교수인 디팍 바트 박사, 캐나다 토론토대학교 의학 부교수인 데이비드 올터 박사와의 인터뷰를 통해 해결책을 모색했다.  신체활동과 건강 저널(Journal of Physical Activity and Health)에 발표된 논문에 따르면 성인은 깨어 있는 동안 평균 9시간을 앉아 있고, 그 중 4.5%가 일상생활 동작(ADL)에 장애가 있는 것으로 나타났다.  앉아 있는 시간이 길면 조기 사망의 위험성이 높아진다는 연구 결과도 있다. 미 컬럼비아의대에 따르면 매일 13시간 이상 오래 앉아있는 사람은 1시간~1시간 30분 이상 연</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>