<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2023-04-23T00:08:17.367Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>갑작스레 침입한 침묵 ‘돌발성 난청’  [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260479</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260479</guid>
      <pubDate>2023-04-10T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>65세 여성이 이틀 전부터 왼쪽 귀가 거의 들리지 않아 병원을 찾았다. 최근 머리를 다치거나 감염된 적도, 큰 소음에 노출된 적도 없었다. 단지 고혈압약만 먹고 있었다. 원인 파악을 위한 여러 가지 검사에서도 두드러진 원인이 나타나지 않아 돌발성 난청이 의심됐다. 고용량의 경구 코르티코스테로이드 약물로 치료를 시작한 지 2주 후에 어느 정도 청력이 회복됐다.유령처럼 갑자기 나타나는 돌발성 난청은 매년 1만 명당 5~20명이 걸리는 것으로 알려졌다. 모든 나이대에서 나타나지만 일반적으로 43세에서 53세 사이가 잘 걸리고, 남자와 여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원래 냄새가 이랬나?’…소변 냄새 변화의 원인 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260664</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260664</guid>
      <pubDate>2023-04-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>땀, 대변 등과 함께 우리 몸의 노폐물을 배출해주는 소변. 혈액 속 노폐물과 수분이 신장에서 여과돼 방광과 요도를 거쳐 체외로 배출되는 과정이다. 당연히 어느 정도 냄새가 나는 게 자연스럽다.그러나 간혹 평소와 현저히 다른 소변 냄새를 맡게 될 때도 있다. 별일 아니리라 넘기는 이도 있지만, 혹여 건강에 이상이 생긴걸까 불안해하는 이도 있다. 소변 냄새를 변하게 할 수 있는 원인 3가지를 알아본다.▲ 수분 부족소변의 냄새나 색깔을 변하게 하는 가장 주된 원인이다. 건강한 사람의 소변색은 옅은 노란색을 띤다. 그러나 체내 수분이 부족</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관리 사각지대로 밀려난  반려동물 가정분양 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260554</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260554</guid>
      <pubDate>2023-04-11T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2022년 동물 보호에 대한 국민의식 조사에서 반려동물의 주요 입양 경로가 파악된 바 있다. 반려동물 양육자 1272명을 대상으로 반려동물 입양 경로에 대해 물어본 결과 지인에게 무료로 받았다는 답변이 40.3%로 가장 많았고, 펫숍에서 구입했다는 답변이 21.9%, 지인에게 유료로 분양받았다는 답변이 11.6%로 뒤를 이었다. 전체 반려동물 가구를 조사한 결과는 아니지만, 이 조사만으로도 얼마나 많은 사람이 반려동물을 주변 사람에게서 받아 키우고 있는지 확인할 수 있었다. 문제는 이렇게 지인 또는 온라인을 통해 알게 된 사람을 통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나 빼고 행복해 보이네’…우울증 급증하는 봄, 원인은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260881</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260881</guid>
      <pubDate>2023-04-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울철 볼 수 없던 꽃들이 만개하는 봄. 야외에서도 꽃구경을 나온 연인들이나 산책하는 가족들의 모습을 어렵지 않게 볼 수 있는 시기다. 두터운 겉옷이나 털모자에 가려졌던 사람들의 밝은 표정도 거리에 흔해졌다.그러나 봄에 대해 잘 알려지지 않은 어두운 모습도 있다. 바로 우울증 환자 수가 급증하는 계절이라는 것이다. 봄철 우울증의 원인은 현재까지도 완벽하게 규명되진 않았다. 다만 유력한 가설 몇 가지만 있는 상황이다. 봄철 우울증을 일으킬 수 있는 원인과 증상 호전 방법을 알아본다.먼저 가장 자주 언급되는 원인 중 하나는 ‘주변인들과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>열심히 운동했는데 근육량은 감소?…피해야 할 습관 셋</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260949</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260949</guid>
      <pubDate>2023-04-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신체 근육량이 현저히 적으면 어떤 일이 생길까. 외적 매력의 감소는 수많은 부작용 중에선 되려 경미한 쪽에 속한다. 근육량이 정상 수준 이하로 줄어들면 체력 급감, 무릎 등 관절 통증, 신진대사량 감소 등 수많은 부작용을 감수해야 한다.식단만으로도 성공할 수 있는 다이어트와 달리, 근육량 증가는 운동을 반드시 병행해야 한다. 운동을 전혀 하지 않던 사람이라면 어떤 운동이든 근육량 증가에 도움을 받을 수 있다. 다만, 잘못된 운동법 혹은 생활 습관으로 근육량이 제자리에 머물거나 되려 적어지는 경우도 적지 않다. 근육량 증가를 위해 피</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘처음엔 잘 빠지더니’…다이어트 정체기 돌파하는 방법들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261064</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261064</guid>
      <pubDate>2023-04-14T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트 초반 체중감량은 대체로 순항한다. 식단, 운동 등 전에 하지 않던 체중감량 노력을 한 번에 병행하니 그 효과가 뚜렷할 수 밖에 없다. 그러나 다이어트 중엔 대부분이 한번쯤 마주치는 벽이 있다. 일명 ‘다이어트 정체기’다.전과 같이 운동과 식단을 병행했음에도 체중이 제자리라면 힘이 빠지기 마련이다. 이 정체기에 지친 나머지 다이어트 자체를 포기하거나 더 극단적인 다이어트를 시도하는 사람들도 있다. 건강하게 다이어트 정체기를 돌파할 수 있는 방법 3가지를 알아본다.▲ 식습관 점검다이어트 식단을 장기간 유지하는 건 어렵다. 때문</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘못 자면 큰일인데’…숙면하기 위해 버려야 할 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260887</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260887</guid>
      <pubDate>2023-04-15T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인 모두의 희망사항이라 할만한 숙면. 타고난 필요 수면량이 적은 사람은 있어도, 잠들고자 할 때 못 자거나 얕게 자고픈 사람은 없다. 숙면 여부에 따라 삶의 질 상당 부분이 결정된다고 봐도 무방하다.숙면을 취하는 방법은 크게 2가지로 나뉠 것이다. 숙면에 도움이 되는 뭔가를 가까이하는 것과, 숙면을 방해하는 뭔가를 멀리하는 것이다. 이 가운데 숙면을 취하기 위해 버려야 할 3가지를 알아본다.▲ 야식야식을 먹은 직후 잠든 다음 날 유달리 더 피곤했던 경험이 있을 것이다. 소화 기관이 음식을 소화시키는데 집중하느라 수면의 질이 낮아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식중독 예방의 첫걸음 ‘음식은 끓인 후 2시간 이내에 먹기’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261090</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261090</guid>
      <pubDate>2023-04-15T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>낮 기온이 20도를 훌쩍 넘는 초여름 같은 4월이다. 기온이 상승하면 실외활동에는 도움이 되겠지만 식품을 매개로 한 질환인 식중독이 증가한다. 소풍이나 나들이에 싸들고 나간 김밥이나 샌드위치가 장시간 상온에 방치되면서 변질될 수 있다. 우리들이 여름철보다 봄철에 식중독에 대한 경각심이 비교적 낮은 것도 4월의 식중독 주의보를 높인다. 박민선 서울대병원 가정의학과 교수는 “여름에는 많은 사람이 식중독 예방에 주의를 기울이지만 봄이 시작되는 3~4월에는 음식 관리에 방심하기 쉽다. 특히 봄철에는 나들이 등 야외활동이 늘어나는데, 이때</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>먹었다하면 더부룩…‘소화불량’ 없애는 생활 습관 셋</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260964</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260964</guid>
      <pubDate>2023-04-16T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주위에 흔한 질환은 대체로 그 위험성이나 불편감이 경시되는 측면이 있다. 주위에 불편감을 호소해도 대수롭지 않게 취급되기도 한다. 대표적으로 ‘소화불량’을 들 수 있다. 누구나 한번쯤 겪을 수 있는 증상이지만, 소화불량이 만성화될 땐 삶의 질을 급락시킬 위험이 크다.소화제는 상비약 목록에서 빠지지 않는만큼, 증상이 있을 때마다 복용하는 사람도 많다. 그러나 소화제 또한 엄연한 의약품이다. 평생 소화제를 먹을 생각이 아니라면 궁극적으론 정상적인 소화 능력을 회복하는 걸 목표로 해야 옳다. 생활 속에서 소화력을 증진시킬 수 있는 방법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담낭에 생긴 용종, 어떻게 하나? [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260970</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260970</guid>
      <pubDate>2023-04-17T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>65세 남성이 건강검진에서 5mm가 안 되는 다발성 담낭용종을 발견했다. 병원은 6개월 후에 복부 초음파로 추적검사를 하도록 권유했다. 43세 백인 남성의 경우 11mm짜리 담낭용종이 발견되어 담낭 절제술을 시행했던 사례가 있다. 이처럼 건강검진 시 복부 초음파 검사로 우연히 담낭용종을 발견하게 된다. 그러나 아무런 증상이 없어 어떻게 관리해야 할지 애매하다. 담낭용종 유병률은 약 7%에 달한다. 나이가 많은 경우, 여성보다 남성에게서 유병률이 더 높다. 담낭용종의 원인은 뚜렷하지 않다. 그러나 염증과 과증식, 콜레스테롤 축적 또는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘더 실수없이, 완벽하게’…불안감 악화시키는 태도들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260885</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=260885</guid>
      <pubDate>2023-04-17T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우울과 함께 현대인들을 괴롭히는 양대 감정인 불안. 매순간 초조하게 만들거나, 집에서 쉬고 있을 때조차 파국적 시나리오를 상상하게 만드는 등 우울과는 다른 괴로움을 선사한다. 심박 수 증가, 구역감, 과도한 땀 등 신체 증상을 동반하는 경우도 잦아 더욱 지치게 만드는 감정이다.때문에 불안장애를 가진 사람들은 증상 완화를 위한 특정한 심리적 대응법을 갖고 있는 경우가 많다. 우울증처럼 약물 치료 여부와 무관하게 개인의 극복 의지가 중요한 질환이니 그 자체론 긍정적이다. 그러나 불안 완화에 도움이 되는 줄 알았지만, 실제론 병세를 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체중 감량엔 운동이 필수?…살 빠지는데 도움주는 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261339</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261339</guid>
      <pubDate>2023-04-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 다이어트엔 운동이 필수라고 한다. 건강한 다이어트가 목적이라면 사실이지만, ‘체중 감량’만을 두고 봤을 땐 사실이 아닐 수 있다. 운동 없이도 체중이 줄어드는 사례가 여럿 있어서다.다이어트의 본 목적은 건강의 증진이므로, 다이어트를 시작할 땐 반드시 운동 계획을 함께 세우는 게 좋다. 그럼에도 관절 부상, 과로 등 현실적으로 운동을 시작할 여건이 되지 않을 때도 있다. 여건상 운동을 할 수 없을 때도 살을 뺄 수 있는 방법은 무엇일까.일단 야채를 얼마나 먹느냐가 중요하다. 흔히 ‘야채를 먹을수록 살이 빠진다’고 하는데, 보다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 엠폭스 감염 3명 추가 확인…누적 16명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118891410/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118891410/2</guid>
      <pubDate>2023-04-18T14:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118890751.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내에서 엠폭스(MPOX·원숭이 두창) 확진자 3명이 추가로 발생했다. 모두 해외여행력이 없어 국내 감염으로 추정됐다.  18일 질병관리청은 3명의 엠폭스 감염 의심 환자가 검사를 받은 결과 이날 확진 판정을 받았다고 밝혔다. 이로써 누적 엠폭스 확진자는 16명으로 늘었다.  14번째 환자는 서울에 거주 중인 내국인으로 피부병변 등 의심증상이 발생하자 스스로 질병청 콜센터(1339)로 신고했다. 이 환자는 잠복기 시기에 감염 위험에 노출된 의사(擬似)환자로 분류돼 검사를 받은 후 확진 판정을 받았다.  15번째 환자는 경북에 거주 중인 외국인이다. 피부병변 등으로 의료기관에 내원했고 해당 기관 의료진이 엠폭스 감염을 의심해 관할 구역 보건소로 신고했다. 이후 검사 결과 양성이 확인됐다.  16번째 환자는 경기도에 거주하는 내국인이다. 이 환자는 의심 증상이 나타나자 스스로 질병청 콜센터에 신고했고 검사 결과 양성 판정이 나왔다.  질병청은 “신규 확진자들은 격리 병상에서 입원 치료를 받고 있으며 전반적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>급증하는 공황장애…‘커피’도 독 된다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261435</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261435</guid>
      <pubDate>2023-04-18T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 공황장애로 인한 고통을 호소하는 이들이 늘고 있다. 지난 13일 국민건강보험공단은 2017년부터 2021년까지 공황장애 진료 인원이 44.5% 증가했다고 발표하기도 했다. 병원에 내원하지 않은 환자들까지 더하면 그 수는 더 많으리라 짐작할 수 있다. 한 때 연예인 등 일부 직종의 전유물이라 여겨졌던 공황장애의 무서운 약진이다.공황장애 또한 우울증처럼 조기 진단 및 치료 여부에 따라 예후가 달라지는 질환이다. 의심 증상이 있을 땐 신속히 내원해 진단 및 치료받는 게 완치의 지름길이란 뜻이다. 다만 개인이 시도할 수 있는 증상 완</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>징징대면서 우는 아이[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230419/118900190/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230419/118900190/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/19/118900187.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이가 징징대면서 운다. 부모들은 보통 어떻게 할까? 아이가 아주 어릴 때는 우는 것이 안쓰러워 빨리 달래려고 한다. 그런데 조금 크면 심하게 울거나 부적절하게 징징거리거나 크게 화를 내는 것이 문제행동이라고 인식한다. 빨리 그치게 하고 싶어 한다. 부모들이 주로 쓰는 방법은 설명을 통한 설득이다. 징징거리거나 울고 있는 아이에게 장황하게 설명한다. 설명을 통해서 이해시키고 설득하려는 것이다. 그러면 아이가 멈출까? 빨리 설득당할까? 이런 방법은 대부분 전혀 안 먹힌다.   실패하면 이번에는 좀 더 강한 자극으로 누르려고 한다. 눈을 크게 뜨고 인상을 쓰면서 침을 들이마시며 “어허! 쓰읍! 너 혼나!”라고 한다. 겁을 주어 빨리 멈추게 하려는 것이다. 후자가 통할 때가 더 많을 것이다. 하지만 강압적으로 감정을 빨리 멈추게 하는 것은 명백한 공격이다. 옳은 방법이 아니다.   어떻게 해야 할까? 일단 아이에게 집중해야 한다. 밖에서 아이가 떼를 쓰면 부모는 다른 사람이 받게 될 피해를 생각한다. 인간은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이가 세정제 마셨다면… 즉시 전화를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230419/118899960/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230419/118899960/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/19/118899940.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“시간이 지나면 목에 통증이 생기거나 구역질이 날 수 있습니다. 일단 경과를 지켜보시다가 그런 증세가 생기면 다시 연락 주세요.” 6일 오후 3시 서울 성북구 서울시 독성물질 중독관리센터. 신요한 주임이 전화를 들고 이렇게 설명했다. 이날 신 주임에게 전화를 건 상담자는 두 살 아이를 키우는 어머니였는데 “아이가 손 세정제를 한 모금 마셨다”며 다급한 목소리로 도움을 청했다. 신 씨는 “2시간 후 다시 전화해 아이의 상태를 확인하겠다”며 상대를 안심시켰다. 2000년대 들어 가습기 살균제, 라돈 침대 등 독성물질 중독 사건이 연이어 발생하고 있다. 하지만 유사한 일이 일상 생활에서 발생했을 경우 어떻게 대처해야 하는지 아는 시민들은 많지 않다. 이에 서울시는 2020년 전국 최초로 ‘독성물질 중독 예방 및 사고 안전에 관한 조례’를 만들고 2021년 8월부터 중독관리센터를 운영하고 있다. ● “철분제 어린이가 먹으면 위험”…  전화로 상담  화학물질이나 의약품, 농약 등으로 인해 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실손보험 가입 4000만명 육박… 국민의 80% 달해</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230418/118899793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230418/118899793/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>실손의료보험에 가입한 소비자가 4000만 명에 육박하는 것으로 나타났다. 금융당국의 과잉진료 방지 대책에 힘입어 실손보험을 판매한 보험사의 적자 폭도 크게 줄어들었다. 금융감독원이 18일 발표한 ‘실손의료보험 사업실적’에 따르면 지난해 말 기준 실손보험 가입자는 3997만 명으로 1년 전 대비 0.5%포인트 증가했다. 전체 인구의 약 80%에 해당하는 수준이다. 실손보험은 환자가 부담한 의료비의 일정 금액을 보상해주는 상품이다. 비급여항목 중에서는 도수치료(14.7%), 백내장 수술(11.7%), 체외충격파 치료(5.7%)를 받기 위해 보험금을 청구한 가입자가 많았다. 특히 백내장 수술을 위해 보험 청구에 나선 사례가 최근 2년 사이 두 배 넘게 늘어났다. 실손보험을 판매한 금융사의 적자 폭은 급감했다. 지난해 보험 손익(보험료 수익에서 발생 손해액과 실제 사업비를 뺀 것)은 1조5300억 원 적자로, 적자 규모가 전년보다 1조3300억 원가량 줄었다. 보험료 수익 대비 발생 손해액</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“환절기에 걱정되는 면역력… 고농축 멀티비타민으로 관리하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230418/118890629/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230418/118890629/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878824.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;면역력과 건강관리에 대한 중요성이 강조되는 요즘, 건강기능식품을 찾는 소비자가 늘고 있다. 특히 가족 구성원 모두에게 필요한 영양소를 고루 담은 멀티비타민이 온 가족을 위한 필수품으로 주목받고 있다. 동원F&amp;amp;B의 ‘올리닉 울트라 비타 액션’은 하루 한 병으로 간편하게 섭취하는 고농축 멀티비타민 제품이다. 액상, 캡슐, 정제가 한 병에 담겨 있는 올인원(All in One) 형태로 물 없이도 언제 어디서나 섭취할 수 있다.  ‘올리닉 울트라 비타 액션’은 면역력 증진에 도움을 줄 수 있는 대표 영양소인 아연을 비롯해 비타민B, C, D와 각종 미네랄 등 21가지 필수영양소가 들어 있다. 여기에 11종의 채소 혼합 농축액 분말과 15종의 발효효소 분말 등 현대인에게 필요한 유효 성분이 골고루 담겨 있어 면역 기능은 물론 균형 잡힌 영양 관리에 도움을 줄 수 있다. 올리닉은 20여 년간 2200만 건 이상의 영양 상담을 통해 축적된 고객의 빅데이터를 바탕으로 탄생된 프리미엄 건강기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈 건조-피로-노화, 하루 한 알로 케어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889625/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889625/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878440.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미헬스케어의 아이스타는 하루 한 알 섭취로 ‘눈 건조, 눈 피로, 눈 노화’를 한 번에 케어할 수 있는 제품이다.  노화로 감소하는 망막의 황반색소 보충에 꼭 필요한 ‘루테인’과 건조한 눈을 개선하는 데 효과적인 ‘오메가3’, 눈의 조절력을 향상시켜 피로를 완화시키는 강력한 항산화제 ‘아스타잔틴’을 모두 함유했다.  여기에 어두운 곳에서의 시각 적응을 돕는 비타민A 등을 함유한 7중 복합 기능성 프리미엄 제품이다. 눈 건강관리가 어려운 봄을 맞아 200세트 한정으로 ‘아이스타’ 3개월분을 구매하면 3개월분을 추가 증정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흐릿하고 침침… 답답한 눈 건강, 3대 성분으로 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889597/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889597/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878430.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미세먼지와 황사가 하늘을 가린 듯 뿌옇게 보인다. 바람이 불면 눈물이 나고 해가 쨍쨍한 야외에서는 눈이 부셔 잘 볼 수가 없다. 계속 뭔가 낀 것 같은 불편함에 눈을 비비고 깜빡이며, 눈이 피로해 신문이나 책을 오래 보기도 어렵다. 나이 들면 누구나 겪는 ‘노안’ 현상이라고 생각하고 내버려 둔 눈 건강, 이대로 괜찮을까.황반색소밀도 60대에 절반 뚝… 루테인 섭취해야눈은 인체 기관 중 노화가 가장 빨라 중년에 접어들면 하루가 다르게 침침하고 흐릿해짐을 느낀다. 백내장, 당뇨망막병증과 함께 3대 실명 질환으로 꼽히는 황반변성 환자는 2017년 약 16만 명에서 2021년 38만 명을 넘어서면서 4년 새 130% 증가했다. 황반변성은 나이가 들수록 감소하는 황반색소의 영향이 크다. 60세가 되면 황반색소는 25세의 절반 이하로 줄어든다.  루테인은 황반을 채우고 있는 노란 색소로 파란색 계열의 단파장 빛의 양을 줄이고, 청색광을 걸러내 망막을 보호한다. 백내장에도 효과적이다. 루테인은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질 부족한 고령층, 근육 키워야 ‘백세시대’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889492/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889492/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878434.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노년층에게 근 감소는 암보다 더 큰 위협이다. 서울아산병원 연구팀이 약 3년간 65세 이상 1343명을 추적 관찰한 결과, 근 감소증이 있는 남성 노인은 사망 또는 요양병원에 입원한 비율이 정상 노인보다 5배가량 높았다. 근육이 줄면 혈당 흡수와 배출 기능이 나빠지면서 당뇨에 걸리기 쉽고 관절과 뼈를 보호하는 기능이 떨어져 관절염과 골절 위험도 커진다. 문제는 70세 이후가 되면 근육량과 근육 강도 모두 그 이전보다 약 2배 빠른 속도로 감소한다는 점이다. 이유 없이 걸음걸이가 느려지고 계단 오르기가 어렵거나 쉽게 피곤하고 숨이 찬다면 근 감소증을 의심해야 한다. 고령층의 경우 단백질이 부족한 상태에서 운동만 하면 오히려 근육이 더 빠질 수 있어 충분한 단백질을 섭취해야 한다. 단백질은 손상된 근육을 회복하고 근육량을 늘리는 데 효과적이며 근육에서 분비되는 칼프로텍틴 단백질은 암세포의 성장을 억제한다. 국내 60㎏ 성인이라면 하루 약 72g 정도의 단백질을 채워야 하며, 이를 위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천연 락티움-테아닌으로 수면의 질 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889452/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889452/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878419.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;몸은 천근만근 같은데 잠이 안 오는 괴로움은 겪어 본 사람만 안다.  한미헬스케어의 락티움수면큐는 국내 최초로 수면 기능성 원료인 락티움과 스트레스를 완화하는 테아닌을 한 포에 담았다. 한미 락티움수면큐는 △잠드는 데 시간이 많이 걸리는 분 △잠자는 도중 자주 깨고 잠들기가 어려운 분 △새벽에 자주 뒤척이는 분 △스트레스로 인해 수면의 질이 떨어진 분들께 권한다.  수면 리듬 관리가 어려운 환절기를 맞아 300세트 한정으로 2개월분을 구매하는 고객에게 2개월분을 추가 증정한다. 수면의 질을 높이고 개운한 아침을 맞아보자.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠 못 자면 심근경색 위험 69% 증가… 천연 성분으로 꿀잠</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889398/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889398/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878422.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;머리가 베개에 닿기만 하면 금방 잠들던 사람도 나이가 들수록 숙면이 힘들어진다. 노화로 인해 호르몬과 생체 리듬에 변화가 생기고 불안 장애와 과민성 방광 등 수면을 방해하는 요인이 많아지기 때문이다.  우리 몸은 자는 동안 쌓인 피로를 풀고 컨디션을 회복한다. 잠이 충분해야 수많은 병균과 싸워 이길 수 있는 힘을 기를 수 있다. 미국 하버드대 의대 연구팀이 수면 습관과 사망 관계를 분석한 결과 좋은 수면 습관만 잘 지켜도 수명이 최대 5년까지 늘어난 것으로 나타났다. 밤새 뒤척이거나 자도 잔 것 같지 않은 수면 장애가 나타난다면 더 늦기 전에 관리해야 한다. 나이가 들수록 숙면만큼 좋은 보약은 없다.잠 제대로 못 자면 뇌·심장 과부하 걸려세계적인 신경과학자이자 수면 전문가인 매슈 워크 박사는 만성적인 수면 부족을 ‘서서히 진행되는 자기 안락사’라고 주장한다. 잠이 부족하면 수많은 질병에 걸리기 쉬우며 수명도 단축된다.  이뿐만 아니다. 수면 문제는 뇌에도 영향을 끼친다. 최근 연구에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“46년 전통 붓글씨 명가에서 정신수양 해볼까”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889348/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889348/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878565.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서예는 붓으로 글씨를 쓰거나 그 방법을 배우고 익히는 조형예술이다. 중국에서 발생한 예술형식의 하나로 한국과 일본에 전래됐다. 한자뿐만 아니라 해당 나라의 글씨체(한글, 가나)를 예술적으로 종이 위에 표현하는 기술적 측면을 넘어서 정신 수양의 수단으로 인정받고 있다. 이런 측면에서 서도(書道)라고도 한다. 서예의 심오한 뜻은 기법의 연습만으로 되는 것이 아니고 기법과 병행해서 정신 수련을 중요시한다. 중국에서 서는 육예(六藝), 즉 예(禮)·락(樂)·사(射)·어(御)·서(書)·수(數) 중의 일부분으로 인간의 선행 수련이다. 고상한 사군자 수업의 도(道)로서 많은 위인이 생애를 바쳐 서로 이어서 발전시켜 왔다.  서예는 실용적인 요구와 서예적 만족에만 그치는 것이 아니라 참다운 인간의 영원성을 추구하는 도로서 철학적으로, 종교적으로 열렬히 요구돼 있다. 서예의 근본 정신이 동양 일반의 예도(藝道)에 통하는 자연관을 기조로 한 것이다.  예지원 청암서예 원장은 전통 서예 연구회 회장으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전통 요법 그대로… 옻나무-닭발 달여 만든 진액</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889334/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889334/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878570.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;집안일을 많이 해 무릎이 아픈 여성들을 위한 제품인 ‘무르벤’이 출시 10년이 넘는 기간 동안 입소문을 타며 높은 판매량을 유지하고 있다. 무르벤은 깨끗한 물, 고품질 옻, 콜라겐 덩어리인 닭발을 넣어 여성 무릎 건강에 도움을 줄 수 있도록 개발됐다. 연세대에서 식품영양학을 전공한 뒤 남편과 함께 충북 옥천에서 무르벤을 만들고 있는 정태영 대표는 “옛날부터 무릎이 아픈 분들이 만들어 먹었던 전통 요법을 적용했다”고 말한다. 그는 “내가 먼저 먹어 큰 효과를 봤기에 이를 보완하고 연구해 만들었다”고 설명했다. 또한 “무르벤은 옥천 맥반석 암석 지하수를 쓴다. 여기에 누구나 먹어도 되는 80년생 이상 된 국산 무독 옻나무, 적절한 한약, 고농축 영양인 닭발을 오랜 시간 달여 고농축 진액을 만든 것이다. 정직하게 제품을 만들고 효능을 연구하고 보완했기에 롱런하는 제품이 됐다고 생각한다”고 덧붙였다. 옻은 위장 질환이나 혈액순환, 부인과 질환 등에 효험이 있어 오래전부터 전통 약재로 활용돼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황금빛 차밭서 손으로 딴 올해의 해차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889272/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889272/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878573.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오설록이 2023년 해차를 선보인다. 해차는 매년 이른 봄 차나무의 새싹을 채엽해 한정 수량만을 생산한다. 오설록은 이달 6일, 돌송이차밭을 비롯한 제주 각지의 오설록 차밭에서 올해 해차 수확을 시작했다.  제주는 내륙 지역보다 빠르게 찾아오는 봄 기후로 국내에서 해차 생산이 가장 빠르다. 온화한 기후의 생육 환경 덕분에 해차의 맛 또한 우수하다. 채엽 직후 보관 기간 없이 가공해 신선함은 물론 봄철에만 즐길 수 있는 특별함이 있다. 특히 올해 2∼3월 제주의 충분한 봄비로 영양을 공급받은 해차는 예년에 비해 아미노산이 풍부하고 더욱 맛이 좋다. 어린 새순이 금빛을 띠는 특성을 반영해 오설록은 2020년부터 해차 제품에 ‘황금빛 차밭에서 손으로 딴’ 의미의 ‘골든 픽(Golden Pick)’ 엠블럼을 표시하고 있다. 해차로 덖은 오설록의 수제 명차 ‘일로향’은 올해 1000개 한정 생산과 넘버링 표시로 리미티드 에디션의 가치를 더했다.  겨우내 제주의 눈과 찬바람을 견뎌낸 차나무가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불로장생의 첫 번째 열쇠 ‘면역력’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889233/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889233/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878558.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 몸은 외부에서 침입한 병원균, 이물질, 바이러스 등에 저항해 이겨낼 수 있도록 방어하는 세포가 있다. 이러한 세포들은 면역력을 조절하거나 균을 직접 잡아먹는 등의 방법으로 우리 몸을 지켜주는데 이를 면역세포라고 한다. 면역세포는 NK세포, T세포, B세포, 수지상세포, 대식세포 등 다양한 종류가 존재한다. 이들 중 NK(Natural Killer)세포는 암세포만을 찾아내어 직접 파괴하는 능력을 갖고 있다. B세포는 특정 병원체에 대한 항체 생성을 조절하는 역할을 하며 T세포는 면역에 대한 정보를 기억하고 항체 생성을 촉진하는 역할을 한다. 또한 손가락 또는 나뭇가지처럼 생긴 수지상세포는 T세포에 공격을 요청하는 항원 전달 세포이다. 이러한 다양한 면역세포가 활발한 면역 활동을 통해 우리 몸을 외부로부터 지켜주는 역할을 한다. 사람의 몸에는 약 2조 개의 면역세포가 있는데 나이가 들수록 현저하게 줄어든다. 20세 기준 약 2조 개라고 하면 40세가 되면 50%인 1조 개만 남고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈당은 물론 항산화-눈 건강까지 ‘당화정’ 하나로 해결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889177/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889177/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878538.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서구화된 식습관, 잘못된 생활 습관 등으로 인해 혈당 및 혈압 개선이 보다 중요해졌다. 최근 한 알로 혈당부터 혈압과 혈행, 눈 건강까지 개선할 수 있는 ‘당화정’이 출시됐다. 78년 전통의 믿을 수 있는 일양약품 건강기능사업부에서 출시한 ‘당화정’은 달맞이꽃종자추출물, 코엔자임 Q10, 마리골드꽃추출물, 홍국추출물, 은행잎추출물 등을 과학적으로 배합해 한 알에 담았다. 식후 혈당 상승 억제와 항산화, 혈압 감소, 혈행과 눈 건강 개선에 도움을 줄 수 있는 기능성 성분을 한 번에 섭취하도록 구성돼 있다. 식약처에서 인정한 고시형 기능성 원료인 달맞이꽃종자추출물은 식후 혈당 상승을 낮추는 데 도움을 주는 폴리페놀 성분이 풍부하게 함유돼 있다. 폴리페놀은 우리 몸에 있는 활성산소(유해산소)를 해가 없는 물질로 바꿔주는 항산화물질 중 하나로 녹차에 든 카테킨, 포도주의 레스베라트롤, 사과나 양파의 쿼세틴, 콩에 많은 이소플라본도 폴리페놀의 일종이다. 기능성 원료 달맞이꽃에서 추출한 성분으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피로-스트레스 쌓지 말고 ‘마그네슘’으로 관리하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889153/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889153/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878543.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 일이 끝나고 해가 지면 우리 뇌의 신경 스위치가 저절로 꺼져 밤에 편안한 상태로 잠들 수 있다. 이런 현상은 신경안정 미네랄인 마그네슘 덕분이다.  마그네슘은 활동 중인 신경을 회수해 종료시키는 일을 한다. 여기서 한 가지 알아둘 점은 과하게 신경을 쓰거나 흥분 상태가 지속되면 마그네슘이 소모된다는 것이다.  따라서 체내에 마그네슘이 부족해지면 더 이상 신경을 회수할 수 없어 뇌는 계속 각성 상태에 있어 잠을 이루지 못하게 된다.스트레스 이겨내는 데 필요한 마그네슘사람은 매일 스트레스를 받지만 쉽게 회복된다. 마그네슘이 진정 역할을 하기 때문이다. 따라서 스트레스를 받으면 그만큼 몸 안의 마그네슘이 소모된다. 스트레스가 지나치면 마그네슘은 바닥이 나고 만다. 그러면 신경이 더욱 예민해지고, 불안, 초조, 우울 등의 증상이 커질 수 있다. 좋은 컨디션으로 활동하려면 하루에 300∼500㎎의 마그네슘이 필요하다. 대체로 마그네슘이 하루에 그만큼씩 소모되기 때문이다. 스트레스를 많이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고개 숙인 중년 男, ‘리얼맨’으로 활력 UP</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889100/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889100/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878549.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중년에 접어들면 남자들의 ‘말 못할 고민’이 늘어난다. 바로 남성호르몬 때문이다. 남성호르몬의 일종인 테스토스테론은 30대를 기점으로 매년 1%씩 감소한다. 나이가 들수록 점점 줄어드는 남성호르몬으로 인해 중·노년 남성들은 근육량 감소, 피로, 우울감, 두통, 집중력 저하, 복부 비만 등의 증상을 겪기도 한다. 스스로 활력이 부족해지는 것을 느끼며 예전 같지 않은 체력에 자신감 또한 떨어지게 된다. 몸에 좋다는 보양식을 챙겨 먹어도 그때뿐, 떨어진 기력은 쉽게 회복되지 않는다.  종근당건강의 ‘리얼맨(Real Man)’은 이러한 중·노년 남성을 위한 활력 토털케어 제품이다. 남성의 활력 증진을 위한 핵심 영양 성분을 한데 모은 ‘남성 전용 건강기능식품’이다. ‘리얼맨’에는 갱년기 남성의 건강을 비롯해 지구력 증진, 혈행 개선에 도움을 줄 수 있는 성분이 함유됐다. 주원료로는 MR10(민들레 등 복합 추출물)과 은행잎추출물, 옥타코사놀, 아연, 비타민B6, 비타민D가 부원료로는 ‘페루</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고순도 코큐텐, 자연에서 채취한 후 미생물로 배양해 주목</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889077/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889077/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118878595.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에너지 비타민이자 심장 비타민인 코큐텐은 몸 안에서 저절로 만들어지지만 무한정 생성되지는 않는다. 코큐텐 생산량은 20대에 정점을 찍은 뒤 줄어들기 시작해 40대 이후에는 급격히 떨어진다. 40대는 20대의 70% 정도, 60대가 되면 20대의 50% 정도만 생산된다. 다행히 코큐텐은 음식이나 영양제로도 보충이 가능하다. 정상적인 생활을 위해서는 하루에 약 100㎎의 코큐텐이 필요하다. 코큐텐을 음식으로 보충하려면 쇠고기 약 2.7㎏ 또는 청어 40마리 이상 먹어야 한다. 음식으로는 충분한 양을 보충하기 어려운 것이다. 이때 영양제를 이용하면 간편하다. 하루에 한 알(100㎎)이면 충분하다. 코큐텐은 프로바이오틱스와 함께 세계의 중장년층이 많이 섭취하는 영양소 중 하나이다. 최근 미생물로 배양한 고순도 코큐텐이 각광받고 있다. 건강기능식품 브랜드 ‘블루그램’에서 출시한 코큐텐(코엔자임 Q10)이 바로 그것이다. 자연에서 채취한 코큐텐을 미생물로 배양한 다음 정제 과정을 거쳐 순도 9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기운 떨어지고 심장에 문제 생기면 코큐텐 결핍 의심해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889022/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230418/118889022/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118888886.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 몸의 에너지는 어떻게 만들어질까나이가 들 때 나타나는 가장 대표적인 현상은 몸에 기운이 떨어진다는 것이다. 좋은 음식을 먹고 운동을 해도 갈수록 기운이 없고 피로감이 증가한다. 왜 그럴까. ‘코엔자임 Q10(코큐텐)’이라는 영양소와 직접적인 관련이 있다. 우리가 흔히 ‘기운’이라고 부르는 ‘신체 에너지’는 60조 개가 넘은 세포에서 만들어진다. 모든 세포가 에너지를 생산한다. 정확하게 말하자면 세포 속 미토콘드리아에서 산소가 영양소를 연소해서 에너지를 만든다. 이때 ‘코큐텐’이라는 영양소가 꼭 필요하다. 코큐텐이 없으면 에너지는 만들어지지 않는다.정상적인 생활 위해 하루 100㎎의 코큐텐 필요1978년 영국 과학자 피터 미첼(Peter Mitchell) 박사는 우리 몸의 모든 세포에서 에너지가 만들어지는데 이때 ‘코큐텐’이 촉진 역할을 한다는 사실을 밝혀 그해 노벨화학상을 수상했다. 인간의 거대한 ‘에너지 공장(미토콘드리아)’이 코큐텐에 의해 가동된다는 것이다.  성인이 정상적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 끊었을 때 즉각 체감되는 효과들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261434</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261434</guid>
      <pubDate>2023-04-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지인들과의 모임 등에서 으레 곁들이게 되는 술. 업무로 인한 긴장과 스트레스를 푸는데 이만한 것이 없다고 칭송하는 이들도 많다. 실제로 술은 적정량 마실 경우 타인과의 소통에 좋은 윤활유가 될 수 있다.그러나 건강 측면에서 보면 술은 득보단 실이 훨씬 크다는 게 정설이다. 술이 건강에 나쁘다는 사실이 너무 뻔해 와닿지 않는다면, 금주를 통해 얻을 수 있는 이득을 따져보는 방법도 있다. 술을 끊었을 때 얻을 수 있는 장점은 무엇이 있을까.일단 살이 빠진다. 술 뿐 아니라 각종 안주들의 열량까지 하루 섭취 열량에서 고스란히 덜어내는 셈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60세 이상 코로나 확진 4주째 증가…“고위험군 접종 받아야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230419/118903328/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230419/118903328/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T09:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/19/118903583.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 하루 평균 코로나19 확진자 수가 전주 대비 0.2% 감소했다. 그러나 코로나19 고위험군인 60세 이상 고령층의 확진자 수가 4주째 늘고 있어 우려된다. 김성호 중앙재난안전대책본부 제2총괄조정관 겸 행정안전부 재난안전관리본부장은 19일 정부세종청사에서 중대본 회의를 주재하면서 이같이 밝혔다.중대본에 따르면 지난주 코로나19 일평균 확진자 수는 전주 대비 0.2% 줄어든 1만691명이다. 신규 위중증 환자는 3주 연속, 사망자 수는 10주 연속 감소세를 보인다.주간 치명률은 0.06%(3월 5주)로 30주 만에 최소치를 나타냈다. 지난해 9월 1주 0.07%를 기록한 후 11월 2주 0.10%→올해 1월 4주 0.12%→2월 4주 0.13%로 오름세를 보여 왔었다.다만 60세 이상 고령의 확진자 수는 4주째 증가하고 있는 상황이다. 3월 3주 1만3917명에서 4주 1만5164명→5주 1만5825명→4월 1주 1만7814명→2주 1만9804명으로 2만 명에 육박했다.김 본부장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만6508명 확진, 1주전 2580여명↑…60세 이상 확진 4주째 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230419/118904080/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230419/118904080/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T10:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/19/118904050.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 19일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만6508명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만6508명, 해외유입 34명이다. 누적 확진자는 3102만5769명을 기록했다.이날 확진자는 전날(18일) 1만5173명보다 1335명(8.7%) 증가했다. 1주일 전(12일) 1만3920명보다는 2588명(18.5%) 늘었다. 일일 확진자는 지난 14일부터 엿새째 전주 대비 증가세를 유지하고 있다. 지난 8일부터 13일까지 엿새 동안은 전주 대비 감소세를 보인 바 있다.최근 1주간(4월 13~19일) 일평균 확진자 수는 1만1679명으로 지난 3월 26일부터 25일째 1만명대를 이어가고 있다.위중증 환자는 135명으로 전날 136명보다 1명 감소했다. 59일째 100명대를 기록했다. 주간 일평균 위중증 환자 수는 127명이다.전날 신고된 사망자는 6명으로 누적 3만4392명이다. 주간 일평균 사망자 수는 5명이며 누적 치명률은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 걸렸던 남성들, 1년 내 ‘OO’ 발병 가능성 22% 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230419/118912675/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230419/118912675/2</guid>
      <pubDate>2023-04-19T16:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/19/118912657.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나에 걸렸던 남성들이 걸리지 않았던 남성들에 비해 당뇨병 발병 가능성이 더 높게 측정됐다는 연구 결과가 나왔다.  18일(현지시간) 뉴욕타임즈(NYT)에 따르면 캐나다 브리티시 컬럼비아대 나비드 잔주아 교수 연구팀은 이같은 내용의 연구 결과를 발표했다. 결과가 들어간 연구 논문은 미국의학협회 발행 의학저널(JAMA Network Open) 최신 호에 게재됐다.  연구팀은 코로나가 유행하던 2020년과 2021년 당시 코로나에 걸렸던 12만 5000명과 동기간 코로나에 걸리지 않은 50만 명을 비교해 추적 연구했다. 그 결과 코로나에 걸렸던 경우 양성 판정 후 1년 내 당뇨병 발병 가능성이 17% 상승한 것으로 나타났다.  연구팀은 특히 코로나에 걸렸던 남성의 경우 해당 수치가 22%까지 높아진 것으로 확인됐다. 여성에게서는 코로나 중증 환자를 제외하고는 통계적으로 유의미한 수치 변화가 감지되지 않았다.  파멜라 데이비스 케이스 웬스턴 리저브대 교수는 이번 연구와 관련해 “코로나바이러스가 인슐린을 분비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65세 이상 남성 다발성 위암 위험 높다…“개수보다 형태 중요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230419/118914385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230419/118914385/1</guid>
      <pubDate>2023-04-19T17:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/19/118914330.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;65세 이상 남성에서 다발성 위암이 발생할 위험도가 높고, 암의 개수보다 형태를 정확히 분류하는 게 생존율에 더 큰 영향을 미친다는 연구 결과가 나왔다.  다발성 위암이란 위의 두 군데 이상에서 동시에 혹은 1년 이내 시간차를 두고 여러 개의 암이 생기는 것을 말한다.  김나영 분당서울대병원 소화기내과 교수팀은 2003~2020년 병원에서 진행성 위암(3~4기)을 포함한 암 진단을 받은 환자 1만4603명을 대상으로 대규모 분석을 한 결과 이같이 확인됐다고 19일 밝혔다.  다발성 위암은 4.04%에서 발생했고(조기 위암 5.43%·진행성 위암 3.11%), 일반적인 위암 대비 남성(1.7배), 65세 이상 고령(1.5배), 조기 위암(1.9배)에 해당할 경우 위험도가 크게 증가했다.  하지만 암의 개수 자체는 생존율에 영향을 미치지 않았다.  다발성 위암은 일반적인 위암과 마찬가지로 조직학적 측면에서 장형(덩어리 암)이 미만형(작고 넓게 퍼진 암)보다 예후가 좋았다.  미만형 위암이 있더라도 장형 위암</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65세 이상 남성 ‘이것’ 위험 높다…“개수보다 형태 중요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230419/118914995/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230419/118914995/2</guid>
      <pubDate>2023-04-19T17:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/19/118914458.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;65세 이상 남성에게서 위의 두 군데 이상에서 동시에 혹은 1년 이내 시간차를 두고 여러 암이 생기는 ‘다발성 위암’이 발생할 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다. 이와 함께 암의 개수보다 ‘형태’를 정확히 분류하는 것이 생존율에 더 큰 영향을 미친다는 결론도 발표됐다.  분당서울대병원 소화기내과 김나영 교수팀은 2003~2020년 병원에서 진해성 위암(3~4기)을 포함한 암 진단을 받은 환자 1만4603명을 대상으로 대규모 분석을 실시했다.  그 결과, 다발성위암은 환자 중 4.04%에게서 발생했다. 발병 위험률은 일반적인 위암 대비 남성은 1.7배, 65세 이상 고령은 1.5배, 조기 위암은 1.9배 높았다.  다만 암의 개수는 생존율에 유의미한 영향을 미치지 안았다. 덩어리 형태의 장형이 작고 넓게 퍼진 미만형 암보다 예후가 좋았다.  연구팀은 “이번 연구로 다발성 위암으로 진단되면 장형 위암의 존재 유무를 확인해 위험성을 판단할 수 있다는 사실을 밝혀냈다”며 “고령 남성은 다발성 위암을 고려해 최초</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 나만 이럴까’…자존감 갉아먹는 ‘독’되는 생각들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261338</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261338</guid>
      <pubDate>2023-04-19T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사회생활 및 대인관계에서 실패나 실수는 불가피하다. 내 말이 의도와 무관하게 오해를 사기도, 나 하나의 실수가 팀 전체에 해를 끼치는 경우도 있다. 매사에 잘해내려는 의욕이 큰 사람들일수록 자책감도 커진다.실수나 실패가 불가피하다면, 개인 간 차이는 그걸 얼마나 빨리 극복하는지에서 드러날 것이다. 이와 반대로 실패감의 극복으로부터 되려 더 멀어지게 하는 안 좋은 믿음들도 있다. 실수나 실패를 극복할 때 버려야 할 생각들을 알아본다.▲ ‘난 이제 끝났어’사소한 부정적 경험에도 최악의 상황부터 상상하는 이들이 있다. 심리학 등에선 이같</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생활하수 한 컵으로 우리 지역 코로나 유행 추이 예측</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118919738/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118919738/1</guid>
      <pubDate>2023-04-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/06/118708510.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산이 여전히 진행 중이다. 19일 질병관리청에 따르면 이날 0시 기준 코로나19 신규 확진자는 1만6508명으로 일주일 전인 12일(1만3920명)보다 약 18.6% 증가했다. 마스크 착용 의무 등 각종 방역 조치가 풀렸지만 현재 추세가 이어진다면 일상 회복에도 차질이 예상된다. 이 가운데 다양한 방법으로 코로나19 바이러스를 추적하기 위한 시도도 이어지고 있다. 생활 하수 분석을 통해 코로나19 바이러스의 지역 확산정도를 조사하는 현장을 동아일보가 찾아갔다.   12일 충북 청주시 환경사업본부 하수처리장에 들어서니 오랫동안 음식물을 묵혀둔 듯한 냄새가 코를 찔렀다. 이미 냄새에 익숙해진 듯한 김상현 청주시 하수처리과 주무관은 10m 깊이의 생활 하수 유입점에 로프에 매단 바가지를 힘차게 던지더니 하수를 1L가량 퍼올렸다. 아이스박스를 들고 옆에 선 김수지 충북도 보건환경연구원 보건연구사는 “상온에 검체를 보관하면 바이러스가 파괴돼 냉장 보관을 해야 한다”고 말했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈270〉자만 자아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118919726/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118919726/1</guid>
      <pubDate>2023-04-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/20/118914836.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여성암 발병 1위 유방암… 최신 치료법 알려드려요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118919713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118919713/1</guid>
      <pubDate>2023-04-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/20/118919710.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;채널A 건강 프로그램 ‘나는 몸신이다’에서는 20일 오후 8시 10분 ‘432회 유방암 수술 권위자가 말한다! 유방암 최신 치료법’을 주제로 방송이 나갈 예정이다. 우리나라 사망 원인 부동의 1위를 차지하고 있는 ‘암’. 이날 방송은 암 중에서도 여성 암 발병률 1위인 ‘유방암’에 대한 이야기다. 유방암은 수술 부위 때문에 다른 여성 암들보다 환자들을 고민스럽게 만든다. 하지만 최근에는 수술 이전의 신체 형태를 유지하면서, 생존율은 더욱 높이는 최신 치료법이 주목받고 있다.  이날 방송에는 유방암 수술 1만 건을 집도한 유방암 수술 권위자인 이은숙 국민건강보험 일산병원 암센터 교수(전 국립암센터 원장)가 몸신 주치의로 초대됐다. 또 과거 섬유선종 진단으로 수술까지 받았지만, 현재는 트로트 퀸으로 건강하게 활동하고 있는 ‘한국의 비욘세’ 길건과 함께 유방암 최신 치료법에 대해 자세한 이야기를 들어본다.  유방을 이루는 유관과 소엽 등에 세포 변이가 발생해 생기는 악성 종양(유방암)의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이건 살 안찐다?’…방심했다 칼로리 폭탄 맞는 식품들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261340</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261340</guid>
      <pubDate>2023-04-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>무엇을 먹느냐는 인생에서 대단히 중요한 문제다. 프랑스 법률가이자 미식가였던 브리야 사바랭(1755~1826)은 “당신이 무엇을 먹는지 말해주면, 당신이 어떤 사람인지 말해주겠다”는 말을 남겼을 정도다. 굳이 인생의 차원이 아니더라도, 건강 측면에서 식습관은 절대적인 영향력을 행사한다.때문에 각광받는 게 이른바 ‘건강 식품’이다. 체중 감량을 시도하거나 식사 습관을 개선하려는 이들이 흔히 찾게 되는 음식이다. 그러나 건강 식품으로 세간에 알려졌으나, 다이어트 측면에선 방해가 될 수 있는 식품들도 적지 않다. 건강 식품 중 섭취에 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5월 황금연휴 앞둔 日·베트남, 심상찮은 코로나 확산세에 우려↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230420/118925412/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230420/118925412/1</guid>
      <pubDate>2023-04-20T10:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본과 베트남이 오는 5월 황금연휴를 앞두고 코로나19 관련 방역 고삐를 다시 조이고 있다. 일본에서는 제8파(8번째 코로나19 유행)를 뛰어넘는 제9파가 닥칠 수 있다는 지적이 나오고 있으며, 베트남의 수도 하노이에서는 인파가 몰리는 공공장소에서의 마스크 착용 의무를 다시 부활시켰다.  일본 공영 NHK방송에 따르면 19일 코로나19 대책에 조언하는 후생노동성 전문가회의는 신규 감염자 수가 전국적으로 완만하게 증가하고 있으며 특히 대도시의 20대나 10대 이하 연령층에서 증가세를 보이고 있다고 설명했다.  전문화 회의 참석자들은 이에 제8파를 넘어서는 규모의 제9파가 발생할 수도 있다고 우려했다.  중증 환자와 사망자 수는 제8파 시기부터 큰 폭으로 감소했다가 보합세를 보이고 있다. 다만 향후 감염 상황에 대해선 보합세에서 완만한 증가 추세가 지속될 가능성이 있으며, 접촉 기회가 많아지는 다음 달 황금연휴(5월3일~5월7일)가 끝난 후 감염이 확대될 수 있다고 전문가회의는 예견했다.  또 백신이나 감염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 수치’ 낮으면…폐경 후 우울 위험 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118929172/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118929172/2</guid>
      <pubDate>2023-04-20T13:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/20/118929169.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐경 이전에 비타민D 수치가 낮으면 우울 증상 위험이 커진다는 국내 연구 결과가 나왔다. 반면 폐경 이후에는 비타민D 수치가 높을수록 우울 위험성이 더 커졌다. 여성의 평균 혈중 비타민 D 농도는 폐경 전보다 폐경 후에 더 높았다.   분당서울대병원 가정의학과 배우경 교수팀은 2010~2012년 국민건강영양조사에 참여한 성인 여성 1만1573명(폐경 전 5442명·폐경 후 6131명)을 대상으로 비타민D 수치와 우울의 관련성을 분석했다. 폐경 전 여성의 평균 혈중 비타민D 수치는 15.2ng/㎖로, 폐경 후 여성(17.9ng/㎖)보다 낮았다. 건강한 성인 기준, 적정 혈중 비타민D 농도는 30ng/㎖ 이상 100ng/㎖ 미만이다.    연구팀은 여성의 혈중 비타민D 농도를 기준으로 총 4그룹으로 나눴다. 폐경 전 여성의 우울 유병률은 혈중 비타민D 농도가 가장 낮은 1그룹에서 16.3%로 최고를 기록했다. 2그룹 13%, 3그룹 11.9%, 4그룹 12.2%다. 폐경 후 여성의 우울증 유병률은 반대로 4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엽산, 임산부에게만 중요? 남성이 적당량 먹으면 ‘이 질환’ 예방</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118931301/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118931301/2</guid>
      <pubDate>2023-04-20T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/20/118931540.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;엽산은 세포 분열에 필수적인 영양소이기 때문에 흔히 임산부에게 중요한 것으로 알려져 있다. 콩, 곡물, 녹색 채소에 엽산이 많다. 이 엽산을 남성이 적당량 복용하면 심혈관계질환 사망 위험을 낮출 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  질병관리청 국립보건연구원은 만 40세 이상 2만1000명(남성 8000명, 여성 1만3000명)을 12년간 추적한 자료, 농촌 기반 동일집단(코호트) 임상 정보 등을 분석한 결과를 20일 발표했다.  연구 결과에 따르면 충분한 엽산 농도를 가진 남성은 엽산이 부족한 남성보다 사망 위험이 19% 낮았다. 심혈관계질환으로 인한 사망 위험은 33% 낮았다.  단, 엽산 농도가 높을수록 남성의 사망 위험이 낮아지는 건 아니었다. 남성에게서 사망 위험이 가장 낮게 관찰된 혈중 엽산 농도는 약 20nmol/L였다.  남성의 사망 위험은 혈중 엽산 농도가 낮으면서 ‘호모시스테인’ 농도가 높은 경우 특히 높았다.  호모시스테인은 엽산을 포함한 비타민 B군 섭취 부족 시 증가하는 황-함유 아미노</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, 엑소좀 치료제 개발용 세포주 위탁생산… 브렉소젠과 업무협약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118935915/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118935915/1</guid>
      <pubDate>2023-04-20T18:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/20/118935906.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔이 줄기세포 유래 엑소좀 치료제 개발용 세포주 위탁생산(CMO)을 추진한다. 자체 연구 및 개발과 CMO, 위탁개발생산(CDMO) 등을 병행해 경기도 하남에 구축한 HK이노엔 세포유전자치료제센터를 혁신 플랫폼으로 키운다는 방침이다.  HK이노엔(HK inno.N)은 20일 엑소좀 치료제 전문기업 브렉소젠과 엑소좀 치료제 개발용 세포주 CMO 관련 업무협약을 체결했다고 밝혔다.   업무협약에 따라 HK이노엔은 브렉소젠의 엑소좀 치료제 개발용 세포주 생산을 담당한다. 해당 세포주는 경기도 하남 소재 HK이노엔 세포유전자치료제센터에서 생산될 예정이다. 엑소좀은 세포가 분비하는 나노 입자다. 국내외 제약바이오기업들이 엑소좀을 활용해 바이오마커와 약물전달시스템(DDS), 치료물질 등을 개발한다.  기존 줄기세포 유래 엑소좀 치료제의 경우 세포 내 생성되는 엑소좀의 상태가 각기 달라 고순도 엑소좀 확보와 대량 생산이 어려운 한계가 있었다. 브렉소젠은 이러한 한계를 극복한 다양한 엑소좀 치료제를 개발해왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아ST, 美서 면역항암제 후보 ‘DA-4505’ 전임상 결과 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118936384/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230420/118936384/1</guid>
      <pubDate>2023-04-20T18:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/20/118936340.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아에스티(동아ST)는 지난 14일부터 19일까지 미국 플로리다주 올랜드에서 열린 ‘미국암연구학회(AACR, American Association for Cancer Research) 2023’에서 면역항암제 후보물질 ‘DA-4505’ 전임상 연구결과를 발표했다고 20일 밝혔다.  AACR은 세계 3대 암학회로 불린다. 전 세계 120개 국가 제약·바이오기업들이 참여해 암 관련 지식과 연구 성과를 공유하는 연례 학술대회다.   이번 학회에서 동아ST는 ‘종양미세환경에서 면역치료제로서의 신규 아릴탄화수소수용체 길항제인 DA-4505의 항종향 효과’와 ‘신규 AhR 길항제 DA-4505의 항종양 효과 작용으로 항암 수술 및 화학요법 효능 향상’ 등을 포스터 발표했다.  DA-4505는 아릴탄화수소수용체(AhR, Aryl Hydrocarbon Receptor) 길항제다. AhR은 면역계를 조절하는 인자로 면역반응을 억제하고 종양 세포가 공격받는 것을 방지하는 역할을 한다. 동아ST 발표에 따르면 DA-4505</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나중에 할래’…일 미루는 사람, 건강도 나쁘다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261525</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261525</guid>
      <pubDate>2023-04-20T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>격무에 시달리다 보면 내일로 일을 미루고픈 생각이 간절해진다. 내일 좀 더 바쁘겠지만, 당장의 고통을 끝낼 수 있다는 유혹이 더 자주 이긴다. 매번 후회하면서도 일을 미루는 습관을 고치기 어려운 이유다. 일을 미루는 건 습관이 바람직하지 않다는 걸 모르는 이는 없다. 그러나 미룬 일들이 뒤늦게라도 어찌저찌 처리되는 경우가 많아 더욱 고치기 쉽지 않다. 미뤄온 일들에 치여 살더라도 그럭저럭 해결되니 개선 의지를 갖기도 어렵다는 것이다. 미루는 습관의 악영향은 정말 이것 뿐일까.스웨덴 카롤린스카대, 소피아햄메트대 연구팀은 총 8개 대학</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일터서 낙인 찍힌 노동자가 본 ‘일할 자격’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421023001</guid>
      <pubDate>2023-04-21T01:03:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421010340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422608 --&gt;오늘도 지각하지 않으려 뜀박질한 당신, 젊은가? 건강한가? 외모는 괜찮은가? 성실한가? 의지는 강한가? 생활은 안정적인가? 친구나 동료와의 관계는 원만한가? 최종 학력은 평균 이상인가? 전문적인 기술이나 지식을 갖고 있는가? 늘 자신을 진단한다.&lt;br&gt;일터에서 ‘정상 노동자’로 거뜬히 버텨 온 당신도 언젠가 ‘게으르고 불안정하며 늙고 의지 없는’ 사람으로 낙인찍힐지 모른다.&lt;br&gt;‘노동자 쓰러지다’ 등 여러 르포를 통해 노동하는 이들의 삶과 투쟁을 기록해 온 저자는 사회에서 통용되는 ‘노동자성’에서 미끄러졌거나 이를 거부하는 사람들의 목소리를 담아내지 못했다는 사실을 깨닫고 이 책을 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책 표지가 독특하다. 푸른색으로는 일터에서 요구되는 긍정적 가치들을, 흰색으로는 부정적 가치들을 새겼는데 모두 형용사다. 첫 장은 성실하지 않은 청년들의 분투를 담는다. ‘좋은 일자리’의 조건과 질서 안에서만 의미를 갖는 ‘성실’이란 가치, ‘불안’이란 감정이 일의 세계를 어떻게 작동시키는지 살펴본다.&lt;br&gt;둘째 장은 ‘그러게 누가 낳으랬느냐’는 타박과 ‘모자란 엄마’란 자책을 오가는 여성들을 다룬다. 셋째 장은 약봉지를 흔들며 걸어간 직장에서 힘겨운 하루를 버티는 이들의 목소리에 귀를 기울인다. 넷째 장에선 80대 노인을 돌보는 60대 재가요양 보호사들을 소개한다. 만 61세가 된 이들이 일하지 않고는 살아갈 도리가 없는 사회를 해부한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자는 다섯째 장에서 소개하는 여성들을 만나기가 가장 힘겨웠다고 털어놓았다. 뚱뚱한 몸이 자기 관리의 실패로 여겨지는 사회에서 ‘살아 숨 쉬는 몸’을 바라보자고 주장한다. 마지막 여섯째 장은 ‘군대보다 편하니까’. 어딘가 아프고 손상됐다는 이유로 병역 4급 판정을 받고 공익요원으로 일하는 청년들을 그린다. 취약한 이들이 소환되는 더 취약한 일터의 현실을 짚는다.&lt;br&gt;저자는 ‘나는 좋은 노동자일까’라고 자신을 검열하는 질문에서 벗어나 ‘일터의 정상성은 무엇을 향해 있는가’, ‘우리는 언제나 자격을 따지지 않고 일터에 설 수 있을까’ 물어야 한다고 강조한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>
        우득정 전 본지 논설위원 등 
        신임 언론중재위원 11명 위촉
      </title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421024005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421024005</guid>
      <pubDate>2023-04-21T01:03:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421010348_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422617 --&gt;문화체육관광부는 언론중재위원회 중재위원 일부의 임기 만료에 따라 우득정 전 서울신문 수석 논설위원 등 신임 위원 11명을 위촉했다고 20일 밝혔다.&lt;br&gt;신임 위원은 우 전 위원 등 전직 언론인 8명, 김덕모 호남대 신문방송학과 교수 등 대학교수 2명과 법조인인 김수진 법무법인 문무 변호사이다. 중재위원 임기는 3년으로 한 차례 연임할 수 있다. 언론중재위원회는 언론 보도 등에 따른 분쟁을 조정·중재하고 법익 침해 사항을 심의하는 기구다. 전국 18개 중재부에 중재위원 90명으로 구성된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도쿄에 한국식당을 냈다… 일상의 소중함을 깨닫다[웹툰 히치하이커를 위한 안내서]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421026001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421026001</guid>
      <pubDate>2023-04-21T01:03:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421010353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422624 --&gt;코로나19 이전부터 ‘윤식당’, ‘현지에서 먹힐까?’ 같은 프로그램으로 시작해 최근에는 ‘장사천재 백사장’, ‘한국인의 식판’, ‘서진이네’ 같은 종류의 예능 방송이 넘치는 중이다. 이런 예능들에 공통점이 있다면 한국인들에게 낯선 문화와 아름다운 풍경을 가진 곳을 무대 삼아 식당 운영이라는 소재를 통해 방송을 보는 이들에게 힐링의 느낌을 전달하려 애쓴다는 것이다. 그러나 우리 모두 알고 있듯이 그들은 현실 속에 살고 있지 않다. 한시적으로 기획된 의도를 최대한 사실적으로 뽑아내려는 잘 짜인 픽션에 불과하다. 여기 카메라 앞 의도된 연출이 아니라 실제로 외국에서 식당을 열고 생활한다는 것이 어떤 것인지 보여 주는 작품을 소개해 보고자 한다. 2022년 1월부터 카카오웹툰에서 연재 중인 ‘아오링 도쿄’(글·그림 아오링)다.&lt;br&gt;작가이자 작품의 주인공이기도 한 아오링은 10년 넘게 일본에서 살고 있지만 일본의 설날 전통 음식인 ‘오세치’조차 먹어 본 적 없는 한국 국적의 이방인이다. 한국인 남편과 결혼해 일본에서 본격적인 생활을 시작하게 된 아오링은 ‘일본을 휩쓴 한류의 바람을 타고 한국 요리로 장사를 하면 잘될 것 같다’는 남편의 막연한 생각만으로 식당을 차리게 된다. 식당 종업원으로는 아오링 부부와 한국에서 요리학원에 다니던 아오링의 친오빠, 남편의 지인인 미타상뿐이다. 그러나 이상과 현실 사이에는 큰 괴리가 있는 법. 개업 첫날부터 식당은 ‘혼돈의 도가니’에 빠지고, 파격적인 개업 이벤트가 끝나자 아오링의 가게에는 적막만이 감돈다.&lt;br&gt;하지만 점차 시간이 지나며 언어가 잘 통하진 않지만 한국인 오빠와 일본인 미타상이 주방에서 합을 맞춰 갔고, 가게 근처에서 장사하는 한국 아줌마들, 한국 아이돌을 좋아하는 일본인들, 전직 야쿠자와 특이한 할머니, 아디다스만 입고 다니는 귀여운 아가씨 등 다양한 손님들이 하나둘 단골로 자리 잡게 되면서 ‘어찌어찌, 그럭저럭’ 식당이 굴러가기 시작한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그래서 그들은 결국 성공을 거뒀냐고? 현실은 녹록지 않다. ‘아오링 도쿄’의 시즌1은 결국 3년 만에 가게를 접는 것으로 마무리된다. 작가 아오링은 마지막 회에서 ‘모두가 자기 자리에서 하루하루를 열심히 살고 있으며, 세상에는 다양한 삶의 종류가 있다는 것’을 알게 됐다고 조용히 말한다. 또 ‘막연히 인생 어딘가에 멋진 것이 있다고 찾아 헤매지만, 일부는 분명 일상 안에 있다’는 걸 깨닫고 ‘모든 경험에 감사하고 다시 흘러가는 인생에 몸을 맡긴다’는 소회를 밝히며 시즌1을 마무리한다.&lt;br&gt;단순하지만 귀여운 그림체, 유머러스한 분위기 속에 녹여 낸 삶의 의미, 담담하고 관조적인 시선, 인간을 바라보는 작가의 온기가 잘 버무려진 이 작품은 매회 진정한 힐링을 독자에게 전달한다.&lt;!-- 그림 1422625 --&gt;성공하지 못한 채 ‘식당 폐업’이라는 결론으로 시즌1을 마무리했던 ‘아오링 도쿄’는 2023년 1월 시즌2 연재를 시작했다. 새로운 이야기에서는 웹툰 작가라는 꿈을 이루고 아이의 엄마까지 된 아오링이 도쿄에서의 과거와 현재의 삶을 넘나들며 이야기를 풀어 간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 시즌과 이번 시즌을 통해 아오링이 소개하는 일상의 소중함을, 현실에 발 딛고 사는 우리의 이야기를 접해 보시길. 오늘도 힘들었을 당신의 하루에 작지만 따뜻한 위로가 돼 줄 것이다.&lt;br&gt;백수진 한국만화영상진흥원 팀장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[OTT 분야별 TOP5]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421026002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421026002</guid>
      <pubDate>2023-04-21T01:03:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421010357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422628 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상처였을까, 축제였을까… 3代 관통한 혁명의 그날</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421023002</guid>
      <pubDate>2023-04-21T01:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421010338_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422607 --&gt;인정받고자 고군분투했지만 끝내 유리천장을 뚫지 못한 현미. 그는 후배의 권유로 고급 레지던스에 입주해 여생을 즐기며 산다. 어제와 다를 바 없이 평소처럼 자고 일어났는데 이상한 일이 일어났다. 무려 5년의 시간이 지나 있었다. 현미는 자신이 치매에 걸린 것이라 여기고 사라진 5년을 찾아 나선다. 그러다 자신과 비슷한 연배의 한 남자를 만나는데, 어쩐지 그가 낯설지 않다.&lt;br&gt;1960년 3월 15일 실시한 대통령·부통령 선거에서 자유당 정권은 이기붕을 부통령으로 당선시키려 개표를 조작한다. 이를 규탄하는 시위에 참가한 김주열이 실종된 지 27일 후인 4월 11일 아침 마산 중앙부두 앞바다에서 시신으로 떠오른다. 왼쪽 눈에 최루탄이 박힌 그의 모습이 보도되면서 시위는 전국으로 퍼진다. 그리고 4·19 혁명은 마침내 이승만 정권을 끌어내린다.&lt;br&gt;소설은 제목에서 암시하듯 4·19 혁명을 배경으로 여러 인물의 삶을 펼친다. 1960년대부터 2020년까지 삼대의 삶을 통해 한국 현대사를 담아냈다. 소설의 시작은 1960년 마산의 한 연탄 공장이다. 무일푼의 불우한 청년 지유는 그저 하루하루 밥벌이가 어렵기만 하다. 고된 노동으로 살아가는 그는 근처 마산 제일여중고 학생들을 보면서 자신이 한없이 부끄럽다.&lt;!-- 그림 1422632 --&gt;부정선거를 규탄하는 목소리가 높아지고 학생들의 시위도 점차 격화할 즈음 지유는 경찰에게 쫓기던 여고생 현미를 돕는다. 통금 시간 때문에 하루를 같이 보내며 그들과 친해진 지유는 다음날 집회에 함께 가 독재타도를 외친다. 여고생을 돕기 위해 경찰과 맞선 지유는 경찰에게 두들겨 맞는데도 오히려 기분이 좋다. 4·19는 그에게 혁명의 날이 아니라 축제의 날이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소설은 이어 그의 아들 세헌을 따라간다. 사업으로 성공한 아버지 덕에 대학생이 됐지만, 운동권이 되지 못한 자신을 비겁하게 여긴다. 괴로움에 공사판을 전전하던 그는 진짜 자신을 찾고자 미국으로 향하고, 그곳에서 당찬 한국 여성을 만나 가정을 이룬다. 세헌의 딸 민서는 미국에서 태어난 이민 세대 후손이다. 일본인 엄마와 한국인 아빠를 둔 특이한 이력의 그는 어머니의 가출로 가족에 대해 되돌아보고, 자기 뿌리를 찾고자 한국으로 향한다.&lt;br&gt;소설은 삼대의 인생을 한국 현대사에 놓고 이리저리 꿰었다. 특히 1960년 마산에 관한 묘사가 압권이다. 당시 6대 도시였던 마산의 풍경을 생생하게 담았다. 입에 착착 붙는 사투리 역시 친근감을 더한다. 여기에 1980년대 운동권 아들의 고뇌와 좌절, 2000년대에 태어난 딸의 혼란, 2020년 현미의 치매를 엮어 재미를 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 생생함이 느껴지는 1960년대와 달리 뒤로 갈수록 이야기는 점차 힘이 달린다. 특히 소설의 절정이라 할 수 있는 현미의 비밀이 밝혀지는 부분은 무리라는 생각을 지우기 어렵다. “문학적 엄숙주의를 배제하고 싶었다”는 저자의 말처럼 재미를 위해서였겠지만, 차라리 시간순으로 정직하게 인물들의 삶을 그려 내고 현실성 있는 결말을 제시했으면 어땠을까 하는 아쉬움이 남는다.&lt;br&gt;그런데도 “아버지에게 일어났던 작디작은 실화 하나를 발화점으로 삼고 싶었다”는 저자의 말대로, 4·19 혁명을 국가의 역사로서가 아니라 개인의 관점에서 그려 낸 시도는 나름 의미가 있어 보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죽여야 사는 킬러, 그 뒤엔 결핍이 있었네[OTT 언박싱]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421026003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421026003</guid>
      <pubDate>2023-04-21T01:04:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421010358_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422629 --&gt;최근 이 소재가 대한민국에서 큰 인기라고 한다. 냉혹한 범죄자인 동시에 고독한 낭만을 지닌 존재, ‘킬러’가 그 주인공이다. 극장가에서는 ‘존 윅 4’가, 온라인동영상서비스(OTT)에서는 ‘길복순’이 정상을 차지하며 ‘킬러 열풍’을 주도하고 있다. 프랑스의 전설적인 감독 뤼크 베송의 ‘레옹’과 ‘니키타’부터 현재 ‘존 윅’과 ‘길복순’까지. 킬러가 지닌 매력이 대체 무엇이기에 이렇게 많은 이들이 열광하는 걸까.&lt;br&gt;그 이유를 이 두 편의 왓챠 시리즈가 보여 준 ‘킬러들의 도시’에서 찾아보자. 첫 번째는 킬러와 그녀를 추격하는 요원의 격렬한 ‘워맨스’를 담은 ‘킬링 이브’다. 이브는 007 제임스 본드처럼 강력 범죄자를 쫓는 MI6에서 일하고 싶어 한다. 허나 그녀가 속한 현실은 MI5에서의 증인 경호 업무다. 그런 이브에게 기회가 오게 된 건 사이코패스 킬러 빌라넬의 정체를 추측하면서다. MI6가 되어 사건을 담당하게 된 이브는 예상치 못한 관계를 형성한다.&lt;br&gt;빌라넬은 순수함으로 살인을 저지르는 킬러다. 하루 종일 놀고 싶어 하는 어린아이처럼 살인을 갈구한다. 완벽함을 추구하는 그녀는 이브를 알게 되면서 변화를 보인다. 적대 관계에 있는 만큼 제거해야 하는 대상에게 유대 관계를 느끼게 된 것이다. 킬러란 직업에는 결핍이 따라온다. 원하는 건 무엇이든 살 수 있는 재력과 어둠의 세계를 지배하는 명성에도 이들이 원하는 건 평범한 삶이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남들처럼 서로를 아끼고 보살펴 주는 사랑이 불가능한 빌라넬에게 이브는 짜릿함을 준다. 서로에게 위험이 되는 사약 로맨스처럼 말이다. 킬러의 위험성을 누구보다 잘 아는 이브지만 강력 범죄에 대한 관심과 자신의 꿈을 기괴하게 이뤄 준 빌라넬에게 묘한 감정을 느낀다. 이 두 사람은 몸과 마음에 상처를 주고 목숨을 위협하는 관계 속에서도 네 시즌에 걸쳐 강렬한 워맨스를 형성한다. 킬러의 결핍과 치명적인 위험이 매력으로 작용하는 작품이다.&lt;!-- 그림 1422631 --&gt;두 번째는 ‘최종병기 앨리스’다. 학원 하드코어 로맨스를 내세운 이 작품은 핑크빛인 줄 알았던 소년·소녀의 만남이 핏빛이었다는 반전 매력을 선보인다. 여름과 겨울은 그 이름과도 같은 계절을 보내고 있고, 벗어나고 싶어 한다. 여름은 비폭력으로 학교를 정복한, 죽어야 사는 소년이다. 어린 시절 아버지의 폭력으로 자살한 어머니를 본 여름은 자신이 죽음을 막지 못했다며 자책한다. 이후 스스로를 죄인이라 생각하고 남에게 맞을 때마다 오히려 안락함을 느낀다.&lt;br&gt;끝나지 않는 무더위에 빠진 여름과 반대로 겨울은 차갑고 어두운 곳에서 살아왔다. 킬러 양성 조직에서 전문 교육을 받은 그녀는 앨리스라는 이름을 부여받고 인간병기로 자랐다. 죽여야 사는 소녀지만 정작 살인이라는 관문을 넘지 못했다. 얼음 심장을 가질 수 없었던 겨울은 그녀를 망가뜨린 조직에서 빠져나온 뒤 복수를 결심한다. 염원이었던 평범한 학교생활을 위해 전학생으로 왔다가 상반된 존재인 여름을 만나게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;겨울은 여름의 계절을 식혀 주고, 여름은 겨울의 계절을 녹여 주면서 두 사람은 점점 가까워진다. 킬러에게 결핍이 따르는 이유는 그 길을 스스로 택하는 경우가 드물기 때문이다. 존 윅, 블랙위도우, 길복순 등 엘리트 킬러 캐릭터에게는 공통점이 있다. 어린 시절 불우한 환경이 그들을 킬러로 만들었다는 점이다. 이들은 자신이 서 있는 길을 돌아보게 하고 새로운 삶을 꿈꾸게 만드는 존재와 조우하며 변화를 보인다. 레옹과 마틸다처럼 삶을 변화시키는 구원자와의 관계를 극적으로 보여 줄 수 있는 매력을 지닌 존재가 킬러다.&lt;!-- 그림 1422633 --&gt;조직에 대한 복수에 목숨을 걸 각오를 했던 겨울은 여름을 만나면서 더 살고 싶다는 간절함을 지니게 된다. 이 순간 겨울의 목숨을 노리는 조직의 등장은 이 핏빛 액션이 핑크빛 로맨스가 됐으면 하는 간절함을 시청자에게 부여한다. ‘존 윅’ 시리즈와 ‘길복순’이 지닌 매력에 푹 빠졌던 당신이라면 오늘 저녁은 이 두 편의 드라마를 통해 킬러들의 도시의 문을 두드려 보는 건 어떨까.&lt;br&gt;김준모 키노라이츠매거진 편집장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭, 툭, 튀어나오는 거짓말… 라이온 상담소로 오세요[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421023003</guid>
      <pubDate>2023-04-21T01:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421010342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422612 --&gt;또래 친구를 좋아하는 아이는 그 마음을 숨기고 싶다. 다른 친구들이 알까 부끄럽기도 하고, 알려지면 그 아이가 날 안 좋아할 수도 있으니까. 이런 아이들에게는 “걱정 때문에 마음을 숨기다 보면 진짜 원하는 것을 놓칠 수 있다”고 조언해 주는 건 어떨까. 솔직하게 마음을 표현하는 용기가 중요한 거라고. 친해지고 싶다면 친구가 뭘 좋아하는지 살펴보고 좋아하는 것을 같이 해 보라고 말해 주는 것도 좋겠다.&lt;br&gt;거짓말하는 아이가 걱정스럽다면 라이온에게 거짓말 상담을 받아 보자. 사자인 ‘라이온’은 입만 열면 거짓말을 한다. 이름도 ‘거짓말’(라이)이 ‘켜지다’(온)에서 따왔다. 거짓말쟁이였기 때문에 거짓말하는 아이들의 마음을 너무 잘 안단다.&lt;!-- 그림 1422637 --&gt;책에 등장하는 아이들의 거짓말은 그야말로 다양하다. 속상한데 아무렇지도 않다고 하고, 시험 못 본 걸 숨기곤 한다. 떡볶이가 싫은데도 좋다고 거짓말하는 아이들도 있다. 부탁이 부담스러워, 다투기 싫어서 본심을 숨긴다. 또 부모를 실망시키기 싫어서, 관심 끌려고, 친구한테 샘이 나서, 혹은 장난치다 거짓말이 툭툭 튀어나온다.&lt;br&gt;어른들은 아이의 거짓말을 심각한 문제로 여긴다. 습관이 되면 어떡하나, 나쁜 아이로 자라는 게 아닐까 고민한다. 좋은 의도로 하는 ‘하얀 거짓말’도 있지만, 거짓말은 좋고 나쁨의 문제에서 그치지 않는다. 계속되는 거짓말은 상황을 더 악화시킬 수도 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상담을 마친 라이온이 아이들에게 안겨 주는 깜짝 선물이 아기자기하다. 예컨대 친구를 독차지하고 싶어 거짓말한 아이에게는 함께 뛰면 웃음소리가 나는 ‘하하하 줄넘기’를 준다. 못 하는데 할 수 있다고 거짓말한 친구한테는 ‘도움 손’을 준다. 도움받아야 할 때나 남에게 도움을 줄 때 내밀면 된다. 도움받지 않고 혼자 잘하게 되면 우렁찬 박수 소리가 난다고 한다.&lt;br&gt;라이온! 그 선물들, 나도 좀 주면 안 되겠니?&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421022004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421022004</guid>
      <pubDate>2023-04-21T01:04:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421010336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422604 --&gt;&lt;b&gt;형태의 기원(크리스토퍼 윌리엄스 지음, 고현석 옮김, 이데아)&lt;/b&gt; 물질, 구조, 크기, 기능, 세대, 환경 등에 따라 형태가 어떻게 구축되고 변화했는지 살핀다. 생물학, 인류학, 지질학, 고생물학, 형태학, 역학, 구조공학, 재료공학 등 다양한 분야를 넘나들며 사물의 형태에 대한 흥미로운 비밀을 수백장의 그림을 곁들여 설명한다. 312쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1422605 --&gt;&lt;b&gt;수치(조애나 버크 지음, 송은주 옮김, 디플롯)&lt;/b&gt; 전 세계적으로 난무하는 성폭력을 일으키고 이어지도록 하는 이념과 제도, 법적 틀, 권력 구조에 관해 탐구한다. 학대를 일으키는 제도적, 문화적, 이데올로기적 요소를 파헤치고 그 패턴과 실제 사례를 탐색한다. 동시에 희생자와 가해자가 폭력적인 행동에 부여하는 여러 의미도 살핀다. 560쪽. 2만 7000원.&lt;!-- 그림 1422619 --&gt;&lt;b&gt;철학자의 악보(윤동하 지음, 윤문)&lt;/b&gt; 음악이나 시로 철학을 설명한다. 포기하지 않고, 자신을 찾아가기를 당부하는 저자는 끊임없이 사유하며 문제를 극복해야 자신의 삶을 찾아갈 수 있다고 주장한다. 논리적이고 전문적인 내용을 배제하고, 철학자로 살아가는 자신의 생을 소개하며 음악을 통해 철학을 들여다보는 철학서. 260쪽. 2만 1000원.&lt;!-- 그림 1422622 --&gt;&lt;b&gt;헤븐(가와카미 미에코 지음, 이지수 옮김, 책세상) &lt;/b&gt;학교폭력, 부모의 이혼, 친척의 죽음, 친구와의 단절 등 예기치 못한 일들을 겪으면서 존재 이유를 찾고 고민하는 10대를 그렸다. 학대와 따돌림을 당하는 등 절망적인 상황에서 계속 살아가야 하는 이유를 묻는 소설. 2022년 부커상 인터내셔널 부문 최종 후보 선정작이다. 296쪽. 1만 4800원.&lt;!-- 그림 1422623 --&gt;&lt;b&gt;요란한 아침의 나라(신원섭 지음, 황금가지)&lt;/b&gt; 부동산 개발업자인 한 사장은 자신이 사들인 토지가 맹지나 다름없음을 알고 분노한다. 진입로를 막아선 것은 복지법인 ‘사랑의 집’. 미혼모 쉼터로 운영되는 이곳은 매스컴에서 주목받는 시민운동가 오유라가 운영한다. 한 사장은 전직 형사 출신인 청부용역 이진수에게 의뢰해 사랑의 집에 관한 비리를 파헤친다. 392쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1422641 --&gt;&lt;b&gt;우리는 왜 임영웅을 사랑하는가(조위 지음, 한스미디어)&lt;/b&gt; 2020년 한 오디션 프로그램에서 우승한 뒤 단숨에 ‘국민가수’가 된 가수 임영웅. 음원 순위 상위권 석권을 비롯해 중장년층의 지지는 놀라울 정도다. 임영웅 신드롬을 만든 사회·문화적 배경을 살피고, 음악 전문가 6명과의 인터뷰를 통해 보컬의 특징과 매력을 탐구했다. 252쪽. 2만원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500002</guid>
      <pubDate>2023-04-21T02:29:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 사업가 큰 이익 재물 얻는다.&lt;br&gt;48년생 : 적극적인 자세로 밀고 나가라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 투자는 일체 삼가라.&lt;br&gt;72년생 : 계획했던 일 잘 성사된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 최선을 다했으면 기다려라.&lt;br&gt;96년생 : 작은 일들은 성사된다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 무리하게 행동하지 마라&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 변동수 있고 명예 오른다.&lt;br&gt;61년생 : 갑자기 생기는 일 주의하라&lt;br&gt;73년생 : 어려울 때 도움의 손길이 나타난다.&lt;br&gt;85년생 : 양손에 만금을 구하는구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 냉철한 판단력이 필요한 날.&lt;br&gt;50년생 : 바빠도 여유 있는 마음이 필요하다.&lt;br&gt;62년생 : 관재 구설수를 주의하라.&lt;br&gt;74년생 : 새로운 사람을 만나겠다.&lt;br&gt;86년생 : 일의 능률이 향상되겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 가족의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;51년생 : 행운이 손짓하는 날이다.&lt;br&gt;63년생 : 이동운은 별로구나.&lt;br&gt;75년생 : 귀인이 와서 도와준다.&lt;br&gt;87년생 : 뜻대로 일이 풀려나간다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 놀랄 일 있으나 당황하지 마라.&lt;br&gt;52년생 : 바깥에서 큰 성과 있겠다.&lt;br&gt;64년생 : 기분이 즐겁고 만족한 하루&lt;br&gt;76년생 : 지나친 기대는 어려움 가중시킨다.&lt;br&gt;88년생 : 생각지 않은 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 자녀로 인한 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;53년생 : 참고 견디는 것이 상책이다.&lt;br&gt;65년생 : 커다란 성과 있겠다.&lt;br&gt;77년생 : 주변 사람의 인정을 받겠다.&lt;br&gt;89년생 : 있는 그대로 보여 주라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이동하기 좋은 날이구나&lt;br&gt;54년생 : 가진 것이 없어 답답하구나&lt;br&gt;66년생 : 인기와 신뢰를 얻겠구나&lt;br&gt;78년생 : 물건이나 금전 잃어버리기 쉽다.&lt;br&gt;90년생 : 생활의 변화가 필요하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 이제 서야 풀리는구나.&lt;br&gt;55년생 : 모든 일에 적극적으로 밀고 나가라&lt;br&gt;67년생 : 필요 이상의 지출을 줄여라.&lt;br&gt;79년생 : 경건한 마음을 가져라.&lt;br&gt;91년생 : 활기차게 행동하라&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 공연히 조바심을 낼 필요가 없다&lt;br&gt;56년생 : 허욕이 화를 불러들인다.&lt;br&gt;68년생 : 이득이 많지 않아 성취감 없다.&lt;br&gt;80년생 : 부당한 이득 챙기다 망신&lt;br&gt;92년생 : 소망한 일 잘 이루어지겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 사람 사귀는 일 신중하라.&lt;br&gt;57년생 : 귀인이 와서 도와주겠다.&lt;br&gt;69년생 : 모든 일이 순조롭게 풀려간다.&lt;br&gt;81년생 : 많은 사람이 도와주는구나.&lt;br&gt;93년생 : 동쪽으로 출타하면 불리하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 경건한 마음이 행운 부른다.&lt;br&gt;58년생 : 땀 흘려야 보람 만끽.&lt;br&gt;70년생 : 새로운 사업에 투자해도 좋다.&lt;br&gt;82년생 : 지나치게 욕심을 부리지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 다른 사람을 너무 믿지 마라&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 적극적으로 도전해 보라.&lt;br&gt;59년생 : 대인관계에 매끈하게 하라&lt;br&gt;71년생 : 순수함을 지켜야 하겠다.&lt;br&gt;83년생 : 실천은 확실히 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;95년생 : 계획은 여유 있게 세워야 하겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500003</guid>
      <pubDate>2023-04-21T02:30:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/15/SSC_20230215035427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1396196 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 인내하면 성과 있다.&lt;br&gt;48년생 : 안정적인 것이 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 행복을 느끼고 가족과 즐겁다.&lt;br&gt;72년생 : 신명나게 일을 벌여라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 의지를 가지고 밀어붙여라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 사람 만나는 일에 게을리 마라&lt;br&gt;49년생 : 끝마무리에 조금 더 노력하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 힘든 하루에서 탈출한다.&lt;br&gt;73년생 : 사람을 베풀어야 할 시기&lt;br&gt;85년생 : 당신만 바쁘고 바쁘구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 친한 사람이 시비를 건다.&lt;br&gt;50년생 : 피로가 누적되는구나.&lt;br&gt;62년생 : 들뜨기 쉬우나 조심하라.&lt;br&gt;74년생 : 생각보다 일의 추진 힘들다.&lt;br&gt;86년생 : 하루가 짧은 날이다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 허황된 일을 당해도 당황하지 마라.&lt;br&gt;51년생 : 건강으로 인한 문제 있다.&lt;br&gt;63년생 : 새로움을 꿈꾸다 큰 실패&lt;br&gt;75년생 : 아랫사람으로부터 소식 있다.&lt;br&gt;87년생 : 뜻밖의 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 희망의 미래가 보인다.&lt;br&gt;52년생 : 생각지 않은 좋은 일 생긴다.&lt;br&gt;64년생 : 너무 한 가지 일에 집착하지 말라.&lt;br&gt;76년생 : 손님이 밀어닥친다.&lt;br&gt;88년생 : 일보 후퇴하면 인기 상승하겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 분위기에 들뜨지 마라&lt;br&gt;53년생 : 힘을 내면 곧 좋은 일 있다.&lt;br&gt;65년생 : 남의 수중에 돈 믿지 마라.&lt;br&gt;77년생 : 윗사람의 충고 받아들여라.&lt;br&gt;89년생 : 건강에 약간의 이상이 보인다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 여행함도 길하다.&lt;br&gt;54년생 : 가족의 의견과 달라 고민한다.&lt;br&gt;66년생 : 휴식이 필요하니 안정 취하라.&lt;br&gt;78년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;90년생 : 허영심을 버리면 횡재운 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 목표를 정해 행동에 옮겨라.&lt;br&gt;55년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;67년생 : 이성운 생각대로 된다.&lt;br&gt;79년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 서두르면 일을 망친다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 기대가 크면 실망도 큰 법이다.&lt;br&gt;56년생 : 초조해하면 될 일도 안 된다.&lt;br&gt;68년생 : 포기하지 말고 노력하라.&lt;br&gt;80년생 : 자포자기하면 위험하다.&lt;br&gt;92년생 : 급하게 서두르지 마라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 적극적인 자세로 나가라.&lt;br&gt;57년생 : 다른 사람과 협조 잘하라.&lt;br&gt;69년생 : 동쪽보다 남쪽이 유리하다.&lt;br&gt;81년생 : 좋은 일이 생기는 날&lt;br&gt;93년생 : 재물을 잃거나 구설수 오른다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;58년생 : 귀인의 도움으로 해결된다.&lt;br&gt;70년생 : 쉽게 생각하다 모두 잃는다.&lt;br&gt;82년생 : 기분전환이 필요한 때구나.&lt;br&gt;94년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 기다리는 것이 행운 가져다준다.&lt;br&gt;59년생 : 좀 더 가정에 신경 써라.&lt;br&gt;71년생 : 윗사람의 도움이 필요하겠다.&lt;br&gt;83년생 : 느긋한 마음은 실패하기 쉽다.&lt;br&gt;95년생 : 새로운 실마리를 찾겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500004</guid>
      <pubDate>2023-04-21T02:31:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203021211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391953 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 차근차근 실행함이 좋겠다.&lt;br&gt;48년생 : 인간관계에 더욱더 신경 써라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 건강부터 추스르는 것 좋겠다.&lt;br&gt;72년생 : 신중한 행동만이 최선책이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 목적한바 성취하지 못한다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 내실만 갖춘다면 행운 따른다.&lt;br&gt;49년생 : 용기 잃지 말고 힘을 내라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 주위의 부추김에 넘어간다&lt;br&gt;73년생 : 크게 성공할 운이 따른다.&lt;br&gt;85년생 : 자존심만 버린다며 희망 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 분수를 지키는 것이 현명하다.&lt;br&gt;50년생 : 뜻밖의 행운 따르겠구나.&lt;br&gt;62년생 : 무리하게 진행하다 큰 손실&lt;br&gt;74년생 : 부모님께 안부 전화 필요하다.&lt;br&gt;86년생 : 남의 말에 넘어가기 쉽다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;51년생 : 빈틈이 많아 실수가 많다.&lt;br&gt;63년생 : 자식으로부터 소식 듣겠다.&lt;br&gt;75년생 : 경솔한 행동은 망신만 부른다.&lt;br&gt;87년생 : 자신의 뜻한 바 이루어진다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 안정이 중요하니 앞장서지 마라.&lt;br&gt;52년생 : 이득이 넘치니 힘껏 실천하라.&lt;br&gt;64년생 : 돈으로 도움 줄 일 생긴다.&lt;br&gt;76년생 : 새로운 것에 도전하지 마라&lt;br&gt;88년생 : 부모님의 말씀에 따라라&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 친구와 어울려 지내지 말라.&lt;br&gt;53년생 : 일이 순조롭게 잘 풀린다.&lt;br&gt;65년생 : 새로운 일은 오늘이 좋겠다.&lt;br&gt;77년생 : 부귀가 겸비된 하루가 된다.&lt;br&gt;89년생 : 재물 소득이 있구나&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 문서나 금전으로 소득 있다.&lt;br&gt;54년생 : 새로운 것 천천히 시작하라.&lt;br&gt;66년생 : 재물 소득이 있구나&lt;br&gt;78년생 : 일이 잘 추진되는구나.&lt;br&gt;90년생 : 사람도 늘고 재물도 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 집안이 화목이 찾아드는구나.&lt;br&gt;55년생 : 친한 사람으로부터 도움을 받는다&lt;br&gt;67년생 : 일이 막힐수록 서두르지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 즐겁고 행운이 깃든 날.&lt;br&gt;91년생 : 좋은 신수이니 좋겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 기쁜 일이 생기니 기대하라.&lt;br&gt;56년생 : 어려움이 해소된다.&lt;br&gt;68년생 : 타인의 찬사를 받겠다.&lt;br&gt;80년생 : 마음의 안정이 필요하다.&lt;br&gt;92년생 : 운이 열려 이득이 많겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 운이 좋아서 소득 많이 생긴다.&lt;br&gt;57년생 : 가장 소중한 하루가 된다.&lt;br&gt;69년생 : 알차고 뜻있는 하루.&lt;br&gt;81년생 : 너무 큰 꿈만 꾸지 마라.&lt;br&gt;93년생 : 너무 큰 기대는 하지 마라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 재물이 들어오는구나.&lt;br&gt;58년생 : 경솔한 행동은 금물이다.&lt;br&gt;70년생 : 동남쪽에서 귀인 만나 재물운.&lt;br&gt;82년생 : 기쁜 친구를 만나게 된다.&lt;br&gt;94년생 : 작은 소득은 얻을 수 있겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 기회를 잘 포착하라.&lt;br&gt;59년생 : 일의 매듭을 잘 지어라.&lt;br&gt;71년생 : 재복도 따르며 소망 이루어진다.&lt;br&gt;83년생 : 아직은 시기상조이니 내일로 미루어라.&lt;br&gt;95년생 : 먼 곳에서 기쁜 일 생긴다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황사와 꽃가루로 콧물 기침이 괴롭다면[이상곤의 실록한의학]〈134〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230420/118938854/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230420/118938854/1</guid>
      <pubDate>2023-04-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/20/118934554.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광해군은 나름 별미를 즐겼다. 실록은 ‘사삼 각로 권세가 처음에 중하더니 잡채 상서 세력은 당할 자 없구나’ 하였는데, 각로 한효순의 집에서는 사삼(沙蔘)으로 밀병을 만들었고, 상서 이충은 채소에다 다른 맛을 가미하였는데, 그 맛이 희한하였다. 한효순이 만든 사삼은 더덕이다. 한약재 사삼은 잔대라는 고유 명칭을 지닌 다른 약재다. 한마디로 더덕과 사삼을 잘못 분류한 오류다. 영조, 즉위년에도 똑같은 이야기가 나온다. 사삼을 거론하며 “이것이 맛이 아주 좋고 사탕과 함께 드시면 기침을 할 때 침에 피가 섞여 나오는 증상에도 좋다고 합니다.”  세종은 쌀이 부족해지자 더덕을 식량 대용으로 사용하라는 어명을 내린다. ‘쌀을 더 주기도 역시 어려우니, 더덕·도라지 등 산나물을 많이 캐서 섞어 먹게 할 것이다.’ 사삼으로 쓰는 잔대와 더덕의 차이는 여러 가지가 있지만 관능으로 구분할 수 있는 것은 맛이다. 쓴맛이 강한 잔대는 주로 약으로 사용하고 단맛과 향이 좋은 더덕은 맛난 음식으로 요리했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“철인3종 즐기다 보디빌딩 대회에서도 1등 했어요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230420/118938785/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230420/118938785/1</guid>
      <pubDate>2023-04-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/20/118938784.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“2008년에 우연히 TV에서 철인3종에 도전했다가 완주하지 못한 사람 스토리를 봤어요. ‘저게 그렇게 힘든가? 나도 해볼까’란 생각에 시작했죠.” 경기 구리시에서 식당을 운영하는 김민선 씨(59)는 지금까지 철인3종(트라이애슬론) 철인코스(수영 3.8km, 사이클 180km, 마라톤 42.195km)를 31번 완주했다. 철인3종을 시작한 뒤 1년 만인 2009년 7월 처음 도전해 15시간13분16초에 완주했고, 세 달 뒤 12시간33분23초로 약 3시간을 단축했다. 최고기록은 2010년 세운 11시간12분26초. 그는 “달리는 대회마다 코스가 다르기 때문에 최고기록은 의미 없다. 그냥 즐길 뿐”이라고 했다. “뭔가 도전하고 싶었어요. 철인3종을 하기 전까진 스키와 수상스키도 타긴 했지만 운동에 진심은 아니었죠. 그냥 친구들하고 놀러 가는 수준이었죠. 철인3종을 하다 보니 몸은 피곤한데 정신이 평온해지는 것을 느꼈어요. 몸도 건강해지고 잡생각이 없어져요. 인생을 살아가는 자세도 바뀌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼양홀딩스-LG화학, mRNA 항암신약 파트너십</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230420/118938766/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230420/118938766/1</guid>
      <pubDate>2023-04-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼양홀딩스는 LG화학과 메신저리보핵산(mRNA) 기반 항암신약 개발을 위한 전략적 파트너십 계약을 맺었다고 20일 밝혔다. 이번 계약은 비독점적 기술이전계약으로 삼양홀딩스는 자체 개발한 mRNA 전달체 ‘나노레디’의 기술과 관련 조성물을 제공하고, LG화학은 이를 활용해 항암 효능이 극대화된 혁신 신약물질을 발굴한다. LG화학은 계약금과 개발 단계별 마일스톤을 삼양홀딩스에 지급한다. mRNA는 세포 안에서 특정 단백질을 만드는 정보를 가진 유전물질이다. 치료제를 개발하려면 mRNA를 세포 안으로 전달해 단백질 발현이 가능하도록 돕는 약물 전달체가 필수적이다. 삼양홀딩스의 고유 기술을 적용한 나노레디는 범용성이 높은 약물 전달체다. 사전 제작된 전달체 조성물에 LG화학이 개발한 mRNA 효능물질을 섞는 방식으로 결합 공정을 간소화할 수 있다고 삼양홀딩스 측은 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외신들 “문빈 사망, 케이팝 아이돌들의 압박감 드러내”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500005</guid>
      <pubDate>2023-04-21T05:05:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421050507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422652 --&gt;아스트로 소속 문빈(25)의 갑작스러운 사망 소식에 외신들이 아이돌 스타들의 죽음으로 드러난 케이팝 산업의 그림자를 조명했다.&lt;br&gt;영국 일간 가디언은 19일(현지시간) “수많은 젊은 케이팝 스타들이 최근 몇 년간 세상을 떠났다”며 카라의 구하라와 에프엑스 설리, 샤이니 종현, 백퍼센트 민우 등을  언급했다. 가디언은 이런 선례를 들어 한국 아이돌 육성 시스템의 문제점을 지적했다.&lt;br&gt;신문은 “케이팝 스타들은 10대 중반 또는 더 어린 나이에 기획사에 뽑혀 엄격한 통제 속에 생활하고, 대부분의 시간 혹독한 훈련을 받는다”고 전했다. 또 설리는 생전 오랜 기간 온라인 괴롭힘에 시달렸고, 그의 사망으로 한국에서 온라인 범죄와 악플에 대한 처벌 강화 목소리가 본격적으로 제기됐다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 한국의 자살률은 전 세계에서 가장 높은 수준이며, 40세 이하 사망 원인 가운데 자살이 상위권을 차지하고 있다고도 덧붙였다. 한국의 자살률은 경제협력개발기구(OECD) 회원국 가운데 1위다.&lt;br&gt;영국 BBC 방송 역시 케이팝 스타들의 사망 사례를 나열했는데 가디언이 언급한 사례에다 여배우 정재율(26)이 이달 초 자택에서 숨진 채로 발견된 것, 지난해 8월 여배우 유주은(27)이 사망한 사례를 추가했다. 방송은 문빈의 죽음으로 케이팝 아이돌들의 지나친 압박감이 조명되고 있다고 지적한 뒤 “한국은 선진국 가운데 젊은 층의 자살률이 가장 높다. 전체적인 자살률은 감소 추세지만 20대 자살률은 늘어나고 있다”고 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 한국의 ‘초경쟁사회’는 높은 자살률에 시달려왔으며 “정부는 극단적 선택을 줄여나가기 위해 노력하고 있다”고도 전했다.&lt;br&gt;미국 일간 뉴욕 타임스(NYT)도 “문빈(의 사망)은 수많은 한국 20대 유명인이 갑작스럽게 죽음을 맞이한 가운데 가장 최근 발생한 또 하나의 사례”라고 전했다. 이어 이들의 죽음 가운데 “모든 사안이 그런 건 아니지만, 일부는 극단적 선택으로 확인됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;NYT는 2019년 설리와 구하라의 죽음을 예로 들며 “그들의 죽음은 한국의 가장 인기 있는 문화수출 산업 가운데 하나가 어디서부터 잘못된 건지에 대해 한국 스스로 성찰하도록 했다”고 짚었다.&lt;br&gt;문빈은 19일 오후 자택에서 숨진 채 발견됐다. 경찰은 문빈이 극단적 선택을 한 것으로 보고 있다. 빈소는 서울아산병원 장례식장에 마련됐으며 발인은 22일이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아스트로 멤버 차은우는 미국에서 급히 20일 귀국해 빈소를 찾았다. 문빈의 친동생인 그룹 빌리의 문수아도 빈소를 지켰다. 빌리의 소속사 미스틱스토리는 공식 팬카페 등에 공지를 올려 “금주 예정돼 있던 일정은 취소 및 연기됐다”고 전했다.&lt;br&gt;연예계 동료들도 갑작스러운 비보에 슬픔과 충격에 빠졌다. 영화 ‘드림’에 출연한 아이유는 이날 라운드 인터뷰에 나서는데 추모 분위기를 흐뜨리지 않기 위해 24일까지 엠바고를 설정했다.&lt;br&gt;방송인 권혁수는 이날 오전 소셜네트워크서비스(SNS)에 “사랑해 진짜 많이…미안하고 고맙고 보고 싶어. 아프지 말고 잘 있어”라고 추모 글을 올렸다. 방송인 장성규 역시 MBC 라디오 ‘굿모닝 FM 장성규입니다’를 진행하다 고인을 언급하며 “최근에 봤을 때도 너무 밝은 모습이었는데 실감이 나지 않는다. 삼가 고인의 명복을 빈다”고 슬픔을 전했다.&lt;br&gt;뮤지컬 배우 김호영도 SNS에 흰 국화꽃 사진과 함께 “마음이 무겁다. 밥 한 번 사주겠다는 약속을 못 지켜서 미안하다”는 글을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;※ 우울감 등 말하기 어려운 고민이 있거나 주변에 이런 어려움을 겪는 가족·지인이 있을 경우 자살 예방 핫라인 ☎1577-0199, 희망의 전화 ☎129, 생명의 전화 ☎1588-9191, 청소년 전화 ☎1388 등에서 24시간 전문가의 상담을 받을 수 있습니다.&lt;/b&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>촬영장 오발 사고 볼드윈, 과실치사 기소 취하돼 재판 면해</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500012</guid>
      <pubDate>2023-04-21T07:58:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421075803_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422661 --&gt;영화 촬영장에서 실탄이 장전된 소품용 총을 격발하는 사고로 촬영감독이 사망한 사건과 관련해 총을 쏜 배우 알렉 볼드윈의 과실치사 혐의가 취하됐다고 미국 abc 방송이 20일(현지시간) 소식통을 인용해 보도했다. 재판을 시작한 지 2주 만의 일인데 영국 BBC는 특별검사를 임명해 관련 수사를 계속한다고 밝혔다.&lt;br&gt;볼드윈은 5월 3일 법정에 처음 출두할 예정이었으나, 기소가 취하되면서 더는 재판을 받지 않게 됐다.&lt;br&gt;볼드윈의 변호인단은 이날 성명을 통해 “기소를 취하하기로 한 결정에 만족한다”며 “이 비극적인 사고의 사실관계와 상황에 대한 적절한 조사를 권고한다”고 밝혔다. 그를 기소한 뉴멕시코주 검찰은 이에 대한 언급을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;볼드윈은 2021년 10월 뉴멕시코주 샌타페이 세트장에서 서부영화 ‘러스트’ 촬영 리허설을 하면서 소품용 권총을 쏘는 장면을 연습했고, 이 총에서 공포탄이 아닌 실탄이 발사되면서 맞은편에 있던 헐리나 허친스 촬영감독이 가슴에 총탄을 맞고 숨졌다. 조엘 수자 감독도 총격을 받고 다쳤다.&lt;br&gt;뉴멕시코주 검찰은 지난 1월 볼드윈과 무기류 소품 관리자인 해나 쿠티에레스 리드를 과실치사 혐의로 기소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하지만 볼드윈은 리드가 소품용 총에 실탄이 장전된 것을 제대로 확인하지 않았고, 조감독 데이브 홀스가 자신에게 문제의 총이 ‘콜드 건’(공포탄)이라고 말해 사고가 발생했다며 자신은 이 사건에 책임이 없다고 주장했다. 또 자신이 방아쇠를 직접 당기지 않았는데도 오작동으로 총이 발사된 것 같다는 주장도 펼쳤다.&lt;br&gt;숨진 허친스 촬영감독의 유족은 볼드윈과 영화 제작자들을 상대로 민사 소송을 냈다가 지난해 10월 합의하고 소송을 끝냈다.&lt;br&gt;영화 제작사 측은 사고 이후 중단했던 영화 촬영을 몬태나주에 있는 촬영장인 옐로우스톤 필름 랜치에서 재개했다. 허친스의 남편 매튜가 볼드윈 측과의 합의에 따라 프로듀서로 영화 제작에 참여한다. 프로덕션은 허친스가 총을 맞은 장면은 시나리오를 수정했다고  밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학생·직장인 모두 중요한 집중력…커피 외 향상법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261520</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261520</guid>
      <pubDate>2023-04-21T09:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>학생과 직장인을 막론하고 전부 높이고 싶어하는 역량이 하나 있다. 바로 ‘집중력’이다. 집중력이 높은지 여부에 따라 학업 혹은 업무상 성취도 차이를 보일 수 밖에 없어서다. 나와 같은 양의 공부나 업무를 단시간에 끝내는 사람들을 보면 절로 부러움이 앞선다.때문에 흔히 집중력 향상을 위해 커피를 찾는다. 일정량 마셨을 땐 집중력 향상에 도움이 되지만, 과도하게 섭취할 시 건강상 악영향을 끼칠 수 있다는 우려가 있다. 카페인 음료를 제외하고 집중력을 고양시킬 수 있는 방법은 무엇이 있을까.일단 규칙적인 생활 리듬이 전제돼야 한다. 불면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세상에서 가장 비싼 집에서 쫓겨난 이탈리아 왕자비</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500028</guid>
      <pubDate>2023-04-21T09:33:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421093302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422689 --&gt;이탈리아 로마에 있는 빌라 오로라다. 처음 경매에 나왔을 때 가격이 무려 4억 7100만 유로(약 6839억 6700만원)였다. 세상에서 가장 비싼 개인 집이다.&lt;br&gt;뭐 특별할 게 없는 건물처럼 보이는데 왜 그렇게 비싸냐고? 건물 가치는 별 것 없다(?). 16~17세기 위대한 화가 카라바조(본명 미켈란제로 메리시)가 유일하게 남긴 천장화를 소장한 세상에서 유일한 집이라고 설명하면 고개를 끄덕일 것이다. 천장에 주피터, 넵튠, 플루토 등 로마 신들이 2.7m 길이에 그려져 있다.&lt;br&gt;이 빌라에서 반려견 푸들 네 마리와 함께 경찰 입회 하에 쫓겨난 사진 속의 이 여성, 리타 본콤파니 루도비시 왕자비다. 교황 그레고리 13세의 후손으로 여러 세대에 걸쳐 이 집을 소유해 온 니콜로 루도비시 본콤파니 왕자의 부인이다. (교황의 후손들이 왕자란 별칭을 쓴다는 사실이 놀랍기도 하고 뜨악하기도 하다.)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남편 니콜로가 2018년 세상을 떠나자 남편의 본처 소생 세 아들이 그녀를 내쫓겠다고 소송을 걸었다. 그 와중에 경매에 부쳐졌다.&lt;br&gt;리타 왕자비는 소셜네트워크서비스(SNS)에 올라온 동영상을 통해  “지난 20년 동안 사랑스럽게 보살펴 온 내 집에서 잔인하게 쫓겨났다”며 이런 움직임이 “불법”이며 “쓸데없다”고 했다. 우스꽝스러운 일이라고도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“누군가는 내가 여자이고 미국인이라 이렇게 됐다고 말했는데 나는 모르겠다. 분명한 것은 모두 돈 때문에 벌어진 일이다.”&lt;br&gt;로마 법원은 지난 1월 퇴거 명령서를 발부했다. 외벽이 무너졌는데도 리타 왕자비가 건물을 제대로 보수하지 않았다는 이유를 퇴거 이유로 댔으며, 이 별장을 유로로 관람하는 투어로 개방하지 말라는 명령을 위반했다는 이유도 보탰다.&lt;br&gt;그는 집 보수유지를 위해 모금하려고 투어를 기획한 것이라고 지난1월 로이터 통신에 털어놓았다. 세상을 등진 남편이 남은 여생을 이 집에서 지낼 수 있는 권리를 자신에게 부여했다고 주장했다. 만약 경매로 팔리게 되면 자신과 의붓아들들 사이에 쪼개질 것이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;하지만 이들 사이의 합의는 이뤄지지 않았고, 법원은 경매가 진행돼야 한다고 지난해 1월 판결했다. 그런데 계속 유찰되며 가격은 낮아지고 있다. 4월에 재개됐을 때 낙찰 희망가는 3억 7600만 유로, 5월에는 3억 100만 유로로 떨어졌다. 10월 말에 네 번째 경매가 열렸는데 2억 4100만 유로로 낮아졌다. 당장 1100만 유로의 보수 비용이 필요한 것으로 평가되는 점도 구매자를 찾기 어렵게 만든다.&lt;!-- 그림 1422690 --&gt;6층 건물인 빌라에 소장 중인 수많은 보물 중의 으뜸은 중앙 천장을 차지한 카라바조의 천장화다. 황도십이궁(zodiac) 표시도 여럿 나온다. 화가는 본인의 생김새로 신들을 그렸던 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세상에 남아 있는 카라바조의 유일한 천장화는 1597년에 이 빌라의 첫 주인이 연금술 방을 꾸며달라고 부탁해 그려졌는데 3억 1000만 유로(약 4509억 3840만원)의 가치로 평가된다. 희한하게도 이 그림이 발견된 것은 1960년대에 이르러서였다. 그 전에는 무언가로 덮여 있었다.&lt;br&gt;빌라 오로라란 이름은 이 빌라가 소장하고 있던 다른 걸작으로부터 붙여졌다. 이탈리아 바로크 시대의 화가 조반니 프란체스코 바르비에리(구에르치노)가 그린 프레스코화다. 마차를 탄 오로라(혹은 돈 Dawn) 여신을 그린 것이었다.&lt;br&gt;이 밖에도 19세기 화가 피에트로 갈리아리디의 프레스코와 마리 앙트와네트의 편지, 정원에 미켈란젤로가 만든 신비한 조각상도 있다.&lt;br&gt;미술 애호가들은 이탈리아 정부가 이 빌라를 사들여 많은 보물들을 일반 관람객들이 즐기게 해야 한다고 입을 모으고 있다고 영국 BBC 방송이 20일(현지시간) 전했다.&lt;br&gt;미국 텍사스주에서 리타 카펜터로 태어난 왕자비는 배우와 기자로 일한 특이한 경력이 있다. 나중에 부동산 사업을 하다 니콜로와 만나 결혼한 뒤 이탈리아로 이주했다. 그는 2003년 이 빌라를 처음 찾았을 때는 제대로 수리가 돼 있지 않아 엉망이었다며 평생을 빌라 오로라 복원에 바쳤다고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>51세 김세아 “노산·연년생 출산으로 체중 11㎏ 늘어…우울증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Entertainment/article/all/20230421/118943319/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Entertainment/article/all/20230421/118943319/1</guid>
      <pubDate>2023-04-21T10:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118943286.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김세아가 늦은 나이에 연이은 출산 후 급격한 체중 변화를 겪었다고 말했다. 1973년 생으로 올해 한국나이로 51세인 김세아는 2009년 첼리스트 김규식과 결혼해 슬하에 1남 1녀를 두고 있다.  김세아는 20일 방송된 MBN ‘알약방’에 출연해 필라테스를 통해 자기관리를 하는 일상을 공개했다. 리듬체조를 했던 그는 군살 없이 탄탄한 몸매를 자랑했다. 이처럼 철저하게 몸 관리를 하는 이유로 그는 출산 이후 겪은 급격한 체중 변화를 꼽았다.  김세아는 “리듬체조 선수 생활을 했었다. 그때는 제가 키 169㎝, 몸무게 46㎏까지 나갔었다. 그런데 출산 후에 11㎏가 찌면서 건강이 악화됐다”라고 털어놨다.   그는 “노산과 연년생으로 두 아이를 낳으면서 배가 예전 같지 않더라. 그때 몸이 굉장히 힘들었다. 우울증도 오고, 순환도 잘 안 돼 하체도 붓다보니 너무 힘들었다. 그래서 관리를 철저히 하고 있다”고 했다.   건강을 위해 운동을 하다보니 필라테스 지도자 자격증까지 획득했다고. 그는 “주3회 운동하고 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>날 따뜻해지는데 감기·독감, 코로나 이전 수준으로 급증…왜</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230421/118943442/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230421/118943442/1</guid>
      <pubDate>2023-04-21T10:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118943357.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;감기(급성호흡기감염증)나 독감(인플루엔자) 같은 호흡기감염증 환자가 코로나19 유행 이전 수준으로 매주 늘어나고 있다. 3년만인 봄철 유행에 방역당국은 영유아, 소아청소년 및 어르신의 손씻기 등 개인위생수칙 준수를 21일 당부했다.이날 질병관리청의 2023년 15주차(4월 9~15일) 감염병 표본감시에 따르면 이 기간 급성호흡기감염증 입원환자는 2201명에 달한다. 구체적으로 리노바이러스(701명), 호흡기세포융합바이러스(567명), 파라인플루엔자바이러스(470명) 순으로 많이 발생하고 있다.지난 2월부터 계속 증가하는 양상을 보이고 있다. 9주차(2월 26일~3월 3일) 802명, 10주차 973명, 11주차 1135명, 12주차 1534명, 13주차 1810명, 14주차 2191명, 15주차 2201명으로 늘어났다. 15주 환자는 11주보다 93.9% 증가했다.15주차 인플루엔자 의사(의심) 환자 분율은 외래 1000명당 18.5명으로 직전주(14주차·15.2명)보다 3.3명(2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 한 달간 58% 증가…마스크 해제·활동 증가 원인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118943730/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118943730/2</guid>
      <pubDate>2023-04-21T10:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118943601.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인플루엔자(독감)환자가 예년에 비해 지난 한 달 환자수가 60% 가까이 늘었다는 조사 결과가 발표됐다.  21일 질병관리청 ‘감염병 표본감시 주간소식지’에 따르면 올해 15주차(4월 9~15일) 외래환자 1000명 당 독감 의심 증상을 보이는 환자의 분율은 18.5명이었다. 이번 절기 유행 기준인 4.9명보다 4배 가까이 높은 숫자다. 특히 11주차(3월 12~18일) 11.7명이었던 수치가 한 달 사이 58.1%가 늘었다.  연령대별로는 ▲7~12세가 38.2명 ▲13~18세 21.8명 ▲1~6세 20명 순이었다. 특히 7~12세는 14주차 25.8명보다 12.4명이나 증가했다. 아울러 바이러스성 급성호흡기감염증 입원 환자는 한 달 사이에 93.9% 늘었다. 11주차 1135명에서 15주차에는 2201명으로 급증했다.   질병청은 “실내 마스크 착용 의무 해제, 큰 일교차, 일선 학교의 개학과 봄철 활동량 증가 등이 영향을 미친 것 같다”며 “호흡기 질환 예방을 위해 손 씻기, 환기, 기침 예절 등 개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아이들이 먹는데…” 학교 급식소 등 위생점검 무더기 적발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118945951/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118945951/2</guid>
      <pubDate>2023-04-21T11:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118945946.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;학교 급식소와 매점, 주변 분식점 등을 위생당국이 점검한 결과 식품위생법 등을 위반한 업소가 무더기로 적발됐다.   식품의약품안전처는 지자체·교육청과 함께 학교 학교?유치원 내 집단급식소, 식재료 공급업체 등 1만587곳과 학교매점, 학교 주변 분식점 등 어린이 식품안전보호구역 내 어린이 기호식품 조리?판매업소 3만3391곳 등 총 4만3978곳을 점검한 결과 식품위생법 등을 위반한 56개 업소를 적발했다고 21일 밝혔다.   점검 결과 집단급식소·식재료 공급업체 등 40곳, 어린이 기호식품 조리·판매업소 16곳이 적발됐다. 주요 위반 내용은 ▲소비(유통)기한 경과제품 보관(20곳) ▲건강진단 미실시(14곳) ▲위생적 취급기준 위반(10곳) ▲보존식 미보관(6곳) ▲표시기준 위반(1곳) 등이다.   이번에 적발된 업소는 관할 관청에서 행정처분 등의 조치를 할 예정이다. 집단급식소의 경우 3개월 이내에 다시 점검한다. 또 어린이 기호식품 조리?판매업소는 전담관리원이 상시로 점검해 개선 여부를 확인한다는 계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약, 지역사회와 함께 ‘상생행보’… 어려움에 앞장선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118946531/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118946531/1</guid>
      <pubDate>2023-04-21T12:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118946518.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약이 지역사회와 밀접하게 소통하며 상생경영에 앞장서고 있다. 최근 동아제약은 강원도 강릉 산불 피해 주민들을 위한 피로회복제 박카스 1만 병과 비타민C 분말 500개를 지원하며 위로했다. 화재 현장에 박카스와 비타민C를 제공했으며 신속하게 복구될 수 있도록 응원의 마음을 전했다.  동아제약은 지난해 경북 울진, 강원 산불 피해 지역에도 ‘봉사약국 트럭’을 운영하며 피해 복구를 지원했다. 박카스, 감기약 판피린 등을 제공해 지역사회의 재난 구호 활동을 도운 바 있다.  동아제약은 지역인재 육성 및 전문직업인 양성에도 공을 들이고 있다.   동아제약은 지난 1월 당진 합덕중, 합덕제철고등학교와 지역인재 육성 및 전문직업인 양성과 발전을 위한 업무협약을 체결하며 인재 양성에 적극적으로 나서고 있다.  협약에 따라 동아제약은 매년 1회 총 1000만 원의 장학금을 합덕중학교와 합덕제철고등학교에 전달하고 학교는 기업 맞춤 교육과정을 운영하기로 했다.   또 동아제약은 당진시에 동아제약 당진공장 건립해 지역사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서세원 죽음에 ‘링거는 죄없다’…의사 “커피 먹다 죽었다고 커피에 따지는 격”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230421/118946652/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230421/118946652/1</guid>
      <pubDate>2023-04-21T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118946361.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현직 의사가 서세원씨(67) 죽음을 링거 탓으로 돌리는 건 ‘넌센스’라며 이번 일로 혹시 링거 공포심이 일어날 것으로 경계했다.의학관련 유튜브 채널 ‘비온뒤’를 운영하고 있는 의학전문기자인 홍혜걸 박사는 21일 자신의 SN를 통해 “서세원씨 죽음으로 링거를 걱정하는 분들이 많다”며 의사 관점에서 본 링거와 서씨 사망 연관성을 설명했다. 홍 박사는 한마디로 링거가 사망원인 아닌가라는 일부 추측을 “넌센스다”라고 물리친 뒤 “링거는 체액과 동일한 성분으로 물과 전해질이 기본이다”고 지적했다.이어 “필요에 따라 포도당과 아미노산이 들어갈 뿐 어떠한 독성 혹은 알레르기 부작용도 일어나지 않는다”고 강조했다.홍 박사는 “가령 커피 마시다 죽었다해서 커피가 원인이 아니듯 링거는 잘못이 없다”며 링거 자체는 인체에 어떠한 해도 끼치지 않는다고 했다.따라서 “오염되거나 변질된 것만 아니라면 링거를 걱정하지 않아도 된다”고 했다.그러면서 서씨 사망은 “아마 지병 등 기왕력(기존 병력) 있거나 심장쪽</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호법 중재 나선 복지장관…오늘은 간호조무사협회 찾아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230421/118946663/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230421/118946663/1</guid>
      <pubDate>2023-04-21T13:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118946137.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조규홍 보건복지부 장관은 21일 오전 대한간호조무사협회를 방문해 간호법 등 주요 현안에 대해 논의했다. 올해 창립 50주년인 대한간호조무사협회를 찾은 복지부 장관은 조 장관이 처음이다.조 장관은 곽지연 회장을 만나 정부와 여당이 도출한 간호법안 중재안에 대해 폭넓게 의견을 나누고 대화와 소통에 적극 나서줄 것을 요청했다.이에 대해 협회는 정부와 여당이 제안한 중재안을 수용할 의사가 있다며 관련 단체와 대화하도록 노력하겠다고 답했다.또한 곽 회장은 간호조무사를 제외한 모든 직종은 학력 상한 제한이 없는데 간호조무사만 국가자격시험 응시학력요건이 학원과 특성화고 졸업자로 제한된 점을 지적했다.이는 헌법상 평등권, 교육받을 기회를 침해하는 위헌 소지가 있다고 곽 회장은 언급했다.조 장관은 “국민에게 안정적인 의료서비스를 제공할 수 있도록 환자 곁을 지켜달라”며 “간호법안에 대해 대화와 소통이 더 필요하며 정부도 최선의 중재 노력을 다하겠다”고 강조했다.한편, 국민의힘과 정부가 국회 본회의에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 병원이 조혈모세포 이식 1만 건? 세계가 놀랄 일”[베스트 메디컬센터]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118947171/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118947171/1</guid>
      <pubDate>2023-04-21T13:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118947168.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;60대 중반 여성 A씨는 21년 전 급성 백혈병 진단을 받았다. 처음엔 피곤하고 숨이 찼다.  부딪치지도 않았는데 피부에 붉은 반점 같은 것이 늘어났다. 모세혈관이 터지면서 생긴 ‘자반 출혈’이었다. 급성 백혈병의 대표적 증세 중 하나다.   A씨는 가톨릭대 의대 서울성모병원 혈액병원장인 김희제 혈액내과 교수를 찾았다. 김 교수는 A씨 형제에게서 조혈모세포를 추출해 A씨에게 이식했다. A씨는 이후 재발이나 합병증을 경험하지 않았다. 20년 이상 조혈모세포 이식 ‘성공’ 상태를 유지하는 가장 모범적 사례로 꼽힌다.    안종식 씨(47)는 지난해 5월 다발골수종 3기 진단을 받았다. 안 씨도 서울성모병원 혈액병원에서 치료를 받았다. 먼저 항암 치료를 한 뒤 12월 말에 미리 추출해 뒀던 자신의 조혈모세포를 이식했다. 결과가 좋아 올 1월 퇴원했다. 그는 회복 과정이 순조로워 상태를 관찰하는 ‘유지 요법’을 시행 중이다.     안 씨는 서울성모병원 혈액병원이 국내 최초로 1만 번째</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS, ‘정부 재원으로 운영’ 분류한 트위터에 GTF와 공식 항의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500114</guid>
      <pubDate>2023-04-21T14:18:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421141808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422852 --&gt;KBS가 정부 재원으로 운영돼 정부가 콘텐츠에 개입할 수 있는 매체로 분류한 트위터에 공식 항의했다.&lt;br&gt;KBS는 21일 “트위터가 사전 고지나 협의 없이 오해의 소지가 있는 표시를 사용한 데 대해 수정을 요청하고 GTF(Global Task Force for Public media)와 함께 트위터에 항의하는 공동 성명을 발표했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;GTF는 세계 8대 공영미디어 대표들의 모임이다. KBS와 영국 BBC, 호주 ABC, 프랑스 FT(France Television), 독일 ZDF, 뉴질랜드 RNZ, 스웨덴 SVT, 캐나다 CBC/라디오-캐나다가 소속돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;트위터가 공영방송 계정에 ‘정부 재원으로 운영되는 미디어’(Government-funded Media)로 표시한 것은 ABC, CBC, RNZ에 이어 KBS까지 네 곳으로 늘어났다. KBS는 “트위터는 정부가 편집 콘텐츠에 다양한 수준으로 개입하는 매체를 ‘정부 재원으로 운영되는 미디어’로 정의한다”며 “KBS는 이에 해당하지 않고 편집 독립성이 법으로 보호된다”고 설명했다.&lt;br&gt;또 “GTF는 이번 트위터의 분류를 두고 ‘공영미디어에 정부가 개입할 수 있는 것으로 시청자의 오해를 불러일으킬 수 있다’고 지적했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;트위터는 이달 초에도 GTF의 회원사인 BBC를 ‘정부 재원으로 운영되는 미디어’로 분류했다가 BBC가 이의를 제기하자 ‘공공재원으로 운영되는 미디어’(Publicly-funded media)로 수정했다.&lt;br&gt;최영철 KBS 대외협력국장은 “트위터가 계정 분류 표시를 적용하려면 공영미디어를 ‘공공재원으로 운영되는 미디어’로 표기하는 것이 적절하다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 슈가 첫 공식 솔로 음반 발매, 타이틀곡 ‘해금’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500120</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500120</guid>
      <pubDate>2023-04-21T14:36:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421143640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422861 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 슈가가 21일 첫 공식 솔로 음반 ‘D-데이’(D-DAY)를 발표했다.&lt;br&gt;소속사 빅히트 뮤직에 따르면 이번 음반은 지난 2020년 5월 믹스테이프(비정규음반) ‘D-2’ 이후 약 3년 만에 내놓는 슈가의 개인 작품이다. 2016년 발표한 믹스테이프 ‘어거스트 디’(August D)부터 이어지는 3부작의 피날레이기도 하다.&lt;br&gt;‘D-데이’에는 타이틀곡 ‘해금’과 지난 7일 선공개한 아이유와의 협업곡 ‘사람 Pt.2’를 비롯해 ‘D-데이’(D-Day), 멤버 제이홉이 피처링으로 참여한 ‘허?!’(HUH?!), ‘극야’, 사카모토 류이치와 더 로즈의 김우성이 참여한 ‘스누즈’(Snooze) 등 10곡이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빅히트 뮤직은 “슈가는 이번 앨범을 통해 지나치게 빠르고 방대한 정보가 넘쳐 흐르는 시대에 ‘나’와 ‘지금’에 집중하자는 메시지를 녹여냈다”고 소개했다.&lt;br&gt;슈가는 앨범 전곡의 작사, 작곡은 물론 프로듀싱까지 맡아 가수 겸 프로듀서로서의 역량을 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;타이틀곡 ‘해금’은 2020년 ‘대취타’에 이어 또다시 해금 사운드를 활용한 곡이다. 국악기 해금과 ‘금지된 것을 푼다’(解禁)는 중의적인 표현으로 일상과 사회의 여러 제약과 제한에 얽매인 사람들을 향해 자유라는 화두를 던졌다.&lt;br&gt;함께 공개된 ‘해금’ 뮤직비디오는 긴장감 있는 극적 요소를 활용해 한 편의 누아르 영화 같은 분위기를 자아냈다. 슈가는 뮤직비디오 속 1인 2역을 연기했다.&lt;br&gt;슈가는 오는 26∼27일 미국 벨몬트 파크를 시작으로 인도네시아,일본, 태국, 싱가포르, 서울 등을 순회하는 솔로 월드투어를 펼친다.&lt;!-- 동영상 29588 --&gt;&lt;!-- 동영상 29589 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국-캐나다 수교 60주년 기념 큐레이터 공모전시, 주캐나다 한국문화원서 열려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500129</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500129</guid>
      <pubDate>2023-04-21T15:06:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421150615_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;해외문화홍보원(KOCIS, 원장 김장호)과 주캐나다 한국대사관(대사 임웅순),  주캐나다 한국문화원(원장 이성은)은 2023년 한국-캐나다 수교 60주년을 기념하여 실시한 큐레이터 공모 전시 4작품 중 세 번째로 ‘장소에 대한 새로운 상상: 땅, 가게, 집’전을 27일부터 6월 9일까지 주캐나다 한국문화원 전시실에서 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 전시는 로열 온타리오박물관 한국관 큐레이터인 권성연 박사와 요크대학교  미술사학과 갈홍 교수가 공동 기획하고 한국계 캐나다 미술인 윤진미, 다이애나 유, 정윤진 등 3인의 작가가 멀티미디어 영상, 사진, 설치, 증강현실 매체 등의 작품을 선보인다.&lt;br&gt;아시아계 이민자들과 그 후손들의 유색인 이민자로서의 삶의 경험은 캐나다인의 정체성에 대한 개념을 다각화해왔고 이번 전시를 통해 3명의 한국계 캐나다 작가들은 다각적이고 다층적인 유색인 정착민으로서의 삶의 경험을 땅, 가게, 집이라는 키워드를 통해 보여준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤진미 작가의 싱글 채널 비디오 ‘Long Time So Long’은 식민지와 환경 파괴로 인해 변화하는 강 어귀에서의 퍼포먼스를 담고 있다. 다이애나 유 작가의 사진 시리즈 ‘Inconveniences’는 편의점을 저항과 소통의 장소로 전환하여 자본주의 문화에 대한 불편함을 보여준다. 정윤진 작가의 멀티미디어 작업들은 강제 이주에 관한 이야기를 사진, 비디오, 설치 및 증강현실 매체를 통해 표현하며, 관객들이 직접 참여할 수 있다.&lt;br&gt;권성연과 갈홍 공동 큐레이터는 “국경과 세대를 넘나드는 다양한 역사적 트라우마의 얽힌 기억을 다룬 3인 작가들의 작업을 통해 관람객들이  식민주의, 자본주의, 인종차별, 다문화에 대한 비평적 대화에 참여하고, 땅에 대한 식민주의적이고 자본주의적인 개념들을 고찰하며, 나아가 공존하면서 살아가는 새로운 방식들을 상상하도록 초대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이성은 한국문화원장은 “큐레이터 공모전은 주캐나다 한국문화원이 지난해 2023년 한국-캐나다 국교 수립 60주년을 앞두고 그동안 쌓아 온 양국의 친밀한 협력관계를 축하하고 미래지향적인 향후 60년을 제시할 수 있는 비평적 시각을 가진 큐레이터들의 전시기획안을 공모하고자 기획했다.”고 기획 의도를 밝혔다.&lt;!-- 그림 1422874 --&gt;&lt;br&gt;4월 27일 개막식과 함께 5월 1일 작가, 큐레이터와 관객과의 대화의 시간을, 5월 30일에는 ‘캐나다에서의 한국 디아스포라와 탈식민주의 전환’에 관한 대화의 시간을 크리스틴 김 브리티시 컬럼비아 대학교 교수와 다이애나 유, 권성연이 참여하여 온라인 행사로 진행한다. 보다 자세한 내용은 주캐나다 한국문화원 홈페이지를 통해 알 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤하 ‘한국어를 사랑하는 연예인’…“계속 우리말 공부할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500131</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500131</guid>
      <pubDate>2023-04-21T15:06:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421150637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422876 --&gt;“가슴 깊이 자국민의 마음을 울릴 수 있는 것은 역시나 한국어밖에 없다는 생각이 든다. 다 쓴 가사를 한글로 적었을 때 그 모양도 참 예쁜 것 같다.”&lt;br&gt;가수 윤하가 KBS 아나운서들이 뽑는 ‘한국어를 사랑하는 연예인’에 선정됐다고 소속사 C9엔터테인먼트가 21일 밝혔다. 이날 오전 서울 KBS 시청자광장에서 열린 KBS 한국어연구회 40주년 기념행사에서 감사패를 받으면서 이처럼 의미있는 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;윤하는 지난해 ‘사건의 지평선’으로 차트 역주행을 펼쳐 1위에 오르는 등 큰 인기를 누렸다. 이 노래 가사는 우리말로만 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 이어 “저도 가사를 쓰면서 공부하고 있지만 아직도 모르는 한국어가 많다”며 “그럴 때마다 계속해서 공부해 나가겠다는 생각을 가지게 된다.앞으로도 이 감사패를 보며 사명을 다해 열심히 또 음악을 만들어 나가겠다”고 소감을 덧붙였다.&lt;br&gt;윤하는 최근 전국 투어 콘서트에 이어 ‘2023 윤하 앵콜 콘서트 c/2023 YH’와 첫 일본 단독 팬미팅까지 성공적으로 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 지난해 KBS 한글날 특집 프로그램 ‘고마워, 한글’을 진행한 방송인 신동엽도 이날 함께 감사패 수상자로 선정됐는데 동영상으로 감사 인사를 전하며 “KBS 아나운서의 말이 한국어의 표준이 되어야 할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;i&gt;　〈사건의 지평선〉&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　생각이 많은 건 말이야&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　당연히 해야 할 일이야&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;i&gt;　나에겐 우리가 지금 1순위야&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　안전한 유리병을 핑계로&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　바람을 가둬 둔 것 같지만&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　기억나? 그날의 우리가&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　잡았던 그 손엔 말이야&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　설레임보다 커다란 믿음이 담겨서&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　난 함박웃음을 지었지만&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　울음이 날 것도 같았어&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　소중한 건 언제나 두려움이니까&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　문을 열면 들리던 목소리&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　너로 인해 변해있던 따뜻한 공기&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　여전히 자신 없지만 안녕히&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　저기, 사라진 별의 자리&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　아스라이 하얀 빛&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　한동안은 꺼내 볼 수 있을 거야&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　아낌없이 반짝인 시간은&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　조금씩 옅어져 가더라도&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　너와 내 맘에 살아 숨 쉴 테니&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　여긴, 서로의 끝이 아닌&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　새로운 길 모퉁이&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　익숙함에 진심을 속이지 말자&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　하나 둘 추억이 떠오르면&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　많이 많이 그리워할 거야&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　고마웠어요 그래도 이제는&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　사건의 지평선 너머로&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　솔직히 두렵기도 하지만&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　노력은 우리에게 정답이 아니라서&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　마지막 선물은 산뜻한 안녕&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　저기, 사라진 별의 자리&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　아스라이 하얀 빛&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　한동안은 꺼내 볼 수 있을 거야&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　아낌없이 반짝인 시간은&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　조금씩 옅어져 가더라도&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　너와 내 맘에 살아 숨 쉴 테니&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　여긴, 서로의 끝이 아닌&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　새로운 길 모퉁이&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　익숙함에 진심을 속이지 말자&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　하나 둘 추억이 떠오르면&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　많이 많이 그리워할 거야&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　고마웠어요 그래도 이제는&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　사건의 지평선 너머로&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　저기, 사라진 별의 자리&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　아스라이 하얀 빛&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　한동안은 꺼내 볼 수 있을 거야&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　아낌없이 반짝인 시간은&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　조금씩 옅어져 가더라도&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　너와 내 맘에 살아 숨 쉴 테니&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　여긴, 서로의 끝이 아닌&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　새로운 길 모퉁이&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　익숙함에 진심을 속이지 말자&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　하나 둘 추억이 떠오르면&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　많이 많이 그리워할 거야&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　고마웠어요 그래도 이제는&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;　사건의 지평선 너머로&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;사건의 지평선 너머로&lt;/i&gt;&lt;!-- 동영상 29590 --&gt;&lt;i&gt;　&lt;/i&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬더TV 소속 걸그룹 ‘레이샤’, 6월 9일 단독 콘서트로 컴백</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500133</guid>
      <pubDate>2023-04-21T15:08:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421150826_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1422880 --&gt;5인조로 재편한 팬더TV 소속 걸그룹 레이샤가 오는 6월 9일 단독콘서트를 통해 컴백한다.&lt;br&gt;레이샤는 더블미디어가 운영하는 온라인 방송 플랫폼 팬더TV 소속 걸그룹으로, 그 동안 4인조로 맹활약하며 ‘군통령’으로 빛났다. 최근 팬더TV에서 활동 중인 유명 BJ ‘라혜’와 ‘예화(활동명 빛나)’를 새 멤버로 영입해 5인조로 거듭난 레이샤는 생애 첫 단독콘서트를 통해 고은, 시아, 채진, 라혜, 빛나(예화)의 뛰어난 기량과 조합을 바탕으로 새로운 퍼포먼스를 보여 줄 예정이다.&lt;br&gt;또 팬더TV는 레이샤 총괄 프로듀서인 황승한 PD와 함께 제2의 레이샤 프로젝트도 진행할 계획이다. 이번 프로젝트는 노래, 댄스, 랩에 재능이 있는 BJ를 선발하여 5인조 여자 아이돌을 꾸려 음원을 발매하고 아이돌 가수로 활동할 수 있는 기회를 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팬더TV 관계자는 “레이샤의 성공에 힘입어 제2의 레이샤 프로젝트를 기획하게 되었다. 재능 있는 BJ들이 가수 활동을 통해 자신의 능력을 마음껏 펼칠 수 있도록 최선을 다해 지원할 예정이다. 또한 생애 첫 콘서트를 앞둔 레이샤 멤버들이 컴백 프로젝트를 잘 이끌어갈 수 있도록 노력하겠다”고 전했다. 한편, 레이샤의 첫 단독 콘서트 티켓은 예스24 티켓을 통해 판매 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오이 섭취했더니…몸이 이렇게 달라졌다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118944830/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118944830/2</guid>
      <pubDate>2023-04-21T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118944828.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;약 95%가 수분으로 이뤄진 오이는 땀을 많이 흘렸을 때 더위를 식히고 갈증을 해소하는 데 탁월한 식재료로 꼽힌다. 무더위가 일찌감치 찾아온 최근 오이 섭취가 보약과도 같은 이유다.   오이는 영양학적으로 뛰어나다. 오이에는 100g당 34㎕의 비타민K가 함유돼 있다. 오이 한 개(약 250g)만 섭취해도 비타민K 일일 권장량(80㎕)을 충족하는 셈이다. 오이는 혈압을 낮추는 데도 도움이 된다. 2017년 한 연구 결과에 따르면 하루 두 번씩 일주일간 오이 주스를 마신 그룹(60세 이상·고혈압 환자)에서 혈압이 유의미하게 낮아졌다.   오이는 혈당지수(GI)가 15에 불과한 저혈당 식품이다. 당뇨병을 막으려면 GI가 낮은 음식을 중심으로 식단을 짜는 게 좋다. 영양 저널에 따르면 GI가 낮은 음식을 섭취하면 인슐린 저항성을 낮아지면서 제2형 당뇨병 위험을 줄여준다. 또 오이에 들어있는 플라보노이드 성분인 이소퀘르시트린은 이뇨작용을 도와 부종 증세를 완화하는 데 효과적이다.   이외에도 오이는 입냄새를 줄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“주사 대신 이것 드세요”…호주서 먹는 인슐린 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230421/118951778/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230421/118951778/1</guid>
      <pubDate>2023-04-21T18:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118951761.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호주의 한 연구팀이 먹는 인슐린 캡슐을 개발한 것으로 전해졌다.  20일 메디컬 익스프레스(MedicalXpress)는 호주 로열 멜버른 공과대학(RMIT: Royal Melbourne Institute of Technology)의 샬럿 콘 생물물리화학 교수 연구팀이 위에서 분해되지 않는 특수 인슐린 캡슐을 개발했다고 보도했다.  그동안 당뇨병 환자들은 경구 치료제로 혈당 조절에 실패할 경우 하루 2~4번씩 인슐린 주사를 맞아야 했다. 인슐린은 단백질로 구성되어 있기에, 알약으로 경구 투여하면 위에서 분해되어 체내로 흡수될 수 없었기 때문이다.  그러나 연구팀이 개발한 해당 캡슐은 특수 코팅이 되어 있어 수소이온(PH) 농도가 낮은 위에서는 분해되지 않는다. 대신 PH 농도가 높은 소장에서 분해되며 인슐린을 방출한다.  전임상시험 결과 효과가 서서히 지속되는 지속성 인슐린 캡슐의 흡수율은 양의 인슐린을 주사로 투여했을 때보다 약 50%가량 높았다. 다만 효과가 빠르게 나타나는 속효성 인슐린 캡슐은 주사로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 뇌종양 증가 ‘이것’과 관련…“몸에서 멀리 둬야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118949172/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118949172/2</guid>
      <pubDate>2023-04-21T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118949020.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;휴대전화 보급률과 악성 종양 발병률 사이에 상관관계가 있다는 연구 결과가 발표됐다. 인하대학교 직업환경의학과 연구팀은 휴대전화 사용과 악성 종양 발생의 연관성을 연구하기 위해 1985~2019년 국제전기통신연합(ITU) 통계와, 1999~2018년 국립암센터 국가암데이터센터 내 한국인 데이터를 분석했다.  국내 인구 100명당 휴대전화 보급률은 △1990년 0대 △2000년 57대 △2009년 97대 △2019년 135대로 증가했다.  연구팀은 휴대전화 보급률과 악성 종양 ▲대뇌 뇌암 ▲전두엽 뇌암 ▲측두엽 뇌암의 발생률 추이를 상관계수로 산출했다. 상관계수란 상관 정도를 지수로 표현한 값으로 1에 가까울수록 연관성이 크다.  연구 결과 휴대전화 보급률과 각 3가지 암의 상관계수는 각각 0.75, 0.85, 0.84이었다. 신뢰도는 95%였다. 악성이 아닌 뇌종양도 휴대전화 보급률과 유의미한 상관관계를 보였다.  연구팀은 “휴대전화를 사용할 때 전두엽, 측두엽에서 가장 많은 전자파가 조사됐다”며 “따라서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여친 母, 초면에 젓가락질 지적”…자리 박차고 나간 남친</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500205</guid>
      <pubDate>2023-04-21T20:50:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421205035_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423030 --&gt;여자친구의 어머니에게 젓가락질을 지적받자 자리를 박차고 나갔다는 남자친구의 태도를 두고 온라인상에서 갑론을박이 벌어졌다.&lt;br&gt;21일 한 온라인 커뮤니티 게시판에는 ‘엄마가 남자친구 젓가락질을 지적했는데 누구 잘못인가요’라는 제목의 글이 올라왔다.&lt;br&gt;작성자 A씨는 남자친구 B씨를 자신의 엄마에게 소개하는 식사 자리를 가졌다. 20대 중후반 동갑 커플인 두 사람은 연애 8개월 차에 접어들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “처음으로 엄마에게 남자친구를 소개하는 식사 자리에서 약간의 마찰이 생겨 조언 얻고자 글 올려본다. 어릴 때부터 워낙 친구 같은 사이라 크게 싸울 것 같지 않아 소개했는데 처음으로 큰 소리 내며 말다툼하고 냉전 중”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 A씨는 “남자친구가 젓가락질을 진짜 특이하게 한다. 주먹 쥐듯이 한다”며 “간단하게 인사하고 밥 먹는 자리에서 엄마가 “A도 어렸을 때 젓가락질 때문에 나한테 많이 혼났다고 하셨다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 “웃으면서 하는 말이었지만 저도 중간에서 눈치를 보기 시작했다”며 “(젓가락질은) 남자친구의 ‘발작 버튼’이라 주변에서 누군가 젓가락에 관해 말하면 하루 종일 그 사람을 욕한다”고 설명했다.&lt;br&gt;남자친구는 그때부터 A씨의 엄마와 눈도 마주치지 않고, 젓가락을 내려놓으며 식사를 거의 하지 않았다.&lt;br&gt;이에 A씨의 엄마가 “괜한 말을 했다. 눈치 보지 말고 먹으라”고 미안하다는 듯 메뉴를 더 주문했으나, 남자친구는 예정됐던 카페 일정을 굳은 얼굴로 넘기고 ‘급한 일이 있다’며 자리를 뜬 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;남자친구는 ‘아무리 급한 일이 있어도 미리 귀띔하거나, 적어도 죄송하다고 하고 가야 거 아니냐’는 A씨의 질책에 “죄송한 건 어머님 아니시냐. 초면에 젓가락질 지적하는 건 옛날 사람들이나 하는 거다”라고 답했다. 반면 A씨의 엄마는 남자친구의 태도에 “아무리 기분이 나빠도 시간 빼놓은 사람을 두고 젓가락 탁 내려놓고 가 버리냐”며 언짢음을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 A씨는 “식사가 나올 때도 엄마보다 먼저 숟가락을 드는 걸 보고 ‘내가 꼰대인가’ 싶었는데 사소한 게 하나하나 쌓이니 진지하게 남자친구의 가정 교육이 조금 부족한 게 느껴지더라”, “둘 다 사회 초년생이지만 그런 건 성인이 되기 전에 집에서 배우는 게 아닌가 싶다”고 토로했다.&lt;br&gt;A씨의 지적에 남자친구는 “젓가락질 때문에 가정 교육이란 말을 꺼낸 네가 너무 꼰대 같다”며 “가정 교육 잘 받아서 어머님은 초면에 남의 자식을 지적하시냐”고 따졌다.&lt;br&gt;이어 “어머니가 먼저 불편하게 실례하셨으니 나도 기분대로 그냥 집에 간 것”이라며 “거기서 어른이라고 무례한 걸 참아야 하냐”고도 반박했다.&lt;br&gt;A씨는 “제가 꽉 막힌 거면 사과하겠는데 이미 엄마를 너무 안 좋게 들먹여서 쉽지가 않다”며 “누가 어떤 부분을 사과해야 하는지 냉정하게 의견 좀 부탁드린다”고 조언을 구했다.&lt;br&gt;해당 사연을 접한 네티즌은 대체로 “아무리 기분이 나빠도 여자친구 어머님과 처음 만나는 자리에서 저러는 사람은 없다”, “기분 나쁠 수 있지만 유도리 있게 행동 했어야” 등 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1423031 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;성인남녀 65.3% “바른 젓가락질 못해”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;바른 젓가락질은 젓가락 두 개 사이에 중지가 들어간 상태에서 검지와 약지가 젓가락 위아래를 각각 감싸고 엄지가 바깥쪽으로 젓가락 위에 자연스럽게 올려진 형태다. 물건을 집을 때는 아래쪽 젓가락을 엄지와 검지 사이에 끼워 고정한 다음 위쪽 젓가락을 움직인다.&lt;br&gt;우리나라 성인 10명 가운데 6명은 잘못된 방법으로 젓가락질하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;한국젓가락협회 김 회장은 과거 남녀 대학생 176명을 대상으로 설문 조사한 결과 65.3%(115명)가 젓가락질을 제대로 하지 못하고 있는 것으로 분석됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;김 회장은 잘못된 젓가락질을 고치지 않으면, 1000년간 이어진 전통문화인 젓가락 문화가 변형되거나 단절될 수 있다고 우려한다.&lt;br&gt;그는 “젓가락 문화가 한·중·일 3국을 중심으로 발전했지만, 나무젓가락을 사용하는 중국, 일본과 달리 우리나라는 유일하게 쇠젓가락을 사용하면서 섬세한 방법으로 젓가락질을 해왔다”면서 “하지만 현재 학교 교육에서 이뤄지는 젓가락질 교육이 체계적이지 않고, 관련 연구도 거의 없어 젓가락문화는 위기에 직면해있다”라고 설명했다.&lt;br&gt;또 “일본은 젓가락을 음식과 사람을 연결하는 ‘신’으로 모시며 매년 정부가 주관해 젓가락 관련 행사를 열고 그 문화를 소중히 지켜가고 있다”면서 “우리나라도 젓가락에 대한 관심을 좀 더 기울여 우수한 전통문화를 계승하려는 노력이 필요하다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김승현母, 시술 받았다…‘확 바뀐 동안미모’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500210</guid>
      <pubDate>2023-04-21T21:52:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421215231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423038 --&gt;배우 김승현 어머니 백옥자씨가 피부과 시술 후 동안 피부를 자랑했다.&lt;br&gt;최근 유튜브 채널 김승현 가족에는 ‘피부과에 방문한 옥자씨’라는 제목의 영상이 업로드됐다.&lt;br&gt;이번 영상에서 김승현은 어머니와 함께 피부과 상담에 나섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김승현 어머니는 “실물이 더 곱다”는 칭찬에 “어느 순간 얼굴이 찌그러진 것 같더라. 나이를 먹으니까 얼굴에 주름이 생긴다고 넘겼다. 그런데 어느 순간부터 거울 볼 때마다 우울해졌다”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이에 피부과 원장은 김승현 어머니에게 맞는 보톡스, 필러 등 시술을 추천했다. 이후 시술을 받은 김승현 어머니는 한층 탱탱하게 탄력 넘치는 피부와 동안 미모를 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러면서 김승현 어머니는 “아들들에게 너무 고마워서 눈물 나올 것 같다. 앞으로 찌그러졌다는 소리 안 하고 얼굴이 활짝 폈다고 할 것”이라 만족스러워했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4월 봄 밤 어린이대공원 ‘버라이어티 공연’에 젖는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500211</guid>
      <pubDate>2023-04-21T22:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421222831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423039 --&gt;‘2023 서울 뮤직 앤 댄스 페스티벌’이 22~23일 서울 광진구 어린이대공원 숲속의무대에서 3년 만에 대면행사로 열린다.&lt;br&gt;K-팝, 판소리, 댄스, 연주, 가요, 타악 등 국내외 춤꾼들의 퍼포먼스와 오감을 자극하는 버라이어티 공연이 봄바람을 타고 어린이대공원에 울려 퍼진다.&lt;br&gt;입장료는 무료라 시민 누구나 연령 상관없이 관람할 수 있다. 첫 날인 22일 오후 5시 개막식을 하고 본행사 축하무대가 연이어 펼쳐진다. 전통타악인 서울의 울림부터 K-팝, K-LED댄스 까지 우리의 소리·연주·가수·국내 춤꾼은 물론 해외무용수들 까지 대거 등장한다. 몽골국립예술단, 중국문예총예술단의 공연도 있고, 축제 첫날 오후 8시 30분에는 가수 심신의 공연도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 행사는 서울시 민간축제 지원사업으로 서울시가 후원하고 한국문화예술교육총연합회(문예총)와 국제희망나눔네트워크가 공동 주관한다. 축제의 기획과 총연출은 숭실대 문화예술대학원 장유리 교수가 맡는다. 장 교수는 “매력 넘치는 다양한 형식의 복합공연으로 코로나 시대를 벗어나는 건강한 소통의 장이 되길 소망한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1423040 --&gt;축제행사 녹화 실황은 5월 1일 유튜브 카시아 TV로 중계한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>킴 카다시안, 100% 민낯 공개…귀여운데?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500213</guid>
      <pubDate>2023-04-21T23:03:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421230312_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423042 --&gt;할리우드스타 킴 카다시안이 평소와는 다른 수수한 매력을 선보였다.&lt;br&gt;21일 킴 카다시안은 자신의 브랜드 ‘SKKN’의 공식 소셜네트워크서비스를 통해 화장기 없는 민낯을 공개했다.&lt;br&gt;영상 속 킴 카다시안은 평소의 화려한 모습과는 달리 순해진 인상을 뽐냈으며 민낯이 부끄러운 듯 얼굴을 가리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상은 ‘SKKN’의 새 메이크업 라인을 홍보하는 것으로 킴 카다시안은 15년 동안 자신을 담당한 메이크업 아티스트와 함께 직접 ‘SKKN’의 화장품을 사용해 화장했다.&lt;br&gt;한편 킴 카다시안은 2007년부터 시작한 리얼리티 TV 쇼 ‘4차원 가족 카다시안 따라잡기’ 시리즈를 통해 스타덤에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이후 그는 다수의 영화에 조연으로 출연하며 배우로 활동한 것은 물론 화장품 브랜드, 속옷 브랜드 등을 론칭하며 사업가로 변신, 다방면에서 입지를 넓히며 많은 인기를 끌고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팝핀현준, 람보르기니 타고 떡볶이 먹방 ‘소탈’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230421500214</guid>
      <pubDate>2023-04-21T23:33:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/21/SSC_20230421233343_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423043 --&gt;팝핀현준이 소탈한 일상을 공유했다.&lt;br&gt;21일 가수 겸 공연예술가 팝핀현준은 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)에 “날씨 여름? 떡볶이 먹으러 옴”이라는 글과 함께 여러 장의 사진을 게재했다.&lt;br&gt;사진 속 팝핀현준은 고가의 슈퍼카를 타고 셀카를 찍고 있는 모습이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 팝핀현준은 떡볶이를 먹는 소탈한 일상을 공유하며 반전 매력을 뽐내 팬들의 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;한편 팝핀현준은 지난 2011년 국악인 박애리와 결혼해 슬하에 딸을 두고 있다. 현재 KBS2 ‘살림하는 남자들2’에 출연 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국에서 노인은 왜 차별 받는가” 은퇴자협회 22년 대표의 답은…[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118954149/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118954149/1</guid>
      <pubDate>2023-04-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118954138.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일찌감치 100세 카페에 모셔야 했던 분인데, 너무 늦었다. 주명룡 대한은퇴자협회(KARP) 대표(78) 얘기다. 2000년대 초 ‘노령 사회를 선도하는 NGO’를 내걸고 활동하던 그를 취재현장 여기저기서 마주친 적이 있다.   세상을 바꾸겠다던 ‘그때 그 NGO 관계자’ 중 상당수가 제도 정치권으로 진출했지만 오랜만에 들여다본 은퇴자협회는 여전했다. 과한 정치 색도 없고 정부 지원 없이 회비와 기부금만으로 운영되고 있었다(반면 그의 사재가 마구 들어갔다는 게 함정이다).   13일 서울 광진구의 상가건물 지하에 자리한 KARP 사무실을 찾았다. 천장에서 물이 새기도 하고 화장실도 없는 90여 평 공간은 각종 책자와 서류가 빼곡한 사무실과 회의실, 강의 공간 등으로 나뉘어 있었다.   ●장노년층 위한 다양한 제도 도입에 한몫대한은퇴자협회는 1월 15일 창립 21주년을 맞았다. 그사이 연령차별금지법, 주택연금, 정년 연장, 기초노령연금 등 시니어 관련 제도들이 도입된 데는 그가 기여한 몫이 적지 않다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정치권까지 번진 언론재단의 KBS 기자 해외 연수 취소 결정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230422500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230422500005</guid>
      <pubDate>2023-04-22T06:47:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/22/SSC_20230422064700_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423054 --&gt;한국언론진흥재단이 범기영 KBS 기자의 해외연수를 취소한 일의 파장이 정치권으로까지 번졌다. 언론재단은 비상임이사와 더불어민주당의 반발에도 불구하고 취소 결정이 불가피했다는 입장이다. 한 미디어 전문지는 해당 기자가 법적 대응에 나서야 한다는 목소리도 나온다고 전했다.&lt;br&gt;앞서 범 기자는 지난달 16일 윤석열 대통령이 일본 총리 관저에서 의장대를 사열하는 생방송 도중 “일장기를 향해서 윤 대통령이 경례하는 모습”이라며 “의장대가 우리 국기를 들고 있을 것 같지는 않다”고 말했다. KBS는 착오를 인지한 뒤 방송 말미에 “실제 일본 의장대는 일본 국기와 함께 태극기를 들고 있었다”며 사과했고, 심의실에서는 경고 조치를 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;지난 19일 언론재단은 오는 8월 예정된 범 기자의 해외장기연수 선발을 취소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국회 문화체육관광위원회 소속 이병훈 의원은 21일 문체위 전체회의에서 “그 기자가 잘못을 하고 착오를 했지만, 보도 말미와 9시 뉴스에서 사과를 했다”며 “(선발 취소는) ‘그래도 너는 끝까지 벌을 받아야 된다’ 그런 것”이라고 말했다. 이 의원은 “대통령실에서 연락이 왔나”라고 물은 뒤 표완수 언론재단 이사장이 “아니다”라고 답하자 “문제를 삼으려면 (오보 당사자인) 대통령실에서 삼아야 되는데, 왜 대통령실에서 전화도 안 왔는데 자의적으로 무리수를 띄우셨나”라고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;표 이사장은 “상당히 중대한 과오고 실수로, 반드시 양 정상이 가는 어느 곳에나 양쪽 국기가 있지 한쪽 국기만 있는 데는 없다. 그런데 안 보이는 걸 없다고 얘기한 건 본인이 사과했듯 상당히 중대한 실수”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유정주 민주당 의원은 “용서받지 못할 죄를 지었다고 거의 낙인을 찍고 기회를 박탈한 것이고, 무섭기 짝이 없다”며 “언론재단은 ‘논란과 물의가 빚어진 선정자에 공적자금 지원은 타당치 않다’고 했는데, 살짝 이해가 안 되고 직권남용으로 보고 있다”고 했다. 표 이사장은 “한일 양국의 정상회담이고, 그 앵커가 ‘극단적 정치갈등 속에서 토론의 가치와 앵커의 역할에 대해 1년 동안 연구를 하겠다’고 제출했는데 바로 이 경우에 해당한다”며 “이 주제로 그런 실수를 범한 분을 공적자금을 통해 (지원하는 것이 적절하지 않다고 판단했다)”고 밝혔다.&lt;br&gt;민주당 소속 홍익표 위원장은 언론재단이 취소 근거 중 하나로 밝힌 방송통신심의위원회 심의 신청 접수와 KBS 심의실의 경고를 정식 ‘징계’로 볼 수 없다고 지적했다. 홍 위원장은 “방심위 신청 접수만 하면 문제가 되는 것인가. KBS는 아직 징계 인사위원회도 열리지 않았다”고 했다.&lt;br&gt;국민의힘은 해당 오보에 의도가 있을 수 있다는 ‘가짜뉴스’ 공세를 폈다. 야당의 문제제기가 언론재단의 독립적 결정에 대한 외압일 수 있다는 지적도 곁들였다. 김승수 국민의힘 의원은 “단순한 실수라고 보기에는 너무나 엄청난, 굉장히 의도성 있는 것 아닌가 싶을 정도로 대통령이 일장기에만 경례했다는 반일감정을 조장하려는 의도가 있었다고 본다”며 “이런 갈등 야기자가 ‘극단적 정치갈등 속 앵커의 역할’을 얘기한다는 것 자체가 정말 얼토당토않은 이야기”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 “공적자금 국민혈세가 투입되는 지원사업인데, 피땀 흘려 팩트를 파헤치기 위해 노력하는 기자들이 좀더 기자로서의 역량을 더 함양할 수 있도록 지원하는 것”이라며 “정말 큰 사회적 물의를 일으킨 사람을 보낸다는 것 자체가 말도 안 되는 것 아닌가”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이용 의원도 “이걸 가지고 다음날 민주당 최고위에서 ‘일장기에 손을 얹고 경례했다. 한일정상회담인가 친일정상회담인가’라면서 모 최고위원이 대대적 친일몰이에 나섰다”며 “의도성이 100% 있다고 보기 때문에 가짜뉴스라고 보고, 더군다나 다른 곳도 아니고 KBS”라고 주장했다.&lt;br&gt;배현진 의원은 “국회에서 특정한 분을 연수 보내느냐 마느냐가 외압으로 비춰질 수 있다”며 “언론재단이 충분히 안에서 숙고한 결정이고, 그 기능에 대해 저희가 존중할 필요가 있다고 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;미디어오늘은 지난 19일 언론재단 이사회에서 범 기자의 해외연수 취소 건을 논의했는데 한 비상임이사는 법률적으로 타당하지 않다고 지적했다. 언론재단 임원들이 해외연수를 취소하는 것은 전례도 없고 규정에도 없는 일이라는 것이었다.&lt;br&gt;언론재단은 임종성 민주당 의원실에 제출한 자료에서 “결정 권한은 재단의 업무를 총괄하고 책임을 지는 임원에게 있다고 판단했다”고 설명한 뒤 “사업의 본래 목적이 훼손되지 않고 사업을 유지하려면 이번 사안에 대해 신중하고 민감하게 대처해 예산 집행의 타당성을 높일 필요가 있다고 판단했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 범 기자는 법적 대응을 하지 않겠다고 밝혔다. 그는 해외연수 취소 결정 이후 사내 홈페이지에 올린 글에다 “위법·부당한 연수자 선발 취소 처분의 효력 정지를 구하는 가처분 신청을 권하는 분들도 있다. 그 길로는 가지 않겠다. 실수가 명백한데 알량한 이익을 내세우지 못하겠다”고 했다.&lt;br&gt;범 기자는 다만 “(방통심의위 심의는) 결론이 나기는커녕 공식 안건으로 다룰지조차 결정되지 않은 상태다. 어떤 보도가 마음에 들지 않은 누군가가 민원을 제기하면 해당 기자는 막대한 불이익을 감내해야 할까”라고 되물었다. 이어 “특히나 정치권력이 이런 일을 벌일 때, 언론진흥을 사명으로 하는 공적 기구에서 앞질러 조치를 해야 할까”라고 절차 문제점을 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KBS, 음주운전 김새론과 신혜성 출연정지…병역기피 라비는</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230422500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230422500006</guid>
      <pubDate>2023-04-22T07:10:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/22/SSC_20230422071010_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423055 --&gt;KBS가 음주운전 혐의로 유죄가 확정된 배우 김새론(23)과 그룹 신화 멤버 신혜성(44·본명 정필교에게 출연 정지 처분을 내렸다. 병역비리 혐의로 기소돼 1심 선고를 앞둔 래퍼 라비(30·본명 김원식)는 ‘한시적 출연 제한’ 조치를 했다&lt;br&gt;KBS 관계자는 21일 “방송출연규제심사위원회에서 종전에 김새론과 신혜성에게 내렸던 ‘한시적 출연 제한’ 조치를 ‘방송 출연 정지’ 조치로 변경했다”고 밝혔다. 이에 따라 김새론과 신혜성은 KBS가 출연 정지를 해제하지 않으면 향후 이 방송사에 출연할 수 없다.&lt;br&gt;김새론은 지난해 5월 18일 서울 강남구에서 술에 취해 운전하다가 가드레일과 가로수를 들이받는 사고를 냈다. 김새론은 최근 1심에서 선고받은 2000만원 벌금형이 그대로 확정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신혜성은 지난해 10월 11일 오전 서울 강남구에서 술에 취해 남의 차를 운전해 귀가하다가 도로에 차를 세운 채 잠을 잤고, 출동한 경찰의 음주 측정 요구를 거부했다. 신혜성은 지난 20일 1심에서 징역형의 집행유예를 선고받았다.&lt;br&gt;라비는 소속사 대표, 브로커와 짜고 뇌전증 환자로 위장해 받은 허위 진단서를 병무청에 제출해 병역 면제를 시도한 혐의로 기소됐다. 검찰은 징역 2년 6개월을 구형했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환갑 앞두고 철인3종 31회 완주… 김민선 씨의 건강관리법[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118953065/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230421/118953065/1</guid>
      <pubDate>2023-04-22T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/21/118953055.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 구리시에서 식당을 운영하는 김민선 씨(59)는 지금까지 철인3종(트라이애슬론) 철인코스(수영 3.8km, 사이클 180km, 마라톤 42.195km)를 31번 완주했다. 철인3종을 시작한 뒤 1년 만인 2009년 7월 첫 도전에 15시간13분16초에 완주했고 세달 뒤 12시간33분23초로 약 3시간을 단축했다. 최고기록은 2010년 세운 11시간12분36초. 그는 “최고기록은 달리는 대회마다 코스가 다르기 때문에 의미 없다. 그냥 즐길 뿐”이라고 했다.  “2008년에 우연히 TV를 보다 철인3종에 도전했다가 완주하지 못 한 사람 얘기를 봤어요. ‘저게 그렇게 힘든가? 나도 해볼까’란 생각에 시작했죠. 뭔가 도전하고 싶었어요. 철인3종을 하기 전까진 수상스키와 스키도 타긴 했지만 운동에 진심은 아니었죠. 그냥 친구들하고 놀러 가는 수준이었죠. 철인3종을 하다 보니 몸은 피곤한데 정신이 평온해지는 것을 느꼈죠. 몸도 건강해지고 잡생각이 없어져요. 철인3종을 하면서 인생을 살아가는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 슈가, 발매 날 케이팝 솔로 최고 판매…아이튠즈 86개국 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230422500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230422500032</guid>
      <pubDate>2023-04-22T12:57:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/22/SSC_20230422125705_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423104 --&gt;방탄소년단(BTS) 슈가가 어거스트 디(Agust D) 명의로 발표한 첫 공식 솔로 음반 ‘D-데이’(D-DAY)가 발매 당일 한터차트 기준 107만 2000장 넘게 팔려나가며 케이팝 솔로 가수로는 첫날 판매량 최고 기록을 경신했다.&lt;br&gt;동료 멤버 지민이 지난달 ‘페이스’(FACE)로 달성한 역대 최고 기록(102만 1000여장)을 뛰어넘은 것이다.&lt;br&gt;이번 음반은 지난 2020년 5월 믹스테이프(비정규음반) ‘D-2’ 이후 약 3년 만에 내놓는 슈가의 개인 작품이다. 2016년 발표한 믹스테이프 ‘어거스트 디’부터 이어지는 3부작의 피날레이기도 하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘D-데이’에는 타이틀곡 ‘해금’과 지난 7일 선공개한 아이유와의 협업곡 ‘사람 Pt.2’를 비롯해 ‘D-데이’(D-Day), 다른 동료 멤버 제이홉이 피처링으로 참여한 ‘허?!’(HUH?!), ‘극야’, 사카모토 류이치와 더 로즈의 김우성이 참여한 ‘스누즈’(Snooze) 등 10곡이 담겼다. 슈가는 앨범 전곡의 작사, 작곡은 물론 프로듀싱까지 맡아 가수 겸 프로듀서로서의 역량을 뽐냈다.&lt;br&gt;소속사 빅히트 뮤직에 따르면 타이틀곡 ‘해금’은 이날 오전 9시 현재 영국, 독일, 프랑스 등 전 세계 86개국 아이튠즈 ‘톱 송’ 차트에서 1위에 올랐다. 이 노래의 뮤직비디오는 1000만 뷰를 넘겼다. 　앨범은 미국, 캐나다, 호주 등 전 세계 67개국 아이튠즈 ‘톱 앨범’ 차트 정상에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내 최대 음원 플랫폼 멜론의 ‘톱 100’ 차트에서는 이날 오전 8시 현재 선공개곡 ‘사람 Pt.2’는 5위, 타이틀곡 ‘해금’은 35위를 기록하는 등 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;한편 지민과 걸그룹 피프티 피프티는 영국 오피셜 싱글 차트 ‘톱 100’에 4주 연속 머무르며 인기를 이어갔다. 21일(현지시간) 공개된 최신 차트에 따르면 피프티 피프티의 ‘큐피드’(CUPID)는 전 주보다 여덟 계단 오른 26위를 기록했다.  ‘큐피드’는 듣기 편한 멜로디를 앞세워 틱톡 등에서 BGM(배경음악)으로  선풍적인 인기를 끌었다. 이 노래는 96위로 처음 이 차트에 진입한 이래 61위, 34위, 26위 등으로 가파른 순위 상승을 이뤄냈다.&lt;br&gt;지민의 첫 솔로 음반의 타이틀곡 ‘라이크 크레이지’(Like Crazy)는 전 주보다 27위 하락한 65위를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘촬영장 오발’ 볼드윈, 숨진 촬영감독의 친정 식구들에게 피소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230422500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230422500038</guid>
      <pubDate>2023-04-22T15:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/22/SSC_20230422150113_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423128 --&gt;남편과 열살 아들은 지난해에 이미 민사소송을 더 이상 진행하지 않기로 할리우드 스타 알렉 볼드윈(67)과 합의했는데 이제 친정 부모와 언니가 새로운 민사소송을 제기했다. 영화 ‘러스트’ 촬영감독으로 일하다 지난 2021년 10월 볼드윈이 소품용 총기를 오발하는 바람에숨진 할리나 허친스의 아버지와 언니가 소장을 법원에 제출했다고 영국 BBC가 22일 전했다.&lt;br&gt;미국 뉴멕시코주 검찰이 과실치사 혐의로 볼드윈을 기소했던 것을 취하했다는 소식이 전해져 이제 더 이상 볼드윈이 재판에 나서는 일은 없겠구나 싶었는데 이번에는 허친스의 친정식구들이 소송을 제기하고 나선 것이다.&lt;br&gt;허친스의 어머니 올가 솔로베이와 아버지 아나톨리 안드로소비치, 언니 스베틀라나 젬코를 대리하는 변호사 글로리아 알레드는 볼드윈의 형사 기소를 취하하는 결정을 내렸는데도 의뢰인들이 “희망에 차 있다”고 전했다. 알레드는 성명을 통해 “볼드윈은 방아쇠를 당겨 실탄을 발사시켜 할리나의 목숨을 끊은 것에 대해 책임이 없는 것처럼 꾸밀지 모르겠다. 몬태나로 달려가 그냥 서부극에 출연한 배우인 양 꾸미지만 현실에서 그는 사람 목숨을 빼앗은 엄청난 비극에 중요한 역할을 한 사실로부터 빠져나갈 수 없다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뉴멕시코주 검찰이 볼드윈의 기소를 취하한 것은 재판을 시작한 지 2주 만의 일인데 영국 BBC는 특별검사를 임명해 관련 수사를 계속한다고 밝혔다.&lt;br&gt;볼드윈의 변호인단은 20일 성명을 통해 “기소를 취하하기로 한 결정에 만족한다”며 “이 비극적인 사고의 사실관계와 상황에 대한 적절한 조사를 권고한다”고 밝혔다. 그를 기소한 뉴멕시코주 검찰은 이에 대한 언급을 거부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;볼드윈은 2021년 10월 뉴멕시코주 샌타페이 세트장에서 서부영화 ‘러스트’ 촬영 리허설을 하면서 소품용 권총을 쏘는 장면을 연습했고, 이 총에서 공포탄이 아닌 실탄이 발사되면서 맞은편에 있던 헐리나 허친스 촬영감독이 가슴에 총탄을 맞고 숨졌다. 조엘 수자 감독도 총격을 받고 다쳤다.&lt;br&gt;뉴멕시코주 검찰은 지난 1월 볼드윈과 무기류 소품 관리자인 해나 쿠티에레스 리드를 과실치사 혐의로 기소했다.&lt;br&gt;하지만 볼드윈은 리드가 소품용 총에 실탄이 장전된 것을 제대로 확인하지 않았고, 조감독 데이브 홀스가 자신에게 문제의 총이 ‘콜드 건’(공포탄)이라고 말해 사고가 발생했다며 자신은 이 사건에 책임이 없다고 주장했다. 또 자신이 방아쇠를 직접 당기지 않았는데도 오작동으로 총이 발사된 것 같다는 주장도 펼쳤다.&lt;br&gt;숨진 허친스 촬영감독의 남편과 열살 아들은 볼드윈과 영화 제작자들을 상대로 민사 소송을 냈다가 지난해 10월 합의하고 소송을 끝냈다.&lt;br&gt;영화 제작사 측은 사고 이후 중단했던 영화 촬영을 몬태나주에 있는 촬영장인 옐로우스톤 필름 랜치에서 재개했다. 허친스의 남편 매튜가 볼드윈 측과의 합의에 따라 프로듀서로 영화 제작에 참여한다. 프로덕션은 허친스가 총을 맞은 장면은 시나리오를 수정했다고  밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서세원 사망에 링거 불안감↑…전문가들 “쇼크사 확률 낮아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230422/118958770/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230422/118958770/2</guid>
      <pubDate>2023-04-22T15:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/22/118956082.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방송인 서세원 씨(67)가 지난 20일 캄보디아의 병원에서 링거를 맞던 중 사망했다. 현재까지 정확한 사인이 밝혀지지 않은 가운데 일각에서 ‘쇼크사’라는 추측이 나온 것을 두고 링거에 대한 불안감이 퍼지고 있다. 전문가들은 이에 링거를 맞고 쇼크사할 확률은 낮다고 입을 모았다.   의학전문기자 출신 홍혜걸 박사는 지난 21일 페이스북에 “서 씨 죽음으로 링거를 걱정하는 분들이 많은데 넌센스”라며 “링거는 체액과 동일한 성분을 담고 있다. 물과 전해질을 기본으로 필요에 따라 포도당과 아미노산이 들어간다. 어떠한 독성 혹은 알레르기 부작용도 일어나지 않는다”고 설명했다.   홍 박사는 서 씨의 사인을 심장쪽 돌연사로 추측했다. 그는 “아마 지병 등 기왕력(기존 병력)이 있거나 심장 쪽 돌연사일 가능성이 높다”며 “커피 마시다 죽었다고 해서 커피가 원인이 아니 듯 링거는 잘못이 없다”고 말했다. 그러면서 “오염되거나 변질된 것만 아니라면 링거를 걱정하지 않아도 된다”고 강조했다.        이대목동병원 응급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심혈관질환 위험 키우는 ‘살인 먼지’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261631</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261631</guid>
      <pubDate>2023-04-22T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미세먼지가 연일 극성이다. 특히 기승을 부리는 황사는 몽골·중국 북부·카자흐스탄 사막에서 발생하는 미세먼지(PM10)와 초미세먼지(PM2.5)를 포함한 다양한 오염 혼합물이다. 이로 인한 한국의 대기오염 문제는 심각한 수준이다. 2019년 세계대기질 보고서에서는 한국의 초미세먼지 수치가 세계에서 10번째였고, 연평균 초미세먼지 농도는 24.8μg/㎥으로 세계보건기구(WHO)가 정한 연간 한도 10μg/㎥의 2배 이상이다. 미세먼지는 호흡기 및 폐 질환과 관련이 있다. 그러나 최근엔 심근경색이나 뇌졸중 등과 같은 심혈관질환을 유발한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피아니스트 박진형, 프레미오 하엔 콩쿠르 우승</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230423500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230423500001</guid>
      <pubDate>2023-04-23T04:46:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/23/SSC_20230423044534_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;박경선은 호로비츠 콩쿠르 키이우-제네바 3위&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1423168 --&gt;피아니스트 박진형(27)이 22일(현지시간) 스페인 하엔에서 폐막한 제64회 프레미오 하엔 국제 피아노 콩쿠르에서 1위와 실내악 특별상을 받았다고 금호문화재단이 23일 전했다.&lt;br&gt;박진형은 인판타 레오노르 극장에서 열린 결선 무대에서 카를로스 체카의 지휘로 말라가 필하모닉 오케스트라와 프로코피예프 피아노 협주곡 제3번 C장조 Op.26를 협연해 1위에 올랐다. 1위 상금은 2만 유로(한화 약 1166만원)로 박진형은 상금과 함께 스페인의 하엔, 우베다, 말라가와 독일의 보훔에서 연주 투어할 기회도 얻었다.&lt;br&gt;프레미오 하엔 국제 피아노 콩쿠르는 스페인에서 개최되는 국제 음악 콩쿠르 중 가장 오랜 역사를 자랑한다. 피아니스트 호아킨 레예스 카브레라와 건축가 파블로 카스티요 가르시아네그레테가 창립한 단체 ‘클럽 알피노’를 근간으로 한 ‘프레미오 클럽 알피노’라는 명칭으로 1953년 창단됐고, 1955년 ‘프레미오 하엔 국제 피아노 콩쿠르’로 명칭이 변경되며 국제 피아노 콩쿠르로 확대됐다. 32세 이하의 젊은 피아니스트를 대상으로 매년 개최된다.&lt;!-- 그림 1423169 --&gt;역대 주요 수상자로는 보리스 블로흐(1975년), 하비에르 페리아네스(2001년), 일리야 라쉬코프스키(2005년) 등이 있다. 한국인 수상자로는 이안정은(1989년 공동 3위), 황성훈(2001년 2위), 이주은(2006년 2위), 유재경(2010년 3위), 이미연(2012년 2위), 정다슬(2015년 3위), 차수진(2016년 2위), 김홍기(2018년 1위), 이진현(2018년 2위), 박연민(2022년 3위)가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2009년 금호영재콘서트로 데뷔한 박진형은 힐튼 헤드 국제 피아노 콩쿠르, 대한민국 국제 청소년 음악콩쿠르, 산탄데르 국제 피아노콩쿠르, 파나마 국제 피아노 콩쿠르, 몬트리올 국제 음악 콩쿠르 등 수많은 국제 콩쿠르에서 입상 및 결선 진출로 실력을 인정받았다. 2016년 프라하 봄 국제 음악 콩쿠르에서 한국인 최초 피아노 부문 1위를 시작으로 2017년 슬로박 필하모닉 오케스트라와의 협연으로 국제 무대에 데뷔했고, 2017년 프라하 봄 국제 음악 페스티벌에서 전석 매진을 달성하는 등 활발한 활동을 이어가고 있다. 현재는 하노버 국립음대에서 아리에 바르디를 사사로 석사과정에 재학 중이다.&lt;!-- 그림 1423170 --&gt;앞서 현지시간 21일 스위스 제네바에서 폐막한 호로비츠 콩쿠르 키이우-제네바에서는 피아니스트 박경선(31)이 3위와 호로비츠 특별상을 받았다. 호로비츠 콩쿠르는 우크라이나 키이우에서 성장한 전설적인 피아니스트 블라디미르 호로비츠를 기리기 위해 1995년 창설됐다. 우크라이나와 러시아의 전쟁에도 콩쿠르를 유지하기 위해 개최지를 스위스 제네바로 옮겨 진행했다.&lt;br&gt;이번 수상으로 박경선은 3위 상금 1만 프랑(한화 약 1468만원)과 특별상 상금 3천 프랑(한화 약 440만원)을 받았다. 2013년 금호영아티스트콘서트로 데뷔한 박경선은 일본 국제 오픈 콩쿠르 1위, 뮌헨 가슈타익 음악 콩쿠르 1위 및 청중상, 아르투르 슈나벨 피아노 콩쿠르 1위, 윈저 국제 피아노 콩쿠르 1위, 싱가포르 국제 피아노 콩쿠르 2위, 2019 윤이상국제음악콩쿠르에서 2위 등 국제 무대에서 뛰어난 성적을 거뒀다. 현재는 베를린 국립음대에서 마르쿠스 그로의 가르침 아래 최고연주자과정에 재학 중이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한국에서 노인은 왜 차별 받는가” 22년째 대한은퇴자협회 이끄는 주명룡 대표의 답은…[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230422/118959878/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230422/118959878/1</guid>
      <pubDate>2023-04-23T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/22/118959860.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일찌감치 100세카페에 모셔야 했던 분인데, 너무 늦었다. 주명룡 대한은퇴자협회(KARP) 대표(78) 얘기다. 2000년대 초 ‘노령 사회를 선도하는 NGO’ 를 내걸고 활동하던 그를 취재현장 여기저기서 마주친 적이 있다.세상을 바꾸겠다던 ‘그때 그 NGO 관계자’ 중 상당수가 제도 정치권으로 진출했지만 오랜만에 들여다본 은퇴자협회는 여전했다. 과한 정치 색도 없고 정부 지원 없이 회비와 기부금만으로 운영되고 있었다(반면 그의 사재가 마구 들어갔다는 게 함정이다).13일 서울 광진구의 상가건물 지하에 자리한 KARP 사무실을 찾았다. 천장에서 물이 새기도 하고 화장실도 없는 90여 평 공간은 각종 책자와 서류가 빼곡한 사무실과 회의실, 강의 공간 등으로 나뉘어 있었다. 구석에서는 마침 고령의 강사가 학생 2명에게 휴대전화 사용법을 강의하고 있었다. 장노년층 위한 다양한 제도도입에 기여대한은퇴자협회는 1월 15일 창립 21주년을 맞았다. 그 사이 한국사회도 많이 변했다. 특히 시니어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무라카미 책 사려고 밤샘 장사진, 수수께끼 같은 그의 매력에 끌려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230423500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230423500003</guid>
      <pubDate>2023-04-23T07:01:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/23/SSC_20230423070134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1423172 --&gt;지난주 일본 전역의 서점 바깥에 무라카미 하루키가 6년 만에 내놓은 새 소설을 손에 쥐기 위한 독자들의 긴 줄이 밤늦게까지 이어졌다.&lt;br&gt;도쿄의 한 서점에서는 2층짜리 LED 전광판에 발매 시간을 카운트다운하고 있었는데, ‘도시와 그 불확실한 벽들’(The City And Its Uncertain Walls)의 책들이 자정에 출간된다고 적혀 있었다.&lt;br&gt;인터넷에는 독자들이 밤새 영업하는 카페에 웅크리고 앉아 커피 한 잔을 옆에 두고 책장을 넘기는 사진들이 잇따라 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;74세의 무라카미가 팬데믹 기간 고립된 채 써나간 이 작품은 높은 벽으로 둘러싸인 도시로 가는 주인공의 여정을 따라간다. 661쪽에 이르는 책은 세 부분으로 나뉘어 주인공이 10대에서 중년으로 넘어간다.&lt;br&gt;마술적 리얼리즘으로 유명한 무라카미의 소설에서 툭툭 건너 뛰는 줄거리는 덜 중요할 수 있다. 많은 독자들에게 상실, 고립, 정체성 및 사회적, 정치적 사건에 대한 탐구를 위한 출발점일 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가는 출판사 신초샤가 배포한 성명을 통해 “2020년 3월 초에 이 소설을 쓰기 시작했는데, 그때 일본에서 코로나바이러스가 맹위를 떨치기 시작했고, 끝나는 데 거의 3년이 걸렸다”고 털어놓았다. 그 기간 외출하거나 장거리 여행을 하지 않았다고 밝힌 그는 “이렇게 아주 특별하고 긴장된 환경에서 나는 마치 ‘꿈꾸는 사람’이 도서관에서 ‘오래된 꿈’을 읽는 것처럼 부지런히 썼다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;전 세계 팬들을 열광하게 만드는 것은 그런 종류의 수수께끼 같은 라인이다. 책의 출간을 앞두고 나고야의 한 서점에는 그의 소설에 나오는 문장을 잘게 쪼개 판매하는 캡슐 기계를 설치했다.&lt;br&gt;6년이란 시간은 그가 작품을 발표하지 않은 가장 오랜 기간은 아니다. 그는 40년이 넘는 동안 14편의 소설과 여러 단편집을 50개 언어로 옮길 정도로 많은 작품을 내놓았다.&lt;br&gt;그의 오랜 독자 유는 영국 BBC 인터뷰를 통해 무라카미 작품의 매력은 꿈과 현실의 “두 세계”를 연결하는 방법이라고 말했다. “때로는 ‘나’이고, 때로는 ‘내가 아니다’라는 느낌이 들어 몰입감이 생긴다. 나에게 그의 소설은 따뜻하고 부드러운 진흙과 같다. 당신은 편안하게 끌리고 이야기에 흡수된다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;36세의 그는 새 책이 출간된 다음날인 13일 한달음에 책을 다 읽었다고 했다. 그는 20여년 전 초등학교 교사의 추천으로 무라카미 작품을 처음 집어들었을 때와 같은 열정으로 독파했다고 했다.&lt;br&gt;뉴캐슬 대학의 일본학 강사인 지트 마리안 한센은 “무라카미의 세계는 전 세계 많은 사람들과 잘 어울린다고 생각하는데, 그 이유는 그가 어떤 면에서 문화를 초월하기 때문”이라면서 “그의 이야기는 우리 내면의 현대 생활에서 인류의 핵심에 대해 이야기하며 이것이 우리가 독자로서 반응하는 것이다. 외로움과 소외의 핵심은 아마도 문화를 초월한 것일 것”이라고 지적했다.&lt;!-- 그림 1423173 --&gt;그러나 무라카미는 여성에 대한 묘사 때문에 점점 더 비판을 받고 있다. 비평가들은 그의 책에 등장하는 여성 캐릭터가 종종 남성 주인공과 관련해서만 성화되거나 정의된다고 지적한다. 무라카미 자신도 2004년 파리 리뷰 인터뷰를 통해 “섹스가 좋다면… 당신의 상처는 치유되고 당신의 상상력은 활기를 띠게 될 것이다.… 그런 의미에서 내 이야기에서 여성은 다가오는 세상의 선구자이자 매개체다. 그래서 그들은 항상 내 주인공에게 온다. 그는 그들에게 가지 않는다”라고 털어놓았다.&lt;br&gt;런던대학의 일본학 강사인 마이클 창은 무라카미의 작품들은 “특권을 누리는 남성의 목소리”라고 단언한 뒤 그의 지배력은 일본이 “성별 및 기타 소수 집단에 대해 더 많은 조치를 취해야 한다는 것을 보여준다”고 지적했다.&lt;br&gt;그러나 어떤 이들은 무라카미의 작품에 담긴 여성혐오 관점이 노벨문학상을 수상하지 못한 이유라고 지적한다. 기후여대의 일본문학과 고이치로 스케가와 교수는 “미성년 소녀의 성적 대상화와 신체의 풍만함에 대한 상세한 설명은 오늘날의 문학적 맥락에서 문제가 있는 것으로 간주될 수 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;새 책은 1980년 잡지에 처음 실린 작품을 근본적으로 다시 쓴 것이다. 저자는 더 많은 것을 채굴할 수 있다고 믿는다고 말했다.&lt;br&gt;창 박사는 “사실 그의 작품 대부분이 일본을 배경으로 하고 있고 매우 ‘일본적인’ 사회구조에 대해 이야기하고 있는데도 그렇게 광범위한 독자층에게 다가갈 수 있다는 것은 놀라운 일”이라고 말했다.&lt;br&gt;1993년 출간된 그의 단편소설 ‘수면’은 잠자리에 들기 위해 고군분투하는 주부에 관한 것으로, 일본의 가족과 젠더 규범에 대한 반응으로 여겨졌다. 그는 또 일본을 황폐화시킨 원자력 재해와 지진에 대해 글을 쓰고 발언해 왔다.&lt;br&gt;무라카미의 작품은 다른 형태의 예술에도 영감을 선사했다. 오스카상을 수상한 일본 영화 ‘드라이브 마이 카’는 같은 제목의 소설을 비롯해 작가의 단편소설 몇 편을 각색한 것이었다.&lt;br&gt;이번 작품을 출간한 신초샤는 초쇄 30만부를 찍는다고 발표했는데 첫 주말에 절반 이상 판매됐다. 19일에 2쇄를 찍는다고 했다. 2017년 나온 그의 전작 ‘기사단장 죽이기’는 1권이 70만부, 2권이 60만부 주문을 기록했다. 영어 번역본은 올해 안에 나올 수 있을 것이라고 방송은 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주말에 뭐했길래’…틀어진 생활리듬 되찾는 법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261337</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261337</guid>
      <pubDate>2023-04-23T08:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 주말은 쌓인 피로를 해소하는 시기로 여겨진다. 그러나 실제론 반대인 경우도 적지 않다. 각종 모임에서의 과음 및 과식, 틀어진 수면 패턴 등으로 피로가 더 누적될 가능성이 있다. 그렇다고 주말에만 볼 수 있는 친구나 지인들과의 모임에 나가지 않을 수도 없는 노릇이다.이때 관건은 주말에 새로 쌓인 피로를 주 초반에 얼마나 빨리 회복하느냐에 달렸을 것이다. 주말 간 흐트러졌던 생활 리듬을 빠르게 되찾는 법 3가지를 알아본다.▲ 수분 섭취의외로 평일보다 주말에 물을 덜 섭취하는 이들이 많다. 일터에 붙박혀 있는 평일과 달리 다양한</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>