<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>천지일보 - 웰빙건강</title>
    <link>https://cdn.newscj.com/rss/gns_S1N16.xml</link>
    <description>천지일보 - 웰빙건강</description>
    <lastBuildDate>2024-08-27T00:10:09.654Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 8월 말 정점…치료제 17.7만명분 내주 초 공급”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240821/126616616/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240821/126616616/1</guid>
      <pubDate>2024-08-21T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126618568.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국이 코로나19 치료제의 품귀현상 해소를 위해 글로벌 제약사와 긴밀히 협의해 물량을 늘리고 일정을 앞당겼다고 밝혔다.이에 따라 다음주에 들여오기로 했던 코로나19 치료제 14만 명분에서 3만7000명 분을 더한 17만7000명 분이 다음주 월요일 공급될 전망이다.지영미 질병관리청장은 21일 열린 ‘코로나19 발생 동향 및 대응 방안’ 브리핑에서 “치료제 구매를 위해 예비비 3268억 원을 확보해 26만 명분 이상을 추가 구매했다”며 “글로벌 제약사와 협의를 통해 당초 다음 주까지 14만 명분이 공급될 예정이었지만 앞당겨 다음 주 월요일에 17만 7000명분이 공급되도록 했다”고 밝혔다.그러면서 지 청장은 6월 말부터 빠르게 확산하고 있는 코로나19의 여름철 유행이 이달 말까지 계속되다 다음달부터 감소세에 접어들 것으로 내다봤다.  지 청장은 “이번 여름철 유행의 원인으로는 지난겨울 코로나19 유행이 그리 크지 않았고 코로나19 예방접종률이 비교적 낮았던 점을 들 수 있다”며 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “코로나19 이달 말 정점…엔데믹 과정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240821/126622384/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240821/126622384/1</guid>
      <pubDate>2024-08-21T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126622380.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지영미 질병관리청장이 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재유행과 관련해 “(확진자 수가) 다음 주 정점에 도달할 것”이라며 “거리 두기 등 위기 단계를 상향시켜 관리할 상황은 아니고 현 의료체계로 관리가 가능하다”는 입장을 밝혔다.지 청장은 21일 코로나19 대책반 브리핑에서 “현재는 2000~2022년과 같은 대유행 위기 상황이 아니라 코로나19 엔데믹(풍토병화) 과정”이라며 “환자 증가세도 지난주 다소 둔화됐다”고 밝혔다. 7월 넷째 주 474명, 8월 첫째 주 880명, 8월 둘째 주 1366명 등으로 급증하던 코로나1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 번지는 코로나… “병원 갈때 마스크 쓰세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126628575/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126628575/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126629994.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산이 본격화되는 가운데 21일 서울 고려대 구로병원에서 환자들이 마스크를 착용한 채 진료를 기다리고 있다. 질병관리청은 다음 주 확진자가 35만 명으로 정점에 달할 것으로 보고 고령자가 많이 찾는 병원 등의 종사자와 방문자에게 마스크 착용을 강력히 권고하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 기술로 ‘두창 백신’ 개발… 엠폭스-생물테러 막는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126627483/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126627483/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126629922.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 25일 충북 청주시 국립보건연구원 공공백신개발지원센터 실험실.  오염 물질을 빨아들이는 음압 후드 앞에서 연구자들이 ‘두창 백신’ 관련 실험을 하고 있었다. 두창(Smallpox·천연두)은 바이러스로 감염되는 피부 발진과 고열을 동반하는 질환이다. 이날 연구자들은 두창 백신을 접종한 혈액으로 백신이 바이러스를 얼마나 예방할 수 있을지 실험을 진행했다. 최근 정부는 ‘3세대 두창 백신’ 개발을 추진 중이다. 세계보건기구(WHO)는 1980년 두창이 박멸됐다고 공식 선언했지만 두창 백신은 여전히 유용하다고 의료계 전문가들은 입을 모은다. 바이러스를 이용한 생물테러 등에 대비할 수 있고 최근 아프리카를 중심으로 유행하는 엠폭스(원숭이두창)를 예방할 수도 있기 때문이다.● “백신 주권 확보에 한 걸음 더” 현재 3세대 두창 백신은 질병관리청 소속 국립보건연구원과 HK이노엔이 공동 개발 중이다. 연구원 관계자는 “현재 임상 1상을 신청한 상황”이라며 “2028년까지 임상 3상을 마친</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]코로나19 재확산… 소리 없이 건강 위협하는 ‘저산소 혈증’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126627481/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126627481/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126629915.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 신종 코로나바이러스 감염증(코로나 19) 환자가 급격히 늘고 있다. 코로나19에 감염되면 2, 3일에서 최장 2주가량 잠복기를 거친 후 다양한 증상이 나타난다. 무기력감이나 37.5도 이상 고열, 기침, 인후통, 가래, 근육통, 두통, 호흡 곤란, 폐렴 등이 대표적 증상이다. 심각한 경우 폐 손상에 따른 호흡부전으로 숨질 수도 있다. 코로나19 증상은 코로나 확산기를 거치면서 국민 상당수가 숙지하게 됐다. 하지만 잘 알려지지 않은 증상도 있다. 그중 하나가 바로 ‘침묵의 저산소 혈증’이다.  보통 산소가 부족하면 숨이 가빠지고 답답함을 느낀다. 그러나 일부 코로나19 환자들은 혈액 속 산소 농도가 위험할 정도로 낮아져도 별다른 불편함을 느끼지 못한다. 치료를 담당하는 의료진을 당혹스럽게 만드는 이 증상이 침묵의 저산소 혈증이다. 일반적으로 혈중 산소포화도가 95% 이상이면 정상이다. 또 90% 미만으로 떨어지면 위험 신호로 여겨진다. 그런데 놀랍게도 일부 코로나19 환자들은 산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈328〉쉽고 편한 방법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126627494/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126627494/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126629909.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “코로나 내주에 정점, 엔데믹 과정”… 의료계 “의료공백 겹쳐 중증진료 차질 우려”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126628416/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126628416/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126622380.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지영미 질병관리청장이 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재유행과 관련해 “(확진자 수가) 다음 주 정점에 도달할 것”이라며 “거리 두기 등 위기 단계를 상향시켜 관리할 상황은 아니고 현 의료체계로 관리가 가능하다”는 입장을 밝혔다. 지 청장은 21일 코로나19 대책반 브리핑에서 “현재는 2020∼2022년과 같은 대유행 위기 상황이 아니라 코로나19 엔데믹(풍토병화) 과정”이라며 “환자 증가세도 지난주 다소 둔화됐다”고 밝혔다. 7월 넷째 주 474명, 8월 첫째 주 880명, 8월 둘째 주 1366명 등으로 급증하던 코로나19 입원환자 증가세가 8월 셋째 주에 다소 완만해졌다는 것이다. 8월 셋째 주 입원환자 수는 22일 발표된다. 질병청은 현재 코로나19 치명률이 낮은 만큼 과도한 불안감을 가질 필요가 없다고 강조했다. 지 청장은 “오미크론 변이 이후 지난해 코로나19 치명률은 0.05%로 계절독감과 비슷하다”며 “다만 연령별로는 2020년 이후 50세 미만의 치명률이 0.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소화불량-속쓰림엔… ‘비타민 U’ 풍부한 양배추-브로콜리를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608170/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608170/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126618574.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;푹푹 찌는 기온에 체온이 상승하면 소화력이 저하될 수 있다. 땀을 많이 흘리면 체내 수분 부족으로 소화기관이 건조해져 소화불량, 속쓰림 등의 증상이 나타날 수 있다. 여름에 즐겨 먹는 차가운 음식이 소화기관에 부담을 주면서 더부룩하고 꽉 찬 느낌으로 속이 답답해지기도 한다. 여름철 이런 문제 해결에 도움을 줄 수 있는 영양소가 비타민 U이다. 비타민 U는 사실 비타민이 아니라 소화기관에 좋다고 알려진 메틸 메티오닌 설포늄 크롤라이드 화합물의 명칭이다. 1950년대에 양배추즙을 먹고 위궤양이 호전된 동물실험을 바탕으로 궤양을 뜻하는 영어 ‘Ulcer’의 앞 글자를 따서 명명됐다. 비타민 U는 위 점막을 보호하고 손상된 위 점막을 회복시키는 효능을 가졌다. 비타민 U가 풍부한 식품으로 양배추가 대표적이다. 양배추는 미국 타임지에서 선정한 3대 장수 식품이자 10대 건강식품에 꼽힐 만큼 큰 효능을 지닌 슈퍼 푸드다. 1948년 미국 스탠퍼드대 의학부 가넷 체니 박사는 ‘신선한 양배추는 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갈수록 기운 없고 피곤하다면… ‘마시는 알부민’으로 건강 챙겨요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608172/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608172/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126618488.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘국민 사위’ 남재현 원장이 추천하는 ‘알부민 2090’이 큰 주목을 받고 있다. 알부민 2090은 알부민과 특허받은 원료를 배합한 마시는 형태의 영양제로 기존 20㎖에서 30㎖로 용량이 50% 업그레이드됐다. 특히 한 병당 2만5500㎎의 고함량 알부민이 포함돼 있어 현대인의 건강관리에 도움을 준다. “기운이 없어 보인다” “항상 피곤해 보인다”는 말을 자주 듣는다면 간과 신장의 건강 상태를 의심해 볼 필요가 있다. 간과 신장은 몸의 독소를 제거하고 체액의 균형을 유지하는 중요한 역할을 하기 때문에 이러한 증상은 이 두 장기의 기능 저하와 관련이 있을 수 있다. 알부민은 간에서 생성되는 단백질로 간 기능이 손상되면 알부민 부족이 발생할 수 있어 과거에는 알부민 주사와 같은 간 영양 회복제가 사용됐다. 알부민이 부족하면 체액의 균형이 깨지고 혈관 밖 조직으로 수분이 빠져나가는 문제를 일으킬 수 있다. 또한 신장은 알부민을 소변으로 배출되지 않도록 유지하는 역할을 하기 때문에 간과 신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더운 날씨에 기력이 뚝… “흑염소로 보충하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608179/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608179/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126608174.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;덥고 습한 날씨가 이어지면 기력이 급격히 떨어지거나 어지럼증을 겪곤 한다. 여름철 고온 환경에서 체온을 조절하기 위해 몸이 많은 에너지를 소비하면서 기력 저하로 이어지기 쉽다. 이로 인해 피로와 어지럼증을 느낄 수 있다. 이때 제대로 기력을 보충하지 않으면 평소 앓던 기저질환이 더 심해질 수 있다. 여름철 대표 보양식으로 꼽히는 흑염소는 약초를 비롯해 산야에 자생하는 청정 초목을 먹고 자라 약성이 높다. 본초강목에는 “원양을 보하며 허약한 사람을 낫게 하고 피로와 추위를 물리치며 위장의 원활한 작용으로 몸을 평온케 하는 보양제 역할을 한다”고 적혀 있다. 동의보감에서는 “흑염소의 고기, 내장, 뿔, 골수 하나 버릴 것 없이 풍부한 영양 성분을 함유해 양기를 보충하며 신기 허약을 보한다”고 기록했다. 흑염소는 인체에 필수적인 칼슘 성분이 소, 돼지, 닭의 무려 10배에 달한다. 소고기에 비해 철분 함유량도 2배 높다. 신체 에너지대사와 근력 강화를 촉진하는 성장호르몬 생산을 돕는 아라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 20분, 불편한 부위에 대기만 하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608163/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608163/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126608161.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가정에서 하루 20분씩 1∼2회 옷을 입은 채 아프고 불편한 부위에 갖다 대면 근육 통증 완화, 요실금 완화, 잦은 배뇨를 완화시키는 한국의료기기안전정보원 2등급 인증 의료기기 ‘에디케어’를 ㈜홈쇼핑코리아에서 선보이며 출시 기념 파격 할인 행사를 단행한다고 밝혔다. 의료용 전자기 발생기 에디케어에서 나오는 전자기장은 옷을 뚫고 몸속 깊숙이 전달돼 하루에 20분씩 1∼2회 옷을 입은 채로 본체에 올라앉아 있으면 된다. 나이가 들면서 골반저근이 탄력을 잃으며 생기는 요실금과 잦은 배뇨를 완화시켜 주며 목, 어깨, 등허리, 팔꿈치, 골반, 무릎, 발목 등 근육 통증이 있는 부위에 갖다 대기만 하면 통증을 완화시켜 준다. 거치대가 있어 타인의 도움 없이 혼자서 몸 어디나 쉽게 관리할 수 있다. 에디케어 의료기기는 각종 임상시험을 완료하고 △마사지 및 자극치료가 가능한 의료 보조장치(특허 제10-195542호) △맥동 단파 발생 장치(특허 제10-1745496호) △자기장을 이용한 국소 및</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도라지 쓴맛, 배-모과로 잡아… 아이부터 어르신까지 먹기 좋게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608145/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608145/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126616570.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘무주 도라지 진액고’는 우리 민족 전통의 대표 건강식품으로 100% 무주군 도라지로만 만든 제품이다. 4계절의 조화가 뚜렷한 양질의 토양에서 자란 무주산 도라지와 다양한 한방재를 배합해 홍삼의 명가 대한홍삼진흥공사에서 직접 연구개발한 제품이다. 고랭지대 청정 지역인 무주산 도라지는 해발 400∼600m에서 자라 산도라지라고 해도 손색이 없으며 특유의 향과 쌉싸름한 맛이 특징이다. 무주군을 중심으로 연중 재배가 이뤄지고 있으며 특히 무주 도라지는 맛과 향이 좋다. 오래된 도라지는 산삼보다 낫다는 옛말이 있을 정도로 도라지에는 각종 영양이 풍부하고 효능이 뛰어나다. 무주 도라지 진액고는 도라지 특유의 쌉싸름하고 아린 맛을 줄이기 위해 배 농축액과 모과 농축액 등을 배합했다. 엄선된 귀한 약재와 전통 원료 15가지를 정성스럽게 담아 도라지의 주요 성분인 사포닌은 충분히 보존하고 쓴맛은 최대한 줄여 어린아이부터 어르신까지 누구나 편하고 쉽게 섭취할 수 있도록 만들었다. 이번에 출시한 무주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면역력 증진부터 항산화 효과까지… 국내산 6년근 홍삼 꽉 눌러담았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608147/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608147/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126616313.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한홍삼㈜에서 더욱 새로워진 신제품 ‘고려6년근 홍삼정 프리미엄골드’를 선보이며 출시 기념 파격 할인 행사를 단행한다. 고려6년근 홍삼정 프리미엄골드는 면역력 증진, 피로 개선, 혈소판 응집 억제를 통한 혈액 흐름 개선, 기억력 개선, 항산화에 도움을 줄 수 있는 5중 복합 기능성으로 식품의약품안전처로부터 건강기능식품 인증을 획득했다. 인체에 유용한 기능성을 가진 원료나 성분을 사용해 제조, 가공한 식품을 건강기능식품이라고 하며 일상 식생활에서 부족하기 쉬운 영양소와 생리 활성 물질을 보충해 주는 대표적인 건강기능식품으로 손꼽히는 것이 홍삼이다. 홍삼에는 진세노사이드가 들어 있는데 이는 인삼과 홍삼에 함유돼 있는 사포닌으로 홍삼 전체의 0.07∼1.64%에 불과하다. 인체에 유효한 성분으로 인삼을 찌고 말리는 증포 과정을 거치는 동안 진세노사이드의 함량이 증가한다고 전문가들은 말한다. 고려6년근 홍삼정 프리미엄골드(건강기능식품 허가번호 제2009-대전청-0007호)는 국내에서 수확한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식이섬유로 장 편∼한 일상을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608138/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608138/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126616213.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘쾌변비책’은 원활한 배변 활동, 혈중 콜레스테롤 개선에 도움을 줘 식약처에서 기능성을 인정받은 건강기능식품이다. 주원료인 차전자피는 질경잇과 식물인 차전자의 껍질로 식이섬유가 80% 들어 있으며 미강혼합분말과 곡류혼합분말을 쾌변을 위한 가장 이상적인 비율로 배합해 출시됐다. 풍부한 식이섬유는 장내에서 수분을 흡수하고 대변의 크기를 크게 만들어 장운동을 촉진해서 배변 활동에 도움을 준다. 차전자피 식이섬유는 흡수된 음식물을 무려 40배나 커지게 한다. 차전자피에는 변을 부드럽게 만드는 수용성 식이섬유와 장운동을 촉진시켜 주는 불용성 식이섬유가 골고루 함유돼 있어 원활한 배변 활동과 혈중 콜레스테롤 개선에도 도움을 줄 수 있다. 쾌변비책은 스틱 포장으로 휴대가 간편해서 언제 어디서든 먹기 편하다. 10대 청소년부터 80대 노인까지 쾌변을 도와준다. 소환으로 제조돼 섭취가 간편하고 주원료인 차전자피 식이섬유 외에 부원료인 미강혼합분말(쌀겨분말, 알로에추출분말)과 곡류혼합분말(현미, 현미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>촉촉함만 남기고 노폐물 말끔하게 싹∼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608134/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608134/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126608132.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;낮에는 폭염, 밤에는 열대야가 계속되는 악순환이 전국적으로 한 달 가까이 이어지고 있다. 이런 환경에서 우리의 피부는 더위와 함께 몰려오는 땀과 먼지, 각종 외부 물질로 인해 쉽게 지쳐간다. 매일 쌓이는 불순물은 피부를 답답하게 만들고 청결하지 않은 피부는 트러블을 유발할 수 있다. 이런 때일수록 깨끗하고 건강한 피부를 유지하고 피부에 쌓인 하루의 피로와 노폐물을 깔끔하게 씻어내는 클렌징이 필요하다. ㈜유니베라가 촉촉한 수분감으로 말끔하게 피지를 제거하는 ‘알로엔 더블루 딥 클렌징’ 2종 신제품을 출시했다. 보습에 탁월하고 피부 진정에 도움을 주는 원료를 함유한 제품으로 모공, 각질 케어에 좋은 9가지 성분도 들어 있다. 인체적용시험을 통해 피부 1차 자극 평가와 초미세먼지 세정력 테스트를 성공적으로 완료했고 사계절 내내 피부를 괴롭히는 초미세먼지 클렌징까지 가능하다. 알로엔 더블루 딥 클렌징 라인에는 피부에 보습감과 수분을 부여하는 알로에, 8중 히알루론산, 프랑스 온천수가 담긴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘시니어 맞춤 영양 설계’로 부모님 단백질 보충 걱정 끝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608136/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608136/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126615946.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본인이 65세 이상이거나 65세 이상 부모님을 둔 자녀라면 영양조제식품 구매 시 제품의 식품 유형을 꼼꼼히 살펴봐야 한다. 국민건강영양조사(2019년)에 따르면 70세 이상 남성의 40%, 여성의 50%가 권장 섭취량 대비 에너지 섭취가 부족한 것으로 드러났다. 이에 식품의약품안전처는 나이가 들수록 저작 기능, 소화 기능이 약해지면서 충분한 영양 섭취가 어려울 수 있는 고령자를 위해 지난 2022년 ‘고령자용 영양조제식품’ 식품 유형을 신설했다. 기존 고령친화식품은 물성 조절 등으로 섭취가 편리한 것에 집중했으나 식약처가 신설한 고령자용 영양조제식품은 65세 이상 고령자에게 특히 요구되는 비타민 D, 칼슘 함량 보강 및 영양소 6종 추가 등 꼼꼼한 영양 설계가 필수적으로 포함된다.식약처의 고령자용 영양조제식품 기준에 맞춰 시니어 맞춤 설계 매일유업 자회사인 매일헬스뉴트리션은 고령자를 위한 맞춤 영양식 브랜드 ‘오스트라라이프’ 론칭과 함께 국내 최다 산양유를 함유한 고령자용 영양조제식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>프로틴 음료의 진화… 맛과 영양 다 잡았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608070/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608070/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126608067.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;입추, 말복이 지나고 막바지 무더위가 기승을 부리고 있다. 여름의 끝을 향해 가고 있지만 기온이 연일 30도를 웃돌고 습도가 높아 체력 소모가 극심해질 수 있는 시기다. 체내 수분과 영양소가 빠르게 소모되는 이 시기에는 적절한 휴식과 수면뿐만 아니라 영양 보충에 각별한 관리가 필요하다. 한국농수산식품유통공사(aT)에 따르면 국내 단백질 시장 규모는 2018년 813억 원에서 2023년 4500억 원까지 약 6배 커진 것으로 추정하고 있다. 이에 업계에서는 다양한 형태의 제품으로 단백질 시장 공략에 나섰으며 대표적으로 음용이 간편한 RTD(즉석 음료) 제품이 인기다. 건강한 라이프스타일을 추구하고 몰입하는 이들을 일컫는 ‘헬스디깅족’ 사이에서 일상 속 건강관리 방법 중 하나로 단백질 섭취가 필수적으로 꼽힌다. 연세유업은 최근 유업계의 새로운 화두로 등장한 ‘A2 단백원유’를 40% 함유한 ‘세브란스 A2프로틴’으로 단백질 음료의 맛과 성분을 차별화했다. A2 단백원유는 유전형질 검사를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 한 알로 전립선-눈 건강 동시 케어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608078/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608078/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126615689.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 달 연속 이어진 기록적인 열대야로 건강관리에 비상이 걸린 가운데 빈뇨와 잔뇨 등 전립선(전립샘)비대증 증상을 호소하는 남성이 증가하고 있다. 수분 섭취가 늘어 소변을 자주 보게 되고 방광이 팽창하며 전립선이 압박받게 된다. 전립선비대증은 나이가 들며 커진 전립선이 요도를 압박해 빈뇨와 잔뇨감 등 다양한 비뇨기계 증상을 동반한다. 나이에 비례해 발병률이 늘고 50세 이상 남성의 70% 이상이 증상을 경험할 정도다. 남자라면 전립선 관리를 꼭 해야 한다. 자다가도 화장실을 몇 번씩 왔다 갔다 하고 소변도 찔끔찔끔 시원하지 않다. 요즘 같은 무더위에는 그만큼 건강 문제가 발생하기 쉽다. 면역력이 저하돼 질환 발생 가능성이 높기 때문이다. 특히 남성에서는 전립선비대증과 같은 문제가 악화되기 쉬워 주의가 필요하다. 과도한 수분 섭취로 소변을 보는 일이 많아지게 돼 배뇨장애가 더 심해지기 때문이다. 최근에는 오래 앉아서 일하는 20∼30대에서도 전립선비대증이 나타나고 있다. 현대인은 운동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대인 건강 위협하는 저체온증… 고주파로 체온 36.5도 유지를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608126/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126608126/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126615452.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당신의 체온은 몇 도입니까? “현재 당신의 체온이 몇 도인지 아십니까?” 갑자기 이런 질문을 받는다면 대부분의 사람은 너무나 당연한 걸 왜 묻느냐는 표정을 보일 것이다. 하지만 체온 36.5도는 이제 건강한 소수의 사람에게만 해당하는 말이 됐다. 실제 체온을 측정해보면 대부분 정상에서 1도 정도 낮으며 심하게는 정상보다 2∼3도나 낮은 사람도 있다. 오늘날 딱히 병명을 붙이지 못하는 질병과 통증이 많은 이유가 여기에 있다. 현대인의 90%는 저체온이라고 한다. 일반적으로 체온이 35.5도로 떨어지면 배설 기능이 저하되고, 알레르기 증상이 쉽게 나타나며, 자율신경계 이상이 생기게 된다. 또한 35.5도는 암세포가 가장 증식하기 쉬운 온도라고 한다. 따라서 건강을 위해서는 항상 36.5도의 체온을 유지하는 것이 중요하다.고주파에 대해 알고 계십니까? 우리 몸속의 생체 전기를 보완하는 전기에너지는 주파수에 따라 저주파, 중주파, 고주파로 분류되며 몸 안에 전기에너지가 들어갈 수 있는 깊이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 치료제 처방 의료기관 급증…전달보다 1200곳↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126630553/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126630553/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T05:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126630430.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나 바이러스가 또 다시 유행하면서 코로나19 관련 치료제를 처방한 의료기관도 급증한 것으로 나타났다.  22일 디지털 헬스케어 플랫폼 기업 유비케어의 의약품 처방 의료기관수 분석 솔루션인 ‘UBIST HCD’에 따르면, 지난 7월 코로나 관련 치료제를 처방한 의료기관이 그 전달인 6월과 비교해 급증했다.  이번 리포트에 따르면, 7월 의약품 분류 코드(ATC) 중 ‘코로나바이러스 항바이러스제’를 처방한 의료기관 수는 전월(6월) 대비 1221개 늘며 가장 높은 증가율을 기록했다.  이어 2위에는 비마약성 진통제가 올랐다. 해당 ATC를 처방한 의료기관수도 전월 대비 724개 증가해 ATC 2위로 올라선 것이다.  유비케어는 지난 6월 의료기관 수 증가폭이 가장 컸던 ‘항균제와 항진균제를 배합한 코르티코스테로이드제’가 전월인 5월 대비 126개 증가했던 것과 비교하면, 이번 코로나바이러스 항바이러스제 처방은 급증한 수치로, 코로나19가 다시 급격히 확산 중인 것을 데이터로 명확히 확인할 수 있다고 설명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“휴가 다녀온뒤 더 졸립고 피곤하네”…후유증 극복법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126631616/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126631616/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T08:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126631610.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;·휴가기간 불규칙한 생활을 하다가 일상으로 복귀하면 낮에 활동하고 밤에 잠드는 생체 리듬이 깨져 불면증을 겪거나 졸음이 쏟아지는 등 피로를 느끼기 쉽다.    22일 의료계에 따르면 휴가철에는 출근 부담이 없어 늦게 자고 늦게 일어나는 경우가 많다 보니 일상으로 복귀하고 나서도 쉽게 잠들지 못해 수면 리듬이 깨질 수 있다.   휴가가 끝난 후 수면 주기를 되찾으려면 하루 7~8시간 숙면하는 것이 좋고 일정한 시간에 규칙적으로 자고 일어나 몸의 생체시계를 일정하게 만드는 것이 바람직하다. 낮잠은 오히려 밤의 숙면을 방해할 수 있기 때문에 가급적 자지 않거나 자더라도 30분 이내로 짧게 자는 것이 좋다.   침실의 온도와 습도 등을 조절해 쾌적한 잠자리를 만드는 것도 중요하다. 침실의 온도를 적절히 낮춰 놓으면 체온이 쉽게 떨어지게 되고, 수면 유도 호르몬인 멜라토닌 분비가 촉진되면서 잠들기 더 쉬워진다. 침실의 온도가 높아 땀을 많이 흘리게 되면 탈수로 전해질과 영양상태의 균형이 깨지게 돼 자다가 자주 깨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>티에치팜, 고산테크와 &apos;경구 GLP-1 함유 비만 치료제 소재 개발&apos;  MOU 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126613478/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240821/126613478/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/21/126613355.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대사성 질환 치료제 개발 전문기업 티에치팜(THPharm)은 20일 고산테크(Gosantech)와 경구 타겟의 GLP-1 함유 비만 치료제의 이종 융복합 소재 개발과 잉크젯 기술을 접목한 제형 개발 및 상용화를 위한 업무협약(MOU)을 체결했다고 밝혔다.    GLP-1은 음식 섭취 시 소장에서 분비되는 호르몬으로, 인슐린 분비 촉진, 글루카곤 분비 억제를 통해 혈당 조절과 식욕 감소 효과를 나타내는 것으로 알려져 있다.    티에치팜은 복용이 편한 개량신약과 대사성 질환 관련 신약 개발에 특화된 기업이다. 적응증별 환자에게 적합한 제형을 연구하는 능력을 바탕으로 복약 순응도 개선과 치료 효과 극대화를 위한 전략적 제품 개발을 진행하고 있다.   티에치팜과 고산테크는 충북창조경제혁신센터의 투자 기업으로, 엑셀러레이팅 프로그램을 통해 서로의 기술과 아이디어를 공유하기 시작했다. 이번 협약을 통해 개발될 티에치팜의 경구 타겟의 GLP-1 함유 비만 치료제는 기존 주사제 GLP-1 비만 치료제(&apos;삭센다&apos;, &apos;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수돗물 속 불소, 어린이 IQ 떨어뜨릴 수 있다” 美 정부 첫 공식 인정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126632592/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126632592/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T09:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126632561.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;권장기준의 두 배에 달하는 불소가 함유된 수돗물을 마신 어린이는 지능지수(이이큐·IQ)가 저하될 우려가 있다고 미국 정부가 공식 인정했다  국립 독성물질관리프로그램(National Toxicology Program·NTP)이 기존 연구들을 분석해 작성한 최근 보고서에서 미 연방 기관은 높은 수준의 불소 노출과 어린이의 IQ저하 사이의 연관성을 ‘중간 수준의 신뢰성’으로 처음 인정했다.   AP통신은 “비록 이 보고서가 수돗물에 포함된 불소만의 건강 영향을 평가하기 위해 작성된 것은 아니지만, 높은 불소 수치가 신경학적 위험을 초래할 수 있음을 인정한 것은 이례적”이라고 21일(현지시각) 보도했다.  불소는 치아를 코팅하고 있는 법랑질(에나멜)을 강화해 치아를 충치로부터 보호한다. 수돗물에 불소를 첨가하면 충치예방에 도움이 된다는 것이 정설이다. 실제로 1940~1950년대 불소화 수돗물을 공급한 지역에서 충치 발생률이 60% 감소했다.   미국 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 불소는 치아를 강화하고 충</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“체온 42도까지”…열사병에 코로나 겹친 90대 사망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126633687/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126633687/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T09:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126633585.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기 부천 아파트에서 90대 남성이 무더위에 따른 온열질환 등으로 의식을 잃어 병원으로 옮겨졌으나 끝내 숨졌다.  22일 부천 원미경찰서에 따르면 지난 20일 오후 7시께 부천시 아파트에서 A(91)씨가 의식을 잃고 누워 있는 것을 그의 가족이 발견해 119에 신고했다.  A씨는 신고를 받고 출동한 119구급대에 의해 인근 병원으로 옮겨져 치료를 받았으나 다음 날인 21일 오전에 숨졌다.  병원 측은 “A씨가 숨지기 전 온열질환인 열사병과 함께 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 인해 사망한 것으로 추정된다”는 소견을 내놨다.  실제로 사망 전 A씨의 체온은 열사방과 코로나19로 인해 42도까지 올라갔던 것으로 파악됐다.   A씨가 의식을 잃을 당시 부천에는 폭염주의보가 내려졌고, 그의 집에는 에어컨이 작동되지 않은 것으로 파악됐다.   A씨의 가족들은 경찰 조사에서 “A씨가 평소 에어컨을 잘 틀지 않았다”고 진술했다.   경찰 관계자는 “A씨가 고령에다가 열사병과 코로나19가 겹치면서 사망한 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부, 코로나 환자 분산·공보의 배치…“응급의료 과부하 곧 해소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126634023/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126634023/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126633955.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 코로나19 경증환자 분산 등 조치로 과부하가 걸린 응급의료 현장을 정상화하고 있다고 밝혔다.   의사 집단행동 중앙재난안전대책본부(중대본) 제2차장을 맡고 있는 이상민 행정안전부 장관은 22일 오전 열린 중대본 회의에서 “최근 일부 응급의료기관에서 일시적으로 진료 제한이 발생했으나 현재 정상 진료 중이거나 조속히 정상화될 예정”이라고 말했다.   그는 “정부는 전체 응급의료기관 408개를 하나하나 면밀히 모니터링하고 있다”며 “과부하되고 있는 응급실의 부담을 줄이기 위해 최근 증가한 코로나19 경증환자를 분산해 지방의료원 발열클리닉과 코로나19 진료협력병원 등 지역 내 의료기관에서 치료받을 수 있도록 하고 있다”고 알렸다.   이어 “전문의가 부족한 권역 및 지역응급의료센터에는 군의관과 공보의를 추가 배치하고 있고 응급실 전문의 진찰료는 100% 인상해 지급하고 있다”며 “기존 4개소로 운영하던 광역응급의료상황실은 7월부터 6개소로 확대해 중증 응급환자 이송 및 전원 지원체계를 강화했다”고 전했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 환자 증가세 둔화…“이달 말 35만 명 못 미칠 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126634464/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126634464/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T10:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126634398.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름 유행철을 맞아 매주 큰 폭으로 치솟던 코로나19 입원환자 증가세가 둔화되는 양상을 보이고 있다.이에 방역당국은 환자 수가 최정점을 찍을 것으로 예측한 이달 말에도 예년 정점과 유사하거나 적은 수준에 그칠 것으로 전망하고 있다.22일 질병관리청이 공개한 ‘코로나19 입원환자 감시 현황’에 따르면 8월 셋째주인 지난 11일부터 17일(33주)까지 코로나19로 입원한 환자 수는 1444명으로 나타났다. 이는 전주인 32주(1366명) 대비 5.7% 증가한 수치다.유행 양상을 살펴보면 6월 말부터 증가세로 돌아선 뒤 7월 첫째주(27주) 91명에서 28주 148명으로 증가하다 29주엔 226명에서 30주 474명으로 무려 109.7% 증가하는 모습을 보였다.하지만 8월 첫째주인 31주 880명→32주 1359명으로 증가율이 85.7%로 줄어든 이후 33주 1366명(55.2%)→34주 1444명(5.7%)으로 급격하게 둔화하는 양상을 보이고 있다.지영미 질병청장은 이날 오전 열린 코로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 환자 한 달 새 6.4배↑…질병청 “증가세 둔화 양상”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126634461/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126634461/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T10:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126634443.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 입원환자가 한 달 전보다 6배 넘게 늘었지만, 증가폭은 전주 대비 둔화한 것으로 나타났다. 정부는 애초 예측한 35만명보다 발생 규모가 작을 것으로 내다보고 치료제 공급에 속도를 내는 등 코로나19 안정에 총력을 기울일 방침이다.  지영미 질병관리청장은 22일 보건복지부, 식품의약품안전처, 국무조정실, 행정안전부, 교육부와 관계 부처 합동으로 회의를 열고 여름철 코로나19 유행 동향을 공유하고 대응 방안을 점검했다.  ◆입원환자 증가율 55.2→5.7%…“예상보다 확진자 감소 가능성”  질병청에 따르면 코로나19 표본감시 입원환자 수는 올해 6월 말부터 증가세로 돌아서고 8월 셋째 주 1444명으로 올해 최대 수준을 보였다. 한 달 전인 7월 셋째 주 226명보다는 6.4배 늘어난 수준이다.  다만 증가세는 둔화하는 모습이다. 코로나19 입원 환자 수는 7월 셋째 주 226명에서 7월 넷째 주 474명으로 109.7% 늘었다. 8월 첫째 주 880명으로 85.7% 늘어난 데 이어 8월 둘째 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마누카 꿀, 유방암에 탁월…“종양 성장 최대 84% 억제”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126635641/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126635641/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T10:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126635550.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마누카(Manuka) 꿀이 유방암 예방 및 치료를 위한 자연적 대안으로 사용될 수 있다는 연구결과가 발표됐다.  미국 캘리포니아대학교 로스앤젤레스(UCLA) 의과대학 존슨 종합 암센터 연구진이 주도한 연구에 따르면 마누카 꿀은 전체 유방암의 약 70~80%를 차지하는 가장 흔한 유방암 아형인 에스트로겐 수용체(ER) 양성 유방암에 특히 효과적인 것으로 나타났다.  이번 주 국제 학술지 ‘영양소’(the journal Nutrients)에 게재된 쥐를 대상으로 한 전임상 실험에서 연구자들은 다음과 같은 사실을 발견했다.  -마누카 꿀은 정상 유방 세포에 영향을 끼치거나 큰 부작용을 일으키지 않으면서 ER 양성 유방암 세포를 가진 생쥐의 종양 성장을 최대 84%까지 억제했다. -마누카 꿀은 농도가 높을수록 암세포의 성장을 억제하는 폭이 컸다. -마누카 꿀은 종양 세포의 성장과 생존에 관여하는 AMPK/AKT/mTOR 및 STAT3와 같은 암에서 상향 조절되는 신호 경로의 수준을 감소시켰다. -마누카꿀은 암세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강원 고교서 전교생 30% 코로나 확진…입원환자 한달새 6.4배로 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126641089/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126641089/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T15:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126641083.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름철 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재유행이 한 달째 이어지면서 코로나19 입원환자가 올들어 최고치를 기록했다. 환자 수가 두 배 이상으로 급증했던 지난달 말보다 증가세는 둔화됐지만, 집단 확진이 잇따르고 있어 고령층 등 감염 취약계층에서 중증환자 발생이 우려되는 상황이다.22일 질병관리청에 따르면 8월 셋째 주(11~17일) 코로나19 입원환자 수는 전주 대비 5.7% 증가한 1444명으로 집계됐다. 전국 220개 표본감시 병원의 환자를 집계 결과다. 이는 한 달 전인 7월 셋째 주(226명)에 비해 6.4배로 늘어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철 식중독, 7·8월보다 9월에 더 많았다…왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126641238/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240822/126641238/2</guid>
      <pubDate>2024-08-22T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126641154.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처(처장 오유경)는 22일 2023년 식중독 발생 현황(식중독으로 신고된 건 중 사람 간 감염 등 식중독이 아닌 사례를 제외한 현황) 분석 결과 7~9월에 식중독이 집중적으로 발생했으며, 초가을이 시작되는 9월까지 식중독 예방수칙 준수가 필요하다고 당부했다.  지난해 식중독 발생 건수는 359건, 환자 수는 8789명으로 나타났으며, 코로나19 유행 시기(2020~2022년)와 비교했을 때 평균 발생 건수 약 1.5배, 환자 수는 약 2배 이상 많이 발생한 것으로 분석됐다.  코로나19 유행 기간에 손 씻기 등 개인 위생관리를 철저히 하고 외부 활동이 감소함에 따라 2020년 식중독 발생 건수는 역대 최저수준이었으나, 코로나 엔데믹 이후 사회적 거리두기 완화되면서 지난해 식중독 발생 건수는 코로나19 이전 수준만큼 증가한 것으로 나타났다.  2023년 식중독 발생 유형을 월별·시설별·원인병원체별·지역별로 분석한 결과는 아래와 같다.   １. 7~9월에 식중독 집중되고, 9월에 가장 많은 식중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간헐적 단식 후 ‘□□’ 먹으면 대장암 위험 껑충</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126642277/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126642277/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T15:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126642083.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;간헐적 단식은 장 줄기세포의 재생 능력을 향상시킬 수 있지만, 동전의 양면처럼 대장암 위험도 함께 키울 수 있는 것으로 확인됐다.  제한된 시간 동안만 음식물을 섭취하고 나머지 시간은 굶는 간헐적 단식은 지난 몇 년 간 가장 인기 있는 다이어트 방법 중 하나다. 체중 감소 외에 혈당·혈압·콜레스테롤 수치, 인슐린 민감성 개선 등 건강상 이점이 있다는 연구 결과도 간헐적 단식 열풍을 뒷받침 했다. 반면 최근 들어 심혈관 질환에 의한 사망 위험 증가 등 건강을 해칠 수 있다는 상반된 연구 결과도 나오고 있다.   간헐적 단식이 신진대사에 미치는 영향에 대한 연구가 아직 부족한 가운데,  미국 매사추세츠 공과대학(MIT)의 연구팀은 간헐적 단식이 장 줄기세포 재생에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 쥐를 대상으로 실험을 진행했다.  장 줄기세포는 신체에서 가장 활발한 세포 중 하나로, 장의 내벽을 5일에서 10일마다 교체하기 위해 빠르게 분열한다. 세포 재생은 장에 도움이 된다. 문제는 이러한 빠른 분열로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신질환자 10명 중 7명 ‘자살’ 생각들 때 “도움 안 받는다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126644995/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126644995/1</guid>
      <pubDate>2024-08-22T17:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126644781.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정신질환자 10명 중 7명은 자살 생각이 들 때 전문기관, 의료진을 찾지 않고 혼자서 해결책을 찾는 것으로 조사됐다.  보건복지부는 22일 정신질환자와 가족의 생활실태와 복지서비스 이용 경험·필요한 서비스 수요 등에 대한 ‘정신질환자 및 가족지원 서비스 확충을 위한 실태조사’ 결과를 발표했다.  이번 실태조사는 정신질환자 1078명과 그 가족 995명을 대상으로 지난해 9월부터 올해 4월까지 약 8개월간 진행했다.   그 결과 정신질환자들은 자살생각이 들 때 대처방법이 미흡한 것으로 나타났다. 자살생각이 들 때 혼자 생각하는 경우는 77.1%로 위험에 노출되는 경우가 많았다. 전문기관 도움은 20.6%, 가족 도움은 19.3%로 나타났다.   정신응급 상황 시 도움을 요청하는 대상은 가족·친척이 64.3%(복수응답)로 가장 많았으며, 정신건강복지센터·정신재활시설 61.6%, 평소 알고 지낸 의사가 22.3%로 조사됐다.  건강에 대한 인식도 대체로 낮았다. 건강에 대한 인식을 조사한 결과 전체 국민은 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강원 기숙형고교, 전교생 30% ‘코로나 집단감염’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240823/126649164/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240823/126649164/2</guid>
      <pubDate>2024-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/23/126649543.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산이 본격화되면서 강원 지역의 한 기숙형 고교에서 전교생의 30%가량이 확진되는 등 집단감염 사태가 다시 나타나고 있다. 8월 셋째 주 코로나19 입원 환자는 1444명으로 증가세가 둔화되긴 했지만 올 들어 가장 높은 수준을 보였다. 22일 질병관리청에 따르면 이달 11∼17일 전국 220개 표본감시 병원의 코로나19 입원환자 수는 전주 대비 5.7% 증가한 1444명으로 집계됐다. 코로나19 입원환자 수는 6월 넷째 주(23∼29일) 63명에 불과했으나 7월 들어 급증하기 시작해 7월 넷째 주(21∼27일) 474명, 8월 둘째 주(4∼10일) 1366명 등으로 급증했다. 전문가들은 검사를 안 받거나 입원하지 않은 경증 환자까지 포함할 경우 확진자 수는 20만 명 안팎일 것으로 추정하고 있다. 지영미 질병관리청장은 이날 코로나19 관계부처 회의에서 “여름철 유행은 이번 주나 다음 주 이후 감소 추세를 보이며 정점에서의 확진자는 당초 예상한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>VR-전자약으로 마약 끊는 시대 올까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126646467/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240822/126646467/2</guid>
      <pubDate>2024-08-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/22/126644900.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연합동아리 소속 대학생들의 마약 투약 사건이 알려지며 한국 사회가 충격에 휩싸였다. 2023년 기준 관세청이 적발한 밀반입 마약은 769kg에 달한다. 식품의약품안전처가 4월 발표한 데이터에 따르면 청소년 2.6%가 마약류 물질을 사용한 경험이 있는 것으로 나타났다. 더 이상 한국이 마약 청정국이 아니라는 문구가 피부에 와닿고 있다. 21일 학계에 따르면 전문가들은 적발·처벌에 초점이 맞춰진 마약 관련 정책에서 치료 중심의 정책에도 관심을 가져야 할 때라고 입을 모은다. 마약 중독이 사회 전체에 만연할 경우 밀반입이나 유통을 뿌리 뽑기 어렵기 때문이다. 마약 중독을 질환으로 보고 적극적인 치료 전략을 세워야 한다는 것이다.  강웅구 서울대 의대 정신건강의학과 교수는 “처벌받아야 한다는 사실을 아는 마약 중독 환자가 치료를 받으러 올 리가 없다”며 “범죄자 취급만 하기보다는 중독은 스스로 통제할 수 없다는 사실을 인식시키고 의학적 치료를 받으러 오게 해야 한다”고 말했다. ● 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빨간 그물망에 담긴 탐스러운 오렌지…교묘한 속임수?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240823/126652765/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240823/126652765/1</guid>
      <pubDate>2024-08-23T09:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/23/126652718.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오렌지는 대개 빨간색 그물망에 담겨 팔린다. 비슷한 예로 단호박은 녹색, 레몬은 노랑 그물망에 담겨 있다.  왜일까.  맞다. 당신의 짐작 대로다. 이것은 생산자와 슈퍼마켓이 소비자의 감각을 속여 더 많은 과일을 구매하도록 유도하기 위해 사용하는 교묘한 속임수다.  빨강이나 주황색 플라스틱 그물망에 담긴 오렌지 껍질이 더 진한 주황색으로 보이게 하여 상품성이 더 높은 과일로 착각하게 만드는 것이다. 만약 과일이 덜 익었다면 그물의 색상이 녹색을 덜 보이게 하는 동시에 주황색을 강조함으로써 잘 익고 과즙이 풍부한 맛있는 오렌지 보이게 만든다.  만약 오렌지를 녹색 그물에 넣는다면 특유의 색감을 잃어 사람들의 구매력을 뚝 떨어뜨릴 가능성이 높다.  이는 색상 인식이 주변 환경에 크게 영향을 받는 시각적 현상인 콘페티 착시(confetti illusion)를 응용한 것이다. 이 착시 현상에서는 중간색의 공이 다른 색상의 선으로 된 격자 안에 배치된다. 특정 색상의 선이 앞(前景)에 있으면 공의 색상이 선의 색</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 KP.3 유행인데 KP.2 백신 출시…“그래도 맞아야 해” 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240823/126655047/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240823/126655047/1</guid>
      <pubDate>2024-08-23T11:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 변이 중 하나인 ‘KP.2’ 변이를 이용해 개발된 최신 백신이 미국에서 며칠 내로 출시될 예정이라고 AFP통신이 22일(현지시간) 보도했다. 현재 미국과 한국 등은 KP.3 변이가 우세해졌지만, 이 백신이 이 변이에도 효과를 보일 것으로 예상된다.  미 식품의약청(FDA)은 이날 화이자와 모더나가 만든 최신 백신을 승인했다. 두 회사는 이 백신이 며칠 내로 출시될 것이라고 밝혔다. FDA에 따르면 이 최신 백신은 오미크론 변이의 후손인 KP.2 변이를 타깃으로 했다. KP.2는 미국에서 지난 5월 우세했다.  그런데 이달 20일 기준 미 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 미국에서 새로운 코로나19 사례의 약 37%는 KP.3.1.1이 차지한다. KP.3.1.1과 KP.3을 합치면 사례의 약 54%나 된다. 한편 KP.2의 후손인 KP.2.3은 약 14.4%를 차지한다. 몇 달 전 우세종이었던 KP.2를 밀어내고 KP.3이 우세종이 된 것이다.  하지만 전문가들은 최신 백신이 현재 유행 변이인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최민식 저격한 교수 “강남좌파의 위선, 한심해서 한 소리”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500109</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500109</guid>
      <pubDate>2024-08-23T14:04:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/21/SSC_20240821100219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1603291 --&gt;&lt;br&gt;이병태 카이스트 교수가 영화관 티켓값 인하 필요성을 주장한 배우 최민식을 공개 저격한 배경을 밝히며 거듭 최민식을 비판했다. 이 교수는 “한심해서 한 소리”, “강남 좌파의 위선” 등 날 선 발언을 쏟아냈다.&lt;br&gt;이 교수는 22일 페이스북에 올린 ‘나는 왜 최민식을 저격했나?’라는 제목의 글에서 “나는 최민식의 연기를 좋아한다”고 전제하며 “개인을 저격한 게 아니라 그의 발언의 비논리성을 지적한 것이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 교수는 “최민식과 많은 정치인의 발언이 늘 불편한 건 ‘반기업 선동’이라서다. 기업의 고마움을 모른다는 것이다”라고 했다.&lt;br&gt;그는 “한국 영화가 이토록 성장하고 배우들이 지금처럼 대접받는 시절이 온 것은 누가 뭐래도 대기업들이 국민의 소득 수준에 걸맞은 극장 사업을 벌여왔기 때문이다”라며 “소비자들이 영화를 보도록 유인하는 기업이 없다면 영화산업도, 배우의 고수입도, 한류 열풍도 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;이어 “영화 관람료가 비싸다고 내지르기 전에 지금 극장 사업을 하는 그 기업들의 재무제표라도 한번 살펴보았나. 그들의 수익성이 얼마나 된다고 영화표 가격 올려서 독과점 초과 이익을 내는 양 주장하는 것인지 한심해서 한 소리다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 “재무제표는 볼 줄 모른다고 치자. 그럼 자기가 일하는 산업의 중요한 기업이고 영화관 시장 점유율 1위 기업 CJ CGV의 주가에는 관심이 있을 것 아닌가. 그 주가를 보면 그간 영화관 사업이 팬데믹, 온라인 스트리밍 서비스의 부상, 최저임금과 인플레이션 압력에 어떤 어려움을 겪고 있는지는 일반 시민보다 본인이 더 잘 알 것 아니냐”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 교수는 “(최민식의 주장은) 우리가 ‘강남 좌파’라고 하는 사람들의 전형적인 사고 체계”라며 “남의 돈으로 선심 쓰는 발언을 하고, 박수받고 주목받길 바란다는 것이다. 극장 회사가 가격을 내리라는 것은 그 회사 주주들이 돈을 내라는 것인데, 그 인심은 본인이 쓴다는 것이다. 강남 좌파들 위선의 언어의 전형이다”라고 날을 세웠다.&lt;br&gt;이 교수는 앞서 지난 20일 최민식의 ‘영화값’ 발언을 공개 비판했다. 지난 17일 MBC ‘손석희의 질문들’에 출연한 최민식은 “극장 가격이 많이 올랐다. 좀 내려라. 나라도 안 간다”라고 했는데, 이에 대해 이 교수는 “최민식은 출연료를 자신의 영화를 상영해주는 극장을 위해 기부라도 했었나”, “영화관 사업을 자선사업으로 알고 있느냐”고 지적했다.&lt;br&gt;글로벌 가격 비교 통계사이트인 ‘눔베오’에 따르면 최근 1년 한국의 영화 평균 티켓값은 11.23달러(약 1만 4900원)로 96개국 중 27번째로 높다. 티켓값이 가장 비싼 곳은 스위스(약 3만 1300원)로 나타났으며, 미국(1만 8700원), 영국(1만 7300원), 일본(1만 6500원)이 그 뒤를 이었다.&lt;br&gt;한편 서울대에서 산업공학을 전공한 이 교수는 카이스트 대학원에서 경영과학 석사, 텍사스대학교 오스틴캠퍼스 대학원에서 경영학 박사 학위를 취득했다. 2001년 카이스트 경영대학 교수로 임용됐으며 2011년부터 약 2년간 동대학 학장을 지냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계란, 노년 여성 인지기능 유지에 도움…남성엔 효과없어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240823/126657647/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240823/126657647/1</guid>
      <pubDate>2024-08-23T14:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/23/126657545.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;계란이 노년 여성의 일부 인지 기능 유지에 효과적인 것으로 나타났다. 남성에겐 해당되지 않았다.  계란 섭취가 노인들의 인지 기능에 미치는 영향을 분석한 미국 캘리포니아대학교 샌디에이고캠퍼스 연구진에 따르면 계란 섭취는 여성의 인지 기능, 특히 의미기억 유지에 도움이 되는 것으로 파악됐다. 의미기억은 일반적인 ‘지식’관련 기억 외에 동물 이름, 숫자 등 단순한 사실이나 개념 등에 대한 기억을 가리킨다.  또한 계란은 식이 콜레스테롤 수치가 높음에도 남녀 모두에 해로운 영향은 없는 것으로 나타났다.   연구자들은 캘리포니아 남부에 거주하는 중상층 성인을 대상으로 한 전향적 코호트 연구인 ‘란쵸 베르나르도 연구’의 자료를 활용해 계란 섭취와 인지 기능 간의 관계를 조사하였으며, 시간에 따른 변화를 중심으로 분석했다. 연구 참가자들은 1988~1991년·1992~1996년 진행한 인지 평가와 계란 섭취량을 기준으로 선택했다. 55세 이하와 뇌졸중을 겪은 참가자 등을 제외한 890명(여성 533명·남성 357명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>투간 소키예프가 지휘하는 서울시향…‘무소륵스키 전람회의 그림’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500127</guid>
      <pubDate>2024-08-23T15:02:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/23/SSC_20240823150200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604292 --&gt;&lt;br&gt;서울시립교향악단은 오는 29일과 30일 이틀 간 서울 롯데콘서트홀에서 ‘투간 소키예프의 무소륵스키 전람회의 그림’을 개최한다.&lt;br&gt;러시아 출신 투간 소키예프는 프랑스 툴루즈 카피톨 국립교향악단, 러시아 볼쇼이극장 음악감독을 역임한 명지휘자로 지난해 세계 최정상급 빈필하모닉 오케스트라의 내한 공연을 이끌었다. 소키예프가 서울시향을 지휘하는 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인상주의 대표 작곡가 드뷔시의 ‘목신의 오후’ 전주곡으로 1부의 막이 열린다. 무더운 여름 한낮의 열기 속에서 펼쳐지는 목신 ‘판’의 욕망과 환상을 감각적으로 표현한 곡이다. 이어 2014년 영국 BBC ‘차세대 아티스트’로 선정되고, 2018년 로열 필하모닉 오케스트라 역사상 첫 상주 예술가로 활동했던 바이올리니스트 에스더 유가 프로코피예프 바이올린 협주곡 1번을 협연한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604293 --&gt;&lt;br&gt;2부에선 무소륵스키의 ‘전람회의 그림’을 선사한다. 무소륵스키가 화가이자 건축가였던 친구 빅토르 하르트만의 유작 전시회에서 영감을 얻어 작곡한 피아노 모음곡이다. 독특한 구성과 대담한 표현, 고난도의 기교가 돋보이는 작품으로 총 10개의 소품곡과 미술관에서 그림과 그림 사이를 걸어 이동하는 모습을 묘사한 프롬나드로 구성되어 있다. 많은 작곡가가 관현악곡으로 편곡했는데 이번 무대에선 가장 유명한 모리스 라벨의 편곡 버전을 연주한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제4회 미니어처 아트작가전 ‘선’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500147</guid>
      <pubDate>2024-08-23T15:53:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/23/SSC_20240823155256_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604319 --&gt;&lt;br&gt;미니어처 아트라는 새로운 예술 장르를 알리기 위해 시작한 전시회가 올해로 네 번째를 맞았다.&lt;br&gt;이번 전시회에서는 온라인 게임 기획과 디자인팀을 이끌었던 ‘오중석 작가’의 펑크 스타일의 작품 ‘WEIRD PUNK’는 물론, 어릴적부터 작가의 상상력으로 써오던 SF를 입체화 시킨 작업들을 정크들을 조합해 만들어 가는 ‘키트배싱’ 기법으로 제작한 작품들이 함께 전시된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 회부터 매년 꾸준히 출품해 온 김상호 작가의 작품들, 한국모형협회장 강신금 작가의 작품들도 함께 관람할 수 있다. 이번 전시는 일산 에코락갤러리에서 9월 3일까지 열린다.&lt;br&gt;■ 전시기간 : 2024. 08.22~ 2024. 09.03&lt;br&gt;■ 관람시간 : 평일, 주말 11:00 ~ 19:00&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;■ 전시장소 : 에코樂갤러리 (경기도 고양시 덕양구 동송로 20 2층 에코락갤러리)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이재명 이어 추경호도…여야 지도부 코로나 경계령</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240823/126659942/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20240823/126659942/1</guid>
      <pubDate>2024-08-23T16:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/23/126659940.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더불어민주당 이재명 대표에 이어 국민의힘 추경호 원내대표가 23일 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 검사 결과 양성 반응이 나와 자가 격리에 들어갔다. 여야 지도부가 연이어 코로나19에 확진되면서 정치권 일정도 일부 차질이 불가피한 상황이다.추 원내대표는 이날 코로나19 확진돼 예정된 일정에 줄줄이 불참했다. 당초 추 원내대표는 국민의힘 나경원 의원이 주최한  ‘이승만대통령기념관 조기 건립을 위한 국민관심 제고·국회지원 방안 간담회’와 원내대책회의 등에 참석할 예정이었다. 이날부터 1박 2일 일정으로 예정됐던 국민의힘 원내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연예인 전자발찌 1호’ 유튜브 개설…18일만에 ‘채널 삭제’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500167</guid>
      <pubDate>2024-08-23T16:50:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806233815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598515 --&gt;&lt;br&gt;미성년자 성폭행 혐의로 유죄 판결을 받아 ‘연예인 전자발찌 1호’라는 불명예를 얻은 그룹 룰라 출신 고영욱(48)이 개설한 유튜브 채널이 삭제됐다.&lt;br&gt;23일 유튜브 등에 따르면 고영욱의 유튜브 채널 ‘Go! 영욱’에 들어가면 “이 페이지를 사용할 수 없다”는 안내가 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고영욱은 자신의 엑스(옛 트위터)에 글을 올려 “밤 사이에 제 유튜브 채널이 폐쇄가 된 것 같다”고 밝혔다. 이어 “전과자라는 이유만으로 유해한 컨텐츠를 올린 것도 아닌데 유튜브 측에서 없는 규정을 한 개인에게만 적용시킬 수 있는 건지…법의 처벌을 다 치렀는데 누구는 되고 누구는 안 되는 게 형평성에 맞는 건지”라고 항변했다.&lt;br&gt;앞서 고영욱은 지난 5일 자신의 엑스(옛 트위터)에 “부끄러운 삶을 살았다”며 “집에서 넋두리하며 형편없이 늙고 있는 거 같아서 무기력한 일상에서 벗어나고자 두서없이 유튜브를 시작해 본다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 개설한 유튜브 채널에 반려견과 함께하는 일상을 담은 영상을 올렸다. 자신을 향한 차가운 여론을 인식한 듯 영상에 자신의 얼굴은 드러나지 않게 했으며, 댓글 기능도 차단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1598151 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러나 미성년자를 상대로 한 성범죄 전과가 있는 그가 유튜브 활동을 하는 것에 대한 비판이 쏟아졌다. 페이스북과 인스타그램이 성범죄 전과자의 계정 개설을 금지하는 것과 달리 유튜브는 이렇다 할 규정이 없어, 일부 네티즌들은 유튜브 측에 채널을 삭제할 것을 요청하기도 했다.&lt;br&gt;고영욱은 2020년에도 인스타그램 계정을 개설하며 온라인 활동 복귀를 노렸지만 해당 인스타그램 계정이 신고 등으로 인해 폐쇄된 적이 있다.&lt;br&gt;1994년 그룹 룰라로 데뷔해 예능프로그램에서 활약했던 고영욱은 지난 2010년부터 약 2년간 자신의 오피스텔과 승용차 등에서 미성년자 3명을 성폭행 및 강제추행한 혐의로 구속 기소돼 징역 2년 6개월의 실형을 선고받았다.&lt;br&gt;또 신상공개 5년 및 위치추적 전자장치 부착 3년도 명령받았다. 2015년 서울남부교도소에서 전자발찌를 차고 만기 출소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내악에서 관현악까지, 도심에서 즐기는 국악의 향연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500179</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500179</guid>
      <pubDate>2024-08-23T17:21:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/23/SSC_20240823172130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604362 --&gt;&lt;br&gt;도시 한복판에서 우리 전통음악의 다양한 매력을 만날 수 있는 국악 축제가 잇따라 열린다.&lt;br&gt;국립국악원은 24일부터 다음 달 21일까지 매주 토요일 오후 8시 서울 서초구 국립국악원 연희마당 야외무대에서 기획공연 ‘우면산별밤축제’를 연다. 풍물과 기예를 결합한 연희극과 국악관현악, 창작 국악 등 전통과 현대를 넘나드는 다채로운 국악의 향연이 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 공연은 국립국악원 민속악단이 경북 지역 대표 농악인 무을농악을 중심으로 사자놀음, 줄타기 등 생동감 넘치는 무대를 선보인다. 두 번째 공연은 퓨전 국악그룹 거꾸로프로젝트, 국악계의 싸이 최재구, 소리꾼 예결이 함께 꾸민다. 경기·서도·남도 민요와 창작 국악곡을 들려준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604363 --&gt;&lt;br&gt;연희집단 ‘THE광대’는 단군신화와 포장마차를 접목한 관객 참여형 연희극 ‘당골포차’를 공연하고, 국립국악원 창작악단은 국악관현악으로 편성한 민요와 협주곡을 연주한다. 마지막 무대에선 ‘연희공방 음마갱깽’과 국가무형유산 발탈 전승교육사 정준태가 출연해 인형·탈놀음과 춤, 노래, 기예가 어우러지는 신명 나는 공연을 펼쳐 보인다. 축제 관람은 무료이며, 공연 일주일 전 국립국악원 홈페이지에서 예매하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1604364 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울돈화문국악당은 지난 23일부터 다음 달 1일까지 ‘2024 실내악축제’를 개최하고 있다. 실내악의 정체성이 담긴 레퍼토리를 통해 정교하고 섬세한 국악 실내악의 묘미를 선사하는 자리다. 올해로 4회째인 이번 행사에선 다스름, 가야금앙상블 사계, 이화국악앙상블 등 여성 연주자들로만 구성된 단체들이 출연한다.&lt;br&gt;실내악 축제를 위해 연주자들이 결성한 프로젝트 그룹 ‘페스티벌 앙상블’도 눈길을 끈다. ‘페스티벌 앙상블 Ⅰ’은 가야금, 대금, 해금 등 국악기와 피아노 듀엣을 통해 동시대의 한국적 음악에 대한 가능성을 제시한다. ‘페스티벌 앙상블 Ⅱ’는 국악기의 새로운 어법과 선율을 구상한 신진 작곡가들의 위촉 초연 작품을 선보인다. 안지수는 두 대의 가야금의 대립과 공존을 그려낸 ‘Opposites Attract’, 김상진은 산조 아쟁과 산조가야금의 민속악 특성을 살린 ‘메나리, 음의 분산’을 연주한다. 종묘제례악 ‘보태평’을 기초로 여성 정가 가객 삼중창으로 구성한 정혁의 신작도 무대에 오른다. 티켓은 전석 2만원이며, 서울돈화문국악당 홈페이지에서 예매하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이어폰 끼고 살더니 갑자기 “안들려요”…청력에 무슨일?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240823/126662499/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240823/126662499/1</guid>
      <pubDate>2024-08-23T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/23/126662394.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에 사는 직장인 A씨는 한쪽 귀가 먹먹해지고 소리가 들리지 않는 증상이 반복됐다. 최근에는 ‘삐’하는 이명까지 동반됐다. 이비인후과를 찾은 A씨는 돌발성 난천이라는 진단을 받았다.  23일 의료계에 따르면 돌발성 난청은 순음청력검사에서 3개 이상의 연속된 주파수에서 30dB 이상의 청력손실이 3일 내에 발생한 감각신경성 난청으로 귀에서 소리가 나거나 귀가 꽉 찬 느낌(이충만감), 현기증을 동반하기도 한다.  특히 돌발성 난청은 젋은층을 중심으로 늘어나고 있다. 건강보험심사평가원 자료를 보면 돌발성 난청 환자는 2018년 8만4049명에서 2022년 10만3474명으로 약 23% 증가했다. 특히 20대는 8240명에서 1만1557명으로 40%이상 급증한 것으로 나타났다. 돌발성 난청의 원인은 다양하지만 젊은 층의 증가는 스트레스와 과도한 이어폰 사용으로 파악된다.   돌발성 난청의 치료는 가능한 원인을 하나씩 제외하면서 진행된다. 난청이 발생한 귀 방향·발생 시기·귀 먹먹함·이명·어지럼증 등의 동반 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무대 꽉 채운 명품 오페라…명불허전 이용훈의 ‘오텔로’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240823500207</guid>
      <pubDate>2024-08-23T19:55:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/23/SSC_20240823195510_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604433 --&gt;&lt;br&gt;지난해 ‘투란도트’로 국내 팬들에게 세계 최정상 테너의 위엄을 보여준 이용훈이 이번에는 ‘오텔로’로 명불허전의 실력을 뽐냈다. “테너라고 다 할 수 없고 에베레스트를 등정하듯 어려우면서도 매력적인 작품”이라고 그가 소개한 역할임에도 멋지게 등반에 성공해냈다.&lt;br&gt;이용훈은 지난 18일과 22일 서울 서초구 예술의전당 오페라극장에서 열린 오페라 ‘오텔로’ 공연에서 주인공 오텔로로 무대에 섰다. 작품은 익히 알려진 셰익스피어의 원작을 토대로 베르디가 만든 것으로 이번 공연은 영국 로열오페라하우스에서 2017년 시즌 초연으로 올렸던 프로덕션 버전 그대로 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주인공 오텔로 역할에 대해 이용훈은 지난 5일 열린 기자간담회에서 “오텔로가 가진 아픔과 갈등, 고뇌, 사랑을 텍스트뿐 아니라 소리, 감정과 조화해 표현하는 것은 흥미로우면서도 어렵다”며 “하룻밤에 세 개의 오페라를 부르는 것과 같을 정도로 어렵다는 평이 있지만 매력이 큰 작품”이라고 소개한 바 있다.&lt;br&gt;여러 차례 역할의 어려움에 대해 토로했지만 이용훈은 4막까지 지치지 않는 에너지를 뽐내며 객석을 사로잡았다. 특유의 힘이 넘치면서도 부드러운 목소리에 더해 음색의 풍부함으로 작품 전개와 함께 오텔로가 파멸해가며 맞는 감정의 변화를 제대로 표현해냈다. 단순히 노래만 잘하는 것으로는 부족한, 한 인간이 질투와 의심으로 파멸해가는 과정을 잘 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604434 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이용훈의 출연이라는 화제성을 빼놓고 보더라도 이번 ‘오텔로’는 세계 정상급 오페라 지휘자로 명성이 자자한 카를로 리치와 국립심포니오케스트라의 연주를 통해 듣는 즐거움을 선사했다. 여기에 지휘자 박용규가 이끄는 노이 오페라 코러스는 80여명이 참여해 무대를 가득 채웠고 CBS소년소녀합창단까지 가세해 명품 오페라를 더 탄탄하게 뒷받침했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오텔로의 심리적 불안을 표현한 검은색 무대와 높은 벽의 수직면들은 시간이 갈수록 조각조각으로 분열됐다. 오텔로가 데스데모나에 대한 의심으로 갈등이 정점에 이른 3막 무대의 선홍색은 다가올 살인을 예고했고 4막에서는 데스데모나의 결백을 상징적으로 표현했다.&lt;br&gt;오페라가 고루한 과거의 유산으로 남지 않게 하는 원동력은 동시대 관객들을 설득할 수 있는 현대적인 연출이다. 일부 오페라는 지나치게 미래 지향적으로 나갈 때도 있지만 이번 ‘오텔로’는 과거와 현대를 동시에 느낄 수 있는 세련된 연출로 관객들의 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;세계 최고 수준의 무대와 음악을 훌륭한 완성도로 만날 수 있는 이번 공연은 오페라 애호가라면 결코 놓쳐서는 안 될 공연으로 꼽힌다. 이용훈이 출연하는 ‘오텔로’는 25일 한 번 더 만날 수 있다. 기존 출연자인 테오도르 일린카이의 코로나19 확진으로 긴급 투입된 마르코 베르티가 오텔로를 맡은 공연은 24일 볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈빛만 봐도 통하네…세 남자가 만든 ‘우정의 무대’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240824500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240824500001</guid>
      <pubDate>2024-08-24T00:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/24/SSC_20240824001735_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604445 --&gt;&lt;br&gt;젊은 연주자 셋이 말하지 않아도 호흡이 척척 맞는 환상의 무대를 선보인 여름밤을 뜨겁게 달궜다.&lt;br&gt;22일 서울 서대문구 금호아트홀 연세에서는 올해 금호아트홀 상주음악가인 피아니스트 김준형의 ‘엽편소설’ 공연이 열렸다. ‘풍경산책’이라는 부제로 진행한 이번 공연에서는 신비로운 색채감으로 공간을 가득 채우는 드뷔시의 음악을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김준형은 이번 공연에 대해 “한 공간에서 음악을 공유하는 이들은 시공간을 넘어 어느 곳이든 함께 갈 수 있다”라고 말했고, 이 여정을 효과적으로 그려내기 위해 빼어난 화성적 색채감과 신비로운 음향이 특징적인 드뷔시의 작품을 선곡했다.&lt;br&gt;1부에서는 드뷔시의 전주곡 제1권을 김준형 홀로 연주했다. 한 곡이지만 다양한 색깔을 지닌 음악이 어우러져 있어 김준형의 실력을 풍성하게 감상할 수 있는 무대였다.&lt;br&gt;특히 작품마다 서로 다른 사진을 무대 위에 띄우며 여행하는 느낌을 강조했다. 보통 실력이 아닌 그가 직접 촬영한 사진을 통해 그 어떤 연주회에서도 경험할 수 없는 특별한 여정이 이어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1604446 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1부가 홀로 있을 때의 김준형의 매력을 뽐내는 무대였다면 2부는 함께 있을 때의 김준형의 매력이 두드러진 시간이었다. 이날 2부 공연에서는 첼리스트 문태국, 플루티스트 김유빈이 김준형과 함께 드뷔시의 ‘피아노 삼중주’를 연주했다. 이 곡은 한때 작곡가가 파기한 초기작 중 하나였을 것으로 추정됐다가 복원된 작품이다.&lt;br&gt;옅은 미소를 주고받으며 연주를 시작한 이들은 마치 이 곡이 자신들을 위해 탄생한 것 같은 환상의 호흡을 보여줬다. 서로 주거니 받거니 풍성한 화성을 펼쳐내면서 세 악기의, 세 연주자의 시너지가 공연장을 가득 채웠다. 세계적인 연주자로서 발돋움해가는 이들을 한자리에서 만난 덕에 관객들은 호사를 누릴 수 있었고 공연이 끝나자 엄청난 함성과 박수가 터져 나왔다.&lt;br&gt;관객들에게 인사를 전한 이들은 앙코르 연주도 잊지 않았다. 1, 2부와 마찬가지로 드뷔시의 곡인 ‘피아노와 네 개의 손을 위한 작은 소품집, L.65 중 조각배로’를 선보였다. 단단한 우정에서 나오는 다정한 연주가 관객들의 마음에 위안을 줬다.&lt;br&gt;올해 상주음악가 시리즈로 네 번의 공연을 기획한 김준형은 앞서 1월과 5월, 그리고 이날까지 세 공연을 마쳤다. 마지막 ‘엽편소설’ 무대는 11월 14일 열릴 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“스트레스와 체중 증가, 유방암 유발할 수 있어요”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240824/126663034/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240824/126663034/2</guid>
      <pubDate>2024-08-24T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/24/126661488.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;민병미 씨(62)는 2022년 10월 유방암 진단을 받았다. 수술, 항암 치료, 방사선 치료를 모두 마치고 현재는 항호르몬제를 매일 먹고 있다. 완치까지는 갈 길이 멀다. 민 씨 치료를 맡은 차치환 한양대병원 외과 교수는 “유방암은 다른 암보다 복잡하다. 수술 후 10년은 지나야 완치 판정을 내릴 수 있다”고 말했다. 아직 8년이란 시간이 남았다. 그러니까 엄밀하게 말하면 여전히 ‘암 환자’인 셈이다. 그래도 차 교수와 민 씨 모두 긍정적이다. 지금처럼만 관리하면 충분히 완치할 수 있다고 생각한다. 차 교수는 “민 씨는 가장 모범적으로 암 투병을 하는 사례”라고 말했다. 민 씨의 투병기를 들어봤다.● 스트레스가 암 유발? 2022년 5월이었다. 왼쪽 허벅지에 통증이 나타났다. 민 씨는 대수롭지 않게 여겼다. 그러다 한쪽에 쌓인 짐을 다리로 툭 밀 때 문제가 생겼다. 무릎에서 ‘찡’ 소리가 난 것 같았다. 이후 수시로 무릎이 아팠다. 한의원에 가서 침을 맞으면 좋아졌다가도 시간이 지나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“집 상속 안 받을래요” 大상속시대 일본에서 벌어지는 상속 분쟁은… [서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240823/126662261/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240823/126662261/1</guid>
      <pubDate>2024-08-24T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/23/126662251.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초고령사회 일본에서 사망자가 늘면서 ‘다사(多死)사회’라는 말이 유행하고 있다. 연평균 130만 명대이던 사망자 수는 지난해 157만 명으로 늘었고, 2040년 167만~168만 명으로 정점을 찍을 것이라는 전망이 나온다. 벌써부터 장례를 치르려 해도 화장장이 모자라 1, 2주 기다리는 게 예삿일이 되고 있다.당연한 일이지만 사망자가 늘면서 상속도 늘었다. 특히 고도 경제성장기에 부를 축적한 고령자들의 사망으로 연간 약 50조 엔(약 460조 원)의 유산이 계승되는 ‘대상속시대’가 문을 열었다는 표현도 등장했다.다만 상속을 받는 입장에선 부동산 자산이 마이너스로 작동하는 일이 늘어 유족 간 다툼으로 이어지고 있다. 집값이 떨어지고 팔리지도 않기 때문이다. 실제로 일본 가정재판소의 상속 관련 상담은 연간 약 18만 건으로 10년 전과 비교해 2배로 늘었다.상속이 부채를 부르는 시대전쟁이 끝난 뒤 베이비붐 세대가 등장하는 건 세계적으로 공통된 현상이다. 일본에서는 3년간 800만 명 넘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송가인 “SNS 투자 광고에 초상권 도용…무관용 법적 대응”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/24/20240824500027</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/24/20240824500027</guid>
      <pubDate>2024-08-24T13:41:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/24/SSC_20240824134135_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604491 --&gt;&lt;br&gt;가수 송가인이 자신의 사진을 도용한 투자 광고에 대해 법적 대응을 예고했다.&lt;br&gt;24일 송가인 측은 입장문을 통해 “금전적인 투자를 유도하는 광고에 송가인의 초상권을 무단으로 사용하고, 사진을 조작해 많은 이들을 혼란하게 하고 있음을 알게 됐다”며 “이러한 부분들에 대해 관용 없이 법적 대응 할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “송가인이 모델이 맞는지 문의하는 사람들에도 ‘송가인이 당사 모델로 활동 중’이라고 답변하며 허위사실까지 유포하고 있다”며 “초상권을 무단 사용해 악질적인 사기 행각에 이용하거나 아티스트의 명예를 실추하는 등 모든 행위를 좌시하지 않겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;아울러 “투자금을 편취하는 등 사기로 이어질 가능성이 큰 만큼, 대중들의 2차 피해가 없길 바란다”며 “초상권 무단 도용이 의심되는 또 다른 광고 등을 발견한다면 피해자가 생기지 않게 팬카페 등을 통해 알려주시길 부탁드린다”고 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비, 인사 안 하는 후배에 일침 “곧 사라질 것”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/24/20240824500041</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/08/24/20240824500041</guid>
      <pubDate>2024-08-24T17:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/24/SSC_20240824170111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604513 --&gt;&lt;br&gt;가수 겸 배우 비(정지훈)가 인사를 하지 않는 후배들에 대해 일침했다.&lt;br&gt;지난 22일 공개된 유튜브 채널 ‘시즌비시즌’에는 게스트로 그룹 샤이니 멤버 태민이 출연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다수의 남자 아이돌에게 롤모델로 꼽혀 ‘탬또롤 (태민 또 롤모델)’이라는 별명을 얻은 태민은 “나도 모르겠다. 나는 부족한 게 많은데, 나를 멋있다고 하니 몰래카메라인가 싶다”며 겸손함을 드러냈다.&lt;br&gt;이에 비는 “나도 부담스러운 게, 방송국에 가면 인사하러 올 때가 있지 않냐”며 “방까지 찾아와서 ‘똑똑똑’ 이런 건 이제 없어도 될 것 같다”고 대기실 인사 문화를 지적했다.&lt;br&gt;그러면서도 “만약에 지나가는데 인사 안 했다, 그러면 그건 진짜 싸가지가 없고 건방진 것”이라고 소신을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;태민은 “설마 형한테 인사 안 하고 막 건방지게 하는 애들이 있냐”고 놀라워했고, 비는 “속으로 ‘너도 얼마 안 있다가 사라지겠구나’ 하고 생각한다. 선배가 지나갈 땐 인사를 해야지”라고 일침을 놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1604514 --&gt;&lt;br&gt;비는 1998년 그룹 팬클럽으로 데뷔해 올해로 26주년을 맞이했다. 2017년 배우 김태희와 결혼해 슬하에 두 딸을 두고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘엠폭스’ 확산에 홍석천 “YES 콘돔! 동생들 명심” 당부한 이유</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/24/20240824500045</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/08/24/20240824500045</guid>
      <pubDate>2024-08-24T18:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/24/SSC_20240824180204_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604523 --&gt;&lt;br&gt;커밍아웃 1호 방송인 홍석천(53)이 ‘엠폭스’(MPOX·원숭이두창) 바이러스 확산세에 우려를 표하며 각별한 주의를 당부했다.&lt;br&gt;홍석천은 24일 오후 자신의 인스타그램에 ‘엠폭스 공중보건 비상사태 재선언…확산 우려’라는 내용을 보도하는 뉴스 화면을 캡처해 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 14일(현지시각) 세계보건기구(WHO)는 엠폭스 국제공중보건위기상황(PHEIC)을 선포한 바 있다. 최근 엠폭스는 아프리카 지역을 넘어 스웨덴, 필리핀·태국 등으로 확산되고 있다.&lt;br&gt;이에 홍석천은 “여러분 진짜 조심해라. 금방 퍼진다. 아프리카, 유럽, 동남아, 미국 등 이제 금방이다”라며 경각심을 일깨우고 나섰다.&lt;br&gt;그는 “각자 조심하시고 철저히 안전한 성관계해라. 제가 지겹도록 얘기하지 않나. 다 이유가 있겠죠. 해외여행 가서도 무조건 조심. 휴가 끝나고 들어들 오니 곧 한국도 환자가 늘겠다”라고 우려를 표하며 “내 팔로워 동생들 꼭 명심해라. 이제 시작이다. 예방 또 예방!”이라고 당부의 말을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 홍석천은 “노(NO) 마약 예스(YES) 콘돔!”이라며 “내가 나서야겠네 #엠폭스”라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엠폭스 감염경로는 주로 남성 동성애자 간 성관계로 알려졌다. 질병관리청이 세계보건기구(WHO) 자료를 분석한 결과, 현재까지 보고된 엠폭스 확진자 중 성적 지향성을 확인할 수 있었던 3만명 중 84.1%가 남성 동성애자로 나타났다.&lt;br&gt;엠폭스 감염 방식을 확인한 1만 8000건 중 82.1%는 성관계를 통한 전파 사례였다.&lt;br&gt;한편 질병관리청은 이달 21일 엠폭스를 검역감염병으로 지정, 콩고민주공화국 등 8개국을 검역 관리 지역으로 지정했다. 이에 따라 르완다, 부룬디, 우간다, 에티오피아, 중앙아프리카공화국, 케냐, 콩고, 콩고민주공화국 등 8개국 방문 후 발열, 오한, 림프절 부종 등 전신 증상 및 발진이 있는 입국자는 검역관에게 신고해야 한다.&lt;br&gt;엠폭스를 예방하려면 엠폭스 발생 국가 방문 시 모르는 사람이나 다수의 상대와 밀접 접촉을 피하고, 설치류와 영장류 등의 야생 동물을 접촉하거나 섭취하는 것을 삼가야 한다. 아울러 오염된 손으로 점막 부위를 만지지 말고, 손씻기 등 개인위생 수칙을 준수해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시술 받고 드라마 촬영지 둘러보고…문체부 요즘 ‘유커’ 겨냥 관광상품 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240825500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240825500069</guid>
      <pubDate>2024-08-25T15:23:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/25/SSC_20240825152334_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;서울의 부티크 호텔에서 숙박하며 성수동 쇼핑과 카페 체험하기, 뷰티 시술을 받고 드라마 ‘눈물의 여왕’ 촬영지 둘러보기 등 변화하는 중국 단체관광객(유커)의 취향을 겨냥한 관광상품을 지원한다고 문화체육관광부가 25일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604634 --&gt;&lt;br&gt;올해 중국인 방한객 수는 상반기에 이미 지난해 수치를 넘어서, 이달 중 300만명을 돌파할 것으로 예상된다. 중국인 관광객 수는 방한 시장 1위를 지키고 있다. 크루즈를 포함한 단체관광객의 비중도 지난해 하반기 8.6%에서 올해 상반기 25.0%로 상승세인 만큼, 방한 시장을 주도하는 중국단체관광 시장의 고부가화는 주요 과제로 손꼽히고 있다. 지난해 외래관광객 조사에 따르면 중국인 방한객은 국제교통비를 포함해 평균 308만 9000원(2324.3달러)을 지출했고, 주요 참여 활동은 식도락 관광(72.3%), 쇼핑(69.2%) 등이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부는 한국여행업협회와 함께 중국 단체관광객 유치 전담여행사를 대상으로 지난달 우수여행상품 공모전을 열어 최종 12개 회사의 16개 상품을 선정했다. 16개 상품은 K-컬처 부문 5개, 레저·스포츠 부문 3개, 안보·평화 부문 2개, 치유·휴양(웰니스) 부문 3개, 지역특화 부문 3개다.&lt;br&gt;선정된 상품은 마케팅비, 홍보, 중국 현지 박람회 참가 등을 지원한다.&lt;br&gt;문체부는 또 지난해 8월 중국의 단체 방한 관광이 6년 반 만에 재개된 후 중국 방한 시장의 질적 성장을 위해 지난 5월 저가 관광으로 적발된 여행사에 영업정지처분을 내리고 여행업 공정 질서 저해 행위에 대한 유형을 세분화한 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4인 가족 잇따라 간암 사망…원인은 ‘나무젓가락’ 오랜 재사용</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240825500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240825500090</guid>
      <pubDate>2024-08-25T17:13:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/25/SSC_20240825171327_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604678 --&gt;&lt;br&gt;나무젓가락을 너무 오랫동안 교체하지 않고 재사용할 경우 건강에 치명적일 수 있다는 경고가 나왔다.&lt;br&gt;23일(현지시간) 홍콩 매체 HK01에 따르면 최근 대만 린커우 장궁병원의 임상독성학과 탄던쯔 수간호사는 TV 의학 프로그램에 출연해 나무젓가락을 세척하고 교체하는 것이 매우 중요하다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방송에서 가장 눈길을 끈 것은 2013년 중국에서 4인 가족이 잇따라 암에 걸려 사망한 사례였다.&lt;br&gt;전문가들의 조사에 따르면 이 가족은 곰팡이가 핀 조리 도구를 장기간 사용해 1급 발암 물질인 아플라톡신(Aflatoxin)을 증식시킨 것으로 나타났다. 이렇게 장기간 발암 물질을 섭취한 것이 결국 일가족의 간암으로 이어졌다는 것이다.&lt;br&gt;탄던쯔는 이 가족이 젓가락에 곰팡이가 생겼는데도 계속 사용했기 때문이라고 경고하며, 자신은 나무젓가락에 틈이 생기거나 갈라지면 반드시 쓰던 젓가락을 버리고 새것으로 교체한다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 젓가락을 깨끗이 씻는 법도 안내했다. 특히 대나무 젓가락은 윗면에 무늬가 있기 때문에 반드시 그 무늬를 따라 꼼꼼하게 씻어야 하며, 그렇지 않고 통째로 문지르면 사실상 깨끗하게 씻을 수 없다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1604679 --&gt;&lt;br&gt;젓가락 재질 또한 신중하게 선택해야 하는데 멜라민이나 플라스틱 젓가락은 열에 약해 변형되기 쉬워 뜨거운 국물 등에 담가서는 안 되며, 열에 의해 간과 신장에 해로운 물질이 나올 수 있다고 경고했다. 탄던쯔는 열에 강하고 쉽게 변형되지 않는 스테인리스 젓가락을 즐겨 쓴다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자존심 세고, 마냥 착하지 않은 여주인공… 꼭 살려 내고 싶었죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826025001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826025001</guid>
      <pubDate>2024-08-25T17:57:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/25/SSC_20240825175657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;뉴질랜드로 떠난 20대 직장인 연기&lt;br/&gt;“나라 비교보다 삶의 흐름 포착하길”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1604701 --&gt;&lt;br&gt;“그동안은 관객들이 제가 맡은 배역을 무조건 응원해 주길 바랐는데, 이번 영화에선 찬성 반, 반대 반으로 나뉘면 좋겠습니다.”&lt;br&gt;오는 28일 개봉하는 장건재 감독 영화 ‘한국이 싫어서’ 주연 배우 고아성(32)은 이렇게 말했다. 장강명 작가의 동명 소설을 원작으로 한 영화는 한국에서 사는 데 지쳐 새 삶을 찾아 뉴질랜드로 떠난 20대 후반 직장인 계나의 이야기다. 최근 서울 종로구의 한 카페에서 만난 고아성은 “두 나라를 비교하면서 어디가 좋고 나쁜가를 따지기보다 계나의 삶의 흐름을 포착하는 데 중점을 두고 보시면 좋을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;계나는 지독한 취업난을 겪고 들어간 직장, 결혼하자는 오랜 남자친구 지명(김우겸 분), 적금을 깨서 아파트로 이사 가자는 부모를 뒤로하고 한국을 떠난다. 그러나 뉴질랜드에서의 이방인 상황도 녹록지 않다. 영어 실력은 미숙하고, 할 수 있는 일은 주로 식당 아르바이트와 같은 노동뿐이다. 인종차별까지 겪는다.&lt;br&gt;고아성은 시나리오를 받기 하루 전 원작 소설을 단숨에 다 읽었다고 한다. “계나가 단순한 피해자나 착하고 이타적이기만 한 여자 주인공이 아니란 점이 좋았다. 자존심이 세고, 그래서 무너지기도 하는 캐릭터였다. 그런 점을 영화에서 꼭 살려 내고 싶었다”고 했다. 원작을 읽으면서 들었던 의문과 자기 생각을 빼곡하게 적은 4장의 엽서를 기자에게 보여 줬다. 특히 ‘가족’과 관련한 메모가 눈에 띄었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604702 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화 속에서 계나는 친구의 부탁으로 영상을 찍어 인터넷에 올린 뒤 위기에 몰린다. 퇴거 명령을 받은 뒤 집을 나와 허름한 숙소에서 가족들과 화상 통화를 하며 울먹인다. 친구의 죽음으로 잠시 한국에 들렀을 때 오래 사귀던 남자친구 지명이 “괜히 외국 나가서 힘들게 다시 시작할 필요 없다”며 결혼을 제안하지만 받아들이지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 이에 관해 “실제로 타지에서 생활하신 분들이 한국에 잠깐 돌아왔을 때 안락함을 느끼고 다시 한국에 와야 하나 고민한다더라. 계나의 사정은 물론 남자친구 지명의 말도 충분히 일리가 있다고 생각한다. 영화를 먼저 본 분들도 이를 두고 토론하더라”면서 웃었다.&lt;br&gt;앞서 ‘항거: 유관순 이야기’(2019)의 유관순, ‘삼진그룹 영어토익반’(2020)의 이자영, 그리고 이번 계나 등 배역 선택에 대해 “사회적 메시지가 있거나 화두를 던지는 작품들에 매력을 느낀다. 자유의지가 강한 인물에 끌리는 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;봉준호 감독 영화 ‘괴물’(2006)부터 20년 가까이 연기하고 있지만 계나처럼 ‘번아웃’은 겪지 않았다고 했다. “열심히 일하는 걸 좋아하지만, 오래 일하고 싶다. 그래서 지치면 쉬는 편”이라면서 “어렸을 때부터 성장하는 모습을 지켜본 분들을 실망하게 하고 싶지 않다는 생각으로 앞으로도 일할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘밤새 자다깨다’ 중년의 여름…“수면장애, 초기관리 중요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240825/126677535/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240825/126677535/1</guid>
      <pubDate>2024-08-25T18:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/25/126677268.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 역대 최장기간 열대야가 이어지며 수면장애를 겪는 중년층이 많아지고 있다. 중년 이후 나타나는 신체적 변화와 질환으로 인해 수면의 질이 낮아질 수 있어 조기 관리가 중요하다.  25일 동국제약에 따르면 무더위로 인한 수면장애 동반 질환의 경우 방치하면 증상이 더 악화될 수 있어 조기에 관리하는 것이 필요하다.   잠을 자기 어려운 중년 여성이라면 갱년기 불면증을 의심해 봐야 한다. 갱년기 여성은 에스트로겐 분비량 감소로 혈관 확장과 수축 기능 이상으로 얼굴이 화끈거리거나 수시로 땀이 나는 발한 증상을 자주 경험한다.   주로 밤에 증상이 나타나 질 높은 수면을 방해하기 때문에 갱년기 여성들이 수면 장애로 피로감을 호소하는 경우가 많다. 잠이 부족하면 무기력증, 초기 우울증으로 악화될 수 있으며, 장기적으로 방치할 경우 노년기 건강에도 영향을 미칠 수 있다.  여성갱년기 증상을 개선하는 의약품에는 대표적으로 호르몬제와 여성갱년기 치료제가 있다. 호르몬제는 병의원에서 검사와 처방을 받아야 하고, 서양승마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끊이지 않는 감탄…서커스가 된 ‘백조의 호수’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240825500125</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240825500125</guid>
      <pubDate>2024-08-25T21:52:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/25/SSC_20240825215208_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604753 --&gt;&lt;br&gt;클래식 발레의 대명사 ‘백조의 호’가 색다르게 변신했다. 원작의 흐름은 그대로 가져가되 서커스를 결합해 발레 보는 재미, 서커스 보는 재미를 모두 잡으면서 관객들의 감탄하고 감탄하는 소리가 끊임없이 이어졌다.&lt;br&gt;중국 시안 아크로바틱 예술단은 23~25일 경기 성남아트센터 오페라하우스에서 ‘백조의 호수’를 무대에 올렸다. 발레 ‘백조의 호수’는 1877년 러시아에서 초연한 이후 다양한 버전이 전 세계 무대에 올랐지만 곡예와 결합한 것은 중국이 유일하다. 저주에 걸려 백조가 된 공주를 구하려는 왕자의 여정이라는 기본 얼개는 그대로 하되 중국 장안에서 벌어지는 동양 공주와 서양 왕자의 사랑 이야기로 원작을 살짝 비틀었다. 원작의 비극적인 결말도 해피엔딩으로 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서커스 발레답게 화려한 볼거리가 넘쳤다. 줄타기, 외발자전거, 후프 돌리기, 장대 묘기 등 다양한 곡예 기술을 선보이며 관객들의 마음을 들었다 놨다. 중간중간 작은 실수가 나오긴 했지만 안전사고 없이, 실수인 게 티 나지 않게 자연스럽게 공연이 이어졌다.&lt;br&gt;원작인 발레 작품인 만큼 기본 토대인 발레를 잊지 않았다. 출연 무용수 대부분이 정통 발레의 토슈즈를 신고 무대에 올랐다. ‘백조의 호수’는 곡예 훈련과 발레 동작을 모두 마스터한 무용수들만이 무대에 오를 수 있다고 한다. 장취안 예술단장은 지난 22일 간담회에서 “발레는 부드럽고 우아하고 곡예는 강인한 힘이 넘친다”면서 “발레와 곡예가 작품 안에서 서로를 보완하며 독특하고 인상적인 공연을 만들어 낸다”고 설명했다. 그의 말대로 원작의 아름다움에 더해 아찔한 곡예까지 펼쳐지면서 관객들의 감탄사가 끊이지 않았다.&lt;br&gt;특히 호숫가에서 공주와 왕자가 사랑을 약속하는 ‘사랑의 파드되’ 장면이 공연의 하이라이트였다. 원작은 비극적 요소가 강해 관객들이 웃고 즐길 여지가 많지 않은데 중간중간 웃을 수 있게 재치가 넘치는 장면들도 인상적이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시안 아크로바틱 예술단의 ‘백조의 호수’는 동서양의 결합이라는 면에서도 독특했다. 작품의 배경은 중국 장안인데 이곳은 실크로드의 출발점으로서 오랜 역사와 풍부한 문화유산을 가지고 있다. 작품 중간과 말미에 고대 장안의 이미지를 영상으로 보여줌으로써 원작의 이야기에 동양의 신비로운 분위기가 더해지며 이색적인 볼거리를 만들어냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낯설고 아름다운 파격…여름날 달군 ‘한여름 밤의 꿈’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240825500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240825500127</guid>
      <pubDate>2024-08-25T23:57:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/25/SSC_20240825235721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604761 --&gt;&lt;br&gt;국내 유일의 공공 컨템퍼러리 발레단인 서울시발레단이 창단 공연 ‘한여름 밤의 꿈’으로 여름날을 찬란하게 물들이며 힘차게 날아올랐다.&lt;br&gt;서울시발레단은 23~25일 서울 종로구 세종문화회관 대극장에서 셰익스피어의 동명 희곡으로 널리 알려진 ‘한여름 밤의 꿈’을 선보였다. 컨템퍼러리 발레로는 보기 드문 2막 7장의 2시간짜리 전막 공연으로 셰익스피어의 동명 희곡에 멘델스존의 음악을 입힌 고전 발레와 완전히 달라 신선한 충격을 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;발레를 기본으로 하지만 현대무용의 실험적인 안무가 더해졌고 대극장 무대를 때로는 홀로, 때로는 같이 채우며 눈을 떼기 어려운 장면들이 이어졌다. 특히 컨템퍼러리 작품답게 환상적인 영상과 남다른 미학을 뽐낸 감각적인 무대 연출, 의상, 음악까지 어우러지면서 풍성한 볼거리를 만들어냈다. 빗줄기와 거대한 백색 날개, 붉은 나무 등 무대 위에 등장한 장치들은 1층보다 2층에서 볼 때 더 환상적으로 다가오며 연출에 얼마나 공을 들였는지 알 수 있었다. 사진 촬영이 허용됐다면 소셜미디어(SNS)에서 난리가 날 장면들이 한가득이었다.&lt;br&gt;특히 푸른색으로 채색한 2막 후반부는 무용수들이 마치 바닷속을 유영하는 것처럼 보여 시선을 강탈했다. 유독 짙었던 이번 여름의 무더위를 날려주는 청량한 무대 연출은 더위에 지친 이들에게 시원한 위로를 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604763 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘한여름 밤의 꿈’은 총 2막으로 구성됐다. 1막에서는 사랑의 순수성과 아름다움, 처절함과 아픔 등을 현대무용과 발레를 결합한 대형 군무 중심으로 보여줬고 2막은 보다 발레의 본연으로 돌아와 개별적인 관계에 집중했다. 다양한 감정들을 서로 다른 분위기 속에 펼쳐내면서 같은 작품이지만 별개의 작품처럼 다가왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원작 희곡을 발레로 만든 안무가들은 멘델스존의 관현악곡 ‘한여름 밤의 꿈’을 사용했지만 안무가 주재만은 슈만의 가곡과 피아노곡으로 무대를 채웠다. 여기에 미국 작곡가 겸 피아니스트 필립 다니엘이 이번 작품을 위해 두 곡을 작곡하는 한편 2막 엔딩의 군무 장면에선 직접 피아노 라이브 연주를 펼치며 공연의 매력을 더했다. 원작에서 장난꾸러기로 등장하는 요정 퍽이 진지하고 엄숙한 모습으로 등장한 것도 작품의 포인트 중 하나였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604764 --&gt;&lt;br&gt;인터미션 20분을 포함해 2시간이 조금 넘는 공연 시간은 컨템포러리 발레로서는 어려운 도전이었고 그만큼 작품에 내포된 서사가 약해지는 구간도 있었다. 그러나 첫 공공 컨템포러리 발레단의 첫 공식 작품이라는 부담에도 규모 있는 예술을 환상적으로 선보임으로써 관객들의 뜨거운 호응이 이어졌다. 관객들의 열띤 반응은 클래식 발레만으로는 한계에 마주할 수밖에 없는 발레계에 새로운 이정표를 제시하는 첫 공식 작품이자 컨템퍼러리 발레에 대한 감각을 깨우는 작품으로서 앞으로 걸어갈 길에 대한 기대감을 품게 했다.&lt;br&gt;안호상 세종문화회관 사장 역시 “클래식 발레 중심의 우리나라에서 컨템퍼러리 발레는 발레계와 관객 모두에게 낯설 수밖에 없다고 생각한다”며 “창단 공연을 시작으로 완성도 높은 작품들을 제작해 클래식 발레가 줄 수 없는 새로운 에너지를 가진 컨템퍼러리 발레의 매력을 전하도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;위대한 여정의 첫발을 디딘 서울시발레단은 오는 10월 9~12일 세종문화회관 M씨어터에서 ‘더블 빌’로 찾아온다. 네덜란드 안무가 한스 판 마넨의 ‘캄머발레’, 안무가 차진엽의 신작 ‘백조의 잠수’를 통해 컨템퍼러리 발레의 매력을 뽐낼 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새달 한국서 개신교·불교·천주교 3대 종교인 한마당 축제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826025003</guid>
      <pubDate>2024-08-26T00:00:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/25/SSC_20240825235958_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604786 --&gt;&lt;br&gt;가을이 시작되는 9월 한국에서 대규모 종교 행사가 잇달아 열린다.&lt;br&gt;개신교는 다음달 22~28일 인천 송도에서 ‘2024 서울·인천 로잔대회’①를 개최한다. 전 세계 복음주의자들이 한자리에 모여 로잔운동의 의미를 되새기고 미래 활동 목표를 정하는 선교 대회다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로잔대회는 세계적인 복음 전도자로 활동했던 빌리 그레이엄과 존 스토트가 주축이 돼 1974년 스위스 로잔에서 처음 열렸다. 전 세계 복음주의 지도자들이 참여하면서 운동으로 확장돼 오늘에 이른다. 1974년 스위스 대회 이후 1989년 필리핀, 2010년 남아프리카공화국에서 로잔대회가 열렸는데, 한국 대회는 제4차 대회다.&lt;br&gt;이번 대회의 주제는 ‘교회여, 함께 그리스도를 선포하고 나타내자’다. 주최 측은 이번 행사에 총 220여 개국 5000여명의 복음주의 크리스천이 참가할 것으로 보고 있다. 온라인 중계 창구를 통해 로잔대회를 지켜보는 전 세계 크리스천은 약 10만명에 이를 것으로 추산된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604790 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대한불교조계종은 9월 28일 오후 2시 서울 광화문광장에서 조계종 스님과 3만여 불자가 참여하는 ‘2024 불교도 대법회’(국제선명상대회)②를 연다. 조계종 총무원장인 진우 스님이 국민 정신건강을 증진하기 위해 개발한 선명상 프로그램이 이 대회를 통해 공개된다. 진우 스님은 아울러 누구나 일상에서 명상을 실천하자는 ‘전 국민 하루 5분 명상’ 캠페인의 시작도 공식 선언한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;불교도 대법회는 크게 네 가지 행사로 봉행된다. 오후 2시엔 삼귀의오계 수계법회, 오후 3시엔 승보공양 등 불교 전통 의례를 선보인다. 핵심은 오후 4시 국제선명상대회다. 마음 평안 선명상 프로그램을 공개하고, 참석자들과 선명상을 실참하는 시간을 갖는다. 선명상이 이어지는 5분여간 광화문광장 일대에는 다시 없을 고요와 평안이 내려앉을 것으로 예상된다. 이어 오후 7시에는 선명상 공개를 축하하는 국민음악회가 열린다. 연예인 불자 이승기가 사회를 맡고, 스님들로 구성된 선명상 포교 프로젝트 그룹 ‘비텐스’와 배우 최정원 등의 공연이 이어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604792 --&gt;&lt;br&gt;천주교는 9월 3일 오후 8시 서울대교구 주최로 주교좌 명동대성당에서 ‘정보사회인가, 통제사회인가?’ 강연회③를 연다. 프란치스코 교황의 인공지능(AI) 윤리 담당 고문인 파올로 베난티 신부가 AI 시대를 살아가는 인간 실존의 의미를 전한다. 강연 참석 신청은 9월 1일까지 구글폼(forms.gle/2nuRTQGUbgFX4jG1A)을 통해 받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 8월 26일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500001</guid>
      <pubDate>2024-08-26T00:38:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 기쁜 소식이 들린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 선후배 관계를 돈독히 하라.&lt;br&gt;72년생 : 근심거리는 생기지만, 걱정하지 않아도 된다.&lt;br&gt;84년생 : 여행을 떠나는 것이 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 대길한 운이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 뜻밖의 소득이 있다.&lt;br&gt;61년생 : 좋은 소식이 들린다.&lt;br&gt;73년생 : 신수가 좋아진다.&lt;br&gt;85년생 : 새것이 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;97년생 : 활동적인 태도가 좋은 운을 부른다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 새로운 것에 도전해봐라.&lt;br&gt;62년생 : 이동하면 마음이 안정된다.&lt;br&gt;74년생 : 순탄하게 일이 풀린다.&lt;br&gt;86년생 : 마음이 편안하다.&lt;br&gt;98년생 : 기회는 또 돌아오니 걱정마라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 도움을 줄 곳이 생긴다.&lt;br&gt;63년생 : 수익이 생긴다.&lt;br&gt;75년생 : 베푸는 만큼 이득이 있다.&lt;br&gt;87년생 : 즐거움이 있으니 대길하다.&lt;br&gt;99년생 : 귀인이 찾아온다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 고집만 자제하면 순조롭다.&lt;br&gt;64년생 : 잃었던 것을 되찾는 날.&lt;br&gt;76년생 : 약속은 꼭 지켜라.&lt;br&gt;88년생 : 움직이면 행운이 있다.&lt;br&gt;00년생 : 마음의 안정이 중요하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 가족에게 이익이 생긴다.&lt;br&gt;65년생 : 차분함이 필요하다.&lt;br&gt;77년생 : 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;89년생 : 인내심이 요구되는 시기다.&lt;br&gt;01년생 : 급격한 변화가 찾아오겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 집안의 고민거리로 마음이 어지럽다.&lt;br&gt;66년생 : 상대를 배려하면 관계가 두터워진다.&lt;br&gt;78년생 : 마음이 편안하니 다른 일도 순조롭다.&lt;br&gt;90년생 : 생각해 둔 일은 빨리 진행하라.&lt;br&gt;02년생 : 노고가 많다. 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 어려움 없이 순조롭다.&lt;br&gt;55년생 : 심란하게 만드는 이는 단호하게 멀리해야.&lt;br&gt;67년생 : 일에 충실하면 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;79년생 : 언행에 신경써라.&lt;br&gt;91년생 : 계획한 바대로 추진하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 계획대로 얻기는 힘들다.&lt;br&gt;56년생 : 신용을 우선시 하라.&lt;br&gt;68년생 : 노력의 대가를 받게 된다.&lt;br&gt;80년생 : 뜻을 굽히지 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;92년생 : 인정받기 원하면 언행일치해야 한다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 재물 이득이 있는 날.&lt;br&gt;57년생 : 기다리던 소식 듣겠다.&lt;br&gt;69년생 : 금전운이 들어온다.&lt;br&gt;81년생 : 희망을 가져라. 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;93년생 : 새로운 길이 열린다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 가까운 사람이 이득을 가져온다.&lt;br&gt;58년생 : 좋은 운이 다가오고 있으니 기다려라.&lt;br&gt;70년생 : 기쁨이 넘쳐나며 재수가 좋다.&lt;br&gt;82년생 : 주변 사람이 나서서 도와준다.&lt;br&gt;94년생 : 노력한 만큼의 대가가 생긴다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 너무 친절한 사람을 조심하라.&lt;br&gt;59년생 : 분위기에 쉽게 동요되지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 주변의 충고를 받아들여라.&lt;br&gt;83년생 : 매사 주의가 필요.&lt;br&gt;95년생 : 초조해 하면 될 일도 안 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딸기·포도·커피…“쓴맛 내는 폴리페놀 함유 식품, 천연 오젬픽”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240826/126683611/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240826/126683611/1</guid>
      <pubDate>2024-08-26T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/26/126683563.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;쓴 맛을 내는 폴리페놀 함유 천연식품은 당뇨병·체중 감량 약물인 오젬픽(Ozempic), 위고비(Wegovy), 마운자로(Mounjaro)와 유사한 호르몬 분비를 촉발하여 체내 혈당 수치와 식욕조절에 도움이 될 수 있다는 새로운 연구 결과가 나왔다.  폴리페놀은 과일, 채소, 씨앗, 커피, 차와 같은 식물성 식품에 함유된 생리활성 화합물로 체내 흡수율이 낮아 대부분 소화되지 않고 배출된다. 그럼에도 우리의 건강에 영향을 미칠 수 있다는 것이다.  미국 과학진흥협회(AAAS)의 과학 뉴스 사이트 유레크얼러트(EurekAlert)와 시사 주간지 뉴스위크 등의 보도에 따르면 일본 도쿄 시바우라 공업대학교, 다카사키건강복지대학, 도쿄 대학 그리고 이탈리아 칸타자로 대학 공동 연구진은 동료 검토(피어 리뷰) 저널 ‘식품바이오과학’(Food Bioscience)에 발표한 연구를 위해 폴리페놀의 건강상 이점을 조사했다.  “흡수율이 낮음에도 불구하고 폴리페놀이 포도당 내성을 개선한다는 연구 결과들이 있었다. 우리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무설탕 껌의 반전…“수술직전 15분 씹었더니 구토 경감”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240826/126683890/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240826/126683890/1</guid>
      <pubDate>2024-08-26T10:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/26/126687625.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수술 전 껌을 씹는 간단한 처방으로 수술 후 자주 발생하는 흔한 합병증인 메스꺼움과 구토를 경감시킬 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 전체 수술 환자 중 약 30% 가량이 경험하는 것으로 알려진 수술 후 오심과 구토감은 환자들의 회복을 더디게 하고 치료 비용을 높이는 원인이 된다. 최근 수술 중 넓은 시야를 확보하기 위해 수술 중 복강 내 이산화탄소를 주입하는 최소침습수술이 증가하면서 구토감으로 괴로워 하는 환자도 늘고 있는 실정이다. 가톨릭대학교 서울성모병원 마취통증의학과 고현정·채민석 교수 연구팀이 양성 난소 종양을 제거하기 위해 로봇 보조 복강경 수술을 받은 여성 환자 88명을 분석한 결과, 수술 직전 15분간 무설탕 껌을 씹은 그룹 44명에서는 부작용 없이 항구토제의 필요성이 감소했다고 26일 밝혔다. 수술 후 발생되는 오심과 구토는 생명을 위협하는 심각한 합병증은 아니지만, 흔히 발생한다. 임상 위험인자(여성·흡연자·멀미 경험이 있는 환자)가 있는 경우 그 비율이 70% 이상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삶은 면’ 섭취 조금씩 늘렸더니…‘밀 알레르기’ 81% 뚝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240826/126684388/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240826/126684388/1</guid>
      <pubDate>2024-08-26T10:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/26/126684361.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;빵이나 면, 과자 등을 먹은 후 유발되는 밀 알레르기가 있을 경우 삶은 면 섭취량을 서서히 늘리는 ‘경구면역 요법’으로 안전하게 극복할 수 있다는 연구 결과가 국내에서 처음으로 나왔다.  밀 알레르기는 밀에 포함된 단백질 성분으로 발진, 가려움증, 호흡곤란 등 알레르기 반응을 보이는 경우를 말한다. 심한 경우 쇼크(아나필락시스)가 나타나 생명을 위협할 수도 있다.  삼성서울병원 소아청소년과 김지현 교수, 세종충남대병원 소아청소년과 김민지 ·김지원 교수, 고신대복음병원 소아청소년과 정민영 교수 공동 연구팀은 밀 알레르기가 있더라도 잘 준비한 경구면역 요법을 이용하면 효과적이면서 안전하게 완화할 수 있다는 연구 결과를 26일 밝혔다.  연구팀은 2015년 10월에서 2022년 7월 사이 밀 알레르기 진단을 받은 3세에서 17세 소아청소년을 대상으로 50명에게는 경구면역 요법을 시행하고, 나머지 22명은 대조군으로 선정해 밀 알레르기 반응의 완화 정도를 관찰했다.   경구면역 요법이란 삶은 면 유발 검사를 통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘허준’ ‘전원일기’… 60년 연기 인생, 배우 오승명 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500085</guid>
      <pubDate>2024-08-26T11:44:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/26/SSC_20240826114451_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604930 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604931 --&gt;&lt;br&gt;드라마 ‘허준’ ‘전원일기’ ‘제1공화국’ 등 굵직한 화제작에 출연했던 원로배우 오승명(77)이 세상을 떠났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;26일 유족에 따르면 고인은 지난 25일 오전 6시 노환으로 숨을 거뒀다.&lt;br&gt;1964년 연극배우로 데뷔한 고인은 1970년 MBC 문화방송 특채 연기자로 방송에 발을 들였다. 1981년 ‘제1공화국’을 시작으로 ‘임진왜란’ ‘사랑과 야망’ ‘전원일기’ ‘제2공화국’ ‘제3공화국’ ‘여명의 그날’ ‘여명의 눈동자’ ‘순풍산부인과’ ‘허준’ 등 드라마 100여 편에 출연했다.&lt;br&gt;2000년대에 들어서도 영화 ‘공공의 적’ 드라마 ‘야인시대’ ‘영웅시대’ ‘남자를 믿었네’ 등에서 활약했다. 가장 최근 출연한 드라마는 2011년 5월 방영된 일일극 ‘남자를 믿었네’의 김 회장 역이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유족으로는 아내와 두 자녀가 있다. 빈소는 경기도 안산시 안산제일장례식장 102호에 마련됐다. 발인은 27일, 장지는 화성 함백산 추모공원이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목 붓고 코골이 심할 때 왕도 먹었던 ‘검은 인삼’[이상곤의 실록한의학]〈152〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240826/126686548/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240826/126686548/1</guid>
      <pubDate>2024-08-26T12:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/26/126697537.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조선 제18대 왕인 현종의 재위 기간(1659∼1674)은 예송논쟁으로 시작해 당쟁이 격화된 시기였다. 민생과는 아무 관계 없는 당파 간의 권력투쟁에 ‘경신 대기근’까지 일어나면서 재위 막바지까지 백성의 삶은 지옥 그 자체였다.끊임없는 당쟁과 훈구파의 견제로 몸과 마음이 피폐해진 현종은 “오장이 불에 타는 듯해 차라리 죽고 싶다”고 자신의 심정을 토로한다. 이런 극심한 스트레스 때문일까. 현종은 인후병(咽喉病)을 자주 앓았다. 목이 붓고 열이 나는 증상에다 목소리가 나오지 않는 실음증에도 시달렸다.목은 음식물과 공기가 들락거리는 공간이라 점액이 다른 기관보다 많이 필요하다. 음식물은 점액으로 감싸질 때 쉬이 넘어간다. 호흡도 공기가 폐로 들어갈 때 점액이 있어야 불순물을 거르고 흐름을 매끄럽게 해줄 수 있다. 한의학에서 인후병은 점액의 분비를 조절하는 신장에 문제가 생기거나 스트레스로 간담(간과 쓸개)에 화(火)가 생겨 목구멍의 점액이 증발하면서 일어난다고 봤다. 목구멍이 건조해져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청장 “코로나 치료제 17.7만명분 입고…이번주 공급 정상화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240826/126687612/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240826/126687612/1</guid>
      <pubDate>2024-08-26T13:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/26/126687606.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지영미 질병관리청장은 26일 “코로나19 치료제 17만7000명분이 국내로 입고돼 이번 주 내로 공급이 정상화될 예정”이라고 밝혔다.  지 청장은 이날 서울 영등포구 보건소를 방문해 최근 코로나19 감염취약시설 및 치료제 추가 공급에 따른 대응 관리 상황을 확인하고 일선 현장의 애로사항을 청취했다.  지 청장은 “노인요양시설 등에 감염관리 방법을 지속적으로 안내하고 환자 발생 초기부터 적절하게 신고될 수 있도록 협조 체계를 강화하는 등 고위험군 관리에 만전을 기해달라”고 당부했다.  또 “2024~2025절기 코로나19 예방접종은 65세 이상, 면역저하자 등 고위험군에 접종을 권고하고 비용을 지원할 예정”이라며 “의료기관 및 요양시설 등에서 인플루엔자와의 동시 접종이 차질 없이 이뤄질 수 있도록 적극 홍보 및 사전 점검 등 접종 준비에 힘써달라”고 강조했다.  [세종=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS ‘아미’와 함께… “제주 한류 성지 코스 투어 실감났어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500108</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500108</guid>
      <pubDate>2024-08-26T13:54:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/26/SSC_20240826135420_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604958 --&gt;&lt;br&gt;제주와 도쿄 간 직항노선 운항이 지난달 재개된 가운데 방탄소년단(BTS)의 팬덤 ‘아미’(ARMY)와 함께한 제주 한류 성지 코스가 주목을 받고 있다.&lt;br&gt;제주특별자치도와 제주관광공사는 지난 23일부터 26일까지 4일간 일본 내 인플루언서 및 아미(ARMY·팬덤명)가 함께 동행하는 제주의 한류 성지 코스 투어 상품을 기획해 여행일정을 성공리에 끝냈다고 26일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 한류 성지 투어 상품은 제주와 도쿄 간 대한항공 직항노선 운항 재개(7월 19일부터 주 3회)에 맞춰 항공기 탑승률을 높임과 동시에 일본인 관광객 유치를 위한 팬클럽 맞춤형 상품이다. 한국 문화에 관심이 많은 일본 한류 팬층을 대상으로 참가자를 모았고, 한류 성지로서의 제주 입지를 더욱 공고히 하고자 기획됐다.&lt;br&gt;이번에 실시된 한류 프로그램은 일본에서 활발하게 활동 중인 인플루언서와 도내 여행업계가 함께 협력해 유명 한류 가수와 관련된 스팟을 중심으로 여행코스를 설계했다. 도내 곳곳에 위치한 방탄카페, 베스트힐, 액티브파크제주 등 한류 가수의 촬영지와 방문지에서 비하인드 스토리를 듣고 한류 가수 멤버들이 실제 사진을 찍었던 위치에서 기념사진을 촬영하는 등 특별한 경험을 누렸다.&lt;br&gt;투어에 참여한 일본인 참가자 A씨는 “제주의 아름다운 자연과 유명 한류 가수 멤버의 촬영지를 직접 방문해 볼 수 있어 매우 행복했고, 실제로 한류 전문 인플루언서가 동행한 여행이라 더욱 실감났다”며 “도쿄에서 제주 직항 항공편이 운항하는 만큼 지인들과 함께 다시 방문할 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주관광공사 관계자는 “이번 프로그램은 한류 팬 인플루언서가 직접 여행코스 설계에 참여했기에 참여자들의 만족도를 끌어올릴 수 있었다”며 “공사는 제주에 산재한 한류 스팟을 팬층의 눈높이에 맞춤으로써 소비자가 열광하는 한류 관광지 제주로 자리매김하는 데 주력할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“택시 기사 월급 2000만원이지만 낙 없어”…곽준빈도 놀란 ‘이곳’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500127</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500127</guid>
      <pubDate>2024-08-26T14:35:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/26/SSC_20240826143529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1604988 --&gt;&lt;br&gt;여행 유튜버 곽준빈이 미국 알래스카주에 한인 택시 기사들이 모여 사는 마을이 있다는 팬의 제보를 받고 직접 그들을 만나러 나섰다. 연중 기온이 낮고 강수량이 적은 툰드라 지역이라 땅이 척박하고 물자가 부족한 베델이라는 곳인데 인구에 비해 한인 밀집도가 높은 곳이었다.&lt;br&gt;24일 유튜브 채널 ‘곽준빈의 세계기사식당’에는 ‘한 달 수입이 2000만원인 알래스카 택시 기사의 삶’이라는 제목의 영상이 올라왔다. 영상에는 곽준빈이 베델 여행에 나선 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽준빈은 로스앤젤레스 공항에서 출발해 앵커리지 국제 공항을 거쳐 알래스카 베델로 이동했다. 이 과정에서 베델로 가는 다수의 여행객이 “물가가 엄청 비싸다”며 달걀, 빵 등 식재료를 챙겨가는 모습이 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;팬의 제보 내용처럼 곽준빈이 베델에 도착 후 공항 앞에서 만난 택시 기사 대부분은 한국인이었다. 곽준빈이 한 한인 기사의 택시에 올라타 “맛있는 식당에 가 달라”고 하자 기사는 “여기 음식점이 매우 비싸다. 로스앤젤레스(LA)보다 3배 비싸다”고 말해 놀라움을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604989 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;택시 기사가 추천한 식당은 한국인이 운영하는 하와이 음식 식당이었다. 하와이식 요리와 무스비(주먹밥), 탄산음료를 주문했는데 38달러(약 5만 4000원)가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;식당 주인은 “이곳은 모든 재료가 비행기를 타고 온다”며 “음식값이 비쌀 수밖에 없다”고 설명했다. 또 식재료를 생산하기 힘든 추운 날씨 영향도 있다고 전했다.&lt;br&gt;식사를 마친 곽준빈은 베델을 구경하기 위해 콜택시를 불렀고 ‘제임스’라는 이름의 10년차 기사를 만났다.&lt;br&gt;곽준빈이 짐을 뒷좌석에 놓자 제임스는 “손님이 탑승한다”며 베델의 합승 문화에 대해 언급했다. 택시가 부족해 이곳에서는 합승이 일반적이라고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604990 --&gt;&lt;br&gt;이후 곽준빈이 탄 택시의 뒷좌석에 몸을 실은 외국 승객 3명은 총 24달러(약 3만 2000원)를 냈다.&lt;br&gt;곽준빈이 “10분 운전하고 24달러를 받냐”고 묻자 제임스는 “여긴 머릿수로 돈을 받는다. 한 사람당 8달러”라며 “여기는 합승을 안 하면 손님을 감당하지 못한다. 세계에서 유일하게 사람 머리당 돈 받는 곳”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;제임스는 하루에 약 750달러(약 98만원), 한 달 평균 약 2000만원을 번다고 했다. 그는 “(높은 물가로 인해) 생활비로 쓰고 그러면 한 달에 1200만원 정도 남는다”고 말했다.&lt;br&gt;제임스는 “일주일 내내 일한다. 본토보다 돈벌이는 괜찮다”면서도 “생필품이 필요해서 마트에 없으면 못 사고 다음 물건 들어올 때까지 기다려야 한다”고 했다.&lt;br&gt;또 “하루 종일 일하면 간 데 또 가고 타는 사람만 타고 그러니까 매일 쳇바퀴 돌 듯 살아 지루하다”며 “물과 숲이 많아서 손님 태우려고 차 문 한 번 열면 거짓말 안 하고 많을 때는 모기가 100마리씩 들어온다”고 토로하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1604991 --&gt;&lt;br&gt;곽튜브가 “여기에서의 삶의 낙이 무엇이냐”고 묻자 제임스는 “아무것도 없다. 열심히 일하다 휴가 나가는 게 낙”이라고 했다.&lt;br&gt;제임스는 한인 택시 기사 동료들과 함께하는 저녁 식사에 곽준빈을 초대했다. 제임스는 요리 실력을 발휘해 오이냉국, 달걀말이, 오삼불고기, 참치 요리 등 푸짐한 한 상을 차렸다.&lt;br&gt;곽준빈은 밥을 먹으면서 다른 한인 택시 기사들과 얘기를 나눴다.&lt;br&gt;한 여성 기사는 택시 기사로서의 삶에 대해 “여기서 버티겠다는 마음이 없으면 못 한다. 생각보다 너무 힘들다. 같은 동네만 계속 돌다 보면 처음에는 모르지만 오래 하다 보면 나중에는 내 영혼이 상할 정도로 스트레스를 받는다”고 털어놨다.&lt;br&gt;그런데도 기사들은 “배운 게 도둑질이라 할 만한 게 이것뿐”이라며 “단순노동이라 여기만큼 일하기 편한 곳이 없다”고 하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9월엔 ‘공간 재활용’ 여행지 가볼까…관광공사, 9월 가볼 만한 여행지 5선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500137</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500137</guid>
      <pubDate>2024-08-26T14:52:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/26/SSC_20240826145110_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;낙후된 건물도 다시 태어날 때가 있다. 문화적, 역사적 가치를 인정받았을 때다. 한국관광공사가 26일 개, 보수 과정을 거쳐 새로 태어난 공간들을 모아 ‘9월에 가볼 만한 곳’으로 추천했다. 이른바 ‘지속 가능한 여행지’ 다섯 곳을 지역별로 소개한다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1605001 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;쓰레기 소각장이 예술의 중심지가 되다-경기 부천아트벙커B39&lt;/strong&gt;부천 오정구의 복합문화공간인 부천아트벙커B39는 원래 ‘삼정동 소각장’이었다. 1995년 문을 이 삼정동 소각장은 1997년 다이옥신 파동 등 환경 파괴 문제로 도마에 오르내리다 2010년에 폐쇄됐다. 소각장이 복합문화공간으로 다시 태어난 건 지난 2018년이다. 과거 소각장 구조를 보존하면서 멀티미디어홀, 벙커, 에어 갤러리 등 다양한 예술 공간을 갖췄다. 융복합 예술을 추구하는 현대 미술품 전시, 친환경 행사 등이 수시로 열린다. 1980년대 복개됐던 인근 심곡천도 2017년 생태 복원 사업을 통해 도심 속 녹지 공간으로 재탄생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1605004 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;산골 학교라서 더 낭만적인-강원 평창무이예술관&lt;/strong&gt;평창 봉평면의 무이예술관은 1999년 폐교한 무이초등학교가 변신한 곳이다. 기존의 학교 틀은 그대로 살리고 학교 운동장은 조각공원으로, 교실은 전시실로 꾸몄다. 나무 복도 바닥, 칠판, 풍금 등 무이초등학교 시절 흔적이 곳곳에 남아 예술관에 머무는 내내 옛 시골 학교 정취를 만끽할 수 있다. 다양한 기획 전시를 감상하고 화덕 피자 만들기 등 체험 프로그램에도 참여할 수 있다. 미술관 옆 갤러리 카페는 감자피자 맛집으로 유명하다. 입장료는 5000원, 오후 6시 이후 입장은 무료다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1605005 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;무한한 상상력의 놀이터-충북 충주 오대호아트팩토리&amp;amp;코치빌더&lt;/strong&gt;충주 오대호아트팩토리는 정크아트 작품으로 가득 찬 공간이다. 쓸모없는 물건을 뜻하는 ‘정크’를 예술로 승화시킨 작품들이 작은 폐교를 가득 채우고 있다. 우리나라 정크아트 1세대로 꼽히는 오대호 작가가 철과 플라스틱 등 버려진 재료에 기계공학과 상상력을 입혀 작품을 탄생시켰다. 코치빌더는 조선 후기의 대표 하항(하천 연안에 발달된 항구)이었던 충주 목계나루 근처의 담배창고를 카페로 꾸민 곳이다. 코치빌더는 주문형 차량 제작자를 뜻하는 말이다. 개성 있게 복원된 올드 카와 클래식 카 등이 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1605006 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;역사와 치유가 어우러진 문화 공간-경남 거창근대의료박물관&lt;/strong&gt;거창근대의료박물관은 1954년에 지어진 거창지역 최초의 근대병원인 옛 자생의원을 재생한 공간이다. 2013년에 국가유산청 등록문화유산으로 지정받은 건물을 개, 보수해 2016년 박물관으로 다시 태어났다. 박물관엔 특색있는 근대의료문화 콘텐츠가 가득하다. 의료전시관이 된 병원동엔 당시의 처치실, 수술실 등의 원형이 잘 보존돼 있다. 박물관 앞마당은 힐링 콘서트의 공간으로, 입원동은 색다른 방식으로 치유를 경험하는 문화 체험의 공간이 됐다. 거창근대의료박물관에서 거창 시장이 도보 3분 거리다. 매달 1과 6으로 끝나는 날에 전통 오일장이 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1605007 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;5·18민주화운동의 흔적들-광주 전일빌딩245&lt;/strong&gt;광주 금남로의 전일빌딩245는 5·18민주화운동 중 헬기에서 사격한 총탄의 흔적을 볼 수 있는 장소다. 국립과학수사연구원이 진행한 현장 조사에서 모두 245개의 탄환 자국이 확인됐고, 이는 헬리콥터 등 비행체에서 발사되었을 것으로 결론 내렸다. 이후 이 건물은 5·18민주화운동의 진실을 알리는 공간으로 새로 태어났다. 광주콘텐츠허브로 사용 중인 5~7층을 제외한 나머지 층에 전시 공간이 마련되어 있다. 가장 중요한 전시 공간은 10층과 9층이다. 외부에서 날아온 탄흔의 원형을 보존하는 장소다. 헬기 사격의 목격자 증언을 참고해 제작한 멀티 어트랙션 영상도 재생 중이다. 모형 헬리콥터 UH-1H 기종과 M60 기관총, 전일빌딩245 주변을 재현한 디오라마 축소 모형 등 다양한 전시물을 관람할 수 있다.&lt;br&gt;인근의 5·18민주화운동기록관은 방대한 양의 5·18민주화운동 기록물을 보관, 전시하는 공간이다. 5·18민주광장에선 당시를 촬영한 사진과 영상에 등장하는 원형 분수대를 볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의협 회장 “마지막 호소” 단식 돌입…정부 “의대 증원, 타협할 문제 아냐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240826/126689901/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240826/126689901/2</guid>
      <pubDate>2024-08-26T15:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/26/126689670.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임현택 대한의사협회(의협) 회장이 26일 단식 투쟁을 시작했다.   이날 임 회장은 서울 용산구 의협 회관 앞 천막 농성장에 자리를 잡고 “대통령과 국회에 마지막으로 호소한다. 의료 대란을 끝내겠다는 결단을 내려달라”며 단식에 돌입했다.   의협은 이날 서울 용산구 의협 회관 1층에서 ‘국민 생명을 구하기 위한 대통령·국회 결단 촉구’ 기자회견을 열고 “이 사태가 매우 심각하기에, 정부와 국회가 조속히 대책을 마련해주십사 간절히 호소하는 단식”이라며 “(단식은) 정부의 입장 변화가 있을 때까지 지속될 것”이라고 밝혔다.   이어 “이 사태 책임자의 경질, 지금 진행되고 있는 간호법 등 의료 악법 중단, 의료개혁특별위원회 논의 중단 등을 포함해 정부가 의료계와 실효성 있는 대화 의지를 보여주셔야만 이것이 해결될 수 있다”며 “정부가 이 사태를 해결할 의지를 보여준다면, 국민들이 걱정하는 일이 더 이상 일어나지 않도록 적극적으로 같이 사태 해결에 나설 것”이라고 했다.이예지 동아닷컴 기자 leeyj@dong</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“20분의 짧은 낮잠, 강력한 피로회복 효과”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240826/126690757/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240826/126690757/1</guid>
      <pubDate>2024-08-26T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/26/126690654.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;점심식사 후 커피를 마시는 사람이 많다. 오후 식곤증을 물리치기 위해서다. 하지만 졸음을 몰아내고 흐리멍덩해진 머릿속을 맑게 하는 가장 좋은 방법은 30분미만의 짧은 낮잠, 이른바 ‘파워 낮잠’이다.  전문가들에 따르면 낮에 잠깐 동안 눈을 붙이면 뇌를 쉬게 하여 주의력을 더 높여준다. 졸음도 달아나게 한다.  “우리는 수면이 주의력, 집중력, 생산성, 창의력, 기분을 빠르게 향상시킬 수 있는 쉽고 유용한 방법이라는 것을 알고 있다. 이것은 백전백승의 패를 쥔 것과 같다”라고 48년간 수면을 연구한 미국 코넬 대학교 제임스 마스 교수는 말한다.  의학전문 매체 메디컬엑스프레스에 따르면 ‘성공을 위해 잠을 자자!’(Sleep for Success!)의 저자인 마스 교수는 거의 모든 사람이 오후에 에너지가 떨어지는 것을 경험한다고 말한다. 이는 24시간 마다 한 번은 밤에, 또 한 번은 오후 2시에서 4시 사이에 졸음이 찾아오는 신체의 일주기 리듬에 따른 자연스러운 현상이다.  사람들은 보통 밤에 얕은 수면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“여자라면 먹고 싶다” KBSN 스포츠…방심위, 의견진술 요구</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240826500201</guid>
      <pubDate>2024-08-26T17:38:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/26/SSC_20240826173816_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1605109 --&gt;&lt;br&gt;방송통신심의위원회(방심위)가 이기호 스포츠 캐스터의 성희롱 발언을 방송한 KBS N 스포츠 ‘2024 신한 솔 뱅크(SOL Bank) KBO리그’에 대해 제작진 의견청취를 결정했다.&lt;br&gt;방심위는 26일 서울 목동 방송회관에서 전체회의를 열고 해당 프로그램의 지난 8월 1일 방송분에 대해 ‘의견진술’을 의결했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 한국프로야구(KBO) 한화 이글스와 KT 위즈의 경기 중계 방송에서 관중석의 ‘여자라면 최재훈’이라는 문구가 적힌 스케치북을 본 이 캐스터는 “저는 여자라면이 먹고 싶은데요”, “가장 맛있는 라면이 아닙니까”라고 발언해 문제가 됐다.&lt;br&gt;이와 관련해 방심위는 ‘방송심의에 관한 규정’ 제30조(양성평등)제2항 및 제4항을 적용했다.&lt;br&gt;아울러 방심위는 간접광고 상품명을 과도하게 부각해 시청흐름을 방해한 MBN ‘현역가왕’(지난해 12월 19·26일, 올해 1월 9·16·23, 2월 6·13일 방송분)에 대해서도 제작진 의견청취를 결정했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고영욱, 평생 유튜브 개설 못한다”…채널 삭제된 이유 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827500001</guid>
      <pubDate>2024-08-27T00:46:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/06/SSC_20240806233815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1598515 --&gt;&lt;br&gt;유튜브가 미성년자 성폭행 혐의로 30개월의 징역형을 복역한 룰라 출신 가수 고영욱(48)의 채널을 삭제한 이유를 밝혔다.&lt;br&gt;고영욱은 지난 5일 유튜브 채널 개설을 알리고 반려견과 함께 하는 일상을 담은 영상을 올렸다. 그러나 18일 만인 23일 채널이 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 고영욱은 자신의 엑스(X·옛 트위터)에 “밤사이 제 유튜브 채널이 폐쇄됐다. 전과자라는 이유만으로 유해한 콘텐츠를 올린 것도 아닌데 유튜브 측에서 없는 규정을 한 개인에게만 적용시킬 수 있는 건가”라며 “법의 처벌을 다 치렀는데 누구는 되고 누구는 안 되고. 과연 이게 형평성에 맞는 건지”라고 억울함을 토로했다.&lt;br&gt;이에 대해 26일 유튜브 관계자는 코리아헤럴드에 “유튜브 커뮤니티에 해를 끼치는 크리에이터의 플랫폼 밖에서의 행동을 금지하는 ‘Creator Responsibility(크리에이터 책임)’ 가이드라인에 따라 ‘Go!영욱’ 채널을 종료하게 됐다”며 “고영욱은 앞으로도 다른 유튜브 채널을 사용하거나 소유하거나 만들 수 없게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;유튜브의 크리에이터 책임 가이드라인은 ‘유튜브 플랫폼 안팎에서 크리에이터의 행위가 유튜브 사용자, 커뮤니티, 직원이나 유튜브 생태계에 해를 끼치는 경우 유튜브는 커뮤니티를 보호하기 위한 조치를 취할 수 있다’고 명시하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;유튜브는 ▲타인에게 악의적으로 해를 입히려거나 ▲학대 또는 폭력에 가담하거나 ▲잔혹성을 보이거나 ▲사기 또는 기만 행위에 참여해 남에게 실질적으로 해를 입힌 경우를 예로 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1605196 --&gt;&lt;br&gt;앞서 고영욱은 지난 2020년 11월 인스타그램 계정을 개설했으나 하루 만에 폐쇄됐다. 인스타그램은 계정을 개설하는 자에 대해 ‘유죄 확정 판결을 받은 성범죄자가 아니어야 한다’고 명시적으로 규정하고 있다. 페이스북도 마찬가지다.&lt;br&gt;유튜브는 성범죄자를 명시하지는 않았지만 고영욱의 성범죄 이력을 ‘유튜브 커뮤니티에 해를 끼치는 행위’로 해석한 것이다.&lt;br&gt;앞서 미성년자 성범죄자인 고영욱의 채널 개설에 아무런 제한을 두지 않는 유튜브의 원칙을 두고 거센 비판이 일었다. 또한 성범죄 확정 판결을 받은 자가 유튜브 방송을 하는 것에 대해 강력한 제재를 요청하는 이른바 ‘고영욱 방지법’ 입법을 촉구하는 국회 국민동의청원이 개시되기도 했다.&lt;br&gt;고영욱은 지난 2010년 7월부터 2012년 12월까지 서울 자신의 오피스텔과 승용차 등에서 미성년자 3명을 총 4차례에 걸쳐 성폭행 및 강제 추행한 혐의로 기소됐다. 대법원은 2013년 12월 고영욱에게 징역 2년 6개월의 실형을 선고했다. 또한 신상정보 5년 공개·고지와 3년의 위치추적 전자장치(전자발찌) 부착 명령을 내렸다. 그는 2015년 7월 서울남부교도소에서 출소했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인이 사랑하는 나무 1위… 소나무와의 인연을 터놓다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827030001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827030001</guid>
      <pubDate>2024-08-27T02:02:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/27/SSC_20240827020246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;유교적 상징·조선의 정책 이어&lt;br/&gt;산림 자원으로서의 가치 소개&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1605223 --&gt;&lt;br&gt;무더운 여름철 울창한 숲에 들어가면 시원함과 함께 바쁜 일상으로 꽉 막혔던 마음마저 뻥 뚫리는 느낌을 받는다. 한국의 숲을 이루고 있는 나무는 온대림의 경우 참나무류, 느티나무류, 소나무, 잣나무 등이고 한대림으로는 전나무, 가문비나무 등이 대표적이다. 그러나 단일 수종으로는 소나무가 가장 많다.&lt;br&gt;또 각자 좋아하는 나무는 다르겠지만 1991년부터 지난해까지 산림청에서 8차례 실시한 ‘산림에 대한 국민 의식조사’에서 소나무는 한국인이 사랑하는 나무 1위를 놓치지 않았다. 2위 은행나무와는 항상 50% 이상 격차를 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과연 한국 사람은 언제부터 소나무를 좋아했을까. 국립산림과학원 전문 연구자와 대학의 산림 전공자들이 모여 쓴 학술서 ‘한국인과 소나무’(수문출판사)는 일반인들도 알기 쉽게 소나무 선호의 역사와 문화적 기원을 분석했다.&lt;br&gt;소나무는 남한 지역 산림의 25%, 북한 산림의 18%를 차지하고 있을 정도로 어디에서나 볼 수 있는 친근한 나무다. 저자 중 한 명인 배재수 국립산림과학원 원장은 ‘한국인이 소나무를 좋아하게 된 기원을 찾으며’라는 장에서 한국인의 과반수가 소나무를 좋아하게 된 시기는 조선시대부터라고 봤다. 배 원장은 한국인이 소나무를 좋아하는 이유를 크게 세 가지로 봤다. 우선 모든 나무 중 소나무가 으뜸이라는 유교적 상징성, 그리고 조선 후기 송정(松政)이라는 국가의 소나무 관리 정책에 따라 강제된 소나무의 중요성이다. 그리고 조선 후기 온돌이 전국적으로 보급되면서 주로 소나무가 연료로 사용된 것도 우리가 소나무를 좋아하게 된 또 하나의 이유라는 것이다.&lt;br&gt;이후 일제강점기를 거쳐 광복 전후 한반도 산림 자원은 북한 지역에 더 많았다. 남한 지역은 한국전쟁 과정에서 발생한 직접적 피해, 보유 산림 자원을 초과하는 연료용 목재 사용, 화전 확대, 생계형 도벌 등으로 산림 자원이 극도로 악화했다. 이에 1970년대 치산녹화를 시작했는데 당시 주요 조림 수종은 잣나무, 낙엽송, 삼나무, 이태리포플러, 은수원사시나무 등이었지만 소나무는 별도의 조림 활동을 하지 않아도 자연적으로 갱신돼 잘 자라는 토착 수종이자 개척 수종이었기 때문에 우리나라 산림의 자연적 회복에 중요한 역할을 했다. 그렇지만 최근에는 소나무재선충병 피해로 인해 소나무숲이 축소되고 있다고 저자들은 우려를 표했다. 저자들은 한국인이 사랑하는 소나무숲의 가치를 계승하고 실효성 있게 관리하기 위해서는 기술 개발, 주기적 모니터링 체계 구축 등이 필요하다고 강조했다. 이와 함께 조선 후기처럼 특정 목적을 위해 소나무숲을 보호하는 ‘봉산’ 기능을 계승해 문화재 복원용 소나무숲을 따로 관리하고 마을 단위 소나무숲 관리 방안을 만들어야 한다고 조언했다. 이와 함께 우리 소나무의 생물 다양성을 보전하는 관리 방안 강화를 통해 유전적으로 다양한 소나무숲을 조성하는 것도 필요하다고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시가 살아 있는 韓·中… 이백·두보 넘어 현대시로 중국을 읽어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827030002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827030002</guid>
      <pubDate>2024-08-27T02:02:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/27/SSC_20240827020245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한중, 서양 문화 수용 중 소원해져&lt;br/&gt;평생 중문학 연구에도 번역 어려워&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;양국 1980년대 이래 여성 시인 약진 &lt;br/&gt;시 읽는 탄탄한 독자층 등 공통점&lt;br/&gt;시에 진정한 문화교류 가능성 있어&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1605222 --&gt;&lt;br&gt;후스, 베이다오, 무단, 자이융밍, 위슈화. 중국의 현대문학을 수놓은 시인들의 이름이다. 우리에게는 다소 멀게 느껴진다. 오히려 더 먼 과거의 이백, 두보, 도연명은 꽤 친숙한데 말이다. 이 괴리는 어디에서 오는 걸까.&lt;br&gt;얼마 전 중국 현대시의 흐름을 일별한 해설서 ‘시는 살아 있다’(문학과지성사)를 펴낸 성민엽(68·본명 전형준) 서울대 중어중문학과 명예교수를 26일 서울 관악구에 있는 학과 사무실에서 만났다. 1980년대 이래 국내 문단에서 활발히 활동했던 문학평론가이기도 하다. 꼼꼼하면서도 강단 있는 해석과 함께 독자를 중국 현대시의 찬란한 세계로 안내한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1605224 --&gt;&lt;br&gt;“한자를 함께 사용하던 시대에는 이백, 두보가 다른 문화의 존재가 아니었다. 하지만 근대 전환기에 서양 문화를 받아들이는 과정에서 서로 소원해졌다. 우리는 한국어, 중국도 현대에는 구어체인 백화(白話)로 시를 쓰면서 거리가 더 벌어졌다. 이제 번역 없이는 가 닿기 쉽지 않다.”&lt;br&gt;평생 중문학을 연구했지만 모국어가 아니기에 어려움은 있다. 처음 보는 어휘를 만나기도, 아는 단어의 쓰임새가 달라지기도 한다. 이럴 땐 슬쩍 중국의 학자, 평론가, 시인에게 도움을 청한다. 해결되면 다행인데, 더 난감해지기도 한다. 중국어가 모국어인 그들도 “모르겠다”고 할 때다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“반대로 중국에서 한국의 시를 연구하면서 나에게 도움을 청하는데, 나의 대답도 역시 ‘모르겠다’일 때가 있다. 그들은 한국의 연구자나 평단에서 무심코 지나친 걸 짚어 낸다. 외국어로 된 시를 읽는 건 이런 의미가 있다. 당연하게 된, 모국어 화자의 읽기를 비판적으로 인식하는 계기다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국어에는 시제가 없다. 시간을 나타내는 조사가 있지만 감탄이나 강조 등 다양하게 쓰이기에 의미를 특정하기가 곤란하다. 이런 번역의 난항은 동시대로 올수록 더욱 심해진다. 한국에서 그렇듯 중국에서도 시가 점차 난해해지는 경향을 보여서다. ‘출발’(1942) 등의 시로 잘 알려진 시인 무단이 대표적이다. 이후 등장하는 시인인 베이다오, 구청, 둬둬 등의 작품을 일컬어 ‘몽롱시’라고 부른다.&lt;br&gt;“베이다오의 시를 두고 미국에서 토론이 벌어진 적이 있다. 당시 한 기자가 시인에게 ‘시를 쓸 때 무엇을 의미했는지’ 묻자, 베이다오는 ‘나는 모른다’고 답했다. 여기서 보듯 ‘의미’와 ‘의도’는 다르다. 시인의 의도는 있겠지만, 시로 적힐 때 그 의미는 시인을 떠난다. 시의 의미는 시인의 것이 아니란 얘기다.”&lt;br&gt;책에서 요약한 중국시의 흐름은 한국시와도 닮은 구석이 있다. 특히 1980년대 이래 여성 시인들이 약진한다는 건 한국과 중국이 공명하는 지점이다. ‘상수리나무에게’(1979)로 유명한 수팅, 강렬한 여성의 목소리를 토해 낸 자이융밍, ‘절반의 중국을 건넌다 너와 자러’(2014)로 섹스와 몸의 문제를 환기한 위슈화까지. 그는 중국 현대시의 매력을 이렇게 정리했다.&lt;br&gt;“세계적으로 시가 주변부 장르가 됐다고 한다. 하지만 한국과 중국에서는 여전히 시를 읽는 독자층이 탄탄하다. 공자가 활약한 춘추시대부터 중국은 시의 나라였고, 우리도 그렇다. 한국과 중국은 시가 ‘살아 있는’ 문화라는 공통점을 가지고 있다. 같은 것과 다른 걸 동시에 확인하는 즐거움이 있겠다. 정치적으로, 감정적으로 깊어진 골을 넘어 진정한 문화적 교류를 가능케 할 가능성이 여기에 들어 있다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베토벤 교향곡 2번·리스트의 파우스트… 조금은 낯선 클래식 축제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827030003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827030003</guid>
      <pubDate>2024-08-27T02:03:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/27/SSC_20240827020318_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;지휘자 최희준·최수열 등 참여&lt;br/&gt;국내서 접하기 어려운 곡 연주&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1605232 --&gt;&lt;br&gt;롯데문화재단의 연례 음악 축제 ‘클래식 레볼루션’이 새달 7~10일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열린다. 5회째인 올해에는 특정 작곡가를 주제로 했던 이전 축제와 달리 연주자 중심으로 방향을 바꿔 국내외 다섯 명의 지휘자와 협연자가 선사하는 다채로운 교향악의 향연으로 펼쳐진다. 이번 축제에서 특히 관심을 끄는 공연은 지휘자 최희준이 이끄는 수원시립교향악단의 ‘베토벤 교향곡 2번’(9월 8일)과 지휘자 최수열과 한경arte필하모닉이 연주하는 ‘리스트의 파우스트 교향곡’(9일)이다. 두 곡 모두 국내 오케스트라 연주회에서는 접하기 어려운 작품이어서 클래식 애호가들의 기대가 크다.&lt;br&gt;특유의 진중함을 지닌 최희준이 선곡한 베토벤 교향곡 2번은 3번 ‘영웅’이나 5번 ‘운명’, 6번 ‘전원’, 9번 ‘합창’에 비해 대중에게 잘 알려지지 않았지만 이들 교향곡과 마찬가지로 베토벤 음악의 정수를 느낄 수 있는 걸작으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최희준은 최근 인터뷰에서 “베토벤의 난청이 심각해지던 시기에 작곡한 곡이지만 절망의 그림자에서 벗어나 음악을 위해 다시 일어서는 의미를 담은 명곡”이라며 “코로나 팬데믹 이후 희망이라는 꿈이 더 절실해진 시기에 확고한 의지를 보여 드리고 싶었다”고 선곡 배경을 소개했다. 그는 “베토벤은 제 음악의 선생님이자 인생의 스승”이라며 작곡가에 대한 각별한 애정도 드러냈다. 피아니스트 김태형의 협연으로 베토벤 피아노 협주곡 3번도 들려준다.&lt;br&gt;‘국내 현대음악의 선두 주자’로 불리는 최수열이 고른 리스트의 파우스트 교향곡 역시 국내에선 거의 연주되지 않는 작품이다. 그는 “괴테가 평생을 바쳐서 만든 동명의 희곡을 바탕으로 작곡된 곡이라 관객은 물론 지휘자나 오케스트라에도 조금 멀어 보이는 주제인 것 같다”면서도 “연주가 까다롭고 가성비도 좋지 않지만, 꼭 한번은 도전해 보고 싶었던 곡”이라고 설명했다. 테너 이범주와 바로크음악 전문 합창단 콜레기움 보칼레 서울이 함께한다.&lt;br&gt;이 외에 지휘자 이병욱과 첼리스트 최하영, 인천시립교향악단의 ‘하이든 첼로 협주곡 1번’과 ‘차이콥스키 교향곡 5번’(7일), 지휘자 김선욱과 첼리스트 미치아키 우에노, 경기필하모닉의 ‘쇼스타코비치 첼로 협주곡 1번’과 ‘베토벤 교향곡 6번’(10일), 대만 지휘자 샤오치아 뤼와 바이올리니스트 레오니다스 카바코스, KBS교향악단의 ‘쇼스타코비치 바이올린 협주곡 1번’과 ‘쇼스타코비치 교향곡 5번’(11일) 연주가 예정돼 있다. 카바코스는 내년부터 클래식 레볼루션의 예술감독을 맡아 축제를 이끈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 8월 27일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827500003</guid>
      <pubDate>2024-08-27T02:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 용기 잃지 말고 힘을 내라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 편한 마음으로 기다려라.&lt;br&gt;72년생 : 긍정적으로 생활하라.&lt;br&gt;84년생 : 주어진 일에 최선을 다하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 쌓인 감정을 풀면 좋은 일이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 매사 냉정하게 판단할 것.&lt;br&gt;61년생 : 방심하다가 병마를 부르기 쉽다.&lt;br&gt;73년생 : 다툴 일들은 피하는 것이 좋다.&lt;br&gt;85년생 : 위축되기 쉬운 하루다.&lt;br&gt;97년생 : 괜한 상상으로 오해를 키우지 마라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 오후부터 서서히 좋아진다.&lt;br&gt;62년생 : 남의 말을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 문서관계는 곧바로 해결하라.&lt;br&gt;86년생 : 건강 관리를 하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;98년생 : 호전의 기미가 있으니 조금만 참아라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 소득이 높아지는 하루.&lt;br&gt;63년생 : 운기가 상승하여 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;75년생 : 하루가 즐겁다.&lt;br&gt;87년생 : 가족과 대화를 나누어라.&lt;br&gt;99년생 : 길운이 가득하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 주위 사람과 마음을 맞추어라.&lt;br&gt;64년생 : 집안이 화목하구나.&lt;br&gt;76년생 : 복이 찾아온다.&lt;br&gt;88년생 : 너무 욕심을 부리지 마라.&lt;br&gt;00년생 : 욕심만 버린다면 길하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 현실에 충실하면 길하다.&lt;br&gt;65년생 : 감정적인 표현은 삼가라.&lt;br&gt;77년생 : 신규 거래를 주의하라.&lt;br&gt;89년생 : 금전운이 따르겠다.&lt;br&gt;01년생 : 기회포착을 요령있게 하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 기쁜 일이 생기겠다.&lt;br&gt;66년생 : 남쪽에서 귀인이 온다.&lt;br&gt;78년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;90년생 : 행운이 가득하다.&lt;br&gt;02년생 : 일이 순조롭게 풀려나간다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 휴식이 필요하다.&lt;br&gt;55년생 : 실속이 없으니 조심하라.&lt;br&gt;67년생 : 작은 이득이 있겠다.&lt;br&gt;79년생 : 뜻한 바 반드시 성취하겠다.&lt;br&gt;91년생 : 커다란 성과가 생긴다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 침착함이 필요하다.&lt;br&gt;56년생 : 자녀에게 행운이 있다.&lt;br&gt;68년생 : 일을 확장해도 좋다.&lt;br&gt;80년생 : 호운과 행운이 있다.&lt;br&gt;92년생 : 어려움이 있으니 주의하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 마음이 편해진다.&lt;br&gt;57년생 : 노력하면 이득이 생긴다.&lt;br&gt;69년생 : 부귀영화를 누리겠구나.&lt;br&gt;81년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;93년생 : 기다리던 소식이 들려온다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 순응하고 적응하는 것이 길이다.&lt;br&gt;58년생 : 이동운은 별로다.&lt;br&gt;70년생 : 옛것은 과감하게 버려라.&lt;br&gt;82년생 : 일이 순조롭게 풀려 나간다.&lt;br&gt;94년생 : 남의 말을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 섣부른 행동을 하지 마라.&lt;br&gt;59년생 : 전업이 유리하다.&lt;br&gt;71년생 : 맡은 일에 최선을 다하라.&lt;br&gt;83년생 : 귀인이 다가온다.&lt;br&gt;95년생 : 차분함이 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매환자 돌보는 가족, 年 10일까지 휴가 보장 [알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827027001</guid>
      <pubDate>2024-08-27T02:35:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;b&gt;Q. 중증 치매를 앓는 가족이 있는데, 며칠 집을 비울 때 이용할 수 있는 돌봄 서비스가 있을까.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;A. 장기요양 1·2등급 수급자나 치매 수급자를 돌보는 가족이라면 국민건강보험공단의 ‘장기요양 가족휴가제도’를 신청할 수 있다. 기존에는 치매를 앓는 장기요양 수급자만 신청할 수 있었지만, 올해부터 장기요양 1·2등급 수급자도 대상에 포함됐다. 월 한도액과 관계없이 1년 최대 10일까지 ‘단기 보호’를 이용하거나 20회 ‘종일방문요양’ 서비스를 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;Q. ‘단기 보호’와 ‘종일방문요양’의 차이는.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 단기 보호는 단기보호기관 등에서 이용할 수 있으며, 금액은 공단 부담금을 포함해 요양 등급에 따라 하루 5만 7110~7만 500원이다. 종일방문요양은 요양보호사가 수급자의 가정을 찾아 돌봄 서비스를 제공하는 것이다. 1회 12시간 이상 1년에 20회까지 이용할 수 있다. 금액은 1회 9만 4180원(공단 부담금 포함)이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;Q. 신청·문의 방법은.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;A. 국민건강보험공단 고객센터(1577-1000), 보건복지상담센터(129)에 문의하면 된다. 장기요양보험 홈페이지(www.longtermcare.co.kr)에서 서비스 제공 기관을 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>TV 5시간 이상 시청하면 ‘이것’ 위험 44% 증가한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126698307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240827/126698307/1</guid>
      <pubDate>2024-08-27T04:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/08/27/126698300.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;TV 시청을 오랜 시간 할 경우 치매 위험을 크게 높일 수 있다는 연구 결과가 나왔다.   17일(현지 시각) 영국 데일리메일은 영국 바이오뱅크 프로젝트의 대규모 연구 결과를 인용 보도해 TV 시청 시간과 치매 간의 상관관계에 대해 보도했다.  바이오뱅크 프로젝트 연구진은 37~73세 연령대의 참가자 40만7000명의 데이터를 분석하고 13년간 추적 관찰했다. 연구 시작 당시 참가자들은 모두 뇌 질환이 없었으며 하루 평균 TV 시청 시간은 2.7시간인 것으로 전해졌다.  13년간의 추적 관찰 결과 5227명이 치매 진단을 받았고 6822명이 뇌졸중을 겪었으며 2308명이 파킨슨병의 진단을 받은 것으로 파악됐다.  주목할 만한 점은 TV 시청 시간이 많을수록 뇌 질환 발병 위험에 걸릴 확률이 증가한다는 것이다.   하루 3~5시간 TV를 시청한 그룹은 1시간 이하 시청 그룹 대비 치매 발병 위험이 15% 높았다.   TV를 5시간 이상 시청하는 그룹은 치매 위험이 44%나 높았다. 뇌졸중 위험은 12%,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인건비 1100억 줄인다는 KBS…‘간판’ 황정민도 떠난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240827500004</guid>
      <pubDate>2024-08-27T06:24:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/27/SSC_20240827062347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1605258 --&gt;&lt;br&gt;황정민(53) 아나운서가 31년간 근무해온 KBS를 떠난다. ‘황정민의 뮤직쇼’는 다음 달 1일 방송을 끝으로 폐지된다.&lt;br&gt;KBS는 26일 “황정민 아나운서가 최근 2차 희망퇴직·특별명예퇴직에 신청, 오는 31일부로 특별명예퇴직을 한다”고 밝혔다. 스포츠 캐스터로 활약한 이광용 아나운서도 명예퇴직을 신청했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1993년 KBS 19기 공채 아나운서로 입사한 황정민 아나운서는 ‘VJ특공대’ ‘도전!지구탐험대’ 등 KBS 간판 프로그램 진행자로 활약해왔다. 지난 2008년에는 진행 10주년을 맞아 골든 페이스상을 수상했으며, 2013년 제13회 대한민국 국회대상 올해의 라디오상을 수상했다.&lt;br&gt;1998년부터 KBS 쿨FM ‘황정민의 FM 대행진’ DJ로 매일 아침 청취자를 만나오다 2017년 19년 만에 하차했다. 2020년 3월부터는 ‘황정민의 뮤직쇼’를 진행 중이다.&lt;br&gt;이광용 아나운서는 2003년 아나운서 공채 29기로 KBS에 입사해 ‘역사 저널 그날’ 등 시사교양 프로그램 등의 진행을 맡았다. 그는 축구·야구 등 종목을 가리지 않고 안정적인 중계로 스포츠에서 두각을 나타냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;KBS는 TV수신료 분리 징수로 경영 위기를 극복하기 위해 20년 이상 근속자를 대상으로 하는 특별명예퇴직과 1년 이상 근속자를 대상으로 하는 희망퇴직을 지난 1월 1차로 진행했다. 최근에는 무급휴직도 추진하고 있다. KBS가 회사 차원에서 비용 절감을 하기 위해 무급휴직을 하는 것은 1973년 공사 창립 이래 처음이다.&lt;br&gt;KBS는 올해 종합예산안에서 수신료 수입이 작년보다 2600억원가량 급감해 적자가 1431억원에 달할 것으로 전망하며, 인건비 1101억원을 줄여 재정난을 해소하기로 했다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>