<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-09-10T00:08:25.506Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“우리 개는 달라질 수 없는 걸까요?” [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270866</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270866</guid>
      <pubDate>2023-08-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“우리 개가 너무 많이 짖어요” “사람을 지나치게 무서워해요“ “다른 동물을 보면 흥분해요” “배변을 아무 데나 해요” 반려견과 함께 살아가는 보호자가 흔히 하는 걱정들이다. 요즘은 이런 반려견의 모습이 문제 행동으로 규정되고, 관련 교육 정보와 프로그램도 다양하게 만들어져 있다. 하지만 적절히 대처하기가 생각보다 쉽지는 않다. TV 프로그램에 나온 대로 했는데도 우리 집에 있는 나의 반려견은 아랑곳하지 않고 같은 행동을 반복한다. 우리 반려견이 유난히 말을 듣지 않는 것일까? 우리 개는 진정 변할 수 없는 걸까?반려견의 성향은 타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성인도 예외 아닌 ‘여드름’…이러면 더 악화된다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271029</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271029</guid>
      <pubDate>2023-08-29T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼굴 피부는 한 사람의 연령을 가늠하는 가장 중요한 잣대 중 하나로 통한다. 사람과 대면할 때 가장 먼저 시선이 가는 신체 부위로서, 개인의 이미지 자체를 좌우하기도 한다. 외모 관리를 시작한 사람들이 다이어트와 함께 피부 관리를 고려하는 이유다.특히 최근과 같은 여름은 땀과 피지 분비량 증가로 인한 여드름 관련 고민이 늘어나는 시기다. 여드름의 발생 원인은 몹시 다양한 만큼, 가장 대표적인 발생 원인부터 찾아 해결해 나가는 게 중요하다. 성인 여드름의 발생 혹은 악화 원인 원인 3가지를 알아본다.▲ 손으로 여드름 짜기한 번 발생하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종류 다양한 고강도 운동들…장·단점 살펴보니</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271125</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271125</guid>
      <pubDate>2023-08-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오운완(‘오늘 운동 완료’의 줄임말) 등 운동 관련 해시태그를 SNS에서 쉽게 찾아볼 수 있는 시대다. 고도로 단련된 몸매 ‘인증샷’도 통상 함께 게재된다. 운동을 통한 몸매 관리가 자기계발의 한 축으로서 입지를 공고히 하면서 생겨난 현상이다.이에 따라 고강도 운동에 대한 관심도 커지고 있다. 보통 강도의 운동보다 더 빠르고 분명한 효과를 볼 수 있다는 이점 때문이다. 고강도 운동의 종류와 각각의 장·단점을 알아본다.▲ 고반복 운동무산소 근력 운동에서 중량은 적게, 반복 횟수는 늘려서 수행하는 운동법이다. 예컨대 바벨 스쿼트를 중량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체중 감량 보조제는 효과적이고 안전할까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270746</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270746</guid>
      <pubDate>2023-08-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 SNS(소셜미디어)를 보면 유명인들을 모델로 내세운 채 체중 감량, 뱃살 제거, 내장지방 제거 등에 좋다는 보조제 광고가 허다하다. 체중 감량 보조제는 ‘안전하고’ ‘자연스럽게’ 체중을 줄일 수 있다고 홍보한다. 그러나 이런 보조제가 효과적인지 그리고 안전한지에 대해서는 주의를 기울일 필요가 있다.체중 감량 보조제로 많이 소개되는 대표적인 성분은 곤약(글루코만난)·복합 리놀렌산(CLA)·가르시니아 캄보지아·녹차 추출물·시서스·포스콜린 등이다. 곤약은 물과 결합해 젤처럼 부풀어 포만감을 주고 식사량을 줄여 체중 감소에 도움을 줄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 나도?…‘분노조절 능력’ 떨어졌다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271212</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271212</guid>
      <pubDate>2023-08-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살다보면 필연적으로 분노할 일과 맞닥뜨리게 된다. 부당한 업무를 지시하는 직장상사 때문일수도, 이기적으로 행동하는 친구 때문일수도, 내게 무관심한 가족 때문일수도 있다. 적절한 분노 표현은 해묵은 감정을 털어내고 더 나은 관계를 도모할 수 있게 한다는 점에서 유익한 측면도 있다.그러나 이 분노가 너무 자주, 부적절한 방식으로 터져나오는 건 분명한 문제다. 주변 사람들에게 마음의 상처를 입히는 것은 물론, 직장 생활에서도 큰 타격을 입을 수 있다. 자신의 분노 표현 방식에 문제가 있는지 자가진단할 수 있는 신호는 무엇이 있을까.▲ 물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자려 할수록 멀어지는 잠…도움되는 ‘수면 루틴’은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271024</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271024</guid>
      <pubDate>2023-08-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면 시간과 숙면 여부는 삶의 질에 큰 영향을 끼친다. 아무리 좋은 옷과 음식을 가까이한들, 수면이 부족한 사람의 뇌리는 ‘푹 자고 싶다’는 생각으로 꽉 차 있기 마련이다. 숙면 관련 각종 정보 및 제품들이 남녀노소 모두에게 각광받는 이유다.숙면에 대한 각종 방법론 중 이른바 ‘수면 루틴’이 꾸준히 언급된다. 하루종일 흥분 상태에 놓여있던 우리 심신을 수면에 용이한 이완 상태로 전환하는 일종의 소규모 의식이다. 숙면에 도움을 줄 수 있는 수면 루틴은 무엇이 있을까.▲ 차 마시기마음이 불안할 땐 쉽사리 잠이 오지 않는다. 이럴 땐 캐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건망증, 충동 쇼핑…의외의 ‘우울증’ 증상들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271213</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271213</guid>
      <pubDate>2023-08-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘우울증’을 말할 때 사람들이 흔히 떠올리는 이미지가 있다. 경미한 스트레스 상황에서도 눈물을 쏟거나, 하루종일 집안에 틀어박혀 외출을 거부하는 등의 이미지다. 모두 중증의 우울감을 겪을 때 나타날 수 있는 증상들이다.문제는 우울증이 때로는 의외의 증상으로 표출될 수 있다는 점이다. 이를 개인의 나쁜 습관 등으로만 치부하다 우울증 진단이 늦어지는 경우가 적지 않다. 우울증이 야기할 수 있는 의외의 증상들을 알아본다.▲ 알코올 의존성한 통계에 따르면, 중증의 우울증 환자 중 약 30%가 알코올을 남용한다. 취기가 주는 안도감이나 고양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽지 않은 ‘운동·식단’…간편하게 건강 챙기는 방법들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271216</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271216</guid>
      <pubDate>2023-08-31T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강 측면에서 운동 및 식단의 중요성을 모르는 이는 없다. 다만 현실적으로 적절한 운동과 식이조절을 지속하기 어렵다는 게 문제다. 직장 생활 스트레스에 더해 식단·운동 관련 스트레스까지 감당할 자신이 없다고 말하는 사람들이 많다.적절한 식이조절 및 운동은 건강을 생각한다면 언젠가는 시작해야 할 과업이다. 다만 당장 시작할 여유가 되지 않는다면, 생활 속에서 큰 힘을 들이지 않고도 건강을 증진시킬 수 있는 방법들부터 실행해 갈 수도 있다. 생활 속에서 간단히 실행할 수 있는 건강 관리법들을 알아본다.▲ 주기적 환기여름은 폭염 및 호우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동은 다이어트 때만 반짝?…‘평생 운동’ 습관 들이는 법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271215</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271215</guid>
      <pubDate>2023-09-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인들에게 운동은 평생 상환해야 하는 빚과 같다. 운동을 따로 하지 않는 이들은 많지만, 이들 역시 운동에 대한 부채감만은 갖고 있기 때문이다. 이른바 ‘새해 결심’ 목록에서 운동이 빠지지 않는 이유다.건강 측면에서 운동을 하지 않아도 되는 나이는 사실상 없다고 봐도 무방하다. 최근엔 노인들도 적절한 수준의 운동을 지속해야 한다고 강조하는 전문가들도 늘었다. 운동을 평생의 습관으로 굳혀 지속하는 게 중요하다는 뜻이다. 초보자들이 운동을 습관화 하는데 도움이 되는 조언들을 알아본다.▲ 목표 달성 기간은 여유롭게다이어트 목적에서 운동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체력 훅훅 떨어지는 30대…직장인이 바꿔야 할 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271435</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271435</guid>
      <pubDate>2023-09-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>30대 직장인이 되면 챙겨먹는 영양제 종류가 하나 둘씩 늘어난다. 10대 청소년기에 비해 현저히 떨어진 체력을 보강하기 위해서다. 따로 운동을 할 시간을 내기 쉽지 않으니 영양제를 챙겨 먹는 것으로 대체하려는 측면도 있을 것이다.자신에게 부족한 영양분을 보조제로 보충하는 것 자체는 건강 측면에서도 긍정적이다. 다만 직장인의 건강을 해칠 수 있는 나쁜 습관들을 교정하는 것 또한 이에 못지 않게 중요하다. 직장인의 건강을 갉아먹는 생활 속 습관 3가지를 알아본다.▲ 업무 시간 내내 앉아있기보통의 직장인들은 짧게는 8시간, 야근이 있을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다음 팬데믹은? “조류 인플루엔자·코로나바이러스 유력”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271353</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271353</guid>
      <pubDate>2023-09-02T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“코로나19 팬데믹(대유행)은 최초도 아니고 마지막도 아니다.” 세계백신면역연합(GAVI)이 다가올 팬데믹을 경고하며 내놓은 메시지다. 개발이라는 명분으로 동물 서식지를 침범한 인간은 박쥐·모기·진드기 같은 감염병 매개체와 접촉할 기회가 늘어났다. 그 결과, 우리는 코로나19처럼 인류가 경험하지 못한 감염병 시대에 살고 있다. 감염병대비혁신연합(CEPI)은 ‘감염병의 새로운 시대에 진입했다’고 진단했고, 영국의학저널(BMJ)은 ‘다음 팬데믹은 무엇일까?’라는 특별기고문까지 발표했다. 특정 감염병이 팬데믹이 되려면 3가지 조건이 충족</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트의 고비인 주말, 현명하게 넘기려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271521</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271521</guid>
      <pubDate>2023-09-03T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>절대 다수의 현대인들은 생애 중 한 번 이상은 다이어트 관련 고민을 하게 된다. 청년 시절엔 너무 마른 몸매로 고민했던 이라도 마찬가지다. 중년이 넘어서 부턴 신체 곳곳에 붙는 군살로 인한 새로운 고민을 시작하게 된다.몸매 관리의 핵심은 역시 ‘식단 관리’다. 일주일을 기준으로 봤을 때, 이 식단 관리가 가장 어려운 시기는 단연 주말이다. 각종 친목 모임 등 대부분이 식사 및 술자리와 함께 이뤄져서다. 평일 간 감량한 체중을 주말에 ‘원위치’ 시키는 걸 반복하는 사례도 상당 수다. 다이어트의 고비인 주말을 현명하고 즐겁게 보내는 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 다가온 가을…효과 뛰어난 야외 운동은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271439</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271439</guid>
      <pubDate>2023-09-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름이 끝자락을 향해 가면서 밤낮을 가리지 않던 무더위도 한 풀 꺾이는 모양새다. 최소한 저녁 시간엔 열대야 시기와는 다른 선선한 바람을 만끽할 수 있다. 바야흐로 야외 운동에 적합한 계절로 접어드는 셈이다.운동의 종류는 다양하다. 크로스핏, 로잉머신 등 새로운 운동이나 운동기구가 연이어 발명되면서 그 가짓수는 더 많아졌다. 다가오는 가을, 다양한 운동들 중 야외에서 하기 좋은 운동과 그 효과들을 알아본다.▲ 달리기가을은 달리기 매니아들 사이에서 ‘최고의 계절’로 사랑받는 계절이다. 먼 거리를 오랫동안 달리기에 적합한 기온 및 습도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강검진에서 췌장 물혹이 발견됐다면… [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271234</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271234</guid>
      <pubDate>2023-09-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강검진을 받고 알게 되는 반갑지 않은 소견 중 하나가 췌장의 물혹이다. 보통 췌장암의 예후가 좋지 않은 것으로 알려져 있기 때문에, 췌장에 뭔가 있다는 이야기를 들으면 걱정부터 앞선다. 하지만 췌장의 물혹은 지나치게 걱정할 필요는 없다. 물론 해당 병변을 가볍게 보아 주기적인 추적검사를 놓치는 일이 없도록 어느 정도 관심을 가지는 것이 도움이 된다. 복부 CT나 복부 초음파를 통해 발견되는 췌장의 물혹은 무증상 물혹인 경우가 대부분이다. 심평원 통계에 따르면 2021년 췌장의 물혹(낭종)성 병변으로 진단된 사람은 5만 명이 넘는다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힘들게 운동해도 그대로인 근육량…이유는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271634</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271634</guid>
      <pubDate>2023-09-05T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근육량의 중요성이 연일 강조되는 요즘이다. 최근엔 아예 노화에 따른 근감소증을 질병처럼 치료해야 한다는 주장도 제기되고 있다. 근육의 효뇽이 단지 미용적 측면에 국한되지 않는다는 인식이 퍼지면서 생겨난 변화다.개인의 근육량을 결정짓는 가장 중요한 요소는 역시 운동이다. 그러나 나름대로 열심히 운동을 하고 있음에도 근육량이 그대로라고 호소하는 이들도 적지 않다. 근육량 증가를 방해할 수 있는 의외의 생활 습관들을 알아본다.▲ 극단적 식이제한근육을 키우는 건 힘들다. 때문에 절대다수의 사람들은 힘들게 키운 근육이 신체 곳곳에 또렷하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 부담없이 하기좋은 ‘걷기 운동’, 효과 높이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271128</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271128</guid>
      <pubDate>2023-09-05T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인간 신체의 가장 본질적인 동작이라 봐도 무방한 걷기. 특정 상황이 아닌 이상 인간은 걸음마를 하기 시작한 후부터 임종 전까지 걷게 된다. 남녀노소 누구나 시도하기 좋은 운동으로 걷기 운동이 권장되는 이유다.다만 걷기 운동은 다른 고강도 운동에 비해선 운동 효과를 보기까지 긴 시간이 필요하다는 단점이 있다. 긴 운동 시간에 질린 나머지 운동으로서의 걷기 자체를 싫어하게 되는 경우도 있다. 걷기 운동을 효과적으로 지속하는 방법들을 알아본다.▲ 편안한 복장걷기 운동을 할 때도 복장이 중요하다. 다른 고강도 운동보다 운동 시간이 긴 만큼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“방 2, 3개 아파트 사는 亞, ‘일하기 불편해’ 사무실로… 넓은 교외주택 흔한 美-英, ‘사무실로 단장’ 재택 선호”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230906/121037759/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230906/121037759/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 잦아든 뒤 방 2, 3개짜리 아파트가 흔한 아시아와 달리 넓은 단독주택을 찾기 쉬운 서양에서 원격근무한 직장인의 사무실 복귀율이 낮은 것으로 나타났다. 미국 스탠퍼드대와 멕시코 기술연구소, 독일 경제 싱크탱크 IFO가 세계 원격근무 실태에 대해 34개국 4만2000명을 설문조사한 결과다. 미 뉴욕타임스(NYT)가 4일(현지 시간) 보도한 연구진의 조사 결과 보고서에 따르면 올봄 평균 원격근무일은 한국 일본(이상 매달 2일 미만) 대만(3일 미만) 등 아시아 국가는 한 달에 사흘이 채 되지 않았지만 서구 국가는 미국 영국 5∼6일, 독일 4일 등 큰 차이를 보였다. 연구진은 “인구밀도가 높은 한국 같은 아시아 도시에서는 방이 2, 3개인 작은 아파트에 많이 산다”며 “좁은 공간에서 가족들과 함께 있으니 일하는 데 불편을 겪어 사무실을 선호하는 것으로 나타났다”고 설명했다. 베트남 회사 경영자는 “3대가 함께 사는 집 식탁에 앉아 생산성을 발휘하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온 “年 800만 바이알 규모 완제의약품 공장 증설”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230905/121036800/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230905/121036800/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>셀트리온은 인천 연수구 송도캠퍼스 1공장 옆에 완제의약품 공장을 증설하기로 했다고 5일 밝혔다. 신규 공장은 연간 약 800만 개의 액상 바이알(병) 생산이 가능한 규모다. 셀트리온은 이를 위해 약 1260억 원을 투자할 계획이다. 2026년 완공해 2027년부터 완제의약품 생산을 담당할 예정이다. 이 공장엔 최신 공정을 적용해 기존 완제의약품 공장 대비 직원을 약 20% 줄여도 생산량은 1.8배 늘어날 수 있도록 했다. 셀트리온은 새 공장을 본격적으로 가동하면 현재 위탁생산업체(CMO)를 통해 만드는 약품 대비 약 30% 단가를 절감할 수 있을 것으로 예상했다. 셀트리온은 2030년까지 22개 제품을 출시할 계획이다. 셀트리온 관계자는 “앞으로 제품 수요가 늘어나면 추가 완제의약품 공장 증설도 검토할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어취 걱정 없는 ‘식물성 오메가3’로 혈행건강 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121026121/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121026121/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121015996.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대인의 혈행 건강을 위한 필수 아이템(필수영양성분)은 ‘오메가3(EPA 및 DHA 함유 유지)’다. 오메가3는 우리 몸의 조직을 구성하는 세포막의 주요 구성 성분이지만 체내에서 합성이 안 돼 음식이나 보충제로 먹어야 한다. 오메가3의 EPA는 혈중 중성지질 감소와 원활한 혈행에 도움을 줄 수 있으며 DHA는 뇌의 신경조직 및 눈의 망막 조직을 구성하는 주요 성분으로서 건조한 눈에 촉촉함을 부여한다. 오메가3는 고등어, 연어 같은 어류와 호두, 들기름 등에 풍부하다. 하지만 바쁜 현대인들이 매 끼니 음식만으로 오메가3를 충분히 섭취하기란 쉽지 않다. 주로 건강기능식품의 형태로 손쉽게 섭취한다. 그러나 오메가3 제품 섭취에도 여러 장벽이 있다. 특유의 비릿한 향과 맛, 캡슐 크기, 해양오염으로 인한 중금속, 방사능이 걱정돼서 오메가3 제품 섭취를 망설이는 사람들이 있다. 특히 입덧이 심한 임신부나 냄새에 예민하거나 비위가 약한 고령자들은 오메가3를 섭취하다가 어취 탓에 중간에 포기하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두 다리 따로 움직여 더 시원한 콤팩트 안마의자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121026024/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121026024/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121015968.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;헬스케어 안마 의자 업계 1위 바디프랜드(대표이사 지성규·김흥석)가 디자인, 성능, 가성비를 모두 만족시키는 기술집약적 제품 ‘팔콘’을 전격 출시했다. 바디프랜드는 지난 5일 도곡타워 본사 1층에서 로보워킹 테크놀로지 안마 의자 대중화의 시작 팔콘 론칭쇼를 개최했다. 팔콘은 두 다리가 독립적으로 구동되는 로보워킹 테크놀로지를 접목한 콤팩트 크기 안마 의자다. 작은 크기를 찾는 고객의 요구가 커짐에 따라 크기를 획기적으로 줄였지만 최상의 마사지 프로그램은 그대로 제공하는 고난도 기술이 구현된 제품이다. 핵심 기술인 로보 모드 작동 시 두 다리가 독립적으로 움직이며 기존에는 자극하기 힘들었던 코어 근육까지 마사지한다. 장요근 이완, 이상근 이완, 햄스트링 이완, 롤링 스트레칭, 사이클 모드 등 8가지의 로보 모드 프로그램이 탑재돼 빈틈없이 시원한 로보 마사지를 즐길 수 있다. 이외에도 목·어깨, 허리·엉덩이, 발·다리 등 부위별 케어, 근육을 이완시켜주고 몸을 편안하게 하는 헬스 케어,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영월의 ‘작은 한반도’ 보며 가을 정취 만끽하고 수라상 맛봐요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025897/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025897/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121015988.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다사다난했던 올여름이 지나고 9월 강원도엔 가을이 도착한다. 계절을 끌어안은 청정 지역 영월은 자연이 축제다. 나들이하기 좋은 시기에 ‘한반도지형’은 가족이 찾기에 좋은 명소다. 젊은 감각 한껏 살린 스폿들을 돌아보며 요즘 트렌드에 걸음을 맞춰도 좋다. 여정의 끄트머리 단종이 즐기던 어수리 나물 밥상까지 마주하면 영월은 말 그대로 여행이 곧 힐링이 된다.한민족 긍지 끌어올리는 한반도 축소판세계 어느 나라보다 민족애가 강한 우리나라. 다문화 국가로 변화하는 요즘에도 한민족에 대한 열망은 남아 있다. 이제 인종이 아닌 대한민국 국민으로서의 애국심을 강조할 때다. 역사와 지역, 문화 등 다양한 이유로 한반도는 단순한 영토의 개념을 넘어 민족의 얼이 되기도 한다. 한반도지형을 꼭 닮은 이곳은 자연스레 영월의 최고 명소로 급부상했다. 바로 선암마을의 ‘한반도지형’이다. 이곳이 알려진 건 그리 오래되지 않았다. 최초 한반도지형 근처에 도로를 놓는 계획이 있었는데 지난 2000년 영월 출신 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]고려대의료원, 기부하면 사진 찍을 수 있는 ‘기부네컷’ 행사 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025698/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016013.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 고려대의료원, 기부하면 사진 찍을 수 있는 ‘기부네컷’ 행사 고려대학교의료원(의무부총장 겸 의료원장 윤을식)이 지난 4일과 5일 고려대 안암병원 메디컴플렉스 신관 2층에서 ‘기부네컷’ 이벤트를 진행했다.   이번 행사는 기부 키오스크를 통해 5000원 이상 기부하면 네 컷 사진을 무료로 촬영할 수 있는 이벤트다. 기부 1회당 촬영 1회가 가능하며 키오스크에서 몇 번의 클릭만으로 누구나 쉽게 참여할 수 있다.  기부 키오스크를 통해 모금된 자선기금은 저소득층 환자를 위한 의료비 지원과 국제 보건, 국가 위기 대응, 사회공헌 교육 등 고려대의료원의 각종 사회공헌 사업을 위해 사용될 예정이다. 윤을식 의무부총장 겸 의료원장은 “이번 이벤트를 통해 나눔의 기쁨이 널리 퍼지길 바란다”며 “앞으로도 고려대의료원은 의료의 사각지대에 놓인 이들을 위해 활발한 기부 문화 형성에 앞장서겠다”라고 말했다. 기부네컷 이벤트가 끝난 후에도 기부 키오스크 운영은 계속될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 입지 강화 나선 ‘덴티움’, 대중 곁으로 성큼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025439/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025439/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016005.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임플란트 제품을 생산하는 치과용 의료기기 전문 기업 덴티움(대표이사 서승우)이 대중에게 브랜드 친화력을 높이고 치과의사에게 주도권을 선사하기 위해 23년 만에 첫 브랜드 마케팅에 나섰다. 덴티움은 전속 모델로 배우 송강호를 발탁하고 캠페인을 전개한다. 캠페인의 내용은 ‘당신의 치과의사는 안다’라는 메시지를 담아 대중에게 인터넷 검색과 지인의 말을 통해 치료와 수술을 결정하기보다 풍부한 경험과 비결을 지닌 치과의사가 선택한 덴티움에 믿고 맡기라는 자신감을 강조했다. 덴티움이 이런 자신감을 보일 수 있는 이유는 ‘인류를 위한 혁신, 품질 절대주의’라는 신념을 지녔기 때문이다. 덴티움은 국내에서 유일하게 22년 이상의 장기 임상 데이터를 보유하고 있는 기업으로 오래 쓰고 편안한 임플란트를 위한 지속적인 제품 평가와 개발에 앞장서고 있다. 또한 장기 임상 데이터와 기술력을 바탕으로 효과적인 제품군을 구축해 시술자의 편의성을 증대하고 안정적이며 최적화된 임플란트 시스템을 제공한다. 이를 입증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알고 보면 가장 흔한 ‘잇몸병’, 전신질환으로 이어질 수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025416/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025416/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016000.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약㈜(대표 송준호)이 7월 발매한 잇몸 건강 치약 ‘윈플렉스’가 소비자의 많은 관심을 받고 있다. 잇몸 건강 치약은 잇몸에 좋은 약효 성분이 함유돼 잇몸 관리에 특화된 제약회사 제조 치약을 의미하는데 잇몸 관리뿐만 아니라 충치 예방이나 구취·치태 제거 효능도 탁월해 일반 치약 대용으로 사용할 수 있다. 건강보험심사평가원의 2020∼2021년 외래 다빈도 상병 통계에 따르면 잇몸병이 1위일 정도로 우리나라 국민이 가장 많이 경험하는 질환 중 하나다. 잇몸병은 당뇨, 심장·뇌혈관, 호흡기 질환 등 다양한 전신 질환과의 연관성이 있는 것으로 알려져 세심한 관리와 예방이 필요하다. 구강 건강은 씹는 기능을 통한 음식물 섭취에도 밀접한 영향이 있기 때문에 영양 관리를 위해서도 잇몸 관리가 중요하다. 실제로 국민 건강 통계 자료에 따르면 잇몸병은 나이가 증가할수록 유병률이 높아져 40대 이상에서는 10명 중 4명이 경험하고 있는 것으로 나타났다. 또한 충치의 경우 40대 이상 10명 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이엔폴리, 포브스 아시아 ‘100대 유망기업’ 선정[바이오헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025379/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025379/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016037.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나노셀룰로스 연구개발 전문 스타트업 기업인 ㈜에이엔폴리(대표 노상철)가 포브스 아시아가 뽑은 ‘2023년 100대 유망기업’에 선정됐다.    포브스 아시아는 2023년 유망한 아시아 기업 550개를 추천받아 이 중 100대 기업을 최종 선정했다. 한국 기업은 에이엔폴리를 비롯해 총 9개의 스타트업이 이름을 올렸다.   포브스 아시아는 헬스케어, 교육, 금융, 유통 등 11개 부문에서 참신한 사고와 혁신적인 제품, 서비스로 도전 과제를 해결하고 있는 유망한 스타트업 100개를 매년 선정해 발표한다. 특히 산업에 미치는 긍정적 영향력, 강력한 매출 성장성, 투자 유치 능력, 유망한 비즈니스 모델과 시장성, 설득력 있는 이야기와 지표 등을 고려한 기업 선정으로 유명하다.   2017년 포항공대 실험실 창업 기업인 에이엔폴리는 친환경 첨단 신소재 나노셀룰로스의 제조와 상용화 기업으로 왕겨, 커피박 등 기존에 버려지던 유기성 폐자원을 활용해 친환경 나노셀룰로스를 생산하는 원천 기술을 보유하고 있다. 이를 이용해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>각막 일정하게 깎아 빛 번짐 등 부작용 줄여[이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025331/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025331/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016042.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;라식과 라섹 등 시력 교정 수술은 이미 대중화됐다. 그러나 빛 번짐 현상과 안구건조증을 비롯해 수술 뒤 다시 시력이 나빠지는 근시 퇴행, 원추각막 등과 같은 부작용에 대한 우려는 여전하다. 최근 이러한 굴절 수술의 부작용을 해결하기 위해 안과 전문 기술회사인 웰씨는 레이저 불균형 각막 절제술인 ‘LAK 수술법’을 개발했다. 2022년엔 보건복지부 의료 신기술 인증을 획득했다. LAK 수술법은 단순히 시력을 좋아지게 하는 것을 넘어 수술 후 부작용을 최소화하는 장점이 있다. 바이오·의료 스타트업 지원 기관인 서울바이오허브에서 박기성 웰씨 대표와 민병무 대전 우리안과 원장을 만나 LAK 수술법에 대해 자세히 알아봤다. ―LAK 수술법은 기존의 수술법과 어떻게 다른가. “사람의 각막은 두께가 일정치 않다. 대부분 두꺼운 부위와 얋은 부위가 혼재한 불균형 각막을 가지고 있다. 그런데 기존의 라식, 라섹 수술은 환자의 각막 지형과 관계없이 일정 도수만큼 각막을 절삭하다 보니 수술 뒤 25∼4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅데이터-인공지능으로 뇌동맥류 의심 부위 찾는다[바이오헬스케어 로그인]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025317/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121025317/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016033.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료 인공지능 전문 기업 딥노이드(대표 최우식)가 11월 국내 뇌 자기공명혈관조영술(MRA) 영상 진단 보조 인공지능 소프트웨어 시장에 진입한다. 보건복지부는 평가 유예 신의료기술 고시 일부 개정안 행정 예고에 성인 뇌동맥류 의심 환자를 대상을 한 ‘자기공명 혈관조영 영상을 활용한 인공지능 기반 뇌동맥류 검출’을 추가했다. 딥노이드의 뇌동맥류 AI 영상 판독 솔루션 ‘딥뉴로’는 빅데이터와 AI 기술을 활용해 뇌혈관 MRA 영상에서 뇌동맥류로 의심되는 이상 부위를 찾아낸다. 3월 식품의약품안전처와 관계 부처에서 혁신 의료기기로, 지난달에는 한국보건의료연구원의 최종 평가를 통해 혁신 의료기술로 선정됐다. 기관생명윤리위원회 승인 절차는 다음 달 시작한다. 건강보험심사평가원은 최근 혁신 의료기술 관련 디지털 치료기기와 AI의 건강보험 등재 지침을 제·개정해 배포했다. 지침에는 △혁신 의료기술 건강보험 등재 절차 △임시 코드의 결정 신청 절차와 방법 △비급여 관리 △모니터링 등 사후 관리의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]“젊은 나이에 목주름 깊다면… 필러 시술 고민해보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024858/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024858/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016054.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;얼마 전 한 예능프로그램에서 프로듀서 코드 쿤스트(코쿤)가 스마트폰 중독을 벗어나기 위해 설정된 시간 전에는 절대 열 수 없는 금욕상자에 스마트폰을 넣고 인고의 시간을 견디는 영상이 공개돼 화제가 됐다. 비단 코쿤뿐 아니라 필자를 비롯해 현대인이라면 누구나 스마트폰 부재로 인한 불안을 경험해 봤을 것이다.  과도한 스마트폰의 사용은 신체적, 정신적 측면에서 여러 부작용이 발생하는데 대표적인 것이 목주름이다. ‘피부 나이테’로 불리는 목주름은 노화 및 피부 표면 탄력 저하와 관련이 있으며 가로 주름과 세로 주름으로 구분된다. 이 중 가로 주름은 고개를 장시간 숙이거나 턱을 괴는 행위, 높은 베개를 베는 등의 생활 습관을 통해서도 유발되기 때문에 젊은 층에서도 생길 수 있다. 반면 세로 주름은 노화로 인해 피부 탄력이 저하되면서 활경근이라는 근육이 약해져 중력을 이기지 못해 늘어지면서 발생한다.  어느 유형이든 목주름은 한번 발생하면 자연적 개선이 쉽지 않은데 이는 피부가 얇고 피지선이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030세대 ‘척추관협착증 주의보’… 걸을 때 허벅지 저리면 의심해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024788/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024788/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016058.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 허리와 다리 부위의 심한 통증과 함께 감각마비 등으로 병원을 찾는 20∼30대 젊은 직장인이나 학생이 많아졌다. 대부분은 잘못된 자세나 생활 습관으로 발생하는 일시적 허리통증이지만 일부는 척추관협착증인 경우도 있다. 척추관협착증은 노화에 따른 퇴행성 질환으로 주로 60대 이상에서 나타난다. 황색 인대, 후관절이 두꺼워지면서 척주관 사방이 좁아진다. 이때 신경이 눌림으로써 허리 통증을 유발하거나 다리에 여러 복합적 신경 증세를 일으키는 것이다.   이렇게 되면 앉아 있을 때는 아무런 증상이 없다가 걸을 때 허리 통증은 없지만 양측 허벅지와 종아리가 땅기고 저리는 증상이 발생할 수 있다. 허리를 구부리거나 잠시 걸음을 멈추고 쪼그리고 앉아서 쉬면 증상이 완화되는 특징이 있다.   문제는 초기 척추관협착증의 경우 증상이 경미해 방치하는 경우가 많다는 것이다. 특히 젊은 사람들은 척추 질환을 노인성 질환으로만 생각해 통증이 와도 대수롭지 않게 넘기기 쉽다. 그러나 척추관협착증을 방치하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘진료비 폭탄’ 피하려면 비급여부터 확인해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024689/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024689/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016061.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;누구나 살다 보면 중증 질환이 아니더라도 가벼운 감기, 예기치 못한 사고 등으로 최소한 몇 번은 병원 신세를 지게 된다. 특히 나이가 들수록 여기저기 아픈 곳이 늘면서 매년 들어가는 병원비도 점점 불어날 수밖에 꿅없다. 그런데 같은 증상이라도 비급여 진료 여부, 병원 규모와 방문 시기 등에 따라 진료비가 크게 달라질 수 있다는 사실을 알고 있는 사람이 몇이나 될까. 의료비는 건강한 삶의 질을 위해 꼭 필요한 지출이지만 몇 가지 요령만 숙지하면 같은 상황에서도 병원비를 크게 절감할 수 있다. 생활비 한 푼이라도 허투루 쓰기 어려운 고물가 시대에 지갑도 지키고 건강도 챙길 수 있는 병원비 절약 ‘꿀팁’을 알아보자.병원 방문 전 ‘비급여 진료비’ 확인은 필수병원 진료비는 항목에 따라 급여와 비급여로 나뉜다. 급여 항목은 건강보험심사평가원에서 금액을 정하고 모든 병원은 법적으로 이 금액대로 청구한다. 전국 어느 병원에서나 금액이 같다. 도수치료, 다초점렌즈를 사용한 백내장 수술, 고강도 집</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]‘뼈 건강은 늘 도망가’ 5060 골다공증관리 꽉 붙잡기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024647/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024647/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016085.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아일보 건강 토크쇼 ‘톡 케요’가 25일 오후 12시 고려대 구로병원 새롬교육관 1층 대강당에서 진행됩니다. 고려대 구로병원 정형외과 김상민 교수, 정형외과 남윤진 교수와 함께 본보 홍은심 기자가 1편에 이어 골다공증 골절의 심각성과 치료, 예방 및 관리 방법에 대해 꼭 필요한 정보를 전달할 예정입니다. 골다공증으로 인한 골절 발생이 매우 높은 ‘골절 초고위험군’은 평소 꾸준한 예방 관리가 중요합니다. 건강 강좌는 약 60분간 열리며 선착순 모집합니다. 참가 신청은 전화(02-6915-3071)로 성명과 참석 인원을 알려주시면 됩니다. e메일(bonehealth2023@gmail.com), QR코드로도 참가 신청을 할 수 있으며 자세한 방법 및 신청 기간 등 관련 사항은 동아일보 ‘건강기상청’ 유튜브 채널 커뮤니티에서 확인할 수 있습니다. 현장 강의 참석자 전원에게 소정의 기념품을 선물로 드립니다. 골다공증 환자는 물론 뼈 건강에 관심이 있는 누구나 참여할 수 있습니다. 독자 여러</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비정상적 뇌혈관이 연기 피어오르듯… 여성에 두배 많아 [홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024331/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024331/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016075.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모야모야병은 뇌에 혈액을 공급하는 속목동맥(내경동맥) 원위부가 점점 좁아지는 질환이다. 충분하지 못한 혈류를 보완하기 위해 바깥목동맥으로부터 대체 혈관이 발달한다. 모야모야병은 뇌혈관이 막혀 뇌경색·두통·구토·마비 등이 동반된다. 발병 원인이 명확하게 밝혀지지 않아 난치 질환으로 분류된다. 우리나라에서 10만 명당 1.7∼2.3명에서 발생하는 희귀질환이다. 한국·일본·중국 등 동북아시아에서 주로 발병하며 가족력을 동반할 때가 많다. 특히 남성보다 여성에서 2배 많이 발생하는 것으로 알려져 있다. 뇌심부에 비정상적으로 자라난 가느다란 혈관이 마치 연기가 모락모락 피어오르는 것 같다고 해서 ‘모야모야’라는 이름이 붙었다. 신생 혈관의 벽은 튼튼하지 않기 때문에 쉽게 출혈을 일으킬 수 있어 조기 진단이 중요하다. 하지만 일반적인 뇌혈관 협착과 증상이 유사하고 희귀질환이다 보니 진단이 어렵다. 병을 발견했다고 해도 완치가 어렵다. 사춘기 전과 40대 이후 중장년층에서 많이 관찰되는데 소아에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암 환자에게 중요한 건 ‘자기 암시’… 생각하는 대로 몸도 움직이더라” [이진한 의사·기자의 따뜻한 환자 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024159/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230905/121024159/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121016064.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성 암 중에서 국내 1위로 발생하는 암은 유방암이다. 세계적으로 봐도 마찬가지다. 유방암 중에서도 15∼20% 내외로 걸리는 난치성 유방암이 있는데 ‘삼중음성유방암’이다. 다른 유방암과 다르게 젊은 여성에게 많이 걸린다. 이에 암을 넘어 건강한 문화를 만드는 사람들을 목표로 암 경험자들의 사회 복귀를 돕고 있는 박지연 ‘박피디와황배우’ 대표(47)와 이두리 삼중음성유방암환우회 ‘우리두리구슬하나’ 대표(35)를 만나 삼중음성유방암에 대해 자세히 알아봤다. 박 대표는 삼중음성유방암 3기이면서 자궁내막암, 뇌종양, 이렇게 세 개의 암을 겪은 8년 차 암 경험자이자 국내 첫 캔서테이너(암+엔터테이너)이다. 이 대표는 삼중음성유방암 4기로 현재 항암 치료를 4년 넘게 받으면서 투병 중인 환자이다. ―두 분이 인연을 맺게 된 계기가 있나. “제가 삼중음성유방암 진단을 받고 밴드에서 친목 활동을 하고 있을 때 박피디와황배우에서 암 환자 이야기를 다룬 뮤지컬인 ‘아미고 아미가’를 알게 됐다. 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사소한 일에도 ‘최악’ 상상하는 당신…대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271642</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271642</guid>
      <pubDate>2023-09-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사소한 사건에서도 최악의 시나리오부터 상상하는 사람들이 있다. 가령 직장 상사에게 출근 인사를 건넸을 때 표정이 어두웠던 것 같다는 이유로 ‘내가 뭔가 실수한 게 분명하다’며 하루종일 불안해하는 식이다. 심하면 수일 내 해고 통보를 받는 게 아닐까하는 불안에 시달리는 이도 있다.이같은 심리를 인지심리학에선 ‘파국화(catastrophizing)’라고 부른다. 말 그대로 부정적 사건으로 인해 최악의 결과가 닥칠 것을 상상하는 일종의 인지 왜곡 현상이다. 문제는 본인에게 파국화적 심리 경향이 있다는 사실을 알아도 이를 바로 잡기 어렵다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정, 코로나 백신 피해 보상 협의회 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230906/121039788/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230906/121039788/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T08:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121039773.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘과 정부는 6일 코로나19 백신 피해보상 방안을 논의한다.   당정은 이날 오전 10시 국회에서 질병관리청의 코로나19 예방접종 피해보상 방안을 집중 토론한다.  국민의힘에선 박대출 정책위의장, 이만희 수석부의장, 이태규 부의장, 국회 보건복지위원회 여당 간사인 강기윤 제5정조위원장, 전주혜 원내대변인 등이 참석한다.  정부에선 지영미 질병관리청장, 홍정익 기획조정관, 조경숙 예방접종 피해보상지원센터장이 배석할 예정이다.  최근 질병관리청은 코로나 백신 피해보상 소송에 대한 항소 취하 절차를 밟고 있다.   질병관리청은 최근 백신접종 후 사망한 피해자 유족이 1심에서 승소하자 항소를 제기했다. 그러나 지난달 25일 열린 국회 보건복지위원회에서 여야의 성토를 맞고 항소를 취하하기로 했다.  [서울=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 정신건강이 위험하다…42.1% “극단적 선택 생각한 적 있다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230906/121040208/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230906/121040208/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T09:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121040168.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우울증의 늪에 빠진 대한민국 청년들이 날로 증가하고 있다. 이들은 조기 건강검진도 받지 않아 자신이 우울증을 앓고 있는지도 모른 채 살아가고, 이는 극단적 선택으로까지 이어져 사회적인 문제로 이어지고 있다. 전문가들은 우울증은 무엇보다 조기 발견과 치료가 중요한데, 특히 청년층의 경우 병원 방문에 초점을 맞추기보다는 그들의 감수성에 맞는 사회적 대책이 필요하다고 입을 모은다.  6일 건강보험심사평가원에 따르면 2017년에서 2021년 사이 우울증 환자는 68만 명에서 91만 명으로 34% 증가했다. 그중 2030 환자 수는 15만 9000명에서 31만 명으로 두 배 가까이 폭증했다.  이들이 앓고 있는 우울증은 해서는 안 될 생각까지 갖게 한다. 지난 4월 보건사회연구 학술지에 실린 ‘같지만 다른 그들, 청년: 성별 자살생각과 자살시도 영향요인의 탐색 연구’ 논문에 따르면 만 20~39세 청년 1012명을 조사한 결과 42.1%가 지난 1년간 극단적 선택을 생각한 적이 있는 것으로 나타났다.  생각은 실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 아이 ‘이것’ 먹여 키웠는데”…알고보니 알레르기 주범</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230906/121041817/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230906/121041817/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121041633.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;계란과 우유가 초등학교 입학 전인 미취학 아동에게 식품 알레르기를 가장 자주 일으키는 식품이라는 국내 연구 결과가 나왔다. 하지만 미취학 아동의 부모 등 보호자 가운데 약 30%만이 식품 알레르기 표시를 확인하는 것으로 나타났다.  6일 한국식품커뮤니케이션포럼에 따르면 연세대 식품영양학과 이승민 교수팀이 지난해 7월 미취학 아동(만 1∼5세) 400명의 보호자 대상으로 온라인 설문 조사를 수행한 결과를 발표했다.  음식 알레르기는 우리 몸이 특정 음식을 유해한 것으로 판단해 해당 음식에 과민 반응을 나타내는 것을 말한다.   전체 미취학 아동의 47.5%가 만 1세 이하에 식품 알레르기를 처음 경험했으며, 미취학 아동 10명 중 9명은 만 3세 이하에서 식품 알레르기 증상을 처음 겪었다.   전체 미취학 아동 중 아직 식품 알레르기 증상이 있는 아동의 비율은 44.5%로, 절반에 가까웠다. 증상이 남아 있는 아동 중 56.2%가 만 3세 이하였다.  미취학 아동에게 가장 흔하게 식품 알레르기를 일으키는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘K-방역’ 이끈 정은경 전 질병청장, 서울대 교수 됐다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230906/121041843/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230906/121041843/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121045878.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정은경 전 질병관리청장이 모교인 서울대학교에 새 둥지를 틀었다.6일 서울대학교병원에 따르면 정 전 질병청장은 지난 1일부로 서울대학교 의과대학 교수 및 서울대학교병원 가정의학과 임상교수로 임용됐다. 임상교수란 서울대학교기금교수운영규정 및 서울대학교병원설치법에 의거해 학생교육, 훈련, 연구, 진료사업 및 기타 국민 보건 향상에 필요한 사업을 수행하는 자리다. 다만 정 전 청장은 서울대병원에서 환자들의 진료를 맡지는 않는다. 정 전 청장은 서울대 의과대학을 졸업한 후, 보건복지부 질병정책과장과 질병관리본부장을 거쳐 2020년 9월 차관급으로 승격한 질병관리청의 초대 청장을 지냈다. 코로나19가 발생한 2020년부터 2년의 기간 동안 국내 방역 대책을 총괄 지휘했다. 정 전 청장은 어려운 여건에서 코로나19 예방과 치료에 혼신의 노력을 기울여 온 성과를 인정 받아 2020년 타임지 선정 ‘세계에서 가장 영향력 있는 100인’과 BBC ‘올해의 여성 100인’에 뽑히기도 했다.정 전 청장은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정 “코로나19 백신 부작용 보상 확대하고 사각지대 줄여야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230906/121042176/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230906/121042176/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T10:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121042049.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당정은 6일 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신 접종 부작용과 관련해 “국민이 국가를 믿고 따른 만큼 백신 부작용 보상을 확대하고 보상받지 못하는 사각지대를 줄이는 것이 국가의 책무”라고 강조했다. 박대출 정책위의장은 이날 오전 국회에서 열린 ‘백신 피해 보상’ 당정협의회에서 “코로나19라는 미증유의 위기 사태를 맞아 국민 건강과 생명이 위협받는 현실에서 다른 나라에 비해 백신 접종을 늦게 했음에도 접종률이 전 세계적으로 높은 건 국민이 국가 믿고 접종한 덕일 것”이라며 이렇게 말했다. 박 정책위의장은 “하지만 코로나19 백신이 긴급 승인된 약품이라서 부작용에 대한 충분한 검증이 이뤄지지 않은 것도 사실”이라며 “백신 접종 피해자와 가족이 충분한 보상을 받고 지원받았다는 것을 체감할 수 있어야 국가의 책무를 다할 수 있다”고 강조했다. 그는 “백신과 이상 반응간 인과관계에 대해 국민 입장에서 전향적인 기준을 마련해 피해자의 아픔을 보듬어야 한다”며 “인과성 심의 기준을 완화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정, 백신접종 사망위로금 대상 확대…최대 3000만원 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230906/121042591/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230906/121042591/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121043764.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘과 정부는 6일 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신 접종 피해자와 관련해 사망위로금 지원금 한도를 현행 최대 1000만원에서 최대 3000만원까지 상향하기로 했다. 또 지급 대상 기준도 현행 예방접종일 후 42일 이내에서 90일로 확대하기로 했다. 박대출 국민의힘 정책위의장은 이날 오전 국회에서 열린 ‘’백신 피해 보상 당정협의회‘ 후 브리핑에서 “당정은 인과성을 인정받기 어려운 경우라도 백신 접종 후 사망했다면 사망 위로금 지원 대상으로 분류해 지원할 수 있도록 했다”면서 이같이 밝혔다.  당정은 피해보상 전담조직인 ’코로나19 예방접종 피해보상 지원센터‘가 설치된 2022년 7월 이전 부검 미실시로 지원대상에서 제외됐던 사례에 대해서도 최대 2000만원을 지원하기로 했다. 이와 함께 당정은 백신 접종 후 사망까지 기간이 3일 이내인 경우 최대 1000만원을 지원하고 백신 접종과 사망 사이 시간이 근접한 사례 중에서 희귀하거나 드물게 나타는 특이한 상황은 다각적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청, 코로나19 백신 피해자 대상 항소 취하하기로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230906/121043259/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230906/121043259/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121043221.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 6일 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신 피해자에 대한 항소를 취하하기로 했다. 지영미 질병관리청장은 이날 오전 국회에서 열린 ‘백신피해보상 당정협의회’ 후 브리핑에서 “코로나19 위기 중에 백신 접종에 참여한 국민 여러분의 피해에 대해 국가가 최대로 책임진다는 의미로 현재 항소를 취하하기로 방향을 정해서 절차를 진행 중”이라고 밝혔다. 앞서 2021년 10월 30대 남성이 코로나19 백신을 접종한 뒤 사망한 사건의 유가족은 질병청을 상대로 보상을 요구했지만 질병청은 접종과 사망의 인과 관계가 없다고 판단해 보상을 거부했다. 그러나 최근 법원은 유가족이 질병청을 상대로 낸 ‘예방접종 피해보상 거부 처분 취소’ 소송 1심에서 유가족 승소 판결을 내렸고 질병청은 이에 불복해 항소를 제기했다.(서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당정, 백신접종 사망위로금 인정대상 확대…지원금 최대 3000만원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230906/121043458/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230906/121043458/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T11:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121043429.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민의힘과 질병관리청(질병청)은 6일 인과성이 인정받기 어려운 경우라도 코로나19 백신 접종 이후 사망했다면 사망위로금 지원 대상으로 분류해 지원할 수 있도록 ‘인정대상’을 확대하기로 했다.박대출 국민의힘 정책위 의장은 이날 오전 국회에서 열린 질병청과 코로나19백신 피해 보상 관련 당정협의회 직후 브리핑에서 “당정은 국정과제인 백신 이상 반응 국가책임강화를 더욱 충실히 이행할 필요 있다는 데 의견 같이 했다”고 밝혔다.이어 “현재 운영 중인 코로나19 백신 안전성 연구센터를 통해, 그리고 국내외 연구를 반영해 인과성 인정 범위를 지속적으로 확대해 나가기로 했다”며 “관련성 의심질환 범위도 연구결과를 토대로 꾸준히 확대해서 인과성에 개연성, 가능성이 있는 경우에는 사망 위로금, 질병 의료비를 지원받을 수 있도록 제도를 개선해나가기로 했다”고 했다.박 의장은 “당정은 인과성을 인정받기 어려운 경우라도 백신 접종 후 사망했다면 사망위로금 지원대상으로 분류해 지원할 수 있도록 했다”고도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 시간 부족한 직장인들…효과 뛰어난 ‘전신 운동’은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271706</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271706</guid>
      <pubDate>2023-09-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인이 운동을 하지 못하는 이유는 다양하다. 헬스장 등 운동시설에 등록할 돈이 부담될 수도, 업무로 인한 피로감 때문일 수도 있다. 이 가운데서도 가장 많은 운동 제한 사유는 역시 ‘시간 부족’일 것이다. 원칙적으론 운동 계획은 전신의 근육과 심폐지구력 등을 고루 키우도록 다양하게 설계하는 게 좋다. 그러나 운동할 시간 자체가 부족한 직장인들이 근육 성장, 심폐지구력 등 목적별로 운동을 각각 따로하기엔 무리가 있다. 이럴 땐 운동 시간 대비 효과 면에서 ‘가성비’가 좋은 전신 운동을 택하는 게 방법일 수 있다. 한 가지만으로도 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘항생제 무력화’ 카바페넴 내성 CRE 발생 증가…70대 이상 고령층 중심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230906/121044876/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230906/121044876/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T12:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121044835.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제주에서 고령층을 중심으로 항생제 내성균인 카바페넴 내성 장내세균속균종(CRE) 감염증 발생 신고가 잇따르고 있다.  6일 제주도 보건환경연구원에 따르면 올해 8월 CRE 양성건수는 129건으로, 지난 한해 127건을 웃돌고 있다.  특히 전체 검사건수에서 양성판정을 받는 비율은 올해 79.9%로, 전년 64.4%보다 15.5%p 높은 수준이다.  카바페넴계 항생제는 ‘마지막 보루’로 일컬어지는 항생제로, 카바페넴계 항생제에 내성을 나타내는 경우 여러 계열의 항생제에 내성을 가지게 돼 치료가 어려워진다.   CRE 감염증 신고 중 70세 이상이 차지하는 비율이 70% 이상인 것으로 집계됐다.  카바페넴 내성 장내세균속균종 감염증은 제2급 감염병으로 도내 의료기관에서 신고된 검체를 대상으로 보건환경연구원에서 검사하고 있다.  CRE 감염증은 환자 또는 병원체 보유자와의 직?간접 접촉, 오염된 기구나 물품 및 환경 등을 통해 전파되며, 의료기관, 요양시설 등에서 주요 감염 관리 대상이다.   현근탁 제주도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 피롤라 변이 국내 첫 확진자 발생…최근 해외여행력 없어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230906/121045011/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230906/121045011/1</guid>
      <pubDate>2023-09-06T13:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121044628.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;면역 회피능력이 뛰어난 것으로 추정된 코로나19 ‘피롤라’ 변이 국내 확진자가 처음 확인됐다.  질병관리청 중앙방역대책본부는 지난 8월 31일 오미크론 BA.2.86이 국내에서 1건 처음 검출됐다고 6일 밝혔다.  이 변이에 감염된 확진자(45)는 해외여행력이 없는 국내 감염 사례로 추정된다. 증상은 경증이고 동거인과 직장 접촉자 중 현재까지 추가 확진자는 없는 것으로 확인됐다.  목성 근처에 있는 소행성 ‘피롤라’(Pirola)란 별명이 붙은 BA.2.86은 오미크론 변이 ‘BA.2’의 하위 변이로 스파이크 단백질 돌연변이 수가 BA.2보다 36개 더 많다.  이는 인체에 침투해 면역체계를 쉽게 뚫을 수 있어 백신이나 감염으로 확보한 면역 효과를 무력화할 가능성이 높다는 의미다.  이 변이는 덴마크 12건, 스웨덴 5건, 미국 4건, 남아공 3건, 영국 2건, 프랑스 2건 등 지난 4일까지 전 세계에 32건이 확인됐다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반대가 끌린다’는 틀렸다…“닮은꼴 이성에 더 매력 느껴”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230906/121049745/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230906/121049745/2</guid>
      <pubDate>2023-09-06T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121049744.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인간은 자신과 서로 닮은 점이 많은 이성에게 더 매력을 느끼는 것으로 조사됐다.  미국 콜로라도 볼더대 타냐 호위츠(Tanya Horwitz) 박사 과정 연구팀이 최근 국제 학술지 ‘네이처 인간행동학(Nature Human Behavior)’에 발표한 논문을 토대로 영국 가디언이 4일(현지시간) 보도한 내용에 따르면 서로 사랑하는 커플 간에 82~89%는 유사성이 있었으며, 단 3%만 다른 성향을 가진 것으로 나타났다.  연구팀은 이번 연구에서 1903년부터 2022년까지 100년 이상에 걸친 수백만 건의 남녀 파트너십과 관련된 200개 논문에서 22가지 특성을 얼마나 공유하는지 분석했다. 이후 영국 바이오뱅크(Biobank) 표본에 등록된 7만 9074쌍 이성 커플의 133개 특성에 대한 분석을 진행했다.   두 연구 모두에서 남녀 커플 간의 유사성은 82%~89%에 달하는 것으로 조사됐다. 3%정도만이 상당히 이질적인 성향을 가진 것으로 분류됐다. 대부분의 커플은 정치적, 종교적 견해, 교육 수준,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리집 ‘순무’도 기부했어요” 반려동물과 나눔 실천</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230906/121056706/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230906/121056706/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121053713.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;8년째 꾸준히 나눔을 실천해온 홍민지 씨(32)는 최근 매달 2만 원을 더 기부하기로 했다. 그런데 이번엔 기부증에 적힌 이름이 ‘홍민지’가 아니었다. 그 대신 홍 씨의 ‘보물 1호’인 열 살짜리 반려견 ‘모찌’의 이름과 사진이 당당하게 실렸다. 홍 씨가 참여한 기부 프로그램은 반려동물이 기부의 주체가 되는 사랑의열매 사회복지공동모금회(회장 김병준)의 ‘착한펫’이었기 때문이다.  ● “반려동물 이름으로 사랑 나눠요”6일 사랑의열매는 서울 중구 사랑의열매회관에서 ‘착한펫’ 1호 가입식을 열고 프로그램을 정식으로 개시했다. ‘착한펫’은 반려동물 이름으로 월 2만 원 이상 정기기부를 실천하면 개나 고양이뿐만 아니라 햄스터, 도마뱀 등 종에 상관없이 어떤 동물이든 그 명의로 ‘착한펫 회원증’을 발급해주는 프로그램이다.    성금은 취약계층과 반려동물 지원에 사용된다. 반려인 1500만 명 시대를 맞아 성숙한 반려 문화 확산 추세에 맞춰 기획됐다. 프로그램을 개시하기 전부터 전국에서 문의가 몰렸고, 사랑의열매 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]코로나 이후 고혈압 환자 늘어… 매년 검진 받아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230906/121056692/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230906/121056692/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121051511.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈압은 고령일수록 환자가 많지만 성인 3분의 1 이상이 갖고 있는 흔한 만성질환이다, 그런데 고혈압과 같은 기저 질환을 지니고 있는 경우 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸렸을 때 중증도가 높아지고 사망률도 증가하는 것으로 알려져 있다. 특히 코로나19가 유행하는 동안 심뇌혈관 질환이나 만성 콩팥병 등 고혈압에 의한 합병증이 증가했다. 또 같은 고혈압 환자라도 혈압 조절이 잘되지 않는 경우에 예후가 더 나쁜 것으로 나타났다.    최근 미국에선 고혈압이 없던 사람이라도 코로나19에 감염되면 고혈압 발생 위험이 크게 증가한다는 연구 결과가 나왔다. 독감환자와 비교해서도 새로운 고혈압 발생이 많았고, 특히 노인, 남성을 비롯한 기존 동반 질환이 있는 환자에게서 더 흔했다. 이는 코로나19 감염이 고혈압의 병인이 됐을 수 있으나 감염으로 인한 활동 제한, 잘못된 식단, 콩팥 손상, 광범위한 염증 반응 등이 원인일 수 있을 것이다. 따라서 코로나19에서 회복된 뒤 고혈압을 모니터링하고, 이를 발견하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난이도를 나눠 보세요[만화 그리는 의사들]〈288〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230906/121056673/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230906/121056673/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/06/121051505.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘진짜 허기’와 ‘가짜 허기’…구분법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271714</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271714</guid>
      <pubDate>2023-09-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식사는 수면과 함께 생명 유지 측면에서 가장 중요한 요소라고 해도 과언이 아니다. 운동을 전혀 하지 않는다 해도 당장 목숨이 위험하진 않지만, 식사를 전혀 하지 않을 경우 수일 내 생명이 위협받는다는 게 그 증거다.문제는 현대인들이 식사 부족보단 과식으로 인해 건강을 위협받는 사례가 훨씬 많다는 점이다. 몸이 필요로 하는 열량보다 훨씬 많은 양의 음식을 섭취해 비만, 당뇨 등 각종 질환에 취약해지는 상황이다. 이때 중요한 것이 바로 지금 느껴지는 ‘허기’의 진위를 가리는 것이다. 일명 ‘가짜 허기’를 구분해내는 3가지 방법을 알아본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰 달고사는 2030…“눈 뻑뻑·침침” 젊은노안 온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121061608/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121061608/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T10:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121061555.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;스마트폰·PC 등 디지털 기기 사용이 많은 20~30대 젊은층은 눈이 뻑뻑하거나 침침해지기 쉽다. 젊은 세대에게 치명적인 눈 질환이 발생하는 경우는 드물지만, 방치하면 안구건조증, 젊은 노안, 비문증(눈앞에 점 또는 날파리가 날아다니는 듯한 증상) 등이 나타날 수도 있다. 20~30대 젊은층이 주의해야 할 증상은 무엇인지 김태기 강동경희대학교병원 안과 교수를 통해 7일 정리해봤다.   -디지털 기기 사용이 많은 2030 세대에게 나타나는 대표적인 안과 질환에는 어떤 것이 있나요?  “젊은 세대에게 가장 흔한 안과 질환이라면 안구건조증을 꼽을 수 있습니다. 책, 컴퓨터, 휴대전화기 등을 장시간 보고 있으면 눈의 깜빡임이 줄어 눈이 건조해지기 때문입니다. 젊은 여성층의 경우, 콘택트렌즈 관련 합병증으로 병원을 찾는 경우도 많습니다. 렌즈로 인해 각막에 상처가 나거나 감염이 생기거나 건조증이 발생한 경우가 대부분입니다. 또 휴대전화기, 태블릿, 컴퓨터 모니터 등을 가까이 오래 쳐다보게 되면 눈의 근육이 쉽게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모더나 “업데이트 코로나 백신, ‘피롤라 변이’에 효과적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121061760/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121061760/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T10:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121061747.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모더나는 올 가을 예방 접종을 위한 업데이트된 코로나19 백신의 임상데이터 분석 결과 BA.2.86(피롤라) 변이에 대한 중화항체 반응이 인체에서 8.7배 증가했다고 7일 밝혔다.   이 백신은 현재 미국 식품의약국(FDA)에서 허가 대기 중이다.  모더나 사장 스티븐 호그 박사는 “이번 결과는 업데이트된 코로나19 백신이 고도로 변이한 BA.2.86에 강력한 면역 반응을 유발함을 보여줬다”며 “또 이전 EG.5와 FL.1.5.1 변이에 대한 유사한 반응 확인과 함께 모더나의 업데이트된 백신이 가을 예방접종 시즌을 앞두고 지속적으로 중요한 보호 도구로 사용될 것임을 확인시켰다”고 말했다.   BA.2.86은 지난 7월 덴마크에서 처음 발견된 후 전 세계적으로 확산 조짐을 보이는 변이다. 미국에서도 최근 미시간, 뉴욕, 버지니아주 등에서 발견됐다.  미국 질병통제예방센터(CDC)는 고도로 변이된 BA.2.86 변이가 이전에 코로나19 감염 또는 백신을 접종한 사람들에게 감염을 일으킬 가능성이 높다고 언급했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낮에 더운 가을철 식중독 주의…“조리된 음식 2시간 내로 드세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230907/121062965/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230907/121062965/2</guid>
      <pubDate>2023-09-07T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121062586.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가을철 아침과 저녁은 쌀쌀한 날씨이지만 기온이 올라가는 낮에는 식중독 발생 우려가 있어 식품의약품안전처가 주의를 당부했다.  7일 식약처에 따르면 최근 5년간(2018~2022년) 9∼11월에 총 341건의 식중독이 발생했으며 환자 수는 9236명에 달한다. 이 중 병원성대장균과 살모넬라로 인한 식중독이 전체의 26%(87건, 5853명)를 차지했다.  가을철 병원성대장균 식중독의 주요 원인 식품은 생채 등 채소류와 육류였다. 살모넬라 식중독의 원인 식품은 계란말이 등 달걀 조리식품, 김밥 등 복합조리식품 순이었다.  가을철 식중독 발생 장소는 음식점 225건(66%), 유치원·어린이집 등 집단급식소 40건(12%), 학교급식소 23건(7%) 순이었다.  식약처는 개인 위생관리 및 조리된 음식의 보관·섭취 등에 특별히 주의를 기울여야 식중독을 예방할 수 있다고 강조했다.  음식을 조리하기 전과 화장실 사용 후에는 비누 등 손 세정제를 이용해 흐르는 물에 30초 이상 깨끗하게 손을 씻어야 한다. 달걀, 생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뇌졸중’ 심장에도 악영향…“발병 위치따라 기능 떨어져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121062565/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121062565/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121062549.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 심장 기능의 장애를 초래하는 뇌졸중 발병 부위를 시각적으로 특정해 밝혔다. 심장의 기능이 멀쩡했던 사람도 뇌와 심장의 상호작용에 관여하는 뇌섬엽과 좌측 정수리 피질이 뇌졸중으로 손상 받으면 심장의 기능이 떨어지는 것으로 나타났다.   삼성서울병원 심장뇌혈관병원 뇌졸중센터 서우근 신경과 교수·이미징센터 박성지 순환기내과 교수·영상의학과 정다다 임상강사 연구팀은 2016년부터 2017년 사이 병원 뇌졸중센터에서 급성 허혈성 뇌졸중 진단을 받고 입원치료를 받은 환자 중 심장 기능이 정상 범주(좌심실 구출률이 50% 이상)인 286명을 대상으로 연구한 결과 “손상된 좌심실 변형률과 뇌졸중 병변의 위치 사이의 지형학적 연관성을 시각화해 뇌와 심장의 상호작용에 대한 증거를 제시했다”고 7일 밝혔다.  연구팀은 뇌 표면의 각 영역마다 신체의 근육·감각기관과 연결된 신경 경로가 있다는 ‘호문쿨루스(homounculus)’에서 착안해 대뇌 피질에 심장 기능을 조절하는 특정 부위가 존재할 것이라는 가설을 세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한손으로 운전 하신다구요?…“허리·척추 건강에 적신호”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121062662/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121062662/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T11:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121062649.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잘못된 운전 습관은 사고 위험을 키운다. 특히 도로교통공단의 휴가철 렌터카 사고 분석에 따르면 자차 보유율이 낮고 운전 경험이 적은 20대 운전자들의 교통사고 비율이 가장 높은 것으로 나타났다. 초보 시절부터 건강한 운전 습관을 들인다면 사고 위험을 줄일 수 있을 뿐 아니라 운전 중 발생할 수 있는 각종 질환 예방에도 도움이 된다. 7일 박종훈 안산자생한방병원 병원장을 통해 건강하고 안전한 운전 습관에 대해 알아봤다.   운전을 시작한 초기에는 10시10분과 9시15분 방향에 맞춰 운전대를 양손으로 잡는다. 하지만 운전에 익숙해지기 시작한 이후 콘솔 박스나 창문에 기댄 채 비스듬한 자세로 앉아 한 손으로 운전하는 자신을 발견하게 된다. 이런 운전습관은 급변하는 도로 상황에 기민하게 대처하기 어렵게 할 뿐 아니라 작은 흔들림에도 민감한 고속 주행 시 사고 위험을 높일 수 있다.  비스듬한 자세로 앉거나 몸을 한쪽으로 치우친 채 운전을 계속하면 신체의 좌우 균형이 무너져 ‘부정렬증후군’ 발생 가능성이 높아진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작년 무릎 관절증 환자 300만명…“무릎 주변 근력 키워야 예방”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230907/121063634/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230907/121063634/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121063554.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무릎에 염증이 발생해 연골이나 관절막 등에 통증이나 기능장애가 생기는 무릎관절증으로 지난해 300만명이 넘는 사람이 진료받은 것으로 나타났다.  7일 국민건강보험공단이 발표한 2018~2022년 무릎관절증 환자 진료인원에 따르면 지난해 무릎 관절증 환자는 306만5603명으로 2018년 287만4179명보다 6.7% 늘었다. 연평균 증가율은 1.6%다.  지난해 여성 환자는 209만8638명으로 남성(96만6965명)보다 많았지만 2018년 대비 증가율은 남성(12.4%)이 여성(4.2%)보다 컸다. 연평균 증가율도 남성(3%)이 여성(1%)보다 높았다.  연령대별로는 60대가 지난해 전체 진료인원의 35.5%(108만2826명)로 가장 많았고 70대 26.8%(82만114명), 50대 16.9%(51만8801명) 순이었다.  이에 대해 박상훈 국민건강보험 일산병원 정형외과 교수는 “여성은 남성보다 근력이 약해 관절염이 쉽게 유발되고, 50대 이후 호르몬 변화로 인한 영향도 크게 작용한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의약품 큰 손’ 중국인, 지갑 닫을라…K바이오 ‘예의주시’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121066119/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121066119/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T14:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121066061.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부동산발 위기로 시작된 중국 경제가 소비 위축으로 이어지며 불확실성이 높아지고 있다.   7일 관련업계에 따르면 중국의 민간 소비 심리가 얼어붙고 있는 가운데, 중국에 진출한 국내 제약바이오 기업들도 상황을 예의주시하고 있다.  최대 의약품 시장 중 하나인 중국은 국내 제약회사들이 크고 작은 규모로 많이 진출한 국가다.   LG화학은 피부미용 필러 브랜드 ‘이브아르’로 2013년 중국 시장에 처음 진출한 후 2016년 시장점유율 1위를 기록하며 시장을 키웠다. 자양강장제 ‘원비디’ 등 일반의약품으로 중국에서 자리 잡은 일양약품은 백형병 신약 ‘슈펙트’의 허가 신청을 준비 중이다. 휴젤은 보툴리눔 톡신 ‘레티보’를 2020년 10월 중국에서 허가받아 판매 중이다. HK이노엔은 위식도역류질환 신약 ‘케이캡’을 작년 중국에 출시해 현지 파트너사가 판매 중이다. GC녹십자는 ‘그린진에프’ 등 혈우병 치료제를 중국 희귀질환 분야에서 공급 중이다.  대웅제약은 위식도역류질환 치료제 ‘펙수클루’ 품목허가 신청을 마쳤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치료시장 진입 초읽기”… 대웅제약 나보타, 美 편두통 치료 특허 획득</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230907/121066322/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230907/121066322/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121066275.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약 주름 개선 톡신 제품인 나보타가 미용시장을 넘어 치료시장 진입에 박차를 가한다. 실제로 보툴리눔 톡신 치료시장은 미용시장보다 규모가 크다. 다양한 업체들이 진입하면서 경쟁이 치열해진 미용시장보다 성장 잠재력도 높은 것으로 평가받는다. 특히 건강에 더욱 직접적인 영향을 미칠 수 있는 만큼 안전성 검증을 위한 고도의 기술과 노하우가 요구되기 때문에 진입장벽도 높다. 대웅제약은 나보타 개발 초기부터 미용과 치료시장 진입을 목표로 설정했다. 현재 치료용 나보타에 대한 다양한 임상을 진행 중이며 미용시장 안착에 이어 치료시장 진출이 가시화되고 있다.  대웅제약은 7일 자체 개발 보툴리눔 톡신 제제 나보타가 미국에서 편두통 치료 관련 특허를 취득했다고 밝혔다. 특허 획득은 대웅제약 미국 치료용 나보타 파트너업체 ‘이온바이오파마(AEON Biopharma)’가 주도했다. 미국 특허청(USPTO)으로부터 보툴리눔 톡신 ‘ABP-450(나보타)’가 ‘편두통 치료용 신경독소 조성물(Neurotoxin Compos</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일반인·의사 절반, 코로나 백신 정보 달라 혼란스러웠던 적 있다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121067194/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121067194/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T15:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121067172.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의사와 일반 국민 중 절반 가까이가 코로나19 백신 접종 정보가 달라 혼란스러웠다는 경험담을 털어놨다. 앞으로 닥칠 감염병 발생에 대비해 이같은 혼란을 줄이기 위한 백신정보제공 전략을 마련해야 한다는 지적이 나온다.  한국의학바이오기자협회(KAMJ)는 7일 이런 내용의 ‘코로나19 백신에 대한 대중과 전문가 인식조사·설문조사’ 결과를 발표했다.  이 조사는 지난 7월 7~13일 전국 17개 시·도 만 19세 이상 70세 미만 남녀 1063명과 코로나19 백신 접종 경험이 있는 개원의·감염내과 전문의 167명 등 총 1230명을 대상으로 진행됐다.  조사 결과 일반인 64.9%, 감염내과 전문의 84.1%가 ‘코로나19 백신의 개발과 국민 접종이 팬데믹 종식에 기여를 했다’고 답했다.  또한 코로나 증상이 가벼웠던 것은 ‘코로나19 백신 접종 덕분’이라고 응답한 일반인은 54.2%, 감염내과 전문의 81%로 집계됐다.  그러나 부정적인 의견도 제시됐다. ‘백신 접종을 했는데도 코로나에 감염돼 코로나19 백</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잇몸이 또 아프네”…잦은 구내염, ‘면역력 저하’ 경고음</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121068703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230907/121068703/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T15:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121068679.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에 사는 직장인 A씨(40)는 잦은 야근으로 피로감을 느끼다가 입 안에 물집이 잡히는 증상이 나타났다. 병원을 찾은 그는 구내염 진단을 받고 약 처방과 함께 충분한 휴식을 취하라는 말을 들었다. 그를 진료한 의사는 “피로가 쌓여 면역력이 떨어지면 구내염이 발생할 수 있다”고 말했다.  7일 대한치과의사협회에 따르면 구내염은 피로와 스트레스가 쌓였을 때 발생하기 쉽기 때문에 충분한 휴식과 영양 섭취 등으로 근력과 체력을 유지하는 것이 중요하다.   구내염은 혀나 잇몸, 입술, 볼 안쪽 등에 생기는 염증질환으로 심한 통증, 작열감, 입 냄새, 턱 주변 림프선이 붓는 등의 증상이 특징이다. 작열감은 혀나 입 안쪽이 화끈거리는 느낌이 나는 것을 말한다.   이 같은 구내염은 발생 원인에 따라 나뉜다. 재발성 아프타성 구내궤양은 입안에 궤양이 생기는 구내염으로 면역체계의 이상이나 세균, 바이러스 감염에 의한 것으로 알려져 있다. 뜨거운 음식, 뺨과 혀의 상처 등이 원인이 되기도 한다. 또 피로와 스트레스, 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영조가 여름철 콧물 때문에 고생했던 이유는[이상곤의 실록한의학]〈139〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230907/121075314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230907/121075314/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T23:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121075296.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가을이 되면 기온이 떨어지면서 콧물을 쏟아내고 연신 재채기를 하는 이들이 많아진다. 감기 또는 알레르기 비염으로 인한 증상일 가능성이 높지만, 어느 쪽인지 구분 짓기는 쉽지 않다. 이들 증상을 구별하는 가장 간단한 방법은 콧물의 상태를 보는 것이다. 맑은 콧물이 쉴 새 없이 흐르고 코와 눈의 가려움이 동반된다면 알레르기 비염에 가깝다. 반면 맑은 콧물이 며칠 후 희거나 누런 콧물로 변한다면 계절성 비염이나 감기일 가능성이 크다. 찐득하고 희거나 누런 콧물이 장기간 지속되거나 누런 콧물이 목으로 넘어와 만성 비염이나 부비동염이 되는 경우도 많다.  조선시대 천하 지존인 임금도 콧물 때문에 힘들어하기는 마찬가지였다. 승정원일기에는 정치적 기록뿐 아니라 임금의 콧물에 대한 이야기도 있다. 영조 22년 4월 기록을 보면 “임금이 병조판서와 이야기를 나누던 중에 갑자기 콧물이 흘렀는데, 그 길이가 3자(90cm)에 이르러 모두 웃었다”고 적혀 있다. 누런 콧물은 항간의 아이들뿐 아니라 임금도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“30년 넘게 생활 속 무예 실천… 50대 중반에도 20대 체력”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230907/121075360/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230907/121075360/1</guid>
      <pubDate>2023-09-07T23:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/07/121075337.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;물리학을 공부하다 체육학으로 전공을 바꿨다. 어릴 때부터 동경하던 ‘무술 영화배우’ 이소룡(리샤오룽)의 영향으로 무예에 관심을 가졌고, 전통무예를 제대로 공부하고 싶었다. 네덜란드에서 한국무예연구소와 네덜란드십팔기협회를 이끌고 있는 최복규 박사(54)는 십팔기 7단의 고수로 매일 수련하는 ‘무예인(武藝人)’이다.  “제 나이 또래 무예인들의 공통점은 이소룡의 세례(洗禮)를 받았다는 겁니다. 제가 네덜란드에 와서 무술 사범들을 만나 ‘왜 무예를 하게 됐느냐’고 물으면 거의 모두 이소룡이 출발점이었습니다. 저 역시 예외가 아니었죠. 이소룡, 성룡(청룽), 이연걸(리롄제)로 이어지는 무협 영화의 주인공에게 매료돼 어릴 때부터 태권도와 유도, 쿵후를 익혔죠.” 무협 영화의 주인공을 꿈꾸다 포기하는 대부분의 ‘이소룡 키즈’와 달리 최 박사는 실행에 옮겼다. 그는 서강대 물리학과에 들어간 뒤 서울 신촌로터리에 있던 한국무예원에서 해범(海帆) 김광석 선생의 문하생으로 본격적으로 십팔기(十八技)를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘IP 보고’ 웹소설, 587만명이 터치… ‘작가 절반 ‘투잡’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908002004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908002004</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:00:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;이용자 35% “최근 1년 매일 이용”&lt;br/&gt;네이버 4266억·카카오 4145억원&lt;br/&gt;시장 규모 10년 만에 100배 성장&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;작가 절반 이상 “불공정 경험”&lt;br/&gt;“해외 판권 팔 때 일방적 계약” 34%&lt;br/&gt;“적정한 수익 배분받지 못 해” 31%&lt;br/&gt;이차적 저작물 수입 비중 1% 그쳐&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;웹소설을 즐기는 인구가 587만여명에 이르고 전체 산업 규모도 1조원을 넘겼다는 정부의 첫 실태조사 결과가 나왔다. 웹소설 작가의 한 해 총수입은 평균 3487만원이었는데, 웹소설 연재 수입은 이 중 절반이 채 안 됐다. 절반 이상의 작가가 웹소설 계약이나 거래 시 법적인 문제 또는 불공정을 겪었다고 응답했다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1480582 --&gt;●웹소설 시장, ‘네이버’·‘카카오’가 양분&lt;br&gt;문화체육관광부는 한국출판문화산업진흥원과 진행한 ‘2022 웹소설 산업 현황 실태조사’ 결과를 발표했다. 조사에 따르면 지난해 국내 웹소설 시장 규모는 약 1조 390억원으로 추산된다. 네이버, 카카오페이지, 리디 등 11개 웹소설 플랫폼의 매출을 기준으로 추정한 것이다. 이 가운데 네이버가 매출 4266억원, 카카오페이지가 4145억원으로 두 곳이 80% 이상을 차지하고 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;웹소설 시장은 단기간에 매우 빠르게 성장하고 있었다. 2020년 시장 규모가 6400억원으로 추정됐는데 2년 만에 62%가 늘어났다. 2013년 100억∼200억원 규모로 추산됐음을 고려하면 10년 동안 무려 100배가량 성장한 셈이다.&lt;br&gt;국내 웹소설 이용자 수는 587만명으로 추정된다. 모바일 웹소설 애플리케이션(앱) 21곳의 이용자 수를 집계한 뒤 점유율을 고려해 추산한 규모다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;웹소설을 적어도 한 달에 한 번 이상 본 이용자 599명을 대상으로 설문한 결과 최근 1년간 매일 이용했다는 응답이 34.5%로 가장 많았다. 일주일에 3∼4번이 31.3%, 일주일에 1∼2번이 20.9%로 뒤를 이었다. 하루 평균 30분 이상~1시간 미만 이용한다는 응답이 주중 기준으로는 35.6%, 주말에는 28.6%로 가장 많았다.&lt;br&gt;●작가 한 해 평균 3487만원 수입&lt;br&gt;웹소설 작가의 한 해 총수입은 평균 3487만원이었지만, 웹소설 연재로 벌어들이는 돈은 전체 수입의 절반에도 미치지 못했다. 2021년 웹소설 창작활동을 한 만 20~69세 작가로, 500명을 조사했다. 이들의 연재 수입 비중은 46.1%, 웹소설과 무관한 기타 수입 비중은 52.8%였다. 특히 이차적 저작물 수입 비중이 1.1%에 그친 점도 눈에 띈다. 김환철 한국웹소설협회장은 “‘재벌집 막내아들’처럼 드라마화에 크게 성공하는 사례가 전체 작품 수에 비해 적은 데다가 이차 저작물로 이어지는 사례가 활발해진 시점도 오래되지 않았기 때문”이라고 설명했다.&lt;br&gt;작품 한 편당 평균 원고료는 10만∼100만원 미만이라는 응답이 27.8%로 가장 많았다. 100만∼300만원이 19.8%, 10만원 미만이 14.8%였다. 반면 인기 작가는 5000만원 이상 고료를 받기도 했다. 작품당 5000만∼1억원을 받는 경우가 2.8%, 1억원 이상을 받는다는 응답도 1.2%였다. 이 때문에 웹소설 작가 가운데 상당수가 이른바 ‘투잡’ 형태로 생계를 잇고 있었다. 창작자 외 정규직 직원으로 일하는 경우가 24.5%였고 프리랜서가 24.5%, 기간제나 계약직·임시직이 15% 등이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;웹소설 관련 거래에서 절반이 넘는 55.0%가 ‘불공정을 경험했다’고 했다. 중복 응답으로 물어본 결과 ‘이차적 저작권이나 해외 판권 등 제작사에 유리한 일방적 계약 경험’이 34.4%로 가장 많았다. ‘계약 체결 전 수정 요청을 거부당한 사례’가 33.4%였고 ‘매출 또는 정산 내역을 불성실하게 제공했거나 제공하지 않음’이 32.6%였다. ‘적정한 수익 배분을 받지 못했거나 지연’이 30.6%, ‘일방적 계약 해지’를 당한 경우도 22.6%였다.&lt;br&gt;사업체에 소속된 작가 수는 평균 16.4명, 이 가운데 독점 작가는 평균 3.7명이다. 플랫폼과 콘텐츠제작사(CP사), 전자책 출판사 등 공급자는 2021년 기준 신규 웹소설 28.7개를 등록했고 판매 수익의 37.9%는 작가, 34.3%는 플랫폼, 27.8%는 CP·에이전시가 나눠 갖고 있었다.&lt;br&gt;한편 정부와 작가, 기업이 모두 참여하는 민관 합동 웹소설 상생협의체가 8일 출범한다. 웹소설 표준계약서 내용을 깊이 있게 논의하고 불법유통 근절과 고유 식별체계 도입 등의 현안을 다룰 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물과의 이별에 대처하는 반려사람의 자세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908016001</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:00:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020055_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480592 --&gt;키우던 개가 죽었다. 어떻게 해야 할까.&lt;br&gt;사람이 죽었을 때는 어느 정도 정해진 절차가 있다. 슬픔의 사연은 저마다 다르지만 대개 비슷한 의식을 치른다. 그런데 반려동물이 죽는다면? 사람처럼 장례식을 치르자니 요란 떠는 것 같고 그렇다고 조용히 떠나보내자니 그간 마음에 쌓인 정이 쉽게 허락하지 않는다.&lt;br&gt;반려동물 인구가 1500만명에 육박하지만 동물이 죽으면 어찌할지 아직 잘 모르는 시대다. ‘아는 동물의 죽음’은 반려동물과 이별하고 “나의 슬픔을 어떻게 풀어내야 할지 모른다는 것”을 느꼈던 저자가 “애도하는 최선의 방법을 알려 줄 백과사전과 안내서” 같은 역할을 기대하며 쓴 책이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다섯 살 때 생애 첫 반려동물로 물고기를 키우던 저자는 어린 나이에 물고기의 죽음을 겪고 크게 충격받는다. 죽은 물고기를 변기에 넣고 물을 내리자 몸을 뒤집는 듯했던 장면은 되살아난 물고기를 다시 죽인 것 같은 트라우마로 남았다. 평생 새, 거북이, 개 등 다양한 반려동물을 키운 저자는 반복된 이별로 “인생에서 영원한 건 아무것도 없다. 반려동물의 경우 특히 더 그렇다”라는 냉혹한 현실을 깨달으며 마음 아파한다.&lt;br&gt;알고도 피할 수 없는 슬픈 결말이라 차라리 안 키우는 게 낫지 않을까 생각할 수도 있다. 그러나 저자는 “동물을 키운 경험은 인생을 더 좋은 방향으로 바꾸고 더 강하고 행복한 사람이 되도록 도왔을 것”이라고 강조한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자는 인류와 반려동물이 오랜 시간 맺어 온 관계의 의미와 그들의 죽음을 받아들이는 다양한 방식을 폭넓은 취재를 통해 두루 살핀다. 반려 고양이가 죽으면 추모의 의미로 온 가족이 눈썹을 밀었던 고대 이집트인들의 사례부터 키웠던 고양이를 공동묘지에 묻은 미국 가수 머라이어 케리의 이야기까지 고루 실어 반려동물을 사랑하는 독자들이 언젠가 다가올 이별을 잘 견딜 수 있게 돕는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보고만 있어도 깊게 배어드는 향 [그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908016002</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:00:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480593 --&gt;파트리크 쥐스킨트의 소설 ‘향수’에는 세상에서 가장 완벽한 향수를 만들기 위해 살인을 저지르는 조향사가 주인공으로 등장한다. 향수는 사향, 용연향, 해리향 등 동물성 물질을 원료로 해 만들기도 하지만 식물을 이용하거나 식물에서 영감을 얻어 만드는 경우가 훨씬 많다.&lt;br&gt;1985년 디올이 출시한 향수 ‘쁘와종’은 독이라는 이름만큼 향이 강렬하다. 그래서 이 향수를 뿌린 사람은 고급 레스토랑 출입이 금지되기도 했다. 진한 향이 두통을 유발하고 다른 손님의 식사를 방해한다는 이유 때문이었다. 쁘와종의 원료는 인도 혹은 멕시코가 원산지로 알려진 투베로즈다. 독과는 거리가 먼 투베로즈는 하나만 있으면 은은한 향을 풍기지만 다발로 있으면 향이 강해지는 특징이 있다.&lt;br&gt;세계적 명품 브랜드의 수석 조향사로 활약했던 저자가 향수를 만들 때 활용하는 식물 40종을 골라 어떻게 향수로 변모되는지를 재미있게 풀어낸다. 책장을 넘기다 보면 식물 고유의 향이 강하게 느껴지는 착각에 빠질 정도로 화려하고 매혹적이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>43년 만에 넘은 ‘나’의 벽… 여전히 넘나들기 힘든 벽</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908016003</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020057_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;하루키의 6년 만의 신작&lt;br/&gt;오래된 꿈인 듯, 미지의 현실인 듯&lt;br/&gt;사랑했던 그때의 ‘너’를 찾아 나서는 ‘나’&lt;br/&gt;아련하게 쌓아 올린 의식의 세계 속에서&lt;br/&gt;길을 찾거나 혹은 길을 잃거나&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480594 --&gt;반세기에 걸쳐 세계 최고 작가로서 입지를 굳히고 매년 노벨문학상 후보로 거론되는 일본 소설가 무라카미 하루키가 신작을 냈다. 무려 6년 만의 장편소설인 데다 그가 유달리 애정을 보였던 작품인 만큼 출간 전부터 화제였다.&lt;br&gt;일본에서는 지난 4월 발매 직후 책을 사려는 독자들이 장사진을 이룬 모습이 언론에 보도되기도 했다. 팬층이 두꺼운 한국에서도 지난달 말 예약 판매만으로 2주 동안 베스트셀러를 기록하고, 출간 전 이미 3쇄에 들어갈 만큼 인기를 끌고 있다.&lt;!-- 그림 1480596 --&gt;소설은 열일곱 살의 남고생 ‘나’가 한 살 아래 여고생 ‘너’를 만나 서로 좋아하게 되면서 시작한다. 소녀는 진짜 자신은 높은 벽에 둘러싸인 도시 안에 있고, 지금 여기 있는 자신은 그림자라고 이야기한다. 그리고 어느 날 돌연 사라져 버린다. ‘나’는 좋아했던 소녀를 찾아 도시로 간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하루키는 앞서 1980년 문예지 ‘문학계’에 동명의 단편을 발표했다. 이를 마뜩잖게 여기다가 지난 3년 동안 새롭게 써 43년 만에 다시 선보이게 됐다. 벽에 둘러싸인 도시라는 설정은 앞서 1985년 장편소설 ‘세계의 끝과 하드보일드 원더랜드’에도 나온 적이 있다.&lt;br&gt;단편과 1985년의 장편, 그리고 이번 소설 모두 주인공은 벽으로 둘러싸인 세계에서 자신의 그림자와 분리된 채 도서관에서 ‘오래된 꿈 읽기’를 한다. 주인공은 이 도시가 자신의 의식 속에서 만들어진 세계라는 것을 깨닫고, 자신의 그림자가 죽기 전 그림자를 구출해 벽 바깥으로 보낸 뒤 혼자 남는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소설은 현실의 ‘나’가 어느덧 중년이 되면서 겪는 일들을 이어서 그린다. ‘나’는 현실을 살고 있지만 소녀가 있는 도시를 계속 그리워한다. 그동안 다른 여자들을 간혹 만났지만 과거의 애틋한 기분을 느낄 수 없었기 때문이다.&lt;br&gt;결국 오래 몸담았던 출판 유통업계 일을 그만두고 산간 지방 작은 도서관에서 신임 관장으로 일한다. 그곳에서 전임 관장인 고야스, 사서인 소에다, 노란 잠수함이 그려진 옷을 입고 매일 도서관을 찾아와 엄청난 속도로 책을 읽는 소년 M과 교류한다.&lt;br&gt;현실과 의식의 세계, 진실과 허구, 비밀과 공유, 분리와 결속 등 이분화된 세계를 오가는 탓에 독자는 혼란스러울 수밖에 없다. 그러나 760쪽이 넘는 분량이 놀랍도록 술술 읽힌다. ‘나’의 옛 경험과 당시 느꼈던 기분이나 감정을 묘사하는 부분, 특히 의식이란 무엇인지 설명하는 문장들을 읽다 보면 ‘역시 하루키!’라는 감탄사가 나올 법하다.&lt;br&gt;다만 소설은 상당한 분량에도 불구하고 의식의 세계를 모호하게 그려 낸다. 의식 속에서 만든 세계를 설명하는 내용은 앞서 단편과 장편에 소개됐던 만큼 그리 새롭지 않다. 도시에 대한 설명은 그저 묘사에만 그친다. 뭔가 시원한 설명 없이 여러 차례 도시의 모습을 반복해 설명하는 바람에 후반으로 갈수록 슬슬 지겨워지기 시작하고 급기야 ‘뭐 어쩌라는 건가’ 싶은 불만마저 생긴다.&lt;br&gt;오히려 고야스의 정체가 드러나는 대목, 소년 M의 천재성, 역 앞 커피숍을 운영하는 여성과의 연애 이야기가 더 흥미진진하게 다가온다. 하루키가 복구한 의식의 세계는 예나 지금이나 여전히 안개 낀 노르웨이의 숲을 걷는 느낌만 준다. 읽는 이에 따라 이 부분에서 호불호가 갈릴 것 같다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼란과 열정의 10대… 결은 달라도 저마다 색깔로 반짝 [어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017001</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020100_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480597 --&gt;태연하고 무심해 보이는 10대 아이들의 속에는 혼란과 불안, 재치와 열정이 마구 뒤섞여 있다.&lt;br&gt;공부에 치이고 세태에 치이면서도 저마다의 속에는 결이 달라 아름다운 빛과 색이 자라나고 있다.&lt;br&gt;이런 아이들의 속내를 오래도록 들여다보고 살펴 온 현직 교사가 유쾌하고 유연한 언어유희로 이들의 성장을 응원하는 시들을 엮어 냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“시는 아이들의 팔짱 사이에 끼어 있거나 말과 표정과 웃음과 한숨과 호들갑과 오두방정에 대롱, 매달려 있다. 그러다가 어느 순간 꽃봉오리처럼 오므리고 있던 입을 활짝, 터트린다”라는 시인의 말처럼 시는 다정한 시선으로 아이들의 일상과 표정, 행동 하나하나에서 의미와 가능성을 발견해 낸다.&lt;br&gt;학교의 진도를 거부하기로 한 아이에게선 스스로 삶을 일구어 낼 줄 아는 궁리와 그만의 ‘별도의 진도’가 있음을 포착한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘도서관 가서 책 읽고/쓰레기장에 자주 출몰하는 길냥이한테/남은 닭튀김을 주기도 하고/체육 시간에 완전 신나게 뛰어놀고/오늘보다 더 나은 내일을 꿈꾸며/암암리에 별도의 진도를 나가는 중이다’(별도의 진도)&lt;br&gt;화장실에서 흡연하다 선생님께 들켜 징계받는 아이의 안에도 “전무후무한 비행체가 될 만반의 준비”(비행 청소년)가 무르익고 있음을 확신한다.&lt;br&gt;갑갑한 틈새에서 숨 쉴 구멍이 필요한 청소년들이 읽으면 위안이 될 시도 다채롭다. MBTI로 성격을 규정당하는 데 대한 저항(?)의 시는 통쾌함을 안긴다. ‘한참 헤매다가 때려치웠어/내 성격을 한 패턴으로 규정짓는 게 쪽팔려서/무엇보다 나는 내 성격이 맘에 들거든/인간은 그 자체로 소우주라고들 하던데/나만의 개성 쩌는 우주를 만들어 보려고 해/그리고 나는 그런 나를 열렬히 지지해.’(우주 유일의 날)&lt;br&gt;“‘언제 이렇게 컸지?’라는 질문에 온몸과 온 마음을 다해 대답하는 시집. 생생해서 쌩쌩 휘몰아칠 수도, 씽씽 미끄러질 수도 있다는 걸 내보이는 시집”이라는 오은 시인의 해설이 더없이 들어맞는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치명적인 ‘거짓 서사’… 만들어진 미중 갈등</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017002</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020102_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;경제 문제 상대방 탓  손가락질&lt;br/&gt;여론 돌리기 위한 ‘비난 게임’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480598 --&gt;미국과 중국, G2의 불화는 서로에 대한 뿌리 깊은 불신을 방증한다. 그 불신의 근원은 무엇일까.&lt;br&gt;미국의 대표적 중국통인 스티븐 로치 예일대 석좌교수가 쓴 ‘우발적 충돌’은 현재 벌어지고 있는 미중 갈등의 본질을 탐구한다. 전작 ‘G2 불균형’, ‘넥스트 아시아’를 통해 국제 질서를 날카롭게 통찰해 온 그는 지금의 미중 상황을 ‘정치적 비난 게임의 산물’로 진단한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로치 교수는 중국 덩샤오핑 개방 정책 이후 30여년간 ‘브로맨스’ 케미를 유지해 온 양국 관계가 틀어진 원인으로 ‘거짓 서사’를 지목한다. 정치 권력이 대중 여론을 돌리기 위해 의도적으로 만들어 낸 거짓 서사는 ‘가짜뉴스’보다 훨씬 강력한 영향을 미친다.&lt;br&gt;미국민의 76%가 중국을 부정적으로 인식한다는 최근의 퓨리서치 조사와 많은 중국인이 미국이 쇠퇴의 길을 걷고 있다고 굳게 믿는 데서도 확인된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책은 양국이 왜곡하고 있는 ‘거짓 서사’ 뒤에 각자 처한 경제 구조적 ‘디커플링’ 문제가 있다고 분석한다. 미국은 낮은 저축률로 인한 투자 부족과 높은 부채로 진통을 겪고 있고, 중국은 미국민 대비 5배가 넘는 저축률에도 극도의 내수 부진에 빠져 있다.&lt;br&gt;로치 교수는 “미국은 무역 적자와 일자리 문제를 중국 탓으로 돌리고 중국은 자국의 성장을 미국이 방해하고 있다고 비난한다”며 이를 대표적인 ‘거짓 서사’로 든다. 양국 정치인들이 자국의 경제 구조적 문제를 상대 탓으로 돌리며 책임을 회피하고 있다는 지적이다.&lt;br&gt;그는 한국어판 서문에서 “미국과 중국의 싸움에서 줄타기하는 일은 절대 쉽지 않다”며 “한국이 한쪽을 편들고 나서기보다는 갈등 해소의 상호 노력을 지지하는 접근법에 초점을 맞춰야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;집필 내내 쉴 새 없이 움직이는 과녁을 쫓고 있었다는 저자의 고백처럼 미중 관계는 급격하게 변하며 언제 어떤 충격적인 사건이 일어날지 알 수 없다. 미중 갈등을 푸는 시작은 거짓말로 깊게 뿌리박힌 서로에 대한 환영부터 걷어 내는 데서 비롯될 것이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908016004</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020058_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480595 --&gt;&lt;b&gt;시험의 나라, 조선(김경용 지음, 은행나무) &lt;/b&gt;조선시대 과거제도는 부모의 재산과 권력, 가문의 위세, 심지어 왕의 명령에도 흔들리지 않고 공정하게 시행됐다. 조선의 과거제를 꼼꼼히 들여다본 저자는 그 바탕에 능력주의가 있었다고 주장한다. 과거제의 성격과 실제 운용 사례, 개인의 공부 사례 등을 통해 과거제를 다각도로 꼼꼼하게 살펴봤다. 192쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1480600 --&gt;&lt;b&gt;과학의 기쁨(짐 알칼릴리 지음, 김성훈 옮김, 윌북) &lt;/b&gt;영국 대표 과학 해설자이자 물리학자인 저자가 과학자의 사고방식에 관해 설명한다. 미스터리는 인정해야 하며 어떤 현상이 이해가 안 된다고 포기할 필요는 없다고 강조한다. 의견이 아닌 증거에 집중하고 생각 바꾸기를 두려워하지 말아야 한다는 등 여덟 가지 사고방식을 설명한다. 214쪽. 1만 6800원.&lt;!-- 그림 1480602 --&gt;&lt;b&gt;말리의 일곱 개의 달(셰한 카루나틸라카 지음, 유소영 옮김, 인플루엔셜) &lt;/b&gt;1990년 스리랑카 콜롬보에서 자신의 미스터리한 죽음을 파헤치는 사진작가와 억울한 유령들의 이야기. 25년 넘게 이어진 내전과 독재로 얼룩진 스리랑카의 모습을 상징적으로 그렸다. 지난해 부커상 수상작으로 심사위원 만장일치로 선정돼 큰 화제가 됐다. 548쪽. 1만 8800원.&lt;!-- 그림 1480605 --&gt;&lt;b&gt;풀업(강화길 지음, 현대문학) &lt;/b&gt;살면서 누구에게 험한 말 한번 해 보지 않은 지수는 전세사기를 당하고 엄마 집으로 들어온다. 밤마다 악몽에 시달리던 지수는 헬스클럽에서 운동을 시작하며 활력을 찾지만 동생 미수, 엄마와 갈등을 겪는다. 삶의 방식이 다른 세 모녀 사이 갈등과 상처를 통해 인간 내면을 그렸다. 128쪽. 1만 4000원.&lt;!-- 그림 1480606 --&gt;&lt;b&gt;삶은 예술로 빛난다(조원재 지음, 다산초당) &lt;/b&gt;쉽고 재미있는 미술의 세계로 안내했던 ‘방구석 미술관’ 시리즈 저자의 신작. 예술을 매개로 어떻게 살 것인가를 이야기한다. 저자는 예술로부터 얻어야 할 것은 지식이 아니라 삶의 지혜라고 말한다. 세계적인 명화들을 바탕으로 삶을 예술로 빛나게 할 27번의 지적 여정을 펼친다. 336쪽. 1만 8800원.&lt;!-- 그림 1480607 --&gt;&lt;b&gt;벌거벗은 한미동맹(김성해 지음, 개마고원) &lt;/b&gt;오는 10월 1일 70주년을 맞는 한미동맹에 대해 국민 대다수는 우리를 지켜 주는 ‘수호천사’라 생각하는 듯하다. 저자는 한미동맹이 과연 좋기만 한 건지 묻는다. 70년간 이어진 한미동맹의 실체에 대해 객관적 사실과 방대한 자료를 근거로 손익계산서를 들이밀고 ‘한미동맹 해체론’을 제시한다. 380쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누누티비 후예 발 못 붙이게… ‘K콘텐츠엔 K저작권 모델’ 새겨라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908019001</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020105_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;그룹 방탄소년단(BTS)이 유엔에서 ‘Permission to Dance’ 뮤직비디오를 찍고 넷플릭스 드라마 ‘오징어 게임’이 세계적인 히트를 친 2021년 한국의 콘텐츠 수출액은 124억 5000만 달러를 기록했다. 이는 가전제품, 이차전지, 디스플레이 등 주요 산업 제품군을 제친 수치로 ‘US 뉴스앤드월드리포트’는 문화적 영향력의 상승과 함께 2021년 8위였던 한국의 국력 순위를 이듬해 일본과 프랑스를 넘어 6위로 평가했다. 이처럼 K콘텐츠 산업은 국가 브랜드를 높이는 핵심 산업이 됐지만 ‘누누티비’ 같은 대규모 불법유통 사이트의 확산으로 산업생태계가 심각한 피해를 보는 부작용도 발생했다. 이에 서울신문과 문화체육관광부는 지난 5일 서울 중구 한국프레스센터에서 ‘K콘텐츠 위협하는 제2누누티비, 근절 방안은 있는가’를 주제로 전문가 토론을 진행하고 K콘텐츠의 미래를 모색하는 자리를 마련했다. 성균관대 과학수사학과 김기범 교수, 한국저작권보호원 박정렬 원장, 문체부 저작권국 임성환 국장, 법무법인 지평 최승수 변호사(가나다순)가 참석했다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1480610 --&gt;&lt;b&gt;임성환&lt;/b&gt; 일차적으로는 K콘텐츠가 국내외에서 널리 인기를 얻고 있어 이걸 통해 수입을 얻고자 하는 불법유통 욕구가 생기는 것 같다. 통계 조사를 보면 웹툰은 약 50% 수준인 8427억원 정도의 불법시장이 있다고 본다. 우리 콘텐츠 전체적으로는 약 20%다. 2021년 콘텐츠 산업 전체 매출액이 137조원인데 27조원 정도의 수익이 기업으로 못 돌아가고 있다. 누누티비는 불법유통의 대표적인 사이트로 2021년 나타나 올해 4월 14일 서비스 종료된 상황이다. 화질도 좋고 회원가입 없이 영상물 시청이 가능해 흡인력이 크고 사회적 파장이 컸다. 중간에 멈췄지만 그 뒤로도 비슷한 이름을 지은 유사한 누누티비들이 줄지어 나오는 게 문제다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[범죄 인식과 국제 공조]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;박정렬&lt;/b&gt; 한국저작권보호원에서는 이와 관련해 세 가지 측면에서 생각하고 있다. 일단 찾아내야 하니까 저작권 침해 대응 종합시스템을 구축했고 앞으로도 개선할 예정이다. 두 번째는 인식 개선이다. 처벌도 처벌이지만 국민에게 저작권을 침해하면 범죄가 될 수 있다는 메시지를 줘야 한다. 세 번째는 국제 공조다. 우리 콘텐츠가 제값을 못 받는 경우가 많아 중국, 베트남, 필리핀, 태국의 사무소가 중심이 돼서 단속한다. 태국에선 우리의 저작권 모니터링 기술에 관심이 많아 작년부터 협의하고 있으며 기술도 전수하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;김기범&lt;/b&gt; 우리나라는 감시하고 찾아내는 기술이 상당히 좋다. 다만 국제 공조의 경우 실질적으로 한계가 많고 개발도상국의 저작권 인식이 우리와 다른 것도 일정 부분 인정해야 한다. 또한 우리도 국제사회에 기여해 자연스럽게 스며들어 노력을 인정받아야지 K팝이 뜬다고 해서 무턱대고 다가가 권리를 요구하면 많은 나라가 당황할 수 있다. 우리나라에 결정적인 피해를 주는 개발도상국 중심으로 계속 관계를 유지해 나가며 그들의 수사 역량을 제고하고 활용할 수 있는 모델이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;임성환&lt;/b&gt; 단속과 관련해 인터폴과 5개년에 걸쳐 36억원을 지원하는 업무협약(MOU)을 맺고 협력을 진행 중이다. 개별 국가와의 수사 공조도 중요하다. 미국과의 협조를 빼놓을 수 없는데 국토안보수사국에 MOU를 제안한 상태다. 중국, 일본, 베트남, 필리핀, 태국과는 정부 간 회의를 계속하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;[한국형 콘텐츠 보호 모델 수출]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;최승수&lt;/b&gt; 진정한 콘텐츠 강국이 되려면 콘텐츠 보호 강국이 돼야 한다. 사적인 영역과 공적인 영역이 어떻게 원활하게 작동할 수 있을까 전체적인 전략을 짜는 것이 중요하다. 그런데 지금은 대량으로 불법적인 소비가 이뤄져 민간에 맡기기엔 너무 거대해졌다. 그런 측면에서 국가가 지원해 콘텐츠 보호에 나서는 한국형 모델은 굉장히 우월한 시스템이라 생각한다. 장기 프로젝트이긴 하지만 일단 한국형 모델을 수출해 장기적으로 콘텐츠 보호를 달성할 수 있지 않을까 한다. 나라마다 저작권법이 있지만 콘텐츠 산업을 보호하고 법체계로 집행할 것인지는 인식을 달리할 수 있다. 중국만 봐도 나라가 발전함에 따라 콘텐츠를 보호하려는 경향성이 보인다. 개발도상국들도 콘텐츠 보호를 마냥 등한시하지는 않으리라고 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;박정렬 &lt;/b&gt;태국, 필리핀, 베트남을 매년 왔다갔다하는데 거기서도 관심이 커졌고 우리를 따라오고 싶어 한다. 일방적으로 하라는 게 아니라 인식을 심어주려 하고 있고 서로 도와주다 보면 나중에 협조할 가능성이 커진다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;임성환&lt;/b&gt; 사람들은 무상으로 그냥 쓰고 싶은 욕구가 있지만 정부의 관점에서 볼 때는 보호해 주지 않으면 추가 창작이 일어나지 않아 결국 콘텐츠 경쟁력이 약해질 수 있다. 많은 개발도상국 정부도 저작권 보호를 더 강화하려는 의지가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;김기범 &lt;/b&gt;우리가 개발도상국을 지원할 때는 시설·장비를 가장 많이 지원하는데 이것은 사실 3년짜리다. 그보다는 정책을 전달하고 사람이 가도록 해야 한다. 아무리 좋은 장비가 가도 운영이 안 되면 먼지만 쌓인다. 초창기엔 장비도 중요하지만 궁극적으로는 사람에 관한 문제다. 정부 차원에서 압박과 동시에 당근 정책도 필요하다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;임성환&lt;/b&gt; 국내적으로 보면 경찰에서 업무 분담이 안 돼서 누가 맡을지 못 정하는 문제가 있다. 서울, 대구, 부산, 세종에만 저작권 특별사법경찰이 있어 다른 지역에는 저작권 고소·고발 사건이 들어오면 담당을 정해서 배정할 수 있게 해달라고 협조를 요청했다. 처벌과 관련해 대법원과 양형 기준 강화를 논의하고 있는데 11월 중 최종 확정될 예정이다. 징벌적 손해배상제도 도입을 위한 저작권법 개정도 추진 중이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[법과 제도의 강화]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;최승수&lt;/b&gt; 형사처벌 강화가 효과가 있는지를 보자면 2020년에 8884건 입건됐는데 검찰이 기소한 게 80건 정도밖에 안 된다. 저작권 침해를 유죄로 판단하면 너무 많은 국민이 전과자가 되니까 부담을 가지고 있어서 교화 교육을 조건으로 기소유예를 내리는데 이 비율이 너무 높다. 합의금 장사하는 사람들도 있고 해서 민감한 문제이긴 하다. 사이트 실소유자의 은행 계좌를 지급정지하거나 거래를 못 하게끔 하는 방안도 같이 가야 한다. 누누티비는 수익이 광고료에서 나온다. 불법 온라인 성인물 사이트 같은 게 붙어서 불법과 불법이 결합한 형태다. 사이트에 들어가서 함정수사 비슷하게 돈거래하는 과정을 거쳐 돈의 흐름을 파악하는 수사기법을 얘기하던데 아이디어가 괜찮은 것 같다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;임성환&lt;/b&gt; 관련해서 공익신고자보호법이 있다. 내부 신고자는 최대 30억원, 외부 신고자는 최대 2억원으로 정해져 있다. 저작권도 공익신고 분야에 2020년부터 포함돼서 널리 알리는 게 필요하다. 다만 신고는 검거까지 기여하는 게 있어야 한다. 지금은 이 제도를 널리 알리는 게 중요하다. 올해는 저작권 인식 전환 관련 예산이 3억 6000만원 수준인데 내년에 17억원으로 증액 반영을 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;박정렬&lt;/b&gt; 의식을 바꾸는 것은 장기적으로 봐야 할 것 같다. 콘텐츠와 저작권은 자전거의 두 바퀴처럼 굴러야 한다. 미국도 저작권 수입이 계속 늘어왔고 침해 방지를 위해 엄청나게 노력하고 있다. 콘텐츠 강국이 되고 사회 전반적으로 시민 성숙도가 높아지면 저작권이 큰 문제가 될 수 있다. 의도적으로 하는 사람에겐 범죄라는 인식이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[소프트 파워와 경제 효과]&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;최승수&lt;/b&gt; 범죄가 완전히 없어질 수는 없다. 다만 불법 시장이 더 우월한 시장이 되면 안 된다. 공짜로 제공되는 환경이면 공짜를 좋아할 수밖에 없는데 공짜가 적도록 관리하는 게 국가가 할 일이다. 교육과 인식만 가지고는 될 것 같지 않고 불법으로 노출되는 환경을 훨씬 적고 어렵게 만드는 관리도 필요하다. 한국형 저작권 보호 모델을 발전시켜 궁극적으로는 우리가 저작권 보호 강국임을 알리고 우리 콘텐츠 보호를 위한 네트워크를 깔아놓는 작업을 잘 진행했으면 좋겠다.&lt;br&gt;임성환 현재 100만원 매출을 내면 20만원 정도가 새는 건데 불법유통 근절로 그 회사가 100만원의 매출을 회복하면 투자나 일자리 창출이 연쇄적으로 일어난다. 이번 근절대책은 불법 운영 단속에 그치는 게 아니라 수익 확보와 일자리 창출 등 우리 콘텐츠 업계에 주는 산업 경제적 효과가 매우 크다. 선진 콘텐츠 매력국가에 걸맞게 저작권을 존중하는 사회 문화가 형성돼야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국토의 관념화, 국민 정체성 길잡이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908017003</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;제작자마다 다르게 국토 표현&lt;br/&gt;‘모국’ ‘아버지의 땅’ 단어 접목&lt;br/&gt;국가 향한 ‘충성의 감정’ 유도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480603 --&gt;지도는 현실에 대한 선택적 표현이다. 지도가 그려 내는 주제 역시 지도 제작자의 선택을 반영한다. 현실을 있는 그대로 담아내지 않는다는 뜻이다. 같은 공간이라도 지도에선 표현하는 사람에 따라 전혀 다른 방식으로 그려진다. 읽는 사람 역시 자신의 세계관을 통해 지도의 기호를 해독한다. 따라서 지도는 세계 그 자체가 아니라 인간에게 포착된 세계의 개념이며, 상(image)이다.&lt;br&gt;지도는 ‘국민’의 개념 확립에도 영향을 미쳤다. ‘지도 만드는 사람’은 국민국가의 형성에 큰 영향을 끼친 지도의 의미를 근대 초 영국의 사례를 들어 분석한 책이다. 지도가 국민 정체성 확립의 길잡이 노릇을 했다는 독특한 주장을 담았다.&lt;!-- 그림 1480608 --&gt;저자가 특히 관심을 갖는 분야는 ‘역사지지서’(歷史地誌書·특정 지역의 자연 및 인문 현상을 시기에 따라 백과사전식으로 나눠 기술한 책)다. 고대에 존재했지만 중세 때 시간의 흐름을 강조하는 연대기가 등장하면서 무시되다가 르네상스 시대에 부활했다. 그러다 근대의 과학적 역사가 등장하면서 다시 역사학의 뒷전으로 밀렸고, 가까스로 지리학의 영역에 편입됐지만 이번엔 옛 지지가 해 온 역할과 유산이 실종되며 변방에 머무르고 만다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전공인 영국사를 중심으로 역사지지서를 복원하려던 저자는 부활의 시점이 영국에서 국민국가가 탄생한 시기와 일치한다는 사실에 주목한다. 유럽에서 인본주의를 받아들인 영국은 자신의 역사를 새로 써야 할 필요를 느꼈다. 그 과정에서 국토에 대한 구체적인 개념도 만들었다. 지도 제작 사업은 국가나 국민의 정체성에 이바지하게 됐고, 지리교육은 이데올로기 학습의 성격을 띠게 됐다.&lt;br&gt;현실이 지도를 모방하기도 한다. 16세기 절대군주 헨리 8세의 신하였던 존 릴런드는 영국 전역을 돌아다니며 답사기와 지도를 남겼다. 영국이란 공간을 역사라는 시간의 흐름과 처음으로 접목한 것이다. 지배 왕조는 이를 국민통합 도구로 활용했다. 지도와 지지서 편찬이 국기, 국가, 국어 등에 못지않게 국민을 문화적으로 통합하는 요소로 기능했다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관념화된 공간은 지리적이거나 물리적이기보다 어떤 감정적인 것이 돼 국토에 대한 정서적 감정이 배양될 수 있게 만든다. ‘모국’, ‘아버지의 땅’과 같은 단어들이 국토에 접목되는 것이다. 이제 국토에 대한 침범은 자신이나 가족에 대한 침해와 동일시된다. 동시에 국가는 충성의 감정을 유도할 수 있게 된다.&lt;!-- 그림 1480612 --&gt;지도는 종종 젠더를 빌려 주체와 객체를 드러내기도 한다. 그리스·로마 시대부터 우월한 정신세계엔 남성성이, 열등한 물리적 공간에는 여성성이 부여되곤 했다. 유럽 전체를 여성의 몸으로 파악한 ‘여성화된 유럽 지도’(1588)는 이런 경향을 잘 보여 준다. 블라우의 ‘새 아틀라스’(1635)는 유럽 지도 양옆에 유럽의 각 도시를 상징하는 남녀 한 쌍을 배치했는데, 이탈리아 베네치아만 남자 둘을 그려 넣었다. 베네치아가 남색의 도시란 걸 표현한 것이다. 이렇게 형성된 지리적 관념은 놀라울 만큼 지속성과 파급력을 갖게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화엄사 등 사찰 지키는 ‘사천왕상’ 8점 보물 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022002</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/10/SSC_20230910031856_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481280 --&gt;사찰 입구에서 부처의 가르침과 불국토를 수호하는 역할을 하는 사천왕상(四天王像)이 보물이 된다.&lt;br&gt;문화재청은 전남 구례 화엄사, 여수 흥국사, 충북 보은 법주사, 경북 김천 직지사, 고흥 능가사, 영광 불갑사, 강원 홍천 수타사, 충남 공주 마곡사 등 사찰 8곳의 사천왕상을 보물로 지정한다고 7일 예고했다.&lt;br&gt;사천왕은 불교 우주관에서 세계의 가운데에 있다고 여기는 수미산(須彌山) 중턱에 살며 동서남북 네 방위에서 불국토를 지키는 수호신을 일컫는다. 국내에서는 보물인 ‘장흥 보림사 목조사천왕상’, ‘순천 송광사 소조사천왕상’, ‘완주 송광사 소조사천왕상’ 등 3건을 포함해 약 20건이 남아 있는 것으로 전해진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 보물로 지정 예고된 8건은 모두 17세기에 만들어진 사천왕상이다. 문화재청은 “전란 이후 사찰의 재건과정에서 불교의 부흥이라는 범불교적 역사적 소명을 담아 17세기에 집중적으로 조성됐다는 점에서 역사적으로 중요한 의미가 있다”고 설명했다. 사천왕상들은 30일간의 예고 기간에 각계 의견을 수렴·검토하고 문화재위원회의 심의를 거쳐 보물로 최종 지정된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 정국 ‘세븐’ 빌보드 7주째 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022004</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/28/SSC_20230828002921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1475278 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 정국의 글로벌 히트곡 ‘세븐’이 미국 빌보드 ‘글로벌 200’과 ‘글로벌’(미국 제외)에서 아시아 가수의 곡으로는 처음 7주 연속 정상을 지켰다. K팝 솔로 가수로는 올해 최장 차트인 기록이다.&lt;br&gt;빌보드는 6일(현지시간) “‘세븐’이 올해 ‘글로벌 200’에서 1위로 데뷔해 7주 연속 1위를 차지한 첫 번째 노래”라며 “지난 1월 1위로 진입해 6주 연속 정상을 지킨 마일리 사이러스의 ‘플라워스’(Flowers)를 제쳤다”고 전했다.&lt;br&gt;‘세븐’은 빌보드 메인 싱글 차트 ‘핫 100’에서 전주보다 네 계단 오른 28위로 역주행했다. 정국은 ‘2023 MTV 비디오 뮤직 어워즈’(2023 MTV VMA)의 ‘송 오브 서머’ 부문 후보에도 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국은 오는 23일 뉴욕 센트럴파크에서 열리는 대규모 자선 공연인 ‘2023 글로벌 시티즌 페스티벌’의 헤드라이너(간판 출연자)로 무대를 장식할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바닷가 쓰레기로 만든 1000개의 ‘미니어처 스토리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908022006</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/07/SSC_20230907181600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘플라스틱 제로’ 기획전에 전시&lt;br/&gt;병든 바다 치유 마음 녹아 있어&lt;br/&gt;“자연을 더욱 사랑하게 됐어요”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1480533 --&gt;“3년 전 코로나19가 시작되면서 인적 드문 바닷가 산책을 하던 아이가 자질구레한 쓰레기에서 어떤 형상이 떠올랐는지 집에 들고 와 미니어처를 만들기 시작하더라고요.”&lt;br&gt;제주특별자치도와 제주관광공사가 ‘2040 플라스틱 제로 범도민 인식 확산 사업’의 일환으로 제주도청 본관 1층에서 진행하고 있는 업사이클링 작품 전시회 ‘플라스틱 제로 이즈 아트 제주’에서 단연 눈에 띄는 것은 신광초등학교 6학년 김단아(11) 학생의 미니어처 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어른 손가락 크기만 한 각양각색의 미니어처 134개를 도청에 가져와 디스플레이한 어머니 문서빈(49)씨는 아이가 작품 활동을 시작하던 3년 전을 회상했다. 바닷가에 떠밀려 온 플라스틱 조각들이 아이의 손에서 세상에 하나뿐인 예술 장난감으로 재탄생하는 순간이었다.&lt;!-- 그림 1480534 --&gt;단아양은 “바닷가 쓰레기로 미니어처를 만들면서 자연을 더 사랑하게 됐다”며 “수많은 생명이 살고 있는 바다가 쓰레기로 신음하고 있다는 사실이 가슴 아프다”고 안타까워했다. 앙증맞은 미니어처 작품 속에는 병든 바다를 치유하고픈 단아양의 따뜻한 마음이 녹아 있다.&lt;br&gt;이미 도내 전시는 물론 전국 각지에서 합동 전시회를 수차례 연 단아양은 어릴 때부터 어머니가 늘 미술도구를 곁에 챙겨놓은 덕에 미술과 친해졌다. 어머니 문씨는 “어느새 아이가 미니어처를 1000개 넘게 만들었다”면서 “집이 좁아 이제 놓아둘 공간이 부족하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;단아양은 “단순한 것은 몇 분 만에 만드는데, 이야기가 있는 미니어처는 3~4시간 걸려 만들 때도 있다”면서 “주변에서 팔라고 하는데 미니어처 하나하나가 다 다르고 애정을 쏟다보니 팔기 아깝다”고 했다. 단아양은 교과 공부를 준비하는 학원에 다니지 않는다. 어머니도 공부보다 단아양이 좋아하는 걸 하길 원한다. 미술을 하다가 사진작가로 전향한 엄마의 길을 가도 되고 아니어도 좋다. 문씨는 “호기심이 많은 아이가 하고 싶은 게 어디 한 두개뿐이겠느냐”고 말했다.&lt;br&gt;예술을 통해 플라스틱 문제의 심각성을 알리는 취지로 기획된 이번 전시에서는 김지환, 안성관 등 작가 4명이 단아양과 함께 폐해녀복, 파이로플라스틱, 폐목재, 부표, 페트병 뚜껑 등을 활용한 작품을 선보이고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계에서 가장 위험하고 가장 아름다운 비행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908015001</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020054_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;파로공항 착륙, 계기 비행 불가능&lt;br/&gt;히말라야산맥 피해 급선회 반복&lt;br/&gt;구름 위 8000m 넘는 고봉들 장관&lt;br/&gt;집 벽·담장에 악마 쫓는 남근 그려&lt;br/&gt;“치미 라캉, 다산의 효험 깃든 사원”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;부탄 파로를 방문하며 비행기와 고추, 그리고 남근 이야기를 빼놓을 수 없다. 파로 공항은 세계에서 가장 위험한 공항으로 꼽힌다. 한데 오가며 만나는 풍경은 세계에서 가장 독특하다 할 만큼 인상적이다. 매운 고추를 채소처럼 먹는 사람들도 있고, 남근을 주술적 효험을 지닌 상징물로 여기는 사람들도 산다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1480604 --&gt;●드룩파 쿤리 ‘성자가 된 카사노바’&lt;br&gt;뒤통수가 뜨끔하다. 누가 쳐다보지나 않을까. 카메라 셔터를 누르면서 연신 주변을 살피게 된다. 분명 보란 듯이 그린 것이다. 집 벽과 담장, 창틀 등 여기저기에 떡하니 남근상을 그려 놨으니 말이다. 부탄 파로의 솝소카 마을. 마치 여의봉처럼, 남근을 악마를 물리치는 벽사의 상징물로 여기는 사람들이 사는 마을이다. 여자들도, 아이들도 아무렇지 않게 지내는데 공연히 외지인만 가슴이 쿵쾅거리고 얼굴이 벌겋게 달아오른다.&lt;!-- 동영상 30013 --&gt;마을이 남근을 숭배하게 된 건 마을 끝자락의 치미 라캉(사원) 때문이다. 정확히는 이 사원을 세운 드룩파 쿤리라는 인물이 주요한 역할을 했다. 현지인은 그를 ‘미친 성자’라 부른다. 그의 기이한 행적 때문이다. 우리 식으로는 ‘성자가 된 카사노바’ 정도로 표현해야 좀더 이해가 쉬울 듯하다. 드룩파 쿤리는 1455년 티베트에서 태어나 출가했다. 제도화된 종교와 권위적인 사원의 모습에 실망한 그는 이곳저곳을 전전하며 살아가는데, 부탄으로 들어오는 과정에서 기행을 보이기 시작한다. 가타(목도리)를 자기 성기에 걸고 다산과 행운을 빌어 줬다는 일화를 비롯해 5000명의 여자와 잠자리를 함께했다는 식의 ‘전설적인’ 이야기들이 꼬리를 문다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그중 걸작은 ‘불타는 벼락’이라 부르는 남근상을 이용해 악마를 제압하거나 교화시켰다는 대목이다. 치미 라캉은 그가 ‘불타는 벼락’을 무기 삼아 개로 변한 악마를 제압해 가뒀다는 자리에 세워진 사원이다. 요즘은 다산의 효험 깃든 사원으로 알려지며 부탄 전역에서 아이를 갖지 못한 부부들이 찾아온다. 신에게 기원을 드리는 사람은 주로 아내다. 법당에서 절을 하고 남근상을 들고 사원 주변을 한 바퀴 도는 등 험한 일을 도맡아 해야 한다. 남편은 그저 이를 외면하고 먼산만 보고 있어야 한단다. 요즘도 부탄의 가정에선 남근이 벽사의 도구로 쓰이기도 한다.&lt;!-- 그림 1480616 --&gt;●비행기 이착륙 때 공항 일대 장사진&lt;br&gt;가장 짜릿하고 독특한 경험은 하늘에서 이뤄진다. 파로 공항에서 겪는 경험은 ‘세계에서 가장 위험한 공항을 오가며, 세계에서 가장 독특한 풍경과 만나는 과정’이라 할 수 있다. 파로 공항은 위험하기로 손꼽히는 공항이다. 수많은 산봉우리를 피해 급상승과 하강, 급선회를 반복한 뒤에야 무사히 활주로에 내릴 수 있다. 계기 비행은 불가하고 오로지 눈에 의지한 시계 비행만 가능하단다. 파로 공항 이착륙 면허를 가진 조종사 역시 전 세계를 통틀어 24명으로 제한돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이륙보다는 착륙 때 더 ‘심장이 쫄깃해’진다. 히말라야 끝자락을 요리조리 피해 온 비행기가 파로종을 지난 이후 마지막 급선회의 묘기를 선보인다. ‘이 높이에서도 방향을 튼다고?’ 하는 생각이 들 무렵, 창가로 민가와 논배미가 돋보기를 들이댄 것처럼 크게 다가온다. 이 모습을 보며 가슴 졸이지 않을 강심장이 있을까. 그러고 나서야 활주로에 바퀴 닿는 소리가 들린다. 이때쯤이면 승객 누구나 남몰래 가슴을 쓸어내린다.&lt;br&gt;공항 인근에 이 모습을 지켜보기 좋은 언덕이 있다. 비행기 이착륙 시간이 되면 이 일대에 장사진이 펼쳐진다. 보통 호주로 돈 벌러 가는 가족들을 배웅하러 찾는 이들이 많은데, 구경 삼아 오는 이들도 적잖다. 푸드트럭이 늘 서 있는 걸 보면 이미 전망대로 유명해진 듯하다.&lt;br&gt;파로 공항을 오가며 히말라야산맥을 보는 건 정말 특별한 경험이다. 구름 위로 에베레스트를 비롯해 칸첸중가, 시샤팡마 등 8000m가 넘는 고봉들이 줄줄이 지난다. 7분여 펼쳐지는 전율스러운 장면이다. 인도에서 부탄으로 들어갈 경우 왼쪽 창가, 인도로 나갈 경우 오른쪽 창가가 풍경 맛집이다. 태국 방콕 등에서 오는 항공편에선 이 모습을 볼 수 없다.&lt;!-- 그림 1480622 --&gt;파로종 이야기가 뒤로 밀렸는데, 사실 부탄 내에서도 아름답기로 유명한 종이다. 왼쪽으로는 파로 공항, 오른쪽으로는 너른 평지와 설산이 펼쳐진 곳에 터를 잡았다. 공항에서 멀지 않은 만큼 오가는 길에 꼭 들르길 권한다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;■여행수첩&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-탁상 곰파 등 부탄의 종교 유적지를 방문할 때 어깨와 무릎이 드러나는 옷은 삼가는 게 좋다. 대부분의 사원에서 실내는 촬영 불가다. 탁상 곰파는 더 까다롭다. 입장할 때 카메라, 휴대전화 등 소지품을 보관함에 두고 맨손으로 들어가야 한다.&lt;br&gt;-덜 민감한 사람도 3200m 고도에선 고산병 증세를 느낄 수 있다. 약 먹을 필요까지는 없다 해도 물을 자주 마시고 무리하지 않는 게 좋다.&lt;br&gt;-탁상 곰파로 가는 등산로 3분의1 지점에 식당 겸 전망대가 있다. 전망대까지는 식수를 확보할 곳이 없으니 산행 전 꼭 준비해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그대 마음에도 닿는가, 이 순수함이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908014001</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:01:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908020052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;부탄 사람들이 평생에 한 번은 꼭 참배해야 한다는 사원이 있다. 거대한 암벽 가장자리에 세워진 탁상 곰파가 그곳이다. 멀리서 본 사원의 모습은 강렬했다. 거대한 암벽 가장자리에 위태롭게 매달려 있다. 대체 어떻게 저런 곳에서 불사를 일으킬 생각을 했을까. 은근히 머리를 어지럽히는 고산병 증세에도 사원까지 산행을 끝까지 이어 간 건 바로 이 경외감 때문이었다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1480599 --&gt;부탄은 불교 국가다. 정확히는 티베트 불교를 국교로 삼고 있다. 작디작은 산악 국가이지만 불교 관련 시설과 구조물을 곳곳에서 만날 수 있다. 그중 몇 가지 용어는 미리 알고 가는 게 좋다. 그래야 좀더 쉽게, 더 폭넓게 이해할 수 있다.&lt;br&gt;먼저 룽다와 타르초. 룽다는 불교 경전의 가르침을 깃발에 적어 장대로 세운 것을 말한다. ‘룽’은 바람, ‘다’는 말(馬)을 뜻한다. 깃발이 바람에 날리는 모습이 꼭 말갈기가 바람에 날리는 것 같다 해서 룽다라 부른단다. 불교의 진리가 바람을 타고 세상에 퍼져 중생의 해탈을 도우라는 염원이 담겼다.&lt;!-- 그림 1480613 --&gt;타르초 역시 불교 경문을 적은 깃발이다. 용도는 룽다와 같지만 모양새는 다르다. 긴 줄에 경문이 적힌 오색 깃발을 걸어 만국기처럼 펄럭이게 했다. 룽다가 세로의 이미지라면 타르초는 가로의 이미지가 강하다. 깃발은 끝이 닳고 빛이 바래도 그냥 둔다. 신성한 물건이므로 바람에 닳아 없어질 때까지 그대로 놓아 두는 것이다.&lt;!-- 그림 1480619 --&gt;●바위 절벽 중턱에 선 사원 ‘탁상 곰파’&lt;br&gt;마니차는 기도 바퀴, 법륜(法輪)이다. 글을 읽지 못하는 사람도 기도 바퀴를 돌리며 진언을 외면 불경을 한 번 읽는 공덕을 쌓게 된다는 믿음이 그 안에 있다. 사원이나 초르텐(불탑) 등에 가면 어김없이 마니차가 있다. 산악국가이다 보니 계곡물을 이용해 마니차를 돌리는 시설도 흔하다. 이는 마니 둥코르라 불린다. 우리 성황당쯤 되려나. 마니 둥코르 주변엔 어김없이 차차들이 빼곡히 늘어서 있다. 죽은 이의 분골 일부를 진흙 등 여러 재료와 섞은 뒤 탑 모양의 소형 틀에 넣고 빚은 것이다. 차차를 만들고 배치하는 모든 과정은 스님의 가르침 아래 진행되는 게 보통이다.&lt;!-- 동영상 30011 --&gt;종과 라캉, 곰파는 모두 불교 사원을 일컫는다. 한데 규모와 용도에서 차이가 있다. 종은 정부 청사 겸 요새이자 사찰을 뜻한다. 오후 5시까지는 행정 업무를 위한 청사로 쓰이다 그 이후에 사원의 기능을 수행한다. 관광객이 출입할 수 있는 것도 오후 5시 국기 하강식이 끝난 이후다. 우리 읍성처럼 요새의 기능도 병행한다. 외벽을 높게 세우고, 1층에 문을 두지 않은 건 모두 외적의 침입을 방비하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;라캉은 주민들이 일상의 제물을 바치기 위해 방문하는 사원이다. 종에 비해 규모가 작다. 곰파는 수행자들이 명상하고 가르침을 듣는 곳이다. 고립된 공간에 세워지는 경우가 많다.&lt;br&gt;종은 부탄을 이해하는 키워드 중 하나다. 부탄 관광의 상당 부분도 종에 의지하고 있다. 그런데도 종에 앞서 탁상 곰파를 먼저 소개하는 건 부탄 불교의 시원이 된 곳이자 부탄이 시작된 곳이란 믿음이 그 안에 있기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;탁상 곰파는 ‘호랑이 둥지’ 사원이란 뜻이다. 용의 후예들이 살고 있다는 나라에 왜 용이 아닌 호랑이의 둥지가 생겼을까. 이는 부탄 불교의 개창 조사로 여겨지는 파드마 삼바바 전설과 얽혀 있다.&lt;br&gt;파드마 삼바바는 ‘두 번째 부처’라고 상찬받는 고승이다. 그가 부탄에 불교를 전한 건 8세기경이다. 당시 암호랑이를 타고 새처럼 날아 부탄으로 왔다고 한다. 파로 계곡에 당도한 그는 인근의 악마들을 모두 제압한 뒤 바위산의 깊은 동굴에서 석 달간 머물며 긴 명상에 들었다고 한다. 그 자리에 세워진 절집이 바로 탁상 곰파다.&lt;br&gt;들머리(2600m)에서 올려다보는 사원(3140m)의 모습이 까마득하다. 우리나라에선 경험해 보지 못한 높이다. 바위 절벽 중턱에 간신히 터를 잡았는데, 딱 새의 둥지를 보는 듯하다. 사원이 옹색하게 끼어 있는 암릉은 높이가 900m를 넘는다. 무저갱처럼 바닥 끝이 보이지 않는다. 그 자체로 볼거리다.&lt;!-- 그림 1480623 --&gt;●조랑말에 의지한 트레킹은 ‘찰나’&lt;br&gt;탁상 곰파까지 가는 방법은 두 가지다. 오롯이 두 발로 걸어 오르거나 조랑말을 타고 3분의1 지점까지 오르거나. 참배객이나 관광객 대부분은 걸어 오른다. 한데 이번 여정에선 말의 도움을 받기로 했다. 왕복 6시간 안팎의 만만치 않은 산행길인 데다 고도도 높아 고산병 증세가 우려된다. 체력을 아낄 필요가 있는 것이다. 주민과 말, 그리고 여행객이 공생하는 현실적인 방법이란 나름의 얄팍한 핑계도 만들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조용한 계곡 길을 지나면 곧바로 오르막길이 시작된다. 제법 된비알이다. 한데 풍경은 빼어나다. 들머리 구간을 지나면 갑자기 하늘이 툭 터지며 히말라야 끝자락의 봉우리들이 눈에 들어온다. 국내에서 보지 못한 생경한 풍경이라 아드레날린이 솟구치는 느낌이다.&lt;!-- 그림 1480625 --&gt;●급경사·700계단 오르면 ‘천상의 풍경’&lt;br&gt;조랑말을 타고 가는 건 전체 구간의 3분의 1 정도다. 나머지 구간은 걸어 올라야 한다. 탁상 곰파에 가까워질수록 길은 좁아진다. ‘갈지자’ 형태로 급경사 구간을 오르내리는데, 이곳이 바로 악명 높은 700계단이다. 폭포 소리가 들리기 시작하면 목적지에 거의 다다른 것이다. 천길 단애의 아슬아슬한 돌계단 아래로 폭포수가 우렁찬 소리를 내며 떨어진다. 이백의 시 “삼천 척 높은 곳의 물이 세차게 떨어지니, 마치 하늘에서 은하수가 쏟아지는 듯하네”(飛流直下三千尺 疑是銀河落九天)라는 대목을 떠올리게 하는 장면이다. 폭포 소리를 들으며 세속의 찌꺼기를 씻어내라는 의미일까. 한참 폭포에 시선을 두고 나니 나름 개운해진 느낌이다.&lt;br&gt;폭포를 지나면 작은 검문소가 나온다. 여기에 모든 소지품을 맡기고 맨손으로 입장해야 한다. 구경은 비교적 자유롭게 할 수 있지만, 사진 촬영은 절대 불가다. 신성한 공간이 한낱 관광지로 전락하는 것을 막겠다는 의지의 표현일 것이다. 몇 번의 화재를 겪은 뒤엔 사소한 것이라도 소지품은 가지고 들어가지 못하도록 통제하고 있다.&lt;!-- 그림 1480626 --&gt;●모든 소지품 내려놓고 만나는 ‘신성’&lt;br&gt;경내는 좁고 복잡하다. 법당 안은 향내, 발 고린내 등 다양한 ‘향기’들이 뒤섞였다. 가장 신성하게 여겨지는 공간은 가장 먼저 만나는 작은 법당이다. 여기가 중심 법당이다. 이 법당 안에 파드마 삼바바가 수행했다는 동굴 입구가 있다. 1년에 한 번 입구 문을 연다고 하는데, 불자도 아닌 외국인이 현세에 이를 ‘직관’할 기회는 아마 없지 싶다. 바로 위 법당의 마루에 뚫린 구멍을 통해 동굴의 모습을 가늠해 볼 수 있다.&lt;br&gt;중심 법당 위로는 파드마 삼바바가 악마를 무찌를 때 쓴 금강저가 봉안돼 있다는 ‘우겐 체모 라캉’, 천상 궁전을 뜻하는 ‘장포펠리’ 등의 건물이 이어져 있다. 탁상 곰파의 난간에 서면 도무지 밑바닥이 보이지 않는다. 파드마 삼바바는 대체 이런 험준한 절벽을 어떻게 찾아내고, 내려섰을까. 정말 그는 호랑이를 타고 날아 이곳에 왔을까.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500004</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:07:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 남을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;48년생 : 하는 일마다 순조롭다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운이 서서히 좋아진다.&lt;br&gt;72년생 : 사람과의 유대관계가 좋아진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 뜻대로 밀고 나가면 행운이 기다린다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;49년생 : 겸손하면 인정받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 매사 순조롭게 정리된다.&lt;br&gt;73년생 : 울적한 기분은 떨쳐버려라.&lt;br&gt;85년생 : 새로운 것에 도전하면 성공한다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 자기 것을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;50년생 : 낭패가 있겠으니 몸조심.&lt;br&gt;62년생 : 윗사람의 뜻에 따르면 길하다.&lt;br&gt;74년생 : 힘들수록 용기를 내라.&lt;br&gt;86년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 휴식을 취함이 길하다&lt;br&gt;51년생 : 재산이 불어난다.&lt;br&gt;63년생 : 귀인의 도움이 있다.&lt;br&gt;75년생 : 타인의 부러움을 사겠다.&lt;br&gt;87년생 : 친구가 도움을 준다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 오늘따라 실수가 많다.&lt;br&gt;52년생 : 친한 사람일수록 예의 중요.&lt;br&gt;64년생 : 분수에 맞게 투자하라.&lt;br&gt;76년생 : 남의 일에 참견하지 말아라.&lt;br&gt;88년생 : 가는 곳마다 칭찬.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 생각지도 못한 행운을 얻는다.&lt;br&gt;53년생 : 새로운 전개가 시작된다.&lt;br&gt;65년생 : 오래된 관계여도 정리해야 할 때가 있다.&lt;br&gt;77년생 : 마음의 부담이 사라진다.&lt;br&gt;89년생 : 시간을 낭비하지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 주변 사람에게 마음을 써라.&lt;br&gt;54년생 : 귀인의 도움을 받는다.&lt;br&gt;66년생 : 투자는 신중하게 생각하라.&lt;br&gt;78년생 : 일이 잘 처리되겠다.&lt;br&gt;90년생 : 분실을 조심하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 재물이 넘쳐나니 투자운 좋다.&lt;br&gt;55년생 : 사업운이 좋다.&lt;br&gt;67년생 : 여행, 이동수가 있겠다.&lt;br&gt;79년생 : 귀한 인연을 만난다.&lt;br&gt;91년생 : 성급하게 이동하지 마라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;56년생 : 황당한 일을 당한다.&lt;br&gt;68년생 : 행운과 이익이 많이 발생한다.&lt;br&gt;80년생 : 참고 인내하라.&lt;br&gt;92년생 : 새로운 계획은 충분한 검토 필요.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 재물복이 따르겠다.&lt;br&gt;57년생 : 귀한 인연을 만나겠구나.&lt;br&gt;69년생 : 대인관계에 문제 발생&lt;br&gt;81년생 : 금전 융통이 잘 되겠다.&lt;br&gt;93년생 : 건강을 유지하는 것이 큰 투자.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 딱히 거슬리는 것 없는 날.&lt;br&gt;58년생 : 일사천리로 일이 풀린다.&lt;br&gt;70년생 : 기회 포착을 잘하라.&lt;br&gt;82년생 : 조금만 참으면 큰 이득을 본다.&lt;br&gt;94년생 : 가족에게 경사스러운 일 있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 주위의 존경 얻는 날.&lt;br&gt;59년생 : 필요 이상의 지출을 줄여라.&lt;br&gt;71년생 : 걱정을 사서 할 필요 없다.&lt;br&gt;83년생 : 생각했던 일들이 서서히 이루어진다.&lt;br&gt;95년생 : 투지 갖고 노력하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500005</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:07:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행운이 손짓하는 기쁨 있다.&lt;br&gt;48년생 : 주관대로 밀고 나가면 대길.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 지나친 기대는 삼가라.&lt;br&gt;72년생 : 재물이 들어온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 웃어른의 의견에 따르라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 문서 때문에 이익 생길 듯.&lt;br&gt;49년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 은인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;73년생 : 성공을 향해 힘껏 달려라.&lt;br&gt;85년생 : 즐거운 하루가 될 것이다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 먼 곳의 여행은 되도록 삼가라.&lt;br&gt;50년생 : 신수 왕성하고 운수대통이라.&lt;br&gt;62년생 : 제대로 일이 진행되지 않는다.&lt;br&gt;74년생 : 성공운이 있으니 이름이 사방에 떨친다.&lt;br&gt;86년생 : 욕심이 화를 자초하는구나.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 조바심을 버려라.&lt;br&gt;51년생 : 먼 곳의 여행은 되도록 삼가라.&lt;br&gt;63년생 : 조급하게 서두르면 망신수 있다.&lt;br&gt;75년생 : 적극적으로 일을 추진하라.&lt;br&gt;87년생 : 분수 지켜야 희망 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 변동운은 내일로 미루어라.&lt;br&gt;52년생 : 차분히 일을 처리하라.&lt;br&gt;64년생 : 부당한 이익만 취하지 말라.&lt;br&gt;76년생 : 새로운 일을 도모해도 좋다.&lt;br&gt;88년생 : 앞길이 순탄하게 풀려나간다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 일이 순조롭다.&lt;br&gt;53년생 : 노력한 만큼 소득 기대 어렵다.&lt;br&gt;65년생 : 운수가 아주 좋은 날.&lt;br&gt;77년생 : 자신감을 가져라.&lt;br&gt;89년생 : 가족 중에 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 좋은 일만 넘쳐나겠다.&lt;br&gt;54년생 : 경사 있겠으니 즐거운 하루.&lt;br&gt;66년생 : 기쁜 일 넘쳐난다.&lt;br&gt;78년생 : 일을 남에게 맡기다가 실패수 있다.&lt;br&gt;90년생 : 좋은 소식이 들려온다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 전화위복의 기회.&lt;br&gt;55년생 : 허풍은 나중에 큰 곤란을 겪는다.&lt;br&gt;67년생 : 소리 내어 일하면 소득 없다.&lt;br&gt;79년생 : 오늘은 모든 운이 좋다.&lt;br&gt;91년생 : 웃음이 끊이지 않는구나.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 대길하니 만사형통.&lt;br&gt;56년생 : 매매는 지연되겠다.&lt;br&gt;68년생 : 여행이나 이동에 좋은 날.&lt;br&gt;80년생 : 느긋한 마음은 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;92년생 : 근심거리가 해결된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 운기가 순조로운 날.&lt;br&gt;57년생 : 손실은 곧 보충하게 된다.&lt;br&gt;69년생 : 주변에서 인기가 올라간다.&lt;br&gt;81년생 : 중심을 잃지 않으면 운수대통.&lt;br&gt;93년생 : 친절을 베풀면 운이 상승한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 일의 순서를 지켜야 한다.&lt;br&gt;58년생 : 갈팡질팡 어지러운 하루.&lt;br&gt;70년생 : 진솔한 마음으로 임하라.&lt;br&gt;82년생 : 자존심 버리고 도움받아라.&lt;br&gt;94년생 : 믿는 사람에게 의논하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;59년생 : 차츰 운이 상승세를 타는구나.&lt;br&gt;71년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;83년생 : 도전하면 성공이 보인다.&lt;br&gt;95년생 : 부와 명예가 함께 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500006</guid>
      <pubDate>2023-09-08T02:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;48년생 : 동남쪽에서 기쁜 일이 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 어려움이 발생하니 주의&lt;br&gt;72년생 : 일의 마무리를 잘해라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 가까운 친구일수록 예의를 지켜라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 마음이 심란해지겠다.&lt;br&gt;49년생 : 자기 주관대로 밀고 나가면 유리.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 집안에 웃을 일 있겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 분위기에 들뜨지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 언행을 무겁게 하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 너무 한 가지 일에 집착하지 말라.&lt;br&gt;50년생 : 인간관계가 길운을 부른다.&lt;br&gt;62년생 : 심신이 안정된다.&lt;br&gt;74년생 : 기다리는 여유를 가져라.&lt;br&gt;86년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 여유롭게 마음을 가져라.&lt;br&gt;51년생 : 능력에 맞게 처신하라.&lt;br&gt;63년생 : 중요한 일은 뒤로 보류하라.&lt;br&gt;75년생 : 중심을 잃지 않으면 운수대통.&lt;br&gt;87년생 : 내일을 위한 충전 필요하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 지금은 건강부터 챙겨라.&lt;br&gt;52년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;64년생 : 차츰 운이 상승세를 타는구나.&lt;br&gt;76년생 : 허영심을 버리면 횡재운이 있다.&lt;br&gt;88년생 : 기쁜 소식을 듣는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 좋은 일이 생기는 날.&lt;br&gt;53년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;65년생 : 무리하다가 건강 해칠 수 있다.&lt;br&gt;77년생 : 기쁨도 있지만 책임도 있다.&lt;br&gt;89년생 : 변동은 삼가고 한곳에 머물러라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이동해도 별 탈 없구나.&lt;br&gt;54년생 : 적극적인 자세로 나가라.&lt;br&gt;66년생 : 뜻밖의 횡재수 있다.&lt;br&gt;78년생 : 기다리는 것이 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;90년생 : 가족에 신경 써라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;55년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;67년생 : 한가지에 집중하는 것이 좋다.&lt;br&gt;79년생 : 목적한 바 성취는 당장은 어렵다.&lt;br&gt;91년생 : 망신수 있으니 실수하지 않도록 주의.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;56년생 : 느긋한 마음으로 모든 일을 준비하라.&lt;br&gt;68년생 : 자신 있게 추진하면 행운.&lt;br&gt;80년생 : 갈팡질팡 어지러운 하루.&lt;br&gt;92년생 : 작은 것에 만족하면서 때를 기다려라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;57년생 : 문제를 풀 실마리를 찾겠다.&lt;br&gt;69년생 : 서두르면 큰 실수 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;93년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 허풍은 나중에 곤란을 겪게 한다.&lt;br&gt;58년생 : 냉정하게 처리하는 것이 서로 좋다.&lt;br&gt;70년생 : 계획에 밝은 미래 보인다.&lt;br&gt;82년생 : 어렵고 힘들어도 참고 견뎌라.&lt;br&gt;94년생 : 약속을 어기다가 큰 손실 있겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 마음이 편해야 만사가 편하다.&lt;br&gt;59년생 : 분주하고 힘든 날이나 곧 좋아진다.&lt;br&gt;71년생 : 잔꾀 부리다 큰 낭패 있다.&lt;br&gt;83년생 : 느긋한 마음일 때가 아니다.&lt;br&gt;95년생 : 아랫사람에게 최대한 베풀어라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야간-휴일에도 ‘비대면 초진’ 허용 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230908/121076155/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230908/121076155/1</guid>
      <pubDate>2023-09-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120965966.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 재진으로 제한된 비대면 진료 대상을 일부 초진까지 확대하는 방안을 추진한다. 밤 시간대와 휴일에는 초진과 재진 구분 없이 비대면 진료를 받을 수 있도록 한다는 것이다. 7일 보건복지부에 따르면, 이르면 다음 주 비대면 진료 공청회를 열어 의료 공백이 발생하기 쉬운 야간과 공휴일, 연휴에는 초진 환자에게도 비대면 진료를 허용하는 방안을 논의한다. 대도시 인근이라고 해도 의료기관이 부족한 ‘숨은 벽지’에 비대면 초진을 허용하는 한편, 비대면 진료 시간대 확대도 검토한다. 이렇게 되면 성인뿐만 아니라 소아, 청소년도 야간과 휴일에는 초진을 허용하는 방안이 유력하다. 6월부터 운영 중인 비대면 진료 시범사업에선 섬과 벽지 거주자, 거동 불편자 등 극히 일부에 대해서만 초진을 허용하고 있다. 재진 기준도 조정될 것으로 전망된다. 현재는 고혈압, 당뇨 등 만성질환을 앓는 환자를 제외하고는 30일 이내에 진료를 받은 적이 있는 경우에만 재진 환자로 본다. 하지만 30일이라는 기간이 너무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과로 사회의 그림자 ‘번아웃’…몸이 보내는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271807</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271807</guid>
      <pubDate>2023-09-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라가 ‘과로 사회’라는 건 공공연한 사실이다. 주변 지인들 중 과로 때문에 신체 및 정신건강에 심각한 문제를 겪은 사람 몇 정도는 꼭 있기 마련이다. 열심히 일하는 것만을 근로자의 덕목으로 여겨온 사회적 풍조의 결과다.물론 밥벌이를 위해선 각자의 생업 전선에서 열심히 일해야 한다. 다만 몸이 보내는 ‘번아웃’의 신호를 무시하고 일하다간 나중에 긴 시간동안 일을 쉬거나 최악의 경우 생업을 포기해야 하는 사태가 벌어질 수 있다. 우리 몸과 정신이 보내는 번아웃의 신호 3가지를 알아본다.▲ 늘어난 짜증번아웃의 가장 초기 단계에서 빈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘숲속에서 2박3일’…인제 캠핑 페스티벌 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500017</guid>
      <pubDate>2023-09-08T08:47:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908084724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480661 --&gt;강원 인제군마케팅센터와 285LABS가 2023 인제 오리지널스 캠핑 페스티벌을 8일 개막한다.&lt;br&gt;‘오리지널 캠퍼들을 위한 2박 3일 꿈 같은 휴식’이라는 주제로 한 캠핑 페스티벌은 오는 10일까지 인제 북면 한계2리 솔밭야영장에서 열린다.&lt;br&gt;DJ들과 캠퍼들이 함께하는 DJing &amp;amp; Live 공연과 요가 클래스로 꾸며진다. DJing &amp;amp; Live 뮤직에는 GGAX2, ROXY, GUMISEORIN 등의 DJ가 참여하고, 요가 클래스에서는 최예슬씨가 강사로 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;캠프파이어 존이 운영되고, 캠핑 장비를 체험하는 행사도 마련된다. 서울역에서 야영장을 오가는 셔틀버스도 이용할 수 있다.&lt;br&gt;입장티켓은 3만 3000원, 캠핑티켓은 5만 5000원~6만 6000원이다. 입장 수익 중 일부는 탄소중립 실천을 위한 나무심기 기금에 기부된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인제군마케팅센터 관계자는 “울창한 소나무 숲속에서 캠핑과 함께 다양한 레저 콘텐츠를 즐길 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 시대 위대한 ‘피아노 거장’ 플레트네프가 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500029</guid>
      <pubDate>2023-09-08T09:15:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908091521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480672 --&gt;‘러시아 음악계의 황제’ 미하일 플레트네프(66)가 4년 만의 리사이틀 무대로 돌아온다.&lt;br&gt;플레트네프는 오는 10일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 쇼팽 작품들로 꽉 채운 공연을 선보인다. 이 시대 가장 위대한 피아니스트로 손꼽히는 플레트네프의 음악적 숙련도와 깊이를 바탕으로 거장의 면모를 발휘할 무대로 기대를 모은다.&lt;br&gt;플레트네프는 7살에 음악 공부를 시작해 파리 청소년 국제 콩쿠르 1위(1973년), 소비에트 연방 피아노 콩쿠르 1위(1977년)을 거쳐 21살에 제6회 차이콥스키 콩쿠르 1위(1978)를 차지하며 최고의 피아니스트로 우뚝 섰다. 특히 그는 어느 한 사조나 작곡가에 대한 스페셜리스트가 아니라 여러 무대에서 다양한 음악을 탁월하게 연주해내며 자신만의 자유로운 색채를 가진 피아니스트로 입지를 굳혀왔다. 현재까지도 전 세계적으로 가장 존경받고 영향력 있는 예술가로 활발하게 활동하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 러시아 최초의 민간 오케스트라인 러시아 내셔널 오케스트라(RNO)를 창단해 세계 정상급 오케스트라로 성장시켰다. 또한 라흐마니노프 오케스트라(RIO)까지 창단하며 쉼 없는 예술활동을 펼쳤다. 피아노 음색에 한계를 느껴 2007년부터 피아노를 놓고 지휘자로만 활동했다가 이후 6년 만에 복귀했음에도 공백기가 느껴지지 않을 정도로 완벽한 연주 실력으로 평단의 찬사를 받았다.&lt;!-- 그림 1480673 --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;플레트네프는 도이치 그라모폰에서 녹음한 음반들로 여러 차례 음반상을 수상하기도 했다. 2005년 프로코피예프의 ‘신데렐라’를 두 대의 피아노를 위한 모음곡으로 직접 편곡해 연주한 앨범은 그래미상을 받은 바 있다.  앞서 1998년에는 필립스 클래식스가 선정한 ‘20세기 위대한 피아니스트’ 가운데 한 사람으로 선정되기도 했다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;2019년 리사이틀에서 베토벤과 리스트의 곡을 연주했던 플레트네프는 이번 공연에서 쇼팽으로 꽉 채운 무대를 준비했다. 전성기 시절 발매한 쇼팽 음반이 여전히 명음반으로 꼽히는 데다 쇼팽 피아노 협주곡도 직접 편곡했을 정도로 그의 연주 인생에 쇼팽을 빼놓을 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공연 1부에서는 폴로네이즈와 환상곡, 뱃노래를 연주하고 2부에서는 녹턴과 폴로네이즈 ‘영웅’을 연주한다. 본인만의 고유한 색깔을 입힌 연주를 추구하는 그는 이번에도 탁월한 기교를 토대로 플레트네프식 쇼팽 음악의 독창적인 선율을 그려낼 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새 역사 쓴 임영웅 콘서트 전용 상담 전화 개설</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500078</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500078</guid>
      <pubDate>2023-09-08T10:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908105834_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480766 --&gt;뭐가 달라도 다른 가수 임영웅이 새 역사를 썼다.&lt;br&gt;8일 가요계에 따르면 인터파크 티켓은 14일 오후 8시 개시하는 임영웅 전국투어 콘서트 ‘2023 아임 히어로(IM HERO) - 서울’ 예매를 앞두고 전용 상담 전화(1660-1646)를 개설했다. 일반 상담전화와는 별개의 번호다. 그간 제휴처나 공연장 별로 전용 회선을 개설하는 경우는 있었지만 특정 콘서트 전용으로 전화번호를 개설한 것은 이번이 사상 처음이다.&lt;br&gt;‘내일은 미스터트롯’에서 우승을 차지하며 국민가수로 떠오른 임영웅의 팬층이 워낙 두터운 데다 상대적으로 연령층이 높은 점을 고려해 보다 쉽게 안내받을 수 있도록 특별히 개설됐다. 일반 상담 전화(1544-1555)에서도 0번을 누르면 임영웅 콘서트 담당자에게 연결된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임영웅은 다음 달 27일 서울 송파구 올림픽공원 KSPO돔 공연을 시작으로 서울, 대구, 부산, 광주를 도는 전국투어를 펼친다. KSPO돔은 1만~1만 5000명을 수용할 수 있는 규모다. 지난해 임영웅의 전국투어 관람권이 연일 매진됐던 만큼 이번에도 예매 전쟁이 치열할 전망이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자폐스펙트럼 아동 사회성 높일 수 있는 메타버스 훈련 프로그램 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230908/121085167/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230908/121085167/1</guid>
      <pubDate>2023-09-08T14:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/08/121085165.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자폐스펙트럼장애(ASD) 아동의 사회성을 향상할 수 있는 메타버스 기반의 사회적 기술 훈련 프로그램이 개발됐다. 연세대 의대 의·생명 시스템 정보학 교실 박유랑 교수와 이주현 연구원, 신경외과학 교실 이태선 박사는 자폐스펙트럼장애 아동을 대상으로 메타버스 기반의 사회적 기술 훈련 프로그램을 개발하고 해당 프로그램의 효과를 확인했다고 8일 밝혔다. 이번 연구 결과는 국제학술지 ‘이클리니컬메디신’(eClinicalMedicine, IF 17.033) 최신 호에 게재됐다.     자폐스펙트럼장애는 사회적인 상호작용과 의사소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울대 치과병원, 독거 노인을 위한  찾아가는 치과 서비스</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230908/121085180/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230908/121085180/1</guid>
      <pubDate>2023-09-08T14:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/08/121085178.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울대 치과병원(병원장 이용무)은 7일 서울 성북구에 위치한 정릉종합사회복지관에서 ‘독거노인을 위한 찾아가는 치과서비스’를 실시했다. 이 서비스는 서울대 치과병원, 미래에셋생명, 보건복지부 독거노인종합지원센터가 주최한다. 서울대 치과병원은 이미 5월과 6월에 각각 서울 중구와 마포구 소재 노인복지시설에서 같은 행사를 운영한 바 있다. 서울대 치과병원 교수, 전공의, 치과위생사, 치과기공사, 교직원 등 18명이 참여했으며 구강악안면외과 박주영 교수가 봉사단장을 맡았다. 봉사단은 검진 외에도 발치, 충치 치료, 스케일링,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일동제약, ‘자원순환 선도기업 대상’ 국무총리 표창 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230908/121086296/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230908/121086296/1</guid>
      <pubDate>2023-09-08T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/08/121086287.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일동제약은 자원순환의 날(제15회)을 맞아 환경부가 주최한 ‘2023 자원순환 선도기업 대상’ 시상식에서 국무총리 표창을 수상했다고 8일 밝혔다. 폐기물 저감 등 일동제약이 적극적으로 추진한 환경 친화활동에 대한 성과를 인정받은 것이다.   자원순환의 날은 환경부와 한국폐기물협회가 공동으로 제정한 날이다. 매년 9월 6일을 자원순환의 날로 제정했다. 지구 환경보호와 자원 재활용의 중요성을 알린다는 취지다. 기념 행사와 선도기업 및 단체 등에 대한 시상을 진행한다.  올해 일동제약은 자원 절약과 재순환 사용, 폐기물 감축, 관련 기술 개발 및 공정 개선 등을 통해 환경 경쟁력을 높이고 지속가능한 순환 경제 구축에 기여한 ‘자원순환 선도기업’으로 선정됐다.  일동제약은 청주공장 운영과 관련해 폐기물, 배기가스 발생을 줄이고 폐수 등을 재활용하거나 전환 사용해 환경오염을 방지하고 비용을 절감하는 성과를 거뒀다. 특히 공정 과정에서 발생하는 고농도 폐기물을 기존 위탁 소각 방식 대신 전자적 산화 분해 방식으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 다가온 가을, 강원 물들인 축제들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500176</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500176</guid>
      <pubDate>2023-09-08T16:55:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908165519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480970 --&gt;강원 곳곳에서 가을과 어울리는 축제가 잇달아 열린다.&lt;br&gt;정선군은 오는 14일부터 17일까지 공설운동장과 아리랑시장 등에서 제48회 정선아리랑제를 개최한다고 9일 밝혔다. ‘국민고향 정선! 가고 싶다 정선아!’를 주제로 한 이번 정선아리랑제는 퍼레이드, 주제공연, 콘서트, 노래자랑, 전국 아리랑 경창대회, A-POP경연대회 등 총 14개 부문 45개 행사로 꾸며진다. 퍼레이드에서는 40여개 팀이 9개 읍·면을 상징하는 아리랑과 연계한 퍼포먼스를 펼친다.&lt;br&gt;횡성 8대 명품 중 하나인 더덕을 홍보하는 횡성 더덕축제는 15~17일 청일면 농거리축제장에서 스탬프투어, 황금&amp;amp;더덕찾기, 한우·더덕 무료시식, 더덕 캐기 체험 등으로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;평창 농악축제는 15~18일 용평면 장평리 전통민속상설공연장에서 열려 국악, 퓨전국악, 민요 등을 선보인다.&lt;br&gt;22일에는 강원세계산림엑스포와 춘천 술페스타, 원주 댄싱카니발, 동해 무릉제가 일제히 개막한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강원세계산림엑스포는 다음 달 22일까지 한 달간 주행사장인 고성 토성면 인흥리 세계잼버리수련장을 중심으로 속초, 인제, 양양에서 개최된다. ‘세계 인류의 미래, 산림에서 찾는다’를 대주제로 한 엑스포에서는 푸른지구관, 산림평화관, 문화유산관, 휴양치유관, 산업교류관 등 5개 전시관이 운영된다. 체험·공연 프로그램과 부대행사도 다양하게 마련했다.&lt;br&gt;술 페스타는 KT&amp;amp;G상상마당 춘천에서 14개 양조장이 참가한 가운데 열려 관광객들이 전통주를 직접 빚고 맛볼 수 있다. 원주시가 주최, 원주문화재단이 주관하는 댄싱카니발은 댄싱공연장에서 24일까지 열린다. 주요 프로그램은 무대형 퍼포먼스 경연, 문화예술공연, 프린지 페스티벌 등이다.&lt;br&gt;동해 웰빙레포츠타운에서 열리는 무릉제에서는 드론 400대가 밤하늘을 수놓는 드론 라이트 쇼와 청소년·예술인 공연, DMF 댄스 페스티벌, 불빛 퍼레이드, 세대공감 콘서트 등을 즐길 수 있다.&lt;br&gt;지난 8일 평창 효석마을에서 막을 올린 효석문화제는 17일까지 소설 ‘메밀꽃 필 무렵’ 낭송, 마당극, 민속공연 등으로 꾸며진다.&lt;!-- 그림 1480971 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무용수가 말을 하네? 대사 있는 발레의 친근한 매력</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500180</guid>
      <pubDate>2023-09-08T17:02:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908170216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1480976 --&gt;말없이 아름다움을 표현하는 발레가 대사를 섞은 작품으로 색다른 매력을 뽐내고 있다. 고급스럽고 어려운 이미지를 벗고 친근하게 다가가면서 관객들 호응도 상당하다.&lt;br&gt;국립발레단은 지난달 30일부터 지난 3일까지 서울 서초구 예술의전당 CJ토월극장에서 ‘해설이 있는 전막발레 해적’을 선보였다. 국립발레단 레퍼토리 ‘해적’의 하이라이트 장면들을 70분으로 압축해 쉽고 알차게 볼 수 있게 했다. 마젠토스의 상선을 정복한 해적단이 플로리아나섬에 도착하고 그곳에서 해적 두목 콘라드가 섬의 아름다운 소녀 메도라와 사랑에 빠지는 낭만적인 모험 이야기를 그렸다.&lt;br&gt;무엇보다 이 작품은 재미있는 해설을 곁들여 평소의 발레 작품과는 다른 분위기를 연출하면서 관객들을 사로잡았다. 마젠토스의 왕 역할로 나선 국립발레단 솔리스트 김명규A가 작정하고 웃긴 역할로 나서며 객석에 웃음 폭탄을 안겼다. 김명규A는 “유퀴즈?” 라고 물으며 분위기를 띄웠고, 세계적인 발레단 이름을 맞춰보라고 하는가 하면 국립발레단 단장이 누군지 문제를 내며 발레 작품을 예능 프로그램처럼 이끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘해설이 있는 전막발레 해적’처럼 대사가 들어간 발레는 발레 작품을 접하기 어려운 지역 공연에서 주로 올리는 작품이다. 국립발레단 강수진 단장이 “발레를 어렵게 생각하시는 분들게 쉽게 다가갈 수 있는 작품”이라고 한 것처럼 문턱을 낮추고 발레의 재미를 알리기 위해 친근하게 다가가는 것이 특징이다. 국립발레단은 ‘해적’, ‘돈키호테’ 등에 해설을 곁들인 작품을 선보인다.&lt;!-- 그림 1481076 --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;유니버설발레단의 ‘더 발레리나’ 역시 연극처럼 대사가 있는 발레다. 지난달 경남 함안에서 올해 유일하게 선보였던 이 작품은 평소 궁금했던 무용수들의 일상을 담아 호평을 받았다. 발레 마스터 역할을 맡은 배우가 “굿모닝! 클래스 시작합니다”라고 하는 대사를 비롯해 다양한 말을 하는데 “와 이리 늦게 오노”처럼 공연하는 지역에 맞는 사투리도 구사해 재미를 더한다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;클래식 선율에 맞춰 대사도 없이 춤추는 발레는 잘 모르는 일반 관객들이 접근하기 어려운 장르 중 하나다. 그러나 해설이 있는 발레 작품들이 발레 본연의 매력을 드러내는 동시에 재미와 접근성까지 잡으며 입문자를 위한 역할을 톡톡히 하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC 이어 KBS도 “뉴스타파 인용 보도로 시청자에 혼선”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500238</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230908500238</guid>
      <pubDate>2023-09-08T23:22:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/08/SSC_20230908232254_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481063 --&gt;탐사보도매체 뉴스타파 기사를 인용해 윤석열 대통령이 검사 시절 부산저축은행 수사를 무마해준 의혹을 보도했던 KBS가 시청자에게 혼선을 드렸다고 인정했다.&lt;br&gt;KBS는 8일 오후 ‘뉴스9’를 통해 “KBS가 지난해 3월 7일에 전날 공개된 뉴스타파의 김만배·신학림 녹취 일부를 국민의힘 측 반박과 함께 보도했다”며 “뉴스타파가 공개한 전체 녹취록을 확인한 결과 어제(7일) 9시 뉴스에서 전해드렸던 인용한 녹취 일부가 발췌 편집된 것으로 드러났다”고 말했다.&lt;br&gt;앵커는 이어 “당시 원문 전체를 입수할 수 없는 상황이었지만, 결과적으로 시청자 여러분께 혼선을 드렸다”며 “앞으로 사실 확인 노력을 더 강화하도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 뉴스타파는 대선을 사흘 앞둔 지난해 3월 6일 화천대유자산관리 대주주인 김만배씨의 음성 녹음파일과 함께 “이 파일에 2011년 부산저축은행 수사 당시 대장동 대출 관련자에 대한 검찰의 봐주기 수사 의혹에 관한 김씨의 주장이 들어있다”고 보도했다.&lt;br&gt;음성 녹음 파일에서 김씨는 부산저축은행 수사 당시 검사였던 윤 대통령과 변호사였던 박영수 전 특별검사를 통해 사건을 무마했다는 취지로 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 김씨의 음성을 녹음해 뉴스타파에 건넸던 신학림 전 민주노총 전국언론노조위원장이 김씨에게 2021년 9월 1억 6000여만원을 받은 것으로 드러나면서 대선에 영향을 주기 위한 조작 보도였다는 의혹이 일고 있다.&lt;br&gt;논란이 일자 뉴스타파는 지난 7일 김씨의 음성을 담은 녹음 파일 전체를 편집 없이 공개했다.&lt;br&gt;KBS에 앞서 MBC도 전날 오후 ‘뉴스데스크’를 통해 “뉴스타파의 기사를 이튿날(지난해 3월 7일) 인용 보도한 MBC는 녹취록 원문 제공을 거부당한 상황에서 김씨의 발언을 그대로 전달하는 데 한계가 있었다”며 “결과적으로 시청자 여러분께 혼선을 드렸다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“허리 아프면 모두 디스크? 통증 양상 잘 따져보라”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230908/121091576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230908/121091576/1</guid>
      <pubDate>2023-09-09T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/08/121089039.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성인 중에 허리가 한두 번 아파 보지 않은 사람이 없다는 말이 있다. 맞는 말이다. 건강보험심사평가원 발표에 따르면 2021년 기준으로 국내 척추 질환자는 1131만 명이다. 10명 중 2명 이상은 허리 때문에 치료를 받았거나 받고 있다는 뜻이다.  2012년까지만 해도 척추 질환 진단을 받은 환자의 평균 나이는 41.8세였다. 2021년에는 36.9세로 낮아졌다. 젊은 척추 질환자가 늘어나고 있는 것. 실제로 2021년 신규 환자의 40%가 20대와 30대였다.  가장 환자가 많은 척추 질환은 척추추간판탈출증과 척추관협착증이다. 다만 모두가 병원 치료가 필요할 정도로 상태가 나쁘지는 않다. 제대로만 관리하면 병원에 가지 않고도 일상생활을 무난히 할 수 있다. 양재혁 고려대 안암병원 정형외과 교수를 만나 허리 질환을 자가 진단하고 관리하는 방법에 대해 들어봤다. ● 허리 질병 상식부터 알아 두자양 교수는 “허리가 아프다고 모두 ‘디스크’는 아니다”라고 했다. 허리 통증을 유발하는 원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노후 전원생활에도 다 때가 있더군요”…60~75세가 즐길 수 있는 황금기[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230908/121091136/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230908/121091136/1</guid>
      <pubDate>2023-09-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/08/121091115.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;3년째 춘천시 소속 문화관광해설사로 활약하는 박의서(72) 씨는 당초 춘천과 연고가 없는 외지인이었다. 2018년 안양대 관광경영학과 교수에서 정년퇴직하면서 곧장 춘천으로 거처를 옮겼다. 18년간 대학에서 교편을 잡았고 그전에는 한국관광공사에서 22년간 근무했으니 말 그대로 여행과 관광분야 전문가다. 지금은 시내 근교 주택에서 텃밭을 일구고 산다.도시인들의 로망이기도 한 귀촌과 전원살이, 그 생생한 체험담을 들어보기 위해 지난달 31일 춘천을 찾았다.“춘천은 우리 가족의 블랙홀이었다”요즘 박 씨 가족은 두 딸 내외와 손주 4명까지 모두 10명이 춘천에서 산다. 세 집이 자동차로 5~10분 거리에 있다. 일가의 춘천 입성 계기는 2011년경 둘째 사위의 군복무였다. 입대 전 결혼해 아들을 둔 둘째 사위의 근무지가 춘천이었다. 부대 근처에서 살던 딸 내외는 제대 뒤에도 그냥 춘천에 눌러살기로 했다.-명문대를 나온 젊은 부부에게 적당한 일자리가 있었나요.“둘이 똑같이 미니멀리스트예요. 딱</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무사고를 용왕님께 비나이다… 쇠소깍서 제주 뗏목 ‘테우’ 타봐요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500003</guid>
      <pubDate>2023-09-09T06:09:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909060947_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481078 --&gt;제주도의 전통 어선인 ‘테우’를 건조해 물에 띄우는 진수식이 서귀포 하효마을에서 열려 주목된다.&lt;br&gt;서귀포시 하효마을회는 9일 오전 10시 ‘제19회 쇠소깍 축제’ 식전 행사로 쇠소깍 테우 탑승장 일대에서 무사고 번영을 기원하는 ‘테우’ 진수식을 개최한다고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 진수식은 5t 가량의 테우를 약 3개월간에 걸쳐 건조하는 등의 과정을 마치고 마련한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;옛날 테우를 만들기 위해서는 3월중 범날(寅日)을 택일해 한라산에 올라 해발 700~800m 고지에서 살아있는 구상나무를 베어 6개월동안 껍질을 벗기지 않은 채 그늘에서 말린 다음 형태를 잡아 뗏목배로 만들었다. 뗏목배라는 의미로 떼배, 터위, 테위, 테 등으로 불렸으며 육지와 가까운 바다에서 이용하던 연안용 어선이었다. 제주 테우는 2022년 9월 29일 제주특별자치도 무형문화재로 지정됐다.&lt;br&gt;이번 전수식은 경과보고, 용왕님께 비나이다(제사), 모다들엉(모여들어) 테우 물에 띄우기 등 순으로 진행될 예정이다. 진수식이 끝난 테우는 첫 항해로 쇠소깍 일대를 둘러보게 되며, 이후 쇠소깍협동조합이 운영 중인 전통 테우체험 뗏목과 교체, 새롭게 사용될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 제주 전통 배 ‘테우’는 쇠소깍에서 체험해볼 수 있으며, 체험을 위해 쇠소깍을 방문하는 관광객은 연간 35만 3000여명에 달하는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;테우체험을 통해 거둬진 수익금 일부는 불우이웃 돕기, 주 6일 어르신 점심 제공, 주민 명절 맞이 쌀 나눔 등 환원사업에 쓰이고 있으며 일자리 제공을 통한 고용창출에도 기여하고 있다.&lt;br&gt;한삼용 하효마을회장은 “이번에 열리는 진수식은 테우의 문화적 가치를 되돌아보고 선조들의 지혜가 담긴 테우의 명맥을 잇는 소중한 계기가 될 것”이라며 “쇠소깍 축제와 함께 열려 잊지 못할 추억을 선사하는 등 여름 막바지 열기를 함께 즐길 축제가 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼하고 바로 혼인신고 안 하는 게 똑똑한 거예요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500032</guid>
      <pubDate>2023-09-09T10:47:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909104725_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481108 --&gt;결혼을 계획하고 있거나 이미 결혼했더라도 혼인신고를 미루는 신혼부부들이 늘어나고 있다.&lt;br&gt;9일 통계청의 ‘혼인이혼 통계’에 따르면 지난해 혼인 건수는 19만 2000건을 기록했다. 통계 작성이 시작된 1970년대 이래 역대 최저 수준이다.&lt;br&gt;신혼부부들이 혼인신고를 미루는 이유는 대출이나 청약 등 주거 문제와 관련이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;집값이 높은 상황에서 정책 특성상 혼인신고를 할 경우 그렇지 않은 경우보다 대출받을 기회가 줄어드는 등의 경우가 발생하기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;청약·대출 모두 결혼이 불이익…“현실 생각해야”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;실제 혼인신고는 소득 측면에서 불리하게 작동할 수 있다.&lt;br&gt;대표적으로 근로소득 또는 사업소득이 기준금액 이하인 가구를 대상으로 근로장려금을 세금 환급 방식으로 지급하는 근로장려세제는 1인가구일 때 더 받기 쉽다.&lt;br&gt;국회입법조사처는 지난해 발간한 보고서에서 근로장려금의 연소득 기준이 단독가구는 2200만원 미만, 맞벌이 가구는 3800만원 미만이라고 전했다.&lt;br&gt;이런 이유 때문인지 실제 2019년 기준 맞벌이 가구의 근로장려금 수급률은 6.5%로 27.0%에 이르는 단독가구에 비해 4분의1 수준으로 낮았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘청년 전용 버팀목전세자금 대출’ 상품은 주택도시기금이 청년들에게 연 1~2％대 낮은 금리로 전세금을 빌려준다.&lt;br&gt;미혼은 개인 연소득이 5000만원이하면 대출을 받을 수 있지만 부부합산 연소득이 5000만원(신혼 6000만원)을 초과할 경우 대출 자격이 안된다.&lt;br&gt;버팀목전세자금 대출처럼 맞벌이 가구소득합산과 미혼의 소득 조건이 크게 차이 나지 않는 경우가 많다.&lt;!-- 그림 1481109 --&gt;부동산 청약에서도 기혼자보다 미혼자가 차라리 더 유리할 때가 많다.&lt;br&gt;맞벌이 신혼부부가 주택청약 우선 공급 조건이 되려면 부부 중 1인의 소득이 전년도 도시근로자 가구당 월평균 소득의 100%를 초과하지 않아야 한다.&lt;br&gt;국세청에 따르면 지난해 연말정산을 신고한 근로자의 1인당 평균 급여는 4024만원으로 집계됐다.&lt;br&gt;맞벌이 부부라면 합산 소득이 적어도 8000만원을 훌쩍 넘는다. 청약 우선 공급 조건을 충족하는 맞벌이 부부 사례를 주변에서 보기 어려운 이유다.&lt;br&gt;결혼한 지 1년이 넘었지만 아직 혼인신고를 하지 않은 김모씨(32)도 “둘 다 버팀목 대출을 받았다”며 “둘이 합쳐 대출을 받으니 신혼집을 위한 돈을 마련하기 훨씬 쉬웠다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “혼인신고를 안한다고 우리가 남인 것도 아니기 때문에 영리한 선택이었다고 생각한다”며 “이제 집 문제가 해결되면 바로 혼인신고를 할 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;전문가는 집값이 높은 상황에서 혼인신고를 미루는 게 이득이라면 그렇게 하는 것이 자연스럽다고 봤다.&lt;br&gt;임재만 세종대 부동산학과 교수는 “과거에는 직장을 오래 다니면 월급도 올라가고 저축을 하면 한 10년 정도 지나면 집을 살 수 있다는 희망이 있었다”며 “이제는 돈을 모아도 집을 못 산다고 생각하니 전세금 정도는 마련돼야 결혼을 하고 그러다 보니 혼인신고를 미루게 되는 것”이라고 진단했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무술 고수가 된 이소룡 키즈… “30년 수련으로 50대지만 20대 발놀림”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230908/121091434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230908/121091434/1</guid>
      <pubDate>2023-09-09T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/08/121091420.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어릴 때부터 동경하던 ‘무술 영화배우’ 이소룡의 영향으로 무예에 관심을 가지기 시작했다. 대학 진학 때 물리학도였던 그는 무예에 심취해 결국 전공을 바꿨고 지금은 한국 전통무예를 수련하며 연구하고 지도하는 무예인(武藝人)으로 살고 있다. 네덜란드에서 한국무예연구소와 네덜란드십팔기협회를 이끌고 있는 최복규 박사(54) 얘기다. 그는 십팔기 7단의 고수로 매일 2~3시간 수련하고 지도하며 한국 전통무예를 세계에 알리고 있다. “제 나이 또래 무예인들의 공통점은 이소룡의 세례(洗禮)를 받았다는 겁니다. 제가 네덜란드에서 와서 무술 사범들을 만나서 ‘왜 무예를 하게 됐느냐’고 물으면 거의 모두 이소룡이 출발점이었다고 합니다. 저 역시 예외가 아니었습니다. 이소룡, 성룡, 이연걸로 이어지는 무협 영화의 주인공에 매료되어 어릴 때부터 태권도와 유도, 쿵후를 배웠습니다.”무협 영화의 주인공을 꿈꾸다 포기하는 대부분의 ‘이소룡 키즈’와 달리 최박사는 실행에 옮겼다. 그는 서강대 물리학과에 들어간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예비 시어머니가 상견례서 ‘속궁합 잘 맞지?’ 물어보십니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500057</guid>
      <pubDate>2023-09-09T17:12:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909171245_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481228 --&gt;상견례 자리에서 명품을 요구하고 무례한 질문을 하는 등 예비 시어머니 때문에 남자친구와 파혼한 여성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;글쓴이 A씨는 9일 한 온라인 커뮤니티에 “상견례 때 시어머님이 이런 질문 하면 뭐라고 대답하실래요?”라며 시어머니로부터 받은 질문들을 나열했다.&lt;br&gt;시어머니는 A씨에 “엄마랑 친구처럼 지내서 너무 보기 좋다. 나랑도 팔짱 끼고 백화점 가고 딸처럼 그렇게 할 거지?”라고 물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 A씨는 “네, 그런데 엄마와 데이트(만남)할 때 엄마가 저 돈 못 쓰게 해서 자주 데이트하는 건데 제가 어머님께 어떻게 그래요”라고 대답했다.&lt;br&gt;이어 시어머니는 “밥은 할 줄 아니? 누구 집 애들은 결혼할 때 명품 하나는 들고 온다던데”라고 은근히 요구했다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A씨는 그 말에 “밥은 밥솥이 하고 남자친구가 혼자 오래 살았으니 더 잘한다. 저희 돈 없어요. 어머님도 그럼 저 가방 하나 해주세요”라고 응수했다고 한다.&lt;br&gt;시어머니는 더 나아가 “속궁합 잘 맞지? 궁합이 좋더라. 네 직업은 돈 잘 버니?”라고 질문했고, A씨는 “어머님, 저희 아버지도 계시는데 무슨 그런 소릴 하세요? 저는 남자친구만큼 돈 번다”고 답했다.&lt;!-- 그림 1481229 --&gt;상견례 당시 대화를 공유한 A씨는 “전 제가 착하게 대답했다고 생각한다”며 “그런데 상견례 후에 어머님께서 제가 철이 없어 보였다고 했다더라. 넘어갈까 하다가 저 말 듣고 어이없어서 남자친구한테 다 끝내자고 했다”고 했다.&lt;br&gt;남자친구는 처음에는 미안해하다가 A씨가 단호한 태도를 보이자 “너도 참 기 세다”며 “너 같은 사람은 없을 거다. 상견례는 어려운 자리라 다들 ‘네네’ 하고 있지, 너처럼 웃으면서 딱딱 짚고 넘어가지 않을 거다”고 했다.&lt;br&gt;A씨는 “팔짱, 밥, 속궁합 얘기는 연애 때도 종종 들었는데도 상견례를 한 내가 바보”라면서 “남자친구한테 정은 떨어졌지만 그래도 힘들더라. 내 시간이 아깝지만 잘 이겨내 보겠다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사연을 접한 네티즌은 “상견례에서 잘 파악하신 것 같다”, “현명하네”, “두 사람 모두 잘한 게 없어 보인다”, “이혼이 아니라 파혼이라 다행”등의 반응을 보였다.&lt;!-- 그림 1481230 --&gt;많은 예비부부들이 결혼 준비 중 A씨와 같은 갈등으로 파혼에 이르기도 한다.&lt;br&gt;민법상 파혼에 대한 책임을 물을 수 있는 때는 약혼 후 자격정지 이상의 형을 선고받은 경우, 약혼 후 성년후견개시나 한정후견개시의 심판을 받은 경우, 성병이나 불치의 정신병 및 그 밖의 불치병이 있는 경우, 약혼 후 다른 사람과 약혼이나 혼인을 한 경우, 약혼 후 1년 이상 생사가 불명한 경우, 약혼 후 다른 사람과 간음한 경우 등이다.&lt;br&gt;또 상대방의 학력, 직업 사칭, 재산상태에 대한 기망, 중대한 모욕, 폭행 및 폭언 애정 상실, 시부모님의 폭언, 혼수 갈등 등도 해당한다. 특히 고부갈등 문제는 각자의 입장 차이에 따라 해석의 여지가 다를 수 있다.&lt;br&gt;최근 한 설문조사에서 ‘결혼 전 치명적인 결점이 발견된다면?’이라는 주제에 대해 응답자의 63%가 ‘파혼하겠다’고 답했다.&lt;br&gt;결혼정보업체 관계자는 “결혼이 늦어지는 만큼 신중히 배우자를 선택하는 이들이 많아지고 있다”며 “결혼을 앞둔 커플이라면 서로에 대한 깊은 대화를 나누고 속속들이 알아보는 것이 좋다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생후 6개월 된 아기, 코로나 치료 후 눈 색깔 변했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230909500062</guid>
      <pubDate>2023-09-09T18:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/09/SSC_20230909183656_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1481254 --&gt;생후 6개월된 태국 남아가 코로나19에 걸렸다가 치료를 받은 후 눈동자 색깔이 파랗게 변하는 일이 발생했다.&lt;br&gt;9일(한국시간) 영국 일간지 데일리메일 등 외신에 따르면 태국 출신 이 아기는 인플루엔자와 에볼라 치료에 흔히 사용되는 ‘아비간’을 처방받고 갈색 눈에서 파란 눈으로 변했다.&lt;br&gt;‘파비피라비르’를 주성분으로 하는 RNA 바이러스 치료제 ‘아비간’은 당초 독감 치료제로 사용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파비피라비르는 항바이러스제로 광범위 RNA 중합효소 억제제다. 코로나19 대유행 중에 아시아와 유럽의 일부 지역에서 코로나 치료로 사용됐었지만, 미국에서는 승인되지 않은 약이다.&lt;br&gt;태국에서는 파비피라비르가 주요 항바이러스 약으로서 SARS-CoV-2에 감염된 어린이를 대상으로 사용되고 있다.&lt;!-- 그림 1481255 --&gt;푸른 눈 변색 부작용이 나타난 정확한 날짜는 알려지지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아기는 투약받은 지 18시간 후에 갈색에서 파란색으로 변했고, 약을 중단한 후 5일 후에 다시 본연의 눈 색으로 돌아왔다. 다행히 시력에는 별다른 문제가 없었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;아가의 신체 피부, 손톱 또는 구강 및 비강 점막과 같은 다른 부분에서 푸른 변색은 관찰되지 않았다.&lt;br&gt;의사들은 이 아기를 치료한 결과, 항바이러스 약이 남자 아이의 각막에 축적된 형광 화학물질을 방출해 이 같은 현상이 나타났다고 보고했다.&lt;br&gt;영국의 안과의사 비크 샤르마는 “일반적으로 눈동자의 색은 각막이 아닌 홍채가 결정한다. 홍채에 존재하는 색소의 양은 태어날 때부터 결정된다”며 “다만 약물이 분해되는 과정에서 형광 화학물질을 방출하고, 이 물질이 각막에 축적됐을 수 있다”고 추측했다.&lt;!-- 그림 1481256 --&gt;한편 2021년 인도의 20세 남성도 이러한 눈 색깔 변화를 겪었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 청년 역시 파비피라비르를 처방 받은 후 이튿날에 눈 색이 변했다. 치료를 중단한 후에는 자연스러운 갈색으로 돌아왔다.&lt;br&gt;당시 인도의 연구진은 “푸른 각막 변색은 파비피라비르와 관련이 있을 수 있으며 환자에게 이 약 사용을 즉각 중단하도록 권장했다”며 “파비피라비르 사용을 중단한 다음 날 환자의 각막이 정상적인 색으로 돌아갔다”고 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마라탕 단골재료로 ‘이 버섯’ 샀다면 먹지 마세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230910500009</guid>
      <pubDate>2023-09-10T08:39:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/24/SSC_20230724111216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1461081 --&gt;마라탕, 짬뽕 등에 들어가는 재료인 중국산 백목이버섯에서 기준치를 초과한 농약이 검출됐다.&lt;br&gt;최근 식품의약품안전처는 국내에 수입돼 시중에 판매 중인 중국산 백목이버섯에서 잔류농약(클로르메쾃)이 기준치 이상 검출돼 해당 제품의 판매를 중단하고 회수 조치한다고 밝혔다.&lt;br&gt;클로르메쾃은 식물성장조절제로 식약처가 정한 기준치(0.01mg/kg 이하)보다 12배 많은 0.12mg/kg가 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;회수 대상은 ‘베스트유통(경기도 포천시)’이 중국 업체(XIANGYANG JIULIAN FOOD CO LTD)로부터 수입해 판매한 중국산 백목이버섯 1kg 제품으로 포장일은 2023년 7월 15일(포장일로부터 3년까지)이다.&lt;!-- 그림 1481288 --&gt;유통업체는 3030kg을 수입해 1kg 단위로 포장한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;식약처는 해당 제품을 회수하도록 조치했으며, 향후 동일한 제품이 수입될 경우 통관단계에서 정밀검사(5회)를 실시할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;식약처 관계자는 “해당 제품을 구매한 경우 섭취를 중단하고 구입처에 반품해달라”라면서 “아울러 식품 관련 불법 행위를 목격한 경우 불량식품 신고 전화(1399)로 신고해달라”라고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;中목이버섯 238배 잔류 농약 검출&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지난 2월에도 시중에 판매 중인 중국산 건목이버섯에서 기준치의 238배에 달하는 잔류 농약이 검출돼 식약처가 해당 제품의 판매를 즉시 중단하고 회수 조치하는 일이 있었다.&lt;br&gt;문제가 됐던 제품은 인천 남동구에 있는 주식회사 케이푸드에서 수입한 중국산 건목이버섯 제품과 부산 강서구 소재 ㈜비에스가 소분·판매한 제품으로 당시 기준치를 넘은 잔류 농약이 검출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해당 제품에서는 곡류, 과일, 채소 등에 곤충을 방제하기 위해 쓰는 침투성 살진균제 성분 카벤다짐이 ㎏당 2.38㎎ 검출돼 기준치(0.01㎎/㎏)를 훨씬 초과했다.&lt;!-- 그림 1481289 --&gt;식약처는 포장일자 2022년 9월 29일로 수입된 제품 6853㎏과 유통기한 2023년 12월 25일로 표시된 소분 제품들을 회수 조치했다. 식약처는 “해당 제품을 구매한 소비자는 섭취를 중단하고 구입처에 반품할 것”을 요청했다.&lt;br&gt;식약처는 마라탕과 짬뽕 등에 널리 들어가는 중국산 건조 목이버섯에서 잔류농약 부적합 사례가 반복적으로 발생하자 지난해 12월부터 수입자 검사명령을 시행했다. 이에 중국산 건목이버섯의 경우 수입자가 사전 검사를 통해 안전성을 입증해야만 국내로 들여올 수 있다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>