<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2023-03-09T00:10:54.794Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>왜 자도자도 피곤할까…수면의 ‘질’ 높이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256873</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256873</guid>
      <pubDate>2023-02-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면은 건강한 삶의 조건에서 빠지지 않는 조건이다. 충분한 수면이 전제되지 않는 한, 운동이나 식단 관리 등 다른 노력에도 불구하고 건강은 악화일로를 걷기 십상이다. 실제로 수면 부족이 야기하거나 악화시킬 수 있는 질환은 당뇨, 고혈압, 비만 등 셀 수 없을 정도다.‘좋은 수면’의 조건은 크게 두 가지다. 수면의 ‘시간’과 ‘질’이다. 수면 시간은 개인마다 정한 적정 수면 시간을 지키려 노력하는 게 보편적이지만, ‘질 높은 수면’을 위한 노력까지 병행하는 경우는 생각보다 드물다. 수면 시간은 충분하지만 그 질은 낮을 경우, 몇 시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괴로울 정도로 먹는 나, 혹시 음식중독?…의심신호 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257080</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257080</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘음식’을 바라보는 우리 사회의 시선은 지난 수십 년 간 판이하게 달라졌다. 과거엔 ‘음식을 남기면 벌 받는다’는 식의 어르신들의 꾸중이 통용됐으나, 최근엔 ‘과식할수록 손해’라는 인식이 널리 퍼지는 모양새다. 비만 등이 명실상부한 사회적 문제로 조명 받으면서 부터다.이러한 인식의 변화와 함께 ‘음식중독’이란 표현도 점차 널리 쓰이고 있다. 공식적 의학 병명은 아니지만, 다른 중독 질환들과 일부 증세가 닮아있다는 특징을 지닌다. 자신이 단순한 대식가가 아닌, 음식중독인지 의심해 볼 수 있는 신호 3가지를 알아본다.▲ 괴로운 수준까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기만 했는데 부상·통증?…잘못된 걷는 습관 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257132</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257132</guid>
      <pubDate>2023-02-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>모든 운동 중 가장 압도적인 지지를 받는 운동인 걷기. 헬스, 요가 등 유명한 운동을 해보지 않은 사람은 많지만, 걸을 수 있는 사람 중 걷기 운동을 안해본 사람은 없다고 봐도 무방할 것이다. 달리기와 함께 인간의 가장 기본적인 동작 그 자체가 운동인 까닭이다.인간의 가장 기본적인 동작인만큼, 걷는 자세에 ‘왕도’는 없다. 개인별 체력, 체형 등에 따라 편안한 자세로 걸으면 된다. 하지만 부상이나 통증을 방지하려면 지양해야 할 사항은 있다. 걷기 운동시 주의해야 좋을 행동이나 실수 3가지를 알아본다.▲ 긴장된 어깨, 목, 팔걷기를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시력 손실이 치매 불러온다”…국내외 연구 활발</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257058</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257058</guid>
      <pubDate>2023-02-24T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영화 《다이하드》 시리즈로 유명한 미국 배우 브루스 윌리스가 최근 치매 판정을 받으면서 치매에 대한 관심이 더 커졌다. 세계 의학계는 치매 유발과 관련이 깊은 알츠하이머병 치료제를 개발하려고 부단히 노력했으나 아직 별다른 진전이 없다. 그래서 일부 연구자는 치매를 일으키는 요인 중 인간이 수정할 수 있는 것들을 찾아 해결하는 데 초점을 맞추고 있다. 국제 의학저널 ‘랜싯’에 발표된 치매 위험 요인 중 아직 밝혀지지 않은 비율은 60%이고, 수정할 수 있는 위험 요인은 40%다. 수정할 수 있는 위험 요인으로는 난청, 외상, 고혈압,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다음 날이 통째로 사라지는 ‘숙취’…빨리 끝내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256648</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256648</guid>
      <pubDate>2023-02-25T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 주말 오전에 좋지 않은 컨디션으로 누군가를 만나면 ‘어제 술 마셨느냐’는 핀잔을 듣기 마련이다. 술을 마시는 본인 또한 다음 날 오전쯤까진 숙취로 고생할 것을 각오하는 경우가 많다. 하지만 문제는 이 숙취가 다음 날 오전쯤 끝나리란 보장이 없다는 것이다. 심하면 다음 날 하루종일, 혹은 이틀 후 새벽까지 컨디션 난조가 이어지기도 한다. 한번 발생한 숙취를 단번에 없애는 방법은 아직 발견되지 않았다. 숙취 해소에 도움을 준다는 상품이나 방법 또한 말 그대로 숙취 해소에 ‘도움’을 주는데 그친다는 게 전문가들의 입장이다. 다만 숙</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치매와 시각 장애 사이 연결 고리 있다” [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257010</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257010</guid>
      <pubDate>2023-02-25T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한 남매의 부축을 받으며 80대 후반의 노모가 병원을 찾았다. 기력이 쇠하고 정신이 좀 멍한 것 같다고 했다. 환자는 MMSE(간이정신상태검사·30점 만점) 점수가 24점(정상)으로 확인되었고, 결국 진료 과정에서 백내장과 치매 진단을 함께 받게 되었다. 병력상 수년 전부터 백내장이 심해져 TV도 보지 못하고, 요리도 못 하고, 시골 동네 나들이도 나가지 못하는 등 일상활동을 하기 어려워졌다. 그 결과 점점 더 사회로부터 고립되었고 몸 상태는 악화되었다. 안타까운 일이지만 이러한 환자의 경우가 독특하거나 희귀하지는 않다.치매는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀찮고 힘든 운동, 습관처럼 즐기려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257133</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257133</guid>
      <pubDate>2023-02-26T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘운동은 시작이 반’이라는 말이 있다. 안락한 침대를 박차고 나와 헬스장에 가는 것만으로도 대단한 것이란 격려다. 아무리 피곤해도 막상 헬스장에 가면 계획보다 훨씬 더 많은 운동을 하게 되는 게 보통이다.그러나 매일 초심자의 결연한 각오로 헬스장으로 갈 순 없는 노릇이다. 결국 얼마나 빨리 즐기기 시작하느냐가 운동 습관화의 관건이다. 초보자가 운동을 습관으로 굳힐 수 있게 돕는 요령은 무엇이 있을까. 먼저 자신과 맞는 운동을 찾으려는 수고를 아끼지 말아야 한다. 개인의 취향이나 체력, 체형, 여유 시간대에 따라 적합한 운동은 따로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔한만큼 편견도 다양한 ‘우울증’…대표적 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257234</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257234</guid>
      <pubDate>2023-02-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인의 정신건강을 위협하는 숙적이라 할만한 우울증. 양극성 정동장애 등 병명 자체가 생소한 다른 정신질환과 달리 널리 알려졌다는 점에서 일견 긍정적인 측면이 있다. 그러나 널리 알려진 만큼 발병 원인, 위험성 등에 대한 오해나 경시가 난무하는 것 또한 사실이다. 주변에 우울증 증세를 호소하면 “세상 사람, 다 우울해”라는 무성의한 답변이 돌아오는 식이다.정신의학 전문가들은 생활 속에서 우울증 환자를 대할 땐 ‘경청’과 ‘지지’가 가장 중요하다고 입을 모은다. 내 지인이 앓게 될지 모를 우울증에 대한 편견들을 바로잡아야 할 이유다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 파는 펫숍, 한국에서도 사라질까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257157</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257157</guid>
      <pubDate>2023-02-28T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이제 우리나라도 4가구 중 1가구가 반려견이나 반려묘를 키울 정도로 정말 많은 사람이 반려동물과 함께하고 있다. 반려동물을 맞이하려 할 때 가장 먼저 떠올리는 곳은 어디일까. 아마 여전히 펫숍일 것이다. 1990년대 들어 우리나라에 애완동물 문화가 들어오고 사람들은 우리가 흔히 시골에서 보던 믹스견이 아닌, 작고 다양한 품종의 동물들을 펫숍을 통해 사고팔기 시작했다. 그때부터 지금까지 펫숍은, 지금은 반려동물로 불리는 개, 고양이를 데려오는 가장 일반적인 방식으로 남아있다. 하지만 최근 미국 뉴욕주에서 펫숍을 통해 반려동물을 판매할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이것만 보고 자야지”…불면증 악화시키는 선택 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257555</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257555</guid>
      <pubDate>2023-03-01T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예나 지금이나 불면증 환자들의 시름은 깊다. 어르신들이 어디서나 잘 자는 아이에게 ‘복 받은 체질’이라며 덕담하는 것만 봐도 알 수 있다. 자려고 애쓸수록 멀어지는 잠의 특성과, 그래서 더 잠이 간절해지는 불면증 환자들의 바람이 악순환을 이룬다.때문에 불면증에 좋다고 홍보된 식품이나 기구들의 인기는 꾸준하다. 그러나 불면증에 좋은 뭔가를 하거나 사는 것만큼이나, 불면증을 악화시키는 행동을 지양하는 것 또한 중요하다. 불면증을 악화시킬 수 있는 행동 3가지를 알아본다.▲ 전자기기 사용불면 증세가 있는 사람들은 침대 위에서도 자연스럽게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 전 필수라는 ‘스트레칭’…운동 전·후 달라야 한다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257563</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257563</guid>
      <pubDate>2023-03-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동 전 준비운동은 필수라고들 입을 모은다. 실제로 운동 전 준비운동은 부상 방지 및 실력 향상에도 긍정적인 영향을 끼친다. 전문 강사가 진행하는 운동 수업에서 준비운동 과정이 빠지지 않는 이유다.엄밀히 말하자면 준비운동과 마무리 운동 둘 다 중요하다. 각 과정이 목표하는 바가 다른만큼, 방식도 달라야 한다. 힘차고 부상 없는 운동 인생을 위한 준비운동과 마무리 운동 요령은 무엇이 있을까.먼저 준비운동 과정에선 몸을 덥히는 ‘웜업(Warm up)’에 중점을 둬야한다. 굳어있는 근육과 관절로 본운동에 돌입했다간 부상을 입을 위험이 커</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백약이 무효한 ‘피로’…뜻밖의 원인 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257457</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257457</guid>
      <pubDate>2023-03-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인 중 피곤하지 않다고 장담할 수 있는 이가 얼마나 될까. 정도의 차이만 있을 뿐 일말의 피로감도 느끼지 못하는 이는 없다고 봐도 무방할 것이다. 많은 사람들이 운동을 시작하거나 각종 영양제를 챙겨먹는 주된 이유 중 하나도 이 ‘피로’다.부족한 수면 등 피로의 원인이 명확하다면 불행 중 다행이라 하겠다. 문제의 원인을 알았으므로 대처 방안도 강구할 수 있어서다. 그러나 피로의 명확한 원인을 찾을 수 없는 상황에선 얘기가 다르다. 뭘 어떻게 고쳐야 할지 알기 힘들어서다. 피로감의 원인을 알 수 없을 때 의심해볼 수 있는 원인 3가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 키워드] 일회용기 미세플라스틱</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257586</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257586</guid>
      <pubDate>2023-03-03T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>커피와 배달음식 등에 사용하는 일회용기의 미세플라스틱 검출량이 다회용기보다 최대 4.5배 많은 것으로 나타났다. 소비자원이 일회용기 16개를 분석해 보니 5mm 미만 미세플라스틱이 용기 1개당 최대 29.7개 검출됐다. 다회용기에서는 최대 2.7개가 나왔다. 국민 1명이 연간 커피를 377잔 마시는데, 모두 일회용 컵을 사용한다면 미세플라스틱 2600개 정도에 노출되는 셈이다. 여기에 배달음식까지 감안하면 미세플라스틱 노출량은 더 늘어난다. 다만 미세플라스틱의 위해성은 아직 연구 단계다. 한국소비자원은 “미세플라스틱의 위해성은 아직</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걱정 많은 남성들, 심장병·당뇨 등 위험 높아</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257710</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257710</guid>
      <pubDate>2023-03-05T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걱정을 아예 하지 않는 사람이 있을까. 개인의 성격이나 상황, 성장환경 등에 따라 많고 적음이 있을 뿐 걱정을 전혀 하지 않는 이는 없다고 봐도 무방할 것이다. 설령 있다고 해도 그리 정상적인 심리 상태로 보긴 어렵다.걱정 자체가 나쁘다곤 할 수 없다. 아직 벌어지지 않은 일을 상상하면서 대비책을 강구하는데 도움을 주기 때문이다. 문제는 이같은 걱정이 과도할 때 벌어진다. 단지 정신적으로 피곤한 정도가 아니라, 실제 신체 건강에도 악영향을 끼칠 수 있다는 연구들이 있다.먼저 미국 보스턴대 의대 정신과 연구팀은 평균 연령 53세의 남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 할 때 ‘포만감’ 주는 식품 4가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257822</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257822</guid>
      <pubDate>2023-03-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가히 현대 사회 전체의 고민이라 할만한 다이어트. 과체중이 사회적 문제로 대두된 원인은 여럿 거론되지만, ‘변화된 식단’이 1순위 원인이라는 것엔 대다수 전문가들이 동의한다. 음식 자체가 귀하던 과거에 비해 고열량 음식을 쉽고 값싸게 접할 수 있게 된 것의 부작용이란 것이다.따라서 다이어트에서 가장 중요한 것 또한 ‘식단 관리’다. 식사량 자체를 줄이고 허기를 참기보단, 포만감을 유지시켜 주는 식품들을 가까이 하는 게 더 효과적인 전략이다. 저열량에다 포만감까지 길게 유지시켜 주는 다이어트 식품 4가지를 알아본다.▲ 양배추양배추의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빨간 풍선 스티커가 화장실에 붙은 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257627</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257627</guid>
      <pubDate>2023-03-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 지하철 주요 역사 275곳에 있는 공중화장실 남자 소변기에 빨간 풍선 스티커가 붙었다. 이 스티커에 소변이 닿으면 빨간색이 사라진다. 풍선은 늘었다 줄었다 하는 방광을 의미하고, 빨간색은 방광암 증상인 혈뇨를 상징한다. 이는 대한비뇨기종양학회와 화장실문화시민연대가 국민의 방광암 인식 증진을 위해 마련한 ‘빨간 풍선 캠페인’이다. 표혜령 화장실문화시민연대 대표는 “실제 배뇨활동이 이루어지는 화장실에서 방광암의 주요 증상인 혈뇨를 확인하도록 하자는 대한비뇨기종양학회의 제안이 있었다. 빨간 풍선 캠페인이 깨끗한 화장실 문화를 위한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약 ‘문체부 장관’ 표창… 여성 백일장 40년 후원 공로인정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230306/118197269/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230306/118197269/1</guid>
      <pubDate>2023-03-06T17:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/06/118197209.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 6일 여성 문인 발굴 유공을 인정받아 2022년 문화체육관광부 장관 표창을 수상했다고 밝혔다. 지난 40년간 동아제약은 한국문화예술위원회가 주최하는 마로니에 여성 백일장을 꾸준하게 후원하며 여성 문인 발굴에 힘써왔다.  우리나라의 가장 오래된 여성 백일장인 ‘마로니에 여성 백일장’은 문학에 관심 있는 여성이라면 누구든지 참여할 수 있다. 백일장 당일 선정된 주제에 따라 ▲시 ▲산문 ▲아동문학(동시, 동화) 분야의 우수 작품을 선발하는 글짓기 대회로 지금까지 1000여 명의 문인이 발굴됐다.  동아제약 관계자는 “이번 수상은 마로니에 여성 백일장에 많은 관심을 주신 여성 문인들이 있었기에 가능했다. 앞으로도 문화와 예술 분야에 끊임없는 지원과 응원을 통해 국내 문학의 저변을 확대하기 위해 더욱 노력하겠다”라고 말했다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온헬스케어, 유럽학회서… 램시마SC ‘신규임상 3상’ 결과공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230306/118198462/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230306/118198462/1</guid>
      <pubDate>2023-03-06T17:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/06/118198384.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온헬스케어는 6일 덴마크 코펜하겐에서 1~4일까지(현지 시간) 열린 ‘2023 유럽 크론병 및 대장염 학회’에서 미국 허가를 목적으로 램시마SC의 새로운 글로벌 임상 3상 결과를 공개했다고 밝혔다.  첫 번째는 크론병 환자들을 대상으로 램시마 투여 후 유지 치료 시 위약 대비 램시마SC의 효능 및 안전성을 분석한 결과로 온라인 발표로 공개됐다.   크론병 환자 343명을 대상 10주 차에 램시마SC 투여군과 위약 대조군을 2:1로 배정한 뒤 54주 차에 비교 분석했다. 1차 평가지표인 임상적 관해는 램시마SC 62.3%, 위약 32.1%로 나타났고 내시경적 반응에서도 램시마SC 51.1%, 위약 17.9%로 대조군 대비 통계적으로 높은 유효성 결과가 확인됐다. 새로운 안전성 문제는 발견되지 않았다.  두 번째 임상은 궤양성 대장염 환자를 대상으로 진행한 임상 3상에서 램시마SC 유지 치료 시 위약 대비 통계적으로 유의미한 우위를 나타내는지 분석한 결과로 포스터 발표를 통해 공개됐다. 대장염 환자 4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘저탄고지’ 식이법 따라했는데…○○ 위험 증가했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230306/118193639/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230306/118193639/2</guid>
      <pubDate>2023-03-06T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/06/118193354.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;탄수화물 섭취를 줄이고 양질의 지방을 섭취하는 저탄고지(LCHF·Low Carb High Fat) 혹은 케톤(keton)식이라 불리는 식사법이 나쁜 콜레스테롤인 저밀도(LDL) 콜레스테롤을 증가시키고 심장마비·뇌졸중 등 심혈관질환 위험을 높인다는 연구 결과가 나왔다.  캐나다 브리티시컬럼비아대학교 심장폐혁신센터 율리아 이아탄 박사팀은 영국 바이오뱅크(UK Biobank) 데이터를 활용해 LCHF 식단을 따르는 305명과 표준 식단을 따르는 1200여 명의 건강정보를 비교 분석했다. LCHF 식단은 하루 섭취 열량의 45%를 지방에서 섭취하고 25%는 탄수화물에서 섭취하는 식단으로 정했다. 케톤식은 열량의 70~90%가 지방으로 구성되기도 한다. 표준 식단은 탄수화물과 지방이 각각 50%, 40% 내외다.   분석 결과, LCHF 식단 그룹은 LDL 콜레스테롤과 아포지단백질 B(apolipoprotein B) 수치가 표준식단 그룹보다 높은 것으로 나타났다. 아포지단백질 B는 LDL 콜레스테롤 단백질을 감싸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그들만의 인수전… 귀 막은 경영진, 입 닫은 아티스트, 속 타는 팬심</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307022001</guid>
      <pubDate>2023-03-07T00:08:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/07/SSC_20230307110447_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1403701 --&gt;SM엔터테인먼트 인수전 사태가 어른들의 감정 싸움과 법정 공방으로 이어지면서 정작 케이팝의 중심인 아티스트와 팬덤은 소외되고 있다. SM 소속 아티스트들은 최대한 몸을 낮추며 복잡한 심경을 드러내고 있고, 팬들도 상황을 지켜보는 가운데 일부에서는 행동에 나서야 한다는 목소리가 나온다.&lt;br&gt;샤이니의 키는 최근 컴백 기념 온라인 생방송에서 “난 누구보다 (콘서트를) 하고 싶은 사람인데 회사가 뒤숭숭해서 지금…”이라며 깊은 한숨을 쉬었다. 레드벨벳의 슬기는 최근 대면 팬 사인회에서 하이브 소속 뉴진스의 히트곡 ‘하이프 보이’의 춤을 부탁한 팬의 요청에 양해를 구하며 거절했다.&lt;br&gt;에스파는 지난달 25~26일 첫 단독 콘서트에서 “컴백을 기대해 달라”고만 했을 뿐 별다른 언급은 하지 않았다. 아티스트들로서는 자신들의 활동에 당장 제약을 받고 있지만 조심스럽게 상황을 관망할 수밖에 없는 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팬들의 반응은 다양하게 엇갈리고 있다. 최근 온라인에 퍼진 ‘트럭 시위 왔다 간 하이브 사옥 근황’이라는 게시물에는 ‘SM 아티스트 건들지 마’, ‘우리는 하이브 없는 SM을 지지합니다’와 같은 문구가 송출된 사진이 올라왔다. 팬들 사이에선 “부끄럽다”는 의견과 “이해한다”는 상반된 반응이 나왔다.&lt;br&gt;SM 사태에서 양측이 자기들만의 싸움을 벌이면서 팬덤이 적극 나서야 한다는 의견도 나온다. 이동연 한국예술종합학교 교수는 지난 3일 문화연대와 서울대 아시아연구소 한류연구센터가 개최한 토론회 주제발표에서 “팬덤이 행동주의의 하나로 다가오는 주총에서 소액주주로 참여해 팬의 목소리를 경영진에게 전달하는 방안이 가능하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이지행 동아대 젠더·어펙트연구소 전임연구원도 “만일 팬덤이 소액주주 운동과 결합한다면 사상 최초로 팬덤이 기업 경영권의 향방을 결정하는 금융자본의 행위자로서 기능할 가능성이 있다”고 예상했다.&lt;br&gt;한편으로는 두 회사의 합병으로 팬덤의 역할이 더욱 위축될 수밖에 없다는 전망도 나왔다.&lt;br&gt;김수아 서울대 교수는 “팬덤 플랫폼 비즈니스가 기획사에 의해 독점 운영되면서 팬덤이 가진 자율적인 연대는 사라지고, 팬덤은 오직 소비자의 위치로만 한정되는 결과를 낳았다”면서 “두 회사가 합병해 소통 플랫폼이 하나로 재편될 경우 일방통행은 더 강화될 것이라는 우려도 커지고 있다”고 짚었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평범하기 싫었던 20대 배우, 살 떨리는 ‘질투의 화신’ 되다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307022002</guid>
      <pubDate>2023-03-07T00:08:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/06/SSC_20230306182429_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1403497 --&gt;“살리에리가 자신의 평범함을 너무 저주하며 살았다는 걸 깨닫는 순간이 분명히 있다고 생각해요. 각자의 평범함이 각자의 특별함일 수도 있겠다 생각하면서 살리에리를 구축했던 것 같습니다.”&lt;br&gt;신의 도구가 되길 원했으나 되레 신을 저주하며 살게 된 남자. 차라리 몰랐다면 다행이었을 것을 하필이면 재능을 알아보는 재능을 가진 살리에리는 자신의 평범함이 너무나 고통스럽다. “욕망을 갖게 했으면 재능도 주셨어야죠”라고 원망하는 살리에리를 그리는 문유강(27)은 누군가를 보고 겪었던 감정을 연기에 고스란히 담아낸 듯 더 생생하다.&lt;br&gt;오는 4월 11일까지 서울 종로구 세종문화회관 M씨어터에서 공연하는 ‘아마데우스’는 천재 모차르트(1756~ 1791)를 향한 살리에리(1750~1825)의 질투심을 그린 작품이다. 영국의 극작가 피터 섀퍼(1926~2016)가 1979년 발표해 초연했고, 1984년에 영화로도 제작됐다. 연극은 1981년 제35회 토니상 5관왕, 영화는 1985년 아카데미 시상식에서 8관왕을 차지했다.&lt;!-- 그림 1403496 --&gt;연극은 늙은 살리에리가 모차르트를 죽였다는 독백으로 시작한다. 경건한 신앙심으로 무장해 탄탄대로를 걷던 살리에리 앞에 어느날 천재 음악가 모차르트가 나타난다. 모차르트의 경박한 행실에 고개를 젓다가도 인정할 수밖에 없는 작곡 실력에 살리에리의 감정은 복잡해진다. 평범한 소재로 위대한 작품을 만드는 모차르트를 보며 위대한 소재로 평범한 작품을 만드는 자신의 현실이 괴롭다. 성(聖)과 속(俗)의 경계에서 신실함과 욕망을 동시에 지닌 살리에리의 세밀한 감정 변화가 작품의 핵심 축이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사람은 누구나 더 뛰어난 사람을 보며 부러워하고 질투하기 마련이다. 살리에리가 어찌 보면 악역인데도 관객들의 공감을 살 수 있는 이유다. 문유강 역시 “실력으로 선택받아야 하는 직업이다 보니 다른 사람을 보면서 부러워하고 질투하는 순간이 분명 있었다”면서 “저도 평범하기 싫어서 캐릭터에 감정 이입이 많이 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;주변 동료로부터 많은 자극을 받지만 5촌 당숙인 하정우(45)는 특히 “다 부러운 존재”다. 문유강은 “어릴 때부터 가까이 지내다 보니 자연스럽게 연기자의 꿈을 가질 수 있었다”면서 “배우로서 어떻게 지내야 하고 어떻게 살아야 하는지 보고 느끼기도 하고 직접 조언해 주기도 한다”고 말했다. 역대 최연소로서 깊은 내공이 필요한 살리에리가 어색할 법도 하지만 경험에서 우러나오는 연기력에 관객들도 자연스럽게 공감하게 된다.&lt;!-- 그림 1403698 --&gt;‘아마데우스’는 모차르트의 ‘레퀴엠’을 비롯해 실제 곡을 배경음악으로 쓰고 ‘마술피리’ 같은 오페라는 배우들이 라이브로 노래까지 해 이야기가 더 사실적으로 다가온다. 문유강 역시 모차르트에 대해 많이 알아보고 공부하며 작품을 준비했다. 그는 “당연한 존재처럼 느껴졌는데 모차르트를 공부하며 음악을 듣다 보니 왜 천재라고 하는지 알겠더라”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이제 데뷔 5년차에도 탄탄한 연기력으로 드라마와 영화, 연극을 종횡무진하는 만큼 문유강은 앞날이 더 기대되는 배우다. 그는 “연기를 계속 사랑하며 좋은 이야기를 잘 전달하는 배우, 작품마다 계속해서 그 과정과 순간을 살아가며 연기하는 배우가 되고 싶다”고 소망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예술 품은 K그림책 4편, 볼로냐 도서전 라가치상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307022003</guid>
      <pubDate>2023-03-07T00:08:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/06/SSC_20230306110935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1403244 --&gt;이탈리아 볼로냐 아동도서전에서 한국 그림책 4편이 라가치상 우수상을 받는다.&lt;!-- 그림 1403246 --&gt;문화체육관광부는 6~9일 열리는 아동도서전의 픽션 부문에서 이지연 작가의 ‘이사가’(엔씨소프트), 오페라 프리마 부문에서 미아 작가의 ‘벤치, 슬픔에 관하여’(스튜디오 움), 만화(중등, 만 9~12세) 부문에서 김규아 작가의 ‘그림자 극장’(책읽는곰)과 5unday(글)·윤희대(그림) 작가의 ‘House of Dracula’(5unday)가 우수상 수상작으로 선정됐다고 6일 밝혔다. 시상식은 6일과 7일 열린다.&lt;!-- 그림 1403245 --&gt;볼로냐 아동도서전은 세계 최대 규모 어린이책 전시회 가운데 하나다. 매년 전 세계 70여개국 1000개 이상 출판사와 5000여명의 출판인, 작가, 삽화가가 참가한다. 도서전에 출품된 도서 가운데 예술성과 창의성이 우수한 책을 6개 부문에 걸쳐 선정해 수여하는 라가치상은 아동문학계에서 상당한 권위를 인정받고 있다. 한국은 2004년 첫 입상한 후 매년 수상하고 있다. 지난해에는 이수지 작가와 최덕규 작가 작품이 픽션과 논픽션 부문 우수상을 받았다.&lt;!-- 그림 1403247 --&gt;올해 도서전에는 국내에서 문학동네, 비룡소, 글로연, 킨더랜드 등 26개 국내 출판사가 참가해 외국 출판사들과 도서 수출 상담을 진행한다. 도서전 초청 작가이자 올해 도서전 일러스트레이터 작품집 표지 작가로도 선정된 이수지 작가가 이기훈, 최덕규 작가와 함께 ‘그림으로 이야기하는 한국 그림책’ 세미나를 연다.&lt;br&gt;문체부는 “외국의 권위 있는 도서전 참가를 비롯해 다양한 정책을 추진해 ‘K그림책’의 국제 경쟁력을 강화해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비슷한데 무엇이 다를까… 청자 제작 비밀 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500002</guid>
      <pubDate>2023-03-07T00:09:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/07/SSC_20230307000930_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1403578 --&gt;국보 ‘청자 참외 모양 병’과 국보 ‘청자 상감 국화 모란무늬 참외 모양 병’은 참외 모양의 병이라는 점에서 많이 닮았다. 서로 겉모습이 비슷하니 제작 방법도 비슷할 것 같지만 알고 보면 서로 다르게 만들었다고 한다. 국립중앙박물관이 컴퓨터단층촬영(CT) 등 과학적 분석 장비를 활용해 조사해 보니 나온 결과다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 지난해 외규장각 의궤, 한국서화, 도자, 불교미술 및 동남아시아 불교조각에 이르기까지 다양한 소장품을 종합적으로 조사한 연구 결과를 박물관 누리집에 6일 공개했다. ‘고려시대 상형청자 I’에 따르면 ‘청자 참외 모양 병’은 틀을 써서 형태를 잡은 후 흙을 몸체 안쪽에서 바깥쪽으로 눌러 굴곡을 만들었고 ‘청자 상감 국화 모란무늬 참외 모양 병’은 형태를 잡고 몸체 부분은 바깥쪽을 선각해 참외 모양을 만들었다. 도자기 연구가 외관뿐만 아니라 내부구조까지 확장됨으로써 기존의 조사 방식과는 차별화된 모습을 보여 준다.&lt;br&gt;지난해 박물관은 고고학, 미술사학, 역사학, 보존과학 등 각 분야에서 활발한 소장품 조사연구를 진행해 유의미한 성과를 거뒀다. 예를 들어 역사학 분야에서는 ‘외규장각 의궤 연구’에서는 외규장각 의궤 귀환 후 지난 10년간의 한국사, 건축사, 미술사, 복식사, 음악사 등 각 분야를 총망라한 연구 성과를 집대성했다. 미술사 분야에서는 광학적 분석에서 작품의 보존처리 사례에 이르는 모든 내용에 국문과 영문을 병기해 국내외 연구자의 기초 연구자료로 널리 활용할 수 있도록 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소장품에 관한 연구는 국내 자료뿐만 아니라 박물관이 소장한 동남아시아 문화재까지 확장됐다. 일제강점기 고적조사와 수집 자료가 조사기간이 절대적으로 부족했기 때문에 사진과 도면자료가 충분하지 않았던 것도 보완해 성과를 공개했다.&lt;br&gt;박물관 측은 “박물관 자체 소장품의 체계적인 조사연구 결과를 온라인에 전면 공개하고, 자연과학적 분석 등 학제간 융합 연구의 중요성을 인식하여 이 부분에 주력했다”면서 “앞으로도 우리 문화유산의 가치 규명을 위한 학술 조사, 연구 활동을 더욱 강화하고 그 결과물을 적극적으로 공개해 다양한 분야의 연구에 활용될 수 있도록 할 계획”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 7일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500003</guid>
      <pubDate>2023-03-07T00:36:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/15/SSC_20230215035427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1396196 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 부당한 이익을 취하지 마라.&lt;br&gt;48년생 : 명확하게 일을 하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 겉만 꾸미는구나.&lt;br&gt;72년생 : 기대하던 일이 성과 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 :명예에 손상 있겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 지나친 기대는 금물이다.&lt;br&gt;49년생 : 욕망을 버리지 말고 일하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 좋은 운이 들어오는구나.&lt;br&gt;73년생 : 처신을 신중히 하라.&lt;br&gt;85년생 : 가족 간에 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 서두르지 마라.&lt;br&gt;50년생 : 남에게 이용당하기 쉽다.&lt;br&gt;62년생 : 아랫사람에게 배려를 기울여라.&lt;br&gt;74년생 : 남을 믿지 마라.&lt;br&gt;86년생 : 몸과 마음이 피곤하다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 시비가 생기니 울적하다.&lt;br&gt;51년생 : 좋은 일이 생긴다.&lt;br&gt;63년생 : 걱정이 생겨 마음이 울적하다.&lt;br&gt;75년생 : 무리하지만 않으면 성공한다.&lt;br&gt;87년생 : 방심하면 구설수 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 바라던 소망이 이루어진다.&lt;br&gt;52년생 : 계획대로 추진하라.&lt;br&gt;64년생 : 길운이 찾아든다.&lt;br&gt;76년생 : 한 가지 일에 집착 마라.&lt;br&gt;88년생 : 며칠 후에 해결된다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 마음의 불편이 있다.&lt;br&gt;53년생 : 일이 어긋난다.&lt;br&gt;65년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;77년생 : 최선을 다한 후 큰 소득 있다.&lt;br&gt;89년생 : 음식을 조심하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 결실을 맺는 하루다.&lt;br&gt;54년생 : 신념 가지고 노력하라.&lt;br&gt;66년생 : 신수가 태평하다.&lt;br&gt;78년생 : 가까운 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;90년생 : 고민이 해결된다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 거래에 이득이 없다.&lt;br&gt;55년생 : 운동으로 건강을 유지하라.&lt;br&gt;67년생 : 다음 기회를 노려야 하겠다.&lt;br&gt;79년생 : 바라던 일이 이루어진다.&lt;br&gt;91년생 : 몸이 피곤하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 생각지 않은 기쁜 일 있다.&lt;br&gt;56년생 : 공과 사를 분명히 하라.&lt;br&gt;68년생 : 컨디션에 힘써라.&lt;br&gt;80년생 : 약속을 지켜야 행운이 찾아온다.&lt;br&gt;92년생 : 이동은 불리하다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 싸움은 멀리하라.&lt;br&gt;57년생 : 지나친 투자만 삼가라.&lt;br&gt;69년생 : 매사 자중하라.&lt;br&gt;81년생 : 뜻밖의 협력자가 생긴다.&lt;br&gt;93년생 : 과욕이 화를 부른다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 큰일을 처리할 기회가 있다.&lt;br&gt;58년생 : 기쁜 소식이 있다.&lt;br&gt;70년생 : 가급적 이동은 삼가라.&lt;br&gt;82년생 : 망설이지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 주변 사람에게 인정받는다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 변동에 주의하라.&lt;br&gt;59년생 : 심란한 마음을 억제하라.&lt;br&gt;71년생 : 남의 일에 간섭마라.&lt;br&gt;83년생 : 침착하게 행동함을 요한다.&lt;br&gt;95년생 : 당황할 일 생겨 분실물 발생.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 10분 이것 따라하면 ‘하체 비만’ 탈출[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118202104/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118202104/1</guid>
      <pubDate>2023-03-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118202090.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;3월이다. 매서운 겨울 한파가 멀어지고 봄의 기운이 성큼 다가왔다. 겨우내 움츠러들었던 몸도 조금씩 풀리는 계절이다. 구글 검색량 트렌드를 보면 봄의 시작과 함께 사람들이 관심을 보이는 것들을 한눈에 볼 수 있다. 개강, 개학, 주말 데이트, 벚꽃, 미세먼지, 황사 등의 키워드가 검색량 상위권을 차지한다. 검색어의 연관 키워드로는 다이어트가 빠지지 않는다. ‘개강 전 다이어트’, ‘데이트 전 다이어트’ 등이 대표적이다.  봄이 되면서 운동과 다이어트에 대한 관심이 높아지는 것은 당연한 일이다. 겨울엔 두꺼운 옷으로 체형을 감출 수 있다. 봄이 되면 옷차림이 가벼워지고 자연히 체형이 드러나게 된다. 추운 계절을 지나는 동안엔 보통 체형이 불어나게 마련인데 개강 등을 맞아 사람 만날 일이 많아지니 달라진 옷매무새가 신경 쓰인다. 새해 이후 시들해진 다이어트와 운동 결심을 3월에 다시 불태우는 이들이 많은 이유다.  특히 봄을 맞아 여성들은 ‘하체 비만 운동’을 자주 검색하는 것으로 나타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[임병선의 메멘토 모리] 레너드 스키너드 마지막 생존자 게리 로싱턴</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500006</guid>
      <pubDate>2023-03-07T05:34:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/07/SSC_20230307053455_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1403584 --&gt;미국 레전드 록밴드 레너드 스키너드의 기타리스트로 명곡 ‘프리버드’의 도입부에서 새 울음소리를 연상시키는 연주를 들려준 게리 로싱턴이 전날 세상을 떠났다고 월스트리트저널(WSJ)이 6일(현지시간) 보도했다. 향년 71.&lt;br&gt;사인은 공개되지 않았다. 밴드 멤버 가운데 마지막 생존자였던 고인은 1977년 10월 20일 비행기가 미시시피주에 추락했을 때 살아남았다. 보컬리스트인 로니 밴잰트와 기타리스트 스티브 게인스, 백업 가수 캐시 게인스 세 사람이 세상을 떠났다.&lt;br&gt;로싱턴은 10대 시절인 1964년 플로리다주 잭슨빌에서 밴잰트, 밥 번스 등 친구들과 함께 결성한 레너드 스키너드의 스튜디오 앨범 14장에 모두 참가했다. 처음 밴드 이름은 ‘마이 백야드’였고 여러 차례 다른 이름을 쓰다가 레너드 스키너드로 최종 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 이름은 로싱턴이 다녔던 고교에서 장발 학생들을 단속하며 괴롭혔던 체육교사의 이름에서 따온 것이었다.&lt;br&gt;그는 3인조 기타 체제로 유명했던 레너드 스키너드에서 블루스에 기반을 두면서도 현대적인 록 사운드를 지향하는 개성적인 연주를 선보였다. 손가락에 유리나 금속 재질의 튜브를 끼운 뒤 현 위를 미끄러지듯 이동하는 ‘보틀넥 주법’은 20세기 초 델타 블루스 연주자들이 남긴 유산이지만, 로싱턴은 전통을 이어가면서도 혁신적인 사운드를 만들었다는 평가를 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 그는 ‘심플 맨’과 ‘튜즈데이스 곤’ 등 국내 록 팬들에게도 크게 사랑받는 레너드 스키너드 곡에서 기타 솔로를 맡았다.&lt;br&gt;1973년 데뷔 앨범이 100만장 이상 팔리면서 미국을 넘어 세계적인 밴드로 성장하던 레너드 스키너드는 4년 뒤 비행기 추락사고로  살아 남은 이들도 심각한 부상을 당해 해산되는 아픔을 겪었다. 1987년 레너드 스키너드는 재결합했다. 로니 밴잰트의 동생 조니 밴잰트가 보컬리스트로 들어왔다. 그 뒤 로싱턴은 밴드의 중심 역할을 죽 담당했다. 레너드 스키너드는 올해 말까지 ZZ Top과 함께 미국 순회공연이 잡혀 있을 정도로 건재했고 열다섯 번째 앨범을 준비하는 것으로 2019년 알려졌는데 발매 여부는 확인되지 않는다.&lt;br&gt;로싱턴의 사망 소식에 유명 록 뮤지션들도 앞다퉈 애도의 뜻을 밝혔다. 메탈리카의 보컬 겸 기타리스트인 제임스 헷필드는 인스타그램에 로싱턴과 함께 연주하는 사진과 함께 “레너드 스키너드는 내 인생에서 가장 좋아하는 밴드 중 하나”라며 “기타 연주와 훌륭한 곡으로 기쁨을 줘서 감사하다”는 글을 남겼다.&lt;br&gt;2004년 롤링 스톤은 레너드 스키너드를 역대 최고의 아티스트 100인 목록에서 95위로 선정했다. 2006년 3월 13일 로큰롤 명예의전당에 헌액됐다. ‘스윗홈 앨라배마’ 등 많은 명곡을 남긴 이 밴드는 미국에서 2800만장 이상의 앨범 판매고를 기록했다.&lt;!-- 동영상 29412 --&gt;&lt;!-- 동영상 29413 --&gt;&lt;!-- 동영상 29414 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘에브리씽‘ 4대 조합상 석권, 오스카 작품상 수상하면 ‘다섯 번째’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500007</guid>
      <pubDate>2023-03-07T06:21:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/07/SSC_20230307062150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1403590 --&gt;할리우드 4대 조합상을 석권한 영화는 아카데미 작품상까지 휩 쓸었다. ‘아르고’, ‘노인을 위한 나라는 없다’, ‘슬럼독 밀리어네어’, ‘아메리칸 뷰티’ 등 네 편이 이런 쾌거를 이뤘다.&lt;br&gt;아시아계 배우들의 열연으로 주목받은 SF 영화 ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’(이하 ‘에브리씽’)가 지난 5일(현지시간) 미국작가조합(WGA)이 주최한 영화 시상식에서 핵심 부문인 오리지널 각본상을 받아 아카데미 역사에 다섯 번째 작품으로 남을 가능성이 아주 농후해졌다.&lt;br&gt;각본과 연출을 함께 한 대니얼 콴과 대니얼 셰이너트가 이날 시상식의 주인공이 됐다. 셰이너트는 무대에 올라 “(‘에브리씽’의) 각본 집필은 혼란스럽고 어려웠으며 우리는 자주 길을 잃었다”고 말했다. 그러면서 이 영화의 각본 초고를 읽어준 모든 이에게 감사하다는 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘에브리씽’은 이번 WGA 수상으로 할리우드 4대 조합인 감독·제작자·배우·작가 조합의 최고상을 석권했다. 유력 일간 뉴욕 타임스(NYT)는 역대 할리우드 4대 조합상을 석권한 영화들이 모두 아카데미 작품상을 받았다면서 ‘에브리씽’의 올해 수상 가능성을 점쳤다.&lt;br&gt;‘에브리씽’은 오는 12일 LA 돌비 극장에서 열리는 아카데미(오스카상) 시상식에서 작품상을 포함해 10개 부문 후보로 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;WGA 시상식의 다른 부문에서는 ‘위민 토킹’(각색), ‘세브란스:단절’(드라마 시리즈), ‘더 베어’(코미디 시리즈), ‘문에이지 데이드림’(다큐멘터리 각본) 등이 수상했다.&lt;br&gt;한편 연예매체 할리우드리포터는 미국작가조합이 영화·TV제작자연맹(AMPTP)과 기본협약 재협상을 앞두고 파업을 벌이는 방안도 고려하고 있다고 전했다. 작가들은 극장과 스트리밍 서비스에서 상영되는 영화들의 요금 문제와 인공지능(AI)의 집필을 규제하는 문제 등을 다룰 것을 요구하고 있다. 또 TV 시리즈의 사전·사후 제작 과정을 통틀어 적절한 보상이 이뤄져야 한다고 주장하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식단·운동 열심히 하는데…살 안빠지는 의외의 이유 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257943</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257943</guid>
      <pubDate>2023-03-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트를 한 번도 해본 적 없는 성인이 얼마나 될까. 언제든 다이어트 중인 주변 지인 서넛쯤은 짚어낼 수 있을 정도로 흔하다. 그 방법 또한 식단 관리나 운동 종류별로 구분하면 셀 수 없을만큼 다양하다.문제는 다이어트에 들이는 노력에 정비례해 늘 살이 빠지는 건 아니라는 점이다. 되려 다이어트를 시작한 후 살이 더 찐 경우도 어렵지 않게 볼 수 있다. 나름대로 식단 관리나 운동을 하고 있음에도 뚜렷한 효과가 없다면, 체중 감량을 방해하는 의외의 원인이 있진 않은지 살펴야 한다. 체중 감량을 방해하는 의외의 원인 3가지를 알아본다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오 ‘쩐의 전쟁’ 선포 “SM 주당 15만원 공개매수, 1조 2500억”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500014</guid>
      <pubDate>2023-03-07T08:44:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/07/SSC_20230307084444_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1403597 --&gt;카카오와 카카오엔터테인먼트가 SM엔터테인먼트 지분 확보를 위해 공개매수에 나선다.&lt;br&gt;카카오는 7일 공시를 통해 오는 26일까지 SM 주식 833만 3641주를 주당 15만원에 공개 매수한다고 밝혔다. 전체 SM 주식의 35%에 해당하는데 카카오와 카카오엔터테인먼트가 절반씩 나눠 매수한다. 카카오와 카카오엔터테인먼트는 SM 지분 확보를 위해 최대 1조 2500억원을 투입한다.&lt;br&gt;당초 카카오는 SM이 진행하려던 3자배정 유상증자와 전환사채(CB) 발행에 참여해 9.05%를 취득하려 했으나 이수만 SM 창업자가 제기한 신주 발행금지 가처분 신청이 법원에서 인용되며 제동이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;카카오가 공개매수로 전환하면서 비용 부담은 커졌지만 지난 1월  사우디아라비아 국부펀드 등으로부터 1조 2000억원을 투자받은 데다 현금성 자산이 충분하다는 것이 업계의 평가다.&lt;br&gt;이에 따라 하이브는 지난 3일 법원의 가처분 인용 결정으로 승기를 잡은 것처럼 보였지만 공개 매수가 목표인 주당 12만원을 고수하는 바람에 6일 단 0.98%만 추가 매수하는 데 그치면서 월말 SM 정기 주주총회를 앞두고 매수가 목표를 상향해야 하는 압력을 받게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카카오가 공개매수에 성공하면 하이브를 제치고 SM의 최대 주주가 된다. 하이브는 전일 SM 지분 15.78%를 보유했다고 공시한 바 있다.&lt;br&gt;카카오는 이번 공개매수 목적에 대해 “카카오와 카카오엔터가 SM이 보유한 사업 경쟁력을 토대로 수평적 전략적 파트너십을 공고히 해 원활한 사업협력 및 시너지 창출을 통한 케이팝의 글로벌화를 실현하기 위해 지분을 안정적으로 확보하기 위함”이라고 설명했다.&lt;br&gt;카카오는 메신저 카카오톡을 비롯해 모바일, 인터넷 기반 플랫폼 사업을, 카카오엔터는 스토리, 뮤직, 미디어 등을 아우리는 지적재산권(IP) 밸류체인을 보유하고 있는 만큼 강력한 시너지가 예상된다고 부연했다.&lt;br&gt;카카오 관계자는 “안정적 지분 확보 이후 SM과 전략적 파트너십을 통한 시너지 창출에 집중하고 장기적 파트너로서 전방위적 사업적 협력을 추진해 나가고자 한다”며 “SM이 보유한 강력한 IP와 카카오가 보유한 다양한 플랫폼, AI 기술을 융합해 신유형의 IP 창출, 콘텐츠 경쟁력 강화 및 글로벌 시장 점유율 확대 등 IP 역량을 강화할 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만2284명 확진, 1주전 1470여명↑…닷새째 전주대비 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230307/118205642/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230307/118205642/1</guid>
      <pubDate>2023-03-07T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118205484.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 7일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만2284명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만2265명, 해외유입 19명이다. 누적 확진자는 3058만1499명을 기록했다.  이날 확진자는 주말 코로나19 검사 건수 감소로 확진자가 줄었던 전날(6일) 4300명보다 7984명 증가했다. 1주일 전(2월 28일) 1만811명보다 1473명, 2주일 전(2월 21일) 1만1870명보다 414명 각각 늘었다. 지난 3일부터 5일 연속 1주일 전보다 확진자가 증가하고 있다. 주간 일평균 확진자 수는 9699명까지 늘었다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 158명으로 전날(145명)보다 13명 늘었다. 2월 28일 164명을 기록한 뒤 1주일 사이에 가장 많은 규모다. 16일째 100명대를 이어갔다. 전날 신고된 사망자는 15명으로 누적 사망자는 3만4049명이다. 주간 일평균 사망자는 10명으로 집계된 가운데 누적 치명률은 0.11%를 유지하고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당, 예술공헌 일환… ‘종근당 예술지상’ 지원작가 3인 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118207217/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118207217/1</guid>
      <pubDate>2023-03-07T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118207177.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당이 회화 분야의 유망한 신진 작가들을 지원하는 예술공헌 활동을 이어간다. 종근당홀딩스는 6일 ‘종근당 예술지상 2023 올해의 작가 증서 수여식’을 진행했다고 7일 밝혔다. 올해의 작가로는 국동완, 박미라, 한지형 3인이 선정됐다.  미술계 전문 심사위원들의 두 차례의 비공개 심사를 거쳐 3명의 작가가 선정됐다. 선발된 작가들은 자신만의 예술영역을 구축해왔다는 평을 받아 최종 작가로 선택됐다. 1인당 연간 1000만 원의 창작 금이 3년간 지원되고 마지막 해에는 기획전 개최를 지원받는다.  국동완 작가는 평면 회화를 탐구하고 있으며, 박미라 작가는 독창적인 화면구성과 표현법을 구축하는 작가로 평가받고 있다. 한지형 작가는 기하학적 구도와 추상적인 공간 속에서 자신만의 표현으로 해석하고 있는 것이 특징이다.  김태영 종근당홀딩스 대표는 “올해 선정된 작가들이 작품 활동에 집중하여 향후 한국 미술계에 더 큰 공헌을 하게 될 것으로 기대한다. 종근당 예술지상이 신진작가들과 문화예술계를 이어주는 가교가 될</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스즈메는 문을 닫으려 하고, 다리 하나 없는 의자와의 여행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500060</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500060</guid>
      <pubDate>2023-03-07T11:11:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/07/SSC_20230307111149_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1403703 --&gt;그의 작품에는 늘 올라가는 남성과 내려오는 여성이 교차한다. 여성은 하늘과 우주에 머무르며, 남성은 지구에 있기 때문이다. 아이맥스 스크린을 가득 채운 시원한 풍광에 선들이 아래로, 위로 뻗어나간다. 선이 인연을 의미함은 물론이다.&lt;br&gt;12년 전 동일본 대지진의 트라우마가 여전히 일본인들의 가슴에 남아있음을 떠올리게 하는 애니메이션 영화 ‘스즈메의 문단속’이 8일 우리 관객을 만난다. ‘초속 5센티미터’(2007)과 ‘별을 쫓는 아이들’(2011)과 ‘언어의 정원’(2013)으로 우리의 감성을 깨운 신카이 마코토 감독이 ‘너의 이름은.’(2016)과 ‘날씨의 아이’(2019)에 이어 ‘트리플 천만 관객’을 일본에서 동원한 작품이다. ‘너의 이름은.’은 380만 2000여명을 모아 지난 5일 ‘더 퍼스트 슬램덩크’에 역대 국내 흥행 일본 애니 1위의 영예를 물려줬는데 이번 작품으로 되갚을지 주목된다.&lt;br&gt;주인공은 일본 규슈의 한적한 마을에 사는 소녀인데 거리에서 마주친 청년 소타를 찾고자 인근 폐허로 향했다가 그곳에 우두커니 서 있는 수수께끼의 문을 발견한다. 스즈메가 호기심에 손잡이를 돌리는 순간, 마을에 지진과 함께 재난이 닥쳐온다. 보이지 않던 소타가 문을 닫기 위해 분투하고 스즈메가 가세하며 가까스로 열린 문을 닫는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소타는 재난을 부르는 문을 닫기 위해 전국을 떠돌고 있었다. 하지만 소타는 이 사건을 계기로 발이 하나 없는, 작은 의자로 변해버린다. 스즈메는 의자가 돼 버린 소타와 함께 재난의 문을 닫기 위한 여정에 나선다.&lt;br&gt;그 여정이 한신고베 지진과 동일본 대지진 현장으로 연결됨은 물론이다. 미국의 한 연예매체는 일본의 전통 설화를 장황하게 소개하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여행을 하며 스즈메는 어린 시절 재난으로 잃은 엄마를 마주하고, 깊은 상흔처럼 들러붙은 트라우마를 치유하고 극복해낸다.&lt;!-- 그림 1403704 --&gt;신카이 감독이 그동안 작품들에서 선보였던 세계관을 집대성한 느낌이 강렬하다. 수채화처럼 투명한 이미지가 눈길을 붙들고 섬세한 언어가 영롱하다.&lt;br&gt;의자로 변해버린 사람이 신비한 고양이 ‘다이진’을 쫓아 재난을 부르는 문을 닫으러 모험에 나선다는 설정이 색다르다. 판타지 요소가 강한 작품에는 모든 것을 빼앗아 가버릴지 모를 재난에 맞서 싸우며 그래도 희망을 찾아 일상을 열심히 살아내야 한다는 메시지가 오롯하다. 선전 포스터에 등장하는 “다녀오겠습니다” 인삿말에 응축돼 있다.&lt;br&gt;아름다운 색감에 감성을 더하는 건 오리지널사운드트랙(OST)이다. 어린 나이에도 뛰어난 가창력으로 주목받아 온 도아카는 주제곡 ‘스즈메’를 통해 관객에게 묘한 감성을 일깨운다. 슬프기도, 따뜻하기도, 그립기도 한 그의 OST는 엔딩 크레디트가 끝날 때까지 관객을 붙잡을 정도로 매혹적이다.&lt;br&gt;음악은 신카이 감독과 ‘너의 이름은.’과 ‘날씨의 아이’에서 호흡을 맞춘 일본 밴드 래드윔프스가 맡았다. 미국과 일본에서 영화음악 작곡가로 활동해온 진노우치 가즈마도 참여했다. 그는 ‘명탐정 피카츄’와 ‘쥬만지:넥스트 레벨’ 등에 참여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘스즈메의 문단속’은 제73회 베를린국제영화제 경쟁부문에 초청돼 일본에서는 미야자키 하야오의 ‘센과 치히로의 행방불명’(2002)이 황금곰상을 수상한 뒤 21년 만의 쾌거라고 떠들썩했지만 수상하지 못했다. 대신 199개국에 선판매됐다.&lt;!-- 그림 1403705 --&gt;1700대 1의 경쟁률을 뚫고 선발됐다고 해서 화제를 모은 스즈메 역의 성우 하라 나노카가 신카이 감독과 함께 7일 한국을 찾아 9일까지 머무르며 무대 인사 등에 나선다. 신카이 감독은 “애니메이션의 쾌감을 총동원해 여행의 고양감을 그리고, 이야기가 완수해야 할 공감이나 격리의 기능을 플롯 밑바탕에 내던지며 그것들이 잘 구동하길 바라면서 만들었다”면서 그런 작업이 가능한 것은 지금의 나이이기 때문에 가능한 일이라고 생각한다고 털어놓았다.&lt;br&gt;그는 ‘날씨의 아이’가 개봉했던 2019년의 여름날에 두 가지 생각이 떠오르는 것이 이번 작품의 계기 됐다고 돌아봤다. 장소를 애도하는 이야기와 기묘한 모양을 한 자와 소녀가 여행하는 이야기라고 했다. 허망함과 폐쇄감이 떠오르는 곳에서 시대에 포박당한 채 제대로 움직이지 못하는 우리 모두를 그리고 싶었다는 얘기다. 122분 러닝타임이 지루하지 않다.&lt;!-- 동영상 29415 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈추지 않는 딸꾹질, ‘견디면 지나가겠지’ 넘겼다간 큰코[오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257587</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257587</guid>
      <pubDate>2023-03-07T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>85세 남성이 2주 동안 멈추지 않는 딸꾹질을 호소하며 병원을 찾았다. 식사하기 어려울 정도라고 했다. 2주 전 코로나19 4차 예방접종을 했고, 10년 전쯤 뇌출혈을 앓은 병력이 있었다. 몇 가지 검사 결과 식도염 이외에 중대한 문제가 없어 몇 가지 약물치료로 호전되었다.딸꾹질은 횡격막(흉부와 복부를 나누는 막)과 늑간근(갈비뼈 사이의 근육)의 비자발적, 간헐적, 경련성 수축으로 인해 발생한다. 분당 4회에서 최대 60회까지도 발생하는 것으로 알려졌다. 알려진 지 오래된 증상임에도 딸꾹질 발생의 메커니즘이 아직 완전히 밝혀진 것은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행 ‘한국의 가장 존경받는 기업’… 제약부문 20년 연속 1위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118209261/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118209261/1</guid>
      <pubDate>2023-03-07T12:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118209256.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 7일 20년 연속 한국의 가장 존경받는 기업으로 선정됐다고 밝혔다. 한국능률협회가 2004년부터 진행한 ‘한국에서 가장 존경받는 기업’조사는 기업 전체 가치 영역을 종합평가하는 조사 모델이다. 유한양행은 제약부문 1위를 20년째 수상하고 있다.  유한양행이 존경받는 기업으로 선정된 주된 이유는 창업자 유일한 박사의 전 재산환원으로 구축된 사회환원 시스템과 ESG경영이 과거부터 이어졌기 때문으로 평가된다.   유한양행은 유한재단, 유한학원과 함께 지역사회의 지속 가능한 발전과 환경 보존을 위한 다양한 사회책임 활동을 실천하며 소중한 가치를 지켜나가 믿음직한 기업으로 성장 발전해왔다고 설명했다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스크 오래 착용하면 ‘이것’ 심해진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210683/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210683/2</guid>
      <pubDate>2023-03-07T14:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118210862.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마스크를 오래 착용하면 입냄새가 심해질 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  경희대치과병원 구강내과 이연희 교수는 최근 마스크 착용과 구취와의 상관관계에 대한 연구를 진행했다. 이 교수는 평소 3시간 이상 마스크를 착용하는 구취가 없는 사람 25명과 구취가 있는 환자 25명 등 총 50명을 대상으로 타액과 마스크 내면의 구강 미생물 프로파일을 조사했다. 이후 구취를 일으키는 구강 세균들을 채취, 실시간중합효소연쇄반응(Real Time-PCR) 기법으로 세균종의 존재 유무와 양을 측정했다.  분석 결과, 구취의 주원인으로 꼽히는 휘발성황화합물의 한 종류인 메틸메르캅탄(부패한 냄새가 나는 무색 가스)이 구취 환자에서 더 많이 측정됐다. 이 수치는 마스크 착용 시간과 비례한 것으로 나타났다. 또 수치 증가의 주요인이 구강 미생물 중 그람음성혐기성 세균임이 확인됐다.   이연희 교수는 “마스크 착용 입 냄새를 고민하는 환자들이 늘어나고 있는 상황을 보며 마스크 내면에 세균이 성장할 수 있고 원래 구취가 있는 환자는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>로타백신 무료접종…로타릭스·로타텍 어떤 제품 맞을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230307/118211217/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230307/118211217/1</guid>
      <pubDate>2023-03-07T14:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118211044.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#생후 2개월 된 아이를 두고 있는 A씨(서울 거주, 여자)는 최근 로타 바이러스 백신을 무료로 예방 접종할 수 있다는 소식에 인터넷을 검색하며 접종 가능한 병원을 찾았다. 그런데 접종 가능한 로타 백신이 2가지로 나뉘어 있어 어떤 제품을 아이에게 맞히는 것이 좋은지 궁금해졌다.   7일 관련 업계에 따르면 ‘영유아 로타 백신 국가지원법’에 따라 로타 바이러스 백신이 무료로 제공되면서 한국MSD의 ‘로타텍’과 GSK의 ‘로타릭스’ 중 어떤 제품을 맞혀야 하는지 궁금해 하는 부모들이 늘고 있다.  결론부터 말하자면 로타텍과 로타릭스 중 아무거나 접종을 해도 무방하다. 두 백신 모두 수년간 임상 경험을 바탕으로 효과와 안전성이 입증됐기 때문이다.   두 백신은 서로 교차접종이 되지 않아 한 가지 백신으로 끝까지 맞아야 한다. 두 백신 모두 첫 접종의 최소접종연령은 6주이며, 최대 접종연령은 14주 6일이다. 최소접종간격은 4주이며, 모든 차수 접종을 생후 8개월 0일(출생일로부터 8개월이 되는 첫째 날)까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가동범위 넓어 무리가기 쉬운 ‘어깨’…“회전근개파열 땐 수술해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118212783/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118212783/1</guid>
      <pubDate>2023-03-07T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118212700.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 몸에서 360도로 회전할 수 있는 유일한 관절인 어깨는 가동범위가 넓은 만큼 다른 관절에 비해 사용량이 많아 무리가 가기 쉽다. 이로 인해 다양한 질환이 발생할 가능성이 크다.  어깨 관절에서 많이 일어나는 질환을 7일 이성민 경희대학교병원 정형외과 이성민 교수의 도움말로 알아봤다.  ◇관절이 얼어붙은 듯 가동범위가 줄어드는 오십견  어깨에서 가장 흔하게 발생하는 질환은 일명 오십견으로 불리는 ‘동결견’이다. 이름 그대로 관절이 얼어붙은 듯 가동범위가 줄어드는 증상이 나타난다.  이 교수는 “동결견은 어깨 관절이 움직일 수 있게 하는 관절낭이 좁아지면서 발생하는 현상인데, 관절낭이 왜 좁아지는지 이유는 아직 알려지지 않았다”고 말했다.  동결견 치료는 좁아진 관절낭을 넓히는 것이다. 비수술적으로 접근하며 스트레칭을 통해 관절낭을 원상태로 넓힌다. 그러나 이로 인한 회복 기간이 길고, 아프며 힘든 게 문제다.  이 교수는 “마취과의 도움으로 팔에 마취한 상태에서 어깨 스트레칭을 해 좁아진 관절낭을 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우블스’ 정은혜 작가, ‘파란 장미를 든 제니’ 통해 엔버갤러리 ‘블루 로즈’ 기부 캠페인 동참</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230307500181</guid>
      <pubDate>2023-03-07T17:57:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/07/SSC_20230307175736_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1403976 --&gt;엔버갤러리(NVIRGALLERY)가 정은혜 작가와 함께 ‘블루 로즈’(BLUE ROSE) 기부 캠페인을 전개, 발달장애 학생들에게 희망을 전한다.&lt;br&gt;엔버갤러리는 꿈과 희망을 갖고 도전하는 작가 겸 배우 정은혜와 두 번째 ’BLUE ROSE‘ 기부 캠페인 영상을 공개했다고 7일 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 엔버갤러리는 ‘블루 로즈’ 기부 캠페인을 발달장애대안학교인 산돌학교와 함께 진행 중이며, 산돌학교 홍보대사인 배우 김영호가 동참한 첫 번째 캠페인 영상은 오픈된 상태다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘블루 로즈’ 기부 캠페인은 불가능을 가능케 하는 기적이라는 꽃말을 가진 파란 장미처럼 꿈과 희망을 가지고 끊임없이 도전하는 발달장애 환우의 건강한 사회구성원으로 자립할 수 있도록 돕는 캠페인이다.&lt;br&gt;해당 캠페인은 발달장애 환우들을 응원하는 희망 메시지를 남기면 추첨을 통해 뽑힌 희망의 메시지는 캘리그라피 작품으로 제작 및 판매된다. 캠페인 수익금은 산돌학교의 발달장애 학생들을 위해 전액 기부된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;tvN ‘우리들의 블루스’의 한지민 언니역으로 출연해 화제가 됐던 정은혜 작가는 “작품활동으로 세상과 소통하고 있다. 앞으로도 다양한 도전을 할 것”이라며 “발달장애 친구들에게 관심을 갖고 많이 응원해 주길 바란다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1403977 --&gt;정은혜 작가는 ‘파란 장미를 든 제니’라는 작품을 통해 캠페인에 동참한 것에 이어 캠페인을 알리기 위해 캠페인 영상에 출연한 것으로 알려졌다. 작품 ‘파란장미를 든 제니’는 ‘블랙핑크’(BLACKPINK)의 제니가 매년 어머니로부터 ‘포기하지 않는 기적’이라는 꽃말을 가진 파란 장미를 선물 받는다는 것을 듣고 아이디어를 얻어 그린 작품이다.&lt;br&gt;한편 ‘BLUE ROSE’ 기부 캠페인은 지난달 25일 채널A 다큐 특별기획 방송을 통해 선한 영향력을 행사하는 기부 캠페인으로 소개됐다. 현재 서울 압구정에 위치한 엔버갤러리 3층에서 발달장애대안학교 산돌학교 학생들이 그린 ’파란 장미‘ 작품들과 ’희망의 메시지‘ 캘리그라피 작품(이상현 작)이 함께 전시되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“불면증, 심근경색 위험 69% ↑…하루 7~8시간 수면 적정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118207563/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118207563/2</guid>
      <pubDate>2023-03-07T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118207627.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불면증이 있으면 심근경색 위험이 크게 높아진다는 연구 결과가 나왔다.  6일 미국 과학전문매체 사이언스 데일리에 따르면 이집트 알렉산드리아 대학 의대 연구팀은 불면증과 심근경색 간의 연관성을 조사하기 위해 미국·영국·노르웨이·독일·중국·대만에서 발표된 관련 연구 논문 9편(연구대상자 총 118만4256명, 여성 43%, 평균연령 52세)을 종합 분석했다.  연구대상자 중 15만3881명이 불면증 그룹으로 분류됐다. 불면증 진단은 국제 질병 분류(ICD: International Classification of Diseases) 진단 코드를 따랐다. 또 △잠들기 어려움 △수면 지속 안 되고 일찍 잠에서 깸 △중간에 깬 뒤 다시 잠들기 어려움 등 3가지 중 하나에 해당하는 경우도 불면증으로 분류했다.  전체 연구대상자 중 96%는 심근경색 병력이 없었다. 연구 기간 불면증 그룹에서는 2406명, 불면증이 없는 대조군에서는 1만2398명에게 심근경색이 발생했다.  분석 결과, 불면증 그룹은 불면증이 없는 그룹</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비만 벗어나면 ‘○○○’도 좋아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118212988/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118212988/2</guid>
      <pubDate>2023-03-07T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118212533.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비만인 사람이 정상 범위로 체질량 지수(BMI)를 낮췄을 때 기억력이 향상된다는 연구 결과가 발표됐다.  스웨덴 공립 우메오대(Umea Univercity) 연구팀은 비만 여성 20명을 대상으로 BMI 감소와 기억력 사이의 연관 관계를 실험했다. 평균 연령은 61세였다.  연구팀은 피실험자에게 다이어트 식단을 6개월간 먹게 한 후 실험 전후의 BMI를 측정했다. 이와 함께 화면 속 얼굴·이름을 맞추는 방식 등으로 기억력 변화를 관측했다. 자기공명영상(MRI)으로 뇌 활동의 변화도 촬영했다.  그 결과, BMI가 정상 궤도까지 줄어들자 기억력 검사 점수가 유의미하게 향상됐다. 결과는 MRI 영상에서도 똑같이 나타났다.  연구팀은 “체중이 줄어든 후 새로운 기억을 저장할 때 뇌가 더욱 활발히 활동했다”며 “저장된 뇌 속 정보를 나중에 다시 떠올리는 뇌의 효율성도 높아졌다”고 설명했다. 이어 “이번 연구 결과는 비만과 관련된 기억력 저하 문제는 해결될 수 있다는 것을 보여준다”며 “특히 건강하게 체중을 감량했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내 아이에게 맞는 공부방법 찾기[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230307/118220225/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230307/118220225/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118216450.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이 공부를 지켜보다 보면 불안해지는 부모들이 많다. 주변의 이야기를 듣다 보면 문득 ‘내가 잘 인도하고 있나? 우리 아이만 뒤처지는 건 아닐까?’ 하는 생각들이 밀려오기 때문이다. 이 불안이 지나치면 이리 흔들 저리 흔들 부모의 귀는 점점 얇아진다. 사실 귀가 얇은 부모는 아이에게 해주고 싶은 것이 많은 부모다. 아이를 잘 키우고 싶은 마음이 누구보다 크다. 그런 마음이 전혀 없다면 남의 이야기에 귀가 솔깃해지지도 않을 것이다.   그런데 귀가 얇으면 부모는 혼란스럽다. 이 소리를 들으면 이걸 했어야 하는데 싶어서 확 불안해진다. 저 소리를 들으면 저것도 해야 하나 싶어 또 불안해진다. 이런 부모들의 가장 큰 문제는, 일정한 기준이나 지침이 없기 때문에 아이를 불안하게 가르친다는 것이다. 아이도 부모 따라 혼란스러워질 수밖에 없다.   인간이 학습을 해나가는 과정을 보면 늘 정답이 있는 것이 아니다. 어떤 자료를 기본으로 주어진 자료와 여러 가지 사실 및 상황을 조합해서 체계적이고 합리적이고 논리적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]비타민-철분이 듬뿍… 나른한 봄철을 활기차게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211629/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211629/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199879.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;봄을 대표하는 나물 달래는 비타민과 무기질, 철분 등 영양성분이 풍부해 건강에 좋은 식재료다. 달래는 순우리말이다. 알뿌리가 달랑달랑 매달린 모습 때문에 ‘달래’라는 이름이 붙었다. 옛 문헌에는 달래를 야산(野蒜), 소산(小蒜), 산산(山蒜), 조총(小摠)이라고 기록해 놓았는데 족지, 산마늘 등과 구분이 없어 혼동되는 경우도 있다. 달래는 지방에 따라 달링괴, 달랑개, 달롱 등으로 부르기도 한다. 달래는 톡 쏘는 매운맛이 특징이다. 이른 봄부터 들이나 논길 등에 커다란 덩이를 이루며 자란다. 매콤하게 무쳐 먹거나 된장찌개에 넣어 끓이면 맛있는 요리가 된다. 간장에 넣어 달래 간장 양념을 만들어 먹을 수도 있다. 달래는 비타민 A, B1, B2, C 등 다양한 종류의 비타민을 함유하고 있어 나른해지기 쉬운 봄철 활력 충전에 효과적이다. 매끄러운 피부를 만드는 데 주요 역할을 하는 비타민 C와 철분도 풍부해 칙칙한 피부에 생기를 부여하고 맑고 깨끗한 피부로 가꿔준다. 피부 노화를 방지하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파우더-캡슐-액상 마음대로 선택… 안전한 원료로 만든 체중조절 제품</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211579/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211579/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199886.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 뷰티·웰니스 기업 뉴스킨의 건강기능식품 브랜드 파마넥스가 타깃형 체중조절 제품 ‘에이지락 TRME’ 5종을 새롭게 출시한다.   TRME는 제품별 차별화된 기능과 다양한 제형으로 필요에 따라 자유롭게 선택할 수 있다. 주원료와 부원료 모두 안전한 원료만을 사용해 안심하고 섭취할 수 있으며 파우더, 캡슐, 스틱액상 등의 제형으로 언제 어디서나 쉽고 간편하게 섭취할 수 있다.    TRME는 △차전자피 식이섬유를 함유해 원활한 배변활동을 도와줄 수 있는 ‘스타트윈(StartWin)’ △근력 개선과 체지방 감소에 도움을 줄 수 있는 ‘쉐이프 에스(Shape-S)’ △홍경천 추출물을 함유해 스트레스로 인한 피로 개선에 도움을 줄 수 있는 ‘마이 트라이엄프(My Triumph)’ △귀리 식이섬유 함유로 식후 혈당 상승 억제에 도움을 줄 수 있는 ‘마이 엣지(My Edge) △칼로리 부담은 덜고 맛과 영양을 더한 체중조절용 조제식품인 ‘TRME 쉐이크+’로 구성되어 있다.   특히 TRME 쉐이크+는 식물성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유산균의 생존과 정착에 ‘집중’… 하루 한 포로 간편하게 섭취해요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211504/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211504/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118211491.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장 건강을 위해 챙겨 먹는 유산균. 유산균은 섭취 후 장까지 도달하는 생존율과 정착률이 중요하다. 위에서 사멸하지 않고 장까지 살아서 도달해야 하며, 장벽에 잘 정착하여 머물러야 한다. 그래야 유산균이 장에서 제 기능을 원활히 할 수 있기 때문이다. 따라서 유산균을 고를 때에는 보장균 수뿐만 아니라 생존과 정착까지 강화된 제품인지 따져보면 좋다. 종근당건강의 ‘락토핏 코어맥스’는 2중 특허 공법을 적용해 유산균의 생존과 정착을 하나로 묶은 일명 ‘생착 유산균’이다. 유산균의 핵심인 유산균 생착률에 집중하여 프롤린(Proline Feeding Method, PFM) 공법과 실크피브로인 공법을 적용, 유산균의 코어를 강화한 것이 특징이다. 프롤린 공법은 유산균이 외부 환경으로부터 견디는 데 도움을 줄 수 있는 기술로, 미생물이 자신을 보호할 때 ‘프롤린’을 생산, 축적하는 것에 착안하여 개발한 것이다. 프롤린 공법이 적용된 유산균은 균주 자체의 코어를 강화하여 내산성·내담즙성·안정성이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“디톡스 아트를 통해 행복한 에너지 얻어가길”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211337/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211337/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199875.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아트 컬러리스트 김민경 작가(사진)의 첫 개인전 ‘행운의 컬러(Fortune Color)’가 부산 서면 삼정 갤러리에서 3일부터 16일까지 진행된다.  대한민국 1호 컬러리스트인 김민경 작가는 전시를 통해서 빛의 색을 종이에 입히는 작품을 선보인다. 세상을 행복하게 만들어주는 ‘디톡스(치유) 아트’는 빛의 색(RGB)을 종이 위에 올려놓는 독특한 작품이다. 색의 명도·채도를 동일 레벨로 구성한 작가만의 고유한 에너지 색으로 눈과 머리를 맑게 하고 시각적 피로도를 줄여준다. 원색을 다양하게 사용해 에너지 색을 만들고 색채에 규칙을 적용해 시선을 편안함과 역동적인 느낌을 준다.  디톡스 예술이 주는 행복한 에너지를 감성적으로 전달하기 위해서 전시작품 26점을 VR(HMD)로도 감상할 수 있게 했다. 김 작가는 “작품을 보는 이들에게 행복과 행운이 깃들기를 바라는 마음으로 작품을 준비했다”면서 “작품은 실내장식, 공간디자인의 한 부분을 차지하며 생활 속에서 큰 에너지를 뿜어낸다”고 말했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]중앙보훈병원, 신규 전문의 13명 영입 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211179/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211179/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199859.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 중앙보훈병원, 신규 전문의 13명 영입중앙보훈병원(병원장 유근영)이 신규 전문의 13명을 대거 영입했다고 밝혔다. 신규 영입한 진료과목은 △호흡기·알레르기내과(1명) △감염내과(1명) △안과(1명) △정신건강의학과(2명) △피부과(2명) △응급의학과(1명) △산부인과(1명) △보훈 의학연구소(1명) △혈액종양내과(1명) △마취통증의학과(1명) △구강악안면외과(1명) 등이다. 이번 신규 전문의들은 국내 굴지의 종합병원과 대학병원에서 풍부한 진료 경험이 있는 우수한 인재들로 이뤄져 중앙보훈병원이 상급종합병원 수준의 공공병원으로 자리매김하는 데에 크게 이바지할 것으로 보인다. 유근영 병원장은 “중앙보훈병원은 우수한 전문의를 영입하기 위해 연봉을 인상하고 처우를 개선하고자 총력을 다하고 있다”며 “앞으로도 일하고 싶은 근무 환경을 조성해 국가유공자와 국민이 상급종합병원 수준의 우수한 공공의료 서비스를 누릴 수 있도록 최선을 다할 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전립샘비대증, 초기에 잡으세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211035/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118211035/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199865.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대표적인 중·장년 남성 질환인 전립샘비대증은 나이가 들수록 노화, 남성 호르몬, 유전 등의 원인으로 전립샘이 비정상적으로 커지며 요도를 심하게 압박해 소변이 잘 나오지 않는 질환이다. 전립샘비대증의 세부 증상으로는 밤에 자다 일어나 소변을 보는 야뇨, 소변을 보고 2시간 이내에 다시 소변을 보는 빈뇨, 소변을 봐도 시원하지 않은 잔뇨, 소변 줄기가 약하거나 가는 세뇨, 소변이 마려우면 참을 수 없는 절박뇨 등이 있다.   발생 시기와 정도의 차이가 있을 뿐 남성이라면 누구나 전립샘비대에 의한 배뇨장애를 경험할 수 있는데 특히 증상 경험률이 높은 50대 이상의 중·장년 남성의 경우 증상 개선을 통한 삶의 질 개선과 보다 건강한 노년 준비를 위해 전립샘 관리에 더욱 신경 써야 한다.   동국제약이 2022년 시장조사기관 코리아리서치에 의뢰해 40세 이상 남성 500명을 대상으로 진행한 설문조사 결과에 따르면 50대 이상 10명 중 6명이 전립샘비대에 의한 배뇨장애 증상을 경험한 것으로 나타났다. 또한 건강보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄철 독감 주의보… 장이 건강해야 면역력이 살아난다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210998/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210998/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199853.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;3월이 되면서 한낮에는 봄기운을 느낄 만큼 기온이 오르고 있다. 그러나 봄(3∼5월)은 독감 환자가 많은 계절이기도 하다. 국민건강보험공단은 2015년부터 2019년까지 독감 진료 환자를 분석한 결과, 겨울(12∼2월)에 독감 발병률이 약 72%로 진료 환자가 가장 많았다. 그 다음이 봄으로 24%를 차지해 적지 않은 발병률을 보였다. 따뜻한 기온이라도 방심해서는 안 되는 것이다. 특히 노년층은 독감 발생 시 생명에 위협을 받을 수 있으므로 예방에 더욱 주의를 기울여야 한다.면역 상승 위해선 장 건강이 중요감기나 독감을 예방하기 위해서는 철저한 위생 관리가 중요하다. 마스크를 착용하고, 손을 자주 씻고 환기를 자주 하는 것이 좋다. 그리고 면역력이 높아지도록 관리를 해줘야 한다. 면역력 증진을 위해서는 충분히 자고, 가벼운 운동을 주기적으로 하고, 스트레스 관리를 해야 한다. 우리 몸의 면역세포 중 70%는 장에 분포하고 있어서, 장은 인체에서 가장 중요한 면역기관 중 하나이다. 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[제약계 소식]머크사, 바이오 스타트업 발굴 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210844/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210844/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199837.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 과학기술 선도기업 머크사가 제1회 ‘2023 유망 바이오 스타트업 발굴 공모전(2023 Korea Advance Biotech Grant Program)’을 개최한다.  이번 공모전은 국내 바이오 스타트업이 직면한 도전 과제를 이해하고 차세대 유망 의약품 개발과 상용화를 돕겠다는 취지로 기획됐다. 지원 자격은 한국에 소재하거나 한국에서 실질적인 사업을 수행하고 있는 생명공학 기업으로 바이오 의약품(천연물 제외)을 개발 중인 기업이 대상이다. 코스피 상장사 또는 교육기관과 정부 기관, 의료기관은 지원 자격에서 제외된다. 공모전 지원서 접수 기간은 5월 26일까지다. 국내 바이오 스타트업은 머크사 라이프사이언스의 공식 웹사이트를 통해 신청서 작성 후 지원할 수 있다.  모든 제출물은 머크사 그룹 산하 벤처 캐피털 회사인 M-Ventures와 머크사의 바이오 프로세싱 전문가가 심사할 예정이며 심사를 통해 본선에 진출한 5개 팀에게는 머크사 제품과 서비스가 제공될 예정이다.  김용석</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>365mc, 지방흡입술로 해외 진출… 인도네시아에 병원 설립</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210810/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210810/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199846.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19로 인해 수년간 공들여온 해외진출이 잠정 보류됐던 365mc가 마침내 ‘K지방흡입’으로 글로벌 진출에 성공했다. 비만클리닉·지방흡입특화 의료기관 365mc는 지난달 20일 인도네시아 자카르타 현지에서 365mc 인도네시아 병원 설립을 위한 합작투자 계약에 서명했다고 7일 밝혔다. 서명식에는 ㈜365mc 김남철 대표와 365mc 인도네시아 법인 위원장인 옹 부디 세티완(Wong Budi Setiawan) 대표이사가 참석했다. 옹 부디 세티완 대표이사는 인도네시아 재계 서열 5위 규모의 다국적 대기업인 현 마야파다그룹의 글로벌 유통체인인 WH SMITH 인도네시아 법인 대표이사이기도 하다.  365mc와 마야파다그룹은 인도네시아 마야파다병원 자카르타에 365mc 인도네시아클리닉의 올해 7월 개원을 앞두고 있다. 인도네시아를 비롯한 동남아시아 고객을 대상으로 K지방흡입 등 비만 치료를 위한 선진 의료 서비스를 제공할 계획이다. 365mc는 이를 위해 인공지능 지방흡입 시스템을 통</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>활력 충전해주는 비타민B, 조금만 부족해도 피로감 느껴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210772/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210772/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118210711.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;항노화(抗老化)는 노화가 진행되는 것을 억제·완화하는 것을 말한다. 대표적인 항노화 영양소로 비타민 B가 있다. 그렇다면 비타민 B는 어떻게 우리 몸의 노화를 막을까. 김응석 수지 미래의원 원장(국제미용항노화 학회 회장·사진)과 함께 알아봤다.에너지 만들어내는 핵심 영양소비타민 B군은 어느 하나만 결핍돼도 세포의 생리기능에 장애가 발생한다. 특히 비타민 B1, B2, B3, B5는 에너지 대사에 중요한 영양소다. 에너지가 있어야 음식물을 소화하고 손상된 DNA를 회복할 수 있다. 근육을 만드는 데에도 에너지는 필수적이다. 하다못해, 숨을 쉬는 것도 에너지가 있어야 가능하다.  우리 몸에서 필요한 에너지를 만들어내는 기관이 미토콘드리아다. 세포 내 에너지 생산 공장인 미토콘드리아를 돌리는 데 필요한 핵심 조효소가 바로 비타민 B군이다.  티아민으로 불리는 비타민 B1은 곡류와 육류를 비롯해 콩류, 견과류, 생선류에 많이 들어 있다. 비타민 B1이 부족하면 근육 안에 피로 유발 물질이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]한의협-엘비스, 뇌질환 공동 연구</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210689/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210689/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199824.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한한의사협회는 2일 협회 회관에서 인공지능 기반 뇌 질환 기업인 엘비스와 업무협약을 체결했다. 뇌 기능 및 뇌와 타 장기와의 관계에 대한 기초 및 임상 의학 연구에 상호 협력한다는 내용이 담겼다. 이진형 엘비스 창업자는 미국 스탠퍼드대 의과대학 신경과와 공과대학 전자공학과의 종신교수이다. 두뇌 회로를 분석할 수 있는 인공지능 기반의 플랫폼인 ‘뉴로매치’를 개발했다. 뉴로매치는 현재 미국 식품의약국(FDA)과 한국 식품의약품안전처의 승인 절차를 밟고 있다. 홍주의 대한한의사협회 회장은 “아직 완치의 길이 요원한 뇌전증이나 알츠하이머, 파킨슨병과 같은 난치성 질환 치료를 한의학이 주도할 수 있도록 협회 차원에서 적극적인 노력을 기울일 것”이라고 밝혔다. 이 창업자는 “뇌 질환을 해결하고 싶다는 일념으로 창업하게 됐다”라면서 “개인적으로 평소 침 치료, 한약 등 한의학은 연구자 입장에서 보물창고라고 생각해왔으며, 한의사협회와 업무 협력을 하게 되어 기쁘게 생각한다”라고 전했다. 이날 업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소방관-조종사 꿈꾼다면 미리 색각 검사 받으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210633/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210633/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199832.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10일 공개되는 넷플릭스 드라마 ‘더글로리’ 파트2에 대한 기대감이 높아지고 있는 가운데, 등장인물이 색약이라는 설정으로 색각이상에 관한 관심도 늘어났다. 하지만 스스로 색각이상 증상을 알아차리는 경우는 많지 않다. 색각이상이 있다면 진로 선택에 제한을 줄 수 있으므로, 미리 검사를 통해 확인해 보는 것이 진로 결정에 도움이 될 수 있다. 색각이상이란 색을 구별하는 능력이 떨어지는 것을 말한다. 망막에 있는 원뿔세포 비율에 따라 발생하는데, 유전적 요인으로 인한 선천성과 만성질환 등이 원인이 되는 후천성으로 나눌 수 있다. 색 구별이 전혀 되지 않고 명암만 식별할 수 있는 경우를 완전색맹, 적색, 녹색, 청색 중 한 가지 색의 파장을 잘 구별하지 못하는 경우를 보통 색약이라고 한다. 이들을 통틀어 색각이상이라고 한다. 색각이상은 특별한 증상을 느끼고 병원을 내원하는 경우는 드물다. 아주 심한 선천 색각이상이 있다면 시력이 매우 낮고 눈 떨림이 심하게 나타나기도 하지만, 이러한 경우는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유방 양성종양은 수술 필수 아냐… 커지거나 악성일 경우 조직검사”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210521/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210521/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118210389.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유방 결절은 유방에 생긴 혹을 말한다. 크게는 단순 섬유 물혹, 섬유선종, 유방염 등 양성 유방질환과 유방암과 같은 악성 유방질환으로 나눌 수 있다. 단순 섬유 물혹은 암으로 발전할 가능성이 거의 없어 크게 걱정할 필요가 없지만, 사람에 따라서는 호르몬 주기에 따라 통증의 원인이 되기도 한다.섬유선종과 유방물혹가슴에 멍울이 만져지면 혹시 암이 아닐까 걱정하지만, 여성의 가슴에서 만져지는 대부분의 멍울은 양성 결절이다. 양성 유방 결절 중 가장 흔한 두 가지는 ‘섬유선종’과 ‘유방물혹’.  20, 30대 젊은 여성에게 주로 나타나는 섬유선종은 구슬만 한 덩어리가 손으로 만져지는 것이 특징이다. 여성의 10∼15%는 대개 이런 종양을 여러 개 가지고 있다. 종양의 크기는 지름 2.0∼2.5cm 정도로 경계가 명확하고 단단하면서 둥글고 유동성이 있다. 통증이 없으며 월경주기에 따른 크기 변화도 거의 없다. 섬유선종의 원인은 여성호르몬에 대한 유방의 민감도 때문으로 추정하고 있다. 섬유선종</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온몸이 붓는 질환… 심해지면 대인기피증까지[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210365/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210365/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199719.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;림프부종은 림프액의 순환에 문제가 생겨 몸이 붓는 질환이다. 팔, 다리가 붓는 경우가 가장 흔하며 회음부, 아랫배, 얼굴이 붓는 경우도 있다. 시간이 지나면서 지방 조직 섬유화, 피부 궤양이 나타나며 심한 경우 ‘연부조직 감염’이 발생할 수 있다. 연부조직염은 림프액이 정체돼 염증 반응을 일으키면서 발적, 통증, 전신 발열을 동반하는 질환이다. 즉시 입원과 항생제 치료가 필요한 경우로 심하면 한 달에 1∼2회 반복적으로 발생할 수 있다. 림프부종은 원인에 따라 일차성과 이차성으로 나뉜다. 환자의 90% 이상을 차지하는 이차성 림프부종은 수술, 종양, 방사선치료, 외상 등으로 림프계가 손상돼 발생한다. 그 외 특별한 원인 없이 발생하는 림프부종을 일차성 림프부종이라고 한다. 일차성 림프부종은 발생 시기에 따라 출생 시나 1세 미만에 발생하는 선천성 림프부종, 1∼35세에 발생하는 조발성 림프부종, 35세 이후 발생하는 지연성 림프부종으로 분류한다. 차한규 순천향대 부천병원 성형외과 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삐끗한 허리, 방치하면 디스크로 이어질수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210280/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210280/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199735.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《# 김 부장(52)은 지난 삼일절에 이삿짐을 나르다 허리를 삐끗했다. 대학 신입생이 된 딸의 자취방에서 짐을 옮기던 중 발생한 일이다. 무거운 박스를 들어 올리는 순간 허리를 굽힐 때 찌릿한 통증을 느낀 것이다. 며칠 움직임에 유의하자 통증이 조금씩 잦아드는 걸 느낀 김 부장은 안도했다. 아직 불편감이 있지만 단순 근육통이라 생각한 그는 친구들과 주말 등산에도 다녀왔다. 하지만 다음 날 아침 잠에서 깬 그는 일어나고 앉기가 힘들 정도로 심해진 허리 통증에 당황한다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“병의 고통만큼 편견도 아픕니다… 희귀질환도 떳떳하게 치료받을 수 있길”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210236/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118210236/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118226373.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;희귀질환 환자는 치료제 개발에 대한 막연한 기다림, 혹은 치료제가 개발되더라도 고가의 치료제로 인한 경제적 부담, 그리고 사회적 편견이라는 ‘삼중고’를  겪고 있다.  이들은 치료제를 꾸준히 복용하거나 주기적인 치료로 관리를 잘 받으면 어려움 없이 학교 및 직장 생활을 이어 나갈 수 있다.  희귀질환이 치료와 관리를 통해 극복할 수 있는 질환인데도, 유전병에 대한 죄책감과 부담으로 인해 질환 사실을 알리지 못하기도 한다. 감염이 될 수 있다는 오해를 받아 치료를 포기하고 사회로부터 숨는 경우도 있다. 더 많은 희귀질환 환자가 치료를 통해 사회에 복귀하고, 건강한 삶을 되찾기 위해서는 환자들이 떳떳하게 치료를 받을 수 있는 환경이 조성되어야 한다. 환자들이 겪는 어려움과 편견들을 바로잡고 질환에 대한 올바른 인식이 형성될 수 있도록 환자들의 사연을 소개한다. 유전성혈관부종 환자 민수진 다발성골수종협회장12세인 초등학교 5학년부터 35년간 심한 ‘부기’ 증상을 앓아왔지만, 응급실을 가도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 전담병원에서 종합병원으로 진료 정상화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118209748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118209748/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199813.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평택 박애병원이 코로나19 거점 전담병원에서 종합병원으로 재오픈한다고 밝혔다. 이번 리모델링을 통해 최신 의료장비를 도입하고 무균 수술실 등을 갖추면서 모든 진료가 정상화될 예정이다. 박애병원은 “코로나 환자를 위한 병원에서 일반 환자를 위한 병원으로 전환될 것이며, 이에 따라 그동안 입원이 안 돼 불편을 겪던 지역 주민들의 불편이 해소될 것으로 예상된다”고 말했다. 박애병원은 2020년 12월부터 코로나19 거점 전담병원으로 지정돼 9000여 명의 코로나 환자를 치료하며 대한민국이 마스크로부터 자유로울 수 있게 큰 역할을 해왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은층 허리디스크 늘었다…  통증 심할 땐 추간공확장술 도움</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118209669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118209669/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199817.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허리디스크는 매해 발병 건수가 늘어나고 있고 연령대도 전보다 현저히 낮아지고 있다. 젊은 층은 건강을 과신하는 경우가 많은데 허리가 튼튼한 20, 30대에서도 급성 허리디스크가 발생할 수 있다. 무리한 운동과 갑작스러운 충격 등 외부 원인으로 디스크가 갑자기 뒤로 밀려 빠져나와 심각한 허리 통증을 유발하는 것이다.  한번 터진 디스크는 파열된 부위의 섬유륜이 약화된 상태이므로 다시 파열될 가능성이 크다. 평소 허리디스크에 좋은 자세를 유지하고 근력 강화 운동을 해 부상 위험을 최소화해야 한다. 탈출되거나 파열된 허리디스크는 초기라면 약물이나 물리치료만으로 대부분 치유할 수 있다. 반면 척추 유착성 질환(섬유성)은 척추 염증 발생 기전에 있어 가장 핵심 공간인 추간공에서 주로 발생한다. 손상되거나 노화된 디스크와 척추관 주변 뼈에서 유리되어 나오는 염증 유발 물질들이 빠져나가는 공간이 바로 추간공이기 때문이다. 추간공 내외측에는 거미줄처럼 인대와 신경이 얽혀있는데, 이곳에 미세한 섬유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전립샘비대증 약물 부작용 걱정된다면 유로리프트 선택을”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118209607/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118209607/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118199805.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5-알파환원효소억제제(5-ARi)인 피나스테리드와 두타스테리드는 전립샘비대증 치료에 효과적으로 사용되고 있다. 그러나 최근 대규모 임상 연구에서 이러한 약물 복용 후 증후군(post finasteride syndrome)이라는 현상이 발생한다는 보고가 있어 이에 대한 주의가 필요하다. 이 증후군은 우울증과 같은 신경정신과 질환과 관련이 있을 수 있다는 우려도 제기되고 있다. 이러한 약물 사용 시 부작용에 대한 더욱 신중한 검토가 필요할 것으로 보인다.약물 치료제, 성기능 장애나 우울증 등 유발2022년 미국의사협회지에 게재된 연구 결과에 따르면 전립샘비대증에 대한 약물 치료가 우울증, 자살 증가와 관련이 있는 것으로 나타났다. 2005∼2018년 스웨덴에 거주하는 50∼90세 남성 223만6876명을 대상으로 시행된 연구에서 전립샘비대증 치료제인 5-ARi를 복용한 군에서의 치매 발생이 이러한 약제를 복용하지 않은 군에 비해 10∼20% 더 많았다. 또한 알츠하이머병, 혈관성 치매,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>범죄피해자가 일상 되찾을 수 있게 발생 초기부터 밀착 지원해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118209550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230307/118209550/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/07/118209421.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국피해자지원협회(KOVA·이하 코바) 김효정 피해자지원심의위원회 부위원장은 “가해자에게 집중된 형사 사법 국가지원 체제에서 피해자들은 항상 소외될 수밖에 없다”고 말했다. 우리나라에서 한 해 평균 발생하는 강력 범죄 건수는 30만 건이다. 그에 비해 피해자 지원 건수는 2만여 건. 강력 범죄 피해자의 정식적, 신체적 후유증의 크기를 생각한다면 현재의 피해자 지원은 턱없이 부족하다. 국가 범죄 피해자 지원 제도 쉽고 빠르게 개편해야성폭행, 강도살인 등 강력 범죄는 피해자에게 강한 트라우마를 남긴다. 김 부위원장은 “실제 피해자 집에 방문하면 도움을 받을 수 있는 상황도 안 되는 사람이 많다”라며 “하루아침에 사랑하는 가족을 잃은 유가족에겐 하루하루가 견디기 어려운 일상”이라고 말했다. 이상욱 코바 이사장은 “범죄 피해자는 적극적으로 찾아다니며 도와줘야 한다”라며 “대부분은 스스로 도움을 요청할 힘도 정신도 없는 상태”라고 말했다.  법무부에서 범죄피해자 지원 길잡이를 책으로 펴냈지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재난의 문을 닫으며 마음의 문을 연다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308022001</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:02:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030220_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404120 --&gt;그의 작품에는 늘 올라가는 남성과 내려오는 여성이 교차한다. 여성은 하늘과 우주에 머무르며, 남성은 지상에 있기 때문이다. 아이맥스 스크린을 가득 채운 시원한 풍광에 선들이 아래로, 위로 뻗어 나간다. 선이 인연을 의미함은 물론이다.&lt;br&gt;12년 전인 2011년 동일본 대지진의 트라우마가 여전히 일본인들의 뇌리에 깊이 박혀 있음을 확인하게 되는 애니메이션 영화 ‘스즈메의 문단속’이 8일 우리 관객을 만난다. ‘초속 5센티미터’(2007)와 ‘별을 쫓는 아이’(2011), ‘언어의 정원’(2013)으로 우리의 감성을 깨운 신카이 마코토 감독이 일본에서 ‘너의 이름은.’(2016)과 ‘날씨의 아이’(2019)에 이어 ‘트리플 천만 관객’을 동원했다. 380만 2000여명을 모은 ‘너의 이름은.’은 지난 5일 ‘더 퍼스트 슬램덩크’에 역대 국내 흥행 일본 애니 1위 기록을 양보했는데 이번 작품으로 되갚을지 주목된다.&lt;br&gt;주인공 스즈메는 규슈의 바닷가 마을에 사는데 우연히 마주친 청년 소타를 찾고자 뒷산 폐허로 향했다가 우두커니 서 있는 수수께끼의 문을 발견한다. 스즈메가 호기심에 손잡이를 돌리자 마을에 지진이 닥쳐온다. 소타가 문을 닫기 위해 분투하고 스즈메가 가세해 가까스로 문을 닫는다. 소타는 재난을 부르는 문을 닫기 위해 전국을 떠돌고 있었다. 하지만 이 사건 때문에 발이 하나 없는 작은 의자로 변해 버린다. 스즈메는 의자가 돼 버린 소타와 함께 재난의 문을 닫기 위한 여정에 나선다. 여행을 통해 스즈메는 어린 시절 재난으로 잃은 엄마를 마주하고, 깊은 상흔처럼 들러붙은 트라우마를 치유하고 극복해 낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신카이 감독이 그동안 작품들에서 선보였던 세계관을 집대성한 느낌이 강렬하다. 수채화처럼 투명한 이미지가 눈길을 붙들고 섬세한 언어가 영롱하다. 의자로 변해 버린 사람이 신비한 고양이 다이진을 쫓아 재난을 부르는 문을 닫으러 모험에 나선다는 설정도 색다르다. 판타지 요소가 강한 작품에는 모든 것을 빼앗아 가 버릴지 모를 재난에 맞서 싸우며 그래도 희망을 찾아 일상을 열심히 살아 내야 한다는 메시지가 오롯하다. 선전 포스터에 등장하는 “다녀오겠습니다”라는 인사말에 응축돼 있다.&lt;br&gt;오리지널사운드트랙(OST)이 특히 좋다. 어린 나이에도 뛰어난 가창력으로 주목받아 온 도아카는 주제곡 ‘스즈메’를 통해 관객에게 묘한 감성을 일깨운다. 슬프기도 하고 따뜻하기도 한 그의 노래는 122분을 지켜본 관객들이 엔딩 크레디트가 끝날 때까지 일어서지 못하게 붙든다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30년 만에 온 원조 ‘지젤’… 낭만발레와 맞는 봄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308022002</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:02:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030218_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404126 --&gt;아무리 노력해도 따라갈 수 없는 원조만의 맛과 멋이 있다. 30년 원조만 해도 간판이 으리으리한데 무려 182년이나 됐다. 전 세계 수많은 발레단과 발레 팬들이 사랑하는 ‘지젤’의 원조 파리오페라발레(POB) 이야기다.&lt;br&gt;POB가 낭만 발레의 정수 ‘지젤’을 들고 30년 만에 한국을 찾았다. 지난 3~4일 대전예술의전당에서 먼저 선보였고 8~11일 서울 강서구 LG아트센터 서울에서 총 5회에 걸쳐 공연한다.&lt;br&gt;7일 LG아트센터에서 열린 기자간담회에 참석한 호세 마르티네즈 예술감독은 “다른 발레단의 ‘지젤’은 상당히 자유로운 재해석도 많은 걸로 아는데 우리 ‘지젤’은 최대한 오리지널에 충실하게 재해석한 작품”이라면서 “‘지젤’은 프랑스 발레를 이상적으로 구현하고 있다. 해외 공연을 통해 프랑스 발레의 전통을 전달하는 게 중요하다고 생각한다”고 말했다. 마르티네즈는 30년 전 POB가 세종문화회관에서 ‘지젤’을 공연했을 땐 무용수로서 무대에 오른 터라 이번 공연의 의미가 더 특별하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1841년 6월 프랑스 파리 르펠르티에 극장에서 POB가 초연한 ‘지젤’은 지금까지도 발레 팬들에게 가장 사랑받는 고전으로 꼽힌다. 사랑스러운 시골 처녀 지젤은 귀족 청년 알브레히트를 사랑하게 되지만 그에게 약혼자가 있다는 사실에 충격과 배신감으로 죽음에 이른다. 숲속을 지나는 남자를 유혹해 죽을 때까지 춤추게 하는 영혼(윌리)이 되면서도 알브레히트를 끝까지 지키려는 지고지순한 지젤의 사랑이 애절한 작품이다.&lt;br&gt;POB의 ‘지젤’은 파트리스 바르와 외젠 폴리아코프가 1991년 재안무한 버전으로, 파리 공연에 최대한 가깝게 구현하기 위해 무용수 70명 포함 총 120명이 한국을 찾았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주인공인 지젤의 춤은 무용수들이 테크닉을 극한까지 끌어올려야 한다. 최고의 발레리나라면 필수로 거쳐야 하는 관문으로 꼽히는 이유는 서정적이고 섬세한 안무에 고난도 연기력까지 필요해 도전이 만만치 않기 때문이다.&lt;br&gt;POB의 최고 등급 무용수 ‘에투알’인 도로테 질베르는 “‘지젤’은 다리 움직임이나 기술적인 움직임이 중요하고 2막 같은 경우 점프한 다음에 착지하는 테크닉의 난도가 상당히 높다”면서 “각 무용수가 가진 기술적인 성숙도가 드러나다 보니 각자의 지젤이 다 다르다. 훌륭한 무용수들이 ‘지젤’을 췄는데도 지금까지 공연이 계속되는 이유”라고 소개했다.&lt;br&gt;이번 공연에 POB의 첫 한국인 ‘에투알’인 박세은은 출산으로 불참하지만 세 번째 등급인 ‘쉬제’ 강호현이 군무에 참여한다. 강호현은 “실감이 잘 안 날 때도 많지만 영광”이라며 “다음엔 박세은과 또 다른 단원인 윤서후가 함께 한국 투어를 하길 바란다”고 했다.&lt;br&gt;이번 공연에선 백인이 아닌 알브레히트도 등장한다. 2018년 POB에 입단해 쉬제에 오르며 기량을 인정받고 있는 기욤 디옵은 이날 “왕자는 다양한 해석이 가능하고 기술적으로도 어려운 역할”이라며 “극적인 순간마다 어떻게 감동을 전달할 수 있을지 고민하고 있다”고 기대감을 에둘러 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>크레용인데… 바람에 흔들리는 듯한 열대나무</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308022003</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:02:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404131 --&gt;아이들이 미술 시간에 주로 사용하는 크레용 하나만으로 눈앞에 거대한 나무가 살아 움직이는 듯한 느낌을 준다.&lt;br&gt;서울 강남구 호리아트스페이스에서 오랫동안 ‘팜트리’(palm tree) 하나만 그려 온 승연례 작가의 초대전 ‘샬롬, 우아한 축복’이 8일부터 열린다.&lt;br&gt;열대나 아열대 지역에 여행을 가 봤다면 도로 곳곳에 이국적인 풍경을 연출하는 나무를 본 적이 있을 텐데 그것이 바로 종려나무, 대추야자 나무 등의 이름으로 불리는 팜트리다. 이번에 전시되는 작품들은 시원시원하게 사방으로 뻗은 팜트리의 모습을 통해 또 다른 깊이를 보여 주는 ‘드로잉 회화’들이다. 승 작가의 작품을 물끄러미 바라보고 있노라면 팜트리들이 화면 위에서 춤을 추는 것 같은 생동감과 리듬감이 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;승 작가는 적당한 질감이 느껴지는 판화지에 크레용 하나만으로 반복해서 선을 그어 팜트리를 그린다. 동양화에서 ‘난을 치는’ 것이나 일필휘지의 과감함처럼 크레용으로 쭉쭉 선을 그어 한자리에 머물러 움직이지 않는 나무의 모습에서 속도감이 느껴질 정도다.&lt;br&gt;특히 종이 바탕에 크레용으로 팜트리라는 똑같은 소재를 다루고 있지만 작품마다 서로 다른 표정과 감성을 담고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전반적으로 담담하고 부드러운 파스텔 색조로 나무를 그려 내고 있으나 푸른색, 붉은색, 연두색, 보라색 등의 색깔들을 더해 관람객들은 각기 다른 느낌을 받게 된다. 봄의 희망, 여름의 열정, 가을의 풍요, 겨울의 평온 같은 감정적 기호로 그림을 읽는 재미도 쏠쏠하다.&lt;br&gt;갤러리 측은 “이번 작품들에서는 우아하고 세련된 선의 움직임, 위트 넘치는 세부 묘사, 다양한 강약 조절 등 드로잉 회화의 매력을 느낄 수 있다”며 “잘 알려져 있다시피 승 작가의 남편은 한국 실험예술의 선구자인 이건용 화백이다. 그래서 승 작가의 그림 속 팜트리는 항상 두세 그루가 나란히 서 있어 연인이나 부부, 가족을 연상시키기도 한다는 점을 염두에 두고 그림을 감상하는 것도 좋을 것”이라고 설명했다. 전시는 오는 25일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500005</guid>
      <pubDate>2023-03-08T03:08:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 친구의 도움 받는다.&lt;br&gt;48년생 : 덕을 쌓으면 경사가 넘친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 행운이 있는 날이다.&lt;br&gt;72년생 : 길운과 흉운이 함께 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 약속을 어기면 큰 낭패가 온다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 시비를 조심하라.&lt;br&gt;49년생 : 일에 전력투구를 해라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 참는 것이 우선이다.&lt;br&gt;73년생 : 행운이 찾아든다.&lt;br&gt;85년생 : 평소에 건강관리에 신경 써라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 인기를 한 몸에 모은다.&lt;br&gt;50년생 : 고생 있지만 인내하라.&lt;br&gt;62년생 : 좋은 일 생기겠다.&lt;br&gt;74년생 : 허세를 부리지 마라.&lt;br&gt;86년생 : 가족 중에 좋은 일 있겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 귀인이 와서 도와준다.&lt;br&gt;51년생 : 새로운 일이 잘 이루어질 듯하다.&lt;br&gt;63년생 : 인정을 못 받는다.&lt;br&gt;75년생 : 먹구름이 낀 하루겠다.&lt;br&gt;87년생 : 자신을 낮추면 좋다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 일도 소득도 크다.&lt;br&gt;52년생 : 근심이 없어지고 기쁨이 있다.&lt;br&gt;64년생 : 사람마다 우러러본다.&lt;br&gt;76년생 : 운세가 차츰 호전된다.&lt;br&gt;88년생 : 적극적으로 행동하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 방심하다 손실 있다.&lt;br&gt;53년생 : 시비거리를 조심하라.&lt;br&gt;65년생 : 분수에 맞게 행동하라.&lt;br&gt;77년생 : 우연한 만남이 있겠다.&lt;br&gt;89년생 : 일은 함부로 벌이지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 매사 천천히 해결해야 풀린다.&lt;br&gt;54년생 : 관계를 분명히 하라.&lt;br&gt;66년생 : 실수는 누구나 한다.&lt;br&gt;78년생 : 부족하면 배워라.&lt;br&gt;90년생 : 여행은 삼가라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 남의 유혹에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 재물을 구하려다 손실 본다.&lt;br&gt;67년생 : 시비거리를 멀리하라.&lt;br&gt;79년생 : 인간관계를 잘하라.&lt;br&gt;91년생 : 재물의 소득이 있겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 하늘이 도우니 운수 대통한다.&lt;br&gt;56년생 : 마음 편하게 먹어라.&lt;br&gt;68년생 : 만사 신중하게 처신하라.&lt;br&gt;80년생 : 추진력을 길러라.&lt;br&gt;92년생 : 성공의 계기가 마련된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 재물의 이로움이 전혀 없다.&lt;br&gt;57년생 : 아직은 때가 아니다.&lt;br&gt;69년생 : 행운 있다.&lt;br&gt;81년생 : 예상한 대로 일이 진행되지 않는다.&lt;br&gt;93년생 : 잘해봐야 본전이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 흉조가 있으니 조심하라.&lt;br&gt;58년생 : 신수가 불리하다.&lt;br&gt;70년생 : 기대하던 일이 성과 있겠다.&lt;br&gt;82년생 : 이익을 취하지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 옛것을 버리지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 성실하게 생활하라.&lt;br&gt;59년생 : 정확하게 일을 하라.&lt;br&gt;71년생 : 일의 처리에 방해가 따른다.&lt;br&gt;83년생 : 명예에 손상 있겠다.&lt;br&gt;95년생 : 운이 크게 트인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커피, 줄이긴 해야겠는데…집중력 높이는 음료 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258068</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258068</guid>
      <pubDate>2023-03-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에겐 없어선 안될 음료인 커피. 일부 직장인들은 ‘우리 회사는 커피머신이 복지’라는 농담을 주고 받기도 한다. 커피 속 카페인의 각성 효과가 업무 능력 향상에 기여하는 측면 때문이다.그러나 이 때문인지 적지 않은 직장인들은 ‘커피 좀 줄여야하는데’라는 걱정을 달고 산다. 접근성이 뛰어난 커피의 특성상 물 대신 마신다고 해도 될만큼 많이 마시게 되는 날이 많아서다. 어차피 마시게 될 각성 음료, 기왕이면 건강 증진까지 함께 챙기고픈 마음도 한 몫한다. 커피처럼 업무력 향상에 도움을 주면서 건강까지 챙길 수 있는 음료 3가지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘꾸벅꾸벅’ 춘곤증 한달 이상 지속…혹시 나도 만성피로?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118222449/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118222449/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T07:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118222289.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;봄철 온몸이 나른해지고 이유 없이 졸음이 쏟아지는 춘곤증이 장기간 지속되면 충분히 쉬어도 피로가 풀리지 않는 만성피로를 의심해 볼 필요가 있다.  8일 의료계에 따르면 봄이 되면 어김 없이 찾아오는 춘곤증은 추운 날씨에 움추러 들었던 몸이 계절 변화에 적응해가는 과정에서 생기는 피로감이나 집중력 저하 등을 말한다. 춘곤증이 한 달 이상 계속된다거나 충분히 쉬어도 피로가 가시지 않고 식욕부진, 체중 감소 등의 증상이 동반된다면 만성피로일 수 있다.  만성피로는 충분히 쉬고 잠을 자도 피로가 풀리지 않고 쌓여 신체 전반의 기능이 떨어지면서 계속 피곤한 증상을 의미한다.   만성피로의 주원인은 스트레스와 과로다. 불규칙한 식사, 잦은 가공식품 섭취, 흡연, 과도한 음주, 운동 부족으로 인한 체력 저하, 집착, 완벽주의 성향 등도 원인이 될 수 있다. 빈혈이나 갑상선 질환, 당뇨병, 갱년기, 만성 신부전증, 만성 신장염, 고혈압, 류머티즘 질환 등이 있어도 만성피로를 느낄 수 있다. 우울증과 불안증 같은 정신질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황영웅 빠진 ‘불타는 트롯맨‘ 최종 우승 손태진, 시청률은?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500015</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500015</guid>
      <pubDate>2023-03-08T08:54:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308085446_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404149 --&gt;갖가지 폭행 의혹에 휩싸인 황영웅이 빠진 MBN 오디션 예능 ‘불타는 트롯맨’의 최종 우승이 손태진에게 돌아갔다. 최종회 시청률은 1부 14.8%, 2부 16.2%, 3부 15.6%로 10회 때 기록한 자체 최고 시청률 16.6%를 뛰어넘지 못했다. 최종회에서 우승자가 가려지는 오디션 프로그램에서는 이례적인 일이다.&lt;br&gt;지난 7일 방송된 ‘불타는 트롯맨’은 결승 1차전 1위를 차지하며 강력한 우승 후보로 꼽혔던 황영웅이 빠진 채 7명이 결승 2차전을 벌였다. 손태진은 남진의 ‘상사화’를 부르며 심사위원들의 기립박수를 받았다. 그는 성악가 출신으로 가수 심수봉의 외조카란 사실이 알려져 화제가 되기도 했다.&lt;br&gt;손태진은 “노래하는 인생의 책에서는 소개글밖에 안 됐다고 생각한다”며 “세대와 시대를 아우르는 음악을 할 수 있도록 새로운 트로트를 위해 최선을 다하겠다”고 우승 소감을 밝혔다. 그에게는 경연 단계마다 누적된 최종 상금 6억 2000만원이 주어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2위는 신성, 3위는 민수현, 4위는 김중연, 5위는 박민수, 6위는 공훈, 7위는 에녹이 차지했다.&lt;br&gt;‘불타는 트롯맨’은 대한민국을 트로트 열풍으로 물들인 TV조선 ‘미스트롯’과 ‘미스터트롯’을 만든 서혜진 PD가 회사를 나와 독립 제작사를 차린 뒤 내놓은 프로그램으로 시작부터 화제가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런데 시청률 조사회사 닐슨코리아에 따르면 첫 회 시청률은 8.3%(비지상파 유료가구)로 MBN 역대 예능 가운데 가장 높은 수치를 기록하며 기분 좋은 출발을 했다. 황영웅이 독보적인 인기를 얻으며 프로그램도 화제가 됐지만, 과거 폭행 전과와 학교폭력 의혹 등이 잇따라 터지면서 논란의 중심에 섰다.&lt;br&gt;논란이 지속되는 가운데 결승 1차전이 방송되면서 비판 여론이 거세졌고, 결국 황영웅은 자진 하차하기로 했다. 하지만 강력한 우승 후보의 하차로 오디션의 공정성과 신뢰도가 타격을 입었고, 황영웅 팬들의 불만까지 터져 나오며 위기를 맞아 최종회 시청률이 자체 시청률을 넘지 못하는 이례적인 일이 생겼다.&lt;br&gt;‘불타는 트롯맨’은 스핀오프 프로그램과 전국투어 콘서트를 진행할 예정인데 황영웅이 콘서트 무대에는 서게 될지에 눈길이 쏠린다. 전국투어는 다음달 28일과 다음날 서울 투어를 시작으로 4개월 이어질 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중대본 “코로나 안정화…신종감염병은 더 자주 발생, 피해 증가 전망”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118223469/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118223469/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T09:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118223447.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본)는 “코로나19 유행은 안정화 단계에 진입했지만, 전문가들은 향후 신종 감염병이 더 자주 발생하고, 보건·사회·경제적 피해도 증가할 것으로 전망하고 있다”고 8일 밝혔다.  박민수 중대본 제1총괄조정관(보건복지부 제2차관)은 이날 오전 정부서울청사에서 회의를 주재하면서 이같이 말했다. 그는 “미래 신종감염병 위협에 철저히 대비하기 위해서는 긴급한 방역 위기상황에 대한 단기적인 대응을 넘어 감염병 대응 역량 혁신을 위한 선제적 준비가 필요하다”고 강조했다.  정부는 신종감염병 대유행 대비 중장기 계획을 수립·시행해 감염병 감시, 초기 대응, 대규모 유행관리, 일상회복 등 전 과정의 방역 역량을 충분히 확보하겠다는 방침이다. 국가감염병위기대응자문위원회도 전날(7일) 회의를 열어 중장기 계획 추진방향에 대한 논의를 시작했다.  지난주(3월 1주차·2월 26일~3월 4일) 코로나19 일평균 확진자 수는 9000명대로, 10주 연속 감소하고 있다. 확진자 수는 35주 만에 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만2798명 확진, 1주전 510명↑…중대본 “코로나 안정화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118223952/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118223952/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118223940.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 8일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만2798명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만2786명, 해외유입 12명이다. 누적 확진자는 3059만4297명을 기록했다.  이날 확진자는 전날(7일) 1만2284명보다 514명(4.1%) 증가했다. 1주일 전(1일) 1만2288명보다 510명 늘었다. 지난 3일부터 6일 연속 1주일 전보다 확진자가 증가하고 있다. 주간 일평균 확진자 수는 9772명으로, 11일째 1만명 미만으로 집계됐다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 139명으로 전날(158명)보다 19명 줄었다. 17일째 100명대를 이어갔다. 최근 1주일간(2~8일) 평균 위중증 환자 수는 142명으로 직전 주(2월 23일~3월 1일) 평균 169명 대비 27명 감소했다.  전날 신고된 사망자는 12명으로 누적 사망자는 3만4061명이다. 주간 일평균 사망자는 10명으로 집계됐다. 누적 치명률은 0.11%를 유지하고 있다.  (서울=</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘갓’한민국으로 놀러오세요…2023~24 한국방문의 해 로고 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500023</guid>
      <pubDate>2023-03-08T09:49:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308094922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404190 --&gt;한국관광공사가 ‘2023~2024 한국방문의해’ 로고를 8일 공개했다. ‘한국방문의해’의 영자인 ‘Visit Korea Year’에 한복의 문양을 입힌 폰트 디자인과 한국 전통 아이템인 갓이 어우러지는 모습을 형상화했다. 관광공사 측은 “한국 전통의 오브제와 절제되고 현대적인 디자인의 만남은 세월이 흘러도 변치 않는 한국 전통의 독창성과 문화·예술의 중심지로 각광받고 있는 ‘힙함’의 성지, 현대의 한국을 관통한다”고 설명했다.&lt;br&gt;로고에서 특히 눈길을 끄는 요소는 갓이다. 외국 패션쇼 뿐만 아니라, 케이 팝 스타들의 뮤직비디오 등에 흔히 등장하며 세계적으로 널리 알려지게 된 아이템이다. 관광공사 관계자는 “갓은 시대를 초월하는 한국 전통의 멋을 상징하는 아이템”이라며 “이와 같은 맥락에서 이번 한국방문의해 로고는 전통과 현대가 조화롭게 공존하는 한국으로의 초대를 의미한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이번 한국방문의해는 ‘2016~2018 한국방문의해’에 이어 5년 만에 재개되는 이벤트다. 관광공사와 한국방문의해위원회는 로고 공개를 시작으로, 방한 홍보에 본격적으로 나설 예정이다. 한국방문의해 특집 홈페이지와 공식 홍보영상 등도 차례차례 선보인다. K 팝, K 드라마 등의 한류 콘텐츠부터 미술, 패션, 건축 공간 등의 로컬 라이프 스타일 정보까지 제공해 방한 수요가 높은 아시아 관광객뿐만 아니라, 트렌드에 빠르게 반응하는 구미주 젊은 수요층까지 아우를 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공식 로고와 슬로건, 마스코트 등의 BI(Brand Identity)는 공사 누리집(kto.visitkorea.or.kr)에서 다운로드 받을 수 있다. 누구나 활용할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MMCA-이응노미술관, 이응노 탄생 120주년 특별전 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500027</guid>
      <pubDate>2023-03-08T10:03:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308100259_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404196 --&gt;이응노 화백(1904~1989) 탄생 120주년 기념 특별전과 관련 국제학술대회를 국립-공립미술관이 공동 개최한다.&lt;br&gt;국립현대미술관(MMCA)은 대전 이응노미술관과 함께 오는 11월에 이응노 화백 탄생 120주년 기념 특별전과 국제학술대회를 개최한다고 8일 밝혔다. 이 행사는 공립미술관과 공동 연구 주제 발굴, 지역 문화 향유, 한국 미술사 연구 확장 등 목적으로 추진되는 ‘2023년 국공립미술관 협력사업’ 중 하나로 열리는 것이다.&lt;br&gt;특별전은 11월 대전 이응노미술관에서 열릴 예정이다. 특별전에는 유럽 이주 전 일제강점기와 1950년대 한국에서 만든 작품, 1958년 프랑스로 이주한 뒤 해외 각지에서 제작한 작품들을 국내 미공개작 중심으로 선별해 소개된다. 이응노가 유럽에서 만든 동양미술학교가 있었던 파리 세르누시 미술관 소장품과 국내에서는 지금까지 선보인 적 없는 파리 보쉬르센 고암문화유적지 소장 아카이브도 대거 공개될 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1404197 --&gt;특별전 기간 동안 국제학술대회도 MMCA와 이응노미술관 공동으로 열린다. 학술대회에는 프랑스 파리 세르누시 미술관 학예연구사를 비롯해 일본, 한국 등 국내외 연구자 5명이 참여해 ‘20세기 후반 파리의 동양화가들과 이응노’, ‘유럽 시기 이응노 작품의 재료와 기법’, ‘1980년대 일본 미술계와 이응노’ 등을 주제로 발표한다. 학술대회를 통해 1960~1980년대 이 화백이 유럽과 일본을 넘나들며 보여준 작품활동과 작품의 특징을 상세히 밝힐 예정이다. 또 동양과 서양 미술의 융합을 추구했던 이응노 예술 연구로 한국 미술사 연구범위가 더 넓게 확장될 것으로 기대된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤범모 국립현대미술관장은 “이응노미술관과 함께 여는 특별전은 이응노와 유럽 미술계의 만남이 서로에게 미친 영향을 살피고 이응노의 예술 세계가 완성되는 과정을 짚어볼 기회”라며 “앞으로도 국공립미술관 협력사업을 통해 소장품, 전문인력 등 양측의 연구자원과 역량을 집중하고 전시와 국제학술대회를 함께 개최하는 방식으로 강화할 것”이라고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부고]박형준 GC녹십자 생산부문 음성공장 본부장 빙부상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118227524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118227524/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T11:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>▲ 남기순씨 별세, 박형준(GC녹십자 생산부문 음성공장 본부장 빙부상)씨 빙부상 = 3월8일(수), 안양장례식장 8호실 B1층, 3/9(목) 12:00 VIP실로 이실 예정(경기도 안양시 동안구 엘에스로 144번길 190) 발인=10일(금) 오전 5시, 수원 연하장동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 위험도 7주째 ‘낮음’…국내감염 중 BN.1 변이 58.6%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118227599/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118227599/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T11:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118227502.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 일평균 신규 확진자는 9363명으로 떨어지고, 주간 위험도는 7주째 ‘낮음’을 유지했다.  8일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 3월 1주(2월 26일~3월 4일) 주간 신규 확진자는 일평균 9363명이며, 전주 대비 7% 감소했다.  같은 기간 일평균 위중증 환자는 전주 대비 21.1% 감소해 150명, 사망자는 전주보다 16.7% 줄어 11명을 기록했다.  이에 따라 2월 3주 코로나19 주간 위험도는 전국 및 수도권, 비수도권 모두 ‘7주째 낮음’을 기록했다.  방역당국이 2월 2주 확진자를 2주간 모니터링한 결과, 중증화율 0.22%, 치명률은 0.08%였다.   감염재생산지수(Rt)는 0.93으로 9주일 연속 1 미만을 유지했다. 감염재생산지수는 1보다 높으면 확산세를, 1보다 낮으면 감소세를 뜻한다.  중환자 병상 가동률은 2월 4주에서 3월 1주까지 1주일 사이에 전국 17.1%에서 13%, 수도권 16.3%에서 14.8%로 감소했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국발 입국자, 11일부터 음성확인서 안 내도 된다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118227612/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118227612/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T11:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118227584.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국, 홍콩, 마카오발 입국자에 대한 입국 전 검사와 큐코드 의무화 조치가 11일부터 해제된다. 지난 1월2일 강화된 중국발 입국자 대상 방역 조치가 사실상 모두 해제된 셈이다.  임숙영 중앙방역대책본부(방대본) 상황총괄단장은 8일 오전 청주 오송 질병관리청에서 정례브리핑을 열고 “오는 11일부터 중국, 홍콩, 마카오발 입국자에 대해 입국 전 검사 및 검역정보사전입력시스템(Q-CODE, 큐코드) 의무화 조치를 해제하기로 했다”고 밝혔다.  앞서 정부는 지난 1일 중국발 입국자에 대한 입국 후 유전자증폭(PCR)검사와 도착공항 일원화 방역 조치를 먼저 해제했다. 입국 전 검사와 큐코드 입력 의무는 오는 10일까지 방역 조치 완화 영향을 모니터링 한 후 결정하겠다고 밝힌 바 있다.  이같은 방역 조치 완화는 중국 내 코로나19 상황이 안정화 상태에 있다는 판단이 작용한 것으로 보인다.  임 단장은 “중국 내 코로나19 상황이 춘절 연휴 이후에도 1개월 이상 안정세를 지속하고, 국내외 중국에 대한 유전체 분석</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 위험 7주째 ‘낮음’…중장기 대응 계획 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118227747/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118227747/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T11:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118227635.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유행이 꾸준히 감소하면서 방역 당국이 코로나19 위험도를 7주 연속 ‘낮음’으로 평가했다. 정부는 코로나19 외 새로운 감염병 유행을 대비한 중장기 계획을 추진하기로 했다.   8일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 방역 당국은 3월 1주차 코로나19 주간 위험도를 전국과 수도권, 비수도권 모두 ‘낮음’으로 평가했다. 주간 위험도는 지난 1월 3주차부터 7주 연속 ‘낮음’을 유지하고 있다.  2월26일~3월4일 주간 신규 확진자 수는 6만5539명으로 전주 대비 7% 감소했다. 일평균 신규 확진자 수는 9363명이다.  유행 확산 여부를 예측할 수 있는 감염재생산지수는 0.93으로 9주 연속 1 미만을 유지했다.  정부는 향후 감염병 대유행 위험이 커지는 환경에서 코로나19 대응 과정을 점검하고 신종감염병 대비·대응을 위한 중장기계획을 세울 예정이다.   임숙영 방대본 상황총괄단장은 이날 오전 브리핑에서 “영역별로 개선 과제를 발굴하고 공개토론회, 전문가 의견수렴, 대국민 공청회 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “코로나 중장기 계획 수립해 5월초 발표할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118228334/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230308/118228334/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T12:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118227916.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국은 만 3년 넘게 유행 중인 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 중장기 계획을 수립해 오는 5월 초 발표할 예정이다. 이는 코로나19 유행 규모가 줄어들면서, 일상회복을 위한 행보로 풀이된다.임숙영 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 상황총괄단장은 이날 정례브리핑에서 “정부는 지난 3년간의 코로나19 대응에 대한 평가를 바탕으로 백신·치료제 같은 대응 수단을 신속하게 확보하고, 대규모 장기간 유행도 안정적으로 관리가 가능하도록 방역·의료대응 역량을 확충하겠다”고 밝혔다.이어 “취약계층을 두텁게 보호하기 위해 중장기 계획을 수립하겠다”며 “신종 감염병 감시와 초기 대응, 대규모 유행 관리, 일상회복, 치료제·백신 연구개발, 법·제도 개선 등 각 분야에 대해 관계부처와 협의해 계획을 수립할 예정”이라고 덧붙였다.임 단장은 “최종 확정된 계획은 공개 토론회와 전문가 의견 수렴을 거쳐서 5월 초에 발표하겠다”고 설명했다.그는 “사스(중증급성호흡기증후군)와 신종 인플루엔자, 코로나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신카이 마코토 “‘스즈메의 문’은 일상을 의미, ‘도깨비’에서 착안”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500077</guid>
      <pubDate>2023-03-08T12:49:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308124953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404285 --&gt;“한국 드라마 ‘도깨비’를 보고 문을 포인트로 삼았다. 우리는 문을 열고 ‘다녀오겠습니다’ 인사를 하고 집을 나선다. 돌아와선 문을 닫고 ‘다녀왔습니다’ 인사한다. 이런 일상을 재해가 단절시킨다. 집에 돌아오지 않는 것이 재해라 생각한다. 그래서 문을 모티브로 삼는 것이 어울린다고 생각했다.”&lt;br&gt;판타지 요소가 가득한 일본 애니메이션영화 ‘스즈메의 문단속’을  연출해 자신이 만든 영화 세 편이 잇따라 1000만 관객을 일본에서 동원한 신카이 마코토 감독이 국내 개봉 첫날인 8일 서울 메가박스 성수를 찾아 이렇게 털어놓았다. 전날 주인공 스즈메 목소리를 연기한 배우 하라 나노카와 함께 내한한 그가 취재진과 주고받은 문답을 정리한다. 판타지 요소가 많아 감독에게 질문이 쏟아질 수 밖에 없었는데 신카이 감독은 정말 세세한 대목까지 정성껏 답했다.&lt;br&gt;-일종의 흑막 캐릭터인 고양이 ‘다이진’의 의미는.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“일본 신사를 가면 동물 석상 둘이 입구에 있는데 그 중 하나에 영감을 얻었다. 개인적으로 고양이를 좋아하기도 한다. 변덕스러운 자연을 상징한다. 아름답기도 하지만 잔인하게 할퀴기도 한다. 귀여운 다이진이 요석으로 돌아가는 것은 너무 불쌍하다는 얘기를 일본에서도 들었는데 미안하지만 그렇게 영화에서 그렇게 마무리할 수 밖에 없었다.”&lt;br&gt;-1000만 관객을 동원한 작품이 모두 비슷하다. 자신만의 세계에 머무른다는 느낌인데.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“다음 작품은 완전 다른 방향의 작품을 하고 싶은데 현재는 백지 상태다. 한국에서 힌트를 얻었으면 좋겠다.”&lt;br&gt;-또 물이다.&lt;br&gt;“물은 애니메이션에서 성가신 표현 방법인데 파문이나 물방울이 튀겨 작업하는 이들은 힘들지만 표현해 놓으면 아름답고 굉장한 느낌을 준다. 애니메이터들은 ‘또 물이냐?’고 반문하는데 내 역할은 애니메이터들을 어렵게 만들더라도 관객을 즐겁게 만드는 것이라고 생각한다.”&lt;br&gt;-연출 의도로 얘기한 ‘장소를 애도’하는 의미가 음악에 담겨 있는지.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“일본인이 어디선가 들은 기억이 있는 노래를 선곡하려 했다. 영화와 현실이 이어진다는 느낌이 중요했다. 쇼와 시대의 유행가를 선곡했다. 유명한 곡이면 어느 것이라도 상관 없겠지만 싸우는 장면이 나오면 ‘싸움을 멈춰요’란 가사가 들어 있는 노래를 골랐다. ‘세일러 복을 벗기지 말라’는 노래는 프로듀서가 쓰지 말라고 말려 쓰지 않았다.”&lt;br&gt;-손그림 애니메이션의 미래에 대한 생각은.&lt;br&gt;“3D CG(컴퓨터그래픽)로 그만큼 많은 이들을 감동시킨 애니는 ‘더 퍼스트 슬램덩크’가 처음 아닌가 싶다. 나는 애니메이터 수가 줄어 인공지능(AI)으로 메우는 일도 가능하다고 생각하는 편이다. 생성형 AI 발전 덕에 각본 쓰고 애니 영상 만드는 데 활용할 것이라고 생각하고 나도 적극적으로 쓸 생각이다.”&lt;!-- 그림 1404286 --&gt;-일본 애니가 이토록 한국에서 사랑받는 이유를 뭐라고 생각하는지.&lt;br&gt;“사실 나도 한국 관객들에게 물어보고 싶다. 문화와 풍경 닮은점 이 이유가 아닐까. 나는 서울의 거리가 그립고 도쿄의 미래가 아닌가 싶은 생각이 들기도 한다. 풍경은 사람의 마음이 반영된 것이다. 일본인들이 한국 드라마를 그토록 열심히 보는 이유와 연결돼 있다고 생각한다. 두 나라의 정치적 상황은 좋을 때도 나쁠 때도 있고 파도를 타지만 문화는 서로 강력하게 연결돼 가는 것이 좋다고 생각한다.”&lt;br&gt;-‘너의 이름은.’의 대흥행 이후 이 작품을 선택한 이유는.&lt;br&gt;“관객에 대한 책임을 더 강하게 느끼게 됐다. 히트한 감독 작품이니 보러 가자 하기 마련인데 뭔가 하나라도 더 넣자 생각했다. 일본인 전체의 트라우마, 재해를 엔터테이너로 다뤄보자는 것이었다. 특히 재해를 겪지 않은 젊은 세대들에게 이 메시지를 전달하려는 책임의식이 컸다고 생각한다.”&lt;br&gt;-소타를 다리 하나 없는 의자로 변모시킨 이유는.&lt;br&gt;“동일본 대지진 현장에까지 여행하는 설정인데 너무 힘겨운 여정이라 스즈메와 함께 다니는 것이 귀엽고 앙증맞은 요소가 있는 존재였으면 했다.&lt;br&gt;(하라의 답) 의자와 함께 연기한 느낌은 처음이라 색달랐다. 표정 을 볼 수 없지만 더 인간적이고 귀엽고 하다 보니 나중에는 의자인 소타의 표정이 보이더라.&lt;br&gt;(감독의 답) 다리가 세 개 밖에 없는 것은 쓰나미로 잃었다는 설정이었다. 의자의 움직임이 코믹해서 드라마 전개의 온도를 올려줄 것이라고 봤다, 스즈메의 상실감을 채워주면서 (다리가 하나 없어도) 잘 달리고 강하게 살아갈 수 있다는 점을 보여주고 싶었다.”&lt;br&gt;-한국 관객들이 어떻게 이 작품을 봤으면 하는지.&lt;br&gt;“일본처럼 지진은 아니지만 한국에서도 이곳저곳에서 재해가 많이 일어난다. 전쟁이나 사고가 갑작스럽게 일상을 단절시킬 수 있다. 일상이 단절됐을 때 사람들이 어떻게 다시 이어갈 수 있는지 생각하며 우리 세상을 그린 것이라고 받아들였으면 좋겠다.”&lt;br&gt;하라 나노카의 답.&lt;br&gt;성우에 대해 아무것도 모른 상태에서 연기하느라 힘들었다. 스즈메는 굉장히 잘 달리는 사람이며 액션뿐만 아니라 곧장 달려드는 성격이어서 좋았고, 본받았으면 했다. 아! 하는 목소리가 가장 힘들었다. 달리면서 스퍼트하면서 목소리를 내며 즐겁게 잘 끝냈다. 음향감독이 백지 상태에서 연기하는 게 훨씬 낫다며 보이스트레이닝을 받지 말라고 했는데 너무 불안해서 갔다. 음향감독이 비밀로 해주겠다고 했다. (신카이 감독은 몰랐던지 어이없어 하며 웃었다.)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만성 콩팥병 환자 10년 새 2배로…“당뇨·고혈압 관리 필요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118229477/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118229477/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T13:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118229471.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 10년간 만성 콩팥병 진료 환자 수와 진료비가 2배 이상 늘어난 것으로 나타났다. 만성 콩팥병의 주원인인 고혈압과 당뇨 관리의 미비와 고령화로 인해 환자 수가 급증한 것으로 보인다.   8일 질병관리청에 따르면 2021년 만성 콩팥병으로 병원 진료를 받은 환자는 28만2000명으로, 2011년 11만8000명에 비해 2.4배 증가했다. 만성 콩팥병은 ‘3개월 이상 콩팥에 손상이 있거나 콩팥 기능이 저하된 상태의 질병’으로, 체내 수분량과 혈압을 조절하고 혈액 내 노폐물을 걸러내는 콩팥이 제 역할을 하지 못하게 돼 중증에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찬물 한잔만 먹어도 생명 위험…‘한랭응집소병’ 아세요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118229760/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118229760/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T13:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118229715.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“한랭응집소병 환자들은 남들보다 냉기에 매우 민감하게 반응해, 사계절 내내 두꺼운 양말과 덧신을 신습니다. 두꺼운 양말을 신으려고 1년 내내 큰 신발과 털장갑을 착용합니다. 어지럽고 숨이 차 일상생활이 어렵고 심할 때는 가만히 누워있어도 숨이 찹니다.”(64세 한랭응집소병 환자)  체온보다 조금만 낮은 온도에서도 암 환자 수준의 피로 및 신체적 고통을 받는 ‘온도 감옥’의 질환이 있다. 진단 후 5년 내 10명 중 4명이 사망할 정도로 치명적이면서 극희귀질환인 한랭응집소병이다.   장준호 삼성서울병원 혈액종양내과 교수는 8일 글로벌 제약회사 사노피 아벤티스 코리아가 개최한 미디어 세미나에서 “혈액을 전공한 전문의도 평생 한랭응집소병 환자를 한 번도 못 볼 정도로 극희귀질환으로, 우리나라에는 100명 안팎이 있는 것으로 보인다”며 “암도 아닌데, 5년 내 40%의 환자가 사망할 정도로 치명적인 질환이다”고 말했다.   한랭응집소병(Cold agglutinin disease·CAD)은 적혈구 파괴가 반복적으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작품 보편성 때문에 인기”···‘안락사회’ 나우주 작가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500088</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500088</guid>
      <pubDate>2023-03-08T13:56:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308135627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404312 --&gt;“홍보를 거의 안 했는데 벌써 매진이라니, 그저 신기할 뿐입니다.”&lt;br&gt;나우주 작가가 자신의 소설집 ‘안락사회’(북티크)를 가리키며 말했다. 지난해 9월 나온 책은 7개월 만에 매진이 돼 현재 2쇄를 준비 중이다. 길게는 16년 전에 쓴 소설이 이제야 담긴 점, 홍보를 거의 안 했는데도 책이 다 팔린 점도 이례적이다.&lt;br&gt;책을 펼쳐보면 그 이유를 짐작할 수 있다. 첫 단편 ‘클리타임네스트라’는 2007년 영목문학상을 받았다.  표제작 ‘안락사회’는 2014년 토지문학상을 수상했다. 나머지 단편 역시 발표 때 호평을 받았거나 여러 문학상 최종심까지 올랐던 것들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작품 편수로만 따지면 글이 느리다고 볼 수밖에 없다. 나 작가는 “마음에 들 때까지 문장을 고치고 고치느라 1년에 단편 하나 밖에 쓰질 못한다”고 했다. 오래 공들인 단편을 두고 ‘압축적’이라는 서평이 많다. 단단한 문장이 촘촘한 서사를 빠르게 치고 나가는 느낌을 준다.&lt;br&gt;다만 2014년 이후 작품을 아예 쓰지 못했다. 당시 여러 출판사에서 출간 제의를 받았지만, 몸에 이상 증상이 나타나면서 활동을 접을 수밖에 없었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“글쓰기를 가르치고 있었는데, 제법 수강생이 많았어요. 당시 대학원에서 졸업 논문을 준비하고 있었고, 평론도 썼던 참이었죠. 지나친 욕심과 바쁜 활동에 몸이 버티질 못한 거 같아요. 어느 날 숨을 쉬지 못할 정도가 됐고, 책을 보면 소름이 끼쳐 아무 일도 할 수 없었어요.”&lt;br&gt;그렇게 생긴 마음의 병이 무려 8년을 괴롭혔다. 상을 받고도 책을 내지 않는 건 예의가 아닌듯해 2021년 한 출판사와 함께 책을 냈다. 홍보를 거의 하지 않았는데도 4개월 만에 모두 팔렸고, 이후 다른 출판사에서 책을 다시 내자는 제의가 들어왔다. 이렇게 해서 자신의 이야기를 소재로 한 단편 ‘봄의 시’를 덧붙여 ‘안락사회’가 출간됐다.&lt;!-- 그림 1404313 --&gt;나 작가는 자신의 소설이 인기를 끄는 이유로 “작품이 지닌 보편성 때문”이라고 짐작했다. 단편 ‘안락사회’는 안락사를 기다리는 유기견이 주인공인데, 2014년 세월호 사건 이후 좀 더 구체화했다. ‘국회의원 아들 한 명만 있었어도 구조가 저렇게 늦어졌을까’라는 생각이 들었고, 근대까지 횡행하던 우생학으로 연결됐다. 작가는 “안락한 사회를 위해, 쾌적한 사회를 위해 사회적 약자들이 보이지 않게 제거되고 있다는 생각은 지금도 여전하다”고 설명했다.&lt;br&gt;2008년 쓴 ‘코쿤룸’은 재택근무를 하는 여성 그래픽 디자이너가 가족을 버린 채 혼자 살아가는 이야기다. 집에 갇혀 인터넷으로 일하는 모습이 마치 코로나19를 예견했던 것일까 싶은 정도다. 작가는 “디지털 사회가 점점 심화해 재택근무를 하게 된다면 어떻게 될까 생각했다. 편하게 일하려고 만든 기계에 거꾸로 예속되는 우리 모습을 그리고 싶었다”고 했다.&lt;br&gt;그는 “소설은 작가의 삶, 살아왔던 경험과 환경, 작가의 감수성을 기반으로 할 수밖에 없다”고 하면서도 “개인적인 이야기를 사회와 끊임 없이 연결하는데, 이런 과정에서 획득한 보편성이 독자들에게 의미를 얻는 게 아닐까 싶다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책은 유명 책 서평 인스타그램 사용자들이 릴레이로 추천하는 ‘올해의 책’으로 여러 차례 이름을 올리렸다. 1월엔 교보문고 기획전 ‘색깔있는 책’으로도 뽑혔다.&lt;br&gt;지인들이 페이스북이나 인스타그램에 글을 써보라 권해 글도 쓰고 있다. 번아웃된 자신을 소재로 삼아 ‘변덕죽을 끓이는 마녀’가 등장하는 에피소드를 썼고, 출판사 몇 곳에서 연락이 오고 있다. 이를 묶어 곧 단행본으로 낼 계획이다. 8년 동안 두문불출을 끊고 이제야 봄을 맞은듯 나 작가는 “힘을 빼고, 조금은 가벼운 이야기로 다시 글을 써보겠다”고 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지난해 상업영화 참여 여성 인력 7% 감소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500102</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500102</guid>
      <pubDate>2023-03-08T14:32:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308143251_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404335 --&gt;지난해 상업영화 제작에 참여한 여성 인력 비중이 전년 대비 감소한 것으로 나타났다. 여성이 영화 속에서 얼마나 비중을 차지하는지를 따지는 ‘벡델 테스트’를 통과한 영화 편수는5년 내 최저를 기록했다.&lt;br&gt;8일 영화진흥위원회가 발표한 ‘2022년 한국 영화산업 성인지 결산’ 보고서에 따르면, 순제작비 30억 이상 상업영화에서 여성 인력 비중은 16.9%로 전년도 23.4%에서 7% 포인트 감소했다. 2020년 20%를 넘겨 2021년까지 그 수준을 유지해 오다가 지난해 감소세로 돌아섰다.&lt;br&gt;순제작비 30억 이상 상업영화는 지난해 36편으로 전년도 17편과 비교해 2배 가까이 늘었다. 그러나 남성 주연 영화가 29편으로 여성 주연 7편보다 4배가 더 많았다. 평균 스크린 수는 12.7%, 평균 상영횟수는 63.7% 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보고서는 이에 대해 “지난해 대비 순제작비 30억 이상 상업영화가 2배로 늘었지만, 시장 상황이 여성에게는 높은 진입장벽으로 작용했다”고 설명했다.&lt;br&gt;지난해 흥행 30위 순위 한국영화를 대상으로 ‘벡델 테스트’를 해보니, 통과한 작품이 10편(35.7%)에 그쳤다. 이는 최근 5년 사이 가장 낮은 수치이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 테스트는 미국 여성 만화가 엘리슨 벡델이 고안한 성평등 테스트로, ‘이름을 가진 여자가 두 명 이상 등장’, ‘이들이 서로 대화할 것’, ‘대화 내용에 남자와 관련된 것이 아닌 내용이 있을 것’의 세 가지 기준을 만족하는지 여부를 살핀다.&lt;br&gt;전체 개봉작 202편을 대상으로 분석해보니, 전체 여성 인력 비중이 26.0%로 지난해의 26.3%와 비슷한 수준이었다.&lt;br&gt;직군별 변화 추이를 살펴보면, 여성 감독은 45명(20.2%), 여성 제작자는 70명 (22.2%), 여성 프로듀서는 80명(31.4%), 여성 주연은 104명(46.0%), 여성 각본가는 66명(28.6%), 여성 촬영감독은 31명(11.4%)이었다. 주연과 제작자를 제외한 나머지 직종에서 전년 대비 감소했다.&lt;br&gt;영진위 측은 “여성 영화인은 극장영화가 아닌 다른 플랫폼으로 이동하는 경향도 나타났는데, 시장의 확장이라는 측면에서는 긍정적”이라면서도 “여성 인력 이동의 경우 기존 시장의 성별에 따른 불평등한 구조를 그대로 반영하는 측면이 있어 추적 관찰이 필요하다”고 분석했다.&lt;br&gt;이번 보고서는 성인지적 관점에서 본 한국 영화산업의 산업 통계와 전문가 인터뷰 등을 담았다. 홈페이지(kofic.or.kr)에서 내려 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“따스한 봄볕 좀 쬐어볼까”…알고보면 후회할 행동, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118232039/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118232039/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118232010.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 햇볕이 강한 날이 이어지면서 피부가 붉어지거나 가려움을 호소하는 이들이 늘고 있다. 봄볕이 강한 자외선으로 피부를 자극하기 때문이다. 조상들도 “봄볕에는 며느리를 내보내고, 가을볕에는 딸을 내보낸다”라는 속담으로 봄볕의 해로움을 알렸다.   8일 의료계에 따르면 봄철 자외선이 가을철은 물론 햇볕이 강한 여름보다 피부에 미치는 악영향이 크다. 특히 겨울 동안 약한 자외선에 적응됐던 피부가 봄철 강한 자외선에 더 치명적일 수 있다.   봄철 햇볕 노출로 흔하게 발생하는 질환이 광과민성 피부질환이다. 광과민성은 햇볕에 민감한 것을 말한다. 햇볕에 노출됐을 때 피부가 가렵거나 빨개지며 좁쌀 크기의 발진, 수포 등이 발생한다.   광과민성 피부질환은 여러 가지가 있다. 가장 흔한 다형광발진은 특별한 원인 없이 노출 부위에 수 시간 혹은 수일 후 증상이 나타난다. 주요 증상은 피부가 약간 솟아오르는 구진이나 구진상 소수포 등이 심한 가려움을 동반하며 나타난다. 증상은 1~2일간 지속되며 심할 경우 10일간 계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온헬스케어, ‘250억 규모’ 자사주 추가 매입 추진… “주가 수준 여전히 저평가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118233896/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118233896/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T16:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118233877.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온헬스케어가 주주가치 제고를 위해 지난달에 이어 추가적으로 자사주 매입에 나선다.  셀트리온헬스케어는 공시를 통해 지난달 결정한 43만7000주 규모 자사주 취득을 완료했다고 8일 밝혔다. 이에 따라 현재 보유 중인 자기주식은 총 356만9331주로 집계됐다.  여기에 추가 자사주 매입을 추진하기로 했다. 약 250억 원 규모에 해당하는 총 39만8000주를 오는 9일부터 6월 8일까지 3개월간 장내매수 방식으로 자사주를 취득한다는 계획이다. 올해 취득하는 누적 자사주 규모는 총 83만5000주가 될 전망이다.  셀트리온헬스케어 관계자는 “본질적인 가치 대비 주가 수준이 여전히 저평가돼 있다는 판단으로 지난달에 이어 추가적으로 자사주를 매입하기로 결정했다”며 “셀트리온헬스케어는 글로벌 시장에서 직접판매(직판)를 확대하고 제품 포트폴리오 다각화 등을 통해 사업 경쟁력을 지속 강화해 나갈 것”이라고 말했다.   한편 계열사인 셀트리온 역시 지난 3일 약 500억 원 규모 추가 자사주 매입을 공시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 자사주 처분해 500억 확보… “혁신신약 개발·나보타 설비 증설에 투입”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118238441/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230308/118238441/1</guid>
      <pubDate>2023-03-08T19:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/08/118238439.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 8일 미래 성장에 투자하기 위해 자사주 약 42만7000주를 모회사 ㈜대웅에 처분한다고 밝혔다. 이번 자사주 처분으로 이자 부담 없는 500억 원 규모 현금 유동성을 확보하게 됐다.   이번에 확보한 현금은 연구·개발(R&amp;amp;D)에 투입한다는 계획이다. 세부적으로 위식도역류질환 치료제 펙수클루 후기 임상과 SGLT2 저해제 계열 당뇨병 치료제 엔블로 후기 임상, 특발성 폐섬유증 치료제 베르시포로신 임상 2상, 자가면역질환 치료제 DWP213388 임상 1상 등 글로벌 혁신신약 개발에 중점을 뒀다. 여기에 글로벌 수요가 급증하는 보툴리눔 톡신 나보타 생산을 위한 신공장 조성에도 투자를 단행할 계획이다.  국산 34호 신약 펙수클루는 월 매출 40억 원을 달성해 연간 약 500억 원 규모로 빠른 성장을 달성했다. 연 매출 1000억 원을 향해 순항 중이라는 평가다. 국산 36호 신약 엔블로는 올해 상반기 발매 예정이다. 2년 연속 신약 개발에 성공하면서 대웅제약 R&amp;amp;D 성과가 뚜렷하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손원평 ‘아몬드’ 절판...창비와 출판 계약 종료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230308500224</guid>
      <pubDate>2023-03-08T21:25:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308212542_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404676 --&gt;100만부 이상 팔린 손원평 작가의 소설 ‘아몬드’의 온라인 서점 판매가 중단됐다. 8일 교보문고와 알라딘, 예스24 등 온라인 서점 홈페이지에는 책이 모두 절판되거나 품절로 표기됐다.&lt;br&gt;창비 측에 따르면, 손 작가는 지난 1월 출판사 측에 계약을 연장하지 않겠다는 뜻을 전한 것으로 알려졌다. 2017년 초판을 출간한 ‘아몬드’ 계약은 이번 달까지다.&lt;br&gt;출판계는 계약 연장이 되지 않은 이유로 지난해 12월 불거진 연극 ‘아몬드’ 4차 상연을 두고 불거진 잡음 탓으로 보고 있다. 창비는 소셜네트워크서비스 등을 통해 소설을 연극화하는 과정에서 출판사 및 원작자의 상의를 하지 않았다고 공식적으로 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손 작가는 이를 두고 창비 측 인스타그램에 올린 입장문에서 “출판사 편집부, 저작권부, 연극 연출가가 ‘저작권’이라는 것에 대해 얼마나 허약한 인식을 갖고 있는지 여실히 드러난 어처구니없는 일”이라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;‘아몬드’는 100만부 이상 팔리면서 영화화 제의 등이 들어왔지만, 손 작가가 동의하지 않은 것으로 알려졌다. 다만 동명의 연극과 뮤지컬로는 만들어졌다. 세계 20개국 넘는 나라에 번역 출간됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 온라인 마권 베팅 75만원 제한…구입 허용 연령 21세 상향 조정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309002005</guid>
      <pubDate>2023-03-09T01:20:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308181506_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;5번 경기 참여 뒤 1번 강제 휴식&lt;br/&gt;회당 5만원 베팅, 최대 15회 가능 &lt;br/&gt;이르면 내년 상반기 본격 시행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1404632 --&gt;온라인 마권(전자 마권) 발매를 허용하는 법안이 지난달 22일 국회 농림축산식품해양수산위원회 법안심사소위원회를 통과하면서 연내 시행될 가능성이 높아진 가운데 정부가 온라인 마권으로 베팅할 수 있는 금액을 경기당 5만원, 하루 베팅 금액을 최대 75만원으로 제한하기로 한 것으로 8일 파악됐다. 다섯 번 연속 베팅하면 한 번은 강제 휴식하게 하는 방안도 도입된다.&lt;br&gt;서울신문이 이날 국회 농해수위 법안심사소위 회의록과 농림축산식품부, 한국마사회를 취재한 결과 정부는 청소년과 사회초년생들의 과몰입을 방지하고 사행성 분위기 조장을 막기 위해 이 같은 내용을 담은 ‘한국마사회법 개정안’ 시행 계획을 마련 중인 것으로 확인됐다. 정부는 온라인 마권을 허용하는 법안이 이달 국회 본회의를 통과하면 6개월 동안 베팅 금액 등을 이렇게 제한해 시범 운영한 뒤 제도를 보완해 이르면 내년 3월에 본격적으로 시행할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정부는 우선 온라인 마권으로 경기 참여가 가능한 연령을 만 21세로 법적 성년인 만 19세보다 높이기로 했다. 일반 마권은 만 19세면 살 수 있다. 김인중 농식품부 차관은 소위에서 “전 세계에서 가장 높은 수준의 제한 연령”이라면서 “해외 대부분 국가의 연령 제한은 만 19~20세에서 이뤄지며 싱가포르와 미국의 4개 주만 만 21세”라고 말했다.&lt;br&gt;한 경기당 5만원, 하루 최대 75만원으로 정한 베팅액 규모는 기존 오프라인 경마의 절반 이하 수준이다. 기존 경기 과천 경마장에서라면 경기당 10만원씩 열두 차례 열리는 하루 경기에 모두 참여할 수 있고 여기에 화상 경마로 부산, 제주 등 다른 지역 교차 베팅을 할 경우 15~17회(최대 170만원)까지 베팅이 가능했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 온라인에서는 사행성 조장을 막기 위해 오프라인의 절반 정도인 5만원을 상한액으로 설정하고 연속 구매를 못 하도록 장치를 마련해 사실상 한 경마장 기준 베팅 횟수를 최대 10회로 제한하기로 했다.&lt;br&gt;농식품부 관계자는 “온라인 마권으로 다섯 번을 연속 베팅한 뒤에 과몰입을 막기 위해 한 차례 쉬도록 시스템을 설계하면 하루 열두 번의 경기 중 두 번은 쉬어야 해서 최대 열 차례(50만원)만 참여할 수 있다”며 “화상 경마를 통해 교차 베팅을 하면 하루 최대 열다섯 차례만 참여 가능해 베팅 상한액은 75만원이 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;회의록에 따르면 김 차관은 정희용 국민의힘 의원이 온라인 마권 급증에 따른 과도한 수익을 우려하자 “경마는 사행산업통합감독위원회에서 매출 총량을 1년에 7조 4000억원으로 통제하고 있다”면서 “온라인 매출이 늘어나면 그만큼 매출이 줄어드는 장외발매소(수도권 21곳·비수도권 6곳)를 단계적으로 폐지하려고 한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“문은 일상 의미해… 한드 ‘도깨비’에서 영감”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309020001</guid>
      <pubDate>2023-03-09T01:21:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308124953_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;재해가 일상 단절시키는 것 그려&lt;br/&gt;‘고양이’는 변덕스러운 자연 상징&lt;br/&gt;재해 안 겪은 젊은 세대에 ‘메시지’&lt;br/&gt;다음 작품 한국서 힌트 얻었으면&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1404285 --&gt;“한국 드라마 ‘도깨비’를 보고 문을 포인트로 삼았다. 문을 열고 닫는 것은 일상을 의미한다. 이런 일상을 재해가 단절시킨다는 점을 보여 주고 싶었다.”&lt;br&gt;일본 애니메이션 영화 ‘스즈메의 문단속’을 연출한 신카이 마코토 감독이 국내 개봉일인 8일 서울의 한 상영관을 찾아 연출 의도와 캐릭터 등에 대해 이야기했다. 전날 주인공 스즈메 목소리를 연기한 배우 하라 나노카와 함께 내한한 그는 세세한 대목까지 정성껏 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘너의 이름은.’(2016)과 ‘날씨의 아이’(2019)에 이어 이번 작품까지 모두 재해를 다룬 점에 대해 그는 ‘책임감’이라는 단어로 설명했다. “‘히트한 감독 작품이니 보러 가자’고 하기 마련이니 하나라도 더 전달하자고 생각했다”는 그는 “일본인 전체의 트라우마, 재해를 재미있으면서도 의미 있게 다뤄 보려고 했다. 특히 재해를 겪지 않은 어린 세대들에게 이 메시지를 전달하려는 책임의식이 컸다”고 답했다.&lt;br&gt;흑막 캐릭터인 고양이 ‘다이진’이 변덕스러운 자연을 상징한 것이었다고 밝힌 신카이 감독은 ‘천만 관객을 동원한 세 작품이 모두 비슷해 스스로의 세계에 갇혀 있다는 느낌’이란 지적에 대해 “다음 작품은 완전히 다른 방향을 하고 싶은데 지금은 백지 상태다. 한국에서 힌트를 얻어 갔으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 일본 애니가 한국에서 사랑받는 이유를 묻자 “사실 한국 관객들에게 물어보고 싶다”며 웃었다. 그러면서 “문화와 풍경이 닮아서가 아닐까. 풍경은 사람의 마음이 반영된 것이다. 일본인들이 한국 드라마를 열심히 보는 이유와 맥이 닿는다고 본다. 두 나라의 정치적 상황은 좋을 때와 나쁠 때를 오가며 파도를 타지만 문화는 서로 강하게 연결돼 가는 것이 좋다고 생각한다”고 부연했다.&lt;br&gt;한국 관객들에게 당부하고 싶은 말로는 “일본처럼 지진은 아니지만 한국에서도 이런저런 재해가 일어난다. 전쟁이나 사고가 갑작스럽게 일상을 단절시켰을 때 사람들이 어떻게 다시 이어 갈 수 있는지 생각하며 우리 세상을 그린 것이라고 받아들였으면 좋겠다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>홍보 제로, 보편성 프로… ‘이심전심’ 소설 완판</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309022002</guid>
      <pubDate>2023-03-09T01:21:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308135627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;8년간 투병 끝에 심신 추슬러&lt;br/&gt;지난해 16년 전 단편 묶어 출간&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;우생학·재택근무 등 세태 담아&lt;br/&gt;인기 끌면서 7개월 만에 매진&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1404312 --&gt;“홍보를 거의 안 했는데 벌써 매진이라니, 그저 신기할 뿐입니다.”&lt;br&gt;나우주 작가가 자신의 소설집 ‘안락사회’(북티크)를 가리키며 말했다. 길게는 16년 전 쓴 단편을 담은 책은 큰 홍보 없이 7개월 만에 모두 나갔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책을 펼쳐 보면 이유를 짐작할 수 있다. 첫 작품 ‘클리타임네스트라’는 2007년 영목문학상을 받았고, 표제작 ‘안락사회’는 2014년 토지문학상을 받았다. 나머지 단편들 역시 여러 문학상 최종심까지 올랐던 것들이다.&lt;br&gt;나 작가는 “마음에 들 때까지 문장을 고치고 고치느라 1년에 한 편 정도밖에 쓰지 못한다”고 했다. 특히 2014년 이후 글을 거의 쓰지 못했다. 여러 출판사에서 출간 제의를 받았지만 몸에 이상이 생겨 활동을 접을 수밖에 없었다. “어느 날부터 숨을 쉴 수가 없었고, 책을 보면 소름이 끼쳐 아무 일도 할 수 없었다”고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;8년 동안 마음의 병과 싸운 뒤 지난해에야 자신의 이야기를 소재로 한 단편 ‘봄의 시’를 덧붙여 책을 낼 수 있었다. 이후 유명 서평 인스타그래머가 릴레이로 추천하는 ‘올해의 책’으로 지난해 유명세를 탔다. 나 작가는 이에 따라 지난해 12월 소설을 쓴 지 16년 만에 첫 ‘북토크’도 해 봤다.&lt;!-- 그림 1404313 --&gt;그는 자신의 단편이 여전히 인기를 끄는 이유로 보편성을 꼽았다. 대표작 ‘안락사회’는 안락사를 기다리는 유기견이 주인공인데, 2014년 세월호 사건을 보면서 더 구체화했다. ‘국회의원 아들 한 명만 배에 있었어도 구조가 저리 늦어졌을까’라는 생각은 근대까지 횡행하던 우생학으로 연결됐다. 작가는 “안락한 사회를 위해, 쾌적한 사회를 위해 가난하거나 없는 사람들이 보이지 않게 제거되고 있다는 생각이 지금도 여전하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;2008년 쓴 단편 ‘코쿤룸’은 재택근무를 하는 여성 그래픽디자이너가 가족을 버린 채 혼자 살아가는 이야기다. 집에 갇혀 인터넷으로 일하는 모습을 그렸는데, 코로나19를 예견했던 것일까 싶을 정도다. 나 작가는 “재택근무가 현실화하면 어떻게 될까 궁금했다. 편하게 일하려고 만든 기계에 거꾸로 예속될 수 있을 것 같았다”고 했다.&lt;br&gt;그는 “소설은 작가의 삶, 살아왔던 경험과 환경, 작가의 감수성을 기반으로 할 수밖에 없다”면서도 “개인적인 이야기지만 사회와 끊임없이 연결하는 과정에서 획득한 보편성이 현재의 독자들에게 의미를 얻는 게 아닐까 싶다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단절된 인간, 끊어진 나무… 음악에 담긴 자연의 경고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309022001</guid>
      <pubDate>2023-03-09T01:21:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/09/SSC_20230309012126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;자연 파괴 경고하는 원작 바탕&lt;br/&gt;미국 MIT 교수인 마코버 작곡&lt;br/&gt;예술의전당서 디도나토와 협연&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;컴퓨터 프로그래밍 음악에 녹여&lt;br/&gt;전통 악기 음향·전자적 소리 결합&lt;br/&gt;색다른 음색으로 공존 의미 강조&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1404726 --&gt;나무의 비명을 음악으로 표현한다면 어떤 소리가 나올까. 숲을 파괴하는 기계들이 내는 날카롭고 요란한 소리는 또 어떨까.&lt;br&gt;오는 16일 서울 예술의전당 콘서트홀에서 열리는 ‘오버스토리 서곡’은 자연의 위태로운 현실을 음악으로 듣는 공연이다. 7일 미국 뉴욕의 세계 초연에 이은 아시아 초연 무대다. 2019년 퓰리처상 픽션 부문 수상작으로 인간과 자연의 공존을 촉구하는 리처드 파워스(66)의 소설 ‘오버스토리’의 메시지를 음악으로 구현했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연 제목이기도 한 ‘오버스토리 서곡’은 미국 매사추세츠공대(MIT) 미디어랩 교수이자 현대음악 작곡가 토드 마코버(70)가 작곡했다.&lt;br&gt;최근 서면으로 만난 마코버는 “과학과 기술이 사회에 미치는 영향에 대해 깊은 생각을 하게 만드는 파워스 소설의 오랜 팬이었다”면서 “‘오버스토리’는 인간과 비인간 세계의 관계를 재조정하는 것의 중요성에 관한 매우 의미 있는 책이다. 훌륭한 오페라가 될 것이라는 생각이 바로 들었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘오버스토리 서곡’은 소설의 등장인물인 패트리샤 웨스터퍼드를 중심으로 한 모노드라마 형식이다. 메조소프라노 조이스 디도나토(54)가 웨스터퍼드를 연기한다. 협연하는 세종솔로이스츠의 연주자들은 마코버가 개발한 ‘나무의 음악’을 연주하고 이것이 점진적으로 디도나토의 소리와 하나가 되는 구조다.&lt;br&gt;피아니스트 어머니와 컴퓨터 과학자 아버지 밑에서 태어난 마코버이기에 이런 작품이 탄생할 수 있었다. “항상 어머니의 세계와 아버지의 세계를 결합하고 싶었다”는 그는 “줄리아드 음대에 입학했을 때 머릿속에 떠오르는 음악은 전통적인 악기만으로 낼 수 없는 독특한 소리로 이뤄져 있다는 사실을 깨달았다”고 말했다. 음악적 비전의 실현을 위해 전통 악기는 물론 컴퓨터 프로그래밍 방법도 익혀 기술과 예술의 결합을 시도해 왔다.&lt;br&gt;이런 과정을 거쳐 자신만의 스타일을 구축한 마코버의 음악에는 어쿠스틱한 소리와 전자적 소리를 결합한 것이 많다. ‘오버스토리 서곡’에서는 전자장치가 나무들 사이의 내적인 소통을 드러내고 인간이 자연에 가하는 위협을 표현하는 용도로 사용됐다.&lt;br&gt;색다른 소리를 통해 전하고자 하는 것은 결국 공존의 중요성이다. 마코버는 “인간이 주변의 비인간 세계와 단절돼 있고 또한 비인간 세계에 무례하다는 메시지를 전하려 했다”면서 “이런 현상이 계속된다면 자연계는 파괴될 것이고 우리는 살아남을 수 없을 것이라는 이야기를 담고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마냥 어려운 공연일 것 같지만 겁먹을 필요 없다. ‘오버스토리 서곡’은 2부에서 연주한다. 1부는 하이든, 멘델스존, 베버른의 아름다운 선율로 꾸민다.&lt;br&gt;마코버는 “항상 한국에서 내 음악을 발표하는 것을 즐겁게 생각했다”면서 “‘오버스토리 서곡’에 어떤 반응을 보일지 모르겠지만 조이스와 세종솔로이스츠가 그들의 강력한 힘을 발휘해 아름답게 선보일 것이라고 믿고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선비와 케이팝의 공존… 어서 와요, ‘갓’한민국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309022003</guid>
      <pubDate>2023-03-09T01:21:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308094922_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404190 --&gt;한국관광공사가 ‘2023~2024 한국방문의해’ 로고를 8일 공개했다. 한국방문의해의 영자인 ‘Visit Korea Year’에 한복 문양을 입힌 폰트 디자인과 한국 전통 아이템인 갓이 어우러지는 모습을 형상화했다. 관광공사 측은 “한국 전통의 오브제와 절제되고 현대적인 디자인의 만남은 세월이 흘러도 변치 않는 한국 전통의 독창성과 문화·예술의 중심지로 각광받고 있는 ‘힙함’의 성지, 현대의 한국을 관통한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;외국 패션쇼뿐만 아니라 케이팝 스타들의 뮤직비디오 등에 나오며 세계적으로 널리 알려진 갓이 등장하는 데 대해 관광공사 관계자는 “시대를 초월하는 한국 전통의 멋을 상징하는 아이템”이라며 “전통과 현대가 조화롭게 공존하는 한국으로의 초대를 의미한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이번 한국방문의해는 ‘2016~2018 한국방문의해’에 이어 5년 만에 재개되는 이벤트다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관광공사와 한국방문의해위원회는 로고 공개를 시작으로 방한 홍보에 본격 나설 예정이다. 한국방문의해 특집 홈페이지와 공식 홍보영상 등도 차례차례 선보인다. 케이팝, 케이드라마 등의 한류 콘텐츠부터 미술, 패션, 건축공간 등의 로컬 라이프스타일 정보까지 제공하며 수요층을 확장할 계획이다.&lt;br&gt;공식 로고와 슬로건, 마스코트 등의 BI(Brand Identity)는 공사 홈페이지(kto.visitkorea.or.kr)에서 내려받아 활용할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 3월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309500002</guid>
      <pubDate>2023-03-09T02:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 욕망을 버리지 말고 일하라.&lt;br&gt;48년생 : 이동운이 별로 좋지 않구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 서두르지 마라.&lt;br&gt;72년생 : 지나친 기대는 금물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 주변 사람에게 배려를 기울여라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 주위의 조언을 들어라.&lt;br&gt;49년생 : 남을 믿지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 최고의 성과를 거두겠다.&lt;br&gt;73년생 : 몸과 마음이 피곤하다.&lt;br&gt;85년생 : 좋은 일이 생긴다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 한 발짝 양보함이 좋겠다.&lt;br&gt;50년생 : 사람을 믿지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 변동수가 예상된다.&lt;br&gt;74년생 : 걱정이 생겨 마음이 울적하다.&lt;br&gt;86년생 : 대인관계에 신경 쓰지 않으면 구설수 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 대인관계에 신경 써라.&lt;br&gt;51년생 : 계획대로 추진하라.&lt;br&gt;63년생 : 바라던 소망이 이루어진다.&lt;br&gt;75년생 : 건강에 신경을 써라.&lt;br&gt;87년생 : 자존심이 상할 일 있겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 며칠 후에 해결된다.&lt;br&gt;52년생 : 일이 어긋난다.&lt;br&gt;64년생 : 마음의 불편이 있다.&lt;br&gt;76년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;88년생 : 최선을 다한 후 큰 소득 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 마음의 안정을 가져라.&lt;br&gt;53년생 : 투자하면 이득 있다.&lt;br&gt;65년생 : 하는 일마다 형통이다.&lt;br&gt;77년생 : 운세가 서서히 열리기 시작한다.&lt;br&gt;89년생 : 신념 가지고 노력하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 가까운 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;54년생 : 일은 다음으로 미뤄라.&lt;br&gt;66년생 : 기대에 못 미치는 하루다.&lt;br&gt;78년생 : 북동쪽이 행운의 방향이다.&lt;br&gt;90년생 : 몸이 피곤하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 일을 벌이면 손해본다.&lt;br&gt;55년생 : 거래에 이득이 없다.&lt;br&gt;67년생 : 바라던 일이 이루어진다.&lt;br&gt;79년생 : 약속을 지켜라.&lt;br&gt;91년생 : 도움이 필요하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 생각지 않은 기쁜 일 있다.&lt;br&gt;56년생 : 공과 사를 분명히 하라.&lt;br&gt;68년생 : 컨디션에 힘써라.&lt;br&gt;80년생 : 약속을 지켜야 행운 있다.&lt;br&gt;92년생 : 다음 기회를 노려야 하겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 싸움은 멀리하라.&lt;br&gt;57년생 : 과욕이 화를 부른다.&lt;br&gt;69년생 : 지나친 투자만 삼가라.&lt;br&gt;81년생 : 자기가 스스로 어렵게 만든다.&lt;br&gt;93년생 : 뜻밖의 협력자가 생긴다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 뜻밖의 협력자가 생긴다.&lt;br&gt;58년생 : 큰일을 처리할 기회가 있다.&lt;br&gt;70년생 : 여행도 좋겠다.&lt;br&gt;82년생 : 일이 재물과 연결된다.&lt;br&gt;94년생 : 약속을 지켜야 이익 있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 기쁜 소식이 있다.&lt;br&gt;59년생 : 가급적 이동은 삼가라.&lt;br&gt;71년생 : 망설이지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 심란한 마음을 억제하라.&lt;br&gt;95년생 : 주변 사람에게 인정받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아프면 한국行?… 외국인 건보 혜택 ‘무임승차’ 막는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230309/118241135/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230309/118241135/1</guid>
      <pubDate>2023-03-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/09/118241131.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;60대 외국 국적 A 씨는 2021년 10월 한국에 입국한 뒤 한 달이 채 지나지 않아 건강보험 직장가입자인 동생의 피부양자로 등록했다. 이후 A 씨는 같은 해 11월부터 이비인후과 질환인 외이도염 치료 등으로 총 11번의 병원 진료를 받았다. 진료를 받으면서 A 씨가 받은 건강보험 혜택은 총 1200만 원에 달한다. 치료를 마친 A 씨는 다음 해인 2022년 1월 다시 해외로 출국했다.   재외동포인 70대 여성 B 씨 역시 같은 방식으로 건강보험 혜택을 누렸다. B 씨는 2020년 2월 한국에 들어와서 건강보험 직장가입자인 사위의 피부양자로 등록했다. 같은 해 3월부터 위암 등으로 병원 진료를 17번 받았고 총 7000만 원의 건강보험 혜택을 받았다. 2022년 5월 치료가 끝나서 B 씨는 한국을 떠났다.    ● 건보 혜택만 받고 돌아가는 ‘얌체’ 외국인 A 씨와 B 씨는 모두 외국인 건강보험 피부양자 제도의 허점을 이용해 건강보험 혜택을 누린 이들이다. 지금까지 외국인과 외국 국적을 가진 재외동포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]의료현장에 혁신 가져올 디지털치료기기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230309/118241117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230309/118241117/1</guid>
      <pubDate>2023-03-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/09/118241098.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 의료계의 중요한 패러다임 혁신 중 하나가 디지털치료기기의 도입이다. 식품의약품안전처는 최근 국내에서 처음으로 불면증 치료를 목적으로 하는 디지털치료기기를 승인했다. 의료 현장에서 디지털치료기기를 사용할 수 있는 길이 열리게 됐다.    디지털치료기기란 의학적 장애나 질병의 예방, 치료, 관리를 목적으로 사용하는 소프트웨어 의료기기를 말한다. 얼핏 비슷해 보이는 기존 건강관리용 애플리케이션과 디지털 치료기기를 비교하면 두 가지 점에서 차이가 있다. 실제 의사로부터 임상적인 진단을 받은 환자에게 사용할 목적으로 개발되고, 질병 치료 효과를 식약처로부터 인정받아야 한다.   2017년 미국에서 최초의 디지털치료기기가 사용됐음을 고려하면 우리나라는 상대적 후발 주자라 할 수 있다. 하지만 식약처는 2020년 ‘디지털치료기기 허가·심사 가이드라인’ 및 2021년 ‘임상시험계획서 작성 가이드라인’ 등 빠르게 지침을 마련해 대응에 나섰고 이에 디지털치료기기 개발이 본격적으로 진행됐다.    특히 2022년 8월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈263〉마시멜로 실험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230309/118241001/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230309/118241001/1</guid>
      <pubDate>2023-03-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/09/118240992.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>완전한 일상회복 도입 빨라지나…탈코로나, 상반기 전망도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230309/118242400/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230309/118242400/1</guid>
      <pubDate>2023-03-09T05:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/03/09/118242232.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역수칙을 잇따라 해제하면서, 완전한 일상회복 시행 시기가 앞당겨질 수 있다는 전망이 나오고 있다. 일각에서는 코로나19 유행 상황이 빠르게 안정되면 상반기에도 가능할 수 있다는 전망이 나온다. 현재 방역당국은 일상회복 정책에 속도를 내고 있다.   질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 오는 11일 중국발 입국자에 대한 방역수칙을 모두 해제한다. 앞서 입국 후 유전자 증폭(PCR) 진단검사 의무화를 해제했는데, 오는 11일부터는 중국과 홍콩, 마카오발 입국자에 대해 입국 전 코로나19 검사와 Q-코드 의무화 조치를 폐지하기로 했다. 중국발 입국자의 검역을 모두 풀어준 것이다.  방역당국은 이르면 4월 말 또는 5월 초 코로나19 위기 단계를 현재 ‘심각’에서 ‘경계’로 등급을 조정하는 방안을 논의할 예정이다. 또 진단검사 및 7일 격리의무 등 남은 방역 조치도 3월 중 세부 전환 계획을 확정할 계획이다.  위기 단계를 경계 단계로 하향 조정하면 국무총리가 본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>참기 힘든 다이어트 중 폭식…부작용 줄이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258008</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=258008</guid>
      <pubDate>2023-03-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식사는 건강의 증진과 악화를 가르는 가장 중요한 요소라 할만하다. 어떤 음식을 얼마나 먹느냐에 따라 개인별 건강 상태가 판이하게 갈린다. 비만 등이 세계적 문제로 대두된 요즘은 더욱 그러하다.그러나 인스턴트 식품이나 고열량 식품을 흔히 접할 수 있는 요즘은 음식을 적당량 먹기 쉽지 않다. 대체로 건강에 나쁜 음식일수록 맛있고, 폭식하기도 쉽다는 역설 때문이다. 순간의 식탐을 이기지 못해 폭식을 했다면 어떻게 대처해야 할까.먼저 가장 중요한 원칙은 ‘되도록 움직인다’는 것이다. 폭식 후엔 눕고 싶은 게 사람 심리다. 그러나 폭식 후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>블란쳇과 미셸 여에게 이런 공통점이, 오스카 시청 포인트 10가지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230309500011</guid>
      <pubDate>2023-03-09T08:45:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/09/SSC_20230309084529_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404764 --&gt;제95회 아카데미 시상식이 12일(현지시간) 미국 로스앤젤레스에서 열리는 가운데 채널 OCN이 국내에서 독점으로 생중계한다. 우리 시간으로 13일 오전 9시 시작하며 영화평론가 이동진과 방송인 김태훈, 안현모가 진행한다.&lt;br&gt;영국 BBC가 올해 시상식에 후보로 지명된 이들 사이의 깨알같은 공통점, 예상 가능한 기록 등을 16가지로 정리해 눈길을 끈다. 우리가 제대로 즐길 수 없는 영화들을 제외하고 열 가지만 소개한다.(넘버링은 굳이 바꾸지 않았다.)&lt;br&gt;&lt;b&gt;1. ‘서부전선 이상 없다’는 이미 작품상을 수상했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;거의 한 세기 전인 1930년 에리히 마리아 레마르크의 소설을 각색한 영화가 오스카 최고 상을 받았다. 현재 넷플릭스에 올라온 최신 작품은 엄격히 말해 이전 영화를 리메이크한 것이라기보다 그 책을 새롭게 각색한 것이다. 이런 식으로 이전에 작품상을 수상한 영화를 다시 만들어 같은 부문 후보로 지명된 사례로는 ‘바운티호의 반란’(Mutiny on the Bounty, 1935년과 1962년), ‘웨스트 사이드 스토리’(1961년과 2021년) 두 작품이 있다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;3. 올해 작품상 후보작 평균 러닝타임은 144분이다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;상대적으로 짧은 ‘위민 토킹’은 104분, ‘아바타: 물의 길’은 192분이다.&lt;!-- 그림 1404765 --&gt;&lt;b&gt;4. 둘이 한 몸이 돼 연출한 작품이 독점 클럽에 가입했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;대니얼 콴과 대니얼 셔이너트가 함께 연출한 ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’는 공동 연출자가 작품상 후보로 지명된 다섯 번째 사례다. 그 전에 지명된 공동 연출로는 ‘웨스트 사이드 스토리’의 로버트 와이즈와 제롬 로빈스, ‘천국의 사도’(Heaven Can Wait, 1978)의 워런 비티와 벅 헨리, ‘노인을 위한 나라는 없다’와 ‘더 브레이브’의 조엘과 에단 코엔 형제 등이다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;5. 주드 허쉬는 연기 부문에 가장 오랜 시간차를 두고 지명된 기록을 경신했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;‘더 페이블스맨’에서 활약해 지난 1월에 남우조연상 후보로 최종 지명됐는데 1980년 ‘보통사람들’로 지명된 지 41년 341일 지나서였다. 보통 일년도 엄청난 격차이긴 한데, 토드 필드 감독은 ‘타르’로 지명될 때까지 16년이 걸렸고, 두 편의 ‘아바타’는 13년의 시간을 두고 만들어졌으며, 두 편의 ‘탑건’은 36년의 세월이 가로놓여 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;6. 여우주연상 경쟁의 선두에 있는 두 배우 캐릭터는 원래 남성을 상상하고 만들어졌다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;미셸 여가 멀티버스 모험을 그린 ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’에서 맡은 역할은 원래 재키 찬에게 제안됐다. 여는 “그들은 나를 재키의 아내로 출연하도록 각본을 썼는데 결국 그 역할은 완전히 뒤집혔다”고 돌아봤다. 케이트 블란쳇의 몰락한 오케스트라 지휘자 리디아 타르 역할 역시 남자에게 맡길 작정이었다. 여배우가 맡으면 훨씬 재미가 덜한 캐릭터 연구를 할 것이라고 느껴졌기 때문이었다. 블란쳇은 “그 영화는 권력에 대한 명상이기 때문에, 그 캐릭터가 남성이었다면 그것에 대해 훨씬 덜 미묘한 검토를 했을 것”이라면서 “우리는 남성 권력의 부패상이 어떨지 이해하고 있지만, 권력 그 자체가 어떤 것인지 발가벗길 필요가 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;9. 앤젤라 바셋은 마블 영화로는 처음 연기 부문 후보에 지명됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;바셋은 ‘블랙 팬서: 와칸다 포에버’에서 라몬다 여왕으로 출연해 여우조연상 후보로 지명됐다. 하지만 케리 콘돈이 영국 아카데미(BAFTA) 같은 부문을, 제이미 리 커티스가 배우조합 같은 부문으 수상했기에 마블의 첫 연기상 수상은 많이 멀어 보인다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;11. ‘네트워크’가 1979년 수상한 뒤 어떤 영화도 연기 부문 세 상을 휩쓸지 못했다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;여와 커티스, 키 호이 콴 등 이렇게 세 사람이 배우조합에서도 모두 연기상을 수상했는데 오스카마저 휩쓸 가능성이 있다. 사실 커티스가 지명된 여우조연상에는 같은 영화에 출연한 스테퍼니 쑤까지 지명돼 있다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;12. 조 살다나는 박스오피스 20억 달러 이상을 번 네 편의 영화에 모두 출연한 첫 번째 배우다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;작품상에 지명된 ‘아바타: 물의 길’이 신기원을 두드리기 전에 살다나는 ‘아바타’와 ‘어벤져스: 인피니티 워’, ‘어벤져스: 엔드게임’ 네 편으로 이미 성공을 만끽했다.&lt;!-- 그림 1404766 --&gt;&lt;b&gt;13. 올해 연기 부문에 네 사람이 후보로 지명된 영화가 둘이나 된다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’와 ‘이니셰린의 밴시’는 연기 관련해 지명될 수 있는 20명 가운데 8명을 차지했다. 이런 일은 오스카 역사에 45년 동안 일어나지 않았던 일이다. 1978년에 ‘줄리아’와 ‘터닝 포인트’가 각각 네 후보를 배출했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;14. 싱어송라이터 다이앤 워런은 영화 ‘텔 잇 라이크 어 우먼’의 주제가 ‘어플로즈’로 지명됐다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;우연의 일치로 레이디 가가가 영화 ‘홀드 마이 핸드’의 같은 제목주제가로 경쟁한다. 하지만 워런이 그 날 밤 찬사를 들을까? 통계적으로는 그럴 것 같지 않다. 이번이 14번째 지명인데 한 번도 수상하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;15. 케이트 블란쳇이 주연상 지명된 작품들은 모두 전횡을 일삼는 이미지의 캐릭터들이었다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;‘타르’ 이전에 블란쳇이 주인공으로 출연한 ‘캐롤’과 ‘블루 재스민’, ‘엘리자베스’, 그리고 ‘엘리자베스: 골든 에이지’ 등이다. ‘타르’를 보면 거의 모든 장면에 주인공이 나온다. 영화사에 ‘타르’에서의 블란쳇보다 더 많은 스크린 점유 시간을 기록한 것은 ‘바람과 함께 사라지다’의 비비앤 리 뿐이다.&lt;!-- 그림 1404767 --&gt;&lt;b&gt;16. 아흔 살에 존 윌리엄스가 최고령 오스카 지명 기록을 썼다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;‘더 페이블스맨’의 음악을 담당한 윌리엄스는 지금은 세상을 떠난 아그네스 바르다 감독이 2018년 89세로 지명됐던 최고령 기록을 일년 늘렸다. (윌리엄스는 후보 지명이 발표된 뒤 91세 생일을 맞았다.) 그는 일생에 53차례 오스카 지명돼 생존 인물로는 가장 많이 지명된 기록을 갖고 있다. 1966년 세상을 떠난 월트 디즈니가 59차례 후보로 지명됐다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>