<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-10-11T00:10:15.783Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“춘곤증에서 불면증까지”… 건강 챙기는 ‘잠 정복 스트레칭’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=2035157</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=2035157</guid>
      <pubDate>2023-02-09T12:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/2035157_978350_2344.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-3432ff39608e&quot;&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)&amp;nbsp; 
        
        [천지일보=장수경 기자] 어느덧 겨울도 막바지에 이르렀다. 급작스레 불어 닥친 한파가 잦아들고 절기상 봄을 알리는 입춘(立春)도 지나면서 사람들의 마음은 분주하다. 겨우내 움츠렸던 신체를 깨워 봄을 건강하게 맞이할 수 있도록 유용한 건강법을 배워 실천할 수 있도록 하자.&amp;nbsp; 
        한의학에서는 봄을 기운이 움트는 ‘생(生)’의 계절로 본다. 하지만 봄철 공공의 적인 ‘춘곤증’도 고개를 내미는 시기다. 춘곤증은 규칙적인 수면을 방해해 일상을 무너뜨리고 건강을 해친다. 이는 ‘불면증’&amp;nbsp;‘늦잠 증후군’으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 수면은 피로 회복과 스트레스 해소, 면역 기능 강화 등 건강과 직결되는 중요한 역할을 한다. 따라서 다가올 완연한 봄을 대비해 지금부터 상황별 수면 관리 습관을 들여 보도록 하자. 수면장애 예방과 치료에 도움이 되는 잠 정복 스트레칭 방법을 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 알아보자. 
        ◆‘춘곤증’에 효과적인 ‘졸음타파 스트레칭’ 
        봄이 오면 누구나 한번 쯤은 자기도 모르는 새 졸고 있는 자신을 발견하는 경험을 하게 된다. 혹시 병이 아닐까 걱정하기도 하지만 춘곤증은 우리 몸이 새로운 환경에 적응하면서 나타나는 일종의 생리적 피로감이다. 하지만 춘곤증은 만성 피로, 무기력증, 집중력 저하 등의 증상을 유발하고 심하면 두통, 소화불량으로 이어질 수 있다. 보통 초기 증상은 3주 이내에 자연스럽게 사라지지만 증상이 해소되지 않고 지속돼 만성으로 발전할 수 있어 주의가 필요하다. 
        일상생활 중 갑자기 피로가 몰려온다면 이를 타파하는 ‘졸음타파 스트레칭’이 도움 된다. 일과 중 뭉친 어깨 근육을 전체적으로 움직여 잠을 깨우고 혈액 순환을 원활히 해 정신이 맑아지는 효과가 있다. 편안한 자세로 서서 다리를 골반 너비로 벌린 후 자연스럽게 호흡한다. 양팔과 지면이 수평이 되도록 어깨 높이까지 팔을 들어 올린다. 팔꿈치를 펴고 가슴을 내민 상태에서 어깨를 축으로 하여 양팔로 원을 그리며 천천히 돌린다. 15초간 20~30회 원을 그린 후 반대 방향도 동일하게 15초간 돌린다. 
        자생한방병원 홍순성 원장은 ”춘곤증에는 평소에 몸을 자주 움직여 전신의 긴장을 풀고 혈액순환을 원활히 하는 것이 효과적인 해결책일 수 있다”며 “간단한 스트레칭만으로 나른함을 해소하고 활기를 되찾을 수 있으니 증상이 나타나도 너무 스트레스 받지 말자”고 조언했다. 
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/2035157_978351_2344.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-342dba7a607e&quot;&gt;
        졸음타파 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.02.09 
        
        ◆‘불면증’ 저리 가라, ‘꿀잠 스트레칭’으로 숙면을 
        불면증이란 잠을 잘 기회가 있음에도 잠에 못 드는 경우를 말한다. 불면증은 불규칙한 수면습관, 심리적 스트레스, 환경 변화 등이 주요 원인으로 꼽히지만 한 가지 원인으로 특정하긴 어렵다. 일과 시간에 잠을 유발하는 춘곤증은 규칙적인 수면을 방해해 불면증의 원인이 되기도 한다. 밤에 충분히 잠을 자지 못하면 낮 동안 졸음, 피로감, 의욕 저하 등의 증상이 발생해 일상생활에 지장을 줄 수 있다. 
        밤에 잠들기 어렵다면 몸의 긴장과 피로를 풀어주는 ‘꿀잠 스트레칭’을 통해 숙면을 취해보자. 이 동작은 목과 어깨, 척추 주변 근육을 이완시키고 기혈 흐름을 도와 숙면을 유도한다. 먼저 양손은 어깨너비로 벌려 어깨와 수직이 되도록 바닥을 짚고 다리는 어깨너비보다 넓게 벌려 엎드린다. 양발 안쪽 복사뼈를 바닥에 대고 무릎을 바깥쪽으로 벌린다. 숨은 천천히 내쉬며 손과 무릎은 고정한 채 뒤로 앉고 상체는 엎드린다. 전신의 근육이 이완되는 것을 느끼며 15초간 자세를 유지한다. 숨을 들이마시며 천천히 제자리로 돌아온다. 지금까지의 동작을 총 3회 반복한다. 
        ◆‘늦잠 증후군’에는 ‘잘잤다 스트레칭’&amp;nbsp; 
        원하는 시간에 잠들지 못하고 수면위상(수면최적시간)이 자꾸 뒤로 밀리는 증상을 ‘늦잠 증후군(수면위상지연증후군)’이라고 부른다. 이는 과도한 스트레스와 잡생각으로 인해 발생하며 환경적 변화에 생체리듬이 깨지는 경우에도 나타난다. 즉 춘곤증으로 인해 낮잠 시간이 길어지거나 잠들기 전 활발히 활동하는 것이 늦잠 증후군을 유발할 수 있다. 이때는 규칙적인 생활 습관을 가져 수면시간을 되찾을 필요가 있다. 
        따라서 잠에서 깼을 때 혈액순환을 촉진해 몸을 깨우고 하루 일과 준비에 도움이 되는 ‘잘잤다 스트레칭’을 추천한다. 먼저 편안한 자세로 자리에 앉아 몸의 긴장을 푼다. 숨을 천천히 깊게 내쉬면서 양팔을 좌우로 넓게 벌리고 손바닥이 앞을 향하도록 한 후 가슴을 활짝 편다. 자연스럽게 호흡하면서 고개를 천천히 뒤로 젖혀 15초간 유지한다. 다시 숨을 천천히 내쉬면서 고개를 앞으로 숙이며 양손을 무릎 위로 모은다. 자연스럽게 호흡하면서 15초간 자세를 유지한 후 처음 자세로 돌아가 동작을 총 3회 반복한다. 
        홍순성 원장은 “나른한 봄철 빈발하는 수면 질환을 대비하기 위해서는 지금부터 건강관리를 시작해야 한다”며 “잠을 관리하면 활기찬 하루를 보낼 수 있는 만큼 앞서 소개한 스트레칭들을 숙지해 건강한 삶을 이어나가자”고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작아도 월세 100만원 이상”… 서울서 고가 소형빌라 급증</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001250</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001250</guid>
      <pubDate>2023-02-15T10:11:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3001250_2064582_1129.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-529fcbb1799b&quot;&gt;
        서울 소형빌라(전용 60㎡ 이하) 월세 100만원 이상&amp;nbsp;거래량 추이.&amp;nbsp;(제공: 경제만랩)&amp;nbsp;ⓒ천지일보 2023.02.15 
        
        [천지일보=이우혁 기자] 월세 100만원 이상 서울 소형빌라(전용 60㎡ 이하)가 급증하고 있다. 금리 인상 영향으로 전세자금대출 이자 부담이 커진 데 따른 것이다. 또 전세 사기에 대한 우려로 월세 선호 현상이 생기자 고액 월세가 증가하고 있다. 
        부동산 정보업체 경제만랩이 국토교통부의 실거래가 공개시스템을 살펴본 결과, 지난해 서울 소형빌라 월세 거래량 4만 3917건 중 월세 100만원이 넘는 거래는 3018건이다. 이는 국토부가 관련 통계를 집계하기 시작한 지난 2011년 이후 최다 건수다. 
        100만원 이상 서울 소형빌라는 지난 2011년부터 2019년까지 1000건 이하였다. 하지만 지난 2020년 1027건으로 1000건을 넘어섰고, 2021년 1693건, 지난해 3018건을 기록했다. 
        월세 100만원 이상 소형빌라가 가장 많은 자치구는 강남구로 지난해 791건 거래됐다. 이어 송파구 458건, 서초구 390건, 마포구 166건, 광진구 156건, 중랑구 135건, 강동구 97건, 용산구 92건, 동작구 88건, 강서구 87건 등이다. 
        지난해 가장 비싼 월세는 서울 강남구 역삼동의 ‘우리엘’ 전용 27.95㎡(4층)다. 지난해 4월 6일 보증금 800만원, 월세 450만원에 월세 계약이 이뤄졌다. 
        서울 강남구 청담동 ‘청담범신칼릭스빌 3차’ 전용 45.31㎡(5층)도 같은해 2월 4일 보증금 390만원에 월세 390만원에 계약됐다. 서초구 서초동 ‘서초동 아크리움 2차’ 전용 52.74㎡(3층)도 지난해 12월 3일 보증금 4000만원, 월세 350만원에 월세 거래가 체결됐다. 
        황한솔 경제만랩 리서치연구원은 “전세사기로 인해 목돈이 있어도 월세에 거주하는 것이 안전하다는 인식이 생겨가고 있는 데다 전세자금대출 이자가 높아져 고액 월세 소형빌라가 늘어나고 있는 분위기”라고 설명했다. 
        지난해 서울 소형빌라 전세거래량은 6만 7541건이다. 전년(7만 2747건) 대비 7.2% 줄어든 수치다. 
        #빌라&amp;nbsp;#서울&amp;nbsp;#월세&amp;nbsp;#소형
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우건설, 튀르키예‧시리아 지진에 성금 ‘1억’ 기부</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001383</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001383</guid>
      <pubDate>2023-02-15T15:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3001383_2064739_0300.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-53aa95167bff&quot;&gt;
        대우건설은 정원주 그룹 부회장이 15일 대한적십자사를 방문해 튀르키예‧시리아 지진피해 복구 성금을 기탁하고 기념촬영을 하고 있다. (제공: 대우건설)&amp;nbsp;ⓒ천지일보 2023.02.15 
        
        [천지일보=이우혁 기자] 대우건설이 15일 서울시 중구에 대한적십자사를 방문해 튀르키예‧시리아 지진 피해 복구를 위한 지원 성금 1억원을 기탁했다고 밝혔다. 
        대우건설은 이번 성금은 대한적십자사로 전달돼 튀르키예와 시리아 국민을 위한 구호품 지원과 피해지역 재건사업에 쓰일 예정이라고 설명했다. 
        대우건설 관계자는 “대형 재난으로 인해 큰 피해를 입은 튀르키예와 시리아 국민들에게 깊은 위로와 애도를 전하고자 한다”며 “튀르키예는 6.25 전쟁에 참전한 형제국가로 우리나라와 깊은 인연을 가지고 있는 만큼 빠른 복구가 이루어져 피해를 입은 분들께 조금이나마 도움이 되기를 바란다”고 밝혔다. 
        #대우건설&amp;nbsp;#적십자&amp;nbsp;#지진&amp;nbsp;#튀르키예&amp;nbsp;#시리아
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘할매니얼’ 세대 사로잡은 전통 ‘약과’, 한의학적 효능은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3003767</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3003767</guid>
      <pubDate>2023-02-23T15:41:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3003767_3000648_411.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 우리나라 대표 전통 간식 약과가 조부모 세대의 옛 감성을 선호하는 &amp;lsquo;할매니얼(할머니+밀레니얼 세대) 세대&amp;rsquo;에게 각광받고 있다. 약과와 더불어 떡, 식혜 등도 이러한 유행에 편승했지만 유독 &amp;lsquo;약과 대란&amp;rsquo; &amp;lsquo;약켓팅(약과+티켓팅)&amp;rsquo; 등의 단어가 생겨날 만큼 약과에 대한 열기가 뜨겁다. 실제로 국내의 한 대형마트 통계에 따르면, 올해 1월 한 달간 약과의 온라인 매출은 전년 동기 대비 73%나 증가했다고 하니 그 인기를 실감할 수 있다.
        
        또 유명 카페 프랜차이즈 업체들도 약과 자체를 기존의 디저트와 퓨전해서 만든 약과 스콘, 약과 휘낭시에, 약과 쿠키 등의 제품을 출시해 소비자들의 이목을 끌고 있다. 시대를 역행하며 재전성기를 맞고 있는 약과. 달콤하면서 쫀득한 식감이 일품인 약과가 건강에는 어떤 영향을 주는지 광주자생한방병원 이일석 원장(한방내과 전문의)의 도움말로 알아보자.
        
        약과는 &amp;lsquo;유밀과(油蜜果)&amp;rsquo;라고 불리는 한과의 일종으로 주재료인 밀가루를 꿀과 참기름으로 반죽해 기름에 튀겨 만든 간식이다. 고려시대부터 널리 알려진 약과는 고급식으로 대접받았다. 당시에 귀한 밀가루, 꿀, 참기름 등을 이용해 튀겨서 만든 특별한 음식이었기 때문이다.
        
        과거에는 꿀이 아주 귀했는데 몸에도 좋아 꿀을 &amp;lsquo;약(藥)&amp;rsquo;이라고 여길 정도였다. 본래 약이란 병이나 상처를 고치기 위해 복용하거나 바르는 것을 일컫지만 우리나라에서는 귀한 것 이름 앞에 &amp;lsquo;약&amp;rsquo;자를 붙였다. 그만큼 귀한 꿀을 듬뿍 바른 약과는 몸에 이로운 &amp;lsquo;약 같은 과자&amp;rsquo;라 약과라는 이름이 붙었다고 전해진다.
        
        조선시대 문화백과사전이라 불리는 지봉유설(芝峯類說)에도 &amp;lsquo;꿀은 백약(百藥)의 으뜸&amp;rsquo;으로 기록된 만큼 약과에 바르는 꿀의 효능을 알 수 있는 대목이다. 더불어 약과의 주재료인 밀가루와 튀겨 먹는 조리법과 관련해 &amp;ldquo;그 재료인 밀은 춘하추동을 거쳐서 익기 때문에 사시(四時)의 기운을 받아 널리 정(精)이 되고 기름은 살충(殺蟲)과 해독(解毒) 작용을 한다&amp;rdquo;라고 설명하고 있다. 한의학에서 꿀은 백밀(白蜜)이라고 하여 성질이 따뜻해 속을 편안하게 해주는 음식으로 알려져 있다. 이는 면역력을 높이고 소화기능을 향상하는데 효과적이다. 또한 마른 기관지를 촉촉하게 해 폐의 기능을 돕는다.
        
        또한 약과의 주재료인 밀가루는 온한 성질로 기력을 보충해주고 오장의 기능을 촉진하는 효능을 가지고 있다. 무엇보다 약과는 고온의 기름에 튀겨 만들기 때문에 체내에 열을 발생시키는 음식이기도 하다. 따라서 요즘과 같은 쌀쌀한 날씨에 도움이 될 수 있다.
        
        광주자생한방병원 이일석 원장은 &amp;ldquo;약과의 재료와 조리법을 한의학적으로 풀어보면 공통적으로 따뜻한 성질에 몸을 따뜻하게 해주는 데 효과가 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;하지만 약과를 많이 먹을 경우 밀가루의 글루텐 성분이 소화장애를 일으킬 수 있어 소화력이 좋지 않은 이들은 섭취량을 조절하는 편이 좋다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄철 입맛 돋우는 ‘주꾸미’, 건강하게 먹어볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3009591</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3009591</guid>
      <pubDate>2023-03-16T11:05:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202303/3009591_3007620_445.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 날이 풀리며 봄기운이 완연해지고 있다. 바닷가 사람들은 흔히 &amp;lsquo;봄 주꾸미, 가을 낙지&amp;rsquo;라고 말하곤 한다. 봄에는 주꾸미가 맛있고 가을에는 낙지가 맛있다는 이야기다. 실제로 봄이 되면 산란을 앞둔 주꾸미가 통통하게 살이 찌며 더욱 쫄깃한 식감을 느낄 수 있다.
        
        또한 알이 꽉 찬 봄 주꾸미는 영양소가 풍부해 건강에도 좋다. 봄철 최고의 자양강장제로 손꼽힐 정도다. 환절기 영향으로 입맛과 기력이 떨어진 이들의 건강관리에 제격인 주꾸미. 대구자생한방병원 이제균 병원장의 도움말로 봄철 주꾸미의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 살펴보고자 한다.
        
        영양 만점 식재료인 주꾸미는 급격한 환경변화와 춘곤증 등으로 피로해지기 쉬운 봄철 건강 관리에 도움을 준다. 실제로 국립수산과학원의 한국수산물성분표에 따르면 주꾸미는 낙지의 2배, 문어의 4배, 오징어의 5배에 달하는 타우린 성분을 함유하고 있다. 피로 회복제의 원료이기도 한 타우린은 간 기능을 개선하고 신경을 안정시키는 역할을 한다. 또한 철분, 칼슘, 마그네슘 등 미네랄이 풍부해 빈혈과 고혈압을 예방하는 데에도 효과를 보인다.
        
        한의학적으로도 주꾸미는 성질이 평(平)한 음식으로 누구에게나 탈이 없고 속을 편안하게 한다고 알려져 있다. 또한 동의보감에서는 주꾸미에 대해 &amp;lsquo;간장 해독 기능을 강화한다&amp;rsquo;고 서술돼있으며 기력을 보충하는 보양작용이 뛰어난 것으로 전해진다.
        
        이처럼 주꾸미는 다양한 효능을 갖고 있을 뿐만 아니라 지방 함량도 적어 많은 양을 섭취해도 큰 문제가 없는 팔방미인 식재료다. 문제는 주꾸미를 그 자체로 먹기보다는 매콤한 볶음 형태로 즐기는 사람들의 비중이 크다는 데 있다. 물론 이는 주꾸미를 맛있게 즐길 수 있는 좋은 방법 중 하나다. 하지만 맵고 자극적인 음식은 위와 장을 자극해 소화를 어렵게 하거나 위염, 위산과다 등을 유발할 수 있어 주의가 필요하다. 뿐만아니라 주꾸미를 볶는 과정에서 영양소가 파괴된다는 단점도 존재한다.
        
        따라서 건강을 생각한다면 볶음요리보다는 샤브샤브와 같이 재료를 삶아서 즐기는 요리를 권한다. 특히 샤브샤브에 빠질 수 없는 식재료 중 하나인 미나리를 곁들여 먹으면 간의 해독작용을 더욱 촉진할 수 있다. 또한 미나리에는 비타민B가 풍부해 봄철 춘곤증 예방이나 식욕부진 해소에도 도움이 된다.
        
        대구자생한방병원 이제균 병원장은 &amp;ldquo;영양소가 풍부한 제철 주꾸미는 환절기 건강관리에 도움을 주지만 간을 세게 하거나 자극적으로 요리해 먹으면 건강에 악영향을 미칠 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;가급적 간을 약하게 하도록 하고 찜과 같이 간단한 조리법을 활용해 섭취하는 것이 건강과 맛을 모두 챙기는 지혜&amp;rdquo;라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찾아온 봄철 ‘꽃샘추위’… 체온 떨어지면 발생하는 질환은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</guid>
      <pubDate>2023-04-07T11:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3016158_3015549_037.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국 비 소식과 함께 꽃샘추위가 예상되고 있다. 주말까지 기온이 떨어져 최저 기온이 10도 이하로 낮아지는 곳도 많을 것으로 보인다. 최근 이어졌던 완연한 봄 날씨 탓에 겨울옷을 모두 정리해 어떤 옷을 입고 외출해야 할지 고민 중인 이들도 있을 것이다.
        
        이처럼 봄은 예쁜 꽃과 따뜻한 날씨로 사람들의 마음을 설레게 하지만 큰 기온 차로 인해 건강 관리에 어려움을 야기하기도 한다. 체온이 낮아지면 혈관이 수축하면서 혈액순환이 원활하게 이뤄지지 않아 각종 질환에 노출될 확률이 높아지기 때문이다. 이에 대전자생한방병원 김창연 병원장의 도움말로 체온 건강 관리법을 살펴보고자 한다.
        
        ◆꽃샘추위 속 주의 필요한 질환은
        
        건강 관리에 있어 체온 유지가 중요하다는 사실은 누구나 알고 있다. 하지만 체온이 낮아질 경우 구체적으로 어떤 문제가 발생하게 되는 지에 대해 알고 있는 이들은 많지 않다. 그중에서도 그나마 많은 사람이 익숙하게 알고 있는 질환 중 하나로는 감기와 같은 호흡기 질환이 있다.
        
        실제로 국민건강보험공단이 코로나19(신종 코로나바이러스 감염증) 이전의 건강보험 빅데이터를 활용해 5년간 감기로 진료를 받은 환자 자료를 분석한 결과에 따르면, 환자의 42.1%가 3~5월 봄철에 집중돼 있는 것으로 확인됐다. 체온도 이에 영향을 미치는 요인 중 하나로, 체온 저하로 인해 면역력을 담당하는 백혈구의 활동력이 떨어질 경우 감기뿐만 아니라 몸살, 폐렴 등으로도 이어질 수 있다.
        
        봄철 식욕부진과 함께 나타나는 변비와 같은 소화계통 질환도 문제다. 장에는 여러 세균이 있는데 유익균과 유해균이 균형을 이루는 것이 중요하다. 하지만 체온이 1도 낮아질 경우 유산균, 고초균 등 유익균의 활동이 둔해져 균형이 깨지게 되며, 변비 증상이 나타나게 된다. 배가 차가우면 복통을 비롯해 설사, 소화불량 등의 증상이 잦아지는 이유도 여기에 있다.
        
        낮은 체온뿐만 아니라 급격한 체온 변화에 대한 경각심을 갖는 것도 중요하다. 봄철에는 낮과 밤의 기온 차가 10도 이상 벌어지게 되는데 이는 근육과 인대의 수축을 일으켜 신체 부상 위험을 높인다. 특히 날이 풀리며 급격히 늘어난 활동량으로 인해 무릎 관절염을 겪는 사람들도 많다. 실제 지난해 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2월에 59만 5281명이었던 무릎 관절염 환자 수는 4월에 72만 4651명으로 약 21.7%나 증가한 것으로 나타나기도 했다. 또한 봄비가 내리는 등 흐린 날에는 낮은 대기압으로 인해 무릎 관절 내 압력이 상대적으로 높아져 통증이 더욱 심해질 수 있기 때문에 더욱 주의가 필요하다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;외부의 찬 기운이 몸 안으로 침입할 경우 무릎뿐만 아니라 척추 주변 근육과 인대도 긴장해 허리가 뻐근하고 시린 한요통 증상으로도 이어질 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;체온은 우리 몸의 건강 상태를 알려주는 바로미터 역할을 하는 만큼 환절기 체온 관리에 각별한 주의가 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        ◆&amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;&amp;hellip; 뜸 치료가 효과적
        
        이처럼 일정하지 못한 체온은 신체에 여러 문제를 일으킨다. 특히 꽃샘추위와 함께 낮아진 체온은 &amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;과 같은 증상으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 한방에서 고냉은 체내에 한기가 오랫동안 머무르는 고질적인 냉증을 말한다. 일반적으로 몸이 찬 사람에게서 빈발하는 경향을 보이며 급격한 기온 저하로 혈관이 수축해 혈액순환에 장애가 생겨 발생한다.
        
        혈액이 제대로 순환되지 않으면 열 공급이 원활하게 이뤄지지 않아 전반적인 신체 온도가 떨어지는 문제가 생긴다. 특히 몸의 말단 부위인 손가락이나 발가락이 차가워지며 수족냉증 등이 나타나기도 한다. 심한 냉증의 경우 몸이 찬 느낌뿐만 아니라 저림과 같은 감각 이상 증상으로도 이어질 수 있는데 이때는 전문적인 진단 및 치료가 필요하다.
        
        한방에서는 자율신경의 활력 회복에 중점을 두고 침과 뜸 치료 등을 실시한다. 먼저 침을 놓아 혈액이 정체되는 증상인 어혈을 해소하고 혈액순환을 촉진한다. 이어 쑥이나 약물을 태워 경락에 따뜻한 기운을 불어넣는 뜸치료를 통해 체내 냉기를 몰아낸다. 실제로 대한침구의학회지에 발표된 한 연구 결과에 따르면 치료 전 약 32.5도로 다소 낮았던 체표 온도는 치료 후 34.5도로 상승한 것으로 나타났다. 또한 열 자극을 제거한 후에도 33도 가까이 체온이 유지돼 뜸치료의 체온 상승 및 유지 효과가 확인됐다.
        
        일상 속 체온 관리를 위한 노력을 실천하는 것도 중요하다. 꽃샘추위로 인해 기온이 낮아진 상황 속 체온을 높이기에 좋은 방법으로는 반신욕을 권한다. 전신욕의 경우 체온이 급격하게 상승해 혈관에 압박을 가하고 몸에 가해지는 수압이 크다는 단점이 있다. 반면 반신욕은 체온을 천천히 올릴 수 있으며 하반신에만 수압이 가해지기 때문에 발의 혈액을 심장으로 올려보내는 데에도 도움이 된다. 걷기나 달리기 등 유산소 운동 또한 기초대사량을 높여 체온 유지에 효과적이다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;체온으로 인한 건강 문제가 도미노처럼 번지지 않도록 주의를 당부하고 싶다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;일상 속 적극적인 노력과 함께 환절기를 슬기롭게 극복해 건강하고 행복한 봄이 되길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프로 인한 허리통증, 원인ㆍ대처법 알아볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</guid>
      <pubDate>2023-04-25T16:55:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022015_5224.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        [천지일보=장수경 기자] 따뜻한 봄 날씨가 이어지며 골프에 나서는 사람들이 늘고 있다.&amp;nbsp;봄 시즌은 골프 성수기에 해당하는 만큼 일부 골프장에서는 부킹 전쟁이 빚어지기도 한다. &amp;lsquo;골프 부킹이 능력&amp;rsquo;이라는 말까지 나올 정도다.&amp;nbsp;이와 함께 올 시즌 미국프로골프협회(PGA)&amp;nbsp;챔피언십과&amp;nbsp;US오픈도 얼마 남지 않아 골프에 대한 대중들의 관심이 높아지는 상황이다.
        
        특히 올해&amp;nbsp;PGA&amp;nbsp;투어의 경우 스포츠스타 타이거 우즈가 마스터즈 토너먼트에서 기권을 선언하는 등 갖가지 이슈로 큰 주목을 받고 있는 중이다.&amp;nbsp;그가 기권을 선언하게 된 배경으로는 건강 상의 이유가 꼽혀 골퍼들의 건강 문제도 수면 위로 떠오르고 있다.
        
        흔히 골프는 정적인 운동인 탓에 부상 위험이 적은 스포츠로 인식되곤 한다.&amp;nbsp;하지만 스윙을 편측으로 반복하는 과정에서 허리에 부담이 누적돼 근골격계 질환까지 이어지는 경우를 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&amp;nbsp;광화문자생한방병원 박원상 병원장의 도움말로 봄철 골퍼들의 척추 부상을 예방하기 위한 건강법들에 대해 알아보자.
        
        ◆골프 라운딩 후 이어지는 허리 통증
        
        골프는 한쪽 방향으로만 몸을 회전하는 편측운동으로 허리 부상이 잦은 것이 특징이다.&amp;nbsp;몸의 한쪽 근육만 비대칭적으로 발달해 신체의 균형이 깨지게 되며 이는 골반과 허리에 부담을 준다.&amp;nbsp;또한 골프채를 힘차게 휘두르면 척추뼈와 뼈 사이에서 완충작용을 하는 디스크(추간판)가 비틀려 손상될 수 있는 만큼 주의가 필요하다.
        
        심할 경우 디스크가 돌출 혹은 파열되는 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 근골격계 부상으로 이어지게 된다.&amp;nbsp;허리디스크는 극심한 통증을 동반해 운동뿐만 아니라 일상생활에도 지장을 준다.&amp;nbsp;따라서 허리 통증이 심해지거나 일주일 이상 지속된다면 서둘러 전문적인 진료를 받는 것이 현명하다.
        
        광화문자생한방병원 박원상 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;온화해진 날씨에 본격적으로 골프를 즐기고자 하는 마음도 이해가 되지만 허리는 프로 골퍼들도 흔히 다치는 부위인 만큼 더욱 주의가 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;만약 라운딩 후 허리 주변으로 통증이 심하다면 운동을 강행하기보다는 가까운 의료기관을 찾아 진료를 받는 것이 우선&amp;rdquo;이라고 조언했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022018_5456.jpg&quot; /&gt;
        대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.
        
        
        
        ◆&amp;lsquo;허리디스크&amp;rsquo;,&amp;nbsp;수술&amp;nbsp;능사는 아냐
        
        유명 골프선수들 중에도 허리디스크를 겪은 이들이 많으며 타이거 우즈 또한 허리디스크 수술을 받은 바 있다.&amp;nbsp;뿐만 아니라 타이거 우즈가 개인 교습을 받을 정도로 완벽한 스윙자세로 유명한 스티브 스트리커 선수도 허리디스크 수술을 받았다.&amp;nbsp;신인왕으로 불리는 윌 잴러토리스 선수도 허리디스크가 도져 수술 후 이번 시즌을 재활에 전념하고 있다.
        
        이처럼 허리디스크 환자 중에는 수술치료를 택하는 이들이 많다.&amp;nbsp;통증을 없애고자 급하게 수술을 결정하는 것이다.&amp;nbsp;하지만 수술 후 통증이 재발하거나 기능장애가 개선되지 않는 등 후유증이 발생할 수 있는데 이를&amp;nbsp;&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;이라고 한다.&amp;nbsp;수술 형태에 따라 낮게는&amp;nbsp;10%에서 높게는&amp;nbsp;40%의 발생 률을 보이며 수술이 거듭될수록 성공률도 현저히 낮아진다.
        
        실제 타이거 우즈의 경우&amp;nbsp;4번의 허리디스크 수술을 받았음에도 증상이 재발해&amp;nbsp;5번째 수술을 받기도 했다.&amp;nbsp;결국 그는 여러 번의 슬럼프를 보냈으며 고질적인 허리 통증으로 인해 경기를 기권하는 등 어려움을 겪었다.&amp;nbsp;따라서 허리디스크 재발 및 부작용 위험을 최소화하기 위해서는 침습적 치료에 대해 신중히 결정할 필요가 있다.
        
        ◆&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;에 한방통합치료 효과적
        
        우리 몸의 대들보라고도 불리는 척추의 건강이 악화되면 삶의 질도 크게 떨어지게 된다.&amp;nbsp;따라서 조기에 전문적인 치료를 받아 튼튼하게 관리하는 것이 현명하다.&amp;nbsp;한방에서는 추나요법,&amp;nbsp;침치료,&amp;nbsp;한약 처방 등이 모여 시너지 효과를 내는 한방통합치료를 통해 허리 통증 및 허리디스크를 치료한다.
        
        특히 한방통합치료의 경우 척추수술후실패증후군 치료에도 유효성을 보이며 이 같은 효과는 과학적으로 입증됐다.&amp;nbsp;자생한방병원 척추관절연구소가&amp;nbsp;SCI(E)급 저널 &amp;lsquo;임상의학저널(Journal of Clinical Medicine)&amp;rsquo;에 게재한 연구 결과에 따르면 척추수술후실패증후군 환자를 대상으로 한방통합치료를 실시한 결과 허리통증 숫자평가척도(NRS)가 입원 시 중등도 이상의 통증인&amp;nbsp;5.77에서 퇴원 시 경증 수준의&amp;nbsp;3.15로 감소한 것이 확인됐다. NRS는 환자가 느끼는 통증의 정도를&amp;nbsp;0~10&amp;nbsp;사이 숫자로 나타낸 지표로 숫자가 클수록 증상이 심함을 의미한다.
        
        골프를 안전하게 즐기기 위해서는 라운딩 전후로 충분한 스트레칭을 하는 것도 중요하다.&amp;nbsp;도움이 되는 동작으로는&amp;nbsp;&amp;lsquo;대퇴사두근 이완 스트레칭&amp;rsquo;이 있다.&amp;nbsp;먼저 무릎과 발등을 대고 척추를 바르게 세운 뒤 오른쪽 무릎을&amp;nbsp;90도 각도로 세운다.&amp;nbsp;이어 양손을 오른쪽 무릎 위에 올린 후 무게 중심을 천천히 앞으로 이동시킨다. 15초간 자세를 유지한 다음 반대쪽도 동일하게&amp;nbsp;3회씩 실시하면 허리와 골반 주변 근육이 이완되면서 뻐근한 통증이 완화되는 효과가 있다.
        
        &amp;nbsp;박&amp;nbsp;병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;이 외에도 골프공을 줍거나 티를 꽂을 때 허리뿐만 아니라 무릎도 같이 구부리는 등 척추의 부담을 최소화하는 노력이 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;봄철부터 척추가 부상당하지 않도록 건강에 유의해 안전하고 즐겁게 골프를 즐길 수 있길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이들수록 중요해지는 ‘하체 근육’…과하게 줄었다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272702</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272702</guid>
      <pubDate>2023-09-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>하체 근육을 바라보는 시선은 크게 두 가지로 나뉜다. 헬스 등 근력 운동에 진심인 사람들은 두터운 허벅지와 종아리를 갖기위해 노력한다. 반면 대다수 일반인들은 옷 맵시 등의 이유로 두꺼운 허벅지를 기피한다. 특히 대다수 여성들의 경우 다리의 미관을 해친다는 이유에서 두꺼운 허벅지와 종아리를 기피하곤 한다.그렇다면 건강 측면에선 어떨까. 혈당 조절, 신진대사 유지 등 측면에서 하체 근육은 두꺼운 게 얇은 것보다 유리하다는 게 전문가들의 중론이다. 성인의 허벅지 둘레와 당뇨병 발병 위험이 반비례한다는 연세대 보건대학원 연구팀의 연구 결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유·무산소 운동은 무조건 따로?…한 가지 운동으로 하려면</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272611</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272611</guid>
      <pubDate>2023-09-26T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 운동은 유산소 운동과 무산소 운동으로 구분되곤 한다. 전자는 심폐지구력 향상에, 후자는 근육량 증가에 좋은 것으로 알려져 있다. 예컨대 오랫동안 힘들지 않게 걷고 싶다면 유산소 운동을, 무거운 물건도 쉽게 들고 싶다면 무산소 운동을 하면 된다는 식의 구분이다.그러나 모든 운동이 반드시 유·무산소 운동 중 하나에만 국한되는 건 아니다. 강도 조절에 따라 한 운동으로도 유·무산소 운동을 넘나들 수 있는 운동들도 존재한다. 한 운동만으로도 유산소 운동과 무산소 운동의 효과를 둘 다 볼 수 있는 운동들을 알아본다.▲ 달리기달리기는 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장거리 운전, 바뀐 잠자리…긴 연휴, 피로감 없이 보내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273154</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273154</guid>
      <pubDate>2023-09-28T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민족 대명절 추석 연휴가 임박했다. 1년에 몇 차례 되지 않는 장기 연휴인만큼 많은 직장인들이 들뜨고 있다. 오랜만에 보는 가족들과 유익한 시간을 보내고자 다방면으로 계획을 짜는 이들도 많다.그러나 명절 연휴가 그리 달갑지 않은 이들도 분명 있다. 모였다하면 서로 비교하기 바쁜 친지들에게 질린 사람, 장거리 이동이나 운전을 피곤해 하는 사람 등등 이유 또한 다양하다. 연휴를 보다 활기차게 보내기 위해 지켜야 할 건강 수칙들을 알아본다.▲ 장거리 이동 중 휴식민족 대명절인 추석인만큼, 장시간 운전은 피하기 어렵다. 대부분 직장인들이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트에 ‘의외로’ 도움되는 식품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272897</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272897</guid>
      <pubDate>2023-09-29T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘다이어트의 8할은 식단조절’이란 말이 있다. 아무리 운동을 열심히 해도 식단조절을 병행하지 않는 한 눈에 띄는 효과를 보기 힘들다는 뜻이다. 셀 수 없을 정도로 다양한 다이어트 방법론의 절대 다수가 식단 조절의 필요성 자체에 대해선 동의하는 게 그 증거다.라면, 디저트 등 식품들이 다이어트에 악영향을 끼친다는 건 상식이다. 다만 다이어트에 좋지 않다고 알려진 식품 중 되려 체중감량에 도움을 줄 수 있는 식품들도 있다. 다이어트에 의외로 도움이 될 수 있는 식품들을 알아본다.▲ 파스타토마토 파스타나 올리브유가 주재료인 알리오 올리오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 고비인 연휴…현명한 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273080</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273080</guid>
      <pubDate>2023-09-30T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근로자라면 누구나 반가울 추석 연휴. 하지만 다이어트 중인 사람들에겐 기쁨과 함께 우려가 뒤따르는 것도 사실이다. 집안 행사 유무와 무관하게 과식의 위험성이 매우 커지는 시기이기여서다.특히 이번 연휴의 경우 10월2일이 임시 공휴일로 지정된만큼 6일 간의 긴 휴일이 이어진다. 평소 다이어트 식단을 사먹던 이들이라면 식단 관련 고민이 커지는 것도 사실이다. 살 찌기 쉬운 연휴, 어떻게 관리하는 게 좋을까.▲ 편식 금지연휴 동안엔 집밥부터 배달음식, 외식까지 다양한 종류의 음식을 먹게 된다. 하지만 이는 음식 종류의 다양성일 뿐, 영양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견이 “꺽꺽” 거위 소리를 낸다면… [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272714</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272714</guid>
      <pubDate>2023-09-30T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려견의 호흡을 관장하는 호흡기계는 사람과 동일하게 코에서 기관, 폐로 이어진다. 호흡기에 문제가 생기는 경우 가장 일반적으로 나타나는 증상은 기침이다. 기침은 호흡기계에 이물이나 염증이 있을 때 이를 배출하기 위한 반사작용이다. 비교적 흔히 볼 수 있어 보호자들이 발견했을 때 크게 놀라진 않는 편이다. 하지만 기침과 달리 반려견이 “꺽꺽” 거위 같은 소리를 내며 숨 쉬기 힘들어하는 모습을 보일 때도 있다. 이때 반려견의 가슴은 크게 부풀어 오른다. 반려견이 매우 당황하고 고통스러워하기 때문에 이 증상을 처음 목격한 보호자들은 응급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나홀로 연휴’…고독감 줄이는 방법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273254</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273254</guid>
      <pubDate>2023-10-01T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민족 최대 명절 중 하나인 추석이 임박했다. 올해의 경우 개천절 및 임시공휴일이 포함되면서 장장 6일간 연휴가 이어질 예정이다. 오랫동안 만나지 못한 가족 및 친지들이 모여 그간 못나눈 정을 주고 받는 시기다.하지만 모든 이가 사람들로 북적북적한 연휴를 보내는 건 아니다. 일 때문에 고향에 갈 수 없는 직장인, 서로 왕래가 끊긴 가족들, 시험 준비에 매진해야 하는 공시생들처럼 홀로 쓸쓸한 연휴를 보내야 하는 이들도 생각보다 많다. 이 경우, 가족을 찾아 분주히 이동하는 주변인들과 자신을 비교하는 과정에서 더 큰 고독감을 느끼게 된다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노동과 운동이 다른 이유 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272733</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272733</guid>
      <pubDate>2023-10-01T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직업적 노동과 여가 시간에 하는 운동의 차이는 무엇일까. 둘 다 개인의 노력에 의한 신체활동이다. 그러나 여러 연구에서 건강에 미치는 효과는 다른 것으로 나타난다. 노동이든 운동이든 신체활동은 건강에 도움을 주는 것으로 알려졌다. 그러나 모든 신체활동이 건강에 동일한 수준의 영향을 미치는 것은 아닌 듯하다. 2013년에 발표된 한 연구에서 운동은 심혈관 질환에 대한 보호 효과가 있으나 강도 높은 노동은 심혈관 질환 위험을 높이는 결과가 나왔다. 2012년 연구에서도 운동은 병으로 인한 장기 병가를 15% 줄여주지만 노동이 증가하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뚱뚱해서 병원 찾는 환자 3만 명 시대</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272811</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272811</guid>
      <pubDate>2023-10-03T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인터넷 포털사이트에서 ‘체질량지수’를 검색하면 ‘비만도 계산기’가 나온다. 그 계산기에 키·몸무게·나이를 입력하면 자신의 체질량지수(BMI)가 표시된다. BMI는 몸무게(kg)를 키의 제곱(㎡)으로 나눈 값이다. 가령 키 170cm에 체중 87kg인 배아무개씨(44)의 BMI는 약 30kg/㎡으로 2단계 비만(표 참고)에 해당한다. 그는 최근 헬스클럽에서 운동하고 식단을 관리해 몸무게 9kg을 뺐다. 그러나 운동을 게을리하고 야식을 또 먹기 시작하자 몸무게가 다시 불어났다. 건강검진에서 혈압·혈당·콜레스테롤 수치가 높게 나타났고 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명절 잔칫상 즐긴 뒤 악화된 ‘치질’… 환절기엔 더 주의를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507650/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507650/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/04/121500985.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;변비나 변기에 오래 앉아 있는 습관은 치질의 첫 번째 원인이지만 치질은 식습관 및 생활 습관과도 연관이 있다. 이번처럼 긴 추석 연휴 동안 전이나 갈비찜, 튀김 등 기름진 음식을 많이 섭취하게 되면 소화가 잘 안 돼 변비와 설사를 유발하기 쉽다. 변비는 자체로 치질에 좋지 않고, 설사는 그 안에 포함된 소화액이 항문 점막을 손상시킬 수 있다. 김민성 노원을지대병원 외과 교수는 “치질은 전 국민의 60∼70%가 앓고 있을 정도로 흔한 질환”이라며 “평소에 치질을 앓고 있던 사람이라면 추석 기간 기름진 음식과 술, 그리고 장시간 운전과 환절기가 겹치면서 치질 증상이 더 심해질 수도 있다”고 말했다.  ● 항문 질환 환자의 70% 치핵, 날씨에 민감항문의 대표적인 3대 질환은 치핵, 치루, 치열이다. 이를 통틀어 치질이라고 부르는데, 우리가 보통 치질이라고 부르는 것은 이 중 치핵을 말하는 경우가 많다. 치핵은 그 증상에 따라 4기로 나뉜다. 1기는 치핵이 항문 안에서만 돌출이 되어 변을 볼 때 어쩌다 한 번</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]‘획기적 신약’ 개발엔 소통-연대하는 조직 문화가 필수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507536/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507536/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/04/121500977.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신약 개발과 오케스트라 연주는 많이 닮았다. 각기 다른 악기가 모여 연주하듯 각기 다른 분야의 기관이 모여 공동의 목표를 향해 발을 맞춰가야 한다. 오케스트라 지휘자 같은 책임 기관의 인도 아래 구성원들 각자가 가진 지식과 기술, 경험 등을 하나로 모아 마침내 신약이라는 꽃을 만들어내는 작업이다. 따라서 신약 개발에선 긴밀한 팀워크가 필수적이다.    일반적으로 신약 개발 과정에는 개발 회사와 허가 기관, 병원, 전문의, 임상 간호사, 환자 단체, 연구대행사(CRO) 등 여러 기관이 참여하게 된다. 필자가 지난 30년간 유럽과 영국의 글로벌 제약사에서 쌓은 경험을 토대로 느낀 것은, 참여 기관 간의 투명한 소통과 수평적 연대 의식이 정말 중요하다는 사실이다.   첫째, 허가 기관과의 투명하고 책임 있는 소통이다. 신약 허가를 위한 요건과 절차에 대한 가이드라인이 대부분 정해져 있다. 언뜻 상담이나 안내가 별로 필요하지 않을 것으로 생각할지 모른다. 하지만 신약의 안전성과 유효성, 그리고 품질을 객관적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈290〉맨발 걷기와 건강</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507525/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507525/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/04/121500987.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아 독감 비상…어린이·임신부 오늘 접종 시작</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121510961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121510961/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T06:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121510908.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소아·청소년층에서 인플루엔자(독감) 환자가 늘고 있는 가운데, 방역 당국이 5일부터 소아와 임신부 대상으로 국가 예방 접종을 실시한다.  질병관리청에 따르면 이날부터 생후 6개월~만 13세 중 1회만 맞으면 되는 소아와 임신부 대상으로 독감 무료 예방접종이 시행된다.  흔히 독감으로 불리는 인플루엔자는 주로 기침과 재채기 등 사람의 호흡기 비말을 통해 전파된다. 감염되면 1~4일(평균2일) 후에 증상이 나타나며 고열, 기침, 인후통, 두통, 근육통, 피로감, 쇠약감, 식욕부진 등 전신증상을 보인다.  방역 당국은 지난달 20일부터 2회 접종 대상 어린이인 생후 6개월부터 9세 미만 아동을 시작으로 인플루엔자 국가 예방 접종을 시작했다.   오는 11일에는 75세 이상 노인을 대상으로 순차적으로 예방접종을 시작한다.  인플루엔자 백신은 세계보건기구(WHO) 권장 주가 모두 포함된 4가 백신(4가지 독감 바이러스를 예방할 수 있는 백신)을 활용한다. 질병청은 1121만 도즈 조달 계약을 체결, 사업대상별 접</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 연휴만큼 불어난 체중…감량에도 ‘골든타임’ 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273377</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273377</guid>
      <pubDate>2023-10-05T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장장 6일 간의 추석 연휴가 끝났다. 좋든 싫든 일상으로 복귀해야 할 이때, 순조로운 복귀가 유독 어려운 것이 하나 있다. 바로 연휴 동안 늘어난 체중이다.전보다 늘어난 체중은 다양한 종류의 연휴 후유증을 증폭시킬 우려가 크다. 또한 한 번 늘어난 체중이 장기간 유지될 경우, 이 기간에 비례해 원래 체중으로의 복귀 또한 어려워진다. 연휴 간 급격히 늘어난 체중을 급격히 빼는 일명 ‘급찐급빠’ 다이어트 방법 3가지를 알아본다.▲ ‘골든타임’ 준수연휴 이후 늘어난 체중은 엄밀히 말해 지방은 아니다. 과다 섭취한 영양분이 글리코겐 형태로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 중 갑자기 무릎서 ‘뚝’ 소리…전방십자인대 파열 신호</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121511394/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121511394/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121511821.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;토트넘 윙백 페리시치, 아스널 수비수 율리엔 팀버, 레알 마드리드 골키퍼 티보 쿠르투아. 이들은 올 시즌 무릎 관절 안의 앞쪽에 있는 전방 십자인대를 다친 축구선수라는 공통점이 있다. 운동선수 뿐이 아니다. 야외활동이 늘어나는 가을철 일반인들도 스포츠를 즐기다 무릎 부상을 입을 수 있다.5일 의료계에 따르면 무릎에는 크게 ▲외측 측부인대 ▲내측 측부인대 ▲후방 십자인대 ▲전방 십자인대 등 4개의 인대가 있다. 전방 십자인대는 빠른 속도로 달리다가 갑자기 방향을 바꾸거나 점프했다가 착지하면서 다리를 헛디디면 주로 파열된다. 하지만 치료가 쉽지 않아 이전의 운동 능력을 회복하는 것은 쉽지 않다. 전방 십자인대 손상으로 예전의 기량을 회복하지 못하거나 심지어 운동을 그만두는 운동선수들도 많다.장기모 고려대 안암병원 정형외과 교수(축구 국가대표팀 팀닥터)는 “전방 십자인대 손상이 수술을 필요로 하는 가장 흔한 손상이라는 최근 연구 결과도 있다”면서 “미식축구, 축구, 농구 등 격렬한 운동을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사이클, 달리기, 수영 번갈아 하는 크로스트레이닝…철인3종의 시작”[양종구의 100세 시대 건강팁]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231002/121465242/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231002/121465242/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121537072.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;달리다 보면 어느 순간 42.195km 마라톤 풀코스를 완주한다. 풀코스를 달리다 보면 사이클이나 수영이 눈에 들어온다. 물론 마라톤만 계속하거나 50km, 100km 울트라마라톤으로 가는 사람들도 있다. 그러나 한 종목만 하다 보면 다른 종목에 대한 욕심이 생기고 그렇게 하다 철인3종(트라이애슬론)으로 빠지게 된다.철인3종 종목인 마라톤과 사이클, 수영을 번갈아 하는 것을 크로스트레이닝(Cross-Training)이라고 한다. 물론 다른 종목을 섞어서 하는 것도 크로스트레이닝이다. 크로스트레이닝은 운동의 즐거움을 더하고 부상을 예방할 수 있다. 한 종목만 계속 하면 흥미가 떨어지고 어느 순간 운동이 스트레스가 돼 부상으로 이어질 수 있다. 도로 위만 계속 달리면 같은 근육만 반복해서 쓰기 때문에 피로감도 더하고 근육이나 인대에 무리가 갈 수 있다. 달리기나 걷기를 하다 무릎 발목에 통증이 온다면 자전거를 타는 것이 방법이 될 수 있다. 통증이 오는 이유가 관절의 질병이 아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탕후루 즐겨먹고 늦게까지 폰 보더니…청소년 건강 ‘적신호’ 켜졌다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121514062/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121514062/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121514040.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10대 청소년의 건강 관리에 적신호가 켜졌다. 비만 환자는 5년 새 2.5배 늘고, 스마트폰에 과하게 의존해 전문 상담을 받은 건수도 지난해 전체 연령의 63.3%에 이르는 것으로 나타났다. 비만과 스마트폰 중독은 모두 우울증 등 심리적 문제를 일으킬 수 있다는 점에서 보호자들의 철저한 관리가 필요하다는 지적이다. 5일 국회 보건복지위원회 소속 신현영 더불어민주당 의원이 국민건강보험공단으로부터 제출 받은 자료에 따르면 초등학교 고학년인 10세부터 고등학생인 18세까지 비만 및 만성질환 진료 현황을 조사한 결과, 비만으로 진료를 받은 10대 환자 수는 지난해 3207명으로 2018년(1268명) 대비 2.5배 늘어난 것으로 조사됐다. 비만뿐만이 아니다. 비만에서 비롯해 생기는 만성질환 수도 꾸준히 증가 추세를 보이고 있다. 10대 당뇨 환자는 지난해 5805명, 고혈압 환자는 3088명으로 집계됐다. 2018년에 비해 당뇨 환자는 1.45배(3989명), 고혈압 환자는 1.18배(30</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머릿속에서 떠나지 않는 불안감…어떻게 조절할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271641</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271641</guid>
      <pubDate>2023-10-05T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과도한 불안감 때문에 힘들어하는 사람들이 많다. 백종헌 국민의힘 의원이 최근 보건복지부로부터 제출받은 자료에 따르면, 지난 5년간 우울증과 불안장애로 치료 받은 환자 수만 약 906만1000명에 달했다. 각종 강력 사건 발생 소식부터 벽·층간 소음을 둘러싼 갈등까지, 불안감을 자극하는 요소 또한 매우 다양하다. 과도한 불안감으로 일상 생활이 어려울 정도라면 정신건강의학과를 내원해 전문의의 진료를 받는 게 좋다. 다만 이 경우에도 불안감 조절을 위한 생활 속 노력을 병행해야 한다. 불안감 관리에 도움을 주는 생활 속 습관 3가지를 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모더나 “변이 출현으로 코로나 재유행 야기…업데이트된 백신 효과”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121520071/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121520071/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T14:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121522457.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고위험군을 대상으로 하는 코로나19 예방접종이 오는 19일부터 시작되는 가운데, 항체회피성이 강한 올해 코로나19 변이에 대비하기 위해서는 백신 접종을 받아야 한다는 주장이 제기됐다.식품의약품안전처는 지난달 XBB 변이에 대응하는 모더나의 코로나 백신 ‘스파이크박스 엑스주’의 긴급사용을 승인한 바 있다. 모더나는 전날(4일) 스파이크박스 엑스주를 첫 출하했다. 업데이트 된 백신 접종은 오는 19일 65세 이상 고령층, 12세 이상 면역저하자, 감염병취약시설 종사자 등 고위험군 대상으로 시작된다. 고위험군이 아닌 12세 이상 일반인은 다음달 1일부터 접종할 수 있다.김희수 모더나코리아 부사장은 5일 오전 서울 중구 소공동 웨스턴 조선 서울에서 열린 ‘공중보건 레슨과 모더나의 업데이트된 코로나19 백신 공개’ 기자간담회에서 “새 변이의 출현은 코로나19의 재유행을 야기할 수 있다”며 “지속적으로 변이하는 바이러스는 기존 바이러스를 타깃으로 한 백신의 효과를 떨어뜨린다”고 말했다.이어 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매일 5층 걸어 올라가면 심혈관 질환 발병률 20% 낮춰”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121520466/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121520466/2</guid>
      <pubDate>2023-10-05T14:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121522184.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루에 건물 5층까지 계단을 통해 걸어서 올라가는 것만으로도 죽상동맥경화증 등 심혈관 질환 발병률을 최대 20% 낮출 수 있다는 연구 결과가 해외에서 나왔다.  4일(현지시간) 툴레인대 공중보건열대의학대학원 연구팀은 영국 바이오뱅크(UK Biobank)에 등록된 45만여 명의 데이터를 분석하고 설문조사를 벌인 결과 이 같은 결과가 나왔다고 밝혔다. 연구팀의 연구 결과는 학술지 ‘아테로스리로시스(Atherosclerosis)’ 최신 호에 실렸다.  연구진은 45만 8860명의 데이터를 기반으로 가족력과 유전적 정보 등을 고려해 연구 참가자의 심혈관 질환에 대한 민감성을 계산했다. 또 이들의 생활 습관과 계단 오르기 빈도에 대한 설문조사를 실시해 관계성을 찾았다. 이들의 추적 관찰 기간은 평균 12.5년이었다.  연구진은 참가자들을 지속적으로 관찰한 결과 매일 계단을 50계단(약 5층) 이상 오르면 심혈관 질환 발병률이 최대 20%까지 낮아진다는 결론을 도출했다.  연구팀을 공동으로 이끈 루 치 교수는 “짧</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘계단도 척척’…하지 장애인 로봇 휠체어, 세계 최초 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121522230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121522230/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T15:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121522192.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하지 장애인이 계단을 오르내리고 일어서 이동할 수 있도록 돕는 로봇 휠체어 기술이 세계 최초로 개발됐다.   한국기계연구원은 하지 장애인의 일상생활을 도울 수 있도록 계단을 오르내리는 ‘계단 등반 모듈’과 일어서서 이동하고 탑승한 상태에서 눕고 기울이는 등 다양한 자세를 취할 수 있는 ‘스탠딩 모듈’을 통합한 로봇 휠체어 개발에 성공했다고 5일 밝혔다.   기존에도 계단을 오르는 휠체어와 일어서서 이동할 수 있는 휠체어가 나왔으나 두 모듈을 한 대의 휠체어로 통합한 것은 이번이 처음이다.  계단을 오르고 서서 이동하고, 다양한 자세로 변환하는 기능을 한 대의 로봇 휠체어로 모두 구현해 장애인이 공간적 제약없이 일상생활을 자유롭게 누리는 데 큰 도움이 될 것으로 기대된다.  AI로봇연구본부 박찬훈 본부장 연구팀의 이 기술은 특수 설계된 ‘ㄹ’자 형상의 크롤러를 휠체어 하부에 장착해 계단을 오르내리는 장치인 계단 등반 모듈이 핵심 기술 중 하나다.   이 크롤러는 평상시에는 휠체어 내부에 감춰져 있다가 필요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 ‘이것’ 꾸준히 마시면, 당뇨병 위험 낮춰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231005/121525468/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231005/121525468/2</guid>
      <pubDate>2023-10-05T17:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121525266.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매일 차(茶)를 꾸준히 마시면 제2형 당뇨병을 예방하는 데 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다.     호주 애들레이드대 의대 연구팀에 따르면 어떤 종류의 차든 당뇨병 전 단계나 당뇨병 위험을 낮춘다는 연구 결과를 발표했다.   연구에 따르면, 특히 흑차를 매일 마시는 사람들은 차를 전혀 마시지 않는 사람들에 비해 당뇨병 전 단계가 될 확률은 53%, 제2형 당뇨병 발병 위험은 47% 감소한 것으로 나타났다. 녹차나 홍차 등 다른 차를 마시는 사람들은 당뇨병 전 단계 위험은 15%, 당뇨병 위험은 28% 낮았다.  흑차는 미생물 발효와 산화 과정을 거쳐 만들어지는 중국의 숙성 차다. 발효 후에는 찻잎 색이 검게 변해 흑차라고 불리며 장 건강을 돕는 유익균이 풍부하다. 보이차도 흑차의 일종이다.   나이, 성별, 생활습관 등 변수를 조정한 뒤에도 차를 매일 마신 사람은 소변으로 배설되는 포도당이 증가했으며 인슐린 저항성이 감소한 것으로 나타났다.   연구팀은 “차는 염증과 산화를 줄이고 인슐린 감수성을 개선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 직판 역량 입증… 셀트리온헬스케어, ‘유플라이마’ 현지 선호의약품 등재 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121528702/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121528702/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121528697.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온헬스케어 자가면역질환 치료용 바이오시밀러 ‘유플라이마(성분명 아달리무맙)’가 세계 최대 시장인 미국에서 처방집(formulary) 등재 계약을 확대하면서 성과를 이어가고 있다. 향후 실적 성장에 대한 기대를 높인다는 평가다.  셀트리온헬스케어는 미국 주요 처방약급여관리업체(PBM, Pharmacy Benefit Managers)인 ‘벤테그라(Ventegra)’와 유플라이마를 선호의약품(preferred drug)으로 등재하는 내용의 계약을 체결했다고 5일 밝혔다. 이번 계약을 통해 유플라이마는 벤테그라에서 관리하는 공보험 및 사보험 시장에서 모두 환급 적용을 받게 됐다. 미국 인구 4%에 해당하는 시장에서 유리한 입지를 확보한 것이다.  셀트리온헬스케어 측은 제품 유플라이마의 차별화된 제품 경쟁력과 공급 안정성, 커머셜 역량 등 핵심 세일즈 항목에서 강점을 보여 다수 경쟁 제품을 제치고 벤테그라와 계약에 성공했다고 강조했다. 이에 앞서 미국 3대 PBM 중 하나인 ‘옵텀(Optum)’이 관리하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옻과 권력의 양면성[이상곤의 실록한의학]〈140〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231005/121531213/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231005/121531213/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121531210.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오래전 지인 이야기다. 부동산을 팔고 현금 1억 원을 받아 집으로 돌아가는 길이 너무 힘들었다고 한다. 강도를 당할까, 잃어버릴까, 주변 모두가 의심스럽고 불안했다고 한다. 권력도 마찬가지다. 독점하고 있으면 불안하다. 권력을 찬탈당할까, 주변 사람들을 항시 경계하고 불신한다. 조선의 왕들 중 의심 증세가 심각해 엽기적 행각을 일삼은 왕도 있다. 맏며느리 강빈을 권력 찬탈자로 의심하고 그녀는 물론이고 그 일족과 손자까지 죽인 인조다. 인조의 의심은 병자호란 당시 소현세자와 함께 청나라 심양에 볼모로 끌려갔던 강빈이 큰 재물을 가지고 돌아오면서 극에 달했다. 실록은 이를 세밀하게 기록하고 있다. “강빈은 심양에서 돌아온 뒤로 의기양양했다. (중략) 이는 자신을 후원하는 파당이 크게 성하고, 어딘가 믿는 구석이 있어서일 터이다. 귀국할 때 많은 금과 비단을 싣고 왔으니 이를 뿌린다면 무슨 짓인들 못 하겠는가.” 그 후 강빈의 어머니와 오빠, 남동생이 처형됐다. 소현세자와 강빈의 세 아들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“육상대회 출전 경험, 교육 현장서 아이들에게도 줄겁니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231005/121531268/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231005/121531268/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121531264.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초등학교 교사를 양성하는 서울교대가 지난달 9일 충남 서천종합운동장에서 열린 제11회 전국교육대 육상경기대회(교대 육상대회)에서 종합 우승을 차지했다. 전국 9개 교육대 198명이 참가한 가운데 전 종목에서 고른 성적을 낸 결과다. 이번이 5번째 종합 우승이다. 서울교대의 종합 우승은 어릴 때부터 속칭 ‘국영수’(국어 영어 수학) 공부에 내몰려 학생들이 운동을 등한시하게 만드는 한국 초등교육에 좋은 시사점을 주고 있다. 예비 교사들이 직접 기초 종목 육상을 훈련하고 대회에 출전하면서 운동의 중요성을 체득했고, 교육 현장에 나가서 육상을 가르치는 선순환으로 이어지고 있기 때문이다. 남자 1500m 2위(4분32초51), 혼성 계주 800m에서 1위(1분54초01)를 한 서울교대 육상부 주장 고승준 씨(과학과 3학년)는 “올 초부터 체계적으로 준비해 좋은 성적을 내 기쁘다”고 했다. 초등학교 때 육상 선수를 했던 고 씨가 육상부를 주도적으로 이끌었다. 대회를 앞두고는 주 3회, 대회가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계단 오르고 직립 돕는 만능 ‘로봇 휠체어’ 나와</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20231006/121531738/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20231006/121531738/1</guid>
      <pubDate>2023-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121531732.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 계단을 오르내리고, 일어서서 생활하는 것을 돕는 ‘로봇 휠체어’ 기술을 세계 최초로 개발했다. 기존에도 계단을 오르는 휠체어와 일어서서 이동할 수 있는 휠체어가 각각 있었지만, 두 모듈을 하나의 휠체어에서 구현한 것은 세계 최초다. 과학기술정보통신부 산하 한국기계연구원은 5일 계단을 오르내리는 ‘계단 등반 모듈’, 일어서서 이동하고 탑승한 상태에서 눕고 기울이는 등 다양한 자세를 취할 수 있는 ‘스탠딩 모듈’을 구현한 로봇 휠체어 개발에 성공했다고 밝혔다.  연구진은 휠체어 보조 바퀴에 해당하는 크롤러를 ‘ㄹ’자 형상으로 특수 설계해 휠체어 하부에 장착했다. 평지에서는 휠체어 내부에 감춰져 있다가 계단을 오르내릴 일이 있으면 ‘계단 등반 모듈’을 가동해 특수 크롤러가 중심을 잡으며 계단을 이동하도록 돕는다. ㄹ자 모양으로 계단 모서리와 디딤판을 동시에 지지해 안전성이 크게 높아졌다. 또 휠체어에 탑승한 상태에서 다양한 자세로 변환할 수 있어 압력이 특정 부품에 집중되는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤럭시 워치 ‘수면 무호흡 발견’, 식약처 허가 획득… 내년 탑재</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231005/121530794/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231005/121530794/1</guid>
      <pubDate>2023-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자는 ‘갤럭시 워치’ 시리즈를 활용해 개발한 ‘수면 무호흡 조기 발견 지원 기능’이 최근 한국 식품의약품안전처 허가를 획득했다고 5일 밝혔다. 해당 기능은 갤럭시 워치의 ‘바이오 액티브 센서’를 통해 수면 중 혈중 산소포화도를 측정하고 무호흡, 저호흡으로 변화되는 패턴을 분석해 사용자에게 알려준다. 데이터 정확성 확보를 위해 사용자는 갤럭시 워치를 착용하고 열흘 기간 내 이틀 동안 일일 4시간 이상 수면을 취해야 한다. 수면 무호흡 조기 발견 지원 기능은 내년 초부터 갤럭시 워치5·워치6 제품에서 지원될 예정이다. 정용기 삼성서울병원 이비인후과 교수는 “국내 폐쇄성수면무호흡증 환자는 대략 100만∼200만 명으로 추산되나 정확한 진단을 받지 못한 환자가 75% 정도에 달할 것으로 판단된다”며 “시공간과 비용적 제약을 뛰어넘어 수면 질환의 의료 접근성을 획기적으로 높이는 기회가 될 것”이라고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 ‘제대로’ 하고 있다는 몸의 신호 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273393</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273393</guid>
      <pubDate>2023-10-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 지난한 과정이다. 체중을 재는 것 이외엔 다이어트가 순항 중임을 수치로 알 수 있는 방법도 딱히 없다. 체중 또한 하루하루 별 이유없이 근소한 등락을 겪을 때가 많다. 체중은 빠졌지만 감소량의 대부분이 근육인 경우도 적지 않다. 체중 또한 다이어트의 순항 여부를 판별하는데 100% 신뢰할만한 지표로 보긴 어렵다는 것이다.이럴 땐 몸이 보내는 다양한 신호에 주의를 기울여 볼 필요가 있다. 미각의 변화, 요통 감소 등 다이어트 전과 상이한 긍정적인 변화를 인지해 다이어트가 순항 중임을 체감하는 방법이다. 다이어트가 순항 중임</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다리 퉁퉁 붓고 묵직” 방치땐 하지정맥류…압박스타킹 도움될까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121534144/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121534144/1</guid>
      <pubDate>2023-10-06T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121533930.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강보험심사평가원에 따르면 지난해 하지정맥류로 병원을 찾은 환자는 39만7699명으로 4년 전인 2018년(26만2384명) 대비 50% 이상 늘었다. 특히 환절기에는 혈관의 이완과 수축이 반복되므로 하지정맥류와 같은 혈관 질환 환자들이 더욱 주의해야 한다. 생명을 위협하지 않고 수술 없이도 치료가 가능한 ‘하지정맥류’에 대해 분당서울대병원 외과 조은아 교수와 알아보도록 한다.  ◇ 다리 정맥 확장돼 ‘퉁퉁’…삶의 질 떨어뜨리는 ‘하지정맥류’란?  하지정맥류는 다리의 얇은 정맥이 비정상적으로 확장된 상태로, 다리에 있는 혈액을 심장까지 잘 보내지 못하는 질환을 의미한다. 이에 피부의 색소침착이나 경화증 또는 궤양이 더해질 경우 심한 형태로 ‘만성정맥부전’이라고 부른다.  하지정맥류는 만성정맥질환에서 흔한 형태 중 하나이다. 과거 치료 방법은 수술해야 했기에 크게 이상이 없지 않다면 별도의 치료를 받지 않았지만, 최근 미용 및 웰빙에 대한 관심이 높아지고 간편한 시술법이 개발되면서 그 진단과 치료 건수가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신질환 있어도 병원 안 가는 환자들…조현성 인격장애는 2명 중 1명꼴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231006/121535624/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231006/121535624/1</guid>
      <pubDate>2023-10-06T09:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121535617.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정신질환을 앓고 있지만 병원을 찾아 진료받는 환자가 3명 중 1명꼴인 것으로 나타났다. 특히 서현역 흉기난동 사건 피의자가 앓고 있다고 알려진 조현성 인격장애의 경우 지난해 환자의 절반 이상이 진료를 받지 않은 것으로 확인됐다.   6일 국회 보건복지위원회 소속 최혜영 더불어민주당 의원이 국민건강보험공단으로부터 제출받은 ‘정신질환 진료현황’에 따르면 정신질환자는 2018년 302만5269명에서 지난해 385만3375명으로 27% 증가했다.  특히 조현병의 경우 2018년부터 지난해까지 10만8000여명대의 환자가 꾸준히 발생한 것으로 나타났다. 또 서현역 흉기난동 사건 피의자가 진단받은 것으로 알려진 조현성 인격장애 환자는 2018년 245명에서 지난해 181명으로 감소하는 추세를 보였다.   하지만 이 같은 정신질환을 앓고 있음에도 다시 병원을 찾지 않는 환자들이 3명 중 한 명꼴인 것으로 나타났다.   연도별로 살펴보면 2021년에 정신질환으로 병원을 찾은 환자 362만7140명 중 지난해 다시 진료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이달부터 단순 두통·어지럼 때문에 MRI 찍었다가 진료비 ‘폭탄’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121537049/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121537049/2</guid>
      <pubDate>2023-10-06T10:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121537044.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이달부터 단순 두통이나 어지럼 때문에 병원에서 뇌·뇌혈관 자기공명영상(MRI)을 찍었다가 진료비 전액을 환자 본인이 물어야 할 수도 있다.  6일 보건복지부에 따르면 1일부터 의사의 판단에 따라 뇌출혈, 뇌경색 등 뇌질환이 의심되는 두통과 어지럼에 대해서만 MRI 검사를 할 때 건강보험이 적용된다. 의사가 의학적으로 MRI 검사까지 할 필요성은 낮다고 판단했지만 환자가 원해서 단순 편두통이나 만성 두통 등에 검사를 진행한다면 환자가 진료비를 모두 부담해야 한다.  건강보험심사평가원에서 2020년에 병원급 이상 의료기관 732곳을 대상으로 뇌 MRI 비용을 조사한 결과를 보면 평균 45만 7803원이었고 최대는 88만 5000원, 최소는 25만 원이었다.   기존에 뇌 질환 확진을 받았거나 뇌신경 검사, 사지 운동기능 검사와 같은 신경학적 검사에서 이상 소견이 있는 경우에는 MRI 검사를 하더라도 보험급여를 받을 수 있다. 하지만 최대 2회 촬영으로 제한한다.  정부가 이처럼 뇌·뇌혈관 MRI에 대한 급여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘살 빼는 약’ 주의보…췌장염 등 위장질환 위험 높이는 비만 치료제는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273533</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273533</guid>
      <pubDate>2023-10-06T11:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘살 빼는 약’으로 인기를 끌고 있는 일부 치료제가 위장질환 위험을 크게 높인다는 연구 결과가 나왔다. 오젬픽, 위고비, 리벨서스, 삭센다 등 당뇨병 치료제로 개발된 후 비만 치료제로 큰 인기를 끌고 있는 약물의 성분이 췌장염, 장폐색, 위 무력증 등 심각한 질환과 강한 연관성이 있다는 것이다.캐나다 브리티시컬럼비아대 마야르 에트미넌 교수와 모히트 소디 연구원은 6일 의학저널 ‘미국의학협회지(JAMA)’에서 비만 치료제인 세마글루티드·리라글루티드와 췌장염·장폐색·위무력증 등 사이에 강한 연관성을 확인했다고 밝혔다.세마글루티드·리라글</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계산 잘 못하고 식욕 떨어진 부모님, 우울증일 수도[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121528186/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121528186/1</guid>
      <pubDate>2023-10-06T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121528184.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;70대 부부가 전홍진 삼성서울병원 정신건강의학과 교수를 찾아왔다. 아내 A 씨의 치매 여부를 알기 위해서다. 남편 B 씨가 보기에 아내 A 씨는 치매 초기였다. 최근 들어 A 씨가 자주 깜빡깜빡한다는 것이다. 냉장고에 뭘 집어넣었는지 까먹는 일도 많아졌고, 음식을 태우는 횟수도 늘어났다고 했다. 아내 A 씨도 자신이 치매 초기가 아닐까 걱정이 되던 차였다. A 씨는 남편에게 병원에 가 보자고 했고, 이날 부부가 함께 상담을 받은 것이다. 결과는 뜻밖이었다. 뇌 자기공명영상(MRI) 검사와 혈액 검사 결과 아내 A 씨에게서 치매 징후는 발견되지 않았다. A 씨는 노인 우울증 진단을 받았다. 오히려 치매 판정은 남편 B 씨에게 떨어졌다. B 씨가 평소 치매로 의심될 만한 증세를 보인 적도 없는데, 어떻게 해서 이런 진단이 떨어진 걸까. 전 교수는 “이 부부처럼 치매인 줄 알았는데 우울증이고, 아무런 증세도 없는데 치매 판정이 나오는 사례가 의외로 많다”고 했다. 문제는, 병의 정체를 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽게 피로해지는 간…간 건강에 좋은 식품은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273509</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273509</guid>
      <pubDate>2023-10-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 몸에서 중요하지 않은 장기는 없다고 봐도 무방하다. 각 장기가 저마다 신체 기능 유지에 중요한 역할을 수행한다. 그러나 증감 정도가 한 눈에 보이는 외부의 살과 달리 장기는 눈에 보이지 않아 중요성에 비해 건강 관리가 어려운 측면도 있다.특히 간의 경우 에너지 관리, 해독 작용, 담즙 생성 등 중요한 역할을 다수 담당하고 있다. 반대로 말하면, 담당하는 역할이 많은 만큼 피로해지기 쉬운 장기이기도 하다는 뜻이다. 간 건강 증진에 도움을 줄 수 있는 식품 3가지를 알아본다.▲ 십자화과 채소브로콜리, 양배추 등 십자화과 채소류는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신중 제대로 못먹으면 자녀 대학 진학률 20%대로 떨어져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121542600/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121542600/2</guid>
      <pubDate>2023-10-06T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121542655.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임신 중 충분한 영양을 섭취하지 못한 산모는 학업 성취도가 크게 떨어지는 아이를 낳는다는 연구 결과가 해외에서 발표됐다.  6일 뉴질랜드의 1뉴스에 따르면 뉴질랜드 AUT대학 연구진은 2000년부터 오클랜드 남부 지역 병원에서 태어난 남태평양 섬나라계 아이 1400여명을 추적 관찰했다. 연구진은 임신 중 엄마의 영양 섭취가 자녀의 학력에 큰 영향을 미친다는 결론을 도출했다.  연구진에 따르면, 연구를 처음 시작할 때 인터뷰에서 임신 중 충분히 먹지 못했다고 밝힌 엄마들이 낳은 자녀 649명을 17년이 지난 뒤 추적 조사했고 이들의 학력이 다른 아이들에 비해 크게 저조하다는 사실을 확인했다.  특히 연구대상자의 10%의 경우 뉴질랜드의 대학 입시를 위한 학력평가제도인 ‘NCEA’의 기초단계인 1단계도 통과하지 못했다. 또 이들 중 31%만이 최고단계인 3단계를 통과했으며 대학 진학에 성공한 경우는 22%에 불과했다.  해당 연구를 주도한 엘-샤던 타우톨로 박사는 “음식물을 안정적으로 섭취하지 못하는 가정에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계산 잘 못하고 식욕 떨어진 부모님, 우울증일 수도[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121549733/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121549733/1</guid>
      <pubDate>2023-10-07T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121546589.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;70대 부부가 전홍진 삼성서울병원 정신건강의학과 교수를 찾아왔다. 아내 A 씨의 치매 여부를 알기 위해서다. 남편 B 씨가 보기에 아내 A 씨는 치매 초기였다. 최근 들어 A 씨가 자주 깜빡깜빡한다는 것이다. 냉장고에 뭘 집어넣었는지 까먹는 일도 많아졌고, 음식을 태우는 횟수도 늘어났다고 했다. 아내 A 씨도 자신이 치매 초기가 아닐까 걱정이 되던 차였다. A 씨는 남편에게 병원에 가 보자고 했고, 이날 부부가 함께 상담을 받은 것이다.   결과는 뜻밖이었다. 뇌 자기공명영상(MRI) 검사와 혈액 검사 결과 아내 A 씨에게서 치매 징후는 발견되지 않았다. A 씨는 노인 우울증 진단을 받았다. 오히려 치매 판정은 남편 B 씨에게 떨어졌다. B 씨가 평소 치매로 의심될 만한 증세를 보인 적도 없는데, 어떻게 해서 이런 진단이 떨어진 걸까.   전 교수는 “이 부부처럼 치매인 줄 알았는데 우울증이고, 아무런 증세도 없는데 치매 판정이 나오는 사례가 의외로 많다”고 했다. 문제는, 병의 정체를 정확히 알지 못하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동할 시간 없다고?…매일 5층만 걸어도 심혈관병 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231007/121553980/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231007/121553980/1</guid>
      <pubDate>2023-10-07T07:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/07/121553502.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매일 계단을 5층 이상 오르면 동맥경화(콜레스테롤이 심장에 산소와 영양분을 공급해주는 혈관인 관상동맥 내벽에 쌓여 발생) 등 심혈관 질환 발병률을 최대 20% 낮출 수 있다는 해외 연구 결과가 나왔다.  7일 의료계에 따르면 미국 툴레인대 공중보건열대의학대학원 연구팀은 영국 바이오뱅크에 등록된 45만8860명의 데이터를 바탕으로 가족력과 유전 정보 등을 고려해 심혈관 질환에 대한 민감성을 계산하고 생활습관을 설문 조사한 결과 이 같이 파악됐다.   연구팀은 연구 대상자들을 평균 12.5년간 추적 관찰한 결과 매일 계단을 5층 이상(50계단) 오르면 심혈관 질환 발병률이 최대 20%까지 낮아지는 것을 확인했다. 계단을 오르려면 짧은 시간 에너지를 많이 사용해야 해 심혈관 건강에 도움이 된다고 연구팀은 분석했다.   연구팀은 “가족력 등이 있어 심혈관 질환 발병 가능성이 높다면 일상에서 계단 오르기를 하는 것 만으로도 심혈관 질환을 효과적으로 예방할 수 있다”고 말했다.    하루 1만보 이상 걸어야 건강해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집에서 누워만 있으면 휴식?…효과적인 ‘주말 재충전’ 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273523</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273523</guid>
      <pubDate>2023-10-07T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들의 경우 대부분의 친목 약속이 주말에 몰리기 마련이다. 하루 동안의 업무로 축적된 피로에서 자유로운 상태서 사람들과 소통할 수 있기 때문이다. 친목 모임 중 상당수가 술자리인 것 또한 이유 중 하나다.하지만 피로가 과다 누적된 직장인들의 경우, 주말 약속을 잡지 않은 채 집에 머물며 휴식하기도 한다. 문제는 집에서 아무 일도 하지 않는 것만으론 충분한 휴식 효과를 기대할 수 없다는 점이다. 주말에 제대로 된 휴식을 취하는 방법들로는 무엇이 있을까.▲ 휴식 계획 세우기혼자 보내는 주말이라도 어떻게 휴식할지에 관한 계획은 세우는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어릴적 운동, 평생 갑니다” 육상부 출신 서울교대생의 ‘건강하게 공부하는 비법’[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121549691/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121549691/1</guid>
      <pubDate>2023-10-07T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121549682.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;9월 9일 충남 서천종합운동장에서 열린 제11회 전국교육대학교 육상경기대회(교대 육상대회) 남자 1500m에서 2위(4분32초51), 혼성 계주 800m에서 1위(1분54초01)를 한 서울교대 육상부 주장 고승준 씨(과학과 3학년)는 초등학교 시절 육상 선수로 활약했었다. 6학년부턴 공부에 집중했지만 대학에 입학한 뒤 육상부에 가입해 적극적으로 활동하게 된 배경엔 학창 시절의 경험이 주효하게 작용했다.“초등학교 3학년 때 학교별 육상대회가 있었어요. 제가 어릴 때 키도 크고 잘 달려서 대회에 나갔는데 운 좋게 입상하게 됐죠. 처음엔 단거리 80m를 했고요. 점점 올라갔어요. 나중엔 800m까지 했어요. 지역에서는 잘했는데 초등학교 5학년 때 나간 소년체전에서는 별 활약을 못했죠. 하지만 좋은 경험이었습니다.” 공부도 병행하던 고 씨는 6학년에 올라가면서는 육상을 사실상 그만뒀다. 대회가 있으면 간간이 출전했지만 2학기부터는 공부에만 집중했다. 그는 “중학교 때부턴 공부와 육상을 병행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가을철 독감, 노인에게 치명적일 수 있다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273328</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273328</guid>
      <pubDate>2023-10-08T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 전 세계 인구의 5~15%가 걸려 20%의 입원율과 함께 60만 명의 사상자가 나오는 전염병이 있다. 바로 인플루엔자(독감)다. 인플루엔자는 그 어떤 질환보다도 인류를 오랜 시간 괴롭혀온 질병이다. 아직 박멸하지 못한 인류의 주적이기도 하다. 2020년 높은 무증상 비율과 치명성, 그리고 예측 불허로 등장한 코로나19도 수천 년 동안 인류를 괴롭혀온 인플루엔자의 악명에는 미치지 못한다. 국내에서 지난해 9월16일 발령된 독감 주의보가 1년째 유지되고 있는 가운데, 올해 9월15일을 기해 독감 유행 주의보가 새롭게 발령되었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올림픽 金→햄버거집 사장→美 양궁장 대표…서향순 “양궁이 내게 준 선물”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231008/121566748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231008/121566748/1</guid>
      <pubDate>2023-10-08T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/08/121566738.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 서울 용산구 전쟁기념관 평화의광장에서 열린 제3회 현대자동차 정몽구배 한국양궁대회에서는 정식 경기가 모두 끝난 후 특별한 이벤트 경기가 펼쳐졌다. 세계 최강 한국 양궁의 초석이 된 두 명의 ‘양궁 레전드’ 김진호 한국체대 교수(62)와 서향순 HSS스포츠아카데미 대표(56)가 모처럼 후배 선수들과 함께 활시위를 당긴 것이다. 한국 양궁 60주년을 맞아 기획된 이 이벤트에서 두 사람은 여전한 클래스를 보여줬다. 수십 년만에 활을 들고 수많은 관중들이 지켜보는 가운데 사대에 올랐지만 어김없이 과녁을 꿰뚫었다. 김진호는 첫 발에 7점, 두 번째 발에 8점을 쐈다. 첫 발에 5점으로 흔들렸던 서향순은 두 번째에는 9점을 기록했다. 미국에 거주하다 이번 대회를 위해 한걸음에 한국으로 날아온 서향순은 “대회를 앞두고 딱 이틀 연습했다. 처음 경기장에 들어갈 때만 해도 너무 떨릴 것 같았는데 막상 사대에 올라서니 하나도 떨리지 않았다. 아마 우리 후배 선수들도 같은 기분일 것 같다. 한국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈모의 계절’ 가을…남은 머리카락 사수하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273522</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273522</guid>
      <pubDate>2023-10-09T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남녀노소를 막론한 고민 중 하나인 탈모. 의도적으로 짧은 헤어 스타일을 유지하는 사람들은 많지만, 그들이라고 탈모를 달가워하진 않을 것이다. 특히 가을의 경우, 탈모인들 사이에서 일명 ‘탈모의 계절’로 불릴 정도로 탈모 관련 고민이 늘어나는 계절이다.탈모의 예방 및 치료에서 가장 중요한 건 의사의 정확한 진단과 약 처방이다. 다만 비용 등 여러 문제 때문에 피부과 진료를 꺼리는 이들도 많은 게 현실이다. 탈모를 예방하기 위해 생활 속에서 지켜야 할 수칙들을 알아본다.▲ 제대로 된 머리 감기두피 청결이야말로 탈모 예방 혹은 관리에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나도 비타민D 결핍일까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273414</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273414</guid>
      <pubDate>2023-10-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비타민D는 면역 유지와 뼈 건강에 필요한 성분이다. 특히 중년 여성에게 비타민D는 골다공증 예방을 위한 필수영양소로 통한다. 이 필수영양소가 우리 국민 대부분에서 부족하다는 뉴스가 이따금 회자한다. 한국인의 70~80%가 적정 혈중농도(20ng/mL·나노그램) 미만이라는 것이다. 이 기준으로는 남아시아인의 68%와 유럽인의 40%도 비타민D 결핍으로 진단된다. 이런 뉴스를 접할 때마다 ‘나도 비타민D 결핍일까’ 하는 불안감에 비타민D 검사를 받는 사람이 2010년 이후 크게 늘어났다. 2022년 건강보험심사평가원에 따르면 비타민D</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노벨문학상이 일으킨 때 아닌 희곡 열풍, 지만지 연휴에도 자체 제작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500057</guid>
      <pubDate>2023-10-09T13:06:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009130651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493405 --&gt;노르웨이 작가 욘 포세(64)가 올해 노벨문학상 수상자로 선정되자 때 아닌 희곡 열풍이 불고 있다.&lt;br&gt;포세의 대표 희곡으로 알려진 ‘가을날의 꿈 외’와 ‘이름/기타맨’은 5일 수상자로 선정된 다음날에만 700권의 주문이 밀려와 이들 책을 출간한 지식을만드는지식(대표 박영률)은 연휴에도 제작 인원을 모두 가동했다. 지만지는 자체 제작 시설을 갖춘 것으로 유명한데 소설 ‘저 사람은 알레스’를 비롯해 국내 출판사 가운데 욘 포세의 작품을 가장 많이 출판한 지만지는 2019년부터 희곡전문 브랜드 지만지드라마를 운영하면서 모든 희곡집을 자체 제작하고 있다. 지만지 관계자는 연휴 이후 주문이 크게 늘 것에 대비해 외주 물량을 확대하고 있다고 9일 말했다.&lt;br&gt;‘가을날의 꿈 외’는 이날 현재 교보문고 예술/대중문화 부문 5위, ‘이름/기타맨’은 17위에 올라 있다. 그동안 국내 독자들의 희곡에 대한 관심도를 감안하면 상대적으로 열띤 반응이다. 지만지에서 출간한 욘 포세 작품은 모두 한국외대 정민영 교수가 번역해 원작의 수준 높은 감성을 잘 살려냈다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책에는 ‘어느 여름날’, ‘가을날의 꿈’, ‘겨울’ 등 욘 포세의 희곡 세 편을 담았다. ‘어느 여름날’은 2000년 북유럽연극상을 수상했다. 1999년 작 ‘가을날의 꿈’은 포세의 극작 특성이 가장 선명하게 드러나면서도 연극성이 뛰어나 연극의 정점에 이르렀다는 찬사를 받는다. ‘겨울’은 낯선 두 남녀의 만남을 통해 현대인의 고독을 담담하게 그렸다.&lt;br&gt;‘이름/기타맨’은 포세의 전형적인 글쓰기 방식을 보여준다. 인물들은 우리 삶의 주변에서 항상 볼 수 있는 평범한 인물이다. 대부분 이름이 없고 특별한 성격이 없는 단순한 인물들이다. 이들 사이에 존재하는 일상의 갈등과 평범한 사람으로서 느끼는 정신적 번민이 겉으로 드러난다. 여기에서 포세가 주목하고 있는 것은 정체성이 분명한 인간 유형이 아니라 사람들 사이의 관계다. 마치 현미경으로 포착하듯 사람들의 관계를 세밀하게 그려낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;포세의 작품 가운데 상대적으로 덜 주목받는 ‘저 사람은 알레스’는 희곡 ‘어느 여름날’의 연장으로도 읽힌다. 우리가 살면서 늘 만나게 되는, 답을 알 수 없고 따라서 이해하기 힘든 상실, 외로움, 불안 같은 문제를 독특한 형식에 담는다.&lt;br&gt;주인공인 싱네와 남편 어슬레는 피오르드 근처의 낡은 집에 살림을 꾸렸다. 하지만 어슬레는 언제나 집을 떠나 바다로 나갔고, 그날은 거센 비바람이 몰아치고 있었다. 어슬레는 어김없이 바다를 향했고 생사도 불명인 채 아직까지 돌아오지 않는다. 싱네의 회상은 어슬레의 고조모 알레스의 기억으로까지 거슬러 올라간다. 알레스 또한 어린 손주를 바다에서 잃었고, 죽은 어슬레의 이름을 싱네의 남편 어슬레가 물려받았다. 상실의 경험이 대를 이어 거듭되고, 남은 이들의 외로움과 불안, 그리움도 이어진다. 자유를 갈망해 바다로 떠난 어슬레는 죽은 것도 산 것도 아닌 채로 싱네의 삶을 이루는 부분이 된다.&lt;br&gt;과거를 담담하게 받아들이는 싱네의 태도는 누구나 겪는 상실의 경험, 그로 인해 당면하게 되는 정서 또한 삶의 일부이자 피할 수 없는 삶의 본질임을 일깨운다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무빙’ 류승룡, 부산국제영화제 OTT어워즈 남자주연배우상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500067</guid>
      <pubDate>2023-10-09T14:04:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009140437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493429 --&gt;드라마 ‘무빙’ 주연 배우 류승룡이 부산국제영화제(BIFF) 2023 아시아콘텐츠어워즈&amp;amp;글로벌OTT어워즈에서 남자 주연 배우상을 안았다.&lt;br&gt;류승룡은 8일 부산 해운대구 영화의전당 야외극장에서 열린 시상식에서 “심장이 터질 것 같다. 수상 여부를 떠나 서로를 빛나게 해주신 여러분들, 아름답고 멋지다”고 밝혔다. 그는 “거창하진 않지만 서로에게 공감이 되고 이해가 되고 쓸모를 인정해주는 따뜻한 말 한마디가 ‘무빙’의 초능력이라고 생각한다. 이 아름다운 이야기에 섬세하게 반응해 주신 전 세계 시청자 여러분에게 진심으로 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;아시아콘텐츠어워즈&amp;amp;글로벌OTT어워즈는 아시아 전역 우수한 TV와 온라인동영상서비스(OTT), 온라인 콘텐츠를 대상으로 한다. 기존 12개에서 올해 5개를 추가해 총 17개 부문으로 폭을 넓혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디즈니 플러스 드라마 ‘무빙’이 남자 주연 배우상을 비롯해 최고 작품상인 베스트 크리에이티브상까지 거머쥐며 6관왕을 차지했다. 작품 원작 웹툰을 그린 강풀이 작가상, 고등학생으로 호흡을 맞춘 배우 이정하·고윤정이 각각 남녀 신인상을 받았다. 여기에 베스트 디지털 VFX 작품상도 가져갔다.&lt;br&gt;베스트 OTT 오리지널 부문은 ‘약한영웅 클래스 1’이 차지했다. ‘특종’은 베스트 아시안 TV 시리즈 부문과 여자 주연 배우상(카리시마 타나)을 챙겼다. 베스트 리얼리티·버라이어티 부문은 ‘베트남에서 축제를’과 ‘피지컬: 100’이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감독상은 ‘만장적계절’의 신 솽에게 돌아갔다. 남자 조연 배우상은 ‘타이완 크라임 스토리즈’의 쉐 시링, 여자 조연 배우상은 ‘더 글로리’ 임지연이 수상했다. ‘독가동화’에 출연한 아이돌그룹 세븐틴의 문준휘와 대만의 여배우 버피 첸이 공동으로 인기상을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옛 사람들의 SNS인 그림을 엿보다… 전주박물관 ‘아주 특별한 순간’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500082</guid>
      <pubDate>2023-10-09T15:09:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009150832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493469 --&gt;연휴를 보내는 동안 남기고 싶은 특별한 순간을 사진으로 찍어 소셜미디어(SNS)에 올린 사람이 많을 것 같다. 기억하고 싶은 장면을 누군가와 함께 나누고 싶은 마음은 예나 지금이나 마찬가지일 터. 국립전주박물관에서 오는 29일까지 하는 특별전 ‘아주 특별한 순간-그림으로 남기다’는 옛사람들의 SNS인 그림을 들여다보는 전시다.&lt;br&gt;선조들이 남긴 그림에는 평생 가슴에 남는 특별한 순간을 영원히 기억하고 저마다 간직하고 싶어한 다양한 일상이 펼쳐져 있다. 함께했던 만남, 쉽게 지나칠 수 없던 자연 풍경, 특별한 행사가 있을 때 그린 그림 등 ‘아주 특별한 순간’이라는 전시 주제에 맞춰 사연이 있는 31건 83점의 그림이 준비됐다. 이건희 삼성 선대회장이 기증한 유물 중 ‘문관초상’, ‘수하한담도’ 등 12건 31점도 포함됐다.&lt;br&gt;1부에서는 함께 모여 취미를 공유하거나 소소한 일상을 즐겼던 순간들이 기다린다. 조선시대에는 ‘아집’(雅集), ‘아회’(雅會)라는 이름으로 취미를 공유하거나 소소한 일상을 함께 즐겼던 문화가 있었다. 이인문(1745~1821)이 경치 좋은 곳에서 지인들과 즐거운 시간을 보내던 때를 그린 ‘누각아집도’ 등 사적인 모임을 추억한 그림들을 1부에서 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1493470 --&gt;2부에서는 멋진 자연 풍경들이 관람객을 맞는다. 강세황(1713~1791)은 아들이 회양 부사로 부임하자 아들을 따라가다 금강산 가는 길에 있던 피금정을 방문했던 순간을 그림으로 남겼다. 이인상(1710~1760)은 15년 전 지인과 함께 구경했던 금강산 구룡폭을 떠올리며 기억을 더듬어 다시 그리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경치를 기록하는 것은 단순히 눈앞의 장면만 담는 게 아니라 그때 함께했던 사람들과 나눈 감정과 사연까지 저장하는 일이다. 휴대전화로 손쉽게 사진을 찍을 수 있는 요즘과 달리 사진이 없던 과거에 추억을 더듬어 가며 붓을 들고 화폭을 채워 간 손길이 정성스럽게 다가온다.&lt;br&gt;3부에서는 국가와 개인이 행사가 있을 때 남겼던 그림을 만날 수 있다. 왕세자가 탄생해 스승과 상견례하고 성균관에 입학하는 등 왕세자의 성장 과정이 담기는가 하면 평안감사 부임식을 담은 ‘평안감사향연도’ 등 특별한 행사를 그림으로 기록한 것을 보게 된다. 거대한 그림 속 미니어처 같이 묘사된 실존 인물들을 찾는 재미가 있다. 요즘 사진관에서 사진을 찍는 것처럼 주문받아 그린 근대기 초상화들이 함께 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시의 하이라이트는 전북 출신의 채용신(1850~1941)이 그린 ‘평생도’다. ‘석강실기’에는 70세가 넘은 채용신이 특별한 순간을 병풍에 담아 자손에게 보이고자 했다는 기록이 나온다. 채용신은 과거를 돌아보며 찬란했던 시간을 떠올렸고 이 중 열 가지 순간을 꼽아 10폭의 병풍에 펼쳐냈다. 채용신 인생 최고의 기억으로 남은 태조의 어진(왕의 초상화) 작업을 비롯해 그가 보여 주고 싶었던 특별한 순간들이 관람객에게 좋았던 날을 돌아보게 한다.&lt;!-- 그림 1493471 --&gt;이번 전시는 지난여름 전북 부안에서 열린 ‘새만금 세계스카우트 잼버리’에 맞춰 학생들이 한국에서 소중한 추억을 남겼으면 하는 마음을 담아 기획됐다. 전시를 준비한 민길홍 학예연구사는 “지금도 우리는 과거를 회상하며 ‘그때가 좋았어’라고 한다”면서 “평범한 모임도, 인생의 중요한 하루도 그림으로 남겨 기억하고자 했던 선조들의 유물을 보면서 평범한 오늘을 소중히 여기고 가까운 지인과 가족들 모두 소중하게 생각하며 특별한 하루를 살아갔으면 좋겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 잼버리 대원들의 편지 “구인사 여러분 감사합니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500126</guid>
      <pubDate>2023-10-09T17:47:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009174721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493528 --&gt;지난여름 열린 2023 새만금 세계스카우트 잼버리에 참가했던 일본 스카우트 대원들이 충북 단양 구인사에 감사 편지를 보냈다. 이들은 새만금에서 조기 퇴영한 뒤 구인사에 3박 4일 머문 뒤 자국으로 돌아갔다.&lt;br&gt;대한불교천태종은 잼버리 대원들이 한글로 쓴 감사 편지를 공개했다. 편지는 지난 7일 도착한 것으로 대원들이 천태종 총본산인 구인사에 머물며 찍은 사진과 함께 한국어로 쓴 다양한 내용의 감사 인사가 적혀 있다. 삐뚤빼뚤하지만 정성을 담아 꼭꼭 눌러썼다.&lt;br&gt;대원들은 “안녕하세요. 우리는 보이스카우트25WSJ에 참가한 알본(일본) 제12대 스카우트입니다. 편지를 보내는 것이 늦어져 죄송합니다. 다음은 스카우트의 시간이었지만 정말 고마워요”라며 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;M I로 자기 이름을 적은 대원은 “세계 점보리(잼버리) 때는 가파른(급박한) 예정(일정) 변경에도 불구하고 우리를 따뜻하게 한대(환대)해 주셔서 감시(감사)합니다. 덕분에 우리는 무사히 일본으로 돌아갈 수 있었습니다. 앞으로도 구인사 여러분이 건강하게 그리고 한층 더 수행에 몸을 둘 것(매진할 것)을 기도하고 있습니다”라고 기원했다. 마이(Mai)는 “목욕탕과 방이 매우 깨끗하고 쾌적하고 즐겁게 지낼 수 있었습니다. 춤도 볼 수 있어서 재미있었습니다. 식사 등 많은 준비를 해주셔서 정말 감사했습니다”고 썼다.&lt;!-- 그림 1493529 --&gt;천태종은 이 편지에 앞서 일본 스카우트연맹, 이번 행사에 참가했던 교토에 사는 코우야 니시무라 등도 편지를 보냈다고 전했다. 일본 스카우트 대원의 어머니라고 자신을 소개한 스노츠카 유이코 씨는 “이번에 나의 딸을 포함한 일본 파견단이 여러분에게 몹시 신세를 졌습니다. 구인사 여러분은 물론 이웃분들도 과일과 옥수수 등을 주셨다고 듣고 있습니다. wi-fi와 따뜻한 샤워 등도 준비해주셔서 감사합니다”라고 적었다.&lt;br&gt;지난달 19일에는 이데타 유키노리 일본 스카우트연맹 대표 일행이 구인사를 방문해 총무원장 덕수 스님에게 감사패를 전달했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“400㎏ 사료 전달했습니다”…약속대로 ‘음원수익’ 기부한 조민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500130</guid>
      <pubDate>2023-10-09T18:01:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009180145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493534 --&gt;조국 전 법무부 장관의 딸 조민씨가 지난 6월 발매한 ‘내고양이-미닝’ 음원 수익을 모아 동물 단체에 전달했다.&lt;br&gt;조씨는 7일 자신의 유튜브 채널 ‘쪼민 minchobae’ 커뮤니티에 “처음에 약속한 대로 내가 그동안 정산 받은 ‘내고양-미닝’ 음원 수익을 모아 강아지 사료 300㎏, 고양이 사료 100㎏을 ‘광주동물보호협회 위드’에 전달했다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 조씨는 “좋은 일에 동참할 수 있어 정말 뿌듯하고 앞으로 사회에 도움이 될만한 일들을 고민하면서 열심히 살겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 조씨는 6월 국내 온라인 음원 사이트를 통해 ‘내고양이-미닝’이라는 음원을 발매했다.&lt;br&gt;그러면서 음원 수익은 사회적 책임감을 가지고 적절한 곳에 기부할 예정이라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 조씨는 “너를 사랑하는 일은 아주 쉬웠어. 네 눈 속엔 우주가 담겨 있었거든. 함께하는 일상은 금방 습관이 돼. 늘 옆에 있을 것 같은 느낌이 들어” 등의 가사를 자신만의 분위기로 불렀다고 소개했다.&lt;!-- 그림 1493535 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“정치 입문 가능성? 현재로선 관심 없다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 조씨는 향후 정치에 입문할 생각이 없다는 뜻을 밝혀 화제를 모으기도 했다.&lt;br&gt;구독자 30만명을 달성한 조씨는 정치 수업을 받을 거냐는 질문에 “현재로서는 정치에 관심이 없다”며 “정치에 관심을 가지면 계속 아버지의 딸로서 후광을 얻었다고 사람들이 생각할 수도 있기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “정치는 나보다 훨씬 더 유능한 분들이 정책을 바꿔주시리라고 믿는다”며 “정치 입문 가능성은 거의 없다고 생각해 주시면 좋겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유튜브 수익과 관한 질문에는 “편집자님에게 편집비를 드리고 나면 사실 제가 크게 가져가는 거는 많이 없다고 보면 된다”며 “그런데 이제 구독자분들이 많이 늘어나서 그런지 외부 광고가 많이 들어오는데, 광고비는 생활비로 쓰고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;구독자들에게 받은 후원금은 기부를 위한 용도로는 사용하지 않겠다고도 언급했다.&lt;br&gt;그는 “저한테 후원해 주시는 거지, 제가 기부하라고 주시는 돈이 아닐 거라고 생각한다”며 “제가 기부하는 돈은 제가 근로하고 노동해서 번 돈 중에서 일부만 기부하고 있다. 오해하지 마라”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 조씨는 지난 5월부터 자신의 유튜브 채널에 일상 영상 등을 올리며 유튜버로 활동하고 있다. 또 지난달에는 첫 에세이 ‘오늘도 나아가는 중입니다’를 출간해 베스트셀러 순위에 이름을 올리기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘역시 임영웅’…신곡 발표 3시간 만에 ‘음원 1위’ 올랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500147</guid>
      <pubDate>2023-10-09T21:25:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009212533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493587 --&gt;가수 임영웅의 새 디지털 싱글 ‘두 오어 다이’(Do or Die)가 발매된 지 3시간 만에 국내 최대 음원 플랫폼 순위 1위를 기록했다.&lt;br&gt;9일 오후 6시 발매된 ‘두 오어 다이’는 오후 9시 현재 멜론 ‘톱 100’ 차트에서 악동뮤지션의 ‘러브 리’(Love Lee)·‘후라이의 꿈’, 방탄소년단(BTS) 정국의 ‘세븐’(Seven) 등을 제치고 1위에 올랐다.&lt;br&gt;멜론 ‘톱 100’ 차트는 최근 24시간 이용량과 최근 1시간 이용량을 50 대 50 비중으로 합산해 순위를 매긴다. 발매된 지 3시간밖에 되지 않은 신곡이 순위 1위를 차지했다는 것은 두 오어 다이’의 최근 1시간 이용량이 24시간 이용량을 상쇄할 만큼 압도적이었다는 뜻으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임영웅의 소속사 물고기뮤직은 “‘두 오어 다이’는 인생이라는 무대 위 주인공이 돼 후회 없는 나날을 보내자는 열정을 담은 곡”이라며 “임영웅이 직접 작사에 참여한 자작곡 ‘런던 보이’(London Boy)와 ‘모래 알갱이’에 이어서 또 한 번 싱어송라이터로서의 면모를 보였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;하루 전날 공개된 ‘두 오어 다이’ 뮤직비디오에서 임영웅은 우주인으로 변신해 ‘칼군무’ 실력을 뽐내기도 했다. 이 뮤직비디오는 유튜브 ‘인기 급상승 동영상’ 1위에도 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임영웅은 지난해 발표한 정규 1집을 100만장 이상 팔아치우고, 공연마다 매진 사례를 기록하는 막강한 티켓 파워를 자랑하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1493588 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>냉동 블루베리, 우유보다 오트밀크와 갈아먹는 게 좋은 이유[정세연 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231009/121586644/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231009/121586644/1</guid>
      <pubDate>2023-10-09T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/09/121584254.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘은 블루베리를 생과일이 아니라 냉동 블루베리로 사서 주스로 갈아 먹는 경우가 많다. 그런데 이렇게 냉동을 사서 갈아 먹어도 괜찮을까? 영양소가 줄어드는 건 아닐까?   영양학적으로 블루베리의 핵심 성분은 안토시아닌이다. 블루베리를 보라색, 연보라색으로 보이게 하는 성분이다. 시드니의 뉴사우스웨일스대 연구진이 블루베리를 냉동, 냉장, 건조했을 때 이 핵심 영양소가 어떻게 바뀌는지 살펴봤다. 생과일 때는 g당 7.2mg 전후이던 안토시아닌 함량이 냉장 보관 2주째 5.7mg, 건조 시 4.3mg으로 감소했다. 반면 얼렸더니, 냉동 한 달째 약 8.1mg, 3개월째 7.9 mg 전후로 생과 때보다 오히려 증가했다.   그렇다면 블루베리 외에 다른 과일이나 채소는 어떨까? 라즈베리의 경우 핵심 성분인 폴리페놀 함량이 생과일 때 kg당 200mg이다가 냉동 시 350mg로 증가했다. 반면 당근의 베타카로틴은 냉동 보관 3개월째부터 현저하게 감소하는 것으로 나타났다. 이처럼 영양소별로 다르기 때문에 냉동 채소와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화폭 채운 일상, 자연, 행사… 선조들의 ‘아주 특별한 순간’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010022001</guid>
      <pubDate>2023-10-09T23:54:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009235438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493635 --&gt;연휴를 보내는 동안 남기고 싶은 특별한 순간을 사진으로 찍어 소셜미디어(SNS)에 올린 사람이 많을 것 같다. 기억하고 싶은 장면을 누군가와 함께 나누고 싶은 마음은 예나 지금이나 마찬가지일 터. 국립전주박물관에서 오는 29일까지 하는 특별전 ‘아주 특별한 순간-그림으로 남기다’는 옛사람들의 SNS인 그림을 들여다보는 전시다.&lt;br&gt;선조들이 남긴 그림에는 저마다 간직하고 싶었던 다양한 일상이 펼쳐져 있다. 함께했던 만남, 쉽게 지나칠 수 없던 자연 풍경, 특별한 행사가 있을 때 그린 그림 등 ‘아주 특별한 순간’이라는 전시 주제에 맞게 31건 83점의 그림이 준비됐다.&lt;br&gt;1부에서는 함께 모여 취미를 공유하거나 소소한 일상을 즐겼던 순간들이 기다린다. 이인문(1745~1821)이 경치 좋은 곳에서 지인들과 즐거운 시간을 보내던 때를 그린 ‘누각아집도’ 등 사적인 모임을 추억한 그림들이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2부에서는 멋진 자연 풍경들이 관람객을 맞는다. 경치를 기록하는 것은 단순히 눈앞의 장면만 담는 게 아니라 그때의 감정과 사연까지 저장하는 일이다. 휴대전화로 손쉽게 사진을 찍을 수 있는 요즘과 달리 사진이 없던 과거에 추억을 더듬어 가며 붓을 들고 화폭을 채워 간 손길이 정성스럽게 다가온다.&lt;br&gt;3부에서는 국가와 개인이 행사가 있을 때 남겼던 그림을 만날 수 있다. 평안감사 부임식을 담은 ‘평안감사향연도’ 등 특별한 행사를 기록한 그림과 요즘 사진관에서 사진을 찍는 것처럼 주문받아 그린 근대기 초상화들이 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시의 하이라이트는 전북 출신의 채용신(1850~1941)이 그린 ‘평생도’다. 70세가 넘은 채용신은 과거를 돌아보며 찬란했던 시간을 떠올렸고 이 중 열 가지 순간을 꼽아 10폭의 병풍에 담았다. 채용신 인생 최고의 기억으로 남은 태조의 어진(왕의 초상화) 작업을 비롯해 그가 보여 주고 싶었던 특별한 순간들이 관람객에게 좋았던 날을 돌아보게 한다.&lt;br&gt;이번 전시는 지난여름 전북 부안에서 열린 ‘새만금 세계스카우트 잼버리’에 맞춰 학생들이 한국에서 소중한 추억을 남겼으면 하는 마음을 담아 기획됐다. 전시를 준비한 민길홍 학예연구사는 “지금도 우리는 과거를 회상하며 ‘그때가 좋았어’라고 하는데 그림으로 남겨 기억하고자 했던 선조들의 유물을 보면서 평범한 오늘을 소중히 여기고 가까운 지인과 가족들 모두 소중하게 생각하며 특별한 하루를 살아가길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우연의 미학·무한한 공간…K미술의 ‘새로운 시선’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010022002</guid>
      <pubDate>2023-10-09T23:55:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009124228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493400 --&gt;호반문화재단이 한국 미술을 이끌 ‘새로운 시선’들을 발굴해 미술 생태계를 살찌운다.&lt;br&gt;올해 7회째를 맞은 전국 청년작가 미술공모전 ‘H-EAA’를 통해 신진 작가 10명을 선정하고 작품을 소개하며 지원에 나서면서다. 회화, 조각, 퍼포먼스, 영상, 미디어 등 다양한 시각 예술 분야에서 588명의 작품이 치열한 경쟁을 치른 가운데 심사위원들이 1·2차 심사로 골라낸 10명의 작품을 오는 11월 5일까지 서울 중구 아트스페이스 호화에서 만날 수 있다.&lt;br&gt;미국 뉴욕 엠파이어스테이트 빌딩, 프랑스 파리 에펠탑 등 도시의 랜드마크를 캔버스에 담아 온 김지원 작가는 도시 공간을 새롭게 재탄생시켰다. 두 가지 이상 이미지의 중첩, 무수한 직선의 분할, 다양한 색의 조합 등으로 화면에 무한한 공간감과 번짐, 퍼짐의 효과를 더했다. 도시를 거닐며 새긴 기억과 인상, 감정 등 잔상의 이미지들을 관람객과 나누기 위해 극대화한 시각적 효과인 셈이다.&lt;!-- 그림 1493399 --&gt;김현준 작가는 나무의 결, 나이테가 그대로 살아 있는 나무 조각에 혼자만의 시공간에 남겨진 인간을 담아냈다. 갈비뼈가 보일 만큼 메마른 육신, 태아처럼 웅크린 자세의 인간 조각은 고독, 외로움 등과 마주한 ‘나’의 본연의 얼굴을 마주하게 한다. 앙상한 육체 위 싹을 틔워 올린 나뭇가지를 통해서는 종래에 응축된 에너지를 밖으로 펼쳐 보일 수 있다는 희망을 되새기게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일상에서 무심히 스치고 지나가는 이름 없는 땅에 깃든 자연의 묵묵한 순환, 아름다움을 새롭게 주목하게 하는 풍경화도 시선을 붙든다. 성필하 작가의 ‘없는 계절’, ‘수몰된 풍경’, ‘흐름 속성 연구’ 연작들이다. 멀리서 보면 흐릿한 사진처럼 보일 만큼 극도로 세밀한 표현으로 수면 위에 떨어진 버드나무 잎새, 황량한 땅을 질서 없이 잠식한 잡초들을 한 올 한 올 공들여 재현했다. 작가는 “야생의 존재를 세밀하게 재배열해 하나의 풍경을 만듦으로써 ‘풍경을 통해 무엇을 바라보았는가’가 아닌 ‘무엇을 보도록 이끌었는가’라는 질문을 던지며 또 다른 풍경의 이정표를 획득했다”고 말한다.&lt;!-- 그림 1493397 --&gt;전시장 안쪽 VIP룸에 들어가면 ‘우연이 빚어낸 미학’이 돋보이는 작품들을 마주하게 된다. 구리판을 캔버스로 삼아 칠보 유약을 발라 만든 박정근의 작품들은 고온의 가마 속을 수차례 드나드는 과정에서 작가의 의도에 따라 혹은 작가가 손댈 수 없는 순간을 만나 의도하지 않은 채로 만들어진 매력적인 색과 무늬가 신비롭다. 평면 작품과 곡선 작품의 제목이 각각 ‘의도한’과 ‘의도하지 않은’인 이유다.&lt;br&gt;재단은 이 가운데 사전 심사위원 평가와 전시 기간 관람객 투표 결과를 합해 대상 1명, 우수상 1명, 선정작가상 8명을 가릴 예정이다.&lt;!-- 그림 1493398 --&gt;우현희 호반문화재단 이사장은 “재능 있는 작가의 마음과 손끝에서 피어난 예술은 아름다움과 힘을 함께 느끼는 소중한 시간을 선사할 것”이라며 “공모전 시상으로 끝내지 않고 작가와 전문가 컨설팅, 전시회 지원 등 다양한 방법으로 청년작가들을 도와 우리 문화 예술 발전에 기여하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500001</guid>
      <pubDate>2023-10-10T00:55:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 모든 일이 형통하구나.&lt;br&gt;48년생 : 기다리던 소식이 오겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 어려움이 발생하니 주의.&lt;br&gt;72년생 : 일의 마무리를 잘해라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 가까운 친구일수록 예의를 지켜라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 마음이 심란해지겠다.&lt;br&gt;49년생 : 여행하면 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;73년생 : 분위기에 들뜨지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 언행을 무겁게 하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 너무 한 가지 일에 집착하지 말라.&lt;br&gt;50년생 : 인간관계가 길운을 부른다.&lt;br&gt;62년생 : 노력한 대가가 돌아온다.&lt;br&gt;74년생 : 기다리는 여유를 가져라.&lt;br&gt;86년생 : 목표를 정했으면 행동으로 옮길 때다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 여유롭게 마음을 가져라.&lt;br&gt;51년생 : 능력에 맞게 처신하라.&lt;br&gt;63년생 : 중요한 일은 뒤로 보류하라.&lt;br&gt;75년생 : 분수에 맞게 처신해야 한다.&lt;br&gt;87년생 : 내일을 위한 충전 필요하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;52년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;64년생 : 반가운 인연을 만나겠다.&lt;br&gt;76년생 : 복잡하지만 해결된다.&lt;br&gt;88년생 : 기쁜 소식을 듣는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 좋은 일이 생기는 날.&lt;br&gt;53년생 : 다른 사람과 협조 잘하라.&lt;br&gt;65년생 : 무리하다가 건강 해칠 수 있다.&lt;br&gt;77년생 : 기쁨도 있지만 책임도 있음을 명심하라.&lt;br&gt;89년생 : 쉽게 생각하다 모두 잃는다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 가정에 더욱 신경 써야겠다.&lt;br&gt;54년생 : 이동해도 별 탈 없구나.&lt;br&gt;66년생 : 적극적인 자세로 나가라.&lt;br&gt;78년생 : 초조해하면 될 일도 안 된다.&lt;br&gt;90년생 : 기다리는 것이 행운 가져다준다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;55년생 : 감언이설에 속을까 걱정된다.&lt;br&gt;67년생 : 한 가지에 집중해서 성취하라.&lt;br&gt;79년생 : 고생스럽지만 오래가지 않는다.&lt;br&gt;91년생 : 실수하지 않도록 각별히 주의.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;56년생 : 사기 당하지 않도록 주의하라.&lt;br&gt;68년생 : 차근차근 실행함이 좋겠다.&lt;br&gt;80년생 : 장기적인 계획을 세워야 이룬다.&lt;br&gt;92년생 : 작은 것에 만족함이 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 자녀에게 좋은 일 있겠다.&lt;br&gt;57년생 : 새로운 실마리를 찾겠다.&lt;br&gt;69년생 : 서두르다가 큰 실수 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;93년생 : 뜻밖의 행운 따르겠구나.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 허풍은 나중에 곤란을 겪게 한다.&lt;br&gt;58년생 : 냉정하게 처리하면 성과 크다.&lt;br&gt;70년생 : 남 앞에 나설 때를 가려야 한다.&lt;br&gt;82년생 : 어렵고 힘들어도 참고 견뎌라.&lt;br&gt;94년생 : 약속을 어기다가 큰 손실 있겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 마음이 편해야 만사가 편하다.&lt;br&gt;59년생 : 분주하고 힘이 드나 곧 좋아진다.&lt;br&gt;71년생 : 잔꾀 부리다 큰 낭패 있다.&lt;br&gt;83년생 : 작은 일부터 시작하라.&lt;br&gt;95년생 : 아랫사람에게 최대한 베풀어라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인생프로필 찍자” 극한 다이어트…거식·폭식증 부른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121588543/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121588543/1</guid>
      <pubDate>2023-10-10T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121588470.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 선선해진 요즘 바디프로필 촬영 등을 이유로 다이어트를 계획하는 사람들이 많다. 하지만 단기간 극단적인 운동과 식이 조절을 하게 되면 거식증·폭식증 같은 섭식장애가 생길 수 있다. 섭식장애는 증상이 복합적으로 발생하거나 일부 증상만 나타나는 경우도 있고 재발도 잦아 주의해야 한다. 10일 의료계에 따르면 섭식장애는 정신적인 문제로 인해 음식 섭취에 문제가 생기는 질환이다. 거식증(신경성 식욕부진증)과 폭식증(신경성 대식증)이 대표적이다. 두 질환은 증상이 다른 듯해도 긴밀하게 연결돼 있다. 박형근 서울아산병원 정신건강의학과 교수는 “거식증과 폭식증 증상이 복합적으로 발생하거나 일부 증상만 나타나는 경우도 있다”면서 “섭식장애는 체중 감소, 구토 등으로 인해 이차적인 문제도 생길 수 있다”고 말했다.거식증 환자는 살찌는 것에 대한 걱정과 공포를 느끼고, 비만이 아님에도 불구하고 스스로 비만하다고 여긴다. 체중을 줄이기 위해 식사를 제한하거나 먹고 나서 인위적으로 토하는 등의 행동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>183㎝ 미국서 온 女 연애 고민…서장훈 “힐 신지마”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500020</guid>
      <pubDate>2023-10-10T09:22:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010092246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493675 --&gt;서장훈이 현실적인 연애 조언을 했다.&lt;br&gt;10월 9일 방송된 KBS JOY ‘무엇이든 물어보살’에서는 만 30살 미국에서 온 아리엘이 연애 고민을 말했다.&lt;br&gt;아리엘은 영어 과외, 번역 작업을 하고 있으며 만 21살 때 한국에 왔다고 했다. 그는 “한국어를 미국에서 공부했다. 3년 동안. 넘어와서 써먹는 중이다. 드라마부터 K팝에 관심이 있었다. 가사를 알아듣기 위해 배웠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아리엘은 “연애가 잘 안돼 어울리는 남자가 어떤 남자인지, 어디서 만나야 할지 모르겠다”고 연애 고민을 말하며 현재 키가 183㎝로 “살이 찌면 키가 더 크고, 살 빠지면 줄어든다”고 했다. 아리엘은 한국 남자가 더 편하고 소개팅 앱을 통해 남자친구를 만난 적이 있지만 석달 만나고 헤어졌다고 했다.&lt;br&gt;몇 번의 연애 경험을 말하며 아리엘은 “외국인이고 키도 크니까 처음에는 호기심으로 접근하다가 한 번 안아주면 여자로 느끼지 않는 것 같다”고 토로했다. 이수근은 아리엘과 나란히 서 본 후에 “키가 많이 크긴 하다”고 반응했고, 서장훈과 아리엘은 딱 잘 어울리는 키 조합을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서장훈은 “이 정도 키면 보통 남자들 입장에서 너무 크다는 생각이 들 것 같다”며 “힐을 신지 마라. 한혜진도 단화 신고 와도 크다. 힐 신으면 진짜 커 보인다”고 현실적인 조언을 했다. 또 서장훈은 “소개팅 앱으로 찾지 말고 친한 친구들에게 소개해달라고 해라. 친구들이 한 번 검증하게”라고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는 솔로’ 16기 옥순, 영숙에 경고 “명예훼손 고소할 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500023</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500023</guid>
      <pubDate>2023-10-10T09:29:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010092943_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493686 --&gt;ENA·SBS플러스 짝짓기 예능 ‘나는 솔로’ 16기 출연자 옥순(이하 가명)이 영숙을 명예훼손으로 고소하겠다고 경고했다.&lt;br&gt;옥순은 10일 자신의 인스타그램에 “방송이 끝난 후부터 하루가 멀다하고 매일같이 같은 기수 영숙 분께서 방송으로 제 안 좋은 얘기를 하시더라”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;이어 “저는 저희 라방·녹방은 지금까지 보지도 않았다. 궁금하지도 않고 보고 싶지도 않아서”라며 “하지만 방송 이후 영숙님께서 라방으로 하루도 빠짐없이 제 얘기를 하시는 게 유튜브에 매일같이 올라온다고 하더라. 제 인스타나 개인적으로 방송 내용 알려주시는 연락들이 많이 온다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;옥순은 “본인 얘기만 하면 될 것을 왜 남 이야기 (그것도 좋지 않은) 하면서 하는 것인지 이해할 수가 없다”며 “그 사람이 그랬다더라. 여자 출연자 한 분에게 ‘부자 만나려고 부자같이 행동한다고’”라고 말했다.&lt;br&gt;옥순은 “이 얘기 다른 여자 출연자 누구인지 찾아보고 전면 명예훼손 고소 들어가겠다”며 “매일 유튜브에 이상한 소리 하는 거 방송도 끝났고, 이제 서로 큰 싸움이 들어갈 것 같다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘나는 솔로’는 16기 방송이 출연자들 간 갈등과 다툼으로 역대급 화제를 모으며 자체 최고 시청률을 기록했다.&lt;br&gt;방송에서뿐만 아니라 방송 외 소셜미디어(SNS) 등을 통한 옥순과 영숙의 불화에도 시청자들의 이목이 쏠렸다.&lt;br&gt;영숙은 최근 16기 방송 종료 후 진행된 촌장엔터테인먼트 유튜브 라이브 방송에 출연해 이날 불참한 옥순을 언급하며 “사이가 돈독하고 괜찮았는데 왜 이렇게 됐는지 모르겠다. 안 와서 아쉽다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하와이 왕복이 87만3700원부터…에어프레미아, 하와이 취항기념 프로모션</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500028</guid>
      <pubDate>2023-10-10T09:42:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010094240_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493693 --&gt;항공사 에어프레미아가 하와이 노선 취항을 기념해 특가 프로모션을 선보인다고 10일 밝혔다. 10일 오전 10시~15일 밤 12시까지 진행되는 이번 프로모션에서는 12월 31일~새해 3월 4일 이용할 수 있는 하와이 왕복항공권을 유류할증료 등이 모두 포함된 총액 운임 기준으로 이코노미석을 87만 3700원부터 제공한다. 프리미엄 이코노미석은 123만 1000원부터다. 다만 ‘선착순’에 ‘한정 제공’이란 점이 함정이다. 그래도 부지런히 발품 팔면 하와이 항공권을 저렴하게 살 수 있는 기회다.&lt;br&gt;항공운임의 최대 15% 할인이 즉시 적용되는 프로모션 코드도 제공한다. 단 특가 운임에는 할인코드가 적용되지 않는다. 예매는 에어프레미아 홈페이지에서 받는다. 예약상황에 따라 조기 마감될 수 있고 환율에 따라 총액 운임 일부가 변동될 수 있다.&lt;br&gt;에어프레미아 관계자는 “하와이 호놀룰루 노선은 12월 31일부터 내년 3월4일까지 주 4회(월∙수∙금∙일) 스케줄로 운항 예정”이라며 “밤 10시 30분 인천국제공항을 출발해 오전 11시 50분(현지 시간) 호놀룰루에 도착하고, 다시 오후 2시 30분에 출발 인천에 오후 8시 30분(+1일) 도착하는 일정”이라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서점이 조선 후기 신분제 사회 붕괴 시켰다고?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500029</guid>
      <pubDate>2023-10-10T09:43:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010094309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493694 --&gt;엊그제까지만 해도 낮에는 늦더위가 기승을 부렸는데 이제는 아침, 저녁으로 쌀쌀함이 느껴지는 날씨가 됐다. 독서에 따로 계절이 있겠냐마는 ‘독서의 계절’이라는 말이 절로 떠오르는 가을이 깊어지고 있다.&lt;br&gt;온라인으로도 쉽게 구할 수 있는 책이지만 스마트 기기의 보급과 소셜미디어(SNS)의 확산으로 독서 인구가 급격히 줄면서 문해력 위기까지 걱정하는 상황이 됐다.&lt;br&gt;이런 상황에서 한국국학진흥원은 웹진 ‘담談’ 10월호에서 ‘조선의 출판문화’라는 주제로 조선에서 책은 어떤 위치였는지, 책의 생산과 보급, 관리는 어땠는지 출판과 관련해 샅샅이 살펴봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;육수화 한국고전번역원 연구원은 ‘조선 시대 서적의 보급과 교육기관의 장서 관리’라는 글을 통해 조선 후기 오늘날 서점에 해당하는 서사와 책 대여점인 세책방의 등장과 확산은 지식의 대중화를 가져왔고 신분제 와해의 기폭제가 됐다고 강조했다. 세책방과 서사는 교육에 대한 국가의 지배력 약화와 중세적 지식체계가 근대적 지식체계로 바뀌는 과정을 드러낸 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;중국에서는 당나라 때 서사가 있었고 송나라 때는 개인이나 서사가 판매를 위해 별도로 제작한 방각본이 성행했지만 조선에서는 양반 세력에 의해 선조 초기에나 가능했다. 지식과 정보의 유통과 확산을 의미하는 서사의 설치는 지식 권력의 독점과 양반 중심 사회 체제 유지에 위협이 된다고 봤기 때문이다. 중종 14년인 1519년에 시강원의 건의로 서사 설치를 왕도 받아들여 대신들에게 의견을 정하도록 했지만 실패했다. 이 때문에 당시 지방 국립학교인 향교에서조차 유생들이 읽을 책을 갖출 수 없을 정도였다.&lt;!-- 그림 1493695 --&gt;그런가 하면 엄격한 성리학 사회였던 조선, 그중에서 유교 문화가 깊이 자리 잡은 안동에서 대표적인 출판사가 다름 아닌 사찰인 봉정사였다. 안동시 서후면에 있는 봉정사는 672년에 창건된 전통 깊은 사찰이다. 그런데 조선 후기인 18세기부터 봉정사에서 안동 지역 사대부의 저술, 문집을 출간한 출판사 역할을 했다는 것이다. 이상백 부산대 문헌정보학과 교수는 ‘안동의 대표 출판소, 봉정사’라는 글에서 이런 재미있는 사실을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;봉정사는 불교, 유교를 가리지 않고 다양한 성격의 서적을 대규모 출판한 몇 안 되는 사찰로 조선 시대 책 생산과 유통에 크게 이바지했다고 이 교수는 설명했다.&lt;br&gt;서은경 작가는 18세기 대구지역 양반이었던 최홍원의 ‘역중일기’를 통해 동화사의 승려인 한총이 구하기 어려운 귀한 유가의 서적을 판매하러 왔다는 재미있는 내용을 ‘방판(방문판매)스님’이라는 글로 재구성해 공개했다. 최홍원은 이후에도 한총을 통해 구하기 어려운 유가의 책을 부탁해 샀다는 사실을 밝혔다.&lt;br&gt;편집자인 김수영 한양여대 문예창작과 교수는 “가을이 독서의 계절이라고 하지만 실제로 1년 중 가장 책의 판매가 저조한 시기”라고 지적하면서 “그래서 가을은 역설적으로 책의 가치, 독서의 가치가 분명해지는 계절”이라고 강조했다. 김 교수는 “책이 가볍게 여겨지고 책이 존경받지 못하는 세상은 변화를 포기하는 세상”이라면서 “책을 통하지 않고 이 세상이 나아지는 길은 없는 만큼 가을에 책의 가치에 대해 한 번 더 진지하게 고민하자는 측면에서 조선의 출판문화를 살펴봤다”라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈추면 보이는 여행… 제주 ‘카름스테이’ PATA 골드 어워즈 2023 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500031</guid>
      <pubDate>2023-10-10T09:48:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010094840_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493699 --&gt;멈추면 보이는 여행, 제주의 마을에 머물며 복잡한 생각에서 벗어나 돌담 사이를 거닐고 수백년동안 자란 마을의 나무들 사이를 걷는 여행이 빛을 발하고 있다. ​제주 마을 여행 통합브랜드 ‘카름스테이’가 아시아·태평양 지역을 대표하는 지역관광의 우수사례로 우뚝 선 것.&lt;br&gt;카름스테이라는 이름은 제주 방언 단어 작은마을이나 동네를 의미하는 ‘카름’과 머물다는 뜻을 가진 ‘스테이’를 결합한 합성어다.&lt;br&gt;제주특별자치도와 제주관광공사는 지속 가능한 제주 관광 실현을 위한 정책의 일환으로 추진 중인 ‘카름스테이’ 사업이 지난 5일 인도 뉴델리에서 개최된 파타 골드 어워즈 2023(PATA Gold Awards 2023)에서 지역 기반관광 부문 골드 어워즈를 수상했다고 10일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아시아태평양관광협회(PATA·Pacific Asia Travel Association)는 약 80여 국가 정부기관, 관광기구 및 항공사, 관광업계 등 약 650여 개 회원사를 보유하고 있는 아시아태평양지역 관광 협력기구다.&lt;br&gt;파타 골드 어워즈는 아시아태평양관광협회에서 주관하는 관광산업 분야의 권위 있는 상으로, 매년 골드 어워즈를 통해 각 분야별 우수사업이 선정되고 있다.&lt;!-- 그림 1493700 --&gt;이번 어워즈는 인도 뉴델리 현지에서 PATA 트래블 마트 2023에서 개최됐다. 올해는 정부 및 관광기구 등 아태지역에서 수행한 마케팅과 사회적책임 분야 총 108개 사례가 출품됐고 심의를 통해 21개 각 부문별 대표사업이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 가운데 사회적 책임 분야의 지역관광 부문에서 올해 대표사업으로 선정된 카름스테이는 ▲지역사회기반의 관광모델 ▲민관협력 속 주민주도 운영 체계 ▲관광을 통한 주민 소득 창출 등 지속 가능한 관광 관점에서 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;이와 관련, 제주관광공사 관계자는 “이번 파타 골드 어워즈 수상은 제주의 체류형 마을 관광 정책이 아시아․태평양 지역을 대표하는 우수한 사례로 인정받은 것”이라며 “그 기반에는 지역관광의 주체인 지역사회와 주민들의 역할이 아주 중요하게 작용한 만큼 공사는 앞으로도 주민주도의 관광모델을 더욱 육성하여 관광을 통한 사회적 가치를 확산시켜 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 현재 카름스테이 프로젝트에는 서귀포시의 하효, 한남, 의귀, 신흥, 호근, 수산, 가시리, 그리고 제주시의 세화, 저지, 신창리 등 총 10개 마을이 참여하고 있다. 올해 교래, 김녕, 무릉리가 추가됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정국, 빌보드 ‘핫100’ 두곡 연속 톱5…글로벌 차트 최정상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500052</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500052</guid>
      <pubDate>2023-10-10T10:40:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010104045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493740 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 정국이 첫 솔로 싱글 ‘세븐’에 이어 ‘3D’로 미국 빌보드 메인 싱글차트 ‘핫100’ 톱 5에 2연속 진입했다.&lt;br&gt;미 빌보드는 9일(현지시간) 공식 홈페이지 등을 통해 ‘3D’가 도자 캣의 ‘페인트 더 타운 레드’, 시자(SZA)의 ‘스누즈’, 테일러 스위프트의 ‘크루얼 서머’, 루크 콤즈의 ‘패스트 카’에 이어 5위를 차지했다고 밝혔다.&lt;br&gt;빌보드는 “정국은 BTS 멤버 가운데 솔로로 여러 차례(multiple) 톱10을 기록한 최초”라고 소개했다. 정국의 ‘3D’는 세계 양대 차트로 꼽히는 영국 오피셜 싱글차트 ‘톱100’에서도 역시 5위로 처음 진입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국은 지난달 29일 발매된 ‘3D’의 인기로 K팝 솔로 가수 중 처음으로 ‘핫100’ 톱5에 2곡을 데뷔시킨 동시에 ‘글로벌200’에서도 ‘세븐’에 이어 또 다시 정상을 차지했다.&lt;br&gt;특히 ‘핫100’은 미국 스트리밍 데이터, 라디오 방송 점수(에어플레이), 판매량 데이터를 종합해 순위가 산출되는 차트이다. 정국이 미국 음악시장 내 실제 인기를 측정하는 해당 차트에서 팀 멤버 지민의 ‘라이크 크레이지’에 이어 솔로로 ‘세븐’을 불러 정상에 오른 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정국은 ‘3D’로 ‘글로벌 200’과 ‘글로벌’(미국 제외) 1위에 올라 빌보드의 글로벌 차트에서 2곡 이상 1위를 기록한 첫 K팝 솔로 가수라는 기록도 남기게 됐다. 정국은 이번 주 ‘글로벌’ 차트에서 1위 ‘3D’, 2위 ‘세븐’으로 모두 석권했다.&lt;br&gt;알앤비(R&amp;amp;B) 팝 장르의 ‘3D’는 미 ‘그래미 어워즈’ 후보로 지명되는 등 미 힙합계의 스타인 래퍼 잭 할로우(Jack Harlow)가 피처링했다.&lt;br&gt;정국은 내달 3일 ‘세븐’과 ‘3D’ 등이 포함된 첫 솔로 앨범 ‘골든’을 발매한다. 이를 기념해 같은 달 20일 서울 중구 장충체육관에서 팬 쇼케이스 ‘정국 골든 라이브 온 스테이지’를 연다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 많아서 췌장암 수술 포기?…“80대도 장기생존 가능”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231010/121592319/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231010/121592319/1</guid>
      <pubDate>2023-10-10T11:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121592275.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신체 깊숙한 곳에 위치하고 연결된 장기가 많아 고난도로 손꼽히는 췌장암 수술도 체력 조건이 뒷받침된다면 고령이라는 이유로 수술을 배제할 이유가 없다는 연구 결과가 나왔다.   삼성서울병원 간담췌외과 신상현 교수, 정혜정 임상강사 연구팀은 2009년 1월부터 2018년 12월까지 10년간 췌장 두부에 생긴 암으로 췌십이지장 절제 수술을 받은 환자 666명을 분석한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 10일 밝혔다.   췌장암은 치료가 매우 어려운 암이다. 특히 췌장의 두부에 생기는 암을 치료하는 췌십이지장절제술은 췌장과 더불어 십이지장, 담도, 담낭 등을 복합적으로 절제하고, 연결 과정도 복잡해 외과 수술에서 손에 꼽힐 정도로 큰 수술에 해당한다.  수술 후 합병증 발생율이 최대 40%에 이르고, 수술 중 췌장에서 누출(누공)이 생기거나 혈관이 파열될 경우 생명을 앗아갈 정도로 위험해 의료진의 부담도 매우 크다.   해외 연구 결과를 보면 수술을 받은 환자의 평균 생존 기간은 12.6개월이었던 반면, 비수술</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여기저기서 ‘콜록콜록’…독감 유행에 병원 마다 북새통</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231010/121593095/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231010/121593095/1</guid>
      <pubDate>2023-10-10T11:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121592965.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;독감이 최근 청소년을 중심으로 급속히 번지고 있다.   의료계는 10도 안팎의 큰 일교차 때문에 면역력이 약한 학생들을 중심으로 독감이 확산하는 것으로 보고 있다.  10일 대구 수성구의 한 소아청소년과 의원에서 근무하는 간호사 A씨는 “요즘 독감환자가 하루 5명 정도 된다”며 “연휴가 끝난 후 환자가 몰려 들어 오전 접수를 일찍 마감한다”고 했다.  오전 9시를 조금 넘겨 병원을 찾은 B씨는 “진료 시작 시간보다 일찍와서 대기하는 환자가 10여명이나 돼 1시간 정도 기다려야 한다”며 “주변에 독감환자가 많은 것 같다”고 말했다.  자녀를 데리고 동네의원을 방문한 학부모 C씨는 “딸아이 체온이 39도가 넘어 등교를 안시키고 병원에 왔다”며 “학부모 커뮤니티 공간에 들어가 보면 독감과 관련한 의견이 많이 올라온다”고 했다.  육아 정보를 공유하는 한 카페에는 “공휴일 무료 독감예방 접종 가능한 곳이 있느냐”, “스카이셀플루와 사노피 등 독감 예방주사 중 어느게 좋냐”, “이번에는 독감예방주사를 꼭 맞추려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칼로리 극히 미미한 인공 감미료 섭취, 문제 없을까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273327</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273327</guid>
      <pubDate>2023-10-10T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인공 감미료의 열량이 낮거나 아예 없는 이유는 기본적으로 체내에서 분해·흡수되지 않기 때문이다. 인공 감미료는 화학 구조와 대사 경로가 설탕과 다르기 때문에 체내에서 분해되지 않는다. 일반적으로 에너지를 만들기 위해 포도당으로 분해되는 설탕과 달리 대다수 인공 감미료는 에너지로 대사되거나 변형되지 않고 대사 부산물 형태로 배설된다. 몇 가지 인공 감미료의 대사 경로를 예로 들어보자. 첫 번째로, 인공 감미료로 잘 알려진 아스파탐은 두 가지 아미노산(아스파르트산·페닐알라닌)으로 구성된 저칼로리 감미료다. 섭취 시 아스파탐은 위장관에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화 ‘화사한 그녀’ 주연 엄정화…“나는 어떤 것에도 열려 있는 사람”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500089</guid>
      <pubDate>2023-10-10T12:18:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010121812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493788 --&gt;“잘못하면 어떡하지 걱정하기보다 하고 싶은 마음이 조금이라도 있다면 당연히 따라가야죠.”&lt;br&gt;배우 엄정화는 11일 개봉하는 영화 ‘화사한 그녀’를 제안받았을 당시 고민을 했다고 밝혔다. 나이 들어 잘못하면 우습게 보일 수 있다는 생각이 들었지만, 최선을 다하면 되겠다는 생각으로 흔쾌히 받아들였다. 10일 서울 종로구 삼청동의 한 카페에서 만난 그는 “‘안 가고 후회하기보다 가고 후회하는 게 낫다’가 제 인생의 모토”라고 강조했다.&lt;br&gt;그는 영화 속에서 인생 역전 한방을 꿈꾸는 도둑 지혜로 등장한다. 매번 허당한 실력으로 허탕만 치다가 600억의 부잣집 아들을 속이는 마지막 작전을 시작한다. 우아하게 나오다가도 망가지는 모습이 자주 나온다. 특히 변장의 달인으로 등장해 여러 모습을 선보인다. “도망 다니는 과정에서 여러 모습을 보여주면 볼거리 풍성해질 거 같았다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빨간색 가발을 쓰고 “킹받네!”를 연발하기도 한다. “촬영 전 스태프들에게 요즘 애들이 쓰는 욕이 뭔지 물어봤더니 ‘킹받네’라고 하던데, 처음 들어본 말이었다. 그걸 대사로 쓰기로 하고 실제로 써보니 용기가 나더라”면서 웃었다.&lt;br&gt;상대역인 배우 송새벽과의 로맨스 장면이 특히 볼거리다. 그는 송새벽에 대해 “‘나의 아저씨’ 때 연기가 너무 좋아 함께 해보고 싶었는데, 이번에 처음 호흡을 맞춰보니 그야말로 ‘신의 한 수’였다”고 엄지를 치켜들었다. 배우 박호산과의 티키타카도 볼거리다. “연기 잘하는 줄 알았지만, 특유의 느낌으로 맛깔나게 연기한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전작 ‘오케이 마담’(2020), ‘미쓰 와이프’(2015) 모두 유쾌하고 재밌는 영화다. 이런 영화에서 보여주는 ‘엄정화표 연기’에 대한 자부심도 있다. “그런 역을 좋아하고, 촬영 때도 아이디어를 많이 낸다. 유연하게 연기할 수 있어 편하기도 하다”고 했다.&lt;!-- 그림 1493789 --&gt;올해는 어느 때보다 바쁜 한 해였다. 지난 4~6월 방영한 ‘닥터 차정숙’이 JTBC 드라마 가운데 올해 최고의 시청률을 기록했다. 이효리·김완선 등과 함께한 예능 ‘댄스 가수 유랑단’도 흥행했다. 어느 때보다 인기를 실감한 한 해였다.&lt;br&gt;“‘닥터 차정숙’ 방영 때에는 몰랐는데, 끝나고 나니 어마어마했구나 싶은 생각이 들었다. ‘댄스 가수 유랑단’도 그렇고 몰려 있던 게 한꺼번에 터진 느낌이었다. 내 인생에 이런 일 있구나 싶은 한 해였다”고 전했다.&lt;br&gt;‘댄스 가수 유랑단’을 할 땐 초콜릿 복근을 공개해 눈길을 끌기도 했는데, 나이에 비해 왕성한 활동을 할 수 있었던 이유는 탄탄한 체력 관리에 있다고 했다. “젊었을 땐 운동을 안 해도 괜찮았지만, 다치고 운동을 못한 뒤 일을 해보니 힘이 딸렸다”면서 “근육이 빠지니 기운이 없고 피곤해 열심히 근육 만들어야겠다고 생각하고 열심히 한다”고 말했다.&lt;br&gt;이 기세로 오는 12월엔 서울·부산·대구에서 단독 콘서트도 연다. 20곡 정도를 무대에서 라이브로 소화할 예정이다. 이에 대해 “용기를 내보는 거다. 지금 아니면 언제 하겠나 싶어서”라고 주먹을 쥐어 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나이를 드는 것에 안타까움도 있지만, 헤쳐 나갈 수 있다고 매번 용기를 낸단다. “나이가 주는 한계가 분명히 있다. 배우로서 역할도 한정이 된다”면서도 “다만 지금까지 잘 해왔으니 앞으로도 할 수 있겠다고 생각하면서 앞으로 간다”고 밝혔다.&lt;br&gt;“그동안은 내가 중심을 잡고 끌고 나가야 했지만, 앞으론 배우들 많이 나와 함께 할 수 있는 작품도 만나고 싶다”고 한 그는 “엄정화는 어떤 것에도 열려 있는 사람이다. 지금 나이에 할 수 있는 캐릭터로 관객과 만날 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅 ‘두 오어 다이’ 1위에 “여러분들도 몸이 근질근질하셨군요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500091</guid>
      <pubDate>2023-10-10T12:36:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/15/SSC_20230915135305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1484034 --&gt;임영웅의 신곡 ‘두 오어 다이(Do or Die)’가 공개와 동시에 국내 차트 정상에 올랐다.&lt;br&gt;10일 물고기뮤직에 따르면 임영웅이 전날 오후 6시 공개한 디지털 싱글 ‘두 오어 다이’는 이날 오전 국내 최대 음원 플랫폼 멜론의 ‘톱100’ 1위를 차지했다.&lt;br&gt;트로트가 기반인 임영웅은 발표하는 곡마다 음원 차트 상위권을 휩쓸며 ‘음원 강자’의 저력을 과시하고 있다. 이번 신곡은 임영웅이 작사에 참여했고, 뮤직비디오에서는 화려하고 강렬한 퍼포먼스의 아이돌 못지않은 군무를 선보여 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임영웅은 전날 팬카페 ‘영웅시대’에 “발매 3시간 만에 차트 1위를 (하게 돼) 감격스럽다”라며 “여러분들도 몸이 근질근질하셨군요”라고 감사 인사를 전했다. 그는 이어 “처음으로 도전하는 EDM 곡인데 이번엔 팬 여러분들과 그냥 신나게 뛰어놀 수 있는 곡을 하자라는 생각으로 시작한 곡”라며 “이 노래 들으시면서 신나는 마음 감추지 마시고, 같이 미친 듯이 놀아봅시다”라고 흥을 돋웠다.&lt;br&gt;임영웅은 오는 27일 서울 올림픽공원 KSPO돔(체조경기장)을 시작으로 전국투어 콘서트 ‘IM HERO’(아임 히어로) 공연에 나선다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외국인 관광객 10명 중 8명은 ‘서울만’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500092</guid>
      <pubDate>2023-10-10T12:40:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010124006_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493793 --&gt;한국을 방문하는 외국인 관광객 10명 중 8명 이상이 서울을 찾은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;이병훈 더불어민주당 의원이 문화체육관광부에서 받은 국정감사 자료에 따르면, 올해 1분기 서울을 방문했다고 답한 외국인은 전체 관광객의 81.8%로, 두 번째로 많았던 부산(15.6%)의 5배 이상이었다. 세 번째로 높은 경기도가 10.7%였고, 나머지 지역은 모두 한 자릿수 방문율에 그쳤다.&lt;br&gt;특히 코로나19 이전이었던 2019년 1분기엔 서울 방문 외국인 응답률이 77.6%였지만, 올해 4.2%포인트 늘었다. 부산 역시 같은 기간 12.6%에서 15.6%로 늘었다. 반면 13.4%였던 경기는 10.7%로 줄었고, 인천과 제주 등 나머지 시도에서 감소하는 경향을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 의원실은 이런 흐름이 최근 10년간 지속돼왔다고 지적했다. 한국을 방문하는 외국인 관광객이 늘고 있지만, 지방 관광으로는 이어지지 않고 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;외국인 관광객의 서울 쏠림을 해소하기 위해서는 지역 먹거리에 부가세를 환급해 주는 제도를 도입하자고 주장했다. 외국인이 국내 면세점에서 물건을 사면 출국할 때 공항에서 부가가치세와 개별소비세를 돌려받지만, 성형 등 의료, 숙박 등과 달리 식품접객업 등에는 적용하지 않는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“백신 만드는 법 배우러 한국 왔어요”…아·태 7개국 36명 참여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231010/121594287/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231010/121594287/1</guid>
      <pubDate>2023-10-10T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121594246.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보건복지부가 약 한 달 간 아시아·태평양 지역 7개국 36명을 대상으로 백신 생산공정 실습 교육을 실시한다고 10일 밝혔다.   백신 생산공정 교육은 코로나19 팬데믹(세계적 유행)으로 드러난 전 세계 백신 불평등 해소를 위해 아시아개발은행(ADB)과 협력해 이뤄지고 있다.   한국은 지난해 2월 세계보건기구(WHO)로부터 ‘글로벌 바이오 인력양성 허브’로 지정돼 연간 1500명 이상을 목표로 전 세계 중·저소득국 바이오 인력에 대한 다양한 교육과정을 운영 중이다.   이번 교육은 2021년 10월 한국 정부와 ADB가 백신 생산 기반과 숙련 인력이 부족한 아·태지역 백신 생산·보급 확대를 위한 협력의향서(LOI)를 체결한 후 실시하는 2년차 교육이다. 교육비와 체류비 등은 ADB 부담이다.  교육생은 방글라데시·태국·베트남 등 아·태지역 7개국 36명으로, 각국의 백신 관련 기업체, 연구소, 공공기관 등 재직자들이다. 지난해에는 아·태지역 13개국 59명이 교육을 받았다. 한국형 나이버트 사업단(K-N</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시 1000편 남긴 ‘사랑의 시인’ 김남조 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500165</guid>
      <pubDate>2023-10-10T15:58:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010155827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493912 --&gt;구순에 이르러서도 마르지 않는 시심(詩心)으로 ‘충만한 사랑’을 노래해 온 김남조 시인이 10일 오전 숙환으로 별세했다. 96세.&lt;br&gt;1927년 경북 대구에서 태어난 고인은 1948년 서울대 국어교육과 재학 중 연합신문에 시 ‘잔상’, 서울대 시보에 시 ‘성수’ 등을 발표하며 등단했다.&lt;br&gt;첫 시집 ‘목숨’(1953)을 시작으로 ‘사랑초서’, ‘바람세례’, ‘심장이 아프다’ 등 다양한 시집을 펴냈다. 가장 최근 출간한 19번째 시집 ‘사람아, 사람아’까지 1000여편의 시를 세상에 전한 고인은 “종교적 경건함과 신성 탐구, 그것을 지상의 사랑으로 연결하고 결속하는 상상력”(유성호 문학평론가)을 독자들에게 안겨줬다.&lt;!-- 그림 1493913 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1951~1953년 마산 성지여고, 마산고, 이화여고 교사를 지낸 시인은 숙명여대 국어국문학과 교수로 신달자 시인 등 많은 문인 제자들을 길러냈다. 한국시인협회장, 한국여성문학인회 회장, 한국방송공사 이사 등을 지냈다. 문학적 성취를 인정받아 1993년 국민훈장 모란장, 1996년 대한민국예술원 문학 부문 예술원상, 1998년 은관문화훈장, 2007년 만해대상, 2017년 정지용문학상 등을 받았다.&lt;br&gt;그는 18번째 시집 ‘충만한 사랑’를 펴내고 기자와의 인터뷰에서 “무언가를 보고, 무언가에 대해 생각하면 자꾸만 마음속에서 시심(詩心)이 일어나고, 또 시구가 떠올라서 시 쓰기를 멈출 수 없다”며 시를 향한 무한한 열정을 토로한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “나는 만년의 으스름 저문 날을 살면서도, 보고 느끼고 깨닫고 감동하는 바에서는 변함이 없다. 삶의 본질, 그 의미심장함과 이에 응답하는 사람의 감개무량함, 살아가면서 더디게 성숙되어 가는 경건한 인생관, 이 모두 오묘한 축복이며 오늘 우리의 감사이자 염원이다”고도 했다.&lt;!-- 그림 1493914 --&gt;17번째 시집 ‘심장이 아프다’를 펴냈을 때는 “시가 써지지 않는 기간은 삭막하고 목마른 시간”이라며 “어느 때인가 그림자처럼 시가 잡히면 몇 달간 몇 편을 쓰게 되는데 젊을 땐 그게 반갑고 같은 키에서 손을 덥석 잡는 심정이었는데 이젠 노쇠에서 오는 고달픔에 시가 나의 초상화처럼 뼈마디 마디마다 아파온다”고 고백했다.&lt;br&gt;하지만 그는 “오래된 풍금이 처음의 낭랑함은 잃어도 낡으면서 깊어지듯, 노년에 이르러 느끼는 감도(感度)는 더 깊고 간절하다”며 “지금에야 들리는, 소리를 낮춘 밀어들이 있어” 시를 엮는 동력이 된다고 했다.&lt;br&gt;시인의 남편은 국립현대미술관장을 지낸 김세중(1928~1986) 조각가다. 고인은 남편과 함께 살던 서울 효창동 자택을 2015년 50억원의 사재를 털어 문화예술공간 ‘예술의 기쁨’으로 재탄생시키며 문화를 사랑하는 이들을 품었다.&lt;br&gt;유족으로는 아들 김녕(김세중미술관 관장)·석(화가)·범(설치미술가)씨, 딸 정아씨 등이 있다. 장례는 한국시인협회장으로 치러진다. 빈소는 서울아산병원 21호에 차려졌으며 11일 오전 23호실로 옮긴다. 발인은 12일, 장지는 경기 양주 천주교청파묘원이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿼드에서 선보인 동시대 연극의 정수 ‘겹괴기담’·‘더 웨일’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500177</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500177</guid>
      <pubDate>2023-10-10T16:27:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010162732_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493936 --&gt;연극이 시작되자 조명이 깜빡거리며 파편적인 장면들이 전개된다. 동영상을 중간중간 건너뛰며 보는 것 같다. 섬뜩한 분위기 속에 무슨 사연일까 궁금해하는 순간 한 여자가 등장해 이야기가 본격 시작된다. 연극을 다 보고 나면 일종의 예고편이었음을 알게 된다.&lt;br&gt;지난 6~9일 서울 종로구 대학로극장 쿼드에서 선보인 ‘겹괴기담’은 실험극답게 신선한 연출이 돋보인 작품이다. 미국에서 연극을 공부한 김우옥 연출이 구조주의 연극의 대가인 마이클 커비(1931~1997)의 것을 들여왔다. 국내에서 1982년 초연할 당시는 낯선 형식에 반응이 좋지 않았지만 시대 변화와 함께 요즘에도 통하는 연극이 됐다. 지난해엔 한국연극평론가협회 ‘올해의 연극 베스트3’에 선정되면서 작품성을 인정받았다.&lt;br&gt;제목 그대로 연극은 두 편의 괴기담이 맞물려 전개된다. 자동차 사고를 겪고 낯선 집에서 하룻밤을 묵게 된 여자와 숲속의 외딴 요양원을 찾아가는 여자가 등장한다. 망사막으로 가려진 총 다섯 개의 공간으로 구획된 무대에서 두 이야기가 교차하는 독특한 구조다. 천둥·번개가 치는 을씨년스러운 날씨 속에 주인공에게 심상치 않은 위기가 다가오는 이야기가 틀린 그림 찾기처럼 다르지만 묘하게 비슷한 분위기를 풍긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동일한 질감의 무대 소품을 가지고 같은 결말로 향하는 이야기는 명확하게 마지막을 닫지 않는다. 상징적인 장치가 많이 등장해 이야기를 받아들이는 관객의 몫이 커지는 것도 작품의 매력이다.&lt;!-- 그림 1493937 --&gt;같은 공간에서 지난달 22~30일에는 ‘더 웨일’이 무대에 올랐다. 지난해 동명의 영화가 개봉해 지난 3월 제95회 아카데미 시상식에서 남우주연상과 분장상을 받아 화제가 됐던 작품이다.&lt;br&gt;몸무게 270㎏의 초고도비만 은둔형 외톨이이자 게이인 찰리가 인생의 마지막 일주일간 구원을 찾는 이야기다. 보이지 않는 곳에서 고난을 겪는 이들의 목소리에 귀 기울여 그들의 삶에 생기를 불어넣는 신유청 연출이 자신만의 감각으로 작품을 새로 탄생시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;찰리는 결혼해 딸이 있지만 뒤늦게 자신의 성 정체성을 좇아 가족을 버리고 남자친구 앨런을 택한다. 하지만 앨런은 동성애를 반대하는 집안의 분위기를 못 견디고 결국 자살한다. 마음의 빚을 가진 찰리는 통원 치료도 거부하고 죽을 날만 기다린다. “내가 살면서 단 하나라도 잘한 게 있는지 알고 싶다”는 대사를 꺼내는 찰리의 마지막 남은 목표는 딸에게 뭔가 해주고 싶은 마음뿐이다.&lt;br&gt;상처가 많은 인물이 생을 포기하려 하지만 그를 둘러싸고 어떻게든 삶을 살아가게 해보려는 주변 인물들의 이야기가 뒤얽힌다. 상처가 많고 포기하고 싶은 순간이 와도 그럼에도 살아가야 하는 인생에 대한 위로와 용기의 메시지가 가득하다. 조금만 마음에 안 들어도 차별과 혐오가 넘쳐나는 시대에 다름에 대한 이해를 생각하게 하는 작품이다.&lt;br&gt;‘겹괴기담’과 ‘더 웨일’은 그간 실험적이고 난해한 작품을 주로 선보여왔던 쿼드에서 명확하게 연극이라고 할 수 있는 장르를 선보이면서 많은 관객이 찾았다. 같은 공간에서 다른 스타일의 연극이 연달아 오른 것도 주목받는 요소였다. 이창기 서울문화재단 대표이사는 “새로운 시대, 새로운 예술가와 관객이 함께 새로운 극장의 가능성을 열고 있다”며 이번 공연의 의미를 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오보이스트 송현정 ‘일본 국제 오보에 콩쿠르’ 2위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500186</guid>
      <pubDate>2023-10-10T17:02:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010170249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493949 --&gt;오보이스트 송현정(25)이 ‘제13회 일본 국제 오보에 콩쿠르’에서 2위에 올랐다고 금호문화재단이 10일 전했다.&lt;br&gt;송현정은 지난 8일 일본 도쿄에서 끝난 이 대회에서 2위를 차지하며 상금 70만엔(약 635만원)을 받았다. 1985년 창설된 이 대회는 소니 음악 재단의 주최로 3년마다 개최한다. 역대 주요 수상자로 프랑스의 자크 티스(1988년 1위 없는 공동 2위), 제롬 기샤르(1991년 1위), 한국의 곽연희(1997년 1위 없는 2위) 등이 있다.&lt;br&gt;이번 콩쿠르에서는 1993년생 이후 모든 국적의 오보이스트를 대상으로 열렸다. 48명의 본선 진출자 중 3~6일 2차 본선을 통해 6명의 결선 진출자가 선발됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무사시노 시민문화회관에서 열린 결선에서 참가자들은 모차르트의 ‘오보에 사중주 F장조, K.370’과 리하르트 슈트라우스의 ‘오보에 협주곡 D장조, AV144’를 협연했다. 1위는 앙헬 루이스 산체스 모레노(스페인), 3위는 레오니드 수르코프(러시아)가 받았다.&lt;br&gt;송현정은 2011년 금호영재콘서트로 데뷔해 2014년 금호영아티스트콘서트 무대에 올랐다. 부산MBC 콩쿠르 2위, 서울대 관악 동문 콩쿠르 등을 비롯한 여러 콩쿠르에서 1위에 올랐고 베를린 필하모닉의 객원 및 아카데미 단원으로도 활동했다. 예원학고, 서울예고, 서울대를 졸업해 지금은 독일 베를린 한스 아이슬러 국립음대에서 석사과정을 수학하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송현정은 “이번 콩쿠르를 준비하면서 얻은 가장 값진 것은 음악에 대한 사랑과 나만의 음악을 만나게 된 것”이라며 “콩쿠르 참가자들끼리 서로 의지하며 격려하는 분위기 속에서 편안하게 나의 음악을 마음껏 표출할 수 있었다”는 수상 소감을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어머니가 이스라엘에 있습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500250</guid>
      <pubDate>2023-10-10T22:54:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010225433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1494090 --&gt;서울국제음악제를 위해 한국을 찾은 피아니스트 이타마르 골란(53)이 이스라엘에 거주 중인 어머니와 연락이 닿지 않는다는 마음 아픈 소식을 전했다.&lt;br&gt;골란은 10일 서울 서초구 예술의전당 IBK챔버홀에서 열린 공연에서 브람스의 ‘피아노 오중주, Op.34’를 협연했다. 이날 골란이 처한 상황이 기사로 나오면서 많은 관객이 걱정했지만 골란은 흔들림 없이 씩씩하게 앙코르 연주까지 마치며 뜨거운 박수를 받았다.&lt;!-- 그림 1494091 --&gt;음악제가 개막한 지난 7일 이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스 사이에는 무력 충돌이 발생했다. 골란은 리투아니아 빌뉴스에서 태어나 한 살 때 이스라엘로 이주해 음악을 공부했다. 현재 프랑스 파리에 머물고 있지만 어머니는 이스라엘에 살고 있다.&lt;br&gt;이날 공연에 앞서 류 감독은 “골란씨가 한국에서 어머니의 안전과 무사를 기원하고 있지만 당장 항공편이 없어서 어머니 옆으로 가지 못하고 있다”면서 “이 순간에도 그는 서울에서 음악을 연주하며 이 아름다운 음악이 우리에게 평안과 행복을 전해주는 것을 믿는다”고 말했다. 이어 “서울국제음악제는 민간인을 공격하고 살해하는 어떠한 종류의 폭력에도 반대한다”면서 “증오와 폭력으로 해결된 것은 아무것도 없다. 부디 이들에게 평화가 하루빨리 찾아왔으면 좋겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골란은 오는 12일 ‘The Best of Brahms : 피아노 works’ 공연에 또 한차례 나선다. 이 공연을 마치고 다음 날 우선 파리로 돌아갈 예정이다. 류 감독은 “골란이 이스라엘로 가려고 하는 것 같은데 항공편이 아예 없다고 한다. 어머니와 연락도 닿지 않는다고 했다”며 안타까움을 드러냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구순에도 ‘충만한 사랑’ 노래한 시인, 별이 되다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011019001</guid>
      <pubDate>2023-10-11T01:32:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010155827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;19번째 시집까지 1000여편 전해&lt;br/&gt;종교적 경건함·지상의 사랑 연결&lt;br/&gt;신달자 시인 등 많은 제자 길러내&lt;br/&gt;“만년의 저문 날에도 깨닫고 감동”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1493912 --&gt;구순에도 마르지 않는 시심(詩心)으로 ‘충만한 사랑’을 노래해 온 김남조 시인이 10일 오전 숙환으로 별세했다. 96세.&lt;br&gt;1927년 대구에서 태어난 고인은 1948년 서울대 국어교육과 재학 중 연합신문에 시 ‘잔상’, 서울대 시보에 시 ‘성수’ 등을 발표하며 등단했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 시집 ‘목숨’(1953)을 시작으로 ‘사랑초서’, ‘바람세례’, ‘심장이 아프다’ 등 다양한 시집을 펴냈다. 가장 최근 출간한 19번째 시집 ‘사람아, 사람아’까지 1000여편의 시를 독자들에게 안기며 “종교적 경건함과 신성 탐구, 그것을 지상의 사랑으로 연결하고 결속하는 상상력”(유성호 문학평론가)을 펼쳤다.&lt;br&gt;1951~1953년 마산 성지여고, 마산고, 서울 이화여고 교사를 지낸 시인은 숙명여대 국어국문학과 교수로 신달자 시인 등 많은 문인들을 길러냈다. 한국시인협회장, 한국여성문학인회 회장 등을 지냈다. 문학적 성취를 인정받아 국민훈장 모란장, 대한민국예술원 문학 부문 예술원상, 은관문화훈장, 만해대상, 정지용문학상 등을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아흔 셋이던 3년 전까지 시집을 펴낸 시인은 “시가 써지지 않는 기간은 삭막하고 목마른 시간”이라며 시를 향한 열정을 내려놓지 않았다. 2017년 18번째 시집 ‘충만한 사랑’을 펴내고 기자와의 인터뷰에서 “무언가를 보고, 무언가에 대해 생각하면 자꾸만 마음속에서 시심이 일어나고, 또 시구가 떠올라서 시 쓰기를 멈출 수 없다”고 토로했다. 2003년 17번째 시집 ‘심장이 아프다’를 펴냈을 때는 “오래된 풍금이 처음의 낭랑함은 잃어도 낡으면서 깊어지듯, 노년에 이르러 느끼는 감도(感度)는 더 깊고 간절하다”고 했다.&lt;br&gt;시인의 남편은 국립현대미술관장을 지낸 조각가 김세중(1928~1986)씨다. 남편과 살던 서울 효창동 자택을 2015년 50억원의 사재를 털어 문화예술공간(예술의 기쁨)으로 재탄생시켰다. 유족으로는 아들 김녕(김세중미술관 관장)·석(화가)·범(설치미술가)씨, 딸 정아씨 등이 있다. 장례는 한국시인협회장으로 치러진다. 빈소는 서울아산병원 21호에 차려졌으며 11일 오전 23호실로 옮긴다. 발인은 12일, 장지는 경기 양주 천주교청파묘원이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐업·퇴직 지역가입자 새달부터 소득 정산해 건보료 [알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011020001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011020001</guid>
      <pubDate>2023-10-11T01:33:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 소득정산제도는 무엇인가.&lt;br&gt;A. 지역가입자와 직장가입자 중 소득월액 보험료 납부자(보수 외 소득 2000만원 초과분 보험료)에게도 직장가입자 연말정산과 동일하게 정산제도를 적용한 것이다. 사업 또는 근로소득이 감소해 보험료 조정을 신청하면 우선 감액 후 다음해 11월 국세청 소득을 확인해 건강보험료를 추가 부과하거나 환급하는 제도다.&lt;br&gt;Q. 신청 대상은.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 사업 또는 근로소득이 휴폐업, 퇴직(해촉) 등의 사유로 감소한 지역가입자 및 직장가입자 중 소득월액 보험료 납부자다. 국민건강보험공단 지사를 방문하거나 홈페이지, 모바일 앱 ‘The건강보험’을 활용해 신청할 수 있다.&lt;br&gt;Q. 보험료 정산 대상은.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 보험료 정산은 조정한 연도의 1월부터 12월까지 전체 보험료분에 대해 실시된다. 예를 들어 올해 7월부터 12월까지 보험료를 조정받았더라도 2024년 11월 실제 소득 기준으로 정산 시 2023년 1월부터 12월까지 보험료 전체에 대해 정산이 이루어진다. 한편 소득 정산 보험료는 국세청으로부터 확인된 소득으로 재산정하는 것이므로 재조정이 불가하다. 다만 2023년 11월의 정산은 시행령 개정 이후인 2022년 9~12월분 보험료로 산정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초가을인데 한겨울 수준 ‘독감’… 감기로 얕봤다간 독하게 당해요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011020002</guid>
      <pubDate>2023-10-11T01:33:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/11/SSC_20231011013310_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;독감 환자 작년보다 4배 넘게 폭증&lt;br/&gt;코로나 이후 두려움 줄어 접종 ‘뚝’&lt;br/&gt;감기와 다르게 고열·오한·근육통&lt;br/&gt;신체 접촉에 전파, 손 자주 씻어야&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;만성질환·노인, 중증 합병증 위험&lt;br/&gt;유행 기간따라 바이러스 변이 생겨&lt;br/&gt;늦어도 11월까지 매년 접종 권고&lt;br/&gt;고령자 폐렴·대상포진 함께 접종을&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;지난해 9월 16일 코로나19 이후 처음으로 독감유행주의보가 발령됐다. 이후 1년이 넘게 지난 지금까지 이어지고 있다. 지난해 독감유행주의보를 가을에 발령한 것이 이례적이라는 평가가 나왔는데, 유행주의보 발령 이후 두 번째 가을을 맞이했다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1494128 --&gt;독감유행주의보는 예방을 선제적으로 할 수 있도록 유행을 미리 알리는 경보체계로 매년 9월부터 이듬해 8월까지 절기 유행 기준을 초과할 때 전문가 자문을 거쳐 즉시 발령된다. 이후 의사환자 수가 유행 기준 미만으로 2주 이상 지속될 때 전문가 자문을 거쳐 해제하는데 지난해 9월 발령 뒤 1년 동안 해제 기준 충족이 이뤄지지 않았다.&lt;br&gt;최근 통계를 봐도 독감 기세는 꺾이는 분위기가 아니다. 질병관리청은 9월 4주차(24~30일)에 38도 이상 고열과 기침, 인후통 등을 호소한 독감 의심 환자가 외래환자 1000명당 20.8명이라고 집계했다. 지난해 같은 기간 1000명당 4.9명에 비해 크게 늘었다. 코로나19 이전인 2019년 12월 2주차 독감 의심 환자가 1000명당 19.5명이었던 점을 감안하면 올가을 독감 환자가 코로나19 이전 겨울철 독감 환자보다 높은 이례적인 현상이 나타난 것이다.&lt;!-- 그림 1494129 --&gt;●코로나·감기 등과 동시 유행 가능성&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한상훈 강남세브란스병원 감염내과 교수는 10일 “코로나19 기간 독감 유행이 나타나지 않으면서 독감에 대한 자연면역이 감소하고 독감 백신 접종률이 낮아진 것이 원인일 수 있다”고 말했다. 이어 “코로나19 바이러스 및 리노바이러스 등 감기를 일으키는 다른 호흡기 바이러스와의 동시 유행이 우려되는 상황”이라고 했다.&lt;br&gt;코로나19 이후 독감이 기승을 부리고 있음에도 독감에 대한 체감 두려움은 줄어든 측면이 있다. 과거에는 독감이 감기보다 위험한 질병으로 분류됐지만, 코로나19를 겪은 뒤에는 독감을 감기보다는 위험하지만 코로나19보다는 증상이나 사망 위험이 덜한 질환으로 생각하게 되면서다. 그러나 독감 역시 중증 합병증을 유발할 수도, 사망에 이르게 할 수도 있는 질환이란 점에서 경계심을 높일 필요가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박세윤 한양대병원 감염내과 교수는 “감기와 독감은 원인과 병의 경과가 전혀 다른 질병”이라며 중증 합병증 예방을 위해 독감 예방접종을 할 것을 권했다. ‘약을 먹으면 7일, 안 먹으면 일주일 만에 낫는다’고 감기에 걸린 것처럼 독감을 대하면 안 된다는 것이다.&lt;br&gt;감기는 리노바이러스나 코로나바이러스를 포함한 200여개 이상의 서로 다른 종류의 바이러스가 원인인 반면 독감은 인플루엔자바이러스 감염 때문에 발생한다. 또 감기의 주증세가 기침·콧물·인후통 등이라면 독감은 고열, 오한, 심한 근육통 등을 동반한다. 독감은 특히 노인·영유아·임산부와 심혈관계·호흡기계·신장 등에 만성 질환을 지닌 사람에게 중증 합병증을 유발할 수 있다.&lt;br&gt;코로나19 시기를 거치며 독감 예방법 숙지가 잘 이뤄진 점은 다행스러운 일이다. 박 교수는 “독감의 원인이 되는 인플루엔자바이러스는 체액 방울을 통해 또는 악수와 같은 신체 접촉을 통해 다른 사람에게 전파된다”면서 “독감 의심 증상이 있다면 기침이나 재채기를 할 때 손수건이나 휴지, 옷깃 등으로 입을 가리는 기침 예절을 지키고 사람이 많이 모이는 장소에 다녀오면 반드시 손을 씻어 손에 묻은 바이러스를 없애야 한다”고 말했다. 코로나19 방역 때 모두가 했던 행동을 다시 하는 게 독감 예방법인 셈이다.&lt;br&gt;독감에 걸리면 증상이 나타나기 하루 전부터 타인에게 바이러스를 전염시킬 수 있으며, 평균적으로 증상 발생 닷새 후까지 바이러스를 전파시킬 수 있다. 그래서 독감에 걸린 것으로 의심된다면 어린이집·유치원·학교·학원 등의 등원과 등교를 자제하는 게 좋다. 반드시 외출해야 할 경우라면 마스크를 착용해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●증상 후 5일간 전파… 등원·등교 자제&lt;br&gt;백신은 최우선으로 권고되는 독감 예방 전략이다. 허진원 서울아산병원 호흡기내과 교수는 “독감 예방접종을 받으면 독감뿐 아니라 폐렴이나 뇌염 등의 합병증을 예방할 수 있다”면서 “독감 백신은 매년 9~11월 접종하는 게 좋다”고 했다.&lt;br&gt;노인과 어린이가 먼저 예방접종을 받게 되는데, 노인 중에서도 폐·심장질환자, 만성질환자, 병원에서 치료 중인 사람, 의료인, 환자 가족 등에겐 독감 예방접종이 필수다.&lt;br&gt;백신은 포함된 바이러스 종류 개수에 따라 구분한다. 올해의 경우 3가 백신에는 두 종류의 A형 인플루엔자 바이러스와 한 종류의 B형 바이러스가 포함돼 있다. 4가 백신에는 B형 바이러스가 한 종류 더 포함돼 있다. 질병관리청은 지난달 20일부터 내년 4월 30일까지 2023~2024 절기 인플루엔자 국가 예방접종을 실시한다고 밝혔는데, 여기에는 4가 백신을 활용한다.&lt;br&gt;독감 백신을 매년 접종해야 하는 이유에 대해 최성호 중앙대병원 감염내과 교수는 “독감의 원인인 인플루엔자 바이러스가 많은 사람을 통해 전파되는 동안 유전자 변이가 생기면서 매년 독감 유행 기간에 조금씩 다른 인플루엔자가 유행하게 된다”면서 “예전에 만든 백신으로 현재 유행하는 인플루엔자 바이러스에 대한 면역력을 충분히 얻기 어렵기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;노인이라면 독감 백신과 폐렴 백신 접종 등을 함께 받는 게 좋다고 최 교수는 권했다. 그는 “폐렴 접종은 폐렴의 가장 흔한 원인 세균인 폐렴구균에 대한 예방접종”이라면서 “65세 이상 고령자와 각종 만성 질환자에게 접종을 권장한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “대상포진 접종은 50대 이상에서 대상포진 예방과 대상포진 후 신경통 예방에 효과적인 것으로 잘 알려져 있다”면서 “독감 백신을 위해 병원에 방문했을 때 폐렴구균, 대상포진에 대한 예방접종 대상인지 확인하고 필요한 경우 같이 접종하기를 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조선 후기 책방의 확산… 신분제 와해의 기폭제”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011022001</guid>
      <pubDate>2023-10-11T01:33:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010094309_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493694 --&gt;과거와 달리 책은 온라인으로도 쉽게 구할 수 있게 됐다. 그렇지만 스마트기기의 보급과 소셜미디어(SNS)의 확산으로 독서 인구가 급격히 줄면서 문해력 위기까지 걱정하는 상황이 됐다.&lt;br&gt;이런 상황에서 한국국학진흥원은 웹진 ‘담談’ 10월호에서 ‘조선의 출판문화’라는 주제로 조선에서 책은 어떤 위치였는지, 책의 생산과 보급, 관리는 어땠는지 출판과 관련해 샅샅이 살펴봤다.&lt;br&gt;육수화 한국고전번역원 연구원은 ‘조선 시대 서적의 보급과 교육기관의 장서 관리’라는 글을 통해 조선 후기 오늘날 서점에 해당하는 서사와 책 대여점인 세책방의 등장과 확산이 지식의 대중화를 가져왔고 신분제 와해의 기폭제가 됐다고 강조했다. 세책방과 서사는 교육에 대한 국가의 지배력 약화와 중세적 지식체계가 근대적 지식체계로 바뀌는 과정을 드러낸 것이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중국에서는 당나라 때 서사가 있었고 송나라 때는 개인이나 서사가 판매를 위해 별도로 제작한 방각본이 성행했지만 조선에서는 양반 세력에 의해 선조 초기에나 가능했다. 지식과 정보의 유통과 확산을 의미하는 서사의 설치는 지식 권력의 독점과 양반 중심 사회 체제 유지에 위협이 된다고 봤기 때문이다. 중종 14년인 1519년에 시강원의 건의로 서사 설치를 왕도 받아들여 대신들에게 의견을 정하도록 했지만 실패했다. 이 때문에 당시 지방 국립학교인 향교에서조차 유생들이 읽을 책을 갖출 수 없을 정도였다.&lt;br&gt;편집자인 김수영 한양여대 문예창작과 교수는 “책이 가볍게 여겨지고 존경받지 못하는 세상은 변화를 포기하는 세상”이라면서 “책을 통하지 않고 이 세상이 나아지는 길은 없는 만큼 가을에 책의 가치에 대해 한 번 더 진지하게 고민하자는 측면에서 조선의 출판문화를 살펴봤다”고 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추억 속 그 시절 ‘시스터즈’… 타임머신을 내린 소녀들, 청춘 휘젓네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011022002</guid>
      <pubDate>2023-10-11T01:33:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/11/SSC_20231011013350_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;박칼린, 원조 걸그룹 역사 엮어&lt;br/&gt;배우 여섯 명 역할 번갈아 연기&lt;br/&gt;‘과거·현재 가교’ 인순이 소개도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1494131 --&gt;그 시절 우리가 좋아했던 소녀들이 돌아왔다. 백발의 할머니가 된 채로 TV 프로그램에 나오는 모습이 아니라 그때 그 모습 그대로다.&lt;br&gt;블랙핑크, 뉴진스, 아이브, 르세라핌 등 지금 전 세계적인 인기를 끄는 K팝 걸그룹이 나오기까지 다양한 ‘시스터즈’가 있었다. 다음달 12일까지 서울 종로구 홍익대 대학로 아트센터에서 선보이는 쇼뮤지컬 ‘시스터즈’는 선조 걸그룹들의 청춘을 되살린 무대다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘시스터즈’는 여섯 걸그룹의 이야기를 다뤘다. 1940년대 조선악극단 여성 단원들이 모인 저고리 시스터즈, 1950년대 미국에 진출해 대성공을 거둔 김시스터즈, 1960년대 대세 걸그룹이었던 이시스터즈와 미군 부대를 장악한 영상이 지금도 남아 있는 코리아 키튼즈, 1970년대 꿈을 찾아 나선 바니걸스와 희자매가 그 주인공이다. 박칼린 연출이 10년 전부터 구상했고 작품을 만들기 위해 당사자들을 찾아다니며 허락을 구했다.&lt;br&gt;흑백사진과 영상 속 인물들은 무대에서 컬러풀한 의상을 입고 한창때의 모습으로 등장한다. 의상은 물론 머리 스타일까지 비슷해 무대 위 연기가 아니라 그 시절로 타임머신을 타고 돌아간 듯한 느낌을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시대와 함께한 가수들이다 보니 무대 영상을 통해 일제강점기, 미군정기, 한국전쟁, 베트남전쟁, 유신정권 등 한국 근대사가 등장한다. “그 시대의 사회적 이슈 없이 대중음악이 존재할까. 그때 그 얘기를 할 수밖에 없었던 것이 대중음악”이라고 생각한 연출의 의도가 담겼다.&lt;br&gt;보통의 뮤지컬 작품이 배역이 고정된 것과 달리 ‘시스터즈’는 회차마다 6명의 배우가 역할을 번갈아 가면서 한다. 어려운 일을 해내면서 배우들은 진짜 걸그룹으로 하나가 됐다. 홍서영은 “이런 시스템을 처음 해 봐서 걱정을 많이 하고 무섭기도 했는데 같이하는 언니들하고 즐겁고 재밌게 한다. 신기하고 새로운 경험”이라고 말했다. 뮤지컬이지만 걸그룹 콘서트를 보는 듯하다.&lt;br&gt;걸그룹의 이야기를 풀어놓던 ‘시스터즈’는 뒤에 가수 인순이의 이야기를 소개한다. 인순이가 희자매를 1년 정도 짧게 한 이야기가 나오지만 개인의 인생에 초점을 맞췄다. 박 연출은 “선생님은 혼자 오늘까지 디지털과 아날로그 세대를 엮어 주는 가수여서 꼭 하고 싶었다”고 설명했다. 마지막에 선조 걸그룹들의 이름과 배우들의 이름을 하나하나 불러 주는 장면은 김춘수의 시 ‘꽃’처럼 이 무대에 함께한 이들을 ‘꽃’과 ‘잊혀지지 않는 하나의 눈짓’으로 만든다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“킹받네” 남발해도 퀸 엄정화… “난 어떤 것에도 열려 있어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011022003</guid>
      <pubDate>2023-10-11T01:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/10/SSC_20231010121812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;망가지는 변장의 달인으로 등장&lt;br/&gt;올해 드라마·예능 나서면서 흥행 &lt;br/&gt;운동하며 초콜릿 복근도 만들어&lt;br/&gt;12월 단독 공연 열어 20곡 불러&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1493788 --&gt;“‘잘못하면 어떡하지’ 하며 걱정하기보다 하고 싶은 마음이 조금이라도 있다면 당연히 따라가야죠.”&lt;br&gt;배우 엄정화는 11일 개봉하는 영화 ‘화사한 그녀’를 제안받았을 당시 고민에 빠졌다고 밝혔다. 나이가 들어 잘못하면 우습게 보일 수도 있을 것 같았지만 최선을 다하면 되겠다는 생각으로 흔쾌히 받아들였다. 10일 서울 종로구 삼청동의 한 카페에서 만난 그는 “‘안 가고 후회하기보다 가고 나서 후회하는 게 낫다’가 인생의 모토”라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1493789 --&gt;그는 영화 속에서 인생 역전 한 방을 꿈꾸는 도둑 ‘지혜’로 등장한다. 매번 허탕만 치다가 600억 부잣집 아들 완규를 속이는 마지막 작전을 시작한다. 우아하게 나오다가 망가지고, 변장의 달인으로 등장해 여러 모습을 선보인다. 빨간 가발을 쓰고 “킹받네”를 연발하기도 한다. “촬영 전 스태프에게 요즘 애들이 쓰는 욕이 뭔지 물어봤더니 ‘킹받는다’라고 하길래 대사로 쓰기로 했다. 실제로 써 보니 용기가 나더라”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전작 ‘오케이 마담’(2020), ‘미쓰 와이프’(2015) 모두 유쾌하고 재밌는 영화다. 이런 영화에서 보여 주는 ‘엄정화표 연기’에 대한 자부심도 있다. “그런 역을 좋아하고, 촬영 때도 아이디어를 많이 낸다. 유연하게 연기할 수 있어 편하기도 하다”고 말했다.&lt;br&gt;그에게 올해는 어느 때보다 바쁜 한 해였다. 지난 4~6월 방영한 ‘닥터 차정숙’이 JTBC 드라마 가운데 올해 최고의 시청률을 기록했다. 이효리·김완선 등과 함께한 예능 ‘댄스가수 유랑단’도 흥행했다. 어느 때보다 인기를 실감한 한 해였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 ‘댄스가수 유랑단’을 할 때는 초콜릿 복근을 공개해 눈길을 끌기도 했다. 그는 “다치고 운동을 못 하다 일을 해 보니 힘이 달렸다”면서 “근육이 빠지니 기운이 없고 피곤해 근육을 만들어야겠다고 생각하고 열심히 한다”고 말했다.&lt;br&gt;오는 12월엔 서울·부산·대구에서 단독 콘서트도 연다. 20곡 정도를 무대에서 라이브로 소화할 예정이다. 이에 대해 “용기를 내 보는 거다. 지금 아니면 언제 하겠나 싶어서…”라며 주먹을 쥐어 보였다.&lt;br&gt;“그동안은 내가 중심을 잡고 끌고 나가야 했지만 앞으론 많은 배우와 함께할 수 있는 작품을 만나고 싶다”고 한 그는 “엄정화는 어떤 것에도 열려 있는 사람이다. 지금 나이에 할 수 있는 캐릭터로 관객과 만날 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231011500003</guid>
      <pubDate>2023-10-11T01:38:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 좋지 않은 일 생기겠으니 주의&lt;br&gt;48년생 : 덕을 쌓아야 복을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 투자운이 따르니 소득 크다.&lt;br&gt;72년생 : 여러 사람이 도우니 행운 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 사소한 말다툼도 하지 말라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 어수선한 분위기에 동요되지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 기다리던 일 늦게 해결된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가까운 사람의 배신 주의.&lt;br&gt;73년생 : 포기하면 시작하지 않음만 못하다.&lt;br&gt;85년생 : 말로 한 약속은 믿지 마라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 질병이 염려되니 주의하라.&lt;br&gt;50년생 : 근심거리 생길 수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;62년생 : 시간이 해결해 줄 것이다.&lt;br&gt;74년생 : 꿈과 희망이 클수록 얻는 게 많다.&lt;br&gt;86년생 : 새로운 운이 펼쳐진다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 건강하고 재물운 왕성하겠다.&lt;br&gt;51년생 : 좋은 결실 맺으니 베풀어라.&lt;br&gt;63년생 : 지나치게 간섭하다 망신수.&lt;br&gt;75년생 : 이득이 없으므로 안정이 제일.&lt;br&gt;87년생 : 부러울 게 없는 신세구나.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 상하 간에 충돌이 생기고 어렵다.&lt;br&gt;52년생 : 운수 대통하니 대길하여 기쁨 크다.&lt;br&gt;64년생 : 주색을 가까이 마라.&lt;br&gt;76년생 : 분주하고 힘이 드나 곧 해결.&lt;br&gt;88년생 : 고생뿐이었으나 이제부터 행복 시작이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 비밀은 반드시 지켜라.&lt;br&gt;53년생 : 매사 뜻한 대로 이루겠다.&lt;br&gt;65년생 : 분수를 알아야겠다.&lt;br&gt;77년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;89년생 : 서쪽으로 이동은 별로다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 기쁨이 들어올 운이다.&lt;br&gt;54년생 : 걱정스러운 일 해결된다.&lt;br&gt;66년생 : 장거리 이동은 삼가는 게 좋다.&lt;br&gt;78년생 : 의논할 곳 없어 외로운 신세로구나.&lt;br&gt;90년생 : 계획대로 착실하게 해나가라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 서두르지 마라. 잘 진행되어 가겠다.&lt;br&gt;55년생 : 약속은 꼭 지켜라.&lt;br&gt;67년생 : 누군가의 모함을 주의하라.&lt;br&gt;79년생 : 맡은 일에 책임을 다하라.&lt;br&gt;91년생 : 사람이 도와주니 복이 넘친다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 차분한 날이 된다.&lt;br&gt;56년생 : 심신의 안정을 최우선으로.&lt;br&gt;68년생 : 막막하고 답답하다.&lt;br&gt;80년생 : 인간관계를 주의하라.&lt;br&gt;92년생 : 지나친 기대는 금물이다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주변 사람과의 관계에 신경 쓰라.&lt;br&gt;57년생 : 어렵던 일이 해결된다.&lt;br&gt;69년생 : 성과가 미진해 실망스럽다.&lt;br&gt;81년생 : 지나친 고집은 어려움을 부른다.&lt;br&gt;93년생 : 가족에게 어려움 없는지 살펴봐야.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 위엄이 갖추어지니 인정받겠다.&lt;br&gt;58년생 : 일이 잘 추진되어 가는구나.&lt;br&gt;70년생 : 재물운이 왕성하나 지출도 심하다.&lt;br&gt;82년생 : 최선을 다하면 대길하다.&lt;br&gt;94년생 : 기쁜 일이 생기겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 한꺼번에 얻으려다 구설수 있다.&lt;br&gt;59년생 : 부귀영화가 찾아오는 날이다.&lt;br&gt;71년생 : 문서 관련 일에 이로운 날이다.&lt;br&gt;83년생 : 친구나 동료와의 의견대립 잘 해소하라.&lt;br&gt;95년생 : 이동이나 변동은 유리하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어린이 3000명에게 안경 구입비 지원”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231011/121606326/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231011/121606326/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울시가 매달 12세 이하 어린이 3000명에게 안경 구입 비용을 지원한다. 시는 이런 내용을 포함한 ‘어린이 눈 건강 지킴이 사업’을 시작한다고 10일 밝혔다. 디지털 기기 사용에 많은 시간을 보내는 어린이들의 눈 건강을 지키기 위한 사업이다. 올 5월 오세훈 서울시장이 발표한 ‘어린이 행복 프로젝트’ 중 일부다. 시는 안경업체와 협력해 안경 구입 시 10∼20% 할인 쿠폰을 어린이들에게 제공하기로 했다. 안경점에서 시력 검사를 받은 후 할인 가격으로 안경을 구매할 수 있다. 지원 대상은 12세 이하(2010년 10월 1일 이후 출생)로 매달 선착순 3000명에게 지원한다. 으뜸50안경, 오렌즈, 다비치안경 등 3개 업체에서 각각 1000명씩 혜택을 받을 수 있다. 첫 쿠폰 신청은 11∼13일 사흘 동안 서울시 공공서비스 예약 시스템(yeyak.seoul.go.kr)에서 진행된다. 김선순 서울시 여성가족정책실장은 “디지털 기기를 자주 접하는 어린이들의 눈 건강을 위해 준비한 사업”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고령층 오늘부터 독감백신 접종… 코로나 백신과 함께 맞아도 돼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231011/121605781/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231011/121605781/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121592965.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인플루엔자(독감) 유행이 1년 넘게 계속되는 가운데 11일부터 고령층 대상 독감 무료 접종이 시작된다. 10일 질병관리청에 따르면 무료로 독감 백신을 맞을 수 있는 고령자는 올해 만 65세 또는 그 이상이 되는 사람이다. 출생 연도로는 1958년생까지가 이에 해당한다. 이 중 만 75세 이상(1948년생까지)은 11일부터 전국 보건소와 지정의료기관에서 무료로 백신을 맞을 수 있다. 만 70∼74세는 16일부터, 만 65∼69세는 19일부터 접종이 가능하다. 예방접종이 가능한 지정의료기관은 전국에 약 2만 곳이 있다. 본인의 주소지와 무관하게 어디서든지 백신을 맞을 수 있다. 중복 접종을 방지하기 위해 신분증이나 주민등록등본, 건강보험증 등을 지참해야 한다.  독감 백신은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신과 같은 날에 맞아도 된다. 코로나19 백신 접종은 19일 시작된다. 질병청 관계자는 “수고로움을 줄이기 위해 19일 이후에 의료기관을 찾아 한 번에 두 가지 백신을 모두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 56% “의대 정원 300명 이상 늘려야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231011/121605745/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231011/121605745/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국민 10명 중 8명은 의대 입학 정원을 현행보다 늘려야 한다는 데 동의했다. 10명 중 6명은 “300명 이상 늘려야 한다”고 응답했다. 의대 정원은 2006년 이후 17년째 3058명 그대로다. 10일 국회 보건복지위원회 소속 김원이 더불어민주당 의원은 한국리서치에 의뢰해 지난달 전국 20∼69세 성인 남녀 1003명을 대상으로 의대 증원 규모 등에 대해 설문조사를 한 결과를 공개했다.  ‘정부는 2025학년도 입시부터 전국 의대 입학 정원을 현행 3058명에서 늘리는 방침을 정하고 현재 의사단체 등과 협의 중이다. 의대 정원을 어느 정도 늘려야 한다고 생각하나’라는 질문에 241명(24.0%)이 ‘1000명 이상’이라고 응답했다. 응답자 4명 중 1명꼴이다. 전체 답변 중 가장 높은 비율이었다. 그 다음으로는 ‘현행대로 유지’라는 답변이 203명(20.2%)으로 뒤를 이었다. 이어 △300∼500명 내외 170명(16.9%) △500∼1000명 내외 154명(15.4%) △10</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>액체 첨가제 한 방울로 항균·항바이러스 걱정 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231010/121604942/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231010/121604942/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121600319.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘포스트 코로나’ 시대가 시작됐지만 여전히 공공장소에서 여러 사람의 손길이 스쳐 가는 물건에 선뜻 손대기 머뭇거려지는 때가 있다. 버스 손잡이, 엘리베이터 버튼, 키오스크의 터치스크린 등에 괜히 보이지 않는 세균이 있을까 불안해서다.  그래서 항균·항바이러스와 관련된 신기술에 대한 관심도 높아지고 있다. 이러한 수요를 대비해 과학기술정보통신부 산하 정부출연연구기관인 한국재료연구원이 설립한 연구소기업인 ‘트윈위즈’는 액상 항균·항바이러스 첨가제를 개발했다. 연구소기업은 공공연구기관이 개발한 기술을 직접 사업화하기 위해 자본금 10% 이상을 출자해 설립한 기업을 말한다. 제품을 개발한 김창수 트윈위즈 대표는 한국재료연구원에서 13년 동안 실생활을 위한 다양한 제품을 개발해온 책임연구원 출신이다. 트윈위즈는 기존의 고체형 항균·항바이러스 제품을 대체하기 위해 액체 형태의 항균·항바이러스 첨가제를 개발했다. 기존의 항균·항바이러스 첨가제는 항균·항바이러스 기능을 접목하고자 하는 제품과 혼합</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 한림대동탄성심병원, 마약 근절 캠페인 동참 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121594369/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121594369/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547692.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 한림대동탄성심병원, 마약 근절 캠페인 동참 한림대동탄성심병원(병원장 노규철)이 지난 2일 동남보건대학교 김종완 총장의 지목으로 마약중독의 위험성을 환기하고 경각심을 고취하는 ‘NO EXIT’ 캠페인에 동참했다.   경찰청과 식품의약품안전처, 한국마약퇴치운동본부가 공동으로 주관하는 NO EXIT 캠페인은 마약의 위험성을 알리고 마약 퇴출을 위한 국민 의지를 확산시키고자 하는 범국민적 릴레이 캠페인이다.   ‘출구 없는 미로, No EXIT, 마약 절대 시작하지 마세요’라는 문구가 담긴 캠페인 이미지와 함께 인증 사진을 찍어 소셜미디어(SNS)에 올린 후 다음 참여자를 지목하면 된다. 노규철 병원장은 “최근 마약 범죄의 급속한 증가로 각종 사회적 문제가 야기되고 있다”며 “벗어나기 힘든 마약중독과 이로 인한 범죄 예방을 위해 릴레이 캠페인에 참여해 건강한 사회를 만들어가고자 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“치료에서 예방으로… 개인별 맞춤 건강 서비스 선도할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593853/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593853/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547702.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 9월 26∼28일 싱가포르에서 ‘Growth Asia Summit 2023’이 개최됐다. 헬스 케어와 건강기능식품 분야의 산업계, 학계, 정부 기관 등이 다수 참석해 최신 동향과 산업 발전 방향을 다뤘다. 행사 마지막 날에는 조양희 암웨이 혁신&amp;amp;과학 한국·일본 부사장의 ‘맞춤형 건기식 솔루션’ 주제 발표가 있었다. 맞춤형 건기식 분야에서 전 세계 추세와 전망, 해결 과제와 더불어 한국암웨이가 이끄는 주요 프로젝트를 소개했다. 강연자로 나선 조양희 부사장과 아시아태평양 지역을 관장하는 아샤 굽타(Asha Gupta) 지사장을 만나 암웨이의 비전에 대해 자세히 들어봤다.아샤 굽타 암웨이 아시아 지역 사장－최근 암웨이가 ‘헬스·웰니스 전문 기업’으로의 도약을 발표했다. “65년 역사를 가진 암웨이는 헬스·웰니스 분야에서 끊임없는 노력을 기울여왔다. 오늘날 암웨이는 전 세계 소비자에게 맞춤형 헬스·웰니스 솔루션을 제공할 수 있는 역량을 갖췄다고 생각한다. 소비자가 헬스·웰니스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌출혈 진단하는 AI 솔루션, 혁신 의료 기술로 선정[바이오헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593476/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593476/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547909.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코어라인소프트는 뇌출혈 뇌 영상 검출·진단 보조 소프트웨어 ‘에이뷰 뉴로캐드’가 혁신 의료 기술로 선정됐다고 지난 9월 20일 밝혔다. 이로써 에이뷰 뉴로캐드는 선별 급여 혹은 비급여로 의료 현장에서 사용할 수 있게 됐다.  에이뷰 뉴로캐드는 3월 식품의약안전처의 혁신 의료기기 통합심사·평가를 완료하며 기술 혁신성과 신규 시장 창출 가능성 등을 인정받았다. 이번 고시에 따라 유효성 등 임상적 근거 마련을 위해 의료기관에서 우선 활용이 필요한 점을 고려해 최대 3년간 건강보험에 임시 등재하게 됐으며 이후 의료 기술 평가 등을 거쳐 정식 등재하는 과정을 거치게 된다.  에이뷰 뉴로캐드는 뇌출혈 뇌 영상 검출·진단 보조 소프트웨어다. 환자 CT 이미지를 기반으로 제한된 시간 내 영상을 판독하고 진단·치료 결정까지 할 수 있도록 지원하는 솔루션이다. 에이뷰 뉴로캐드는 △출혈이 많은 영상부터 환자군 정렬 △출혈량에 따른 우선 병변부 정보 제공 △뇌출혈 의심 부위 미리보기 기능을 통해 응급환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바빠도 마음에 투자를”… 17일 국립정신건강센터서 토크콘서트 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593405/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>보건복지부 국립정신건강센터(센터장 곽영숙)는 ‘정신건강 홍보주간’을 맞아 오는 17일 오후 2시 국립정신건강센터 어울림홀(11층)에서 ‘K컬쳐와 정신건강’을 주제로 마음투자 힐링토크콘서트를 개최한다.   보건복지부는 정신건강의 중요성을 알리고 정신질환에 대한 편견을 해소하기 위해 2017년부터 매년 10월 10일 ‘정신건강의 날’이 포함된 주간을 정신건강 홍보 주간으로 지정하고 있으며 올해는 2주간(10월 9∼20일) 전국에서 다양한 프로그램을 진행한다.   국립정신건강센터는 이번 홍보 주간에 대면 행사로 마음투자 힐링콘서트, 중독 정책 토론회(18일), 정신건강의 날 기념 심포지엄(19∼20일) 등을 준비하고 있다. 마음투자 힐링콘서트는 드라마, 영화 등 우리 문화 속에 녹아 있는 정신질환에 대한 부정적 인식과 편견을 직시하고 정신건강에 대한 올바른 이해를 높이고자 기획됐으며 일반 국민, 당사자 및 가족, 정신건강 관련 종사자, 전문가 등 정신건강에 관심이 있는 누구나 참여할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘통합 셀트리온’ 신약 개발 속도… 글로벌 ‘빅파마’ 도약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593360/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593360/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547895.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹이 합병을 거쳐 글로벌 의약품 시장을 주도하는 ‘빅파마’로 도약한다는 포부를 밝혔다. 통합 법인은 최상위 헬스케어 기업으로서 자본시장 내 입지를 강화하겠다는 계획도 내놨다. 이를 위해 셀트리온은 오는 23일 합병 결정을 위한 임시 주주총회를 앞두고 주주들과 적극 소통하며 ‘통합 셀트리온’에 대한 투자자들의 궁금증을 해소하고 있다. 셀트리온과 셀트리온헬스케어 임원진은 이달 초 서울과 부산에서 각각 진행한 국내 투자자 간담회에서도 수백 명의 주주가 참석한 가운데 그룹의 향후 비전과 경쟁력에 대해 소개했다. 회사 측에서는 합병의 장점으로 ‘원가 경쟁력 강화를 통한 시장 지배력 확대’와 ‘거래 구조 단순화로 인한 투명성 강화’를 꼽는다. 우선, 합병을 완료하면 셀트리온의 제품을 셀트리온헬스케어가 구입해 판매하는 중간 거래 절차를 없애고 제품 생산에 들어가는 매출원가를 낮출 수 있다. 현재 70%에 달하는 매출원가율은 합병하면 40% 수준까지 줄어들 전망이다. 원가 경쟁력을 키워</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]꺼진 얼굴 신경쓰인다면 필러 시술 고려해보길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593258/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593258/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547676.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1년 중 결혼식이 가장 많다는 10월, 웨딩 시즌이 돌아왔다. 인생에서 가장 찬란한 순간을 아름다운 모습으로 남기고자 진료실을 찾는 예비 신부들이 부쩍 느는 때이기도 하다. 특히 올림머리로 얼굴을 여과 없이 드러내는 웨딩 헤어는 예비 신부들의 대표적 고민거리 중 하나다. 이에 개인별로 차이는 있지만 헤어와 어울리면서 메이크업이 잘 받는 입체적인 얼굴 윤곽 및 갸름한 얼굴형 등의 시술 문의가 상당수를 차지한다.  웨딩 촬영 및 결혼식을 앞두고 많이 받는 시술로는 필러를 들 수 있다. 흔히 보툴리눔 톡신, 리프팅 시술과 함께 대표적인 ‘쁘띠 시술’로 꼽히는 필러는 노화로 피부가 꺼졌거나 볼륨을 추가하고 싶은 부위에 인체 구성 성분인 히알루론산을 주사하는 시술이다. 시술이 간편하고 다운 타임 없이 바로 효과가 나타나기 때문에 예식이 얼마 남지 않은 신부들에게 인기가 높다. 또한 볼륨 효과 외에도 수분을 끌어당기는 히알루론산의 특성이 피부에 수분을 공급해 노화 방지 및 피부 결 개선에도 도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]감염병 관리 위한 논의의 장 열린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593172/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593172/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547670.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민건강보험 일산병원(병원장 김성우)이 이달 12일 오후 2시 소노캄 고양 그랜드볼룸에서 ‘지역사회와 함께하는 감염관리 워크숍’을 개최한다.   고양·김포권역 책임의료기관인 일산병원 주관으로 개최되는 이번 워크숍은 공공보건의료 협력 체계 구축 사업 중 하나인 감염 및 환자 안전 사업의 목적으로 지역사회 감염 관리와 의료 인력의 역량 강화를 위해 마련됐다.   두 개의 세션으로 진행되는 이번 워크숍은 감염병(다제내성균) 확산 방지와 의료 인력 역량 강화를 위한 다양한 주제 발표와 심도 있는 토론으로 진행될 예정이다.   먼저 일산병원 공공의료사업실 장지영 실장을 좌장으로 한 첫 번째 세션에서는 감염병 발생 및 관리 현황과 다제내성균을 중심으로 △감염병 발생 현황 발표(경기도 감염병 관리지원단 최소진 역학조사관) △지역사회 감염병 대응 역량 강화를 위한 방안(일산동구 홍효명 보건소장) △감염병 관리 현황 및 제언(국민건강보험 일산병원 감염내과 정우용 교수)에 대한 주제 발표가 이어질 예</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당뇨-고혈압 위험 높이는 비만… 6개월에 5~10% 감량이 적당”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593110/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593110/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547664.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 비만 유병률은 2021년 기준 37.1%로 지속해서 증가하고 있다. 비만은 당뇨병, 고혈압, 고지혈증, 지방간, 수면 무호흡증, 각종 암 등의 발생 가능성을 높인다. 비만의 원인은 유전, 행동, 사회적 위치와 환경 등 다양한 요인에 기인하면서 복합적이다. 비만은 치료가 필요한 질환이다. 정인경 강동경희대병원 내분비내과 교수에게 비만 질환의 심각성과 치료의 중요성에 관해 물었다.     ―국내 비만 유병률은 어떠한가? “대한비만학회에서 매년 발표하는 비만 팩트 시트에 따르면 우리나라의 10년 전 비만 유병률은 30.2%로 3명 중 1명이 비만인 셈이었으나 가장 최근 자료에서는 38.45%까지 높아졌다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 이후 비만 인구가 더 늘었을 것으로 예상했던 것이 실제 사실로 나타난 것이다. 특히 남성은 49.2%로 2명 중 1명, 여성은 27.8%로 4명 중 1명이 비만으로 확인돼 여성보다 남성 유병률이 더 빠르게 증가하고 있다. 청소년 비만 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]건강한 눈 당연한 것 아냐… 소중함 느끼는 ‘눈의 날’ 되길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593062/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121593062/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121593039.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘몸이 천 냥이면 눈이 구백 냥’이란 말이 무색하게 사람들은 큰 이상을 느끼지 않는 이상 눈 건강에 무심하다. 이에 세계보건기구(WHO)는 매년 10월 둘째 주 목요일을 ‘세계 눈의 날’로 제정하고 눈 건강의 경각심을 높이고자 다양한 캠페인을 펼치고 있다. 건강한 눈은 당연한 것이 아니다. 너무 당연한 말이지만 태어나면서부터 세상이 선명히 보이던 대다수의 사람에게 와닿는 말은 아닐 것이다. 하지만 곰곰이 생각해보면 이미 안경이나 콘택트렌즈를 착용하고 시력 교정술이나 백내장 수술을 한 사람들을 우리 주변에서 흔히 볼 수 있다. 실제로 전 세계적으로 약 15%의 인구에 해당하는 11억 명 이상이 시력 장애를 가지고 살아가고 있다. 문제는 시력 장애를 가진 사람들조차 본인의 눈 건강을 우선순위에 두지 않는다는 점이다. 그리고 이를 인식하더라도 건강한 눈을 유지하거나 회복하기 위한 인프라가 잘 구성돼 있지 않은, 치료 접근성이 떨어지는 지역에 살고 있는 경우도 많다. 시력 장애를 가지고 살</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건조하다고 인공눈물 많이 넣지 마세요[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121592828/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121592828/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547658.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;안구건조증은 눈 표면의 수분이 증발해 발생하는 안질환으로 계절의 영향을 많이 받는다. 특히 가을, 겨울에는 차가운 바깥 날씨와 잦은 난방기 사용으로 인해 눈이 더욱 건조해지기 쉽다. 계절적 요인과 더불어 컴퓨터, 휴대전화 등 전자기기 사용과 콘택트렌즈의 착용도 안구건조증을 악화시킬 수 있다. 레이저를 이용한 근시 교정 수술, 백내장 수술도 안구건조증의 원인이 된다.  최근 이런 복합적인 원인으로 인해 안구건조증 환자가 점점 늘어나는 추세다. 국민건강보험공단에 의하면 2019년 안구건조증 진료 인원은 267만9000명으로 2016년 249만9000명 대비 7.2% 증가했다. 안구건조증은 이물감, 작열감, 눈 시림, 시력 저하와 같은 증상이 나타난다. 현대인에게 흔한 안질환인 만큼 가볍게 여기기 쉽다. 하지만 조기에 치료하지 않고 방치할 경우 각막궤양과 같은 이차성 안질환이나 실명까지 일으킬 수 있어 적극적인 치료와 꾸준한 관리가 필요하다.  안구 건조 증상을 완화하기 위해서는 주변 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈액암 종류만 100가지 넘어… 다양한 과와 협력해 신중하게 진단</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121592725/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121592725/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121592686.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘3대 혈액암’으로 불리는 암이 있다. 바로 다발골수종, 급성백혈병, 악성림프종이다. 혈액암은 혈액, 골수 및 림프절에 영향을 미치는 악성 종양이다. 흔히 알고 있는 위암이나 폐암과 같은 고형암은 암을 제거하기 위해선 수술적 치료가 중요하다.   반면 혈액암은 전신으로 연결된 혈액과 임파선에 발생하는 암이므로 수술적 치료의 역할이 상대적으로 적다. 더구나 혈액암 증상은 매우 다양하다. 혈액암 유형에 따라 100가지가 넘어 분류와 진단이 매우 복잡한 것으로 알려져 있다. 세브란스병원 혈액내과 김진석 교수는 “혈액암의 진단을 위해서는 혈액내과 의사(혈액종양내과, 소아청소년과)와 진단검사의학과, 병리과, 영상의학과, 핵의학과 등 다양한 과와 협력한다”면서 “혈액암은 정확한 진단과 치료 전략을 설정하는 것이 매우 중요하다”고 말했다. 다발골수종, 초기 치료 전략이 중요70대 이상의 고령층에게서 주로 발생하는 다발골수종은 국내 인구 고령화 추세에 따라 지속적으로 환자 수가 증가하고 있다. 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복잡한 악성 종양도 한눈에… 3D영상 보며 수술[이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121592508/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121592508/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547622.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;컴퓨터단층촬영(CT), 자기공명영상(MRI) 기기와 같은 의료 영상 기술은 진단뿐만 아니라 수술 전 환자의 상태를 정밀하게 분석하고 수술 과정에서의 안전을 확보한다. 우리나라의 CT, MRI 장비 보유 수준은 2022년 기준 인구 100만 명당 각각 40.6대, 34.2대다. 경제협력개발기구(OECD) 선진국 중에서도 상위권이다. 그러나 이처럼 널리 활용되고 있는 의료 영상 기술에도 단점은 있다. 입체적인 환자의 몸속을 2D 단면 이미지로만 보니 의사 개인의 경험과 통찰력에 따라 해석이 달라질 수 있다. 뇌혈관 질환이나 유방암과 같은 복잡한 병변을 정확히 파악하기 어렵다. 의료 스타트업 스키아는 이를 해결하고자 증강현실(AR) 기술을 활용한 수술용 솔루션을 개발했다. CT, MRI를 통해 획득한 이미지 정보를 3D로 재구성하고 AR 기술을 활용해 환자의 신체 위에 투영시켜 정확하게 보여준다. 바이오·의료 스타트업 지원 기관인 서울바이오허브에서 스키아의 이종명 대표와 이대목동병원 외과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당일 발치-뼈이식-임플란트식립 동시 진행… 3번 방문만에 완성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121592350/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121592350/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121592309.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《최근 최첨단 장비와 시설, 실내장식으로 업그레이드해 환자를 맞이하게 된 두레치과의 황선범 대표원장은 임플란트 시술 과정까지 업그레이드해 화제를 모으고 있다. 황 원장은 지난 27년간 수많은 환자의 임플란트 시술 및 치료 경험을 바탕으로 잇몸 최소 절개 방식과 환자 맞춤형 임플란트, 그에 맞는 적절한 크라운(보철)을 병용해 환자의 치료 기간을 단축하고 부작용 걱정도 덜어낸 최신 임플란트 시술 기법을 도입했다. 이번에 업그레이드한 시설과 함께 그간 일주일 이상 걸리던 기공소 임시 치아 시술 과정을 당일에 끝낼 수 있도록 최첨단 장비와 기술을 도입했다고 설명했다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요통, 허리 보호대에 의존 말고 근본적 치료를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121591982/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121591982/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547878.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허리가 아픈 사람들에게 허리 보호대는 필수품 중 하나다. 부목이나 깁스처럼 허리를 압박하고 지지해 통증을 줄이고 부상을 예방할 수 있어서다. 하지만 전문가들은 장기간 허리 보호대를 착용하면 허리 근력이 약해져 척추 질환이 악화될 수 있다고 강조한다. 보호대의 압박으로 혈액순환이 저하되면서 허리 통증이 심해지기도 한다.  허리 통증을 일으키는 대표적 질환은 요추염좌(허리뼈 부위 근육과 인대 등의 손상으로 발생)나 디스크 질환(디스크 조직이 파열돼 탈출된 디스크가 뒤로 밀려 나오면서 그 후방에 위치한 신경근이나 척수경막을 압박해 통증을 일으키는 질환), 척주관협착증(척추 중앙의 척주관, 신경근관 또는 추간공이 좁아져 허리의 통증을 유발하거나 다리에 여러 복합적인 신경 증세를 일으키는 질환)이 대표적이다. 질환 초기에는 운동이나 약물, 주사 치료 등으로 호전이 가능하지만 일상생활이 힘들고 방사통이 동반되는 등 중증 이상이라면 더욱 적극적인 치료가 필요하다. 허리 보호대만으로는 근본적인 치</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고령환자 전립샘비대증 수술 걱정된다면… 유로리프트로 안전하게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121591912/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121591912/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121547868.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 발표된 연구에 따르면 전립샘비대증 치료법인 유로리프트(전립샘 결찰술) 시술이 고위험군 환자에게 안전하게 시행할 수 있는 효과적인 치료법이라는 사실이 입증됐다. 그동안 여러 임상 연구를 통해 유로리프트 시술의 치료 효과 및 안전성에 대해 보고됐으나 본격적으로 고위험군 환자를 대상으로 시행된 임상 연구는 상대적으로 드물었던 것이 사실이다. 2013년에서 2019년까지 미국에서 보훈 환자를 대상으로 시행된 연구는 대상자의 상당수가 미국 마취학회 신체 상태 분류(ASA class) 3 이상으로 활동에 제한이 있는 중증의 전신 질환 환자에 속해 있었다. 전체 대상자의 3분의 2가 배뇨 곤란으로 소변을 빼줘야 하거나 아예 소변 줄을 계속 유지하고 있어야 할 정도로 전신 상태가 좋지 않은 환자를 대상으로 시행됐다. 또한 전체 환자의 절반 이상이 혈전 예방제나 항응고제를 복용하고 있었다. 고위험군 환자에게서도 유로리프트 시행 후 소변의 세기는 32% 증가했으며 잔뇨량은 41%가 감소했다. 또</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재발 잦은 대상포진, 앓고 난 뒤라도 백신 접종해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121591696/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121591696/1</guid>
      <pubDate>2023-10-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121591517.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《대상포진은 수두 바이러스로 인해 발생하는 질병이다. 피부에 물집과 발진이 생기고 극심한 통증을 유발한다. 면역력이 떨어지는 60세 이상에서 많이 나타나는 대표적인 질환이다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신 피폐해지기 쉬운 다이어트…건강한 ‘멘탈’ 가지려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273392</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273392</guid>
      <pubDate>2023-10-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에서 일시적 성공과 요요를 유독 자주 반복하는 사람들이 있다. 자연히 주변엔 ‘의지박약’, ‘게으름’ 등을 원인으로 지적하는 사람들이 늘어난다. 다이어트 실패에 따른 패배감에 더해 주변의 시선과도 싸워야하는 셈이다. 자연히 다음 다이어트 시도는 더 극단적이고, 더 강박적으로 변질되기 십상이다.문제는 다이어트의 엄격함을 고수할수록 되려 다이어트 실패 가능성이 커질 수 있다는 점이다. 설령 다이어트에는 성공하더라도 우울증, 거식증 등 여러 정신적 문제가 후유증으로 남을 수 있다. 행복을 위해 시작한 다이어트 때문에 불행해지는 역</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>