<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-09-05T00:08:38.406Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>구부정한 허리·목…바른 자세 만드는 요령들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270826</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270826</guid>
      <pubDate>2023-08-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 한 번쯤은 ‘자세를 똑바로 하라’는 핀잔을 듣게 된다. 컴퓨터 모니터를 장시간 쳐다봐야 하는 직장인들은 더욱 자주 듣게 되는 말이다. 허리를 숙인 동작을 자주 취해야 하는 농부 등 육체 노동자들도 사정은 비슷하다.문제는 바른 자세를 습관화 하는 게 의지력만으론 어렵다는 점이다. 자세야말로 어린 시절부터 뿌리 깊게 자리잡은 가장 본질적인 습관이기 때문이다. 자세가 틀어진 이들 대부분이 본인의 자세가 바르지 못함을 인지조차 못하는 이유이기도 하다. 바른 자세를 습관화시키는데 도움이 되는 생활 속 방법들을 알아본다.▲ 모니터 높이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부 건강 지키는 여름철 샤워법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270815</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270815</guid>
      <pubDate>2023-08-25T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>개인 청결 측면에서 필수인 샤워. 샤워를 게을리 하는 사람은 특유의 악취로 인해 사회 생활에까지 지장을 겪을 수 있다. 하루종일 다량의 땀을 흘리는 여름엔 더더욱 그러하다.다만 샤워 또한 방법이 중요하다. 어떻게 하느냐에 따라 피부 건강에 유익할 수도, 되려 해가 될 수도 있기 때문이다. 샤워 과정에서 지양해야 할 습관은 무엇이 있을까.▲ 뜨거운 물로 장시간 샤워여름철에도 따듯한 물로만 샤워를 하는 사람들이 생각보다 많다. 추위에 유독 민감한 사람들이라면 어쩔 수 없지만, 너무 뜨거운 물로 장시간 동안 샤워하는 것만은 피해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암 말기라고 삶 포기하지 말라”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270856</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270856</guid>
      <pubDate>2023-08-26T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>외국 의학자들이 ‘닥터 몬스터(Dr. Monster)’라고 부르는 한국인 의사가 있다. 노성훈(69) 강남세브란스병원 위장관외과 특임교수다. 이 애칭은 다른 의사들이 포기한 진행성(2~4기) 위암 환자를 치료하는 노 교수의 헌신에 대한 경의의 표시다. 지난 37년 동안 위암 수술 1만1500건이라는 전무후무한 기록을 세우고, 환자의 삶의 질을 높이는 다양한 수술법을 고안하고, 세계적으로 인정받는 SCI급 논문만 300여 편을 쏟아내면서 한국 위암 수술 수준을 2000년대 이후 일본을 제치고 세계 최고 반열에 올린 그의 공로를 인정한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이어지는 주말 술 모임…숙취 줄이는 방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270947</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270947</guid>
      <pubDate>2023-08-27T08:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들의 평일과 주말 생활계획표는 현저히 다르다. 평일의 경우 집과 일터를 오가는 비교적 단조로운 생활 패턴을 반복하곤 한다. 반면 금요일과 주말은 그간 밀린 친목 모임 등 약속을 소화하느라 분주할 때가 잦다. 친목 모임에 술이 곁들여지는 경우가 많은만큼, 다음 날이 주말인 날을 고르는 게 부담이 덜해서다.다만 다음 날이 주말이라 해도 숙취를 달가워하는 이는 없다. 숙취가 심할 경우 주말 대부분을 두통, 메스꺼움 등을 겪으며 투병하듯 보내야 해서다. 주말 술자리 숙취를 줄일 수 있는 방법은 무엇이 있을까.▲ 숙취 해소에 유익한 식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손목닥터와 함께 걷고 포인트 받으세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120891624/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120891624/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120891623.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울시가 스마트워치로 건강을 관리하는 ‘손목닥터 9988’(사진) 신규 참여자를 모집한다. 모집은 28일 오전 10시부터 시작되며 선착순으로 15만 명이 대상이다.  ‘손목닥터 9988’은 시민 모두가 ‘99세’까지 ‘팔팔(88)하게’ 살 수 있도록 돕는 취지의 건강 사업이다. 스마트워치를 무료로 대여해주고 모바일 전용 애플리케이션(앱)으로 활동 데이터를 분석해 맞춤형 건강관리를 제공한다. 2021년 11월 시작해 이번이 3번째 모집이다. 손목닥터 9988에 참여하면 현금처럼 활용 가능한 포인트도 얻을 수 있다. 스마트워치를 차고 하루에 8000보 이상 걷거나 운동으로 200Cal 이상 소모하면 200포인트가 적립된다. 이를 주 3회 이상 꾸준히 하면 추가로 500포인트가 적립된다. 그 밖에도 다양한 방식으로 포인트를 모아 사업 기간 6개월 동안 1인당 최대 10만 포인트를 모을 수 있다. 포인트는 ‘서울페이 머니’로 전환해 병원, 약국, 편의점 등 서울 시내 7만여 사용처에서 현금</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강에 필수라는 ‘수분 섭취’, 언제 마시는 물이 좋을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270950</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270950</guid>
      <pubDate>2023-08-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름철은 그 어떤 계절보다 수분 섭취의 중요성이 강조되는 때다. 올해처럼 폭염 및 폭우로 인한 찜통 더위가 지속될 땐 더욱 그러하다. 여름철 건강 관리 지침에서 ‘충분한 수분 섭취’가 빠지지 않는 이유다.중요한 건 물을 ‘언제’ 마시느냐다. 일정량을 하루종일 꾸준히 마시는 게 가장 바람직하겠으나, 시간에 쫓기는 현대인들로선 물 마시는 걸 잊지 않고 챙기기 쉽지 않다. 이럴 땐 수분 섭취의 중요성이 특히 커질 때 물을 집중적으로 챙겨마시는 방법을 쓸 수 있다. 하루 중 수분 섭취가 특히 중요해지는 순간들을 알아본다.▲ 기상 직후기상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스무디에 ‘이 과일’ 섞지 마세요…“항산화 효과 떨어져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230828/120894480/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230828/120894480/2</guid>
      <pubDate>2023-08-28T09:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120897576.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바나나와 다른 과일을 섞어 스무디를 만들어 마시면 건강 효과가 떨어질 수 있다는 연구 결과가 나왔다.24일(현지 시각) 미국 캘리포니아대 데이비스 캠퍼스(UC 데이비스) 연구팀이 발표한 연구 결과에 따르면 바나나를 다른 과일 스무디에 섞어 넣으면 항산화 성분인 플라바놀이 훨씬 적게 흡수된다.플라바놀은 심장 건강과 인지 건강에 좋은 생리활성화합물이다. 이는 차, 사과, 배, 블루베리, 포도, 코코아 등을 통해 섭취할 수 있다. 플라바놀이 풍부한 음식을 섭취한 사람들은 노화에 따른 기억력 감퇴를 덜 겪는다는 연구 결과가 나온 바 있다.  하지만 연구팀에 따르면 플라바놀은 폴리페놀산화효소(PPO)와 만날 경우 체내 흡수가 어려워진다. 폴리페놀산화효소가 많은 식품은 바나나, 비트잎 등이 있다.실제 연구팀은 피실험군을 그룹으로 나눠 한 그룹은 바나나를 섞은 스무디를, 다른 그룹은 베리류를 섞어 만든 스무디를 마시도록 해 연구를 실시했다. 이어 이들에게 플라바놀 캡슐을 섭취하게 했다. 이후 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“바나나, 다른 과일과 섞지 마세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120897743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120897743/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T11:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120897719.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바나나와 다른 과일을 섞어 스무디를 만들면 건강 효과가 떨어질 수 있다는 연구 결과가 나와 화제다.  지난 24일(현지 시각) 미국 캘리포니아대 데이비스 캠퍼스(UC 데이비스) 연구팀이 발표한 연구 결과에 따르면 바나나를 다른 과일 스무디에 섞어 넣을 경우, 항산화 성분인 플라바놀이 훨씬 적게 흡수되는 것으로 밝혀졌다. 해당 연구결과는 최근 식품 및 기능(Food&amp;amp;Function)저널에 실렸다.  플라바놀은 심장 건강과 기억력과 같은 인지 건강에 좋은 생리활성 화합물로 ▲사과 ▲배 ▲블루베리 ▲블랙베리 ▲포도 ▲코코아 등에 들어 있다. 그러나 해당 연구에서 플라바놀은 폴리페놀 산화효소(PPO)와 만날 경우 체내 흡수가 방해받는 것으로 나타났다. 폴리페놀산화효소가 많은 식품은 바나나, 비트잎 등이다.   연구팀은 건강한 남성으로 구성된 참가자 그룹 중, 한 그룹에 바나나가 들어간 스무디를, 다른 그룹에는 베리류를 섞어 만든 스무디를 마시도록 했다.  이어 이들에게 플라바놀 캡슐을 섭취하게 하고 혈액</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 확진자수 지난주도 감소세…“9월 초중순까지 지속될 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120898512/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120898512/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T12:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120898454.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 확진자수가 지난주에도 감소세를 이어갔다.   질병관리청은 28일 오전 정례 브리핑을 통해 8월3주차(13~19일) 감소세로 돌아섰던 코로나19 확진자수가 4주차(20~26일)에도 감소 추세를 보였다고 밝혔다.   질병관리청에 따르면 4주차 일평균 확진자는 3만7000여 명으로, 8월 3주차(4만 1천여 명) 대비 9.4% 감소했다. 감염 재생산 지수도 1 이하로 나타났다.   고재영 질병청 대변인은 “이러한 추세라면 9월 초중순까지 확진자수 감소세가 지속될 것으로 예측하고 있다”고 설명했다.   질병청은 ‘위기단계 조정 로드맵 2단계’가 시작되는 31일부터 코로나19 감시 체계를 전수 감시에서 표본 감시로 전환한다. 따라서 전수 감시가 진행되는 29일과 30일은 결과를 질병청 홈페이지에 공개한다.   고 대변인은 “표본 감시로 전환 후에도 매주 수요일 양성자 감시, 다층 감시 체계 현황을 발표하고 변이 바이러스 유행 양상도 계속해서 안내할 예정”이라고 밝혔다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리 개는 달라질 수 없는 걸까요?” [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270866</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270866</guid>
      <pubDate>2023-08-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“우리 개가 너무 많이 짖어요” “사람을 지나치게 무서워해요“ “다른 동물을 보면 흥분해요” “배변을 아무 데나 해요” 반려견과 함께 살아가는 보호자가 흔히 하는 걱정들이다. 요즘은 이런 반려견의 모습이 문제 행동으로 규정되고, 관련 교육 정보와 프로그램도 다양하게 만들어져 있다. 하지만 적절히 대처하기가 생각보다 쉽지는 않다. TV 프로그램에 나온 대로 했는데도 우리 집에 있는 나의 반려견은 아랑곳하지 않고 같은 행동을 반복한다. 우리 반려견이 유난히 말을 듣지 않는 것일까? 우리 개는 진정 변할 수 없는 걸까?반려견의 성향은 타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가중 망가진 수면 리듬…“억지로 자려다 불면증 악화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230828/120900323/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230828/120900323/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T14:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120900223.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;휴가기간 불규칙한 생활을 하다가 일상으로 복귀하면 수면 리듬이 깨질 수 있다. 불면 증상이 만성화되거나 집중력 저하, 졸음 등으로 업무에 지장이 생기거나 사고 위험이 높아질 수 있어 주의할 필요가 있다. 28일 의료계에 따르면 휴가철에는 출근 부담이 없어 늦게 자고 늦게 일어나는 경우가 많다. 그러다 보면 일상으로 복귀하고 나서도 쉽게 잠들지 못해 수면 리듬이 깨질 수 있다. 잠이 오지 않음에도 불구하고 장시간 침대에 누워 어떻게든 자보려 하는 것은 불면증을 더욱 악화시킬 수 있다.정석훈 서울아산병원 정신건강의학과 교수는 “졸릴 때만 잠을 청하는 것이 좋다”면서 “잠자리에 들었을 때 잠이 오지 않고 눈만 말똥말똥한 상태가 지속되면 차라리 잠자리에서 벗어나 컴컴한 거실 같은 곳에 앉아 있다가 조금이라도 잠이 올 때 다시 잠자리에 들어가는 것이 좋다”고 말했다. 다만 잠이 안 온다고 해서 늦게까지 TV, 유튜브 등 영상을 시청하는 것은 삼가야 한다. 정 교수는 “시각적인 자극이 뇌로 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다이어트·가슴확대 광고 화장품 믿지 마세요…효과 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120900850/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120900850/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T14:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120900844.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처는 28일 “화장품 사용만으로 다이어트·지방분해·체중감량 효과를 볼 수 없다”며 관련 광고를 통한 구매에 주의를 당부했다.  식약처와 대한화장품협회는 여름철 관심이 많은 다이어트, 체형 유지 관련 효능·효과를 내세운 화장품 온라인 광고를 지난 7월 24~28일 322건 점검한 결과, 155건에 위반이 확인됐다고 이날 밝혔다.  식약처는 확인된 사례에 대해 신속하게 접속차단과 게시물 삭제 등을 요청하고 적발 업체 소재지 관할 행정기관에 점검과 행정처분 등 조치를 의뢰했다.  구체적으로 지방분해, 체지방 감소 등 의약품 오인 우려 광고 147건(94.84%), (가슴)지방세포증식, 가슴 확대 등 화장품 범위를 벗어난 소비자 오인·혼동 우려 광고 8건(5.16%) 확인됐다.  식약처는 “화장품에 대해 다이어트, 가슴확대 등에 대한 효능·효과를 검토하거나 인정한 적이 없다”고 설명했다.  화장품의 경우 인체에 미치는 영향이 경미하기 때문에 다이어트, 이중턱 제거, 가슴확대 등 효능·효과를 내세우는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비대면진료 시범’ 이달 종료…의사 45% “초진 절대불가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120906138/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230828/120906138/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T18:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120906130.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이달 말 시범사업 계도기간 종료를 앞두고 의사단체가 초진 비대면 진료는 절대로 안 된다며 대면 진료의 보조수단으로 사용돼야 한다고 거듭 촉구했다.   대한의사협회(의협)은 28일 서울 용산구 의협 회관 지하 1층 대강당에서 ‘비대면 진료 시범사업 현황과 개선방향’ 기자회견을 갖고 이 같이 밝혔다.   의협은 “비대면 진료 제도화에 있어 산업적·경제적 활성화보다는 안전과 유효성 검증이 우선되고 국민의 건강권이 최우선이 돼야 한다고 강조하고 있다”면서 “비대면 진료와 관련한 기본입장은 국민의 건강과 의료체계를 위협하는 초진 비대면 진료는 절대 불가하다”고 주장했다.  이어 “비대면 진료는 대면 진료의 보조 수단으로 사용돼야 한다는 대원칙은 반드시 지켜져야 한다”고 말했다. 정부는 ▲장기요양등급 판정을 받은 만 65세 이상 환자 ▲섬·벽지 거주 환자 ▲장애인복지법상 등록 장애인 ▲격리 중인 감염병 확진 환자에 대해 초진을 예외적으로 허용했다.   실제 이날 의협이 공개한 지난달 24일부터 이달 6일까지 회원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혈관 청소부’ 양파, ‘○○○○의 여왕’이라고? [정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230828/120908667/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230828/120908667/1</guid>
      <pubDate>2023-08-28T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/28/120905375.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 과학자들에게 가장 주목받는 식물의 천연 약리 성분 중 하나가 ‘퀘르세틴(Quercetin)’이다. 2021년 한 해에만 퀘르세틴 관련 논문이 2300편 이상 나왔을 정도다. 그런데 ‘퀘르세틴의 여왕’이라고 불리는 게 바로 양파다.   양파 속 퀘르세틴은 첫째, 혈관 벽에 이물질이 부착되는 것을 막고, 염증을 억제한다. 즉, ‘혈관 청소부’다. 양파에서 톡 쏘는 맛을 내는 유화아릴 성분도 혈관 확장을 촉진하기 때문에 양파는 여러모로 혈압을 잡는 채소다. 더위로 땀을 많이 흘리면 체내의 물이 빠져나가 혈액이 끈적끈적해질 수 있는데, 이럴 때일수록 양파를 섭취하면 좋다.   둘째, 덥고 습하면 각종 바이러스 질환들이 잘 생기는데 양파의 퀘르세틴은 항바이러스 작용이 탁월하다. 코로나바이러스 같은 호흡기 바이러스 예방에도 퀘르세틴이 좋다는 효과가 보고됐다. 비타민C와 같이 먹으면 시너지 효과가 난다고 알려져 있는데, 양파에는 퀘르세틴뿐만 아니라 비타민C도 풍부하다.   셋째, 양파의 퀘르세틴은 천연 인슐린이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시마 많이 먹으면 방사능 배출?…“의미 없고 부작용만”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230829/120910487/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230829/120910487/1</guid>
      <pubDate>2023-08-29T06:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/29/120910457.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 후쿠시마 오염수 방류로 홍콩, 마카오 등에서는 방사능을 배출해준다는 요오드가 함유된 소금이 사재기 열풍에 휩싸였다.  최근 국내에서도 방사능의 체내 흡수를 막아준다는 소문이 확산되며 요오드 함량이 높은 식용 해초, 소금 등이 주요 쇼핑몰에서 검색 상위를 차지하고 있다.   29일 의료계에 따르면 방사성 요오드가 들어가기 직전이나 직후에 안정요오드제를 복용하면 방사성 요오드가 갑상선에 축적돠는 것을 낮추거나 희석해 인체에 대한 영향을 감소시킨다.  갑상선에는 요오드를 주요 성분으로 하는 갑상선호르몬이 생성된다. 고농도의 방사성 요오드에 노출되면 요오드 20∼30% 정도가 갑상선에 축적되게 된다. 즉, 방사성 요오드에 노출됐을 때 요오드 섭취가 의미가 있는 것이다.   하지만 일본의 후쿠시마 방류가 시작된 이후 한국을 비롯해 홍콩, 마카오 등 인접국에서는 요오드가 풍부한 식품으로 알려진 다시마, 미역, 파래, 김, 쇠고기 등심, 닭고기, 우유 등이 많은 사람들 사이에서 회자되고 있다.   식약처는 고농</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성인도 예외 아닌 ‘여드름’…이러면 더 악화된다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271029</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271029</guid>
      <pubDate>2023-08-29T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼굴 피부는 한 사람의 연령을 가늠하는 가장 중요한 잣대 중 하나로 통한다. 사람과 대면할 때 가장 먼저 시선이 가는 신체 부위로서, 개인의 이미지 자체를 좌우하기도 한다. 외모 관리를 시작한 사람들이 다이어트와 함께 피부 관리를 고려하는 이유다.특히 최근과 같은 여름은 땀과 피지 분비량 증가로 인한 여드름 관련 고민이 늘어나는 시기다. 여드름의 발생 원인은 몹시 다양한 만큼, 가장 대표적인 발생 원인부터 찾아 해결해 나가는 게 중요하다. 성인 여드름의 발생 혹은 악화 원인 원인 3가지를 알아본다.▲ 손으로 여드름 짜기한 번 발생하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건망증·우울증 여성 뇌 속에 8㎝ 기생충 ‘꿈틀’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230829/120912237/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230829/120912237/2</guid>
      <pubDate>2023-08-29T09:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/29/120912198.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호주에서 건망증과 우울증을 앓던 60대 여성이 뇌 속에서 8cm 길이의 벌레가 살고 있던 것으로 밝혀졌다.  28일(현지시간) 영국의 가디언에 따르면 호주 뉴사우스웨일스에서 살던 이 여성은 복통, 설사, 발열 등 증상을 호소하다 2021년 1월 지역병원에 입원했다.  그는 이듬해부터는 건망증과 우울증 증세도 보이기 시작했고 캔버라 병원 측에서는 자기공명영상장치(MRI) 검사를 진행한 결과 뇌수술이 필요하다는 결론을 냈다.  당시 수술을 집도하던 하리 프리야 반디 신경외과 교수는 여성의 뇌에서 꿈틀대는 것을 목격했다. 그는 꿈틀대는 물체가 8cm 길이의 기생충이라는 것을 파악했고 그것을 여성의 뇌에서 빼냈다.  해당 기생충에 대한 검사를 의뢰한 결과 호주 연방과학산업연구기구(CSIRO)는 이 기생충을 ‘오피다스카리스 로베르시’라는 회충으로 결론 내렸다. 이 회충은 주로 호주 동남부에 지역에 사는 비단뱀(python) 체내에서 발견되던 것으로 사람 몸에서 확인된 건 이번이 처음이라고 한다.  이 여성은 비단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종류 다양한 고강도 운동들…장·단점 살펴보니</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271125</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271125</guid>
      <pubDate>2023-08-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오운완(‘오늘 운동 완료’의 줄임말) 등 운동 관련 해시태그를 SNS에서 쉽게 찾아볼 수 있는 시대다. 고도로 단련된 몸매 ‘인증샷’도 통상 함께 게재된다. 운동을 통한 몸매 관리가 자기계발의 한 축으로서 입지를 공고히 하면서 생겨난 현상이다.이에 따라 고강도 운동에 대한 관심도 커지고 있다. 보통 강도의 운동보다 더 빠르고 분명한 효과를 볼 수 있다는 이점 때문이다. 고강도 운동의 종류와 각각의 장·단점을 알아본다.▲ 고반복 운동무산소 근력 운동에서 중량은 적게, 반복 횟수는 늘려서 수행하는 운동법이다. 예컨대 바벨 스쿼트를 중량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체중 감량 보조제는 효과적이고 안전할까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270746</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270746</guid>
      <pubDate>2023-08-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 SNS(소셜미디어)를 보면 유명인들을 모델로 내세운 채 체중 감량, 뱃살 제거, 내장지방 제거 등에 좋다는 보조제 광고가 허다하다. 체중 감량 보조제는 ‘안전하고’ ‘자연스럽게’ 체중을 줄일 수 있다고 홍보한다. 그러나 이런 보조제가 효과적인지 그리고 안전한지에 대해서는 주의를 기울일 필요가 있다.체중 감량 보조제로 많이 소개되는 대표적인 성분은 곤약(글루코만난)·복합 리놀렌산(CLA)·가르시니아 캄보지아·녹차 추출물·시서스·포스콜린 등이다. 곤약은 물과 결합해 젤처럼 부풀어 포만감을 주고 식사량을 줄여 체중 감소에 도움을 줄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, ‘당뇨병 3제’ 복합제 출시… 크기줄여 복용편의↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230829/120920280/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230829/120920280/1</guid>
      <pubDate>2023-08-29T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/29/120920264.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 29일 당뇨병 3제 복합제인 다파시타엠서방정(성분명 : 다파글리플로진, 시타글립틴, 메트포르민) 4개 용량 제품을 출시한다고 밝혔다.  다파시타엠서방정 10/100/1000mg은 3제 당뇨병 복합제임에도 기존의 2제 당뇨병 복합제와 비슷한 크기로 제조해 복용 편의성을 높였다. 작은 크기의 알약을 선호하는 환자들을 위해 동일 조합, 낮은 용량, 작은 크기의 다파시타엠서방정 5/50/500mg도 함께 출시했다. 큰 알약 복용에 거부감을 느끼는 환자들의 복약순응도를 높여 줄 효과적인 대안을 고민한 결과다.  이어 다파시타엠서방정 5/50/750mg, 다파시타엠서방정 5/50/1000mg 등을 포함해 총 4개 용량의 3제 복합제에 대한 허가를 받았으며, 다파시타정 10/100mg 2제 복합제도 함께 출시했다.  대원제약 관계자는 “메트포르민이 포함된 3제는 단 한 알로 당뇨병 치료가 가능하기 때문에 복용 편의성 면에서 획기적이라는 평가를 받으며, 당뇨병 진료 지침에도 초기 병용 요법 및 조기 병용 요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무리했나?” 나들이 후 으슬으슬 몸살…‘이 질환’ 일수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230829/120922783/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230829/120922783/1</guid>
      <pubDate>2023-08-29T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/29/120922730.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더위의 기세가 한풀 꺾이면서 캠핑, 등산, 레포츠 등 야외활동을 하기 좋은 계절을 향해 가고 있다. 들쥐에 기생하는 털 진드기 유충에 물려 감염되는 쯔쯔가무시병에 주의해야 할 시기다.   29일 의료계에 따르면 야외활동이 증가하는 9~11월에는 쯔쯔가무시병 환자가 많이 발생한다. 털 진드기 유충에 물리면 유충의 침샘에 있는 세균이 신체에 침투하게 되고, 세균이 혈액과 림프액을 타고 전신으로 퍼진다. 이후 7~14일 잠복기를 거쳐 증상이 나타난다.   초기 증상은 감기 몸살과 비슷해 감기로 오인할 수 있다. 두통, 발열, 오한 등 감기 증상과 함께 물린 상처가 있다면 진료를 받아볼 필요가 있다.   이미숙 경희대병원 감염면역내과 교수는 “유충에 물린 초기에는 증상이 없다가 7~14일 잠복기를 거친 후 몸살 감기와 비슷한 고열, 오한, 두통, 근육통이 나타난다”며 “발진이 몸통과 팔, 다리에 나타나기도 한다”고 말했다.   감기와 다른 점은 시간이 지나면서 피부 발진과 함께 진드기에 물린 자리에 검은색 딱지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>응급환자 ‘표류’ 방지 예산 599억 증액</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120927856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120927856/1</guid>
      <pubDate>2023-08-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 응급환자가 제대로 치료받지 못하고 떠도는 ‘표류’를 막기 위해 내년에 2086억 원을 투입한다. 올해보다 599억 원이 늘었다. 보건복지부는 29일 발표한 2024년도 예산안에서 “응급환자의 전원(轉院·병원을 옮김)을 돕는 ‘광역응급의료상황실’을 4개 만드는 데 100억 원을 투입한다”고 밝혔다. 상황실은 응급환자가 생겼을 때 수술 일손에 여유가 있는 병원을 찾아주는 역할을 한다. 현재는 중앙응급의료상황실 1곳이 전국을 책임지는 구조라서 업무 부담이 컸다. 응급환자 정보를 의료진끼리 정확하고 빠르게 공유하는 플랫폼인 응급전원협진망에도 5억 원을 투자한다. 중증 응급환자를 제대로 치료하는 병원을 보상하는 ‘전달체계 개편 시범 사업’과 의사가 부족한 지역에서 여러 병원이 순번을 짜서 번갈아 가며 당직을 서는 ‘순환당직제’ 등을 포함한 응급의료 지원 발전 프로그램 예산은 306억 원에서 546억 원으로 늘어난다. 소아응급 분야도 강화된다. 아이가 아플 때 언제든 전화로 상담할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소화불량에 윗배, 등까지 아프다? 쓸개, 췌장 질환![건강 기상청:증상으로 본 질병]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230829/120918735/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230829/120918735/1</guid>
      <pubDate>2023-08-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/29/120918731.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어느 날부터 오른쪽 윗배나 명치가 심하게 아프다면? 복통의 원인이 워낙 많아 자세한 검사를 받아봐야 알겠지만, 소화불량 또는 황달 증상까지 동반된다면 쓸개(담낭)나 담도에 문제가 생겼을 가능성이 크다. 증상은 비슷하지만 윗배 전체에 심각한 통증이 있고 등에까지 통증이 심하다면 췌장이 고장 났을 공산이 크다. 특히 췌장암은 통증을 느끼기 시작하면 이미 암이 다른 장기로 전이된 경우가 많다.    담낭과 췌장은 똑같이 소화액을 분비하는데, 특히 췌장은 혈당조절 호르몬을 분비하는 신진대사의 핵심 장기다. 최근 담낭(담도), 췌장 관련 질환이 크게 늘면서 각 대학병원에는 이를 전문적으로 치료하는 간담췌외과가 생겨나고 있다. 과연 담낭과 담도, 췌장에 발생하는 대표적인 질환에는 어떤 것이 있으며 그 치료법은 무엇일까. 간 이식과 로봇 및 복강경을 이용한 췌담도 수술로 유명한 유영동 고려대학교 안암병원 간담췌외과 교수를 만나 그에 대한 답을 구했다.  담낭결석 진료 4년 새 50% 증가담낭과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 나도?…‘분노조절 능력’ 떨어졌다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271212</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271212</guid>
      <pubDate>2023-08-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살다보면 필연적으로 분노할 일과 맞닥뜨리게 된다. 부당한 업무를 지시하는 직장상사 때문일수도, 이기적으로 행동하는 친구 때문일수도, 내게 무관심한 가족 때문일수도 있다. 적절한 분노 표현은 해묵은 감정을 털어내고 더 나은 관계를 도모할 수 있게 한다는 점에서 유익한 측면도 있다.그러나 이 분노가 너무 자주, 부적절한 방식으로 터져나오는 건 분명한 문제다. 주변 사람들에게 마음의 상처를 입히는 것은 물론, 직장 생활에서도 큰 타격을 입을 수 있다. 자신의 분노 표현 방식에 문제가 있는지 자가진단할 수 있는 신호는 무엇이 있을까.▲ 물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물놀이 후 끊어질듯한 옆구리 통증…신장에 이 병 생겼다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120930654/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120930654/1</guid>
      <pubDate>2023-08-30T09:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120930640.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“엄청난 근육통에다 39도가 넘는 열 때문에 온몸이 펄펄 끓었어요. 옆구리에 통증도 계속됐고 속까지 매스껍더라고요.”  숨이 턱턱 막히는 무더위를 피해 얼마 전 아이와 워터파크를 다녀온 A씨는 최근 그야말로 죽다 살아났다. 39도가 넘는 고열에 허리 통증, 구토 증상까지. 원인 모를 고통이 온몸을 지배했다. 처음엔 ‘너무 신나게 놀다 온 탓인가’ 싶었지만 옆구리 통증이 심상치 않아 병원을 찾았다.   의사가 내린 진단은 급성 신우신염. 신장이 세균에 감염된 때문이라고 했다. A씨는 사람이 바글바글했던 워터파크를 떠올렸다. A씨의 말을 들은 의사의 생각도 같았다. 의사는 수영장이나 대중 목욕탕 등에서 세균에 감염돼 방광염이나 신우신염이 발생할 수 있다고 했다.   신우신염은 신장이나 신우(콩팥깔때기: 소변이 일시적으로 모이는 깔때기 모양의 구조물) 등 상부 요로계가 감염된 것을 말한다. 방광이나 요도가 세균에 감염된 것은 하부 요로 감염이라고 한다.   보통 급성 신우신염은 방광염에서 발전하는 경우가 많다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 코로나 검사비 최대 5만 원…먹는 치료제·백신은 무상 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120932795/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120932795/2</guid>
      <pubDate>2023-08-30T11:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120928441.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 오는 31일부터 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 등급을 2급에서 독감(인플루엔자)과 같은 4급으로 하향 조정한다. 코로나19를 독감과 같은 수준으로 관리하겠다는 것이다. 이에 따라 확진자 전수 집계도 중단되고, 동네의원에서 검사시 비용 부담도 최대 10배 가량 높아진다. 또 요양시설 외박과 면회도 전면 허용한다. 다만 감염취약시설 내 마스크 착용 의무는 유지된다.   30일 질병관리청에 따르면 코로나19는 31일 0시부터 법정 감염병 등급(1~4급) 중 가장 낮은 4급으로 낮아진다. 최근 일주일(22~28일) 국내 코로나19 일평균 확진자는 3만6700명이다. 이달 첫째주(1~7일)에 5만378명을 기록한 후 3주 연속 하락세다. 질병청은 이에 코로나19 확진자 감시를 전수감시에서 표본감시로 바꿔 일일 확진자 집계는 하지 않는다. 대신 527개 감시기관에서 신고한 확진자 현황을 주간 단위로 발표하고 변이 바이러스 유행 양상을 모니터링한다.   현재는 고열과 기침 등의 코로나19 의심 증상으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 위험도 ‘낮음’…내일 4급 전환, 검사비 유료화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120933573/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230830/120933573/1</guid>
      <pubDate>2023-08-30T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120933488.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 평균 코로나19 확진자 수가 4만명 아래로 떨어지는 등 유행 감소세가 이어지자 방역 당국이 코로나19 위험도를 32주째 ‘낮음’으로 평가했다.  코로나19는 31일 4급 감염병으로 전환되며 이에 따라 확진자 일일 집계는 종료된다. 코로나19 검사비도 유료로 전환돼 건강한 일반인은 2만~5만원을 내야 한다. 다만 고령층 등은 보건소 선별진료소에서 무료 검사가 가능하다.  30일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 8월4주차 전국의 코로나19 위험도를 ‘낮음’으로 평가했다. 위험도는 지난 1월 3주차부터 32주 연속 ‘낮음’을 유지하고 있다. 방대본은 위중증·사망자가 소폭 증가했으나 치명률이 낮고 신규 확진자 감소세, 병상가동률이 안정적으로 유지되고 있다고 판단했다.  8월 4주 확진자 수는 26만4305명으로 전주 대비 9.4% 감소했다. 일평균 확진자 수도 4만1693명에서 3만7758명으로 감소해 5주 만에 4만명 아래로 떨어졌다. 감염재생산지수는 0.94로 1주 전(0.91)보다는 소폭 올랐으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자려 할수록 멀어지는 잠…도움되는 ‘수면 루틴’은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271024</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271024</guid>
      <pubDate>2023-08-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면 시간과 숙면 여부는 삶의 질에 큰 영향을 끼친다. 아무리 좋은 옷과 음식을 가까이한들, 수면이 부족한 사람의 뇌리는 ‘푹 자고 싶다’는 생각으로 꽉 차 있기 마련이다. 숙면 관련 각종 정보 및 제품들이 남녀노소 모두에게 각광받는 이유다.숙면에 대한 각종 방법론 중 이른바 ‘수면 루틴’이 꾸준히 언급된다. 하루종일 흥분 상태에 놓여있던 우리 심신을 수면에 용이한 이완 상태로 전환하는 일종의 소규모 의식이다. 숙면에 도움을 줄 수 있는 수면 루틴은 무엇이 있을까.▲ 차 마시기마음이 불안할 땐 쉽사리 잠이 오지 않는다. 이럴 땐 캐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이랩, 충북대병원에 폐 손상 예방 시스템 ‘에어톰’ 공급</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120940898/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120940898/1</guid>
      <pubDate>2023-08-30T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120940896.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;벤처기업 바이랩이 인공 기계호흡 환자들의 폐 손상을 예방할 수 있는 모니터 ‘에어톰’을 충북대병원에 공급했다고 30일 밝혔다. 이번 충북대병원 납품은 에어톰을 상업용으로 판매한 첫 사례다.에어톰은 인공 기계호흡 환자를 대상으로 폐 내부의 영역별 환기 정보를 영상과 수치로 실시간 제공한다. 방사선 노출 없이 인체 내부 단면을 영상화하는 기술로, 초당 100장의 영상을 출력하는 월등한 시간해상도를 갖고 있어 기능 영상과 활력징후 모니터링이 가능하다. 이 기술은 최근 유럽과 미국에서도 중환자와 전신마취 환자들의 폐 보호 환기에 사용되고 있다.신윤미 충북대병원 중환자실장은 “에어톰 도입은 통해 중환자실에서 인공호흡 치료 중인 환자의 안전과 치료를 한 단계 끌어올리는 계기가 되고 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 코로나 검사비 2만~6만원… 백신-먹는치료제 무상지원 유지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120944937/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120944937/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120940559.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현재 외진 산이나 산골에서만 가능한 비대면 초진을 병·의원이 먼 수도권 ‘숨은 벽지’까지 확대한다. 급성기 환자가 대면진료 후 비대면 재진을 받을 수 있는 기간도 현행 한 달에서 향후 두 달 안팎으로 늘어난다.    30일 보건복지부는 전날 한국환자단체연합회와 대한의사협회, 한국디지털헬스산업협회 등 유관 단체와 ‘비대면 진료 시범사업 자문단’ 회의를 열고 이 같은 내용을 논의했다고 밝혔다.   복지부에 따르면 현재 비대면 진료는 원칙적으로 의사와 한 번 이상 얼굴을 마주하고 진찰받은 이후에만 허용한다. 거동이 불편하거나 병·의원 접근성이 낮은 섬·벽지에 사는 환자에 한해서만 초진이 가능하다. 비대면 진료는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 유행할 당시 감염병 예방법에 따라 한시적으로 초진과 재진 구분 없이 전면 허용했지만, 6월 1일 감염병 위기경보 단계가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향되면서 허용 범위를 좁힌 시범사업으로 전환했다.   복지부는 섬과 벽지 일부로 제한된 비대면 초진 허용 지역이 너무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주사로 살 뺀다? 효과 있지만 중단하면 요요현상 와요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944548/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944548/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120940717.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삭센다는 2년 전 국내에 수입돼 돌풍을 일으켰던 비만 치료제다. 매일 배에 직접 찔러 넣는 주사제다. 최근 미국에선 기존 치료제보다 효과가 좋으면서 일주일에 한 번만 주사를 놓아도 되는 비만 치료제가 인기를 끌고 있다. 테슬라의 최고경영자(CEO)인 일론 머스크와 할리우드 스타인 킴 카다시안까지, 유명 인사들이 주사제로 체중 감량에 성공했다고 하면서 품귀 현상까지 벌어지고 있다. 비만 치료에 주사제가 얼마나 효과적일까. 부작용은 없는 것일까. 정원영 강동성심병원 비만대사센터 교수를 만나 들어봤다.   ―현재 국내에서 사용 중인 비만 치료제는 어떤 것들이 있나.   “과거에 주로 쓰인 비만 치료제는 먹는 약이다. 주로 식욕을 억제해 체중 감량 효과를 주는 것인데 디에타민, 제니칼, 콘트라브, 큐시미아 등이 대표적이다. 2021년 국내에 도입된 비만 치료 주사제인 삭센다는 빅토자라는 당뇨병 치료제의 용량을 늘려 비만 치료제로 개발했다.”   ―어떻게 당뇨 치료제가 비만 치료제로 사용되나.   “당뇨약으로 개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]‘젊은 당뇨병’ 정책 첫발… 전문가-환자 의견 경청하길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944542/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944542/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120940727.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘어리거나 젊은 당뇨병 환자’는 중장년 당뇨병 환자보다 더 큰 고통을 겪는다. 어릴수록 성장호르몬의 영향으로 혈당 오르내림이 더 심하다. 학교나 직장을 다니다 보면 꾸준한 관리를 하는 데 실패하기 쉽다. 특히 췌장 장애 상태라 할 수 있는 1형 당뇨병, 임신 중 당뇨병은 보통 당뇨병의 기전과 아예 달라 혈당 관리가 훨씬 까다롭다. 그 연령대에 드문 당뇨병 환자라는 사회적, 심리적 고립감도 문제다. 저혈당 쇼크로 인한 사망 역시 어린 나이대에 집중되어 있다. 이런 ‘젊은 당뇨병’ 환자에 대한 정책적 관심을 촉구해 온 노력이 최근 빛을 보는 듯하다. 각계 당뇨병 전문가 그리고 대한당뇨병연합 등 시민단체의 노력에 응답한 국회가 ‘소아·청소년·청년 당뇨병 환자 등 지원에 관한 법률’(젊은 당뇨병 법)을 발의했다. 4월에는 이를 계기로 서울대 어린이병원에서 보건복지부 제2차관 주재 간담회도 열렸다. 최근엔 국회 법안소위에서 복지부가 올해 4분기(10∼12월)까지 대책을 마련하겠다고 약속하기도 했다.   정부는 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈287〉간암의 발생 원인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944529/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230830/120944529/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/30/120940722.22.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건망증, 충동 쇼핑…의외의 ‘우울증’ 증상들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271213</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271213</guid>
      <pubDate>2023-08-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘우울증’을 말할 때 사람들이 흔히 떠올리는 이미지가 있다. 경미한 스트레스 상황에서도 눈물을 쏟거나, 하루종일 집안에 틀어박혀 외출을 거부하는 등의 이미지다. 모두 중증의 우울감을 겪을 때 나타날 수 있는 증상들이다.문제는 우울증이 때로는 의외의 증상으로 표출될 수 있다는 점이다. 이를 개인의 나쁜 습관 등으로만 치부하다 우울증 진단이 늦어지는 경우가 적지 않다. 우울증이 야기할 수 있는 의외의 증상들을 알아본다.▲ 알코올 의존성한 통계에 따르면, 중증의 우울증 환자 중 약 30%가 알코올을 남용한다. 취기가 주는 안도감이나 고양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청, 내년 예산 1조6213억 편성…일상회복에 45% 감액</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120948689/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120948689/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T09:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120950123.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청의 내년도 예산이 1조6213억원으로 편성됐다. 코로나19로부터 일상회복의 여파로 올해 대비 45%가 감액됐다. 31일 질병청은 2024년도 예산안으로 1조6213억원을 편성했다고 밝혔다. 이는 올해 예산 2조9470억원 대비 45%(1조3257억원) 줄어든 규모다. 질병청은 “코로나19가 4급 법정감염병으로 전환되면서 고위험군 중증화·사망 예방에 집중지원하고, 상시·신종 감염병 예방관리 등의 고유 업무를 효율적으로 수행할 수 있도록 재정비했다”고 말했다. 내년도 예산안의 기본 방향은 ▲상시감염병 예방관리체계 강화를 위한 투자 ▲신종감염병 대유행 대비 및 대응을 위한 재정 투자 확대 ▲고령화 등 사회환경 변화에 따른 만성질환, 비감염성 건강 위해에 대응한 재정 투자 지속 ▲감염병 위기대응 및 정밀의료 실현 등 미래사회 대비를 위한 질병관리 R&amp;amp;D 투자 강화 등이다. 주요 사업 예산을 보면 코로나19 예방접종 사업에 4544억원, 코로나19 치료제 구입 사업에 1798</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삶의 질 낮추는 과민성대장증후군, 식생활습관 바꾸면 증상 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120950238/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120950238/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T10:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120950221.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과민성대장증후군은 복통이나 복부 팽만감, 복부 불편감 같은 불쾌한 소화기 증상이 반복되며 설사 또는 변비 등 배변 장애가 나타나는 만성 질환이다.   31일 건강보험심사평가원에 따르면 국내 과민성대장증후군 환자는 연간 150만명 안팎으로 발생하고 있다.  지난해 과민성대장증후군으로 141만4648명이 국내 병원을 찾았다. 코로나19 대유행 전인 2018년과 2019년에는 각각 160만명을 넘었다.  다행히 과민성대장증후군은 기능적 장애일 뿐 대장암 등 악성 질환과는 무관한 것으로 알려졌다. 대장내시경이나 엑스선(X-ray), 복부 전산화단층촬영(CT) 등으로 확인되는 특정 질환 역시 없다.  최영희 가톨릭대학교 인천성모병원 소화기내과 교수는 “과민성대장증후군은 복통 등의 증상이 악화와 호전을 반복하지만 배변 후 호전되는 특징이 있다”면서 “증상들이 수년간 계속되도 몸 상태에 별다른 영향을 미치지는 않는다”고 말했다.  ◆빈혈·혈변·체중감소 동반 시 타질환 의심  과민성대장증후군의 원인은 아직까지 명확하게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽지 않은 ‘운동·식단’…간편하게 건강 챙기는 방법들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271216</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271216</guid>
      <pubDate>2023-08-31T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강 측면에서 운동 및 식단의 중요성을 모르는 이는 없다. 다만 현실적으로 적절한 운동과 식이조절을 지속하기 어렵다는 게 문제다. 직장 생활 스트레스에 더해 식단·운동 관련 스트레스까지 감당할 자신이 없다고 말하는 사람들이 많다.적절한 식이조절 및 운동은 건강을 생각한다면 언젠가는 시작해야 할 과업이다. 다만 당장 시작할 여유가 되지 않는다면, 생활 속에서 큰 힘을 들이지 않고도 건강을 증진시킬 수 있는 방법들부터 실행해 갈 수도 있다. 생활 속에서 간단히 실행할 수 있는 건강 관리법들을 알아본다.▲ 주기적 환기여름은 폭염 및 호우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 스텔라라 시밀러 ‘CT-P43’ 호주 허가신청 完</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120953615/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120953615/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120953614.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 호주 식품의약품안정청(TGA, Therapeutic Goods Administraion)에 자가면역질환 치료제 스텔라라(성분명 우스테키누맙) 바이오시밀러 ‘CT-P43’ 품목허가 신청을 완료했다고 31일 밝혔다.  판상형 건선과 건선성 관절염, 크론병, 궤양성 대장염 등 오리지널 의약품인 스텔라라가 보유한 전체 적응증에 대한 품목허가를 신청했다. 호주에 앞서 미국 식품의약국(FDA)과 유럽의약품청(EMA), 국내 식품의약품안전처 등에도 품목허가 신청을 마쳤다.  셀트리온은 2015년부터 호주에서 자가면역질환 치료제 램시마를 시작으로 유방암·위암 치료제 허쥬마, 혈액암 치료제 트룩시마, 자가면역질환 치료제 유플라이마 등 주요 제품 허가를 차례로 획득하며 오세아니아 시장 내 입지를 넓히고 있다. CT-P43 허가가 완료되면 시장 내 영향력이 더욱 확대될 것으로 기대하고 있다. 특히 호주는 바이오시밀러 우호 정책을 도입하고 있는 국가 중 하나다. 2018년부터 의료비 절감과 바이오의약품에 대한 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 일일확진자 집계 중단…양성자 표본감시로 전환</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120956778/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230831/120956778/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T15:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120956672.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 국내 유행 이후 3년 넘게 이어진 일일 확진자 집계와 발표가 31일 중단됐다. 앞으로는 양성자 중심 감시체계가 가동된다.  코로나19 중앙방역대책본부는 이날 코로나19 감염병 등급이 2급에서 4급으로 하향 조정됨에 따라 효과적인 감시와 표본감시체계로의 안착을 위해 양성자 중심 감시체계를 한시적으로 운영한다고 밝혔다.  2급 감염병은 발생 사실을 24시간 안에 신고하는 전수감시 대상이지만 4급은 지정된 표본감시기관을 위주로 감시한다.  4급인 인플루엔자(독감)은 발생 환자를 정확히 알 수는 없고 전국 196개 의원급 의료기관의 외래환자, 220개 병원급 의료기관의 입원환자 표본감시로 유행 추이를 알 수 있다.  코로나19도 독감과 같은 4급 감염병이 되면서 표본감시 대상이 됐으나 방대본은 전수감시와 표본감시의 중간단계라 할 수 있는 ‘양성자 감시체계’를 연말까지 한시적으로 운영할 계획이다.  코로나19 치료제 처방이 가능한 전국 의료기관 중 지정된 527곳에서 양성자 감시에 참여해 주1회 확진자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 성균관대와 학술·연구 교류 업무협약… “고품질 바이오 교육 인프라 구축”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958385/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T16:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120958329.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 지난 30일 성균관대와 인재 양성 및 학술교류를 위한 업무협약을 체결했다고 31일 밝혔다. 협약식은 김용운 GC녹십자 인재경영실 실장과 권대혁 성균관대 생명공학대학 학장 등 주요 관계자들이 참석한 가운데 경기도 수원 소재 성균관대 자연과학캠퍼스 제2공학관에서 열렸다.  협약에 따라 GC녹십자와 성균관대는 인적·물적 교류와 기술 정보의 원활한 활용, 전문 인재 교육 등을 통해 우수 인재 양성과 연구개발 성과 제고를 위해 상호 협력하기로 했다.   업무협약 주요 내용은 바이오의약품 관련 공동 연구 및 기술 협력, 연구개발 프로젝트 공동 수행, 전문가 양성을 위한 공동 교육 및 인턴십, 세미나 및 연구발표회, 초청강연회 등 상호교류, 차세대 바이오헬스산업 혁신인재양성을 위한 융합 트랙 교육 지원 등이다.  김용운 GC녹십자 인재경영실장은 “이번 협약을 통해 산·학 협력체계를 강화하면서 제약바이오산업 경쟁력 확보에 기여할 수 있을 것”이라며 “GC녹십자는 채용연계 프로그램을 포함해 차세대 바이오헬스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, 줄기세포 유래 엑소좀 치료제 세포주 위탁생산… 브렉소젠과 CMO 계약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958990/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230831/120958990/1</guid>
      <pubDate>2023-08-31T16:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/31/120958950.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 엑소좀 치료제 전문 기업 ‘브렉소젠’과 줄기세포에서 유래한 엑소좀 치료제 세포주 위탁생산(CMO) 계약을 체결했다고 31일 밝혔다.  이번 계약에 앞서 HK이노엔과 브렉소젠은 지난 4월 관련 업무협약을 맺은 바 있다. 본 계약에 따라 HK이노엔은 브렉소젠이 개발 중인 심근경색증 치료제와 비알콜성지방간염(NASH) 치료제의 세포주 생산을 맡는다. 계약금액과 생산 규모 등은 계약 조건에 따라 공개하지 않기로 했다.  세포주 생산은 경기도 하남시 소재 HK이노엔 세포유전자치료제센터에서 담당한다. 세포주 특성 분석과 함께 균질성을 확보한 세포주를 생산할 계획이다. 세포주는 생체 밖에서 배양이 가능한 세포 집합을 말한다. 의약품으로 개발하기 위해서는 엄격한 품질관리시스템을 보유한 GMP시설이 필요하다.  HK이노엔이 생산한 세포주는 브렉소젠에 공급될 예정이다. 브렉소젠은 해당 세포주에서 나노 입자인 ‘엑소좀’을 추출해 심근경색증 치료제(BRE-M101)와 비알콜성지방간염 치료제(BRE-NA01)의 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대면 ‘초진-약 배송’ 오늘부터 금지… 이용자 급감에 스타트업들 고사 직전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230901/120965387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230901/120965387/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120965966.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한때 30여 곳까지 늘었던 국내 비대면 진료 플랫폼이 잇달아 사업을 접거나 축소하고 있다. 1일부터 본격 시행되는 비대면 진료 시범사업이 대상 환자 범위를 ‘재진’ 중심으로 제한했기 때문이다. 정부 규제와 기존 업계의 반발로 혁신 서비스가 무산된 ‘타다 사태’가 재연될 수 있다는 우려가 나온다. 31일 비대면 진료 플랫폼 1위 업체인 ‘닥터나우’에 따르면 이 회사는 비대면 진료 시범사업 계도기간(6∼8월) 종료에 맞춰 비대면 진료 서비스를 축소했다. 서류로 재진임을 증명해야만 비대면 진료를 이용할 수 있도록 했다. 그 대신 24시간 실시간 무료 의료상담, 대면 진료 병원 예약 등 다른 서비스를 확대해 헬스케어 기업으로의 사업 전환을 검토하고 있다. ‘나만의닥터’는 비대면 진료를 중단하고 건강관리 콘텐츠와 대면 진료 예약 서비스를 하기로 했다. 메듭, 썰즈, 파닥 등 7곳은 계도 기간에 이미 비대면 진료 서비스를 중단했다. 이 플랫폼들이 잇달아 비대면 진료를 축소하거나 중단하게 된 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울백병원, 개원 82년 만에 역사 속으로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120965318/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120965318/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120965316.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 중구 백병원이 31일 마지막 환자 진료를 끝으로 문을 닫았다. 1941년 백인제외과병원으로 개원한 지 82년 만이다.  이날 서울백병원은 “31일 오후 5시를 기점으로 진료를 종료한다. 환자와 보호자에게 불편을 드려 죄송하다”고 밝혔다. 앞서 6월 인제학원 이사회는 서울 도심 공동화로 1745억 원의 적자가 누적됨에 따라 폐원을 결정했다. 이달 1일 자로 의사를 제외한 간호사, 행정직 등 직원 약 250명 중 약 100명은 상계백병원과 일산백병원으로, 나머지 150명은 부산백병원과 해운대백병원으로 발령이 난다. 의사 20여 명의 근무지는 이달 중 정해질 예정이다. 병원은 문을 닫았지만, 폐원을 반대하는 직원들의 반발이 이어지고 있다. 이날 서울백병원 직원들은 “진료 종료와 폐원을 결정하고 진행하는 과정에서 사립학교법과 법인 정관에 규정된 절차조차 제대로 지키지 않았다”며 폐원 절차가 위법이라는 입장문을 발표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 재유행? 저를 조심하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120965037/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120965037/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120960745.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사슴이 ‘사스코로나바이러스-2(SARS-CoV-2)’의 주요 저장소인 동시에 감염된 후 돌연변이 형성 속도가 사람의 3배에 달한다는 연구결과가 나왔다.   이 바이러스는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)을 일으킨다. 사슴은 박쥐, 천산갑 등과 함께 감염 매개 숙주동물로 의심돼 한창 연구가 이뤄지고 있다. 이번 연구결과에 따라 새로운 코로나19 변이가 사슴을 통해 유행할 가능성이 제기된다.    앤드루 보먼 미국 오하이오주립대 수의학·예방의학과 교수 연구팀은 흰꼬리사슴을 대상으로 코로나19 감염과 변이 양상을 연구한 결과를 국제학술지 ‘네이처 커뮤니케이션스’에 28일(현지 시간) 공개했다.    연구팀은 2021년 11월부터 2022년 3월까지 오하이오주 카운티 88곳 중 83곳에서 흰꼬리사슴 1522마리를 대상으로 면봉을 이용해 콧속 검체를 채취했다. 2021년 오하이오주 9개 카운티에서 코로나19에 감염된 사슴들을 발견한 뒤 국지적 문제인지, 오하이오주 전역에 걸친 문제인지를 확인하기 위해 연구를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가을에 먹으면 더욱 약된다”…한방에서 추천하는 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120966340/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120966340/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T05:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120966271.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;9월이 되면서 가을에 먹으면 더욱 약이 된다는 대추에 대한 관심이 높아지고 있다. 제철을 맞은 대추는 통째로 먹기보다는 잘라 먹는 것이 제대로 된 효능을 기대할 수 있다.   1일 한의계에 따르면 대추는 동의보감에서 맛이 달고 독이 없으며, 속을 편안하게 하고 오장을 보호하는 효능을 가진 것으로 설명하고 있다.   본초강목에서는 대추를 소화 기능을 높이고 면역력 강화에 도움을 주는 것으로 소개한다.  한의학적으로는 대추는 부족한 경맥의 기운을 도와 음혈을 보충해 주는 약재다. 특히 다른 약재들의 약성을 조화롭게 하고, 독성을 완화라는 기능이 있다. 경맥은 몸의 장기와 머리, 팔, 다리 등을 연결해 주는 길을 의미한다.   또 대추는 성질이 따뜻하기 때문에 수족냉증이 있거나 아랫배가 차가워 생리통이 심한 여성들에게 도움이 되는 것으로 알려져 있다. 쌀쌀한 가을철에 대추차를 마시는 것도 이같은 이유 때문이다.  대추는 영향학적으로도 우수한 식품이다. 사과의 50배에 달하는 비타민C를 가지고 있으며, 몸속 활</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동은 다이어트 때만 반짝?…‘평생 운동’ 습관 들이는 법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271215</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271215</guid>
      <pubDate>2023-09-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인들에게 운동은 평생 상환해야 하는 빚과 같다. 운동을 따로 하지 않는 이들은 많지만, 이들 역시 운동에 대한 부채감만은 갖고 있기 때문이다. 이른바 ‘새해 결심’ 목록에서 운동이 빠지지 않는 이유다.건강 측면에서 운동을 하지 않아도 되는 나이는 사실상 없다고 봐도 무방하다. 최근엔 노인들도 적절한 수준의 운동을 지속해야 한다고 강조하는 전문가들도 늘었다. 운동을 평생의 습관으로 굳혀 지속하는 게 중요하다는 뜻이다. 초보자들이 운동을 습관화 하는데 도움이 되는 조언들을 알아본다.▲ 목표 달성 기간은 여유롭게다이어트 목적에서 운동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청, 코로나19 백신 피해자 상대 항소 취하 절차 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120969003/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120969003/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120969000.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청이 코로나19 백신 피해보상 소송에 대한 항소 취하 절차를 내부적으로 밟고 있는 것으로 확인됐다.  질병청 관계는 1일 뉴시스에 보낸 문자 메시지에서 “국회 보건복지위원회의 항소취하 요구와 코로나19 팬데믹 상황에서 정부 정책에 동참한 국민에 대해 국가가 책임을 이행하는 차원에서 항소취하 절차를 진행 중”이라고 밝혔다.  앞서 지난달 7일 서울행정법원은 코로나19 예방접종 뒤 사망한 남성 A씨의 유족이 질병청장을 상대로 제기한 이상반응 피해보상 청구 거부 처분 취소 소송에서 원고 청구를 받아들였다.  질병청 전문위는 A씨의 사망 원인이 뇌출혈이라는 부검 소견에 따라 사망과 백신 접종 사이에 인과성이 없다고 판단하고 피해 보상을 거부한 바 있다. 코로나19 백신 이상반응 인과성 평가 연구에서 백신 접종과 뇌졸중 및 뇌출혈 등은 인과성이 인정되지 않는다는 이유에서다.  지영미 질병청장은 지난 25일 국회에서 진행된 복지위원회 전체회의에서 “추가 소명 없이 1심 판결을 수용하는 경우 예방접종 피해보상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체력 훅훅 떨어지는 30대…직장인이 바꿔야 할 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271435</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271435</guid>
      <pubDate>2023-09-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>30대 직장인이 되면 챙겨먹는 영양제 종류가 하나 둘씩 늘어난다. 10대 청소년기에 비해 현저히 떨어진 체력을 보강하기 위해서다. 따로 운동을 할 시간을 내기 쉽지 않으니 영양제를 챙겨 먹는 것으로 대체하려는 측면도 있을 것이다.자신에게 부족한 영양분을 보조제로 보충하는 것 자체는 건강 측면에서도 긍정적이다. 다만 직장인의 건강을 해칠 수 있는 나쁜 습관들을 교정하는 것 또한 이에 못지 않게 중요하다. 직장인의 건강을 갉아먹는 생활 속 습관 3가지를 알아본다.▲ 업무 시간 내내 앉아있기보통의 직장인들은 짧게는 8시간, 야근이 있을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일동제약, 새 최고운영책임자 이재준 부사장 선임… 전임 서진식 사장 자회사 대표 내정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120972427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120972427/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120972419.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일동제약은 새로운 최고운영책임자(COO)로 이재준 글로벌사업본부장 부사장을 선임했다고 1일 밝혔다.  이재준 부사장은 지난해 일동제약에 합류해 글로벌사업본부장으로 해외 전략과 해외 영업, 사업 개발, 위·수탁사업 등 글로벌 사업을 총괄해왔다. 앞으로 COO직을 맡으면서 수익성 개선과 사업 재정비, 신사업 발굴 및 육성, 조직 안정화 등에 역점을 두고 회사를 운영해나간다는 방침이다. 기존 업무 경험과 역량을 살려 국내외 라이선스 인·아웃, 제휴 파트너 확도 등을 통한 성장 동력 구축에도 힘쓸 계획이다.  이 부사장은 캐나다 브리티시컬럼비아대학교와 대학원을 졸업하고 미국 노스웨스턴대학교에서 의공학(biomedical engineering) 박사 과정을 거쳤다. 이후 컨설팅 업체 AT커니 시카고 본사 소속 수석 컨설턴트로 활동하면서 헬스케어와 제약바이오 분야 커리어를 시작했다. 글락소스미스클라인(GSK) 상무이사와 동아ST 전무이사, 영진약품 대표이사 등을 역임했다.  전임 COO인 서진식 사장은 연구개발본부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 카카오엔터 출신 김성열 신임 CFO 영입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120972465/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120972465/1</guid>
      <pubDate>2023-09-01T13:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120972463.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 새 임원으로 김성열 경영관리실장(최고재무책임자, CFO)을 영입했다고 1일 밝혔다.  김성열 신임 경영관리실장은 전북대 경영학과를 졸업하고 공인회계사(KICPA) 자격을 취득했다. 이후 LG CNS에서 CFO부문 경영기획 및 경영관리 관련 주요 직책을 역임했고 최근에는 카카오엔터프라이즈에서 중장기 경영 및 사업계획, 경영정책 수립 등의 업무를 담당했다.  다양한 분야 경험을 보유한 김성열 신임 실장은 GC녹십자의 경영기획과 회계, 금융, IR, 구매 등 경영관리 업무를 총괄할 예정이다.  GC녹십자 관계자는 “신임 CFO 영입으로 경영효율화와 재무 경쟁력 확보에 박차를 가할 것”이라고 말했다.동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방글라데시 방문 한국인, 뎅기열 2일만에 사망…“유행국 주의”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120976489/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230901/120976489/2</guid>
      <pubDate>2023-09-01T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120976479.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방글라데시를 방문한 한국인이 뎅기열로 현지 병원에 입원했으나 증상 발현 이틀 만에 사망했다.   1일 질병관리청과 외교부는 최근 사업 목적으로 방글라데시를 방문한 우리 국민의 뎅기열 사망 소식을 전하하며, 동남아, 중남미 등 뎅기열 유행국가 재외국민과 해당 지역을 방문 예정인 국민들에게 주의를 당부했다.   뎅기열은 뎅기 바이러스에 감염된 매개모기(이집트숲모기, 흰줄숲모기)에 물려 감염되는 감염병이다.  이번에 감염된 한국인은 지난달 22일 증상이 나타나 현지 병원에 입원했으나 이틀 뒤인 24일 사망했다.   뎅기열은 5~7일의 잠복기를 거쳐 발열, 두통, 오한, 근육통 등의 증상이 나타난다. 아직까지 효과적인 백신과 치료제가 없어 모기에 물리지 않는 것이 유일한 예방법이다.  특히 재감염 시 치명률이 급격하게 높아지므로 뎅기열 감염력이 있거나 유행지역에 자주 방문하는 경우에는 각별히 주의해야 한다.   올해 뎅기열 환자(8월 23일 기준)는 전 세계 70개 국가에서 약 370만 명 이상 발생했으며, 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“평생을 즐기려면 지금 근력 운동부터 하세요”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120980915/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120980915/1</guid>
      <pubDate>2023-09-02T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120977606.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박선화 이대목동병원 산부인과 교수(37)는 근력 운동을 좋아하지 않았다. 여러 이유가 있었지만, 무엇보다 지루하고 힘들다는 느낌이 강했기 때문이다.    그렇다고 해서 운동 자체를 싫어하지는 않았다. 어렸을 때부터 여러 종목의 운동에 도전했다. 운동량이 많은 덕분에 비슷한 연령대의 여성에 비해 근육량이 많았다. 체력도 강하다고 자부했다. 이러니 굳이 근력 운동을 할 필요가 없다고 생각했다.    그런데 요즘엔 생각이 달라졌다. 박 교수는 다른 운동을 대부분 중단했다. 대신 근력 운동에 특히 신경을 쓴다. 박 교수는 “평생 재미있게 운동하면서 살려면 근력 운동부터 열심히 해야 한다는 사실을 알게 돼서 그런 것”이라며 웃었다.     ●“스키와 테니스, 특히 즐겨”박 교수는 역동적으로 움직이는 스포츠 종목을 즐겼다. 걷기나 달리기처럼 유산소 운동의 요소를 갖고 있고, 근력도 강화할 수 있는 데다, 재미도 있기 때문이다.    스키를 가장 오래 즐겼다. 초등학생 때 부모님을 따라 스키장에 갔다가 푹 빠졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해외 체류 중 모기 물린 한국인…‘뎅기열’로 사망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230902500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230902500003</guid>
      <pubDate>2023-09-02T05:25:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/02/SSC_20230902052503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477926 --&gt;방글라데시를 방문한 한국인이 뎅기열에 감염됐다가 현지에서 사망했다&lt;br&gt;1일 질병관리청과 외교부에 따르면 사업 목적으로 방글라데시, 아프리카를 자주 방문한 한국인 A씨가 지난달 22일 뎅기열 증상 발현 후 방글라데시 현지 병원에 입원해 치료를 받다가 이틀 뒤인 같은 달 24일 숨졌다.&lt;br&gt;뎅기열은 뎅기 바이러스에 감염된 매개모기(이집트숲모기, 흰줄숲모기)에 물려 감염된다. 5~7일 잠복기 후 발열, 두통, 오한, 근육통 등의 증상이 나타나는데, 아직 효과적인 백신과 치료제가 없어 모기물림 방지 등 예방이 중요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뎅기열 감염은 그동안 한국에서 발생한 사례는 없고, 유행국가를 방문했다가 걸린 경우만 있다.&lt;br&gt;지난달 26일까지 107명의 한국인이 올해 해외에서 뎅기열에 감염됐다. 주요 감염국가는 인도네시아, 필리핀, 태국, 베트남, 라오스, 말레이시아 등 동남아 지역이 대부분이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 올해는 동남아(필리핀, 말레이시아, 인도네시아, 태국, 베트남 등), 서남아(방글라데시, 인도 등) 지역에서 이례적인 강수량 증가가 나타나면서 기온과 습도가 같이 높아져 매개모기 밀도가 급증하면서  해당 국가의 환자와 사망자도 빠르게 늘고 있다.&lt;!-- 그림 1477927 --&gt;뎅기열은 재감염 시 치명률이 급격하게 높아지므로 뎅기열 감염력이 있거나 유행지역에 자주 방문하는 경우 각별한 주의가 요구된다.&lt;br&gt;뎅기 바이러스는 모두 4개의 혈청형이 있는데 재감염 시 다른 혈청형에 감염되면 치명률이 5%에 달하는 중증 뎅기열(뎅기출혈열, 뎅기쇼크증후군 등)로 진행될 수 있다. 세계보건기구(WHO)는 지난달 11일 뎅기열 우세 혈청형이 바뀌어 재감염으로 인한 중증 사례 발생 가능성이 높아질 수 있다고 경고했다.&lt;br&gt;질병관리청은 “뎅기열 위험국가에 체류 중이거나 방문 예정인 국민은 뎅기열 예방을 위해 모기기피제, 모기장 등 모기 기피 용품을 준비해야 한다”며 “외출 시 밝은색 긴 옷을 착용하고 3~4시간 간격으로 모기 기피제를 사용해 모기에 물리지 않는 것이 중요하다”고 당부했다.&lt;br&gt;방역 당국은 공항과 항만의 국립검역소를 통해 오는 11월까지 무료로 뎅기열 선제 검사를 제공하고 있다. 위험 국가에서 모기에 물린 기억이 있거나 의심 증상이 있으면 적극적으로 검사를 받는 것이 권고된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고3에 ‘4기 암’ 투병하며 서울대…“원망은 끝이 없잖아요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230902500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230902500013</guid>
      <pubDate>2023-09-02T09:00:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/02/SSC_20230902090016_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477937 --&gt;이현우(19)군은 2022년 1월 고등학교 2학년에서 3학년으로 올라가는 겨울방학때 침샘암 4기 진단을 받았다. 2021년 막냇동생이 먼저 백혈병 진단을 받았고 ‘혹시나’ 하는 마음에 받은 검사에서 암이 발견됐다. 고향인 제주를 떠나 서울에서 수술과 방사선 치료를 잇따라 받았다.&lt;br&gt;수술은 잘 끝났지만 시도 때도 없이 코피가 나는 등 방사선 치료 후유증이 찾아왔다. 수능을 2달여 앞두고는 코로나에 감염됐다.&lt;br&gt;이군은 한때 휴학까지 고민했지만 온라인 수업으로 타지에서도 공부할 수 있도록 도와준 담임 선생님과 EBS 강의 덕분에 대학 입시 준비를 이어갈 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하루 10시간씩 공부하며 서울대 역사학부에 합격한 이군은 지난달 28일 EBS ‘꿈 장학생’에 선발됐다. ‘꿈 장학생’은 교육부와 EBS가 투병생활이나 어려운 가정환경 속에서 사교육 도움 없이 학교 수업과 EBS 강의만으로 자신의 목표를 이룬 학생들에게 장학금을 주는 제도다.&lt;br&gt;이군은 1일 CBS 라디오 ‘김현정의 뉴스쇼’에 나와 ‘어떻게 계속 학업을 이어나갈 수 있었냐’는 진행자의 질문에 “사람과 희망 덕분”이었다고 말했다.&lt;!-- 그림 1477938 --&gt;이군은 “우선은 가족들이 있었고 나보다 먼저 씩씩하게 치료받은 동생도 있었다. 학교 선생님들도 많이 도와주셨고 친구들도 많이 도와줬다”라며 “이걸 이겨내면 더 멋진 사람이 될 거라는 걸 알았기 때문에 그 힘에 더 달려갔던 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이군도 암 투병으로 몸이 약해지면서 포기하고 싶은 적이 많았다. 한 번은 병원 치료를 받다가 아버지에게 “그냥 아버지랑 대학 안 가고 살면 안 돼요?”라고 묻자 이군의 아버지는 “그냥 그래도 된다”고 답했다.&lt;br&gt;이군은 “아버지에게 감사하다”며 “내려놓고 싶으면 내려놓으라는 말에 더 힘이 생겼다”고 말했다. ‘왜 나에게 이런 일이 생겼나’ 원망할 법도 하지만 이군은 “역사를 보면 일어나지 않을 것만 같았던 일도 얽히고 설켜서 보이는 요인과 보이지 않는 요인이 하나의 결말로 귀결되지 않냐”며 “내가 아프기까지 정말 많은 원인들이 있었을텐데 하나하나 원망하다 보면 끝이 없다. 거기에 의미를 부여하지 말아야겠다는 것이 역사를 공부하면서 느낀 점”이라고 강조했다.&lt;br&gt;건강을 많이 회복해 스쿠버다이빙 동아리에서 활동하고 있다는 이군은 자신처럼 어려운 상황 속에 있는 학생들에게 “마음을 편하게 내려놓을 줄도 알아야 해요. 여러분들 너무 대단하고 또 잘하고 있습니다. 힘들 땐 잠시 쉬어가세요”라고 위로를 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기아트센터 9~11월 ‘감성맞춤 공연예술인문학 아카데미’ 진행</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230902500018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230902500018</guid>
      <pubDate>2023-09-02T09:54:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/02/SSC_20230902095420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1477946 --&gt;경기아트센터가 9~11월 ‘감성맞춤 공연예술인문학 아카데미’를 진행한다고 2일 밝혔다.&lt;br&gt;‘감성맞춤 인문학 아카데미’는 봄 시즌에 이어 하반기에도 문화예술과 가까워질 수 있는 인문학 강좌를 선보인다.&lt;br&gt;경기아트센터에 따르면 하반기 아카데미에는 클래식·재즈·영화·미술 등 다양한 장르의 강좌가 준비됐으며,문화예술 분야에서 활발한 강의·집필 활동을 하는 전문 강사진이 함께한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;▲오페라와 신화(강사 이용숙) ▲명화와 클래식(강사 박소현) ▲클래식과 문학(강사 조희창) ▲영화와 뮤지컬(강사 조용신) ▲미술과 문학(강사 정여울) ▲재즈 인문학(강사 황덕호) 등 모두 6개 강좌를 운영한다.주 1차례 수업으로,강의에 따라 3주 또는 6주 과정으로 진행한다.&lt;br&gt;수강생은 전문가가 엄선한 작품을 통해 예술 감상법을 익힐 수 있으며,각 작품 특징과 창작 배경 등에 대한 친절한 설명으로 예술가와 작품에 대한 이해를 한층 높인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;경기아트센터 홈페이지(www.ggac.or.kr)에서 수강신청이 가능하며,다양한 수강료 할인 혜택을 확인할 수 있다.경기아트센터 관계자는 “인문학 아카데미에는 다양한 예술 장르에 대한 지식을 쌓을 수 있는 강좌가 마련됐다. 합리적인 수강료로 수강생들의 부담을 줄이고 전문성을 갖춘 강사진을 통해 수준 높은 강의를 제공할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“축구 즐기며 마라톤은 서브스리…이런 재미 모르죠?”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120973459/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230901/120973459/1</guid>
      <pubDate>2023-09-02T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/01/120973452.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중고교시절 축구 선수로 활약했다. 비전이 보이지 않아 대학 진학을 포기하고 회사에 취직했다. 삶의 활력소이기 때문에 축구는 계속 즐겼다. 최근엔 마라톤에 입문해 강자로 부상하고 있다. 김하나 씨(37)는 축구와 마라톤을 동시에 즐기며 즐거운 삶을 개척하고 있는 ‘워킹맘’이다.“축구를 하다 2018년 5월 마라톤 10km에 출전할 기회가 있었어요. 훈련도 하지 않았는데 48분에 완주했죠. 그랬더니 주위에서 ‘좀만 열심히 하면 시상대에 오르겠다’고 하는 거예요. 그래서 본격적으로 훈련을 시작했죠.”그는 바로 두각을 나타냈다. 마라톤 출전 두 번째 대회(15km)에서 3위로 입상했고 2019년 10월 경주국제마라톤 때 하프마라톤에 처음 도전했는데 당시 축구를 하다 햄스트링 부상을 입은 채로 달리고도 6위를 하기도 했다. 축구와 병행하다 보니 처음엔 10km와 하프코스에 집중했다. 2020년 3월 서울마라톤 겸 동아마라톤에서 42.195km 풀코스에 도전하려고 준비했다. 하지만 신종 코로나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다음 팬데믹은? “조류 인플루엔자·코로나바이러스 유력”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271353</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271353</guid>
      <pubDate>2023-09-02T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“코로나19 팬데믹(대유행)은 최초도 아니고 마지막도 아니다.” 세계백신면역연합(GAVI)이 다가올 팬데믹을 경고하며 내놓은 메시지다. 개발이라는 명분으로 동물 서식지를 침범한 인간은 박쥐·모기·진드기 같은 감염병 매개체와 접촉할 기회가 늘어났다. 그 결과, 우리는 코로나19처럼 인류가 경험하지 못한 감염병 시대에 살고 있다. 감염병대비혁신연합(CEPI)은 ‘감염병의 새로운 시대에 진입했다’고 진단했고, 영국의학저널(BMJ)은 ‘다음 팬데믹은 무엇일까?’라는 특별기고문까지 발표했다. 특정 감염병이 팬데믹이 되려면 3가지 조건이 충족</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당 줄이고 칼로리 낮추고…‘제로 슈가’ 열풍 이어진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230902/120985400/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230902/120985400/1</guid>
      <pubDate>2023-09-02T12:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/02/120983601.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;음료 시장에서 두드러지던 ‘제로 슈가’ 열풍이 식품업계 전반으로 확산되고 있다.   2일 글로벌 시장조사회사 유로모니터에 따르면 국내 저당 시장 규모는 2016년 903억원에 불과했으나 지난해 3000억원을 넘어선 것으로 추정된다.   이는 코로나19 팬데믹 이후 즐거운 건강관리를 추구하는 ‘헬시플레저’(건강+기쁨의 합성어) 트렌드가 확산됨에 따라, 맛과 건강 두 마리 토끼를 다 잡은 식품을 선호하는 소비자들의 욕구가 반영된 결과로 풀이된다.   체중관리에 대한 관심이 급증하는 여름 휴가철과 맞물려 저당 및 저칼로리 제품 등 건강한 음식의 인기는 더욱 뜨거워지고 있는 추세다. 이에 식품업계는 소비자들의 니즈를 적극 반영해 밀키트, 음료, 간식 등 다양한 저당·저칼로리 제품을 선보이며 소비자들의 입맛을 공략하고 있다.  ◆식생활에 자연스럽게 스며든 저당 트렌드… 저당&amp;amp;대체당 제품 속속 출시  대상 청정원은 설탕 대신 올리고당과 알룰로스를 사용해 건강한 단맛을 낸 ‘청정원 홍초 푸룬’과 ‘청정원 홍초</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘여성들의 감기’로 불리는 질염…우습게보다간 큰병 난다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230902/120986674/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230902/120986674/1</guid>
      <pubDate>2023-09-02T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/02/120986669.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;늦더위와 장마가 반복되며 여성 생식기 건강에 적신호가 켜졌다. 덥고 습한 날씨는 세균과 곰팡이, 각종 바이러스들이 번식하기 좋은 환경으로 염증이 발생하기 쉽다.   2일 GC녹십자의료재단에 따르면 폭염으로 인한 피로와 스트레스까지 더해지는 경우 국내 여성의 70% 이상이 경험한다고 알려진 질염에 노출될 위험이 크다.   ‘여성의 감기’라고도 불리는 질염은 쉽게 치료가 가능한 질병임에도 대부분 산부인과 방문을 꺼려하거나 대수롭지 않게 여겨 방치하는 경우가 많다. 한번 발생한 질염을 제대로 치료하지 않으면 재발하거나 만성으로 이어질 수 있다. 심각한 경우 골반염, 자궁내막염, 자궁경부암, 합병증 등 위험을 높인다.   질 건강이 걱정되거나 생식기 불편감이 있다면 질염 진단을 받아봐야 하며, 평소에도 자신의 질 건강 상태를 관리하는 노력이 필요하다.  질염은 질 내 미생물의 균형이 깨지거나 외부로부터 세균이 유입됐을 경우 발생하는 질환이다. 10세 미만 아동기부터 가임기, 폐경기 이후까지 여성의 생애 주기 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대리효도 싫다”…시어머니에 문자보내기 싫다는 예비신부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230903500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230903500005</guid>
      <pubDate>2023-09-03T01:42:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/28/SSC_20230828154454_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1475551 --&gt;예비 신부에게 어머니 생신 축하 메시지를 보내달라고 부탁했다가 ‘대리효도 안 한다’는 답변을 들은 남성이 파혼을 고민 중인 사연이 화제다.&lt;br&gt;A씨는 최근 직장인 익명 커뮤니티인 블라인드에 “어머니 생신에 문자 한 통 드리랬다가 대리효도 소리 듣고 엄청나게 싸웠다. 내가 잘못한 거냐”라며 다른 사람들의 의견을 물었다.&lt;br&gt;올해 2월 상견례를 하고 10월 결혼 예정인 여자친구가 있다는 그는 “상견례 이후로 부모님을 뵙거나 연락한 적이 한 번도 없다”면서 “여자친구에게 이번 주 금요일이 어머니 생신이니 축하한다고 문자나 카톡 메시지를 하나만 드리면 어떨까”하고 물었다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여자친구는 “금요일에 찾아뵐 건데 뭐하러?”라며 이를 거절했고 A씨는 “그래도 미리 연락드리면 좋잖아. 가족 될 사이인데”라고 재차 요구했다.&lt;br&gt;그러자 여자친구는 “가족? 어머니가 어떻게 내 가족이야. 나는 오빠랑 결혼하는 거다. 혼인신고하고 가족관계증명서 떼면 오빠만 나오지, 어머니는 안 나온다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;화가 난 A씨는 “그게 무슨 소리야? 시어머니니까 가족이지. 무슨 말도 안 되는 소리를 하고 있냐. 가족이 아니면 대체 뭐냐”고 따졌다.&lt;br&gt;여자친구는 “그냥 오빠네 어머니일 뿐이다. 그리고 왜 대리효도를 시키려고 그러는 거냐. 지금 나한테 연락하라는 강요가 대리효도”라고 응수했다.&lt;br&gt;A씨는 “다투고 난 뒤 여자친구와 연락하지 않고 있다”며 “이게 맞는 건지 모르겠다. 진짜 진지하게 파혼 고민 중”이라고 토로했다.&lt;br&gt;사연에 접한 이들의 의견은 팽팽하게 갈렸다. 문자 정도는 부탁할 수 있다는 의견과 만남을 예정한 상태에서 거절했는데도 문자를 강요한 것이 싸움의 원인이라는 의견이 갈렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“생신 축하드린다고 말씀드리는 정도의 문자는 보낼 수 있다고 생각한다” “반대로 남자가 너희 부모니 내 가족은 아니지 않느냐라고 나오면 기분이 어떨까 싶다” 등 생일 축하 문자가 무리한 요구가 아닌데도 여자친구의 반응이 지나쳤다는 반응도 있었다.&lt;br&gt;이와 비슷하게 기혼 여성이 ‘시부모가 왜 가족인가요?’라며 올린 커뮤니티 글 역시 화제가 되고 있다. 작성자는 “가족간의 결합이라는데 (며느리를) 남들보다 못한 아들 보모 취급하면서 무슨 가족이라는 건지…생일 안 챙기면 생난리를 친다”라며 공감을 구했다.&lt;br&gt;실제로 여성이 대리효도 문제에 민감하다는 조사 결과도 이를 뒷받침한다. 재혼 전문 결혼정보회사 온리유가 결혼정보회사 비에나래와 공동으로 진행해 지난 1월 발표한 설문 조사 결과를 보면 명절 관습 중 가장 시급하게 개선돼야 하는 사항을 묻는 항목에서는 여성 38.1%는 ‘대리효도’라고 답했지만, 남성의 답변 중 ‘대리효도’는 순위에도 없었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트의 고비인 주말, 현명하게 넘기려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271521</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271521</guid>
      <pubDate>2023-09-03T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>절대 다수의 현대인들은 생애 중 한 번 이상은 다이어트 관련 고민을 하게 된다. 청년 시절엔 너무 마른 몸매로 고민했던 이라도 마찬가지다. 중년이 넘어서 부턴 신체 곳곳에 붙는 군살로 인한 새로운 고민을 시작하게 된다.몸매 관리의 핵심은 역시 ‘식단 관리’다. 일주일을 기준으로 봤을 때, 이 식단 관리가 가장 어려운 시기는 단연 주말이다. 각종 친목 모임 등 대부분이 식사 및 술자리와 함께 이뤄져서다. 평일 간 감량한 체중을 주말에 ‘원위치’ 시키는 걸 반복하는 사례도 상당 수다. 다이어트의 고비인 주말을 현명하고 즐겁게 보내는 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세계 미술계 시선 잡자”…특급 작가 내세운 화랑가·경매사 ‘전시 전쟁’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230903500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230903500035</guid>
      <pubDate>2023-09-03T11:02:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/03/SSC_20230903110202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478146 --&gt;오는 6일 국내 최대 미술품 장터 ‘프리즈·키아프 서울’ 개막에 맞춰 국내외 대표 화랑들이 세계 미술계 인사·컬렉터들의 시선을 잡기 위한 주요 작가의 대형 전시를 앞다퉈 펼치고 있다.&lt;br&gt;삼청동에서는 한국 실험미술 1세대 작가들이 전면에 등장했다. 특히 오는 9월 1일부터 미국 뉴욕 구겐하임미술관에서 ‘한국 실험미술 60~70년대’전이 열릴 예정이라 팔순 안팎의 한국 전위예술 거장들에 대한 세계 미술계의 관심이 증폭될 거란 기대가 나온다.&lt;br&gt;갤러리현대는 개념미술 개척자 성능경의 시대별 대표작 140여점을 모은 개인전을 열고 있다. 작가가 소리 내 신문을 읽고 면도날로 읽은 기사 부분을 오려내는 행위는 그의 작품 세계를 대표하는 ‘신문 읽기’ 퍼포먼스다. 작가는 프리즈 개막일인 6일 밤 9시 고덕동 라이트룸 서울에서 열리는 ‘서울 아트 나잇’에서 스페인, 독일, 중국, 러시아, 인도, 미국 등 세계 각지에서 온 100명의 외국인과 서로 다른 언어의 신문을 읽는 역대 최대 규모의 ‘신문 읽기 퍼포먼스’를 이끈다.&lt;!-- 그림 1478147 --&gt;국립현대미술관 서울관에서는 1950년대부터 비디오아트, 설치, 판화, 퍼포먼스 등 매체를 넘나들며 경계 없는 실험정신을 펼쳐온 ‘총체 예술가’ 김구림의 대규모 개인전을 마련했다. 대구의 리안갤러리는 5일 이강소 개인전을 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국제갤러리는 인도 출신 세계적 조각가 아니시 카푸어의 대형 조각, 회화, 드로잉으로 K1~K3관을 채웠다. 거대한 운석 혹은 신체의 내장을 떠올리게 하는 거대 조각은 기괴하면서도 맹렬한 생의 숭고함을 느끼게 한다. 국제갤러리 한옥 공간에서는 국내 대표 현대미술가 양혜규 작가의 조각, 설치, 평면 작업이 협소한 공간에 밀도 높은 서사를 전한다.&lt;br&gt;개념미술 대표 작가 김범의 전시를 이어가고 있는 리움미술관은 4일 강서경 작가의 최대 규모 미술관 전시를 차린다. 신작들이 미술관 공간을 변화시키며 빚어내는 새로운 풍경이 주목된다. PKM갤러리는 내년 제60회 베니스 비엔날레 한국관 단독 작가로 선정된 구정아 작가의 개인전을 운영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●낙찰되자마자 갈기갈기…뱅크시의 최고가 작품 한국에 첫 상륙&lt;br&gt;크리스티, 소더비, 필립스옥션 등 글로벌 ‘빅3’ 경매사들은 한 점에 수백억원에 이르는 거장의 작품을 들고 와 미술 애호가들의 관심을 더 뜨겁게 달군다.&lt;!-- 그림 1478148 --&gt;2018년 영국 런던 경매에서 낙찰 직후 작품 절반이 패쇄돼 세계를 경악하게 한 ‘얼굴 없는 작가’ 뱅크시의 ‘풍선 없는 소녀’가 처음 한국에 왔다. 낙찰되는 순간 뱅크시가 액자 내부에 숨겨둔 파쇄기를 작동시켜 소녀가 그려진 작품 하단이 갈기갈기 잘려나간 것이다. 이 문제작은 3년 뒤 런던 경매에서 첫 낙찰가의 18배(1870만 파운드·당시 기준 304억원)에 다시 낙찰되며 미술품의 가치 평가에 대한 논쟁을 불러일으켰다. 소더비는 파라다이스시티와 손잡고 9월 5일부터 인천 중구 파라다이스 아트 스페이스에 뱅크시와 키스 해링의 작품 32점을 선보였다.&lt;!-- 그림 1478149 --&gt;크리스티는 현대카드와 함께 미술계 거장이자 예술적 동지인 앤디 워홀, 장 미셸 바스키아의 작품을 한 자리에 모았다. 바스키아의 ‘전사’와 워홀의 ‘자화상’ 등 9월 5일부터 한남동 현대카드 스토리지에서 전시될 10여점의 작품값만 2000억원에 이른다. 국내에서 이들의 작품이 한데 모인 것은 1991년 과천 국립현대미술관에서 열린 ‘워홀과 바스키아의 세계’ 이후 30여년 만이다. 필립스옥션은 1~9일 송원아트센터에서 알렉산더 칼더와 데이비드 호크니, 이유라, 오세 등 국내외 작가 30여명의 작업을 아우른 특별전을 진행한다.&lt;br&gt;한국에 진출한 해외 저명 갤러리들도 현대미술 대가들을 줄줄이 소환했다. 타데우스 로팍은 도널드 저드의 1960년대 초~1990년대 초 작업을 조망하고, 요셉 보이스의 드로잉과 조각을 처음 국내에 소개한다. 페이스갤러리에서는 국내에서 18년 만에 열리는 요시토모 나라 개인전을 연다. 심통 난 여자아이 캐릭터가 트레이드마크인 그의 도자기 작업 140여점으로 작가의 또 다른 작품세계를 탐색하게 한다.&lt;!-- 그림 1478150 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“늦둥이 아들과 캠핑을”…210승 레전드 송진우의 ‘브라보, 육아휴직 라이프’[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230903/120991926/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230903/120991926/1</guid>
      <pubDate>2023-09-03T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/03/120991919.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국 프로야구 최초이자 유일한 200승 투수인 송진우 전 독립리그 스코어본 하이에나들 감독(57)은 숫자 ‘21’과 인연이 깊다. 그는 1989년 프로야구 빙그레 이글스(현 한화 이글스)에 입단해  2009년을 끝으로 은퇴할 때까지 21년간 줄곧 한 팀에서만 뛰었다. 프로 2년차부터 등번호 21번을 달았던 그가 승수는 정확히 210승. 그를 상징하는 번호 21번은 한화의 영구결번으로 지정되어 있다.        그가 세운 210승은 당분간 깨지기 힘든 기록이다. 보통 수준급 투수의 기준을 한 시즌 10승으로 본다. 210승을 하려면 한 해도 쉬지 않고 21년간 10승씩을 거둬야 한다. 그는 210승 투수임과 동시에 103개의 세이브를 달성한 투수이기도 하다. 200승-100세이브 기록은 더더욱 나오기 힘들다.   이 밖에 그는 KBO리그 역사상 가장 많은 이닝(3003이닝)을 소화했고, 가장 많은 타자(1만2708명)를 상대했으며, 가장 많은 공(4만9024개)을 던졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성수기 뒤 늦여름 극장가 찾아온 공포·스릴러물 즐겨볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230903500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230903500047</guid>
      <pubDate>2023-09-03T12:13:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/03/SSC_20230903121351_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478173 --&gt;여름 끝자락에 공포·스릴러물이 잇따라 개봉해 눈길을 끈다. 지난달 30일 개봉한 ‘타겟’과 ‘신체모음.zip’에 이어 6일 ‘잠’과 ‘이노센트’, 13일에는 ‘치악산’과 ‘차박’이 나란히 개봉한다. 많은 제작비를 들인 한국 영화들이 여름 성수기 한꺼번에 개봉한 데다 ‘오펜하이머’까지 가세해 경쟁이 치열하면서 한 박자 쉬는 시간을 노렸다. 한 배급사 관계자는 “굵직한 추석 개봉 영화에 관심이 쏠리기 전 저예산 공포·스릴러물을 개봉하기에 지금이 적기”라고 설명했다.&lt;br&gt;3일 영화관 통합전산망에 따르면, ‘타겟’ 관객 수는 7만여명으로 ‘오펜하이머’에 이어 2위에 올랐다. 누적 관객 수는 19만 7000여명이다. 중고거래 사기꾼의 표적이 된 한 여성이 겪는 공포를 그렸다. 수현(신혜선)은 사기를 당한 뒤 범인의 흔적을 찾아내 거래를 방해한다. 그러자 무료 나눔을 받고 싶다는 전화가 계속 걸려 오고, 자신이 주문하지 않은 음식이 잇따라 배달된다. 급기야 낯선 남성들이 집에 찾아오는 일도 벌어진다. 자극적인 장면은 없지만, 현실에 있을 법해 더 공포스럽다.&lt;!-- 그림 1478174 --&gt;‘신체모음.zip’은 사이비 종교 단체를 취재하는 기자 시경(김채은)이 겪는 일을 그렸다. 교인들은 어디선가 구해온 신체 일부를 제물로 바치고 자신들이 원하는 소원을 빈다.&lt;br&gt;감독 6명이 연출한 ‘토막’, ‘악취’, ‘귀신 보는 아이’, ‘엑소시즘.넷’, ‘전에 살던 사람’, ‘끈’ 등 6개 에피소드를 연결했다. 각각의 신체 부위는 에피소드별로 등장인물이 집착하거나 이루지 못한 원한을 표현한다. 제26회 부천국제판타스틱영화제 작품상 수상작이다.&lt;!-- 그림 1478175 --&gt;오는 6일 개봉하는 ‘잠’은 행복한 신혼부부에게 닥친 불행을 다룬다. 남편 현수(이선균)가 어느 날 잠결에 이상한 말을 중얼거리고, 알 수 없는 일들이 이어진다. 아내인 수진(정유미)은 현수와 함께 이를 바로잡으려 병원을 찾고 어머니를 통해 무당까지 불러보지만, 일은 점차 꼬여만 간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;몽유병을 소재로 한 공포물은 주인공이 도망치기 위해 애쓰는 게 일반적이지만, 영화 속 부부는 정면 돌파를 택한다. 이에 따른 결말이 긴 여운을 남긴다.&lt;!-- 그림 1478176 --&gt;어린이들은 무조건 순수하다는 고정관념을 깨뜨린 ‘이노센트’도 같은 날 개봉한다. 노르웨이의 한 아파트에 이다(라켈 레노라 플뢰툼)와 자폐가 있는 언니 안나(알바 브륀스모 람스타드)가 이사 오고, 기이한 일들이 벌어진다.&lt;br&gt;어린이가 주인공인 스릴러나 공포 영화라면 순수한 아이들이 악의 존재와 싸우는 이야기를 떠올리게 마련이지만, 초능력이 생긴 아이가 순수한 마음에서 악행을 저지르는 모습을 보여준다. 제74회 칸국제영화제 주목할 만한 시선 부문에 초청됐고, 지난해 노르웨이 아만다어워즈에서 감독상을 포함한 4관왕을 차지했다.&lt;!-- 그림 1478177 --&gt;13일에는 영화 차박과 ‘치악산’이 나란히 개봉한다. ‘차박’은 결혼기념일을 맞아 떠난 부부가 겪는 끔찍한 사건을 그렸다. 실종 사건이 있었지만 수원(데니안)은 아내 미유(김민채)를 달래며 산으로 향한다. 이상한 동네 주민을 비롯해 기분 나쁜 사진사를 만나더니, 급기야 살인마에게 쫓기는 신세가 된다. 아내의 비밀을 파헤치는 스릴러, 살인 사건을 그린 공포물을 혼합했다. 그러나 개연성이 다소 떨어지고, 출연진의 연기가 거친 감이 있다.&lt;!-- 그림 1478178 --&gt;절단면이 깔끔하게 토막이 난 사체가 치악산에서 발견됐다는 허구의 괴담을 바탕으로 한 ‘치악산’은 민준(윤균상)과 그의 사촌 동생 현지(김예원)를 비롯한 산악자전거 동아리 회원 5명이 라이딩 영상을 촬영하기 위해 방문한 산에서 벌어지는 초자연적 현상을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;산악자전거(MTB)를 활용한 액션 장면 등이 눈에 띄지만, 엉성하고 투박한 이야기 탓에 긴장감이 다소 떨어진다. 영화를 두고 원주시와 갈등을 빚고 있어 제목이 바뀌거나, 상영이 늦춰질 가능성도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가임기 여성의 적’ 자궁근종…“무증상 많아 더 위험하다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230903/120995629/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230903/120995629/1</guid>
      <pubDate>2023-09-03T17:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/03/120995573.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자궁에 발생하는 가장 흔한 양성 종양인 자궁근종은 가임기 여성에게서 매우 흔하지만 무증상인 경우가 많다. 치료 시기를 놓치면 난임과 불임을 유발할 수도 있어 1년에 한 번 이상 정기 검진을 받는 것이 좋다.  3일 건강보험심사평가원에 따르면 최근 5년 간(2017~2021년) 국내 자궁근종 환자 수는 매년 12%씩 증가해 2021년 기준 60만 명에 달했다. 연령별로는 40대가 가장 많았고 50대, 30대가 뒤따랐다.  자궁근종은 자궁 내 근육 세포가 여성호르몬인 에스트로겐 등의 영향을 받아 성장이 촉진되는 것으로 알려져 있다. 가임기 여성 3명 중 1명꼴로 발생한다. 특히 35세 이상 여성 중 40~50%에서 발견된다.   자궁근종은 자궁에 발생하는 위치에 따라 자궁 내막 근처에 생기는 ‘점막하 근종’, 자궁 장막층 아래 생기는 ‘장막하 근종’, 자궁 근층에 발생하는 ‘근층 내 근종’으로 나뉜다.  자궁근종이 생겨도 특별한 증상이 없는 경우가 절반 이상이여서 주의해야 한다. 증상이 있는 경우에도 자궁근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“1인당 ○억” 국내 유튜버 상위 1%, 연 2400억원 넘게 벌었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230903500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230903500097</guid>
      <pubDate>2023-09-03T17:30:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/03/SSC_20230903173045_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478295 --&gt;국내 유튜버 중 상위 1%가 지난 2021년 한 해에 2400억원이 넘는 수입을 벌어들인 것으로 집계됐다. 1인당 평균 수입은 약 7억원에 달했다.&lt;br&gt;3일 국회 기획재정위원회 소속 한병도 더불어민주당 의원이 국세청에서 제출받은 자료에 따르면 2021년 기준 종합소득세를 신고한 ‘1인 미디어 창작자(유튜버)’ 수입 금액은 총 8588억 9800만원으로 집계됐다.&lt;br&gt;종합소득세 신고 기준 유튜버 수입 금액은 2019년 875억 1100만원, 2020년 4520억 8100만원, 2021년 8588억 9800만원 등으로 2년 새 10배 가까이 늘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신고 인원 역시 2019년 2776명, 2020년 2만 756명, 2021년 3만 4219명으로 계속 늘어나고 있다.&lt;br&gt;소득 상위 1%에 드는 유튜버는 342명으로, 이들의 수입은 모두 합쳐 2438억 6500만원이었다. 1인당 평균 연 수입이 7억 1300만원이 되는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한병도 의원은 “일부 유튜버가 개인 계좌나 가상자산을 이용해 후원금을 수령하는 등 세금 탈루 수법이 갈수록 진화하고 있다”면서 “과세 당국은 유튜버의 자진신고에만 의존하지 말고 사각지대 해소 방안을 강구해야 한다”라고 지적했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘방랑시인 김삿갓’ 명국환씨 쓸쓸한 별세…2주 만에 장례</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904020003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904020003</guid>
      <pubDate>2023-09-04T01:36:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904013616_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478415 --&gt;원로 가수 명국환씨가 지난달 19일 인천 남동구 한 요양병원에서 별세한 사실이 뒤늦게 알려졌다. 96세.&lt;br&gt;고인은 1927년 황해도 연백군 연안읍에서 태어나 10대 시절 연안극장 콩쿠르대회에서 3등으로 입상했다. 한국전쟁 중에 월남해 참전하기도 했다. 전역 후 1954년부터 가수로 활약했다. ‘방랑시인 김삿갓’, ‘백마야 울지 마라’, ‘아리조나 카우보이’, ‘내 고향으로 마차는 간다’ 등으로 1950년대 전성기를 누렸다. 2005년 제39회 가수의 날 공로상, 2014년 제5회 대한민국 대중문화예술상 보관문화훈장을 받았다.&lt;br&gt;고인을 무연고자로 알고 있던 요양병원 측이 사망 후 대한가수협회에 연락해 별세 소식이 전해졌다. 가수협이 경기 부천시 송내동 휴앤유병원 장례식장 특1호실에 고인의 빈소를 마련했다. 발인 4일 오전 5시 30분.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낙찰되자 갈기갈기 찢긴 뱅크시 그 작품… 내 눈으로 보는 대작들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904021001</guid>
      <pubDate>2023-09-04T01:36:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904013621_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478417 --&gt;오는 6일 국내 최대 미술품 장터 ‘프리즈·키아프 서울’ 개막에 맞춰 국내외 대표 화랑들이 세계 미술계 인사·컬렉터들의 시선을 잡기 위한 주요 작가의 대형 전시를 앞다퉈 펼치고 있다.&lt;br&gt;삼청동에서는 한국 실험미술 1세대 작가들이 전면에 등장했다. 특히 지난 1일부터 미국 뉴욕 구겐하임미술관에서 ‘한국 실험미술 60~70년대’전이 열리고 있어 팔순 안팎의 한국 전위예술 거장들에 대한 세계 미술계의 관심이 증폭될 것이라는 기대가 나온다.&lt;br&gt;갤러리현대는 개념미술 개척자 성능경의 시대별 대표작 140여점을 모은 개인전을 열고 있다. 작가가 소리 내 신문을 읽고 면도날로 읽은 기사 부분을 오려 내는 행위는 그의 작품 세계를 대표하는 ‘신문 읽기’ 퍼포먼스다. 작가는 프리즈 개막일인 6일 오후 9시 고덕동 라이트룸 서울에서 열리는 ‘서울 아트 나잇’에서 스페인, 독일, 중국, 러시아, 인도, 미국 등 세계 각지에서 온 100명의 외국인과 서로 다른 언어의 신문을 읽는 역대 최대 규모의 ‘신문 읽기 퍼포먼스’를 이끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립현대미술관 서울관에서는 1950년대부터 비디오아트, 설치, 판화, 퍼포먼스 등 매체를 넘나들며 경계 없는 실험정신을 펼쳐 온 ‘총체 예술가’ 김구림의 대규모 개인전을 마련했다. 대구의 리안갤러리는 5일 이강소 개인전을 연다.&lt;br&gt;국제갤러리는 인도 출신의 세계적 조각가 애니시 커푸어의 대형 조각, 회화, 드로잉으로 K1~K3관을 채웠다. 거대한 운석 혹은 신체의 내장을 떠올리게 하는 거대 조각은 기괴하면서도 맹렬한 생의 숭고함을 느끼게 한다. 국제갤러리 한옥 공간에서는 국내 대표 현대미술가 양혜규의 조각, 설치, 평면 작업이 협소한 공간에 밀도 높은 서사를 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;개념미술 대표 작가 김범의 전시를 이어 가고 있는 리움미술관은 4일 강서경 작가의 최대 규모 미술관 전시를 차린다. 신작들이 미술관 공간을 변화시키며 빚어내는 새로운 풍경이 주목된다. PKM갤러리는 내년 제60회 베니스 비엔날레 한국관 단독 작가로 선정된 구정아 작가의 개인전을 운영한다.&lt;br&gt;크리스티, 소더비, 필립스옥션 등 글로벌 ‘빅3’ 경매사들은 한 점에 수백억원에 이르는 거장의 작품을 들고 와 미술 애호가들의 관심을 더 뜨겁게 달군다.&lt;br&gt;2018년 영국 런던 경매에서 낙찰 직후 작품 절반이 파쇄돼 세계를 경악하게 한 ‘얼굴 없는 작가’ 뱅크시의 ‘풍선 없는 소녀’가 처음 한국에 왔다. 낙찰되는 순간 뱅크시가 액자 내부에 숨겨 둔 파쇄기를 작동시켜 소녀가 그려진 작품 하단이 갈기갈기 잘려 나간 것이다. 이 문제작은 3년 뒤 런던 경매에서 첫 낙찰가의 18배(1870만 파운드·당시 기준 304억원)에 다시 낙찰되며 미술품의 가치 평가에 대한 논쟁을 불러일으켰다. 소더비는 파라다이스시티와 손잡고 5일부터 인천 중구 파라다이스 아트 스페이스에서 뱅크시와 키스 해링의 작품 32점을 선보인다.&lt;br&gt;크리스티는 현대카드와 함께 미술계 거장이자 예술적 동지인 앤디 워홀, 장미셸 바스키아의 작품을 한자리에 모았다. 바스키아의 ‘전사’와 워홀의 ‘자화상’ 등 5일부터 한남동 현대카드 스토리지에서 전시될 10여점의 작품값만 2000억원에 이른다. 국내에서 이들의 작품이 한데 모인 것은 1991년 과천 국립현대미술관에서 열린 ‘워홀과 바스키아의 세계’ 이후 30여년 만이다. 필립스옥션은 9일까지 송원아트센터에서 알렉산더 칼더와 데이비드 호크니, 이유라, 오세 등 국내외 작가 30여명의 작업을 아우른 특별전을 진행한다.&lt;br&gt;한국에 진출한 해외 저명 갤러리들도 현대미술 대가들을 줄줄이 소환했다. 타데우스 로팍은 도널드 저드의 1960년대 초부터 1990년대 초 작업을 조망하고, 요제프 보이스의 드로잉과 조각을 처음 국내에 소개한다. 페이스갤러리는 국내에서 18년 만에 요시토모 나라 개인전을 연다. 심통 난 여자아이 캐릭터가 트레이드마크인 그의 도자기 작업 140여점으로 작가의 또 다른 작품 세계를 탐색하게 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘으~~~~~~~악’ 여름 가기 전 질러 봐야죠</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904021002</guid>
      <pubDate>2023-09-04T01:36:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904013622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478418 --&gt;여름 끝자락에 공포·스릴러물이 잇따라 개봉해 눈길을 끈다. 지난달 30일 영화 ‘타겟’①과 ‘신체모음.zip’이 관객과 만난 데 이어 오는 6일 ‘잠’②과 ‘이노센트’③, 13일에는 ‘치악산’과 ‘차박’④이 나란히 개봉한다. 많은 제작비를 들인 한국 영화들이 여름 성수기에 한꺼번에 개봉한 데다 ‘오펜하이머’까지 가세해 경쟁이 치열해지면서 한 박자 쉬는 시간을 노렸다.&lt;br&gt;한 배급사 관계자는 “추석 개봉 영화가 굵직한 게 많아 관심이 쏠리기 전 저예산의 공포·스릴러물을 개봉하기에는 지금이 적기”라고 설명했다.&lt;br&gt;‘타겟’은 중고거래 사기꾼의 표적이 된 여성 수현(신혜선)이 겪는 공포를 그렸다. 사기를 당한 뒤 이를 곳곳에 알렸다가 주문하지 않은 음식이 잇따라 배달되거나 낯선 남성들이 집에 찾아오는 일이 벌어진다. 자극적인 장면은 없지만 현실에 있을 법해 더 공포스럽다는 평가가 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘신체모음.zip’은 사이비 종교 단체를 취재하는 기자 시경(김채은)이 종교의식에 신체 조각이 제물로 바쳐진다는 사실을 알게 되면서 벌어지는 일을 다룬다. ‘토막’, ‘악취’, ‘귀신 보는 아이’, ‘엑소시즘.넷’, ‘전에 살던 사람’, ‘끈’ 등 감독 6명이 연출한 에피소드를 연결했다. 각각의 신체 부위는 에피소드별로 등장인물이 집착하거나 이루지 못한 원한을 표현한다. 제26회 부천국제판타스틱영화제 작품상 수상작이다.&lt;br&gt;‘잠’은 행복한 신혼부부에게 닥친 불행을 다뤘다. 잠결에 이상한 행동을 하는 남편 현수(이선균)를 고치기 위해 수진(정유미)은 백방으로 뛰어 보지만 일은 점차 꼬여만 간다. 몽유병을 소재로 한 공포물은 주인공이 도망치기 위해 애쓰는 게 일반적이지만 영화 속 부부는 정면 돌파를 택한다. 이에 따른 결말이 긴 여운을 남긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어린이들은 무조건 순수하다는 고정관념을 깨뜨린 ‘이노센트’도 같은 날 개봉한다. 노르웨이의 한 아파트에 사는 이다(라켈 레노라 플뢰툼)와 자폐가 있는 언니 안나(알바 브륀스모 람스타드)의 이야기다. 초능력이 생긴 아이가 순수한 마음에서 악행을 저지르는 모습이 오히려 섬뜩하다. 제74회 칸국제영화제 주목할 만한 시선 부문에 초청됐고, 지난해 노르웨이의 아만다 어워즈에선 감독상을 포함한 4관왕을 차지했다.&lt;br&gt;‘차박’과 ‘치악산’은 산에서 벌어지는 사건을 조명한다. ‘차박’에서 결혼기념일을 맞아 여행을 떠난 부부 수원(데니안)과 미유(김민채)는 이상한 일을 연이어 겪다 급기야 살인마에게 쫓기는 신세가 된다. 아내의 비밀과 공포 장르를 혼합했지만 개연성이 다소 떨어지고 출연진의 연기도 거친 감이 있다.&lt;br&gt;‘치악산’은 절단면이 깔끔하게 토막이 난 사체가 치악산에서 발견됐다는 허구의 괴담을 초자연적 현상으로 풀었다. 산악자전거(MTB)를 활용한 액션 장면 등이 눈에 띄지만 엉성하고 투박한 이야기 탓에 긴장감이 다소 떨어진다. 치악산이 위치한 원주시와 갈등을 빚고 있어 상영이 늦춰질 가능성도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 4일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500001</guid>
      <pubDate>2023-09-04T02:32:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 꽁한 감정을 풀면 좋은 일 생긴다.&lt;br&gt;48년생 : 겸손의 미덕을 보이면 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 귀인의 도움으로 소원 성취한다.&lt;br&gt;72년생 : 일이 성취되고 급상승한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 과한 질투는 이별 예감.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 한 걸음 양보하고 생각하라.&lt;br&gt;49년생 : 설마가 사람 잡는 법이니 조심하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 너무 큰 욕심을 내면 화도 찾아온다.&lt;br&gt;73년생 : 안정이 되어 화기애애하다.&lt;br&gt;85년생 : 분수에 맞는 생활을 하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 체면과 위신을 세워라.&lt;br&gt;50년생 : 기다리던 소식 듣겠다.&lt;br&gt;62년생 : 건강에 주의하라.&lt;br&gt;74년생 : 금전운이 왕성하므로 행운 넘친다.&lt;br&gt;86년생 : 열심히 뛴 만큼 소득이 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 구설수에 휘둘리지 마라.&lt;br&gt;51년생 : 귀인의 덕을 보겠다.&lt;br&gt;63년생 : 한 걸음 양보하고 생각하라.&lt;br&gt;75년생 : 믿었던 일이 잘 안 풀린다.&lt;br&gt;87년생 : 마음먹기에 달렸다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 수중에 현금 지니지 마라.&lt;br&gt;52년생 : 집안에 좋은 일 있겠다.&lt;br&gt;64년생 : 큰 확장이나 변동은 삼가라.&lt;br&gt;76년생 : 하던 일을 그대로 추진하라.&lt;br&gt;88년생 : 일확천금을 꿈꾸지 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 그동안 애쓴 보람이 있구나.&lt;br&gt;53년생 : 거짓말은 하지 않는 것이 상책.&lt;br&gt;65년생 : 노력이 성공의 지름길.&lt;br&gt;77년생 : 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 재물운이 풍성하다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 참으면 다음번에 좋다.&lt;br&gt;54년생 : 귀인의 도움 많이 받겠다.&lt;br&gt;66년생 : 현상 유지에 전념하라.&lt;br&gt;78년생 : 포기 말고 끝까지 최선을 다하라.&lt;br&gt;90년생 : 자만심만 버리면 순조롭다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;55년생 : 실속 없는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;67년생 : 마음먹기에 달렸다.&lt;br&gt;79년생 : 윗사람에게 신임이 두터워진다.&lt;br&gt;91년생 : 운세 좋으니 기쁜 하루.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 행운이 서서히 들어온다.&lt;br&gt;56년생 : 문제가 생기나 걱정 마라.&lt;br&gt;68년생 : 윗사람에게 신임을 얻는다.&lt;br&gt;80년생 : 진솔한 대화가 되도록 노력하라.&lt;br&gt;92년생 : 많은 사람이 모인 곳에서 말조심.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 재복을 얻게 된다.&lt;br&gt;57년생 : 행운이 깃든다.&lt;br&gt;69년생 : 중요한 계획이 추진된다.&lt;br&gt;81년생 : 될 수 있으면 충돌을 피하라.&lt;br&gt;93년생 : 걱정은 생각할수록 커지니 주의 환기.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 계획대로 얻겠다.&lt;br&gt;58년생 : 사람도 늘고 재물도 는다.&lt;br&gt;70년생 : 매사 뜻대로 되겠다.&lt;br&gt;82년생 : 자신을 지키는 데 힘써라.&lt;br&gt;94년생 : 갑작스러운 변동은 삼가라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;59년생 : 집안에서 근신하라.&lt;br&gt;71년생 : 일이 잘 진행되어 간다.&lt;br&gt;83년생 : 계획한 대로 운이 상승한다.&lt;br&gt;95년생 : 우애를 돈독히 하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근손실 막을 묘약, 식물에 있었네</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230903/120999022/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230903/120999022/1</guid>
      <pubDate>2023-09-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/04/121003480.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 식물에서 발견되는 화합물인 ‘파르네솔’이 노화와 연관된 근육 저하를 완화하는 데 도움이 된다는 사실을 알아냈다. 파르네솔은 과일이나 아로마 식물 등의 맛과 향을 내는 식물 유래 화합물이다. 배주현 성균관대 의대 연구원 연구팀은 쥐 실험을 통해 나이가 들면서 발생하는 근육 소실을 억제할 수 있는 식물 유래 화합물 파르네솔의 효과를 확인하고 연구 결과를 31일(현지 시간) 국제 학술지 ‘사이언스 중개의학’에 발표했다. 연구 결과에 따르면 파르네솔은 ‘피에이알아이에스(PARIS)’라는 단백질을 생화학적으로 변형시켜 근육이 약해지는 것을 막는다. 지금까지 알려진 근육 소실을 최소화하는 가장 효과적인 방법은 단백질, 비타민D, 오메가3 지방산 등이 포함된 건강한 식단을 유지하고 규칙적으로 운동하는 것이다. 선행 연구에 따르면 운동은 근육세포에서 일어나는 신진대사와 미토콘드리아 형성 등을 지원하는 단백질인 ‘PGC-1α’의 활동도 촉진한다. 노화에 따른 근육 저하를 막으려면 PG</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 다가온 가을…효과 뛰어난 야외 운동은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271439</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271439</guid>
      <pubDate>2023-09-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름이 끝자락을 향해 가면서 밤낮을 가리지 않던 무더위도 한 풀 꺾이는 모양새다. 최소한 저녁 시간엔 열대야 시기와는 다른 선선한 바람을 만끽할 수 있다. 바야흐로 야외 운동에 적합한 계절로 접어드는 셈이다.운동의 종류는 다양하다. 크로스핏, 로잉머신 등 새로운 운동이나 운동기구가 연이어 발명되면서 그 가짓수는 더 많아졌다. 다가오는 가을, 다양한 운동들 중 야외에서 하기 좋은 운동과 그 효과들을 알아본다.▲ 달리기가을은 달리기 매니아들 사이에서 ‘최고의 계절’로 사랑받는 계절이다. 먼 거리를 오랫동안 달리기에 적합한 기온 및 습도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백종원의 예산 맥주축제, ‘NO바가지요금’ 잘 지켜졌을까 [영상]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500019</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500019</guid>
      <pubDate>2023-09-04T09:08:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904090855_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 동영상 30003 --&gt;최근 바가지요금 논란으로 일부 지역 축제가 비난을 받은 가운데, 백종원 더본코리아 대표를 중심으로 바가지요금 근절 캠페인을 진행한 ‘2023 예산 맥주페스티벌’이 열렸다.&lt;br&gt;지난 1일부터 사흘간 충남 예산시장 일대에서 진행된 이번 축제는 첫날부터 엄청난 인파가 몰렸다. 시장 내부 테이블 100여 개는 빈자리를 찾기 어려웠고, 맥주와 함께 각종 판매 음식들을 먹는 인파로 북적였다.&lt;!-- 그림 1478461 --&gt;이번 축제는 백종원 대표뿐만 아니라 지역 상인들이 모두 합심해 바가지요금 근절에 특히 신경을 썼다. 예산시장은 백 대표가 지난 1월 ‘전통시장 살리기 프로젝트’를 시작한 이후 전국적인 명소가 됐지만, 일부 숙박업소와 음식점에서 바가지요금 논란이 불거진 바 있다. 앞서 백 대표는 최근 자신의 유튜브 채널에서 “축제 기간 동안 돈을 벌 수 있는 기회가 돼선 안 된다는 게 제 생각”이라며 바가지요금 논란이 재발하지 않도록 주의를 당부하기도 했다.&lt;br&gt;이에 예산군은 지난달 28일 백 대표와 시장 상인들과 함께 간담회를 열고 바가지요금 근절에 동참하는 ‘환영해유’란 홍보문구를 만들었다. 예산시장 인근 상인들이 방문객 환영의 마음을 담아 축제기간 동안 할인 또는 증정 등의 이벤트를 진행한 것으로, 참여 업주는 식당 입구에 ‘환영해유’가 적힌 노란색 포스터를 부착한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실제 이날 축제 현장과 예산시장 인근에는 ‘환영해유’ 문구가 담긴 현수막을 게시한 식당과 매장들이 여럿 보였고, 이들 가게에선 각종 음식과 음료의 가격을 일부 인하하거나 전반적으로 저렴한 가격대의 음식을 찾아볼 수 있었다.&lt;!-- 그림 1478462 --&gt;이번 축제 기간동안 맥주 가격을 인하하기로 결정한 식당 주인 안종숙(54)씨는 “(방문객들이) 처음 왔을 때 바가지요금 안 하고 이미지가 좋게 남으면 다음에 또 재방문할 거 아니냐”라며 “(평소) TV를 통해 축제에서 바가지요금을 씌우는 모습을 나쁘게 봤다. 우리는 안 그랬으면 하는 마음이 있어 동참하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;지역 축제마다 바가지요금 논란이 빚어졌지만, 이번만큼은 ‘착한 가격’에 시민들의 반응은 긍정적이었다. 축제를 찾은 현주영(29)씨는 “(다른) 지역에서도 축제를 많이 진행하는데 좀 많이 비싸거나 그런 경우가 많아서 아쉬웠다”며 “닭강정도 한 컵에 4000원이고 떡볶이도 1000원이어서 너무 저렴하게 즐길 수 있어 좋은 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘바가지요금을 근절하자’는 캠페인 취지에도 대체로 만족하는 분위기였다. 하동식(31)씨는 “전에 참여한 축제에선 바가지가 심했는데, 지역 상인분들이 협력한 덕분에 합리적인 가격으로 맛있게 먹으니 굉장히 만족스럽다”고 전했다.&lt;br&gt;예산군청에 따르면 이윤을 남기는 것보다는 지역을 살리는 데 중점을 두고 축제를 준비했다는 설명이다. 천홍래 예산군청 혁신전략팀장은 “지역의 특색을 살린 맛있는 음식과 저렴한 가격이 (축제의) 컨셉”이라며 “지역 상인들도 자발적으로 일부 품목에 할인 가격을 해 주셨고, 축제기간동안 다 같이 지역을 살려보고자 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장윤정 “남편 도경완과 통장 오픈 NO… 출연료 차이 난다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500021</guid>
      <pubDate>2023-09-04T09:27:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904092741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478465 --&gt;장윤정이 남편 도경완과 서로 통장을 오픈하지 않았다면서, 출연료에 얽힌 일화를 공개했다.&lt;br&gt;3일 방송된 SBS ‘미운 우리 새끼’에서는 방송 7주년을 맞아 스페셜 MC로 장윤정이 출격해 모벤져스와의 특급 케미를 뽐냈다.&lt;br&gt;이날 신동엽은 “장윤정 도경완 부부가 결혼 10주년을 맞았다”고 해 MC들뿐만 아니라 모벤져스도 축하를 건넸다. 이어 신동엽은 “‘미우새도 얼마나 가겠냐’하는 것처럼 장윤정 씨 결혼할 때”라며 장난을 쳤고, 장윤정은 “이렇게 오래 살 줄 몰랐을 수도 있다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 도경완 병시중 들고 있다는 장윤정은 “손끝에 염증이 났다. 병원에 갔는데 큰 병원 가라고 하더라. 조직을 뜯어냈다. 수술을 마쳤는데 감염이 됐다”며 “손을 못 쓰니까 생활이 너무 어렵더라. 아무것도 못 하게 되더라”고 했다.&lt;!-- 그림 1478466 --&gt;그는 “씻지를 못하니까 여름이니까 얼마나 답답하겠냐. 씻겨달라고 하면 덩치가 크지 않냐. 서 있는 상태에서 샤워기를 뿌리면 세차하는 느낌”이라면서 “아무리 부부여도 구석구석 닦아주기 부끄럽더라”며 웃었다.&lt;br&gt;신동엽은 “아내가 씻겨주니까 좋아서 다 나았는데 아픈 척하는 거 아니냐”고 하자, 장윤정은 “약도 발라달라고 하는 거 보면 좀 그런 거 같다. 소독은 반대 손으로 할 수 있지 않냐”고 해 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그때 도경완은 ‘장윤정에 대한 사랑이 식을 때마다 불어나는 통장을 본다’고 했다고. 이에 장윤정은 “통장을 공개하지는 않았다. 저는 경완 씨 통장 본 적 없다. 물어본 적도 없다”면서 “경완 씨도 제 통장을 직접적으로 보지는 않지만, 스케줄 표를 공유한다. 제 출연료를 아니까 곱하더라”며 웃었다.&lt;br&gt;그는 “같이 프로그램한 적 있다. 출연료 차이가 나더라. 어쩔 수 없지 않나”면서 “제가 마음이 불편하더라. 그럴 땐 제작진한테 ‘둘이 합한 액수 중 남편한테 더 줘라’고 했다. 근데 부작용이 다른 프로그램에서 ‘여기선 왜 이것밖에 안 주지?’하더라”고 해 웃음을 안겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자주 넘어지고 기억도 가물…70대 우리 엄마 치매일까요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230904/121003301/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230904/121003301/1</guid>
      <pubDate>2023-09-04T09:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/04/121003236.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“치매가 아니라고요?” 79세 어머니를 모시고 병원을 찾은 김 모 씨는 의사의 진단에 화들짝 놀랐다. 어머니는 분명 치매 증상을 보이셨다. 집 현관 비밀번호도 자꾸 잊어버리셨고 옷에 소변 실수도 하셨다. 걸음걸이도 부자연스러워지고 가끔 넘어지기도 하셨다. 김 씨는 당연히 치매일 거라고 생각했다. 그런데 의사는 어머니의 병명이 치매가 아닌 ‘정상압 수두증’이라고 했다.   이름부터 생소한 정상압 수두증은 70세 이상 노인 100명 중 2명꼴로 발생하는 흔한 질환이다. 뇌 안에 차 있는 뇌척수액이 정상보다 많이 차게되면 생기는 질환으로, 증상이 치매와 유사해 김 씨처럼 착각하는 경우가 많다.   대표적인 증상은 바로 이상한 걸음걸이다. 작은 보폭으로 발을 질질 끌며 넘어지는 일이 잦고 균형도 잡기 힘들어진다. 또 절박뇨 증상을 보여 화장실에 도착하기도 전에 옷에 실수를 하기도 한다. 또 치매 환자처럼 기억을 잘 못하고 무기력해 하기도 한다.   하지만 다행히도 치매와는 달리 정상압 수두증은 얼마든지 치료가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청바지 당당 MZ 면접자… 전현무도 쓴소리 “정장 필수”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500028</guid>
      <pubDate>2023-09-04T09:48:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904094844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478480 --&gt;9월 3일 방송된 KBS 2TV 예능 ‘사장님 귀는 당나귀 귀’(이하 ‘당나귀 귀’) 223회에서는 결혼정보회사 대표 성지인이 매칭 매니저를 뽑는 최종 면접을 진행했다.&lt;br&gt;이날 최종 면접까지 올라온 지원자는 단 두 명, 31살의 지원자와 25살의 지원자였다. 두 지원자의 인사를 들은 성지인은 무엇보다 먼저 25살의 지원자에게 말을 걸었다. 그는 “회사에 면접 보러올 때 청바지 입고 온 건 처음 봤다”고 했다.&lt;br&gt;과거 조선일보, YTN, KBS 3사를 최종 합격해 언론고시 그랜드슬램으로 화제를 모았던 전현무도 성지인의 좋지 않은 반응에 공감했다. 그는 “청바지가 캐주얼의 대표 격이라서 오피스룩을 입고 가야 한다”고 밝혔다. 이연복 역시 “입는 건 자기 자유지만 상대방을 배려하는 마음이 어느 정도 갖춰져야 한다”고 의견을 보탰다.&lt;!-- 그림 1478481 --&gt;성지인은 “요새 친구들은 다 그러냐. 오늘 나를 처음 본 거잖나”라고 지원자를 향해 물었다. 그러자 25살의 지원자는 “평소에 일할 때와 사람이 같아야 해서 면접 볼 때 ‘빡빡’ 이런 것보다 ‘저는 원래 이런 사람입니다, 편한 사람입니다’를 보여주고 싶었다”고 캐주얼 복장의 이유를 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 성지인이 “아직까지는 면접에서는 갖춰져 있는 모습들만 보다 보니까…”라면서 여전히 부정적 생각을 드러내자 지원자는 “이렇게 말해도 되는지 모르겠는데 (그동안) 꼰대스러운 분들이 너무 많으셨어서”라고 필터링 없이 돌직구를 날려 MC들을 놀라게 만들었다.&lt;br&gt;성지인은 이런 돌발 발언을 “꼰대가 뭔데?”라고 물으며 맞섰다. 이에 김희철과 김숙이 “갑자기 발끈하냐. 긁혔냐”, “이건 싸우자는 것”이라고 하자 성지인은 “꼰대스러운 사람들이 많다고 해서 그럼 꼰대가 어떤 의미냐고 물은 것뿐”이라고 해명했다. 이 와중에 김응수는 “이거 보고 성지인 대표님 너무 훌륭하다고 생각했다. 물어봐야 한다. ‘당신이 생각하는 꼰대는 뭐냐’고”라며 성지인의 편을 들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;25살 지원자는 “아무래도 대표하면 다 나이가 있으셨다”고 말했고, 성지인의 “나이 많으면 무조건 다 꼰대냐”는 질문에는 “그건 아니지만 아무래도 그분들이 살아온 시대에는 ‘어린 애들이 약간 이래야 한다’는 느낌이라서, 트렌디하고 MZ스럽지 못하다”고 답했다.&lt;br&gt;성지인은 이런 25살 지원자에게 압박 면접을 이어갔다. 지원자가 말을 시작할 때마다 매번 ‘저는 어려서’를 반복하자 “어리면 일을 못하냐. 어린 거를 자꾸 얘기하면 안 된다. 어린 부분은 어린 친구에게 장점이 될 수 있는데 어필해줘야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;이어 까다로운 고객이나 체중 관리가 필요한 고객을 만날 경우 어떻게 대처할 건지 물었다. 성지인은 “팩트를 말씀해 드릴 필요가 있다고 생각한다”, “충격 요법을 쓸 거다”라는 25살 지원자의 답변에 매번 만족하지 못했고 이에 MC들은 “처음부터 마음에 안 들어하신 것 같다”, “아까 꼰대부터 너무 날카로우시다”, “어려운 질문을 집중적으로 하는 것 같다”고 분석했다.&lt;br&gt;그래도 성지인은 면접 막바지 25살 지원자가 “어리고 예쁜 대표님 위해서 일해보고 싶다. 여기만 쳐다보게 된다”고 발언하자 그제야 환한 웃음을 보여줬다. 이에 전현무는 “본인에게 어리다고 하니까 좋아한다”고 콕 집어 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“콘서트 때도 아이 둘 돌봤다…” 연예인 부부, 결국 ‘이혼소송’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500032</guid>
      <pubDate>2023-09-04T10:06:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904100648_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478486 --&gt;영화 ‘엑스맨’으로 유명한 배우 소피 터너(27)가 가수 조 조나스(34)와 결혼 4년 만에 이혼한다.&lt;br&gt;4일 미국 연예매체 페이지 식스 등 외신에 따르면 할리우드 배우 소피 터너와 조 조나스는 이혼을 앞두고 있으며, 곧 소송을 제기할 예정이다.&lt;br&gt;이혼 소송을 제기하는 것은 남편 조 조나스다. 외신은 “조 조나스가 이혼 전문 변호사를 선임했다”며 “미국 로스앤젤레스 지역의 이혼 전문 변호사 2명과 미팅을 가졌으며, 자신의 미래를 위한 최선의 선택을 모색하고 있다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;TMZ는 소식통을 인용해 “지난 3개월 동안 조 조나스는 같은 멤버이자 형제들인 닉 조나스, 케빈 조나스와 함께 밴드 투어를 하는 동안에도 거의 항상 어린 자녀들을 돌봐야 했고, 이러한 문제 등으로 지난 6개월간 둘은 심각한 문제를 겪었다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 소피 터너와 조 조나스는 지난 2016년 열애를 시작해 2019년 5월 결혼했다. 지난 2020년에는 첫 딸을 출산했고, 지난해 둘째 딸도 얻었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“中 관광객 잡아라”…단체관광객 전자비자 수수료 면제, 면세쇼핑 환급 간소화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500061</guid>
      <pubDate>2023-09-04T11:07:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904110702_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478544 --&gt;정부가 중국인 관광객의 방한을 활성화하기 위해 중국 단체관광객의 전자비자 발급 수수료를 연말까지 면제하고 면세쇼핑 환급 등도 간소화한다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 4일 제20차 비상경제장관회의 겸 수출투자대책회의에서 이러한 내용을 포함한 ‘중국인 방한 관광 활성화 방안’을 정부 합동으로 발표했다.&lt;br&gt;2019년 방한 중국인 관광객은 602만명에 달했지만, 코로나19 여파와 한한령 등으로 2020년 69만명, 2021년에는 17만명으로 급격하게 줄었다. 그러나 코로나19가 잠잠해지고 사드(THAAD) 사태 이후 6년여 만에 한국 단체관광을 전면 허용하면서 올해 7월까지 77만명 수준으로 회복 추세를 보이고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부는 이에 따라 올해 하반기 중국인 관광객을 150만명 유치해 올해 200만명을 달성하고 국내총생산(GDP) 성장률에 0.16%포인트 기여하겠다는 목표를 내놨다.&lt;br&gt;우선 이달 29일부터 다음 달 6일까지 이어지는 중국 국경절 연휴를 겨냥해 중국 현지에서 관광 마케팅에 주력한다. 이달 베이징과 상하이에서 ‘K-관광 로드쇼’를 열고 내년에는 이를 중국 내 5개 도시로 확대한다. 중국 3대 온라인여행플랫폼 씨트립, 취날, 퉁청과도 협력을 강화한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 ‘2023 한국방문의 해’를 계기로 연말까지 한시적으로 1만 8000원 상당 중국 단체관광객 전자비자 발급 수수료를 면제한다. 출입국 편리성을 높이기 위해 한중 항공편을 증편하고, 현재 입항 신청 중인 중국발 크루즈의 접안부두도 신속하게 배치한다.&lt;br&gt;구매력이 큰 중국 관광객을 겨냥해 주요 관광지의 K-뷰티 업종과 약국 등 추가 200개소에서 세금 환급이 바로 가능하도록 지원한다. 내년부터는 사후 면세점에서 환급할 수 있는 최소 기준금액을 기존 3만원에서 1만 5000원으로 인하한다. 즉시 환급 금액 한도도 기존 1회 50만원에서 70만원으로 높인다.&lt;br&gt;위챗페이, 알리페이 등 모바일페이 가맹점 25만개소를 추가 확대하고, 다음 달부터 부가세 즉시 환급 서비스도 제공한다.&lt;br&gt;이밖에 마이스(기업회의·포상관광·컨벤션·전시), 카지노, K-컬처, 의료관광 등 프리미엄 관광상품도 집중적으로 개발할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국문화를 관광에 적극적으로 접목시키는 노력도 이어진다. 이달부터 항공권 구매 시 ‘K-컬처 버킷리스트 챌린지’에 응모할 기회를 주기로 했다. ‘프로게이머와 함께하는 e-스포츠’, ‘한강 감성 피크닉’, ‘K-리그 야구 응원’ 등을 비롯해 ‘K-컬처 관광이벤트 100선’과 연계한 관광상품도 개발한다.&lt;br&gt;중국인 관광객이 본격적으로 증가할 이달부터 국경절 연휴가 끝나는 다음 달 6일까지 관계부처와 지방자치단체, 관광경찰이 협력해 저가 관광과 불법 숙박 예방에 나선다. 11월까지 유원시설, 관광지 케이블카 등에 대한 안전점검도 이어간다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 일일 통계 중단…매주 목요일 표본감시 결과 공개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230904/121006559/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230904/121006559/1</guid>
      <pubDate>2023-09-04T12:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/04/121007914.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 31일 코로나19가 4급 감염병으로 전환됨에 따라 앞으로는 매주 목요일 질병관리청(질병청) 홈페이지에 유행 추이를 분석한 소식지 형태로 표본감시 결과가 공개된다.  고재영 질병청 대변인은 4일 오전 설명회를 통해 “코로나19 일일 전수조사 집계는 지난달 31일 0시까지만 이뤄졌다”며 “앞으로는 매주 목요일 오후 질병청 홈페이지에 소식지 형태로 발행할 예정”이라고 밝혔다.  질병청은 인플루엔자(독감), 아데노 바이러스 등 호흡기 바이러스 감염병과 장관 바이러스 감염증 등 표본감시 대상 바이러스의 주간 유행 추이를 분석한 결과를 매주 목요일 오후 홈페이지에 소식지 형태로 공개하고 있다. 코로나19 유행 추이에 대한 분석 역시 해당 소식지에 포함해 발표한다.  질병청에 따르면 지난달 31일 이후 코로나19 유행 분석 결과는 오는 14일 오후 처음 공개 예정이다. 코로나19는 당분간 일반 호흡기 감염병 표본감시 기관보다 약 2배 이상의 의료기관이 참여하는 양성자 감시체계로 운영된다. 전체 확진자 수가 집</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강검진에서 췌장 물혹이 발견됐다면… [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271234</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271234</guid>
      <pubDate>2023-09-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강검진을 받고 알게 되는 반갑지 않은 소견 중 하나가 췌장의 물혹이다. 보통 췌장암의 예후가 좋지 않은 것으로 알려져 있기 때문에, 췌장에 뭔가 있다는 이야기를 들으면 걱정부터 앞선다. 하지만 췌장의 물혹은 지나치게 걱정할 필요는 없다. 물론 해당 병변을 가볍게 보아 주기적인 추적검사를 놓치는 일이 없도록 어느 정도 관심을 가지는 것이 도움이 된다. 복부 CT나 복부 초음파를 통해 발견되는 췌장의 물혹은 무증상 물혹인 경우가 대부분이다. 심평원 통계에 따르면 2021년 췌장의 물혹(낭종)성 병변으로 진단된 사람은 5만 명이 넘는다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“재혼 남편과 이혼소송…의붓딸이 저와 살고 싶대요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500082</guid>
      <pubDate>2023-09-04T12:11:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/24/SSC_20230824155641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1474202 --&gt;이혼 소송을 준비 중인 여성이 재산분할과 자녀 양육에 대한 고민을 공유했다.&lt;br&gt;40대 중반의 나이에 돌싱끼리 만나 결혼해 부부생활 10년 차라는 여성 A씨는 최근 YTN 라디오 ‘조인섭 변호사의 상담소’에 이혼을 고민 중이라는 사연을 전했다.&lt;br&gt;A씨는 오래전부터 쇼핑몰을 운영했고, 남편은 의류회사 디자이너였기에 함께 새로운 의류회사를 차렸다. A씨 부부의 사업은 날로 번창해 중소기업 규모로 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러던 어느 날 A씨는 남편의 외도 사실을 알게 됐다. 남편은 용서를 빌었지만 이미 결혼에 실패했던 A씨는 신뢰가 깨진 남편과 함께 살 자신이 없어 이혼 소송을 준비하고 있다.&lt;br&gt;A씨는 “재산분할로 머리가 터질 것 같다”라며 남편 이름으로 된 아파트를 전세로 준 상태인데 임차보증금 반환채무도 재산분할의 대상이 될 수 있는지, 대표자가 남편으로 돼 있는 부부의 의류회사 재산은 어떻게 나눠야 할지, A씨가 직접 디자인한 옷을 판매하지 못하게 할 수 있을지 등에 대해 질문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사연을 들은 변호사는 “남편 명의의 아파트에 임대차 계약이 있고 임차 보증금을 받은 상태라면, 장래 임대차 보증금 반환 채무도 재산 분할의 대상이 될 수 있다”고 답했다.&lt;br&gt;이어 회사 재산을 분할하는 문제에 대해선 “A씨가 남편과 함께 노력해서 회사를 키워온 기여도를 적극적으로 입증한다면 재산 분할을 할 수 있을 것”이라고 판단했다.&lt;br&gt;단, A씨가 디자인한 옷을 판매 금지 가처분신청 하기는 어려울 것으로 봤다. 디자인권자는 디자인보호법에서 규정하고 있는 금지 청구권을 피보전권리로 해 판매 금지 가처분 신청이 가능하다. 하지만 회사가 디자인권자일 경우엔 이 같은 조치가 불가능하다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;의붓딸 양육권 기준은 ‘자녀의 복리’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무엇보다 A씨는 고등학생 딸의 양육 문제에 대해 걱정이 컸다. 그는 “남편이 사별한 전부인 사이에서 낳은 딸인데, 아이가 이혼하면 저와 살고 싶다고 한다. 저 역시 그동안 정이 많이 들어 엄마가 돼주고 싶다”며 친엄마가 아닌 자신이 그럴 수 있는지 조언을 구했다.&lt;br&gt;변호사는 법원에서는 양육권에 있어서 자녀의 복리를 중요한 기준으로 삼고 있기 때문에 A씨가 의붓어머니더라도 자녀가 잘 따르고 같이 살기를 희망하는 상황이라면 양육권을 가질 수 있다고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레이 키즈 올해 미국 앨범 최다 판매 2위…‘파이브스타’ K팝 음반 정상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500083</guid>
      <pubDate>2023-09-04T12:12:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904121232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478582 --&gt;8인조 보이그룹 스트레이 키즈가 올해 미국에서 가장 많은 앨범을 판매한 가수 2위에 올랐다. 세 번째 정규 앨범 ‘★★★★★(파이브스타)’는 미국에서 가장 팔린 K팝 음반 기록을 차지했다.&lt;br&gt;JYP엔터테인먼트는 4일 미 음악 차트 분석 ‘차트 데이터’를 인용해 스트레이 키즈가 미 가수 테일러 스위프트에 이어 음반 판매 2위를 달성했다고 밝혔다. 지난 6월 발매된 ‘파이브스타’는 앨범 판매량 순위에서도 테일러 스위프트의 ‘미드나잇츠’와 ‘스피크 나우(테일러 버전)’, 트래비스 스콧의 ‘유토피아’에 이어 4위에 랭크됐다.&lt;br&gt;스트레이 키즈는 이번 3집과 타이틀곡 ‘특’으로 지난 6월 미 빌보드 메인 앨범차트 ‘빌보드200’과 ‘아티스트100’ 정상에 오른 데 이어 지난해 발매한 미니 앨범 ‘오디너리’와 ‘맥시던트’까지 3연속 빌보드 메인 차트 진입과 동시에 1위에 오르는 대기록을 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스트레이 키즈가 오는 6일 발표하는 일본 신곡 ‘소셜 패스’(Social Path)는 선공개 후 곧바로 아이튠즈 월드와이드송 차트와 일본 등 해외 25개 국가의 아이튠즈송 차트 정상에 올랐다. ‘소셜 패스’는 ‘귀멸의 칼날’ 등 히트곡을 가진 일본 유명 아티스트 리사와 처음으로 컬래버레이션한 노래다.&lt;br&gt;스트레이 키즈는 이달 12일(현지시간) 미 뉴저지 푸르덴셜센터에서 열리는 ‘2023 MTV 비디오 뮤직 어워즈’에 출연해 타이틀곡 ‘특’ 무대를 꾸민다. 또 이달 교세라 돔 오사카와 다음달 도쿄 돔에서 데뷔 후 첫 돔 투어를 이어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이달 23일에는 미 뉴욕 센트럴파크에서 열리는 ‘2023 글로벌 시티즌 페스티벌’(2023 Global Citizen Festival)에서 유일한 아시아 가수로 무대에 오른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “코로나 마지막 전수조사, 전주보다 4.4% ↓…4주째 감소세”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230904/121007351/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230904/121007351/1</guid>
      <pubDate>2023-09-04T13:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/04/121007166.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 질병관리청은 지난주 코로나19 신규 확진자 수가 전주 대비 감소했다고 4일 밝혔다.고재영 질병청 대변인은 이날 질병청 정례브리핑에서 “지난 8월 27~31일 5일간 일평균 코로나19 확진자가 3만6000여명으로 직전주(8월 4주차) 3만8000여명보다 4.4%가량 감소했다”고 밝혔다.확진자 한 명이 몇명을 감염시키는지 나타내는 감염재생산지수도 1 이하를 유지했다.고 대변인은 “31일 0시 기준 수치로 코로나19 전수감시가 마무리됐다. 8월 둘째 주 여름철 확산세가 꺾인 뒤에 4주 연속 감소세를 보이는 양상”이라고 부연했다.그러면서 “지속적으로 유행 감소세가 이어질 것으로 예측된다”며 앞으로 코로나19는 4급으로 하향 전환된 만큼 양성자 신고 체계로 전환된다고 예고했다.질병청은 코로나19 치료제 처방이 가능한 전국 의료기관 중 지정된 527곳에서 양성자 감시에 참여해 주1회 확진자를 신고·집계한다.양성자 감시체계는 독감 등 기존 호흡기 감염병 표본감시체계에서 산출하지 않는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8월 마지막주 코로나 일평균 확진자 3만6548명…사망 194명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230904/121009244/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230904/121009244/1</guid>
      <pubDate>2023-09-04T14:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/04/121009202.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 25일부터 31일까지 전국에서 하루 평균 3만6548명의 확진자가 발생했다. 코로나19 사망자는 194명이었다.  4일 질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 지난 25일부터 31일까지 총 25만5842명이 코로나19에 확진돼 누적 3457만1873명으로 늘었다.   코로나19의 법정 감염병 등급이 지난달 31일부터 2급에서 4급으로 하향 조정되면서 이번 일일 전수조사 집계는 지난달 31일 0시까지만 이뤄졌다.  날짜별로 보면 25일에 3만7505명, 26일 3만6886명, 27일 3만2967명, 28일 1만3149명, 29일 4만2998명, 30일 4만2586명, 31일 4만9751명이 각각 확진됐다. 일평균 확진자 수는 3만6548명이다.  질병청에 따르면 0시 기준으로 지난달 27일부터 31일까지 코로나19 일평균 확진자는 약 3만6000명으로, 1주 전(약 3만8000명)보다 4.4% 감소했다.  고재영 질병청 대변인은 이날 오전 설명회를 통해 “여름철 유행 확산세가 끝나고 감소세가 계속 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, ‘케이캡’ 싱가포르 출시기념 심포지엄 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230904/121010227/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230904/121010227/1</guid>
      <pubDate>2023-09-04T15:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/04/121010169.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 지난달 31일 싱가포르 콘래드 센테니얼 호텔에서 위식도역류질환 신약 케이캡(성분명 테고프라잔)의 현지 출시기념 심포지엄을 개최했다고 4일 밝혔다.  싱가포르 소화기내과 전문의를 대상으로 열린 이번 심포지엄은 현지 파트너사인 UITC가 주관했다. 주요 임상시험을 토대로 케이캡의 특장점을 강연한 워싱턴의대 반스 쥬이시 병원의 가왈리 교수는 케이캡이 같은 P-CAB 계열의 다른 성분 약물보다 효과 발현 시간(Onset time)이 빠르고 간 독성(hepatotoxicity)부분에서 안전성을 확보한 점을 강조하며 케이캡의 우수성과 안전성을 설명했다고 한다.  정훈용 서울아산병원 소화기내과 교수는 한국에서의 케이캡 처방 경험을 발표하며 싱가포르 의료진의 관심을 받았다. 정 교수는 PPI계열 제품들이 갖고 있던 한계를 케이캡으로 극복할 수 있었던 여러 사례를 소개하고, &quot;케이캡의 등장과 함께 위식도역류질환 환자들에게 보다 나은 치료 옵션이 제공되었다&quot;라며 싱가포르에서의 케이캡 출시를 함께 축하했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쿠팡 연예 매니지먼트사 설립…1호 연예인은 신동엽</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500187</guid>
      <pubDate>2023-09-04T16:46:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904170634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478789 --&gt;쿠팡이 자회사로 연예 매니지먼트사를 설립하고, ‘전속계약 1호’ 연예인으로 신동엽을 영입했다.&lt;br&gt;최종욱 씨피엔터테인먼트 대표는 4일 “소속 아티스트가 작품 활동에만 집중할 수 있도록 최고의 환경을 제공하겠다”며 신동엽과의 전속 계약 체결 사실을 밝혔다. 최 대표는 신동엽과 17년간 함께 일해온 업계 베테랑이다. 신동엽의 대표작으로는 코미디쇼 ‘SNL 코리아’ 시리즈이 꼽힌다.&lt;br&gt;온라인 동영상 서비스(OTT)인 쿠팡플레이를 운영하고 있는 쿠팡이 본격적으로 연예 매니지먼트 사업에 진출하는 신호탄으로 해석된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쿠팡플레이는 “글로벌 OTT의 독점이 우려되는 국내 시장에서 씨피엔터테인먼트는 우수한 한국 콘텐츠를 더 많이 제작해 제공하는 데에 크게 기여할 것으로 기대한다”라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘김시습의 달밤’ 되살린 조명의 힘… 전시 완성하는 빛의 세계</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500196</guid>
      <pubDate>2023-09-04T16:58:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904165706_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478779 --&gt;세종대왕(1397~1450)이 아끼던 천재 김시습(1435~1493)은 매화와 달을 지극히 사랑한 선비였다. 호조차 매월당(梅月堂)인 그는 매화와 달을 소재로 수많은 시를 지었고, 달이 환하게 뜬 밤에 매화를 찾아 나섰던 행복감을 ‘산 위로 달이 떠오르니/ 소박한 마음이 흡족하고 기쁘구나/ 매화 찾는 길 험난함 꺼리지 않아/ 지팡이 짚고 가시덤불 헤친다네’와 같은 시로 남기기도 했다.&lt;br&gt;시인의 마음을 달막거리게 했던 달밤은 어떤 모습이었을까. 오래전 그가 사랑했을 풍경이 서울 강남구 호림박물관 신사분관에서 지난 2일 개막한 ‘조선양화朝鮮養花 꽃과 나무에 빠지다’ 전시에서 되살아났다.&lt;br&gt;제2전시실 ‘지(志) 나를 키우는 꽃’에 가면 어두운 실내 한쪽에 보름달이 떠 있는 걸 볼 수 있다. 달로 향하는 길옆으로는 다양한 꽃과 나무가 그려진 백자들이 놓여 있다. 김시습이 금오산에서 매화를 찾아가던 그 밤을 상상하며 꾸민 공간이다. 백자 아래는 경사가 진 받침대를 설치해 산을 형상화했다.&lt;!-- 그림 1478780 --&gt;이곳에는 강희안(1417~1464)이 난초 그림자를 보며 풍류를 즐겼던 것을 구현한 장소도 있다. 소반 위에 백자 술병과 술잔이 있고 벽에는 난초 그림자가 비쳐 그가 ‘혼술’을 했을 밤을 상상하게 된다. 어두운 공간에 소박하게 놓은 유물과 이를 비추는 조명들이 선비의 삶을 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오래된 세월을 소환한 전시가 가능할 수 있던 데는 ‘조명의 힘’이 컸다. 은은하게 조명을 받는 백자 속 식물 그림들은 김시습이 달밤에 지나쳤을 꽃과 나무를, 보름달 모양의 조명은 그가 바라보고 나섰을 달밤을 전시실로 불러왔다. 강희안의 방을 완성한 난초 그림자는 오버헤드 프로젝터(OHP) 필름을 끼운 조명 덕에 구현할 수 있었다. 전시를 기획한 서지민 학예연구과장은 “김시습이 매화를 찾아 떠난 산행을 표현하려 달 모양을 어떻게 할지 고민하다가 보름달로 결정했다. 이번 전시는 평소보다 조명을 더 많이 썼다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1478781 --&gt;&lt;!-- 그림 1478782 --&gt;조명을 통해 전체 그림을 완성한 호림박물관 사례처럼 박물관 전시에서 조명 설치는 화룡점정으로 꼽힌다. 전시 기획자들은 아껴 내놓은 유물이 얼짱 각도를 찾을 수 있도록 적절한 조명발을 끊임없이 고민한다. 발광다이오드(LED) 조명 등 기술이 발전하고 박물관 전시가 진열 위주에서 경험을 중시하는 방향으로 바뀌면서 조명의 중요성이 더 커졌다.&lt;br&gt;서울 용산구 국립중앙박물관에서 오는 10월 9일까지 진행하는 두 특별전 ‘영원한 여정, 특별한 동행’, ‘거장의 시선, 사람을 향하다’는 전시관 위를 올려다보면 치열하게 교차한 조명을 볼 수 있다. 유물들이 자연스럽게 얼짱 각도를 자랑할 수 있도록 고민한 흔적이다. 굳이 올려다보지 않으면 보이지 않는 곳에 설치된 조명들은 관람객들이 편안히 감상할 수 있게 최선을 다해 유물을 비추고 있다. 흥미가 있는 관람객이라면 조명이 유물을 어떻게 빛내고 있는지 살피는 것도 관람의 재미 요소가 될 수 있다.&lt;!-- 그림 1478783 --&gt;국립중앙박물관 이현숙 디자인전문경력관은 “전시를 열기 직전까지도 적절한 조명을 고민한다. 전시마다 어떤 것은 유물에 집중하고 어떤 것은 공간을 조명하는 등 큐레이터의 의도가 들어가 조명의 중요성이 점점 커지고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시관에 들어가기 전 바로 유물을 전시한 공간이 나타나는 게 아니라 타이틀 벽이 있는 이유도 자연광을 걸러주기 위함이다. 이 경력관은 “조명이라는 게 이야기하고 있지는 않지만 끌고 나가는 역할이라 조명 연출이 정말 중요하다”면서 “예전에는 밝기를 낮출 방법이 없어 필터를 겹겹이 싸서 조도를 강제로 조절했는데 이제는 조도 조절이 되는 조명으로 활용 여지가 많아졌다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1478784 --&gt;넓은 공간에 반가사유상 2점이 놓인 ‘사유의 방’처럼 적은 유물로 공간을 채울수록 조명의 힘이 더 두드러진다. 요즘 전시는 많은 유물을 꺼내는 대신 적은 유물로 여백의 미를 살리는 방향으로 가고 있어 유물과 관람객이 오롯이 관계 맺을 수 있게 하는 데 조명의 역할이 상당하다.&lt;!-- 그림 1478914 --&gt;박물관 전시에서 조명이 특히 중요한 이유는 전시와 동시에 유물 보존까지 생각해야 하는 박물관의 숙명과 맞닿아 있기 때문이다. 특히 서화나 책은 빛에 민감해 기준이 엄격하다. 국립중앙박물관 보존과학부 이승은 학예연구사는 “무엇보다 유물 보존이 1순위”라며 “유물은 빛에 의해 조금씩 손상되는데 저희가 잘 보자고 조명을 밝히면 유물이 빠르게 손상된다. 우리도 누리고 후손들도 누릴 수 있도록 고민한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“먹방 유튜버가 먹방했는데”…쯔양 ‘킹크랩’ 먹자 일어난 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500244</guid>
      <pubDate>2023-09-04T23:22:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904232143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478916 --&gt;일본 후쿠시마 원전 오염수 방류로 수산물 소비 둔화 우려가 일고 있는 가운데 구독자 867만명을 보유한 유명 먹방(먹는 방송) 유튜버 쯔양(본명 박정원)이 연이어 ‘수산물 먹방’을 선보여 이목을 끌었다.&lt;br&gt;4일 쯔양 유튜브에 따르면 그는 최근 ‘수산물 시장이 초토화됐습니다. 가락시장 킹크랩 8kg 먹방’ 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;영상에는 쯔양이 4.6㎏, 3.1㎏짜리 킹크랩 2마리와 가리비 500g가량을 구입해 먹는 모습이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;쯔양은 “제가 본 킹크랩 중 제일 큰 것 같다”, “역대급 크기”라며 킹크랩 두 마리를 찜 쪄 먹었다. 이어 가리비와 서비스 전복도 해치운 뒤 마무리로 라면 2개를 끓여 먹었다.&lt;br&gt;주변 상인이나 식당 손님들은 이 모습에 놀라움을 감추지 못하며 “이 정도면 16명 정도가 먹을 양이다”라고 입을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이날 레드·브라운 킹크랩을 한 마리씩 먹은 쯔양은 “사실 원래 레드가 비싸고 맛있는데, 브라운도 크게 (맛의) 차이가 없다. 둘 다 맛있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1478917 --&gt;영상이 올라올 때마다 큰 호응을 얻는 쯔양이지만 이번 영상 댓글 창에는 “이 시국에 굳이 수산물 먹방을 해야 하나”라는 의견과 “먹방 유튜버가 먹방했는데…”라는 의견이 맞붙었다.&lt;br&gt;쯔양은 지난달 25일에도 새우장과 연어장 먹는 영상을 올렸다가 비슷한 사유로 뭇매를 맞은 바 있다. 또 일본 주류 업체인 산토리홀딩스의 하이볼 음료를 후원받았다는 점이 비판 대상이 됐다.&lt;br&gt;한 차례 우려가 있던 콘텐츠를 한 번 더 선보였다는 이유로 일각에서는 쯔양의 정치색까지 운운하기도 했다.&lt;br&gt;다만 일각에서는 국내 어민과 수산업자 살리기에 나선 ‘애국 먹방’이라는 평가도 나온다. 일본이 지난달 24일부터 후쿠시마 원전 오염수 방류를 시작하면서 국내 수산물 시장이 위축될 것이라는 우려가 커졌기 때문이다.&lt;!-- 그림 1478918 --&gt;정부와 각 지방자치단체 등은 수산물 소비 진작에 나서고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤석열 대통령은 서울 동작구 노량진수산시장을 방문한 자리에서 수십만원어치 수산물을 구매해 당분간 오·만찬에서 이 수산물을 소비하겠다고 밝혔다.&lt;br&gt;윤 대통령은 앞서 주재한 비상경제민생회의에서 “최근 가짜뉴스와 허위 선동으로 어려움을 겪고 있는 수산물 업계에 대한 지원 역시 신속하고 과감하게 추진하겠다”며 “근거 없는 괴담과 선동에는 적극 대응하고, 올해 중 추가로 예비비 800억원을 편성하여 우리 수산물 소비를 촉진하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;반면 야권에서는 ‘핵폐수’ 주장을 이어가고 있다.&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 단식 나흘째인 지난 3일 국회에서 기자회견을 열고 “핵 오염수에 대한 맹목적 믿음을 국민에게 강요하는 것은 가장 비과학적인 여론 조작 선동”이라며 “국회 다수당인 민주당이라도 국민 안전을 지키는 데 최선을 다하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울증, ‘돈 10억 원 생기면 다 해결된다’는 사람들에게[마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230904/121017812/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230904/121017812/1</guid>
      <pubDate>2023-09-04T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/04/121014125.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정신질환은 의사들과 제약회사들이 그들의 이익을 위해 만들어낸 허구라는 주장은 오래도록 있어 왔다. 그런데 최근 한 1인 미디어 제작자가 이에 불을 붙였다. 우울증 자체가 ‘꾀병’이며 ‘돈 10억 원의 재력이 있으면 고민이 다 해결된다’는 취지의 황당한 이야기를 펼쳐 인터넷상에서 논란이 됐다.   이런 주장은 환자들의 치료에 심각한 피해를 입힐 수 있다. 치료 성공률을 높이는 데 가장 중요한 요소는 조기 치료와 재발 방지다. 치료받지 않은 시기가 길수록, 재발 횟수가 많을수록 잘 낫지 않는다.   우울증이 존재하지 않는다는 이들의 주장은 이렇다. 스트레스 때문에 느끼는 우울감일 뿐이고, 환경만 해결되면 저절로 사라진다고. 우울증이란 이름이 오해를 부르는 것 같다. 우울증은 단순히 우울감을 느끼는 상태만 뜻하는 것이 아니다. 뇌의 기능이 전반적으로 저하되어 생각, 감정, 의욕, 집중력, 수면 등의 다양한 변화가 나타나 일상생활에 장기적으로 악영향을 미치는 상태이다. 우울감은 그 와중에 나타나는 하나의 특징일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정경화·정명훈·지안 왕… 세기의 거장, 위대한 만남</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500246</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230904500246</guid>
      <pubDate>2023-09-04T23:43:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904234246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478922 --&gt;바이올리니스트 정경훈, 지휘자 정명훈, 첼리스트 지안 왕. 이름만 들어도 가슴이 웅장해지는 세기의 거장들이 한자리에 모였다.&lt;br&gt;정경화와 정명훈 남매가 5일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 11년 만에 같은 무대에 오른다. 11년 전 지휘자와 협연자로 만났던 이들은 이번에 피아니스트와 바이올리니스트로 함께한다. 연주자 조합으로 오른 마지막 공식 무대가 2004년 정트리오 투어가 마지막이니 정말 마지막일 수 있는 조합의 공연이 찾아오는 셈이다.&lt;br&gt;정트리오의 나머지 멤버이자 셋 중 가장 어른인 첼리스트 정명화를 대신해 이번 공연에는 세계적인 연주자이자 ‘아시아 최고의 첼리스트’로 꼽히는 지안 왕이 함께한다. 정경화, 정명훈과 오랜 시간 맺어온 인연으로 뭉쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연 1부에서는 정명훈과 지안 왕이 연주하는 드뷔시 ‘첼로 소나타’와 정 남매가 연주하는 브람스 ‘바이올린 소나타 3번’이 연주된다. 정경화와 정명훈 남매가 듀오 연주를 국내 관객 앞에 선보이는 것은 1993년 듀오 콘서트 이후 30년 만으로 관객들은 다시 보기 힘든 특별한 순간을 만나게 된다. 정경화가 1967년 리베트리 콩쿠르 우승 후 열었던 카네기홀 자선콘서트에 15살의 정명훈이 반주자로 나섰던 인연이 있을 정도로 오래된 두 사람의 호흡은 정경화가 “어느새 하나의 목소리처럼 호흡이 잘 맞게 됐다”고 했을 정도로 특별하다.&lt;br&gt;2부에서는 세 사람이 하나가 되어 차이콥스키 ‘피아노 트리오’를 연주한다. 지안 왕은 정명훈과 메시앙의 ‘시간의 종말을 위한 4중주’ 앨범을 함께 녹음한 것을 비롯해 협연자로 여러 차례 함께 무대에 섰고, 정경화와는 대관령음악제에서 여러 번 호흡을 맞춘 인연이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;차이콥스키 ‘피아노 트리오’는 ‘위대한 예술가의 추억’이란 부제가 있다. 세 사람의 연주를 정확히 나타낼 수 있는 이름으로 음악과 평생을 함께 살아온 위대한 예술가의 인생을 반추하는 공연으로 깊은 감동을 안길 전망이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레이 키즈, 올해 美 앨범 최다 판매 2위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905020006</guid>
      <pubDate>2023-09-05T02:08:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/04/SSC_20230904121232_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478582 --&gt;8인조 보이 그룹 스트레이 키즈가 올해 미국에서 가장 많은 앨범을 판매한 가수 2위에 올랐다. 세 번째 정규 앨범 ‘★★★★★’(파이브스타)는 미국에서 가장 많이 팔린 K팝 음반 기록을 차지했다.&lt;br&gt;JYP엔터테인먼트는 4일 미국 음악 차트 분석 X(트위터) 계정 ‘차트 데이터’를 인용해 스트레이 키즈가 미국의 테일러 스위프트에 이어 음반 판매 2위를 달성했다고 밝혔다. 지난 6월 발매된 ‘파이브스타’는 앨범 판매량 순위에서도 테일러 스위프트의 ‘미드나이츠’와 ‘스피크 나우(테일러 버전)’, 트래비스 스콧의 ‘유토피아’에 이어 4위에 자리매김했다.&lt;br&gt;스트레이 키즈는 이번 3집과 타이틀곡 ‘특’으로 지난 6월 미 빌보드 메인 앨범차트 ‘빌보드200’과 ‘아티스트100’ 정상에 오른 데 이어 지난해 발매한 미니 앨범 ‘오디너리’와 ‘맥시던트’까지 3연속 빌보드 메인 차트 진입과 동시에 1위에 오르는 대기록을 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스트레이 키즈가 6일 발표하는 일본 신곡 ‘소셜 패스’(Social Path)는 선공개 후 곧바로 아이튠스 월드와이드송 차트와 일본 등 해외 25개 국가의 아이튠스송 차트 정상에 올랐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제2 피프티’ 만든다… 소속사 “새 걸그룹 오디션”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905021001</guid>
      <pubDate>2023-09-05T02:08:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘중소돌의 기적’으로 불린 걸그룹 피프티 피프티의 소속사 어트랙트가 내년 데뷔를 목표로 새로운 걸그룹 발굴 프로젝트를 예고했다.&lt;br&gt;전홍준 어트랙트 대표는 4일 “새 걸그룹의 멤버 전원을 오디션 프로그램을 통해 뽑을 예정이며 모든 과정은 대중에게 공개된다”고 밝혔다. 오디션 프로그램을 통해 피프티 피프티와 별도로 K팝 걸그룹을 선보이겠다는 설명이다.&lt;br&gt;소속 그룹인 피프티 피트티 멤버들과의 전속계약 분쟁 사태로 오히려 대중적 인지도를 키운 전 대표의 승부수라는 분석이 나온다. 그는 “회사를 믿고 지원해 준 투자자, 현장에서 열심히 뛰는 스태프 그리고 회사의 미래를 위해서도 새로운 콘텐츠를 계속 만들어 나가야 한다는 숙명을 가지고 있다”며 “새 걸그룹을 포함해 다양한 프로젝트로 한 발 한 발 전진해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;피프티 피프티는 지난 6월 소속사를 상대로 낸 전속계약 효력정지 가처분 신청이 기각되자 즉시 항고하고 본안 소송도 시작할 계획을 밝혀 법적 다툼이 장기화될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;한편 피프티 피프티 분쟁 사태로 연예계에서는 ‘탬퍼링’(전속계약 기간 중 사전 접촉)을 통한 연예인 가로채기 방지 등을 위한 전속표준계약서 개정 촉구 목소리가 커지고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문예위 감사자문위원 황수정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905020008</guid>
      <pubDate>2023-09-05T02:08:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905020829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478958 --&gt;한국문화예술위원회가 지난달 30일 서울 종로구 대학로 예술가의집에서 제1차 감사자문위원회 정기회의를 열고 황수정 서울신문 논설위원, 강전애 변호사, 김규헌 변호사, 박정연 노무사를 감사자문위원회 민간위원으로 위촉했다고 4일 밝혔다. 임기는 2년이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방관자의 몸짓, 학폭을 고발하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905021002</guid>
      <pubDate>2023-09-05T02:08:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905020838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478960 --&gt;교실 안의 포식자가 먹이를 찾는 눈빛이 서늘하다. 그의 시선을 피해 모두가 고개를 숙이지만 이대로 아무 일이 벌어지지 않으리란 희망을 찾기가 어렵다. 무시무시한 학교폭력이 벌어지기 직전의 긴장감이 무대를 바라보는 관객들의 마음을 떨게 만든다.&lt;br&gt;세종문화회관 ‘싱크넥스트 23’의 대미를 장식하는 현대무용 ‘GRIMENTO’(그리멘토)가 오는 7~10일 서울 종로구 세종문화회관 S씨어터에서 선보인다. 제목은 프랑스어로 회색을 뜻하는 ‘GRI’와 라틴어로 기억, 순간을 뜻하는 ‘MEMENTO’의 합성어로 ‘회색의 순간들’을 의미한다.&lt;br&gt;인간 본연의 움직임을 무대화하는 작업을 해 온 김성훈 안무가, 서울시무용단 ‘일무’ 등을 통해 빼어난 감각을 선보인 정구호 연출이 최근 사회적 문제로 크게 대두된 학교폭력을 주제로 그늘진 기억을 춤으로 풀어냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무대 위엔 교실처럼 책상과 의자가 소품으로 등장하고 무용수 16명이 가해자, 방관자, 피해자의 역할을 맡아 정교한 군무와 강렬한 움직임으로 학교의 일상과 학교폭력을 재현한다.&lt;br&gt;지난달 25일 세종문화회관에서 열린 간담회에서 정 연출은 “요즘 학교폭력 이슈가 많은데 해결책이나 힐링에 대한 부분을 얘기하는 게 적지 않은가 생각했다. 학교폭력은 꼭 해결돼야 하는 부분이라 끊임없이 알리고 해결 방법을 찾아가는 게 중요하다고 생각해 작품을 하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 작품에서 주목할 역할은 방관자다. 가해자와 피해자 사이 회색지대 같은 존재들이다. 김 안무가는 “방관자가 군중심리에 흔들리는 경우가 많다고 생각했다”면서 “방관자에게 피해자와 가해자의 관계를 무너뜨릴 수 있는 힘이 있지 않을까 싶어 군중심리로 사람들이 움직이는 것에 초점을 뒀다”고 말했다.&lt;br&gt;평범한 교실에서 학교폭력이 일어나는 과정이 총 6장에 걸쳐 전개된다. 단순히 폭력의 현장을 보여 주는 데 그치지 않고 치유의 과정까지 그려 의미 있는 메시지를 전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불켜니 빛나네… 김시습 시간도 유물의 세월도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905021003</guid>
      <pubDate>2023-09-05T02:09:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/05/SSC_20230905020835_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478959 --&gt;세종대왕(1397~1450)이 아끼던 천재 김시습(1435~1493)은 매화와 달을 지극히 사랑한 선비였다. 호조차 매월당(梅月堂)인 그는 매화와 달을 소재로 수많은 시를 지었고, 달이 환하게 뜬 밤에 매화를 찾아 나섰던 행복감을 ‘산 위로 달이 떠오르니/ 소박한 마음이 흡족하고 기쁘구나/ 매화 찾는 길 험난함 꺼리지 않아/ 지팡이 짚고 가시덤불 헤친다네’와 같은 시로 남기기도 했다.&lt;br&gt;시인의 마음을 달막거리게 했던 달밤은 어떤 모습이었을까. 오래전 그가 사랑했을 풍경이 서울 강남구 호림박물관 신사분관에서 지난 2일 개막한 ‘조선양화朝鮮養花 꽃과 나무에 빠지다’ 전시에서 되살아났다.&lt;br&gt;제2전시실 ‘지(志) 나를 키우는 꽃’에 가면 어두운 실내에 보름달이 떠 있는 걸 볼 수 있다. 달로 향하는 길옆으로는 다양한 꽃과 나무가 그려진 백자들이 놓여 있다. 김시습이 금오산에서 매화를 찾아가던 그 밤을 상상하며 꾸민 공간이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이곳에는 강희안(1417~1464)이 난초 그림자를 보며 풍류를 즐겼던 것을 구현한 장소도 있다. 소반 위에 백자 술병과 술잔이 있고 벽에는 난초 그림자가 비쳐 ‘혼술’을 했을 밤을 상상하게 된다.&lt;br&gt;오래된 세월을 소환한 전시가 가능할 수 있던 데는 ‘조명의 힘’이 컸다. 은은하게 조명을 받는 백자 속 식물 그림들은 김시습이 달밤에 지나쳤을 꽃과 나무를, 보름달 모양의 조명은 그가 바라보고 나섰을 달밤을 전시실로 불러왔다. 강희안의 방을 완성한 난초 그림자는 오버헤드 프로젝터(OHP) 필름을 끼운 조명 덕에 구현할 수 있었다. 전시를 기획한 서지민 학예연구과장은 “김시습이 매화를 찾아 떠난 산행을 표현하려 달 모양을 어떻게 할지 고민하다가 보름달로 결정했다. 이번 전시는 평소보다 조명을 더 많이 썼다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조명을 통해 전체 그림을 완성한 호림박물관 사례처럼 박물관 전시에서 조명 설치는 화룡점정으로 꼽힌다. 전시 기획자들은 아껴 내놓은 유물이 얼짱 각도를 찾을 수 있도록 적절한 조명발을 끊임없이 고민한다. 발광다이오드(LED) 조명 등 기술이 발전하고 박물관 전시가 진열 위주에서 경험을 중시하는 방향으로 바뀌면서 조명의 중요성이 더 커졌다.&lt;!-- 그림 1478784 --&gt;서울 용산구 국립중앙박물관에서 오는 10월 9일까지 진행하는 두 특별전 ‘영원한 여정, 특별한 동행’, ‘거장의 시선, 사람을 향하다’는 전시관 위를 올려다보면 치열하게 교차한 조명을 볼 수 있다. 유물들이 자연스럽게 얼짱 각도를 자랑할 수 있도록 고민한 흔적이다.&lt;br&gt;국립중앙박물관 이현숙 디자인전문경력관은 “전시를 열기 직전까지도 적절한 조명을 고민한다. 어떤 것은 유물에 집중하고 어떤 것은 공간을 조명하는 등 큐레이터의 의도가 들어가 조명의 중요성이 커지고 있다”고 설명했다. 넓은 공간에 반가사유상 2점이 놓인 ‘사유의 방’처럼 적은 유물로 공간을 채울수록 조명의 힘이 더 두드러진다.&lt;br&gt;조명이 특히 중요한 이유는 전시와 동시에 유물 보존까지 생각해야 하는 박물관의 숙명과 맞닿아 있기 때문이다. 특히 서화나 책은 빛에 민감해 기준이 엄격하다. 국립중앙박물관 보존과학부 이승은 학예연구사는 “무엇보다 유물 보존이 1순위”라며 “잘 보자고 조명을 밝히면 유물이 손상된다. 우리도 누리고 후손들도 누릴 수 있도록 고민한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 9월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230905500005</guid>
      <pubDate>2023-09-05T02:19:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;48년생 : 적당히 밀어붙이면 성공&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 조용하게 근신함이 좋겠다.&lt;br&gt;72년생 : 성공의 열쇠를 손에 쥐게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 즉흥적인 발상은 금물이다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 모든 일에 신중을 기하라.&lt;br&gt;49년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가정에 기쁜 일이 생기겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 허전한 마음을 느끼는 날이다.&lt;br&gt;85년생 : 작은 것 쌓여 큰 것 이룬다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 남쪽이 행운의 방향이다.&lt;br&gt;50년생 : 근심 걱정으로 불안하다.&lt;br&gt;62년생 : 분수를 지키고 조용히 살아라.&lt;br&gt;74년생 : 재물운 붙고 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;86년생 : 어두운 밤길 조심해서 다녀라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 당분간 지출을 줄여야.&lt;br&gt;51년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;63년생 : 대길한 운이니 일의 성사를 기대해도 좋다.&lt;br&gt;75년생 : 사업이 번창한다.&lt;br&gt;87년생 : 도와줄 사람이 많이 나타난다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 행운이 손짓하는 날이다.&lt;br&gt;52년생 : 인기와 신뢰를 얻겠구나.&lt;br&gt;64년생 : 변동 관련 일은 내일로 미뤄라.&lt;br&gt;76년생 : 우연히 나를 돕는 사람이 있다.&lt;br&gt;88년생 : 마음이 평안하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 환경에 순응해라.&lt;br&gt;53년생 : 처신 잘하면 좋은 결과.&lt;br&gt;65년생 : 인내심을 가져라.&lt;br&gt;77년생 : 소리 내어 일하면 소득 없다.&lt;br&gt;89년생 : 대외 활동에 유리한 날.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;54년생 : 기분전환이 필요할 때.&lt;br&gt;66년생 : 성급히 행동하면 구설수가 있다.&lt;br&gt;78년생 : 운이 좋아진다.&lt;br&gt;90년생 : 집안에 기쁨이 넘쳐난다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 신수가 환히 트였다.&lt;br&gt;55년생 : 좋은 소식이 있겠다.&lt;br&gt;67년생 : 귀인의 도움이 크다.&lt;br&gt;79년생 : 바빠도 소득은 별로다.&lt;br&gt;91년생 : 지나친 투자는 삼가라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 지출이 많으니 절제하라.&lt;br&gt;56년생 : 좋은 소식이 있겠다.&lt;br&gt;68년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;80년생 : 가정에 경사가 있다.&lt;br&gt;92년생 : 도와줄 사람이 나타난다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 너무 큰 일은 생각 마라.&lt;br&gt;57년생 : 의외로 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;69년생 : 가족에게 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;81년생 : 소망하던 일이 이루어진다.&lt;br&gt;93년생 : 심신을 편안히 하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 투자는 일체 삼가라.&lt;br&gt;58년생 : 어려운 고비를 잘 참고 견뎌라.&lt;br&gt;70년생 : 주머니 사정이 두둑해진다.&lt;br&gt;82년생 : 적극적인 자세로 밀고 나가라.&lt;br&gt;94년생 : 움직이면 행운이 있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 좋은 기운이 있다.&lt;br&gt;59년생 : 복록의 하루가 되겠다.&lt;br&gt;71년생 : 경영하는 일이 꼬인다.&lt;br&gt;83년생 : 서서히 수입이 늘어나겠다.&lt;br&gt;95년생 : 다투는 것은 피하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 암사망 원인 3위 ‘대장암’…‘이런 경우’ 특히 주의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230905/121019307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230905/121019307/1</guid>
      <pubDate>2023-09-05T06:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/05/121019302.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;9월은 대한대장항문학회가 대장암의 위험성을 알리기 위해 지정한 ‘대장암의 달’이다. 대장암은 갑상선암·폐암에 이어 국내에서 3번째로 많이 발생하는 암이고, 암 사망 원인 3위에도 올라있다. 염증성 장질환이나 대장 용종, 대장암 가족력이 있는 경우 발생 위험이 매우 커져 주의가 필요하다.  5일 의료계에 따르면 대장암을 일으키는 요인은 다양하지만, 염증성 장 질환을 앓는 경우 특히 주의해야 한다. 크론병이나 궤양성 대장염이 있으면 대장암 발병 비율이 올라가고 발병 연령도 이른 것으로 알려져 있다. 대장 내시경에서 종종 발견되는 용종 중 선종성 대장용종은 대장암으로 발전할 수 있다. 50세 이상의 연령, 붉은 육류와 육가공품의 다량 섭취, 비만, 음주, 흡연, 가족력 등도 대장암 발병 위험을 높인다.  우리나라에서는 국가 암 검진을 통해 50세 이상에서 대변 잠혈 검사를 시행한 후 양성이 나오면 대장 내시경을 권한다.  박윤영 강동경희대병원 외과 교수는 “대장암 발병 나이가 점차 어려지고 있다“면서 ”50세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힘들게 운동해도 그대로인 근육량…이유는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271634</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271634</guid>
      <pubDate>2023-09-05T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근육량의 중요성이 연일 강조되는 요즘이다. 최근엔 아예 노화에 따른 근감소증을 질병처럼 치료해야 한다는 주장도 제기되고 있다. 근육의 효뇽이 단지 미용적 측면에 국한되지 않는다는 인식이 퍼지면서 생겨난 변화다.개인의 근육량을 결정짓는 가장 중요한 요소는 역시 운동이다. 그러나 나름대로 열심히 운동을 하고 있음에도 근육량이 그대로라고 호소하는 이들도 적지 않다. 근육량 증가를 방해할 수 있는 의외의 생활 습관들을 알아본다.▲ 극단적 식이제한근육을 키우는 건 힘들다. 때문에 절대다수의 사람들은 힘들게 키운 근육이 신체 곳곳에 또렷하게</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>