<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2024-03-26T00:11:20.040Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친구·연인·직장 상사 안 가리는 ‘가스라이팅’…나를 지키는 대처법은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285275</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285275</guid>
      <pubDate>2024-03-14T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언젠가부터 일상적으로 쓰이는 심리학 용어가 하나 있다. 바로 ‘가스라이팅(Gaslighting)’이다. 주로 통제·지배적 성향의 연인을 설명하는 개념 중 하나였던 이 단어는, 이제 친구·가족·직장 상사 등을 가리지 않고 인간관계 전반에 적용 가능한 단어로 자리 잡았다.문제는 상대의 언행이 가스라이팅인지 여부를 비전문가가 가려내기 어렵다는 점이다. 부모의 반복되는 훈계나 친구의 조언도 시각에 따라선 가스라이팅이라 볼 수 있다. 도처에 가스라이팅 의심 사례가 있다고 볼 수 있는 만큼, 가스라이팅으로부터 나를 지키는 방법도 숙지해 두는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이번 운동도 작심삼일?…‘평생 운동 습관’ 기르는 3가지 전략</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285494</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285494</guid>
      <pubDate>2024-03-14T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강을 위해 운동의 중요성을 강조하는 권고 문구에 빠지지 않고 등장하는 표현이 있다. 바로 ‘꾸준한’이다. 한두 번의 운동만으로 건강상 이득을 체감하긴 어렵기 때문에, 운동을 생활 습관으로 굳히는 게 중요하다.하지만 꾸준히 운동한다는 것은 말처럼 쉽지 않다. 실제로 성인들 중 다수는 운동을 시도하지만 이를 습관으로 굳히는 데 실패한다. 운동을 꾸준한 습관으로 만들기 위한 현실적 전략 3가지를 알아본다. ▲ 선호하는 운동 찾기다수 현대인들이 운동의 시작을 헬스장 등록과 동일시한다. 헬스장만큼 뛰어난 접근성과 운동의 다양성을 함께 누릴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남녀노소 모두 위협하는 당뇨…간편한 ‘혈당 관리 습관’은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285493</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285493</guid>
      <pubDate>2024-03-15T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한때 당뇨병이 일명 ‘부자병’으로 불리던 시절이 있었다. 마음껏 음식을 섭취하면서도 노동은 덜해도 되는, 부유층이 주로 걸리는 질환이라는 이유에서다. 그러나 당뇨가 남녀노소를 가리지 않고 위협하는 병이 된 근래에 들어선 유효하지 않은 표현이다.혈당 관리는 당뇨병 예방 뿐 아니라 다이어트, 피로감 관리 등 측면에서도 매우 중요하다고 할 수 있다. 따라서 젊은 시절부터 혈당 관리에 유리한 생활 습관을 들일수록 보다 가볍고 활기찬 삶을 영위하는 데도 도움이 된다. 혈당 관리에 도움을 주는 생활 속 습관 3가지를 알아본다. ▲ 식사는 야채</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이건 살 안 찐다던데?’…‘다이어트용’으로 잘못 알려진 식품들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285498</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285498</guid>
      <pubDate>2024-03-15T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 식단으로 시작해 식단으로 끝난다고 봐도 과언이 아니다. 다이어트에 운동이 필수라곤 하지만, 그렇다고 식단 조절을 건너 뛰어도 된다는 뜻은 아니다. 사실상 하루종일 운동만 하는 프로 운동선수들마저도 체중 유지를 위해 식단을 조절한다는 사실이 그 증거다.다이어트 중 피해야 하는 음식 종류는 다들 알고 있다. 삼겹살을 비롯한 고지방 육류, 각종 배달 음식, 마카롱과 같은 디저트류 식품들이 대표적이다. 하지만 일부 식품 중에서는 다이어트 식품으로 잘못 알려진 식품들도 존재한다. 다이어트에 되려 방해가 될 수 있는 식품 3가지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 번에 끊기 어려운 술…되도록 건강하게 마시려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285495</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285495</guid>
      <pubDate>2024-03-16T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>음주는 줄일수록 건강에 좋다. 특정 주류를 적정량 섭취할 때 건강에 유익하다는 보고가 있지만, 음주가 건강에 해를 끼친다는 취지의 연구 결과들에 비해선 그 수나 근거가 턱없이 부족하다.문제는 술을 완전히 끊는 게 생각보다 어렵다는 점이다. 적지 않은 인간관계가 술을 매개로 이어지는데다, 일상 속 스트레스를 적정량의 음주로 비교적 간편하게 달랠 수 있다는 장점도 고려해야 한다. 현실적으로 완전히 끊기 어려운 술, 되도록 건강을 지키면서 마시려면 어떻게 해야 할까. ▲ ‘혼술’ 금지다수의 전문가들이 집에서 혼자 술을 마시는 걸 지양하라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘홍역 앓이’에 빠진 지구촌 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285398</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285398</guid>
      <pubDate>2024-03-17T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 홍역이 세계적으로 문제다. 이미 홍역 퇴치 인증을 받은 나라에서도 산발적으로 유행하는 중인데, 우리나라도 해외 유입 홍역 환자가 늘고 있어 위험이 증가하는 추세다. 세계보건기구(WHO) 통계에 따르면 2023년 전 세계에 28만 명의 홍역 환자가 발생했고 2022년과 비교하면 유럽은 937명에서 4만2605명으로 무려 45.5배 늘었다. 우리나라와 일본, 중국, 호주, 뉴질랜드 등이 속한 서태평양 지역에선 1391명에서 4540명으로 3.3배 증가했다. 특히 국내에서는 최근 해외여행 증가 등으로 환자가 2023년 8명 발생했고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가족끼리 따뜻한 포옹’이 당뇨병을 막아준다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285522</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285522</guid>
      <pubDate>2024-03-18T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 스마트 시계로 심박수를 재는 사람이 많다. 턱뼈 아래 목에 손가락을 대도 심박수를 알 수 있다. 심박수는 심장이 1분 동안 뛰는 횟수를 말한다. 건강한 성인의 심박수는 안정 상태일 때 1분당 60~100회다. 안정 상태의 심박수란 충분한 휴식을 취한 상태에서 1분간 뛰는 심장박동수를 말한다. 스마트 시계에 심박수 측정 기능까지 있는 이유는 그만큼 심박수가 심장 건강 지표로 통하기 때문이다. 심박수를 통해 심장 문제뿐만 아니라 당뇨병 징후를 알 수 있다는 과학적 근거가 최근 몇 년 사이에 부쩍 늘어났다. 평소 심장이 빨리 뛰면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘배고파서 잠이 안와’…살 안 찌는 야식 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285496</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285496</guid>
      <pubDate>2024-03-18T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>야식은 되도록 지양하는 게 건강에 유익하다. 야식이 운동을 할 때 지구력을 높인다는 동물 실험 결과가 있긴 하지만, 말 그대로 동물 실험에 불과하다. 야식이 건강에 미칠 수 있는 각종 해악에 관한 연구들에 비하면 근거가 턱없이 부족한 셈이다. 문제는 그럼에도 불구하고 야식을 찾게 될 때가 있다는 점이다. 특히 강한 허기로 잠을 이루지 못할 때 야식을 참는 건 더욱 어렵다. 이럴 땐 되도록 건강상 해악이 적은 식품을 적정량 섭취하고 속히 잠자리에 드는 게 이득일 수 있다. 야식으로 먹어도 부담이 적은 식품 3가지를 알아본다.▲ 두부포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동해도 안빠지는 살…의외로 놓치고 있는 ‘운동 기본원칙’ 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285272</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285272</guid>
      <pubDate>2024-03-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 누구에게나 힘들다. 다년간 특정 운동을 수련해온 사람들이라 해도 마찬가지다. 운동 자체가 실력 향상에 따라 강도를 함께 높여가야 한다는 특성이 있기 때문이다. 실력이 느는 만큼 운동 강도를 높이니 누구에게나 운동이 힘들 수 밖에 없다. 초보자의 경우 운동이 더욱 힘들고 어렵게만 느껴진다. 이럴 때일수록 운동의 기본 원칙을 준수해 시행착오를 줄이는 쪽으로 전략을 잡는 게 좋다. 다이어트를 위한 보다 효과적인 운동 방법들에 대해 알아본다.▲ 운동은 2가지 이상 병행특정 운동 한 가지만 집중적으로 하는 건 기량 향상엔 도움이 될</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“터질 듯 먹었네” 폭식 후 자책…‘마구먹기 장애’ 아세요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240319/124041001/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240319/124041001/1</guid>
      <pubDate>2024-03-19T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/19/124040979.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장인 A씨는 평소 여러 다이어트를 시도하지만 매번 성공하지 못한다. 주중에는 회식, 주말이면 외식의 유혹을 참지 못하기 때문이다. 다이어트를 실패할 때마다 A씨는 자신이 먹을 수 있는 한계치 만큼 음식을 먹는다. 단순히 폭식증인줄 알았던 그는 다른 섭식장애 진단을 받았다. A씨는 “마구먹기장애라는 처음 듣는 섭식장애였다”라고 말했다.  19일 식품의약품안전처에 따르면 섭식장애 유병률은 전 세계 인구의 3%로 추산되며 2021년 기순 국내 섭식장애 환자는 1만명으로 확인된다.  A씨처럼 최근 섭식 장애는 겪는 사람이 늘어나고 있는 가운데 널리 알려진 거식증, 폭식증 외에도 마구먹기 장애 진단을 받는 사람들도 있다.   석십 장애 실제 유병률은 예상보다 높을 것으로 추정되는데 일반적으로 섭식 장애 환자들이 증상을 드러내지 않거나 숨기는 경우가 있기 때문이다.   섭식 장애는 신체 합병증을 동반하는 경우가 흔하며, 기능 장애를 초래하고 쉽게 만성화된다는 특징을 가진다. 그 때문에 치료가 지연되는 경우가 많다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“근육 안 잃으려면 ‘이것’ 주 3일, 1년 이상 계속해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240319/124050085/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240319/124050085/2</guid>
      <pubDate>2024-03-19T16:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/19/124048801.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근력운동(저항성운동)을 일주일에 세 번 이상, 1년 넘게 계속하면 근감소증 위험이 20% 이상 감소한다는 연구 결과가 나왔다.   19일 질병관리청 국립보건연구원은 한국인유전체역학조사사업에 참여한 40~79세 성인 남녀 약 13만 명에 대한 대규모 데이터를 분석한 결과 이 같은 결과를 얻었다고 밝혔다.      ‘근감소증’은 노화로 근육 양과 근력, 근 기능이 모두 감소하는 질환을 의미한다. 근감소증의 대표적인 증상으로는 걸음걸이가 늦어지는 등의 신체기능 저하 등이 있다. 심할 경우 당뇨병, 골다공증 등의 발생 위험을 높인다.   연구진은 근력운동의 수행 빈도를 주당 1일, 2일, 3∼4일, 5일 이상 수행한 경우로 나누고 연구를 진행했다. 지속 기간은 12개월 미만, 12∼23개월, 24개월 이상 지속한 경우로 구분했다.   그 결과, 주 3∼4일씩 12∼23개월 근력운동을 한 경우는 아예 안 했을 때보다 근감소증 위험이 20% 감소했다. 주 5일 이상 운동한 경우는  근감소증 위험이 24% 줄어든 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충분히 잤는데도 피곤하다면?…고쳐야하는 수면 습관 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285856</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285856</guid>
      <pubDate>2024-03-19T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>잠만큼 한 인간의 건강에 중요한 게 또 있을까. 일이나 운동은 상황에 따라 안할 수 있지만, 잠은 자지 않을 순 없다. 그야말로 잠은 건강과 생존에 있어서 필수적 요소다. 숙면을 돕는 각종 제품들이 언제나 각광받는 이유이기도 하다.문제는 개개인의 수면 습관이다. 수면 중 사소한 습관이 수면의 질을 낮추고 피로도를 높여 삶의 질까지 떨어뜨릴 수 있다. 반드시 교정해야 할 수면 중 습관 3가지를 알아본다. ▲ 엎드려 자기전문가들이 안 좋은 수면 자세를 꼽을 때 항상 언급하는 자세다. 흉부 및 복부가 체중에 의해 짓눌려 호흡 효율이 떨어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸뿐 아니라 마음도 키울 수 있는 운동[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240319/124054744/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240319/124054744/1</guid>
      <pubDate>2024-03-19T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/19/124054738.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;항상 걱정이 지나치게 많고 불안으로 심신이 위축되어 쉽게 겁에 질리는 아이들이 있다. 이런 아이들은 놀다가 친구들이 장난 삼아 “너 빠져!”라고 가볍게 말해도 바로 위축되고 만다. 상황에 관계 없이 모든 감각이 겁을 내는 쪽으로 집중한다. 머리로는 어떻게 해야 하는지 알아도 겁에 질린 나머지 제대로 말조차 하지 못하는 때가 많다. 이러다 보니 또래에게 만만하게 보여서 따돌림을 당하는 대상이 되기도 한다. 아이가 친구들이 괴롭히거나 놀려도 말 한마디 못 하면 대부분의 부모는 “싫으면 싫다고 말해”라고 충고한다. 하지만 이런 말은 도움이 되지 않을 때도 있다. 그러고 싶지만 그 상황이 되면 입이 떨어지지 않기 때문이다. 이런 아이들은 실전에 대비해 리허설을 해두는 것이 훨씬 낫다. 부모가 반 친구가 되어서 아이를 놀리는 역할을 하고, 아이는 놀이를 통해 기죽지 않고 자신이 하고 싶은 말을 하게끔 연습시킨다. 연습하는 장면을 휴대전화를 이용해 동영상으로 찍은 다음, 함께 보면서 아이가 어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의협, 오늘부터 회장 선거… “강경파 당선 가능성”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240320/124055482/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240320/124055482/1</guid>
      <pubDate>2024-03-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/19/124046242.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;개원의 중심인 대한의사협회(의협)가 20일부터 차기 회장을 뽑는 선거에 돌입한다. 정부와 의사들이 강 대 강 대치를 이어가는 가운데 강경파가 당선될 가능성이 높아 동네병원 휴진이 현실화될 수 있다는 우려가 나온다. 19일 의협에 따르면 제42대 회장 선거에 박명하 의협 비대위 조직강화위원장, 주수호 의협 비대위 언론홍보위원장, 임현택 대한소아청소년과의사회장, 박인숙 전 국회의원, 정운용 인도주의실천의사협의회 부산·경남 대표 등 5명이 출마했다. 이 중 정 대표를 제외한 나머지 4명은 강경파로 분류된다. 임 회장의 경우 선거운동 과정에서 “당선인 신분으로 전국 의사 총파업을 주도하겠다”고 밝힌 바 있다. 주 위원장도 “상황을 보고 하루 이틀 정도 휴진할 수도 있다”고 말한 바 있다. 의협 내에선 선거가 임 회장과 주 위원장의 양강 구도로 흘러갈 것이라는 의견이 많아 선거 후 동네병원 집단 휴진이 현실화될 수 있다는 관측이 나온다. 다만 주 위원장의 경우 과거 음주운전 사망사고를 냈다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국방부, 군의관 100명 추가 파견… 야전부대서도 차출</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240320/124055477/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240320/124055477/1</guid>
      <pubDate>2024-03-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/19/124040022.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 19일 의대 교수들이 사직 움직임을 보이는 걸 두고 “국민 생명을 살리기 위해 부여된 의사면허를 국민을 위협하고 불안하게 만드는 수단으로 사용하고 있다”고 강도 높게 비판했다. 일각에서 나오는 ‘단계적 증원론’에 대해선 “매년 국민들이 의사들 눈치를 살피며 마음을 졸여야 한다면 제대로 된 나라라고 할 수 있겠느냐”고 일축했다. 국방부는 전공의 파업으로 인한 의료 공백을 막기 위해 야전부대 소속 군의관들도 차출하기로 했다. 윤 대통령은 이날 국무회의 모두발언에서 “환자 곁을 지키고 전공의(인턴, 레지던트)들을 설득해야 할 일부 의사들이 국민 바람을 저버리고 의사로서, 스승으로서 본분을 지키지 못하고 있어 정말 안타깝다”고 지적했다. 또 “지금도 의료계 일부에선 의대 증원에 대해 원점 재검토를 요구하며 국민이 동의할 수 없는 주장을 계속하고 있다”고 목소리를 높였다. 윤 대통령은 모두발언 28분 가운데 약 18분을 의료개혁에 할애하며 취임 이후 의료개혁 추진 과정과 미국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매달 겪는 ‘생리통’…완화할 수 있는 생활 습관은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285855</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285855</guid>
      <pubDate>2024-03-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>모든 여성들이 일정 나이 전까지 매달 겪는 고통과 불편감이 있다. 바로 생리 전 증후군(PMS·Premenstrual Syndrome)이다. 생리통이 심한 여성들의 경우 길에서 쓰러지거나 병원 신세를 지기도 한다.생리통은 생활 습관에 많은 영향을 받는 통증이다. 같은 여성이라도 생활 습관과 컨디션에 따라 생리통이 완화되거나 악화될 수 있다는 뜻이다. 생리통 완화에 좋은 생활 습관 3가지를 알아본다. ▲ 온찜질복부 온찜질은 근육의 경련 수준을 완화해 생리통 완화에 도움을 준다. 데운 물수건이나 전기 담요, 핫팩 등을 이용하면 효과적이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘저탄고지’ 식단 먹였더니…“알츠하이머 쥐, 기억력 감퇴 지연됐다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124067271/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124067271/2</guid>
      <pubDate>2024-03-20T16:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124066760.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘저탄수화물 고지방(저탄고지)’ 식단인 ‘케토 식단(keto  diet)’이 알츠하이머병 생쥐 모델의 경도인지장애(MCI) 단계에 나타나는 초기 기억력 감퇴를 지연시킨다는 연구 결과가 나왔다.   미국 데이비스 캘리포니아대(UC Davis) 수의과대 지노 코르토파시 교수 연구진은 네이처 그룹 학술지 커뮤니케이션 바이올로지(Communications  Biology)에서 알츠하이머병 생쥐 모델에게 케토 식단과 일반 식단을 7개월간 먹이는 비교 실험에서 이 같은 사실을 확인했다고 20일 밝혔다.  케토 식단은 저탄수화물·고지방·적당량의 단백질 등으로 구성된 식단을 의미한다. 이 식단을 섭취하면 몸의 주 에너지원이 포도당에서 지방으로 바뀌며, 이 과정에서 케톤(지방을 에너지원으로 쓰는 과정에서 생성되는 산 성분)이 생성된다.   당초 이 식단은 1920년대에 뇌전증 발작 억제를 위해 개발됐으며, 현재도 청소년 재발성 발작 치료에 사용되고 있다.   연구팀은 앞선 실험에서 케토 식단을 섭취한 쥐의 수명이 13%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남녀노소 안 가리는 ‘허리 통증’…생활 속 요통 대처법은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285853</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285853</guid>
      <pubDate>2024-03-20T19:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평생 단 한 번의 허리 통증도 경험하지 않는 현대인이 얼마나 될까. 젊은 시절 튼튼한 허리를 갖고 있던 사람이라도 나이가 들어감에 따라 한 번 이상은 요통을 경험하기 마련이다. 척추 또한 다른 신체 부위와 마찬가지로 노화하기 때문이다.요통을 겪은 적 없는 사람일수록 갑자기 허리가 아플 때 당황하기 마련이다. 정형외과나 한의원에 내원하는 게 도움이 될 수 있지만, 통증이 빈발하는 경우 이조차도 현실적으로 어렵다. 생활 속 요통 대처법 3가지를 알아본다. ▲ 철저한 휴식갑작스런 허리 통증이 발생했을 땐 신체 활동량을 줄이고 휴식을 취하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“황사에 혹사당한 눈꺼풀, 온찜질-세척으로 지켜주세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076103/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076103/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124069239.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미세먼지가 기승을 부리는 시기에 유독 눈두덩이 붓거나 눈 부위 통증을 호소하는 환자들이 많다. 상당수는 눈꺼풀에 염증이 생긴 환자들이다.   눈꺼풀은 눈 표면을 건강하게 유지하게 하고 건강한 눈물을 만드는 데 기여한다. 눈을 감거나 깜빡이는 과정에서 눈물의 주요 성분인 물과 기름 성분을 분비해주는 것이다. 하지만 미세먼지와 황사 등 주변 환경 문제와 잘못된 생활습관 등으로 눈꺼풀은 우리가 인식하지 못하는 사이 혹사당하는 경우가 적지 않다. 김유정 한양대병원 안과 교수의 도움을 받아 우리가 놓치기 쉬운 눈꺼풀 건강법에 대해 자세히 알아봤다.  ● 눈과 눈물의 건강을 책임지는 눈꺼풀   눈꺼풀은 눈 표면을 덮어 외부로부터 눈을 보호해준다. 또 △눈을 깜빡이면서 눈물을 눈 표면에 골고루 퍼뜨려 주고 △감염으로부터 눈을 보호하고 △눈 표면 윤활유 역할을 하고 △눈 표면의 이물질도 씻어준다.    눈꺼풀의 분비샘에서 나오는 기름은 눈물의 증발을 막고 눈물에 물을 끌어들여 눈물을 두껍게 한다. 만약 눈물층에 기름층</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한의사 수 의대 증원에 포함시켜 통합해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076086/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076086/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124069248.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 20일 2025학년도 각 의대별 입학 정원을 발표했다. 기존 3058명보다 2000명 늘어 5058명이 됐다. 의대 교수들과 전공의(인턴, 레지던트)·의대생들은 2000명 증원을 받아들일 수 없다는 강경한 입장이다. 한편 대한한의사협회(한의협)에선 현재 매년 800여 명씩 배출되는 한의사 입학 정원을 활용해 의대 증원 문제를 해결할 수 있다는 주장이 나온다. 의학과 한의학 통합을 오래전부터 주장해 온 권선우 한의협 부회장(사진)을 만나 이야기를 들었다.   ―한의사 정원을 어떻게 활용할 수 있나.   “의대 2000명 증원이 사회적으로 큰 파장을 불러일으키며 정부와 대한의사협회(의협), 의사단체의 강 대 강 대치가 이어지고 있다. 의대 증원의 필요성을 인정한다 해도 절충점은 필요하다. 현재 한의대 신입생 수가 정원외 입학을 포함해 800명 정도 되는데 이 중 300명 이상을 줄이고 그만큼 의대 증원에 활용하면 사회적 갈등을 줄이는 데 도움이 될 수 있다.”   ―한의협 회원들도 동의하는 내용인가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈312〉배달앱 이용법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076072/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124076072/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124069256.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구아버잎 추출물로 환절기에도 콧물 걱정 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124062771/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124062771/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051935.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인과 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 공해, 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다. 특히 아이들은 과민 반응으로 인해 여러 증상을 겪을 때면 더욱 답답함을 호소한다. 이 때문에 방학이 되면 아이들의 건강을 생각해 잠시라도 시골에 내려가 지내는 부모를 흔히 볼 수 있다. 과민 반응으로 인한 여러 증상은 호흡을 방해할 뿐만 아니라 장시간 지속될 경우 짜증, 분노 등 감정적인 문제를 일으킨다. 단체 생활을 하거나 공공장소에 있을 경우 타인에게도 불편함을 줄 수 있다. 업무나 학업에도 영향을 미친다. 이러한 증상을 평소에 관리해야 하는 이유다. 최근 일양약품에서 이러한 증상 개선과 관리에 도움을 주는 ‘코비365’를 출시했다. 코비365는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잎새삼 직영 농장… 연 20% 수익 보장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124062740/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124062740/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051939.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2022년 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신 모(67·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼농장에 투자하면 연 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 그는 서울사무소에서 상담을 받았다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환하며 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 듣고 가장 적은 금액인 3000만 원을 우선 투자했다. 그로부터 6개월이 흐른 재작년 말 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금된 것을 확인하고 2개 구좌를 추가로 개설했다. ㈜지리산잎새삼은 넘치는 수요에 힘입어 최근 가평군 설악면에 약 2만3504㎡ 규모의 제2농장 건설에 나섰다. 기존의 새싹삼(1∼2년근)과는 전혀 다른 5∼7년근 산양삼을 대량 생산할 수 있는 기술과 특허를 바탕으로 수요가 폭발적으로 늘었기 때문이다. 이 회사는 직영 농장을 분양하면서 파격적인 조건을 내걸었다. 골드 회원의 경우 3000만 원 투자로 월 50만 원씩</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지속적인 스트레스로 힘든 당신… 천연 마그네슘으로 피로해소를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061772/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061772/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051928.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 일이 끝나고 해가 지면 우리 뇌의 신경 스위치도 저절로 꺼진다. 그래서 밤에 편안한 상태로 잠들 수 있다. 이것은 ‘신경 안정 미네랄’인 마그네슘 덕분이다. 마그네슘은 활동 중인 신경을 회수해 종료시키는 일을 한다. 여기서 한 가지 알아둘 것이 있다. 과하게 신경을 쓰거나 흥분 상태가 지속되면 마그네슘이 소모된다는 사실이다. 그때마다 마그네슘이 달려가 진정시켜 주느라 소모되는 것이다. 그 결과 체내에 마그네슘이 부족해지면 더 이상 신경을 회수할 길이 없어 뇌는 계속 각성 상태에 있게 돼 잠을 이루지 못하게 된다. 사람은 매일 스트레스를 받지만 이내 회복된다. 이 역시 마그네슘 덕분이다. 마그네슘이 스스로 희생해 인체를 진정시킨다. 그래서 스트레스를 받을수록 몸 안의 마그네슘이 소모되고 이내 바닥이 나고 만다. 그러면 우리 몸은 걷잡을 수 없는 상태에 빠진다. 신경이 더 예민해지고 불안, 초조, 우울 등의 증상이 커질 수밖에 없다. 우리가 아주 좋은 컨디션으로 활동하려면 하루에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식이섬유로 노년기 장 건강 ‘청신호’ 켜자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061655/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061655/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124061475.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;배변 활동이 원활하지 않아 괴로움을 호소하는 사람이 많다. 배가 아프지만 시원한 소식은 없고 화장실을 다녀와도 잔변감이 남아 있어 배 속이 묵직하니 기분 또한 개운하지 않다. 술을 먹은 다음 날 설사가 심하거나 화장실을 며칠 동안 못 가는 등 배변 문제를 늘 안고 산다. 이제는 정말 화장실에서 시원하게 ‘쾌변’ 한 번 해봤으면 소원이 없겠다는 생각까지 든다. 변비는 말 못할 고통이다. 내보내지 못하는 답답함은 겪어본 사람만이 안다. 배변 문제는 한국인 10명 중 3명이 겪고 있는 고민이다. 국민건강보험공단 자료에 따르면 국내 변비 환자 수는 최근 5년 새 약 13% 증가했는데 그중 40대 이상은 30%나 늘었다. 연령대별로는 70대 이상 고령의 변비 환자가 가장 많다. 중노년층에서 배변 문제가 증가하는 이유는 식습관의 변화와 신체 노화에 있다. 나이가 들면 소화 기능이 떨어져 주로 부드러운 음식만 먹거나 소식을 하는 경우가 많다. 수축과 이완을 반복하는 장 기능도 노화에 의해 예전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소변 후 남는 찜찜함… 점점 얇아지는 모발… 하루 한 알로 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061406/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061406/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051975.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“소변 때문에 밤마다 한 7∼8번은 깨는 것 같아요. 소변 참는 것도 힘들고 겨우 보고 나서도 남아 있는 듯한 느낌에 찜찜합니다. 나이 들어 눈 침침한 것도 불편한데 소변도 시원하질 않으니….” 전립샘은 요도와 사정관을 감싸고 있어 이상이 생기면 배뇨 장애와 성기능 저하를 유발한다. 전립샘비대 증상을 개선하기 위한 성분으로는 쏘팔메토가있다. 인체 적용 시험을 통해 소변 유속 및 잔뇨량 개선, 배뇨 빈도 감소 등을 확인해 식품의약안전처로부터 기능성과 안전성을 인정받았다. 전립샘 조직에 DHT 호르몬 농도가 높아지면 전립샘이 커지고 주변 근육의 긴장도가 증가해 배뇨 장애의 원인이 되며 두피 모낭의 혈액순환을 저해해 모발이 가늘어진다. 쏘팔메토열매추출물은 DHT 호르몬 분비를 억제해 전립샘 부피와 잔뇨량을 개선하고 배뇨 빈도를 줄이며 모발 성장을 증가시킨다. 나이 들수록 눈도 침침해지는데 이는 20세 이후 중심 시력을 담당하는 황반의 구성 성분인 루테인이 감소하기 때문이다. 루테인이 함유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘삐∼’ 고통스러운 이명, 불면-우울-치매 부른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061326/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061326/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051994.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘삐∼ 위잉∼ 쉬익∼’, 매미 소리, 바람 소리, 쇠를 가는 소리까지. 24시간 잠시도 멈추지 않는 소리에 일상이 무너진다. 이명의 고통은 겪어보지 않은 사람은 모른다. 조용한 밤이 되면 나만 듣는 소리는 더 또렷해지고 잠을 설치는 날이 늘수록 컨디션은 저하돼 이명이 심해지는 악순환이 반복된다.이명 방치하면 청력 잃고 불면증 심해져 이명 환자는 매년 증가해 10년 새(2012년 기준) 2배 이상 증가했다. 일반인 95% 이상이 이명을 경험하며 한국인 5명 중 약 1명은 이명으로 일상의 불편함을 겪는다. 라디오가 망가지면 잡음이 나듯이 청각세포와 청각신경이 망가지면 거기서 나는 신경계 잡음을 듣게 되는 것이 이명이다. 나이 들어 청력이 떨어지기 시작하면 잘 들리던 소리가 안 들리게 되고 그런 소리를 뇌에서 가짜로 만들어 이명으로 채운다. 초기에는 이명을 대수롭지 않게 여겨 노인성 이명 환자의 10명 중 1명꼴로만 치료를 원하는데 만성 이명이 되면 심각한 질환을 동반한다. 청력을 영원히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건조한 봄 되니 더 뻑뻑해지는 눈… 3대 원료로 집중 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061146/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124061146/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124051951.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한안과학회가 국내 성인 500명을 대상으로 한 설문조사에 따르면 10명 중 8명(81%)은 안구건조증 경험이 있다고 답했다. 하지만 안구건조증이 실명 질환으로 이어질 수 있다는 사실은 약 40%만 인지하고 있었으며 특별한 치료가 필요하지 않다는 응답도 많아 이를 방치하는 것으로 나타났다. 고온건조한 봄에는 눈이 메말라 뻑뻑해지고 모래가 낀 것 같은 이물감이 느껴진다. 특히 나이가 들수록 눈물 증발을 막는 마이봄샘의 기능이 떨어지면서 안구건조증이 심해지는데 이는 눈의 영양상태 부족으로 안압을 상승시켜 3대 실명 질환 중 하나인 녹내장 위험을 높이므로 미리 관리해야 한다.5초 이내 눈 깜빡이면 안구건조증 위험 단계 우리 눈은 1분에 12∼20회 정도 무의식적으로 깜빡이며 눈물을 분비해 각막이 마르는 것을 막는다. 이를 ‘순목’이라고 하는데 스마트폰이나 TV 등 전자기기를 가까운 거리에서 오래 볼 경우 순목 현상이 급격히 줄어 안구건조증이 심해진다. 이 때문에 눈이 시리거나 눈물이 마르</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 ‘열일’하는 간을 위해 벌나무 환으로 케어하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060813/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124060779.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;벌나무는 단풍나뭇과에 속하는 식물로 보통 10∼15m 자라는 교목이다. 예로부터 간암, 간경화, 간염, 백혈병 등에 효능이 있는 것으로 알려져 있고 또 효과를 본 많은 환자가 있다. 독성 없고 간기능 개선과 배뇨에도 도움 만성피로나 황달같이 간이 허약한 증상이 있는 사람도 상시 복용하면 좋고 배뇨 작용도 촉진해 요로결석의 자연 배뇨에도 유용한 것으로 알려져 있다. 독성이 없어 인체 유해성도 거의 없다고 알려져 있다.간에 벌나무가 좋은 이유 예로부터 한방에서 간암, 간경화, 간염을 치료하는 데 벌나무를 사용했는데 이는 간의 온도를 회복시키고 수분이 잘 배출되도록 하는 효능을 나타냈기 때문이다. 벌나무는 맛이 담백해 먹기에 부담이 없는데 벌나무를 구하기 어려울 때는 노나무를 대신 사용하기도 했다. 벌나무의 폴리페놀 성분이 간을 보호하고 항염증, 항산화 작용을 한다. 또 각종 비타민과 아미노산이 함유돼 있어서 간 건강을 향상시킨다.먹기 편한 환, 하루 2번 20∼30알씩 효능은 껍질, 잔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>따뜻한 성질의 ‘흑염소’ 남녀노소 모두에게 보약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060728/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060728/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124060637.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;선조들은 왜 오래전부터 흑염소를 보양 식품으로 여기고 몸이 허약해지거나 출산 후에 달여 먹었을까? 궁금해지는 부분이다. 여기에 대해 건강 연구가들은 “한국인은 땀을 많이 흘리는 체질이다. 땀은 체내 독소도 빠지게 하지만 수분을 부족하게 하고 양기도 빠지게 만든다. 흑염소는 혈액을 보충하고 양기 생성에 도움을 주며, 특히 신장의 기운을 보충하는 데 특효가 있음을 알고 복용해 왔다”고 설명한다. 유명한 의학서인 동의보감에도 흑염소를 “소화기를 보하고 기운을 끌어 올려주며, 마음을 편하게 다스리게 해주고 치아와 뼈, 오장을 따뜻하게 한다. 그리고 병이 나은 후 기력을 회복하도록 돕는 데 좋다”라고 소개돼 있다. 따라서 흑염소는 일반 고기와 다르게 보양식으로 찾는 고기다. 소과에 속하며 우리나라의 토종 염소로 잘 먹고 잘 크며 전국 팔도에서 다양한 방식으로 많이 키우고 있다. 특히 흑염소는 수육, 탕, 갈비 등 다양한 요리로도 섭취를 많이 하지만 대표적으로 흑염소진액(엑기스), 흑염소즙 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 한 병 섭취로 환절기 건강 관리 끝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060434/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060434/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124052007.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고효능 건강 솔루션을 제공하는 이너뷰티 브랜드 바이탈뷰티의 ‘명작수’가 누적 매출액 1조 원을 돌파했다. 2013년 처음 출시한 명작수는 중장년층을 중심으로 꾸준히 사랑받아 온 바이탈뷰티의 대표 제품이다. 명작수는 홍삼과 인삼 열매가 함유된 홍삼 앰풀로 면역력 증진과 피로 개선에 도움을 줄 수 있는 프리미엄 건강기능식품이다. 2014년 홍삼 업계에서는 국내 최초로 장영실상을 수상했고 2023년 몽드 셀렉션 금상을 수상하며 국내외에서 우수함을 인정받았다. 명작수는 인삼의 일생에서 단 한 번만 얻을 수 있는 인삼 열매를 부원료로 함유하고 있으며 수십 년의 인삼 연구 노하우를 바탕으로 한 ‘진생베리 표준화 기술’이 적용된 제품이다. 6000기압에 이르는 초고압을 이용해 홍삼 고유의 성분을 극대화하는 천삼화 기술을 적용해 제품의 완성도까지 높였다. 바이탈뷰티는 오랜 시간 사랑받아 온 명작수를 ‘명작수 골드’로 최근 리뉴얼 출시했다. 명작수 골드는 바이탈뷰티 연구진이 까다롭게 배합한 면역력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미생물로 배양한 고순도 코큐텐을 한 캡슐에 담았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060330/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060330/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124052030.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;에너지 비타민이자 심장 비타민인 코큐텐은 몸 안에서 저절로 만들어지지만 필요한 만큼 무한정 생성되지는 않는다. 코큐텐 생산량은 20대에 정점을 찍은 뒤 줄어들기 시작해 40대 이후에는 급격히 떨어진다. 40대는 20대의 70% 정도, 60대가 되면 20대의 50% 정도밖에 생산을 못한다. 다행스럽게도 코큐텐은 음식이나 영양제로도 보충이 가능하다.  정상적인 생활을 위해서는 하루에 약 100㎎의 코큐텐이 필요하다. 코큐텐을 음식으로 보충하려면 쇠고기 약 2.7㎏ 또는 청어 40마리 이상을 먹어야 한다. 음식으로는 사실상 충분한 보충이 어렵다는 얘기다. 영양제를 이용하면 간편하다. 하루에 한 알(100㎎)이면 충분하다. 코큐텐은 프로바이오틱스와 함께 전 세계 중장년층에게 많이 판매되는 영양제 중 하나다. 최근 미생물로 배양시킨 고순도 코큐텐이 각광받고 있다. 건강기능식품 브랜드 ‘블루그램’에서 출시한 코큐텐(코엔자임Q10)이 바로 그것이다. 자연에서 채취한 코큐텐을 미생물로 배양시킨 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기운 떨어지고 무기력할 땐 코큐텐을 챙겨주세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060272/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124060272/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124052015.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들면 누구에게나 나타나는 가장 대표적인 현상은 몸에 기운이 떨어진다는 것. 좋은 음식을 먹고 운동을 해도 갈수록 기운이 없고 피로감이 증가한다. 왜 그럴까? ‘코엔자임 Q10(코큐텐)’이라는 영양소와 직접 관련이 있다. 우리가 흔히 ‘기운’이라고 부르는 ‘신체 에너지’는 60조 개가 넘는 세포에서 만들어진다. 모든 세포가 에너지를 생산한다. 정확하게 말하자면 세포 속의 미토콘드리아라는 기관에서 산소가 영양소를 연소해 에너지를 만든다. 이때 ‘코큐텐’이라는 영양소가 반드시 필요하다. 코큐텐이 없으면 에너지는 만들어지지 않는다.정상적 생활 위해 하루 100㎎의 코큐텐 필요 1978년 영국 과학자 피터 미첼 박사는 우리 몸의 모든 세포에서 에너지가 만들어지는데 이때 코큐텐이 촉진 역할을 한다는 사실을 밝혀내 그해 노벨화학상을 수상했다. 인간의 거대한 ‘에너지 공장(미토콘드리아)’이 코큐텐에 의해 가동된다는 것이다. 실제로 에너지가 만들어지는 우리 몸의 모든 세포 속에는 반드시 코큐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 살이 쪘지?’…일상에서 ‘야금야금’ 살 찌는 습관 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285841</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285841</guid>
      <pubDate>2024-03-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구에게나 다이어트는 힘들다. 몸매 관리가 밥벌이와 직결되는 연예인들도 마찬가지다. 다이어트를 하기 싫어하는 연예인들의 모습에 많은 시청자들이 공감한다.체중은 빼는 것도 중요하지만, 과도하게 불어나지 않도록 관리하는 게 더 중요하다. 그러려면 일상 속에서 체중을 불릴 수 있는 각종 생활 습관들을 교정해야 한다. 생활 속에서 본인도 모르는 사이에 체중을 늘리는 습관 3가지를 알아본다.▲ 밥·면·빵부터 먹는다혈당이 널뛰기하는 폭이 커질수록 살이 찌기 쉬워진다. 과도한 인슐린 분비가 체중 증가 위험을 높여서다. 특히 식사 때 밥이나 면,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빔웍스(BeamWorks), IOPBS 유방암 재건 수술 심포지움서 CadAI-B 선보여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124064410/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240320/124064410/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/20/124064348.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료 인공지능(AI) 기업 주식회사 빔웍스(BeamWokrs Inc.)는 최근 일본에서 개최된 ‘IOPBS 국제 유방암 재건 수술 심포지엄’에 참석해 초음파 스캔 중 실시간 유방·갑상선암 검출과 진단을 도와주는 인공지능 소프트웨어 의료기기 CadAI-B를 선보였다고 밝혔다.   이번 심포지엄은 유방암 치료의 최신 기술과 발전을 주제로 진행됐으며, 전 세계 유방암 전문가 및 관련 업계 종사자 등 30여 명이 참석했다.김원화 빔웍스 공동대표는 이 자리에서  ‘Innovation in Breast Cancer Diagnosis : The Role and Prospects of Artificial Intelligence’을 주제로 발표했다.     빔웍스는 이번 행사에서 인공지능 기반 유방암 진단 솔루션 ‘CadAI-B와’ 대화형 인공지능 기반 의료 정보 챗봇 플랫폼 ‘닥터키위’를 소개해 호평을 받았다.  빔웍스는 &quot;CadAI-B 제품이 제 23호 혁신의료기기로 선정되어 인허가 절차를 밟고 있다”며 “올해 안으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 8시간내 몰아서 먹는 식사 시간이 심장병 사망위험 높여”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240321/124079348/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240321/124079348/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T09:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124079292.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국인 2만명을 대상으로 조사한 결과 하루의 식사 시간을 8시간 이내로 정해 놓고 먹는 성인들이 12시간~16시간 동안에 걸쳐서 먹는 사람들보다 심혈관계 질환으로 사망하는 비율이 훨씬 더 높은 것으로 나타났다는 심장병에 관한 새로운 연구논문이 발표되었다.    시간 제한을 둔 식사란 하루 동안에 식사하는 시간을 24시간 중에 4시간에서 12시간 사이로 특정해 놓고 먹는 것을 말한다.  시카고에서 18일~21일 개최되는 미국심장병협회(AHA) 학술대회에서 발표된 새 논문에서 연구자들은 8시간내 식사가 장기적으로 건강에 미치는 영향에 대한 연구결과를 밝혔다.  AP, 신화통신 등의 보도에 따르면 연구진의 조사결과 많은 사람들은 하루 식사 스케줄을 16대 8로 정해 놓고 보통 8시간 이내에 모든 음식을 먹은 다음에 16시간 동안은 금식을 하는 패턴을 취하고 있었다.   이번 발표에 따르면 하루 8시간 이내에 모든 식사를 다 하는 사람들은  그렇지 않은 사람들보다 심혈관계 질환으로 인한 사망 위험이 91%나 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 암환자 사망률, 세계 최저…10명 중 7명 5년 이상 생존</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124080521/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124080521/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T10:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124080322.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 암 환자 10명 중 7명 이상은 5년 이상 생존하는 것으로 집계됐다.21일 보건복지부에 따르면 최근 5년(2017~2021) 간 발생한 암 환자의 5년 상대생존율은 72.1%다. 5년 상대생존율을 성별로 구분하면 여성이 78.2%로 남성 66.1%보다 높았다. 과거와 비교하면 5년 상대생존율은 2001~2005년 발생한 암 환자의 경우 54.%, 2006~2010년 발생한 암 환자의 경우 65.5%, 2011~2015 발생한 암 환자의 경우 70.8% 등으로 지속적으로 늘어나는 추세다.복지부에 따르면 암 사망률은 인구 10만 명당 75.5명으로 전 세계에서 최저 수준이다. 주요 암의 5년 생존율은 우리나라가 다른 나라에 비해 높은 편인데, 자궁경부암은 우리나라가 77.3%일때 일본 71.4%, 영국 63.8%, 미국 62.4%다. 대장암 5년 생존율은 우리나라 71.8%, 일본 67.8%, 영국 60%, 미국 64.9%로 나타났다. 위암 5년 생존율의 경우 우리나라 68.9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암 예방 위해 노력하고 있나요?” 10명 중 3명만 “네”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124080835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124080835/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T10:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124080795.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민 10명 중 8명이 암 예방이 가능하다는 사실을 알고 있었지만, 암 예방을 위해 노력하고 있는 국민은 10명 중 3명 정도에 불과한 것으로 나타났다.  21일 국립암센터에 따르면 전국 20~74세 성인남녀 4000명을 대상으로 ‘대국민 암 예방 수칙 인식 및 실천행태’ 조사를 한 결과 80.3%가 ‘암은 예방이 가능하다’고 답했다. 또한 ‘생활습관 변화를 통해 암 예방이 가능하다는 이야기를 들어본 적 있다’고 답한 응답자는 83.8%였다.   하지만 암 예방을 위해 노력한 적이 없다고 답한 사람은 54%로 나타났다. 구체적인 노력을 했다고 답한 사람은 33.7%였다. 12.3%는 과거에 노력한 적이 있으나 현재는 아무 노력도 하지 않고 있다고 응답했다.   세계보건기구, 미국암연구협회, 국제암연구소 등 세계적 암 연구기관들은 암 예방을 위한 수칙을 제시하고 실천할 것을 권고하고 있다.   세계보건기구에 따르면 암의 30~50%는 건강한 생활습관을 통해 예방이 가능하다.    우리나라 국립암센터 역시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 암 환자 10명 중 7명 이상은 5년 넘게 생존</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124081550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124081550/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124081427.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;= 우리나라 암 환자 10명 중 7명 이상은 5년 넘게 생존하는 것으로 집계됐다.  21일 보건복지부에 따르면 최근 5년간(2017~2021년) 국내 암 환자의 5년 생존율은 72.1%다. 여성이 78.2%로 남성 66.1%보다 높았다.  5년 상대생존율은 2001~2005년 발생한 암 환자 54.2%, 2006~2010년 발생 암 환자 65.5%, 2011~2015년 발생 암 환자 70.8% 등으로 계속 오르는 추세다.  주요 암 5년 생존율 역시 우리나라가 다른 나라에 비해 높은 편이다. 자궁경부암은 우리나라가 77.3%로 일본 71.4%, 영국 63.8%, 미국 62.4% 높다.  대장암 5년 생존율은 우리나라 71.8%, 일본 67.8%, 미국 64.9%, 영국 60% 순이었다.  위암 5년 생존율의 경우 우리나라가 68.9%로 일본 60.3%, 미국 33.1%, 영국 20.7%로 격차를 보였다.  암 사망률은 인구 10만명당 75.5명으로 전 세계에서 최저 수준이다. 또 2021년 기준 암으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄 환절기 이런 ‘해외직구’ 식품 주의하세요…“부작용 날 수도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124086099/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240321/124086099/2</guid>
      <pubDate>2024-03-21T14:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124086149.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;봄철을 맞아 미세먼지·호흡·알러지 질환 개선에 효능이 있다고 광고하는 온라인 판매 해외직구 제품을 주의하라고 식약처가 당부했다. 이들 제품 중 일부에는 부작용을 유발할 수 있는 성분이 포함돼 있었다.  21일 식품의약품안전처는 국내·외 온라인 쇼핑몰 등에서 해외직구로 판매되는 미세먼지, 호흡 및 알러지 질환 개선 표방 30개 제품에 대해 기획검사를 실시한 결과 11개 제품에서 국내 반입차단 대상 원료?성분을 확인했다고 밝혔다.  해당 원료?성분은 수입식품안전관리 특별법 제25조에 따라 마약류, 의약성분, 부정물질 등 국민건강에 위해를 줄 우려가 있다고 판단한 것들이다.  식약처는 “현재 식품 중에서 호흡기?알러지 질환을 개선할 수 있는 효능?효과를 가진 제품은 없음에도 ‘호흡기 알러지 증상 완화, 히스타민 차단, 면역 도움’ 등의 효능·효과를 표방한 해외직구식품이 판매되고 있다”고 설명했다.   이번에 실시한 기획검사 항목은 ▲호흡기 질환 개선·치료 관련 성분(아젤라스틴, 덱사메타손 등 11종) ▲알러지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거슬리는 손톱 옆 거스러미, 이렇게 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124091332/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124091332/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T17:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124091259.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;손톱 옆에 일어나는 작은 거스러미(피부 껍질). 가만히 내버려두자니 거슬리고, 손으로 뜯었다간 자칫 감염이나 염증으로 이어질 수 있어 위험하다.  거스러미는 대개 자연적으로 사라지지만, 재발이 잦고 통증을 유발하는 경우가 많아 예방이 중요하다. 이런 거스러미의 불편함으로부터 벗어날 방법을 지난 13일 뉴욕타임스가 소개했다.  특유의 딱딱한 질감 탓에 거스러미를 종종 손톱 조각으로 착각하기도 한다. 그러나 거스러미는 손톱이 아니다. 정확히는 손톱 옆의 작은 피부 조각이다.   예일대 의과대학 아만다 주벡 박사는 뉴욕타임스에 “피부 조각이 큐티클에서 떨어져 나올 때 건조해 부서지게 되면 손톱처럼 딱딱하다고 느낄 수 있다며” 피부가 건조할수록 거스러미가 생기기 쉬워진다고 설명했다.  이처럼 손톱 거스러미의 주된 원인은 ‘건조함’이다. 찬 바람이 부는 겨울철 거스러미가 자주 일어나는 것도 이 때문이다. 청소용품이나 매니큐어 리무버에 들어 있는 화학물질도 거스러미를 유발하는 원인 중 하나다.  거스러미 예방을 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신출귀몰 홍의장군 곽재우의 건강법[이상곤의 실록한의학]〈146〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240321/124097607/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240321/124097607/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124097594.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10여 년 전 경북 경주에서 한 화가를 만났는데 75세의 나이에도 검고 풍성한 그의 모발이 너무 인상적이었다. “염색이나 이식을 했느냐”고 물으니 “그런 적 없고, 심지어 집안이 모두 대머리인데 나만 나이 들어도 모발이 검고 풍성하다”고 답했다. 더욱 눈에 띈 건 70대 중반이라기에는 너무 젊어 보이는 그의 얼굴이었다. 비결을 묻자 “젊은 날부터 무술을 시작하면서 호흡법을 배웠는데 1년 후부터 몸에 기력이 용솟음쳤다”고 했다. ‘믿거나 말거나’ 한 얘기지만 노년의 나이치고는 너무 젊고 활력 넘치는 모습은 확실히 놀라웠다. 조선시대에는 호흡법 때문에 탄핵을 당한 이도 있었다. 임진왜란 당시 의병장으로 유명했던 홍의장군 곽재우가 그 장본인. 실록에 나온 탄핵의 내용은 이렇다. “전 우윤 곽재우는 행실이 괴이하여 벽곡(辟穀·신선이 되는 수련 과정으로 곡식을 먹지 않고 초근목피만을 먹는 도가의 양생법)하고 밥을 먹지 않으면서 도인(導引·지금의 안마와 체조와 비슷한 도교의 수행법), 토납(吐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산 달리는 것 보고 심장 뛰었죠… 트레일러닝에 푹 빠졌어요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240321/124097713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240321/124097713/1</guid>
      <pubDate>2024-03-21T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124104228.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마케팅 전문가 김지원 씨(39)는 최근 태국으로 한 달간 마라톤 및 트레일러닝 여행을 다녀왔다. 사이클에 빠졌던 2016년에는 유럽에서 석 달 지내면서 피레네와 알프스산맥을 자전거 타고 오르내렸다. 그는 한 가지에 끌리면 끝장을 보는 스타일이다. 지금은 세계 최고의 트레일러닝대회인 울트라트레일몽블랑(UTMB)에 참가하기 위해 집중하고 있다. “지난해 초 UTMB를 소개하는 동영상을 우연히 봤는데 제 심장이 뛰는 겁니다. ‘그래 저거야. 나도 달려야지’ 하며 산을 달리기 시작했습니다. 지난해 포인트를 주는 대회에 출전해 UTMB에 출전할 자격을 갖췄는데 추첨에서 떨어져 못 갔어요. 올해 다시 도전할 겁니다.” UTMB는 유럽 알프스산맥 170km를 달리는 트레일러닝 대회로 참가 기준이 까다롭다. 다른 대회에 출전해 러닝 스톤을 쌓는 등 자격을 갖춘 뒤 추첨에서 당첨돼야 출전할 수 있다. 김 씨는 지난해 트랜스 제주 트레일러닝대회 50km를 완주해 러닝 스톤 2개, 홍콩 트랜스 란타우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “다음주부터 이탈 전공의 면허정지”… 의대교수들 “25일부터 진료-수술 줄일것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240322/124098618/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240322/124098618/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124082582.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부의 의대 증원에 반발한 의대 교수들이 25일부터 진료, 수술 등 근무시간을 법정 근로시간인 주 52시간으로 줄이기로 했다. 다음 달 1일부터는 외래 진료도 최소화하기로 했다. 정부는 다음 주부터 병원을 이탈한 전공의(인턴, 레지던트)에게 의사 면허 정지 처분을 시작하겠다고 경고했다. 조윤정 전국의과대학교수협의회(전의교협) 비대위 홍보위원장(고려대 의대 교수)은 21일 브리핑에서 “(전공의 이탈이) 5주째 들어서면서 전임의와 교수들은 사직서를 내기도 전에 순직할 지경”이라며 “의사들이 신체적·정신적 극한 상황에 놓인 채 환자를 보게 되면 환자에게도 위해가 가기 때문”이라고 진료 축소 배경을 설명했다. 전국 40개 의대 중 최소 33개 의대 교수들이 의대 증원에 반발해 사직서를 제출할 것으로 보인다. 방재승 전국 의대교수 비상대책위원장(서울대 의대 교수)은 이날 MBC 라디오에 출연해 “20일 전의교협에서 33개 이상 의대 교수들이 사직서 제출 선언을 하는 것으로 결론이 났다”고 말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 격리에 업무 늘어난 집배원… 우편물 1만6000통 버려 징역형 집유[휴지통]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124098443/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240321/124098443/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>동료들이 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸려 자가격리에 들어가자 업무가 급증했다며 우편물 1만6000여 통을 버린 30대 집배원이 집행유예를 선고받았다. 21일 법조계에 따르면 서울남부지법 형사13단독 김재은 판사는 15일 우편법 위반 혐의로 기소된 이모 씨(37)에 대해 징역 6개월에 집행유예 2년을 선고했다. 서울 강서구에서 우편물을 배달해온 이 씨는 2021년 1월∼2022년 9월 안내문과 고지서, 정기간행물 등 총 1만6003통의 우편물을 인근 건물 주차장과 담벼락 등에 버린 혐의로 재판에 넘겨졌다.  당시 이 씨는 코로나19로 동료들이 자가격리에 들어가자 업무량이 크게 늘었고, 이에 스트레스가 심해졌다며 범행을 저지른 것으로 파악됐다. 현행 우편법 48조 등에 따르면 우편 업무나 서신 송달 업무에 종사하는 자가 우편물이나 서신을 정당한 사유 없이 개봉하거나 훼손·은닉하면 5년 이하의 징역 또는 5000만 원 이하의 벌금형에 처해질 수 있다. 범행이 드러난 후 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>VR이용 심폐소생술 교육</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240321/124097524/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240321/124097524/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/21/124091965.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;21일 경기 성남시 분당의 KT 심폐소생술(CPR) 교육장에서 KT CPR 사내교육 담당자들이 가상현실(VR) 헤드셋을 착용하고 심폐소생술 교육을 받고 있다. KT는 임직원의 참여 활성화를 위해 VR 등 체험교육 장비를 활용한 안전보건 교육을 시행했다고 이날 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘운동했는데 더 피곤’…역효과 내는 이유 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286075</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286075</guid>
      <pubDate>2024-03-22T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 개인의 체력을 유지 및 증진하는 가장 빠르고 효과적인 방법이다. 30대 이후부턴 자연 감소하는 근육량을 유지 혹은 증가시키고 심폐지구력을 높여 결과적으로 체력 향상에 기여한다. 만성 피로를 지닌 직장인들을 위한 조언에서 운동이 빠지지 않는 이유다.다만 운동을 하는 모두가 체력이 높아지고 피로감을 극복하는 건 아니다. 도리어 운동 시작 전보다 더 피곤해졌다고 호소하는 이들도 적지 않다. 체력 감소 등 역효과를 내는 잘못된 운동 방법 3가지를 알아본다. ▲ 과도한 운동량과유불급(過猶不及)의 원칙은 운동에도 적용된다. 현재 체력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결핵환자 작년 1만9540명, 12년 연속 감소…고령층은 소폭 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240322/124103797/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240322/124103797/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T10:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124103749.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라의 결핵환자가 12년 연속 감소하며 지난해 1만9500여명으로 집계됐다. 단, 65세 이상 고령층 환자는 전년 대비 소폭 증가했다.   22일 질병관리청에 따르면 2023년 기준 국내 결핵환자는 1만9540명이다. 이는 전년 대비 4.1% 감소한 수치이며 2011년 5만491명으로 최고치를 기록한 이후 12년 연속 감소세를 이어가고 있다.   2023년 전체 환자 중 1만5640명은 신규환자이고 나머지 3900명은 재발 또는 재치료 등 환자다.   연령대별로 보면 65세 미만 환자는 8231명으로 전년 대비 9.4% 감소했다. 반면 65세 이상 환자는 1만1309명으로 전년 대비 0.1% 증가했다. 또 전체 결핵환자 중 고령층 비율은 57.9%로 2021년부터 3년 연속 50%를 넘기고 있다.   외국인 결핵환자는 1107명으로 전년 대비 3.3% 증가했다. 외국인 환자 수가 전년 대비 증가한 것은 2016년 입국 전 사전 결핵검진 제도 도입 이후 처음이다.   질병청은 “결핵 발생률이 높은 고령</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘살찔까 봐 금연 못한다고?’…“오히려 흡연이 복부 비만 증가시켜”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124105044/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124105044/2</guid>
      <pubDate>2024-03-22T10:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124103938.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흡연이 복부 비만을 증가시킬 수 있다는 연구 결과가 나왔다.   덴마크 코펜하겐대학 게르만  D.카라스크빌라 교수팀은 22일 유럽인을 대상으로 흡연에 영향을 미치는 단일 유전자 변이를 이용해 흡연과 복부 비만 사이의 관계를 분석해 이같은 결론을 얻었다고 발표했다.   이 연구 결과는 중독연구학회(SSA) 학술지 중독(Addiction)에 게재됐다.   연구팀은 ‘멘델 무작위 배정(MR)’이라는 통계 분석 방법을 사용해 조사했다. MR은 신체가 흡연 같은 행동이나 환경적 요인에 반응하는 방식에 영향을 미치는 유전적 차이를 이용해 그 요인이 건강에 미치는 영향을 연구하는 방법이다.  연구팀은 흡연 노출(흡연 여부 및 흡연 기간, 흡연량 등)과 체지방 분포(허리-엉덩이 비율) 등을 측정한 뒤 유전자 도구를 사용해 흡연과 복부 비만 사이의 인과 관계를 추정했다.   해당 연구에는 흡연자 120여만 명, 평생 흡연자 45만여 명, 체지방 분포 연구 60여만 명의 데이터가 사용됐다.  먼저 흡연 습관 및 체지방 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘색채의 마술사’ 샤갈과 만나다…빛의 벙커, 22일 ‘샤갈, 파리에서 뉴욕까지’전 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500076</guid>
      <pubDate>2024-03-22T11:33:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/22/SSC_20240322113340_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1553827 --&gt;제주 성산의 몰입형 복합문화예술공간 ‘빛의 벙커’가 22일 다섯 번째 전시 ‘샤갈, 파리에서 뉴욕까지’전의 문을 열렸다. 색채의 마술사라 불리는 마르크 샤갈의 예술 세계를 만나볼 수 있는 전시로, 상상력 풍부한 작가의 작품을 빛과 음악, 첨단 디지털 기술을 통해 몰입형 예술로 재해석했다.&lt;br&gt;빛의 벙커 측은 “이번 전시는 샤갈이 젊은 시절 매료됐던 예술의 중심지 파리, 전쟁을 피해 망명을 떠난 뉴욕 등 작가의 예술 세계에서 전환점이 된 공간에서의 작품 세계를 조명하는 전시”라며 “어느 한 화파로 규정할 수 없는 독창적인 예술가 샤갈의 업적을 소개하고 그의 여정을 따라 시대와 삶, 사랑과 예술을 되돌아볼 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 전시는 내년 2월 21일까지 진행된다. 총 8개의 시퀀스로 구성되어 있으며, 각 시퀀스 마다 클래식, 재즈 등 다양한 사운드트랙이 동반된다. 아트디렉터인 지안프랑코 이안누치는 “샤갈이 가지고 있는 독특하고 현대적인 색채를 생동감 있게 보여주기 위해 전시의 마지막 시퀀스를 화려한 색채의 불꽃놀이처럼 연출했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;빛의 벙커는 옛 국가기간 통신시설이었던 벙커를 활용한 문화 재생 공간이다. 제주 ‘빛의 벙커’와 서울 ‘빛의 시어터’, 파리, 뉴욕 등 전 세계 9곳에 개관했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“흡연자, 비흡연자보다 내장 지방 많다” 코펜하겐大 연구</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240322/124105201/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240322/124105201/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124105149.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흡연자는 비흡연자보다 체중이 적게 나가지만 복부 비만일 확률은 더 높다는 연구 결과가 나왔다.   22일(현지시각) 영국 인디펜던트는 중독연구학회(SSA) 학술지 어딕션(Addiction)에 이날 게재된 덴마크 코펜하겐대 연구팀의 결과를 인용,  흡연자는 복부 내장 지방이 많은 경향이 있다고 보도했다.   내장 지방은 복부 내 장기를 둘러싸고 있는 지방이다. 내장 지방은 심장 질환, 당뇨병, 뇌졸중 및 치매의 위험이 높일 수 있다.   연구진은 멘델 무작위 배정이라는 통계 분석 방법을 사용, 유전 정보로 흡연과 복부 지방의 상관 관계를 밝혔다. 흡연자 120만명, 평생 흡연자 45만명 이상이 참여한 데이터도 활용했다.   또 60만명 이상의 허리-엉덩이 비율(WHR)과 허리 및 엉덩이 둘레가 등록된 데이터를 활용했다.   연구 결과 흡연자는 복부 비만에 더 크게 노출됐다. 특히 피하 지방보다는 내장 지방이 많아진 경향을 보였다.   이 연구의 수석 저자인 카라스킬라 박사는 “흡연이 복부 비만에 미치는 영</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선뜻 손 안 가는 브로콜리…의외의 건강 효능 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286078</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286078</guid>
      <pubDate>2024-03-22T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>채소를 고열량 식품의 맛을 돋우는 보조 식품으로서 좋아하는 이는 많다. 삼겹살과 함께 나오는 쌈채소가 대표적이다. 그럼에도 채소를 충분량 섭취한다고 자부할 수 있는 현대인들은 극히 적은 게 현실이다. 채소 자체를 즐겨먹는 이가 그만큼 적어서다. 특히 브로콜리의 경우, 이렇다할 맛이 없는 미각적 특성 때문에 섭취를 기피하는 이들이 많다. 오죽하면 허기의 진위를 구분할 때 브로콜리를 먹는 상상을 해보라는 일명 ‘브로콜리 테스트’까지 다이어터들 사이에서 통용될 정도다. 이처럼 많은 이들이 멀리하는 브로콜리가 가진 건강상 효능으로는 무엇이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지긋지긋 뱃살…살찐다 해서 안 끊은 흡연, 도리어 내장 지방 늘려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124106593/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124106593/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T13:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124106469.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흡연이 내장 지방을 증가시킬 수 있다고 미국 CNN 방송이 21일(현지시간) 최신 연구를 인용해 보도했다. 복부 지방(특히 내장 지방 의미)이 너무 많으면 염증을 유발해 만성 질환의 원인이 되기도 한다.스웨덴 카롤린스카 연구소는 흡연으로 인해 내장 지방이 증가했다는 연구 결과를 최근 의학 저널인 ‘중독’(Addiction)에 발표했다. 복부 지방에는 피하 지방과 내장 지방이 있는데, 피하지방은 배의 피부와 근육 사이 쌓이는 지방이며, 내장지방은 복부 내 장기에 들러붙어 있다. 미국 클리블랜드 클리닉에 따르면 내장 지방이 신체 전체 지방의 약 10%를 차지하는 것은 정상적이고 건강한 것이다. 그러나 내장 지방이 너무 많으면 염증이 생겨 만성 질환의 원인이 될 수 있다. 이번 연구의 저자인 제르만 카라스퀼라 박사는 “내장 지방은 우리 몸과 상호작용하고 기능에 영향을 주기에 특히 위험하다”면서 “이는 심장병, 제2형 당뇨병 및 기타 대사 질환과 밀접한 관련이 있다”고 말했다.연구는 멘델</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부활 생명으로 하나 되는 한국교회가 됩시다”…한교총 부활절 메시지 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500104</guid>
      <pubDate>2024-03-22T14:15:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/22/SSC_20240322141458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1553879 --&gt;개신교 연합기관인 한국교회총연합(한교총)은 “부활 신앙을 회복해 하나님 사랑을 실천하며 이 땅에 선한 이웃이 되고, 믿음의 본, 희생의 본, 섬김의 본으로 하나 되자”고 22일 촉구했다.&lt;br&gt;부활절(31일)을 앞두고 발표한 ‘부활의 생명으로 하나 되는 한국교회가 됩시다’라는 제목의 메시지를 통해 한교총은 “사회적 양극화와 불의한 현실 속에서 고난받는 사회적 약자와 자연 재해로 고통받는 사람들, 전쟁의 공포 속에 있는 지구촌 이웃들에게 하나님의 사랑을 실천하며, 이 땅에 선한 이웃이 되어야 한다”며 “무엇보다 한국교회가 저지른 분열의 죄를 회개하고 하나되어 하나님께 영광을 돌려야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;다음은 부활절 메시지 전문.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;할렐루야! 우리 주 예수 그리스도께서 부활하셨습니다. 사망 권세를 이기시고 부활하신 주님을 찬양합니다. 부활의 기쁜 소식이 고통받는 모든 이들에게 ‘승리의 소망’이 되길 기원합니다.&lt;br&gt;우리가 힘들고 어려운 상황에서도 끝까지 십자가를 지고 주님을 따를 수 있는 것은 부활의 산 소망이신 예수 그리스도가 우리와 항상 함께하시기 때문입니다. 그 어떤 상황도 우리를 그리스도의 사랑에서 끊어낼 수 없습니다(롬 8:34~35). 그렇기에 예수님의 부활은 어둠과 절망 가운데 있는 세상 속에서 우리의 빛과 희망이 됩니다. 이제 한국교회는 우리 삶의 길이요 진리요 생명이 되시는 예수 그리스도를 의지하며 믿음으로 하나 되어 나라와 민족을 살리는 일에 앞장서야 할 것입니다.&lt;br&gt;첫째, 한국교회는 십자가와 부활의 신앙으로 돌아가야 합니다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;십자가와 부활의 신앙은 기독교의 핵심입니다. 예수 그리스도의 부활이 없다면 우리는 아무런 소망도 품을 수 없으며 고난 가운데 견디고 승리할 수도 없습니다. 십자가와 부활의 신앙을 회복할 때 성도들이 살아나고, 한국교회가 살아나고, 자유 대한민국이 살아날 것입니다. 모두가 어렵다고 하지만 교회가 희망이 될 수 있는 길은 한국교회가 십자가와 부활의 신앙으로 돌아가는 것입니다. 부활은 생명입니다. 죽음의 문화를 넘어 생명을 살리는 부활의 정신이 온 땅에 가득하길 소망합니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;둘째, 한국교회는 이 땅의 어려운 이웃들에게 선한 이웃이 되어야 합니다.&lt;br&gt;예수 그리스도의 십자가와 부활은 죽어가는 우리를 구원하시기 위한 하나님의 한 없는 사랑입니다. 하나님의 사랑에는 조건이 없습니다. 그래서 진정으로 하나님의 사랑을 받은 사람만이 우리의 이웃을 조건 없이 사랑할 수 있습니다. 예수 그리스도의 십자가와 부활로 새 생명을 얻은 우리는 이제 우리가 받은 영적 생명을 이웃들에게 전하고 나누어야 합니다. 사회적 양극화와 불의한 현실 속에서 고난받는 사회적 약자와 자연 재해로 고통받는 사람들, 전쟁의 공포 속에 있는 지구촌 이웃들에게 하나님의 사랑을 실천하며, 이 땅에 선한 이웃이 되어야 합니다.&lt;br&gt;셋째, 한국교회는 부활의 생명으로 하나가 되어야 합니다.&lt;br&gt;예수 그리스도께서는 십자가로 인하여 막힌 담을 허물고 우리로 연합하게 하셨습니다. 이제 한국교회는 하나님의 사랑을 받은 은혜에 보답하기 위해 세상을 변화시키고, 나라와 민족을 하나 되게 하는 일에 한 알의 밀알이 되어야 합니다. 우리 대한민국이 이념과 계층 간의 갈등, 지역과 문화의 차이를 해소하고 평화와 화합의 길을 갈 수 있도록 한국교회가 먼저 믿음의 본, 희생의 본, 섬김의 본이 되어야 할 것입니다. 무엇보다 한국교회가 저지른 분열의 죄를 회개하고 하나되어 하나님께 영광을 돌려야 합니다.&lt;br&gt;부활의 생명의 되시는 주 예수 그리스도를 믿음으로 이 땅의 온 백성들이 하나 되고, 한국교회가 십자가와 부활의 신앙을 회복하여 민족과 세계를 살리는 역사가 일어나길 진심으로 기원합니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람이 악마처럼 보여요”…PMO증상자 눈에 비친 얼굴 보니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124108853/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124108853/2</guid>
      <pubDate>2024-03-22T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124108762.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;누군가를 마주할 때 상대의 얼굴이 악마처럼 보인다면 얼마나 괴로울까. 얼굴변형시증(PMO : prosopometamorphopsia)이라는 희귀 질환을 앓고 있는 사람들이 겪는 현실이다.    PMO는 사람의 얼굴을 원래의 모습이 아닌 왜곡된 모습으로 인식하는 시각 장애다.    23일 의학 저널 랜싯(Lancet)에 따르면 미국 다트머스대 브래드 듀체인 교수 연구팀은 PMO 장애가 있는 58세 남성에게 보이는 사람의 얼굴을 컴퓨터를 통해 시각화했다.    PMO장애 개인이 경험하는 얼굴 왜곡을 정확하고 사실적으로 시각화한 최초의 연구다.  얼굴변형시증(prosopometamorphopsia)의 ‘프로소포’(prosopo)는 얼굴을 뜻하는 그리스어 ‘프로소폰’(prosopon)에서 유래했다. ‘메타모르포시아’(metamorphosia)는 물체 형태가 찌그러져 보이는 시력장애를 뜻한다.   PMO의 구체적인 증상은 사례마다 다르지만, 연구팀은 연구 대상자의 몇가지 특이한 측면을 통해 왜곡을 정확하게 묘사할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 60대 남성, 유전자변형 돼지 신장 첫 이식</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124109174/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124109174/1</guid>
      <pubDate>2024-03-22T15:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124109172.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;돼지 신장 이식 과정국내 장기이식 부족 현황자료: 한국장기조직기증원미국에서 돼지의 신장을 살아있는 사람에 이식한 첫 사례가 나왔다. 중국에서는 뇌사자에 돼지 간을 이식하는 데 성공했다. 동물의 장기를 사람에 이식하는 이종(異種) 장기이식이 장기부족 문제를 해결할 수 있을 것이라는 기대감이 나온다.21일(현지시간) 미국 생명공학 기업 이제네시스(egenesis)는 16일 말기 신장 질환을 앓고 있는 62세 남성이 유전자 변형 돼지의 신장을 이식받았다고 밝혔다. 앞서 뇌사자에게 돼지 신장을 이식한 사례는 있지만 살아있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“할리우드를 K드라마 무대로”…LA관광청, 이매지너스 MOU</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500150</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500150</guid>
      <pubDate>2024-03-22T16:10:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/22/SSC_20240322161041_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1553954 --&gt;미국 내 한인 사회 본거지인 로스앤젤레스의 정부 관광청이 LA를 배경으로 한 한국 드라마 제작을 지원한다.&lt;br&gt;LA관광청과 국내 콘텐츠 제작사 이매지너스는 “지난 21일 업무협약을 체결하고, 한국 드라마 속에서 LA의 숨겨진 명소와 문화를 소개한다”고 22일 밝혔다. 협약 기간은 3년이다. LA관광청은 “미국의 관광청이 한국 드라마 제작사와 콘텐츠 제작 협약을 체결한 것은 이번이 처음”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이매지너스는 최진희 전 스튜디오드래곤 대표가 2022년 설립한 콘텐츠 제작사다. 산하에 10여 개의 레이블을 거느리고 있다. 이매지너스는 이번 협약에 따라 LA를 배경으로 이색적인 콘텐츠를 제작하고, 국내 방송에서 담아내지 않았던 LA만의 여행지, 라이프스타일, 경험 등을 소개한다. LA관광청은 현지 촬영, 인허가 협조 등을 지원키로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최진희 이매지너스 대표는 “이번 협약을 통해 LA의 새로운 모습을 알게 됐다”며 “양사가 서로 협력해 완성도 높은 작품을 선보일 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;아담 버크 LA관광청장은 “한국 드라마가 전 세계적 파급력과 영향력을 입증하고 있는 만큼 이번 협약을 통해 LA의 매력을 알릴 수 있어서 기쁘다”며 “이번 기회로 LA의 숨겨진 여행지를 알리고 여행객들이 LA의 새로운 모습을 발견하길 희망한다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30억 슈퍼카 부가티에 ‘패션왕’ 우기명이 딱…무슨 일?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500184</guid>
      <pubDate>2024-03-22T17:45:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/22/SSC_20240322174545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554003 --&gt;기안84의 웹툰 ‘패션왕’과 ‘복학왕’의 주인공 ‘우기명’ 캐릭터를 입힌 슈퍼카가 한국에 등장했다.&lt;br&gt;한국타이어앤테크놀로지(한국타이어)는 22일 웹툰 작가 겸 방송인 기안84의 개인전 ‘奇案島’(기안도: 기묘한 섬)를 스타트아트코리아와 함께 후원한다고 밝혔다. 이번 후원은 한국타이어의 모터 컬처 브랜드 ‘드라이브’가 진행하는 일종의 아트 프로젝트다.&lt;br&gt;한국타이어는 이날 기안84가 직접 작업한 스포츠카 부가티 시론 아트카를 공개했다. 차량 디자인은 기안84의 웹툰 ‘패션왕’과 ‘복학왕’의 주인공 ‘우기명’의 캐릭터를 활용했다. 한국타이어는 기안84와 협업해 제작한 ‘구름2’라는 제목의 새로운 아크릴 작품을 포함해 오브제 ‘한타스’ 등 모두 30여점의 작품을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국타이어는 “기안84는 자신이 만든 대중 친화적 인기 캐릭터를 다채로운 방식의 감정 표현 도구로 활용해 그 이면에 서술적인 메시지를 담아내고 있다”며 “기안84와의 협업 프로젝트 등 문화 예술 분야에서 창의적이고 새로운 시도를 선보이며 글로벌 통합 브랜드 ‘한국’(Hankook)의 프리미엄 브랜드 가치를 전달할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;부가티 시론은 2020년 한국타이어를 통해 정식 수입·판매되고 있으며 한 대당 32억원에 달한다. 해당 차량은 한국타이어가 정식 수입전 국내에 들여온 2대 중 1대로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1554004 --&gt;한편, 기안84의 두 번째 개인전인 ‘기안도’는 오는 23일부터 다음 달 20일까지 서울 성수동 ‘무신사 성수’에서 열린다. 4월 25일부터 5월 31일까지 부산 기장 ‘부산 빌라쥬 드 아난티’에서도 운영된다.&lt;br&gt;한편, 한국타이어는 지난 2021년 도입한 브랜드 ‘마데인한국’을 최근 ‘드라이브’로 바꾼 뒤, 지속가능성과 미래 지향성 등의 가치를 더해 고객과의 접점 확대에 나서고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손 뻗으면 닿는 ‘태고의 신비’…이래서 한탄강 물윗길 걷는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500185</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500185</guid>
      <pubDate>2024-03-22T17:46:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/22/SSC_20240322174629_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554005 --&gt;강원 철원 한탄강 물윗길이 겨울철 관광 명소로 자리매김했다. 지난해 11월부터 이달까지 물윗길을 찾은 관광객은 20만여명으로 전년 12만1000명보다 64% 이상 늘었다. 물윗길은 유네스코 세계지질공원으로 등재된 한탄강 주상절리를 물 위에서 감상할 수 있는 트래킹 코스로 매년 11월부터 이듬해 3월까지 개방된다. 주상절리는 과거 용암이 식으며 굳은 기둥 또는 4~6각형 모양의 지질 구조로 국내에서는 한탄강 주상절리와 제주 중문 해안 주상절리가 대표적이다.&lt;br&gt;물윗길은 직탕폭포~은하수교~마당바위~승일교~고석정~순담계곡을 코스로 한다. 길이가 8.5㎞에 달해 빠른 걸음으로 이동해도 3시간은 소요된다. 물 위에 부교를 띄워 만든 구간과 강변 탐방로 등으로 구성됐다. 좌우 수변에는 돌기둥이 우르르 쏟아질 듯 빼곡히 쌓여 감탄사가 절로 나온다. 현무암 협곡에 핀 눈꽃은 이국적인 풍경을 선사하고, 지층이 붉은색, 회색, 검은색, 황토색으로 색깔이 바뀌는 주상절리에서는 시차를 두고 폭발한 화산과 용암 분출의 흔적을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;직탕폭포는 높이 3~5m, 길이 80m의 거대한 암반이 일직선으로 놓여 ‘한국의 나이아가라 폭로’로 불린다. 직탕폭포도 화산 활동의 결과물이다. 50m 높이의 은하수교에 올라서면 화보처럼 펼쳐진 한탄강 일대 풍경이 한눈에 들어온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물윗길은 관광상품으로서의 우수성을 인정받아 2022년 한국관광공사가 주관하는 ‘한국관광의 별’로 선정됐다. 철원군은 매년 겨울철 한탄강 얼음 위를 걸으며 주상절리, 협곡을 감사하는 얼음 트래킹 축제를 열고 있다. 축제장에는 대형 눈조각이 설치되고, 눈썰매장, 얼음 놀이터, 겨울 음식 체험 공간 등도 마련된다. 이색적인 퍼포먼스를 구경할 수 있는 알통 구보대회도 함께 열린다.&lt;br&gt;철원문화재단은 오는 30일 태봉대교와 순담매표소에서 물윗길 관광객 20만명 돌파를 기념하는 행사를 열고 유료 방문객에게 오대쌀을 증정한다. 신중철 철원문화재단 운영본부장은 23일 “이번 시즌 유례없는 많은 관광객이 방문하는 등 전 국민의 사랑을 받았다”며 “하반기 물윗길을 새롭게 선보여 철원관광 1000만명 시대의 흐름을 이어가겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1554006 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>너랑나랑 환상 자전거길·올레길… 제주의 ‘특별한 테마 관광’상품 싱가포르 사로잡다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500197</guid>
      <pubDate>2024-03-22T19:00:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/22/SSC_20240322190001_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554050 --&gt;제주가 해외에 선보인 특별한 테마여행상품인 ‘특수목적 관광(Special Interest Travel)’이 호응을 얻고 있다.&lt;br&gt;제주특별자치도와 제주관광공사, 한국관광공사는 3월 22일부터 27일까지 5박 6일 동안 싱가포르 ‘샹그릴라 사이클링 투어(SCT) 동호회’ 39명의 회원들이 제주의 환상 자전거길을 따라 243㎞를 일주한다고 22일 밝혔다. 이들 동호회는 지난 22일 제주에 입성했으며 23일부터 자전거투어에 나선다.&lt;br&gt;앞서 제주관광공사는 지난 2022년 ‘샹그릴라 사이클링 투어(SCT) 동호회’와의 협의를 통해 제주 상품을 기획해 지난해 3월과 10월에도 제주에서 액티비티한 관광을 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주 환상 자전거길은 제주시와 서귀포시, 우도 등 도내 해안길을 따라 일주할 수 있도록 조성한 길이다.&lt;br&gt;특히 제주 해안길은 경사가 비교적 완만하고 평탄하며 아름다운 풍경으로 유명해 자전거 동호인이 선호하는 코스로 입소문을 타고 있다. 실제 올해 10월로 예정된 제주 사이클링 투어 상품의 경우 이미 완판돼 오는 11월에 해당 상품을 추가로 기획할 정도로 인기를 얻고 있다.&lt;br&gt;이와 함께 도와 공사는 올 한해 싱가포르 아웃도어 액티비티 전문 여행사인 ‘트래블 원더(Travel Wander)’와 손잡고 제주 올레길 관광 상품을 공동 개발·지원해 나갈 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주관광공사 관계자는 “SCT 동호회는 안전문제로 정원을 40명이 넘지 않도록 하고 있다”면서 “비교적 난이도가 어렵지 않다는 입소문을 타면서 60대 회원들도 동참하는 것으로 안다”고 전했다. 이들은 5대 5 비율로 자전거 전용 트렁크로 직접 공수해 오기도 하고 제주에서 대여를 하기도 하는 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1554051 --&gt;이 상품은 자전거 투어 상품과 올레길 투어 상품 두가지로 나뉜다. 올레길 투어상품은 제주의 자연에서 ‘걸으며 힐링’을 만끽하려는 싱가포르 도시인들에게 안성맞춤인 콘텐츠로 싱가포르 동호회 회원들을 대상으로 기획됐다. 특히 3월와 4월에 걸쳐 10명 내외 소규모 그룹으로 3개팀(총 29명)이 다시 제주를 방문한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;22일부터 27일까지 11명이 올레 5·6·7코스 트레킹 여행을 하는데 이어 29일에서 4월 3일까지 또다른 동호회원 12명이 올레 1·6코스 트레킹과 한라산 등반을 하게 된다. 30일부터 4월 4일까지는 6명의 동호회는 사이클링 환상 자전거길 종주를 할 예정이다.&lt;br&gt;이처럼 싱가포르 관광객이 제주를 찾게 된 배경에는 해외 마케팅 노력과 더불어 국제 직항 항공노선 운항이 크게 작용한 때문으로 풀이된다. 현재 싱가포르 국적의 스쿠트 항공은 지난 2022년부터 제주를 주 5회 왕복 운항하고 있다.&lt;br&gt;제주관광공사 관계자는 “제주방문 관광객 실태조사에 따르면 코로나19 이전인 2019년 기준 외국인 관광객의 평균 체류 기간은 4.53일로 조사됐다”며 “공사는 외국인 여행객들이 더 오래 머물며 제주를 즐길 수 있도록 싱가포르 외에도 해외 현지 및 도내 관광업계와의 협업을 통해 낚시, 오름, 골프 등 특수목적 관광 상품을 추가적으로 개발할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>악의 끝은 어디일까…대물림되는 인류의 죄를 묻다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500207</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240322500207</guid>
      <pubDate>2024-03-22T21:38:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/22/SSC_20240322213844_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554066 --&gt;악을 저지르는 유전자는 따로 있을까. 인간이 아무리 의지를 가지고 선하게 살아가려 해도 악한 사람이 따로 있다면 과연 세계는 더 나아질 수 있을까. 죄를 저지를 수밖에 없는 환경에 처한 인간은 과연 다른 선택을 할 수 있을까. 기록상의 태초부터 이어져 온 이 어려운 질문을 던지는 작품이 있다. 서울예술단의 창작가무극 ‘다윈 영의 악의 기원’이다.&lt;br&gt;작품은 박지리(1985~2016) 작가의 동명 소설을 원작으로 한다. 제목에서 알 수 있듯 한 가문에 대물림된 3대에 걸친 악의 근원을 이야기하는 작품이다. 2018년 초연을 시작으로 2019년, 2021년에 이어 네 번째 시즌을 맞은 서울예술단의 대표 레퍼토리다.&lt;br&gt;‘다윈 영의 악의 기원’은 최상위 계층이 사는 1지구부터 하위 9지구까지로 분리된 계급 도시를 배경으로 한다. 주인공 다윈 영은 상위 1지구에 위치한 명문 학교 프라임스쿨의 학생이자 문교부 장관 니스 영의 아들이다. 니스는 절친한 친구였던 제이 헌터의 기일을 항상 기리는데 30주년 추도식에 따라간 다윈이 제이의 조카 루미 헌터가 삼촌의 수상한 죽음을 밝히는 일에 동참하면서 펼쳐지는 일을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제이의 죽음을 밝힌 유일한 단서는 사라진 사진 한 장뿐이다. 다윈과 루미는 사진의 행방을 찾아 9지구로 향하는가 하면 니스의 아이디를 몰래 이용해 국립도서관 디지털 아카이브도 열람한다. 두 사람이 백방으로 애써보지만 좀처럼 진척되지 않는 답답한 상황이 이어진다.&lt;!-- 그림 1554067 --&gt;그러나 다윈은 이내 아버지가 제이의 죽음과 연관됐다는 사실을 알게 된다. 제이의 죽음은 니스가 자신의 아버지인 러너 영과 가문을 지키기 위해 벌어졌고, 그렇게 아등바등 지켜온 가문을 지키기 위해 다윈도 아버지와 같은 선택을 하는 상황에 놓이게 된다. 아버지가 저지른 죄를 덮기 위해 아들이 또 죄를 저지르고 그렇게 악은 계속 대물림된다.&lt;br&gt;다윈 집안의 사연을 접하면 악은 유전적 요인인가 환경적 요인인가 고민하게 된다. 범죄 유전자가 따로 있는가 싶으면서도 그런 환경에 놓인다면 제아무리 선한 인간이라도 별다른 선택을 할 수 있었을까. 선과 악의 경계는 가까이 맞닿아 있는지라 죄의 문제가 인간의 의지로 해결될 수 있는 것인지, 인간이 벼랑 끝에 몰렸을 때 어떤 선택을 해야 하고 할 수 있는지 등과 같은 근원적인 질문을 ‘다윈 영의 악의 기원’은 던진다.&lt;br&gt;한 사람의 내면에 공존하는 선과 악, 인류가 어쩌면 영원히 해결하지 못할 계급 갈등, 법과 정의, 삶과 죽음의 문제 등 보통의 작품에서는 쉽게 다루지 못하는 영역을 다루면서도 대중성까지 잡았다. 문학적이면서도 서정적이고 시적인 가사와 군모 곳곳에 배치된 유머가 작품의 균형을 탄탄하게 조율한다. 이유리 서울예술단 예술감독이 “한국 뮤지컬 시장에 생명력과 모델 가치가 있는 콘텐츠를 선사해주는 작품으로서 의미가 크다”고 말한 대로 국립단체가 아니었다면 불가능했을 규모와 구성이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞선 공연들과 마찬가지로 서울 서초구 예술의전당 CJ토월극장에서 만날 수 있다. 23~24일이 마지막 공연이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 열량 탄수화물 비중 30~50% 바람직… 10% 밑은 위험”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124114346/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124114346/1</guid>
      <pubDate>2024-03-23T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124111696.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1972년 미국 의사 로버트 앳킨스가 쓴 책 ‘다이어트 혁명’에 수록된 다이어트 방법이 세계적으로 화제를 불렀다. 탄수화물은 먹지 않고 단백질과 지방을 더 먹으면 체중이 빠진다는 것. 빵이나 밥을 안 먹으면 기름진 육류는 무제한 먹을 수 있어 ‘황제 다이어트’라고 불렀다. 이것이 바로 저(低)탄수화물 다이어트다. 저탄수화물 다이어트는 2010년대 국내에도 전파됐다. 체중 감량에 성공했다는 사람이 많아지면서 급속도로 확산됐다. 현재도 저탄수화물 다이어트는 가장 인기 있는 다이어트 중 하나다. 저탄수화물 다이어트는 보통 하루 섭취 열량의 45% 미만으로 탄수화물 비중을 줄인다. 탄수화물 섭취를 10% 미만으로 줄이는 초(超)저탄수화물 다이어트는 위험할 수 있어 애초에 시도하지 않는 게 좋다. 궁금증이 생긴다. 저탄수화물 다이어트가 정말 효과가 있을까. 오히려 지방을 줄이는 저지방 다이어트가 더 효과적이지 않을까. 권혁태 서울대병원 가정의학과 교수에게 해답을 들었다. ● 탄수화물만 줄이면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴직 1년만에 전기기술자 변신한 대기업 전산부장…“일하면서 하루 2만보씩 걸어요”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240322/124111271/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240322/124111271/1</guid>
      <pubDate>2024-03-23T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124111258.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“연면적 5만 평을 종일 뛰어다니다보니 저절로 운동이 됩니다. 하루 2만보가 기본이예요.”경기도 의왕시에 자리한 롯데 프리미엄 아울렛 ‘타임빌라스’. 이정균(60) 씨는 이곳의 전기안전관리 책임자다. 200여 개 매장의 전등과 콘센트는 물론, 야외 가로등까지 그가 이끄는 팀의 소관이다. 쇼핑몰 규모가 크다 보니 온종일 매장들 사이를 안전모와 작업복 차림으로 누비고 다닌다. 지난해 9월 경 그가 2019년 폴리텍대 관련 기사 링크를 보내왔다. 기사에는 그가 ‘대형 은행 전산팀에서 30년간 일한 고액연봉자로, 한국폴리텍대에서 기술을 배우며 인생 2막을 꿈꾸는 사례’로 등장했다. 그 뒤 실제로 2020년 전기기사 자격증을 땄고 전기안전관리자로 변신해 인생 2막을 즐기고 있다고 했다. 퇴직 1년도 안 돼 이뤄낸 놀라운 변신. 그 비결이 궁금했다. 13일 그의 일터를 찾았다.준비없이 맞은 명예퇴직그는 대학에서 계산통계학을 전공한 뒤 1989년 한일은행 전산부에 입사해 금융전산 개발의 한 우물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혼자서 털 뽑다가 패혈증… ‘생존율 4%’ 혼수상태 빠졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240323500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240323500008</guid>
      <pubDate>2024-03-23T07:54:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/23/SSC_20240323075426_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554093 --&gt;사타구니에 난 털을 제거하려다 패혈증으로 뇌사 판정을 받았던 미국 남성이 4%의 생존율을 뚫고 기적적으로 회복했다.&lt;br&gt;20일(현지시간) 영국 매체 데일리메일에 따르면 미국 남성 스티븐은 2022년 패혈증 진단을 받았다. 이후 폐렴, 장기 부전, 호흡곤란 등 합병증이 심각한 수준이었고 심장까지 감염이 진행되면서 혼수상태에 빠졌다. 의료진은 그에게 뇌사 판정을 내리면서 생존 가능성이 4%라고 했다.&lt;br&gt;패혈증은 세균이나 미생물에 감염돼 전신에 염증 반응이 나타나는 증상이다. 장기 기능에 장애를 줘 생명을 위협할 수 있는 무서운 질병이다. 그런데 인지와 진단이 어려워 ‘침묵의 살인자’로 불린다. 이 남성도 패혈증이 언제부터 발병했는지는 확실하지 않다고 한다. 미국에서는 패혈증이 세 번째로 흔한 사망 원인이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스티븐을 패혈증에 이르게 한 건 다름 아닌 사타구니에 난 털이었다. 그는 이 털을 제거하려다가 알 수 없는 세균, 혹은 미생물에 감염됐다. 소위 ‘인그로운 헤어’(매몰모)로 불리는 털이었다. 털이 피부 밖으로 삐져나오지 않고 살 안쪽에서 자라는 것을 뜻한다. 방치할 경우 염증이 생길 수 있다.&lt;br&gt;스티븐은 혼수상태에 빠진 뒤 한 달 동안 심장 수술과 여러 시술, 치료를 받았다. 심장과 폐에 찬 물을 뺐고 손상된 장기를 고치는 수술 등이 진행됐다.&lt;br&gt;그 결과 생존 가능성이 4%라고 했던 스티븐은 기적적으로 살아났다. 우려됐던 뇌 손상도 없이 의식을 찾았고, 최근에는 말을 할 수 있을 정도로 건강을 회복했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스티븐의 치료와 회복 과정은 기부 사이트 ‘고 펀드 미(Go Fund Me)’와 여동생 미셸의 틱톡을 통해 공개됐다. 잇따라 올라온 틱톡 영상에는 스티븐이 걷기 위해 재활치료를 받거나 말하며 웃는 모습 등이 담겨 많은 이들의 응원을 받고 있다.&lt;!-- 그림 1554094 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;코털도 함부로 뽑으면 위험&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;코털을 함부로 뽑는 것도 위험하다. 다른 부위의 털보다 코털을 뽑을 때 유독 세균 감염 위험이 크다.&lt;br&gt;코는 세균이 우리 몸에 들어오는 핵심 통로라 세균이 많고, 코털은 피부 깊숙이 박혀 있는데다가 모공도 큰 편이라 상처가 생길 위험이 크기 때문이다.&lt;br&gt;세균이 상처에 들어가면 염증이 생겨 코 주변부가 부을 수 있다. 염증 물질이 혈관을 타고 몸속을 돌아다니며 뇌막염이나 패혈증까지 일으킬 수 있어 주의해야 한다.&lt;br&gt;코털은 콧구멍으로 들어오는 공기의 온·습도를 조절할 뿐 아니라 이물질을 걸러 우리 코의 1차 방어막을 담당한다. 뽑기보단 코털 전용 가위를 이용해 밖으로 삐져나온 부분만 잘라 다듬는 게 좋다. 코털에 물을 적시고, 콧구멍 끝을 위로 들어 올리면 더욱 자르기 쉽다.&lt;br&gt;시중에 나온 기계식 코털제거기를 사용할 땐 기기를 콧속 깊숙이 찔러넣지 않도록 한다. 코털이 과도하게 제거되거나 코 점막이 상할 수 있어서다. 콧구멍 부근의 코털만 조금 제거한다는 생각으로 조심해서 사용해야 한다. 코털 왁싱 제품은 강한 힘으로 코털을 뽑아내는 것이기 때문에 사용하지 않는 게 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전문가들이 말리는 ‘혼술’…왜 위험하다는 걸까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286077</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286077</guid>
      <pubDate>2024-03-23T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전문가들이 음주 습관에 있어 일명 ‘해장술’ 다음으로 만류하는 습관이 하나 있다. 바로 집에서 혼자 술을 마시는 ‘혼술’ 혹은 ‘홈술’ 습관이다.혼술은 주류비 부담 완화 및 편의성 측면에서 이미 많은 주당들이 애용하고 있다. 하지만 혼술의 이같은 장점이 되려 혼술을 멀리해야 하는 이유가 되기도 한다. 혼자 술을 마시는 습관이 위험한 이유 3가지를 알아본다.▲ 음주 빈도 상승혼술의 최대 장점은 역시 쉽고 편리하다는 것이다. 친구와 술약속을 잡을 필요도, 적절한 주점을 검색할 필요도, 약속 장소까지 번거롭게 이동할 필요도 없다.하지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산 100km 달려보셨나요? 고통 참으면 더 큰 기쁨 와요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124115070/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240322/124115070/1</guid>
      <pubDate>2024-03-23T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124115054.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“지난해 초 우연히 UTMB(울트라트레일몽블랑)를 소개하는 동영상을 봤는데 제 심장이 뛰는 겁니다. ‘그래 저거야. 나도 달려야지’하며 산을 달리기 시작했습니다. 지난해 포인트를 주는 대회에 출전해 UTMB에 출전할 자격을 갖췄는데 추첨에서 떨어져 못 갔어요. 올해 다시 도전할 겁니다.”UTMB는 유럽 알프스산맥 170km를 달리는 세계 최고의 트레일러닝대회다. 전 세계에서 참가하려는 사람들이 몰려 참가 기준이 다소 까다롭다. 러닝 스톤을 쌓는 등 자격을 갖춘 뒤 추첨에서 당첨돼야 출전할 수 있다. 마케팅 전문가 김지원 씨(39)는 지난해 트레일러닝에 입문한 뒤 트랜스 제주 트레일러닝대회 50km를 완주해 러닝 스톤 2개, 홍콩 트랜스 란타우 트레일러닝 100km 완주해 러닝 스톤 3개를 받았다. 러닝 스톤 5개면 그동안 출전한 사람들의 평균이라 기대했는데 추첨에서 떨어진 것이다.김 씨는 최근 태국으로 한 달간 마라톤 및 트레일러닝 여행을 다녀왔다. 이곳저곳 여행 다니며 태국의 산을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“울고 싶어라” 한국인이 중국·일본인 보다 더 많이 우는 이유[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240322/124111888/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240322/124111888/1</guid>
      <pubDate>2024-03-23T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/22/124111883.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“없어, 지구상에 단 한 명도 내 편이 없어!”최근 방영을 시작한 tvN 드라마 ‘눈물의 여왕’의 남자 주인공 김수현(백현우 역)은 친구 앞에서 맥주를 마시다 울음을 터트린다. 아내와 이혼하고 싶은 마음이 굴뚝같지만, 뜻대로 되지 않아 속상해서다. 그는 애초에 아내와 만난 것부터가 잘못이라며 “내 팔자를 내가 꼬았다”고 신세 한탄을 한다.성인 남성이 다른 사람 앞에서 소리 내어 엉엉 우는 모습은 드라마가 아닌 현실에선 좀처럼 보기 힘들다. 눈물 많은 남자에 대한 편견 때문이다. 그래서 아무리 힘들어도 남들 앞에서 울기보단 죽</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위장 건강’에 특효라는 양배추…몰랐던 의외의 효능 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286076</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286076</guid>
      <pubDate>2024-03-24T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>채소 섭취의 건강상 중요성은 아무리 강조해도 지나치지 않다. 고지방 육류와 정제 탄수화물 위주인 현대인들의 식단 때문이다. 물론 과도한 채식으로 인한 부작용도 있으나, 정제 탄수화물 등의 과다 섭취로 인한 폐해에 비할 바는 아니다.특히 양배추는 소화 기능이 안 좋은 사람은 한 번쯤 따로 사다 먹어볼 만큼 뛰어난 소화력 및 위장 건강 증진 효과를 자랑한다. 그러나 반대로, 소화력 증진 효과가 너무 강조된 나머지 이외 건강상 효능이 덜 부각되는 채소이기도 하다. 양배추가 가진 의외의 건강상 효능 3가지를 알아본다.▲ 혈당 조절양배추에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김신영의 마지막 “전국~노래자랑”…큰절 올리며 남긴 한마디</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240324500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240324500061</guid>
      <pubDate>2024-03-24T15:33:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/24/SSC_20240324153348_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554280 --&gt;코미디언 김신영이 KBS 1TV ‘전국노래자랑’ 2064회 인천 서구 편을 끝으로 시청자들과 작별 인사를 나눴다.&lt;br&gt;급성 후두염에도 “전국노래자랑”을 외치며 활기차게 무대를 연 김신영은 “일요일 막내딸 김신영이 큰절부터 올리겠다. 잘 부탁드린다”며 관객들에게 큰절을 올렸다.&lt;br&gt;이후 무대에 오른 한 주민은 “인천을 대표해서 준비했다”며 김신영에게 꽃다발을 건넸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;꽃집을 운영한다는 이 주민은 “1년 6개월 동안 고생 많으셨다”며 “인천 서구가 마지막이어서 감동이다”라고 말했다.&lt;br&gt;그러자 김신영은 “나와 비슷하게 생긴 분이 꽃다발도 주시고 감동이다”라며 고마움을 전했다.&lt;br&gt;몇몇 참가자들도 김신영을 껴안으며 아쉬움을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김신영은 “1년 6개월 동안 전국 방방곡곡을 누비며 많은 것을 배웠다”며 “‘전국노래자랑’은 여러분이 주인공이다. 그동안 정말 감사했다”라고 마지막 인사를 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;KBS도 ‘그동안 함께해준 김신영님에게 감사드린다’라는 자막으로 그를 배웅했다.&lt;br&gt;김신영은 고(故) 송해의 뒤를 이어 2022년 10월부터 1년 6개월간 전국노래자랑을 이끌었다.&lt;br&gt;KBS는 시청률 하락 등을 이유로 김신영을 하차시키고, 후임으로 코미디언 남희석을 발탁했다.&lt;br&gt;진행자 교체 발표 후 KBS 시청자센터에는 “김신영의 하차를 반대한다”는 청원이 줄을 잇기도 했다.&lt;br&gt;그러자 KBS는 “교체 과정에서 제작진은 김신영과 많은 대화를 했고, 김신영 역시 이러한 상황들을 이해하며, 오랜 전통을 이어온 ‘전국노래자랑’이 앞으로도 많은 국민들에게 사랑받는 프로그램으로 남을 수 있도록 응원하겠다는 뜻을 밝혔다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서도 한편으로는 2022년 10월부터 2024년 3월까지 김신영의 진행에 대해 총 616건의 불만 의견이 접수됐다고 항변하기도 했다. 칭찬은 38건에 불과하다는 비교도 더했다.&lt;br&gt;한편 남희석은 오는 31일 방송되는 전라남도 진도군 고군면 편으로 시청자를 찾을 예정이다.&lt;!-- 그림 1554281 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]‘악마의 2루수’ 정근우 “은퇴 후에도 집에서 스윙 연습”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240324/124133514/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240324/124133514/1</guid>
      <pubDate>2024-03-24T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/24/124133512.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“절이 싫어 떠났는데 절이 쫓아왔어요.” 선수 시절 ‘악마의 2루수’로 불렸던 정근우(42)는 2022년 말 자신이 출연 중이던 야구 예능프로그램 야구팀의 새 사령탑으로 김성근 감독(82)이 선임되자 블로그에 이렇게 썼다. 두 사람의 인연은 2000년대 후반 SK 와이번스에서 시작됐다. 김 감독은 부임하자마자 정근우와 최정 등 젊은 선수들을 ‘지옥의 펑고’로 훈련시켰다. 이들의 성장을 바탕으로 최강 팀이 된 SK는 세 차례나 한국시리즈 정상에 올랐다. 정근우는 2014년 한화로 이적했는데 김 감독이 이듬해 한화 사령탑을 맡으면서 절이 중을 쫓아온 모양새가 됐다. 그리고 이번이 세 번째 만남이 됐다. 말은 그렇게 해도 두 사람은 부자(父子) 같은 관계다. 정근우는 “감독님은 제게 또 한 명의 아버지다. 평범한 저를 좋은 선수로 키워주셨다. 감독님을 만나지 않았다면 지금의 정근우도 없었을 것”이라고 했다. 김 감독과의 재회 후 정근우는 건강한 몸을 되찾았다. 16년간의 프로 선수 생활을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“윤선아, 새롭게 한 거 맞지… 30년간 무대 뒤에서 스스로 물어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325025001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325025001</guid>
      <pubDate>2024-03-25T00:16:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325001627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554424 --&gt;오랜 음악 친구는 “네가 더이상 떨지 않는 날이 음악을 그만두는 날일 거야”라고 속삭이곤 했다. 올해 데뷔 30주년을 맞은 재즈 디바 나윤선(55)은 여전히 무대 공포증을 겪는다. 공연을 끝내고 무대를 내려올 때마다 자문한다. “윤선아, 새롭게 한 거 맞지”라고. 나윤선은 매너리즘에 빠지지 않기 위해 음악에 대한 경외심을 가지고 완벽한 무대를 향해 분투한다.&lt;br&gt;1994년 학전 뮤지컬 ‘지하철 1호선’ 여주인공으로 데뷔한 나윤선은 “노래를 할 때 가장 행복하다는 걸 깨닫는다”며 “무대에 설 때마다 새로운 재즈 음악을 보여 드리는 게 인생 목표”라고 했다.&lt;br&gt;지난 21일 서울 강남구 뱅앤올룹슨 매장. 나윤선은 늘 갖고 다니는 ‘칼림바’(아프리카 민속악기)를 꺼내 연주하며 즉석에서 니나 시몬의 ‘필링 굿’을 불렀다. 마이크도 없이 칼림바의 맑은 선율에 부른 노래는 매혹적이었다. 지난 1월 유럽에서 먼저 발표한 정규 12집 ‘엘르’(Elles·프랑스어로 ‘그녀들’이라는 뜻)의 타이틀곡이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;니나 시몬, 비요크의 ‘코쿤’, 로버타 플랙의 ‘킬링 미 소프틀리 위드 히스 송’ 등 여성 아티스트 10곡을 재해석한 이번 음반에 찬사가 쏟아졌다. “나윤선의 노래는 현기증을 부를 만큼 놀랍다”(프랑스 텔레라마), “재즈 가창의 세계를 통틀어 독보적인 정교함과 섬세함”(독일 쥐트도이체차이퉁). 음반은 프랑스·독일 아이튠스 재즈앨범 차트 1위, 프랑스 아이튠스 앨범 차트 종합 3위에 올랐다. 나윤선은 내달 17일 서울 송파구 롯데콘서트홀의 30주년 콘서트에서 피아니스트 보얀 지와 협연해 대표곡과 앨범 전곡을 선보인다.&lt;br&gt;그는 “음악 인생에 영향을 준 음악 300곡을 고르고 추리다 보니 전설 같은 여성 가수들이 남았다”며 “이번 생에 그들 같은 아티스트가 안 되면 다음 생이라도 되고 싶다는 마음을 담은 헌정 앨범”이라고 미소 지었다.&lt;br&gt;데뷔 30주년 앨범 작업에는 은퇴한 거장이 참여했다. 레드 제플린, 메탈리카, 지미 헨드릭스 등의 음반 작업을 맡았던 음악 엔지니어 밥 루드위그가 음향 마스터링을 했다. 지난해 7월 은퇴한 그는 이번만 예외라는 조건으로 작업한 후 “가창으로 감동한 게 언제인지 모르겠다”고 소회를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;음악은 때때로 사랑하는 사람과의 기억을 환기한다. 지난 2일 별세한 부친은 ‘한국 합창계의 대부’ 나영수 한양대 성악과 명예교수다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;나윤선은 앨범 6번 트랙에 실린 빌리 홀리데이의 ‘섬타임스 아이 필 라이크 어 머더리스 차일드’를 가리키며 “어린 시절 아빠가 합창곡으로 편곡할 때 처음 들은 음악인데 이제야 부르게 됐다”고 했다. 그는 “부친은 가장 존경하는 스승이자 부러워한 아티스트이고 가장 사랑하는 나의 열렬한 팬”이라고 회고했다.&lt;br&gt;나윤선이 노래해 온 30년은 ‘재즈 한류’의 시간이다. 그는 해외에서 매년 평균 100회 공연한다. 1년에 석 달이 채 되지 않는 한국에서의 시간도 무대에서 보낸다. 한국 재즈 가수 처음으로 프랑스 문화예술공로 훈장을 2차례(슈발리에·2009년, 오피시에·2019년) 수상했다.&lt;br&gt;“30년 동안 음악을 하면서 지루하지 않았던 건 감동을 느끼고 배울 수 있는 나만의 아이돌 같은 음악가들이 있기 때문이에요. 나도 누군가 내 이름을 떠올리면 목소리와 음악이 귀에 맴도는 그런 아티스트를 꿈꾸게 돼요.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 3월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500001</guid>
      <pubDate>2024-03-25T01:17:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 지나친 욕심만 버리면 마음 편하다.&lt;br&gt;60년생 : 남쪽은 길하나 북쪽은 별볼일 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 뜻한바대로 이루겠구나.&lt;br&gt;84년생 : 어려움이 차츰 줄어든다.&lt;br&gt;96년생 : 많은 사람이 도와주는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 재물이 굴러 들어오는구나.&lt;br&gt;61년생 : 체면이나 허영에 빠지지 마라.&lt;br&gt;73년생 : 부부 화목에 시간 투자하라.&lt;br&gt;85년생 : 가족과 함께 시간을 보내라.&lt;br&gt;97년생 : 작은 것이라도 경시하지 마라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 명예운이 따르는 날.&lt;br&gt;62년생 : 결단을 잘 내려야 한다.&lt;br&gt;74년생 : 여행이나 이동에 좋은 날.&lt;br&gt;86년생 : 손실은 곧 보충하게 된다.&lt;br&gt;98년생 : 돈거래에 신중하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 모든 일이 형통하리라.&lt;br&gt;63년생 : 어려움이 발생하니 주의.&lt;br&gt;75년생 : 시간만 끌다가는 후회한다.&lt;br&gt;87년생 : 약속은 반드시 지켜라.&lt;br&gt;99년생 : 언행을 무겁게 하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 귀인이 도와주니 앞일 순탄.&lt;br&gt;64년생 : 노고가 심한 만큼 큰 성과 있다.&lt;br&gt;76년생 : 노력의 대가를 받게 된다.&lt;br&gt;88년생 : 성실하게 노력하라. 인정받는다.&lt;br&gt;00년생 : 이득으로 인한 다툼 주의.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 너무 분위기에 들뜨지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 주머니 사정이 두둑해진다.&lt;br&gt;77년생 : 예상외의 지출 있겠다.&lt;br&gt;89년생 : 가족의 의견과 달라 고민한다.&lt;br&gt;01년생 : 분수에 맞게 처신해야 한다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 이웃과 함께 하는 것이 길하다.&lt;br&gt;66년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;78년생 : 기다리면 성공이 찾아온다.&lt;br&gt;90년생 : 마음이 심란하구나.&lt;br&gt;02년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 건강에 신경 써야 한다.&lt;br&gt;55년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;67년생 : 신념을 가지고 열심히 노력하라.&lt;br&gt;79년생 : 기다리는 것이 행운 가져다준다.&lt;br&gt;91년생 : 무리하다 건강 해칠 수 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 건강부터 추스르는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;56년생 : 사기수가 있으니 주의하라.&lt;br&gt;68년생 : 분수를 지키는 것이 현명하다.&lt;br&gt;80년생 : 가족과의 관계 원만히 하라.&lt;br&gt;92년생 : 차츰 풀리면서 순조로워진다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;57년생 : 중요한 일이 아니면 내일로 미루어라.&lt;br&gt;69년생 : 문제가 발생해도 동요하지 마라.&lt;br&gt;81년생 : 돈으로 도움 줄 일 생긴다.&lt;br&gt;93년생 : 돌아다니면 이익 얻는다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 부귀가 겸비된 하루가 된다.&lt;br&gt;58년생 : 문서나 금전으로 소득 있다.&lt;br&gt;70년생 : 사람도 늘고 재물도 는다.&lt;br&gt;82년생 : 적극적으로 행동하면 대길.&lt;br&gt;94년생 : 방심하다가 손해보기 쉽다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 구설수나 사고에 특별 조심.&lt;br&gt;59년생 : 먼 곳에서 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;71년생 : 행복한 운이 문밖에서 기다린다.&lt;br&gt;83년생 : 남쪽에 재물이 있다.&lt;br&gt;95년생 : 중요한 인연을 만나겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“후회할 것 같다”…SNS 만든 고현정이 올린 사진 3장</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/03/25/20240325500006</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/03/25/20240325500006</guid>
      <pubDate>2024-03-25T06:57:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325065711_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554453 --&gt;&lt;!-- 그림 1554454 --&gt;배우 고현정이 데뷔 35년 만에 소셜미디어(SNS)를 개설해 팬들과의 소통에 나섰다.&lt;br&gt;지난 24일 고현정은 인스타그램 계정을 새로 만든 후 “인스타를 시작합니다. 부끄럽습니다. 후회할 것 같습니다. 제겐 너무 어렵습니다”라는 글과 함께 사진 3장을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 고현정은 책이 가득한 방 안에서 어딘가를 바라보고 있는 모습이다. 옆모습만 드러낸 고현정이지만, 특유의 지적이고 단아한 무드가 돋보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혼저옵서개”… 제주항공, 반려견 전용 항공기 띄운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500007</guid>
      <pubDate>2024-03-25T07:35:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325073452_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554455 --&gt;&lt;!-- 그림 1554456 --&gt;제주항공이 반려견 전용 항공편을 띄운다.&lt;br&gt;제주항공은 최근 반려견과의 동반 항공여행 수요 증가에 따라 국토부로부터 반려견 전용 운항편 운항 규정을 승인 받아 오는 4월 5일과 8일 김포~제주 노선에 반려견 전용 항공편을 운항한다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;제주항공의 반려견 전용 항공편은 보호자 2인과 반려견 1마리가 함께 탑승할 수 있으며, 편당 보호자 114명과 반려견 57마리(최대 10㎏미만)가 탑승할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안전한 항공여행을 위해 항공기 탑승 전 반려동물 등록증과 예방 접종 증명서를 필수 제출해야 한다. 반려견은 전용 케이지에 앉아 리드줄(전용 목줄)을 반드시 착용해야 하며, 보호자는 반려견 옆 좌석에 탑승해야 한다. 해당 항공편에는 수의사가 함께 탑승해 비상상황에 즉시 대처할 계획이다.&lt;br&gt;한국공항공사 관계자는 “항공편 출발 당일에는 김포공항 펫파크에서 댕댕이 입학식을 진행할 예정”이라며 “공항속 펫티켓 준수 요청과 10마리 내외 팀단위 이동을 시킬 예정이며 수학여행 등 단체여행객에 준하여 신분확인과 보안검색을 할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 반려견 전용 항공편 운항은 LG유플러스, 문화체육관광부, 한국관광공사, 제주관광공사, 한국공항공사와 함께 공동 추진했다. 반려견 전용 항공편 항공권은 LG유플러스의 반려동물 서비스 플랫폼인 ‘포동’을 통해 오는 27일부터 예약할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제주항공 관계자는 “항공기가 이동수단이 아닌 여행의 시작과 끝을 함께하는 추억의 공간이 되길 바란다”며 “앞으로 반려동물 동반 여행을 포함해 다양한 고객 니즈를 충족시키기 위한 맞춤형 마케팅을 전개할 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 제주항공은 지난해 3월 국내 항공업계 최초로 반려견 전용 전용 ‘애견 여행 도시락’ 판매를 시작했으며 지난해 6월 출시한 ‘펫패스’ 서비스의 경우 올해 1월말까지 약 반년 만에 8319명이 이용하는 등 큰 인기를 얻고 있다. 제주항공의 이 같은 노력으로 코로나19 이전 7020건에 불과했던 반려동물 운송 건수는 지난해 1만 7698건으로 152.1% 증가한 수치를 기록했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘트와이스’ 지효, ‘아이언맨’ 윤성빈과 열애설 터졌다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/03/25/20240325500014</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/03/25/20240325500014</guid>
      <pubDate>2024-03-25T08:15:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325081458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554468 --&gt;걸그룹 ‘트와이스’ 멤버 지효(27)와 전 스켈레톤 국가대표 출신 방송인 윤성빈(29)의 열애설이 터졌다.&lt;br&gt;25일 스웨이와 연예계에 따르면 두 사람은 지인의 소개로 만난 뒤 공통 관심사인 운동을 함께하다 자연스럽게 연인으로 발전한 것으로 전해졌다. 두 사람이 사는 곳은 차로 5분 거리로 아주 가까워 서로 집을 오가며 데이트를 즐겼다고 한다.&lt;br&gt;이 매체는 “독자 제보에 따르면 지효의 집에서 윤성빈이 오가는 것을 봤으며 자연스럽게 스킨십을 하는 등 자연스러운 커플의 모습이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지효와 윤성빈은 MBC TV 예능 ‘나 혼자 산다’에 함께 출연 중이기도 하다.&lt;br&gt;지효는 올해 데뷔 10년 차를 맞은 걸그룹 트와이스의 메인 보컬을 맡고 있다. 스켈레톤 선수 출신인 윤성빈은 ‘2018 평창 동계올림픽’에서 아시아 선수 최초로 남자 금메달을 따내 ‘아이언맨’으로 불렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘체인지 데이즈’ 이 커플, 결혼합니다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/03/25/20240325500015</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/03/25/20240325500015</guid>
      <pubDate>2024-03-25T08:28:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325082841_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554471 --&gt;연예 예능프로그램 ‘체인지 데이즈’에 출연해 얼굴을 알렸던 이상미-조성호 커플이 결혼을 발표한 사실이 뒤늦게 전해졌다. 체인지 데이즈는 이별을 고민하는 커플이 일주일간 여행을 떠나며 서로 간의 관계를 되새긴다는 취지의 프로그램이었다.&lt;br&gt;지난 4일 이상미와 조성호는 유튜브 ‘이봉조봉커플’ 채널을 통해 ‘13년 연애 종지부’라는 제목의 영상을 게재했다.&lt;br&gt;이날 이상미는 “바로 본론으로 들어가겠다. 저희 결혼한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조성호는 “아직까지 식장을 잡지 않았다”며 “제가 올해 5월 부산을 내려가야 하는데 그때 식장을 잡을 거다. 그래서 내년 3월, 4월, 5월 중 날짜 잘 맞는 거를 체크해서 식장을 잡을 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이어 “마음 같아서는 저는 올해 10월에 하고 싶다. 근데 그건 이봉이(이상미) 너무 빠르다고 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이상미는 “제가 원래 결혼 생각이 없지 않았나. 근데 무슨 일이 있어서 성호가 울었다. 이후 본인이 결심을 했나 보다. 저한테 얘기를 하더라. 이제 때가 온 것 같다고. 결혼을 하든지, 아니면 헤어지든지 결정을 했으면 좋겠다고 말했다”며 “그래서 (제가) 헤어지자고 했는데 결국 다시 맞춰져서 결혼을 하게 됐다. 진짜 성호 말대로 아무 것도 준비하지 않았고 우선 구독자분들에게 제일 먼저 얘기를 해주고 싶어서 말씀을 드리게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그룹 헤일로 출신인 조성호와 모델 출신 이상미는 13년째 열애 중이다. 두 사람은 2021년 카카오TV ‘체인지 데이즈’에 출연했으며, 2022년 방송된 SBS ‘써클하우스’에서 동거 사실을 밝히기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유재석에게 썩소 날렸다가 손절 당해”…유명배우 고백</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/03/25/20240325500020</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/03/25/20240325500020</guid>
      <pubDate>2024-03-25T09:18:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325091813_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554477 --&gt;배우 윤기원이 유재석에게 손절 당한 일화를 공개하며 미안함을 전했다.&lt;br&gt;지난 22일 유튜브 채널 ‘티앤아이TV (금술한잔)’에는 배우 윤기원, 서다정, 그리고 게스트 개그맨 김수용이 함께한 첫 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;첫 초대 손님으로 온 김수용은 초보 유튜버 윤기원을 보며 “유튜브를 뭘 이렇게 진지하게 해. 아침마당에 온 줄 알았어”라며 ”유튜브는 막 하는 거야“라고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤기원은 “멀쩡한 모습 보여주다가 망가져야지. 나는 배우잖아. 처음이라 그래”라고 변명했고, 김수용은 “쓰레기처럼 진행해라”라고 덧붙였다. 이에 윤기원은 “내가 쓰레기가 아닌데 어떻게 쓰레기처럼 진행을 해”라며 급발진해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이후 윤기원은 유재석을 언급해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;윤기원은 ”유재석을 만났다. ‘형, 우리 동기 한번 모일 거야’라길래 ‘어, 그래’ 하면 됐는데 썩소를 한 번 지었다. 그랬더니 연락 안 된다“며 ”그러지 말았어야 했다“고 후회했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김수용은 “그러면 안 되지. 국민 MC한테 네가 뭐하는 짓이야”라고 질책했고, 윤기원도 “재석이가 날 어떻게 생각하겠어”라며 아쉬워했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“같은 암이라도 환자에 따라 다른 약 써야한다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240325/124137425/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240325/124137425/1</guid>
      <pubDate>2024-03-25T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/25/124137367.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI) 모델을 활용해 암환자의 약물 반응을 예측하는 기술이 국내 연구진에 의해 개발됐다.  광주과학기술원(GIST)은 AI대학원 이현주 교수 연구팀이 사람의 유전자 발현 정보와 약물 그래프 정보를 기반으로 암환자의 약물 반응을 예측하는 AI 모델을 개발했다고 25일 밝혔다.  연구팀이 개발한 AI 알고리즘은 암환자의 약물 반응성을 높은 정확도로 예측할 수 있어 적합한 후보 약물 추천에 의한 ‘환자 맞춤형 치료’에 기여할 것으로 기대된다.  동일한 유형의 암 환자에 같은 약물을 사용하더라도 개인의 유전적 특성이나 암세포의 돌연변이에 따라 약물의 반응이 달라질 수 있다.  따라서 각 개인에게 맞는 약물을 찾기 위해서는 정확한 약물 반응 예측이 중요하기 때문에 최근에는 머신러닝이나 딥러닝 같은 AI 기법을 사용해 약물의 반응을 예측하려는 연구가 활발히 진행되고 있다.  연구팀은 AI 모델에서 세포주 데이터와 환자 데이터 상호 간 표현의 차이를 줄임으로써 세포주 데이터로 학습하더라도 환자 데이터에서도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나도 한번해볼까?”…경기아트센터, ‘거리로 나온 예술’ 참여자 모집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500034</guid>
      <pubDate>2024-03-25T09:58:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325095833_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554492 --&gt;경기아트센터가 거리에서 공연이나 전시 활동을 할 예술인·예술단체를 모집한다.&lt;br&gt;25일 아트센터는 ‘2024년 거리로 나온 예술’ 사업에 참여할 예술인 및 예술단체를 다음 달 8일까지 모집한다고 밝혔다.&lt;br&gt;올해는 전문예술인과 생활예술인(비전문)뿐 아니라 장애예술인과 기회소득예술인(2023년도 기회소득 수령자) 부문을 신설해 더욱 다양한 계층의 예술인들을 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사업에 참여하면 도내 거리 및 문화소외시설 등지에서 활동하며 소정의 전시·공연비를 받는다.&lt;br&gt;전시의 경우 사진, 조각, 미술 작품 등 다양한 작품과 함께 생활 공간을 전시 공간으로 활용해 전시된다.&lt;br&gt;거리로 나온 예술은 지난해 처음 시작돼 현재까지 1700회가량 공연을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사업 참여를 희망하는 예술인 및 단체는 지정된 양식과 증빙자료를 첨부해 이메일(streetart@ggac.or.kr)로 접수하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아트센터는 심사를 거쳐 다음 달 중 최종 선정결과를 발표할 예정이다.&lt;br&gt;아트센터 관계자는 “선정된 예술인에게는 다양한 무대에 설 기회를 제공하고, 도민들에게는 일상 속에서 문화를 누릴 수 있는 기회 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트와이스 지효-윤성빈 열애설에 JYP 입장 내놨다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500036</guid>
      <pubDate>2024-03-25T10:11:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325101128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554495 --&gt;걸그룹 트와이스의 지효와 스켈레톤 전 국가대표 윤성빈의 열애설이 제기된 가운데 지효의 소속사인 JYP엔터테인먼트가 입장을 내놨다.&lt;br&gt;연예 전문매체 스웨이는 두 사람은 지인의 소개로 만난 뒤 공통 관심사인 운동을 함께하다 자연스럽게 연인으로 발전했다고 25일 보도했다.&lt;br&gt;스웨이는 두 사람이 사는 곳은 차로 5분 거리로 아주 가까워 서로 집을 오가며 데이트를 즐겼다는 독자 제보를 전했다. 두 사람의 열애를 제보한 독자는 “지효의 집에 윤성빈이 오가는 것을 봤으며 자연스럽게 스킨십을 하는 등 자연스러운 커플의 모습이었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람은 지난해 MBC TV 예능 프로그램 ‘나 혼자 산다’에 출연해 각자의 일상을 소개한 바 있다.&lt;br&gt;트와이스의 소속사 JYP엔터테인먼트는 열애설에 대해 “사생활적인 부분이라 확인해주기 어렵다”는 입장을 전했다.&lt;br&gt;윤성빈의 소속사 올댓스포츠 관계자도 “현역 선수가 아니고, 사생활 부분이라 확인이 어려운 점 양해 부탁드린다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지효는 올해 데뷔 10년 차를 맞은 걸그룹 트와이스의 메인 보컬을 맡고 있다. 스켈레톤 선수 출신인 윤성빈은 ‘2018 평창 동계올림픽’에서 아시아 선수 최초로 남자 금메달을 따내 ‘아이언맨’으로 불렸다.&lt;br&gt;트와이스는 이달 초 열세 번째 미니음반 ‘위드 유-스’(With YOU-th)로 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’ 1위에 오르는 등 세계 무대에서 인기를 끌고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘잠이 보약’인 과학적 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286089</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286089</guid>
      <pubDate>2024-03-25T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라는 수면 부족 국가다. 해외 언론이 심각한 우리의 수면 부족 상태를 지적할 정도다. 실제로 경제협력개발기구(OECD)에 따르면 한국인의 평균 수면 시간은 2016년 기준 7시간41분으로 OECD 회원국 중 가장 짧고 평균(8시간22분)보다도 41분 부족하다. 그나마 모든 국민을 대상으로 한 것이 이 정도이고, 유아기를 제외한 우리나라 청소년과 성인의 수면 시간은 6시간 남짓이라는 게 전문가들의 지적이다.수면 시간이 짧을 뿐만 아니라 수면의 질도 나쁘다. 글로벌 수면 솔루션 브랜드 ‘레즈메드(ResMed)’가 지난해 발표한 글</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지식재산권 무역수지 역대최대 흑자…저작권 분야 2조 9000억원 흑자가 견인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500058</guid>
      <pubDate>2024-03-25T11:04:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325110452_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554532 --&gt;지난해 저작권 분야 무역수지 부문에서 22억 1000만 달러(2조 9000억원) 흑자를 기록한 것으로 집계됐다. 전년 대비 약 27% 증가한 수준으로, 2013년 이후 11년 연속 흑자 달성이다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 지난달 21일 한국은행이 발표한 ‘2023년 지식재산권 무역수지’ 집계를 분석한 결과를 내놨다. 이에 따르면 우리나라 지식재산권 전체 무역수지는 역대 최대인 1억 8000만 달러(약 2407억원) 흑자였다.&lt;br&gt;특허, 상표 등 산업재산권에서 18억 6000만 달러 적자를 보였지만, 음악, 영상, 게임 등 저작권 무역수지가 22억 1000만 달러 흑자를 내면서 무역수지 흑자를 견인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저작권 분야 무역수지는 ‘문화예술저작권’과 ‘연구개발·소프트웨어(SW)저작권’으로 구분한다. 게임 등이 포함되는 ‘연구개발·소프트웨어(SW)저작권’은 지난해 11억 달러를 기록했다.&lt;br&gt;특히 음악, 영상, 웹툰 등 ‘문화예술저작권’ 무역수지가 지난해 역대 최대 흑자인 11억 달러 흑자를 기록했다. 2020년 1억 7000만 달러로 최초 흑자를 기록한 이래 3년 만에 무려 약 7배로 증가한 수치다.&lt;br&gt;문체부는 이에 대해 “세계적으로 주목받고 있는 K-콘텐츠 산업의 세계적 약진이 수치로 증명된 것”이라고 자평했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경기 늦게 끝나면 ○○○ 시달려”…손흥민, 英매체에 찬사받은 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240325/124139486/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240325/124139486/2</guid>
      <pubDate>2024-03-25T11:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/25/124139485.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;손흥민(토트넘 홋스퍼)이 축구 선수에게 치명적인 불면증을 앓고 있다고 고백했다.  영국 매체 스포츠바이블은 23일(현지시각) “손흥민이 토트넘에서 믿기 힘든 기록을 쓰고 있지만, (선수로서) 보기 드문 (건강) 상태였다”며 “프리미어 리그 스타가 되지 못할 뻔한 (힘든) 상태였다”고 보도했다.  이 매체에 따르면 손흥민은 최근 아마존 다큐멘터리를 통해 “경기가 늦게 끝나는 날에는 불면증에 시달렸다”고 밝혔다.  하지만 손흥민은 새로 이사한 집의 환경이 불면증을 없애주는 데 도움이 된다고 했다. 손흥민은 “새로 이사한 집에는 휴식을 취할 방법이 많다”며 “경기가 늦게 끝나면 바로 수영장으로 간다. 크진 않지만 시설이 잘 갖춰진 체육관도 있다. 덕분에 경기와 회복에만 집중할 수 있다”고 말했다.  매체에 따르면 영국인 3명 중 1명이 불면증 관련해 증상을 겪고 있다. 전 세계 인구의 약 10%는 장애로 간주될 만큼 심각한 증상을 보이고 있다고 했다.  스포츠바이블은 “손흥민의 (불면증) 고백은 그의 업적을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극심한 통증 부르는 통풍, 20·30대 환자도 증가 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285965</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285965</guid>
      <pubDate>2024-03-25T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 통풍 환자가 늘어나고 있다. 건강보험심사평가원 자료에 의하면 2018년에서 2022년 사이에 전체 통풍 환자는 약 43만 명에서 51만 명으로 증가했다. 특이한 점은 국내 20·30대 통풍 환자가 늘어나는 추세라는 것이다. 2017년 8만6676명에서 2021년 12만4379명으로 43.5% 증가했다.통풍은 성인에게 가장 흔한 형태의 염증성 관절염이다. 장기간 고요산혈증으로 요산나트륨 결정이 관절에 쌓이면 백혈구가 이 결정을 공격하는데, 이 과정에서 염증(요산염)이 생긴다. 불행히도 요산염이 사라지는 것보다 백혈구가 먼저 죽는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여드름 화장품 알고 쓰세요…“상처 난 피부엔 사용 조심”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240325/124141644/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240325/124141644/1</guid>
      <pubDate>2024-03-25T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/25/124141628.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여드름성 피부를 완화하는데 도움을 주는 화장품은 점막이나 손상피부에는 사용하지 말아야 한다.  식품의약품안전처는 황사·미세먼지가 많아지는 봄철을 맞이해 각질, 피지 등을 씻어내 여드름성 피부를 완화하는 데 도움을 주는 인체세정용 기능성화장품에 대해 주의사항을 안내한다고 25일 밝혔다.  인체세정용은 폼 클렌저, 바디 클렌저, 액체 비누 등 인체를 씻는 데 사용하는 제품류를 말한다.   여드름성 피부를 완화하는 데 도움을 주는 인체세정용 기능성화장품은 의약품안전나라에서 제품명, 업체명 등을 입력하면 품목정보를 확인할 수 있다.   해당 제품은 점막 부위나 상처, 습진 등 손상된 피부에는 사용하지 말아야 하며, 화장품의 용기 또는 포장에 사용 방법, 사용 시 주의사항, 사용기한 등 화장품의 올바른 사용과 관련된 정보가 표시돼 있어 화장품을 사용하기 전에 확인하는 것이 좋다.  또 많은 양을 광범위하게 사용하면 붉은 반점, 부어오름, 가려움 등 부작용이 나타날 수 있으므로 주의해야 하며, 만약 부작용이 발생하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“원초적 폭력에 희생된 시민들 애도”…주교회의, 러 총기 희생자 애도문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500090</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500090</guid>
      <pubDate>2024-03-25T13:22:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325132201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554575 --&gt;“예상하지 못한 참사로 큰 슬픔에 빠져 있을 유가족과 희생자, 그리고 두려움과 분노로 혼란을 겪고 있을 러시아 국민에게 깊은 애도와 위로의 말씀을 드립니다.”&lt;br&gt;한국천주교주교회의(의장 이용훈 주교)가 지난 22일(현지시간) 러시아 모스크바 공연장에서 발생한 총기 테러의 사망자와 유족을 위한 애도문을 발표했다. 주교회의는 “지금 세계 곳곳에서 벌어지고 있는 전쟁뿐만 아니라, 인간의 나약함과 무력함을 절감하게 하는 자연재해도 근본적으로는 인간의 이기심에서 비롯하는 경우가 많음을 생각할 때, 우리 삶에서 마주하는 고통과 비탄은 결국 인간의 이기적인 탐욕과 분노가 자초하는 것임을 다시 깨닫게 된다”며 “최첨단의 과학 기술로 일상의 삶이 풍요로워지고 교통과 통신 기술의 발달로 세계 각국의 사람들이 손쉽게 왕래하고 소통하는 이 시대에도, 여전히 원초적인 폭력이 존재하고 있으며, 이 때문에 무고한 시민들이 희생되는 현실에 비통함과 참담함을 멈출 수 없다”고 개탄했다.&lt;br&gt;주교회의는 또 “모든 인간의 행복과 구원을 바라시는 하느님의 뜻은 존중받지 못하고, 점점 세력이 커지는 우리의 개인주의와 무관심, 이기주의로 하느님의 나라가 폭행 당하고 있다”며 “자신의 뜻을 관철하고자 다른 사람을 희생시키고 이용하는 것이 결국에는 자신에게도 불행을 가져온다는 진리를 간과하지 말라”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주교회의는 아울러 “대립과 적개심은 파멸과 죽음을 불러올 뿐, 대화를 통해 화해와 협력을 이루고 상생과 생명의 길을 찾아야 한다”며 “더 이상 이런 참사가 발생하지 않도록, 우리 인류 가족이 하나 되어 폭력과 죽음이 아닌 평화와 생명의 길로 나아갈 수 있기를 바란다”고 호소했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야산 방공호 향해 “멍멍!” 질주…실종 40대 목숨 구했다 [김유민의 노견일기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500115</guid>
      <pubDate>2024-03-25T14:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325142955_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554612 --&gt;&lt;!-- 그림 1554613 --&gt;지난 22일 오후 5시 47분. 인제군 북면 원통리에서 A(43)씨가 실종됐다는 가족의 신고가 접수됐다.&lt;br&gt;경찰·소방당국은 장비 13대와 인력 30명, 구조견 3마리를 투입해 수색 작업에 착수했고 수색 2일차 특수대응단 양양항공대 소속 구조견 ‘헤라(6·벨지안말리노이즈)’가 23일 오전 10시 12분 갑자기 큰소리로 짖으며 50m를 질주했다.&lt;br&gt;핸들러인 전인술 소방장은 야산 내 방공호에서 연기가 피어오르고 있는 것을 목격했다. 그 안에서 의식을 잃은 채 쓰러져 있는 A씨를 발견했다. A씨는 응급처치를 받아 의식을 회복했고 현재 병원에서 치료를 받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전인술 소방장은 “강아지의 날에 헤라가 뜻깊은 활약을 펼쳐 소중한 생명을 지킬 수 있었다”며 “앞으로도 소중한 동료인 구조견들과 호흡해 강원자치도민의 생명을 지켜나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;치매 노인·산사태 실종자 찾아내&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1554614 --&gt;지난해 90대 치매 노인이 집을 나간 후 귀가하지 않는다는 실종 신고가 접수됐을 당시 경기북부특수대응단 소속 인명구조견 ‘태공’이는 30도가 넘는 폭염에 1시간 동안 수색, 신발을 잃어버린 채 앉아있는 노인을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;구조견은 집중호우와 산사태 피해를 입은 경북 예천의 실종자 수색작업에도 동원됐다. 지난해 2월 튀르키예 강진에도 투입돼 생존자 발견과 실종자 수습에 큰 역할을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방청 중앙119구조본부 자료에 따르면 2020년 이후 119구조견의 재난현장 투입 건수는 증가하고 있다. 2022년 7마리가 늘면서 출동 건수는 30% 증가했고 발견한 구조대상자는 55% 늘었다.&lt;!-- 그림 1554615 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;사람 살리는 고마운 구조견&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;사람과 비교해 최소 1만배 이상의 후각 능력과 50배 이상의 청각 능력을 갖춘 구조견은 재난 현장에서 실종자 위치 탐색이나 시신 발견 등에 결정적인 역할을 한다.&lt;br&gt;중장비를 사용하면 잔해가 무너져 생존자들의 생명을 위험에 빠뜨릴 수 있는데, 이럴 때 구조견이 투입돼 사람의 냄새를 맡고 냄새가 강한 곳에서 짖거나 긁도록 훈련을 받는다.&lt;br&gt;인명구조견들이 각종 재난 현장을 누비는 임무를 맡기까진 무려 2년의 고된 훈련을 거쳐야 한다. 언제든 출동해야 하기 때문에 하루 한 끼 식사만 해야 한다.&lt;!-- 그림 1554616 --&gt;튀르키예 지진 피해 현장에서도 토리, 토백, 티나, 해태는 긴 비행시간을 견디고 생존자를 찾기 위해 강진으로 붕괴된 건물과 위험한 잔해들 사이를 누볐다.&lt;br&gt;유리 파편과 부러진 철근에 긁히고 베이고 찢기며 상처를 입었지만 붕대를 감고 현장을 누볐다. 튀르키예 국영방송 TRT 하베르는 ‘한국 구조견 3마리, 발에 붕대를 감고 작업한다’는 제목의 기사를 통해 “위험천만한 재난 현장을 이리저리 뛰어다닌 탓에 구조견들의 발이 성할 날이 없었다”라고 전했다.&lt;br&gt;신발은 오히려 구조견의 감각에 방해가 돼 위험할 수 있어 착용하지 않았다고 소방청은 설명했다. 구조견들은 발에 붕대를 감은 채 계속해서 수색 작업을 이어가 감동을 안겼다.&lt;!-- 그림 1554617 --&gt;&lt;div class=con_textbox_01&gt;한국에서는 해마다 10만 마리의 유기동물이 생겨납니다. “한 국가의 위대함과 도덕적 진보는 그 나라의 동물들이 받는 대우로 짐작할 수 있다”는 간디의 말이 틀리지 않다고 믿습니다. 그것은 법과 제도, 시민의식과 양심 어느 하나 빠짐없이 절실하게 필요한 일이기 때문입니다.&lt;br/&gt;어떠한 생명이, 그것이 비록 나약하고 말 못하는 동물이라 할지라도 주어진 삶을 온전히 살다 갈 수 있는 사회가 되기를 바라는 마음에서 노견일기를 씁니다. 반려동물의 죽음은 슬픔을 표현하는 것조차 어렵고, 그래서 외로울 때가 많습니다. 세상의 모든 슬픔을 유난이라고는 말하지 않았으면 좋겠습니다.&lt;/div&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몰리나 미모 유지 위해 꾸준한 관리…‘패왕별희’ 장국영도 참고했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500142</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500142</guid>
      <pubDate>2024-03-25T15:06:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325150645_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554675 --&gt;공전의 히트를 기록한 시트콤 ‘거침없이 하이킥’의 작은아들 이윤호. 뭇사람들에게 배우 정일우(37)의 이미지는 여기에 멈춰있을지도 모른다. 물론 배우로서 이런 캐릭터를 가지고 있다는 건 감사한 일이다. 하지만 거기서 멈출 생각은 추호도 없다. 오는 31일 막을 내리는 연극 ‘거미여인의 키스’에서 몰리나를 연기한 것도 그렇다.&lt;br&gt;지난 20일 서울 종로구의 한 카페에서 만난 정일우는 “항상 해맑고 막내아들 같은 이미지가 있는데 거기서 탈피해 새로운 모습을 보여드리고 싶었다”면서 “배우라면 어느 것에 안주하지 않고 새로운 걸 끊임없이 찾아가고자 노력하는 게 중요한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;“6㎏을 감량하고 지금도 꾸준히 관리하고 있다. 주변에선 ‘드라마할 때 이런 얼굴이 나와야 하는 것 아니냐’며 놀리기도 한다. 몰리나의 미모를 유지하고자 노력 중이다. 영화 ‘대니쉬걸’의 에디 레드메인과 ‘패왕별희’ 장국영을 참고하면서 캐릭터를 잡았다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘거미여인의 키스’에서 몰리나는 자신을 여성이라고 믿으며 낭만적인 사랑을 꿈꾸는 성소수자 캐릭터다. 같은 감방에 투옥된 정치사상범 발렌틴과 옥신각신하다가 결국 그를 사랑하게 된다. 정일우는 몰리나를 “건드리면 깨질 것 같은 유리처럼 섬세한 인물”이라고 했다. 그러면서 몰리나의 사랑을 단순한 성애를 넘어서 헌신과 희생이 담긴 ‘모성애’에 가까운 것으로 이해한다고 말했다.&lt;br&gt;“처음엔 발렌틴이 너무 멋져 보이더라. 왜 주변에서 발렌틴을 안했냐고도 했다. 그런데 발렌틴은 지금도 이해되지 않는 구석이 있다. 고지식하고 사상에 미쳐 있는 인물. 다음에 다시 연기하더라도 몰리나를 연기하고 싶다.”&lt;br&gt;정일우는 2006년 시트콤 ‘거침없이 하이킥’으로 데뷔했다. 어느덧 데뷔 18년 차 배우다. 드라마와 영화 등 장르를 불문하고 다양한 활약을 펼쳤다. 처음 연극에 도전했던 것은 2010년 ‘뷰티풀 선데이’다. 이후 연극 ‘엘리펀트 송’에서 코끼리에 관한 트라우마를 가지고 있는 정신병 환자 마이클을 연기하며 호평을 받았다. ‘거미여인의 키스’는 그의 세 번째 연극 도전이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“부담도 컸고 두려웠다. 공연이 끝나가는 지금도 여전하다. 그래도 동료 배우와 작가들이 제 연기를 보고는 ‘너가 이런 색깔을 가진 배우인지 몰랐어’라고 얘기해주더라. 배우로서 이 작품을 하길 잘했다고 생각한다. 내 안에 있는, 나도 모르는 섬세하고 예민한 지점을 끄집어낸 작품이다. 그런 의미에서 감사하다고도 생각된다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 유럽 시장 첫 ‘졸레어’ 시밀러 승인 임박… 현지 위원회 품목허가 승인 권고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240325/124144629/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240325/124144629/1</guid>
      <pubDate>2024-03-25T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/25/124144617.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 유럽의약품청(EMA) 산하 약물사용자문위원회(CHMP, Committee for Medicinal Products for Human Use)가 졸레어(XOLAIR, 성분명 오말리주맙) 바이오시밀러 ‘CT-P39’ 전체 적응증(Full Label)에 대해 품목허가 승인 권고 의견을 냈다고 25일 밝혔다.  오리지널 의약품인 졸레어는 알레르기성 천식과 비용종을 동반한 만성비부비동염, 만성 특발성 두드러기 등을 치료하는데 사용되는 블록버스터 항체 바이오의약품이다. 작년 기준 글로벌 매출은 약 5조 원 규모로 집계됐다. 최근에는 음식 알러지 적응증을 추가로 승인받았다. 관련 치료제 시장 규모가 확대될 것으로 예상된다.  이번에 품목허가 승인을 권고한 CHMP는 의약품에 대한 과학적 평가를 바탕으로 허가 여부를 논의해 EMA에 의견을 제시하는 기관이다. 일반적으로 CHMP의 허가 권고는 유럽연합 집행위원회(EC, European Commission)의 최종 승인에 결정적인 역할을 하는 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가우디에서 임영웅까지 인생 후반전, 예술에서 삶을 재발견하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240325500154</guid>
      <pubDate>2024-03-25T15:36:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325153601_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554687 --&gt;오십에 처음 만나는 예술&lt;br&gt;유창선 지음/도서출판 새빛/284쪽/1만 9000원&lt;br&gt;저자 유창선 박사는 ‘1세대 정치평론가’로 널리 알려진 인물이다. 30년이 넘는 세월 동안 방송과 언론, 그리고 소셜미디어(SNS)를 통해 정치 얘기만 하면서 살았다. 그랬던 그가 하필이면 정치의 계절에 문화예술에 대한 책을 들고 우리 앞에 나타났다. 무슨 사연, 무슨 생각이 있었던 것일까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘예알못’이었던 저자가 예술이 주는 감흥과 행복감에 눈뜨기 시작한 것은 5년 전 병상에서였다. 생사를 가르는 뇌종양 수술을 하고 8개월 동안 병상 생활을 해야 했다. 밤 9시만 되면 일제히 소등하는 병실에서 저자는 밤마다 이어폰을 꽂고는 휴대폰에 담아놓은 음악들을 들었다. 깜깜한 병실에서였지만 쇼팽의 녹턴과 바흐의 무반주 첼로곡들을 듣다 보면 위로받는 느낌이 들었다. 몸은 힘들었지만 마음은 더 없이 편해졌다. 50대의 나이를 떠나보내던 마지막 시간에 저자는 병실에서 예술이 주는 위로와 치유의 고마움에 비로소 눈뜨기 시작했던 것이다.&lt;br&gt;저자는 지난 세월에는 “심각한 표정을 짓고는 무겁고 날 선 얘기를 하며 살다 보니 예술의 아름다움과 감흥 같은 것을 느끼고 보존할 마음의 빈 자리가 없었다. 머리 속은 내가 아닌 다른 세상으로 향해 있었다”고 고백한다. 그러니 저자의 시선은 내 자신이 아닌 저 멀리 있는 광장으로 향해 있었다. 저자는 인생의 가장 긴 시간이 그렇게 지나갔다고 이야기한다. 역사의 무게를 혼자 짊어지기라도 한 듯이 심각한 표정을 짓고는 무겁고 날 선 얘기를 하며 살다 보니 예술의 아름다움과 감흥 같은 것을 느끼고 보존할 마음의 빈 자리가 없었다고 말한다.&lt;br&gt;하지만 저자는 병원에서 나오면서 이제 남은 생은 자신을 돌보며 살아야겠다고 생각한다. 건강을 조금씩 회복하면서 연주회장을 찾기 시작한 것도 그런 맥락이었다. 아직 몸이 불편해서 때로는 문화공연장에 힘들게 도착하지만 오케스트라의 아름다운 선율이 들려오기 시작하면 그런 불편 따위는 모두 잊게 된다. 이 좋은 저녁 시간에 이렇게 아름다운 음악을 들으며 오롯이 자신에게 집중하는 시간을 갖고 있는 저자는 세상에서 제일 행복한 사람이라는 생각이 들곤 한다고 말한다. 공연이 끝나고 집으로 돌아오는 길은 언제나 다 나은 것 같은 힘찬 모습이었다. 흔히들 얘기하는 치유의 힘일 것이다. 그렇게 저자는 음악을 통해 위로받곤 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;저자는 공연을 즐기는 생활에 빠져들면서 점차 문화를 향유하는 장르도 다양해졌다. 관심과 궁금증이 꼬리를 물고 연결됐다. 오케스트라, 독주와 앙상블, 실내악, 뮤지컬, 오페라, 콘서트, 발레, 국악관현악, 판소리, 연극, 전시회, 영화 등 듣고 볼 좋은 작품들이 있으면 달려가곤 했다. 가족들과 유럽 여행을 갔을 때는 그림들이 너무 좋아 나 혼자 아침부터 저녁까지 끼니도 걸러가며 뮤지엄들을 순례하던 날들도 있었다. 임영웅의 공연을 보려고 ‘피케팅’(피나는 티케팅)을 거쳐 대구까지 기차를 타고 가서 관람을 하기도 했다. 스스로 ‘중독’이라는 말을 할 정도로 문화예술이 좋았고 빠져들었다. 인생 후반기에 예술에 푹 빠져든 사람의 사유가 담긴 현장 기록들을 이 책을 통해 독자들은 접할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책은 저자 유창선 박사가 관람했던 공연, 영화, 전시회 등 다양한 문화예술 작품들에 대한 글들을 담고 있다. 단순한 후기를 넘어 저자가 갖고 있는 인문학적 시선 위에서 작품과 예술가들에 대한 생각을 풀은 글들이다. 이 책을 통해 독자들이 작품 이상의 인사이트를 얻게 되기를 소망한다. 작품을 접하지 못한 사람들에게는 관람의 욕구를 부여하고, 작품을 이미 접했던 사람들에게는 그 이면의 더 많은 것들을 사유할 수 있는 기회를 주는 책이다.&lt;br&gt;“내가 예술 작품들을 접하면서 받는 감동은 단지 작품 자체에서만은 아니다. 내 눈앞에 있는 작품을 만들어낼 때까지 혼신의 힘을 다했던 예술가의 투혼을 떠올리곤 한다. 심한 목디스크 때문에 서서 작업하는 것이 고통스러웠던 김환기는 캔버스 위에 점 하나 하나를 그리는 작업을 하루 종일했다. 베토벤은 말년의 극심한 역경과 고통 속에서도 인간의 화합과 희망을 노래하는 불멸의 곡들을 남겼다. 폐결핵은 악화되고 조르주 상드와도 이별하여 외롭게 된 쇼팽은 그래도 피아노 건반을 떠나지 않고 아름다운 곡들을 만들었다. 그래서 ‘인생은 짧지만 예술은 길다’.”&lt;br&gt;인생의 가을 어느날 뜻하지 않게 맞닥뜨린 역경을 헤쳐나가는 여정 속에서 삶이 익어가는 저자가 책 한 귀퉁이에 담은 말이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“출산 후 3개월 지나면 신체 나이 3~8년 젊어진다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240325/124146976/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240325/124146976/2</guid>
      <pubDate>2024-03-25T16:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/25/124146712.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;출산이 여성의 생물학적 나이를 젊게 만들 수도 있다는 연구 결과가 나왔다. 임신이 노화를 촉진하지만 출산이 이뤄지고 난 후에는 회복된다는 것이다.   지난 22일(현지시간) 미국 예일아동센터, 예일대, 하버드대 연구팀은 국제학술지 ‘세포 대사(Cell Metabolism)’에 출산 3개월 후 여성들의 생물학적 연령이 현저히 감소했다는 내용의 연구 결과를 게재했다.   연구팀은 119명의 임신 중과 임신 이후 여성들의 혈액 샘플을 분석했다.  그 결과 임신 초기, 중기, 후기에 채취한 혈액에서 세포가 비정상적으로 많은 손상을 입었다. 연구 참가자의 실제 나이보다 1~2세 더 많은 사람에게서 나타날 것으로 예상하는 유전자 발현 조절(DNA 메탈화)이 발생했다. 임신으로 인해 생물학적 연령이 실제 연령보다 더 빠르게 증가한 것이다.    그러나 출산 후 3개월 동안은 참가자들의 생물학적 나이가  3~8년  더 젊어진 것으로 나타났다.   이 같은 경향은 임신 전 체질량지수(BMI)가 높을수록 약했고, 모유 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꾸벅꾸벅 졸지 말고… 커피 대신 과일주스 한 잔 들고 걸어 봄</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326021001</guid>
      <pubDate>2024-03-25T18:04:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325180425_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;입맛 없고 졸리며 나른해지는 봄&lt;br/&gt;생체리듬 변화에 일시적 부적응&lt;br/&gt;스트레스 많고 운동 부족 땐 더 취약&lt;br/&gt;피로감 반년 지속 땐 만성피로 의심&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;야채·과일 섭취하고 규칙적 생활&lt;br/&gt;운동할 시간 없다면 스트레칭해야&lt;br/&gt;커피는 ‘오전 9시 반~11시 반’ 추천&lt;br/&gt;활동적 분위기로 피곤 전염 예방도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;봄만 되면 손가락 하나 까딱하기도 싫다. 졸리고 나른하다. 입맛도 없고 밥을 먹고 나면 멍하다. 만물이 소생하는 봄이 찾아왔는데 내 몸은 고사하는 느낌. ‘봄의 불청객’ 춘곤증이다. ‘계절성 피로 현상’이라 꼭 병으로 낙인찍어야 하냐는 논란도 많지만 피로를 많이 느끼고 회복이 잘 안 되는 만성 피로와는 구분된다. 춘곤증을 극복하려면 어떻게 해야 할까.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1554774 --&gt;춘곤증은 봄에 찾아오는 일시적 환경 부적응증이다. 불면증, 두통, 심하면 무기력증을 호소하기도 한다. 원인이 의학적으로 명확히 밝혀지지는 않았지만 계절의 변화, 업무 환경의 변화, 과로 등이 거론된다. 특히 생체리듬과 관련된 ‘일주기의 변화’가 대표적으로 꼽힌다. 봄이 오면 해가 일찍 떠 생체리듬이 바뀌는데 인체의 신진대사 기능은 겨울에 익숙해져 있어 봄에 적응하는 데 시간이 걸린다는 것이다.&lt;br&gt;손다혜 강남세브란스병원 가정의학과 교수는 25일 “낮이 길어지면 세로토닌의 분비가 늘어 우리 몸에 활력을 주지만 봄이 되면서 호르몬의 변동 폭이 커지는 것은 체내 스트레스로 작용할 수도 있다”고 설명했다. 박훈기 한양대병원 가정의학과 교수는 “겨우내 짧았던 일조시간이 길어지면서 활동량이 늘어나다 보니 일시적으로 몸에 적응장애가 나타난다”면서 “춘분을 기점으로 증상이 많이 줄어든다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;몸이 자꾸 늘어지면서 업무 능률이 떨어지고 집중도 안 된다. 시도 때도 없이 졸린다. 특히 학교나 직장 내 자리가 불안하거나 경제적 압박이 심하고 심리적으로 침체된 경우 춘곤증을 더 느낄 수 있다. 박 교수는 “춘곤증은 심리 상태와도 관련이 있어 눈코 뜰 새 없이 바쁠 때는 못 느끼다가 오히려 적당하게 바쁘고 좀 쉬어도 될 만한 상황에서 찾아온다”면서 “규칙적으로 운동을 하지 않고 편식하는 사람이 춘곤증을 더 잘 느끼고, 직장 내 분위기가 처져 있을수록 증상이 더 심해진다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1554825 --&gt;춘곤증을 유난히 잘 타는 사람들이 있다. 스트레스가 많거나 평소 생활 방식이 불규칙하고 아침잠이 많은 사람, 외부 기온에 민감한 사람, 겨울철 영양 섭취가 부실한 사람들이 춘곤증에 더 취약하다. 추운 겨울 운동을 하지 않고 신선한 야채와 과일 섭취가 적어져 비타민 같은 영양소가 부족해 춘곤증이 유발된다는 분석이다.&lt;br&gt;다만 춘곤증은 우울증, 만성피로, 수면 장애, 갑상선 기능이상, 빈혈, 간염, 결핵, 암 등 다른 피로 원인과 구분해야 한다. 피곤함과 무기력증은 계절성 우울증(SAD)의 한 종류인 ‘봄철 우울증’에서도 나타난다. 화려해지는 계절과 달리 본인만 초라한 것 같은 상대적 박탈감과 진학, 취업, 승진과 같은 ‘새로운 상황’이 영향을 미칠 수 있다. 손 교수는 “식욕 저하나 체중감소, 심한 무기력증으로 인해 누워 지내는 시간이 많다면 SAD를 의심해 볼 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;춘곤증이 오래 지속되며 휴식을 취해도 해소되지 않고, 검사에서 큰 이상 소견이 보이지 않는다면 ‘만성피로증후군’을 의심해 볼 필요가 있다. 손 교수는 “피로 증상이 6개월 이상 지속되거나 쉬어도 증상이 호전되지 않고 일상생활 수행 능력이 떨어지는 동시에 기억력 장애나 근육통, 인후통, 다발성 관절통 등이 있다면 만성피로증후군을 의심할 수 있어 의료진과 상담을 받는 게 좋다”고 조언했다. 만성피로로 해마다 3만명 이상 병원을 찾는데 코로나19 이후 점점 늘어 2022년엔 4만 1682명으로 최다를 기록했다.&lt;!-- 그림 1554826 --&gt;춘곤증을 이겨 내려면 어떻게 해야 할까. 춘곤증 자체는 병이 아니어서 보통 1~3주가 지나면 증상이 없어진다. 운동, 규칙적인 취침·기상 시간, 충분한 영양소 섭취와 같은 식사조절, 과하지 않은 커피 섭취 등이 도움된다. 규칙적인 운동이 이상적이지만 시간이 없다면 가볍게 스트레칭으로 근육을 풀어 줘야 한다. 조깅이나 자전거 타기, 줄넘기, 수영, 에어로빅 등도 도움이 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;조비룡 서울대병원 가정의학과 교수는 “피로를 호소하는데 ‘운동’을 하라고 하면 의아해하는 사람들이 많은데 평소 스트레스를 받고 활동량이 적은 사람들에게는 약간의 운동이 몸에 큰 활력을 불어넣어 준다”면서 “10~30분 팔을 힘차게 흔들며 빨리 걷기를 하루에 2~3회 시행하는 정도만으로도 스트레스로 인한 몸의 노폐물을 연소시키는 효과가 난다”고 말했다. 박 교수는 “피곤도 전염되므로 가급적이면 적극적이고 활동적인 사람들과 어울리는 게 좋다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아침에 일어나는 시간을 유지하는 규칙적 생활리듬도 도움이 된다. 박 교수는 “잠이 부족하면 차라리 점심 식사 후 토막잠을 자는 게 좋다”면서 “밤에 더 잔다고 잠 부족이 해결되지는 않는다”고 설명했다.&lt;br&gt;또한 신선한 야채와 과일 섭취로 몸 안의 저장 비타민을 늘려야 한다. 조 교수는 “다이어트를 한다고 불규칙적인 때우기식 식사 습관은 피로의 주원인”이라면서 “깨끗하지 못한 연료로 비포장도로를 마구 달리면 자동차가 빨리 고장 나듯 인스턴트 식품 등 신선하지 못한 음식을 자주 섭취하고, 불규칙적인 생활을 즐기는 사람은 몸이 빨리 망가지게 돼 있다”고 강조했다.&lt;br&gt;단백질 섭취를 늘리고 탄수화물 섭취를 줄이는 식단도 권장한다. 박 교수는 “아침과 점심에는 단백질이 풍부한 음식을 많이 섭취하는 게 좋다”면서 “단백질은 몸속의 아드레날린 분비를 자극하는 반면 탄수화물은 많이 섭취할수록 쉽게 졸리고 피곤해진다”고 말했다. 춘곤증에 도움이 되는 제철 음식은 새순, 봄나물과 신선과일, 생선, 견과류 등이다.&lt;br&gt;졸음을 이겨 내려고 많은 사람들은 커피를 마시는데 커피를 마시기 가장 좋은 시간은 바로 오전 9시 30분~11시 30분 사이다. 손 교수는 “몸의 스트레스에 반응해 분비되는 ‘코르티솔’ 때문이다. 이는 신체에 필요한 에너지를 공급해 주고 집중력을 향상하며 신진대사와 면역체계 반응, 혈압 등을 조절하는 역할을 한다”면서 “코르티솔은 아침에 우리 몸을 각성시키기 위해 분비되는데 너무 아침 일찍 커피를 마시면 코르티솔이 과하게 분비돼 몸이 스트레스를 받게 된다”고 말했다. 너무 많은 커피는 수면을 방해하므로 한두 잔 이하로 섭취하는 것이 좋다고 전문가들은 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기, 감기와 아토피가 걱정이라면 꼭 챙겨 먹어야 할 나물 5가지[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240325/124151581/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240325/124151581/1</guid>
      <pubDate>2024-03-25T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/25/124148080.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;봄나물 특유의 쌉싸름한 맛과 방향성은 특정 성분들 때문인데 이 성분들의 식치 효능도 뛰어나다. 특히 아래 다섯 가지 봄나물을 추천한다.   첫째, ‘나물계 인삼’ 냉이다. 한약명은 제채(薺菜). 중국에서는 백세갱(100세를 살게 하는 나물)이라고도 불렀다. 대표적 효능은 청간명목(간 기를 잘 순환시켜 눈을 밝게 함)으로 눈병, 다래끼, 알레르기에 좋다. 항히스타민 작용으로 알레르기성 염증 반응도 가라앉힌다. 평성(平性)이라 냉·열 체질에 관계 없이 다 잘 맞는다. 다만 자궁을 수축시키기 때문에 임산부는 주의해야 하고, 칼륨 함량이 높아 결석, 신장 질환이 있다면 많이 먹지 않는다.    둘째, 쑥이다. 한약명은 애엽(艾葉)이다. 자궁 순환을 촉진해 생리불순, 난임 등 여성 질환에 효험이 있다. 탁월한 위염 치료제이기도 하다. 소화액 분비를 돕는 시네올, 염증을 억제하는 식물성 플라보노이드 유파틸린, 소화효소 아밀라아제, 인베르타아제, 항산화효소 카탈라아제가 풍부하다.  단, 쑥은 열 성질이 강해 체질적으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라인댄스·요가까지…  ‘건강백세 운동교실’서 무료로 배우세요[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326021002</guid>
      <pubDate>2024-03-26T01:07:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 즐겁게 운동하는 방법은.&lt;br&gt;A. 국민건강보험공단에서 운영하는 ‘건강백세 운동교실’을 신청해 보자. 누구나 무료로 참여할 수 있다. 라인댄스, 스포츠댄스, 요가, 에어로빅, 낙상예방 체조 등 다양한 프로그램을 회당 60분, 매주 2~3회, 총 40회 정도 운영한다. 시설별 참여자의 건강 수준을 평가하고, 허약 비율을 고려해 전문강사가 종목별 적정 운동강도를 설정해 평소 운동을 하지 않은 사람도 부담 없이 참여할 수 있다. 운동강습 외에도 건강측정(신체기능, 우울증, 체성분, 인지기능)과 건강강좌(영양교육, 낙상·치매예방 교육, 심폐소생술 등 응급처치 방법, 심뇌혈관질환, 음주폐해 예방교육)가 함께 진행된다.&lt;br&gt;Q. 어디서 진행되나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 프로그램의 접근성을 높이고자 전국 178개의 건보공단 지사를 비롯해 행정복지센터, 복지관, 경로당 등에서 진행된다. 비대면 앱을 활용해 온라인으로도 참여 가능하다.&lt;br&gt;Q. 참여하려면 어떻게 하나.&lt;br&gt;A. 강습 장소와 시간 문의는 1577-1000에서 가능하다. 건보공단 홈페이지·휴대전화 앱(The건강보험)에서 참여 신청서를 내려받은 뒤 인쇄·작성해 직접 지사에 방문하거나 우편·팩스로 접수하면 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몰리나 미모 유지 위해 계속 관리…‘패왕별희’ 장국영까지 참고했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326022001</guid>
      <pubDate>2024-03-26T01:08:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/25/SSC_20240325150645_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554675 --&gt;공전의 히트를 기록한 시트콤 ‘거침없이 하이킥’의 작은아들 이윤호. 뭇사람들에게 배우 정일우(37)의 이미지는 여기에 멈춰 있을지도 모른다. 물론 배우로서 기억될 만한 대표적인 캐릭터를 가지고 있다는 건 감사한 일이다. 하지만 거기서 멈출 생각은 추호도 없다. 오는 31일 막을 내리는 연극 ‘거미여인의 키스’에서 몰리나를 연기한 것도 그런 이유다.&lt;br&gt;최근 서울 종로구 한 카페에서 만난 정일우는 “항상 해맑은 막내아들 같은 이미지가 있었는데 거기서 탈피해 새로운 모습을 보여 드리고 싶었다”면서 “배우라면 안주하지 않고 새로운 걸 끊임없이 찾아가고자 노력하는 게 중요한 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;“6㎏을 감량하고 지금도 꾸준히 관 리하고 있다. 몰리나의 미모를 유지하고자 노력 중이다. 영화 ‘대니쉬 걸’의 에디 레드메인과 ‘패왕별희’ 장국영을 참고하면서 캐릭터를 잡았다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘거미여인의 키스’에서 몰리나는 자신을 여성이라고 믿으며 낭만적인 사랑을 꿈꾸는 성소수자 캐릭터다. 같은 감방에 투옥된 정치사상범 발렌틴과 옥신각신하다가 결국 그를 사랑하게 된다. 정일우는 몰리나의 사랑을 단순한 성애를 넘어서 헌신과 희생이 담긴 ‘모성애’에 가까운 것으로 이해한다고 말했다.&lt;br&gt;“처음엔 발렌틴이 너무 멋져 보이더라. 주변에서 왜 발렌틴을 안 했느냐고도 했다. 그런데 발렌틴은 지금도 이해되지 않는 구석이 있다. 다음에 다시 무대에 오르더라도 몰리나를 연기하고 싶다.”&lt;br&gt;정일우는 2006년 시트콤 ‘거침없이 하이킥’으로 데뷔했다. 어느덧 데뷔 18년차 배우다. 드라마와 영화 등 장르를 불문하고 다양한 활약을 펼쳤다. 처음 연극에 도전했던 작품은 2010년 ‘뷰티풀 선데이’다. ‘거미여인의 키스’는 그의 세 번째 연극 도전이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“동료 배우와 작가들이 제 연기를 보고는 ‘네가 이런 색깔을 가진 배우인지 몰랐어’라고 얘기해 주더라. 배우로서 이 작품을 하길 잘했다고 생각한다. 내 안에 있는, 나도 모르는 섬세하고 예민한 지점을 끄집어 낸 작품이다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클래식… 봄바람… 축제 셋</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326022002</guid>
      <pubDate>2024-03-26T01:08:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/26/SSC_20240326010811_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554867 --&gt;봄을 풍성하게 채울 클래식 축제가 쏟아진다. 클래식 여정은 남쪽 바다에서 열리는 통영국제음악제(TIMF)를 시작으로 예술의전당 교향악축제, 국내 최대 규모의 실내악 향연 서울스프링실내악축제(SSF)로 이어진다.&lt;br&gt;첫 여정은 오는 29일부터 4월 7일까지 열리는 통영국제음악제. 올해 22회를 맞는 TIMF의 주제는 ‘순간 속의 영원’이다. 2022년부터 예술감독을 맡아 온 진은숙 작곡가는 “연주되는 모든 곡 하나하나가 영원히 기억에 남을 아름다운 순간이란 의미”라고 말했다.&lt;br&gt;아시아를 대표하는 현대음악 축제답게 세계 초연 작품 5곡으로 구성됐고 국내 초연작도 4곡에 달한다. 상주 작곡가로 선정된 헝가리 출신 거장 페테르 외트뵈시의 ‘시크릿 키스’(2018) 한국 초연, ‘오로라’(2019) 아시아 초연, 사이먼 제임스 필립스의 신작 ‘스레드’(THREAD) 세계 초연 등이 예고됐다.&lt;!-- 그림 1554868 --&gt;통영국제음악당 무대에는 상주 연주자이자 프랑스 클래식 음악계 대표 주자인 비올리스트 앙투안 타메스티, 피아니스트 베르트랑 샤마유, 플루티스트 에마뉘엘 파위와 지난해 윤이상국제음악콩쿠르 우승자 정규빈, 피아니스트 선우예권, 바이올리니스트 양인모·김서현이 함께 선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1989년 이후 36년간 관객들과 만나 온 예술의전당 교향악축제도 막을 연다. 다음달 3일부터 예술의전당 콘서트홀에서 23일간 열리는 교향악축제의 주제는 ‘웨이브’. 국내 23개 오케스트라가 펼쳐 낼 23회의 무대는 고전부터 현대 창작곡까지 다채로운 레퍼토리를 자랑하지만 단 한 곡도 겹치지 않는다.&lt;br&gt;제주시향(지휘 김홍식)과 인천시향(이병욱)은 교향곡 3대 거장 중 한 명으로 칭송받는 브루크너의 탄생 200주년을 기념해 각각 브루크너 교향곡 4번과 7번을 선보인다. 광주시향(홍석원), 경기필(이승원) 등 6개 오케스트라는 ‘교향악 대가’ 쇼스타코비치 작품을 연주한다. 독일 첼리스트 거장 율리우스 베르거, 베를린 슈타츠 카펠레 악장인 바이올리니스트 이지윤, 바이에른 방송교향악단 제2바이올린 악장인 이지혜 등이 협연자로 나선다.&lt;!-- 그림 1554869 --&gt;국내 관객들에게 실내악의 지평을 넓혀 온 제19회 서울스프링실내악축제는 4월 23일부터 5월 5일까지 세종문화회관 체임버홀, 예술의전당 IBK챔버홀, 윤보선 고택 등에서 열린다. ‘음악 가족’을 주제로 한 14차례 공연에서는 전 세계 예술가 60인의 무대가 펼쳐진다. 바이올리니스트 대니 구, 한국을 대표하는 앙상블 노부스 콰르텟과 아벨 콰르텟, 축제 예술감독인 바이올리니스트 강동석, 피아니스트 김영호 등이다.&lt;br&gt;SSF만의 상징이 된 서울 종로구 안국동 윤보선 전 대통령의 고택에서 열리는 야외 음악회(4월 27일)에서는 올해가 탄생과 죽음의 각별한 의미를 가진 해가 되는 작곡가들을 조명한다. 서거 100주년인 푸치니와 포레, 120주년 드보르자크, 175주년 쇼팽, 탄생 200주년인 스메타나의 작품들이 무대에 오른다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미술시장 열린다… 더 젊어진 화랑미술제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326022003</guid>
      <pubDate>2024-03-26T01:09:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/26/SSC_20240326010829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554870 --&gt;미술 시장의 판도를 가늠해 볼 수 있는 올해 첫 대형 아트페어 ‘화랑미술제’가 젊은 작가와 신선한 감각의 작품을 전면에 포진시키며 컬렉터들을 공략한다. 오는 4월 4~7일 서울 강남구 삼성동 코엑스 C, D홀에서 열리는 ‘2024 화랑미술제’에는 156개 갤러리가 참여해 작가 900여명의 작품 1만여점을 선보인다.&lt;br&gt;화랑미술제를 주최하는 한국화랑협회 황달성 회장은 “올해 화랑미술제는 예년보다 신진 작가들이 더 많이 출품해 젊어진다”며 “기존 컬렉터들에게는 또 다른 취향 발견의 기회가, 신규 컬렉터들에게는 미술 시장 입문의 기회가 될 것”이라고 소개했다. 이번 행사에서는 모든 갤러리가 6명 이하 작가의 작품만 부스에 내걸도록 했다. 나열식이 아닌 세심하게 기획된 전시로 질을 높이겠다는 의도다.&lt;!-- 그림 1554877 --&gt;‘젊어진 아트페어’라는 기조에 맞게 젊은 작가들을 내세운 화랑들의 시도가 특히 눈에 띈다. 옛것과 새것의 교감에 주목해 온 학고재는 이우성, 장재민, 지근욱, 김은정 등 한국 현대미술을 이끌어 갈 새 주자들의 작업을 소개한다. PKM갤러리는 ‘붓질’이라는 근원적 행위로 회화의 본질을 파고든 신민주를 조명하는 부스를 마련한다. 갤러리바톤은 서울시립미술관, 금호미술관 등 주요 미술관에서 주목한 신예 노은주의 작품을 내놓는다. 갤러리위는 회화와 실크스크린을 접목한 작품으로 인기를 끄는 고스(gosce)와 허필석 등의 작품을, 이유진갤러리는 일상에서 마주한 대상을 스냅사진처럼 표현하는 전병구와 익숙한 풍경을 특유의 붓 터치로 추상화하는 김혜나의 작품을 선보인다.&lt;br&gt;회화, 조각, 설치 등 다양한 장르에서 기량을 발휘해 온 만 39세 이하 작가를 대상으로 하는 신진 작가 특별전 ‘줌인’은 미술계 새 흐름을 짚어 볼 수 있는 프로그램이다. 570여명의 작가가 지원해 10명의 작가가 선발된 가운데 관람객 투표, 전문가 심사를 통해 수상자 3인을 가려낸다. 그간 미술 시장에서 고전하던 한국화 분야의 젊은 작가들이 대거 지원해 관심을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화랑미술제를 시작으로 미술계에서는 대형 아트페어가 이어진다. 4월 11~14일에는 부산화랑협회가 부산국제아트페어(BAMA)를 열고 5월에는 대구와 부산에서 대구국제아트페어(Diaf)와 아트부산이 각각 막을 올린다. 6월에는 한국화랑협회가 수원 광교에서 신생 갤러리, 신진 작가들을 내세운 ‘제2의 화랑미술제’를 새로 선보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 3월 26일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240326500003</guid>
      <pubDate>2024-03-26T01:40:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 화가 가고 복이 오는구나.&lt;br&gt;60년생 : 참고 견디면 웃는 날 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 동업은 불리하니 신중히 대처하라.&lt;br&gt;84년생 : 사전에 살펴라.&lt;br&gt;96년생 : 거동을 신중히 해야 큰 이득.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 건강 상태를 잘 살펴야 한다.&lt;br&gt;61년생 : 귀인이 와서 도와줄 것이다.&lt;br&gt;73년생 : 가까운 사람과 다툼 주의.&lt;br&gt;85년생 : 모임에 나가면 인기 높다.&lt;br&gt;97년생 : 가정의 갈등으로 심란하구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 너무 서두르지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 부드러운 자세가 유리하다.&lt;br&gt;74년생 : 건강만 잘 지키면 큰 이득.&lt;br&gt;86년생 : 시비가 생겨 걱정이 많다.&lt;br&gt;98년생 : 일자리를 함부로 옮기지 마라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 기쁨과 슬픔이 교차한다.&lt;br&gt;63년생 : 복록이 따르니 만족스럽구나.&lt;br&gt;75년생 : 한꺼번에 결실 얻으려 하지 마라.&lt;br&gt;87년생 : 몸의 컨디션 유지에 신경 써라.&lt;br&gt;99년생 : 대인관계에서 실수 조심하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 실언하지 않도록 주의하라.&lt;br&gt;64년생 : 아랫사람으로부터 좋은 소식 있다.&lt;br&gt;76년생 : 욕심은 겉으로 드러내지 마라.&lt;br&gt;88년생 : 귀인의 도움으로 소원을 성취한다.&lt;br&gt;00년생 : 전진은 보류하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 분실사고를 주의하라.&lt;br&gt;65년생 : 방심하면 뜻밖의 손실 있다.&lt;br&gt;77년생 : 이득이 여기저기서 생긴다.&lt;br&gt;89년생 : 신수가 불리한 날이다.&lt;br&gt;01년생 : 충분한 검토 후에 실행하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 행운이 손짓하는 날이다.&lt;br&gt;66년생 : 계약관계를 잘해야겠다.&lt;br&gt;78년생 : 주머니 사정이 두둑해진다.&lt;br&gt;90년생 : 허황된 일에 시간 보내지 마라.&lt;br&gt;02년생 : 너무 큰일을 꿈꾸지 마라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 과음만 하지 않으면 무난한 운.&lt;br&gt;55년생 : 문서 때문에 이익 생길 듯.&lt;br&gt;67년생 : 지나친 기대는 삼가라.&lt;br&gt;79년생 : 성공을 향해 힘껏 달려라.&lt;br&gt;91년생 : 행운이 손짓하는 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 욕심이 화를 자초하는구나.&lt;br&gt;56년생 : 즉흥적인 발상은 금물.&lt;br&gt;68년생 : 무리하게 일 벌이지 마라.&lt;br&gt;80년생 : 하는 일이 상승세를 탄다.&lt;br&gt;92년생 : 부지런하게 움직이면 큰 성과 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 목소리를 지나치게 높이지 마라.&lt;br&gt;57년생 : 적게 주고 많이 얻겠다.&lt;br&gt;69년생 : 분주하고 힘이 드나 곧 좋아진다.&lt;br&gt;81년생 : 돈이 나가니 조심해야겠다.&lt;br&gt;93년생 : 준비를 철저히 하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 가까운 사람으로 인한 손해 주의.&lt;br&gt;58년생 : 지금은 절약할 때다.&lt;br&gt;70년생 : 오후엔 운이 좋아진다.&lt;br&gt;82년생 : 좋은 운에도 함정이 있는 법이다.&lt;br&gt;94년생 : 생활의 변화를 가져보아라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 시비거리가 생기니 조심.&lt;br&gt;59년생 : 공연히 마음만 조급해진다.&lt;br&gt;71년생 : 노력한 만큼 소득이 있다.&lt;br&gt;83년생 : 먼 곳에서 소식 오겠다.&lt;br&gt;95년생 : 분수를 지키고 시비에 휘말리지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노인도 예외 아닌 ‘비만’…안전하게 체중 줄이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285854</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285854</guid>
      <pubDate>2024-03-26T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비만은 이제 명실상부한 전세계적 문제로 자리 잡고 있다. 각 국가의 발전에 따라 먹거리는 풍부해지는 반면, 운동을 포함한 신체 활동량은 점차 줄어들기 때문이다. 우리나라 또한 예외는 아니다.특히 고령 비만인의 경우, 청년에 비해 체중 감량이 더욱 어렵다. 고강도 운동을 통한 집중적인 다이어트가 힘에 부치는 연령대이기 때문이다. 고령 비만인의 다이어트, 안전하게 하려면 어떻게 해야 할까. ▲ 의사와의 상담여러 운동 기구의 안내문엔 ‘노약자는 의사와 상담 후 사용하라’는 취지의 경고 문구가 적혀있다. 이같은 경고 문구를 면밀히 읽어보는</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>