<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2024-06-05T00:09:17.717Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘건강해지고 싶은데’…키우면 삶의 질 달라지는 근육 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291109</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291109</guid>
      <pubDate>2024-05-19T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동 초보자에게 헬스장은 두려운 곳이다. 어떤 근육을, 어떤 장비로 운동해야 할지 감이 오지 않아서다. 헬스장 입문자들이 등 근육 운동인 랫 풀 다운(Lat Pull Down)으로 어깨 근육을 키우려 노력하는 등의 웃지 못할 해프닝이 종종 벌어지는 이유다.운동기구 사용법보다 더 헷갈리는 건 근육이다. 어떤 부위의 근육을 키워야 건강 증진에 보다 효율적인지 초보자로선 알기 힘들어서다. 키웠을 때 건강 증진 효과가 뛰어난 신체 근육 3가지를 알아본다.▲ 둔근허벅지의 대퇴사두근과 함께 정형외과 의사들이 중요성을 가장 자주 언급하는 근육</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가장 흔한 피부암 ‘기저세포암’ 주의보 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290787</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290787</guid>
      <pubDate>2024-05-19T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기저세포암은 피부 표피의 기저층에 있는 기저세포에서 기원하는 피부암이다. 피부암 중 가장 흔하다. 자외선 특히 UV-B에 의해 유발되는 DNA 손상이 주요 발병 원인으로 알려졌다. 자외선은 DNA에 직접적인 손상을 주거나, 활성산소를 생성해 간접적으로 DNA 손상 및 돌연변이를 유발한다. 반복적이고 지속적인 자외선 노출은 이러한 DNA 손상을 축적해 결국 피부암 발생으로 이어진다. 기저세포암 발생에는 환경적 요인 외에도 유전적 소인이 관여하는 것으로 보인다. 색소성 건조증 같은 일부 유전 질환에서는 기저세포암 발생 위험이 크다. 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>라면과 햄버거를 위한 변명</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290788</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=290788</guid>
      <pubDate>2024-05-19T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이제 라면은 명실공히 세계인의 식량이다. 2022년 전 세계 150여 나라에서 소비한 라면이 무려 1200억 개를 넘어섰다. 연간 1인당 15개나 되는 엄청난 양이다. 베트남·한국·네팔의 소비자는 매주 1개 이상의 라면을 먹는다. 제2차 세계대전 이후 본격적으로 등장한 패스트푸드인 햄버거도 역시 세계적인 식품이다. 코로나 팬데믹 기간에 고통스러운 봉쇄와 사회적 거리두기에도 라면과 햄버거 소비는 오히려 늘어났다.라면 국물 버려야 한다는 건 섣부른 주장인스턴트(즉석) 라면은 1958년 일본 닛산식품(日清食品)의 창업자 안도 모모후쿠가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강과 직결되는 집안 청결…반드시 청소해야 할 곳 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291110</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291110</guid>
      <pubDate>2024-05-20T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>집안 내 청결 상태는 개인의 건강 수준과 직결된다. 최근 OTT 등의 발달로 야외보단 집안에서 휴식하길 선호하는 인구가 늘어난 점에서 더욱 그렇다.때문에 많은 가정들이 이른바 ‘봄맞이 대청소’에 돌입하고 있다. 그러나 비정기적인 대청소보단, 평소에 집안을 청결하게 유지하는 게 건강 관리 측면에선 더욱 중요하다. 봄에 특히 신경 써서 관리 및 청소해야 할 집안 가구나 시설들에 대해 알아본다.▲ 침구류땀 분비량이 늘어나는 봄부터 여름까진 침실의 침구류를 청결하게 관리하는 게 중요하다. 특히 베게나 이불처럼 피부에 직접 닿는 침구류들의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피부 관리 받는데 주름이?’…피부 노화 촉진하는 ‘의외의’ 습관 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291252</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291252</guid>
      <pubDate>2024-05-21T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>피부는 한 사람의 나이대를 가늠할 때 가장 중요한 지표로 쓰인다. 주름의 깊이와 개수, 피부의 처짐 정도를 통해 한 사람의 연령대를 즉각적으로 가늠할 수 있다. 실제 나이보다 젊어 보이고자 노력하는 이들이 하나같이 피부 관리에 집중하는 이유다.문제는 생활 속에서 피부 노화를 촉진하는 요소가 생각보다 다양하다는 점이다. 피부 건강에 해로운 습관을 개선하는 게 더 중요하다는 게 피부과 등을 방문하는 것 만큼이나 중요할 수 있다는 뜻이다. 피부 노화를 앞당기는 생활 속 습관 3가지를 알아본다.▲ 과도한 당분 섭취과도한 당분 섭취는 체내</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인기 여전한 ‘맨발 걷기’ 운동…피해야 할 사람 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291459</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291459</guid>
      <pubDate>2024-05-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이른바 ‘맨발 걷기’에 대한 열풍이 지속되고 있다. 일반 산책보다 맨발 걷기 운동이 건강 증진 효과가 뛰어나다고 알려져 있어서다. 일부 지방자치단체들이 맨발 걷기에 특화된 체육 시설을 조성한 사례도 있다. 맨발 걷기가 일부 측면에서 일반 산책보다 유리한 점이 있는 건 사실이다. 맨발로 걸을 경우 발바닥, 발목, 종아리 등의 근육을 보다 적극적으로 사용할 수 있다. 다만 맨발 걷기를 했다가 건강을 망치는 경우도 적지 않다는 게 의료 전문가들의 지적이다. 맨발 걷기 운동을 하면 안되는 사람의 유형 3가지를 알아본다.▲ 당뇨병 환자가장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바람 부는 것도 두려운 ‘탈모’…생활 속에서 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291471</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291471</guid>
      <pubDate>2024-05-24T07:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남녀노소 누구나 두려워하는 탈모. 물론 탈모가 생과 사를 가르는 치명적 질병은 아니다. 그러나 타고난 머리숱이 적거나 비교적 젊은 나이에 탈모를 겪은 사람들에게 탈모는 여느 질병 못지 않은 고강도 스트레스를 가져다 준다. 유전적 탈모가 진행중인 사람이라면 병원에서 진료를 받고 전문 의약품을 복용하는 것이 현재로선 사실상 유일한 대처법이다. 하지만 잘못된 생활습관 때문에 없던 탈모가 생기거나 탈모 속도가 가속화되는 사례도 적지 않다. 탈모 예방에 있어 바람직한 생활습관 3가지를 알아본다.▲ 올바른 머리 감기저녁에 머리를 감으면 낮 동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자도자도 피곤·뻐근’…수면의 질 높이는 습관 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291470</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291470</guid>
      <pubDate>2024-05-25T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>충분한 수면은 식습관, 운동과 함께 건강 관련 조언 목록에서 빠지지 않는 요소다. 근로 소득이 만족스러워도, 가족들이 화목해도 잠을 제대로 자지 못한다면 삶의 질은 급락하게 된다. 옛 조상들이 아무데서나 금세 잠이 드는 아이들을 보고 ‘복을 타고났다’고 입모아 말해온 이유다.문제는 사람들이 식습관, 운동과는 달리 질 높은 수면을 위한 노력은 비교적 게을리 한다는 점이다. 질 낮은 수면은 피로회복 효율이 매우 떨어지는 만큼, 질 높은 수면을 위한 노력도 필요하다. ‘꿀잠’을 부르는 수면 습관 3가지를 알아본다.▲ 카페인 섭취 조절대한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성 폐암의 주범 ‘요리 매연’…‘맞통풍 환기’가 최고의 대응책</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291590</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291590</guid>
      <pubDate>2024-05-25T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 폐암 환자 10명 중 3~4명은 여성이다. 폐암의 주요 원인으로 흡연이 꼽히지만 여성 폐암 환자의 90%는 담배를 피운 경험이 없다. 비흡연 여성 폐암의 가장 큰 원인은 ‘요리 매연(cooking fume)’이다. 요리할 때 발생하는 유해물질은 비흡연자에게도 폐암을 일으킬 수 있다. 전문가들은 일반 가정, 학교와 요양병원 급식소 등에서 요리할 때 필수 조건으로 환기를 강조한다. 환기의 핵심은 ‘맞통풍 환기’다. 중앙암등록본부의 자료를 보면 지난해 국내에서 발생한 폐암 여성 수는 약 1만 명이다. 이는 한 해 발생하는 폐암 환자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘운동 하루, 요양 일주일’…운동 중 잦은 부상 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291108</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291108</guid>
      <pubDate>2024-05-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>꾸준한 운동은 숙면, 절식과 함께 거의 모든 전문가들이 강조하는 건강 수칙 중 하나다. 정보화 시대를 거치면서 일반 직장인들의 신체 활동량이 급락하면서부터 생겨난 풍조다. 근로 혹은 일상생활 과정에서 감소한 신체 활동량을 운동으로 따로 채워야 한다는 지적이다.문제는 운동만 했다하면 부상을 입는 이들이 생각보다 많다는 것이다. 다이어트 자극 영상을 보고 호기롭게 헬스장을 찾았다가 불과 며칠만에 무릎 통증 등 질환만 얻고 돌아가는 사람들이다. 그렇다고 평생 안할 수도 없는 운동, 어떻게 부상없이 안전하게 할 수 있을까.▲ 준비운동신체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈의 망막에 쌓이는 물질 ‘드루젠’을 아십니까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291482</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291482</guid>
      <pubDate>2024-05-28T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강검진 항목 중에 안저(안구 뒷부분) 검사를 받다 보면 종종 ‘드루젠’ 소견과 함께 안과 진료가 권고되는 경우가 있다. 그러나 드루젠이란 용어도 생소할뿐더러 임상적으로 지니는 의미도 이해하기 어려울 때가 있어 살펴볼 필요가 있다.드루젠은 노화에 따라 눈의 망막 조직에 쌓이는 작은 황색 침착물이다. 망막은 눈 뒤쪽에 위치해 빛을 감지하고 시각 정보를 뇌로 전달하는 조직인데, 나이가 들면서 망막색소상피세포의 기능이 저하되면서 드루젠이 생길 수 있다. 드루젠의 발생 기전은 아직 명확히 밝혀지지 않았으나 노화에 따른 망막색소상피세포의 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>러시아산 고품질 원용… VIP 가입하면 1년 내내 할인해 드려요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240528/125151758/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240528/125151758/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/28/125140384.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가수 이찬원이 앰배서더로 활동 중인 건강식품 ‘구전녹용’은 1년 내내 30% 할인된 가격에 제품을 받을 수 있는 ‘원용클럽 VIP’ 가입 이벤트를 진행 중이다. 재가입 및 신규 정회원 대상으로 진행되며 가입은 구전녹용 홈페이지, 직영 매장 편강도원, 고객센터 등에서 가능하다.1년 내내 30% 할인 정기 구독 서비스 ‘원용클럽 VIP’ 원용클럽 VIP는 꾸준하게 녹용을 섭취하는 고객을 위해 마련한 파격 할인 서비스다. 구전녹용 본 또는 구전녹용 순 1년 치(12박스)를 30% 할인된 가격에 선결제하면 매달 원하는 날짜에 배송받을 수 있다. 회원 혜택으로 ①정기 배송 제품 외 구전녹용 전 제품 30% 상시 할인(hy 제품 제외) ②편강 율 화장품 세트 증정 ③명절 4만 포인트 지급(설·추석 각 2만) ④신규 회원 1만 포인트 지급 ⑤1년간 회원 유지 시 가입 제품 추가 2박스 무료 증정 ⑥구전녹용 굿즈 제공 등의 혜택을 받을 수 있다.러시아산 고품질 으뜸 ‘원용’ 러시아 사슴 농장 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관절 기능성 원료 MSM을 간편하게 섭취</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240528/125151593/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240528/125151593/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/28/125151580.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강이 관절 건강기능식품인 ‘천관보정’을 출시했다. 천관보정은 관절 기능성 원료로 널리 알려진 MSM을 최대 함량인 2000㎎ 담아내 무엇보다 관절·연골 건강에 집중했다는 점에 특징이 있다. 합리적인 가격 또한 천관보정의 장점이다. MSM은 예로부터 관절 건강에 널리 쓰여온 기능성 원료다. 식품의약품안전처에서 고시한 관절·연골 기능성 원료 중 가장 많이 팔린 원료(2022년 식품 등 생산실적 기준)이기도 하다. MSM은 관절과 연골의 중요한 요소로 관절 건강과 신체 활동에 도움을 준다. MSM의 인체 적용 시험 결과에서 그 효과가 입증됐다. 무릎관절이 불편한 성인 40명을 대상으로 12주간 MSM을 섭취하도록 한 결과 관절 통증 감소와 관절의 물리적 기능 개선이 확인됐다. 천관보정에는 주성분인 MSM뿐만 아니라 엄선한 부원료 5종인 상어연골분말, 보스웰리아, 뮤코다당·단백, 녹색입홍합분말, 해조분말이 함유됐다. 또한 목 넘김이 편한 크기의 정제 형태로 부담 없이 섭취 가능하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고함량 알부민에 산삼-태반까지… “피로야 가라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240528/125151415/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240528/125151415/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/28/125140363.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;많은 사람이 건강을 위해 다양한 영양소를 섭취하지만 정작 중요한 알부민에 대해서는 잘 모르는 경우가 많다. 적절한 간 건강 유지, 피로 해소, 단백질과 영양소 공급에 이바지하는 알부민의 중요성이 주목받고 있다. 혈액 속에 풍부하게 존재하는 단백질인 알부민은 우리 몸에서 무엇보다 중요한 역할을 한다. 간에서 주로 생산되며 체내 삼투압 유지와 영양소 운반에 필수적이다. 일상생활에서 자주 느낄 수 있는 피로감이나 활력 저하와 같은 증상이 나타날 때는 알부민 수치를 확인해 볼 필요가 있다. 작년부터 병무청이 신검 항목에 알부민 농도 확인을 추가해 병역 판정 검사를 받는 모든 성인 남성에게 새로운 건강 지표를 제시했다. 알부민의 농도는 간 기능의 정상과 영양 상태를 반영하는 핵심 수치로서 매우 중요하기 때문이다. 알부민 수치에 관심을 가져야 할 사람들은 매우 다양하다. 나이가 많은 부모는 물론 잦은 피로를 호소하거나 장시간 일하는 현대인 등 건강상의 적신호를 느끼는 모든 이가 해당된다. 특히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장수인자 HDL, 혈관건강의 새로운 지표로 급부상… “HDL을 높이는 기능성 원료, 폴리코사놀-사탕수수왁스알코올”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240528/125151307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240528/125151307/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/28/125140369.8.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 헬스케어 브랜드 레이델은 국내 콜레스테롤 수치 개선 및 혈압 조절 건강기능식품 시장의 선두 주자로서 혈관 건강에 대한 새로운 패러다임을 소개하며 눈길을 끌고 있다. 특히 최근 떠오르는 혈관 건강 지표 HDL(고밀도 지단백)을 건강하게 장수하기 위한 주요 인자로 소개하고 있다. HDL은 간에서 만들어진 콜레스테롤을 싣고 온몸의 세포와 조직으로 전달하는 운반체이며 혈관 내막에 쌓여 혈관을 좁게 만든 나쁜 콜레스테롤을 체외로 배출하는 유일한 대사 경로(CEC, 콜레스테롤 배출 능력)다. 또한 콜레스테롤 배출 기능을 통해 혈관 내경을 넓혀 혈압을 낮추는 데 기여한다. 이 밖에도 HDL의 항산화, 항염증, 항혈전, 혈관 내피세포 성장 촉진 등 유용한 혈관 보호 기능도 입증됐다. 질병 치료에서 예방과 관리로 헬스케어 패러다임이 바뀌고 있는 가운데 과거에는 LDL 수치 중심의 치료적 접근이 주를 이뤘지만 최근에는 HDL의 수치와 질을 높은 수준으로 유지하는 것이 심뇌혈관 질환, 치매 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘갑자기 왜 불안하지?’…당 떨어졌다는 몸의 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291980</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=291980</guid>
      <pubDate>2024-05-29T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>회사 등 업무 공간에 빵, 쿠키와 같은 간식거리를 구비해두는 사람들이 많다. 대부분은 당연히 군것질 자체를 즐기는 경우다. 다만 당이 떨어질 때를 대비한 일명 ‘비상식품’ 개념으로 과자 등을 구비해두는 사람들도 적지 않다.문제는 단순 허기와 저혈당 증세를 구분하기 생각보다 어렵다는 점이다. 저혈당 증세를 방치하고 일상생활을 강행하다 사고로 이어질 수 있는만큼, 저혈당의 주요 증상을 빠르게 인지하는 것이 중요하다. 저혈당이 일으킬 수 있는 주요 증상 3가지를 알아본다.▲ 식은 땀시원한 곳에 있을 때도 땀이 난다면 저혈당 상태를 의심할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐·심장뿐만 아니다…담배, 치매에도 치명적</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125166387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125166387/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T09:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125166303.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5월 31일은 세계 금연의 날이다. 세계보건기구(WHO)가 1987년 창립 40주년을 맞아 담배 연기 없는 사회를 만들기 위해 지정했다.  담배가 폐와 심장 건강에 해롭다는 것은 잘 알려졌다. 이에 집중한 연구도 많다. 최근에는 과거 덜 주목했던 흡연과 뇌의 관계를 면밀히 살펴본다.  사우스차이나모닝포스트(SCMP)의 28일 보도에 따르면 미국 미주리 주 세인트루이스에 있는 워싱턴 대학교 의과대학 정신과 교수인 로라 비에루트 박사와 동료들은 습관적인 흡연이 뇌 위축을 일으킨다는 연구 결과를 세계 금연의 날 몇 달 전에 발표했다.  비에루트 박사는 “흡연은 뇌에도 매우 나쁜 영향을 미친다는 게 분명해졌다”며 “흡연자는 회백질과 백질의 악화를 겪을 위험이 높다. 이는 일부 연구자들이 전 세계 알츠하이머 발병 사례의 14%가 흡연과 관련이 있다고 추정하는 이유를 설명하는 데 도움이 될 수 있다”고 말했다.   사람의 뇌에서 신경세포 대부분이 있는 회백질은 사고 기능을 담당하며, 백질은 뇌의 여러 부위를 연결하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸속 세포 찌꺼기 먹어치우는 ‘대식세포’, 항암 치료제로 각광</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125166713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125166713/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T09:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125166694.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 몸속에서 세포 찌꺼기나 이물질 등을 먹어 분해하는 ‘대식세포’가 암 환자의 항암 치료를 돕는 새로운 열쇠로 주목받고 있다. 항암제로 인해 근육 감소가 발생하는 현상을 억제하거나 암세포 자체를 사멸시키는 등 연구가 한창이다.29일 업계에 따르면 국내 바이오텍인 트윈피그바이오랩은 식물 목련에서 발견되는 항산화 물질인 ‘마그놀롤’ 성분으로 근위축증 치료와 항암제로 인한 근감소증을 억제하는 약물을 개발하고 있다.암 환자들은 ‘시스플라틴’ 성분을 비롯한 금속계 항암화학요법 치료 시 근육량이 감소하는 체중 감소 현상을 겪게 되는 데 이러한 경우 근감소를 방지하는 약물에 대한 수요가 존재한다.실제 근육이 감소하면 환자의 낙상 사고 위험이 높아질 뿐만 아니라 운동 능력 저하로 체력 저하, 면역 기능 감소 등 2차적인 부작용을 가져오기 때문에 항암 치료 자체를 어렵게 한다.트윈피그바이오랩 연구진은 항암제 시스플라틴으로 근육 손상을 유도한 동물 모델에 마그놀롤을 투여하고, 항암제에 의한 빠른 체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발병 시기 빨라지는 백내장…40대 환자 10년새 2.7배↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240529/125169417/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240529/125169417/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T11:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125169260.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;백내장은 수정체의 노화로 인해 발병하는 대표적인 노인성 안질환으로, 주로 60대 이상에서 관찰된다. 그러나 최근 백내장 환자의 나이가 젊어지고 있다.  29일 건강보험심사평가원에 따르면 2020년 백내장 수술을 받은 40대 환자 수는 9만834명으로, 2010년 3만3910명 대비 약 2.7배 증가했다.  황형빈 가톨릭대 인천성모병원 안과 교수는 “특정 질환으로 인한 스테로이드 약물 사용, 외상, 당뇨, 아토피 질환 등에 의해 30대와 40대에도 백내장이 발생할 수 있다”고 설명했다.  그러면서 “젊은 연령층도 해당 질환의 과거력이 있는 경우 주기적인 안과 검진이 필요하다”고 강조했다.  백내장은 우리 눈 속에서 카메라의 렌즈 역할을 하는 수정체가 뿌옇게 흐려져 혼탁해진 상태를 말한다. 노화, 자외선, 당뇨로 인한 단백질의 이상 변성 등이 주요 원인으로 꼽힌다.  백내장이 발병하면 망막으로 빛이 깨끗하게 들어오지 못해 뿌옇거나 흐리게 보이는 시력 저하가 나타난다. 또 빛의 산란으로 인한 눈부심을 느끼거나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수영장 물에 평균 75ℓ 소변”…심장·폐 건강 위협?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125170093/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125170093/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T11:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125170052.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 공공수영장 ‘노 시니어 존’ 도입 주장이 제기 돼 파장을 일으켰다. 충북 제천의 한 공공 수영장에서 67세 이용자가 수영 도중 의식을 잃어 응급치료를 받고 깨어나는 사고가 발생했는데, 이를 계기로 일부 시민이 “물속에서 소변을 보는 노인들이 있다”며 이들의 출입을 제한해야 한다고 온라인에서 목소리를 높인 것.제천시는 “노인이라 이용시간을 제한하는 것은 무리”라며 논란을 정리했다.‘노 시니어 존’을 외친 사람들은 과연 떳떳할까.나이에 상관없이 꽤 많은 사람이 수영장에서 몰래 생리현상을 해결한다는 것은 공공연한 비밀이다. 성인 19%가 한 번 이상 수영장에서 소변을 본 적이 있다고 답한 설문조사 결과도 있다.2017년 캐나다 앨버타 대학교의 연구에 따르면 공공 수영장에는 평균 75리터(ℓ)의 소변이 섞여 있다. 연구진은 탄산음료나 베이커리 제품과 같은 가공식품에 자주 사용하는 인공 감미료인 아세설팜 칼륨(ACE) 농도를 측정하여 수영장에 얼마나 많은 소변이 포함되었는지 파악했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안 걸리는 것보다 더 오래 산다는 ‘이 암’의 정체</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125172309/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125172309/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T13:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125175564.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;갑상선암은 진행이 더디고 예후가 좋아 ‘거북이 암’이나 ‘착한 암’ 등의 수식어가 따라다닌다. 하지만 이를 믿고 방심하면 갑상선암도 다른 암과 마찬가지로 위험한 암이 된다.29일 의료계에 따르면 갑상선은 목을 뒤로 젖혔을 때 나타나는 흔히 ‘목젖’이라고 부르는 갑상연골 아래에 나비 모양으로 기도를 감싸고 있는 내분비기관이다.지난해 말 발표된 ‘2021년 국가암등록통계’를 보면 갑상선암 환자는 10만명당 68.6명 발생해 3년 연속 암 발생 1위였다. 특이한 점은 이 암 환자의 5년 상대 생존율이 100.1%라는데 있다.갑상선암 환자가 5년 살 확률이 암에 안 걸린 사람이 5년 살 확률보다 높다는 의미다. 의료계 일각에서는 치료가 불필요한 사례까지 찾아낸다는 이유에서 ‘과잉 진단’ 논란이 일기도 했다.그러나 현장 의료진들은 “증상이 없는 암이라 증상이 느껴진 뒤에 검사를 받는다면 이미 늦었다”고 전했다. 갑상선암이 진행되면 몇 가지 전조증상이 나타날 수 있다.목소리가 변했거나 목을 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“4600년 전 사람 두개골에서 뇌암 수술·연구 증거 발견”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125175272/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125175272/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T15:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125175099.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;놀라운 발견이다.   4000여 년 전 고대 이집트인들이 암을 극복하기 위해 실험적 치료 혹은 의학적 탐구를 수행했다는 증거를 과학자들이 찾아냈다.  스페인 산티아고 데 콤포스텔라 대학교의 고병리학자 에드가르 카마로스 박사가 이끄는 다국적 연구팀은 약 4600년 된 이집트인 두개골을 연구하던 중 뇌암과 그 치료의 흔적을 발견했다.  그와 독일 튀빙겐 대학의 타티아나 톤디니, 스페인 사그라트 코르 대학병원의 알버트 이시드로는 현미경을 사용하여 이전 연구자들이 전이된 뇌암과 연관된 것임을 밝혀낸 두개골 가장자리 병변 약 30곳에서 도구로 절단한 자국을 발견했다. 잘린 모양을 보면 금속 도구에 의한 것임을 시사한다.   이들이 29일(현지시각) 의학 학술지 ‘프론티어스’(Frontiers in Medicine)에 발표한 연구에 따르면 고대 이집트인들은 수술을 통해 뇌암을 연구한 것으로 여겨진다. 환자가 살아 있을 때 난 상처라면 치료를 시도했을 수도 있다.  뉴욕 타임스는 이날 관련 보도에서 “이 새로운 발견</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘다니기 좋은 회사’ 평가받는 광동제약… 최성원 회장 고용평등 공헌 국무총리 표창</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125175733/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125175733/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125175696.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근로자가 다니기 좋은 회사라는 평가를 받는 광동제약이 고용노동부로부터 포상을 받았다.  29일 광동제약은 최성원 회장이 고용노동부가 주최한 2024 ‘고용평등 공헌포상’에서 남녀고용평등과 일·가정 양립 문화 확산에 기여한 공로를 인정받아 국무총리 표창을 수상했다고 밝혔다.  고용평등 공헌포상은 남녀가 동등하게 일할 수 있는 고용환경 조성과 고용평등 의식 확산에 앞장선 유공자와 우수기업을 선정하는 시상이다. 대한상공회의소에서 열린 이번 시상식은 ‘함께 만드는 일·가정 양립, 함께 누리는 남녀고용평등’을 주제로 진행됐다.  최성원 회장은 ▲법정기준 연차휴가 외 별도 휴가 부여를 통한 일과 가정의 양립 지원(총 27일 제공, 법정 외 +12일) ▲여성채용목표제 수행 ▲여성 리더 멘토링 프로그램 운영 ▲성희롱 고충상담위원 선임 ▲육아휴직 및 남성 배우자 출산휴가 등 고용평등 환경을 조성한 공로를 인정받아 수상자로 선정됐다.  또한 모성보호 관련 제도에서도 우수한 평가를 받았다. 광동제약은 임산부 보호를 위해 단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울증약 성분서 불순물 검출…제약사, 줄줄이 자진회수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240529/125178461/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240529/125178461/1</guid>
      <pubDate>2024-05-29T17:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125178441.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일부 우울증약 성분에서 불순물이 검출되면서 제약사들이 사전 예방적 조치에 따라 잇달아 자진 회수에 나서고 있다.  29일 관련 업계 및 식품의약품안전처에 따르면, 우울증, 범불안장애, 강박질환 등에 쓰이는 치료제 성분인 ‘플루옥세틴염산염’ 및 ‘둘록세틴염산염’ 등에서 불순물이 검출되면서 제약사들이 회수조치에 나섰다.  자진 회수된 품목은 ▲국제약품 ‘국제플루옥세틴캡슐’(플루옥세틴염산염) ▲구주제약 ‘앤티프레스캡슐’(플루옥세틴염산염) ▲라이트팜텍 ‘디프맥스캡슐10·20밀리그램’(플루옥세틴염산염) ▲인트로바이오파마 ‘오베틴캡슐’(플루옥세틴염산염) ▲서울제약 ‘로랑캡슐10밀리그램’(플루옥세틴염산염) ▲다산제약 ‘세로세틴캡슐20밀리그램’(플루옥세틴염산염) ▲일동제약 ‘둘록사정30·60밀리그램’(둘록세틴염산염) 등 10여개 품목이다.   회수 사유는 니트로사민류 불순물(N-nitroso-fluoxetine 및 N-nitroso-duloxetine) 초과 검출이다.   이번 조치는 식약처가 정신과 계열 약물 관리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콜레스테롤 청소부 HDL, 치매 예방 효과도 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125183288/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125183288/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125176865.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“흔히 혈관 속에서 콜레스테롤을 청소하는 단백질로 알려진 고밀도 지질단백질(HDL)은 치매도 예방하는 효과가 있습니다.” 19일 미국 시카고에서 열린 미국심장학회 HDL 워크숍에서 셰릴 웰링턴 캐나다 브리티시컬럼비아대 뇌건강센터 병리학과 교수는 “HDL은 동맥경화의 원인인 콜레스테롤을 간으로 보내 소각하는 데 중요한 역할을 한다. 그런데 동물실험 결과 신경염증을 줄이고 인지 능력을 향상시키며 동시에 치매 원인인 베타아밀로이드 축적을 줄이는 것으로 나타났다”며 이같이 말했다. 올해 12회째를 맞은 이 워크숍에선 이달 18, 19일 HDL을 연구하는 의사와 병리학자, 기초과학자 등 전 세계 전문가 200여 명이 모여 최신 연구 성과를 공유했다.● 콜레스테롤, 세포 성장에 꼭 필요 간에서 만들어진 콜레스테롤은 몸속 혈관을 막는 나쁜 물질로 알려져 있다. 하지만 실제로는 몸의 세포가 성장하고 유지하는 데 꼭 필요한 영양 성분이기도 하다. 다만 이런 영양 성분은 세포에 들어가야만 이용할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]가족계획 중인 부부라면 난임 검사부터</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125183269/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125183269/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125176882.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;21일은 ‘둘이 만나 하나가 된다’는 의미를 담은 ‘부부의 날’이었다. 하지만 ‘둘’을 넘어 ‘셋’이 되길 간절히 바라는 부부들이 있다. 바로 난임 부부다. 매일 난임 부부를 마주하는 산부인과 전문의로서 가정의 달인 5월은 마냥 행복하기보다 난임 치료의 필요성을 절실히 느끼는 달이다.   세계보건기구(WHO)에 따르면 난임은 피임하지 않고 12개월 이상 주기적인 성관계를 유지하는데도 임신에 실패하는 남성 또는 여성의 질병이다. 난임의 원인은 스트레스, 비만, 흡연, 환경호르몬 영향 등으로 다양하며 특히 결혼 인구 연령 증가와 관련이 있다. 2022년 기준으로 전국 난임 진단자는 24만여 명으로 10년 전보다 약 26% 증가했다.   정부는 2006년 ‘난임부부 지원 사업’을 도입해 저소득층에 난임 시술비 일부를 지원하기 시작했다. 또 지방자치단체의 재량에 따라 운영되던 난임 시술 지원 사업이 올해부터 개편돼 사는 지역이나 소득에 상관없이 난임 시술비를 지원받게 됐다.   진료 현장에서도 과거에 비해 40</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈320〉무리수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125183262/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240529/125183262/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/29/125176887.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘허리만 펴면 바른 자세?’…건강 해칠 수 있는 ‘의외의 자세’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292001</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292001</guid>
      <pubDate>2024-05-30T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 어릴 적 한 번쯤은 자세에 관한 잔소리를 듣게 되기 마련이다. 더러는 성인이 된 이후까지도 구부정한 자세 때문에 핀잔을 듣게 된다. 그만큼 나쁜 자세가 습관이 된 현대인들이 많다는 뜻이다.그런데 이른바 ‘나쁜 자세’를 어깨와 가슴을 앞으로 굽힌 구부정한 자세로만 아는 이들이 많다. 그러나 각종 관절에 부담을 가하는 나쁜 자세는 이외에도 여럿이다. 건강을 생각한다면 당장 교정해야 할 나쁜 자세 3가지를 알아본다.▲ 엎드리기침대나 소파에 엎드린 자세로 스마트폰을 보는 이들이 많다. 하지만 이 자세는 척추와 목, 어깨에 부담을 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘성묘 벌초작업’ 포항 50대 남성 진드기 물려 사망…전국 세번째</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240530/125186470/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240530/125186470/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T08:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125186452.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경북의 50대 남성이 진드기에 물려 중증열성혈소판감소증후군(SFTS)으로 숨졌다.  30일 경북도에 따르면 포항시에 거주하는 50대 남성 A 씨가 이달 초 경남지역에서 성묘와 벌초작업을 한 후 발열, 손떨림 등의 증상을 보여 병원에서 SFTS 확진 판정을 받았다.  A 씨는 중환자실에서 치료를 받았으나 상태가 악화돼 지난 28일 사망했다.  올들어 전국에서 발생한 SFTS 환자는 12명이며, 사망자는 A 씨가 세 번째인 것으로 나타났다.  SFTS는 바이러스를 보유한 작은소피참진드기에 물리면 5~14일의 잠복기를 거쳐 고열, 오심, 구토, 설사 등의 증상을 나타내는 감염병이다.  치명률이 높고 예방 백신과 치료제가 없기 때문에 진드기에 물리지 않도록 긴팔, 긴바지, 모자, 토시 등을 착용하고 풀밭에 앉거나 옷을 벗어놓지 말아야 하며 귀가 후에는 즉시 샤워하는 것이 중요하다.  (안동=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아스파라거스 먹은 뒤 소변에서 ‘달걀 썩은내’…이건 뭐지?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125187520/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125187520/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T09:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125187357.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;남유럽이 원산지인 아스파라거스는 우리에게도 친숙한 채소다. 숙취해소에 좋은 아스파라긴산(아미노산의 일종)이 아스파라거스에서 처음 발견됐다. 유럽에서는 정력에 좋은 것으로 알려져 중세 수도원에선 식용을 금지했다. 몸에 좋은 성분이 많은 건강 채소라는 게 알려지면서 수요가 늘어 국내 재배면적도 늘고 있다. 4~5월이 제철이다.  아스파라거스를 먹은 후 소변에서 불쾌한 냄새를 맡고 어리둥절한 경험을 하는 이가 꽤 많다. 이를 ‘아스파라거스 신드롬(증상)’이라 한다. 한 연구에 따르면 10명 중 4명이 아스파라거스 신드롬 증상을 보인다. 냄새는 아스파라거스산이 분해하면서 발생한다. 이 무독성 화합물은 황을 포함하고 있어 섭취 후 소변 냄새에 영향을 미친다. 썩은 계란, 천연 가스, 스컹크 스프레이가 아스파라거스산과 같은 황 화합물이다.   우리 몸은 아스파라거스를 소화할 때 황 함유 부산물을 생성하며, 소변을 통해 배출한다. 몸 밖으로 배출된 황 화합물은 즉시 증발해 바로 코로 전달된다. 자극적인 냄새의 주된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이유도 없이 심장 ‘두근두근’…“방치했다간 뇌졸중 유발”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240530/125189061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240530/125189061/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T10:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125189050.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;6월 첫째주는 세계 부정맥 주간이다. 심장의 정상적인 박동 리듬이 깨져 불규칙하게 뛰는 부정맥은 심장의 전기 신호 전달에 문제가 생겨 발생한다. 부정맥은 두근거림, 어지러움, 숨 가쁨 등 일상에서 지나치기 쉬운 증상이 많아 자칫 방치하기 쉽다. 치료가 필요한 부정맥을 방치하면 뇌졸중 등 합병증을 유발할 수 있어 주의해야 한다.   30일 의료계에 따르면 심장의 박동이 빠르고, 불규칙적이고, 부르르 떨리는 현상이 발생한다면 ‘심방세동’일 수 있다. 심장의 전기 신호가 비정상적으로 생기거나 전달돼 발생한다. 심방세동은 부정맥 중 매우 흔한 질환이다. 건강보험심사평가원(심평원) 통계를 보면 지난해 심방세동 환자 중 약 84%에 해당하는 24만6776명이 60세 이상일 정도로 노년층에서 흔하다.  심장박동이 분당 50회 미만으로 느리게 뛰는 ‘서맥’은 심장의 전기 신호가 비정상적으로 느리게 생기거나 전달이 잘 되지 않아서 생긴다. 대부분 노화로 인해 발생한다. 심평원 통계를 보면 2022년 서맥의 대표적인 치료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모닝 커피, 일어나 90분 뒤가 최적? 검증 들어갑니다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125190748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125190748/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T11:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125190648.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루의 첫 커피, 언제 마시는 게 가장 효과적일까.  잠에서 깨어나자마자 커피를 마시는 게 좋지 않다는 일부 ‘커피 전문가’의 주장을 온라인에서 심심찮게 접할 수 있다. 이를 지지하며 자신의 경험담을 공유하는 이도 있다.  주장의 요지는 ‘아침에 일어난 후 90분에서 120분 동안 카페인 섭취를 피하면, 더 자연스럽게 활기를 되찾고 오후의 피로를 막으며 더 나은 수면을 취할 수 있다’는 것이다.   과연 그럴까.   미국 뉴욕 타임스가 29일(현지시각) 과학자들의 지식을 빌려 검증에 나섰다.  ▼카페인이 작용하는 방식과 지속 시간▼  노스웨스턴 대학교 페인버그 의과대학의 카페인 연구원인 마릴린 코넬리스 박사에 따르면 우리 몸은 하루 동안 아데노신이라는 화학물질을 생성하며, 이는 뇌의 수용체에 결합해 졸음을 유발한다. 카페인은 이러한 수용체를 차단해 몸의 기운을 북돋운다.  하지만 아침에 커피 첫 모금을 마신 직후에는 카페인의 자극 효과를 곧바로 느낄 수 없다. 애리조나 대학교 수면·건강 연구 프로그램 책</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 삼성바이오에피스 이어 ‘아일리아 시밀러’ 국내 품목허가… “시장 경쟁 본격화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125190797/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125190797/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T11:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125190743.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 안과질환 치료제로 개발한 ‘아이덴젤트(Eydenzelt, 개발명 CT-P42)’가 식품의약품안전처로부터 품목허가를 승인 받았다고 30일 밝혔다.   아이덴젤트는 미국 제약사 리제네론(Regeneron)과 독일 바이엘(Bayer)이 공동 개발한 황반변성 치료제 ‘아일리아(성분명 애플리버셉트)&apos;의 바이오시밀러다. 아일리아는 작년 글로벌 매출이 약 12조1680억 원에 달하는 블록버스터 안과질환 치료제다. 국내 시장은 약 940억 원 규모를 형성하고 있는 것으로 알려졌다. 고령화 추세에 따라 향후 수요가 늘어날 것으로 전망하고 있다.   셀트리온에 앞서 삼성바이오에피스가 지난 2월 아일리아 바이오시밀러 ‘아필리부’ 국내 품목허가를 획득하고 이달부터 판매를 시작했다. 여기에 알테오젠과 삼천당제약 등 다수 국내 기업이 아일리아 바이오시밀러를 개발하고 있다. 삼성바이오에피스에 이어 셀트리온까지 품목허가를 획득하면서 아일리아 바이오시밀러 시장 경쟁이 본격화됐다는 평가다.  셀트리온의 경우 글로벌 임상 3상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 작년 RE100 달성률 25% 수준… 생물다양성 보존 과제·목표 추가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125192466/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125192466/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T13:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125192433.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스는 지난해 ESG(환경·사회·지배구조) 경영 성과와 지속가능경영 현황을 담은 2024 ESG 보고서를 발간했다고 30일 밝혔다. 이번이 4번째 ESG 보고서 발간으로 GRI(Global Reporting Initiative) 표준과 ESRS(European Sustainability Reporting Standards), IFRS(International Financial Reporting Standards) 요구사항 등 글로벌 ESG 공시 트렌드를 반영하기 위해 노력했다고 한다.  특히 올해 보고서에는 작년 새롭게 도입한 이중 중대성 평가를 확대 적용한 것이 특징이다. 이중 중대성 평가는 기업이 사회와 환경에 미치는 영향, 지속가능경영이 기업에 미치는 재무적 영향 등 양방향으로 고려한 평가라고 한다. 삼성바이오로직스는 글로벌 신규 ESG 공시지표, 고객사 요구사항, 글로벌 ESG 평가지표 및 규제당국 현황 등의 내용을 올해 보고서에 추가해 평가 완전성과 정확성을 한층 강화했다고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 나트륨 섭취, WHO 권고량 1.5배…“배달음식 영향”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125193097/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125193097/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T13:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125193427.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 국민의 하루 평균 나트륨 섭취량이 세계보건기구(WHO) 권고기준보다 1.5배 많고, 당류 섭취량은 WHO 권고기준보다 낮지만 일부 어린이와 청소년 연령층에서 권고기준을 초과한 것으로 나타났다.식품의약품안전처는 최근 5년(2018~2022년)간 질병관리청의 국민건강영양조사 자료를 바탕으로 우리 국민의 하루 평균 나트륨·당류 섭취량을 분석한 결과 이같이 확인됐다고 30일 밝혔다.우리 국민 하루 평균 나트륨 섭취량은 2018년 3274㎎에서 2022년 3074㎎으로 200㎎(약 6.1%) 감소했다. 식약처는 나트륨 섭취 주요 통로인 ‘김치, 국·탕·찌개, 면류’를 통한 나트륨 섭취량이 그동안 줄어든 영향으로 분석했다.다만 2022년 나트륨 섭취량(3074㎎)은 여전히 WHO 권고기준(2000㎎/일, 소금으로 환산 시 5g)보다 1.5배 높은 수준이다. 하루 평균 남성의 경우 3576㎎, 여성은 2573㎎ 섭취하고 있었다.최근 음식점에서 섭취하는 나트륨의 양은 점차 감소한 반면 가정에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정확도 97.9%…이제 침으로 우울증 진단하는 시대 열렸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125194077/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125194077/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T14:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125194006.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;침으로 우울증을 진단하는 시대가 열렸다.   연세대 강남세브란스병원은 정신건강의학과 석정호 교수 연구팀이 침 속 호르몬인 코르티솔을 기반으로 우울증을 진단하는 소프트웨어 솔루션 ‘마인즈내비’(Minds.NAVI)를 개발했다고 30일 밝혔다.  코르티솔은 외부의 스트레스와 같은 자극에 맞서 몸이 최대의 에너지를 낼 수 있도록 돕는 역할을 하는데, 석정호 교수 연구팀은 선행연구를 통해 우울증 환자에게서 코르티솔의 농도가 낮게 나타나는 점을 밝혀냈다. 우울증이 심할수록 신체 기능이 스트레스에 대응할 수 있는 준비 상태가 부족해진다는 것이다.  하지만 지금까지 우울증 진단은 심리학적인 설문 평가와 면담을 통해 이루어져 왔다. 자가보고에 기반한 방식이기 때문에 편향과 오류가 발생할 수 있다는 점이 지적돼 왔다.   이에 연구팀은 타액 호르몬 분석 결과를 우울증 진단 과정에 접목하고, 기존의 심리학적 평가설문 도구도 새롭게 구성했다. 생체지표를 활용하여 정신질환을 정확히 진단함과 동시에 진단의 과학적인 근거를 확보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푹 자고 싶은 데 일찍 깨는 당신, ‘이걸’ 더 드셔야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125198145/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240530/125198145/1</guid>
      <pubDate>2024-05-30T16:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125197722.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘잠이 보약’이라는 데, 원하는 시간만큼 잠을 못 자고 일찍 깬다면 식습관을 되돌아 볼 필요가 있다.  균형 잡힌 식단의 중요 요소인 과일과 채소가 수면 시간에도 영향을 미친다는 새로운 연구결과가 나왔다.  이달 16일(이하 현지시각) ‘첨단 영양학회지’(Frontiers in Nutrition)에 이를 공개한 핀란드 연구자들은 18세 이상의 성인 5043명을 대상으로 한 2017년 핀헬스 전국 연구(National FinHealth 2017 Study)의 데이터를 주의 깊게 들여다봤다.  응답자들은 평소 먹는 것과 수면 습관을 보고했다. 연구자들은 후자를 세 가지 수면 범주(짧은 수면·정상 수면(하루 7~9시간)·긴 수면)로 나눠 비교 했다.  그 결과 정상 수면 자와 비교해 짧은 수면 자는 하루 과일·채소 섭취량이 37g, 긴 수면 자는 73g 적었다.  연구자들은 “정상 수면 시간에서 벗어나는 패턴이 과일과 채소 섭취 감소와 일관되게 관련되어 있다”고 결론지었다. 다만 연관성을 더 잘 이해하기 위해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코골이, 졸림, 피로, 기억·집중력 저하? 수면무호흡증! [건강 기상청 : 증상으로 본 질병]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125194278/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240530/125194278/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/30/125194274.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잠을 충분히 잤는데도 낮에 꾸벅꾸벅 졸고 늘 피곤함을 느낀다면? 코골이가 심하고 잠이 들어도 자주 깨고 기억력과 집중력이 이유 없이 확연히 떨어진다면? 다른 특별한 질환이 없는데도 이런 증상을 보이는 사람이 있다면 잠을 자는 중간에 반복적으로 숨을 쉬지 않고 깨는 수면무호흡증을 의심해볼 필요가 있다. 수면무호흡증의 대표적 증상은 코골이지만 코골이가 있다고 해서 모두 수면무호흡증은 아니다. 코골이가 심한 사람이 낮에 지나치게 졸리고 늘 피곤함을 느낀다면 이비인후과나 수면센터를 찾아 수면다원검사를 받아볼 필요가 있다. 수면무호흡증은 우리나라 남성의 27%, 여성의 16% 정도에서 나타난다는 통계가 있을 만큼 흔하지만 주간 졸림증, 기억·집중력 저하 등으로 삶의 질을 떨어뜨리고 심뇌혈관계 질환 등 치명적 합병증을 유발한다는 점에서 심각성이 크다. 실제 수면다원검사가 국민건강보험 급여 대상이 된 2018년으로부터 5년이 지난 2023년 수면무호흡증 환자 수는 15만3802명으로, 2017년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강·장수와 직결되는 ‘혈관 건강’…노화 속도 늦추려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292002</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292002</guid>
      <pubDate>2024-05-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>빨리 늙고 싶은 사람은 없다. 과도한 동안 때문에 고민하는 이들이 있긴 하지만, 이들 또한 성숙한 얼굴을 갖고 싶어할 뿐 신체 노화를 앞당기려 하진 않는다. 되도록 오랫동안 육체적 젊음을 유지하고픈 게 모든 이의 본능이란 뜻이다.특히 피부 안쪽의 각종 혈관은 육안으로 노화 수준을 판별할 수 없어 더욱 관리가 어려운 편이다. 혈관의 노화 속도가 빨라질수록 동맥경화, 뇌혈관질환, 심혈관질환의 위험도 덩달아 높아져 주의해야 한다. 몸속 혈관을 되도록 젊게 유지할 수 있는 방법 3가지를 알아본다.▲ 건강한 식단혈관 건강을 논할 때 반드시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌졸중 환자 37%만 골든타임 내 병원 도착…지역 간 격차도 심해</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240531/125212647/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240531/125212647/1</guid>
      <pubDate>2024-05-31T14:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125212529.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구팀이 10년간 국내에서 발생한 뇌졸중 환자의 병원 도착 시간을 분석한 결과 약 37%만이 골든타임(4시간 30분) 내에 병원에 도착한 것으로 나타났다.   특히 지역에 따라 병원 도착 시간이 큰 차이를 보여 지역별 맞춤형 대책 마련이 시급한 것으로 확인됐다.  31일 서울대병원에 따르면 정근화 신경과 교수와 이응준 공공임상교수 연구팀이 2012년부터 2021년까지 전국 61개 병원을 찾은 급성 뇌경색 또는 일과성허혈발작 환자 14만4014명을 대상으로 병원 도착 지연 추세와 지역별 격차를 평가했다.   뇌경색 치료의 핵심은 골든타임으로 알려진 4시간 30분 안에 병원에 도착해 적절한 치료를 받는 것이다.   그러나 분석 결과 골든타임 이내에 병원으로 이송된 환자는 36.8%에 불과했다. 중앙값은 460분(7시간 40분)에 달했다.   또한 지니 계수(소득불평등도를 나타내는 지표로 0은 완전평등, 1은 완전불평등을 의미)를 사용해 지역 간 병원 전 단계 소요 시간의 격차를 평가한 결과, 지역 간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>베짱이가 개미보다 ‘번아웃’ 되기 쉽다고?[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125218963/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125218963/1</guid>
      <pubDate>2024-06-01T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/01/125220108.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;30대 직장인 강모 씨는 같은 팀 후배 A 때문에 스트레스가 크다. A는 다른 팀원에게 도와 달라며 자기 일을 은근슬쩍 떠넘기기 도사다. 남몰래 퇴근해 버려 강 씨가 일을 수습하느라 야근한 적도 있다. 하지만 A는 종종 “퇴사하고 싶다” “번아웃(burnout)이 온 것 같다”고 말한다. 강 씨는 “근무 태도로 봐서는 ‘월급 루팡’ 같은데 왜 힘들다고 말하는지 이해가 안 간다”고 했다. A는 왜 이렇게 힘들어하는 걸까. 번아웃을 겪는 데는 과다한 업무, 상사나 고객의 괴롭힘, 적은 보수같이 다양한 환경적 원인이 작용한다. 그런데 같은 상황에 처하더라도 이를 받아들이는 데 개인차가 있다. 성격이 달라서다. 성격은 세상을 바라보는 주관적인 틀을 결정하기에 같은 상황을 누군가는 잘 견뎌내지만, 누군가는 유독 힘들어할 수 있다. 비슷한 환경에서 일하는데도 ‘난 왜 이렇게 회사 일에 예민하지?’ ‘저 사람은 왜 저렇게 힘들어할까?’ 궁금했다면 성격 차이에서 비롯된 것은 아닐까 생각해 볼 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70대가 된 ‘F학점의 천재’… “노노(老老)케어 하느라 바빠요”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240531/125216566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240531/125216566/1</guid>
      <pubDate>2024-06-01T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125216551.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1980년대를 풍미한 소설 ‘F학점의 천재들’을 아시는지? 50대 이상인 분들은 제목이라도 들어봤다는 반응이 대부분. 하지만 이 책의 필자에 대해 아는 사람은 거의 없어 보인다.1951년생 이주희 씨가 살아온 이력에는 결이 다른 두 캐릭터가 공존한다. 20대엔 소설 ‘F학점의 천재들’을 써 선풍을 일으킨 베스트셀러 작가였지만 30대부터 65세까지는 지방자치를 전공한 학자로서 진지한 학문 세계에서 살았다. 이 기간 독서와 글쓰기는 취미생활에 가까웠다.70대를 넘긴 지금, 그는 돌고돌아 작가의 길로 회귀하는 듯하다. 올 초 언더그라운드 작가생활을 청산하고 문예지를 통해 제도권 문단에 들어섰다. 최근에 ‘아수라난장판(도서출판 천우)’이라는 사회 풍자 콩트소설집도 펴냈다. 70대가 된 ‘F학점 천재’의 근황을 들어봤다.‘웃픈’ 시니어 기자 체험담그를 만난 계기는 얼마 전 그가 메일로 보내온 재미있는 콩트 때문이었다. 00구 문화원이 모집하는 ‘시니어기자’에 응모해 석 달 간 겪은 일들을 적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물처럼 마시는 ‘커피’…과다 섭취시 의외의 부작용이?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292228</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292228</guid>
      <pubDate>2024-06-01T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국인들의 커피 사랑은 각별하다. 도시에선 특별히 번화한 거리가 아니더라도 골목마다 크고 작은 카페가 들어서 있는 실정이다. 다른 기호식품과는 달리, 커피만은 직원들에게 사실상 무상 제공하는 회사들이 많다는 사실 또한 한국인들의 커피 사랑을 잘 보여준다.문제는 커피를 물처럼 과다 복용할 때 발생한다. 커피 과다 복용의 부작용 중엔 일견 커피와는 무관해 보이는 증상들도 있다. 커피를 과다 복용했을 때 겪을 수 있는 부작용 3가지를 알아본다.▲ 탈모 악화커피 자체가 탈모의 원인이라고는 말할 수 없다. 하지만 커피 속 카페인을 과다 섭취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“맨발로 해변을 걷고 29년 앓은 전신 근육강직 인간 증후군이 호전됐어요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125219132/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240531/125219132/1</guid>
      <pubDate>2024-06-01T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/05/31/125219120.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 일흔한 살인 박상옥 씨는 “요즘 세상이 이렇게 행복한지 정말 오랜만에 느낀다”며 얼굴에서 웃음이 사라지지 않는다. 맨발로 걸은 뒤 1995년부터 29년 앓아온 ‘전신 근육강직 인간 증후군(Stiff-Person Syndrome·SPS)’이 호전됐기 때문이다. 특히 최근 인천 중구 무의도 하나개해수욕장에서 걸으면서 병이 걸린 뒤 처음으로 혼자서도 걸을 수 있게 됐다.SPS는 온몸의 근육이 뻣뻣해지는 신경질환으로 최근 영화 ‘타이타닉’의 주제곡을 불렀던 캐나다 가수 셀린 디옹(56)도 진단받고 고생하고 있다고 알려진 병이기도 하다. SPS는 근육이 서서히 굳어가면서 뼈를 깎는 듯한 경련을 일으키며 악화된다. 이 병은 백만 명에 한 명꼴로 걸리는데 여자가 남자보다 세 배쯤 많다. 나이를 가리지 않지만 40대가 좀 더 위험한 거로 알려졌다.“1995년 처음 증세가 나타났어요. 골반 이하부터 움직일 수가 없었어요. 1998년부터는 아예 걸을 수가 없었어요. 처음엔 무슨 병인지도 몰랐어요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자외선 차단제, 바르기만 하면 끝?…제대로 사용해야 효과 본다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292231</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292231</guid>
      <pubDate>2024-06-02T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>피부 건강을 중시하는 이들에게 햇빛 속 자외선은 수분 부족과 함께 사실상 ‘공공의 적’으로 통한다. 자외선에 노출되는 시간이 길어질수록 주름, 기미 등 각종 피부 노화가 가속화 돼서다. 얼굴의 한 쪽 면만 자외선에 노출된 미국 트럭기사의 얼굴 양쪽 비교 사진이 한 때 온라인상에서 화제가 된 적도 있다.문제는 자외선 차단제의 정확한 사용법을 아는 이가 생각보다 드물다는 점이다. 로션처럼 자외선 차단제를 그저 발랐다는 사실에만 매몰돼 안심하다 광 노화에 의한 주름 등 부작용에 직면하는 사람들이다. 봄·여름 필수 아이템인 자외선 차단제,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌압은 정상인데 뇌는 망가져 가는 ‘정상 뇌압 수두증’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292128</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292128</guid>
      <pubDate>2024-06-02T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고령자에게서 설명되지 않는 보행 장애나 인지기능 저하가 관찰되면 정상 뇌압 수두증을 의심해야 한다. 정상 뇌압 수두증은 신경퇴행성 질환이다. 주로 고령에서 발생하는데 3대 증상인 보행 장애, 기억력 장애, 요실금이 나타난다. 보행장애가 가장 특징적인 초기 증상이다. 걸음걸이가 느려지고 불안정해지며 마치 바닥에 풀로 붙어있는 것처럼 걷는다. 이를 ‘자석 걸음’이라고 부르기도 한다. 인지기능 저하는 주의력 및 집중력 저하나 반응 속도 감소 등의 양상으로 나타나며 초기에는 가벼운 건망증 정도로 시작된다. 요실금은 방광 조절 능력 저하로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“연예인보다 더 번다”…유튜버 곽튜브, 재산 공개</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/06/02/20240602500101</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/06/02/20240602500101</guid>
      <pubDate>2024-06-02T19:51:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/02/SSC_20240602195117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1576694 --&gt;구독자 197만 명을 거느리고 있는 곽튜브가 수입에 대해 언급했다.&lt;br&gt;최근 MBN 예능 프로그램 ‘전현무계획’에서는 유튜버 숏박스 멤버 김원훈, 조진세, 엄지윤이 게스트로 출연했다.&lt;br&gt;이날 전현무-곽튜브는 인천 맛집 탐방에 나섰다. 인천 차이나타운 산동 요리 중식당을 비롯해 숭의동 아귀찜·해물찜 식당과 스지탕·스지무침 음식점 등을 차례로 방문해 먹방을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 아귀 요리를 먹던 중 숏박스에 대해서 질문했다. 전현무가 “어떻게 셋이 뭉쳤나?”라고 묻자 김원훈은 “‘개콘’이 없어지고 나서 제일 시간 많은 사람들끼리 뭉쳤다”라고 답했다.&lt;br&gt;이어 김원훈은 “저희가 해보고 싶은 게 ‘숏박스’였는데, 처음에는 그게 잘 안됐다. 편집도 직접 다 하고, 처음에는 카메라를 빌려서 찍었다”라고 당시를 회상했다. 처음엔 적자였지만 이후 엄지윤을 섭외하면서 대박이 났다고 털어놨다.&lt;br&gt;김원훈은 “정말 하루아침에 스타가 된 것 같은 느낌이었다”라며 당시 심경을 밝혔다. 이어 곽튜브도 “저는 여행(영상이) 터졌을 때 수익이 이전과 비교해 10배 나왔다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 엄지윤은 “우리 영상은 길어야 5분인데, 곽튜브는 40분 아니냐. 우리보다 몇 십 배는 더 벌었을 거다”라고 놀라움을 드러냈다. 이어 숏박스 멤버들은 “준빈이 22억원 모았다”, “광고 개런티가 2억원이다”, “용산 아파트 매매했다”라고 곽튜브를 공격해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘발표 불안’에 대처하는 단계적 해결법[김지용의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239761/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240602/125239761/1</guid>
      <pubDate>2024-06-02T23:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/02/125239756.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이런 문제도 정신과에서 진료를 해요?”라는 질문을 종종 듣게 되는데, 대표적인 경우가 ‘발표 불안’이다. 직종을 가릴 것 없이 남들 앞에 설 때의 불안 증세로 힘들어하는 분들이 많다. 심장이 두근거리며 호흡이 가빠지고, 얼굴은 하얗게 질리며 입이 바싹 마르고, 자신 있는 목소리를 내고픈 기대와 다르게 염소처럼 떨리는 작은 목소리만 나온다. 고치려 노력해도 쉽지 않다. 거울 보며 연습할 때의 당당한 모습은 발표 현장에선 연기처럼 사라진다. 반복된 실패 속에 자신의 소심함만 탓하며 치료 가능한 문제로 길게 고통받는 사람들이 매우 많다. 원래 발표 자리는 힘든 것이 당연하다. 극도로 사회적 동물인 사람에게 자신이 속한 집단에서 인정받는 것은 생존과 직결된 문제이다. 그렇기에 우리 뇌에서는 발표를 위험 상황이라 받아들이며 맞서 싸우려 교감신경계를 활성화시키고, 위에 기술한 신체 증상들이 나타나게 된다. 그렇다면 이렇게 내 의지와 무관하게 자동적으로 일어나는 생리적 변화들을 어떻게 조절할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안소희 “플러팅 스킬? 그냥 자연스럽게 있는 게…”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/06/03/20240603500005</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/06/03/20240603500005</guid>
      <pubDate>2024-06-03T06:36:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603063625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1576788 --&gt;걸그룹 ‘원더걸스’ 출신 배우 안소희가 플러팅 비법을 공개했다.&lt;br&gt;지난달 30일 유튜브 채널 ‘마리끌레르 코리아’에는 ‘안소희의 플러팅 스킬(?) 마리 라디오 위드 안소희’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이날 안소희는 팬들의 사연을 읽고 자신의 조언을 건네는 시간을 가졌다. 그는 ‘호감이 가는 사람 앞에서 쉽게 얼어붙게 된다. 플러팅 스킬을 공유해달라’는 팬의 사연에 잠시 당황해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안소희는 “플러팅? 그냥 자연스럽게 있는 게 제일 좋은 것 같다”며 “만약에 떨려? 그럼 그냥 떨려 해요. 있는 모습 그대로를 되게 좋게 봐줄 것 같아요. 꼭 예쁜 척하지 않아도 예쁘게 봐줄 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;이후 안소희는 “‘이건 사랑이다’ 라고 확신하는 순간이 있냐’는 팬의 질문에 “옆에 있어 주고 싶은 사람이 생기면 사랑이라고 생각한다”고 대답했다.&lt;br&gt;안소희는 “제가 지금 공연 중인 연극 ‘클로저’ 앨리스 대사 중의 하나인데 ‘옆에 있어 주고 싶어’라는 말이 있다. ‘옆에 있고 싶다’라는 생각이 드는 게 사랑이지 않을까? 라고 생각하는 요즘이다”라고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“부자들이 암에 걸릴 위험 더 높다” …새 연구 결과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125244198/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125244198/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T09:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125244147.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;부유한 사람들이 가난한 사람들보다 유전적으로 암에 걸릴 위험이 더 높다는 연구 결과가 나왔다.핀란드 헬싱키 대학교에서 수행한 연구에 따르면 직업, 최종학력, 소득과 같은 사회·경제적 지위(Socioeconomic Status·SES)가 높은 사람들은 유전적으로 유방암, 전립선암을 비롯해 기타 암 발병 위험이 높다.  반면 덜 부유한 사람들은 당뇨병과 류마티스 관절염, 우울증, 알코올 중독, 폐암에 유전적으로 더 취약한 것으로 나타났다.의료·건강 매체 메디컬X프레스(MedicalXpress)의 1일(이하 현지시각) 보도에 따르면 연구진은 사회·경제적 지위(SES)와 여러 질병간의 관계를 조사해 이 같은 결론은 얻었다. 연구 책임자인 핀란드 분자 의학 연구소(FIMM)의 피오나 하겐벡( Fiona Hagenbeek) 박사는 초기 연구 결과가 유전학 기반 질병 위험 측정에 사용하는 다유전성 위험 점수를 일부 질병의 선별검사 규약(프로토콜)에 사용할 수 있다고 말했다.하겐벡 박사는 “다유전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“젊어진 것 같네”…흰쌀 안 먹었더니 사망위험 ‘23%’ 줄었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500024</guid>
      <pubDate>2024-06-03T09:47:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603094717_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1576813 --&gt;심장 건강, 노화 예방 등에 도움이 되는 것으로 잘 알려진 ‘지중해식 식단’을 지키면 모든 원인으로 인한 사망 위험을 20% 이상 줄일 수 있다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;미국 하버드대 의사 샤프캇 아마드 박사팀은 3일 의학 전문지 AMA 네트워크 오픈(JAMA Network Open)을 통해 “건강한 미국 여성 2만 5000여명의 식단과 사망 위험 관계를 25년간 추적 관찰했다”며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;연구팀은 1993~1996년 실시된 여성건강연구(WHS)에 참여한 건강한 여성 2만 5315명(평균연령 54.6세)의 지중해식 식단 준수 여부를 조사하고 이후 평균 24.7년간 모든 원인에 의한 사망 위험과 심장 건강 관련 요인의 변화를 추적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지중해식 식단 준수 평가는 과일·채소·견과류·올리브 오일·단일 불포화지방 등 지중해식 식단의 9가지 주요 식이 성분 섭취량이 중앙값보다 많으면 1점을 부여하고, 이들을 점수에 따라 0~3, 4~5, 6~9점 그룹으로 나눴다.&lt;br&gt;분석 결과 지중해식 식단 점수 6~9점 그룹은 모든 원인에 의한 사망 위험이 0~3점 그룹보다 23% 낮았고, 4~5점 그룹도 16% 낮은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;6~9점 그룹은 특히 암으로 인한 사망 위험이 0~3점 그룹보다 20% 낮았고, 심혈관질환(CVD)으로 인한 사망 위험도 17% 낮은 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구팀은 “이 결과는 지중해식 식단을 잘 준수할수록 모든 원인에 의한 사망 위험이 23% 낮아지고, 여기에는 심장 대사에 작용하는 여러 요인이 영향을 미친다는 것을 보여준다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구팀은 다만 “지중해식 식단의 잠재적 이점은 아직 대부분 설명이 되지 않는다”며 “향후 연구에서 원인별 사망률과 함께 지중해식 식단과 낮은 사망률을 매개하는 요인을 조사해야 한다”고 짚었다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;지방 적당량 섭취…통곡류 주로 먹어야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;지중해식 식단은 심혈관 질환을 예방하고 뇌 건강과 노화 예방에 효과가 있다고 알려져 있다.&lt;br&gt;미국 심장 협회(AHA), 유럽 심장학회(ESC), 호주 국립 심장 재단(ANHF) 등은 지중해식 식단을 심장 대사 건강 및 심혈관 질환 개선을 위한 건강 식단으로 권장한다.&lt;br&gt;지중해식 식단은 지방을 적당량 섭취하되 포화지방과 트랜스지방은 피하고 등 푸른 생선·견과류·들기름·카놀라유에 많은 오메가3를 충분히 먹는 게 특징이다.&lt;br&gt;또 흰 빵과 흰쌀 섭취를 줄이고 섬유질이 풍부한 통곡류(보리·메밀·옥수수·수수·기장·귀리·통밀·현미 등)를 주로 먹으며, 항산화 물질·비타민·미네랄이 풍부한 채소·과일을 많이 먹어야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노동시간 가장 긴 한국, 진정한 ‘쉼’은 있을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500032</guid>
      <pubDate>2024-06-03T10:03:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603100320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1576826 --&gt;지난해 경제협력개발기구(OECD)가 발표한 통계에 따르면, 2022년 한국 노동자의 평균 근로 시간은 1901시간으로 OECD 평균보다 149시간 길다. OECD 국가 중에서 멕시코, 칠레 다음으로 길다. 이런 상황인데도 국내 기업들은 경쟁력 운운하면서 일하는 시간을 더 늘려야 한다는 후진적 주장을 펼치고 있다. 이전보다는 나아졌다고는 하지만 여전히 휴가를 내려고 하면 윗사람 눈치를 봐야 하는 분위기도 존재한다. 이렇듯 여유 시간이 부족하니 사람들은 자투리 시간에도 자기 계발에 투자하거나 보복 소비 같은 홧김 비용을 사용하며 파괴적으로 쉰다.&lt;br&gt;우리에게 쉰다는 것은 무엇일까, 일한다는 것의 반대 의미일 뿐일까.&lt;br&gt;인문 잡지 ‘한편’은 ‘쉼’이란 주제로 14호 특별 호를 구성했다. 이번 호를 위해 한편 측은 2044명의 독자를 대상으로 쉼과 관련한 설문조사를 했다. ‘평소에 잘 쉬고 있나요’라는 질문에 대해 ‘그렇다’는 19.5%였고 61.4%의 응답자는 ‘그럴 때도 있고 아닐 때도 있다’고 답했다. ‘쉬는 시간을 어떻게 확보하느냐’는 질문에 대해서는 70.2%가 ‘그때그때 상황에 따라’라고 답했다. ‘보통 쉴 때 무엇을 하나요’라는 질문은 복수 응답을 하도록 했는데 74.5%가 ‘그냥 누워있기’가 압도적 1위를 차지했다. 그다음으로는 ‘콘텐츠 시청’, ‘취미 활동하기’라는 답이 나왔다. 그리고 응답자 중 1320명은 쉬고 있을 때 ‘이 시간이 끝나지 않았으면’이라고 생각한다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;흔히 많은 사람이 쉰다는 것은 일한다는 것의 반대로 생각하지만, 쉼으로써 창조성을 회복하고 삶의 활력을 되찾기 위해서는 그런 이분법적 사고에서 벗어나 진짜로 아무 생각 없이 쉴 수 있어야 한다.&lt;br&gt;하미나 작가는 ‘곧바로 응답하지 않기’라는 글에서 “어떤 삶이 더 좋은 삶인가를 가르칠 자격도 그런 소양도 없지만 적어도 나는 지금의 내가 원하는 것이 무엇인지는 안다. 이는 일상에서 충분한 휴식을 취해야만 알 수 있다”라고 말한다.&lt;br&gt;다큐멘터리스트 김진영은 ‘도망치는 것도 때로는 도움이 된다’는 글을 통해 극심한 번아웃에 시달리다가 떠나는 용기를 실천한 경험을 고백한다. 김진영은 번아웃을 겪기 전까지는 일과 삶의 균형을 잘 유지하는 것도 능력이라고 생각하고 그저 틈틈이 쉬면 될 줄 알았다. 번아웃은 그저 일에 지치고 무기력해진다는 수준을 넘어 삶에 대한 의지까지 앗아간다. 그런 삶을 내려놓고 주변의 다정한 돌봄, 좋은 식재료, 규칙적 일과에 몸을 맡기면서 원초적 기쁨을 느끼게 됐다고 고백했다. 필요한 쉼을 발굴하면 비로소 나에게 맞는 삶의 형태를 찾을 수 있게 된다고 김진영은 조언한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;편집자이자 작가인 이정화와 정기현은 ‘책 만드는 사람들이 도시 농부가 된 이유’에서 잠깐의 틈 만들기에서 일이 아닌 다른 것을 지속할 뜻밖의 힘을 얻은 빛나는 순간이 있다면서 쉼의 중요성을 강조한다. 이들이 모두 공통으로 이야기하는 것은 다소 뻔하지만 “비워야지 채울 수 있다”는 삶의 진리다.&lt;!-- 그림 1576827 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>등산 중 발목 ‘삐끗’…야외활동 할 때 응급상황 발생하면 대처는 이렇게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125246305/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125246305/2</guid>
      <pubDate>2024-06-03T10:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125246267.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 따듯해지면서 야외활동이 증가하면 안전사고 발생 위험도 높아진다. 야외활동 중 응급상황이 발생했을 때 신속하고 적절한 대처가 이루어지지 않으면 작은 사고가 큰 피해로 이어질 수 있어, 응급처치를 위한 사전 지식 습득이 중요하다. 야외활동 시 발생할 수 있는 응급상황과 대처법을 알아본다.  등산 중 낙상사고 발생했다면, 움직임 최소화하고 즉시 병원으로  등산이나 걷기 중 찰과상, 열상, 타박상, 염좌, 골절 등이 발생할 수 있다. 상처가 났다면 흐르는 물이나 식염수로 세척 후 깨끗한 거즈나 손수건으로 지혈한다. 찰과상은 항생제 연고를 발라 밴드로 보호한다. 열상은 빠른 봉합이 필요하므로, 상처를 덮은 채로 병원을 방문해야 한다. 발목, 허리를 삐끗해 염좌가 의심되면 움직임을 최소화한 채 병원에서 검사 후 필요시 깁스를 해야 한다. 부딪힌 부위 통증이 심한 경우 골절 가능성이 있으므로 최대한 움직이지 않도록 하고, 부상 부위 변형이 생겼다면 꼭 의료기관을 찾아야 한다.  캠핑 중 화상 입었다면, 30분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이렇게 먹으면…모든 병 사망 위험 23% 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125246621/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125246621/2</guid>
      <pubDate>2024-06-03T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125246618.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강식으로 잘 알려진 지중해식 식단을 잘 지키면 모든 원인으로 인한 사망 위험을 20% 감소시킬 수 있다는 연구 결과가 나왔다.   미국 하버드대 의대 샤프캇 아마드 박사팀은 3일 의학 전문지 JAMA 네트워크 오픈(JAMA Network Open)에서 건강한 미국 여성 2만 5000여 명의 식단과 사망 위험 관계를 25년간 추적 관찰해 이런 결과를 얻었다고 밝혔다.  연구팀은 1993~1996년 실시된 여성건강연구(WHS)에 참여한 건강한 여성 2만 5315명(평균연령 54.6세)의 지중해식 식단 준수 여부를 조사하고 이후 평균 24.7년간 모든 원인에 의한 사망 위험과 심장 건강 관련 요인의 변화를 추적했다.  지중해식 식단 준수 평가는 과일·채소·견과류·올리브 오일·단일 불포화지방 등 지중해식 식단의 9가지 주요 식이 성분 섭취량이 중앙값보다 많으면 1점을 부여하고, 이들을 점수에 따라 0~3, 4~5, 6~9점 그룹으로 나눴다.  분석 결과 지중해식 식단 점수 6~9점 그룹은 모든 원인에 의한 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘반구천의 암각화’ 유네스코 세계유산 등재 위한 현장 실사 완료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500068</guid>
      <pubDate>2024-06-03T11:19:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603111823_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1576873 --&gt;지난 1월 유네스코 세계유산으로 등재 신청된 ‘반구천의 암각화’에 대한 현장실사가 마무리됐다.&lt;br&gt;국가유산청은 유네스코 자문기관인 국제기념물유적협의회(ICOMOS·이코모스)가 지명한 벤자민 스미스 서호주대 교수가 지난달 27일부터 31일까지 5일 간 현장을 방문해 유산의 진정성과 완전성, 보존관리 및 활용 현황 등을 점검하고 관계 기관의 의견을 들었다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;현장실사는 서류심사, 패널회의 등 여러 전문가의 참여로 진행되는 세계유산 심사과정의 한 단계다. 이코모스는 현장 실사 결과와 세계유산 등재신청서 심사 등을 바탕으로 ‘등재 권고’, ‘보류’, ‘반려’, ‘등재 불가’ 등 4가지 권고안 중 하나를 선택해 유네스코에 보고한다. 최종 결과는 2025년 7월 열리는 세계유산위원회의 등재 심사에서 나올 예정이다.&lt;!-- 그림 1576874 --&gt;&lt;!-- 그림 1576875 --&gt;‘반구천의 암각화’는 국보로 지정된 ‘울주 천전리 명문과 암각화’와 ‘울주 대곡리 반구대 암각화’를 포함하는 유산이다. 1970년대 초 발견된 천전리 각석은 신라 법흥왕(재위 514~540년) 시기에 새겨진 것으로 추정되는 글자가 남아있어 6세기 무렵 사회를 연구하는 데 중요한 자료다. 대곡리 암각화는 ‘ㄱ’자 모양으로 꺾인 절벽 암반에 다양한 동물과 사냥 장면을 생동감 있게 표현한 바위그림이다. 작살 맞은 고래, 새끼를 배거나 데리고 다니는 고래 등 고래와 고래잡이 과정의 주요 단계를 창의적으로 묘사해 주목받았다. 6000년 동안 지속된 다양한 시대의 그림과 문자는 당대의 암각 제작 전통을 확인할 수 있는 독보적인 증거로 꼽힌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘부부관계’ 잦으면… 고 육아 스트레스 女, 건강 지표 굿!</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125249599/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125249599/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T11:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125247529.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;육아 스트레스에 지친 엄마들에게 부부관계가 건강을 지켜주는 묘약이 될 수 있다.  성관계가 어린 자녀를 둔 엄마의 스트레스 피해, 특히 대사 장애를 예방하는 데 도움이 될  수 있다는 새로운 연구결과가 나왔다. 자폐 스펙트럼을 장애를 가진 자녀를 둔 엄마의 경우, 자주 성행위를 하는 엄마가 성적으로 비활동적인 엄마보다 주요 대사 호르몬 수치가 더 건강한 것으로 나타났다.  장기적인 스트레스는 신체에 무리를 주며 심장병, 당뇨병, 우울증, 뇌졸중, 비만 위험을 높인다. 하지만 신체활동을 어느 정도 늘리면 이러한 질병을 예방하는 데 도움이 된다는 게 과학적으로 밝혀졌다.  “만성 스트레스가 신진대사 건강에 미칠 수 있는 해로운 결과를 고려할 때, 보호 요인을 찾는 게 중요하다. ‘관계’ 연구자로서 저는 특히 관계 경험의 다양한 측면이 어떻게 이러한 보호 역할을 할 수 있는지에 관심이 많다”고 캘리포니아 대학교 샌프란시스코 캠퍼스 의과대학 박사 후 연구원이자 이번 논문의 주 저자인 박유빈(여) 박사가 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자신의 ‘혀 위치’를 아십니까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292242</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292242</guid>
      <pubDate>2024-06-03T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>혀는 근육 덩어리다. 나이를 먹을수록 근육이 퇴화하듯이 혀도 퇴화한다. 혀 움직임이 둔해지면 음식을 삼키기 어렵고 발음도 부정확해진다. 이런 배경에서 나온 것이 혀 운동(혀 체조)이다. 혀 근육도 단련해야 한다는 것이다. 특히 초고령사회인 일본에서 유행이다. 한 치과대 교수가 개발한 혀 체조는 TV 방송으로 알려졌고 유튜브 등으로 널리 퍼졌다.혀 체조에는 몇 가지 동작이 있다. 예를 들면 혀를 잇몸 바깥면을 문지르면서 한 바퀴 돌리는 동작이다. 시계 방향으로 10회 그리고 반시계 방향으로 10회씩 하루에 3차례를 한다. 또 혀를 입</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숲으로의 초대… 지친마음을 힐링하세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500104</guid>
      <pubDate>2024-06-03T14:08:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603140850_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 휴식년제 물찻오름 한시적 개방… 1년 후 나에게 쓰는 메시지 등 행사 풍성&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1576928 --&gt;‘고독의 위대한 공급처’인 나를 부르는 숲에서 지친 마음을 힐링해보는 건 어떨까.&lt;br&gt;제주특별자치도는 오는 14일 오전 10시 30분 사려니숲 열린무대(붉은오름 입구)에서 제16회 사려니숲 에코힐링 체험행사를 연다고 3일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 행사는 도시의 번잡함을 벗어나 숲에서 맑은 공기를 마시며 지친 몸과 마음을 치유하고 행복을 느낄 수 있도록 산림 문화체험을 제공하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;이번 행사는 숲속 음악회, 생태 춤 명상, 생태 공방(무당벌레 브로치, 제주 고사리삼 모형, 자연물 모형 여치 만들기), 숲 치유프로그램, 맨발 걷기, 물찻오름 탐방 등 10여 개의 다채로운 프로그램으로 꾸며진다.&lt;br&gt;특히 자연 휴식년제를 실시 중인 물찻오름은 이 기간 동안 한시적으로 개방돼 탐방객들의 발길이 이어질 것으로 보인다. 물찻오름 훼손을 방지하기 위해 사전 예약자에 한해 입장이 가능하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;물찻오름 탐방은 오전 10시부터 낮 12시 30분까지 30분 간격, 20명 단위로 진행되며, 4일부터 산림문화체험 사려니숲길위원회(064-750-2291, 2540, 2543)에서 선착순으로 참가자를 모집한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 외에도 1년 후 나에게 쓰는 메시지, 숲 해설가와 동행하는 맨발 걷기 등 특색있는 산림 프로그램이 예정돼 있다.&lt;br&gt;강애숙 도 기후환경국장은 “사려니숲 에코힐링 체험행사를 통해 지친 일상 속에 몸과 마음을 충전하는 의미있는 시간을 보내길 바란다”며 “앞으로 제주만의 우수한 산림 자원을 활용해 산림 문화 관광을 활성화하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 서귀포 치유의 숲 등서 웰니스 숲힐링 축제… 에그박사와 함께하는 힐링 콘서트도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1576929 --&gt;서귀포시는 제4회 웰니스 숲힐링 축제를 오는 7일부터 16일까지 10일 동안 서귀포 치유의 숲과 붉은오름자연휴양림, 서귀포자연휴양림, 사려니숲 등에서 연다.&lt;br&gt;올해로 4회째를 맞는 웰니스 숲힐링 축제는 웰니스 관광 수요와 연계해 다양한 산림휴양·치유·복지서비스를 지역주민과 관광객에게 제공하고 있다. 지난해에는 10일 동안 4000명이 넘게 참여했으며 다채로운 산림복지프로그램과 지역 연계 특별이벤트로 만족도 높였다.&lt;br&gt;제4회 웰니스 숲힐링 축제는 서귀포시가 주최, 제주관광공사와 공동주관으로 열리며 숲과 사람의 특별한 소통을 주제로 ‘일상의 숨과 자연이 만나 사람은 숲을 키우고, 숲은 사람을 키운다’ 라는 가치를 깨닫고 즐기는 다양한 프로그램을 구성했다.&lt;br&gt;7일 오후 2시 치유의 숲 노고록숲 무대에서 개막식과 함께 막을 올려 ‘숲과 사람, 내가 물으니, 숲이 답하다’라는 주제로 지역 문화예술인과 관객이 모두 참여할 수 있는 세리머니가 진행될 예정이다.&lt;br&gt;10일동안 생애주기별로 다채롭게 운영되는 11개의 산림복지(교육, 치유, 휴양, 레포츠)프로그램이 자연휴양림(2개소)과 사려니숲, 자배봉 유아숲체험원 등에서 운영되며 치유의숲에서는 상설프로그램인 자율신경계(HRV) 검사가 무료로 제공되고 지역자원(호근동마을회)을 연계한 ‘차롱데이’(7~9일)가 ‘차롱가게’에서 운영된다.&lt;br&gt;특히 도와 제주관광공사의 협업 및 지원으로 운영하는 ‘에그박사와 함께하는 곤충탐사대’는 에그박사 숲 힐링 콘서트로 진행한다. 곤충, 동물을 중심으로 한 생물·자연 콘텐츠로 큰 인기를 얻고 있는 유명 유튜버와 함께 즐기는 힐링 타임이다. 참여자 규모를 40팀에서 100팀으로 2.5배 확대 운영할 예정이다.&lt;br&gt;주요 프로그램은 ▲에그박사송 함께 부르기 ▲뮤지컬 맛보기 ▲퀴즈토크쇼 ▲에그박사 팬 사인회 순으로 진행된다. 이와 함께 참가자들에게는 에그박사 굿즈가 증정되며, 동반한 보호자와 부모들을 위한 숲속 카페 존도 마련될 예정이다.&lt;br&gt;축제에 대한 세부내용과 사전예약 등 자세한 정보는 서귀포시 산림휴양관리소 홈페이지(seogwipo.go.kr)와 비짓제주에서 안내되고 있다.&lt;br&gt;서귀포시 산림휴양관리소장은 “웰니스 숲힐링 축제에 많은 이용객들이 참여하여 서귀포시 숲이 가지고 있는 가치를 재인식하고 축제의 주인공은 미래세대 어린이들과 청소년 그리고 숲을 닮아가는 어르신들, 우리 모두라는 것을 인식하고 온전히 즐기는 시간이 되기를 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 김만덕기념관, 교래자연휴양림서 곶자왈 생태탐방 체험 프로그램&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;한편 김만덕기념관은 오는 29일 교래자연휴양림에서 ‘곶자왈 생태탐방’ 프로그램을 진행한다. 숲 해설과 함께 교래자연휴양림 생태관찰로를 탐방하면서 곶자왈에서 살아가는 다양한 동식물들의 생태를 직접 관찰하고 체험하게 된다.&lt;br&gt;김만덕기념관 강영진 관장은 “곶자왈 생태탐방을 통해 제주 생태계의 허파인 곶자왈의 중요성과 소중함을 깨닫는 시간이 되기를 바란다”고 말했다. 프로그램은 오전 9시부터 오후 12시까지 진행되며, 모집인원은 선착순 40명이다. 체험 신청은 김만덕기념관 홈페이지에서 신청 가능하며 참가비는 무료이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름 휴가 ‘댕댕이와 다녀올개’-관광공사 반려동물 동반 여행 기획전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500112</guid>
      <pubDate>2024-06-03T14:39:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603143916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;반려동물과 여름휴가를 즐기려는 이들을 위해 한국관광공사가 기획전을 연다.&lt;br&gt;관광공사는 “8월 31일까지 반려동물 동반 여행상품 기획전 ‘여행다녀올개! 댕댕상품 기획전’을 개최한다”고 3일 밝혔다. 이번 기획전에서는 숙박, 교통 등이 포함된 패키지 상품인 ‘제주 댕댕탐험대’, ‘경천애인마을 1박 2일’ 등 숙박 상품부터 트레킹, 요트투어 등 당일 상품까지 반려동물 전용 여행상품 총 31개가 판매된다. 구매자는 건별로 최대 30%(5만 원 한도)까지 할인받을 수 있다.&lt;br&gt;6월 3~28일 ‘상품 기획전 소문내기 이벤트’도 함께 진행된다. 개인 소셜미디어(SNS)에 기획전 이미지와 함께 응원 메시지, 해시태그를 올리면 추첨을 통해 경품을 제공한다. 자세한 내용은 대한민국 구석구석 누리집(korean.visitkorea.or.kr)의 반려동물 동반 여행 특집관에서 확인할 수 있다. 여행상품별 가격, 운영 일자 등 세부 내용은 해당 여행사 누리집에서 확인할 수 있다. 조윤미 관광공사 관광콘텐츠전략팀장은 “반려동물 동반 여행에 불편함이 없도록 반려동물 전세기, 반려동물 동반 템플 스테이 등 이색 여행상품이 구성될 수 있도록 관련 업계와 협력을 강화할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1576947 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“희망의 아이콘”…‘국민가수’ 진성 데뷔 30주년 기념 콘서트</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500126</guid>
      <pubDate>2024-06-03T15:17:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603151729_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;6월 22일, 서울 장충체육관 시작으로 한 전국투어 콘서트&lt;br/&gt;“밴드 라이브를 비롯한 다양한 무대로 기대감 상승”&lt;br/&gt;“트로트 경연의 마스터를 넘어 이제는 ‘공연계의 마스터’”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1576973 --&gt;병마와 싸워 이겨내고 자수성가와 역주행을 통해 희망의 아이콘이 된 대한민국 대표 ‘국민가수’ 진성이 데뷔 30주년을 기념해 첫 전국투어 콘서트 ‘진성 빅쇼-시즌1’을 진행한다.&lt;br&gt;지난달 18일 일본 사세보에서 3000여명의 관객을 대상으로 콘서트를 성황리에 마무리한 진성은 ‘진성 빅쇼-시즌1’을 통해 국내에서도 뜨거운 열기를 이어 나갈 예정이다. ‘진성 빅쇼-시즌1’은 이달 22일 서울 장충체육관을 시작으로 고양, 울산, 부산, 창원, 부평, 대구, 대전, 천안, 등 다양한 지역에서 약 1년간 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 공연에서는 두터운 트로트 팬덤은 물론, 대중들의 마음까지 사로잡을 수 있는 다양한 요소들을 만나볼 수 있다. 우선 10대부터 시작된 진성의 음악적 일대기를 세트리스트에 담아 누구나 공감할 삶의 ‘희로애락’을 녹여냈다. 또 기존의 악단 위주 공연이 아닌 젊은 세션들로 이뤄진 감각적인 밴드 연주와 함께 그 여운을 더욱 진하게 담아낼 예정이다.&lt;br&gt;뿐만 아니라 가수 ‘진성’의 음악 바탕이 되었던 전설적인 선배 뮤지션의 노래를 재해석하는 특별한 무대는 물론, SNS를 통해 관객들로부터 신청곡을 받아서 준비한 다양한 장르의 라이브 무대 등 새로운 코너들이 준비돼 있다.&lt;br&gt;최근 TV에서 선보인 경연 프로그램의 콘서트로 인해 다양한 연령대의 트로트 팬들이 공연장을 찾고 있다. 이런 상황에서 트로트를 기반으로 한 다양한 시도가 어우러진 ‘진성 빅쇼-시즌1’이 트로트 공연계의 ‘마스터’ 역할을 할 것으로 기대감을 모은다고 공연 주최 측은 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전국 팬들의 성원에 힘입어 6월부터 10여 개의 도시를 순회하는 ‘진성빅쇼-시즌1’은 인터파크 티켓을 통해 예매할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 당뇨병 환자 600만 명…‘녹차·딸기·사과’ 매일 먹어야 할 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125254371/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125254371/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T16:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125254261.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 당뇨병 환자의 대부분을 차지하는 제2형 당뇨병 예방에 녹차, 사과,. 딸기가 효과적인 것으로 나타났다. 2형 당뇨병은 잘못된 식습관이나 운동 부족 등으로 인슐린 저항성이 증가해 나타난다. 성인은 2형 당뇨병 환자가 대부분이다.  이들 식품에 풍부하게 들어있는 플라보노이드(flavonoid) 성분 덕분이다. 플라보노이드는 과일, 채소 등에 함유된 화합물로, 항암, 항바이러스, 항박테리아, 항산화 및 항염증 특성이 있다.   지난달 22일(현지시각) 학술지 ‘영양 &amp;amp; 당뇨’(Nutrition &amp;amp; Diabetes)에 실린 영국 연구자들의 논문에 따르면 플라보노이드가 풍부한 음식을 하루 6번 섭취한 사람은 하루 1번 섭취한 이들에 비해 2형 당뇨병 발병위험이 26% 낮았다.   체지방과 기저 염증이 줄고, 신장 및 간 기능 개선이 이러한 연관성을 부분적으로 설명하는 것으로 나타났다. 연구진은 특정 플라보노이드가 풍부한 식품의 섭취량을 늘리면 제2형 당뇨병 위험을 줄일 수 있다고 썼다.  연구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품 차세대 면역조절 항암 신약, 美 FDA 임상 1상 시험계획 신청</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125253512/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125253512/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T16:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125253495.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 미국 식품의약국(FDA)에 면역조절 항암 혁신신약 ‘HM16390(랩스인터루킨-2아날로그, LAPSIL-2analog)’ 임상 1상 시험계획(IND)을 신청했다고 3일 밝혔다. 진행성 또는 전이성 고형암 환자를 대상으로 안전성과 내약성, 약동학, 약력학 등을 평가하기 위한 임상으로 설계됐다.   HM16390은 면역세포 분화와 증식을 통해 면역 기능을 조절하는 것으로 알려진 인터루킨-2(IL-2)를 차별화해 새롭게 디자인한 IL-2 변이체다. 한미약품 독자 플랫폼 기술인 랩스커버리를 적용해 효능과 안전성, 지속성 등을 극대화한 면역조절 항암 혁신신약 후보물질이다.  항암 약물 치료 주기당 1회 피하 투여가 가능한 지속형 제제로 기존 IL-2 제제와 차별화된 수용체 결합력을 통해 항암 효능을 크게 향상시켰다고 한미약품 측은 설명했다. 흑색종과 대장암뿐 아니라 신장암과 췌장선암의 동물모델 등에서 우수한 효능을 확인했다. 이를 바탕으로 다양한 진행성 또는 전이성 고형암에서 치료 효능을 발휘할 것으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온 램시마SC, 유럽 변경허가 CHMP ‘승인 권고’ 획득… 맞춤 치료 확대·의료진 선호도 증가 기대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125255094/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125255094/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125255020.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 유럽의약품청(EMA) 산하 약물사용자문위원회(CHMP, Committee for Medicinal Products for Human Use)로부터 ‘램시마SC(성분명 인플릭시맙)’ 투여요법 추가와 용량 증량 허용을 위한 변경허가 신청에 대한 ‘승인 권고’ 의견을 받았다고 3일 밝혔다.  램사마SC는 기존 정맥주사 제형인 자가면역질환 치료제 ‘인플릭시맙(오리지널 의약품 레미케이드)’을 셀트리온이 세계 최초로 피하주사(SC) 제형으로 개발한 제품이다. 미국에서는 혁신성을 인정받아 신약에 준하는 절차를 거쳐 ‘짐펜트라’라는 이름으로 공급되고 있다. 램시마 정맥주사 제형 미국 제품명은 인플렉트라다. 램시마SC의 경우 오랜 기간 처방을 통해 효능과 안전성을 입증한 인플릭시맙 성분을 간편히 투여할 수 있도록 개선한 것이 특징이다. 치료 편의에 힘입어 글로벌 시장에서 주목받고 있으며 꾸준한 성장에 힘입어 지난해 연간 매출이 3000억 원을 돌파했다.  셀트리온은 램시마SC의 성장을 이어가기 위해 크론병(C</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임성순 ‘컨설턴트’, 英 대거상 번역추리소설 부문 최종후보에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500183</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240603500183</guid>
      <pubDate>2024-06-03T17:40:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603174030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577045 --&gt;소설가 임성순의 장편 ‘컨설턴트’가 영국 대거상 번역추리소설 부문 최종후보에 올랐다.&lt;br&gt;3일 출판사 은행나무에 따르면 ‘컨설턴트’는 완벽한 살인을 하기 위한 시나리오를 써주는 작가를 앞세워 자살을 가장한 타살을 일삼는 사회를 비판적으로 성찰한 작품이다. 국내에서는 2010년 제6회 세계문학상을 수상했다.&lt;br&gt;지난해 영국의 저명한 문학출판사인 블룸즈버리의 자회사 레이븐 북스에서 영문판으로 출간됐다. 영국 언론 텔레그래프는 “퍼트리샤 하이스미스의 서늘한 어조와 불가능 범죄를 고안하는 존 딕슨 카의 능력을 결합한 작품”이라고 호평하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영어 외에도 스페인, 일본, 아랍, 터키, 러시아, 에스토니아 등에도 번역판권이 수출됐다고 한다.&lt;br&gt;대거상(The CWA Dagger)은 1955년 영국추리작가협회(CWA)가 제정한 상으로, 미국추리작가협회가 주관하는 에드거상과 함께 영미권 양대 추리문학상으로 꼽힌다. 윤고은 작가가 장편소설 ‘밤의 여행자들’로 2021년 이 상의 번역추리소설 부문을 동양인 최초로 수상한 바 있다.&lt;br&gt;‘컨설턴트’는 올해의 대거상 번역추리소설 부문 최종후보 6개 작품에 포함됐으며, 수상작은 다음달 4일 발표된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매 예방엔 화투? 고스톱 잘 치는 환자 될라… 일기 쓰고 운동하세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604019001</guid>
      <pubDate>2024-06-03T18:27:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603182740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;65세 이상 인구 10명 중 1명 앓아&lt;br/&gt;환자 74%가 알츠하이머성 치매&lt;br/&gt;기억력 등 인지기능 서서히 저하&lt;br/&gt;잠시 깜빡하는 건망증과 구별해야&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;스트레스·가족력 탓 젊은층 발병&lt;br/&gt;우울증 앓았다면 위험 2~3배까지&lt;br/&gt;하루 1시간 이상 유산소 운동 추천&lt;br/&gt;언어 공부 등도 치매 예방에 효과&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1577061 --&gt;치료법을 찾지 못해 진단 자체로 ‘공포’인 병이 있다. 치매다. 초고령화 사회(만 65세 이상 인구가 전체 인구의 20% 이상)에 접어들면서 노인성 치매 환자가 급증하는 가운데 20~50대 ‘젊은 치매’ 환자도 빠르게 늘고 있다. 유전적 요인 외 우울증과 지속적 스트레스가 치매 유발 요인으로 꼽히면서 전문가들은 조기 검진을 통한 예방의 중요성을 강조한다.&lt;br&gt;65세 이상 인구 10명 중 1명은 치매를 앓고 있다. 원인은 다양하지만 퇴행성 뇌 질환으로 불리는 ‘알츠하이머성 치매’가 전체의 74%에 이른다. 뇌혈관 질환으로 생기는 ‘혈관성 치매’는 11% 정도다. 3일 건강보험심사평가원에 따르면 알츠하이머성 치매 환자 수는 2010년 13만 1513명에서 지난해 62만 4187명으로 13년 만에 50만명 가까이 늘었다. 중앙치매센터(‘대한민국 치매 현황 2022’)는 2022년 전체 치매 환자 97만명의 9% 남짓인 8만명이 65세 미만 ‘초로기 치매’ 환자였고, 초로기 치매의 3분의1은 알츠하이머성이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;알츠하이머성 치매는 기억력과 언어, 시공간 파악 능력, 판단력 등 인지기능이 매우 서서히 저하되는 병이다. 1907년 독일 정신과 의사 알로이스 알츠하이머 박사가 최초로 학계에 보고했다. 처음에는 방금 한 일을 기억하지 못해 똑같은 일을 반복하거나 같은 질문을 되풀이하다 점점 먼 과거까지 기억을 못 하게 된다. 또 이해·판단·계산 능력이 둔해지면서 방향감각을 잃거나 어린아이처럼 행동한다. 심해지면 대소변을 가리지 못하는 등 거동이 힘든 상태로 변화하다 합병증으로 사망한다.&lt;br&gt;알츠하이머성 치매의 초기 증상은 나이가 들면서 잊어버리는 일이 잦아지는 ‘양성 노인성 건망증’과 언뜻 비슷해 보이지만 뚜렷한 차이가 있다. 건망증은 귀띔해 주면 기억해 내고 기억력에 문제가 있다는 것을 인지해 메모 등으로 보완하려고 애쓰지만, 치매는 귀띔해 줘도 기억하지 못한다. 기억력에 문제가 있다는 것을 모르거나 인정하려고 하지 않는다.&lt;br&gt;알츠하이머성 치매는 ‘베타 아밀로이드’라는 이상단백질이 뇌에 축적되면서 시작되는 것으로 알려져 있다. 이 외에도 다양한 요인이 뇌 신경세포를 손상시키면서 발병한다. 치매 유병률은 나이가 5.1세 증가할 때마다 2배씩 증가한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;젊은 환자들의 경우 유전적 요인이 매우 높다. 윤영철 중앙대병원 신경과 교수는 “유전적 요인은 전체 알츠하이머병의 5% 이내이지만 알츠하이머를 앓는 부모, 형제가 있다면 그렇지 않은 경우에 비해 발병률이 3.5배 정도 높고 젊은 나이에 걸린 경우 위험도 더 커진다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가족력과 함께 정신적 스트레스, 중금속 등 유해 환경, 흡연·과음, 디지털기기에 대한 지나친 의존 등도 젊은 나이에 발병할 수 있게 한다. 김희진 한양대병원 신경과 교수는 “부모, 형제 중 치매 환자가 있으면 본인이 치매에 걸릴 가능성이 20~25% 정도다. 일반인보다 5배 높은 수치”라며 “40대 등 비교적 젊은 나이의 초로기 치매가 최근 점점 늘어나는 추세인데 노년기 치매보다 빨리 악화하는 경향이 있다”고 말했다.&lt;br&gt;스트레스를 쉽게 받고 꼼꼼하고 고집이 세며 성격이 급한 경우 치매에 잘 걸린다는 연구 결과도 있다. 스트레스가 뇌의 코르티코트로핀 분비 호르몬(부신피질자극호르몬)을 증가시키고 알츠하이머병에서 나타나는 베타 아밀로이드 생산을 자극해 기억력과 관계된 영역인 ‘해마’ 손상을 유발한다는 것이다.&lt;br&gt;우울증이 있으면 발병 위험은 더 커진다. 김 교수는 “스트레스가 알츠하이머병 위험성을 증가시킨다는 연구 결과들이 발표됐다”면서 “화병, 우울증은 치매 위험인자인데 우울증을 앓은 적이 있는 노인이 그렇지 않은 노인보다 발병 가능성이 2~3배 높다”고 설명했다.&lt;br&gt;알츠하이머성 치매는 완치가 없지만 약물 치료로 진행을 늦출 순 있다. 이동영 서울대병원 정신건강의학과 교수는 “증상을 완화하고 진행 속도를 늦출 수 있는 여러 약물은 환자와 가족 모두의 삶의 질을 유지하는 데 도움을 주고 환자 예후에도 긍정적 영향을 미친다”고 말했다. 실제 ‘콜린 분해효소 억제제’란 약물을 복용한 사람과 복용하지 않은 사람을 8년간 추적한 결과 약을 복용한 그룹의 20%가 요양시설에 입소한 반면, 미복용 그룹은 90% 이상이 입소했다.&lt;br&gt;완치약이 없는 상황에서는 ‘예방’이 가장 중요하다. 조한나 연세대 강남세브란스병원 신경과 교수는 “치매 예방을 위한 인지기능 개선 활동은 ‘매일’, ‘꾸준히’가 중요하다”며 “매일 노트에 사소한 것이라도 일기를 써 보고 외국어, 악기 등 새로운 것을 배우는 것은 단순히 책을 읽는 수동적 인지 활동보다 더 효과가 있다”고 조언했다. 좋아하는 노래 가사 외우기, 십자말풀이, 끝말잇기 게임도 기억력 향상에 도움을 준다.&lt;br&gt;또 하루 최소 1시간 이상 약간 숨이 가쁠 정도의 걷기 유산소운동을 50여일 이상 지속적으로 하는 경우에도 의미 있는 인지능력 향상을 기대할 수 있다. 긍정적 마음가짐으로 스트레스를 최소화하고 고혈압, 당뇨, 비만 등 성인병을 관리하는 게 좋다. 과식, 과음을 피하고 금연을 하는 것도 중요하다.&lt;br&gt;김 교수는 “뇌는 쓰면 쓸수록 신경세포가 늘어나지만 스트레스를 받을 정도로 쉬지 못하면 스트레스 호르몬의 지속적인 증가로 행동과 기억을 관장하는 뇌 부위가 손상된다”면서 “적절한 휴식이 기억력 유지에도 매우 중요하다”고 전했다.&lt;br&gt;윤 교수는 “알츠하이머성 치매 같은 퇴행성 신경계 질환은 생활 습관을 고쳐 나가는 것이 최선”이라고 말했다. 어르신들에게 속설처럼 알려진 ‘고스톱’의 치매 예방 효과에 대해선 “고스톱은 판세를 분석하는 두뇌 활동 등 노인들의 인지기능 증진 수단이 될 수는 있지만 전반적인 인지기능이나 일상생활 수행 능력을 향상시키지는 않는다”며 “‘고스톱만 잘 치는 치매’가 될 수도 있는 만큼 글을 읽고 창조성을 지원하는 뇌를 골고루 사용할 수 있는 정신 활동을 생활화하는 것이 치매 예방에 더 효과적”이라고 제안했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시는 진실로 나에게 고독이었다” [제32회 공초문학상]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604021001</guid>
      <pubDate>2024-06-03T18:28:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603182758_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;“시에서 무거운 말 안 하려고 노력&lt;br/&gt;일상 속 영원한 숙제 쓰려고 고민&lt;br/&gt;어머니께서 저를 불이라고 말해&lt;br/&gt;물을 닮으려는 마음 갖고 산 듯”&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;등단 60년 넘은 ‘노장 중의 노장’&lt;br/&gt;중·고·대학 교단서 26년 가르쳐&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;hr class=con_hr_01 /&gt;&lt;b&gt;물의 표정 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;누구는 물의 표정을 고요라고 하고 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;어떤 이는 그래도 정결이라 하지만 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;나는 또 하나 순종이라고 우긴다 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;거슬러 흐르는 걸 본 적이 없으므로 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;앞 물을 따라가며 제 몸을 씻는 물 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;영원의 길을 찾아 되짚어 오는 물 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;돌아오기 위해서 불길 위에 눕는 물 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;물의 온도는 봉헌과 헌신 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;이슬로 안개로 그러다가 강물로 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;온몸을 흔들어 겸허히 고이는 &lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;물의 내일은 부활&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;조용한 낙하&lt;/b&gt;&lt;hr class=con_hr_01 /&gt;&lt;!-- 그림 1577062 --&gt;‘시가 무엇인 것 같으냐’는 나어린 기자의 삿된 질문에 노시인은 다만 자신의 시집 한 권을 건넸다. 제목은 ‘껍데기 한 칸’. 초판 발행일은 지금으로부터 38년 전인 1986년 7월 25일이다. 책값이 인상적인데, 1800원. 요즘 시집이 1만원 안팎이란 점을 생각하면 상전벽해다. 시집에서 시인은 시를 이렇게 정의하고 있다. “시는 진실로 나에게 있어 고독이었다. 각기 다른 의미를 달고 나간, 다른 이름들을 붙인 나의 시는 모두 나의 고독이었다.”&lt;br&gt;이향아(86) 시인은 1961년 한 여성 교양지에서 모집했던 ‘여류신인상’에 뽑힌 적이 있었는데, ‘여류’라는 꼬리표를 달고 나오기가 마음에 차지 않았다고 한다. 그래서 ‘현대문학’ 신인 추천으로 등단했는데 초회가 1963년이고 마지막 추천 완료가 1966년이다. 모로 따져도 시력(詩歷)이 60년은 넘은 셈. 그러나 시인은 “등단이 빠른 것도, 시집이 많은 것도 자랑이라고는 생각지 않는다”고 했다. 4일 공초문학상 시상식을 앞둔 지난달 31일 서울 강남구에 있는 자택에서 시인을 만났다.&lt;br&gt;“공초 선생님은 우리가 대학생 때 명동에 자주 가시는 찻집이 있었는데, 그 찻집에 가면 선생님을 뵐 수 있다고 해서 친구들과 어우러져 갔던 적이 있습니다. 늘 여러 사람에게 둘러싸여 계셔서 감히 뚫고 가기가 어려웠지요. 그를 허무주의자라고 말하기도 하지만 그분은 허무(空)까지도 초월하신(超) 완전한 자유주의자이며 이상주의자이십니다.”&lt;br&gt;1998년 윤동주문학상, 2003년 한국문학상, 2018년 신석정문학상, 2020년 문덕수문학상 등 그간 숱한 상을 받았던 시인은 “처음엔 많은 문학상 중 하나라고 생각했다”면서도 “공초 선생님을 기리고 경모하는 진지함과 엄숙함에 이 상을 참 특별하게 생각하게 됐다”고 했다.&lt;br&gt;이 시인은 중·고등학교 교단에서 18년간, 모교인 경희대 국문과에서 석·박사를 마친 후엔 광주 호남대에서 26년간 학생들을 가르쳤다. 어릴 적부터 희망을 물으면 부모님의 뜻과는 다르게 “시를 쓰는 국어 선생님이 되겠다”고 말했다는 시인은 평생을 자신의 꿈대로 살아왔던 셈이다.&lt;br&gt;“교단과 문단에는 공통점이 많습니다. 교단에 학생이 있다면 문단엔 독자가 있죠. 그리고 모두 무대가 있습니다. 교단에서 최선을 다해 감동을 창조하듯이 문단에서도 작품을 발표하면서 감동을 창조해야 합니다. 교실에서 수업을 마치고 클라이맥스를 성공적으로 이룬 기쁨으로 교무실로 들어가곤 했습니다. 그 절정감을 경험하지 못한 날에는 기분이 묘해서 어서 다음 수업 시간이 오기를 기다리곤 했죠.”&lt;br&gt;‘안개 속에서’, ‘나무는 숲이 되고 싶다’를 비롯한 시집과 문학 이론서, 수필 등 다양한 저작을 남긴 시인은 “시는 서정시여야 한다는 생각에 변함이 없다”고 말했다. 다만 같은 서정시라도 시의 형식에는 관심이 많아서 여러 가지로 시도해 왔다고 덧붙였다. ‘시인으로 살며 괴로운 순간도 많았을 것 같다’고 물었더니 “시가 마음대로 써지지 않을 때면 우울하다”면서도 “그러나 기쁜 순간이 더 많았는데 특히 가끔 나가는 모임에서 누군가가 나의 시를 읽고 정말 좋았다고 하면 몇 끼를 굶어도 될 만큼 기쁘기도 하다”고 했다.&lt;br&gt;“초기에는 수식어에 마음을 많이 썼지만, 점차 거기에 비중을 두지 않게 됐습니다. 시를 쓰면서 항상 ‘그래서 어쨌다는 건가’라는 말을 스스로 되물어요. 시에서 가능한 한 무거운 말을 하지 않으려고 하죠. 일상적인 것, 너무 특수하지 않은 것 그러면서도 영원한 숙제로 남을 것들을 쓰려고 합니다.”&lt;br&gt;‘누구는 물의 표정을 고요라고 하고/어떤 이는 그래도 정결이라 하지만/나는 또 하나 순종이라고 우긴다/거슬러 흐르는 걸 본 적이 없으므로 /앞 물을 따라가며 제 몸을 씻는 물/영원의 길을 찾아 되짚어 오는 물/돌아오기 위해서 불길 위에 눕는 물/물의 온도는 봉헌과 헌신/이슬로 안개로 그러다가 강물로/온몸을 흔들어 겸허히 고이는/물의 내일은 부활/조용한 낙하’&lt;br&gt;수상작 ‘물의 표정’은 지난 4월 출간된 시인의 시집 ‘모감주나무 한 그루 서 있었네’(시와시학사)의 수록작이다. 시인은 어릴 적 어머니로부터 ‘불’이라는 말을 들었다고 한다.&lt;br&gt;“수상작을 듣고 다소 놀랐어요. 아마 타오르는 불에 대한 주변의 근심을 받아들여 한결같이 흐르면서 주변을 양육하는 물이 되기를 속으로 바라고 있었나 봅니다. 물의 고요와 정결, 순종과 봉헌과 헌신 그리고 부활. 물을 닮으려는 마음이 제게 담겨 있다는 걸 깨닫습니다.”&lt;br&gt;&lt;b&gt;■이향아 시인은&lt;/b&gt;&lt;br&gt;▲1938년 충남 서천 출생 ▲1963~1966년 ‘현대문학’ 3회 추천으로 등단 ▲1963년 경희대 국문과 학사 ▲1979~1987년 경희대 국문과 석·박사 ▲1963~1982년 전주기전여고 등 중·고등학교 교사 ▲1982~2003년 호남대 국어국문학과 교수 ▲1998년 윤동주문학상 ▲2003년 한국문학상 ▲2017년 아시아기독교 문학상 ▲2018년 신석정문학상 ▲2020년 문덕수문학상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 베링거·알케미스 출신 ‘최영기 전무’ 영입… 합성신약부문장 선임</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125258534/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125258534/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T19:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125258573.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 베링거인겔하임과 알케미스 등 해외 제약·바이오업체 출신 최영기 전무를 중앙연구소 부소장 겸 합성신약부문장으로 영입했다고 3일 밝혔다.  최영기 전무는 서울대 제약학 석사를 수료하고 오리건주립대에서 화학박사 학위를 취득한 제약 및 바이오 분야 연구·개발(R&amp;amp;D) 전문가다. 지난 2005년 베링거인겔하임에서 저분자 약물 (물질) 발견업무를 맡았고 포마테라퓨틱스에서 화학 기술 활성화 업무를 담당했다. 이후 아일랜드 소재 알케미스에서 R&amp;amp;D 총괄 임원을 역임했다.   유한양행 관계자느 “20년 가까이 해외 제약·바이오업체에서 경력을 쌓은 R&amp;amp;D 분야 전문가로 유한양행 R&amp;amp;D에 활력을 불어넣을 것으로 기대한다”고 말했다.  한편 유한양행은 오는 2026년 창립 100주년을 맞아 국내 31호 신약인 비소세포폐암 치료제 ‘렉라자(성분명 레이저티닙)’를 글로벌 블록버스터 신약으로 육성한다는 방침이다. 현재 미국 식품의약국(FDA) 승인에 대한 기대를 모으고 있다. 여기에 다수 면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목암생명과학연구소, 신현진 신임 소장 선임… “AI 신약개발 플랫폼 구축 박차”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125259011/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125259011/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T20:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125258981.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;목암생명과학연구소는 신현진 부소장을 신임 소장으로 선임했다고 3일 밝혔다. 신현진 신임 소장은 서울대 전기공학부를 졸업한 후 텍사스대학교 오스틴캠퍼스에서 의생명공학 석사와 의생명정보학 박사 학위를 받았다.   이후 다나-파버 암연구소를 거쳐 다케다제약 미국법인에서 생명정보학·전산생물학(bioinformatics‧computational biology) 수석연구원으로 근무했다. 목암연구소에는 지난 2021년 합류해 생명정보학과 인공지능(AI)을 활용한 신약개발 분야 연구를 주도했다.  현재 mRNA(메신저 리보핵산) 희귀질환 치료제 개발을 위한 플랫폼 구축 등 AI 신약개발 관련 연구를 진행하고 있다. 서울대병원과 서울대, 고려대, 카이스트(KAIST) 등 국내 유수 연구기관과 긴밀한 협력관계를 이어가고 있다.  신현진 신임 소장은 “AI를 활용한 mRNA 신약개발 플랫폼 구축과 희귀질환 치료제 개발을 위해 자체 연구 역량을 기르고 대내외적으로 산·학·연을 아우르는 다양한 협력관계를 확대해 나갈 계획”이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>폐에 좋은 ‘폐 닮은 호두’… 허리 통증에도 효능[이상곤의 실록한의학]〈149〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240603/125259953/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240603/125259953/1</guid>
      <pubDate>2024-06-03T22:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125256479.13.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호두는 과육의 주름이 뇌와 똑 닮았다고 해 기억력이나 인지능력 향상에 좋다고 생각하는 이들이 있다. 하지만 한의학에서 말하는 호두의 효능은 전혀 다르다. 동의보감에는 “호두 속살이 쭈그러져 겹친 것이 폐의 형체와 비슷한데 이것은 폐를 수렴시키므로 숨이 가쁜 것을 치료한다”는 기록이 있다. 실제 영조 재위 4년의 기록을 보면 “대비와 세자가 감기에 걸려 기침이 그치지 않자 호두로 차를 만들어 복용시켰다. 증상은 심하지 않고 기침이 그치지 않는 증상에 (호두를) 사용하였다”는 대목이 나온다.   호두(胡桃)는 원래 오랑캐의 복숭아라는 뜻이다. 당나라 때 장건이 서역 정벌을 하고 난 후 들여온 과일이라는 뜻에서 유래됐다. 고려 중엽 천안 출신 고관인 류청신이 원나라에 사신으로 갔다가 들여와 고향에 뿌린 게 천안 호두의 시초라는 설이 있으나 신라 경덕왕 14년에 작성돼 일본에 있는 민정 문서에 당시 신라에 있던 잣나무, 호두나무의 숫자가 자세하게 기록된 것으로 보아 그 전에 들어왔을 가능성이 크다.   한의학에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건보 적용 난임 시술 횟수 25회로 확대… 만 45세 이상은 본인부담비율 50% [알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604019002</guid>
      <pubDate>2024-06-04T02:41:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;b&gt;Q. 건강보험이 적용되는 난임시술 횟수는.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;A. 올해 2월부터 체외수정(신선 배아·동결 배아 합산) 20회, 인공수정 5회 등 총 25회로 확대됐다. 미성숙 난자 또는 비정상 난자만 채취돼 수정 가능한 난자를 획득하지 못한 경우는 횟수에서 차감하지 않아 사실상 시술 횟수는 더 늘어났다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;Q. 본인부담비율은 어떻게 되나.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 만 45세 미만은 30%, 만 45세 이상은 50% 적용된다. 공단 홈페이지 또는 모바일 앱(The건강보험)에서 시술 유형·잔여 횟수 등을 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;Q. 올해 2월 이전 체외수정을 받았던 대상자의 잔여 횟수는.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;A. 현재 남아 있는 잔여 횟수를 합산한 후 추가 제공된 4회를 더해 급여 적용한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;b&gt;Q. 민법상 혼인 관계가 아닌 경우(사실혼)와 재혼했을 때는.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;A. 사실혼 관계도 지원받을 수 있다. 다만 시술 이전 관할 보건소에서 발급받은 난임부부 시술비 지원결정통지서를 신분증과 함께 요양기관에 제출해야 한다. 시술 중 법률혼 관계로 전환될 경우 이전 적용 횟수가 모두 합산되며, 재혼인 경우 건보 난임시술 급여 횟수는 처음부터 다시 적용된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거스르지 않는 고요… 물의 길, 영원의 길 [제32회 공초문학상]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604021002</guid>
      <pubDate>2024-06-04T02:42:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>자유와 허무, 민족과 아시아와 우주를 함께 노래한 공초 오상순 선생의 시사적 위의(威儀)와 가치를 계승해 온 공초문학상이 올해로 32회를 맞았다.&lt;br&gt;이번에 수상자로 선정된 이향아 시인은 삶의 보편적이고 공감적인 의미를 특유의 가지런한 서정적 언어로 담아 온 우리 시단의 대표 중진이다. 그동안 시인은 원형적이고 훼손되지 않은 사물과 순간과 장면에 대한 오랜 기억을 통해 아름다운 삶을 가능하게 한 원형적 에너지를 발견해 왔다. 그는 이러한 방법을 통해 지속적 치유와 긍정의 미학을 구축해 왔는데, 근작 시집 ‘모감주나무 한 그루 서 있었네’(시와시학사)는 삶의 본원적 속성을 탐구하는 단아한 서정을 보여 준 수작으로 평가받아 마땅하다. 수상작 ‘물의 표정’은 짧고 강렬한 노래에 이러한 서정성을 순간적 응집력으로 담아낸 산뜻한 범례라 할 것이다. 그 안에는 시인이 지향해 온 삶의 기율이 ‘고요’와 ‘정결’을 지나 ‘순종’이라는 어휘로 집약되고 있는데, 이는 거슬러 흐르는 법이 없는 물의 속성을 통해 겸허하고 조용한 낙하를 택하면서 영원의 길을 찾아 나서는 화자의 마음을 잘 보여 준다. 마침내 시인은 봉헌과 헌신의 삶이야말로 상선약수(上善若水)처럼 온전한 삶의 순리를 담는다는 것을 잔잔하게 웅변해 준다. 이는 명징한 기표로는 잘 드러나지 않는 비가시적 신비로움의 언어이기도 하다. 이때 ‘물’은 인간의 존재론적 표상일 뿐만 아니라, 스스로 몸을 씻고 불길 위에 눕는 ‘부활’의 과정을 통해 삶의 본원적 속성을 암시하는 매재로서도 우뚝하다 할 것이다.&lt;br&gt;심사위원들은 이 작품에 대해 이향아 시인이 오래 탐구해 온 서정적 세계가 특유의 울림과 질감과 무게로 전해진 사례라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;심사위원 이근배 시인·문정희 시인·유성호 문학평론가&lt;br&gt;&lt;b&gt;■공초문학상은&lt;/b&gt;&lt;br&gt;공초(空超) 오상순은 아침에 일어나 잠자리에 들 때까지 담배를 손에서 놓지 않았다고 한다. 지인들은 그를 ‘공초’라는 아호보다 ‘꽁초’라는 별호로 불렀다. 활발한 활동에도 살아생전 한 권의 시집도 내지 않았다. 결국 후배들이 사후에야 존경을 담아 시집을 만들었다. 그저 재미난 이야기와 후배들의 존경만으론 그를 예단키 어렵다. 구상 시인은 공초의 시 ‘아시아의 마지막 밤 풍경’을 평하면서 그를 “무(無)교리의 종교가이며 사상가”로 규정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국 근대 시의 개척자인 시인은 1920년대 한국 신시운동의 선구가 된 ‘폐허’의 동인으로 참여했다. ‘허무혼의 선언’, ‘방랑의 마음’, ‘아시아의 마지막 밤 풍경’ 등 50여편의 시를 남겼다. 1926년 작품 활동을 그만두고 부산 동래 범어사에 입산해 불교와 인연을 맺었다. 불교의 공(空)을 초월하고 싶은 마음이 담긴 ‘공초’라는 호를 사용한 것도 이 무렵부터다. 혈육도 집도 없이 평생 독신으로 무욕의 삶을 살았다.&lt;br&gt;1992년 무소유를 실천한 그를 기리기 위해 공초문학상을 제정했다. 1993년 첫 수상자를 낸 공초문학상은 등단 20년 차 이상의 중견 시인들이 최근 1년 이내에 발표한 작품 중에서 수상작을 고른다. 역대 수상자로 신경림, 오세영, 김지하, 정현종, 신달자, 정호승, 도종환, 나태주, 오탁번, 문정희 시인 등이 있다. 올해 32회 시상식은 4일 오전 10시 30분 서울 광화문 한국프레스센터에서 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천국 같은 집 담장 너머에… 무심하고 평범한 惡의 얼굴 [영화 프리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604022002</guid>
      <pubDate>2024-06-04T02:42:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/04/SSC_20240604024222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;2014년 출간된 동명 소설 영화화&lt;br/&gt;나치장교 가족의 평온한 일상 속&lt;br/&gt;학살의 흔적 간접적으로 보여 줘 &lt;br/&gt;담담하게 ‘악의 평범성’ 재조명&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1577145 --&gt;근사한 집에서 다섯 명의 자녀와 행복하게 살고 있는 부부. 남편은 아이들과 함께 즐거운 시간을 보내고, 아내는 꽃으로 가득한 정원을 정성스레 가꾼다. 작지만 야외 수영장도 갖췄다. 친한 이들이 가끔 놀러 오고, 맛있는 식사를 즐기는 모습이 한 폭의 그림 같다. 그런데 뭔가 이상하다. 바로 옆 건물에서는 비명이 수시로 들리고, 검은 연기가 피어난다.&lt;br&gt;5일 개봉하는 영화 ‘존 오브 인터레스트’는 아우슈비츠 수용소 소장이었던 나치 친위대 지휘관 루돌프 회스(크리스티안 프리델 분) 가족의 행복을 통해 비극을 드러낸다. 마틴 에이미스가 2014년 출간한 동명 소설을 영화화한 것이다. 책 제목이자 영화 제목인 ‘존 오브 인터레스트’는 독일 아우슈비츠 강제 수용소를 둘러싼 40㎢ 지역을 가리킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강변에서 느긋하게 수영을 즐기고 돌아온 회스 가족의 모습으로 시작한 영화를 보노라면 이질감이 점차 크게 느껴진다. 아내 헤트비히(산드라 휠러 분)가 몸에 대보는 밍크코트는 계절에 맞지 않고, 화사한 색의 프랑스제 립스틱은 사용한 흔적이 있다. 수용자의 옷을 입은 구두닦이 소년이 장교의 신발에 광을 내고, 독일군들이 집에 찾아와 회스의 지시를 받는 모습을 볼 때쯤이면 슬슬 감이 온다. 중간중간 나오는 총소리와 비명, 그리고 포로를 태웠음을 짐작하게 하는 기차 등은 이곳이 곧 ‘지옥 옆 천국’이었음을 알려 준다.&lt;br&gt;옆에서는 지옥도가 펼쳐지지만 자신만의 왕국을 지키고자 발버둥 치는 회스 부부의 모습에 이질감은 슬슬 공포로 바뀐다. 인간은 한낱 파리처럼 죽이는 회스가 “막사 옆 라일락을 꺾지 말라”고 지시하는 모습이라든가, 헤트비히가 회스에게 “당신과 떨어져 살더라도 가족들과는 여기서 살겠다”고 하는 장면이 그렇다. 회스가 전국 수용소장들이 참석하는 회의 이후 저녁 파티에 모인 사람들을 보고 “어떻게 하면 가스로 모두 죽일 수 있을까 고민했는데 여긴 천장이 높아서 어려울 것 같다”고 아내에게 농담처럼 말하는 부분은 그의 악마성을 그대로 드러낸다.&lt;br&gt;회스가 퇴근할 무렵 문으로 무언가를 본 이후 구역질을 해 대는 장면이 영화의 백미다. 끔찍한 과거가 있었기에 현재가 있고, 그러니 과거를 잊어선 안 된다고 말하는 듯하다.&lt;!-- 그림 1577146 --&gt;지금까지 여러 감독이 독일의 홀로코스트를 직접적으로 그렸지만 조너선 글레이저 감독은 이를 과감하게 뒤집는다. 해나 아렌트가 말한 ‘악의 평범성’처럼 가해자들은 괴물이 아니라 자신만의 행복을 위해 노력한 평범한 이들이었다는 사실을 담담하게, 그러면서도 분명하게 전달한다. 제76회 칸국제영화제 심사위원대상 등 4개 상을 비롯해 제96회 아카데미시상식 국제장편영화상 등 유명 영화제가 상을 안긴 이유일 터다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;글레이저 감독은 “‘그들’도 인간이고, 우리가 ‘그들’일 수 있다는 사실을 깨닫는 순간 영화의 모든 평온한 일상은 극한의 공포가 될 것”이라고 강조했다. 105분. 12세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오래 일하고 적게 자는 한국… 진정한 ‘쉼’은 있을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604022001</guid>
      <pubDate>2024-06-04T02:42:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/03/SSC_20240603100320_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1576826 --&gt;지난해 경제협력개발기구(OECD)가 발표한 통계에 따르면 2022년 한국 노동자의 평균 근로시간은 1901시간으로 OECD 평균보다 149시간 길다. 이전보다는 나아졌다고 하지만 여전히 휴가를 내려면 윗사람 눈치를 봐야 하는 분위기가 존재한다. 이렇듯 여유시간이 부족하니 사람들은 자투리 시간에도 자기 계발에 투자하거나 보복 소비를 하는 등 파괴적으로 쉰다.&lt;br&gt;우리에게 쉰다는 것은 무엇일까, 일한다는 것의 반대 의미일 뿐일까.&lt;!-- 그림 1576827 --&gt;인문 잡지 ‘한편’은 ‘쉼’이란 주제로 14호 특별 호를 구성했다. 이번 호를 위해 한편 측은 2044명의 독자를 대상으로 쉼과 관련한 설문조사를 했다. ‘평소에 잘 쉬고 있나요’라는 질문에 대해 ‘그렇다’는 19.5%였고 61.4%의 응답자는 ‘그럴 때도 있고 아닐 때도 있다’고 답했다. ‘보통 쉴 때 무엇을 하나요’라는 질문에는 복수 응답을 하도록 했는데 ‘그냥 누워 있기’가 74.5%로 압도적 1위를 차지했다. 그리고 응답자 중 1320명은 쉬고 있을 때 ‘이 시간이 끝나지 않았으면’이라고 생각한다고 말했다.&lt;br&gt;흔히 많은 사람이 쉰다는 것은 일한다는 것의 반대로 생각하지만 쉼으로써 창조성을 회복하고 삶의 활력을 되찾기 위해서는 그런 이분법적 사고에서 벗어나 진짜로 아무 생각 없이 쉴 수 있어야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하미나 작가는 ‘곧바로 응답하지 않기’라는 글에서 “어떤 삶이 더 좋은 삶인가를 가르칠 자격도 그런 소양도 없지만 적어도 나는 지금의 내가 원하는 것이 무엇인지는 안다. 이는 일상에서 충분한 휴식을 취해야만 알 수 있다”고 말한다.&lt;br&gt;다큐멘터리스트 김진영은 ‘도망치는 것도 때로는 도움이 된다’는 글을 통해 극심한 번아웃에 시달리다가 떠나는 용기를 실천한 경험을 고백한다. 김진영은 번아웃이 그저 일에 지치고 무기력해지는 수준을 넘어 삶에 대한 의지까지 앗아간다고 말한다. 그런 삶을 내려놓고 주변의 다정한 돌봄, 좋은 식재료, 규칙적 일과에 몸을 맡기면서 원초적 기쁨을 느끼게 됐다고 고백했다. 필요한 쉼을 발굴하면 비로소 나에게 맞는 삶의 형태를 찾을 수 있게 된다고 조언한다.&lt;br&gt;편집자이자 작가인 이정화와 정기현은 ‘책 만드는 사람들이 도시 농부가 된 이유’에서 잠깐의 틈 만들기에서 일이 아닌 다른 것을 지속할 뜻밖의 힘을 얻은 빛나는 순간이 있다면서 쉼의 중요성을 강조한다. 이들이 모두 공통으로 이야기하는 것은 다소 뻔하지만 “비워야지 채울 수 있다”는 삶의 진리다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수원은 왕갈비, 대구는 막창… 잊지 마세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604022003</guid>
      <pubDate>2024-06-04T02:42:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/04/SSC_20240604024225_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577147 --&gt;한국관광공사가 경기 수원 왕갈비, 대구 안지랑 골목 막창 등 지역 대표 음식을 앞세워 일본 관광객 공략에 나선다.&lt;br&gt;관광공사는 3일 “수원 왕갈비, 대구 막창 등 지역 대표 음식을 소재로 방한 일본인 관광객 대상 ‘지역특화음식 캠페인’을 11월 30일까지 추진한다”고 밝혔다. “서울 중심의 한국 여행이 주류를 이루고 있는 가운데 일본인의 주요 관심사인 ‘음식’을 활용해 지방 관광을 유도, 지역 경제 활성화를 촉진하고자 이번 캠페인을 기획했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;실제로 일본인에게 ‘음식’은 여행을 결정짓는 가장 중요한 요소다. 관광공사 설문조사에 따르면 한국에서 주로 참여한 활동을 묻는 말에 일본인의 88.3%가 ‘식도락 관광’이라고 응답했다. 내한 관광객 평균(73.2%)보다 훨씬 높은 비율로 나타날 정도로 ‘음식’은 일본인에게 인기가 높은 콘텐츠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 캠페인은 경기관광공사, 대구시 등이 함께한다. 수원, 대구 지역의 대표 음식인 왕갈비, 막창 등 특별 정식 메뉴를 개발해 27개 업소에서 저렴한 가격에 판매하고 수원 화성행궁, 대구 이월드 등 40여 개 관광 명소에서 쓸 수 있는 할인 혜택도 제공한다. 선착순 2000명에게는 한국식 수저 세트도 제공한다.&lt;br&gt;이번 캠페인에선 모바일 예약 서비스 수요 확대에 발맞춰 일본 관광객이 주로 사용하는 플랫폼과 협력해 마케팅을 추진한다. 박성웅 관광공사 일본팀장은 “방한 일본인의 49.5%가 방한 여행 시 이용한다고 밝힌 예약 대행 플랫폼 ‘코네스트’와 연계해 캠페인 참가 식당은 물론 KTX 예약까지 제공해 지방 관광의 접근성을 높일 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 6월 4일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500001</guid>
      <pubDate>2024-06-04T02:46:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20240508032705_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 소망하는 일 이루어진다.&lt;br&gt;60년생 : 행운은 천천히 찾아드는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 마음 놓고 일을 추진하라.&lt;br&gt;84년생 : 작은 횡재수가 있다.&lt;br&gt;96년생 : 주위와 협조하면 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 마음을 편히 가져라.&lt;br&gt;61년생 : 새로운 일을 시작하기엔 이르다.&lt;br&gt;73년생 : 유혹에 넘어가기 쉽다.&lt;br&gt;85년생 : 변화와 변동이 생길 것이다.&lt;br&gt;97년생 : 근심이 사라진다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 감정을 확실하게 정리해야 한다.&lt;br&gt;62년생 : 주변의 도움으로 일이 해결.&lt;br&gt;74년생 : 복권을 사보는 것도 괜찮다.&lt;br&gt;86년생 : 만사가 형통하다.&lt;br&gt;98년생 : 귀인과의 만남을 소중히 하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 작은 것이 쌓여 큰 것 된다.&lt;br&gt;63년생 : 기회는 항상 오는 것이 아니다.&lt;br&gt;75년생 : 모든 일이 원만하게 될 것이다.&lt;br&gt;87년생 : 기분 좋은 얼굴로 대하라.&lt;br&gt;99년생 : 성실한 일에 보답 있겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 몸과 마음이 편안한 하루.&lt;br&gt;64년생 : 행운과 이익이 많이 발생한다.&lt;br&gt;76년생 : 순리대로 행하면 행운 넘친다.&lt;br&gt;88년생 : 성공을 향해 힘껏 달려라.&lt;br&gt;00년생 : 주변은 분주한데 마음은 외롭구나.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 액이 사라지고 복이 오는구나.&lt;br&gt;65년생 : 겸손히 행동하면 명예 있다.&lt;br&gt;77년생 : 큰 낭패 보기 전에 주색을 멀리해야.&lt;br&gt;89년생 : 매사 순조롭게 흐르는구나.&lt;br&gt;01년생 : 분수에 맞는 생활을 하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 심신이 피곤하지만 내일은 밝다.&lt;br&gt;66년생 : 새로운 일을 도모해도 좋다.&lt;br&gt;78년생 : 행운이 다가오는 날.&lt;br&gt;90년생 : 매사가 뜻대로 잘 풀린다.&lt;br&gt;02년생 : 한발 물러서면 열 가지 유리하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 다른 사람 말에 너무 휘둘리지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 하던 일에 충실해야겠다.&lt;br&gt;67년생 : 이웃이나 가족과 함께하면 행운이 있다.&lt;br&gt;79년생 : 운기가 서서히 호전되어 풀린다.&lt;br&gt;91년생 : 어려움 닥쳐도 적극적으로 나가라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 자신의 뜻을 펼 수 있다.&lt;br&gt;56년생 : 어려움이 곧 사라진다.&lt;br&gt;68년생 : 경쟁에서 약간의 이득 있다.&lt;br&gt;80년생 : 지금은 괴로워도 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;92년생 : 과욕만 부리지 않으면 현상 유지.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 도와주는 사람이 생기겠다.&lt;br&gt;57년생 : 가는 곳마다 이익 있겠다.&lt;br&gt;69년생 : 좋은 결실 맺는 하루.&lt;br&gt;81년생 : 크게 발전하는 운세이다.&lt;br&gt;93년생 : 여유로울 때 미리 저축해야 한다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 작은 것 주고 큰 것 얻는다.&lt;br&gt;58년생 : 좋은 기회가 오니 잡아라.&lt;br&gt;70년생 : 심신이 편안하니 즐겁다.&lt;br&gt;82년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;94년생 : 용기 내어 일을 시작하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 최선을 다해 해결하라.&lt;br&gt;59년생 : 베푼 만큼 받는다.&lt;br&gt;71년생 : 매사 뜻한 대로 되는구나.&lt;br&gt;83년생 : 곧은 것보다 유연한 것이 좋다.&lt;br&gt;95년생 : 의욕은 넘치나 행동은 신중히 하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1000만 탈모인’ 시대…탈모 가속화하는 생활 속 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292227</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292227</guid>
      <pubDate>2024-06-04T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>이른바 ‘1000만 탈모인’ 시대다. 탈모 증상이 시작됐음에도 이를 인지하지 못하거나 내원을 미루는 인구까지 합하면 그 수가 향후 더 늘어날 수 있다는 추론까지 나온다. 탈모가 최초 발현되는 연령대가 점차 낮아지고 있다는 보고도 있다. 탈모 인구의 대부분을 차지하는 ‘남성형 탈모’의 경우, 병원에서 탈모 속도를 늦추는 약물을 처방받아 꾸준히 복용하는 게 현재로선 사실상 유일한 대처법이다. 단, 진행중인 탈모가 가속화되지 않도록 생활습관을 개선하는 것 또한 약 복용만큼이나 중요하다는 게 전문가들의 공통된 지적이다. 탈모를 악화시킬 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이건희컬렉션 제주 순회전, 개막 한달만에 2만명 관람 흥행질주</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500006</guid>
      <pubDate>2024-06-04T07:33:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/04/SSC_20240604073304_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577161 --&gt;이건희컬렉션 제주 순회전이 개막한 지 한달 만에 누적 관람객 2만명을 돌파했다.&lt;br&gt;4일 제주도립미술관에 따르면 지난 5월 28일 기준(관람일 31일) 이건희컬렉션 한국 근현대미술 특별전 ‘시대유감(時代有感)’ 누적 관람객이 2만 1673명을 기록했다. 이는 지난해 제주도립미술관의 전체 관람객수 7만여명의 30%에 해당하는 수치로 불과 한달 만에 ‘이건희’ 효과를 톡톡히 보고 있다.&lt;br&gt;이종후 도립미술관장은 “개막 첫날 1000명에 근접한 948명이 방문해 뜨거운 반응을 보이는 등 하루평균 699명꼴로 이건희 컬렉션을 다녀갔다”면서 “지난해말부터 4개월간 열린 앙리 마티스&amp;amp;라울뒤피 명화전이 총 3만 2000명이 관람한 것과 비교해도 2배 넘는 관람객”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;도립미술관에 따르면 노년층 관람객 수가 많은 게 흥행 비결로 꼽고 있다. 한달간 2만 1673명 관람객 가운데 유료 입장객(도민 입장료 1000원·일반인 2000원)은 1만 3400여명에 달하며 무료 입장은 8000명이다. 공무원들의 발길도 이어지고 있다. 제주시는 지난달 31일에 이어 오는 7일 직원들의 업무 스트레스 완화와 문화예술 소양 함양을 위해 이건희컬렉션을 관람한다.&lt;br&gt;2021년 4월 28일 고 이건희 회장 유족은 그의 수집품 2만 3000여점을 국가에 기증했다. 지역순회전을 통해 기증과 나눔의 가치를 전국적으로 확산시켰다.&lt;br&gt;‘시대유감(時代有感)’이라는 타이틀로 한 제주 순회전은 근대~현대미술이 망라돼 있다. 국립현대미술관이 소장하고 있는 이건희컬렉션 50점을 중심으로 해 한국근현대미술을 대표하는 작가 40명의 작품 80여점을 4개의 섹션-‘시대의 풍경, 전통과 혁신, 사유 그리고 확장, 시대와의 조우’로 구성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 4월 23일 개막한 이번 순회전은 오는 7월 21일까지 90일 동안 계속된다.&lt;br&gt;한편 국립제주박물관에서는 4일 ‘어느 수집가의 초대-고(故) 이건희 회장 기증 국립제주박물관 특별전’이 개막됐다. 오는 8월 18일까지 이어지는 ‘어느 수집가의 초대’는 국립중앙박물관에 기증한 대표 문화유산 국보, 보물 16건 26점을 포함해 360여점이 전시된다. 제주도립미술관 이건희컬렉션이 근·현대 미술 중심의 회화작품 위주의 전시라면 국립제주박물관 특별전은 고대부터 조선시대에 이르기까지 국보, 보물, 서화 등 문화유산 등으로 꾸며졌다. 이중 국보 지정 문화유산인 정선의 ‘인왕제색도’를 비롯해 고려불화 등은 도내 최초 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인왕제색도’ 등 서화유물만 4차례 교체 전시… ‘어느 수집가의 초대’ 오늘 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500016</guid>
      <pubDate>2024-06-04T08:56:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/04/SSC_20240604085607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577171 --&gt;&lt;!-- 그림 1577172 --&gt;“서화류는 자외선에 약해서 자외선 총량을 계산해서 한달 보름인 4일부터 7월 14일까지 첫번째 서화를 전시한 뒤 완전 교체해서 7월 16일부터 8월 18일까지 또다른 서화유물을 공개합니다. 빛에 쉽게 손상되는 서화를 보호하고, 더 다양한 작품을 제주에 소개하기 위해서 큐레이터들이 심혈을 기울였습니다.”&lt;br&gt;박진우 국립제주박물관장은 4일부터 8월 18일까지 ‘어느 수집가의 초대-故 이건희 회장 기증 국립제주박물관 특별전’을 개최한다며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;그는 지난 3일 개막하기에 앞서 기자간담회를 열고 “국보 ‘인왕제색도’는 6월 한 달간만 감상할 수 있으며, 보물 ‘추성부도’는 7월 16일부터 8월 11일까지만 선보인다”면서 “제주땅을 밟는 이들 작품들은 언제 또 다시 제주를 밟을지 모르기 때문에 이번 기회에 많은 도민들이 찾아와 즐겼으면 좋겠다”고 강조했다. 정선 ‘인왕제색도’에 이어 정약용이 쓴 ‘정효자전·정부인전’, 김홍도의 추성부도, 장승업의 ‘웅혼하게 세상을 바라보다’ 등 서화 교체 전시만 4회여서 최소 4차례 이상 N차 관람객이 생길 것으로 전망된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 관장은 “섬이라는 지역적 한계를 딛고 문화적으로 소외받던 제주도민들이 문화 향유권을 얻을 수 있다는 점이 반갑고, 기증품이 기증되면서 문화유산이 전국 곳곳서 활용되고 기증자의 뜻이 제주에까지 미치게 됐다”면서 “특히 국립제주박물관과 이건희 기증품의 인연은 2022년부터 시작됐다. 화산석으로 깎아낸 제주 동자석과 문인석 55점을 국립중앙박물관에서 이관해 동자석 정원을 이곳에 꾸렸다. 이건희 기증품을 국립박물관 상설 전시에 활용하는 건 제주가 첫 사례”라고 강조했다.&lt;br&gt;기증 1주년 기념으로 열리는 이번 국립제주박물관 전시는 2021년 4월 28일 고 이건희 회장 유족이 국립중앙박물관에 기증한 2만 1693점에서 문화유산 국보, 보물 16건 26점을 포함해 360여점을 엄선해 제주도민을 만난다. 포장과 운반에만 5박 6일이 걸릴 정도로 특급운송해 마련되는 전시다.&lt;!-- 그림 1577173 --&gt;&lt;!-- 그림 1577174 --&gt;특히 추사 김정희(金正喜, 1786~1856)와 인연이 깊은 모사본 서첩인 ‘무구정광대다라니경·국왕경응조무구정탑원기’를 1934년 사진으로 공개된 이래 90년 만에 처음 실물을 공개한다.&lt;br&gt;박 관장은 “故 이건희 회장은 ‘전통문화의 우수성만 되뇐다고 해서 우리 문화의 정체성이 확립되는 것은 아니다. 보통 사람들이 하루하루 살아가는 일상이 정말 ‘한국적’이라고 느낄 수 있을 때 문화적인 경쟁력이 생긴다’라는 말을 남겼다”면서 “이번 특별전을 계기로 제주 도민의 문화향유권이 더욱 증진되고 더 많은 국민이 우리 문화유산과 미술품을 향유하여 일상을 풍요롭게 가꾸는 계기가 되기를 희망한다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 2022년 기증 1주년 기념전 ‘어느 수집가의 초대’는 국립중앙박물관과 국립현대미술관이 공동 개최했다. 같은 해 국립광주박물관, 2023년 국립대구박물관과 국립청주박물관은 이 전시를 토대로 일부 내용을 재구성한 순회전을 열었다. 제주 전시는 전국 국립박물관 중 5번째이며 향후 춘천박물관 순회전을 끝으로 대미를 장식할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안구운동으로 시력 향상? …“시간 낭비” 안과 의사의 단언</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240604/125264827/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240604/125264827/1</guid>
      <pubDate>2024-06-04T09:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/04/125264784.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;눈 운동으로 떨어진 시력을 회복 할 수 있을까.   온라인에선 눈 운동 혹은 치료를 통해 안경에서 해방 될 수 있다는 주장을 심심찮게 접할 수 있다.  눈에 압력 가하기, 손바닥 눈에 대기, 눈 마사지, 눈으로 ‘8’자 그리기 같은 안구운동, 눈 초점 고정 연습, 도수가 맞지 않는 안경으로 눈 ‘단련’하기 등이 포함된다.  하지만 대부분의 사람에게 이는 시간낭비 일뿐이라고 안과 전문의는 단언한다. 엄청난 시간과 노력을 들여도 시력은 교정되지 않을 것이라고 강조한다.  “안과 교수이자, 수천 명의 환자를 진료한 안과 의사로서 저는 이러한 운동이 안경의 필요성을 없애거나 장기적으로 의미 있는 이점을 제공한다는 강력한 증거를 보여주는 연구는 아직까지 없다고 말할 수 있다. 과학적 근거가 없다”고 미국 매사추세츠 주립대학교 의대(UMass Chan Medical School) 안과 부교수 벤자민 보츠포드 박사가 최근 전문가들이 직접 쓴 글을 게재하는 비영리 학술 매체 컨버세이션(The Conversation)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비올, 셀리뉴 런칭쇼 성황리에 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125253927/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240603/125253927/1</guid>
      <pubDate>2024-06-04T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/03/125253640.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비올이 주최한 &apos;셀리뉴(CELLINEW)&apos; 런칭쇼가 지난 1일 서울 반얀트리 클럽 앤 스파에서  국내 의료진 및 업계 관계자 150여 명이 참여한 가운데 성황리에 열렸다.    국제의료기기 및 병원설비전시회인 &apos;KIMES 2024&apos;에서 소개됐던 셀리뉴는 이번 런칭쇼를 통해 그 베일을 벗었다.    비올 측은 &quot;셀리뉴는 비올의 고주파 기술로 탄생한 제품으로 기존 모노폴라 RF 장비들의 장점을 집약한 혁신적인 제품&quot;이라며 &quot;셀리뉴의 주요 특징은 오토핏(Auto Fit), 하프타임(Half-Time), 0.1초 인터벌(0.1sec Interval)로 정의할 수 있다&quot;고 설명했다.   업체측에 따르면 오토핏 시스템은 개개인의 임피던스 차이에 맞춘 에너지 매칭 기술로, 피부 각 부위별 다른 임피던스에 맞춰 최적의 에너지를 자동으로 매칭하여 전달할 수 있다. 또  셀리뉴는 시술 시간을 절반으로 줄인 하프타임 기술을 통해 모노폴라 RF를 구성하는 다양한 샷을 분석하여 샷에 소요되는 시간을 최소화했다. 마지막으로, 0</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연탄배달차·자동성냥 제조기·잡지 친필 원고…‘예비문화유산’ 될까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500035</guid>
      <pubDate>2024-06-04T10:19:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/04/SSC_20240604101932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577191 --&gt;1960~70년대 연탄배달차로 익숙한 삼륜 화물차, 1976년 창간된 ‘뿌리깊은 나무’ 친필 원고, 1982년 제작된 자동성냥 제조기….&lt;br&gt;국가유산청은 오는 9월 예비문화유산 제도 시행을 앞두고 지난 5월 한 달간 실시한 ‘근현대 예비문화유산 찾기’ 공모전에 총 361건, 1만 3195점이 접수됐다고 4일 밝혔다. 예비문화유산 제도는 제작된지 50년이 지나지 않았지만 미래 가치가 있는 유산들을 발굴해 보존·관리하는 취지다.&lt;br&gt;공모전에는 과거 생활사와 관련이 깊은 유산들이 상당수 접수됐다. 1982년 경북 의성의 성광 성냥공업사에서 축목(성냥개비)에 초(파라핀)와 두약(화약)을 찍고 건조해 성냥을 생산했던 자동 성냥 제조기(윤전기)가 대표적이다. 전국에서 유일하게 남은 근현대 성냥 제조업 관련 산업유산이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1967년부터 1974년까지 생산됐다가 단종된 기아 T-2000은 ‘연탄 배달차’로 기억에 남아있는 근현대 생활유산이다. 당시 주로 자영업자와 용달회사 등에서 사용했다. 현재 국내에 딱 한 대 남아 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1577192 --&gt;&lt;!-- 그림 1577193 --&gt;&lt;br&gt;문화예술 분야에서는 한국 브리태니커 대표를 역임한 한창기(1936~1997)가 1976년 3월 창간한 ‘뿌리깊은 나무’ 친필원고가 있다. ‘뿌리깊은 나무’는 정기구독자가 최대 6만 5000명에 달했던 우리나라 대표 월간지 중 하나다. 당시에는 드물게 순우리말 제목에 한글만 사용했고, 인쇄본에 처음 가로쓰기를 도입했다. 이번 공모전에 접수된 친필 원고는 한창기 대표가 창간호부터 직접 쓴 것으로 보존상태가 양호해 당시 잡지발간사의 중요 사료로 꼽을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국가유산청은 공모에 참가한 문화유산들에 대해 기초자료 조사와 전문가 검토, 문화유산위원회의 심의를 거쳐 예비문화유산으로 최종 선정할 예정이다. 이번에 참가하지 않았더라도 언제든 지자체를 통해 신청이 가능하다. 예비문화유산으로 선정되면 보존과 활용에 필요한 기술과 교육을 지원받을 수 있다.&lt;br&gt;국가유산청 관계자는 “제도가 정착되면 전 국민과 세계인들에게 많은 관심을 받는 케이팝, e스포츠 등 음악, 체육 분야 상징적 유산들도 예비문화유산으로 선정될 수 있을 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신이 담은 한국의 특별한 순간을 기다려요…관광공사 새달 18일까지 관광사진 공모전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500042</guid>
      <pubDate>2024-06-04T10:31:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/04/SSC_20240604103137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577203 --&gt;‘당신의 손이 담은 한국의 특별한 순간은 무엇인가요?’ 한국관광공사가 4일~7월 18일 ‘2024 대한민국 관광공모전’(사진 부문)을 개최한다. 공모 주제는 ‘한국의 특별한 순간(Discover Amazing Moments in Korea)’이다. 공모 부문은 디지털카메라, 드론, 스마트폰 등 3개로 나뉜다. 사진·관광·홍보·마케팅 분야 전문가 심사와 일반 국민 심사를 병행해 블라인드 방식으로 진행된다.&lt;br&gt;최종 100점(대상 1점, 금상 3점, 은상 3점, 동상 3점, 입선 90점)을 선정하며, 대상(대통령상)은 응모 부문과 상관없이 최고 작품 1점을 선정할 예정이다. 대상은 상금 500만 원, 금상(문화체육관광부 장관상) 300만원, 은상 및 동상(한국관광공사 사장상)에 각 상금 200만 원과 100만 원, 입선은 30만원의 상금과 상장(한국관광공사 사장상)이 수여된다. 대한민국에 거주하는 누구나 참여할 수 있다. 접수는 공모전 누리집(kto.visitkorea.or.kr/photocon)을 통해 7월 18일 오후 4시까지 접수하면 된다.&lt;br&gt;최종 수상작은 11월 5일에 발표한다. 시상식과 함께 수상작 전시도 개최할 예정이다. 수상작은 10만여 컷의 디지털 사진을 개방하고 있는 공사 포토코리아(phoko.visitkorea.or.kr)를 통해서 확인할 수 있으며, 한국관광 홍보간행물, 공사 해외지사, 재외공관 등을 통해 전 세계에 한국을 홍보하는 이미지로 활용된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일본해와 백두산이 마르고 닳도록”… ‘더 에이트 쇼’ 자막에 무슨 일이</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500043</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500043</guid>
      <pubDate>2024-06-04T10:35:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/04/SSC_20240604103522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577204 --&gt;넷플릭스 오리지널 시리즈 ‘더 에이트 쇼’의 스페인어 자막에서 애국가 가사 속 ‘동해’를 ‘일본해’로 번역한 사실이 뒤늦게 알려졌다.&lt;br&gt;서경덕 성신여자대학교 교수는 4일 소셜미디어(SNS)를 통해 이같이 밝히며 “배우 류준열이 애국가를 부르는 장면 중 ‘동해 물과 백두산’에서 스페인어(라틴아메리카) 자막에 일본해로 잘못 표기한 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;서 교수는 “세계적인 영향력을 가진 넷플릭스이기에 즉각 항의 메일을 보냈다”면서 “한국과 일본 사이의 바다 이름은 2000년 전부터 ‘동해’로 불려왔다는 설명과 함께 동해에 관한 영상을 첨부했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서 교수는 “지난해에는 넷플릭스 중국어 자막 서비스에서 ‘김치’를 ‘파오차이’로 표기해 시정을 촉구한 바 있다”면서 “글로벌 기업이라면 한 나라의 민감한 사안에 대해서는 더욱 더 주의를 기울여야 할 것”이라고 강조했다.&lt;br&gt;넷플릭스 ‘더 에이트 쇼’는 8명의 인물이 8층으로 나뉜 비밀스러운 공간에 갇혀 시간이 쌓이면 돈을 버는 달콤하지만 위험한 쇼에 참가하면서 벌어지는 이야기를 그린 시리즈다.&lt;br&gt;류준열, 천우희, 박정민, 이열음, 박해준, 이주영, 문정희, 배성우 등이 출연했으며 지난달 17일 넷플릭스를 통해 전 세계에 공개됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>개를 불편케 하는 행동들 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292146</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=292146</guid>
      <pubDate>2024-06-04T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주변을 살펴보면 개들이 유독 좋아하는 사람이 있는 반면 유난히 싫어하는 사람도 있다. 이런 데는 여러 이유가 있겠지만, 일반적으로 개는 자신을 잘 이해하고 좋아하는 행동을 해주는 사람을 선호하고 불편한 행동을 하는 사람을 싫어한다.어찌 보면 당연한 이야기처럼 들릴 수 있겠지만, 생각보다 많은 사람이 개들이 어떤 행동을 좋아하고 또 불편해하는지 잘 모른다. 개가 불편해하는 행동을 인지하지 못하고 반복한다면 개와 영원한 평행선을 달리게 될지 모른다.개는 낯선 사람이 눈을 똑바로 쳐다보는 것을 경계한다. 동물에게 눈을 똑바로 응시하는 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현충일 ‘징검다리’ 연휴 17만명 제주 온다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500083</guid>
      <pubDate>2024-06-04T13:11:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/04/SSC_20240604131152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577251 --&gt;현충일 ‘징검다리 연휴’ 나흘동안 17만명 가까운 관광객이 제주를 방문할 전망이다.&lt;br&gt;제주도관광협회는 6일부터 9일까지 나흘간 항공편과 선박을 이용해 제주를 찾는 관광객은 16만 9000명에 달할 것이라고 4일 밝혔다.&lt;br&gt;이는 지난해 같은 기간(6월 3∼6일) 16만 2667명이 제주를 방문한 것에 비해 3.9％ 증가한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;날짜별로 보면 6일 4만 7000명, 7일 4만 1000명, 8일 4만 4000명, 9일 3만 7000명 등이다. 지난해 현충일 연휴 국내선 항공 평균 탑승률은 91.6%였지만 올해 탑승률은 93%를 보이고 있다.&lt;br&gt;국내선 항공이 전년 대비 편수는 2.2%(20편), 공급석은 1.5%(2757석) 감소했으나 국제선 노선 편수증가 및 크루즈 입도로 인해 현충일 연휴기간 총 입도 관광객은 3.9% 증가할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;연휴기간 국제선 항공편은 89편으로 전년 42편보다 2배 가까이 증가했다. 또 드림호 2000명, 아도라 매직 시티호 4700명 등 크루즈 2편이 제주항과 강정항을 통해 각각 입항할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;도관광협회는 “국내선 항공편이 감소했으나 국제선 노선 편수가 늘고 크루즈가 제주를 찾는 등 올해는 작년보다 관광객이 다소 늘어날 것으로 전망된다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클리노믹스, 일본  당쇄공학 기술기업 글라이텍과 공동사업 양해각서 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240604/125268878/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240604/125268878/1</guid>
      <pubDate>2024-06-04T13:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/04/125268763.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;차세대 ADC 공동 연구개발 ·국내기업 대상 당쇄분석 연구 독점계약 추진   ㈜클리노믹스는 지난 31일 일본 도호쿠대학에서 차세대 당쇄공학 기술을 선도하고 있는 글라이텍사(GlyTech)와 ADC 공동 연구개발 및 당쇄공학 기술의 국내 바이오 시장 독점 제공을 골자로 하는 공동사업 양해각서를 체결했다고 밝혔다.   글라이텍은 일본 최고의 화학기업인 오츠카홀딩스(Otsuka Holdings) 산하 오츠카화학의 자회사로, 세계최고 수준의 당쇄분석 기술과 합성기술을 보유한 차세대 당쇄공학 기술 선도기업이다.   클리노믹스는 이번 공동사업 양해각서 체결을 통해 글라이텍의 기술을 활용한 국내 제약사들의 당쇄 분석 의뢰에 대한 독점 영업권을 확보했으며, 글라이텍이 연구·개발 중인 시약에 대한 국내 임상 파트너 유치 등을 추진할 계획이다. 현재 글라이텍이 개발중인 시약 중 하나인 ‘소마토스타틴’의 경우 체내 호르몬의 균형을 유지하기 위한 성장 호르몬 억제제로 사용되며 주 사용처는 희귀질병인 ‘첨단거대증’ 치료제로 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓, ‘젊은 대장암’ 발병률 1위…설마 ‘□□’ 때문?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240604/125269879/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240604/125269879/1</guid>
      <pubDate>2024-06-04T13:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/04/125269190.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;젊은 성인의 대장암 발병률이 급증하고 있다.   대장암은 통상 50세 이후 발병 위험이 높은 것으로 알려졌지만, 최근에는 ‘젊은 대장암’이라 불리는 조기 대장암 발병률이 가파르게 상승하고 있다. 국제의학저널 란셋에 2022년 실린 연구에 따르면 한국의 20~49세 대장암발생률은 인구 10만 명 당 12.9명으로 조사대상 42개국 가운데 가장 높았다.  ‘젊은 대장암’은 세계적인 현상이다. 미국 암 협회(American Cancer Society)에 따르면, 2019년 새로운 대장암 사례의 20%가 55세 미만의 사람들에게서 발생했으며, 이는 1995년 11%에서 두 배 가까이 증가한 수치다.  왜일까.  지방은 많고 식이섬유는 적은 식단이 소화 체계에 변화를 일으켜 대장암 조기 발병의 위험을 높일 수 있는지에 대한 연구가 진행 중이다.  미국 오하이오 주립대학(OSU) 연구원들은 육류와 가공식품을 자주 먹는 이른바 ‘서구식 식단’이 위장관 내 세균의 미세한 균형을 무너뜨려 세포를 더 빨리 노화시키고 암에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“영아 10명 중 4명, 언어발달 늦어”… 이유는 코로나?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240604/125271374/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240604/125271374/1</guid>
      <pubDate>2024-06-04T15:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/04/125271372.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 서울시가 어린이집에 다니는 만 1, 2세 영아 4000여 명을 대상으로 발달 검사를 실시한 결과 10명 중 4명꼴로 언어 영역에서 관찰이나 도움이 필요한 수준이라는 결과가 나왔다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 기간에 마스크 착용 탓에 입 모양으로 언어를 배우지 못하는 등 전반적인 발달 지연이 나타난 결과라는 분석이 나온다.서울시는 4일 서울아이발달지원센터 개관 1년을 맞아 지난해 ‘찾아가는 어린이집 발달 검사’에 참여한 아동 4215명의 진단 결과를 발표했다. 검사는 나이에 맞는 말을 알아듣는지, 뜻을 적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸에 좋다고 먹인 ‘이 간식’…아이 입 주변 온통 화상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240604/125271982/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240604/125271982/2</guid>
      <pubDate>2024-06-04T15:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/04/125272167.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘마가리타 화상’ (margarita burns)이라고도 불리는 식물광 피부염이 있다. 식물 속 광활성 물질이 자외선에 반응해 피부에 발진을 일으키는 것이다.   3일 영국 매체 더선에 따르면 영국 레딩에 거주하는 타일러 필드(25)는 지난달 19일 햇볕 아래서 7개월 딸과 시간을 보내다가 딸 입 주변에 생긴 물집을 보고 깜짝 놀랐다.  처음엔 햇볕에 화상을 입은 건가 생각했지만, 손과 팔 얼굴 주위에도 온통 발진이 일어났다. 다음날에는 아기의 입 안에도 체액이 가득 찬 물집이 생겼다.   화근은 딸에게 간식으로 쥐여준 샐러리 줄기였다. 샐러리를 준지 15분 만에 이런 일이 일어났다.   타일러는 뒤늦게 이 증상이 ‘마가리타 화상’이라는 사실을 알게 됐다.  식물에 나타난 2차대사산물 푸로쿠마린(furocoumarin)이 아이의 연약한 피부에 발진을 일으킨 것이다.   이는 주로 감귤류 식물에서 흔히 발견되는데, 샐러리나 파슬리, 무화과, 당근 등에서도 나타날 수 있다고 한다. 식물이 곰팡이나 박테리아,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오팜·SK바이오사이언스, 세계 최대 바이오 전시회서 ‘따로 또 같이’ 사업 확장 모색</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240604/125275777/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240604/125275777/1</guid>
      <pubDate>2024-06-04T17:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/04/125275684.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK바이오팜과 SK바이오사이언스가 세계 최대 바이오 행사에 함께 참여해 공동 부스를 운영한다. 글로벌 사업 확대 기회를 모색한다는 취지다. SK바이오팜과 SK바이오사이언스는 모두 SK그룹 내 주요 제약·바이오기업이지만 지배구조는 차이가 있다. SK바이오팜은 최태원 SK그룹 회장이 최대주주인 지주회사 SK㈜ 계열이고 SK바이오사이언스는 최태원 회장 사촌동생 최창원 부회장의 SK디스커버리 계열사다. 이번 바이오 행사에서는 SK그룹 경영철학 ‘따로 또 같이’에서 ‘같이’에 비중을 둔 모습이다.  SK바이오팜과 SK바이오사이언스는 미국 샌디에이고에서 개최되는 세계 최대 바이오산업 전시회 ‘2024 바이오 인터내셔널 컨벤션(바이오USA)’에 참가한다고 4일 밝혔다.  바이오USA는 미국 바이오협회 주관으로 진행되는 국제행사다. 세계 1500개 넘는 제약·바이오기업과 업계 관계자 2만 명 이상이 참석하는 전시회다.  SK바이오팜과 SK바이오사이언스는 전시회에서 공동 부스를 마련해 글로벌 기업과 파트너링에 나선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>KAIST에 ‘조수미홀’ 생겼다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500196</guid>
      <pubDate>2024-06-04T18:32:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/04/SSC_20240604183229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577442 --&gt;KAIST에 ‘조수미홀’이 생겼다.&lt;br&gt;KAIST는 지난 3일 대전 본원에서 장영신학생회관의 ‘울림홀’을 ‘조수미홀’로 바꾸는 명칭 변경식을 치렀다고 4일 밝혔다. 이곳은 면적 265㎡에 120석 규모의 학생 자치 문화 공간으로 음향과 조명, 스크린, 무대 등을 갖춰 강연 및 공연장 등으로 쓰이고 있다.&lt;br&gt;KAIST 관계자는 “조수미 초빙교수가 KAIST에 불어넣은 예술적 영감 및 활동을 새기고 이공학을 넘어 다양한 분야에서 융합적 성과를 창출하는 대학의 문화적 이미지를 강화하기 위해 변경했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조씨는 2021년 10월 KAIST 초빙 석학 교수에 임용됐다. 그는 KAIST 학생을 상대로 리더십 등 특별 강연뿐 아니라 교내 문화행사, 토크 콘서트 등을 열어 세계적 소프라노로 성장하기까지 과정을 들려줬다.&lt;br&gt;2022년 문화 행사 공연에서는 교가를 직접 편곡한 ‘I’m a KAIST’를 선보여 KAIST에 대한 애정을 표현했다.&lt;br&gt;학교 측은 조수미홀을 문화기술대학원 조수미공연예술연구센터에서 연구한 예술 및 과학 융합의 새로운 음악을 선보이는 테스트베드로 활용할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이광형 KAIST 총장은 “세계적 성악가임에도 예술과 인공지능(AI) 기술의 접목을 통해 새로운 도전을 그치지 않는 조 교수의 프런티어 정신이 조수미홀에서 우리 학생들에게 전수되기를 바란다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화진흥위 신임 위원장에 한상준</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240604500217</guid>
      <pubDate>2024-06-04T20:51:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/04/SSC_20240604205155_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577476 --&gt;영화진흥위원회 신임 위원장으로 한상준(66) 위원이 선출됐다.&lt;br&gt;영진위는 4일 제9차 임시회의를 열고 한 위원을 위원장으로 뽑았다. 지난 1월 박기용 전 위원장 퇴임 후 5개월 만에 신임 위원장을 선출했다.&lt;br&gt;한 신임 위원장은 2007~2009년 부천국제판타스틱영화제 집행위원장, 2000~2002년 부산국제영화제 프로그래머를 지냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영진위는 한국 영화와 영화산업 진흥을 위한 사업을 수행하는 문화체육관광부 산하 기구다. 영진위는 위원장을 포함한 9명의 위원으로 구성돼 있고, 위원 중 한 명을 위원장으로 선출한다. 위원장을 포함한 위원의 임기는 3년으로 지난달 24일 위원으로 임명된 한 위원장의 임기는 2027년 5월 23일까지다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 고농도 제품 위탁개발 플랫폼 ‘에스-텐시파이’ 출시… “맞춤 서비스 강화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240605/125280705/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240605/125280705/1</guid>
      <pubDate>2024-06-05T00:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/05/125280670.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스가 고농도 바이오의약품 개발을 지원하는 신규 위탁개발(CDO, Contract Development Organization) 플랫폼을 선보였다. ‘고객 맞춤’ 전략으로 CDO 경쟁력을 강화한다는 취지다.  삼성바이오로직스는 3일(현지시간) 미국 샌디에이고에서 열린 세계 최대 규모 제약·바이오 박람회 ‘2024 바이오 인터내셔널 컨벤션(바이오USA)’을 통해 새로운 CDO 플랫폼 ‘에스-텐시파이(S-Tensify)’를 공개했다.   에스-텐시파이는 첨단 배양기술을 적용해 고농도 바이오의약품 개발을 위한 플랫폼이다. 지난 2019년 위탁생산(CMO)에 적용했던 ‘엔 마이너스 원 퍼퓨전(N-1 Perfusion)’ 기술 범위를 확장시켜 CDO에 적용한 플랫폼이라고 소개했다.  삼성바이오로직스에 따르면 에스-텐시파이에 적용된 앤 마이너스 원 퍼퓨전 기술을 통해 최종세포배양 직전 단계(N-1)의 접종세포농도(Inoculation cell density)를 평균 30배까지 높일 수 있다. 이를 통해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더는 ‘물건’으로 남지 않을래… 사물과 인간의 관계를 묻다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240605021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240605021001</guid>
      <pubDate>2024-06-05T00:20:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/05/SSC_20240605002000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577508 --&gt;미술관 벽면 한가득 30여개의 폐플라스틱이 걸려 있다. 그중 ‘똘랑이 맘마놀이’라고 적혀 있는 버려진 장난감 박스를 기계장치 위에 올리자 빠르게 돌아가며 윤동주 시인의 ‘별 헤는 밤’을 낭독하기 시작한다. 이뿐 아니다. 원형 벽시계에서는 애국가가, 페인트가 묻은 사각 투명 페트에서는 경기 아리랑이 흘러나온다.&lt;br&gt;인간이 쉽게 사고 버린 의류는 더이상 ‘입혀지기’를 거부한다. 인간에게서 자유로워진 옷은 깊은 바닷속 어딘가에 살고 있을 것만 같은 생명체로 변신해 있다.&lt;br&gt;‘사물은 인간에게 쓰임을 받을 때만 의미 있는 것인가?’, ‘인간 너머 사물과 공생할 수 있을 것인가?’ 서울 종로구 국립현대미술관(MMCA) 서울관에서 열리는 전시 ‘사물은 어떤 꿈을 꾸는가’는 관람객에게 이런 질문을 던진다. 미카 로텐버그, 잭슨홍, 드리프트, 김을지로, 포르마판타스마 등 국내외 작가 15명의 설치, 조각, 영상, 사진 등 60여점의 작품을 통해 인간 중심에서 벗어나 포스트휴머니즘 시대 사물과 인간의 관계를 고찰하고 새로운 관점을 제안한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우주+림희영 작가의 ‘Song From Plastic’(2022·2024)은 쓰레기를 디스크로 만들어 소리로 재생시키고, 김한솔 작가는 옷과 어패류가 뒤섞인 ‘물명체’(물체+생명체)를 창안하며 인간에게서 자유로워진 옷을 ‘의태화된 의패류’(2024)라고 칭한다. 예기치 못한 소리와 모습으로 관람객이 기존에 가지고 있던 관념을 깨 버린다.&lt;br&gt;인간 중심의 사물과 인간의 관계를 전복시킨 작품도 있다. 박고은 작가의 ‘감각 축적’(2024)은 센서가 주체가 되고 관람객이 객체가 된다. 센서는 오직 1과 0으로 관람객이 있음과 없음을 구분한다. 센서의 시선으로 관람객을 인지하는 순간 인간은 데이터 1로 존재하게 된다. 루시 맥레이의 ‘고독한 생존 보트’는 마지막 남은 인류와 보트가 마치 한 몸이 된 것과 같은 형상을 하고 있다. 더는 사물과 인간을 경계 짓는 것이 무의미함을 보여 준다. 오는 9월 18일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“탕웨이, 연기 집중력에 엄지척”… “김태용, 감독일 때 남편일 때 달라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240605021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240605021002</guid>
      <pubDate>2024-06-05T00:20:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/05/SSC_20240605001959_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577509 --&gt;“집에서도, 촬영장에서도 영화에 전념하고 집중하려 굉장히 애를 씁니다. 정말 존경스러울 정도입니다.”&lt;br&gt;지난 3일 서울 종로구 한 카페에서 만난 김태용(54) 감독은 자신이 연출한 신작 ‘원더랜드’(사진)의 주연이자 아내인 배우 탕웨이(45)의 연기 열정에 대해 엄지를 치켜들었다. 앞서 김 감독은 ‘만추’(2011)를 연출할 당시 탕웨이와 연인으로 발전해 2014년 결혼했다.&lt;br&gt;5일 개봉하는 이번 영화는 김 감독이 ‘만추’ 이후 13년 만에 내놓는 신작이자 탕웨이와 두 번째로 함께한 작품이다. 죽은 사람을 인공지능(AI)으로 복원하는 영상통화 서비스 ‘원더랜드’를 통해 사랑하던 이들과 다시 만난 사람들의 이야기를 담았다. 탕웨이는 죽음을 앞두고 딸을 위해 원더랜드 서비스를 신청한 바이리를 연기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 감독은 “탕웨이가 상대역 없이 휴대전화를 들고 혼자 연기했는데 그야말로 섬세함과 용감함을 모두 요구하는 연기였다”며 “촬영에 들어가니 감정을 거침없이 표현하더라. 10여년 동안 연기자로서 많이 성장했다는 걸 느꼈다”고 했다.&lt;!-- 그림 1577512 --&gt;탕웨이는 이날 김 감독과 같은 카페에서 진행된 별도 인터뷰에서 “‘감독으로서 김태용’과 ‘남편으로서 김태용’은 완전히 다르다. 감독으로서는 너무 존경하고 우러러보는 사람이지만 아이 아빠로서는 ‘어떻게 저런 것까지 받아 줄까’ 싶을 정도로 포용적인 사람”이라고 했다.&lt;br&gt;2016년 딸을 낳은 그는 인터뷰 중 휴대전화 배경 화면으로 설정해 놓은 딸 사진을 기자에게 자랑하며 ‘딸 바보’의 면모를 보여 주기도 했다. 탕웨이는 “실제로 아이가 생긴 다음에 엄마 역할을 연기하니 이전과는 달랐다”며 “예전의 연기가 현실적이지 않다고 생각하게 됐다”고도 했다.&lt;br&gt;영화가 시작하자마자 죽음을 맞고 촬영 내내 AI를 연기한 것에 대해 “바이리가 원더랜드로 들어가겠다고 결정했을 땐 현실의 부족한 점을 보충하고 싶었을 것 같다”며 “일 때문에 아이에게 소홀했고 거기에서 죄책감을 느꼈던 현실 속 바이리와는 다르다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화에는 탕웨이와 함께 수지, 박보검, 정유미, 최우식, 공유 등 유명 배우들이 등장한다. 김 감독은 배우들의 캐스팅에 대해 “그리움을 진짜 잘 표현할 수 있는 배우들을 고르고 골랐다”며 “서로 처한 상황이나 사정은 다르지만 전체 배우를 하나의 카테고리로 묶는다면 ‘그리움’이 될 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1577515 --&gt;영화는 기술의 발달에도 극복하지 못하는 상황들에 대한 문제를 던진다. 예컨대 식물인간이 된 태주(박보검 분)를 그리워하며 가입한 정인(수지 분)은 매일 영상통화를 통해 AI 태주를 만나는데 어느 날 태주가 기적처럼 깨어나면서 현실 속 그와 원더랜드 속 태주를 두고 갈등한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세상을 떠난 바이리는 딸과 통화하며 빈자리를 채워 주려 하지만 갑작스러운 서비스 종료 소식에 오류를 낸다. 김 감독은 이에 대해 “AI 기술이 발달하면서 미래가 현실로 다가오는 지금 시점에 관객들이 이번 이야기를 어떻게 받아들일지 궁금하다”고 했다.&lt;br&gt;탕웨이는 남편과 영화에 대해 대체로 후하게 평했다. 그는 “AI 소재 영화 대부분이 어둡고 폭력적인 것과 달리 희망과 따뜻함을 보여 준다는 게 우리 영화의 강점”이라며 “다방면에 호기심이 많은 사람이고 이 작품을 쓸 때도 끊임없이 연구하고 공부하고 캐고 또 캐는 모습을 옆에서 지켜봤다”고 전했다.&lt;br&gt;김 감독은 활발한 활동을 하는 아내와의 생활에 대해 “부부가 둘 다 일을 하기 때문에 함께 육아나 집안일을 하기 어렵다. 내가 할 때도, 탕웨이 배우가 할 때도 있다”며 “밥 짓는 거 청소나 빨래하는 거 내가 꽤 잘한다. 육아도 열심히 하고 있다. 탕웨이 배우와는 후속작도 당연히 함께할 것”이라며 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘러시아 음악 황제’가 들려주는 라흐마니노프</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240605021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240605021003</guid>
      <pubDate>2024-06-05T00:20:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/05/SSC_20240605002013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577518 --&gt;피아니스트로 시작해 지휘자, 작곡가로도 추앙받는 ‘러시아 음악의 황제’ 미하일 플레트네프(67)가 라흐마니노프 피아노 협주곡 전곡 연주로 한국 음악 팬들과 만난다. 오는 27일과 28일 이틀간 예술의전당 콘서트홀에서 피아노 협주곡 제1~4번, 파가니니 주제에 의한 광시곡을 나눠서 선보인다. 지휘자 다카세키 겐과 코리안 챔버 오케스트라가 호흡을 맞춘다.&lt;br&gt;스물한 살 때인 1978년 차이콥스키 피아노 콩쿠르에서 우승한 그는 1990년 러시아 최초 민간 오케스트라인 러시아 내셔널 오케스트라(RNO)를 창단해 30년간 이끌었다. 이어 2022년 RNO 출신 연주자들과 러시아를 떠나 유럽에 정착한 음악가들을 규합해 라흐마니노프 인터내셔널 오케스트라(RIO)를 만들었다. RIO는 지난해 라흐마니노프 탄생 150주년을 기념해 모든 피아노 협주곡과 교향곡 앨범을 발매했고 유럽 전역에서 피아노 협주곡 전곡 프로젝트를 진행했다. 이번 내한 공연은 그 연장선이다.&lt;br&gt;플레트네프는 최근 서면 인터뷰에서 “라흐마니노프는 피아니스트, 지휘자 혹은 작곡가로 정의할 수 없고 음악 그 자체”라고 했다. 그는 “어릴 땐 그것이 큰 도전처럼 느껴졌지만 이젠 그를 흉내 내는 것이 아무런 의미가 없다는 것을 깨달았다”며 “라흐마니노프의 음악을 있는 그대로 받아들이고 연주할 뿐”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;발표한 음반들로 그래미상 등 수많은 수상 기록을 세웠지만 그에게 무엇보다 중요한 것은 청중이다. “누군가 제 음악에 흥미를 느끼고 들을 때 그것이 가장 큰 성과다.” 다만 무대에 오를 때 자세는 다르다. 그는 “청중을 위해 연주하지 않는다. 나 자신을 위해 연주하고, 모든 힘을 집중해서 최선을 다해 음악과 함께한다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 6월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240605500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240605500003</guid>
      <pubDate>2024-06-05T01:05:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20240508032705_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 구하는 자에게 기회가 온다.&lt;br&gt;60년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운수.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 가까운 사람을 만나 회포를 푼다.&lt;br&gt;84년생 : 추진하면 반드시 성과 있다.&lt;br&gt;96년생 : 가는 곳마다 이익이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 운이 사방에 떨치는구나.&lt;br&gt;61년생 : 운기가 서서히 호전되어 풀린다.&lt;br&gt;73년생 : 타인의 찬사를 받겠다.&lt;br&gt;85년생 : 만족할 만한 결과 나온다.&lt;br&gt;97년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 하나 얻으면 하나 잃는다.&lt;br&gt;62년생 : 남이 도와주지 않는다고 서운해 마라.&lt;br&gt;74년생 : 허황된 꿈보다 현재 주변 정리에 신경 써야.&lt;br&gt;86년생 : 인간관계 잘 맺어라.&lt;br&gt;98년생 : 주변 사람의 조언을 구하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 가까운 사람에게 도움 받는다.&lt;br&gt;63년생 : 잠시 휴식도 좋다.&lt;br&gt;75년생 : 자신의 뜻을 펼 수 있겠다.&lt;br&gt;87년생 : 여유로운 마음가짐이 복을 부른다.&lt;br&gt;99년생 : 고생 끝에 낙이 있구나.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 기쁘고 편안한 하루.&lt;br&gt;64년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋다.&lt;br&gt;76년생 : 분수 지키면 길하다.&lt;br&gt;88년생 : 운세는 강하나 재물운은 별로다.&lt;br&gt;00년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 주위 조언에 귀기울여야 할 때.&lt;br&gt;65년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;77년생 : 서두르지 않아도 일이 풀린다.&lt;br&gt;89년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;01년생 : 편안한 마음으로 기다려라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 지나친 걱정은 몸의 병을 부른다.&lt;br&gt;66년생 : 변덕이 크면 신뢰를 얻지 못한다.&lt;br&gt;78년생 : 일이 성취되고 운이 상승한다.&lt;br&gt;90년생 : 마음 맞는 이를 만나 뜻을 이룬다.&lt;br&gt;02년생 : 가벼운 만남에 시간을 쓰지 마라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 신수가 좋으니 행운 있겠다.&lt;br&gt;55년생 : 어렵던 일 도움 받아 해결된다.&lt;br&gt;67년생 : 몸과 마음 모두 편하다.&lt;br&gt;79년생 : 새로운 인연을 만나겠다.&lt;br&gt;91년생 : 작은 이득 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 재충전의 기회가 온다.&lt;br&gt;56년생 : 기다리면 운이 따른다.&lt;br&gt;68년생 : 쉽게 풀리니 걱정 마라.&lt;br&gt;80년생 : 돈과 인연이 있겠다.&lt;br&gt;92년생 : 주변에서 인기가 넘친다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;57년생 : 무리하지만 않으면 좋다.&lt;br&gt;69년생 : 재물운이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 좋은 소식이 있으니 마음이 날아갈 듯.&lt;br&gt;93년생 : 작지만 소득 생긴다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 경솔한 행동은 금물이다.&lt;br&gt;58년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;70년생 : 좋은 기운이 회복된다.&lt;br&gt;82년생 : 자신을 너무 혹사시키지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 잃었던 것을 되찾는 날.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 좋은 기회 생긴다.&lt;br&gt;59년생 : 만사가 잘 진행되겠다.&lt;br&gt;71년생 : 대인관계에 힘써라.&lt;br&gt;83년생 : 마음을 너그럽게 가지면 소득이 생긴다.&lt;br&gt;95년생 : 쉽게 풀리니 걱정 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>결막염인줄 알았는데 오래가네…실명도 초래하는 ‘이병’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240605/125282394/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240605/125282394/1</guid>
      <pubDate>2024-06-05T06:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/05/125282242.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;눈에 염증이 생기는 질환으로 결막염과 증상이 비슷한 포도막염은 합병증을 유발해 심할 경우 실명에 이를 수 있어 각별한 주의가 필요하다.   5일 의료계에 따르면 결막염과 포도막염은 염증이 생기는 부위가 다르며, 결막염은 눈을 외부에서 감싸고 있는 조직인 투명한 결막에 생긴 염증성 질환이다.   결막에 염증이 생기게 되면 눈이 충혈되고 눈물 증가, 붓기 등의 증상이 나타난다.  우리 눈은 몇 겹의 막으로 둘러싸인 구조다. 포도막은 안구의 중간에 있는 막으로 홍채, 섬모체, 맥락막으로 구성돼 있다. 포도막염은 포도막에 발생한 염증을 의미하지만, 인접 조직인 망막, 유리체, 각막의 염증이 동반되고 2차적으로 염증이 퍼질 수 있어 일반적으로 안구내에 발생하는 염증을 포도막염이라고 부른다.  일반적인 유행성 결막염은 눈 이물감, 가려움증, 통증, 충혈 등이 발생한다. 포도막염에서도 통증, 충혈, 눈부심이 발생할 수 있지만 이물감과 가려움증은 거의 없다. 충혈 양상도 결막염에서는 흰자위 전반에 발생하지만, 포도막염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비행기에서 술 먹고 잤더니”…젊고 건강해도 ○○에 위험하다는데</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240605500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240605500007</guid>
      <pubDate>2024-06-05T07:01:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/06/05/SSC_20240605070136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1577542 --&gt;장거리 비행 중 술을 마시고 잠을 자면 기내 기압이 떨어지면서 혈중 산소포화도가 낮아지고 심박수가 증가해 심장 건강을 위협할 수 있다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;독일 항공우주센터 에바-마리아 엘멘호스트 박사팀은 5일 의학 전문지 ‘흉부’(Thorax)에서 대기압 조건과 항공기 순항 고도(비행기가 비행하는 고도)의 기내 기압을 모방한 수면실을 이용한 음주 후 수면 실험에서 이런 사실을 확인했다고 밝혔다.&lt;br&gt;연구팀은 “장거리 항공편 승객은 술을 자주 마시는데 알코올은 혈관 벽을 이완시켜 수면 중 심박수를 증가시킬 수 있다”면서 순항 고도에서 알코올과 기내 기압 저하가 수면 중 승객에게 미치는 영향을 알아보고자 실험했다고 설명했다. 이를 위해 연구팀은 18~40세의 건강한 남녀 40명을 두 그룹으로 나눠 대기압(1013hPa) 수면실과 2438ｍ 순항 고도(753hPa) 수면실에 배치한 다음 맥주·와인·보드카 등을 마신 사람과 마시지 않은 사람의 수면 주기, 산소포화도, 심박수 등을 측정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실험 결과 순항 고도에서 술을 마시고 잔 사람들은 수면 중 평균 산소포화도가 85% 내외로 떨어지고 심박수는 분당 평균 88회 정도로 증가했다. 술을 마시지 않은 사람들의 산소포화도는 평균 88% 이상이었고 심박수는 73회 미만이었다. 대기압 조건에서 술을 마시고 잔 그룹은 산소포화도가 95%, 심박수는 분당 77회 미만이었고 술을 마시지 않은 그룹은 산소포화도 96%, 심박수 64회 미만이었다.&lt;br&gt;산소포화도가 건강 기준인 90% 이하를 기록한 시간은 순항 고도에서 술을 마시고 잔 경우 201분이었고 술을 마시지 않은 경우는 173분이었다. 대기압 조건에서는 음주 여부와 관계없이 90% 이하로 내려가지 않았다.&lt;br&gt;연구팀은 순항 고도에서 음주 후 잠을 자면 알코올과 기압 저하의 영향으로 젊고 건강한 사람도 산소포화도가 낮아지고 심박수가 증가하는 것으로 나타난 것을 토대로 장거리 항공편의 알코올 제공 및 섭취 제한을 고려해야 한다고 주장했다. 또한 고도가 상승하면 기압이 급격히 떨어지면서 건강한 사람도 산소포화도가 낮아질 수 있고 산소포화도가 90% 아래로 떨어지면 ‘저기압성 저산소증’(hypobaric hypoxia)이 된다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구팀은 이 연구는 표본이 작고 참가자가 젊고 건강하며 일등석처럼 누운 자세로 잠을 잤기 때문에 일반화하기는 어렵다면서도 알코올 섭취와 저산소 상태에서 수면이 결합하면 심장 시스템에 큰 부담을 줄 수 있음을 명확히 보여준다고 설명했다. 또한 알코올 섭취량이 많을수록 고령 승객과 기저질환이 있는 승객은 영향이 더 클 수 있다며 장거리 항공편에서 기내 알코올 제공이나 섭취를 제한하는 방안을 고려해야 할 때라고 제안했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비행 중 ‘음주취침’, 산소포화도 뚝↓…호흡기 달 수준</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240605/125283574/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240605/125283574/1</guid>
      <pubDate>2024-06-05T08:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/06/05/125283461.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장거리 비행기 여행의 피로를 잊기 위해 와인이나 맥주를 마시고 잠자는 것을 좋아한다면, 다시 생각해봐야 할 것 같다.  지상보다 기압이 낮은 공중에서 알코올을 섭취한 후 잠들면 혈중 산소 농도가 우려할 만한 수준으로 떨어지는 것이 확인 됐다. 입원 환자라면 산소 호흡기를 달아야 할 정도의 산소 포화도를 보였다.  영국 의학저널 ‘흉곽’(Thorax)에 3일(현지시각) 연구결과를 발표한 독일 과학자들은 비행 중 음주를 즐기는 승객들에게 이번 연구가 경각심을 불러일으키기를 기대했다.  장거리 항공 여행은 음주를 하지 않더라도 신체에 부담을 줄 수 있다. 건조한 기내 공기는 탈수를 유발할 수 있으며, 비좁은 좌석에서 오랜 시간 움직이지 않으면 다리 정맥의 혈류 속도 저하로 인해 혈전이 생길 수 있다. 순항고도에서 기내 압력은 해발 1.8km~2.4km 높이에서 경험할 수 있는 수준으로 설정되어 혈중 산소 포화도가 낮아지기 쉽다. 기압이 낮아지면 호흡할 때 몸속으로 들어오는 산소량도 줄어든다.  연구를 주도한</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>