<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>천지일보 - 웰빙건강</title>
    <link>https://cdn.newscj.com/rss/gns_S1N16.xml</link>
    <description>천지일보 - 웰빙건강</description>
    <lastBuildDate>2024-11-19T00:12:01.717Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 야외 활동 중 허리에서 ‘뚝’ 소리가 난다면</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193876</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193876</guid>
      <pubDate>2024-10-29T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;요통 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193876_3239181_3444.jpg&quot; /&gt;
        요통 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] #1. 70세 남성 A씨는 친구들과 단풍놀이를 갔다. 평소 운동을 규칙적으로 하지 않던 A씨는 산에서 내려올 때 허리 통증을 느꼈다. 집에 돌아온 후 통증은 더 심해져 엉덩이까지 뻐근함이 이어졌다. 며칠 지나면 나아질 줄 알았지만, 통증이 호전되지 않아 결국 병원을 찾았다.
        
        #2. 50대 여성 B씨는 베란다에서 화분을 들던 중 허리에서 &amp;lsquo;뚝&amp;rsquo; 소리가 났다. 그때부터 허리를 펴지 못하고 구부정하게 걷게 됐다. 이제는 아침에 일어나서 세수하기도 힘들어졌다. 평소와 다른 심한 허리 통증에 B씨는 인터넷을 검색하기 시작했다.
        
        무더운 여름이 지나가고 선선한 가을이 찾아왔다. 많은 사람들이 등산이나 운동 등 야외 활동을 즐기는 계절이다. 하지만 일교차가 크기 때문에 허리 근육이 경직될 수 있는 시기다. 갑작스러운 움직임은 디스크에 무리를 줘 섬유륜 손상을 일으킬 수 있다. 특히 허리를 숙이는 동작은 디스크에 가장 취약하다. 허리를 구부릴 때 디스크 뒤쪽이 벌어지면서 찢어질 수 있다.
        
        허리에 심한 통증과 함께 디스크 탈출증까지 발생할 수 있다. 이 경우 엉덩이부터 다리까지 저림 증상이 나타난다. 이러한 디스크 손상을 예방하기 위해서는 활동 전 적절한 스트레칭과 꾸준한 관리가 중요하다. 특히 평상시 운동량이 부족했다면, 허리 통증이 오는지 주의 깊게 살펴야 한다. 산에서 내려오거나 달리기할 때 허리에 반복적인 충격이 가해진다.
        
        통증이 느껴지면 동작을 줄이거나 속도를 늦춰야 한다. 천천히 하산하거나 뛰는 것을 멈추고 걸어야 한다. 허리를 숙이는 동작도 주의해야 한다. 가급적 무거운 물건은 들지 않도록 한다. 허리를 동그랗게 구부리지 말고 일자를 유지하면서 무릎이나 고관절을 굽히는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;ⓒ천지일보 2024.10.29.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193876_3239182_3534.jpg&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2024.10.29.
        
        
        
        급하게 요통이 발생했을 때는 온찜질이 도움이 된다. 통증이 심할 경우 복대나 허리보호대를 착용한다. 진통소염제를 복용했는데도 통증이 가라앉지 않으면 병원을 방문해 진료받는 것이 좋다. 허리 근육을 삐끗하는 단순 염좌는 보통 며칠이 지나면 좋아진다. 허리 통증이 오래 가면 디스크 손상을 의심해야 한다.
        
        병원에서 물리치료와 약물 치료를 받아보고, 요통이 너무 심하거나 다리가 저리다면 허리 MRI를 찍어봐야 한다. 디스크 탈출 여부와 문제가 있는 부위를 확인한 후 주사를 놓아야 한다. 신경차단술은 찢어진 디스크 주변의 염증 물질을 씻어내고 신경 붓기를 가라앉힌다. 침대에서 일어나지 못할 정도로 통증이 극심하거나 업무에 신속하게 복귀해야 하는 상황이라면 신경성형술을 고려해볼 수 있다.
        
        신경성형술은 부분마취로 허리 통증과 다리 저림을 완화하는 시술이다. 시술 후 당일 퇴원과 일상생활이 가능하다. 얇은 관이 신경에 직접 공간을 만들고 주사액을 전달해 효과가 좋다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;다치기 전에 예방하는 것이 가장 중요하다&amp;rdquo;면서 &amp;ldquo;하루 1시간 정도 걷기 운동을 하면 체중 감량과 허리 근육 강화로 디스크가 건강해진다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;은상수 서울부민병원 척추내시경센터장 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2024.10.29.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193876_3239183_3611.jpeg&quot; /&gt;
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2024.10.29.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 유기농 레몬과 자몬을 한 입에… 프롬바이오 ‘레자몽’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193861</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193861</guid>
      <pubDate>2024-10-29T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;프롬바이오 레자몽. (제공: 프롬바이오) 2024.10.29.&quot; height=&quot;690&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193861_3239163_2310.jpg&quot; width=&quot;460&quot; /&gt;
        프롬바이오 레자몽. (제공: 프롬바이오) 2024.10.29.
        
        
        
        [천지일보=홍보영 기자] 건강기능식품 전문기업 프롬바이오가 100% 스페인산 유기농 레몬과 자몽을 사용한 &amp;lsquo;레자몽&amp;rsquo;을 출시한다고 밝혔다.
        
        최근 &amp;lsquo;1일 1레몬&amp;rsquo;이라는 신조어가 생길 만큼 레몬즙에 대한 소비자의 반응이 뜨겁다. 그중 프롬바이오가 내놓은 NFC(Not From Concentrate) 레몬즙도 출시하자마자 품절돼 예약판매에 들어갈 정도로 소비자의 관심이 높은 상황이다. NFC는 농축하지 않았다는 뜻으로 물을 섞지 않고 100% 과일의 즙으로 착즙한 과채 주스를 말한다.
        
        프롬바이오에 따르면 이번에 출시하는 유기농 NFC &amp;lsquo;레자몽&amp;rsquo;은 자사 제품인 100% NFC 유기농 레몬즙의 업그레이드 제품으로 유럽연합 유기농 인증조건과 국내 유기 가공식품 인증조건에 부합한 유기농 원료를 사용한 제품이다. 레몬과 자몽을 5대5 비율로 착즙해 비타민C를 대표하는 레몬과 플라보노이드를 대표하는 자몽을 하루 한 포로 간편하게 섭취 가능하다.
        
        레몬은 비타민C, 비타민A, 리모넨등이 풍부한 항산화 식품이며 자몽은 플라보노이드, 나란진, 라이코펜 등이 풍부한 것으로 알려져 있다. 레몬과 자몽을 함께 섭취하면 자몽의 플라보노이드가 레몬의 비타민C의 흡수율을 높여줘 레몬과 자몽의 항산화 성분이 인체를 알칼리성으로 만들게 해 건강관리에 도움을 줄 수 있다는 게 회사 설명이다.
        
        프롬바이오 관계자는 &amp;ldquo;NFC 레몬즙의 업그레이드 제품인 100% NFC 유기농 레자몽 출시를 통해 너무 셔서 먹기 힘들었던 대표 과일인 레몬과 자몽을 하루에 한 포로 간편하게 만나 보시길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 선선한 바람이 부는 가을에도 혈관의 건강을 지켜야</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193874</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193874</guid>
      <pubDate>2024-10-29T09:25:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박준호 원장 심장혈관흉부외과 전문의. (제공: 더행복한흉부외과의원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193874_3239176_2411.jpg&quot; /&gt;
        박준호 원장 심장혈관흉부외과 전문의. (제공: 더행복한흉부외과의원)
        
        
        
        무더웠던 여름이 길었던 한해였다. 이제는 날씨도 선선해져 단풍구경이나 골프하기가 더욱 좋아진 계절이 됐고, 기분부터 설레게 한다. 하지만 마냥 좋지만은 않는 분들도 있다. 시작은 기분 좋았지만 점점 시간이 지나면서 다리가 점점 무겁고 아픈 사람들도 있기 때문이다.&amp;nbsp;여러 가지 원인이 있을 수 있겠지만 흔한 원인 중에 하나가 하지정맥류이다.
        
        하지정맥류는 정맥의 혈액순환이 안 되는 병이다. 흔하게 보이는 것 중에 하나가 혈관이 튀어나오는 것이다. 하지만 튀어나온 것은 하지정맥류가 진행된 것이라는 것이다. 다리 내부에 원인정맥이 있는 데 이 원인정맥에 이상(역류)이 있고, 계속 진행하면 튀어나오기 때문이다. 또한 튀어나와도 오히려 불편한 증상이 없거나 적은 경우가 많다. 그래서 많은 분들이 대수롭지 않게 여기고 그냥 지내다가 병을 키우고 증상이 불편해져서 병원에 가는 경우가 많다.
        
        그나마 다리에 혈관이 튀어나와 있으면 의심이라도 쉽게 할 수 있어 다행이다. 하지만 튀어나와 있지 않은 매끈한 다리라면 더욱 의심하기 어려운 경우가 많다. 원인정맥은 이상이 있는데도 튀어나오지 않았다고 검사도 하지 않는다면 결국 병을 키우는 결과만 된다.
        
        특히나 하지정맥류는 약으로는 치료되는 병이 아니다 보니, 시나브로 나빠져서 합병증도 오고 보기에도 나빠지게 된다. 합병증으로 부종, 피부변색, 피부착색, 궤양, 혈전 등이 오게 되는데, 합병증이 오면 하지정맥류는 치료 가능해도 합병증은 완전회복은 기대하기 어렵게 된다.
        
        다행히 하지정맥류 검사는 혈관초음파검사를 받으면 된다. 초음파검사로 진단도 가능하고, 정맥의 상태, 역류 여부 및 위치, 심한정도 등을 알 수 있으며, 이 상태를 토대로 치료방법도 선택할 수도 있다.
        
        치료에는 여러 가지가 있고, 상태에 맞춘 치료방법을 선택해 치료할 수 있다. 치료기법이 많이 발전돼서, 치료하고도 바로 걸어다니고, 당일 일상생활 가능한 수준인 치료방법도 있다.
        
        &amp;lsquo;혈관은 미래이다&amp;rsquo; 라고도 한다. 그만큼 혈액순환이 중요하다는 의미이다. 알면서도 검사나 치료가 무서워서 주저한다면, 치료에 대해서 너무 걱정 하지 말고, 먼저 혈관초음파검사를 받아서 정확한 진단부터 받아보라고 말씀드리고 싶다.
        
        무겁고 아픈 다리 계속 질질 끌고 다니지 말고, 하늘을 날라 다니는 느낌을 체험해 보는 것은 어떨까한다. 가까운 산뿐만 아니라 먼 산도 가벼운 마음으로 단풍구경도 가고, 경치 좋은 곳에서 기분 좋은 마음으로 골프도 치러 다니는 행복한 경험을 하게 될 것이다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 삶의 질을 좌우한다… 노년층 치아‧잇몸관리 예방법은</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193880</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193880</guid>
      <pubDate>2024-10-29T09:40:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;전호림 유디수원치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193880_3239184_3848.jpg&quot; /&gt;
        전호림 유디수원치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        치아와 잇몸 건강은 노년층의 삶의 질을 좌우하는 중요한 요소다. 나이가 들면서 신체의 여러 기능이 저하되는 것처럼 치아와 잇몸도 약해질 수 있다. 특별한 관리가 필요한 이유인데, 노년층이 치아 및 잇몸을 건강하게 유지하기 위한 몇 가지 예방법을 알아보자.
        
        
        ◆정기적인 치과 검진 필요
        
        
        먼저 노년기에는 별다른 증상이 없어도 6개월마다 정기적인 검사를 통해 치아 상태를 살펴보는 것이 필요하다. 정기적인 치과 검진으로 초기 충치, 잇몸 질환, 구강암 등 다양한 문제를 조기에 발견할 수 있다. 특히 잇몸 질환은 통증이 없더라도 진행될 수 있기 때문에 정기 검진을 통해 예방하는 것이 필요하다.
        
        
        ◆올바른 양치습관 중요
        
        
        다음으로 올바른 양치 습관은 치아와 잇몸 건강을 유지하는 데 중요한 역할을 한다. 부드러운 칫솔을 사용하여 하루 두 번 이상, 2분 이상 양치하는 것이 좋다. 또한, 치실이나 치간 칫솔을 사용하여 치아 사이에 낀 음식물 찌꺼기를 제거하는 것도 잊지 말아야 한다. 이는 충치와 잇몸 질환 예방에 효과적이다.
        
        
        ◆영양 섭취도 큰 영향
        
        
        영양 섭취도 치아와 잇몸 건강에 큰 영향을 미친다. 칼슘, 비타민 D, 비타민 C가 풍부한 음식을 섭취하여 뼈와 잇몸을 강화하는 것이 중요하다. 특히 신선한 과일과 채소, 유제품, 견과류 등을 포함한 균형 잡힌 식사는 치아 건강을 지키는 데 도움을 준다. 단 단 음료나 당분이 많은 음식은 피하는 것이 좋다. 이 밖에도 금연과 음주 절제도 치아 건강을 지키는데 필수적인 요소다.
        
        치아 부족하면 노화 빨라지고 치매와도 연관성이 있는 만큼 노년층의 치아 및 잇몸 관리는 단순한 위생 관리에 그치지 않는다. 앞서 언급한 정기적인 치과 검진, 올바른 양치 습관, 균형 잡힌 식사, 금연 및 음주 절제를 통해 건강한 치아와 잇몸 유지가 절대적이다. 치아뿐만 아니라 잇몸까지도 늘 염두에 두고, 조그마한 이상 징후라도 있다면 바로 치과를 찾아 진단과 치료받을 것을 전문가들은 당부한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추간판탈출증 ‘서양식 생활’ 예방 효과</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193887</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3193887</guid>
      <pubDate>2024-10-29T09:53:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원 전경. (제공: 단국대병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202410/3193887_3239191_5335.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원 전경. (제공: 단국대병원)
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 단국대학교병원이 추간판탈출증을 예방하는 데에 서양식 생활이 좋다고 밝혔다.
        
        사람의 척추는 경추&amp;middot;흉추&amp;middot;요추&amp;middot;천추 등 4개 부분으로 구분되며 우리 몸의 중심을 지지하는 기둥 역할을 하고 있다. 각 척추뼈 사이에는 우리가 흔히 &amp;lsquo;디스크&amp;rsquo;라고 부르는 추간판이 존재하는데 추간판은 관절연골의 일종으로 척추의 움직임과 충격을 흡수하는 완충작용을 담당한다.
        
        추간판탈출증은 척추의 어느 부위에서나 발생할 수 있다. 특히 요추 부위의 추간판탈출증이 전체의 90% 이상을 차지할 정도로 가장 흔하다. 흉추의 경우 100만명 중 1명 정도가 발생할 정도로 드물게 나타난다.
        
        추간판탈출증은 20대에서 40대 사이에 주로 발생한다. 대부분 장기간에 걸친 추간판과 그 구조물의 퇴행성 변화가 일어나고 있는 상태에서 과도한 충격이나 압박으로 발생하는 경우가 흔하다.
        
        또한 자주 허리를 사용하는 일을 하거나 다른 사람보다 선천적으로 디스크가 얇은 경우에서 흔하게 발생할 수 있다.
        
        추간판탈출증은 주로 MRI(자기공명영상)를 통해 진단한다. 이외에 이학적 검사가 있고, 하지 직거상 검사 등이 있다. 하지 직거상 검사는 누운 상태에서 다리를 들어 올리면서 요통 여부를 측정하는 방식이다.
        
        추간판탈출증의 치료 방법에는 레이저나 고주파 열 치료, 내시경을 통해 디스크를 제거하는 경피적 추간판 치료법과 뼈를 일부 또는 전부를 제거하여 디스크를 제거하는 개방성 추간판 치료법 등이 있다.
        
        최근 추간판탈출증 치료 동향에는 보존적 치료, 수술적 치료 등이 있다. 결과는 수술이 더 좋은 것으로 보고되고 있으나 최근 연구에 의하면 수술한 그룹이 수술 1년, 4년 후까지는 결과가 좋았으나 10년 후는 비슷하다고 한다고 단국대학교 병원은 전했다. 하지만 수술군의 만족도가 2년 이내에는 비수술군보다 더 좋은 것으로 보고되는 추세다.
        
        또한 서양식 생활이 추간판탈출증을 예방하는 데 좋다고 알려졌다. 디스크 재발률의 경우 매우 높으므로 적절한 체중 관리가 중요하며 수술을 하면 특히 더 조심해야 한다고 단국대병원은 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 많이 마신 사람의 뇌, 치매 환자 뇌 상태와 비슷</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130400713/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130400713/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T09:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130400685.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과도한 음주가 알츠하이머병을 일으키고 병세를 가속화 할 수 있는 주요 원인이라는 증거가 추가됐다. 알코올 사용 장애(AUD)와 알츠하이머병이 뇌의 염증과 세포 기능에 영향을 미치는 유사한 유전자 발현 변화를 보이는 것으로 확인 된 것. 이는 두 질환 간의 분자 경로가 공유될 수 있음을 시사 한다고 연구자들은 짚었다.과학전문 매체 사이테크데일리에 따르면 미국 스크립스 연구소는 단일세포 전사체학(single-cell transcriptomics)을 사용하여 알츠하이머병과 AUD가 유사한 유전자 발현 패턴을 보이며, 알코올 사용이 알츠하이머병의 진행을 악화시킬 수 있음을 밝혀냈다.알츠하이머병은 치매를 일으키는 가장 흔한 질환이며, 전체 치매 사례의 60~70%가 알츠하이머병에 의한 것으로 여겨진다.국제 알츠하이머병 협회(ADI)에 따르면 2023년 기준 5500만 명인  전 세계 알츠하이머병 환자 수는 2050년 1억 5200만 명까지 증가할 것으로 추산된다. 알츠하이머병의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강남제이에스병원, ‘2024 한국 헬스&amp;웰니스 페스티벌’ 참가…인도네시아와의 의료관광 협력 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241111/130401113/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241111/130401113/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T10:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130401129.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강남제이에스병원(대표 송준섭)은 지난달 31일부터 11월 3일까지 인도네시아 자카르타에서 열린 ‘2024 한국 헬스&amp;웰니스 페스티벌’에 참가해 인도네시아 의료관광 시장에서 줄기세포를 통한 퇴행성 관절염 치료와 한국 의료서비스의 우수성을 홍보했다. 이번 행사는 문화체육관광부와 한국관광공사가 공동 주최하며 한국 헬스케어와 웰니스 관광을 현지에 소개하는 자리로 마련됐다.강남제이에스병원은 자카르타 물리아 호텔에서 열린 B2B 상담회와 센트럴 파크 몰의 소비자 행사에서 인도네시아 무릎 관절 치료에 관심이 있는 방문객들과 직접 만남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 골관절염 치료제 ‘신바로’ 킥오프 미팅… 백인환 사장 “대표제품으로 키울 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130401312/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130401312/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T11:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130401304.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 11일 서울 서초구 세빛섬 플로팅아일랜드에서 골관절염 치료제 ‘신바로정’의 새로운 시작을 기념하는 ‘신바로 2025 킥오프 미팅’을 열었다고 밝혔다. 이번 행사는 최근 GC녹십자로부터 신바로의 소유권을 완전히 인수한 것을 기념하고 성공적인 성장을 다짐하는 자리로, 임직원 500여 명이 참석했다고 한다.행사는 임직원들이 모여 교류하고 신바로의 도입 배경과 앞으로의 비전 발표, 우수 영업사원 시상, 질의응답 시간으로 진행됐다. 백인환 사장은 “대원제약의 두 번째 신약으로 신바로를 키워 나가겠다는 결의가 크다. 대원제약의 대표 제품으로 자리 잡도록 노력할 것”이라는 포부를 밝혔다. 김주일 R&amp;D 부문 부사장도 “신바로의 개선을 위한 적극적 연구와 투자를 아끼지 않겠다. 정제 크기 조정 및 제형 변경을 통해 현재 1회 2정 복용을 1회 1정으로 개선하고, 새로운 적응증 추가와 복합제 개발도 진행할 계획”이라고 덧붙였다.신바로는 국산 4호 천연물 신약으로, 소염 및 진통,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女, 우유 많이 마시면 심장병 위험 ↑…男은 무관, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130402551/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130402551/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T14:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130402484.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;발효하지 않은 일반 우유를 매일 300㎖이상 마시는 여성은 심장마비를 일으킬 수 있는 허혈성 심장질환(IHD) 발병 위험이 높아질 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 위험도는 마시는 양이 많을수록  증가했다. 주목할 점은 요구르트와 같은 발효 우유는 IHD 발병과 관련이 없었다는 것이다. 이에 연구진은 여성은 비발효 우유보다 발효 우유를 더 많이 섭취하는 게 더 낫다고 밝혔다.반면 남성은 이 같은 위험과 무관했다. 학술지 ‘바이오메드 센트럴 의학’(BMC Medicine)에 연구 결과를 발표한 스웨던 웁살라대학교 의학자들에 따르면 여성의 경우 IHD위험 증가가 관찰된 비발효 우유 최소 섭취량은 하루 300㎖였다. 400㎖에선 5%, 600㎖에서 12%, 800㎖에선 21%로 위험도가 상승했다.급성 심근경색(MI)에 대한 유사한 관계도 여성에게서 나타났다. 이러한 위험은 우유의 지방 함량과 상관없이 동일하게 나타났다. 반면 남성은 비발효 우유 섭취와 IHD 위험 증가 사이에 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>175㎝ 83㎏ 뚱뚱한 몸 아니다?…한국인 BMI 25→27로 높여야 하는 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130402313/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130402313/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130403241.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“저는 체지방이 많진 않은 것 같아 한 번도 비만이라고 생각해본 적이 없어요.”경기 의정부시에 거주하는 이모 씨(26)는 ‘스스로 비만이라고 생각하느냐’는 질문에 이같이 답했다. 이 씨는 주 4회 운동하면서 40kg 초반대의 근육량을 유지하고 있다. 신장 180cm에 몸무게 87kg로 체질량지수(BMI)는 26.85다. BMI는 몸무게를 신장의 제곱으로 나눈 값으로 비만을 측정할 때 가장 널리 쓰이는 척도다. 대한비만학회는 BMI 25 이상을 비만으로 정의하고 있다. 이 씨는 “평상시 기름진 음식을 자주 먹지만 최대한 식습관도 신경을 쓰며 체중을 관리하고 있다”고 말했다.국내 비만 기준이 BMI 25 이상에서 27 이상으로 상향 조정돼야 한다는 연구 결과가 나왔다. 다만 비만 인구가 늘어나는 상황에서 기준을 완화하면 경각심이 낮아질 수 있다는 반론도 제기됐다.● BMI 25에서 사망 위험 가장 낮아국민건강보험공단 건강보험연구원은 최근 학술대회에서 한국의 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강한 비만도 있다?…“알츠하이머병 발병 가능성 낮아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130403332/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241111/130403332/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T15:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130403333.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비만의 척도인 체질량지수(BMI)가 25kg/㎡ 이상이면서 대사증후군 진단 기준에 해당하는 대사질환이 없거나 한 가지를 가진 건강한 비만이라면 알츠하이머병 발병 가능성이 낮은 것으로 나타났다.고대구로병원 신경과 강성훈 교수 공동연구팀(고대구로병원 신경과 강성훈 교수·삼성서울병원 신경과 서상원 교수)은 체중과 대사증후군이 알츠하이머병 원인물질 축적 및 진행 경과에 미치는 영향을 11일 밝혔다. 연구팀은 대사증후군 여부에 따라 체중 상태가 알츠하이머병과 혈관성 치매 뇌 영상 바이오마커(생체지표)에 미치는 영향을 확인하고, 관련성이 인지기능 저하에 미치는 영향을 분석하기 위해 치매가 없는 45세 이상 한국인 1736명을 체질량지수에 따라 저체중(BMI 18.5kg/㎡ 미만), 정상 체중, 비만 그룹(BMI 25kg/㎡ 이상)으로 분류했다.또 각 그룹을 다시 대사증후군 기준에 따라 대사건강 그룹과 대사증후군 그룹으로 세분화해 이들의 아밀로이드 양전자 방출 컴퓨터 단층 촬영(PET), 뇌 M</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 생물다양성 보존 일환 ‘야생조류 보호 활동’ 전개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20241111/130406677/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20241111/130406677/1</guid>
      <pubDate>2024-11-11T20:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/11/130406676.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 생물다양성 보전 일환으로 지역 시민단체인 인천녹색연합과 공동으로 야생조류 보호 활동을 전개했다고 11일 밝혔다.셀트리온 임직원을 비롯해 지역 내 자원봉사자들이 다수 참가해 인천 영종도 용유역 인근 도로에 설치된 투명방음벽 일부 구간에 야생조류가 인식할 수 있는 조류 충돌 방지 스티커를 설치했다.환경부에 따르면 매와 수리부엉이 등 멸종위기종을 포함한 연간 약 800만 마리의 야생조류가 투명방음벽이나 건축물, 농수로 등 인공 구조물에 충돌해 부상을 입거나 폐사하는 것으로 알려졌다.셀트리온은 야생조류의 피해를 막고 안전한 이동권을 보장하기 위해 이번 활동을 추진했다. 실제로 조류 충돌 방지 스티커 부착 후 충돌저감효과는 90% 이상이라고 한다. 셀트리온과 인천녹색연합은 인공 구조물로 인한 야생조류 충돌 및 추락 피해를 최소화하기 위해 스티커를 설치한 이후에도 현장을 정기적으로 방문해 모니터링을 실시할 계획이다.셀트리온 임직원들은 매년 지역사회의 생물다양성 보전 활동을 꾸준히 펼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강에 좋은 줄 알았는데…서서 일했다가 오히려 위험, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241112/130407754/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241112/130407754/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T01:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130407755.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루에 2시간 이상 서 있으면 하지 정맥류와 심부정맥혈전증과 등 문제가 발생할 위험이 커질 수 있다는 연구 결과가 나왔다.8일(현지시각) 미국 워싱턴포스트에 따르면, 호주 시드니 대학교 연구팀은 하루에 2시간 이상 서 있을 경우 하지정맥류 심부정맥혈전증과 등 순환계에 문제가 생길 수 있다고 발표했다. 이번 연구는 국제 역학회지(International Journal of Epidemiology)에 게재됐다.심부정맥혈전증은 다리 정맥의 혈액순환이 잘 안되면서 혈전이 생기고 혈관을 막는 것을 말한다. 정맥류는 정맥 내 혈류에 장애가 생겨 정맥이 부풀어 오르고 뒤틀리는 증상을 가리킨다.연구진은 서 있는 것이 건강에 어떤 이점이 있는지 확인하기 위해 영국 성인 8만3013명의 데이터를 분석했다. 연구 대상자들은 연구 시작 시점 심장질환이 없었고, 손목에 착용한 장치로 움직임을 7~8년간 추적했다.연구진은 하루 2시간 이상 서 있는 경우, 서 있는 시간이 30분 증가할 때마다 순환계 질환 위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소리없이 조여오다 꽉”…‘큰 일교차’ 뇌경색 응급대처는</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241112/130407957/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241112/130407957/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T05:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130407958.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일교차가 큰 요즘같은 날씨에는 뇌경색·뇌출혈 등 뇌혈관 질환을 앓는 사람들이 늘어난다. 뇌경색·뇌출혈 환자가 발생했을 때 생사는 물론 향후 삶의 질에 영향을 미치는 응급처치 골든타임을 지키는 것이 중요하다. 12일 의료계에 따르면 기온이 떨어지고 일교차가 커지면 몸의 혈관이 급속히 수축되고 혈압이 상승해 뇌혈관 질환 위험이 커진다. 갑자기 발음이 어눌해지고 말이 나오지 않거나 두통, 어지러움, 시야 장애가 생긴다면 뇌졸중 전조 증상일 수 있다.특히 뇌혈관이 막히는 급성 뇌경색의 경우, 빠른 시간 내 막힌 혈관을 뚫어 혈류를 공급해야 한다. 뇌경색 증상 발생 후 최대한 빨리 병원에 도착하는 것이 가장 중요하다. 빠르게 응급실을 찾으면 혈전용해술을 시행할 수 있어서다. 장윤경 이대목동병원 신경과 교수(뇌졸중센터장)는 “혈전용해술은 급성 뇌경색 환자에 가장 효과적인 대처법으로 주사로 혈전을 녹이는 약물을 정맥에 투여해 막힌 혈관을 열어 뇌 조직이 죽는 것을 막을 수 있다”고 말했다.뇌경색</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배낭 메고 걷는 ‘러킹’, 일반 걷기보다 그리 좋다고?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130408557/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130408557/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T09:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130408530.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  유산소 운동에 근력 운동을 접목한 걷기 법 러킹(Rucking)이 뜨고 있다. 쉽게 설명하면 무게가 있는 배낭을 메거나 중량 조끼를 입고 걷는 운동이다.러킹은 군대에서 장거리 이동 시 장비 운반에 사용하는 특수 배낭 ‘럭색’(rucksack)에서 유래했다. 연구에 따르면, 무거운 배낭을 메고 걸으면 저항력이 더해져 코어, 어깨, 다리 근육을 더 많이 사용한다. 러킹은 크게 네 가지 건강상 이점이 있다.먼저 칼로리 소모 증가. 걷기에 무게를 추가하면 운동 강도가 증가하여 일반적인 걷기보다 더 많은 칼로리를 소모할 수 있다. “러킹은 사용하는 무게와 걷는 속도에 따라 일반적인 걷기의 최대 3배까지 더 많은 칼로리를 소모할 수 있다”라고 헬스 전문 유튜브 채널 ‘Garage Gym Reviews’의 개인 트레이너 TJ 멘터스(TJ Mentus)가 건강 정보 매체 이팅웰(EtingWell)에 말했다.둘째, 근력 증가. 일반적인 걷기와 달리 러킹은 추가된 무게로 인해 더 많은 근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중년층서 급증하는 ‘4대 심장질환’…위험신호와 예방법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130409248/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130409248/2</guid>
      <pubDate>2024-11-12T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130409237.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들어도 건강한 삶을 유지하려면 심장 건강을 관리해야 한다. 최근 발표된 통계청 ‘사망원인 통계 결과’에 따르면 심장질환은 2023년 국내 사망원인 2위를 차지했으며, 2023년 심장질환으로 인한 사망률은 인구 10만 명당 64.8명으로, 2013년 50.2명에 비해 29.2% 높아졌다. 중년층에서 흔히 발생하는 4가지 심장질환에 대해 알아본다.움직일 때 가슴 통증, 쉬면 좋아진다면…관상동맥 좁아진 협심증 의심협심증은 심장에 혈액을 공급하는 관상동맥이 동맥경화증으로 인해 좁아지거나 막혀 혈액 공급이 원활하지 못해 가슴 통증을 유발하는 질환이다. 동맥경화는 20대부터 시작돼 나이가 들수록 진행되는 것으로 알려졌으며, 혈관이 70% 이상 좁아지면 증상이 나타난다.주요 증상은 운동 시 가슴 통증이나 호흡곤란이다. 통증의 양상은 쥐어짜는 느낌, 조이거나 뻐근한 느낌, 답답하고 짓눌리는 느낌 등 다양하다. 이러한 증상은 추운 날씨나 식사 후, 심리적 스트레스가 있을 때 더 잘 발생할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘발작성 기침’ 백일해 국내 첫 사망자 발생…생후 2개월 미만 영아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130409537/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130409537/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T11:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130409533.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영유아에게 뇌출혈 등 합병증을 일으킬 수 있는 호흡기 질환 백일해에 걸린 환자가 올 들어 3만 명 이상인 가운데 2011년 통계 작성 이후 국내 첫 백일해 사망자가 발생했다. 질병관리청은 “고위험군인 1세 미만 영아 보호를 위해 임신부, 동거 가족 및 돌보미들은 백일해 백신 접종이 필요하다”고 당부했다.12일 질병관리청에 따르면 백일해로 입원 치료를 받던 생후 2개월 미만의 영아가 4일 증상 악화로 숨졌다. 이 영아는 백일해 1차 예방 접종을 받기 이전이었으며 기침, 가래 등 증상이 나타나 병원을 찾았다가 지난달 31일 백일해 확진을 받았다.국내 백일해 환자는 영유아와 소아, 청소년을 중심으로 꾸준히 나오고 있다. 하지만 사망자가 발생한 것은 2011년 백일해 사망자 수를 집계한 이후 처음이다.발작성 기침을 특징으로 하는 백일해는 올해 11월 1주 기준 총 3만332명의 환자가 발생한 것으로 신고됐다. 지난해 한 해 동안 292명이 발생한 것을 감안하면 급증세다.연령별로는 13~19</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘치맥’ 못 참아 통풍?…진짜 원인은 ‘○○’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130411582/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130411582/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T15:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130411575.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;통풍(痛風). 바람만 스쳐도 아프다 해서 붙여진 이름이다. 통풍은 혈중 요산(uric acid) 농도가 증가와 관련 있다. 요산은 닭고기, 소고기, 돼지고기를 포함한 육류와 내장류, 등 푸른 생선 등에 많이 들어있는 ‘퓨린’이라는 아미노산이 우리 몸에서 에너지로 사용되고 남은 찌꺼기다. 이것이 신장을 통해 제대로 배설되지 못하고 관절에 날카로운 형태의 결정체로 침착돼 염증과 함께 극심한 통증을 유발하는 대사성 질환이 바로 통풍이다. 맥주 효모에도 퓨린 성분이 풍부하다. 그래서 기름진 치킨에 맥주를 곁들이는 ‘치맥’은 통풍을 부르는 최악의 조합으로 통한다.통풍이 찾아오면 많은 사람이 먹지 말았어야 할 것을 먹었다며 자책한다. 이제부턴 그러지 않아도 된다. 과학자들이 통풍의 진짜 원인을 찾아냈다. 바로 DNA다. 통풍이 생기는 주된 이유는 음주나 식습관이 아닌 유전적 요인 때문이라는 거다. 과학전문 매체 사이언스 알럿(sciencealert)에 따르면 뉴질랜드 오타고 대학교 등 국제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근육 키우면 루게릭병 예방…운동 신경 성장 촉진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130412397/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241112/130412397/1</guid>
      <pubDate>2024-11-12T17:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/12/130412398.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;운동이 건강에 좋은 것은 누구나 알지만 어떻게 좋은지는 여전히 연구가 이뤄지고 있다. 미국 매사추세츠 공과대학(MIT) 연구진은 근육이 늘어나고 줄어드는 운동에 따라 신경이 물리적으로 자극을 받아 성장이 촉진되는 현상을 규명했다.12일 학술지 ‘첨단 의료 소재’(Advanced Healthcare Materials)에 근육 수축에 따른 기계적 효과가 신경에 미치는 영향을 살핀 논문이 게재됐다.근육 운동이 신경계 건강에 미치는 영향은 주로 생화학적 차원에서 연구됐다.운동을 하면 근육에서 ‘마이오카인’이 분비된다. 마이오카인은 특정한 물질이 아니라 근육에서 분비되는 다양한 물질을 묶어 부르는 용어다. 대표적인 마이오카인인 인터루킨 식스(IL-6)는 염증 완화와 에너지 대사 조절에 관여하는 것으로 알려졌다.최근 마이오카인 연구 중에는 ‘뇌 유래 신경 영양 인자’(BDNF) 관련 연구도 활발하다. BDNF는 이름처럼 신경세포(뉴런)의 유지, 성장, 분화, 재생을 돕는다. 그래서 BDNF를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캐나다 10대, 조류독감으로 위중…감염자 904명 중 464명 사망, 치명률 51%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241113/130416989/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241113/130416989/1</guid>
      <pubDate>2024-11-13T11:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130416959.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  캐나다의 한 십대 청소년이 조류 인플루엔자(조류독감·AI)에 감염 돼 위독한 상태로 병원에 입원 중이라고 브리티시컬럼비아 주 보건 당국이 12일(현지시각) 밝혔다. AP통신에 따르면 주 보건 당국의 보니 헨리 박사는 이 십대가 어떻게 바이러스에 감염됐는지는 명확하지 않으며, 최근 브리티시컬럼비아 주에 서식하는 야생 조류와 가금류에서 바이러스를 발견한 바 있다고 말했다. 헨리 박사는 이 십대 청소년이 감염된 동물과 접촉한 기록은 없다고 덧붙였다. 환자의 신상은 공개되지 않았다. 헨리 박사는 중태에 빠진 십대가 1주일 전 조류독감 증상이 나타나기 전까지는 건강 했으며, 처음에는 눈의 발적, 기침, 발열 증상을 보였으며, 금요일부터는 호흡기에 이상 증세가 나타나 밴쿠버의 한 병원에 입원했다고 전했다.보건당국은 초기 검사 결과 조류 독감으로 확인되었으며 H5N1형 조류 독감으로 추정하고 있다고 말했다. 최종 결과는 아직 나오지 않았다. 고병원성인 조류인플루엔자 A(H5N1)는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찬바람에 면역력 뚝… 예방접종으로 중증질환 대비를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421965/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421965/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130419800.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《장년층 이상 꼭 맞아야 할 예방접종 4가지최근 기온이 내려가면서 면역력이 약한 사람들이 조심해야 하는 시기가 다가오고 있다. 몸을 방어하는 면역 기능은 나이가 들면 더 취약해진다. 특히 60세 이상이 되면 면역력 약화 시 찾아오는 만성질환인 심뇌혈관질환, 당뇨병, 만성콩팥병, 만성폐질환 등을 앓는 사례가 많다. 또 독감 등 감염병에 걸렸을 때 입원으로 이어지는 등 중증으로 진행될 위험성도 높아진다. 전문가들은 중증질환 예방을 위해 가장 중요한 것이 노년기 예방접종이라고 입을 모은다. 이기헌 분당서울대병원 가정의학과 교수의 도움을 받아 장년층 이상이 꼭 맞아야 하는 예방접종 4가지를 자세히 알아봤다.》● 접종 1순위는 인플루엔자(독감) 백신 매년 겨울부터 이듬해 봄까지 유행하는 인플루엔자는 한국어로 독감이다. 60세 이상의 경우 인플루엔자에 따른 폐렴 등 합병증이 더 자주 발생하고 입원해야 하는 중증으로 진행되는 경우도 적지 않다. 그런데 인플루엔자 백신을 맞으면 독감에 걸릴 확률이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]류머티즘 관절염 치료, 환자별 맞춤 ‘정밀의료’ 기대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421960/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421960/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130423798.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;류머티즘(류머티스) 관절염은 단순한 관절 내 염증이 아니라 면역 체계 이상으로 발생하는 면역성 질환이다. 주로 관절 노화로 생기는 퇴행성 관절염과 달리 잘못된 면역반응에 의해 활액막이 양성 암처럼 증식하고 여러 염증을 일으키는 물질이 나와 연골과 뼈가 파괴된다. 30여 년 전엔 류머티즘 관절염 환자 100명 중 30명가량이 발병 10년 후 장애를 가졌지만 최근에는 조기에 적절하게 치료하면 거의 장애가 발생하지 않을 정도로 치료법이 발전했다. 류머티즘 관절염은 면역 조절 기능이 잘못돼 발생한 질환이라 원칙적으로 내과적 약물 치료를 한다. 최근에는 유전공학적 기법으로 만든 주사치료제와 다양한 생물학적 제제가 널리 쓰이고 있다. 기존 약제보다 훨씬 효과적이라 류머티즘 관절염 치료에 청신호가 켜지고 있다. 또 생물학적 제제와 비슷한 효과를 보이면서도 주사가 아니라 먹을 수 있는 ‘JAK억제제’도 출시돼 선택의 폭이 더 넓어졌다. 가히 ‘류머티즘 관절염 치료의 르네상스 시기’라고 할 만하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈339〉마지막 당부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421959/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130421959/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130423786.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[인하대병원 메디 스토리]흉터 없는 자궁 절제술로 마음까지 배려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241113/130421770/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241113/130421770/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130423618.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박상희(가명·47) 씨는 최근 불규칙한 생리와 복부 팽만감, 지속적인 방광 압박 증상으로 일상생활이 어려워지자 집 근처 병원을 찾았다. 병원에서는 다발성 자궁근종(자궁에 생기는 비정상적인 근육 덩어리)이라고 진단했다. 의료진은 “근종 크기가 점점 커지고 있어 수술이 불가피한 상황”이라며 “개복을 통해 자궁절제술을 해야 한다”고 권유했다. 하지만 박 씨는 개복 수술로 큰 흉터가 남는다는 사실이 큰 부담이 됐다. 박 씨는 지인들에게 속사정을 얘기했고 흉터를 최소화할 수 있다는 정보를 얻어 인하대병원 산부인과 추성필 교수를 찾았다. 추 교수는 각종 검사를 통해 10cm 거대 근종과 동반된 다발성 근종 및 자궁선근증(비정상적인 자궁내막 조직이 발견되는 질병)이라고 진단했다. 이어 흉터가 크게 남는 것을 부담스러워하는 환자의 고충을 해결하기 위해 ‘무흉터 수술 가능 여부’를 검토했다. 추 교수는 ‘질 경유 내시경 수술(vNOTES)’로 흉터 없이 자궁 절제 수술을 할 수 있다고 판단했다. 설</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70㎏ 뺐다…미드 ‘그레이 아나토미’ 작가, 건강하게 감량한 방법은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130425353/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130425353/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T10:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130425389.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 의학 드라마 ‘그레이 아나토미’ 작가 숀다 라임스(54)가 체중을 70㎏가량 감량한 비결을 공개했다.12일(현지시간) 미 NBC방송 산하 투데이닷컴에 따르면 라임스는 2014년 비행기에서 안전벨트를 맬 수 없게 되자, 몸에 변화를 주기로 결심했다. 그는 “제게 있어 체중 감량은 단순히 체중계 숫자를 줄이는 일이 아니었다”며 “기분을 좋게 하고 건강하게 만드는 것”이라고 밝혔다.라임스는 먼저 건강 상태를 알기 위해 병원을 찾아 전신 검사를 받았다. 그는 “제가 (살을 빼기 위해) 어디서부터 시작해야 하는지 알고 싶었다”고 했다.이후 인터넷에서 유명한 다이어트 방법이나 기관에서 운영하는 다이어트 프로그램을 하지 않았고 체중 감량 수술도 받지 않았지만, 살을 빼는 데 성공했다고 한다. 그는 자신이 실천했던 방법 몇 가지를 소개했다.[식습관 개선하기]라임스는 자신의 식습관을 되돌아본 결과, 스트레스를 받을 때마다 음식으로 위안을 삼았다는 걸 깨달았다. 음식으로 힘든 감정을 잊으려 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계 성인 당뇨병 환자 8억 2800만 명…국내 600만명· 사망원인 7위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130425828/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130425828/1</guid>
      <pubDate>2024-11-14T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130425821.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 30년 동안 전 세계 당뇨병 환자 수가 2배 증가하여 8억 명을 넘었다는 연구 결과가 나왔다.세계보건과학자네트워크(NCD-RisC)가 세계보건기구(WHO)와 협력해 의학저널 랜싯(Lancet)에 발표한 연구에 따르면 1990년에서 2022년 사이 성인의 당뇨병 발병률은 7%에서 14%로 뛰었다. 저소득 및 중간소득 국가에서 증가 폭이 가장 컸다.전 세계 당뇨병 사례의 절반 이상이 4개국에 집중되었다. 2022년 기준 지구촌 당뇨병 환자의 4분의1 이상(2억 1200만 명)은 인도에 거주하고 있었고, 1억 4800만 명은 중국, 4200만 명은 미국, 3600만 명은 파키스탄에 살고 있었다. 인도네시아와 브라질의 당뇨병 환자 수는 각각 2500만 명과 2200만 명으로 그 뒤를 이었다.고소득 국가 중에는 미국(12.5%)과 영국(8.8%)의 당뇨병 비율이 가장 높았다.1형 및 2형 당뇨병을 앓고 있는 18세 이상 성인 8억 2800만 명 중 30세 이상 환자의 59%</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내시경 소독제 60회 재사용에 충격”… 국산 일회용 소독제 ‘위크린피에이15액’ 주목</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241114/130426257/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241114/130426257/1</guid>
      <pubDate>2024-11-14T13:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130426143.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 국정감사에서 내시경 기구 소독액 재사용이 화제를 모았다. 사람 몸에 들어갔던 내시경 기구를 씻을 때 한 소독제를 많게는 60회까지 반복적으로 사용한다는 것. 보건복지부 매뉴얼에 따라 매일 1회씩 소독액 유효농도를 검사하고 기준에 부합하지 않으면 폐기하는 방식으로 관리한다고 하지만 다른 사람 몸 안에 들어갔던 기구가 수십 번 사용한 동일 소독제로 씻기고 그 기구가 내 몸이나 또 다른 사람 몸에 들어간다고 생각하면 여전히 찝찝한 느낌이다. 더욱이 국내 검진기관 수백 곳이 위·대장 내시경 기구 소독 점검에서 부적합 판정을 받아 충격을 주고 있다. 해외의 경우 유럽은 소독제를 다회용에서 일회용으로 변경했고 미국도 일회용 소독제 사용을 확대하는 추세라고 한다. 반면 국내 병·의원은 모두 다회용 소독제만 사용하고 있다. 이런 가운데 국내 의료기기 전문 업체인 ㈜위지피제약이 지난해 1회용 내시경 소독액 국산화에 성공해 관심을 모은다. 일회용 소독액을 사용하기 위해서는 전용 장비로 교체해야</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나는 어떤 유형의 탈모일까? 전문의를 통해 정확한 진단을 받는 것이 중요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130426584/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130426584/1</guid>
      <pubDate>2024-11-14T14:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130426589.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘탈모’라는 표현을 쓸 때 머리카락이 많이 빠지는 탈모 유형이 있고 현재 머리카락이 눈에 띄게 빠지는 것은 아니지만 두피의 피부가 드러날 정도로 머리카락이 가늘어지는 탈모 유형이 있다. 전자에 해당하면 휴지기 탈모증, 원형탈모증 등을 의심하고 원인 질환 등에 대한 검사와 치료가 필요하며 후자의 경우 정상적인 노화 과정에서도 어느 정도 나타날 수 있는 탈모로 유전력이 있는 안드로겐성 탈모를 의심하게 된다.&amp;nb</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘이 검사’는 꼭 할 필요 없어요”…현직 의사가 알려주는 검진 ‘꿀팁’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130427583/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130427583/2</guid>
      <pubDate>2024-11-14T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130427576.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연말이 다가오자 건강검진을 하지 못했던 사람들이 검진을 받기 위해 병원을 찾고 있다. 정기적으로 검진받지만 기본 검진 항목 외에 유료 검진 항목 중 내게 필요한 것은 무엇인지 모르는 경우가 많다.이와 관련해 우창윤 서울아산병원 내과 전문의는 13일 YTN ‘슬기로운 라디오생활’에서 꼭 받아야 할 검진 항목과 아닌 것들에 관해 이야기했다.우 전문의는 “전립선 초음파는 사실 안 하시는 게 맞긴 하다”며 “전립선암에 대한 이야기가 항상 적혀 있을 텐데 전립선암을 보는 것은 혈중 검사 PSA라는 검사로 더 민감하게 볼 수 있다”고 말했다.이어 “전립선 초음파 검사는 전립선 비대증이 있는 경우 크기를 재고 싶을 때 하는 것”이라며 “전립선암을 보기 위해서라면 혈액 검사를 하는 게 맞기 때문에 초음파는 빼도 된다”고 했다.또한 우 전문의는 “특별한 목적이 있지 않다면 CT와 초음파 검사를 같이 할 필요가 없다”고 덧붙였다.가령 40대 중반 남성일 경우, 비만이라면 복부 초음파를 해보는 게 좋지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약 파티온, ‘노스카나인 트러블 세럼’ 누적 판매 100만병… “젊은 세대 필수품 됐다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130428715/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241114/130428715/1</guid>
      <pubDate>2024-11-14T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/14/130428705.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 트러블 케어 전문 브랜드 파티온의 베스트셀러 제품인 ‘노스카나인 트러블 세럼’이 누적 판매량 100만병을 돌파했다고 14일 밝혔다.트러블 피부 관련 제품 효능과 제약사에 대한 신뢰 등 여러 요인이 맞물려 이번 성과를 달성했다는 분석이다. 특히 치열해지는 국내 화장품 시장에서 젊은 2030세대들로부터 좋은 반응을 얻었다고 한다. 노스카나인 트러블 세럼은 동아제약 더마연구센터가 다년간 쌓아온 피부 연구 기술을 바탕으로 개발한 제품이다. 특허 진정 성분인 ‘헤파린RX콤플렉스’를 함유해 피부 트러블과 피지 조절 불균형, 외부 자극에 의해 일시적으로 붉어진 피부를 진정시키는데 도움을 주는 용도로 만들어졌다. 특허 받은 핵심 성분 전달 기술 ‘래피드좀테크놀로지’도 적용됐다. 제품 성분을 빠르고 효과적으로 피부에 전달해 피부 트러블을 빠르게 진정시키는 기술이라고 동아제약은 설명했다.젊은 소비자를 대상으로 진행한 마케팅도 이번 성과에 한몫했다는 평가다. 파티온은 지난해 ‘트러블 해방?</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 이태곤, 결혼 전제로 열애중…이번엔 느낌 다르다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/11/14/20241114500221</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/11/14/20241114500221</guid>
      <pubDate>2024-11-14T17:43:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/14/SSC_20241114174345_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634154 --&gt;&lt;br&gt;배우 이태곤이 열애 중임을 밝혔다.&lt;br&gt;13일 이태곤의 유튜브 채널 ‘킹태곤’에서는 ‘3종 킹크랩 비교하다 만취했습니다’라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상에서 이태곤은 굴, 킹크랩 등 다양한 해산물을 술과 곁들여 먹으며 제작진과 다양한 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;제작진은 “그것보다 빨리 선배님 국수를 먹어야 하는데”라고 이태곤의 결혼을 언급했다.&lt;br&gt;이에 이태곤은 “왜 국수를 먹어. 스테이크를 먹어야지”라고 받아쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1634155 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이태곤의 말에 놀란 제작진은 “부정을 안 하신다. 뭐 있으신 거 아니냐”고 물었다.&lt;br&gt;그러자 이태곤은 “가자 이제. 이번에 안 하면 나 (결혼) 안 할 거다. 그냥 혼자 살 것”이라고 결연한 의지를 밝혔다.&lt;br&gt;제작진은 “이번에 뭔가 있냐”고 물었고, 이태곤은 “느낌이 좀 다르긴 하다”고 인정했다.&lt;br&gt;“만나시는 분이 있다고 공개해도 되냐”는 제작진의 조심스러운 말에 이태곤은 “없는 것도 이상하지 않냐”고 쿨하게 열애를 인정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634156 --&gt;&lt;br&gt;이태곤은 앞서 또 다른 방송에 출연해서도 열애 중임을 암시한 바 있다.&lt;br&gt;지난 9월 7일 방송된 KBS2 ‘살림하는 남자들 시즌2’에 출연한 그는 동료 배우인 최재성을 만나 결혼 이야기를 나눴다.&lt;br&gt;이때 이태곤은 “저는 한눈에 꽂혀야 한다. 제가 눈여겨보는 친구가 있다. ‘저 친구다’ 하는 느낌이 있는 사람이 있다”라는 깜짝 발언을 해 호기심을 자극했다.&lt;br&gt;이를 지켜보던 MC 백지영은 “올해 결혼운이 있다더니, 나도 결혼식에 가야겠다”라며 이태곤의 결혼에 대한 기대감을 드러내기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김숙, 한가인이랑 무슨 일 있었나…“결혼식 가서 미안한 짓 했다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/11/14/20241114500226</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/11/14/20241114500226</guid>
      <pubDate>2024-11-14T17:51:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/14/SSC_20241114175130_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634167 --&gt;&lt;br&gt;방송인 김숙이 배우 한가인, 연정훈 부부 결혼식에 참석했을 때 축의금을 많이 하지 못 해 미안했다고 밝혔다.&lt;br&gt;지난 13일 유튜브 채널 ‘비보티비’에 공개된 ‘비밀보장’ 491회에서 김숙은 한가인, 연정훈 부부 결혼식 참석 비하인드를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구독자가 “한가인씨 유튜브 보는데 당시 세기의 결혼식이라 불렸던 연정훈, 한가인 결혼식에 숙이 언니가 참석한 짤이 공개됐더라. 무슨 인연인지? 혹시 절친인지?”라고 묻자, 김숙은 “이때 기억난다”며 2005년 당시를 회상했다.&lt;br&gt;김숙은 “이때 제가 ‘신입사원’이란 드라마를 한가인 씨와 같이 찍었다”며 “제가 그때 굉장히 힘들 때였다. 겨우 먹고살 때였다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;이어 “짐 싸서 부산(고향) 내려가야 하나 했을 때여서 부조금을 거의 못 했다. 5만원인가 10만원인가 정도밖에 못 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1634168 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “결혼식장이 신라호텔이었는데 그때 내가 딱 개그콘서트도 끊기고 웃찾사도 끊기고 이럴 때여서 5만원 정도 내고 어린 마음에 미안해서 밥을 안 먹고 왔다”고 기억했다.&lt;br&gt;끝으로 김숙은 한가인에게 영상 편지를 남겼다.&lt;br&gt;김숙은 “가인아 그게 벌써 20년 전 일이네. 너 결혼할 때 부조 많이 하고 싶었는데 수중에 돈이 없었어. 그때는 내가 담배 피울 때라 담뱃값 아껴서 겨우 5만원을 마련했다”고 전했다.&lt;br&gt;그러면서 “당시에 밥을 안 먹고 온 내 마음을 헤아려줬으면 좋겠고 그때 미안해서 연락도 잘 못 하겠더라”라고 털어놨다.&lt;br&gt;이어 “지금 네가 너무 잘살고 있어서 나도 너무 행복해. 내가 너 유튜브도 구독했어. 화이팅”이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘세균의 습격’ 잇몸병…얕봤다간 당뇨 발병 위험 커진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241115/130433183/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241115/130433183/1</guid>
      <pubDate>2024-11-15T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130433184.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;치아를 감싸는 치조골이 부실해지거나 치아 주변 조직에 염증이 생겨 발생하는 잇몸병을 방치하면 당뇨병 발병 위험이 커져 구강 관리에 각별히 유의해야 한다. 15일 세계보건기구(WHO)와 국제당뇨병연맹(IDF)에 따르면 2021년 기준 전 세계 당뇨병 환자는 5억 3천만 명이다. 대한당뇨병학회의 ‘당뇨병 팩트 시트 2024’에 따르면 국내 30세 이상 성인 중 533만 명이 당뇨병을 앓고 있고 당뇨병 전 단계에 속하는 1400만 명을 포함하면 약 2천만 명이 당뇨병 고위험군에 속한다.당뇨병은 인슐린 분비나 작용에 문제가 생겨 포도당이 세포 내로 공급되지 못하고 혈액 속 포도당 농도가 높아지는 상태를 말한다. 혈당이 올라가면 혈액이 찐득찐득 해져 혈액순환에 문제가 생기면서 당뇨병성 망막증, 협심증, 심근경색증 등 다양한 합병증이 유발될 수 있다.당뇨병의 주원인은 유전적 요인, 비만, 운동 부족 등이다. 국민 3명 중 1명이 앓고 있는 ‘잇몸병’도 원인으로 꼽힌다. 잇몸병을 방치하면 구강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오래 앉아있는 초중고생 고혈압 위험 ‘쑤욱’…매 시간 10분, 가벼운 활동 해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130433482/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130433482/1</guid>
      <pubDate>2024-11-15T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130433479.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어려서부터 ‘공부가 최우선’인 우리나라 사람들이 관심을 가져야 할 연구결과가 나왔다. 어린 시절부터 청년기까지 성장하는 동안 하루 6시간 이상 앉아서 생활하는 일이 반복되면 수축기 혈압이 4mmHg 이상 상승할 수 있는 것으로 나타났다. 권위 있는 국제 학술지 악액질, 근감소증과 근육 저널(Journal of Cachexia, Sarcopenia and Muscle)에 실린 이번 연구는 영국 브리스틀 대학교와 엑서터 대학교, 그리고 핀란드 동핀란드대학교의 협력으로 이뤄졌다.연구자들은 1990년대 영국에서 출생한 2513명(여성 61%, 연구 시작 시 평균 연령 11.72세)을 11세부터 24세까지 13년간 추적 관찰했다. 연구 시작 시 아이들은 하루 평균 6시간을 앉아서 보냈고, 가벼운 신체활동(LPA)을 6시간, 중강도 이상의 신체활동(MVPA)을 55분간 했다. 성인기에 접어들어서는 하루 9시간을 앉아서 생활했고, LPA에 3시간, MVPA에 약 50분의 시간을 썼다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, ‘세종시 기회발전특구’ 대규모 투자… “지역경제 활성화 선도할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130433593/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130433593/1</guid>
      <pubDate>2024-11-15T11:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130433589.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령직속 지방시대위원회가 세종시의 첨단산업 거점 3곳을 기회발전특구로 최종 지정하면서, 한국유나이티드제약이 세종시에서 대규모 투자를 본격화한다. 이번 지정은 첨단소재·부품사업화지구를 중심으로 진행되며, 한국유나이티드제약은 이 지역에서 약 638억 원을 투입해 의약품 생산공장을 건립하고 일자리 창출을 선도할 계획이다.한국유나이티드제약은 지난 6일 강원도 춘천에서 열린 지방시대엑스포에 참석해 세종시와 기회발전특구 투자협약을 체결했다고 15일 밝혔다. 이번 협약에 따라 한국유나이티드제약은 세종시 전동일반산업단지에 약 8000평 규모의 부지를 매입 오는 연말 착공을 시작해 2029년 공장 완공을 목표로 하고 있다. 이 공장은 개량신약 매출 증가에 대비해 생산능력을 확대하는 것을 목표로 하며, 대규모 신규 일자리 창출도 기대된다.협약식에 참석한 강원호 한국유나이티드제약 대표는 “기회발전특구의 일원이 되어 영광이다. 앞으로 지역사회와의 상생을 통해 지역 경제 활성화 및 발전에 기여하겠다”라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동과 담 쌓은 40대 이상, 하루 이만큼 운동하면 11년 더 산다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130435088/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241115/130435088/1</guid>
      <pubDate>2024-11-15T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130434970.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  평소 운동을 거의 하지 않는 40대 이상의 성인이 하루 2시간 30분 동안 걷는 것에 해당하는 수준으로 활동량을 늘리면 최장 11년을 더 살 수 있다는 연구 결과가 나왔다.주당 150분~300분의 중강도 운동 또는 75분~150분의 고강도 운동이라는 세계보건기구(WHO)의 권장사항을 지키고 있지 않은 사람이라면, 운동 시간을 늘려 수명 연장의 혜택을 볼 가능성이 높다.14일(현지시각) 영국 스포츠 의학 저널(British Journal of Sports Medicine)에 발표한 호주 그리피스대학교의 연구에 따르면, 40세 이상의 미국 성인 전체가 신체 활동이 가장 활발한 상위 25%만큼 활발하게 움직이면 5년을 더 살 수 있을 것으로 기대할 수 있다. 신체 활동이 가장 적은 하위 25%가 상위 25%와 동등한 수준으로 활동하면 기대 수명이 11년 더 늘어날 것으로 연구진은 추산했다.연구자들은 40세 이상 미국인의 활동 수준을 추적한 2003~2006년 국민건강영양조사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대사증후군부터 잡아야 건강하게 장수한다[건강수명 UP!]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241116/130437648/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241116/130437648/2</guid>
      <pubDate>2024-11-16T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/16/130436524.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈당, 고혈압, 고지혈증 등 이른바 ‘3고(高)’는 건강 수명을 단축하는 대표적 요인이다. 방치하면 만성질환으로 이어진다. 여기에 비만, 동맥경화까지 있다면 물리적 수명도 줄어들 수 있다. 이처럼 여러 질환이 한꺼번에 나타나는 것을 대사증후군이라고 한다.  남성의 경우 40대 이후부터 본격적으로 대사증후군의 위험에 노출되고, 50대에 최고치에 이른다. 반면 여성의 경우에는 여성호르몬이 적게 나오는 50대 이후부터 대사증후군 위험이 커진다. ● 대사증후군 위험인자김신곤 고려대 안암병원 내분비내과 교수는 “고혈당, 고혈압, 고지혈증은 서로 밀접하게 연관돼 있다. 하나가 생기면 다른 하나가 생기기도 쉽다”고 말했다. 김 교수는 복부 비만을 특히 주의할 것을 강조했다. 복부 비만이 인슐린 저항성을 높이고, 만성 염증을 유발하면 ‘3고’를 일으킬 수 있다는 것이다.  실제로 대사증후군은 여러 합병증을 유발하기 때문에 더 위험하다. 대한당뇨병학회에 따르면 당뇨병 환자는 당뇨병이 없는 사람에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실버뮤지션 ‘지토벤’… 지금 그대로의 모습으로![서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241115/130409491/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241115/130409491/1</guid>
      <pubDate>2024-11-16T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/15/130373635.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2일 오후 5시 충북 청주시 오창호수공원 야외공연장. 점차 어둠이 내려앉고 늦가을의 찬 기운이 스며들 무렵, ‘지토벤’이란 애칭으로 불리는 재즈 피아니스트 지성철 씨(65)의 무대가 시작됐다.계단식 관객석을 채운 100여명의 시민들이 쏟아낸 환호와 함께 그의 손이 건반 위를 날아다녔다. 올드팝부터 대중가요, 클래식 소품의 친숙한 곡조들이 화려한 재즈의 선율로 변신해 공중에 울려퍼진다.60세 이상 시니어예술가들이 만드는 거리 공연이 있다는 소식은 들었지만 장애를 딛고 정력적으로 활동하는 지토벤의 존재는 최근 알게 됐다. 작곡가이자 재즈 피아니스트, 한때 대학 강단에도 섰던 그는, 60세를 넘기고는 음악이 있는 곳을 찾아가는 피아니스트가 돼 있다. 6일 수원의 전문공연장 ‘윤아트홀’에서 그를 만났다.● 20대, 생애 첫 작곡으로 대학가요제 대상 수상그가 세상에 알려진 계기는 1986년 난생처음 작곡한 ‘지금 그대로의 모습으로(유열)’가 MBC 대학가요제에서 대상을 받으면서다.“유열 씨와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘오름의 경전’ 남기고 떠난 ‘한라산의 사나이’… 김종철 선생의 발자취 더듬다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241116500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241116500005</guid>
      <pubDate>2024-11-16T03:22:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/16/SSC_20241116032223_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634678 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;#22일부터 내년 3월 31일까지 산악박물관서 ‘한라산의 바람이 되어’ 기획전&lt;/strong&gt;오름을 찾는 사람들에게 ‘경전’같은 ‘오름나그네’를 펴낸 산악인이자 언론인이었던 고(故) 김종철(1927~1995)선생의 생애를 돌아보는 기획전이 열린다.&lt;br&gt;제주도 세계유산본부는 오는 22일부터 내년 3월 31일까지 한라산국립공원 산악박물관에서 기획전 ‘한라산의 바람이 되어’를 개최한다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일제강점기인 1927년에 태어난 고인은 병원을 경영하는 의사의 외아들이었다. 부유한 집안에서 태어났지만 3살때 어머니를 여의고 의사가 되라던 아버지마저 15살때 세상을 떠났다. 심지어 여동생은 아버지보다 먼저 숨졌고 유일한 피붙이었던 누나마저 그만 남기고 떠나 그의 유년기는 슬픔 그 자체였다.&lt;br&gt;제주북국민학교 교사를 시작으로 제주신보사, 탐라신보사, 제주신문, 제주방송국, 제주MBC 등에서 언론인으로 활약했던 고인은 1970년부터 제주전역의 오름을 답사하며 오름에 얽힌 설화, 역사, 생태 등을 지역신문에 매주 연재했다. 그리고 늑골암과 싸우면서 1995년 ‘오름나그네’를 발간했으나 20일 만에 세상을 떠났다.&lt;br&gt;‘오름나그네’ 문체는 그의 인품을 닮았다. 당시 까마득한 후배였던 김종민 4·3평화재단 이사장은 “그의 자유로운 영혼은 늘 한라산에 가 있었다”고 회상한 뒤 “나는 필사하거나 글을 쓰면서 ‘오름나그네’의 문체를 흉내내기도 했다. 지금도 ‘오름나그네’를 표절하지 않으면 결코 오름을 묘사할 수 없다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1961년 서울대학교 법과대학 산악부가 한라산에서 조난당해 동사하는 사건이 벌어졌을 때 고인은 그해 제주적십자산악안전대를 조직하기도 했다. 우리나라 최초의 민간산악구조대였던 셈이다. 1961년 제주적십자산악안전대 초대대장을 맡았으며, 제주산악회에서 왕성한 활동을 펼쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1960년대 고은 시인도 선생을 몹시 좋아해 한 신문에 ‘한라산의 사나이’라고 표현했으며 “한라산이 진짜 집이고 제주시내는 잠깐 들르는 곳이었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634679 --&gt;&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;# ‘죽는 순간까지 세속을 초탈한 수도승 같은 사람’… ‘G선상의 여수와 같다’&lt;/strong&gt;당시 40대 노총각이었던 선생은 20대 시인 김순이씨와의 불꽃같은 사랑도 회자된다. 김씨는 제주도의회 의장이었던 아버지의 반대에 부딪치자 집을 나와 1972년 생일에 맞춰 결혼식을 올렸고 제주신문에 “저희가 속리산 법주사에서 결혼을 하였습니다”라는 전설적인 광고를 실어 화제가 된 것. ‘오름나그네’는 두사람의 깊은 사랑의 결실이기도 했다. 고인이 책 집필과 오름 연구에 매달릴 때 김씨는 생계를 책임졌다.&lt;br&gt;고인의 아내는 남편에 대해 “내면에 누구도 헝클어뜨릴 수 없는 전아함을 간직한 사람”이라고 정의했다. 또한 “그는 생활에는 서툴렸으나 담백한 사람이었고 죽는 순간까지도 세속을 초탈한 수도승 같은 사람이었다”고 회고했다.&lt;br&gt;‘오름나그네’는 제주의 모든 것이 담겨 있다. 초창기 제주오름은 진입로라는 게 없어 사람의 접근을 완강히 거부할 때였다. 고인은 험한 오름을 다니며 오름을 탐구했고 길을 찾아냈다. 해 짧은 겨울철 오름에 올라갔다 내려오면 어둠이 발밑에 깔렸고 더러워진 행색을 보고 택시들은 그를 태우기를 꺼렸을 정도였단다.&lt;br&gt;오름을 격주로 온라인에 연재하는 기자도 고인의 ‘오름나그네’는 필요할 때마다 적절히 인용하는 ‘바이블 같은 고전’이다. 오름을 소개하는 안내판도 그의 서술을 빌려 소개하고 있는 경우도 많다.&lt;br&gt;고은은 ‘제주의 D단조-김종철에게’ 라는 시를 1966년 펴낸 시집 ‘해변의 운문집’에 추억하며 수록했다.&lt;br&gt;‘당신을 표현하기에는 언제나 형용사밖에는 없다./바하로부터 바하까지 돌아온/G선상의 여수와 같다/싱그러운 눈의 외로움/등 뒤에서 비오는 소리/또한 햇무리 흐르는 계단의 정적/어떤 기쁨에라도 슬픔이 섞인다/그리고는 아름다운 여자를 잉태한 젊은 어머니의 해변/오늘, 저 하마유꽃이라도 지는 흐린 날,/어제의 빈 몸으로 떠나는구나,/그러나, 아무것도 아무것도 묻지 않느다. 바람이 분다.’&lt;br&gt;고인의 생애를 돌아보는 이번 기획전은 고인의 산악활동에 초점을 맞춰 다양한 자료를 공개한다. 전시를 통해 선생의 생애와 산악활동, 오름연구 성과를 입체적으로 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;강석찬 제주도 세계유산본부장은 “이번 전시가 선생의 발자취를 따라가며 한라산과 오름, 제주 자연의 가치를 되새기는 기회가 되길 바란다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오메기술, 둠비 등 제주전통식품 5종 ‘맛의 방주’에 등재</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241116500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241116500006</guid>
      <pubDate>2024-11-16T03:41:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/16/SSC_20241116034135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634680 --&gt;&lt;br&gt;둠비, 오합주, 오메기술 등 제주 전통식품 5종이 ‘맛의 방주’에 이름을 올렸다.&lt;br&gt;제주도는 둠비(마른두부), 오합주(전통주), 제주 오메기술, 삼다찰(토종조), 수웨(순대)가 국제슬로푸드협회의 ‘맛의 방주’에 공식 등재됐다고 16일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1986년 설립된 국제슬로푸드협회는 이탈리아에 본부를 두고 있는 국제기구로, 161개국이 회원국으로 활동하고 있다.&lt;br&gt;‘맛의 방주’ 프로젝트는 전 세계 소멸 위기의 음식문화 유산을 발굴하고 보존하는 것을 목적으로 하며, 현재 6100여 종이 등록돼 있다.&lt;br&gt;‘맛의 방주’ 등재를 위해서는 해당 식품의 원료가 특정지역에서 생산돼야 하며, 전통적 생산방식을 따르고 있어야 한다. 또한 멸종 위기에 처해 있거나 지역의 정체성을 대표하는 식품이어야 한다는 조건을 충족해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국은 2013년 제주푸른콩을 비롯해 117종이 ‘맛의 방주’에 등재됐다. 이 중 제주지역의 등재 품목이 31종으로, 전국 등재 품목의 26.5%를 차지하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강재섭 도 농축산식품국장은 “제주의 고유한 재래 식품 종이 세계적으로 가치를 인정받게 돼 매우 뜻깊다”며 “제주 음식의 브랜드 가치를 더욱 높이기 위한 지원을 계속해 나갈 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;한편 2014년에는 차조와 누룩으로 밀가루 반죽처럼 되게 오메기떡을 만들어 즉석에서 물에 타서 마시는 제주만의 독특한 술 ‘강술’, 좁쌀감주에 꿩고기를 넣고 고아 만든 제주의 전통엿, 제주인의 발효음료 순다리, 재래종 감귤 댕유지, 재래감, 토종 유전자원인 제주 재래돼지 등 제주인의 삶이 오롯이 녹아 있는 제주향토음식 6개 품목이 ‘맛의 방주(Ark of Taste)’ 목록에 이름을 올린 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>45세男 ‘윗몸 일으키기’ ○○개는 해야…횟수로 건강 파악 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241116/130438539/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241116/130438539/1</guid>
      <pubDate>2024-11-16T08:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/16/130438540.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윗몸 일으키기 횟수로 나이에 비해 신체가 건강한 정도를 파악할 수 있다는 연구가 공개됐다.11일(현지시각) 영국 데일리메일은 집에서 하는 간단한 운동으로도 나이에 비해 신체가 얼마나 건강한지 알 수 있다는 연구를 인용해 보도했다.집에서 하는 간단한 운동은 바로 윗몸 일으키기(싯업)이다. 연구에 따르면 윗몸 일으키기를 많이 할 수 있는 사람은 다양한 질병의 위험을 증가하게 만드는, 노화에 따른 근육 감소를 겪을 가능성이 작다.전문가들은 연령과 성별에 따라 다른 ‘윗몸 일으키기 1분 평균 목표 횟수’를 제시했다.18~25세의 경우 1분 동안 남성은 35회에서 38회, 여성은 29회에서 32회를 목표로 제시했다.26~35세 남성은 31회에서 34회, 여성은 25회에서 28회이고 연령대가 올라가면서 목표 횟수는 조금씩 줄어 36~45세 남성은 27회에서 29회, 여성은 19회에서 22회, 46~55세 남성은 22회에서 24회, 여성은 14회에서 17회가 적정 목표로 나타났다.56세~65세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원로 미술사학자 강우방 성덕대왕신종 연구 성과 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241116500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241116500031</guid>
      <pubDate>2024-11-16T11:51:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/16/SSC_20241116115103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634714 --&gt;&lt;br&gt;강우방 일향한국미술사연구원장이 22일 오후 2시 국립중앙박물관 강당에서 ‘성덕대왕신종, 천년의 신비-우보장엄(雨寶莊嚴)의 메타포’를 발표한다. 세계조형분석학회 제2회 발표회를 겸한 자리에서 강 원장은 신종의 용과 보주, 표면의 영기문 사이 상호관계에 대한 최근의 분석과 해석을 내놓는다.&lt;br&gt;강 원장은 영기화생론이라는 새로운 개념으로 한국미술은 물론 보편적인 미술 해석의 차원을 높여가고 있는 원로 미술사학자이다. 그는 2015년 서울신문에 ‘세계의 조형예술 용으로 읽다’를 35차례 연재해 자신의 개념에 대한 이해를 돕기도 했다. 특히 마지막 회인 ‘여래와 예수로 본 동서양의 조형원리’에서 동서양 미술의 원리가 다르지 않음을 자신의 이론 및 실제 자료로 증명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강 원장은 발표를 앞두고 “29세 때 국립경주박물관에 부임해 성덕대왕신종을 처음 만났지만 우람하다는 것 밖에는 아무 것도 보이지 않았다”면서 “그런데 15년동안 알 수 없던 것이 경주박물관을 퇴임하고 대학 강단에 서면서 변화가 일어나기 시작했다”고 술회했다. 그러면서 “이화여대 교수 퇴임 이후 일향한국미술사연구원을 개원하고 ‘영기문’, ‘보주’, ‘영기화생론’ 등 조형언어와 사상 세계를 탐험하며 오늘에 이르렀다. 이번 발표는 55년 성덕대왕신종 연구를 결산하는 자리”라고 의미를 부여했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양세형·신혜선도 겪은 ‘이 공포증’…예고 없이 올 수 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241113/130417376/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241113/130417376/2</guid>
      <pubDate>2024-11-16T12:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/13/130418536.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#1. 대전에 사는 정모 씨(34)는 12월 가족여행을 앞두고 설렘보단 걱정이 크다. 과거 동남아로 향하는 비행기에서 극심한 난기류를 만난 뒤 비행기 탑승에 대한 두려움이 커진 탓이다. 당시 기내는 심하게 흔들렸고 급강하까지 했다. 이후 두 차례 비행기를 더 탔지만 비행공포증은 더욱 심해졌다. 병원에서 신경안정제를 처방받아 복용했지만 소용 없었다. 기체가 조금만 흔들려도 ‘비행기가 추락하면 어쩌지’라는 생각만 머릿속에 가득했다. 정 씨는 “비행기 사고 확률이 극히 낮은 건 알지만 나에게 일어나면 100% 아니냐”며 “여행이 다가올수록 비행기 탑승에 대한 걱정 뿐”이라고 말했다.#2. 공황장애가 있는 김모 씨(43)는 최근 업무차 해외를 방문하기 위해 비행기를 탔다가 불안 증세가 평소보다 극심하게 나타났다. 기내에 들어서자마자 답답함이 느껴졌고, 그렇게 시작된 불안 증세는 멈추지 않았다. 비행기가 이륙하기 전부터 심장은 터질 듯 뛰었고, 숨은 제대로 쉬어지지 않았다. 머릿 속에는 당장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>열나고 멎지 않는 기침…혹시 감기·코로나 아닌 백일해?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241116/130439091/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241116/130439091/1</guid>
      <pubDate>2024-11-16T19:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/16/130439092.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;열이 나고 기침 증상이 있으면 보통 감기나 독감, 코로나19를 떠올리지만 백일해(百日咳)도 의심해볼 필요가 있다. 특히 백신을 맞지 않은 1세 미만 영아는 폐렴 등 중증 질환으로 악화할 위험이 커 백신 접종이 필수다. 16일 의료계에 따르면 백일해는 백일해균의 호흡기 침투로 발생하는 급성 호흡기 질환으로, 100일 동안 기침한다고 할 정도로 격렬한 기침이 장기간 지속되는 것이 특징이다. 이달 첫째 주까지 누적 환자는 3만332명으로, 지난해 전체 환자(292명)의 104배에 달할 정도로 크게 유행하고 있다.백일해는 보통 3~12일간의 잠복기를 거친 뒤 증상이 나타난다. 백일해에 감염된 3개월 미만의 영아나 기저질환이 있는 소아는 입원 치료를 받아야 하고, 항생제 치료를 받는다면 5일 이상 격리가 필요하다. 백일해는 어릴 때 걸리면 사망률이 높다. 신상엽 KMI한국의학연구소 연구위원회 수석 상임 연구위원(감염내과 전문의)은 “백일해는 집중 치료를 해도 신생아 사망률이 4%에 달한다는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남대 이경미 교수, 무라지 가오리와 ‘한일우정음악회’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241117500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241117500024</guid>
      <pubDate>2024-11-17T11:56:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/17/SSC_20241117115553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;경남대학교는 경남대 음악교육과 이경미 명예교수가 이달 22일 오후 8시 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 ‘이경미&amp;amp;무라지 가오리의 한일우정음악회’를 연다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;이날 공연은 총 2부로 구성된다.&lt;br&gt;1부에서는 ▲‘센과 치히로의 행방불명’ OST인 히사이시 조의 ‘생명의 이름’ ▲‘하울의 움직이는 성’ OST인 ‘인생의 회전목마’ ▲‘디어 헌터’ OST인 ‘카바티나’ ▲레오 브라우어의 ‘11월의 어느 날’ 등 대중에게 친숙한 곡들을 선보인다.2부는 멘델스존의 ‘피아노 3중주 1번 라단조 Op.49’가 연주된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634839 --&gt;&lt;br&gt;구성에서 보듯 음악회에서는 ‘음악으로 하나 되는 한국과 일본’을 느낄 수 있을 전망이다.&lt;br&gt;‘한일우정음악회’ 역사는 30여 년 전으로 거슬러 올라간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 이 교수는 러시아 상트페테르부르크 심포니와의 협연에서 오구라 가즈오 전 주한 일본 대사를 만났고, 그에게 ‘한일 양국 문화 교류를 위한 가교 역할을 해달라’고 부탁받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 부탁을 잊지 않은 이 교수는 2015년 서울에서 열린 ‘한일 국교 정상화 50주년 기념 공연’에서 30년 지기 친구인 기타리스트 무라지 가오리와 함께 무대에 서는 등 ‘문화 교류 가교 역할’을 해나갔다.&lt;br&gt;2025년 한일국교정상화 60주년을 앞둔 올해 이 교수는 무라지 가오리와 함께 다시 무대에 서 악기·국가·나이를 초월한 호흡을 선보일 예정이다. 음악회에서는 이외에도 바이올리니스트 우루시하라 케이코와 첼리스트 아라 요코도 참여한다.&lt;br&gt;이경미 교수는 “처음부터 기타와 피아노의 앙상블을 위해 쓰인 곡은 없다. 새롭게 편곡하고 상대방의 소리를 잘 들으며 내 소리를 맞추는 것이다. 언제나 상대방의 소리를 먼저 듣는다”며 “그래야 부드럽고 절묘한 음색이 만들어지거든요. 한·일 관계도 그런 배려가 필요하다”고 말했다.&lt;br&gt;음악회는 이희건한일교류재단, 롯데지주, JAL일본항공이 협찬하고 주대한민국일본국대사관, 서울재팬클럽, 경남대학교, 서울가든호텔이 후원한다. 인터파크 티켓에서 예매할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인공눈물, ‘이렇게’ 쓰면…“미세플라스틱 안구 통해 인체 흡수될 수도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241117/130440648/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241117/130440648/2</guid>
      <pubDate>2024-11-17T13:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130440644.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공눈물을 두 방울까지 버리지 않고 사용하면 안구를 통해 미세플라스틱이 인체에 흡수될 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 이에 두 방울 넘게 버리고 사용되는 것이 권장된다. 고려대학교 안암병원 김동현 안과 교수 연구팀은 인공눈물 5개 제품을 대상으로 미세플라스틱 검출량을 측정했다. 그 결과, 5개 중 4개 제품의 첫 방울에서 나타난 미세플라스틱 입자 수는 30mL당 평균 0.5개(오차 범위 ±0.65)였다. 첫 방울을 뺀 남아 있는 인공눈물에서는 30mL당 평균 0.75개(±0.72)가 나왔다. 다만 두 번째 방울까지 버리고 난 뒤엔 미세플라스틱 입자는 30mL당 0.14(±0.35)개로 줄었다.연구팀은 인공눈물 첫 방울에 미세플라스틱이 많아 이를 약 1년 동안(하루 4번 기준) 사용하면 약 730개의 미세플라스틱 입자가 안구에 노출될 수 있다고 봤다. 두 방울을 버리고 사용하면 1년 동안 노출되는 미세플라스틱은 약 204개로 줄어든다. 절반가량 덜어낸 뒤 남은 용액에서는 미세플라스틱이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일기예보 보다가 놀랐다”…뉴스 진행한 기상캐스터 ‘깜짝’ 정체</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241117500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241117500069</guid>
      <pubDate>2024-11-17T16:23:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/17/SSC_20241117162338_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634892 --&gt;&lt;br&gt;아이돌 그룹 아이즈원 출신 배우 김민주가 일일 기상캐스터로 깜짝 등장해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;김민주는 지난 15일 JTBC 뉴스룸 날씨 코너에 흰색 원피스 차림을 하고 일일 기상캐스터로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김민주는 자신의 이름을 수화로 소개하면서 “이번에 손으로 말하는 청춘들의 이야기를 다룬 영화에서 ‘가을’이라는 역할을 맡게 됐는데요. 깊어가는 가을을 맞아 오늘은 제가 주말 날씨를 전해드리겠습니다”라고 인사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634893 --&gt;&lt;br&gt;김민주는 긴장한 듯 목소리가 약간 떨렸지만 또박또박 정확한 발음과 자연스러운 손짓을 곁들여 전문 기상캐스터 못지않게 날씨 소개를 소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “이번 주말에는 추위를 불러올 비 소식이 있습니다. 내일(16일)까지는 포근하겠지만, 비가 그친 뒤 모레(17일)부터는 기온이 뚝 떨어지겠는데요”라고 주말 날씨를 전한 뒤 “월요일(18일)에는 서울에도 올가을 첫 영하권을 보이겠고요. 바람까지 강하게 불어서 체감 추위는 더욱 심하겠습니다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634894 --&gt;&lt;br&gt;이어 “행복한 주말 보내시기를 바랍니다. 고맙습니다”라고 마무리 인사하면서 역시 수화로 함께 표현했다. 자신이 출연한 영화 ‘청설’에서 수화로 연기하는 만큼 이를 강조한 것이다.&lt;br&gt;해당 영상을 접한 누리꾼들은 “긴장해서 목소리 떨리는데 발성은 좋다”, “연습할 시간이 많지 않았을 텐데 너무 잘한다”, “실시간으로 보고 깜짝 놀랐다” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;김민주와 함께 배우 노윤서, 홍경이 주연을 맡은 ‘청설’은 지난 6일 개봉했으며 17일 기준 박스오피스 2위에 올라 있다. 지금까지 누적 관객 약 46만명을 동원했다.&lt;br&gt;‘청설’은 사랑을 향해 직진하는 용준(홍경)과 진심을 알아가는 여름(노윤서), 두 사람을 응원하는 동생 가을(김민주)의 청량하고 설레는 순간들을 담은 이야기를 그렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“미술계 손흥민을 찾습니다”…갤러리 명예관장된 신문선 와우갤러리 박상혁 작가전 기획</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241117500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241117500085</guid>
      <pubDate>2024-11-17T17:32:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/17/SSC_20241117173251_V.png&apos; width=100px align=left&gt;작품에서 작가 자신을 투영하는 캐릭터 ‘네모나네’를 그리는 박상혁 작가의 개인전이 오는 19일부터 12월 14일까지 서울 마포구 와우 갤러리에서 열린다.&lt;br&gt;박상혁은 한국에서 회화를 공부한 후 1992~2000년 독일 브라운슈바익 국립조형예술대학교(HBK)에서 사진과 그래픽을 전공했다. 이후 애니메이션 작업을 통해 이미지를 사용해 이야기를 구성하는 방식에 몰두하고 있다.&lt;br&gt;박 작가는 2003년에 반복적인 드로잉 과정을 통해 단순한 사각형의 중첩으로 구성된 ‘네모나네’ 캐릭터를 만든 바 있다. 또 풍경을 재해석한 회화도 함께 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634922 --&gt;&lt;br&gt;이번 전시는 과거 축구 해설가로 활약했던 신문선 와우갤러리 명예관장(명지대 교수)이 기획했다. 와우 갤러리는 2019년부터 현재까지 ‘미술계의 손흥민을 찾다’ 프로젝트를 진행하고 있다.&lt;br&gt;신 명예관장은 “그의 작품 형식은 대중을 담은 예술처럼 보이지만, 그 내용은 작가 자신의 치유 행위이자 관객과의 교감”이라며 “일상과의 경계도 두지 않은 방식이지만 그는 자신만의 언어를 만들어왔다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다음 세대를 위한 메시지”…신안 예술섬 프로젝트, 거장 올라푸르 엘리아손 작품 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241117500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241117500087</guid>
      <pubDate>2024-11-17T17:44:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/17/SSC_20241117174303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;“생명에 대한 신안군의 생각이 제 작업에 동기가 됐죠. 우리는 지구가 없으면 안 되지만 지구는 인간이 없어도 괜찮다는 점을 생각하며 작품을 만들었습니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634923 --&gt;&lt;br&gt;한국을 찾은 세계적인 설치 예술가 올라푸르 엘리아손(57)이 전남 신안의 작은 섬 도초도에 작품을 설치한 이유에 대해 이렇게 말했다. 그는 지난 15일 서울 종로구 포시즌스호텔에서 신안군이 연 기자간담회에 참석해 작품 ‘숨결의 지구’를 소개했다. 엘리아손은 “지구에 발을 딛고 서 있는 인류가 지구를 존중하는 쪽으로 마음이 바뀌어야만 한다는 메시지를 담았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국 최대의 다도해 지역인 신안군은 인구소멸 고위험 지역 1위, 재정자립도 최하위권 등의 오명을 뒤로하고 최근 각 섬에 하나의 미술관이나 예술 작품을 설치하는 ‘신안 예술섬 프로젝트’를 추진하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1634924 --&gt;&lt;br&gt;신안군은 삼고초려 끝에 엘리아손을 설득했다. 박우량 신안군수는 “(신안의 주요 작물인) 마늘, 대파를 더 심어서는 열악한 환경을 벗어날 수 없다고 판단했다”며 “세계적인 미술관이나 예술 작품이 설치되면 많은 사람들이 찾아올 것이고, 이 방법은 상실감을 갖고 살았던 주민들을 자랑스럽고 당당하게 살아갈 수 있게 하는 방법”이라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;엘리아손의 작품은 이탈리아에서 공수한 용암석 타일로 정교하게 구성된 약 10m 크기의 구(球)형 구조물로 도초도 화산 활동의 역사를 반영했다. 도초도의 독특한 지형은 이번 작품의 주요 영감이 됐다. 도초수국정원 언덕 정상에 설치된 작품은 붉은색, 녹색, 청록색 타일로 빚어졌다. 타일은 빛에 따라 공간 내 3차원의 입체감과 움직임을 연출한다. 엘리아손은 “작품에 지붕, 바닥, 벽, 모서리 등 경계가 없다”며 “대지 안으로 들어선 느낌, 자궁에 들어온 느낌 등 실제 지구의 숨결을 느낄 수 있게 되길 바란다”고 힘줘 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634925 --&gt;&lt;br&gt;한편 신안군은 내년 비금도에 앤터니 곰리 미술관, 안좌도에 야나기 유키노리가 설계한 플로팅 뮤지엄, 2026년 자은도에는 마리오 보타가 설계한 박은선 조각미술관 설립 등을 추진 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독감치료 다 끝났는데 계속 누런 콧물”…혹시 부비동염?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241117/130442997/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241117/130442997/1</guid>
      <pubDate>2024-11-17T18:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130442998.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기온이 뚝 떨어지면서 독감(인플루엔자) 시즌이 본격적으로 시작되고 있다. 독감은 가을부터 봄 사이에 주로 유행하면서 호흡기를 중심으로 다양한 합병증과 후유증을 남기는데, 대표적인 독감 합병증이 바로 ‘부비동염’이다. 17일 대웅제약에 따르면, 부비동염은 흔히 ‘축농증’으로 알려진 상부 호흡기 감염증으로, 주로 감기나 독감 바이러스 감염에 의한 후유증으로 발병할 가능성이 높다. 부비동 내부에 화농성 분비물이 고이면서 내부 점막에 염증이 생기는 질환이다. 얼굴 뼈 안에 있는 빈 공간인 부비동은 작은 구멍으로 연결된 콧구멍을 통해 공기를 순환시키고 분비물을 내보내는데, 부비동이 특정 원인에 의해 제 역할을 하지 못하면 화농성 분비물이 쌓여 염증이 발생한다.  부비동염은 주로 소아 및 아동에게서 발병하는 것으로 알려져 있다. 소아 및 아동은 부비동이 아직 완전히 발달하지 않았고, 부비동의 배출구가 성인에 비해 상대적으로 넓어 코와 부비동이 마치 하나의 공간처럼 연결돼 있어 감기에 의한 염증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 진, “기다리면 행복이 오더라” 아미와 첫 솔로 앨범 ‘해피’ 자축</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241117500099</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241117500099</guid>
      <pubDate>2024-11-17T21:37:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/17/SSC_20241117213752_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1634970 --&gt;&lt;br&gt;“나는 아미 여러분이 행복해야 함께 행복해지는 사람이에요. 여러분을 해피하게 만들 수 있는 앨범을 만들겠다고 생각했어요.”&lt;br&gt;방탄소년단(BTS) 맏형 진(김석진)이 17일 서울 장충체육관에서 첫 솔로 앨범 ‘해피’(Happy) 발매 기념 팬 쇼케이스를 통해 90분간 신보 수록곡 전곡을 라이브로 선보였다. 지난 6월 전역한 진은 15일 ‘해피’를 발매했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 새 앨범 명칭과 관련해 “‘해피’하면 BTS, 잠, 아미, 밥 등이 생각나는데, 이 중에서 가장 행복하게 하는 게 아미다”라며 “행복해지러 가보자”라고 인사했다.&lt;br&gt;이날 장충체육관을 가득 채운 팬들은 BTS를 상징하는 보라색 응원봉을 흔들며 진의 본명을 연호했다. 포문은 타이틀곡 ‘러닝 와일드’가 열었다. 뉴 웨이브 사운드가 인상적인 브리티시 록 기반의 팝 록 장르로, 희망을 향해 숨이 차도록 달려 나가자는 밝고 따뜻한 메시지를 담았다.&lt;br&gt;그는 ‘러닝 와일드’에 대해 “제목처럼 달리면서 듣기 좋은 곡”이라며 “뮤직비디오를 찍을 때도 일차원적으로 무조건 뛰어 보자고 의견을 냈는데, 33살이다 보니 체력의 한계를 절실히 느껴서 차도 탔다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;진은 작사에 참여한 팬송 ‘그리움에’에 대한 한 팬의 질문에 대해 “사회를 떠나며 느낀 여러 단어를 (군대에서) 메모해뒀다가 전역한 뒤에 그 단어로 가사를 썼다”며 “이 노래는 군대에서 ‘아미’를 떠올리며 느낀 감정을 담은 곡”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1634971 --&gt;&lt;br&gt;진의 ‘하트 온 더 윈도’(Heart on the Window) 무대에서는 피처링으로 참여한 레드벨벳의 웬디가 등장해 듀엣으로 호흡을 맞췄다. 그는 ‘아일 비 데어’ ‘슈퍼 참치’ ‘문’ ‘디 애스트로넛’까지 연이어 열창하며 열기를 최고조로 끌어올렸다.&lt;br&gt;그는 “오늘 좀 재밌었나”라고 외치며 “살아오면서 엄청난 행복을 누렸는데 또 다른 행복이 있었고, 또 기다리면 행복이 오더라, 계속 행복이 찾아오지 않을까 생각한다”라고 ‘행복 전도사’ 면모를 드러냈다.&lt;br&gt;이날까지 이틀에 걸친 진의 팬 쇼케이스는 세계 각지에서 온 아미 등 3800명이 모였다. 팬 플랫폼 위버스로 모두 생중계돼 글로벌 팬들의 주목을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미학의 정점 혹은 기회주의자, ‘미당’ 톺아보기… 용기를 내다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118025001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118025001</guid>
      <pubDate>2024-11-18T00:40:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118004006_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;서정주라는 문학적 사건&lt;br/&gt;최현식 교수의 서정주 연구 논문집&lt;br/&gt;역사적 현실과 문학의 양면성 규명&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;나만의 미당시&lt;br/&gt;동시대 시인 30명 새로 읽은 서정주&lt;br/&gt;마종기·이병률·안희연 등 의기투합&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1635015 --&gt;&lt;br&gt;“스물세 해 동안 나를 키운 건 팔 할이 바람이다./세상은 가도 가도 부끄럽기만 하드라./어떤 이는 내 눈에서 죄인을 읽고 가고/어떤 이는 내 입에서 천치를 읽고 가나/나는 아무것도 뉘우치진 않을란다.”(‘자화상’ 부분)&lt;br&gt;한국어로 도달할 수 있는 미학의 정점 혹은 부당한 권력에 아첨한 기회주의자. 미당(未堂) 서정주(1915~2000)를 바라보는 문단의 시선은 언제나 혼란스럽다. 내년이면 탄생 110주년을 맞는 그의 문학 세계를 들여다보는 일은 아직도 ‘용기’가 필요한 일이다. 그러나 이것은 ‘양자택일’의 문제가 아니다. 그의 두 가지 면모를 모두 들여다볼 때 비로소 ‘서정주라는 문학적 사건’의 실체가 오롯이 우리 앞에 드러날 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1635016 --&gt;&lt;br&gt;다음달 24일 서정주의 기일을 앞두고 그의 문학을 새롭게 감각할 수 있는 책이 잇따라 출간됐다. 은행나무에서 출간한 ‘나만의 미당시’는 동시대 시인 30명이 서정주를 어떻게 읽었는지 살펴볼 수 있는 책이다. 도서출판b에서 펴낸 ‘서정주라는 문학적 사건’은 서정주 연구로 연세대 국어국문학과에서 박사학위를 받은 최현식 인하대 국어교육과 교수의 논문집이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635017 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘나만의 미당시’에 참여한 시인들의 면면이 화려하다. 이제하, 마종기, 정현종, 문정희, 김승희, 김혜순 등 문단 원로부터 이병률, 문태준, 김언, 김민정 등 중견을 거쳐 안희연, 한백양, 고명재, 이혜미, 양안다 등 신예까지 의기투합했다. 시깨나 읽은 독자라면 이 중에서 이름을 모르는 시인은 없을 터다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서정주는 ‘우리 시의 정부’로 불린다. 서정주를 통과하지 않고 한국 현대시를 이야기하는 건 불가능하다는 의미다. 한국어만이 가질 수 있는 아름다움의 극치를 완성한 서정주 이후의 문인 가운데 그에게 젖줄을 대지 않은 사람은 없다. “진정으로 시인 같았던 시인”(마종기), “한국어의 연금술사가 있다면 미당이 바로 그 사람”(황인숙), “시력(詩歷)만으로 시대를 호령했던 호랑이, 미당은 혈(穴)”(이병률) 등의 찬사가 나오는 이유다.&lt;br&gt;그러나 현대사에서 그가 보인 행적은 이런 상찬을 당황스럽게 만든다. 일제에 부역했던 친일 문학인이었고 해방 이후에는 군부 독재를 찬양하는 시를 썼다. 그에게는 ‘정치적 무뇌아’라는 별명도 있다. ‘징병 적령기의 아들을 둔 조선의 어머니에게’(1943), ‘마쓰이 오장 송가’(1944) 등이 대표적이다. 정치적·도덕적으로 문제가 있는 내용이 아름다운 언어의 외피를 둘러 독자에게 다가올 때 발생하는 미학적 충격은 서정주의 시를 있는 그대로 읽지 못하게 만든다. 2001년 제정된 뒤 문단 내 권위를 지녔던 미당문학상은 2017년 송경동 시인이 미당의 행적 등을 이유로 후보에 오르기를 거부했고 결국 관련 논란이 커지면서 2018년 폐지됐다.&lt;br&gt;과거 독일에서도 비슷한 문제가 있었다. 나치에 부역했던 법철학자 카를 슈미트와 유대인 철학자 발터 베냐민이 나눴던 서신이 후대에 베냐민 전집을 편집하는 과정에서 배제된 것이다. 슈미트가 베냐민에게 준 영향을 확인할 수 있는 서신이었으나 당시 전집을 편집하던 베냐민의 동료이자 유대인 당사자였던 철학자 게르숌 숄렘과 테오도어 아도르노는 이를 두고 볼 수 없었던 듯하다. 훗날 빈 태생의 유대인 철학자 야코프 타우베스가 이를 비판한다. 이는 서정주를 둘러싼 우리 문단의 분위기와도 맞물린다.&lt;br&gt;최 교수의 책은 이런 분위기에 도전한다. 서정주라는 ‘불편한 사건’을 용기 있게, 있는 그대로 독해하고자 애쓴다. 서정주가 처했던 역사적 현실을 꼼꼼하게 톺아보고 그의 문학에 드리운 양면성을 동시에 규명코자 한다. 훌륭한 것은 칭찬하되 기회주의적인 면모에 대해서는 비판도 서슴지 않는다. 최 교수는 서문에서 책 제목을 ‘문학적 사건’으로 정한 까닭을 “미당의 한국 시에 대한 숱한 긍정적 기여와 몇몇 부정적 국면을 함께 기리고 기억하기 위해”라고 적었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이슬람 미술과 서양 미술 교차점… 카타르, 문화강국 꽃이 핀다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118025002</guid>
      <pubDate>2024-11-18T00:41:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118004002_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;‘다마스쿠스 방’ 화려함의 정점 &lt;br/&gt;MIA서 이슬람 예술 컬렉션&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;스타트업의 중심지 ‘M7’&lt;br/&gt;세계적 현대 예술가 전시&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1635021 --&gt;&lt;br&gt;바닥에 깔린 붉은색 카펫부터 유리로 장식된 천장까지 빼곡한 기하학 문양. 유리 장식장 뒤로 붉은 카네이션이 그려진 대형 술잔, 1550년쯤 튀르키예 이즈니크 지역에서 만들어진 것으로 추정되는 녹색과 보라색 접시, 오스만 제국 양식의 모스크가 그려진 벽화, 번영과 안녕을 기원하는 아랍 문자까지….&lt;br&gt;지난달 31일 찾은 카타르 도하 이슬람예술박물관(MIA) 상설 전시관에서 화려함의 정점이라 할 수 있는 공간은 단연 다마스쿠스 방이었다. 현존하는 도시 중 역사가 가장 오래된 도시인 시리아 다마스쿠스는 메카, 메디나, 예루살렘과 더불어 이슬람 문화의 4대 도시로 불린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이슬람 미술에서는 유독 문자나 기하학 문양이 발전했는데 이슬람 문화에서는 동물이나 사람의 모습을 그리는 것을 우상 숭배로 여겨 경계했기 때문이다. 이 점을 알고 보면 이슬람 미술이 더 쉽고 재미있게 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635028 --&gt;&lt;br&gt;카타르는 아랍·이슬람 미술의 장이자, 중동 지역에 현대 서양 미술을 소개하는 역동적인 플랫폼 역할을 자처하고 있다. 1971년 영국의 보호령에서 독립하며 뒤늦게 세계에 이름을 알렸지만 막대한 자본력을 바탕으로 이슬람 미술을 알리고 현대 서양 미술을 중동에 소개하며 글로벌 문화 강국으로의 부상을 꿈꾼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그 중심에는 카타르의 예술, 문화 공공기관인 카타르 뮤지엄스가 있다. 카타르 뮤지엄스의 이번 가을 전시 프로그램도 아랍·이슬람 미술과 현대 서양 미술을 함께 볼 수 있도록 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 이슬람 미술의 정점을 볼 수 있는 곳은 2008년 설립된 MIA다. MIA는 1400년의 기간을 아우르는 이슬람 예술 컬렉션을 선보인다. 각종 공예품과 도자기, 귀금속, 필사본 등의 유물이 있다. 박물관 건물은 프랑스 파리 루브르 박물관의 유리 피라미드를 설계한 세계적인 건축가 이오밍 페이(1917~2019)가 설계했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635034 --&gt;&lt;br&gt;근현대 이슬람·아랍 미술의 경향을 살피려면 도하 에듀케이션 시티에 있는 ‘마타프: 아랍 현대 미술관’을 찾으면 된다. 아랍어로 박물관이라는 뜻을 가지고 있는 마타프는 중동, 북아프리카의 근현대 미술을 선보인다. ‘카타르 현대 미술의 아버지’라고 불리는 자심 알 자이니(1943~2012)의 작품 ‘발견’은 어린 소녀가 평화롭게 잠든 어머니의 얼굴에서 ‘바툴라’를 벗기는 모습을 그렸다. 바툴라는 무슬림 기혼 여성이 착용하는 금속성 마스크다. 해당 작품은 가정 내 친밀한 상황에 대한 묘사일 뿐 아니라 다음 세대 여성의 해방으로도 읽힌다.&lt;br&gt;미래 작가를 키우는 작업도 한창이다. 2015년 옛 소방서를 개조해 설계한 공간인 ‘파이어 스테이션’은 카타르 거주자(외국인 포함)를 대상으로 하는 예술가 거주 공간이다. 이곳에서는 젊은 예술가들이 재능을 키울 수 있도록 활동 지원, 전문가 멘토링 등을 제공한다. 지난 6년간 92명이 거쳐 갔다.&lt;br&gt;패션, 디자인 분야에 집중하는 스타트업 중심지 ‘M7’도 있다. M7은 전시회, 교육, 역량 강화 프로그램 등을 통해 세계적인 예술가와 만날 수 있도록 연결한다. 현대 추상화의 거장 엘즈워스 켈리(1923~2015)의 회고전도 내년 2월까지 열린다. 카타르 뮤지엄스 측은 “중동에서 최초로 열리는 미국 작가의 회고전이라는 점에서 의미가 크다”고 소개했다. 미국 글렌스톤 박물관과 함께 주최하는 이 전시에서는 전후 프랑스 파리에서 작가가 처음 이름을 알리게 된 초창기부터 현대 미술의 아이콘이 된 말년에 이르기까지의 작품 60여점을 선보인다. 또 메종 쇼메가 주최한 보석 전시 ‘쇼메 &amp;amp; 네이처’전도 다음달 30일까지 열린다. 자연물의 아름다움을 보석으로 표현해 온 쇼메의 컬렉션과 카타르 뮤지엄스 컬렉션이 함께 전시된다. 이 중에는 하산 2세 모로코 국왕이 카타르에 선물한 금·적벽옥·사금석 등으로 만들어진 ‘카타르 지도’(1975)도 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635036 --&gt;&lt;br&gt;글로벌 문화 강국을 꿈꾸는 카타르의 도전은 계속될 예정이다. 카타르 뮤지엄스 관계자는 “앞으로 방대한 국제 미술 컬렉션을 소장한 아트 밀 박물관을 비롯해 도하 북쪽에 있는 루사일 알 마하 섬에 세계 최고 수준의 동양화·사진·영화·패션 등을 아우르는 루사일 박물관, 어린이 박물관 다두, 카타르 자동차 박물관 등을 선보일 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 11월 18일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500001</guid>
      <pubDate>2024-11-18T01:25:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023025642_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625530 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 즐거운 일이 생기겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 복록이 스스로 온다.&lt;br&gt;72년생 : 정도를 걸어야 길한 운세이다.&lt;br&gt;84년생 : 경영하는 일에 이익 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 새로운 길 열리니 고민이 끝난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 모든 사람의 존경을 받겠다.&lt;br&gt;61년생 : 너그러운 마음에 운 따른다.&lt;br&gt;73년생 : 주변 사람으로부터 인정을 받는다.&lt;br&gt;85년생 : 괴로웠던 일이 사라진다.&lt;br&gt;97년생 : 서로 협조하면 좋은 결과 있겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 작은 것에 행운 있다.&lt;br&gt;62년생 : 새로운 일로 바빠지겠다.&lt;br&gt;74년생 : 좋은 운 들어온다.&lt;br&gt;86년생 : 자신감만 있으면 반드시 성공.&lt;br&gt;98년생 : 욕심부리지 말고 현실에 충실하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 생각대로 잘 풀린다.&lt;br&gt;63년생 : 큰 성과 있으니 기대하라.&lt;br&gt;75년생 : 무리하게 계획 세워도 길하다.&lt;br&gt;87년생 : 유종의 미를 맺는다.&lt;br&gt;99년생 : 주는 만큼 받는다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 의욕이 상승하는 날이다.&lt;br&gt;64년생 : 정신없이 바쁜 날이다.&lt;br&gt;76년생 : 신중해야 길한 날이다.&lt;br&gt;88년생 : 쉽게 풀리니 걱정 마라.&lt;br&gt;00년생 : 좋은 일로 몸과 마음이 바쁘다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 마음을 너그럽게 가져라.&lt;br&gt;65년생 : 대인 관계가 좋아진다.&lt;br&gt;77년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;89년생 : 열심히 하면 소득이 있다.&lt;br&gt;01년생 : 정도를 걸어야 길한 운세이다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 기쁨은 주변 사람들과 나눠라.&lt;br&gt;66년생 : 조력자가 나타난다.&lt;br&gt;78년생 : 형제간에 우애 있겠다.&lt;br&gt;90년생 : 자존심만 버린다면 행운이 찾아든다.&lt;br&gt;02년생 : 횡재수가 있으니 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 아랫사람에게 신용 얻겠다.&lt;br&gt;55년생 : 평소의 소득이 증가한다.&lt;br&gt;67년생 : 소원을 성취한다.&lt;br&gt;79년생 : 집안에 근심거리가 해소된다.&lt;br&gt;91년생 : 목돈이 들어온다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 가족의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;56년생 : 귀인을 만나 대접받는다.&lt;br&gt;68년생 : 작은 소득이라도 얻을 수 있다.&lt;br&gt;80년생 : 가까운 이와 다툼 주의.&lt;br&gt;92년생 : 투자에 좋은 날이다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 순조롭게 풀린다.&lt;br&gt;57년생 : 순리에 맞게 행동하면 명예 따른다.&lt;br&gt;69년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;81년생 : 눈앞에 이익 있다.&lt;br&gt;93년생 : 만사가 태평한 날이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 좋지 않은 일이 해결된다.&lt;br&gt;58년생 : 신경 쓰일 일이 생긴다.&lt;br&gt;70년생 : 문서에서 이득을 본다.&lt;br&gt;82년생 : 뜻밖의 여행하는 기쁨 있다.&lt;br&gt;94년생 : 끝까지 인내함이 자신을 지키는 일이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 의사 표현을 확실히 하라.&lt;br&gt;59년생 : 잘 알고 지내는 사람 도움 있을 듯.&lt;br&gt;71년생 : 한 발짝 물러서고 양보해라.&lt;br&gt;83년생 : 하는 일마다 형통하다.&lt;br&gt;95년생 : 옛것을 지켜라. 그러면 득이 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>할아버지와 함께한 1박 2일, 진짜 소중한 걸 찾았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500002</guid>
      <pubDate>2024-11-18T02:04:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118020407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635038 --&gt;&lt;br&gt;할머니, 할아버지와 함께하는 시간은 언제가 마지막일지 몰라 더 애틋하게 다가온다. 우연히 특별한 여정이라도 함께하게 되면 인생에 둘도 없는 추억이 되곤 한다.&lt;br&gt;공연배달서비스 간다 20주년 퍼레이드 네 번째 작품인 ‘나와 할아버지’가 꼭 그런 연극이다. 멜로드라마를 쓰고 싶은 혈기 왕성한 작가 준희가 할아버지와 함께 할아버지의 은인을 찾아 나서면서 진짜 삶을 발견하는 소중한 추억을 그렸다. 작·연출을 맡은 민준호 연출의 실제 이야기를 바탕으로 만들어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;할아버지와 영 사이가 좋지 않은 할머니는 만나기만 하면 서로 으르렁대기 바쁘다. 자기 할 말만 하느라 말이 뒤섞여 관객들이 알아듣지 못할 정도다. 할머니는 못마땅하게 생각하지만 준희는 사람을 찾으러 할아버지와 결국 춘천에 동행하게 된다.&lt;br&gt;할아버지는 전쟁 통에 신세를 졌던 옛 인연을 꼭 만나고 싶어한다. 괴팍하고 고집 센 할아버지지만 옛 인연을 향해 보여주는 마음만큼은 누구보다 따뜻하다. 우여곡절 끝에 평생을 그리워했던 그 사람을 만나지만 이름만 같을 뿐 다른 사람임을 알게 된다. 결과적으로 보면 실패지만 그 여정에서 느끼게 되는 것이 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635039 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;준희는 할아버지와 함께하면서 새삼 많은 것을 알게 된다. &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;그 시절 어른들이 대개 그렇듯 할아버지도 소통에 능한 사람이 아니다. 그런데 준희가 할아버지가 함께한 여정은 그냥 원래 그런 사람으로 여겼던 가족에 대해 우리가 다가가려고 노력했는지, 소통의 부재는 우리로부터 비롯된 건 아니었는지 묻게 한다. 마주하지 않았기에 몰랐던 것들을 일깨우면서 ‘나와 할아버지’는 관객들에게 먼저 다가가는 일의 소중함을 전한다. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;‘나와 할아버지’는 숨겨진 보물들을 찾아가면서 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;지나고 나면 찾아오는 진한 그리움을 남기는 작품이다. 무대 소품과 연출이 단출한데 그래서 이야기의 여운이 더 짙게 남는다. 단순한 &lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;기구가 버스, 병원 침대, 식탁 등 다양한 변신을 하는 것도 재미 요소이고 준희의 이야기를 또 다른 준희(작가)가 전하는 방식도 흥미롭다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;실화를 바탕으로 한 만큼 드라마틱한 사건이나 반전이 있는 건 아니지만 소소한 일상에서 배어 나오는 일화들이 사람과 사람 사이의 온기를 전한다. 직접 겪어보지 않았더라도 누구나 공감할 수 있는 이야기라서 관객들도 훌쩍이게 된다. 일상에서 만나는 울고 웃는 일이야말로 이 작품을 돋보기에 하는 원동력이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635040 --&gt;&lt;br&gt;24일까지. 서울 종로구 대학로 인터파크 서경스퀘어 스콘 2관. &lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;할아버지 역에 김승욱·오용·양경원, 준희 역에 차용학·표지훈·신현수가 출연한다. 할머니로는 정선아·박보경·서예화, 작가로는 길은성·김종현·문경초가 나섰다. 22일부터는 배우들의 막공이 이어질 예정이다.&lt;/span&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>깡 마르고 싶어서 위고비 복용?… 정상체중에 사용하면 ‘독’ 될 수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241117/130440960/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241117/130440960/2</guid>
      <pubDate>2024-11-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/17/130444296.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 15일 국내에 정식 출시된 비만 치료제 ‘위고비’를 미용 다이어트 목적으로 사용하는 사람들이 생겨나면서 약물 오남용에 따른 부작용 우려가 커지고 있다. 전문가들은 저체중·정상 체중인 사람이 위고비를 복용하면 비만인 사람보다 부작용 위험성이 훨씬 크다는 경고한다. 비만이 아닌 사람을 대상으로 한 중장기 임상시험이 이뤄지지 않았다는 점도 강조하고 있다. 아직 확인되지 않은 부작용이 생길 가능성을 간과해선 안 된다는 것이다.  17일 보건복지부와 대한의사협회 등 유관기관에 따르면 위고비가 비대면 진료를 통해 비만 환자가 아닌 사람들에게 암암리에 처방되는 사례가 적지 않은 상태다. 실제 온라인 커뮤니티에는 비대면 진료를 통해 임의로 자신의 건강정보를 작성하고 손쉽게 처방을 받았다는 후기도 올라오고 있다. 최근 복지부는 각 의료기관에 충분한 진료를 통해 처방 대상 환자 여부를 확인할 것을 당부했다.덴마크 제약사 노보노디스크가 개발한 위고비는 비만 치료제다. 주성분은 글루카곤 유사 펩타</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매장된 유물 디지털 도면으로 구현하는 국내 기술, CES 혁신상 받아</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500026</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500026</guid>
      <pubDate>2024-11-18T09:53:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118095334_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635080 --&gt;&lt;br&gt;매장된 유물의 모습을 디지털 실측도면으로 구현하는 기술이 세계 최대 가전·IT 박람회인 ‘CES 2025’ 혁신상을 받았다. 국가유산 기술 분야에서 CES 혁신상을 받은 건 이번이 처음이다.&lt;br&gt;국가유산청은 2022년부터 4년간 총 25억원 규모의 예산을 지원한 ㈜캐럿펀트의 ‘아크쓰리디 라이너’(Arch3D Liner)가 내년 CES 혁신상을 받게 됐다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아크쓰리디 라이너는 문화유산 분야에서 출토된 유물의 도면화 작업을 전문으로 하는 소프트웨어가 부족한 상황을 극복하고자 개발된 소프트웨어다. 3차원 스캔 데이터와 인공지능 기술로 매장 유산의 형태 등을 정밀하게 분석해 디지털 실측 도면을 제작할 수 있도록 돕는다.&lt;br&gt;국가유산청은 국가유산 기술 개발과 진흥·활용을 위해 2021년 ‘제1차 국가유산 보존·관리 및 활용 연구개발 기본계획’을 수립한 바 있다. 2021년부터 5년간 15개 연구과제에 489억원을 투입해 ‘국가유산 스마트 보존·활용 기술 개발’ 사업을 수행하고 있다. ‘아크쓰리디 라이너’를 지원한 예산도 이 사업의 하나다.&lt;br&gt;CES 혁신상 시상은 내년 1월 7일~10일(현지시간) 미국 라스베이거스에서 열리는 ‘CES 2025’ 행사에서 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국가유산청 관계자는 “이번 CES 혁신상 수상을 계기로 국가유산 연구개발사업(R&amp;amp;D)이 더욱 활성화되기를 기대한다”면서 “올해로 4년 차를 맞은 ‘국가유산 스마트 보존·활용 기술 개발’ 사업의 과제 대부분이 실제 산업에 활용될 수 있는 실용화 단계에 접어든 만큼, 더욱 적극적인 사업 추진을 통해 유의미한 성과를 창출해 나갈 예정”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘위고비’ 성분 투여한 쥐, 유방암 종양 크기 줄었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130445740/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130445740/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T10:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130445741.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글루카곤 유사 펩타이드-1 수용체 작용제(GLP-1 Receptor Agonist·GLP-1RA)가 유방암 치료에도 효과가 있다는 연구결과가 나왔다.GLP-1RA는 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO), 유명 모델 킴 카다시안 등이 체중 감량 비결로 꼽은 덴마크 제약사 노보노디스크의 ‘위고비’ ‘오젬픽’ 등 비만치료제를 일컫는다. 성분은 세마글루타이드로 음식을 먹으면 장에서 분비되는 GLP-1 호르몬과 유사한 작용을 해 음식을 적게 먹어도 포만감을 느끼게 함으로써 식욕을 억제해 준다. 18일 슬라드자나 파블로비치 세르비아 크라구예바츠대학교 연구진이 생후 8주~10주 된 실험용 쥐 20마리를 대상으로 연구를 진행한 결과 이같이 확인했다고 밝혔다. 구체적으로 연구진은 유방암에 걸린 실험용 쥐를 대상으로 연구를 진행했는데, 한 그룹(10마리)에는 세마글루타이드 60μg/kg를 매일 복강에 투여하고, 나머지 한 그룹(10마리)에는 50μl 생리식염수를 매일 투여했다. 그 결과 세마글루타이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일반인 10명 중 7명이 항생제 잘못 이해…“내성 심각성 인지해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241118/130445804/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241118/130445804/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130445805.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일반인 10명 중 7명꼴로 항생제 의미와 용도를 잘못 이해하고 있는 것으로 나타났다. 보건당국은 의료계뿐 아니라 일반인도 항생제 내성 문제의 심각성을 인식하고 올바른 사용을 위해 노력을 기울여야 한다고 강조했다. 18일 질병관리청이 지난해 일반인 800명과 의사 1100명을 대상으로 진행한 ‘항생제 내성 인식도 조사’에 따르면, 일반인은 응답자의 절반 수준(52.9%)이 항생제 내성을 심각한 문제로 인식하고 있었다. ‘항생제 내성’이란 세균들이 항생제(치료제)의 영향을 받지 않고 생존·증식해 치료가 어려운 현상을 의미한다. 항생제 내성이 발생하면 선택할 수 있는 치료제의 종류가 줄어든다. 면역 저하자나 중증 감염 환자에겐 심각한 위협이 될 수도 있다. 그러나 일반인 중 항생제가 세균 감염질환 치료제라는 것을 제대로 이해하고 있는 사람은 28.1%에 불과했다. 나머지 70%가 넘는 이들은 감기와 같은 바이러스 감염질환에도 효과가 있다고 잘못 생각하거나 용도를 아예 모르고 있었다. 의사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기온 수직 하강’ 온몸이 오들오들…“저체온증 찾아올라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241118/130445843/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241118/130445843/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130445844.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;밤새 강한 한기가 밀려 내려오면서 초겨울 날씨가 찾아왔다. 기온이 뚝 떨어지면 추위에 장시간 노출돼 발생하는 저체온증·동창·동상 같은 한랭질환에 주의해야 한다. 특히 취약계층인 고령층과 고혈압·당뇨 등 만성질환자들은 각별히 유의해야 한다. 18일 의료계에 따르면 한랭질환은 ‘따뜻한 곳에서 조금 쉬면 괜찮아질 것’이라고 안일하게 인식하는 경우가 많다. 하지만 마냥 가볍게 봤다간 낭패를 볼 수 있다. 특히 노약자와 심·뇌혈관 환자는 추울 때 혈관을 수축해 열 손실을 줄이는 방어 기전이 일반 성인보다 낮아 추위의 영향을 많이 받는다.저체온증은 중심 체온(심부 체온)이 35℃ 미만으로 떨어지는 것을 말한다. 대부분 추위에 장시간 노출돼 발생하지만, 내분비계 이상, 특정 약물 사용, 물에 젖은 상태 등이 원인이 되기도 한다. 특히 60대 이상 중장년층은 근육량이 적어 저체온증이 잘 나타날 수 있어 주의해야 한다.저체온증은 초기(심부 체온 33~35도) 온몸, 특히 팔과 다리의 심한 떨림이 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘앉아서 생활’ 하루 10.6시간 …심장병 사망 위험 가르는 ‘임계값’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130446274/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130446274/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T10:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130446266.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평소 운동을 부지런히 하는 사람이라도 낮에 앉거나 누워서 생활하는 시간이 10.6시간을 초과하면 심부전에 걸리거나 심혈관 질환으로 인한 사망 위험이 크게 증가한다는 연구결과가 나왔다.이 연구는 ‘일주일에 150분 이상의 중등도 또는 75분 이상의 고강도 운동’이라는 미국 심장학회 운동 권장량을 충족하더라도 너무 오래 앉거나 누워있으면 위험에 처할 수 있다는 임계값(10시간 36분)을 제시했다는 점에서 의미가 있다. 미국 하버드대학교 의과대학 산하 매사추세츠 종합병원의 심장 전문의이자 이번 연구의 공동 책임 저자인 샤안 쿠르시드(Shaan Khurshid) 박사는 “이번 연구 결과는 심혈관 위험을 줄이기 위해 앉아있는 시간을 줄여야 한다는 것을 뒷받침하며, 하루 10.6시간은 심부전 및 심혈관 사망률 증가와 관련이 있는 잠재적인 주요 기준점”이라고 말했다. 그는 “활동적인 사람이라도 너무 오래 앉아있거나 누워 있으면 심장 건강에 해로울 수 있다”고 덧붙였다.연구 결과는&amp;n</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“설득력 있는 스토리텔링”…김수영문학상에 윤지양 시인</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500053</guid>
      <pubDate>2024-11-18T10:56:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118105632_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635112 --&gt;&lt;br&gt;윤지양(32) 시인이 제43회 김수영문학상 수상자로 선정됐다고 민음사가 18일 밝혔다. 수상자에게는 상금 1000만원이 주어지며 수상 시집은 연내 출간될 예정이다. 수상작 중 일부는 다음달 초 발행되는 문학잡지 ‘릿터’에 심사평 전문과 함께 실린다.&lt;br&gt;허연 시인, 이수명 시인, 하재연 시인이 올해 김수영문학상 심사위원을 맡았다. 윤지양의 ‘소설’ 외 57편을 수상작으로 결정한 심사위원단은 “정형화되지 않은 감각과 사유로 만들어진 독특한 착상과 의외의 전개로 눈길을 끌었다”고 평했다. 이어 “자기 내면에만 집중하려는 최근의 경향과 달리 설득력 있는 스토리텔링으로 확장성과 보편성을 획득하려는 시도가 돋보였고 ‘시적인 것’에 대한 자기 확신을 좇기보다 도전을 택하는 과감함은 독보적인 장점”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;윤 시인은 1992년 대전에서 태어나 이화여대 독어독문학과를 졸업했다. 2017년 한국일보 신춘문예에 당선되며 작품 활동을 시작했다. 시집 ‘스키드’를 펴냈다. 윤 시인의 수상 소감은 이렇다.&lt;br&gt;“방콕의 맨허튼 호텔에서 천둥 치는 소리를 듣는다. 한 벽을 차지하는 창문에 검은 커튼이 드리워져 있다. 빽빽한 일정으로 지친 룸메이트가 코를 고는 소리가 들린다. 쉽게 잠들지 못하는 밤이다. 문득 떠올리는 말을 여기에 쓴다.&lt;br&gt;아픔은 혼자 감당해야 할 몫일 것이다. 스스로가 유일한 목격자이자 체험자로서, 벌어진 일들을 온전히 견뎌야 하는 순간들이 있다. 물론 언제나 고통스러웠던 것은 아니다. 마음에 영영 새기게 되는 별과 같은 순간들이 있다. 다음 걸음의 이정표처럼 빛나고 있는.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;언제나 그랬듯이 나는 믿음으로 그 길을 가고자 한다.&lt;br&gt;격려해 준 이들 모두에게 감사하다. 외면했던 이들 또한 저마다의 길을 꿋꿋이 가고 있는 것이라고 믿는다. 나 또한 묵묵히, 가끔은 천둥마냥 요란스럽게 걸어간다. 룸메이트의 잠꼬대. 이제는 전등을 꺼야겠다. 불을 켜지 않아도 올 아침을 위해서.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[온라인 라운지]“건강정보 한눈에”… ‘나의건강기록’ 앱 정부혁신 왕중왕전 국무총리상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241118/130446278/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241118/130446278/2</guid>
      <pubDate>2024-11-18T11:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130446283.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보건복지부(장관 조규홍)와 한국보건의료정보원(원장 염민섭)이 만든 의료마이데이터 활용 앱 ‘나의건강기록’이 지난 14일 개최된 ‘2024 정부혁신 왕중왕전’에서 국무총리상(은상)을 수상했다.‘나의건강기록’은 의료마이데이터 플랫폼 ‘건강정보 고속도로’를 통해 공공기관과 의료기관이 보유하고 있는 개인의 의료 및 건강기록을 본인 동의하에 스마트폰으로 한 번에 받아보고 활용할 수 있는 앱이다. 진료이력, 투약처방, 건강검진, 예방접종 등 개인의 건강과 관련된 정보를 손쉽게 확인할 수 있으며, 의료진에게 제공하여 보다 정확한 진료를 받을 수 있다.현재 전국에서 26개 상급종합병원을 포함해 1004개 병의원이 의료데이터 제공기관으로 참여하고 있다. 2025년에는 전국 모든 상급종합병원(47개소)을 포함해 병의원 1263개소가 의료데이터 제공기관으로 참여할 예정이다. 염민섭 한국보건의료정보원장은 “‘나의건강기록’앱은 의료데이터 제공기관 확산과 기능 고도화를 지속적으로 추진해 예방적 건강관리에 필</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“군사 목적입니까?” 입국 보류… 쿠르스크行 열차는 ‘만석’ [전쟁 1000일 러시아는](상)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500058</guid>
      <pubDate>2024-11-18T11:06:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118110512_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635117 --&gt;&lt;br&gt;“군사 목적으로 왔습니까?”&lt;br&gt;한 차례 ‘입국 보류’ 후 여권을 빼앗긴 채 입국심사대 뒤편 의자에 앉아 약 15분간 대기하던 기자에게 러시아 출입국 직원이 오더니 영어로 던진 첫 질문은 이랬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모스크바 셰레메티예보 국제공항에 도착한 건 지난달 30일. 2주쯤 전부터 북한군의 우크라이나전 파병 소식이 전해졌고, 러시아 측도 결국 이를 시인한 지 며칠 지나지 않은 시점이었다.&lt;br&gt;이날도 한국에선 북한군의 전장 투입 상황이 속보로 타전된 터였다. 중국 선양을 거쳐 모스크바에 도착한, 중국인과 러시아인이 대부분인 비행기에서 내린 승객 중 입국 보류된 대한민국 여권 소지자는 3명. 비즈니스 목적으로 온 남성과 지인을 만나기 위해 온 남성이 기자와 함께 대기 지시를 받았다.&lt;br&gt;입국이 쉽지 않을 수 있겠다는 생각은 했지만 ‘군사 목적’이냐는 뜻밖의 질문은 걱정을 키웠다. “휴가인데 여행하러 왔다”고 답하자 “왜 러시아에 온 것이냐”는 딱딱한 말투의 물음이 돌아왔다. 애써 순진한 미소를 지으며 “이번이 3번째고 지난번 여행이 좋았기에 다시 왔다”고 했다. 해당 직원은 별다른 반응을 보이지 않고 다시 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1635118 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;긴장된 시간이 15분쯤 더 흐른 뒤에야 한국인 3명은 통상적인 입국 심사를 다시 거쳐 여권을 돌려받고 공항 밖으로 빠져나올 수 있었다. 전쟁 후 러시아 정부가 ‘비우호국’에 포함한 한국 여권 소지자에겐 이런 일이 종종 일어난다고 한다.&lt;br&gt;공항철도를 타고 시내로 들어와 만난 모스크바의 분위기는 5년 전 여행 때와 크게 다르지 않았다. 오래된 지하철역 출입문이 풍기는 손때 묻은 나무 냄새는 이곳이 모스크바라는 것을 후각으로도 전해왔다. 숙소 인근 지하철역에서는 청소년 합주단이 클래식 음악을 연주하며 퇴근 시간 시민들의 발길을 붙잡고 있었다.&lt;br&gt;가장 크게 달라진 풍경은 모병 광고가 곳곳에서 눈에 띄었다는 점이었다. 지하철역 자동매표기마다 모병 광고가 초기화면으로 설정돼 있었다. 시내 전광판과 지하철 내부 스크린에도 모병 광고가 한 번씩 스쳐갔다. 다만 가끔 마주하게 되는 모병 광고를 빼면 전쟁의 분위기는 특별히 느껴지지 않았다. 전쟁 전과 다름없는 일상을 살아가는 모스크바 시민들에게 그것은 450여㎞ 떨어진 우크라이나 국경 밖의 일인 듯했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635119 --&gt;&lt;br&gt;스타벅스가 사라지고 그 자리에 생긴 ‘스타스 커피’, 맥도날드를 대신한 ‘브쿠스노 이 토치카’(‘맛있으면 그만’이라는 뜻)의 커피와 햄버거 맛은 그대로였다. 코카콜라 역시 러시아에서 철수했다고 하지만, 작은 지방 도시 식당에서도 유사 브랜드(도브리 콜라 등)가 아닌 진짜 코카콜라와 환타를 어렵지 않게 찾아볼 수 있었다.&lt;br&gt;북한군 파병 소식 이후 우리에게도 친숙해져 버린 지명인 쿠르스크, 그리고 그보다 남쪽인 우크라이나 인근 벨고로드로 향하는 기차는 만석이었다. 대러 경제제재로 비자카드와 마스터카드를 쓸 수 없어 현금으로 현장 발권을 시도했는데 하루는 표가 이미 매진된 상태였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635120 --&gt;&lt;br&gt;며칠 뒤 남아 있던 비즈니스석을 끊고 쿠르스크 직전 역인 오룔로 향했다. 현재 우크라이나에 접한 러시아 5개주(브랸스크·쿠르스크·벨고르드·보로네시·로스토프)는 주 전체가 우리 외교부가 정한 여행경보 3단계 ‘출국권고’ 지역이다. 오룔의 경우 우크라이나에 가까운 일부 지역은 ‘출국권고’지만, 주도 오룔시를 포함한 나머지 지역은 모스크바와 마찬가지로 2.5단계 ‘특별여행주의보’가 내려져 있다.&lt;br&gt;쿠르스크·벨고르드행 열차를 가득 채운 러시아 승객들의 표정은 평온해 보였다. 한 여성은 기차에 타는 남자친구에게 로스틱스(KFC 철수 후 매장을 이어받은 브랜드) 봉투를 건네면서 웃으며 인사했다. 기차가 떠날 때까지 한참을 창밖에서 아들을 바라보며 배웅하던 남성의 표정에도 아쉬움이 있을 뿐 걱정스러운 기색은 안 보였다.&lt;br&gt;우크라이나 국경까지 160㎞. 오룔의 분위기는 모스크바와는 사뭇 달랐다. 우선 고개를 돌리는 곳마다 모병 광고가 눈에 들어왔다. 도로를 달리는 모든 시내버스와 시내 곳곳의 모든 대형 전광판엔 모병 광고뿐이었다. 이발소, 옷가게, 박물관 등 입구에도 모병 전단이 붙어 있어 전선이 그리 멀지 않은 도시임을 실감케 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635121 --&gt;&lt;br&gt;전단에는 ‘1년 이상 계약시 최대 100만 루블(약 1400만원), 특별군사작전 지역서 복무시 연간 최대 400만 루블(약 5600만원)’이라는 문구가 큼직한 글씨로 강조돼 있었다. 지난해 9월 기준 러시아 근로자 평균임금(월급)은 7만 922루블(약 99만원)이다. 모스크바가 속한 중앙 연방관구의 평균임금은 8만 7732루블(약 122만원)이지만, 8개 연방관구 중 가장 낮은 북캅카스 연방관구의 경우 4만 57루블(약 56만원)에 그친다.&lt;br&gt;전단 아래엔 작은 글씨로 치료 및 재활 무료, 자녀 대학 학비 지원, 군사담보대출, 군인연금 등 사회적 혜택·보장이 있다는 설명이 덧붙었다.&lt;br&gt;인구 약 29만명인 도시 오룔은 독소전쟁 중이던 1941년 10월 나치독일에 점령당한 적이 있다. 소련의 붉은군대(적군)는 쿠투조프 작전을 통해 1943년 8월 오룔을 수복했고, 오룔은 ‘첫 번째 경례의 도시’라는 별칭을 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635122 --&gt;&lt;br&gt;이름 자체가 ‘독수리’라는 뜻의 오룔에는 독수리 조형물 외에도 나치독일에 점령됐다 해방되는 과정에서 도시 전체가 완전히 파괴됐던 것을 기억하는 조형물과 벽화가 가득했다. 도시 중앙 레닌광장 인근 한 건물에는 총을 들고 싸우는 소련 병사와 공장에서 군수품 등을 생산하며 전쟁을 뒷받침한 여성의 벽화가 눈에 띄었다. 시내의 또 다른 벽화에는 도시가 공습으로 파괴된 모습, 소련 전투기가 활공하는 모습 등이 담겨 있었다.&lt;br&gt;안 그래도 애국심을 고취하는 조형물과 벽화가 즐비한 오룔에 가는 곳마다 보이는 모병 광고가 더해지면서 마치 병영도시 같은 인상을 풍겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635123 --&gt;&lt;br&gt;그럼에도 이곳에서 만난 몇몇 사람들에게선 전쟁의 그림자를 찾아보기 힘들었다. 카리브해 섬나라 아이티에서 온 유학생은 미국은 학비가 너무 비싸지만, 러시아에선 큰돈이 들지 않는다고 러시아 대학을 선택한 이유를 말했다. 의학이 전공인 투르크메니스탄 학생과 경영학을 배우는 아프가니스탄 학생 모두 러시아의 우크라이나 침공 이후 이곳에 유학을 왔으며 러시아에 오래 머물기를 희망하고 있었다.&lt;br&gt;한국을 포함한 비우호국 기업들은 러시아에서 사업을 접고 그에 따라 경제·문화 교류도 급격히 위축했지만, 서방 중심의 자유진영에 속하지 않은 러시아 주변국에는 러시아가 여전히 영향력을 끼치고 있음을 간접적으로나마 느낄 수 있었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스치기만 해도 ‘저릿저릿’ 신경병증성 통증…관리법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130446548/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130446548/2</guid>
      <pubDate>2024-11-18T11:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130446533.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신경계에 손상이나 질환이 생겨서 발생하는 통증을 신경병증성 통증이라고 한다. 신경병증성 통증은 일반적인 통증과 양상에서 차이가 있다. 특히 만성화되면 작은 자극에도 과하게 반응해 심한 통증을 느끼는 ‘통각과민’이나 살짝 스치기만 해도 극심한 통증을 느끼는 ‘이질통’ 등의 증상이 발생할 수 있으므로, 환자 삶의 질 저하에 주의가 필요하다. 한번 발병하면 일반적인 치료법으로 치료가 쉽지 않은 복합적인 질환으로, 환자 스스로 원인 질환 예방과 치료 및 생활 습관에 대한 철저한 관리가 필요하다. 일반적으로 알려진 신경병증성 통증은 원인별로 당뇨병성 말초 신경병증성 통증, 대상포진 후 신경통, 척수 손상에 따른 신경병증성 통증, 복합부위 통증증후군, 다발성 경화증, 파브리병, 척추 수술 후 통증 증후군, 환지통, 삼차신경통, 암성 신경병증성 통증, 인간면역결핍바이러스 감염인의 신경병성 통증, 뇌졸중 후 중추성 통증 등이 있다.순천향대 부천병원 마취통증의학과 이준호 교수는 ‘신경병증성 통증’에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인공눈물 뜯고 ‘바로’ 넣었다가…“미세플라스틱이 눈으로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500093</guid>
      <pubDate>2024-11-18T13:27:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118132727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635167 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;“최초 사용 시 1~2방울 이상 점안(눈에 넣음)하지 않고 버리세요.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;인공눈물을 첫 방울부터 눈에 투입할 경우 안구를 통해 미세플라스틱이 인체에 흡수될 수 있다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고대안암병원 안과 김동현 교수 연구팀은 국내 시판 중인 히알루론산 성분의 인공눈물 5개 제품(다회용 2개, 일회용 3개)을 대상으로 분석한 결과 대부분 미세플라스틱이 검출돼 주의가 필요한 것으로 나타났다고 16일 밝혔다. 이 연구 결과는 안과 분야 국제학술지(Contact lens &amp;amp; anterior eye) 최신호에 발표됐다.&lt;br&gt;연구팀은 5개 인공눈물 제품을 개봉한 후 처음 나오는 한 방울의 액체와 나머지 남은 액체의 미세플라스틱 수준을 측정했다.&lt;br&gt;연구 결과 첫 방울에 나타난 미세플라스틱 입자 수는 30mL당 평균 0.5개(오차 범위 ±0.65)였다. 첫 방울을 뺀 나머지 용액 속 미세플라스틱은 평균 0.75개(±0.72)로 나타났다. 첫 번째에 이어 두 번째 방울까지 버리면 남은 인공눈물 용액 속 미세플라스틱 입자가 현저히 줄어들었다. 30mL당 0.14개(±0.35)다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구팀은 인공눈물 첫 방울에 미세플라스틱 함량이 많아 이를 1년 동안 점안할 경우 대략 730개의 미세플라스틱 입자에 노출될 수 있다고 분석했다. 이에 따라 인공눈물 두 방울을 버리고 사용하면 미세플라스틱 노출을 연간 204.4개로 줄일 수 있다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구진은 “현재 식품의약품안전처는 인공눈물을 개봉한 뒤 첫 한두 방울을 버리고 사용하라고 권장하는데, 이번 연구 결과 두 방울 이상 버리는 것이 보다 안전할 것으로 드러났다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635168 --&gt;&lt;br&gt;식품의약품안전처가 발행한 ‘일회용 점안제 안전관리 가이드라인(민원인 안내서)’에도 ‘자른 곳에 요철이 생길 수 있어 용기 파편을 제거하기 위해 사용 전에 살짝 눌러 1~2방울을 사용(점안)하지 않고 버린다’는 내용이 적혀있다.&lt;br&gt;보존제가 첨가되지 않은 1회용 인공 눈물 약의 경우 하루 4번 이상 점안해야 하는 경우 또는 렌즈를 착용하는 경우에 사용하는 게 좋다.&lt;br&gt;보존제가 있는 경우 렌즈를 빼고 넣어야 한다. 보존제가 렌즈에 들러붙어 염증을 유발할 수 있기 때문이다.&lt;br&gt;1회용 인공 눈물 약은 개봉할 때 미세 플라스틱이 점안액에 들어갈 수 있으므로 첫 한 방울은 버리고 사용하고, 개봉 후 최대 24시간 내 사용한다.&lt;br&gt;인공눈물을 점안할 때는 꼭 손을 씻고, 용기 끝 부분이 눈에 직접 닿지 않게 조심해야 한다. 용기가 안구에 닿으면 결막이나 각막에 상처가 생길 수 있기에, 눈을 위로 향하게 하고 아래 눈꺼풀을 손가락으로 가볍게 당긴 후 자극이 덜한 흰자위나 빨간 살 부위에 살짝 떨어트리는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635169 --&gt;&lt;br&gt;국내 안구건조증 환자 수는 2002년 이후로 꾸준히 증가해 2017년 743만 4447명에서 2021년 792만 9058명으로 6.7% 늘었다. 한국의 인공눈물 소비량은 2023년 기준 OECD 평균의 1.4배에 달한다.&lt;br&gt;안구건조증 증상 개선을 위해서는 실내 온도를 낮추고, 가습기를 사용해 습도를 적절하게 유지해야 한다. 건조한 겨울철에 난방하면서 실내 습도가 낮아지면 증상이 악화된다. 증발하는 눈물의 양이 많아지면서 증상이 더 심해질 수 있다.&lt;br&gt;스마트폰을 오래 사용하면 눈을 깜박이는 횟수가 줄면서 눈의 긴장이 지속되고, 눈의 피로도 급격히 높아지기 때문에 디지털 기기 사용 시간을 최소화하는 데 초점을 맞춰야 한다. 가급적 30분 이내로 사용하는 것이 좋고, 1시간 이상이 될 경우 적어도 10~15분간 휴식을 취하는 것이 좋다.&lt;br&gt;TV나 모니터, 스마트폰 화면의 높이를 정자세로 앉아 정면을 바라볼 때 눈높이 정도로 유지해야 하며, 눈을 자주 깜박이는 것이 도움된다. 화면 밝기는 너무 밝지 않게 조절하고, 화면과 거리는 40~50㎝ 정도를 유지하는 게 좋다.&lt;br&gt;눈물이 부족한 안구건조증 환자가 콘택트렌즈를 착용할 때에는 좀더 주의해야 한다. 소프트렌즈가 부족한 눈물 일부를 흡수해 버리기 때문에 안구건조증이 더욱 악화할 수 있다. 콘택트렌즈를 착용한다면 방부제가 들어 있지 않은 인공누액을 자주 사용하는 것이 좋다.&lt;br&gt;식염수를 사용하는 경우에는 눈물의 중요한 성분들을 희석시켜 눈물의 기능을 저하할 수 있으므로 장기간 사용하는 게 오히려 좋지 않을 수 있다. 나이가 들면서 안구건조증 증상이 나타나는 빈도는 더욱 높아지므로 정기적으로 안과 전문의에게 진료를 받는 것이 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>번역가 데버라 스미스 “‘소년이 온다’ 인세, 가자지구에 기부”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500110</guid>
      <pubDate>2024-11-18T14:09:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/11/SSC_20241011080316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1621318 --&gt;&lt;br&gt;한국인 최초 노벨문학상 수상자인 한강의 작품을 영미권에 소개한 번역가 데버라 스미스가 한국문학번역원에서 발행하는 영문 계간지(KLN)에 소회를 밝히는 기고를 보내왔다고 번역원이 18일 밝혔다.&lt;br&gt;스미스는 이 글에서 “‘채식주의자’의 주인공 영혜의 이야기를 ‘극단적이고 기괴하다’고 평가하는 것에 동의할 수 없다”면서 “오히려 저는 그의 언니 인혜가 느끼는 것과 마찬가지로 영혜의 당당함이 부럽다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 “가자지구 또한 고립된 것, 힘으로 짓밟힌 것, 훼손된 것, 훼손되지 말았어야 했던 것의 다른 이름이고, 광주와 가자 지구를 연결한 독자들에게 감동받았다”며 “‘소년이 온다’ 번역 인세를 가자 지구에 기부하기로 했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;또 스미스는 “과거 한 기고문에서 저는 한강의 작품을 읽고 번역하는 과정을 ‘글로 직접 묘사되지 않은 선명한 이미지에 사로잡히는 것’과 같다고 설명했다”며 “제겐 그의 글을 읽고 번역하는 것은 구분할 수 없는 일”이라고도 썼다.&lt;br&gt;스미스의 영문 기고문은 다음달 1일 발행되는 KLN 겨울호의 한강 특집 일환으로 실릴 예정이며, 오는 25일에는 한강의 작품을 외국어로 번역한 다른 번역가 다섯 명의 인터뷰도 공개된다. 번역원은 한강 소설 ‘흰’의 애니메이션 각색 영상을 인천국제공항 제1여객터미널 밀레니엄홀 미디어타워에서 올해 말까지 상영한다고도 덧붙였다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“굴껍질 가루 많은 대천 백사장 걸었더니, 이명이 사라졌다”[이상곤의 실록한의학]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20241118/130416520/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20241118/130416520/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T14:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130447421.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조선시대 ‘잡채(雜菜)’를 잘 만들어 훗날 우의정까지 올라간 인물이 있다. 광해군 시기 문신이었던 이충이라는 인물이 바로 그다. 실록에 따르면 그는 자신의 집에 땅을 파서 넓은 방을 만들고 그 안에 채소를 길러 겨울에 구하기 힘든 신선한 재료로 잡채 등 요리를 만들어 광해군에게 바쳤다고 한다. 이후 광해군의 총애를 한 몸에 받고 승진을 거듭한 그를 가리켜 사람들은 ‘잡채판서’라 놀렸다고 한다.폭군들은 모두 미식가였을까. 연산군 때 간신인 유자광은 석화(石花), 즉 굴을 연산군에게 수시로 바쳐 환심을 사고 승승장구했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘눈빛이 곧 장르’…배우 양조위 대표작 11편 극장서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500144</guid>
      <pubDate>2024-11-18T15:04:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118150439_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635243 --&gt;&lt;br&gt;홍콩을 대표하는 배우 양조위의 출연작들을 스크린에서 만날 수 있는 기획전이 열린다. CGV아트하우스는 홍콩 영화 전성기였던 1980~90년대부터 지금까지 다양한 작품에서 열연한 양조위의 대표작 11편으로 구성한 ‘양조위 배우전’을 새달 18~31일 2주간 진행한다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;상영작은 모두 11편이다. ‘무간도 리마스터링’과, ‘무간도 3: 종극무간 리마스터링’, ‘중경삼림 리마스터링’, ‘화양연화 리마스터링’, ‘해피 투게더 리마스터링’, ‘2046 리마스터링’을 비롯해 ‘암화’, ‘동성서취’, ‘동사서독 리덕스’, ‘부에노스 아이레스 제로 디그리’, ‘색, 계’이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그에게 홍콩 금마장과 금상장 남우주연상을 안겨준 ‘무간도’ 시리즈는 4K 리마스터링 버전으로 상영한다. 2022년 부산국제영화제에 내한한 양조위가 직접 추천한 ‘암화’는 국내 최초로 극장에서 상영한다.&lt;br&gt;양조위는 ‘화양연화’로 2000년 제53회 칸 영화제 남우주연상을 받으며, 홍콩 배우 가운데 처음으로 칸 영화제에서 남우주연상을 수상한 배우로 이름을 알렸다. ‘중경삼림’, ‘해피투게더’, ‘2046’ 등 홍콩 영화 열풍을 일으킨 왕가위 감독 작품들에 최다 출연했다. 고 장국영, 금성무 등과 함께 홍콩 영화를 대표하는 배우이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>못 쓰는 밀폐용기로 업사이클링… 올레길에 ‘모작벤치’ 쉼터 생겼어요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500173</guid>
      <pubDate>2024-11-18T16:00:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118160013_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635278 --&gt;&lt;br&gt;제주올레와 (주)락앤락이 5년째 폐기용 플라스틱으로 벤치를 만들어 올레길에 조성하고 있다.&lt;br&gt;사단법인 제주올레와 ㈜락앤락은 버려지는 밀폐용기를 새활용해 제주올레 길 쉼터로 만드는 자원순환 캠페인 ‘러브 포 플래닛(Love for planet)’을 제주올레 길에 총 49개의 벤치를 조성했다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 5월 1일부터 9월 30일까지 제주지역에서만 총 2376개(밀폐용기 460㎖ 기준)에 해당하는 264㎏ 폐밀폐용기가 수거되어 이를 새활용했다. 이에 제주올레 길 14코스에 4개, 18코스에 4개 총 8개의 모작벤치를 설치했다.&lt;br&gt;지난 2020년 시작한 락앤락의 ‘러브 포 플래닛’은 오래된 플라스틱 밀폐용기를 수거해 생활용품, 공공시설물 등으로 재탄생시키는 활동으로, 국내 대표 자원순환 캠페인으로 자리잡아가고 있다.&lt;br&gt;올해도 올해는 ‘지구를 위해 다회용기 사용에 동참해 주세요’라는 슬로건 아래 수거된 플라스틱 밀폐용기를 활용해 업사이클링 모작 벤치를 제작해 관심을 끌고 있다. 수많은 사람들이 동참해서 모은 밀폐용기는 모작 벤치로 만들어져 제주올레 길에 설치됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1635279 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;모작은 ‘매듭’이라는 뜻의 제주어로 모작벤치는 ‘사물, 사람, 자연은 모두 연결돼 있다’는 뜻을 담고 있다. 벤치 하단에는 미끄럼을 방지하기 위한 요철이 적용됐으며, 비와 햇빛에 유연하게 대응할 수 있도록 단추처럼 구멍 뚫린 디자인으로 설계해 한여름에도 사용자가 편안하게 이용할 수 있도록 제작됐다.&lt;br&gt;제주올레와 ㈜락앤락은 도내 학교와 단체를 대상으로 폐밀폐용기 수거함을 운영하였고 공무원연금공단 본사, 제주대학교, 삼성여고 등에서 플라스틱 수거 활동을 진행했다.&lt;br&gt;(사)제주올레 안은주 대표는 “제주올레는 지속 가능한 환경을 위해 다양한 프로그램을 운영하고 있다. 락앤락과 함께 폐플라스틱을 업사이클링해 제작하는 모작벤치를 통해 더 많은 이들이 자원순환의 의미를 되새기고 환경 문제에 지속적인 관심을 갖길 바란다”며 “지역 주민과 함께하는 다양한 환경 프로그램 및 활동을 이어나가 환경 보호의 중요성을 더욱 널리 알릴 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 제주올레와 락앤락이 함께 해 제작한 모작 벤치는 2코스(내수면 구간), 4코스(표선면 표선리), 7코스(올레여행자센터 앞), 11코스(모슬봉 정상,정개왓 광장), 14코스(한림읍 월령리, 도래낭길), 15-A코스(한림읍 귀덕리), 18코스(별도봉, 시비코지), 21코스(토끼섬 근방) 제주올레 길 위에서 만날 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임신중 자일리톨 껌 꾸준히 씹었더니…미숙아 출생율 24% ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130448960/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130448960/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130448945.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임신부의 잇몸 질환이 조산 위험을 높이는 것으로 알려진 가운데, 자일리톨 껌 씹기가 이를 낮추는 효과가 있는 것으로 나타났다.세계에서 조산율이 가장 높은 나라인 아프리카 말리위에서 진행한 연구에 따르면, 임신 중 천연 알코올 당인 자일리톨(xylitol)이 함유된 껌을 씹은 여성은 그렇지 않은 여성과 비교해 조산율이 24%, 저체중아 출생률은 30% 낮았다. 조산은 임신 20주 이후부터 37주 이전에 이뤄지는 분만을 가리킨다. 정상분만은 40주 내외다.학술지 메드(Med)에 13일(현지시각) 연구 결과를 발표한 미국 워싱턴대학교 의과대학 소아과 부교수이자 논문 제1저자인 그렉 발렌타인(Greg Valentine) 박사는 자일리톨 껌을 씹은 임신부 그룹에서 저체중아 출산 확률이 30% 감소했다며 이렇게 간단한 방법으로 극적인 변화를 이끌 수 있다는 사실에 모두 놀랐다고 말했다.이번 연구는 1만 명 이상의 임신부를 무작위로 두 그룹으로 나눠 2015년 5월부터 2018년 10월까지 3년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유나이티드제약, 중동 바이오메디컬 사절단 참가… ‘튀르키예·UAE’ 시장개척 박차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130449012/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130449012/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T16:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130449011.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약은 18일부터 22일까지 진행되는 중동 바이오메디컬 무역사절단에 참가해 튀르키예와 아랍에미리트(UAE) 시장 개척에 나선다고 밝혔다. 이번 행사는 한국의약품수출입협회와 KOTRA가 공동 주최하며, 국내 의약품 및 의료기기 제조기업 19개사가 함께한다.  튀르키예는 약 40억 달러 규모의 의약품 시장을 보유하며 빠르게 성장하고 있다. 의료용품 수입 의존도가 높고, 국가 차원의 의료 시스템 확대와 병원 건설 프로젝트가 활발해지면서 잠재력이 주목받고 있다. 지리적 이점을 활용해 중동과 유럽 시장의 교두보 역할을 할 것으로 기대된다.UAE는 첨단 의료 기술 도입과 고령화로 인해 고지혈증 치료제, 항암제 등 고부가가치 의약품의 수요가 증가하고 있다. 한국유나이티드제약은 이미 2019년부터 UAE에 항암제를 수출해왔으며, 2024년 약 60만 달러 규모의 수출 실적을 예상하고 있다.이번 사절단에 참가하는 한국유나이티드제약은 튀르키예의 현지 업체 20개사와 UAE 업체 6개사를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 자사주 수시 매입 추진… 주주들에 “대차계약 해지” 호소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241118/130449211/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241118/130449211/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T16:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130449205.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 정권교체를 비롯해 서방과 중동지역 전쟁, 북한군 우크라이나 전쟁 투입 등 국제정세 불확실성 확대로 국내 주식시장 변동성이 커지고 있는 가운데 셀트리온이 주주 소통 강화에 나섰다. 경영 불확실성 확대에도 사업 실적과 성장 전략은 순조로운 흐름을 보이고 있다고 강조했다. 또한 변동성 큰 시장 환경 속에서 주가 악화에 영향을 미칠 수 대차계약 해지를 주주들에게 호소했다.셀트리온은 16일 공식 홈페이지를 통해 사업 진행과 향후 전망에 대한 입장을 공개했다. 이를 통해 주식시장 변동성이 커지고 있는 상황에서도 셀트리온 주요 사업과 성장 전략이 흔들림 없이 계획대로 순항 중이라고 강조했다.특히 앞서 제시한 실적 목표(2024년 매출 3조5000억, 2025년 매출 5조 원)에 대해서는 충분히 달성 가능한 수준으로 여전히 높은 성장세가 유지되고 있다고 밝혔다. 올해 실적의 경우 1~3분기 누적 매출이 이미 2조4936억 원으로 목표치인 3조5000억 원 달성에 큰 무리가 없을 것으로 보고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임윤찬, 英그라모폰에 이어 佛 ‘올해의 디아파종 황금상’까지 휩쓸어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500205</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500205</guid>
      <pubDate>2024-11-18T17:01:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118170049_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635319 --&gt;&lt;br&gt;피아니스트 임윤찬(20)이 클래식 음반계의 권위 있는 상인 ‘올해의 디아파종 황금상’ 시상식에서 ‘젊은 음악가’ 부문을 수상했다.&lt;br&gt;18일 소속사 목프로덕션에 따르면 임윤찬은 지난 13일 프랑스에서 열린 이 시상식에서 앨범 ‘쇼팽: 에튀드’로 젊은 음악가 부문 수상자로 호명됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘쇼팽: 에튀드’는 임윤찬이 지난 4월 영국 명문 음반사 데카와 전속 계약을 맺고 발매한 첫 앨범이다. 이 앨범에는 쇼팽의 에튀드 Op.10과 Op.25가 담겼는데 고난도의 기교와 탁월한 표현력을 요구하는 곡으로 유명하다.&lt;br&gt;임윤찬은 해당 음반으로 지난달 영국에서 열린 ‘그라모폰 클래식 시상식’에서 피아노 부문과 특별상 ‘올해의 젊은 예술가’ 부문까지 2관왕을 차지하기도 했다. 한국인으로 그라모폰 피아노 부문을 수상한 것은 임윤찬이 처음이다.&lt;br&gt;‘올해의 디아파종 황금상’은 프랑스 클래식 음악 전문지 디아파종이 주관하며 영국 그라모폰 등과 함께 클래식계의 권위 있는 상으로 손꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;디아파종은 매달 심사를 거쳐 뛰어난 예술 성과를 달성한 음반을 선정해 디아파종 황금상을, 연말에는 분야별 최고작을 선정해 올해의 디아파종 황금상을 각각 수여한다. 임윤찬의 ‘쇼팽: 에튀드’는 지난 6월 디아파종 황금상을 받으면서 분야별 최고작 후보에 오른 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이로써 임윤찬은 2022년 밴 클라이번 콩쿠르에서 역대 최연소 우승을 거둔 지 2년 만에 주요 클래식 음반상을 연달아 석권하는 쾌거를 달성했다.&lt;br&gt;임윤찬은 현재 캔자스시티 심포니, 뉴욕 필하모닉 등과의 협연 일정으로 해외에 있다. 그의 국내 연주 일정은 다음달로 예정돼 있다. 임윤찬은 12월 17~22일 5회에 걸쳐 파보 예르비가 지휘하는 도이치 캄머필하모닉의 협연자로 쇼팽 피아노협주곡 2번을 연주한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어흥은 ‘처음’ 의미. 20년 배우생활 후회 없어”…‘Mr. 플랑크톤’ 오정세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500223</guid>
      <pubDate>2024-11-18T17:36:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118173524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635339 --&gt;&lt;br&gt;“‘처음’이라는 단어를 떠올리고 어흥을 연기했습니다.”&lt;br&gt;배우 오정세가 넷플릭스 시리즈 ‘Mr. 플랑크톤’에서 자신이 맡았던 캐릭터 ‘어흥’에 대해 이렇게 말했다. 지난 8일 공개한 이 시리즈는 실수로 잘못 태어난 남자 해조(우도환 분)의 인생 마지막 여행길에 불운한 여자 재미(이유미 분)가 강제 동행하면서 벌어지는 일을 그린 로맨틱 코미디다. 오정세는 결혼식 날 사라진 신부 재미를 찾아 나서는 남자 어흥을 맡아 전작들과 다른 순정남 캐릭터로 강한 인상을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어머니에게 잡혀 살면서 답답함을 느낀 어흥은 전혀 다른 성격의 재미에게 호감을 느끼고 결혼까지 하게 된다. 그러다 해조가 갑자기 재미를 납치하면서 처음 가출한다. 오정세는 최근 서울신문과의 인터뷰에서 “어흥은 처음 사랑을 하고 처음 이별을 하고 가출한다. 그러고 나서 처음으로 자기의 삶을 찾는 인물”이라며 “어흥이 인생에 처음 내딛는 삶이란 어떤 것일까를 포인트에 뒀다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635340 --&gt;&lt;br&gt;그는 “다른 이들도 그렇겠지만, 고3 때까지 사실 내 의지로 무언가를 결정한 기억이 없다”면서 “내가 좋아하는 게 뭘까. 평생 즐겁게 할 수 있는 게 뭐인지 생각하며 지워나가다 보니 ‘연기’가 남더라”면서 “이런 개인적인 경험을 지점으로 어흥에게 다가갔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;순정남 어흥은 겁을 내면서도 재미를 찾아 온갖 어려움에 맞선다. 그를 보다 보면 ‘이 세상에 존재할까’ 싶은 생각도 든다. 오정세는 “처음엔 현실에서 약간 붕 떠 있는 인물이라 생각했지만, 연기를 하다 보니 어느 순간 나도 모르게 발이 땅에 닿은 느낌이 들었다”고 했다. 그는 이를 가리켜 “작품이 주는 메시지가 분명하기 때문”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 대해 “작품 제목에서 ‘플랑크톤’은 하찮은 존재이지만, 햇빛을 받으면 반짝거리는 이들을 가리킨다”면서 “어흥과 재미가 ‘어디까지 가세요’, ‘저도 잘 모르겠어요’ 하는 대사가 가장 마음에 든다. 그야말로 하찮은 존재들이 가는 곳 어딘가에 예쁜 하늘이 있을 거 같은 느낌을 주기 때문”이라고 했다. 그러면서 “시리즈는 여러 메시지를 담고 있는데, 어떤 사랑이 옳은 사랑인가 생각하고 고민하게 만드는 게 큰 매력”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635342 --&gt;&lt;br&gt;오정세에게는 ‘남자사용 설명서’(2013)의 한류 톱스타 이승재나 ‘극한직업’(2019)의 테드 창 같은 코믹 캐릭터가 따라붙는다. 때론 악귀의 염해상처럼 진지한 역할도 맡는다. 그는 이와 관련 “무조건 웃겨야 하는 코미디가 장르적으로 어렵다. 염해상의 경우도 어려웠지만, 그 과정 자체가 의미 있었다“면서 “기존 봐왔던 유쾌한 캐릭터로 관객, 시청자와 만나는 일에 감사한다. 여러 캐릭터를 했지만, 저도 발견 하지 못 했던 새로운 캐릭터도 해보고 싶다”고 했다.&lt;br&gt;현재 JTBC 드라마 ‘굿보이’를 비롯해 tvN의 ‘별들에게 물어봐’를 준비 중이다. 둘 다 모두 내년 상반기에 시청자들과 만난다. “작품이 잘 안 풀려 스트레스를 받을 때도 있지만, 돌아보면 지난 20년 동안 배우로서 인생의 뿌리가 흔들린 적이 단 한 번도 없었다”고 한 그는 “다음 작품은 어떤 인물이 찾아올까 항상 설렌다. ‘자, 이번엔 이 친구 만나볼까’ 하면서 마음을 열어 놓고 다음 캐릭터를 기다린다”며 밝게 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 사랑의 김장 나누기 성료… “취약계층 지원 꾸준히 이어갈 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130450291/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130450291/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T17:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130450286.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 지난 17일 서울 성동구청 앞 광장에서 ‘2024 제19회 사랑의 김장 나누기’ 행사를 개최하며 지역사회 나눔을 실천했다고 18일 밝혔다. 이번 행사는 독거노인, 소년소녀가장 등 취약계층의 겨울나기를 지원하기 위해 마련됐다.대원제약의 ‘사랑의 김장 나누기’는 지난 2006년부터 시작된 대표적인 사회 공헌 활동으로, 이번 행사에서 임직원과 가족, 적십자 봉사자 등 200여 명이 참여해 6000kg의 김치를 직접 담갔다. 완성된 김치는 성동구 내 취약계층 600세대에 전달될 예정이다. 지금까지 이 행사를 통해 80톤 규모의 김치가 2만 세대 이상에 전해졌다.백인환 대원제약 사장은 “올해는 따뜻한 날씨 덕분에 행사가 순조롭게 진행됐다. 많은 분들의 정성으로 담근 김치가 이웃들의 겨울을 조금이나마 따뜻하게 만들기를 바란다”고 말했다.이날 행사에는 대원제약 백인환 사장, 김주일 부사장, 김연섭 부사장을 비롯해 대한적십자사 서울지사 허혜숙 사무처장, 성동구청 정원오 구청장, 성동구의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자, 키트루다 효과 없는 암 타깃 혁신신약 개발 추진… ‘넥스아이’와 공동개발 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241118/130451036/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241118/130451036/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T18:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130451031.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자는 항암 신약 연구·개발 업체 넥스아이(NEX-I)와 기존 면역항암제 불응성 암 치료를 위한 신규 타깃 혁신 신약(First-in-Class) 공동개발 계약을 체결했다고 18일 밝혔다.넥스아이는 면역항암제 옵디보주(성분명 니볼루맙) 개발사인 일본 오노약품공업(Ono)에 첫 프로젝트를 기술이전한 바 있다. 이를 통해 면역항암 불응성 인자를 표적하는 항암 신약 연구개발 역량을 입증했다.이번 공동개발 프로젝트는 넥스아이의 종양미세환경 내 불응성 인자 발굴 플랫폼과 GC녹십자 고유 항체 개발 기술을 결합해 새로운 항암 치료 옵션을 구현하고 이를 제공하는 것을 목표로 한다. 이를 위해 항체 기반 치료제 개발을 위한 후보물질 도출부터 개발 전 과정을 포괄하는 협력관계를 구축한다는 방침이다. 면역항암제는 환자의 미세종양환경 내 면역세포가 암 세포를 공격해 암을 치료하도록 유도하는 약물이다. 글로벌 블록버스터 의약품인 옵디보주와 키트루다주 등이 대표적이다. 하지만 이들 면역항암제에 반응하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>막 내린 ‘정년이’ 주역 김태리 “기적 같은 드라마”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241118500260</guid>
      <pubDate>2024-11-18T21:22:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/18/SSC_20241118212222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635411 --&gt;&lt;br&gt;전라도 목포 출신의 천재 여성국극 배우 윤정년으로 거듭나기 위해 김태리는 소리, 안무, 사투리까지 배우고 연습하지 않은 게 없다. 그에게 ‘정년이’는 기적 같은 드라마였고, 특별한 작품이었다.&lt;br&gt;tvN 드라마 ‘정년이’의 주연 김태리는 18일 “100화가 넘는 원작 웹툰을 12부 (드라마) 안에 녹인다는 것은 모두에게 도전이었다”라며 “기적처럼 만들어진 드라마가 기적처럼 단기간에 많은 시청자의 사랑을 받았다”고 종영 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전날 12회 최종회가 방송된 ‘정년이’는 전국 유료가구 기준 16.5%로 자체 최고 시청률(닐슨코리아)로 유종의 미를 거뒀다. ‘정년이’는 최고의 국극 배우를 꿈꾸는 여성 소리꾼들의 경쟁과 실패, 그리고 예술인의 연대와 성장을 입체적으로 그려내며 시청자들의 뜨거운 응원을 받았다.&lt;br&gt;김태리는 ‘정년이’를 처음 마주했을 때 “‘재밌겠다’라는 마음뿐이었다”며 “원작에서 그려지는 여성국극의 세계가 흥미진진했다. 여성이 남(男)역을 맡았을 때, 정의된 젠더(性)를 넘어서는 매력이 너무나 궁금했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635412 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김태리는 2021년 소리 수업을 시작했다고 한다. 그는 “기초부터 시작했다”라며 “권송희 소리 선생님과는 2021년 첫 수업부터 소리를 주고받았고, 김수연 명창에게도 몇 번 수업을 받았다”고 했다. 목포 출신 배우 정수정은 김태리의 모든 촬영일과 후시녹음에서 사투리를 지도하며 각별한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김태리는 ‘떡목’(얼어붙어 소리를 내지 못하는 상태)이 된 정년을 연기하기 위해 몇시간 동안 물 한 모금 안 마시고 목을 긁어가며 소리도 했다고 덧붙였다.&lt;br&gt;그는 “배우들의 소리와 무대 연기에 대한 부담, 4개의 큰 무대(극중극), 1950년대라는 시대적 배경까지 불가능에 가까운 도전이었다”라고 털어놨다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, ‘제2회 유한ESG학술상 시상식’ 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130453243/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241118/130453243/1</guid>
      <pubDate>2024-11-18T22:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/11/18/130453239.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 지난 15일 성균관대학교 국제관에서 한국전문경영인학회와 ‘제2회 유한ESG학술상 시상식’을 개최했다고 18일 밝혔다.유한ESG학술상은 ESG경영 분야 학술연구를 활성화하기 위해 한국전문경영인학회가 주관하고 유한양행이 후원해 지난해 신설된 시상이다. 국내외 ESG경영 분야 이론과 정책, 실무에 관한 우수한 연구를 지원한다는 취지다.이번 제2회 유한ESG학술상에서 대상은 임재구 홍콩 링난(Lingnan)대학교 교수와 정원준 숭실대학교 교수가 공동으로 연구한 논문이 선정됐다. 이재은 국립순천대 교수는 최우수상을 받았다. 대상과 최우수상 수상자에게는 각각 1000만 원, 500만 원의 상금과 상장이 수여됐다.이병만 유한양행 부사장은 “이번 학술상이 오늘 수상자를 포함한 국내외 ESG 분야 연구자들을 지원하고 학술적 연구를 활성화하는데 기여할 수 있기를 기대한다”고 말했다.한편 유한양행은 지속가능경영을 선도적으로 실천한 유한양행 창업자 고(故) 유일한 박사의 경영이념을 재조명하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영아 사망 부른 백일해… 임신부, 뱃속 아가 위해 예방접종 필수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119027001</guid>
      <pubDate>2024-11-19T02:54:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/19/SSC_20241119025423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;영유아에 치명적 위험 유발&lt;br/&gt;100일간 발작성 기침… 비말로 전파&lt;br/&gt;감기 닮은 초기에 전파력 가장 강해&lt;br/&gt;올해만 3만여명… 7~19세 중심 유행&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;예방접종 땐 90% 이상 예방&lt;br/&gt;만 6세 이전 5회, 만 11~12세 1회 접종&lt;br/&gt;성인은 10년 주기로… 면역력 4~20년&lt;br/&gt;항생제 치료 후 최소 5일 반드시 격리&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1635442 --&gt;&lt;br&gt;“아이는 예방접종을 했는데, 혹시 엄마 아빠가 옮길까 봐 성인 백일해 백신 접종을 알아 보고 있어요.”&lt;br&gt;최근 태어난 지 두 달도 안 된 영아가 국내에서는 처음 백일해로 사망하면서 육아 커뮤니티가 술렁이고 있다. 아이와 매일 접촉하는 어른들도 백신 접종을 받아야 하느냐는 문의가 적지 않게 올라온다. 다섯살 자녀를 둔 김모(39)씨는 “주위 부모들도 뒤늦게 백신 접종을 받으려는 분위기”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백일해(百日咳)는 말 그대로 ‘100일에 걸쳐 기침 증세가 지속’되는 질병이라는 의미다. 환자의 비말(침방울)로 전파되며 기침이 3주 이상 지속되면 의심해 볼 수 있다. 초기 1~2주엔 콧물, 미열, 가벼운 기침 등 감기 비슷한 증상이 나타나다가 중기 단계에 들어서 2~4주간 발작성 기침을 한다. 이후 1~2주 동안 증상이 더디게 완화된다. 문제는 감기와 구분하기 어려운 초기 단계일 때 전파력이 가장 강하다는 점이다.&lt;br&gt;18일 질병관리청에 따르면 백일해는 집단생활을 하는 7~19세 소아·청소년을 중심으로 전국적으로 유행하고 있다. 한국뿐만 아니라 미국, 유럽, 중국 등 전 세계가 백일해로 몸살을 앓는 중이다. 신현영 서울성모병원 가정의학과 교수는 “코로나19 이후 집단 면역력이 약화해 감염병에 쉽게 노출되고 있는 것으로 보인다”고 진단했다.&lt;br&gt;한국은 지난해 292명이던 환자가 올해 3만 332명(11월 2일 기준)으로 100배 이상 폭증했다. 이 중 7~19세 청소년이 87.7%(2만 6591명)다. 0~6세는 3.3% (1008명)이며 1세 미만 영아도 지난 10월 말까지 12명이 신고됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영아는 환자 수가 적지만 면역력이 약한 탓에 가장 위험하다. 특히 3개월 이하 영아는 백일해 진행 단계별 전형적인 증상이 나타나지 않다가 갑자기 질식하거나 숨이 가빠지는 등 호흡곤란과 청색증이 나타날 수 있어 사망률이 더 높다. 올해 13만여명의 백일해 환자가 발생한 프랑스에선 지난 9월을 기준으로 소아 22명이 숨졌는데 이 중 1세 미만이 20명이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최준식 연세대 강남세브란스병원 소아청소년과 교수는 “신생아가 백일해균에 감염되면 기침을 지속적으로 하고 뇌나 폐에 큰 압력이 가해져 출혈이 발생할 수 있다”며 “출혈로 저산소증이 발생하면 경련과 영구적인 뇌 손상까지 입을 수 있어 매우 주의해야 하는 질환”이라고 설명했다. 대한소아청소년병원협회 역시 “마이코플라즈마 폐렴 환자 수가 백일해보다 훨씬 많지만 영아들에게는 백일해가 훨씬 치명적”이라고 강조했다.&lt;br&gt;백일해 기침에는 독특한 특징이 있다. 기침을 한 뒤 좁아진 기도로 공기가 지나면서 ‘훕’ 소리가 난다. 임성민 한양대학교병원 소아청소년과 교수는 “기침 후 구토가 흔하고 심한 피로감을 느낀다”며 “주요 합병증으로 중이염과 폐렴이 있고 심한 기침에 의한 흉강압 및 복압 증가로 인해 무호흡, 청색증, 비출혈, 결막하 출혈, 아래눈꺼풀 부종 등이 나타날 수 있다”고 말했다. 청소년과 성인에게는 합병증이 잘 나타나지 않는데 영아에게는 심각한 합병증이 발생할 위험이 크다.&lt;br&gt;백일해는 예방접종으로 90% 이상 예방할 수 있다. 생후 2·4·6개월, 15~18개월, 만 4~6세 때 총 5회 접종한다. 만 11~12세에는 백신을 구성하는 각 항원 성분량에 변화를 준 ‘DTaP’ 백신을 추가로 1회 접종한다. 백신을 맞으면 백일해에 걸리더라도 증상이 약하고 합병증 위험이 낮다.&lt;br&gt;생후 2개월 미만의 영아에게는 면역력이 없어 임신부가 백일해 백신을 접종해야 한다. 최근 백일해로 숨진 생후 2개월 미만 신생아도 1차 접종을 받기 전에 감염됐다. 최 교수는 “임신부가 예방접종을 받으면 항체가 태반을 통해 태아에게 전달된다”며 “임신 27~36주 접종을 권장하며, 이렇게 생긴 면역은 일반적으로 생후 3개월까지 지속된다”고 설명했다.&lt;br&gt;성인도 백일해에 걸릴 수 있어 어린 자녀를 키우는 부모도 백일해 백신을 맞는 게 좋다. 이진아 서울아산병원 소아청소년전문과 교수는 “성인들도 11~12세 6차 접종 이후 10년마다 재접종하는 것을 추천한다”며 “백일해 면역력이 4~20년 정도 유지된다는 연구 결과가 있으나 평생 유지되지는 않는다”고 말했다. 임신 중 백신을 접종하지 못한 산모는 본인이 백일해에 걸려 신생아에게 옮기지 않도록 분만 직후 예방접종을 받는 게 좋다. 임산부뿐만 아니라 산후조리원 종사자, 호흡기 중환자, 면역력 저하자, 노인도 반드시 접종해야 한다.&lt;br&gt;걸리면 격리가 필수다. 신 교수는 “백일해에 걸리면 항생제로 치료하며, 치료 시작 후 5일 정도는 격리해야 한다. 만약 치료를 못 받은 경우엔 3주까지 격리가 필요할 수도 있다”고 말했다. 이 교수는 “신속하게 항생제 치료를 하는 것이 가장 중요하다”면서 “백일해 환자들은 항생제 복용 후 5일까지 전염성이 있음을 인지하고 이 기간 마스크 착용 등 호흡기 예절을 준수해야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 컷, 한 점 세상으로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119030002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119030002</guid>
      <pubDate>2024-11-19T02:56:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/19/SSC_20241119025556_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;디카 사용한 첫 세대 작가 9인&lt;br/&gt;사라질 것들에 대한 사진 찍어&lt;br/&gt;캔버스에 새로운 의미로 배치&lt;br/&gt;자기만의 여운과 감수성 남겨&lt;br/&gt;“이미지의 온도 느끼게 될 전시”&lt;/strong&gt;“그리기는 미끄러짐의 연속이라고 생각해요. 새어나가는 것, 손가락 사이로 빠져나가는 것들….” (이제 작가)&lt;br&gt;화가는 곧 사라질 것들에 대한 사진을 찍었다. 그렇게 그러모은 사진들은 ‘시인의 수첩’과 닮아 갔다. 틈틈이 단상을 적어 놓고 새로운 의미망에 다시 배치하는 일이 그랬다. 화가는 사진을 캔버스에 옮기며 흐린 색조로 자신만의 여운과 잔상을 남겼다.&lt;br&gt;디지털카메라가 일상화된 첫 시기, 2000년대를 추억할 수 있는 전시가 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울 종로구 성곡미술관은 서울의 일상을 사진으로 포착해 그린 9명 작가의 회화 작품을 전시하는 ‘서울 오후 3시’ 전을 다음달 8일까지 연다.&lt;br&gt;1967년부터 1979년 사이에 태어난 9명의 작가는 디지털카메라를 사용한 첫 세대로서, 카메라의 눈을 통해 현실의 치열함으로부터 중립적 거리를 만들고 정확한 재현 대신 개인의 감수성을 반영하는 그림을 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635458 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이제(45) 작가는 어린 시절 자랐던 금호동이 재개발을 앞두고 곧 사라질 것을 생각하면서 사진을 남겼다. 하지만 관람객이 마주한 그의 작품은 모두 선명함을 잃었다. 금호터널 위의 집들은 아련한 색조와 어루만지는 것과 같은 부드러운 붓질로 남겼으며 어린이들이 뛰놀던 공간은 파스텔 색조로 재현됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1635460 --&gt;&lt;br&gt;서동욱(50) 작가는 카메라 플래시의 강한 섬광을 이용했다. 그의 작품 ‘SY’에서 청바지를 입고 고개를 삐딱하게 하고 서 있는 청년은 마치 자동차 헤드라이트에 노출된 야생동물처럼 연약함과 반항심이 혼재돼 있다. 전시 현장에서 만난 서 작가는 “플래시 섬광의 차가움은 대상과의 거리를 유지할 수 있도록 하고 연민에 빠지지 않게 도와주는 장치이자 사진의 시각을 적극적으로 드러내는 방식이기도 하다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635461 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635466 --&gt;&lt;br&gt;전시장에는 강석호(1971~2021) 작가가 시사 잡지에 실린 정치인의 사진에 담긴 손동작, 옷감의 결 등 일부만을 그린 ‘제스처’ 연작도 걸렸다. 애초 인물 정보는 지워진 상황에서 편견 없이 오롯이 손동작에 집중하게 된다. 김수영(53) 작가는 모더니즘 건축물인 동부화재(현 DB손해보험) 건물(서울 을지로 소재) 창문의 반복되는 구조를 그려 평면 위에 시각적 균형을 만들어 냈다. 이 밖에도 전시는 노충현, 박주욱, 박진아, 이광호, 이문주 작가의 작품 등 모두 50여점을 선보인다.&lt;br&gt;전시를 기획한 이은주 독립 큐레이터는 “오후 3시는 현실 안에 여전히 있으면서도 그로부터 벗어나 다른 곳으로 향하고 싶어지는, 오전의 계획과 규범과 생산성에서 멀어지는 시간대”라며 “민주화 투쟁 세대에 대한 부채감, 여전히 잔재하는 긴장과 불안, 향수 혹은 새롭게 시작되는 희망이 포괄된, 2000년대 9명의 작가가 느낀 이미지의 온도를 느낄 수 있는 전시”라고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피아노 거장이 들려주는 ‘낭만 쇼팽’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119030003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119030003</guid>
      <pubDate>2024-11-19T02:57:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/19/SSC_20241119025610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;세계적인 스타 피아니스트들이 잇달아 국내 리사이틀 무대에서 낭만주의 대가 쇼팽을 올린다. 올겨울 거장들의 피아노 건반에서 화려하지만 짙은 우수가 밴 쇼팽의 정수를 만끽할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635465 --&gt;&lt;br&gt;●20일 예프게니 키신, 녹턴 등 연주&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 쇼팽 무대는 올 하반기 클래식계 기대작으로 꼽히는 예프게니 키신(53)의 리사이틀이다. 그는 2006년 첫 내한 이후 전석 매진의 기록을 써 왔을 뿐 아니라 30회가 넘는 커튼콜과 기립박수, 1시간 동안 10곡에 달하는 앙코르 연주, 자정을 넘겨서도 기다린 팬 모두에게 사인을 해 주는 열정 등으로 한국 열성 팬의 영향력도 막강하다.&lt;br&gt;20일 서울 서초구 예술의전당 리사이틀로 3년 만에 한국 팬들과 만나는 키신은 쇼팽의 녹턴과 환상곡, 베토벤 피아노 소나타 27번, 브람스의 ‘4개의 발라드’, 프로코피예프 ‘피아노 소나타 2번’ 등을 연주한다. 시적 감성과 완벽에 가까운 기교, 깊이 있는 해석으로 독보적 연주 세계를 구축한 키신은 강렬하게 휘몰아치면서도 서정성을 놓치지 않아 쇼팽에게 가장 잘 어울리는 피아니스트로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635472 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●30일 랑랑, 낭만주의 시대 연주&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;30일에는 ﻿“지구상에서 가장 뜨거운 클래식 음악가”(뉴욕타임스)로 명명된 슈퍼스타 랑랑(42)이 예술의전당 콘서트홀 무대에 오른다. 중국 출신 ﻿랑랑은 이번 공연에서 쇼팽과 서거 100주년을 맞은 프랑스 작곡가 포레, 슈만까지 낭만주의 시대 작곡가들의 작품을 그가 지닌 자유롭고 감각적인 피아니즘으로 연주한다. 1부는 프랑스 음악 특유의 감수성이 돋보이는 포레의 파반 올림 바단조와 슈만의 크라이슬레리아나를 선보인다. 2부에서는 폴란드 춤곡이 바탕인 쇼팽의 ‘열두 개의 마주르카’와 ‘폴로네즈’로 낭만 음악의 매력을 끌어낸다.&lt;br&gt;●28일 넬손 괴르너 국내 첫 독주회&lt;br&gt;아르헨티나 출신 넬손 괴르너(55)의 국내 첫 독주회도 28일 서대문구 금호아트홀 연세에서 열린다. 바르샤바 쇼팽 연구소 고문인 그는 쇼팽과 퀸 엘리자베스 등 최고 권위 콩쿠르의 심사위원으로 활동하는 피아니스트이다. 괴르너는 쇼팽의 폴로네즈 환상곡과 소나타 3번, 슈만의 사육제 등을 연주한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635475 --&gt;&lt;br&gt;●새달 가메이 마사야 무대에&lt;br&gt;2022년 프랑스 롱티보 국제 콩쿠르 우승, 임윤찬과의 협연 등을 통해 일본의 천재 피아니스트로 평가받는 가메이 마사야(23)는 쇼팽의 난곡(難曲)들에 도전한다. 다음달 5일 마포아트센터에서 리사이틀을 여는 그는 마주르카부터 에튀드 작품번호 10과 25 일부, 스케르초 4번, 폴로네즈 환상곡까지 자신만의 색깔로 재해석한 쇼팽 피아니즘을 드러낸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 11월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119500005</guid>
      <pubDate>2024-11-19T03:15:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023025642_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625530 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 베푸는 기분으로 생활하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 행운 넘치는 하루다.&lt;br&gt;72년생 : 생각보다 쉽게 일 성사된다.&lt;br&gt;84년생 : 마음을 가라앉히면 횡재수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 귀인을 만나겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 순리에 맞게 행동하라. 행운 있다.&lt;br&gt;61년생 : 고민하는 날이 늘어난다.&lt;br&gt;73년생 : 기다리던 소식을 듣겠다.&lt;br&gt;85년생 : 능률이 오르는 날이다.&lt;br&gt;97년생 : 매사 근신하면 길하다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생: 스트레스 받지 마라.&lt;br&gt;62년생: 마무리가 좋다.&lt;br&gt;74년생: 이사나 이동이 길한 날이다.&lt;br&gt;86년생: 결과가 의외로 길하다.&lt;br&gt;98년생: 호전의 기미가 있으니 조금만 참아라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 초조해 하지 말고 안정을 취하라.&lt;br&gt;63년생 : 기다리던 일에 기회가 찾아온다.&lt;br&gt;75년생 : 목돈이 나갈 수 있으니 조심해라.&lt;br&gt;87년생 : 대인 관계에 행운 온다.&lt;br&gt;99년생 : 이득 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 노력만큼 결실 있다.&lt;br&gt;64년생 : 생각 없이 앞서지 마라.&lt;br&gt;76년생 : 운세가 서서히 호전된다.&lt;br&gt;88년생 : 전화위복의 기회 있다.&lt;br&gt;00년생 : 차츰 운이 상승세를 타는구나.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 약속만 지킨다면 행운 있다.&lt;br&gt;65년생 : 의사 표현을 확실히 하라.&lt;br&gt;77년생 : 인기 넘치고 즐거움 크다.&lt;br&gt;89년생 : 일의 성과가 빛난다.&lt;br&gt;01년생 : 서두르지만 않는다면 행운이 넘친다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 기쁜 일이 생기니 기대하라.&lt;br&gt;66년생 : 계획이 잘 추진되겠다.&lt;br&gt;78년생 : 성공의 문턱에 다가선다.&lt;br&gt;90년생 : 가까운 사람의 도움 받겠다.&lt;br&gt;02년생 : 재물운이 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 기다리던 소식을 듣겠다.&lt;br&gt;55년생 : 끈기로 인하여 이득 얻는다.&lt;br&gt;67년생 : 자녀에게 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;79년생 : 작은 일에도 최선을 다해야 길하다.&lt;br&gt;91년생 : 매사 신중하게 처리해야 길하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 마음이 평온한 날이다.&lt;br&gt;56년생 : 어려움 없이 순조롭다.&lt;br&gt;68년생 : 장기적인 목적의 투자가 좋다.&lt;br&gt;80년생 : 하나 베풀면 열 얻는다.&lt;br&gt;92년생 : 일을 시행해도 좋다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 노력한 성과가 있다.&lt;br&gt;57년생 : 오해 따르나 해결되고 행운 넘친다.&lt;br&gt;69년생 : 이득 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;81년생 : 일이 유연하게 풀린다.&lt;br&gt;93년생 : 여행은 길하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 작은 것이 쌓여 커다란 행운 된다.&lt;br&gt;58년생 : 바빠야 실익을 얻겠다.&lt;br&gt;70년생 : 대길하니 만사형통.&lt;br&gt;82년생 : 노력하면 얻는다.&lt;br&gt;94년생 : 자중하고 분수 지키면 대길.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 즐거운 하루가 된다.&lt;br&gt;59년생 : 마음먹은 일 성공한다.&lt;br&gt;71년생 : 계약이 이루어진다.&lt;br&gt;83년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋다.&lt;br&gt;95년생 : 잃는 것 있지만 얻음도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아들 잃은 아버지의 절규, 세상의 폭력을 울부짖다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119500006</guid>
      <pubDate>2024-11-19T04:15:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/19/SSC_20241119041522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635477 --&gt;&lt;br&gt;“예술로 포장된 쓰레기들 때문에 우리 애들이 병들고 있어요.”&lt;br&gt;아들을 잃은 아버지가 절규한다. 그 쓰레기들이 아니었다면 아들과 지금쯤 행복한 추억을 남기고 있을 것이기에 마음 한쪽이 서늘해진다. 연극 대사지만, 연극의 일로만 치부하기엔 메시지가 묵직하다. 사회는 청소년들을 어떻게 병들게 하는 것인지, 아버지의 절규는 우리가 지키고 가꿔 나가야 할 가치관에 대한 깊은 고민을 안긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2019년 재연 이후 5년 만에 돌아온 연극 ‘킬롤로지’가 무겁지만 꼭 마주해야 할 질문을 던지며 관객들과 만나고 있다. 킬롤로지라는 말은 살해학을 의미하는 단어로 작품에서는 사람을 잔인하게 죽일수록 점수를 따는 게임의 이름이기도 하다. 영국 극작가 게리 오웬의 작품으로 게임의 방식대로 죽은 한 소년과 그의 죽음을 둘러싼 인물들의 이야기가 교차해 펼쳐진다.&lt;br&gt;‘킬롤로지’는 3인극이다. 게임과 같은 방식으로 살해당한 데이비, 그의 아버지 알런, 킬롤로지 개발사 CEO 폴이 등장한다. 그런데 전개 방식이 보통의 3인극과는 다르다. 등장인물들이 같은 시공간에서 만나 이야기를 꾸려나가는 게 아니라 각자의 독백으로 이뤄졌다. 각자 자신의 사연을 전개하면서 3개의 1인극이 특정 사건을 다른 입장에서 보여주는 방식이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635478 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;분절된 이야기들이 각각 전개되다 보니 ‘킬롤로지’는 그래서 선뜻 이해하기 쉽지 않다. 그런데 파편들을 가만히 곱씹다 보면 천천히 하나의 이야기가 거미줄처럼 촘촘하게 완성된다. 긴밀히 이어져 있지만 서로 돌보지 않아 아프게 흩어진 이야기들은 연극이 전하려는 바가 하나의 형태로 표출된 것처럼 읽히기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘킬롤로지’가 던지는 질문은 면밀하고 다층적이다. 특히나 갈수록 빠르게 진화하는 기술로 인해 청소년들이 온갖 유해한 것들에 무방비하게 노출된 세상이기에 생각해볼 대목이 많다. 각자의 이야기를 통해 사회 문제가 개개인에 미치는 영향을 고민하게 하고 굉장히 심각한 문제를 남의 일로 무감각하게 치부하며 살고 있는 것은 아닌지 묻는다. 한 가족의 응축된 사연이지만 그 안에는 공동체 전체의 이야기가 팽팽하게 담겨 있어 놀랍게도 평온한 일상을 날카롭게 돌아보게 한다.&lt;br&gt;폴을 찾아가 책임을 묻고 싶은 알런이지만 그 역시 아들의 죽음에 대한 책임에서 자유롭지 못하다. 어떤 문제는 특정한 누군가만 관여할 일이 아니라 우리 모두의 일임을 그렇게 ‘킬롤로지’는 묻는다. “현재 우리 사회의 학교폭력은 물론 우리 아이들이 자라나는 환경을 생각하면 작품이 주는 메시지가 더욱 강력해진 것 같다”는 박선희 연출의 말대로 연극이 할 수 있는 최선의 방식으로 요즘 시대를 다루는 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635479 --&gt;&lt;br&gt;가로로 긴 무대 구성, 잠깐씩 교차하는 인물들의 만남과 이동, 조명과 음악을 통한 감정의 증폭 등은 작품의 메시지를 더 강화하는 장치로 작용한다. 무엇보다 배우들이 명품 연기를 통해 각자의 이야기를 선명하게 드러내면서 연극 자체에 빠져들게 하는 매력이 있다.&lt;br&gt;알란 역에 김수현·이상홍·최영준, 폴 역에 임주환·이동하·김경남, 데이비 역에 최석진·안지환·안동구가 출연한다. 12월 1일까지. 서울 종로구 대학로 TOM 2관.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심장을 강타하는 음악…막이 내리면 진짜 공연이 시작된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241119500007</guid>
      <pubDate>2024-11-19T04:24:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/11/19/SSC_20241119042433_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1635480 --&gt;&lt;br&gt;그 어떤 K팝 걸그룹에서도 보기 어려운 에너지가 폭발적으로 터져 나온다. 여배우들이 스탠드마이크를 붙잡고 냅다 고음을 내지르고 심장을 강타하는 빠른 드럼 비트가 관객들을 열광케 한다. 보통의 뮤지컬에서 볼 수 없는 흥분감에 공연장을 찾는 관객들의 몸이 가만있을 새가 없다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘리지’가 차원이 다른 음악의 힘으로 관객들을 사로잡고 있다. ‘리지’는 1892년 8월 미국 매사추세츠주의 부유한 사업가 앤드루 보든과 그의 부인 에비가 집안에서 도끼로 잔인하게 살해돼 미국을 떠들썩하게 했던 ‘리지 보든 사건’을 소재로 한다. 부부의 둘째 딸인 리지 보든이 유력한 용의자로 체포됐지만 정황 증거 외에 결정적인 증거가 발견되지 않고 여성이 그런 일을 저지를 수 없을 것이란 사회 통념에 따라 무죄로 석방된 유명한 미제 살인 사건이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘리지’는 실제 사건을 현대적 감각으로 재해석한 뮤지컬로 픽션과 논픽션을 오가며 펼쳐진다. 무슨 일이 있었는지 증언할 4명의 여성 리지, 리지의 언니 엠마, 가정부 브리짓, 이웃 앨리스가 등장해 사건을 둘러싼 이야기를 전한다.&lt;br&gt;당대 사회를 떠들썩하게 해놓고도 결국 해결하지 못한 미제 사건인 만큼 ‘리지’는 맞는 듯하면서도 어딘가 어긋난 듯한 퍼즐 같은 복잡한 서사를 펼쳐놓는다. 리지가 강력한 범인으로 추정되지만 100% 확신할 수 없었던 미스터리함이 이야기의 흥미를 더해가면서 심리극이 절정으로 치닫는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1635481 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;span style=&quot;font-weight: var(--bs-body-font-weight); text-align: var(--bs-body-text-align);&quot;&gt;충격적인 범죄를 소재로 한 내용도 몰입감이 상당하지만 무엇보다 강렬한 음악이 ‘리지’를 대표하는 매력으로 꼽힌다. 첫 넘버부터 고음이 돋보이는데 쉬는 구간이 없어 배우들의 목이 걱정될 정도다. 노래를 굉장히 잘해야 하는 작품이다 보니 그만큼 어느 캐스팅이든 믿고 들을 수 있다.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘리지’의 백미는 공연이 끝나고 시작된다. 커튼콜 때 배우들이 주요 넘버들을 콘서트 형식으로 부르고 관객들은 록밴드 공연에 온 듯 떼창을 부르고 몸을 흔든다. 입장할 때 줬던 도끼 모양의 야광봉을 흔들며 몸을 들썩이는 모습은 뮤지컬 공연장이 아니라 록 페스티벌의 한복판에 있는 것처럼 느끼게 한다. 공연 내내 따라부르고 싶었던 강렬한 노래들을 마음껏 따라부를 수 있으니 색다른 경험을 할 수 있다. 넘버들을 미리 알고 가면 더 즐길 수 있다. 독창적인 퍼포먼스와 영혼을 울리는 음악이 관객들을 몇 번이고 빠져들게 한다.&lt;br&gt;12월 1일까지 서울 종로구 두산아트센터 연강홀. 리지 역에 김소향·김려원·이봄소리, 엠마 역에 여은·이아름솔, 엘리스 역에 제이민·효은·유연정, 브리짓 역에 이영미·최현선이 나온다. 작품에 다 못 담긴 내용이 프로그램북에 알차게 담겨 있으니 함께 보면 더 좋다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>