<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>천지일보 - 웰빙건강</title>
    <link>https://cdn.newscj.com/rss/gns_S1N16.xml</link>
    <description>천지일보 - 웰빙건강</description>
    <lastBuildDate>2024-10-24T00:09:51.279Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 여배우 “성병 걸린지 몰랐다”…매독 환자 폭증하는 일본</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241018/130246756/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241018/130246756/2</guid>
      <pubDate>2024-10-18T17:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/18/130246759.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 일본에 매독 환자가 급증하고 있다. 유명 여배우가 매독 양성 판정을 받는 일도 벌어졌다. 홍콩 매체 HK01은 최근 일본 유명 AV 배우 무토 아야카가 매독 양성 판정을 받아 촬영을 취소했다고 보도했다.보도에 따르면 올해 8월 성병 검사를 받은 무토는 매독 양성 판정을 받았다. 이후 무토는 자신의 엑스에 이 같은 사실을 알렸다.무토는 “증상을 전혀 느끼지 못해 매독에 걸린 사실을 몰랐다”며 “검사가 잘못됐을지 모른다는 생각에 다른 병원을 찾았지만 최종적으로 양성판정을 받았다”고 말했다.매독에 걸린 사실에 극심한 스트레스를 받고 있다는 그는 “(AV 배우를) 은퇴할 생각도 했다”며 “더 이상 촬영하고 싶지 않다”고 토로했다.무토는 매독에 걸린 사실을 소속사에 알리고, 촬영을 모두 취소했다. 일본은 최근 매독 감염자가 늘어나고 있는 것으로 알려졌다. 8일 일본 국립감염증연구소에 따르면 올해 매독 감염 신고 건수는 1만 766건에 달했다. 일본은 지난해 역대 최다 매독 발생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동국제약, 국내 미용의료 시장 공략 박차… ‘한국비엔씨’와 보툴리눔 톡신 판권 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241018/130247144/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241018/130247144/1</guid>
      <pubDate>2024-10-18T18:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/18/130247111.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약이 신생 보툴리눔 톡신제제 업체와 손잡고 국내 피부미용 및 성형·시술시장 공략을 강화한다.동국제약은 한국비엔씨와 보툴리눔 톡신제제 ‘비에녹스주’에 대한 국내 독점 판매계약을 체결했다고 18일 밝혔다. 계약은 지난 16일 서울 강남구 청담동 소재 동국제약 본사에서 이뤄졌다. 계약에 따라 동국제약과 한국비엔씨는 비에녹스주에 대한 신규 거래처 발굴과 마케팅을 함께 진행한다. 보툴리눔 톡신제제는 신경 말단에서 신경전달 물질을 억제해 근육을 일시적으로 마비시키는 원리로 주름을 예방하거나 개선하는 효과를 나타낸다. 한국비엔씨 비에녹스주의 경우 올해 3월 식품이약품안전처(식약처)로부터 눈썹주름근과 눈살근의 활동과 관련된 중등증에서 중증의 미간 주름을 일시적으로 개선하는 효능에 대한 국내 허가를 획득했다. 비에녹스주의 주요 장점으로는 보툴리눔 톡신 생산을 위한 최신 설비라고 한다. 감압건조 방식이 적용돼 공정 시간을 단축하고 단백질 손상을 최소화했다고 한국비엔씨 측은 설명했다. 제품 안전성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤샘 쇼츠-라면 야식… 의지의 문제일까[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241019/130247596/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241019/130247596/2</guid>
      <pubDate>2024-10-19T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/19/130248689.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“10분만 보다 자야지.” 자기 전 침대에 누워 습관적으로 스마트폰을 집어 든다. 각종 사건 사고 기사부터 연예인 가십, 지인들의 소셜네트워크서비스(SNS) 업데이트 소식까지 확인할 게 많다. 아뿔싸! 무심코 쇼츠 영상을 누르고 말았다. 철저히 나만을 위해 준비된 유혹적인 알고리즘의 초대에 응하지 않을 수 없다. 역시 10분은 너무 짧다. 20분만 더, 30분만 더…. 어느새 눈이 말똥말똥해져 버리고 말았다. ‘꿀잠’은 멀어지고, 자연스럽게 내일도 피곤한 하루가 예약됐다. 왜 몸과 마음 건강에 그다지 좋지 않은 습관들은 하나같이 즐거울까. 스마트폰뿐만 아니다. 식사 후 커피와 함께 생각나는 케이크의 유혹은 다이어트 다짐을 흔들리게 한다. 출출한 밤 치킨과 라면의 야식 유혹도 치명적이다. 금주·금연 실패 사례는 우리 주변에 셀 수 없이 많다. 안 좋은 줄 알면서도 자꾸 반복하는 나쁜 습관들은 즉각적인 만족감을 주기에 고치기 쉽지 않다. 물론 우리가 항상 유익하고 건설적인 행동만 하며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“평생 산골짝서 살아온 할매가 우주의 섭리를…”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241018/130227457/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241018/130227457/1</guid>
      <pubDate>2024-10-19T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/18/130227485.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘신들의 숲’이라 불리는 강원도 원주시 신림면은 온통 산으로 둘러싸인 곳이다. 1990년대 말 도로가 뚫렸지만 지금도 대중교통수단은 하루 6대 들어오는 버스가 전부다.학생이 없어 폐교됐던 이곳 황둔초등학교 창평분교가 3년 전부터 할머니들의 예술 창작공간인 ‘할매발전소’로 환생했다. 학교에 다닐 기회가 없었던 할머니들이 이곳에서 한글을 배우고 그림을 그렸다. 지난달 27일 할매발전소의 세 번째 전시회 ‘내 이름에게-나의 이름에게 보내는 헌사’에 다녀왔다. 전시회는 지난달 13~29일에 열렸는데, 금~일요일 3일간만 문을 여니 총 9일간의 전시회다.갈망했던 학교에서 여든 넘어 한글 공부전시장 입구부터 올해 처음 한글을 배운 할매 8명이 삐뚤빼뚤 쓴 글씨들이 맞아준다. 고구마를 찍어내고 ‘고구마구마’ ‘못생겼구마’ 같은 문구를 곁들인 그림 액자도, 자유롭게 그린 그림들도 보인다.산골의 척박한 환경에서는 농사 외에는 먹고살 길이 없었다. 1930~40년대생인 할머니들은 손가락 마디가 망가질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사이클 타고 왕복 50km 출퇴근…몸이 근육질로 바뀌었어요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241019/130244185/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241019/130244185/1</guid>
      <pubDate>2024-10-19T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/19/130244186.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“2015년 마흔 살을 앞두고 운동을 해야겠다는 생각이 들었어요. 그동안 숨쉬기 운동이 전부였거든요. 취미생활을 병행할 수 있는 게 뭘까 고민하다 사이클을 타게 됐습니다. 당시 제가 시간을 마음대로 조율할 수 있는 부서가 아니라 배드민턴이나 테니스 등 다른 사람들과 일정을 맞춰서 하는 운동은 엄두를 못 냈죠. 저 혼자 할 수도 있고, 누군가와 같이 할 수 있는 운동을 찾았고, 당시 제 형님도 타고 있어서 사이클을 선택했습니다. 운동하면서 여행도 할 수 있을 것 같았죠. 사이클의 장점이 많았어요.”LG유플러스 보안운영팀 책임 김창우 씨(47)는 대전에서 근무할 때부터 건강과 취미를 위해 사이클을 타기 시작했고, 지금은 하루에 400km도 주파할 수 있는 고수가 됐다.“처음엔 퇴근한 뒤 1~2시간 정도를 거의 매일 탔어요. 주말이나 휴일엔 4대강 등 전국 투어를 다녔죠. 사이클 입문 2년 만에 인천에서 부산 을숙도까지 국토종주를 포함해 전국 12개 자전거도로를 완주하는 1853km 국토</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두유, 몸에 좋은 건 알았지만…○○암 위험 감소까지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241019/130249520/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241019/130249520/2</guid>
      <pubDate>2024-10-19T14:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/19/130249527.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 10월 19일은 세계보건기구(WHO)에서 지정한 ‘세계 유방암의 날’이다. 국내 여성 암 발병률 1위인 유방암의 예방과 조기발견을 위해서는 검진과 건강한 식습관이 매우 중요하다. 이에 현재 유방암 인식 향상과 개선을 위한 연구가 활발히 진행되고 있다. 최근 콩 이소플라본 및 이를 함유한 두유의 섭취가 유방암의 위험 감소에 도움이 된다는 해외 연구 결과가 발표됐다.올해 9월 사우디아라비아 타이프 대학교의 Sahar M. Alnefaie 교수 연구팀이 국제학술지 ’국제보건과학 저널(International Journal of Health Sciences)’에 발표한 연구에 따르면, 식물성 에스트로겐이 풍부한 두유가 유방암 발병 위험을 상당히 감소시키는 것으로 나타났다. 연구팀은 사우디아라비아에서 널리 사용되는 일부 식물성 에스트로겐과 유방암의 상관관계를 평가하기 위해 사례 대조 연구를 진행했다.연구결과, 12가지의 식물성 에스트로겐이 풍부한 보충제 또는 식품 중에서 유일하게 두유가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“산부인과 전문의 3명중 1명은 60세 이상”…필수의료 고령화 심각</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241020/130251576/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241020/130251576/1</guid>
      <pubDate>2024-10-20T17:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/20/130254043.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;산부인과 전문의 3명 중 1명은 60대 이상인 것으로 나타났다. 저출산과 필수과 기피 현상이 겹치면서 신규 전문의가 충원되지 않은 것이다. 특히 지방의 경우 산부인과 전문의 부족이 더 심각한 것으로 나타났다.20일 국회 보건복지위원회 박승희 더불어민주당 의원이 보건복지부로부터 제출받은 자료에 따르면 올해 8월 기준으로 전국에 있는 산부인과 전문의는 6082명이며, 평균 연령은 54.4세였다. 연령대별로 보면 50대가 전체의 32.5%(1979명)로 가장 많았다. 40대는 22.8%(1386명), 60대는 22.2%(1350명), 70대 이상은 10.8%(659명)였지만 30대 이하는 11.6%(708명)에 불과했다.산부인과 전문의 고령화 현상은 지역에서 특히 심각했다. 경북은 산부인과 전문의 평균 연령이 60.8세로 가장 높았고, 전북(59.6세) 전남(59.1세) 등도 평균연령을 웃돌았다. 전국 평균보다 낮은 광역지자체는 대구(54세), 경기(53세), 서울(51.8세), 세종(5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 때문에 간암 위험성 올라간다…“주기적 검사 필수”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241020/130254448/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241020/130254448/1</guid>
      <pubDate>2024-10-20T18:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/20/130254449.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 매년 10월 20일은 간 건강의 중요성과 간 질환에 대한 올바른 정보를 알리기 위해 제정된 ‘간의 날’이다. 20일 GC녹십자의료재단에 따르면, 간은 해독, 대사, 살균 등 신진대사 전반에 관여하는 우리 몸의 중요한 장기 중 하나이지만, ‘침묵의 장기’라고 불릴 만큼 손상이 심각해지기 전까지 별다른 증상을 나타내지 않아 조기 진단이 필요하다.실제로 2022년 통계청 자료를 보면, 간암은 암 사망률(인구 10만 명당 19.9명) 2위를 차지했으며, 간암의 5년 생존율은 40% 미만으로, 예후가 좋지 않다. 간은 우리 몸에서 가장 큰 고형 장기로, 신체 에너지 대사에 관여하고 약물이나 독성 물질의 해독, 면역력 강화 및 살균, 호르몬 대사 등 다양한 기능을 맡고 있다. 그러나 과음이나 약물 오남용 등의 지속적인 자극이 간에 가해지면 간세포가 점차 고유 기능을 잃어 대표적인 간질환인 지방간이나 간염으로 이어질 수 있다. 지방간은 간세포 내에 중성지방이 쌓여 간이 비대해진 상태를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ADHD 환자라면 축구보다 달리기 권해[김지용의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241020/130255160/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241020/130255160/2</guid>
      <pubDate>2024-10-20T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/20/130255796.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;진료실에서 의사들이 가장 자주 건네는 말이 ‘운동하라’일 것이다. 이는 정신건강의학과에서도 동일하다. 또한 최근 많은 사람이 스스로 진단을 의심하는 주의력결핍과잉행동장애(ADHD)에서도 역시 예외가 아니다. 치료의 핵심인 약물이 한계를 보일 때도 있고, 운동 자체가 ADHD의 증상 개선에 도움이 되기 때문이다.그렇다면 운동은 어떤 방식으로 도움이 되는 걸까? ADHD는 뇌의 전두엽 부위에서 도파민 시스템의 이상이 있어 충동 조절과 주의집중의 어려움이 생기는 질환이다. 그래서 약물 치료는 해당 부위에서 도파민의 작용을 증가시키는 기전인데, 운동 역시 이와 같은 방식으로 작용한다.  운동은 중뇌라는 뇌의 깊숙한 부위에서 도파민의 생성 자체를 촉진해 결과적으로 전두엽에서 분비되는 도파민의 양을 증가시킨다. 또한 운동은 뇌에서 뇌유래신경영양인자(BDNF)라는 단백질의 분비를 촉진하고, 코르티솔이라는 스트레스 호르몬의 분비는 억제한다. 만성적 스트레스 상태에서 높게 유지되는 코르티솔 농도가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올리브유도 적당히 먹어야… ‘올레산’ 축적되면 암 커진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241020/130252775/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241020/130252775/2</guid>
      <pubDate>2024-10-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/20/130255720.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올리브유에 포함된 지방산으로 알려진 ‘올레산’이 대장암(CRC)처럼 비만과 연관된 암의 성장을 촉진하는 것으로 나타났다. 연구팀은 다량의 올레산을 포함한 고지방 식단이 특정 종양에 올레산을 축적시켜 암 성장을 가속화한다는 점을 확인했다. 올레산이 종양 성장을 촉진하는 메커니즘도 확인했다. 이를 기반으로 새로운 암 치료 단서가 발견될 것으로 기대된다.  스레야 바그치 미국 스탠퍼드대 교수 연구팀은 올레산에 의해 종양의 산성도(pH)가 증가하면 종양과 연관된 대식세포(TAM)의 면역 활동이 억제되고 악성 종양인 암의 성장이 촉진된다는 사실을 확인했다. 연구 결과는 국제학술지 ‘사이언스 면역학’에 18일 게재됐다. 종양 연관 대식세포는 고형암에 높은 빈도로 존재하는 면역세포 중 하나다. 세포의 찌꺼기, 이물질, 미생물, 암세포 그리고 비정상적인 단백질 등을 집어삼켜 분해한다. 림프구와 같은 다른 면역세포와의 상호작용을 통해 후천적인 면역 반응을 활성화하는 역할을 한다.  올레산은 올리브유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서서 일하면 무조건 좋다? 장시간 서 있어도 ‘이 질환’ 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241021/130256788/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241021/130256788/1</guid>
      <pubDate>2024-10-21T09:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/21/130256775.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  장시간 앉아 있는 생활방식이 건강에 안 좋다는 게 과학적으로 밝혀졌다. 그래서 서서 일할 수 있는 입식 책상이 대안으로 떠올랐다. 하지만 오래 서 있어도 좌식 생활의 가장 큰 문제점인 심혈관 건강이 개선되지 않으며, 다른 부작용을 낳는 것으로 드러났다. 일상생활에 더 많은 신체활동을 포함시키는 것이 최선이라는 결론이다. 호주 시드니 대학교의 새로운 연구에 따르면, 장기적으로 볼 때 더 오래 서 있는 것은 심혈관 건강(관상동맥 질환, 뇌졸중, 심부전) 개선과 무관하며, 하루 2시간 이상 서 있으면 정맥류(특히 하지 정맥류)와 심부정맥혈전증과 같은 순환계에 문제가 생길 수 있는 것으로 나타났다. 심부정맥 혈전증은 다리 정맥의 혈액순환이 잘 안되면서 혈전(피떡)이 생기고, 이 혈전이 혈관을 막는 것을 말한다. ‘이코노미 클래스’ 증후군으로도 불린다. 정맥류는 정맥 내 혈류에 장애가 생겨 정맥이 부풀어 오르고 뒤틀리는 일련의 증상을 가리킨다. 이번 연구 결과는 국제 역학회지(I</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정형돈 10㎏ 감량 성공…사라진 뱃살 “내 손으로 등 긁을 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241021/130257406/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241021/130257406/1</guid>
      <pubDate>2024-10-21T10:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/21/130257407.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방송인 정형돈이 다이어트 시작 7주 만에 10㎏을 감량했다.정형돈은 21일 gks 다이어트 전문 업체를 통해 “다이어트 후 7주가 됐지만 그 사이 2주 동안은 아내와 아이들을 보기 위해 하와이를 다녀와서, 실제로 관리를 한 건 5주 정도 되는 것 같다”라며 확 달라진 ‘눈바디’를 공개했다.특히 생활 습관이 많이 달라졌다고 전한 정형돈은 “이전에는 보통 새벽 1시 반에서 2시 사이에 잠을 잤는데 지금은 오후 11시를 넘기지 않는 것 같다, 그리고 이전에는 똑같은 8시간을 자도 피곤하고 몸이 무거워서 낮잠을 한두 시간은 꼭 자야 했는데 지금은 낮잠을 자지 않아도 컨디션이 좋고 훨씬 활동적으로 됐다, 제일 좋은 점은 혈압약을 한 알 줄였다, 주치의와 상의해서 이제는 혈압약을 반으로 줄여볼 계획”이라며 다이어트 후 건강해진 근황을 전했다.정형돈은 10㎏ 감량 후 몸이 점점 가벼워지니 움직임이 많아졌다며 “이전에는 잘 걷지 않았는데 요즘은 몸이 가벼워지니 활동량이 더 많아지는 것 같다, 특히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘젊음 집착’ 美 억만장자, 이번엔 노화 늦추려 ‘이것’ 시도했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20241021/130257751/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20241021/130257751/2</guid>
      <pubDate>2024-10-21T11:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/21/130257670.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 IT 사업가 브라이언 존슨(47)이 생물학적 나이를 되돌리기 위해 혈장교환술까지 감행했다. 지난 14일(현지시간) 뉴욕포스트 등 외신은 존슨이 최근 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 혈장교환술을 받은 사실을 밝혔다고 보도했다. 혈장교환술은 혈액에서 혈장을 분리해 유해 물질을 제거하고, 이를 다시 환자의 혈액으로 주입하는 치료법이다. 이는 주로 면역 질환이나 독소 제거를 위해 사용된다. 하지만 존슨은 노화를 예방하겠다는 목적으로 해당 시술을 받은 것으로 알려졌다. 존슨은 시술자로부터 자신의 혈장이 “지금까지 본 것 중 가장 깨끗하다”는 평가를 받았다고 주장했다. 또 그는 “내 혈장은 액체로 된 금”이라고 자찬했다. 그는 앞으로 한 차례 더 혈장교환술을 받은 후, 이후에 나온 혈장을 경매에 부치거나 기부할 계획이라고 전했다. 억만장자로 알려진 존슨은 노화 방지를 위한 ‘회춘 프로젝트’에 해마다 엄청난 노력을 기울이는 것으로 SNS에서 여러 차례 화제가 됐다. 이 프로젝트에는 엄격</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출산후 부종 없애는 잉어… 열을 진정시키는 가물치[이상곤의 실록한의학]〈154〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241021/130230887/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20241021/130230887/1</guid>
      <pubDate>2024-10-21T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/21/130264806.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;민화에 나오는 잉어 두 마리는 대부분 ‘소식’ ‘전갈’을 뜻한다. 중국 송나라 때 시선집인 고문진보에 나오는 시 구절에서 비롯된 상징적 표현이다. 황하를 거슬러 오르던 잉어가 용문에서 용이 된다는 ‘등용문 그림’도 유명하다. 잉어는 한여름 장맛비나 태풍이 지나가고 난 뒤면 도랑을 따라 상류로 거슬러 올라온다. 물이 줄어 작은 웅덩이에 갇혀 있으면 독 안에 든 쥐 신세가 돼 쉬이 잡히고 만다. 잉어는 임산부의 보신용 식재료로 비싸게 팔 수 있었기에 어릴 적 아주 일찍 일어나 웅덩이에서 잉어와 마주하는 날은 그야말로 횡재하는 날이었다. 아침 일찍 일어나는 지금의 습관은 어릴 적 이런 ‘행운’에서 비롯된 것일지도 모른다.한의학에서 잉어는 출산에 도움을 주는 약식(藥食)이다. 태반 속 태아를 있는 힘껏 밀어내는 출산의 과정을 거치면서 산모는 근육과 인대, 심지어 뼈와 관절마저 늘어난다. 용광로 쇠를 녹이는 것처럼 결합된 치골을 녹이면서 벌려 산도(産道)를 늘이는 것이다. 출산 후 조리(調理</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 만보 매일 걸었더니…5개월 새 20kg ‘쏘~옥’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241021/130258370/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241021/130258370/1</guid>
      <pubDate>2024-10-21T13:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/21/130258359.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 여성이 하루 만보를 매일 걸어 5개월 만에 체중 20kg을 줄인 과정을 영상으로 공유해 화제다.미국 오리건 주에 사는 30세 여성 레이바 레예스 씨는 두 딸을 둔 엄마다. 그녀는 둘째를 낳은 후 살이 찌기 시작해 한 때 거의 82kg까지 몸무게가 불었다.인생이 불행하다고 느낀 레예스 씨는 걷기로 체중을 감량하고, 매일 섭취한 열량보다 500칼로리(Cal)를 더 소모한 사람의 동영상을 접한 후 큰 자극을 받았다.이에 자신의 하루 섭취 열량을 계산한 후 걷기 운동에 들어갔다. 그녀는 아이들이 낮잠을 자는 동안 매일 한 시간씩 걷기 시작했고, 하루 만보를 목표로 삼았다. 걷기는 집에서 트레드 밀(러닝머신)으로 했다.그녀는 지난 14일(현지시각) 자신의 틱톡 계정(@rbecks17)에 운동 시작 후 지금까지 몸의 변화를 보여주는 동영상을 공유했고 21일(한국시각) 현재 조회 수 230만 건을 기록했다. 게시물에서 레예스 씨는 “체중을 줄이기 위해 다른 형태의 운동을 하지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딸기, 보물일세…매일 먹으면, 심장건강 ↑·콜레스테롤 ↓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130265591/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130265591/1</guid>
      <pubDate>2024-10-22T09:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130265587.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;딸기를 좋아할 이유가 하나 더 생겼다. 새로운 연구에 따르면 딸기를 매일 섭취하면 심장 건강을 높이고 콜레스테롤 수치 조절에도 도움이 된다. 딸기를 하루 한 컵(약 144 그램)에서 4컵을 섭취하면 특히 심혈관 건강 개선에 매우 효과적인 것으로 나타났다.미국 캘리포니아 대학교 데이비스 캠퍼스(UCD) 연구진이 캘리포니아 딸기 위원회의 지원을 받아 진행한 이번 연구는 2000년부터 2023년까지 발표된 47개의 임상 시험과 13개의 관찰 연구를 종합한 것이. 미국 사이테크 데일리(scitechdaily) 등에 따르면 연구진은 딸기에는 폴리페놀(항산화제 효과로 염증 감소·세포 손상 보호)과 식이 섬유 같은 유익한 식물 영양소가 풍부하며, LDL 콜레스테롤(이른바 ‘나쁜’ 콜레스테롤)과 중성지방 수치를 낮추고 염증을 줄이는 데 도움이 된다고 결론지었다. 그 결과 전반적으로 심장 건강이 개선되고 심혈관 위험 요인을 줄일 수 있다는 것이다.꼭 신선한 딸기를 먹어야 하는 것은 아니</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지중해식 식단, 만성 신장병 돌파구…“대사성 산증 개선”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241022/130265691/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241022/130265691/1</guid>
      <pubDate>2024-10-22T09:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130265692.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지중해식 식단이 만성 신장병 환자의 대사성 산증(몸의 산·염기 균형에 이상이 생기는 심각한 전해질 장애) 개선과 신장 보호에 효과가 있다는 연구 결과가 나왔다.세브란스병원 가정의학과 이지원 교수·용인세브란스병원 가정의학과 권유진 교수·신장내과 이정은 교수 연구팀은 메디쏠라와 공동으로 진행한 연구에서 지중해식 식단이 만성 신장병 환자의 칼륨 수치에 영향을 미치지 않으면서 대사성 산증을 개선시키고 신장을 보호한다고 22일 밝혔다.  만성 신장병 환자는 신장 기능 저하로 칼륨 배출 능력이 감소하면서 고칼륨혈증 위험이 높아진다. 고칼륨혈증은 부정맥을 유발할 수 있고 심각한 경우 심정지로 이어질 수 있다. 칼륨과 함께 단백질 섭취도 주의가 필요하다. 단백질은 대사 과정에서 질소 노폐물을 생성해 신장에 부담을 주고 신부전의 진행을 촉진할 수 있기 때문이다. 환자가 칼륨과 단백질 섭취를 과도하게 제한하면 탄수화물 중심의 식사를 하게 되면서 영양 불균형이 발생할 수 있다. 만성 신장병 환자의 섭취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어르신, 소고기 드세요…근육 키우는 효과, 콩 단백질의 ‘두 배’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130267395/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130267395/1</guid>
      <pubDate>2024-10-22T13:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130267452.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;단백질은 나이가 들수록 더욱 중요해지는 필수 영양소다. 근육을 키우고 유지하는 데 반드시 필요하다. 근육량은 평균적으로 30~40대부터 감소하기 시작해 60대에 가속화한다는 게 정설이다. 근육량이 심각하게 줄어들면 낙상, 골절 같은 위험이 증가한다.근육량을 키우거나 지키려면 단백질 섭취가 필수다. 그런데 단백질의 종류에 따라 근육 생성 수준이 다르다는 게 과학적으로 밝혀졌다. 결론부터 말하면 근단백질 합성에 있어 100% 소고기가 대두 기반 단백질보다 2배 더 효과적인 것으로 나타났다. 미국 임상 영양학 저널(American Journal of Clinical Nutrition)에 발표한 이번 연구는 미국 아칸소대학교 의과대학(UAMS) 연구자들이 주도하고 사우스캐롤라이나 대학교 아놀드 공중보건대학 연구자들이 참여했다. 연구진은 18세에서 40세 사이의 건강한 성인 24명을 대상으로 실험을 했다. 참가자들은 100% 쇠고기를 갈아 만든 패티 약 113그램(지방 20%,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>진성곤 대웅바이오 대표, 대한신경외과학회 명예회원 위촉… “중추신경 치료제 안정화 공로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241022/130268122/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241022/130268122/1</guid>
      <pubDate>2024-10-22T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130268102.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;진성곤 대웅바이오 대표가 대한신경외과학회 명예회원으로 위촉됐다.대웅바이오는 진성곤 대웅바이오 대표가 지난 18일 서울 그랜드인터컨티넨탈 파르나스에서 열린 제64차 대한신경외과학회 추계학술대회에서 학회 명예회원에 위촉됐다고 22일 밝혔다.이번 명예회원 위촉은 신경외과학계 발전을 돕고 중추신경계(CNS) 분야 의약품 개발과 안정적인 공급에 기여한 공로를 인정받아 이뤄졌다. 대웅바이오는 뇌기능개선제 ‘글리아타민’과 ‘세레브레인’을 비롯해 치매치료제 ‘베아셉트’ 등을 중심으로 CNS 사업에서 탄탄한 실적을 이어가고 있다. 특히 글리아타민은 국내 콜린알포세레이트 시장점유율 1위를 기록 중이다. 지난해 처방실적은 총 1545억 원으로 국내 블록버스터 의약품 입지를 견고히 했다. 동일 계열 약물 중에서도 캡슐제와 주사제, 시럽제 등 다양한 제형으로 선보이는 것이 장점으로 환자 복용 편의를 개선하고 폭넓은 치료옵션을 제공한다.공익적 차원으로 추진 중인 사업도 눈여겨 볼만하다. 대웅바이오는 세파로로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매일 같은 메뉴”…손흥민이 아침마다 먹는 3가지 음식은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130268583/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130268583/2</guid>
      <pubDate>2024-10-22T15:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130268389.3.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;토트넘 홋스퍼 주장 축구선수 손흥민(32)이 매일 아침에 먹는 식단을 공개했다.지난 18일(현지시각) 토트넘 공식 인스타그램에는 ‘쏘니와 함께하는 하루!’라는 제목의 영상이 게재됐다.공개된 영상에는 구단에 출근한 뒤 퇴근할 때까지의 손흥민의 하루 일과가 담겼다. 손흥민은 매일 먹는 아침 식단과 훈련 과정을 공개했다.먼저 손흥민은 오전 8시 28분에 구단을 찾아 아침 식사를 했다. 손흥민은 “아침 식사로 시큼한 사워도우 빵에 아보카도와 햄 오믈렛을 주로 먹는다”며 “늘 같은 메뉴를 매일 먹는다”고 밝혔다. 손흥민의 식사를 보던 동료 선수는 “매일 똑같은 식단이다”라며 거들었다.식사를 마친 뒤 손흥민은 실내 훈련장에서 스트레칭하며 몸을 풀었다. 동료들과 장난을 치는 등 유쾌한 모습을 보인 손흥민은 본격적인 훈련이 시작하자 진지한 모습으로 훈련에 임했다.훈련이 끝난 후엔 훈련장 안에 마련된 수영장에서 회복에 집중했다. 물속에 들어가 스트레칭을 하며 근육을 풀어준 손흥민은 얼음탕에 들어가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 역대 최대 규모 위탁생산(CMO) 계약… “연간 수주 5조 넘본다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241022/130268738/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20241022/130268738/1</guid>
      <pubDate>2024-10-22T15:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130268651.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스는 아시아 소재 제약사와 약 1조7028억 원(12억4256만 달러) 규모 위탁생산(CMO) 계약을 체결했다고 22일 공시를 통해 밝혔다. 역대 최대 규모 수주로 지난해 연간 전체 수주(3조5009억 원)의 절반에 가까운 실적이다.특히 지난 7월 미국 소재 제약사와 약 1조4600억 원 규모 계약을 맺은데 이어 역대 최대 수주 기록을 3개월 만에 새롭게 썼다. 이에 따라 올해 연간 누적 수주금액은 이미 4조 원을 돌파한 상태다. 작년과 비교하면 20% 이상 초과 달성한 실적이기도 하다. 삼성바이오로직스는 올해를 2개월 이상 남겨둔 시점에 총 9건의 계약을 통해 연간 누적 약 4조3600억 원의 수주 실적을 기록하고 있다. 전략에 따라 연간 수주 5조 원 돌파까지 바라볼 수 있는 수준이다.고객사와 제품명은 비밀유지조항(NDA, Non-disclosure Agreement)을 설정해 공개하지 않기로 했다고 한다. 계약기간은 오는 2037년 12월 31일까지다. 고객사를 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나는 솔로’ 과태료 처분…작가들 서면 계약서 안 써</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241022500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241022500167</guid>
      <pubDate>2024-10-22T15:51:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/22/SSC_20241022155152_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625297 --&gt;&lt;br&gt;인기 짝짓기 예능프로그램인 ‘나는 솔로’의 제작사 촌장엔터테인먼트가 서면 계약서를 쓰지 않는 등 방송작가의 권리를 침해해 과태료 처분을 받았다.&lt;br&gt;문화체육관광부는 예술인 권리보장 및 성희롱·성폭력 피해구제 위원회(이하 위원회) 심의·의결을 거쳐 촌장엔터테인먼트에 과태료 150만원을 부과하고 부정한 방법으로 예술인에게 불이익을 주는 행위를 시정하라고 권고했다고 22일 밝혔다. 촌장엔터테인먼트는 ‘나는 솔로’를 제작한 남규홍 PD가 대표로 있는 회사다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;권고 내용은 ‘나는 솔로’ 작가들과 대등한 입장에서 공정하게 계약을 체결할 것, 계약 금액·계약 당사자의 권리와 의무에 관한 사항·수익 배분에 관한 사항 등을 담은 서면 계약서를 작성해 작가들에게 교부할 것, 계약 체결 및 계약서 교부와 관련한 이행 내용을 포함한 재발 방지 대책을 제출할 것 등이다.&lt;br&gt;앞서 남 PD가 작가들과 서면 계약서를 쓰지 않았을 뿐 아니라 지난 2월 21일 방송분부터 자신의 이름과 딸 등의 이름을 작가 명단에 올렸다는 사실이 알려지면서 논란이 일었다. 배분되는 재방송료를 받기 위한 꼼수라는 지적까지 이어졌다. 이에 지난 4월 전국언론노동조합 방송작가지부(방송작가유니온)는 촌장엔터테인먼트를 서면계약서 작성 의무 위반과 방송작가에 대한 권리 침해로 문체부에 신고했다.&lt;br&gt;위원회 측은 “예술인의 권리에 관한 사항을 명시한 서면 계약서를 작성했다면 방송작가의 권리가 더 명확하게 예견되고 신고인들(작가들)이 이를 행사할 수 있었을 것”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;피해 방송작가들의 재방송료 부분에 대해선 ‘나는 솔로’ 방송사인 ENA, SBS 플러스와 방송작가의 저작권을 위임받아 신탁 관리를 하는 한국방송작가협회가 논의 중인 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부 관계자는 “해당 방송작가들이 상대적으로 저연차 방송작가라 협회 소속이 아니지만, 비회원도 방송작가로 참여했다는 증빙이 가능하면 재방송료를 받을 수 있다”며 “해당 방송작가들에 대한 재방송료는 소급 적용해 지급될 것으로 보이며 남PD나 남PD의 딸이 재방송료를 가져간 부분은 아직 없는 것으로 확인됐다”고 말했다.&lt;br&gt;한편, 남PD는 오는 24일 국회 문화체육관광위원회 종합감사에 방송작가 저작권 침해와 관련에 출석을 요구받았지만 해외 출장 등을 이유로 증인 불출석 사유서를 제출한 것으로 전해졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 2024 하반기 헌혈 캠페인 진행… 암 환자에 헌혈증서 기부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130270141/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130270141/1</guid>
      <pubDate>2024-10-22T17:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130270094.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은 암 환자를 위한 ‘2024 하반기 헌혈 캠페인’을 전개했다고 22일 밝혔다. 지난 2008년부터 진행한 ’암 환자를 위한 생명나눔 사랑의 헌혈 캠페인‘ 일환으로 이어지고 있는 유한양행 대표 사회공헌활동 중 하나다. 이번 캠페인은 서울 대방동 본사(21일)와 오창공장(17일), 용인연구소(22일) 등 3개 사업장에서 이뤄졌다. 임직원 약 140여명이 헌혈에 참여했고 암 환자를 위한 헌혈증서 기부 활동으로 이어졌다. 이번에 기부된 헌혈증서는 헌혈이 필요한 암 환자들에게 전달될 예정이다. 지난 2008년 시작된 헌혈 캠페인에는 유한양행 임직원 약 2300명이 동참했다.유한양행 관계자는 “국내 환자들의 헌혈 수급에 기여하기 위해 캠페인을 지속 이어나갈 계획”이라며 “이와 함께 국민 건강 증진에 기여할 수 있는 다양한 활동을 추진해 나갈 것”이라고 말했다.유한양행은 ‘건강한 내일, 함께하는 유한’이라는 사회공헌활동 슬로건을 설정하고 다채로운 사회 기여 활동을 전개해왔다. 지난 20</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, 37주년 기념행사… 강덕영 대표 “임직원 노고 덕분, 지속성장 이룰 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130272159/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130272159/1</guid>
      <pubDate>2024-10-22T19:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130272144.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약(대표 강덕영)은 지난 17일 창립 37주년을 기념하는 뜻깊은 행사를 개최했다고 22일 밝혔다. 이번 행사는 경기도 광주시 도척면 유나이티드 히스토리 캠퍼스에서 진행됐으며, 한국유나이티드제약을 비롯해 계열사 임직원 1100여 명이 참석한 가운데 성황리에 마무리됐다.행사 시작을 알린 창립 기념식에서는 사가 제창과 홍보영상 상영이 진행됐으며, 이어 장기근속자에 대한 표창이 수여되었다. 전동생산2팀 안상이 팀장은 30년 근속으로, 회계2팀 오동인 팀장 외 2명은 25년 근속, 생산본부 조진호 부사장 외 8명은 20년 근속을 기념했다. 이 외에도 서울제제2팀 강현주 과장 등 15명이 15년 근속, 유나이티드문화재단 주보람 대리 외 42명이 10년 근속으로 표창을 받았다.강덕영 대표는 기념사에서 “37년 동안 회사가 꾸준히 성장하고 발전할 수 있었던 것은 임직원 여러분 덕분이다. 앞으로도 신공장 설립과 새로운 시장 개척을 통해 지속 성장을 이어나갈 것”이라는 비전을 제시했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1등 공연’의 황홀함…촉촉한 가을밤 적신 낭만 선율</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500001</guid>
      <pubDate>2024-10-23T00:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023002607_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625446 --&gt;&lt;br&gt;국립심포니오케스트라가 가을비가 부슬부슬 내리는 가을밤을 낭만으로 가득 채우며 관객들에게 특별한 추억을 선사했다.&lt;br&gt;국립심포니는 22일 서울 중구 국립극장 해오름극장에서 ‘라흐마니노프&amp;amp;베토벤’을 선보였다. 라흐마니노프와 베토벤은 클래식 공연에서 설명이 필요 없는 작곡가로서 이날 공연은 라흐마니노프의 ‘피아노 협주곡 제3번’, 베토벤의 ‘교향곡 제6번 전원’이 연주됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 연주회는 문화체육관광부와 예술경영지원센터가 올해 처음 개최하는 공연예술축제 ‘대한민국은 공연중’의 ‘K-클래식’ 프로그램이다. 국립심포니가 시리즈 전체 포문을 열었고 23일 국립발레단, 25일 국립국악관현악단, 26일 국립오페라단, 27일 KBS교향악단이 뒤를 잇는다. 특히 국립심포니는 ‘K-클래식’을 넘어 ‘대한민국 공연중’ 전체 공연 예매율 1위를 차지하며 이견의 여지 없는 축제의 주인공으로서의 면모를 과시했다.&lt;br&gt;라흐마니노프의 ‘피아노 협주곡 제3번’은 올해만 해도 여러 피아니스트가 도전했던 곡이다. 이날 협연자로 나선 피아니스트 박재홍을 비롯해 이달에도 지난 2일 신창용, 지난 15일 선우예권 등 젊은 피아니스트들이 이 곡을 연주한 바 있다. 앞서 지난 6월에는 ‘러시아 음악 황제’ 미하일 플레트네프가 라흐마니노프 피아노 협주곡 전곡을 연주하면서 국내 관객들에게 들려주기도 했다.&lt;br&gt;박재홍은 이 곡을 지난 5월 국립심포니와 선보인 적 있는데 이미 맞춰봤던 조합답게 환상의 호흡을 자랑했다. 다비트 라일란트 예술감독의 명민한 지휘하에 국립심포니와 박재홍은 마치 같은 악단처럼 하나가 됐고 곡이 품은 에너지를 마음껏 발산해냈다. 특히 박재홍은 때로 고개를 들어 먼 곳을 보고 때로 눈을 감기도 했는데 피아노를 보지 않고도 척척 연주하는 모습은 그가 이 곡을 얼마나 닳고 닳도록 연습했는지 증명하는 장면이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연주가 끝나고 관객들은 엄청난 함성을 보냈고 박재홍은 다시 피아노 앞에 앉아 라흐마니노프의 ‘악흥의 순간’으로 화답하며 분위기를 후끈 달궜다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1625447 --&gt;&lt;br&gt;2부에서 들려준 베토벤의 ‘전원 교향곡’은 클래식 애호가들의 갈증을 풀어준 무대였다. 자주 연주되는 작곡가로 빼놓을 수 없는 베토벤이지만 그의 작품 중 많은 사랑을 받는 제3번~제9번 교향곡 중 제6번 교향곡만큼은 최근 몇 년간 서울에서 거의 연주되지 않았기 때문이다. 그나마 지난달 경기필하모닉오케스트라가 롯데콘서트홀 ‘클래식 레볼루션 2024’ 무대에서 보여준 게 최근에 베토벤 ‘교향곡 제6번’이 연주된 희귀 사례였다.&lt;br&gt;국립심포니는 곡에 담긴 경쾌한 정서와 따뜻한 분위기를 오롯이 담아내며 말 그대로 전원 풍경을 보는 듯한 연주를 들려줬다. 공연장 바깥에는 비가 내리고 있었지만 음악을 통해 따뜻한 봄과 눈부신 초여름 그 어디쯤 와있는 듯한 분위기를 만들어내며 관객들의 마음에 설렘을 줬다.&lt;br&gt;국립심포니는 앙코르로 라흐마니노프의 ‘보칼리제’를 연주하며 다시 계절을 가을로 돌려놨다. 가을의 정취를 물씬 풍기는 연주가 듣는 이의 심금을 깊이 울렸고 관객들은 짙은 여운을 안고 공연장을 나섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 중심엔 용암 같은 사랑”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023030001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023030001</guid>
      <pubDate>2024-10-23T01:40:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023014039_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625498 --&gt;&lt;br&gt;“소설은 허구의 이야기를 전제로 하지만 에세이는 나를 전면에 내세우잖아요. 그래서 주저하게 되고 감추고 싶기도 하고…. 문장 하나하나 나아갈 때마다 소설을 쓸 때와는 다른 마음가짐이 필요했어요.”&lt;br&gt;지난해 베스트셀러 소설 ‘구의 증명’으로 사랑받은 소설가 최진영(43)의 첫 산문 ‘어떤 비밀’(난다)이 출간됐다. 최진영은 22일 서울 중구 정동 프란치스코교육회관에서 열린 출간 기자간담회에서 “첫 산문집을 쓰면서 에세이를 쓰는 작가들의 담대함을 깨닫게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“소설은 작가인 저도 결말을 모르고 쓰는 글이거든요. 그런데 에세이는 아니잖아요. 제 이야기의 결말은 제가 다 알고 있으니까. 그래서 재미가 없는 글이라고 여겼는데 원고를 출판사에 드렸더니 너무 재밌다고 하시는 거예요. 아, 나의 삶이 다른 사람에게 조금은 재밌는 이야기일 수도 있겠구나 돌아보게 됐죠.”&lt;br&gt;최진영은 2006년 ‘실천문학’을 통해 등단했다. 18년간 8권의 장편소설, 4권의 소설집을 내며 이상문학상, 신동엽문학상 수상 등 화려한 이력을 쌓았다. 하지만 작가로서 소설을 쓰며 살아간다는 것은 쉬운 일이 아니다. 책에서 최진영은 대학에 입학한 후 친구를 사귀는 대신 도서관에서 책을 읽었다고 고백한다. 그렇게 소설에 빠진 뒤 졸업 이후에는 학원 강사로 일했다. 낮에는 중학생에게 국어를 가르쳤고 밤에는 글을 썼다. 밤마다 글을 쓰다가 어느 날 그 글을 소설이라는 틀에 담아 보기로 결심한다. 최진영은 책에서 “소설은 문장으로 만든 사진첩”이라고 했다. 분명 지어낸 이야기지만 거기에는 진심이 담겼기에 그렇다.&lt;br&gt;“날씨는 삶의 좋음을 알려 주는 요소죠. 같은 날씨는 단 하루도 없다는 걸 늘 생각해요. 창밖으로 보이는 풍경과 산책할 때 바람이 다가오는 느낌과 온도. 그런 것들이 저를 깨어 있게 합니다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 산문집은 경칩에서 우수까지 24절기에 띄우는 편지들로 완성했다. 이 편지들은 제주도에서 카페를 운영하는 남편에게 도움이 되고자 그곳을 찾아오는 손님들에게 준 것이란다. 그래서 이 책은 지극한 사랑의 기록이기도 하다. 그는 “나의 중심에는 폭발하기 직전의 용암 같은 사랑이 있다”(‘귀순이, 사랑하는 나의 엄마’·100쪽)고 했다.&lt;br&gt;“산문집은 끝났지만 앞으로도 카페를 찾는 분께 마음을 전하고 싶거든요. 그런데 저는 커피도 내릴 줄 모르고 할 줄 아는 건 글을 쓰는 것뿐이니까. 짧은 글이라도 전해 드리다가 그것들이 또 어느 흐름을 만든다면 또 다른 산문집으로 인사드릴 수도 있겠지요.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 자신 반성, 전환점 됐다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023030002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023030002</guid>
      <pubDate>2024-10-23T01:40:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/22/SSC_20241022121108_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625151 --&gt;&lt;br&gt;“여러 명의 감독이 만드는 다양한 장르의 영화에서 제가 각각 다른 배역을 맡아 잘 표현해 낼 수 있을까 생각했습니다. 다 마치고 나니 이번 영화는 제 연기 인생의 전환점이 된 거 같습니다.”&lt;br&gt;배우 심은경(30)이 23일 개봉하는 영화 ‘더 킬러스’를 선보이는 소감을 밝혔다. 영화는 어니스트 헤밍웨이의 소설 ‘살인자들’에서 영감을 받아 4명의 감독이 연출한 4편의 단편을 묶었다. 심은경은 김종관 감독의 ‘변신’, 노덕 감독의 ‘업자들’, 장항준 감독의 ‘모두가 그를 기다린다’, 이명세 감독의 ‘무성영화’에서 미스터리한 바텐더, 의문의 피해자, 타블로이드 잡지 모델, 괴짜 웨이트리스를 맡아 1인 4역을 소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1625152 --&gt;&lt;br&gt;2003년 드라마 ‘대장금’을 시작으로 ‘황진이’(2006), ‘태왕사신기’(2007)를 통해 아역 배우로서의 이력을 쌓은 그는 첫 주연작 ‘써니’(2011)와 ‘광해, 왕이 된 남자’(2012), ‘수상한 그녀’(2014)로 흥행 배우로 자리매김했다. 서울 종로구 한 카페에서 지난 21일 만난 그는 “연기를 할 때는 아무 생각이 안 들고 작품에 충실하게 된다. 그러면 나도 모르는 에너지가 나오는데 그것 때문에 연기를 계속하게 된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;2018년 돌연 일본으로 건너간 그는 영화 ‘신문기자’에서 일본인 기자 역에 도전해 일본 아카데미 시상식에서 외국인 최초로 최우수 여우주연상을 거머쥐기도 했다. 이후 ‘블루 아워’(2020), ‘동백정원’(2021), ‘7인의 비서’(2022) 등에 출연하며 주로 일본에서 활동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인생의 3분의2를 연기자로 지냈지만 쉼 없이 달려오다 보니 아역 때 품었던 마음도 많이 잃어버렸다고 한다. 그는 “강점이 없는 배우라는 생각이 들었다. 그러면서 고민도 하고 절망도 했다. 내가 계속 배우를 해도 될까 싶은 생각이 많이 들었다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 영화를 하면서 잃어버린 마음도 되찾았단다. “총감독을 맡은 이명세 감독님은 리허설의 중요성을 많이 강조하신다. 그래서 틈만 나면 배우들이 와서 대본을 읽고 연습했다”며 “열두 살 때 찍은 ‘황진이’ 대본을 아직 버리지 않고 보관하고 있는데 너덜너덜해진 대본을 보면서 내가 무언가를 잊고 있었던 것 아닐까라는 생각이 들었다. 계속 연습해야만 나아갈 수 있다는 걸 이번 현장에서 절실히 느꼈다”고 전했다.&lt;br&gt;그가 출연한 최국희 감독의 영화 ‘별빛이 내린다’가 조만간 개봉하고, 김종관 감독의 ‘낮과 밤은 서로에게’도 촬영 막바지에 이르렀다. 심은경은 “앞으로도 한국과 일본을 오가며 활동하고 싶다. 그사이 다른 나라에 좋은 작품이 있다면 그곳에 가서도 일해 보고 싶다”며 열정을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한강이 읽고 한강이 추천… 독서 광풍 속 중소 서점엔 메마른 ‘한강’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023030003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023030003</guid>
      <pubDate>2024-10-23T01:41:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023014036_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625496 --&gt;&lt;br&gt;한강(54) 작가의 노벨문학상 수상으로 성인 10명 중 6명이 1년에 책 한 권도 읽지 않던 ‘독서 후진국’ 한국 사회의 분위기가 바뀌고 있다. 한강의 책을 사기 위해 서점으로 오픈런을 하고, 소셜미디어(SNS)와 쇼츠(짧은 동영상)에 빠진 젊은층 사이에선 책 읽는 모습을 멋지게 느끼는 ‘텍스트 힙’ 붐이 일고 있다.&lt;br&gt;그의 수상 소식이 알려진 직후부터 22일 현재까지 교보문고, 알라딘, 예스24 등 대형서점의 베스트셀러는 1~10위까지 한 권 정도를 제외하고는 모두 한강의 책들이 차지했다. ‘소년이 온다’, ‘채식주의자’, ‘작별하지 않는다’ 등 한강이 쓴 책 외에도 그가 추천한 책들이 인기를 끌고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1625500 --&gt;&lt;br&gt;①‘말괄량이 삐삐’를 쓴 스웨덴 작가 아스트리드 린드그렌(1907~2002)의 장편 동화 ‘사자왕 형제의 모험’은 한강이 노벨위원회와의 전화 인터뷰에서 언급한 후 판매량이 급증했다. 수상자 발표가 있던 10일부터 일주일간 판매량이 지난해 같은 시기와 비교해 약 35배 늘었다. 연약한 소년 칼과 자유를 지키기 위해 악에 맞서는 사자왕 요나탄 두 형제가 사후 세계에서 벌이는 모험을 그린 판타지로, 한강은 “이 책을 통해 ‘세상은 왜 그토록 아름다우면서 폭력적인가’라는 질문에 직면했다”며 “나의 내면에서 이 책이 1980년 광주와 연결돼 있었다”고 고백했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625503 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한 언론 인터뷰에서 한강이 최근 읽은 것으로 소개된 동료 작가들의 책도 관심을 받고 있다. ②조해진 작가의 ‘빛과 멜로디’, 김애란 작가의 ‘이중 하나는 거짓말’, 독일 작가 유디트 샬란스키의 ‘잃어버린 것들의 목록’ 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1625506 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625509 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625512 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625515 --&gt;&lt;br&gt;한강이 꼽은 ‘내 인생의 책’ 5권도 독자들의 눈길을 끌고 있다. ③러시아 문호 도스토옙스키의 ‘카라마조프가의 형제들’, ‘닥터 지바고’ 작가이자 1958년 노벨문학상 수상자인 ④보리스 파스테르나크의 자전적 에세이 ‘어느 시인의 죽음’, ⑤독일 극작가 볼프강 보르헤르트의 ‘이별 없는 세대’, 독일 예술사학자 카테리네 크라머의 예술평전 ‘케테 콜비츠’, ⑥임철우 작가의 ‘아버지의 땅’이다. 특히 그가 중3 때 읽고 작가가 되기로 결심했다는 ‘아버지의 땅’은 6·25전쟁과 1980년 5월 광주까지 굵직한 역사적 사건을 다뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625519 --&gt;&lt;br&gt;한강이 아버지에게 영향을 많이 받았다고 알려지면서 부친 ⑦한승원 작가의 책들도 판매량이 늘었다. 소설 ‘사람의 길’, 글쓰기 안내서 ‘한승원의 글쓰기 비법 108가지’, 산문집 ‘꽃을 꺾어 집으로 돌아오다’ 등이 노벨문학상 발표 후 사흘 만에 지난 7~9일과 비교해 판매량이 약 110배 증가한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625523 --&gt;&lt;br&gt;그가 아버지에게 매년 생일, 어버이날, 명절에 손편지와 함께 보낸 책들도 독자의 관심을 불러일으키고 있다. ⑧미국 시인 메리 올리버의 ‘긴 호흡’, 엘리자베스 스트라우트의 ‘올리브 키터리지’, ‘향모를 땋으며’의 작가로 알려진 북미 원주민 출신 식물학자 로빈 월 키머러의 ‘이끼와 함께’가 대표적이다. 특히 ‘긴 호흡’과 ‘올리브 키터리지’는 지난해 대비 각각 6800%, 2467%나 판매량이 늘었다.&lt;br&gt;이렇듯 한강의 책뿐 아니라 그가 소개했거나 그의 아버지와 관련된 책들도 불티나게 팔리고 있다. 하지만 지방이나 독립·중소서점에서는 책을 공급받지 못해 팔지 못하는 부익부 빈익빈 현상도 벌어지고 있다. 한국서점조합연합회 등에 따르면 대형서점에는 한강의 책이 넘쳐 나지만 지방 독립·중소서점에는 제대로 책이 공급되지 않아 특수를 누리지 못하고 있다. 이 같은 지적에 교보문고는 한강의 도서를 지역 서점에 우선 공급하기 위해 오는 31일까지 전국 34개 교보문고 매장 중 26개 매장에서는 한강의 도서 판매를 전면 중단하고 광화문 등 8개 지점에서는 한정 수량만 판매하겠다고 이날 밝혔다. 이에 따라 교보문고 매장에 공급되는 일평균 1만 7000권 중 2000권을 제외한 전량은 지역 서점으로 배분된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죽은 줄 알았던 아내를 만난 남자…그리고 남은 것은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500004</guid>
      <pubDate>2024-10-23T02:45:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023024507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625527 --&gt;&lt;br&gt;사랑하는 사람이 떠나면 평생 지워지지 않을 그리움이 남는다. 그 그리움은 마음에 자꾸만 진한 잔상을 남기는 법이라 다시 보고 싶은 간절함은 그 사람을 시시때때로 불러내기도 한다. 그러다 보면 다시는 볼 수 없는 사람이 누구보다 강렬하게 곁에 있는 듯한 착각이 들 때가 종종 있다. 시공간을 오가는 사랑 이야기는 사실 대단한 게 아니라 누구의 마음에나 있고 누구나 겪는 일이기도 하다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘리히터’는 바로 그 사랑과 그리움에 관한 작품이다. 2019년 제4회 소극장 혜화당 SF연극제에서 초연한 작품으로 ‘국립정동극장 세실 창작ing’에 선정돼 더 높은 완성도를 갖춰 돌아왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작품은 머지않은 미래를 배경으로 남극과 서울, 환상과 실제가 교차하며 본질적인 사랑의 의미를 탐구한다. 이혼한 아내이자 남극세종과학기지 대원인 혜인이 남극에서 실종됐다는 사실을 접한 성진을 중심으로 이야기를 그려냈다. 혜인이 실종 당시 미확인 운석을 가지고 있었고 알 수 없는 이끌림에 남극으로 향한 성진이 죽은 줄 알았던 혜인을 다시 만난 이후의 일이 애틋하게 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625528 --&gt;&lt;br&gt;다시 만난 혜인은 비록 환상이지만 성진은 진짜 혜인이라 믿고 정성을 다한다. 옛날로 따지면 귀신과 사랑을 나누는 이야기지만 SF 작품답게 과학적, 우주적 상상력을 보탠 점이 참신하다. 비록 끝내는 비극이 기다리고 있지만 함께 있는 동안 두 사람의 다정한 모습은 보통의 연인처럼 무척이나 따뜻해서 뭉클하게 다가온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“언제 사라질지 모르니 조금 소중히 대해도 되지 않을까요?”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성진의 감정을 누구보다 잘 아는 로봇 에디는 성진에게 이런 말을 건넨다. 여러 주변 이야기를 보탰지만 결국 ‘리히터’가 전하는 핵심 메시지다. “부모님 살아계실 때 잘해라”와 같은 부류의, 어쩌면 지극히 평범한 말일 수 있지만 배우들의 섬세한 감정 연기 덕에 이 한마디가 보는 이의 마음에 짙은 여운을 남긴다.&lt;br&gt;남극을 배경으로 한 작품답게 무대 위에 남극을 구현한 연출이 아름답고 신비롭다. 인물은 넷만 등장하지만 관계의 서사를 촘촘히 보여주면서 풍성한 감정들을 담아냈다. “다양한 종류의 사랑과 이해에 관해 생각해볼 수 있는 작품”이라는 이정윤 연출의 말대로 인간관계에 대해 여러 가지를 곰곰이 생각해보게 만든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625529 --&gt;&lt;br&gt;남극에서의 초현실적 경험을 통해 과거의 사랑을 반추하게 되는 주인공 성진 역에는 배우 조상웅이, 성진의 기억 속 과거와 현재를 오가는 깊은 감정선을 이끌어 갈 혜인 역에는 최나혜가, 모든 사건을 촉발한 연구소의 비밀과 연관된 성진의 친구 준필 역으로는 박세훈이 출연한다. 성진의 곁에서 그를 조력하는 특별한 존재 에디 역에는 문지수가 나섰다.&lt;br&gt;특별히 최나혜는 다니던 직장을 그만두고 오디션에 도전해 이번에 뮤지컬에 데뷔하게 된 특별한 사연이 있다. 그는 언론인터뷰에서 “마지막 공연까지 끝나야 비로소 데뷔의 꿈을 이뤄낸 것이란 생각으로 끝까지 집중력을 잃지 않은 채 공연에 임하겠다”는 각오를 밝히기도 했다.&lt;br&gt;25일까지. 서울 중구 국립정동극장 세실.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 10월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500005</guid>
      <pubDate>2024-10-23T02:56:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023025642_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625530 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 몸가짐에 주의하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 지적인 리듬이 최고다.&lt;br&gt;72년생 : 사람들과 즐겁게 사귀어라.&lt;br&gt;84년생 : 큰 성과가 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 과감히 밀고 나가면 행운 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 움직이면 해답 있다.&lt;br&gt;61년생 : 마음먹기에 달렸다.&lt;br&gt;73년생 : 운세가 불리하다.&lt;br&gt;85년생 : 하는 일이 부진하다.&lt;br&gt;97년생 : 금전 때문에 손해 입겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 자녀로 인한 근심 걱정 있다.&lt;br&gt;62년생 : 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;74년생 : 의견다툼이 있겠다.&lt;br&gt;86년생 : 일이 순조롭다.&lt;br&gt;98년생 : 어려움을 겪는다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 마음속의 생각을 표현하라.&lt;br&gt;63년생 : 노력하면 가능하다.&lt;br&gt;75년생 : 방자한 행동을 금하라.&lt;br&gt;87년생 : 나중에는 순조롭다.&lt;br&gt;99년생 : 지금은 적기가 아니다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 서두르지 마라.&lt;br&gt;64년생 : 생각한 일이 이루어진다.&lt;br&gt;76년생 : 능력을 발휘하라.&lt;br&gt;88년생 : 겸손하면 길하다.&lt;br&gt;00년생 : 교만하면 실패한다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 마음을 담담하게 가져라.&lt;br&gt;65년생 : 하는 일에 최선을 다하라.&lt;br&gt;77년생 : 눈앞에 욕심이 보인다.&lt;br&gt;89년생 : 가는 곳마다 길운이다.&lt;br&gt;01년생 : 활발하게 움직여라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 경솔함보다 차분함이 좋겠다.&lt;br&gt;66년생 : 재산손실을 조심하라.&lt;br&gt;78년생 : 불황으로 손해본다.&lt;br&gt;90년생 : 한가지라도 끝내라.&lt;br&gt;02년생 : 자신있게 일을 추진하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 뜬소문에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 도움을 받아라.&lt;br&gt;67년생 : 하루 종일 분주하겠다.&lt;br&gt;79년생 : 고생 끝에 낙이 있다.&lt;br&gt;91년생 : 최선을 다해 보라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 신경이 날카로워진다.&lt;br&gt;56년생 : 찬사를 받겠다.&lt;br&gt;68년생 : 자존심을 지켜라.&lt;br&gt;80년생 : 일을 시작하면 결실이 크다.&lt;br&gt;92년생 : 계획에 차질이 발생한다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 언행을 조심해야겠다.&lt;br&gt;57년생 : 적극적으로 도전하라.&lt;br&gt;69년생 : 자기 할 일에 충실하라.&lt;br&gt;81년생 : 가족끼리 화목하라.&lt;br&gt;93년생 : 사람 사귐을 신중히 하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 복록이 찾아든다.&lt;br&gt;58년생 : 전화위복의 기회 있다.&lt;br&gt;70년생 : 걱정거리가 많은 날이다.&lt;br&gt;82년생 : 말에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 일이 성사되기 어렵다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 신경을 가라앉혀라.&lt;br&gt;59년생 : 일하는데 막힘이 없다.&lt;br&gt;71년생 : 시비를 조심하라.&lt;br&gt;83년생 : 인정받고 수입이 늘어간다.&lt;br&gt;95년생 : 더 기다려야 운이 따른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 아플 땐 대형병원으로? 병명 모를 땐 동네 응급실 찾으세요 [우리 동네 응급실]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263593/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263593/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130266408.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전공의 집단행동으로 인한 의료 대란 이후 사람들 사이에선 “아프지 마시라”가 서로 건네는 ‘덕담’이 됐다. 몸이 아플 경우 응급실 배정이 어려울 뿐 아니라 이송되더라도 제때 치료받지 못할 가능성이 높다는 불안감이 커졌기 때문이다. 하지만 이런 두려움의 배후에는 응급 상황에서는 무조건 상급종합병원 응급실로 가야 한다는 고정관념이 깔려 있다. 9월 현재 국내 응급의료기관은 총 411곳. 이 중 상급종합병원은 10곳 중 1곳인 41곳에 불과하다. 응급 상황에서 환자들이 모두 이곳으로 몰리다 보니 병원도, 환자도, 구급대도 모두가 힘든 상황이 계속되고 있다.응급실 찾은 환자 절반 ‘준·비응급’ 해당 응급실을 찾는 환자 대다수가 준응급 혹은 비응급 환자인 것으로 드러났다. 국립중앙의료원 국정감사 중 준·비응급 환자의 응급실 내원 비중이 2020년 이후 지속해서 절반을 넘긴 것으로 확인됐다. 한국형 응급 환자는 총 1∼5등급으로 나뉜다. 1등급일수록 위독한 상황이고 3단계까지는 응급 단계로 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“까다로운 심장질환도 최소 침습 수술… 절개창 하나로 수술 전 과정 완료”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263580/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263580/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130263579.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료 기술의 발전과 삶의 질이 나날이 중요해지면서 ‘최소 침습 수술’이 글로벌 치료 트렌드로 떠오르고 있다. 부천세종병원은 대한민국 유일의 심장 전문병원답게 심장 수술 분야에서 최소 침습 수술을 활발히 진행하고 있다. 승모판막 수술, 삼첨판막 수술, 대동맥판막 수술, 부정맥 수술, 관상동맥 우회술, 심장 종양 제거술, 심방중격결손·심실중격결손 수술 등 거의 대부분의 심장질환에 대해 최소 침습 수술을 적용한다. 2020년 심장혈관흉부외과 김동진 부장은 국내 최초로 우측 흉부를 절개하는 최소 침습 방식을 통한 대동맥근부 치환술(대동맥판막 치환술, 관상동맥 재부착술, 상행대동맥 치환술) 수술에 성공했고 이후 현재까지 수백 건이 넘는 최소 침습 심장판막 수술을 시행해오고 있다. 이희문 과장은 내시경 수술 방법(흉강경하 고주파 절제술)으로 심방세동(부정맥) 치료를 활발히 시행하고 있으며 단 1개의 절개창만을 이용해 수술 전 과정을 완료하는 단일공 최소 침습법을 심장 종양 및 심장판막 질환 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“재활과 요양을 한번에… 뇌정밀 특화 검진으로 치료 방향 제시” [노후, 어디서 살까]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263562/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263562/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130263549.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;롯데의료재단이 운영하는 보바스기념병원은 재활과 요양이 융합된 새로운 개념의 요양병원이다. 2002년 뇌신경계 손상 환자의 재활을 위해 평생 봉사한 영국의 ‘보바스 부부’의 정신을 기려 설립됐다. 보바스기념병원의 주요 진료 과목은 신경과, 재활의학과, 내과 등이다. 뇌건강센터, 재활의학센터, 건강증진센터 등 특화 센터를 운영 중이며 특히 고령자 대상의 치매, 뇌종양, 뇌출혈 등을 조기 진단하는 뇌 정밀 특화 검진이 가능하다.보바스기념병원은 노년층 질환자의 전문병원을 표방한다. 질 높은 치료 시스템을 기반으로 뇌졸중 환자나 중추 신경계 손상 환자가 급성기를 지나 회복기까지 병원을 옮겨다니지 않아도 계속해서 치료를 받을 수 있게 했다. 나해리 병원장은 “노년층은 고혈압, 당뇨병은 기본에 치매, 파킨슨 등 만성적으로 관리해야 하는 질환자가 많다”라며 “우리 병원은 환자의 ‘진단부터 무덤까지’ 책임진다는 생각으로 치료 방향을 정해주고 외래로 가능한 환자는 외래로, 입원이 필요한 환자는 입원을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 제조 mRNA 백신… 추가접종 땐 사망 96% 예방</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263570/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263570/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130266287.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아침저녁으로 쌀쌀한 날씨가 계속되고 일교차가 커지면서 독감, 코로나19 등 주요 호흡기질환의 유행이 발생할 시기다. 65세 이상 어르신이나 면역 저하자 등은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 고위험군에 해당돼 나와 가족의 안전과 건강을 위해 효과적이고 중요한 수단인 예방접종을 고민해야 한다. 특히 지난여름 코로나19의 재유행으로 많은 감염자가 발생했는데 감염 후 3개월이 지나면 항체가 감소하기 때문에 관심과 대비가 필요하다. 질병관리청은 증상 발현 또는 확정 판정 후 3개월이 지난 시점부터 최신 유행 변이에 효과가 확인된 업데이트된 코로나19 백신 접종을 권고한다.모더나 코로나19 백신은 국내 허가된 mRNA 방식의 코로나19 백신 중 유일하게 국내에서 제조되고 있다. 모더나 백신은 이번 예방접종 시즌에 전량 단회 투여 바이알 형태로 삼성바이오로직스에서 생산 및 공급한다. 단회 투여 바이알은 한 병을 여러 사람이 나눠 맞는 것이 아니라 한 사람만 맞는 1인 전용 백신으로 정량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 의료 시대, 뇌질환 치료의 미래를 논하다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263567/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263567/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130263565.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 19일 제12회 부산 국제의료기기 전시회에서 한국건강산업협회(회장 윤제필)가 주관하는 학술 세미나가 성황리에 마무리됐다. 한국건강산업협회 학술 세미나는 국민 보건 향상과 의학술 발전, 지역 의료 및 병원 관련 산업의 활성화를 위한 부산 국제의료기기 전시회 ‘KIMES BUSAN 2024’의 대규모 학술대회의 메인 행사로 진행됐으며 사전 등록 기간이 한참 남은 시점부터 예정 인원을 훌쩍 넘는 참가 신청이 몰리면서 시작 전부터 큰 주목을 받았다. 1부 주제 발표에서는 뇌질환 진단 분야에서 혁신 기술을 선도하는 이진형 엘비스(LVIS) 창업자가 첫 강연자로 나섰다. 이 창업자는 한국인 여성 최초 스탠퍼드대 종신교수다. 이 창업자는 ‘뇌질환, 이제 AI가 찾아낸다: 당신의 뇌는 안녕하십니까?’라는 주제로 직접 개발한 AI 기반 뇌질환 진단 및 치료 플랫폼인 ‘뉴로매치’를 소개했다. 뉴로매치는 전기공학자인 이 창업자가 15년에 걸쳐 뇌가 어떻게 동작하는지 알아내고 이를 환자에게 효과적으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“세계 의대 톱30 목표… 美-英 등 최고 명문들과 함께 뛰겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263539/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263539/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130263302.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고려대 의대는 국제 경쟁력을 높이고 교육 혁신을 도모하고자 2023년부터 해외 유수 대학과 네트워크를 확대하고 있다.5월에는 세계 최고 수준의 의대와 병원을 보유하고 있는 미국 존스홉킨스대와 학생 교류 협정을 체결한 바 있다. 대학은 학생들에게 선진 의학 시스템과 임상 경험을 제공해 글로벌 인재로 발돋움할 수 있도록 지원한다는 것. 이로써 의학과 4학년 학생은 전공 탐색 기간과 선택 임상 실습 기간에 존스홉킨스대에서 임상 실습의 기회를 얻게 됐다.  고려대 의대 편성범 학장(사진)을 만나 자세한 이야기를 들어봤다. ―이번에 예일대와도 협력할 수 있게 됐다고 들었다. “미국 예일대와는 글로벌 의과학자 양성을 위해 협력한다. 2025학년도부터 고려대 의대 졸업(예정)자에게 예일대 의대 임상 의사과학자 과정과 기초 의과학자 과정 등 박사 진학 기회를 제공할 예정이다. 학생 협정도 논의하고 있는데 학부에서 박사까지 예일대에서 학위 과정을 진행할 수 있을 예정이다. 미국 하버드대, 영국 케임</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7가지 보청모드 설정… 편안한 소리로 TV도 볼 수 있어 [이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263534/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263534/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130266110.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고령화 등의 영향으로 국내 난청 인구는 최근 연평균 8%씩 증가하는 추세다. 난청은 스트레스, 우울증, 치매 등을 유발할 수 있어 조기 대응이 필요하다. 난청 환자와 청각장애인들의 귀가 되는 소통 편의용 청력 보조기기 개발자 이민주 유위컴 대표를 만나 이야기를 나눴다. 다음은 일문일답. ―유위컴은 어떤 기업인가. “알라딘에서 램프의 요정 지니가 램프에서 나오면서 ‘당신의 소원을 이뤄드리겠습니다(Your wish is my comman)’라고 말한다. 회사 이름 유위컴은 이 표현의 영문에서 따 왔다. 유위컴은 ‘노인 난청과 청각장애인의 소통 장벽 해소를 위한 지속적 혁신 추구’라는 미션과 ‘소통 향상을 통한 삶의 질 개선’이란 비전을 갖고 제품을 개발 판매하고 있다.” ―국내 난청 환자 추세는 어떤가. “한국은 초고령화 사회에 진입하면서 난청 인구가 큰 폭으로 늘고 있다. 의료계에 따르면 국내 65세 이상 고령자의 30% 및 70세 이상 고령자의 절반 이상이 난청 환자로 추정되고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]강직성 척추염-류마티스관절염 등 자가면역질환은 꾸준히 증상 관리를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263535/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263535/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130266077.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지방에 거주하는 20대 남성 A 씨는 6개월 동안 서서히 진행된 심각한 요통(허리 통증)으로 근처 병원을 방문했다. 검사 결과는 디스크(추간판탈출증)였다. 이에 맞는 치료를 받았으나 좀처럼 나아지지 않았다. 다른 병원도 찾았지만 마찬가지였다. 통증으로 인해 평범한 생활을 할 수 없었다. 힘든 생활을 보내던 중 류마티스내과 진료를 권유받고 검사를 진행해 디스크가 아닌 ‘강직성 척추염’ 진단을 받았다. A 씨가 진단받은 강직성 척추염은 자가면역질환으로 희귀 난치병에 속한다. 자가면역질환은 빠른 진단과 초기 치료가 매우 중요하지만 진단부터가 쉽지 않다. 일반적인 평범한 질환과 구분하기 어려울 뿐 아니라 희귀 난치병이 대부분이다 보니 류마티스(류머티즘) 전문의가 아니면 정확한 진단이 힘들다. 설사 진단이 돼도 치료가 복잡해 적절하고 전문적인 치료가 힘들다. 따라서 환자가 여러 병원에서 치료를 받아도 증상이 호전되지 않는다면 자가면역질환을 의심해봐야 한다. 우리 몸의 정상적인 면역 체계는 세</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방문 당일 임플란트 치료… 최소 절개 방식으로 고령층도 ‘OK’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263283/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263283/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130266012.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;28년간 수많은 고양시민의 치아 건강을 책임져 왔던 두레치과는 통증과 출혈, 오랜 치료 등으로 임플란트 시술을 두려워하고 주저하는 환자들에게 5분 만에 끝나는 최소 절개 임플란트 시술을 주로 하는 치과다. 두레치과는 최근 좀 더 많은 환자에게 무절개 임플란트 시술 혜택을 주기 위해 빠르면 방문 당일에 환자의 치열에 맞는 임시 치아까지 완성할 수 있는 최첨단 설비를 갖추고 시설과 인테리어까지 업그레이드해 새로 단장을 끝냈다.   황선범 대표원장은 “잇몸 최소 절개 방식과 환자 맞춤형 임플란트, 그에 맞는 적절한 크라운(보철)을 병용해 임플란트 환자의 치료 기간을 단축하고 부작용 걱정도 덜어냈다”고 설명했다. 황 원장은 업그레이드한 시설로 그간 일주일 이상 걸리던 기공소 임시 치아 제작 과정을 당일 안에 끝낼 수 있도록 최첨단 장비와 기술을 도입했다고 덧붙였다.3번 방문만으로 완성… 최소 절개 임플란트 두레치과의 최소 절개 임플란트 식립법은 출혈과 통증, 감염 위험이 없는 가장 진보한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]임상고혈압학회, 日과 교류 기반 마련 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263270/3</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263270/3</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130263269.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■임상고혈압학회, 日과 교류 기반 마련한국임상고혈압학회(회장 이혁)가 지난 12∼14일 일본 후쿠오카에서 열린 제46회 일본고혈압학회 정기총회에서 일본고혈압학회와 활발한 교류 협력의 기반을 마련했다. 한국임상고혈압학회는 13명의 임원이 후쿠오카를 방문해 총회 첫날 일본고혈압학회의 노데 고이치 이사장(사가대 교수)과 니시야마 아키라 부이사장(가가와대 교수) 등을 접견했다. 이튿날은 가츠야 도모히로 이사(가츠야의원 원장), 라쿠기 히로미 이사(오사카대 석좌교수) 등을 만나 일차 의료에서 적극적인 고혈압 관리를 위해 한일 학회 간 활발한 교류 협력을 이어 나가기로 했다. 내년 창립 10주년을 맞이하는 한국임상고혈압학회 춘계학술대회에 일본고혈압학회가, 내년 5월 히로시마와 10월 도쿄에서 열릴 일본고혈압학회 학술 행사에도 한국임상고혈압학회가 참여하는 등 양국의 고혈압 관리를 위해 힘을 모을 예정이다. 일본고혈압학회는 순환기내과, 내분비대사내과, 신장내과, 신경과, 소아청소년과, 산부인과 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기 ‘급성요로폐색’ 원인은 전립선비대증… 유로리프트로 개선을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263253/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263253/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130263251.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;남성은 나이가 들수록 점점 소변보기가 불편해진다. 나타나는 배뇨 증상들은 소변 줄기가 가늘게 나오는 세뇨, 소변을 보려고 해도 한참 뒤에 나오는 지연뇨, 소변을 보고도 금세 마려운 빈뇨, 밤에 소변을 보기 위해 새벽에 잠을 깨는 야간뇨, 갑자기 소변이 마렵고 참기 어려운 급박뇨 및 요절박 등이 있다. 전립선(전립샘)이 커져 요도가 막히는 것을 요로 폐색이라고 한다. 특히 요즘처럼 일교차가 심한 환절기에 소변을 보려고 쥐어짜도 한 방울도 나오지 않는 급성 요로 폐색으로 응급실을 찾는 경우가 많다. 응급실에 가서 도뇨관을 삽입해 소변을 배출시키는 치료를 필수적으로 해야 하며 소변을 못 보게 되면 방광과 신장이 손상될 수 있고 영구적으로 회복이 불가능해질 수 있다. 칸비뇨의학과 윤철용 대표원장은 “전립선비대증에 의한 요로 폐색, 방광 기능 장애, 소변 역류 등의 합병증으로 인해 신장에 만성적인 압박이 가해지면 결국 신장 기능이 저하되고 최악의 경우에는 혈액투석이나 신장이식까지 고려될 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“증상-부위 다양한 척추 통증엔 추간공확장술이 가장 효과적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263248/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263248/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130265911.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;척추질환은 척추 여러 마디에 걸쳐 다양한 질환이 동시에 발생하기도 한다. 그 결과 이를 치료하는 데 상당한 어려움이 따른다. 이런 경우 추간공확장술이 효과적인 비수술적 치료법으로 최근 주목받고 있다. 이에 추간공확장술의 개발자인 서울 광혜병원 박경우 대표원장으로부터 척추에 대한 근본적인 이해부터 척추 여러 마디에 다양한 질환이 함께 발생할 때의 치료법까지 자세하고 깊이 있는 설명을 들어본다. ―척추도 관절인가. “척추도 관절이다. 어깨나 무릎은 하나의 마디로 돼 있어 쉽게 관절로 생각하나 척추는 여러 개의 뼈마디로 구성되다 보니 관절 개념이 잘 와 닿지 않는 것 같다. 그러나 척추는 위에서부터 경추(목뼈)·흉추(가슴뼈)·요추(허리뼈)·천추(엉치뼈)·미추(꼬리뼈)의 순서로 총 33개의 뼈마디로 연결된다. 따라서 척추야말로 인체에서 가장 복잡하고 복합적인 관절이라 할 수 있다.” ―척추질환의 증상 부위가 다양한 이유는. “척추는 다른 관절과 달리 마디의 수가 상당히 많다. 그리고 척추의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“국내 건기식 시장, 글로벌 경쟁력 갖추려면 규제 완화해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263313/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263313/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130265866.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《올해는 건강기능식품에 관한 법률이 시행된 지 20주년이 되는 해다.국내 건기식 산업은 크게 성장해 현재 약 5조 원 규모에 달한다. 한국건강기능식품협회는 지난 8월 29일 그간의 성과를 돌아보고 미래 계획을 발표하는 기념식을 가졌다. 정명수 건강기능식품협회 회장을 만났다.》―먼저 건기식 협회에 관해 소개 부탁한다. “한국건강기능식품협회는 1988년에 설립됐다. 국내 건기식 산업을 대표하는 유일한 단체다. 산업의 건전한 발전과 국민 건강 증진을 위해 다양한 활동을 펼치고 있다. 제도 발전을 위한 정책 연구, 규제 개선, 회원사 지원을 위한 전문 세미나 개최, 국내외 산업 정보 제공, 소비자 신뢰도 제고를 위한 홍보 활동 등을 주요 업무로 한다.” ―올해 건강기능식품법 시행 20주년을 맞았다. 지난 성과를 어떻게 평가하는지. “1990년대에는 여러 건강식품이 판매됐지만 허위 과대광고가 빈번해 사회적으로는 따가운 시선도 많았다. 한편 동 시기에 미국과 일본에서는 기능성 식품 관련 법률과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AI 기반 환자 모니터링 플랫폼 개발… 헬스케어 선두주자 ‘우뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263320/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263320/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130263316.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프로큐라티오는 2018년 서울아산병원의 최창민 교수가 설립한 회사로 헬스케어 기술의 선두 주자로 자리매김하고 있다. 특히 임상 데이터를 기반으로 한 환자 맞춤형 모니터링 시스템과 이상 반응 관리 플랫폼을 통해 의료 현장에서의 실질적인 문제를 해결하며 빠르게 성장하고 있다.의료 기술의 디지털화, 프로큐라티오의 핵심 기술 프로큐라티오가 주력하는 기술은 통증과 약물 이상 반응 데이터를 분석해 환자의 상태를 실시간으로 모니터링하는 디지털 플랫폼 ‘프로케어노트’다. 이 플랫폼은 환자의 건강 데이터를 지속적으로 수집하고 이를 분석해 맞춤형 경고 알림을 제공함으로써 의료진이 신속하게 환자의 상태를 파악하고 대응할 수 있도록 돕는다. 특히 임상시험 중 발생할 수 있는 부작용을 자동으로 감지해 환자의 안전성을 보장하는 동시에 연구 효율성을 높이는 중요한 역할을 한다. 프로케어노트는 환자의 건강 상태를 실시간으로 관리하는 것뿐만 아니라 과거 데이터를 학습해 향후 환자의 이상 반응이나 예후를 예측하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보툴리눔 독소 공병이 예술작품으로”… 재활용-사회공헌 ‘일석이조’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263327/3</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263327/3</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130263326.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보툴리눔 독소 제품을 생산하는 한국엘러간 에스테틱스-애브비컴퍼니(한국애브비)가 ‘뷰티업’ 캠페인을 전개 중이다. 뷰티업 캠페인은 병원에서 사용 후 버려지는 보툴리눔 독소 공병을 재활용해서 예술 작품으로 재탄생시킨다. 2월 캠페인 실시 후 34개 병원에서 공병을 수집했다. 수집된 공병은 세척 과정을 거쳐 17개의 재활용 작품으로 완성됐다. 지난달 26일 전시회에서 판매된 작품 수익금은 재건 수술이 필요한 저소득층에 기부될 예정이다. 뷰티업 캠페인에 참여한 리엔장의원 명동점 김재우 원장을 만나 캠페인 뒷이야기와 한국 의료 미용의 발전 방향에 대해 들어봤다.―이번 뷰티업 캠페인 전시에서 작품도 구매했다고 들었다. 어떤 작품인가. “이창진 작가의 ‘알파벳 A’라는 작품이다. 보툴리눔 독소 공병에 각각 다른 색을 입혀 여러 개를 모아둬 멀리서 보면 하나의 알파벳을 강조하는 작품이다. 이 작가는 총 10개의 작품을 만들었는데 알파벳 A는 천경자 작가의 ‘미인도’ 색감을 따서 표현했다. 특히 A</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부 재생의 혁신 ‘EGF’… 기미 개선까지, ‘이지듀’ 인기비결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263331/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241022/130263331/2</guid>
      <pubDate>2024-10-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/22/130263329.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전 세계적으로 안티에이징과 피부 건강에 대한 관심이 증가하면서 과학적 성분을 기반으로 한 코슈메디컬 시장이 빠르게 성장하고 있다. ‘속부터 건강한 피부’에 대한 소비자의 니즈가 높아지면서 피부의 근본적인 고민을 해결할 수 있는 효과적인 성분들이 주목받고 있다. 그중에서도 피부 재생에 뛰어난 효과로 알려진 상피세포 성장인자인 ‘EGF’라는 성분이 주목받고 있다. 원래 EGF는 상처 치료용 의약품에 주로 사용돼 왔으나 피부 재생을 촉진하는 효과로 최근 화장품까지 활용 범위가 확대되고 있다. EGF가 피부 재생은 물론 주름 및 기미 개선에 도움을 주는 기능성 화장품에 적용되면서 대표적인 코슈메디컬 브랜드 ‘이지듀’가 소비자 입소문과 매출 급성장을 이루며 주목받고 있다.상처를 핥아 치유하는 동물에서 발견된 재생 성분, EGF 최근 약물부터 화장품까지 다양한 분야에서 활용되고 있는 EGF는 무엇일까? EGF는 피부나 손톱과 같이 지속적으로 자라나는 세포의 증식과 성장을 유도하는 체내 물질로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘퐁퐁남’ 웹툰 뭐길래…네이버웹툰, ‘여혐 방관’ ‘불매 조롱’ 논란에 결국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500014</guid>
      <pubDate>2024-10-23T08:05:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023080514_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625545 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625546 --&gt;&lt;br&gt;네이버웹툰이 여성 혐오 콘텐츠를 방관했다는 논란과 함께 ‘불매 조롱’ 의혹까지 일면서 회원 탈퇴와 환불 등 독자들의 거센 반발이 이어지고 있다. 네이버웹툰은 불매 조롱은 운영상 실수였다고 사과했지만, 논란은 사그라들 기미가 보이지 않고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;23일 엑스(X·옛 트위터)에는 ‘네이버웹툰불매’가 실시간 트렌드 순위에 올라와 있다. 네티즌들은 ‘네이버웹툰불매’ 해시태그를 달고 네이버웹툰 애플리케이션(앱) 삭제와 구독 취소를 인증 및 장려하는 게시물을 올리고 있다.&lt;br&gt;인터넷 커뮤니티에도 네이버웹툰 쿠키(웹툰 열람용 전자화폐) 환불과 회원 탈퇴 등을 인증하는 글이 줄을 잇고 있다.&lt;br&gt;불매 운동 여파로 네이버웹툰 이용자 수도 줄은 것으로 파악됐다. 모바일 애플리케이션(앱) 조사업체 모바일인덱스에 따르면 네이버웹툰의 일간활성이용자(DAU·안드로이드 기준)는 종전 220만∼230만명에서 불매운동 후 200만∼210만명 수준으로 10% 가량 감소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 논란은 지난달 말 네이버웹툰의 2024 지상최대공모전에서 ‘이세계 퐁퐁남’이라는 아마추어 웹툰이 공모전 1차 심사를 통과하면서 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 웹툰은 39세 남성이 아내에게 배신당하고 이혼 과정에서 재산을 잃은 뒤 다른 세계로 넘어가는 내용을 그리고 있다.&lt;br&gt;‘퐁퐁남’은 연애 경험이 많은 여성과 결혼한 경제력 있고 순진한 남성을 조롱하는 신조어인데, 이 단어를 웹툰 제목에 그대로 가져다 썼다.&lt;br&gt;‘이세계 퐁퐁남’이 아마추어 플랫폼인 도전만화에서 연재되다가 공모전 1차 심사를 통과하자 여성 이용자 중심의 커뮤니티에서 반발의 목소리가 제기됐다. ‘퐁퐁남’은 얼핏 기혼 남성의 자조적인 표현으로 보이지만, 실은 여성들이 경제적 이득을 위해 남성을 이용한다는 편견과 성적인 뉘앙스가 담긴 여성 혐오적 단어라는 것이다.&lt;br&gt;작가 ‘퐁퐁’은 “‘퐁퐁남’과 ‘설거지론’은 2000년대 초에도 사용된 주식용어로 여성혐오를 옹호하지 않는다”고 입장문을 올리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625547 --&gt;&lt;br&gt;뒤이은 네이버웹툰의 부적절한 마케팅도 여론 악화에 기름을 부었다.&lt;br&gt;지난 16일 네이버웹툰은 엑스 공식 계정으로 웹툰 ‘소꿉친구 컴플렉스’를 홍보하며 “소꿉친구 컴플렉스 불매합니다. 불티나게 매입하기, 불처럼 뜨겁게 매입하기”와 같은 밈(meme·인터넷 유행 콘텐츠) 문구를 사용했다.&lt;br&gt;이를 두고 최근 벌어진 불매운동에 대한 조롱이 아니냐는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;논란이 커지자 네이버웹툰은 “(이 마케팅 콘텐츠는) 최근 불매 운동 관련 여론이 발생하기 전인 9월 10일에 작품의 마케팅 차원에서 제작해 활용했던 소재”라면서 “광고 캠페인 운영상의 실수로 이전 게시물이 복사 및 신규로 재발행되며 일시적으로 노출이 늘었다”고 해명했다.&lt;br&gt;이어 “발견 즉시 해당 소재를 삭제했고 내부적으로 재발 방지를 위해 마케팅 소재 검수 및 게재 프로세스를 재정비했다”며 “이번 사안으로 인해 곤란하셨을 해당 작품의 작가님을 포함해 불편함을 느끼신 모든 분들께 진심으로 사과드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625548 --&gt;&lt;br&gt;네이버웹툰은 거센 논란에도 ‘이세계 퐁퐁남’을 비공개로 전환하기는 어려운 실정이다. ‘이세계 퐁퐁남’이 공모전에 제출된 아마추어 웹툰이고, 표현의 자유를 고려해야 문제도 있어서다.&lt;br&gt;다만 다음 달 22일 발표되는 공모전 2차 심사를 통과되기는 어렵다는 전망이 나온다. 작화와 분량, 스토리를 기준으로 평가하는 1차 심사와는 달리 2차 심사에서는 독자 반응도 종합해 평가하기 때문이다.&lt;br&gt;네이버웹툰 관계자는 “해당 작품에 대해 다양한 의견이 존재하는 것 알고 있다”며 “공지된 프로세스대로 심사를 진행하고 결과를 발표할 예정”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비디오게임, 뇌 기능 향상…운동은 인지 기능과 무관” 놀라운 연구결과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130273623/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130273623/1</guid>
      <pubDate>2024-10-23T08:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/23/130273613.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘비디오 게임은 백해무익하다’는 일부의 시각과 ‘운동은 뇌 기능을 향상 시킨다’라는 통설이 사실과 다른 것으로 밝혀졌다.  비디오 게임을 하면 인지능력이 향상 돼 더 똑똑해 질 수 있고, 규칙적인 운동은 정신 건강을 개선하는 데 도움이 될 수 있지만 그 반대는 성립하지 않는다는 대규모 연구 결과가 발표됐다.이는 캐나다 웨스턴대학교(Western University)와 영국 과학·산업 박물관(Science and Industry Museum)이  영국 맨체스터 과학축제를 위해 공동으로 진행한 ‘뇌와 신체의 연구’ 의 성과 중일부다.웨스턴 대학교와 인디펜던트, 뉴로사이언스 등에 따르면 연구진은 이 같은 결과를 “놀랍다”고 표현했다. 운동이 학습, 주의력, 지각, 기억력 등 전반적인 인지 능력 향상에 도움이 된다는 널리 퍼진 믿음과 상반되는 결론이 도출됐기 때문이다. 또한 비디오 게임을 하는 사람은 그렇지 않은 사람보다 기억력, 주의력, 추론 능력에서 더 높은 점수를 받은 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매일 먹어요” 손흥민 축구 실력 비결은 ‘이것’? 나도 먹어볼까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500041</guid>
      <pubDate>2024-10-23T09:56:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023095603_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625586 --&gt;&lt;br&gt;손흥민(32·토트넘 홋스퍼)이 매일 아침에 먹는 식단이 공개돼 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;지난 18일(현지시간) 토트넘 공식 소셜미디어(SNS)에는 손흥민의 일과를 담은 영상이 올라왔다. 손흥민이 구단에 출근한 뒤 퇴근할 때까지 하루가 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;먼저 손흥민은 오전 8시 28분에 구단을 찾아 아침 식사를 했다. 손흥민은 “아침 식사로 시큼한 사워도우 빵에 아보카도와 햄 오믈렛을 주로 먹는다”며 “늘 같은 메뉴를 매일 먹는다”고 밝혔다. 손흥민의 식사를 지켜본 팀 동료 프레이저 포스터도 “매일 똑같다”라며 거들었다.&lt;br&gt;식사를 마친 손흥민은 실내 훈련장에서 스트레칭하며 몸을 풀었다. 동료들과 장난을 치는 등 유쾌한 모습을 보인 손흥민은 본격적인 훈련이 시작하자 진지한 모습으로 훈련에 임했다.&lt;br&gt;훈련이 끝난 후엔 훈련장 안에 마련된 수영장에서 회복에 집중했다. 얼음탕에 들어간 손흥민은 “엄청 차갑지만 회복에 좋다. 나이를 먹을수록 매일 한다”고 밝혔다. 이후 퇴근길에 식당을 찾은 손흥민은 점심으로 치킨, 토마토, 아보카도를 곁들여 먹었고 후식으로는 단백질 요거트를 먹으며 식사를 마쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;손흥민이 매일 먹는 사워도우는 빵을 발효하는 방법의 하나다. 곡물 발효의 가장 오래된 형태로 미네랄 흡수를 저해하는 피트산 함량이 적다. 또한 혈당 수치 지수가 낮아 혈당 급증에 대한 부담이 없으며 발효과정에서 글루텐이 분해돼 소화하기도 쉽다. 다만 나트륨 함량이 높아 섭취량 조절이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아보카도는 복부지방 감량에 좋다. 불포화지방산이 풍부해 신진대사를 활발하게 하고 내장지방 연소 속도를 높인다. 장 건강을 개선해 지방 배출을 돕기도 한다.&lt;br&gt;오믈렛은 근력 발달에 좋은 것으로 알려졌다. 달걀 흰자에는 단백질이 3.5g 들어 있고 지방이 거의 없기 때문이다. 단순히 체지방 감량이 목표인 사람보단 근육을 키우고 싶은 사람에게 도움이 된다.&lt;br&gt;영상을 본 누리꾼들은 “매일 같은 메뉴만 먹다니 대단하다”, “토트넘이 만든 역대급 콘텐츠” 등의 반응을 보였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“위험할 뻔” 잘 몰랐던 가을별미 속 ‘독성’…제거 하려면?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241023/130274203/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241023/130274203/1</guid>
      <pubDate>2024-10-23T10:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/23/130274204.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;급격히 추워진 날씨 속에 제철 식품을 찾는 사람들이 늘어난 가운데 잘 알려지지 않은 독성을 갖고 있는 식품들도 있어 올바른 섭취가 요구된다. 자연독소를 가진 대부분의 식품은 가열하거나 적정량 섭취 등으로 안전하게 즐길 수 있다. 23일 한국식품안전관리인증원에 따르면 은행, 고사리, 늙은호박 등 가을제철 음식에 식물성 독소를 갖고 있어 안전하게 조리 후 섭취해야 한다. 영양분이 풍부하다고 잘 알려진 은행에는 시안배당체라는 자연독소가 들어있다. 날것으로 먹으면 매우 위험하며 과량섭취 시 청색증을 유발할 수 있다. 청색증은 입술, 손끝, 귀 등의 부위에 산소 공급이 감소해 파랗게 보이는 것을 말한다.특히 메칠피리독신이라는 독소도 함유하고 있다. 메칠피리독신은 기절발작 유발 물질이 들어 있어 반드시 익혀 먹어야 한다. 은행의 하루 섭취량은 어른은 10알 미만, 어린이는 2~3알 이내로 섭취한다.늙은호박은 가을에 많이 볼 수 있다. 쉽게 상하지 않는 특성으로 오랜 기간 보관해 즐길 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을 광릉숲에 퍼진 앙상블… 사람과 나무 함께 위로받다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500047</guid>
      <pubDate>2024-10-23T10:11:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023101040_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625593 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625594 --&gt;&lt;br&gt;금빛 가을 햇살 사이로 낙엽이 춤추고 주변 시냇물 소리가 화음을 이뤘다. 자연의 소리가 더해진 클래식 선율이 하늘을 향해 뻗은 전나무, 풍성하게 자란 참나무 사이를 지났다. 500여명의 관객들이 클래식과 자연의 앙상블이 들려주는 평화의 메시지에 귀를 기울였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 21일 국립수목원 휴게광장은 특별한 연주회장으로 변모했다. DMZ OPEN 콘서트 ‘가을의 수목원과 앙상블’을 주제로 피아노와 첼로, 기타 선율이 퍼졌다. 경기도가 주최하고 경기관광공사가 주관한 DMZ OPEN 페스티벌의 일환으로 진행됐다. 전쟁의 상흔인 DMZ가 품고 있는 평화와 생태에 대한 소망을 음악으로 승화시키기 위해 시도하는 페스티벌이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;“모처럼 갠 날… 하늘이 허락한 숲 속 음악회”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1625595 --&gt;&lt;br&gt;“먼저 자연의 소리를 들어보세요. 시냇물 소리, 새소리, 바람소리…. 자연이 주는 소리 위에 겹쳐질 음악을 즐기세요. 모처럼 갠 날, 이렇게 하늘이 허락한 숲속 음악회를 즐겨주세요.”(임미정 음악감독)&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“휴게광장을 넓게 둘러싼 참나무들을 잘 살펴보면 과거 도토리를 채취하던 시절 상처가 남아 있습니다. 오늘 자연과 인간이 합주하는 음악회로 우리와 함께 나무들도 위로 받았으면 합니다.”(임영석 국립수목원장)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연중 DMZ OPEN 페스티벌을 기획하는 임미정 음악감독과 지난해에 이어 올해 국립수목원 장소를 물색해서 제공한 임영석 국립수목원장의 안내로 음악회가 시작됐다. 슈페르트의 ‘위령의 날의 기도’에 이어 포레의 ‘시실리안느’, 모차르트의 ‘작은 별 변주곡’, 홍난파의 ‘고향의 봄’, 그리고 우리의 ‘아리랑’까지 12곡의 레퍼토리가 채워졌다.&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s0&quot;&gt;“시냇물 소리가 쉼표를 채운 자연의 음악회”&lt;/strong&gt;“작은별 변주곡을 독주하다 음이 잠시 멈출 때 시냇물 소리가 공백을 채우는 순간을 느끼셨나요. 별과 개울물이 어우러지는 특별한 순간었습니다.”(피아니스트 송영민)&lt;br&gt;“저도 식집사입니다. 그래서 오늘 제 연주가 우리와 나무들의 아픔까지 위로할 수 있으면 좋겠다는 마음을 가졌습니다.”(첼리스트 이정란)&lt;br&gt;피아니스트 송영민과 첼리스트 이정란의 협연은 깊이 있는 울림을 선사했다. 이어 연주에 나선 북한 평양예술대 출신 이지안 기타리스트는 “클래식 기타 연주의 꿈을 한국에서 다시 찾게 되었는데, 한국에서처럼 북한에서도 로망스를 클래식 기타 연습곡으로 쓴다는 점을 보여드리고 제가 열심히 연습했던 트레몰로 주법을 보여드리고 싶었습니다”고 했다. 관객들의 박수와 앵콜이 터져 나오자 즉석에서 알함브라의 궁전을 선보이기도 했다.&lt;br&gt;음악회 이후에도 문화적 소통의 장이 이어졌다. 공연이 끝난 후 관객들은 ‘국립수목원 어린왕자 프로젝트’ 캠페인에 참여하여 각자 마음에 드는 식물을 ‘내 나무’로 정하고 교감하는 시간을 가졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외로움, 치매 위험 31% 높인다…인지 장애와도 관련</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130274879/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130274879/1</guid>
      <pubDate>2024-10-23T11:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/23/130274848.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대인이 가장 두려워하는 질병 중 하나인 치매.  외롭다고 느끼는 사람은 서둘러 이를 해소할 방법을 찾아야 한다. 60만 명 이상을 대상으로 한 대규모 연구에서 외로움이 치매 발병 위험을 31% 높이는 것으로 나타났기 때문이다.연구자들은 외로움이 인지 저하의 주요 요인이며, 알츠하이머병과 같은 질환의 위험을 높인다고 지적했다. 외로움이 인지 저하에 미치는 영향은 나이와 성별과 무관했다.미국 플로리다 주립대학교(FSU) 연구진이 주도한 이번 연구는 60만 명 이상의 데이터를 분석하여 외로움과 치매 간의 연관성을 정량화 했다. 이는 이 분야에서 가장 큰 규모의 연구라고 연구자들은 말했다. 21개의 종단적 연구(연구 대상의 특성을 일정 기간 동안 반복적으로 관찰·조사하는 방법)를 메타 분석한 연구자들은 외로움을 느끼면 치매에 걸릴 위험이 31% 높다는 결론을 얻었으며 이를 학술지 ‘네이처 정신건강’(Nature Mental Health)에 지난 9일(현지시각) 발표했다.연구를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>악당 같지 않은 악당의 아쉬운 퇴장…‘베놈: 라스트 댄스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500077</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500077</guid>
      <pubDate>2024-10-23T11:33:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023113324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625644 --&gt;&lt;br&gt;포악한 외계생명체와 인간의 공존을 소재로 한 영화 ‘베놈’ 시리즈 마지막 편이 23일 개봉했다. ‘베놈: 라스트 댄스’는 2018년 ‘베놈’과 ‘베놈 2: 렛 데어 비 카니지’(2021)에 이어지는 작품이다.&lt;br&gt;다른 생물체를 숙주로 삼아 기생하는 심비오트 종족의 베놈이 열혈 기자인 에디 브록(톰 하디 분)의 몸에 기생하면서 일어나는 소동을 그린 1편에 이어 2편은 다른 심비오트인 카니지와의 결투를 다뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에는 심비오트의 창조주인 널이 보낸 괴물들과의 전투가 주된 내용이다. 심비오트 종족에 의해 감옥에 갇힌 널은 베놈이 지닌 독특한 물질인 코덱스를 통해 풀려나려 하고, 심비오트를 사냥하기 위해 도마뱀을 닮은 괴수 제노페이지를 지구로 보낸다.&lt;br&gt;이번 편은 그동안 베놈을 구현한 VFX(특수효과)가 최고조에 이른 모습이다. 범고래처럼 번들거리는 피부는 컴퓨터그래픽(CG)으로 이질감 없이 처리했다. 고무 같은 수백개의 촉수라든가 팔다리가 고무처럼 쭉쭉 늘어나면서 공격하는 격투 장면은 여전하다. 베놈과 브록이 합체하고 분리하면서 펼치는 장면들도 위화감이 거의 없다. 특히 베놈이 숙주를 찾아 물고기에서 개구리로 옮겨가면서 변신하는 모습, 베놈이 말에게 붙어 변신해 함께 질주하는 모습 등은 탄성을 자아낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625645 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 대형 스크린에서 제대로 감상할 수 있는 대규모 액션신이 러닝타임을 가득 채운다. 영화 후반부 51구역 기지 내에서 펼치는 여러 심비오트와 제노페이지와의 전투는 눈을 떼기 어려울 정도다. 특히 베놈을 비롯한 심비오트가 지구인을 보호하거나, 다른 심비오트를 위해 희생하는 장면은 감동마저 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 베놈의 원래 정체성인 ‘안티 히어로’를 구축하지 못한 채 마무리해버려 아쉬움을 자아낸다. 베놈은 애초 마블 만화 캐릭터인 스파이더맨의 숙적이자, 에디를 타락시키는 캐릭터로 등장했다. 샘 레이미 감독의 2007년 작 ‘스파이더맨 3’에서 잠깐 나온 이후 아예 단독 시리즈로 만들어져 인기를 끌었다.&lt;br&gt;그러나 원래 정체성을 잃어버린 채 인간과 지구를 사랑한 악동 같은 모습만 보여준다. 소니에서 인수한 마블 캐릭터인 까닭에 마블 다른 캐릭터와 어울리지 못하는 한계가 이번에도 그대로 드러난다. 영화 이후 이어지는 짧은 영상(쿠키) 2개를 통해 베놈이 향후 다른 식으로 등장할 가능성을 암시하지만, 앞으로 큰 활약을 기대하긴 어려워 보인다. 109분, 15세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2024 오늘의 우리만화’, 청강문화산업대 한혜연 교수 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500105</guid>
      <pubDate>2024-10-23T13:45:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023134504_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;﻿웹툰 ‘세화, 가는 길’… 11월 1일 문체부 장관상 수여&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1625679 --&gt;&lt;br&gt;﻿청강문화산업대학교(총장 최성신)는 한혜연 만화콘텐츠스쿨 교수의 웹툰 ‘세화, 가는 길’이 ‘2024 오늘의 우리만화’로 선정됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;‘오늘의 우리만화’는 1999년부터 매년 출판만화와 웹툰의 현재와 미래를 가장 잘 보여주는 작품을 가려 뽑는 권위 있는 상으로, 부천만화대상, 대한민국콘텐츠대상과 함께 한국 대표 3대 만화상으로 꼽힌다. 뽑힌 작가에게는 문체부 장관상과 상금 500만 원이 수여된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한혜연 교수의 웹툰 ‘세화 가는 길’은 연인이 갑자기 세상을 떠난 후 위패가 모셔진 사찰에서 음식을 먹으며 이별의 아픔을 이겨나가는 이야기를 다뤘다. 삶과 죽음 사이에서 벌어지는 여러 일들을 섬세하고 따뜻한 관점으로 바라보는 이 작품은 ‘한류연재 협업콘텐츠 기획 개발 지원 사업 CAST’에 선정된 바 있으며 카카오웹툰과 카카오페이지에서 동시 연재되었다.&lt;br&gt;한혜연 교수는 1990년대 10대 소녀들을 위한 순정만화 잡지 ‘터치’에서 만화가로 데뷔, 2011년에도 단행본 ‘기묘한 생물학’으로 ‘오늘의 우리만화’를 수상하는 등 작품 활동을 이어가고 있으며 청강문화산업대학교 만화콘텐츠스쿨 교수로 재직하며 후학을 양성하는 일에 매진하고 있다.&lt;br&gt;한혜연 교수는 “이번 수상을 통해 제 작품이 많은 분께 위로가 되기를 바란다”며 “앞으로도 독자들과 따뜻한 공감을 나눌 수 있는 작품을 만들겠다”라고 수상소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한혜연 교수의 작품 이외 ‘2024 오늘의 우리만화’에 이담의 ‘똑 닮은 딸’, 들개이빨의 ‘부르다가 내가 죽을 여자뮤지션’, 김성희의 ‘헤매기의 피곤과 즐거움’, 팀 이약의 ‘황제와 여기사’ 등 총 5편이 선정됐다. 시상식은 오는 11월 1일에 열리는 제24회 만화의 날 기념식에서 진행될 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>B형 간염 환자, 간 경직도 11kPa 이상이면 간암 위험 3.33배↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241023/130276403/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20241023/130276403/1</guid>
      <pubDate>2024-10-23T15:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/23/130276404.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;간 경직도가 11kPa 이상인 만성 B형 간염 환자는 그렇지 않은 환자에 비해 간암 발생 위험이 약 3.33배 높다는 연구 결과가 나왔다.23일 인하대병원에 따르면 소화기내과 진영주 교수가 최근 B형 간염 바이러스와 간세포암 발생 위험을 예측하는 데 중요한 연구 결과를 발표했다.이번 연구는 순간 탄성측정법을 사용해 만성 B형 간염 환자의 간 경직도를 측정하고, 이를 통해 간암 발생 위험을 체계적으로 분석한 메타분석 연구다. 메타분석 연구란 개별 연구의 결과를 수집해 통계적으로 재분석하는 방법을 말한다.연구 결과는 국제 학술지 Clinical and Molecular Hepatology에 최근 게재됐으며, 해당 학술지는 관련 분야에서 높은 영향력을 인정받고 있다.만성 B형 간염은 간경변증과 간암 발생의 주요 원인 중 하나다. 기존에는 간경변증을 진단하기 위해 간 조직 검사가 표준으로 사용됐지만, 이는 침습적 절차로 임상에서 사용하기 어렵다는 한계가 있었다.이에 비해 이번 연구에서 사용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스 주인공들 ‘문신’…현실선 “타인에 불편” 출입 제한</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500155</guid>
      <pubDate>2024-10-23T15:20:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023152048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625771 --&gt;&lt;br&gt;넷플릭스 화제작 ‘흑백요리사’ 우승자인 나폴리 맛피아(권성준)과 ‘솔로지옥2’로 어엿한 방송인으로 자리매김한 덱스(김진영)는 시선을 사로잡는 큰 문신을 지니고 있다.&lt;br&gt;나폴리맛피아는 최근 백종원의 유튜브에 출연해 “팔에 타투는 왜 했나”는 질문을 받고 “남들이랑 무조건 달라야 한다는 생각에 집착했다. 어머니도 타투를 맘에 안 들어 하시긴 하지만 제가 바른 생활을 하는 사람인 걸 아니까 이해해 주시겠다고 하셨다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;UDT로 군생활을 했던 덱스는 “군에 대한 경의와 함께 이전에 전사였음을 잊지 않겠다는 의미로 새겼다”라고 밝힌 바 있다. 그러나 본격적으로 방송활동을 하게 되면서 지상파에서는 문신을 가리는 편집을 하거나 스티커같은 걸 붙이고 있다.&lt;br&gt;문신을 향한 여론은 엇갈리지만 연령대가 높아질수록 부정적 인식이 강했다. 한국리서치가 지난 3월 전국 만 18세 이상 남녀 1000명을 대상으로 설문 조사한 결과에 따르면 국민 60%는 ‘문신을 한 사람이 불량하거나 무섭게 느껴진다’고 답변했고, 60대 응답자의 경우 ‘문신이 혐오스럽다’고 응답한 비율이 71%에 달했다.&lt;br&gt;이러한 인식 때문일까. 최근 국내 주요 5성급 호텔과 피트니스센터에서는 문신이 있는 사람의 입장을 금지하는 ‘노 타투 존’도 생겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;콘래드 서울은 수영장, 헬스장 등의 이용 안내 규정에 ‘타인에게 불안감이나 불편함을 줄 수 있을 정도로 과도한 문신이 신체에 있는 고객은 출입이 제한될 수 있다’고 기재했다. 페어몬트 앰배서더 서울 역시 ‘15㎝ 이상의 문신이 있을 시 수영장 입장이 제한되며, 이용을 원할 경우 문신을 가릴 수 있는 수영복이나 패치 등을 착용해야 한다’고 안내하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강남의 한 유명 피트니스센터에서도 ‘과도한 문신 노출 자제’를 입장 조건 중 하나로 제시했다. 팔다리가 보이지 않을 정도의 문신이 새겨져 있을 경우, 긴소매와 긴바지 운동복을 착용할 것을 원칙으로 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625772 --&gt;&lt;br&gt;한편, 현행법상 문신 시술은 의료행위에 해당해 국가가 인정한 의료인만 시술을 진행할 수 있다. 이에 따라 비의료인이 운영하는 문신 시술소 등은 모두 불법이며, 적발될 경우 영업정지 또는 영업장 폐쇄 등의 행정처분이 가능하다. 실제로 대법원은 1992년 문신 시술을 의료행위로 판결하며 의료인 외에는 문신 시술을 할 수 없다고 규정했다.&lt;br&gt;그러나 문신에 대한 수요가 증가하고 사회적 인식이 변화함에 따라 “비의료인도 시술을 할 수 있게 해달라”는 목소리가 높아졌다. 실제로 2021년 10월 보건복지부가 국회 입법조사처에 제출한 자료에 따르면 전국의 타투 시술자는 35만명, 이용자는 1300만명으로 집계됐으며, 한국타투협회에서 추산한 국내 시장 규모는 1조 2000억원에 달한다.&lt;br&gt;정부는 최근 문신 시술 행위를 비의료인에게도 개방하기 위한 국가시험 개발 연구용역을 발주했다고 밝혔다. 오는 11월 최종 연구 보고서를 제작하고, 그 결과를 문신사 국가시험 시행 관련 세부 규정 및 문신사 위생·안전관리 교육 등 정책 수립에 반영할 계획이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한국의 상(床), 새로운 조명’ 한송전통목가구연구회 전시회</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500157</guid>
      <pubDate>2024-10-23T15:24:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023152406_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;한송전통목가구연구회가 주최하는 전통 목가구 전시회 ‘상(床)을 엿보다’가 10월 24일~27일 경남문화예술회관 제2전시실에서 열린다.&lt;br&gt;이번 전시는 전통 목가구 중에서도 상(床)에 집중한다. 식탁과 책상 등 우리 일상에서 늘 사용되는 다양한 상(床) 아름다움과 그 의미를 새롭게 조명하는 자리다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625773 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시회에서는 한송전통목가구연구회 회원들이 직접 제작한 다양한 상들을 볼 수 있다.&lt;br&gt;상(床) 제작에 독특한 전통 기법과 소재를 활용했다는 점도 눈여겨볼 만하다. 전통 가구에서 느낄 수 있는 견고함과 따뜻한 질감은 물론 전통과 현대가 공존하는 목가구 미학을 체험할 수 있다.&lt;br&gt;전시 주제인 상(床)은 단순한 가구를 넘어 한국인 삶 속에서 오랜 시간 함께한 온 소중한 유산이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한송전통목가구연구회는 “상(床)은 언제나 그 자리를 지키며 가족과 친구들이 모여 소중한 순간을 나누는 중심 역할을 해왔다”며 “이번 전시는 이러한 상들이 가진 편리함과 안락함, 그리고 그 안에 깃든 전통적 미학을 재발견하는 계기가 될 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1625774 --&gt;&lt;br&gt;단순한 전시를 넘어 관람객이 직접 목가구를 체험할 수 있는 다양한 프로그램도 있다.&lt;br&gt;전통 소반 중 하나인 개다리소반을 직접 만들어 볼 수 있는 체험 프로그램, 대팻밥을 활용한 만들기 체험 등이다. 이 중 대팻밥 체험은 어린이를 주 대상으로 한다. 고유한 향과 질감을 활용해 나무의 본질을 느끼고 창의적인 작품을 만들어 볼 수 있는 활동으로, 나무·목공예에 대한 흥미를 불러일으킬 수 있을 것으로 기대된다.&lt;br&gt;한송전통목가구연구회는 “이번 전시는 목가구의 실용적이고 미학적인 가치를 되돌아볼 기회”라며 “현대인의 일상에서도 전통이 주는 따뜻함과 평온함을 느끼게 할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;관람은 무료다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>청력 손실, 치매 외 파킨슨병과도 밀접…보청기 착용하면 위험 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130276698/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130276698/1</guid>
      <pubDate>2024-10-23T15:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/23/130276696.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;청력 손실이 치매 외에 파킨슨병과도 밀접한 관련이 있는 것으로 확인 됐다.수백만 명의 퇴역 미군을 상대로 한 연구에서, 청력 손실을 경험한 사람들이 나중에 파킨슨병 진단을 받을 확률이 더 높다는 사실이 밝혀졌다. 청력 손실 정도가 더 심각하고 더 오래 지속될수록 파킨슨병 진단 확률은 높아졌다. 이번 연구 결과는 청력 손실이 신경 퇴행과 관련이 있다는 기존 이론을 뒷받침 한다. 아울러 보청기가 나이 든 사람의 뇌를 건강하게 유지하는 저비용 저위험 개입방법이 될 수 있음을 시사한다.과학 전문지 사이언스알럿(Science Alert)에 따르면 2022년 한 연구에서 난청을 겪는 성인 중 보청기로 상태를 관리하는 사람은 그렇지 않은 사람보다 인지 기능 저하 위험이 19% 낮은 것으로 파악됐다. 2023년 한 임상시험에서 청각 보조 기기와 인지 기능의 연관성을 시험한 결과 보청기가 일부 고령자의 인지 기능 저하 속도를 50% 가까이 늦출 수 있다는 사실이 밝혀졌다.파킨슨병도 치매</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강덕영 한국유나이티드제약 대표, 경찰의 날 맞아 ‘경찰청장 감사장’ 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130276686/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130276686/1</guid>
      <pubDate>2024-10-23T15:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/23/130276678.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약은 23일 강덕영 대표이사가 제79주년 경찰의 날 기념식에서 경찰청장 감사장을 수상했다고 밝혔다. 강덕영 대표는 평소 경찰 역할에 깊은 이해를 보이며 적극적으로 협력해온 공로를 인정받았으며, 조지호 경찰청장으로부터 감사장을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한일 여성기자들 저출생 위기 해법 찾기 위해 포럼 연다 ‘한일여성기자포럼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500182</guid>
      <pubDate>2024-10-23T16:03:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023160330_V.png&apos; width=100px align=left&gt;한국여성기자협회는 오는 25일 서울 중구 프레지던트 호텔에서 ‘제2회 한일여성기자포럼-저출생 위기, 함께 찾는 해법’을 개최한다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625823 --&gt;&lt;br&gt;‘한일 저출생 실태와 현 정부 정책 시사점’, ‘달라진 가족, 다양성과 포용성 진단’, ‘저출생과 미디어의 역할’ 등 총 3부로 구성된 이번 포럼에는 양국의 여성 기자와 전문가들이 참석한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1부에서는 다자녀를 둔 양국 여성 기자가 체험한 출산 정책에 대한 평가와 시사점을 분석한다. 한국 측 발제자인 이미지 동아일보 기자는 6~12세 자녀 넷을 키우며 느낀 저출생 대책의 허점을 지적할 예정이다.&lt;br&gt;2부에서는 1인 가구 증가와 여성의 사회 참여 가속화로 가족의 형태가 다양해지고 있지만 사회가 이를 수용하지 못하는 문제를 들여다본다. 김희경 강원대 객원교수는 한국 가족이 전례 없는 변화를 겪고 다양성이 증가하고 있지만, 완고한 가족 제도, 비혼 출산에 대한 차별, 가족 내 성별 격차 등 때문에 저출생이 가속화되고 있다는 점을 풍부한 데이터로 설명할 계획이다.&lt;br&gt;오누키 사토코 아사히신문 기자는 현장 취재 경험을 바탕으로 일본의 내밀출산(보호출산) 현상을 생생하게 전한다. 원치 않는 임신의 책임을 여성에게만 떠넘기는 상황을 설명하고, 자체적으로 보호출산제를 시행하고 있는 병원 사례를 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;3부에선 저출생 시대에 미디어가 어떤 역할을 할 수 있을지를 살펴본다. 유수정 KBS 공영미디어연구소 연구원은 KBS 국민패널조사와 빅카인즈 데이터를 분석한 결과 저출생 문제의 핵심 당사자인 청년 세대의 인식과 미디어 보도가 괴리돼 있다는 점을 밝힌다.&lt;br&gt;한일여성기자포럼은 양국 여성 기자들이 현안을 함께 논의하고 발전 방향을 모색하자는 취지로 지난해 처음 열렸고, 올해는 규모를 확대했다. 주형환 저출산고령사회위원회 부위원장, 김효재 한국언론진흥재단 이사장을 포함해 100여 명이 참석할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주대표 ‘우리음악앙상블 풍경소리’, 대한민국예술축전  최우수상 쾌거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500209</guid>
      <pubDate>2024-10-23T16:51:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023165122_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625865 --&gt;&lt;br&gt;2024 대한민국예술축전에서 제주대표로 본선에 출전한 ‘우리음악앙상블 풍경소리’가 최우수상을 수상했으며, 김성훈 사진작가가 ‘한국사진협회이사장상’을 수상했다.&lt;br&gt;한국예총 제주특별자치도연합회(이하 제주예총)는 지난 21일부터 23일까지 김해 문화의 전당에서 열린 2024 대한민국예술축전에서 제주대표로 본선에 출전한 ‘우리음악앙상블 풍경소리’가 최우수상을 차지했으며 김성훈 사진작가가 ‘한국사진협회이사장상’을 수상했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대한민국예술축전은 전국체육대회가 개최되는 곳에서 전통적으로 대한민국예술축전도 함께 개최되고 있으며 장르는 국악, 사진, 영화부문이다.&lt;br&gt;‘우리음악앙상블 풍경소리’는 지난 8월에 대한민국예술축전 제주예선을 거쳐 국악부문 제주대표로 선정돼 ‘염원’을 주제로 참여를 했다. ‘염원’은 일반적으로 굿이라 불리는 한국의 토속신앙 의식에 쓰이는 무속음악을 국악과 서양음악의 콜라보를 통해 현대적인 감성으로 재해석한 곡이다. 깊이 있는 전통 소리와 웅장한 기악 연주를 통해 모든 사람들에게 건강과 복을 기원하는 의미를 담고 있다.&lt;br&gt;사진부문에서는 한국사진협회 제주특별자치도지회 부회장인 김 작가의 ‘물질준비’,‘물질 중’, ‘물질 마무리’ 작품을 출품해 영광을 안았다. 해녀들의 물질과정은 크게 세 가지로 분류해 물질전에 수경을 닦고 귀마개를 하면서 준비하는 과정, 무질 중에 숨을 참았다가 숨을 내쉬려고 나온 장면, 채취한 소라를 끌어내는 마무리하는 과정까지 표현해냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;김선영 제주예총 회장은 “본선에 참가한 각 팀마다의 개성과 예술성을 표현하는 무대였다”며 “ 제주도 대표로 참여한 ‘우리음악앙상블 풍경소리’가 제주예술인의 자존감을 보여줘 최우수상 쾌거를 축하한다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 제주도에서 전국체전이 개최될 2026년에 제주에서도 대한민국예술축전이 개최될 예정이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>작가가 된 스파이, 웃음 뒤에 남은 평화의 소중함</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500240</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500240</guid>
      <pubDate>2024-10-23T18:02:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023180224_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625908 --&gt;&lt;br&gt;최첨단 장비와 정장에 선글라스, 누구보다 빠른 움직임, 상대를 언제든 제압할 수 있는 무술 실력, 기민한 두뇌 회전과 담대한 마음. 스파이하면 떠오르는 이미지들이다. 숨어서 활동하는 사람들이기에 신비감이 남달랐던 스파이들은 많은 작품에서 영웅적인 모습으로 그려지곤 했다.&lt;br&gt;그런데 어딘가 남다른 스파이가 있다. 꿈은 세계를 뒤흔드는 영웅 스파이인데 엉성한 모습투성이다. 좌충우돌하는 모습을 보고 있노라면 웃음이 빵빵 터진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뮤지컬 ‘스파이’는 2차 대전이 끝난 후 도래한 냉전 시대를 배경으로 한다. 엘리트 스파이를 꿈꾸던 퀸틴은 세계 평화를 수호하는 초국적 비밀정보기관 ‘알레스’에 입성하지만 과거의 한 작전에 실패한 후 8년째 기록실을 지킨다. 현장 복귀를 갈망하며 보고서의 늪에 빠져 있던 어느 날 직속상관인 ‘C국장’으로부터 운명을 바꿀 임무를 받게 되면서 흥미로운 이야기가 펼쳐진다.&lt;br&gt;스파이에게 위장술은 필수. 퀸틴은 유명작가라고 자신을 소개한다. 그런 그 앞에 순수 청년 제이가 등장해 글쓰기와 문학을 가르쳐달라고 한다. 본업이 스파이인데 작가 같은 능력이 있을 리 만무하니 아슬아슬한 수업이 이어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625909 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대개 스파이의 임무는 한쪽의 파멸이지만 퀸틴의 목적은 그 반대다. 전쟁을 경험한 퀸틴은 사람을 살리는 일을 하고 싶다고 다짐했고 스파이가 됐다. 그가 스파이 활동을 통해 이루고자 하는 바는 결국 사람을 살리는 일이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스파이라는 존재의 특수성, 일반적인 스파이와는 다른 목적을 가진 주인공, 그리고 스파이 본연의 업무와는 다른 일을 하는 상황이 맞물려 풍성한 서사가 펼쳐진다. 자신들을 희생해 평화를 지키려는 스파이들의 모습이 평화의 소중함, 간절함을 일깨운다. 퀸틴과는 달리 힘과 생존을 중요하게 여기는 C국장 역시 전쟁을 참혹하게 겪었다는 사실은 왜 평화가 중요한지를 극명하게 드러낸다.&lt;br&gt;액션신을 소화하고도 넘버들을 척척 소화하는 배우들의 역량, 평범한 집안을 배경으로 했지만 다채롭게 변신하는 무대, 스파이의 언어를 담아낸 눈에 띄는 영상 등 볼거리가 많다. 이야기가 조금 산만하긴 하지만 유머 넘치는 캐릭터들도 작품의 재미를 더하는 요소다.&lt;br&gt;이번이 초연이다. 27일까지. 서울 중구 동국대학교 이해랑예술극장.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>죽게 도와달라는 여자…내면의 목소리가 전하는 깊은 울림</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500258</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500258</guid>
      <pubDate>2024-10-23T22:12:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023221245_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625972 --&gt;&lt;br&gt;무대 위 여자가 독백을 시작한다. 예일대 영문학부 교수. 소설가. 미혼. 가족 없음. 이름은 벨라. 짧게 지나가는 자기소개를 하는 그의 말투와 표정이 독특한 분위기를 형성한다. 사연은 많아 보이는데 그렇다고 속을 다 털어놓을 것 같지 않은 차가움도 느껴진다. 그래서 더 그의 이야기가 궁금해진다.&lt;br&gt;혼자만의 견고한 세계에 사는 것 같은 여자에게 불쑥 남자가 찾아온다. 자신을 만나려면 예약해야 한다는 여자의 요구를 무시하고 면담을 이어간다. 하나의 세계에 벌어진 작은 균열이 뭔가 많은 일을 불러일으킬 듯하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연극 ‘사운드 인사이드’는 내면의 고독함을 소중히 여기지만 시한부 판정을 받아 복잡한 심경을 느끼는 예일대 교수 벨라와 똑똑하고 야심 차지만 어딘가 알 수 없는 학생 크리스토퍼 두 인물이 만나 벌어진 일을 그린 작품이다. 문학에 대한 열정과 애증, 인간 내면에 존재하는 고독함, 누군가와 유대하고 싶어 하는 욕구, 더 나아가 삶의 의미에 대해 이야기하며 다양한 생각거리를 던진다.&lt;br&gt;크리스토퍼는 소설을 쓰는 일을 두고 계속해서 벨라와 면담을 이어간다. 조금씩 마음을 열어간 두 사람은 식사를 계기로 가까워지고 마음의 여백을 채우는 사이가 된다. 평범할 수 있는 관계의 흐름을 의미 있게 만드는 것은 벨라의 암이다. 항암치료에 지쳐 죽고 싶은 벨라가 크리스토퍼에게 죽음을 도와달라고 하면서 삶을 둘러싼 이야기들이 더 깊은 울림을 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1625973 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“내 안의 소리를 들어라.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강단에 다시 선 벨라는 학생들에게 이런 말을 한다. 크리스토퍼가 등장하는 2인극이지만 ‘사운드 인사이드’는 벨라의 역할과 비중이 절대적이다. 벨라의 대사를 곰곰이 생각해보면 벨라가 “비극적이고 신비롭다”고 평가한 소설을 써 내려가는 크리스토퍼는 어쩌면 벨라의 내면에 간직한, 간절히 듣고 싶었던 소리들이 아니었을까 싶다. 17년간 소설을 쓰지 못하고 죽을 위기에 내몰렸던 벨라가 크리스토퍼 덕분에 소설을 써 내려가는 모습을 통해 작품은 생의 감각을 강렬하게 일깨운다.&lt;br&gt;벨라와 크리스토퍼의 관계는 관객들이 내면을 돌아보게 하는 힘이 있다. 단단한 척 보여도 사무치는 감정들에 무너지고 마는 벨라는 우리가 살아가는 모습 같아 공감을 불러일으킨다.&lt;br&gt;‘사운드 인사이드’는 2020년 브로드웨이에서 처음 공연됐고 2020 토니 어워즈에서 여우 주연상 수상과 더불어 작품상 포함 6개 부문에 노미네이트됐다. 2020 드라마 데스크 어워즈에서는 조명 디자인 부문 수상, 2020 외부 비평가상에서는 연극 작품상 외 6개 부문에서 수상했다.&lt;br&gt;한국 공연은 서울 중구 충무아트센터 중극장 블랙에서 한다. 서재희와 문소리가 벨라로, 이현우·강승호·이석준이 크리스토퍼로 나온다. 27일이 마지막 공연이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김여사 디올백에 “조그마한 파우치” 박장범 앵커, KBS 신임 사장 최종 후보</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500261</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241023500261</guid>
      <pubDate>2024-10-23T22:39:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023223925_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625978 --&gt;&lt;br&gt;KBS 이사회가 박장범(54) ‘뉴스9’ 앵커를 제27대 사장으로 임명 제청했다.&lt;br&gt;KBS 이사회는 23일 임시이사회를 열어 박 앵커와 박민 현 사장, 김성진 방송뉴스주간 등 지원자 세 명에 대한 면접 끝에 박 앵커를 최종 후보자로 결정했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이사회가 사장 임명을 제청하는 공문을 인사혁신처로 보내면 국회 인사청문회를 거쳐 대통령이 임명하게 된다. 새로 선임될 사장의 임기는 올해 12월 10일부터 2027년 12월 9일까지다.&lt;br&gt;박 후보자는 이사회의 발표 직후 “공영방송 KBS의 최고경영자는 시청자인 국민”이라며 “시청자가 원하는 공영방송의 역할을 수행할 수 있도록 최선을 다하겠다”는 다짐을 전했다. 그러면서 “사내 통합을 통해 KBS 내부 갈등이 해소될 수 있도록 노력하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1539350 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 후보자는 지난 2월 7일 KBS 1TV에서 방영된 윤석열 대통령과의 단독 대담 방송 ‘특별 대담 대통령실을 가다’ 진행을 맡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 방송에서 박 후보자는 윤 대통령을 인터뷰하면서 김건희 여사의 명품 가방 수수 의혹을 언급하며 “이른바 파우치, 외국 회사 조그마한 백”이라고 말해 사안을 의도적으로 축소하려 했다는 야당의 비판을 받았다.&lt;br&gt;KBS 이사회 관계자에 따르면 박 후보자는 이날 면접에서 방송 당시 ‘명품’이라는 표현을 쓰지 않은 이유에 대해 “수입산 사치품을 명품이라고 부르는 것은 부적절하다고 생각한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 가방을 ‘파우치’, ‘조그마한 가방’이라고 부른 데 대해선 “제조사에서 붙인 이름을 쓰는 것이 원칙인데, 문제가 된 상품은 (명칭이) ‘디올 파우치’”라며 “다만 파우치는 ‘백’에 비해 덜 사용하는 용어이기 때문에 한국말로 ‘작은 가방’이라 표현한 것”이라고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “인터뷰 대상자가 대통령이라서 특별히 용어 선택을 한 것이 아니다”라고 강조했다.&lt;br&gt;대전 대성고와 연세대 경제학과를 졸업한 박 후보자는 1994년 KBS 공채 20기 기자로 입사해 런던 특파원과 사회2부장, 비서실장 등을 역임했다. 지난해 11월부터 현재까지 KBS 1TV ‘뉴스9’ 앵커를 맡고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>악동이 된 악당, 아쉬운 퇴장[영화 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024025002</guid>
      <pubDate>2024-10-24T00:18:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023113324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625644 --&gt;&lt;br&gt;포악한 외계 생명체와 인간의 공존을 소재로 한 영화 ‘베놈’ 시리즈 마지막 편이 23일 개봉했다. ‘베놈: 라스트 댄스’는 2018년 ‘베놈’과 ‘베놈 2: 렛 데어 비 카니지’(2021)에 이어지는 작품이다.&lt;br&gt;●1,2편과 달리 3편은 괴물과의 전투&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다른 생물체를 숙주 삼아 기생하는 심비오트 종족의 베놈이 열혈 기자인 에디 브록(톰 하디 분)의 몸에 기생하면서 일어나는 소동을 그린 1편에 이어 2편은 다른 심비오트인 카니지와의 결투를 다뤘다. 이번에는 심비오트의 창조주인 널이 보낸 괴물들과의 전투가 주된 내용이다. 심비오트 종족에 의해 감옥에 갇힌 널은 베놈이 지닌 독특한 물질인 코덱스를 통해 풀려나려 하고, 도마뱀을 닮은 괴수 제노페이지를 지구로 보낸다.&lt;br&gt;이번 편은 그동안 베놈을 구현한 시각특수효과(VFX)가 최고조에 이른 모습이다. 범고래처럼 번들거리는 피부는 이질감이 느껴지지 않는다. 고무 같은 수백 개의 촉수라든가 팔다리가 고무처럼 쭉쭉 늘어나면서 공격하는 격투 장면은 여전히 볼만하다. 베놈과 브록이 합체하고 분리하면서 펼치는 장면도 위화감이 거의 없다. 특히 베놈이 숙주를 찾아 물고기에서 개구리로 옮겨 가며 변신하는 모습, 말에게 붙어 변신해 함께 질주하는 모습 등은 탄성을 자아낸다.&lt;br&gt;●대규모 액션신·특수효과는 ‘탄성’&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여기에 대형 스크린에서 제대로 감상할 수 있는 대규모 액션신이 러닝타임을 가득 채운다. 영화 후반부 51구역 기지 내에서 펼치는 여러 심비오트와 제노페이지와의 전투는 눈을 떼기 어려울 정도다. 특히 베놈을 비롯한 심비오트가 지구인을 보호하거나 다른 심비오트를 위해 희생하는 장면에서는 감동마저 느껴진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 베놈의 원래 정체성인 ‘안티 히어로’를 구축하지 못한 채 마무리해 아쉬움이 남는다. 베놈은 애초 마블 만화 캐릭터인 스파이더맨의 숙적이자 에디를 타락시키는 캐릭터였다. 그러나 원래 정체성을 잃어버린 채 인간과 지구를 사랑한 악동 외계인 같은 모습으로 퇴장한다.&lt;br&gt;소니에서 인수한 마블 캐릭터인 까닭에 마블의 다른 캐릭터들과 잘 어울리지 못하는 한계가 이번에도 그대로 드러난다. 영화 이후 이어지는 짧은 영상(쿠키) 2개를 통해 베놈이 향후 다른 식으로 등장할 가능성을 암시하지만 큰 활약을 기대하긴 어려워 보인다. 109분, 15세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴가 떠난 최불암 빈자리, 류승룡 ‘순대 순례’로 채운다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024025001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024025001</guid>
      <pubDate>2024-10-24T00:18:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/24/SSC_20241024001819_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1626016 --&gt;&lt;br&gt;배우 류승룡이 14년 만에 첫 휴가를 떠난 최불암을 대신해 KBS1 ‘한국인의 밥상’에서 전국 ‘순대 순례’를 펼친다.&lt;br&gt;류승룡은 24일 방송되는 KBS1 한국인의 밥상 ‘따듯한 위로, 순대 마음을 채우다’ 편에서 스페셜 내레이터로 다양한 순대 이야기를 들려준다. 그는 지난 17일 방송된 ‘밥으로 수행하다’ 편부터 밥상 여정을 함께하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘순대 러버’ 류승룡은 순대 하면 떠오르는 병천순대 외에도 맛부터 궁금해지는 민어대창순대, 순대스테이크, 용궁순대, 소순대 등 다양한 순대의 맛과 사연을 소개한다. 류승룡은 순대국이 보글보글 끓는 영상을 보며 “새벽 4시부터 끓여 낸 육수, 30년을 이어 온 비법으로 만들어진 순댓국 한 그릇이 주는 따뜻함이 영상에서도 느껴졌다”고 전했다.&lt;br&gt;‘한국인의 밥상’은 14년간 전국을 누빈 최불암의 빈자리를 후배 배우들이 채워 왔다. 지난달 26일 방송부터 최불암의 아내인 배우 김민자가 출연해 숲에서 만들어 낸 ‘산중 밥상’을 소개했다. 두 번째 주자인 배우 이제훈은 ‘한국인의 밥상’ 애청자라고 밝히며 대선배인 최불암에 대한 존경심을 드러냈다.&lt;br&gt;84세인 최불암은 오랜 세월 ‘한국인의 밥상’을 촬영하면서 단 한 번도 지각하지 않았다. 그의 휴가는 건강 문제보다는 휴식이 필요하다는 판단 때문이라고 전해졌다. KBS 제작진은 “최불암의﻿ 복귀 시점은 아직 정해지지 않았다”고 말했다. 당분간 깜짝 출연자들의 해설 릴레이가 이어질 것으로 보인다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유쾌한 상상, 일상 꼬집다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024025003</guid>
      <pubDate>2024-10-24T00:18:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/24/SSC_20241024001820_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1626017 --&gt;&lt;br&gt;노동과 신체, 환경과 같이 동시대를 관통하는 주제를 위트 있는 상상력으로 풀어낸 아르헨티나 출신 아티스트 미카 로텐버그(48)의 개인전이 서울 용산구 현대카드 스토리지에서 23일부터 내년 3월 2일까지 열린다.&lt;br&gt;작가의 석사 졸업 작품인 ‘메리스 체리스’부터 최근작인 폐플라스틱으로 만든 버섯 모양의 조명 작업 ‘램프셰어’까지 20년간 작업한 영상과 키네틱 아트(움직이는 예술), 영상 등 15점을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로텐버그는 최근 기자간담회에서 “시간상으로는 (작품 제작 시기가) 상당히 떨어져 있지만 다양한 작품 사이에 모두 연결고리가 있다”며 “생산과 노동, 그리고 무엇이 인공이고 자연인가 등이 작품을 관통하는 주제”라고 밝혔다.&lt;br&gt;‘메리스 체리스’는 좁은 공간에서 풍만한 신체를 가진 여성들이 자전거 페달을 돌리며 노동에 열중하는 모습을 그렸다. 그들의 노동은 길고 붉은 손톱을 잘라서 ‘마라스키노 체리’를 만드는 것이다. 인공물의 표상인 마라스키노 체리를 만드는 과정을 통해 생산과 소비의 관계에 대해 다시 생각해 볼 수 있는 기회를 제공한다.&lt;br&gt;이런 시도는 전시 제목이기도 한 작품 ‘노 노즈 노즈’ 영상에서도 나타난다. 중국의 한 공장에 다수의 여성이 쪼그려 앉아 인공 진주를 만드는 과정과 뉴욕의 한 세트장에서 재채기를 하며 음식을 만드는 여성을 교차해 보여 준다. 작가는 작품 속 기이한 방식의 노동 수행 과정을 통해 세계화된 생산 시스템 안에서 발생할 수 있는 노동 착취적인 구조를 암시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시장 곳곳에서 만날 수 있는 손가락, 입술, 머리카락 등은 세상을 받아들이는 관문이자 촉수로 인식된다. 가령 ‘립스(스터디#3)’에서는 입술이 마치 구멍처럼 작용하는데 그 안에는 관람객의 상상을 유도하는 영상이 상영된다.&lt;br&gt;이번 전시가 흥미로운 건 거의 모든 작품에 작가의 유머러스한 시선이 더해졌기 때문이다. 그는 “유머는 전혀 즐겁지 않은 상황을 승화시키는 수단이고 또 관람객에게 작품을 선보일 때 명령하거나 강의하듯 전달하지 않으려는 시도”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>묵으로 외친 안중근의 ‘독립’ 열망</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024025004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024025004</guid>
      <pubDate>2024-10-24T00:18:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/24/SSC_20241024001812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1626018 --&gt;&lt;br&gt;안중근(1879~1910) 의사의 유묵 18점이 한곳에 모였다.&lt;br&gt;대한민국역사박물관은 안중근의사숭모회, 안중근의사기념관과 함께 안중근 의사의 하얼빈 의거 115주년을 기념하는 특별전 ‘안중근 서(書)’를 24일부터 내년 3월 31일까지 개최한다. 안중근 의사가 1910년 중국 뤼순 감옥에서 순국 직전까지 썼던 글씨를 통해 그의 생애와 사상을 되돌아보는 전시다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 특별전에는 안중근의사숭모회 등 국내 기관이 소장한 14점과 일본 류코쿠 도서관이 소장한 ‘독립’(獨立) 등 일본에 남아 있는 4점이 공개된다. 이 중 보물로 지정된 유묵은 13점이다.&lt;br&gt;특히 ‘독립’은 안중근 의사의 독립에 대한 의지와 염원이 집약된 글씨로, 국내에 공개되는 것은 2009년 예술의전당 서예박물관에서 열린 안중근 특별전 이후 15년 만이다. 안중근 의사가 뤼순 감옥 간수였던 시타라 마사오에게 써 준 친필 휘호다. 간결하면서도 힘이 넘치는 이 유묵은 전시장 한가운데에 별도 공간을 만들어 단독으로 전시했다.&lt;br&gt;전시는 동양 평화를 염원하던 사상가이자 독립운동가, 교육가이자 의병이었던 안중근 의사의 다양한 면모를 두루 아울러 구성했다. 안중근 의사의 어린 시절 이름인 응칠(應七)에 착안해 그의 정신과 사상을 3개의 주제와 7개의 이야기로 나눠 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1626020 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1부 ‘안중근 생(生)’에서는 안중근 의사 가문의 교육관이 녹아 있는 ‘황금백만냥 불여일교자’(黃金百萬兩 不如一敎子), 천주교에 대한 신앙심을 엿볼 수 있는 ‘천당지복 영원지락’(天堂之福 永遠之樂) 등 5점의 글씨를 만날 수 있다. 2부 ‘안중근 의(義)’에서는 안중근 의사의 애국심이 녹아 있는 ‘국가안위 노심초사’(國家安危 勞心焦思) 등 7점이 전시된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1626022 --&gt;&lt;br&gt;안중근 의사의 동양 평화 사상을 조명하는 마지막 3부 ‘안중근 사(思)’에는 자신을 희생하더라도 큰 뜻을 이루겠다는 결연한 의지가 담긴 유묵 ‘지사인인 살신성인’(志士仁人 殺身成仁) 등이 걸렸다. 전시장에는 삼흥학교 설립 소식을 전하는 1907년 대한매일신보 기사, ‘안응칠’ 수형표를 단 사진 등 각종 기록과 자료 50여점도 놓였다.&lt;br&gt;대한민국역사박물관 한수 관장은 “안중근 의사의 한 걸음 한 걸음은 동양의 평화를 간절히 바라는 사상가로서의 행보”라며 “하얼빈 의거의 의미를 되짚어 보는 계기가 되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 10월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024500006</guid>
      <pubDate>2024-10-24T01:13:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/23/SSC_20241023025642_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1625530 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 신체리듬을 잘 조절하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 외출 시 건강 조심하라.&lt;br&gt;72년생 : 부드러운 자세 필요하다.&lt;br&gt;84년생 : 이루어지는 일이 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 진도가 나가지 않는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 귀인이 도와준다.&lt;br&gt;61년생 : 만남이 있겠다.&lt;br&gt;73년생 : 기쁜 소식 있으니 행운이 넘친다.&lt;br&gt;85년생 : 절약과 검소 필요하다.&lt;br&gt;97년생 : 마음먹기에 달려있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 맺고 끊음을 잘하라.&lt;br&gt;62년생 : 수입이 늘어난다.&lt;br&gt;74년생 : 계약상의 문제가 있겠다.&lt;br&gt;86년생 : 공부를 게을리하지 마라.&lt;br&gt;98년생 : 협력이 필요하다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 근신함이 행운을 부른다.&lt;br&gt;63년생 : 매사 서두르지 마라.&lt;br&gt;75년생 : 노력한 만큼 소득 없다.&lt;br&gt;87년생 : 적극적인 자세로 덤벼라.&lt;br&gt;99년생 : 큰 성과 있겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 따뜻한 사랑을 발휘하라.&lt;br&gt;64년생 : 욕심이 끝이 없다.&lt;br&gt;76년생 : 잠시 휴식을 취함이 좋겠다.&lt;br&gt;88년생 : 최선을 다하라.&lt;br&gt;00년생 : 매사 자중해야 한다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 정신을 맑게 가져라.&lt;br&gt;65년생 : 자녀로 인한 좋은 일이 있다.&lt;br&gt;77년생 : 남의 일에 간섭 마라.&lt;br&gt;89년생 : 새롭게 출발하면 좋다.&lt;br&gt;01년생 : 뜻하지 않은 일 발생한다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 답답한 심정을 진정하라.&lt;br&gt;66년생 : 개척하는 것은 빠르면 좋다.&lt;br&gt;78년생 : 약간 고전하겠다.&lt;br&gt;90년생 : 신중한 처신을 잘하라.&lt;br&gt;02년생 : 좋은 하루가 되겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 친한 사람의 말을 믿지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 진심으로 베풀어라.&lt;br&gt;67년생 : 오해받기 쉬우니 조심하라.&lt;br&gt;79년생 : 약간은 고전한다.&lt;br&gt;91년생 : 실수를 저지르지 마라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 마음이 안절부절못한다.&lt;br&gt;56년생 : 뜻밖의 망신수에 주의하라.&lt;br&gt;68년생 : 인내하면 성과 있다.&lt;br&gt;80년생 : 묵묵하게 일하면 보답받는다.&lt;br&gt;92년생 : 재물은 들어오니 관리를 잘하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 가족으로부터 기쁜 소식을 듣는다.&lt;br&gt;57년생 : 좋은 소식이 있겠다.&lt;br&gt;69년생 : 행운이 찾아오는 날이다.&lt;br&gt;81년생 : 차분히 일하면 대길하다.&lt;br&gt;93년생 : 가까운 사람을 믿지 마라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 머무는 것이 이득이 있다.&lt;br&gt;58년생 : 하나만 결정하라.&lt;br&gt;70년생 : 남의 일에 끼어들지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 당장의 이익에 얽매이지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 젊은 패기로 폭주 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 마음을 빼앗기면 손해다.&lt;br&gt;59년생 : 목표를 이룰 수 있다.&lt;br&gt;71년생 : 대인관계에 힘써라.&lt;br&gt;83년생 : 자기의 능력을 알아라.&lt;br&gt;95년생 : 목표는 알맞게 정하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>씩씩한 소녀, 어른들까지 위로하는 ‘애니’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024500007</guid>
      <pubDate>2024-10-24T01:36:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/24/SSC_20241024013613_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1626035 --&gt;&lt;br&gt;1970년 작사가이자 연출가인 마틴 차닌(1934~2019)은 친구에게 크리스마스 선물로 주기 위해 ‘작은 고아 소녀 애니’를 샀다. 책을 선물로 포장하기 전 잠깐 읽어 본 그는 이야기와 사랑에 빠졌고 선물할 생각도 잊은 채 뮤지컬로 만들겠다고 결심한다. 우연하고도 운명적인 이 만남은 결국 뮤지컬 ‘애니’의 탄생으로 이어진다.&lt;br&gt;‘애니’는 대공황 시기인 1933년을 배경으로 뉴욕 시립 고아원에서 부모님을 기다리는 애니의 사랑스러운 이야기를 그린 작품이다. 11년 후 꼭 돌아오겠다는 약속을 믿고 지내던 애니는 원장 해니건의 괴롭힘을 못 이겨 탈출을 감행하다 붙잡혀 20년 감금 조치를 받게 된다. 그러다 억만장자 갑부인 워벅스가 크리스마스를 애니와 함께 보내게 되면서 좌충우돌 벌어지는 이야기를 그렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이들이 주인공인 뮤지컬이지만 ‘애니’는 꼭 어린이들만 보는 작품은 아니다. 오히려 어른들을 위한 동화 같아서 어른들도 아이들도 함께 즐겨볼 수 있는 뮤지컬이다. 돈을 무척이나 많이 가졌지만 돈 이상의 소중한 무언가를 갈망하고 다른 사람을 위해 애쓰는 워벅스, 밝고 건강한 에너지로 보는 이들을 행복하게 만드는 애니가 환상의 호흡을 자랑하며 마음을 따뜻하게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1626036 --&gt;&lt;br&gt;원작이 대공황 시기를 배경으로 하다 보니 돈 때문에 난리 치는 서사가 탄탄하게 완성될 수 있었다. 모두가 어려운 시기였기에 애니를 둘러싼 어른들의 다양한 사정이 더 생생하게 와닿는다. 애니를 이용해 뭐라도 얻어보겠다는 마음으로 가득한 해니건과 동생 부부의 허튼수작은 허무맹랑하면서도 작품의 재미를 더하는 요소다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘애니’는 시각적으로도 볼 게 풍부한데 우선 아이들의 아이돌 뺨치는 군무와 실제 뉴욕을 보는 듯한 생생한 영상이 대단히 인상적이다. 크리스마스를 배경으로 한 무대 분위기도 무척이나 사랑스럽다. 그래서 크리스마스가 있는 12월이 아닌 10월에 공연하는 점이 약간의 아쉬움으로 남는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;137대1의 경쟁률을 뚫고 애니가 된 두 아역배우의 연기와 노래도 탄탄하지만 무엇보다 진짜 개가 등장해 배우들과 함께하는 점이 관객들을 깜짝 놀라게 한다. 개의 실제 이름은 콜리, 작품 속 이름은 샌디다. 3살 레트리버 수컷인 콜리는 전문 훈련을 받고 평가에서 합격해 두 달간의 집중 훈련을 거쳐 무대에 함께하게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1626037 --&gt;&lt;br&gt;평생 간절히 그리워한 부모님을 찾는 데는 실패하지만 그래도 좌절하지 않고 희망을 가져보는 애니는 관객들의 마음을 뭉클하게 위로한다. 애니를 위해 좋은 사람들이 함께 노력하는 모습은 누군가를 위해 좋은 일을 하는 게 얼마나 소중한지 일깨운다. 애니의 친구들과 대척점에 있는 해니건은 나쁜 캐릭터지만 관객들을 웃기는 연기가 일품이다. 신영숙과 김지선이 기꺼이 망가진 덕에 관객들의 웃음이 빵빵 터진다.&lt;br&gt;시대가 아무리 변해도 누구나 여전히 반할 수 있는 작품이기에 ‘애니’는 1977년 브로드웨이 초연 후 지금까지도 큰 사랑을 받고 있다. 세계 32개국에서 무대에 올랐으며 국내에서는 2019년 공연된 후 5년 만에 다시 이번에 관객들과 만나고 있다.&lt;br&gt;주인공 애니 역에 11살 동갑내기 최은영과 곽보경이 발탁됐다. 최은영은 2년 전 뮤지컬 ‘마틸다’에서 마틸다 역으로 관객의 눈을 사로잡은 경력직이고 곽보경은 이번이 데뷔 무대다. 애니가 부모를 찾도록 돕는 워벅스는 남경주·송일국이 맡았다.&lt;br&gt;27일이 마지막 공연. 서울 광진구 유니버설아트센터 대극장에서 만날 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간헐적 단식이 간헐적 폭식으로… 청소년-노인 ‘조심’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280050/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280050/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130277927.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비만치료제 ‘위고비’가 15일 국내에 출시되면서 체중 감량을 원하는 이들의 관심을 끌고 있다. 하지만 비만치료제 외에도 비교적 쉽게 할 수 있는 식단 조절로 체중을 관리할 수 있는데 대표적 방법이 바로 ‘간헐적 단식’이다. 간헐적 단식은 하루 중 음식을 먹는 시간과 먹지 않고 위를 비우는 시간을 정해 반복하는 것이다. 한림대 성심병원 박경희 가정의학과 교수는 “체중 조절이나 건강관리를 위한 식단은 주로 열량, 음식 섭취량, 영양소 종류 등에 무게를 두는데 간헐적 단식은 그와 달리 식사 시간과 먹는 간격에 무게를 두는 방법”이라고 설명했다. ● 주기적으로 에너지 섭취 제한 반복 2012년 저서 ‘간헐적 단식법’을 펴낸 영국 의사 마이클 모슬리는 ‘간헐적 단식의 창시자’로 불린다. 간헐적 단식은 주기적으로 에너지 섭취를 제한하며 생체시계에 맞춰 식사를 하는 방법이다. 물만 마시며 굶는 일반적인 단식과는 전혀 다르다. 주로 8∼12시간 동안 식사하고 나머지 시간은 공복을 유지하는 방식으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]국민 정신건강정책, 효과 높이려면 과감한 투자를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280049/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280049/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130282580.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 통계청은 지난해 국내에서 1만3978명이 스스로 생을 마감했다고 발표했다. 자살자 수는 전년 대비 1072명 늘었고 2013년 이후 가장 많다. 하지만 자살률이 높다는 지적이 그동안 많이 나왔기 때문인지 큰 이슈가 되진 않는 모습이다. 하지만 자살률은 단순한 통계 이상의 의미를 갖는다. 자살을 대하는 사회의 태도를 보면 생명과 인간의 존엄성을 얼마나 존중하는지 알 수 있다. 또 높은 자살률은 사회적 정책적 무관심의 결과이기도 하다. 자살과 정신건강 문제를 심각하게 받아들이고 정책적 노력과 재정적 투자로 상황을 개선시킨 국가로는 핀란드 덴마크 일본 등이 꼽힌다. 정신건강 관련 법과 제도는 한국도 이들 국가에 뒤지지 않는다. 문제는 법과 제도를 현실에서 구현하기 위한 시스템과 인력을 갖추고 재원을 확보하는 것이다. 한국의 경우 보건 예산 중 정신보건 예산이 2% 안팎인데 경제협력개발기구(OECD) 평균 수준인 5% 이상으로 올리지 않는다면 어떤 해결책을 내놓더라도 효과는 지극히 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈336〉운동의 변수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280047/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241024/130280047/2</guid>
      <pubDate>2024-10-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/24/130282577.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>창문 열지 말라 했는데…11년 함께한 반려묘 세상 떠났다[김유민의 노견일기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20241024500013</guid>
      <pubDate>2024-10-24T08:17:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/10/24/SSC_20241024081709_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1626052 --&gt;&lt;br&gt;구독자 90만명을 보유한 유명 유튜버가 청소업체 직원의 부주의로 11년을 함께한 반려묘를 잃게 됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;유튜브 ‘다나나’는 지난 21일 ‘이젠 보내줘야 할 때’라는 영상을 공개했고, 이 영상은 200만회 가까이 조회됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;단(본명 김경은)은 11년 동안 함께했던 반려묘 ‘핀이’가 8월 12일 불의의 사고를 당해 세상을 떠났다고 말했다. 청소업체에 청소를 맡긴 단은 “신청서에 반려동물 체크칸이 있었다”며 “여기에 표시했기 때문에 동물에 대한 이해도가 있는 분이 오실 거라고 생각했고 그게 저희의 안일했던 생각이었다”고 말했다.&lt;br&gt;그런데 청소를 맡기고 출근했던 단은 퇴근 후 깜짝 놀랐다. 반려묘가 집 안 어디에도 보이지 않았던 것이다. 곧장 아파트 옥상부터 지하 주차장 등 단지 내를 전부 뒤졌지만 반려묘는 어디에도 보이지 않았다.&lt;br&gt;단은 “청소를 맡겼던 업체에 연락했지만 상담 시간이 아니라 연락이 닿지 않았다”며 “직접 CCTV를 확인하기 위해 찾은 방제실에서 반려묘의 사고 소식을 전해 들었다”고 당시를 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1626053 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경비원은 “(반려묘가) 화단에 죽어있더라”라면서 “자신이 직접 사체를 묻어주었다”고 말했다. 이후 단이 사체를 수습해 동물병원에서 엑스레이 촬영을 한 결과, 반려묘는 추락사고를 당해 숨진 것으로 드러났다.&lt;br&gt;추락사고는 청소업체 직원이 실수로 창문을 열어두면서 발생한 것으로 추정된다. 단은 “오전 10시 거실 창문이 열려 있는 것을 보고 창문을 열지 말아 달라고 말을 드렸다”며 이어 “하나(본명 이하나)도 오후 2시에 나가며 창문 닫힌 것을 확인하고 출근했다”고 말했다.&lt;br&gt;이들은 청소 서비스 시간을 오전 9시부터 오후 5시까지로 신청해 뒀다. 단은 “청소 서비스를 제공한 직원이 할 게 더 있다며 오후 5시 38분에 집을 나섰다”고 설명했다. 청소 업체 직원은 오후 5시쯤 거실 창과 방충망을 개방해 주방 매트를 털고 문을 바로 닫았으며, 블라인드를 내렸지만 그사이 반려묘가 추락사한 것으로 추정된다.&lt;br&gt;단은 “처음에는 너무 갑작스러운 이별이다 보니 그냥 괴로워서 원망도, 현실 부정도 많이 했다. 업체를 믿은 안일했던 생각이었다”라고 전했다. 이어 “현관문을 열면 11년 동안 하루도 빠짐없이 반겨줬던 것처럼 그대로 변함없이 반겨줄 것 같다. 이제 없으니까 하나가 문을 잘 못 연다. 그 앞에서 들어오지를 못하더라”라며 말을 잇지 못했다.&lt;br&gt;그러면서 “그날 청소 부른 거, 청소 부르는 날이면 최대한 집에서 업무를 보는데 3시간이면 괜찮겠지 하고 집을 비워서 지켜주지 못했다는 것 때문에 많이 자책하고 있다”라며 “벌써 (사고 후) 두 달이 지났다. 지금은 핀이가 없는 이 상황을 받아들이려고 노력하고 있다. 그대로 우리는 살아야 하니까”라며 눈물을 보여 안타까움을 자아냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1626054 --&gt;&lt;br&gt;한편, 지난해에도 가사도우미를 부른 뒤 외출했다 돌아오니 키우던 고양이가 피투성이로 발견됐다는 사건이 있었다.&lt;br&gt;고양이 주인 A씨는 병원에 갈 일이 있어 청소업체 앱을 통해 가사도우미 서비스를 요청했고, 가정에 반려묘가 있음을 고지했다. 그러면서 “고양이가 겁이많아 숨을 테지만 혹시라도 싫으시다면 ‘안돼!’라고 하면 다가오지 않고 도망갈 거다”라고 미리 안내했다.&lt;br&gt;볼일을 마치고 A씨가 돌아왔을 때 상황은 처참했다. 집 앞 계단에서부터 혈흔이 곳곳에서 발견됐다. A씨는 현관 앞에서 피투성이가 된 고양이 두 마리를 발견했다. A씨의 반려묘였다.&lt;br&gt;A씨는 반려묘들을 즉시 병원으로 데려갔고 병원에서는 “이빨 빠짐, 손톱 빠짐, 뇌진탕, 폐 다침”등 소견을 냈다. A씨가 가사도우미에 연락을 취해 확인한 결과 가사도우미는 “쓰레기를 버리러 나갔다 오니 뚱뚱한 도둑 고양이가 집으로 들어왔다. 그래서 패서 쫓아냈다”고 말했다.&lt;br&gt;A씨가 이를 경찰에 신고하자 가사도우미의 아들로부터 연락이 왔다. ‘왜 어머니를 고소했냐. 집 주소를 알고 있으니 찾아가겠다’는 내용의 문자도 받았다. 즉답을 피하며 “가사도우미 업무 재교육을 진행하겠다”던 업체 측은 뒤늦게 “이런 경우가 처음이라 규정이 없었다”며 환불과 치료비 보상을 하겠다는 입장을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1626055 --&gt;&lt;br&gt;&lt;div class=&quot;con_textbox_01 new_br&quot;&gt;한국에서는 해마다 10만 마리의 유기동물이 생겨납니다. “한 국가의 위대함과 도덕적 진보는 그 나라의 동물들이 받는 대우로 짐작할 수 있다”는 간디의 말이 틀리지 않다고 믿습니다. 그것은 법과 제도, 시민의식과 양심 어느 하나 빠짐없이 절실하게 필요한 일이기 때문입니다.&lt;br/&gt;어떠한 생명이, 그것이 비록 나약하고 말 못하는 동물이라 할지라도 주어진 삶을 온전히 살다 갈 수 있는 사회가 되기를 바라는 마음에서 노견일기를 씁니다. 반려동물의 죽음은 슬픔을 표현하는 것조차 어렵고, 그래서 외로울 때가 많습니다. 세상의 모든 슬픔을 유난이라고는 말하지 않았으면 좋겠습니다.&lt;/div&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잇피, 근골격계 질환 재활관리 앱 ‘링닥(RingDoc)’ 11월 정식출시 예정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130277557/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130277557/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/10/23/130277418.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 디지털 헬스케어 서비스 기업 ‘잇피(Itphy)’가 오는 11월, 인공지능(AI) 기반의 재활 관리 앱 ‘링닥(RingDoc)’을 정식 출시할 예정이다. 링닥은 인공지능(AI) 기술을 기반으로 사용자의 신체 상태를 분석하고, 빅데이터를 활용한 평가를 바탕으로 가장 적합한 재활 운동 프로그램을 제공하는 헬스케어 솔루션이다. 링닥 앱을 통해 환자는 병원에서 받은 진단 결과에 따라 맞춤형 재활 운동 프로그램을 배정받고, 환자의 운동 기록은 전문의에게 공유되어 지속적인 환자 관리가 가능해진다 .또 운동 기록과 컨디션을 확인하며, 전문의의 지속적인 모니터링이 가능해진다. 링닥 앱을 통해 환자는 제휴된 병원을 방문하여 개개인 맞춤형 재활 운동 프로그램을 배정받게 되며, 이후 환자의 운동 기록은 그래프로 시각화되어 자신의 회복 상태를 확인할 수 있다. 전문의의 지속적인 모니터링과 분석 결과를 기반으로 환자는 자신의 건강 상태 변화를 실시간으로 추적할 수 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모션랩스, 연세대 원주 세브란스 기독병원과 ‘리비짓(Re:Visit)’  솔루션 공급 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130277266/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20241023/130277266/1</guid>
      <pubDate>2024-10-24T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>데이터 기반 환자 관리 솔루션을 개발·운영 중인 메디테크 스타트업 모션랩스가 연세대학교 원주 세브란스 기독병원 정형외과와 ‘리비짓(Re:Visit)’ 솔루션 공급 계약을 체결했다고 밝혔다. ‘리비짓’은 모션랩스가 개발, 운영 중인 데이터 기반 환자 관리 솔루션으로, 병의원들이 환자를 데이터에 근거해 체계적으로 관리하고, 고객 세그먼트를 분류해 맞춤형 타겟 메시지를 제공함으로써 환자 만족도를 높이는 것을 목표로 한다. 현재 리비짓은 전국 약 130개 병의원에서 사용 중이며, 월간 20만 건의 카카오톡 기반 메시지가 병의원에서 환자들에게 발송되고 있다. 이번 공급 계약은 리비짓의 첫 번째 3차 의료기관 계약이다. 이는 3차 병원에서도 리비짓의 우수한 사용성과 데이터 기반 환자 관리 솔루션의 효과를 인정받았다는 점에서 의미가 있다. 모션랩스는 3차 병원인 연세대학교 원주 세브란스 기독병원의 시스템과 환자 특성에 맞춰 커스터마이징을 완료했다. 모션랩스는</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>