<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2023-04-28T00:07:47.581Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>체중 감량엔 운동이 필수?…살 빠지는데 도움주는 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261339</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261339</guid>
      <pubDate>2023-04-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 다이어트엔 운동이 필수라고 한다. 건강한 다이어트가 목적이라면 사실이지만, ‘체중 감량’만을 두고 봤을 땐 사실이 아닐 수 있다. 운동 없이도 체중이 줄어드는 사례가 여럿 있어서다.다이어트의 본 목적은 건강의 증진이므로, 다이어트를 시작할 땐 반드시 운동 계획을 함께 세우는 게 좋다. 그럼에도 관절 부상, 과로 등 현실적으로 운동을 시작할 여건이 되지 않을 때도 있다. 여건상 운동을 할 수 없을 때도 살을 뺄 수 있는 방법은 무엇일까.일단 야채를 얼마나 먹느냐가 중요하다. 흔히 ‘야채를 먹을수록 살이 빠진다’고 하는데, 보다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>급증하는 공황장애…‘커피’도 독 된다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261435</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261435</guid>
      <pubDate>2023-04-18T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 공황장애로 인한 고통을 호소하는 이들이 늘고 있다. 지난 13일 국민건강보험공단은 2017년부터 2021년까지 공황장애 진료 인원이 44.5% 증가했다고 발표하기도 했다. 병원에 내원하지 않은 환자들까지 더하면 그 수는 더 많으리라 짐작할 수 있다. 한 때 연예인 등 일부 직종의 전유물이라 여겨졌던 공황장애의 무서운 약진이다.공황장애 또한 우울증처럼 조기 진단 및 치료 여부에 따라 예후가 달라지는 질환이다. 의심 증상이 있을 땐 신속히 내원해 진단 및 치료받는 게 완치의 지름길이란 뜻이다. 다만 개인이 시도할 수 있는 증상 완</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술 끊었을 때 즉각 체감되는 효과들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261434</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261434</guid>
      <pubDate>2023-04-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지인들과의 모임 등에서 으레 곁들이게 되는 술. 업무로 인한 긴장과 스트레스를 푸는데 이만한 것이 없다고 칭송하는 이들도 많다. 실제로 술은 적정량 마실 경우 타인과의 소통에 좋은 윤활유가 될 수 있다.그러나 건강 측면에서 보면 술은 득보단 실이 훨씬 크다는 게 정설이다. 술이 건강에 나쁘다는 사실이 너무 뻔해 와닿지 않는다면, 금주를 통해 얻을 수 있는 이득을 따져보는 방법도 있다. 술을 끊었을 때 얻을 수 있는 장점은 무엇이 있을까.일단 살이 빠진다. 술 뿐 아니라 각종 안주들의 열량까지 하루 섭취 열량에서 고스란히 덜어내는 셈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 나만 이럴까’…자존감 갉아먹는 ‘독’되는 생각들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261338</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261338</guid>
      <pubDate>2023-04-19T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사회생활 및 대인관계에서 실패나 실수는 불가피하다. 내 말이 의도와 무관하게 오해를 사기도, 나 하나의 실수가 팀 전체에 해를 끼치는 경우도 있다. 매사에 잘해내려는 의욕이 큰 사람들일수록 자책감도 커진다.실수나 실패가 불가피하다면, 개인 간 차이는 그걸 얼마나 빨리 극복하는지에서 드러날 것이다. 이와 반대로 실패감의 극복으로부터 되려 더 멀어지게 하는 안 좋은 믿음들도 있다. 실수나 실패를 극복할 때 버려야 할 생각들을 알아본다.▲ ‘난 이제 끝났어’사소한 부정적 경험에도 최악의 상황부터 상상하는 이들이 있다. 심리학 등에선 이같</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이건 살 안찐다?’…방심했다 칼로리 폭탄 맞는 식품들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261340</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261340</guid>
      <pubDate>2023-04-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>무엇을 먹느냐는 인생에서 대단히 중요한 문제다. 프랑스 법률가이자 미식가였던 브리야 사바랭(1755~1826)은 “당신이 무엇을 먹는지 말해주면, 당신이 어떤 사람인지 말해주겠다”는 말을 남겼을 정도다. 굳이 인생의 차원이 아니더라도, 건강 측면에서 식습관은 절대적인 영향력을 행사한다.때문에 각광받는 게 이른바 ‘건강 식품’이다. 체중 감량을 시도하거나 식사 습관을 개선하려는 이들이 흔히 찾게 되는 음식이다. 그러나 건강 식품으로 세간에 알려졌으나, 다이어트 측면에선 방해가 될 수 있는 식품들도 적지 않다. 건강 식품 중 섭취에 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나중에 할래’…일 미루는 사람, 건강도 나쁘다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261525</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261525</guid>
      <pubDate>2023-04-20T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>격무에 시달리다 보면 내일로 일을 미루고픈 생각이 간절해진다. 내일 좀 더 바쁘겠지만, 당장의 고통을 끝낼 수 있다는 유혹이 더 자주 이긴다. 매번 후회하면서도 일을 미루는 습관을 고치기 어려운 이유다. 일을 미루는 건 습관이 바람직하지 않다는 걸 모르는 이는 없다. 그러나 미룬 일들이 뒤늦게라도 어찌저찌 처리되는 경우가 많아 더욱 고치기 쉽지 않다. 미뤄온 일들에 치여 살더라도 그럭저럭 해결되니 개선 의지를 갖기도 어렵다는 것이다. 미루는 습관의 악영향은 정말 이것 뿐일까.스웨덴 카롤린스카대, 소피아햄메트대 연구팀은 총 8개 대학</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학생·직장인 모두 중요한 집중력…커피 외 향상법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261520</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261520</guid>
      <pubDate>2023-04-21T09:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>학생과 직장인을 막론하고 전부 높이고 싶어하는 역량이 하나 있다. 바로 ‘집중력’이다. 집중력이 높은지 여부에 따라 학업 혹은 업무상 성취도 차이를 보일 수 밖에 없어서다. 나와 같은 양의 공부나 업무를 단시간에 끝내는 사람들을 보면 절로 부러움이 앞선다.때문에 흔히 집중력 향상을 위해 커피를 찾는다. 일정량 마셨을 땐 집중력 향상에 도움이 되지만, 과도하게 섭취할 시 건강상 악영향을 끼칠 수 있다는 우려가 있다. 카페인 음료를 제외하고 집중력을 고양시킬 수 있는 방법은 무엇이 있을까.일단 규칙적인 생활 리듬이 전제돼야 한다. 불면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심혈관질환 위험 키우는 ‘살인 먼지’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261631</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261631</guid>
      <pubDate>2023-04-22T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미세먼지가 연일 극성이다. 특히 기승을 부리는 황사는 몽골·중국 북부·카자흐스탄 사막에서 발생하는 미세먼지(PM10)와 초미세먼지(PM2.5)를 포함한 다양한 오염 혼합물이다. 이로 인한 한국의 대기오염 문제는 심각한 수준이다. 2019년 세계대기질 보고서에서는 한국의 초미세먼지 수치가 세계에서 10번째였고, 연평균 초미세먼지 농도는 24.8μg/㎥으로 세계보건기구(WHO)가 정한 연간 한도 10μg/㎥의 2배 이상이다. 미세먼지는 호흡기 및 폐 질환과 관련이 있다. 그러나 최근엔 심근경색이나 뇌졸중 등과 같은 심혈관질환을 유발한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주말에 뭐했길래’…틀어진 생활리듬 되찾는 법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261337</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261337</guid>
      <pubDate>2023-04-23T08:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 주말은 쌓인 피로를 해소하는 시기로 여겨진다. 그러나 실제론 반대인 경우도 적지 않다. 각종 모임에서의 과음 및 과식, 틀어진 수면 패턴 등으로 피로가 더 누적될 가능성이 있다. 그렇다고 주말에만 볼 수 있는 친구나 지인들과의 모임에 나가지 않을 수도 없는 노릇이다.이때 관건은 주말에 새로 쌓인 피로를 주 초반에 얼마나 빨리 회복하느냐에 달렸을 것이다. 주말 간 흐트러졌던 생활 리듬을 빠르게 되찾는 법 3가지를 알아본다.▲ 수분 섭취의외로 평일보다 주말에 물을 덜 섭취하는 이들이 많다. 일터에 붙박혀 있는 평일과 달리 다양한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹은 왔지만…‘감염병X’ 발생 시나리오</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261530</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261530</guid>
      <pubDate>2023-04-23T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국제 통계 사이트 ‘아워월드인데이터’에 따르면 지난해 12월22일 746만 명까지 치솟았던 세계 코로나19 확진자는 꾸준히 줄어들어 4월에는 하루 10만 명 아래로 감소했다. 감염병 확산 감소세가 뚜렷해지자 미국은 5월11일 코로나19에 대한 공중보건 비상사태를 종료하기로 했다. 일본도 5월8일부터 코로나19를 계절성 독감처럼 관리할 예정이다. 사실상 코로나19 팬데믹(대유행)이 마무리되고, 엔데믹(풍토병화)이 시작되는 셈이다. 세계 각국이 5월을 코로나19 엔데믹 시작점으로 삼은 배경은 세계보건기구(WHO)의 움직임과 관련이 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 걸음걸이에 ‘이상 징후’가 보인다면…[따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261734</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261734</guid>
      <pubDate>2023-04-23T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려동물도 나이가 들어가면 자연스레 신체 기능이 떨어진다. 그중에 사람과 마찬가지로 뼈와 뼈 사이의 움직임을 도와주는 관절에도 변화가 생긴다. 그중 관절염은 노령의 개와 고양이에게 일반적으로 많이 생기는 질환이다.일반적으로 관절염은 노화뿐 아니라 과도한 운동, 부상, 유전적 요인 등으로 생긴다. 그러나 7세 이상의 반려동물에서 장기적인 보행 장애, 관절면의 변화가 관찰된다면 노화에 의한 퇴행성 관절염을 의심해볼 수 있다. 관절염으로 관절 내에 염증이 생기거나 관절면에 변화가 나타나면 정상적인 관절운동이 어려워 1차적으로 걸음걸이가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말 지나면 ‘원위치’인 살…피해야 할 습관은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261725</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261725</guid>
      <pubDate>2023-04-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트 중인 사람들에게 주말은 특별한 의미로 다가온다. 평일 간 식단에 운동까지 병행하느라 지친 자신에게 휴식을 부여할 수 있어서다. 실제로 주말 기간을 일명 ‘치팅데이(Cheating Day)로 아예 정해두는 사람들도 적지 않다.모든 일에 적절한 휴식이 중요한만큼, 주말 간 휴식은 다이어트 의지를 재충전할 기회가 될 수 있다. 다만 평일 간의 다이어트 노력을 수포로 돌리는 행동만은 지양해야 할 것이다. 다이어트에 들인 노력을 수포로 돌릴 수 있는 주말 습관 3가지를 알아본다.▲ 과음백해무익(百害無益) 하다는 과·폭음은 다이어트에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘못 참고 또 먹었네’…과식 방지에 효과적인 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261732</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261732</guid>
      <pubDate>2023-04-24T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>체중 감량 과정에서 식단 조절은 피할 수 없는 문제다. 다이어트에 도움을 준다는 일부 식품 등이 홍보되고 있지만, 원칙적으론 고열량 식품을 맘껏 먹으면서 체중을 빼는 방법은 없다고 봐도 무방하다. 최소한 건강한 다이어트 방법들 중에선 말이다.꼭 다이어트 때문이 아니더라도 식욕 조절은 건강 유지 및 증진에 핵심적인 사안이다. 괴식의 부작용이 단지 체중 증가에만 그치지 않아서다. 일상에서 쉽게 할 수 있는 식욕 조절법 3가지를 알아본다.▲ 섭취 열량 기록하기지출내역서가 저축 의욕을 증진시키듯, 섭취 열량을 기록하는 습관 또한 식욕 관리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일상 피폐하게 만드는 ‘완벽주의’…탈피 돕는 태도들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261060</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261060</guid>
      <pubDate>2023-04-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일부 예술가들에겐 ‘완벽주의자’라는 수사가 따라 붙는다. 좋은 작품을 선보이기 위해 초인적 노력을 기울인다는 뜻으로, 작품활동에 임하는 예술가의 태도에 대한 일종의 찬사다. 하지만 이 완벽주의가 일상적 태도로 굳어질 경우, 불안감 증대 등 수많은 문제를 일으킨다는 게 전문가들의 설명이다. 사람이 모든 면에서 완벽할 순 없음에도 작은 일에까지 완벽을 기하다보니 불안감, 자책감만 커지는 것이다. 완벽주의적 태도를 탈피하는데 도움을 주는 마음가짐 4가지를 알아본다.▲ 사소한 실수에 관대해지기업무에서 사소한 실수는 불가피하다. 책 출판 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 떠나보낸 극도의 슬픔 ‘펫로스 증후군’…극복하려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230425/118993246/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230425/118993246/1</guid>
      <pubDate>2023-04-25T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118992752.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에 사는 김씨(30세, 여)는 요즘 퇴근 후 반려견 코코를 돌보느라 여념이 없다. 코코가 15살에 접어들어 노견이 되면서 시력을 상실하고 거동이 불편해 밥도 스스로 먹을 수 없기 때문이다. 마치 친동생과 같은 코코의 아픔만큼 걱정되는 건 김씨의 부모님이다. 코코와 15년을 살면서 헌신적으로 코코를 돌봤던 부모님이 만약 코코가 하늘나라로 간다면 얼마나 슬퍼하고 괴로워하실지 김씨는 걱정이 이만저만이 아니다.  반려동물을 키우는 사람들은 자신의 반려동물을 가족처럼 여긴다. 이처럼 마치 가족과 같은 반려동물이 사망하면 슬픔, 상실감, 괴로움 등을 겪게 되는데 이를 ‘펫로스 증후군(Pet Loss Syndrome)’으로 부른다.  우리나라의 반려동물 인구는 1500만명으로 추산되는데 이는 우리나라 4가구 중 1가구는 반려동물과 함께한다는 것을 뜻한다. 이처럼 반려동물을 키우는 인구가 늘면서 반려동물의 죽음과 상실로 정신적 어려움을 느끼는 사람도 많아졌다.  반려동물을 떠나보낸 이들은 길게는 6개월 이상 우울감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 연구팀 “감자튀김, 우울증 같은 정신질환 유발 할 수 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118996365/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118996365/2</guid>
      <pubDate>2023-04-25T13:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118996594.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국에서 감자튀김이 우울증과 같은 정신질환을 유발할 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  24일(현지시간) CNN 방송에 따르면 중국 항저우의 한 연구팀이 미국국립과학원회보(PNAS)에 ‘튀긴 음식을 자주 섭취할 경우 이를 먹지 않은 사람들보다 우울증에 걸릴 위험이 7% 높아진다’는 연구 논문을 올렸다.  연구팀에 따르면 감자튀김을 섭취함으로써 불안장애를 느낄 위험은 12% 높아졌고, 감자튀김은 고기튀김 등보다 섭취할 경우 우울증 위험이 2% 더 높게 나타난 것으로 전해졌다.  연구팀은 14만 728명을 약 11년 동안 연구 관찰한 결과 이같은 결과를 얻을 수 있었다. 연구팀은 “(연구 결과는) 정신 건강을 위해 튀긴 음식 섭취를 줄이는 것이 중요하다는 것을 보여준다”며 “젊은 남성들이 튀긴 음식을 더 자주, 더 많이 섭취한다”고 전했다.  방송은 감자를 튀기는 과정에서 생성되는 화학물질인 ‘아크릴아마이드’가 불안과 우울에 영향을 미친다는 점을 밝힌 또 다른 연구를 언급했다. 아크릴아마이드는 국제암연구소(I</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약 ‘윙크 내추럴 마사지젤’ 출시… 피부 저자극 테스트 완료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118999237/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118999237/1</guid>
      <pubDate>2023-04-25T15:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118999209.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 25일 윙크 내추럴 마사지젤을 출시한다고 밝혔다.   신제품은 수용성 포뮬러로 세정 시 간편하고 산뜻함 사용감을 준다고 동아제약은 설명했다. 유칼립투스잎 오일과 8가지 허브 추출물을 함유했으며 피부 저자극 테스트가 완료됐다.  휴대가 간편하며 여닫기 쉬운 원터치 캡으로 구성해 보관이 용이한 것이 특징이다. 젤 사용이 익숙하지 않거나 피부 자극이 걱정되는 소비자와 끈적임 없이 촉촉함이 오래가는 편안한 무드의 젤을 원하는 소비자들을 위해 제품이 기획됐다. 동아제약 네이버 스마트 스토어와 동아제약 공식 브랜드몰인 ‘디몰’에서 구매 가능하며 향후 다양한 온오프라인 채널에 선보일 예정이라고 한다.  동아제약 관계자는 “윙크는 제품의 성분과 사용감, 디자인까지 서로를 배려하는 연인들을 위해 기획한 컴포터블 섹슈얼 헬스케어 브랜드로 작년 출시한 콘돔 4종에 이어 마사지젤을 선보이게 됐다. 사랑하는 사람과의 관계에 편안함과 특별함을 더하고 싶다면 윙크의 라인업을 만나보길 바란다”고 말했다.동아닷컴 김상준 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동국제약 ‘소아암 어린이 가족쉼터’ 지원… 환아가족 부담경감 차원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/119000249/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/119000249/1</guid>
      <pubDate>2023-04-25T16:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/119000213.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약이 소아암 어린이 가족 쉼터를 지원하는 사회공헌활동에 나선다. 25일 동국제약은 한국백혈병어린이재단과 함께 ‘소아암 어린이 가족 쉼터’ 사업을 진행한다고 밝혔다.  동국제약은 2011년부터 ‘마데카솔과 함께하는 우리 가족 행복 나들이’ 행사를 후원했으며 2020년부터는 소아암 어린이와 가족들에게 필요한 코로나19 음성진단서에 대한 검사비를 지원했다. 올해는 소아암 어린이의 치료 과정이 원활하게 진행되고 가족들의 경제적 부담을 줄이고자 ‘소아암 어린이 가족 쉼터’ 사업을 지원한다.  소아암 치료병원이 대부분 서울권에 있어 지방 거주 환아 가족들은 고액의 치료비 외에도 숙식비, 교통비 등 부대비용으로 인한 경제적 부담을 호소하고 있다. 이에 한국백혈병어린이재단은 서울 시내에 숙식이 가능한 쉼터를 운영하고 있으며 동국제약이 이 쉼터의 운영사업비를 지원하는 것이다.  한편 동국제약은 상처치료제 ‘마데카솔’ 브랜드 수익금으로 한국백혈병어린이재단뿐만 아니라 초록우산어린이재단, 한국리틀야구연맹, 한국초등골프연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온 ‘CT-P39’ 유럽의약품청 품목허가 신청… “남은 허가 절차 최선 다할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/119002056/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/119002056/1</guid>
      <pubDate>2023-04-25T17:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/119002045.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 24일(현지 시간) 유럽의약품청(EMA)에 만성비부비동염 및 만성 특발성 두드러기 치료제 &apos;졸레어(XOLAIR, 성분명 오말리주맙)&apos; 바이오시밀러 &apos;CT-P39&apos;의 품목허가 신청을 완료했다고 밝혔다.  만성비부비동염은 통상 ‘축농증’으로 불리는 질환으로 부비동은 코 주위의 얼굴 뼛속에 있는 빈 공간으로 이곳에 염증이 생기는 증상이다. 만성 특발성 두드러기는 일반적인 두드러기 증상이 6주 이상 만성적으로 일어날 때를 의미하며 발생 기전은 명확하게 밝혀지지 않은 것이 많다.  셀트리온은 유럽 총 6개국에서 만성 특발성 두드러기 환자 619명을 대상으로 진행한 CT-P39 글로벌 임상 3상에서 오리지널 의약품 대비 유효성과 동등성을 입증했으며 안전성에서도 유사성을 확인했다. 해당 임상 결과를 바탕으로 ▲알레르기성 천식 ▲만성 비부비동염 ▲만성 두드러기 등 오리지널 의약품에 승인된 전체 적응증(Full Label)에 대해 유럽의약품청에 허가 신청을 완료했으며 올해 안에 국내와 해외 주요 국가에 허가를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과로 사회의 그림자…혹시 나도 ‘일 중독?’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261976</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261976</guid>
      <pubDate>2023-04-25T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>맡은 일을 열심히 하는 건 직장인의 기본 덕목이다. 조직원들 개인이 성과를 내야 조직이 존속하고, 나 또한 조직의 일원으로서 계속 밥벌이를 할 수 있기 때문이다. 맡은 업무를 성실히 수행하는 것 자체가 문제라고 할 순 없다. 그러나 과유불급(過猶不及)이란 말은 업무를 하는데도 적용된다. 특히 직장 동료들로부터 ‘좀 쉬어가면서 하라’라는 말을 들을 정도라면 한 번쯤 일 자체에 중독돼 있는 게 아닌지 의심해 볼 수 있다. 일 중독을 의심할 수 있는 체크리스트 3가지를 알아본다.▲ 일을 손에서 못 놓는다식사 때나 출·퇴근길에도 업무를 손</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘비대면 진료’ 법안심사 불발… 의료계 “재진부터” 플랫폼업계 “초진부터”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119007079/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119007079/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119007119.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전화나 화상 통화를 활용해 동네의원에서 진단과 처방을 받는 비대면 진료의 법제화가 또 미뤄지면서 입법 공백으로 기존 환자들의 불편이 예상된다. 비대면 진료의 허용 범위에 초진 환자까지 포함할지를 두고 의료계와 플랫폼업계가 대립하면서 논의가 더 복잡해지는 양상이다.  국회 보건복지위원회는 25일 제1법안심사소위원회를 열고 비대면 진료 제도화 내용을 담은 의료법 개정안 5건을 상정했다. 감염병예방법과 감염병관리위원회 심의·의결에 따라, 비대면 진료는 2020년 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 발생 이후 한시적으로 전면 허용됐다. 하지만 이르면 다음 달 코로나19 위기경보 단계가 하향 조정되고 나면 비대면 진료가 금지될 수 있어 법제화가 시급한 상황이다. 이날 법안소위는 다른 법안만 논의하다가 비대면 진료와 관련된 법안을 논의하지도 못했다. 다음 회의가 이르면 5월 중순 이후에나 열리는 것을 감안하면 입법 공백이 불가피한 상황이다.  여기에 비대면 진료 플랫폼 업계를 중심으로 ‘허</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린이 진통해열제 ‘챔프시럽’ 판매중지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119006923/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119006923/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119006917.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 일부 제품에서 갈변 현상이 발생한 어린이 해열제 ‘챔프시럽’(사진)에 대해 정부가 판매를 중지시켰다. 25일 식품의약품안전처는 동아제약 챔프시럽 중 아세트아미노펜 성분 제품 일부를 검사한 결과, 기준치가 넘는 미생물이 검출돼 해당 제품군 전부의 제조와 판매, 사용을 잠정 중지시켰다고 밝혔다. 챔프시럽은 만 12세 이하 소아가 많이 쓰는 진통해열제로, 지난해 국내에서 70억 원어치(공장 출하가 기준) 넘게 생산됐다. 동아제약은 이달 초부터 본래 흰색이어야 할 챔프시럽 일부 제품이 갈색으로 변하자 같은 제조번호(2209031∼2209040, 2210041∼2210046)를 지닌 제품을 자진 회수하고 있었다. 식약처는 문제가 된 제조번호 제품 일부를 수거해 검사했고, 그 결과 진균이 기준치보다 많이 검출됐다.  식약처에 따르면 진균은 살모넬라 등 세균과 달리 그 자체로 질병을 일으키지는 않는다. 하지만 일정 기준 이상 복용하면 사람에 따라 염증 등을 유발할 수 있기 때문에 기준치를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“신약반려 취소를” vs “과정에 문제 없어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230425/119006359/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230425/119006359/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/119006358.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“(퇴행성관절염 치료제) 조인트스템의 반려처분 취소와 품목허가 승인을 요구한다.” 바이오 업체 네이처셀 주주 300여 명이 24일 서울 영등포구 여의도동 국민의힘 당사 인근에 모여 구호를 외쳤다. 기업 주주들이 특정 신약의 허가 문제로 여당 당사 앞에서 집단행동에 나서는 것은 이례적이다. 식품의약품안전처는 6일 네이처셀의 줄기세포 치료제 조인트스템에 대해 품목허가 반려 처분을 내렸다. 임상적 유의성을 인정하기 어렵다는 게 반려 이유였다.24일 집회 발언자로 나선 강경윤 비전코리아 대표는 “(품목허가를 하는) 식약처 중앙약사심의위원회가 지난해 9월 1차 회의에서는 조인트스템의 임상적 유의성을 인정했다가 올 2월 2차 회의에서 ‘유의성 없음’으로 바꿨다”며 “(조인트스템이) 2017년 승인된 ‘인보사’ 제품보다 높은 임상적 유의성이 확증됐는데도 반려된 것은 납득되지 않는다”고 말했다.다른 집회 참석자는 “법률 분쟁을 진행한 경쟁사 대표가 조인트스템 심사에 참여한 상황”이라고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혈행 건강 돕는 ‘오메가3’ 먹고 눈 건강도 챙겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118998001/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118998001/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985709.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대인에게 ‘혈행’은 건강의 중요 척도다. 특히 40대에 접어들면 혈행 건강이 무엇보다 중요해진다. 원활한 혈행이 중요한 이유는 피가 제대로 순환해야 산소와 영양분이 각 기관에 공급되고, 우리 몸이 정상적인 기능을 할 수 있기 때문이다. 하지만 과도한 업무와 불규칙한 식사, 육류 위주의 식습관, 운동 부족 등으로 인해 평소 혈행 건강 관리가 쉽지만은 않다.    또한 코로나 완화로 인해 그간 미뤄왔던 모임과 외식을 하는 횟수가 잦아지면서 그만큼 고열량, 자극적인 음식의 섭취와 음주 또한 늘어난다. 이는 체내 포화지방산과 불포화지방산의 균형을 깨뜨려 혈행 건강을 해친다.   혈행 건강이 걱정된다면 불포화지방산을 섭취하는 것이 도움이 될 수 있다. 불포화지방산은 고등어, 참치와 같은 기름기 많은 생선과 견과류 등에 다량 들어 있다. 매일 음식을 통해 불포화지방산을 섭취하기 힘들다면 오메가3 제품을 섭취하는 것도 방법이다. 특히 오메가3는 우리 몸에 꼭 필요한 성분이지만 체내에서 스스로 합성되지 않기 때문에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘녹용 선물 세트’로 가정의 달 준비 끝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997942/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997942/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985700.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)을 겪고 고령화 시대로 인한 건강식품에 대한 수요가 많이 증가하는 가운데 ‘녹용’ 선물 세트가 인기를 끌고 있다.   가정의 달을 앞두고 고품질 건강식품 ‘구전녹용’이 5월 31일까지 할인 및 증정 이벤트를 진행한다. 전 제품 10% 할인 쿠폰 제공과 총 50만 원 이상 구매 시 14만 원 상당의 녹용 제품을 100% 무료 증정한다.   기존 및 신규 정회원 대상으로 진행되는 이번 이벤트는 △전 제품 10% 할인 쿠폰 증정(10포, 15포, 모발용 제품, 에이치와이 제품 제외) △50만 원 이상 구매 시 녹용 100% 증정 △정기구독 서비스 원용 클럽 가입 시 녹용 제품 30% 할인으로 구성돼 있다. 구전녹용 홈페이지, 직영 매장 편강도원, 고객센터 등에서 구매할 수 있다. 구전녹용 관계자는 “코로나19 감염병 주기적 유행 전환 이후 첫 가정의 달인 만큼 인내의 시간을 견뎌낸 우리 가정의 온전한 일상 회복을 기념함과 동시에 지속적인 건강관리를 위해 기획됐다”라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내외 유수 논문에서 녹용의 효능을 연구하는 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997862/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997862/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985705.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;러시아 사슴 농장 중 최대 규모이자 100년 전통이 이어져 내려오는 아바이스크 농장의 겨울은 최대 영하 30도까지 내려갈 정도로 매섭다. 사슴들은 혹한을 버티면서 조직도 조밀해진다. 이 때문에 러시아산 녹용은 ‘원용(元茸)’이라고 불리며 으뜸으로 평가받는다. 알타이산맥의 해발 2000m 청정 고산지대에서 척박하고 추운 환경을 이겨낸 사슴의 뿔이 바로 구전녹용의 주원료가 된다.    녹용은 끝부분부터 상대, 중대, 하대로 나뉘는데 부위에 따라 가치가 천차만별이다. 특히 녹용의 상대보다 위에 있는 분골과 팁은 사슴의 생장점이 물려 있고 소량만 채취되는 부위여서 다른 부위에 비해 고가에 거래된다. 구전녹용은 녹용에서 가장 귀하고 고가인 분골과 팁까지 모두 함유돼 있다. 또 2022년 관세청 ‘나라별 녹용 수입 가격’ 자료에서 러시아산 녹용이 뉴질랜드산 녹용 대비 1㎏당 약 2.1배 높은 것으로 확인됐다. 러시아산 녹용이 원용이라 불리는 이유다.   편강한방연구소는 구전녹용의 주원료가 되는 녹용을 러시아 아바이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]홍삼의 치매-인지기능 개선 효과 발표 잇따라 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997809/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997809/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985694.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 홍삼의 치매-인지기능 개선 효과 발표 잇따라   홍삼을 지속적으로 섭취하면 치매 및 인지 기능 개선에 효과가 있다는 연구 결과가 발표됐다.    15일 백범김구기념관에서 개최된 대한치매학회 학술대회에서 건양대 치매과학연구소 문민호 교수팀과 KGC인삼공사 천연물효능연구소 이용욱 박사의 홍삼 다당체 성분이 알츠하이머병의 인지 기능 저하 억제와 기전을 규명한 연구 결과가 발표됐다. 24일 한국과학기술연구원(KIST) 강릉분원에서 개최된 고려인삼학회 춘계학술대회에서는 삼육대 화학생명과학과 김미경 교수팀이 홍삼을 섭취하면 알코올로 인한 중독 반응과 인지 장애 개선에 효과가 있다는 점을 밝혔으며 경상국립대 응용생명과학부 허호진 교수팀은 홍삼 추출물이 미세먼지로 인해 뇌와 폐 조직 등에서 발생하는 다양한 염증성 사이토카인을 조절하고, 세포독성 단백질 발현을 억제함으로써 인지 기능 장애 개선에 효과가 있다는 점을 밝혔다. 경희대 약학대 류종훈 교수팀도 알츠하이머성 치매에 대한 연구를 진행했으며 연구팀은 인삼의 비사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치약형 잇몸치료제로 구강관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997735/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997735/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985679.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 발표된 IQVIA 데이터에 따르면 동화약품 ‘잇치’가 잇몸 치료제 시장에서 단일 제품 기준으로 가장 많은 매출을 달성한 것으로 나타났다. 판매량 역시 가장 많으며 치약형 잇몸 치료제 시장 내 점유율은 94%에 달한다.    잇치는 ‘닦으면서 치료하는 잇몸 치료제’라는 새로운 패러다임을 열어낸 잇몸 치료제다. 동화약품 자체 매출 집계 기준에 따르면 출시 10년 만인 2020년에 200억 원 이상의 매출을 달성했으며 2021년 매출은 247억 원, 2022년 매출은 278억 원으로 300억 원 매출을 눈앞에 두고 있다.   잇치는 우리나라 대표적인 치약형 잇몸 치료제이다. 동화약품은 소비자 편의성 향상에 주력한 연구개발 끝에 잇치를 개발해 기존 경구제 중심의 잇몸 치료제 시장에서 ‘닦으면서 치료하는 잇몸 치료제’라는 새로운 패러다임을 열었다.    잇치는 구강 내 유해균을 선택적으로 억제해 구강 미생물 관리라는 새로운 개념을 제시한 제품으로 잇몸을 치료하고 잇몸병의 원인이 되는 각종 균까지 예방하는 것</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈관은 ‘생명이 흐르는 통로’… 혈액순환 잘 돼야 면역력 높아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997710/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997710/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985683.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“혈관이 막히면 숨통도 막힌다”는 말이 있다. 세계보건기구에 따르면 매년 1700만 명이 혈관 문제로 사망한다. 우리나라도 크게 다르지 않다. 국내 사망 원인 1위는 암이지만 2, 3위는 심장·뇌혈관 질환이 차지하고 있다. 특히 중·노년기에는 각종 혈관성 질환으로부터 자유로울 수 없다. 노화로 인해 혈관 건강이 급속도로 저하되면서 뇌졸중·치매·황반변성·동맥경화 등의 발병 위험이 높아진다. 혈관벽이 막히거나 터지는 상황이 오기 전에 혈관 건강에 각별한 주의를 기울여야 한다. 심지어 면역력을 담당하는 면역 세포의 활동도 혈관 건강에 좌우된다. ‘혈관 관리’가 곧 건강한 삶의 첫 단계라고 해도 과언이 아니다.    혈액순환 원활해야 면역세포도 ‘활발’흔히 혈관은 ‘생명이 흐르는 통로’라고 불린다. 무려 12만 ㎞ 길이에 달하는 우리 몸속 혈관을 통해 60조 개에 달하는 세포가 이동하고 산소와 각종 영양분이 신체 각 장기와 조직에 공급된다. 또한 외부 유해 물질로부터 세포를 방어하며 노폐물을 제거하는 역할을 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전이성 유방암 환자의 희망 ‘엔허투’, 보험 적용 시급</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997632/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997632/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985663.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“남은 약이 별로 없다. 있는 약도 의미 없다고 해서 호스피스를 알아보던 중에 엔허투가 나와서 자비로 첫 투여했습니다. 잘될 거라는 믿음으로 버티고 있습니다.”   “엔허투… 실비보험도 없는데 앞길이 막막합니다. 집을 팔아서라도 맞을 생각입니다.”    “가정 형편이 어려운데 엔허투 치료비가 너무 비싸서 엄마가 치료를 못 받을까 봐 걱정입니다. 신용 대출을 받아야 할지, 월급 더 주는 곳으로 이직해야 할지 고민입니다.”   기존 치료제 대비 무진행 생존 기간을 4배 이상 연장하며 허투(HER2) 양성 전이성 유방암 환자의 인생 2막을 열 것으로 주목받는 신약 엔허투(성분명 트라스투주맙데룩스테칸)에 대한 환자의 기대감이 약값 걱정으로 이어지는 가운데 건강보험 첫 심사 결과가 ‘재논의’로 내려지자 유방암 환자 커뮤니티에서 환자와 가족들이 절박한 심정을 토로하고 있다.   전이성 유방암 환자, 10년 후 5명 중 1명만 생존유방암은 검진 활성화로 조기 진단과 치료가 가능해지면서 예후가 비교적 좋은 암으로 알려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“간암-위암-자궁경부암 등 예방하려면 백신접종-균치료 하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997545/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997545/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985656.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“백신으로 예방 가능한 암, 올해는 접종 놓치지 마세요.”   4월 마지막 주는 세계보건기구(WHO)가 지정한 ‘세계예방접종 주간’이다. WHO는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 인해 낮아진 백신 접종 비율을 이전 수준으로 회복하자는 의미로 올해 주제를 ‘더 빅 캐치업(The Big Catch-Up, 예방접종 따라잡기)’으로 정했다.   WHO가 예방접종을 강조하는 데는 이유가 있다. 예방접종은 감기나 코로나 같은 바이러스는 물론 생존을 위협하는 암까지 예방할 수 있기 때문이다. 실제 통계에 따르면 전체 암 중 40%는 예방이 가능하다.    특히 자궁경부암을 일으키는 인유두종바이러스(HPV) 백신은 유일하게 직접적으로 암 예방이 가능한 백신이다. 간암과 위암은 각각 원인이 되는 B형 간염을 예방하거나 헬리코박터균을 관리함으로써 암으로 발전하는 것을 막을 수 있다.     최근에는 예방접종을 지원해주는 지방자치단체도 늘고 있다. 서울시는 자궁경부암과 대상포진 예방접종비 50% 지원을 추진 중이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발목 관절염, 조기에 치료하면 70% 이상 호전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997438/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997438/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985676.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리가 흔히 ‘삐었다’라고 표현하는 질환은 염좌다. 일반적으로 관절을 접질리는 것을 의미한다. 움직임이 많아지는 여름에는 발목 염좌 환자도 증가한다. 발목 염좌는 발목의 바깥쪽 인대 일부가 손상되는 것으로 발목 주위에 멍이 들며 부종이나 압통으로 이어진다.    발목 관절염 조기 치료 중요무릎에 비해서 발목은 관절염이 덜 생기는 편이지만 관절염으로 인한 기능 장애는 심한 편이다. 발목 관절염은 무릎 관절염보다 발생 빈도가 25분의 1 정도로 낮다.   발목 관절염의 대부분은 과거 발목 골절이 있었거나 발목을 자주 접질리고 삐었기 때문이다. 발목 염좌로 인대가 찢어지거나 늘어나면 안정적인 관절 유지가 어렵다. 이를 조기에 치료하지 않으면 본래 강도로 회복하지 못해 쉽게 발목을 접질리는 발목 불안정증, 발목 연골 손상, 발목 관절염으로 이어질 수 있다.   퇴행성 관절염은 나이가 들면서 연골이 저절로 닳아서 생기는 일차성 퇴행성 관절염과 골절이나 자주 접질려서 발생하는 이차성 퇴행성 관절염으로 나눌 수 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>철저한 관리에도 심한 척추 통증 느낄 땐 ‘추간공 확장술’ 고려해보세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997358/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997358/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985666.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;몸을 움츠리게 하는 매서운 추위가 지나고 만물이 소생하는 봄이 돌아왔다. 사계절이 주기적으로 순환 반복되는 자연의 섭리는 때론 경이롭기까지 하다. 척추도 자연의 순환처럼 퇴행 변화 후에 재생돼 퇴행 전의 상태로 스스로 회복되면 좋겠지만 결국은 노화라는 숙명을 피할 수 없는 인체 조직 중 하나다.   인체 세포 중에는 피부나 상피, 모낭, 골수 등과 같이 분열과 재생이 빠르게 진행되는 조직이 있는 반면 신경세포는 재생이 느린 대표적인 조직 중 하나다. 특히 신경조직에 생긴 손상이 되돌리기 어려운 비가역적(irreversible) 상태가 되면 회복을 장담할 수 없다. 그 결과 여러 요인에 의한 신경 손상과 관련이 깊은 신경병증성 통증은 난치의 영역으로 불린다.   이에 척추 노화나 퇴행 변화를 근본적으로 막을 수는 없겠지만 최대한 늦출 수 있는 관리 방안에는 어떤 것이 있는지 서울 광혜병원 박경우 병원장의 설명과 조언을 통해 풀어봤다.   척추의 만곡 유지하는 올바른 자세 중요박경우 병원장은 척추의 기계적(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]바이오헬스 강국 도약 위해 한미 항암신약개발 협력 강화를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997248/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997248/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985583.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 사망 원인 1위는 암이다. 매년 전체 사망자의 26%를 차지할 뿐 아니라 사망 원인 2위, 3위, 4위를 합한 것보다 많다. 국내 암의 치료 성적은 20여 년 전 ‘5년 생존율’이 43%였던 것이 지금은 70%까지 올라 세계 최고 수준이다.   하지만 ‘암의 완치율이 70%’라는 것은 여전히 암 환자의 30%는 5년 안에 사망한다는 의미다. 조기에 발견된 암은 완치율이 높으나 전이, 재발된 경우에는 아직 효과적인 치료법이 부족해 연간 8만 명이 넘는 국민이 암으로 사망하고 있다.   전이암이나 재발 암은 넓게 퍼져 있어 수술이나 방사선만으로 치료하기 어렵다. 결국 전신적인 항암제를 투여해야 하는데 아직 효과도 제한적이고 치료비 부담 또한 만만치 않다. 또 최신 치료법인 표적 치료제와 면역 치료제가 개발되고 있지만 가격이 초고가이며 효과도 제한적이다.   난치성 림프종과 백혈병의 최신 치료제로 각광받는 ‘킴리아’는 치료에 약 3억6000만 원이 필요하다. 의료보험이 적용돼 환자 부담금은 600만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이유 없이 의식 잃는다면 ‘○○○’도 의심해야…[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997161/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997161/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985590.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뇌전증은 뇌의 전기적 이상 현상으로 뇌전증 발작이 반복되는 질환을 말한다. 별다른 유발 요인 없이 발작이 2회 이상 반복되면 뇌전증으로 진단한다. 뇌전증의 가장 흔한 증상은 운동성 경련 발작이지만 다양한 양상으로 나타날 수 있다. 이는 뇌의 영역과 위치에 따라 고유한 기능이 모두 다르기 때문이다. 팔의 움직임을 조절하는 뇌 영역에서 발작 증상이 나타나면 한쪽 팔을 떠는 정도의 증상이 발생할 수 있다. 반면에 측두엽 부분에서 증세가 나타나면 멍해지면서 일시적으로 의식을 상실하고 입맛을 다시는 증상이 나타난다. 양쪽 뇌에 전체적으로 퍼지면 거품을 물고 온몸이 뻣뻣해지며 대발작이 일어난다. 이처럼 뇌전증에 의한 발작은 영향을 받은 뇌의 부위와 그 강도에 따라 달라진다. 의식을 잃고 쓰러져 전신이 뻣뻣해지고 침을 흘리는 등 누구나 발작이라는 것을 알 수 있는 형태부터 잠시 멍해져 대답을 못하거나 의미 없는 행동을 반복하는 것, 또는 아주 짧게 움찔하는 형태 등이다. 때로는 환자 스스로 증상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>좌식 문화에 익숙한 한국인 맞춤 인공관절 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997080/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997080/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985578.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보건복지부 지정 관절 전문 연세사랑병원이 한국인의 데이터를 기반으로 인공관절을 개발해 주목받고 있다. 연세사랑병원 의료진과 정형외과 의료기기 회사 티제이씨라이프는 7년간의 공동 연구 끝에 개발한 ‘PNK 인공관절’은 지난해 봄 식품의약국 안전처 허가를 받은 데 이어서 가을에 건강보험심사평가원에서 보험 수가를 적용받았다. 올해 1월부터 임상에서 활용하고 있다.   PNK는 ‘Preservation of Normal knee Kinematics’의 약자로 ‘정상 무릎 운동학의 유지’라는 철학을 담고 있다. 즉, 인공관절 수술 후 무릎의 운동학을 정상 무릎에 가깝게 복원하겠다는 의지다. 눈여겨볼 만한 특징은 인공관절이 150도 고굴곡이 가능하다는 점이다. 이는 좌식 생활 습관이 있는 한국인에게 맞게 설계된 것이다.   실제로 PNK는 국내 환자의 데이터를 기반으로 개발됐다. PNK는 연세사랑병원에서 치료받은 환자 1만2305명의 데이터를 기반으로 연구됐다. 연세사랑병원은 지난 7년간 넓적다리뼈 관상 면 곡률,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자전거 타기 좋은 봄, 무릎은 괜찮으신가요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997012/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118997012/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118985992.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《# 다이어트에 도전해 보겠다며 비싼 값을 치르고 샀다가 베란다에 방치만 하던 자전거를 몇 년 만에 꺼낸 최 부장(54). 따뜻한 봄 날씨와 함께 야외 활동을 즐기고자 집 앞 공원을 찾았다. 어느새 파릇파릇해진 나뭇잎과 새파란 호수를 구경하며 여유로운 라이딩에 나선다. 하지만 여유도 잠시, 오르막길을 앞두고 자전거를 멈춰 세운 그는 멀리 돌아가야 할지 고민에 빠진다. 자존심과 체력 사이에서 고민하던 그는 결국 오르막길을 택하고 힘차게 페달을 밟는다. 중턱에 다다른 순간 무릎을 삐끗했지만 기진맥진하면서도 끝까지 언덕을 오른 최 부장. 집에 돌아와 휴식을 취해봐도 통증이 가라앉지 않자 ‘이 나이에 벌써 무릎 관절염인 것인가’ 낙담에 빠진다.》     완연해진 봄기운과 함께 최 부장처럼 라이딩에 나선 꽃중년들이 많을 것이다. 하지만 봄철 라이딩의 경우 겨우내 경직된 관절 및 근육에 부담을 주거나 다양한 부상을 일으킬 수 있어 조심할 필요가 있다. 무릎 관절염도 대표적인 사례 중 하나다.   실제로 스포츠안전재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고려대의료원, 통합 간이식 진료팀 운영… 수혈 반으로 줄이고 생존율 95% 이상으로 올려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118996960/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118996960/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118986000.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 몸에서 간만큼 많은 기능을 하는 기관도 없다. 탄수화물 대사, 아미노산·단백질 대사, 지방 대사, 담즙산·빌리루빈 대사, 비타민·무기질 대사, 호르몬 대사, 해독 작용, 살균 작용 등 셀 수 없을 정도다. 그만큼 간 기능에 문제가 생긴다면 치명적일 수밖에 없다.   간은 재생 능력이 있어서 관리만 잘하면 나빠졌다가도 정상으로 회복할 수 있다. 하지만 급성 간부전, 간경화, 간암 등으로 간 기능이 완전히 상실된 경우엔 간 이식을 받아야 한다. 특히 다른 치료 방법이 없어 평균 생존 기간이 1년이 안 되거나 장기적인 생존이 불가능하다고 판단될 때 꼭 필요하다.   간 이식이 필요한 간부전 환자들은 이식이 최종 치료 방법이다. 그러나 현재 6000명이 넘는 간부전 환자들이 기증받기 위해 기다리고 있다. 간부전 환자들의 생명을 지키기 위해 장기 기증을 확대하는 것도 중요하지만 기증받은 소중한 장기를 실패 없이 새 생명으로 이을 수 있는 의술의 발전도 중요하다.   환자 중심의 통합 간이식 진료팀고려대의료원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민감한 환자 정보 팔리는데… 보건의료 빅데이터 관련 규정은 전무</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118996790/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230425/118996790/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/25/118996779.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;병원이 보유하고 있는 진료 기록의 효용 가치에 대한 관심이 높아지면서 환자 정보 활용을 위한 법령 마련이 추진 중이다.  그 사이 병원 내 환자 데이터를 재가공하고 개인정보를 가명 처리해 고가에 판매하는 회사도 등장했다.보건의료 데이터 시장 가파른 성장세빅데이터는 과거의 상상을 현실로 만들어 내면서 우리의 삶을 빠른 속도로 바꿔 가고 있다. 최근 급부상 중인 ‘챗GPT’를 비롯해 자율주행 자동차, 개인 맞춤형 광고 등이 대표적이다. 무엇보다 빅데이터는 인간의 생명을 다루는 의료 영역에서 무한한 가능성을 예고하고 있다.  사실 보건의료 분야에서는 오래전부터 진료에 데이터를 활용해 왔다. 진료 기록, 혈액 검사, 영상 검사, 처방전 등이 모두 보건의료 데이터다. 각각 흩어져 있던 이 데이터가 모이면서 가치가 높아졌다. 질병에 걸릴 위험을 분석해 선제적으로 대비할 수 있게 됐고, 치료제 개발뿐만 아니라 기업은 각종 환자 서비스와 제품을 개발하는 등 활용 분야는 그야말로 무궁무진하다. 보건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극도의 우울감 호소하는 친구, 어떻게 도와야 할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261975</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261975</guid>
      <pubDate>2023-04-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 연예인이나 10대 학생 등 잇단 극단선택 사례가 이어져 우려가 늘고 있다. 지인이나 가족 등이 우울감을 호소하는 사례는 주변에도 상당히 흔해서다. 내 표정 하나, 말 한 마디가 지인들의 고통을 되려 더할 수 있다는 생각을 하면 섣불리 위로하기도 어렵다.원칙적으로 중증 우울증의 경우 병원 진료를 받도록 설득하는 게 옳다. 다만 여전히 정신과 내원을 꺼리는 이들도 많아 이를 강제할 수도 없는 노릇이다. 심각한 우울감을 호소하는 지인들을 대하는 방법 3가지를 알아본다.▲ 같이 있어준다미국 일부 대형병원에선 정신과 응급실을 따로 운용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만6383명 확진, 1주전 110여명↓…지난주 일평균 확진 1.2만명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119010921/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119010921/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119011080.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 26일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만6383명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만6370명, 해외유입 13명이다. 누적 확진자는 3111만4786명을 기록했다.이날 확진자는 전날(25일) 1만4817명보다 1566명(10.5%) 증가했다. 1주일 전(19일) 1만6499명보다 116명(0.7%) 감소했다. 일일 확진자 발생 추이는 지난 25일부터 이틀째 감소세를 보이고 있다. 지난 14일부터 24일까지 11일째 전주 대비 증가세를 보였다가, 감소세로 전환한 것이다.주간 일평균 확진자 수는 1만2791명으로 지난 3월 26일부터 32일째 1만명대를 유지하고 있다.위중증 환자는 153명으로 전날 149명보다 4명 늘었다. 65일째 100명대를 유지하는 중이다. 최근 주간(4월 20~26일) 일평균 위중증 환자 수는 145명이다. 이는 전주(4월 13~19일) 일평균 127명보다 평균 18명 많다.전날 신고된 사망자는 15</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중기중앙회·국립암센터 中企 의료기기 지원 간담회 개최</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230426/119014313/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230426/119014313/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T11:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119014311.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중소기업중앙회는 25일 미국 워싱턴에서 국립암센터와 바이오·의료기기 활성화를 위한 간담회를 열었다고 26일 밝혔다.이날 간담회에는 윤석열 대통령의 미국 국빈 방문에 동행한 김기문 중기중앙회장 등 8명의 중소기업 대표단과 서홍관 국립암센터 원장, 김영우 국립암센터 연구소장 등이 참석했다.양측은 국내 바이오 및 의료기기 중소기업의 미국 진출 지원을 위해 관련 분야 전시회 및 상담회 개최 방안을 논의했다. 저소득 중소기업과 소상공인 가족을 대상으로 한 암예방 검진 지원 등 사회공헌 협력도 지속하기로 했다.김기문 중기중앙회장은 “최근 ‘K-바이오’가 세계적으로 인정받고 있고 정부도 바이오헬스산업을 ‘제2의 반도체’로 육성하겠다고 발표했다”며 “두 기관이 협력해 의료기기·제약 분야의 유망 중소기업 지원을 위해 노력할 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “XBB.1.16 변이 3월9일 국내 첫 검출, 누적 152건”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119014660/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119014660/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T11:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119014620.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) XBB.1.16 변이기 지난 3월 9일 국내에서 최초로 검출된 이후 누적 152건 발생한 것으로 나타났다.  임숙영 질병관리청 중앙방역대책본부 상활총괄단장은 이날 중앙재난안전대책본부 브리핑에서 이같이 밝혔다. 임 단장은 “XBB.1.16은 주로 인도에서 발생하는 변이로 지난 1월 검출됐다”며 “전 세계적으로 미국과 싱가포르, 호주, 캐나다 등에서 확인되고 있다”고 설명했다.  이어 “국내에서는 3월 9일에 최초로 검출됐고, 그 이후 현재까지 152건을 확인했다”고 덧붙였다.  임 단장은 “XBB는 다른 오미크론 계열 변이와 마찬가지로 신규 변이가 나타나면 면역회피능이 다소 증가하는 경향을 보인다”며 “다만 중증도 증가는 보고되지 않고 있다”고 말했다.  그는 “XBB.1.16은 우리나라에서도 증가할 우려가 있다”며 “계속적으로 모니터링하고 발생 추이에 대해 면밀하게 감시하고 있다”고 밝혔다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>냄비·캔에서 나오는 생활 속 유해물질들…“이렇게 줄이세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119016642/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119016642/2</guid>
      <pubDate>2023-04-26T13:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119016776.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처가 26일 일상생활에서 노출되기 쉬운 유해물질 6종의 노출원과 노출 경로, 최소화할 수 있는 방법들을 안내했다. 유해물질 6종은 크롬, 주석, 파라벤, 바이오제닉아민, 헤테로사이클릭아민, 다이옥신이다.  먼저 ‘크롬’은 해조류, 유지류 등의 식품에서 주로 검출되지만 프라이팬, 냄비 등 식품용 기구나 용기에서도 발견된다. 프라이팬, 냄비 등 식품용 기구·용기를 처음 사용하기 전에는 식초를 첨가한 물을 넣고 10분가량 끓인 뒤 씻어서 사용하면 크롬과 같은 중금속의 노출을 줄일 수 있다. 조리한 음식을 금속제 용기에 그대로 두지 말고 다른 용기에 옮겨 담는 것도 방법이다. 금속제 용기를 씻을 때는 표면 스크래치가 생기지 않도록 주의하는 것이 좋다. 끓인 면수를 재사용하지 않고, 티백을 2~3분간만 우리는 것도 크롬 노출을 줄이는 방법이다.  ‘주석’은 캔 제품을 섭취하는 과정에서 체내로 들어올 수 있다. 따라서 찌그러지거나 파손된 캔 제품은 가급적 구매하지 말아야 한다. 캔 제품을 개봉한 후에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공·아시아나 불공정약관 시정…감염병 유행 시 마일리지 기간 연장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230426/119016670/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230426/119016670/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T13:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119016652.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;감염병 유행 등으로 정상적인 여행이 불가능한 상황이 발생했음에도, 예외 없이 항공 마일리지 유효기간을 적용했던 항공사들의 불공정 약관이 시정됐다.  다만, 이번 약관 심사와 별개로 지난 2월 논란이 됐던 대한항공 마일리지 개편안의 경우 대한항공측이 자체적으로 변경안을 보류함에 따라 심사가 자동 종료됐다.  공정거래위원회는 대한항공(003490), 아시아나항공(020560)의 총 8개 불공정 약관을 시정했다고 26일 밝혔다.  우선 공정위는 마일리지 유효기간 조항을 시정했다.  기존에 대한항공과 아시아나항공은 특수한 상황을 고려하지 않고 마일리지 유효기간을 10년으로 정했다. 코로나19와 같이 정상적인 사용이 곤란한 기간에도 예외없이 적용했다.  공정위는 이를 바꿔 항공여객운송 공급 중단 등으로 전체 회원들이 항공서비스 관련 마일리지 사용이 불가능하거나 현저히 제한되는 경우 유효기간 연장이 가능하도록 시정했다.  항공사들이 마일리지 공제기준을 변경할 때 유예기간을 예외 없이 1년으로 정한 조항도 바뀌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강북삼성병원, 도입 8년만에 로봇 갑상선 수술 1000례 달성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119017939/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119017939/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T14:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119017822.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강북삼성병원은 지난 2014년 다빈치 로봇을 도입한 이후 8년만인 최근 로봇 갑상선 수술 1000례를 달성했다고 26일 밝혔다.  이는 윤지섭 병원 외과 교수 1인이 전담한 기록으로 국내 상급종합병원 중에서도 흔치 않은 성과다. 따라서 병원은 이 기록을 기념하기 위해  지난 25일 심포지엄을 개최했다.  행사는 유방갑상선암센터장인 박찬흔 교수의 개회사로 시작돼 △갑상선 수술에서의 경부외 접근 수술 역사 △로봇 갑상선 절제술 트렌드 △로봇 갑상선 수술의 1000례 여정과 임상적 결과보고 등으로 진행됐다.  박찬흔 센터장은 그간 수술 후 합병증 최소화는 물론 정상적인 목소리, 흉터로 인한 미용적 측면 등을 고려해왔다며 “앞으로도 최상의 진료 및 연구로 환자들의 만족도를 높이겠다”고 말했다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3조4000억 시장 잡아라”…베트남으로 가는 K-의료기기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119019477/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119019477/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T15:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119019459.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“그동안 한국은 6등급에 포함돼 중국 기업 등과 단가 경쟁이 더 심했습니다. 하지만 이제 입찰 제한이 사라져 기술력만 갖추면 경쟁에서 승산이 있습니다.”   26일 베트남 의료기기 공공입찰에 관한 규정(이하 입찰규정)이 폐지된 것과 관련해 한국의료기기협동조합 베트남센터 관계자는 현지 시장을 이같이 전망했다.   그동안 베트남에서는 의료기기의 제조국, 참조국 허가 여부 등을 기준으로 입찰등급을 1~6등급으로 구분했다. 한국은 입찰규정에서 참조국으로 지정되지 않아 국산 의료기기 수출 시 입찰등급이 가장 낮은 6등급으로 적용됐었다.   참조국은 외국 식의약 규제기의 규제 체계를 신뢰해 베트남에서 의료기기 입찰 시 상위 등급을 받을 수 있는 나라다. 결국 입찰 규정은 한국 의료기기 업체가 베트남 시장을 공략하는 데 걸림돌로 작용했다.  베트남센터 관계자는 ”예를 들어 베트남 병원에서 입찰을 시행할 때 고가 장비나 첨단 기술이 적용된 장비는 1~2등급 국가에 한정해 입찰하는 경우가 많았다“며 ”이 경우 한국 기업</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자꾸 눈 비비는 아이 혹시?”…눈병 달고 온 ‘새 변이’ 152명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119020759/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119020759/2</guid>
      <pubDate>2023-04-26T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119021065.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인도를 중심으로 빠르게 확산 중인 코로나 변이 ‘XBB.1.16’이 이미 국내에도 유입된 것으로 파악됐다.  임숙영 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 상활총괄단장은 26일 정례브리핑에서 “XBB.1.16 변이가 국내에서는 3월 9일에 최초로 검출됐고, 그 이후 현재까지 152건을 확인했다”고 밝혔다.   오미크론 하위 변이인 XBB.1.16은 지난 1월 처음 발견된 뒤 강한 전파력을 띠며 확산 중이다. 전 세계적으로 인도를 비롯해 미국과 싱가포르, 호주, 캐나다 등에서 확인되고 있다.   인도에서는 하루 확진자가 지난 2월 100명대에서 최근 1만 명대로 100배 이상 급증한 것으로 전해졌다.    임 단장은 “이 변이는 다른 오미크론 계열 변이와 마찬가지로 신규 변이가 나타나면 면역회피능이 다소 증가하는 경향을 보인다”며 “다만 중증도 증가는 보고되지 않고 있다”고 말했다.  그러면서 “우리나라에서도 증가할 우려가 있기 때문에, 계속적으로 모니터링하고 발생 추이에 대해 면밀하게 감시하고 있다”고 밝혔</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“폐렴구균 백신, 소아 뿐 아니라 고령자도 접종 고려해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119022685/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119022685/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T17:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119022625.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고령자도 소아와 같이 폐렴구균 백신 접종을 고려해야 한다는 주장이 나왔다.  한국화이자제약은 세계예방접종주간을 맞아 화이자 폐렴구균 백신 프리베나13 가치와 폐렴구균 백신 접종 전략을 공유하는 백신클래스 ‘백신학 전문가와의 만남’(Meet the Vaccinologist)을 개최했다고 26일 밝혔다.  세계보건기구(WHO)는 매년 4월 마지막 주간을 백신과 면역 가치에 대한 인식을 높이고자 세계예방접종주간으로 제정했다. 한국화이자제약이 마련한 이번 백신클래스에는 인하대학교 소아청소년과 김동현 교수(대한소아감염학회 정보이사)가 연자로 나섰다.  김동현 교수는 2014년 13가 단백결합 백신이 소아 대상 국가예방접종(NIP)에 포함된 이래 현 시점에서 실제 국내 역학 연구를 공유하며 “올해 발표된 국내 연구에 따르면 50세 초과 환자에서 3 혈청형 증가가 관찰됐으나, 영유아에서는 거의 관찰되지 않았다”며 ”이 같은 결과는 영유아 대상 13가 단백결합 백신의 NIP 도입을 통한 효과에 기인한 것으로 추정, 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>햄·베이컨보다 포화지방 46% 낮은 ‘이것’…칼슘은 3배 이상 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119023331/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119023331/2</guid>
      <pubDate>2023-04-26T18:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119022864.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘콩고기’ 등 국내 식물성 대체육 제품에 ‘햄’, ‘베이컨’ 등 동물성 육가공 제품보다 지방, 콜레스테롤, 포화 지방 등이 훨씬 적게 들어있다는 국내 연구 결과가 발표됐다. 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)은 26일 이같은 내용의 연구 내용을 전했다.  풀무원 기술원 식품안전센터 연구팀은 한국 온라인 상점에서 가장 많은 판매량을 보이거나 소비자 후기 횟수가 많은 식물성 대체육 제품 13종과 동물성 육가공 제품 16종을 분석했다.  그 결과, 동물성 육가공 제품보다 식물성 대체육 제품에 탄수화물·다중 불포화지방·리놀레산·리놀렌산·페닐알라닌·칼슘·철·칼륨·마그네슘 등 9가지 영양 성분이 더 많이 들어있었다. 반면 지방·콜레스테롤·포화지방은 적게 나타났다.   특히 지방과 포화지방 함량은 20%, 46% 낮았고, 콜레스테롤은 전 제품 함량이 0%였다. 다만 혈관 건강에 좋은 다가 불포화지방 함량은 1.8배 많았다. 칼슘, 철, 칼륨, 마그네슘도 각각 3.4배, 1.3배, 1.4배. 1.8배 높은 함량을 보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출·퇴근도 힘든데 운동까지?…회사서 할 수 있는 운동들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261977</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=261977</guid>
      <pubDate>2023-04-26T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동이 건강한 삶에 필수적이란 건 이제 상식이 됐다. 다만 여러 장애물이 운동을 시작하는데 장애물로 작용한다. 이 중 가장 흔한 게 바로 ‘시간 부족’의 문제다. 예나 지금이나 과로사회의 오명을 벗지 못한 한국 사회에서 운동을 위한 시간을 따로 할애하는 건 쉽지 않다.운동을 위한 시간을 따로 할애하기 어렵다면, 회사에서의 활동량을 늘려 운동 효과를 보는 방법이 있다. 특히 평소 운동을 전혀 하지 않은 사람의 경우, 활동량을 늘리는 것만으로도 유의미한 건강 증진 효과를 체감할 수 있다. 근무시간에도 할 수 있는 생활 속 운동 3가지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 산불 피해 강원지역에 성금 1억원 기부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119024927/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119024927/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T19:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119024925.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 강원도 강릉 산불 피해 주민들을 위해 성금 1억 원을 기부했다.  셀트리온은 26일 강원도청을 찾아 성금을 직접 전달했다고 밝혔다. 전달된 성금은 강원지역 산불 피해 이재민을 위한 구호품 지원과 피해지역 복구 등에 사용될 예정이다.  이번 성금에 앞서 셀트리온은 충청남도 산불 피해 지원 성금 1억 원을 기부하기도 했다. 산불 피해 복구를 지원하기 위해 올해 두 차례에 걸쳐 2억 원을 전달했다.  셀트리온 관계자는 “이번 성금이 강원도 산불 피해 이재민들이 어려운 상황을 이겨내고 조속히 일상으로 회복하는데 조금이나마 도움이 되길 바란다”며 “셀트리온은 앞으로도 지역사회 어려움에 주저 없이 다가서는 기업이 될 것”이라고 말했다.동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 1분기 영업益 48%↑… “자체 신약 앞세워 분기 최대 실적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119025239/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119025239/1</guid>
      <pubDate>2023-04-26T20:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119025233.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 올해 1분기 연결 기준 잠정 실적으로 매출 3617억 원, 영업이익 605억 원을 기록했다고 26일 공시했다. 매출은 전년 동기 대비 12.6% 증가했고 영업이익은 47.9% 늘어난 것으로 집계됐다. 매출 증가율을 웃도는 영업이익 성장률로 수익성이 대폭 개선된 수치를 보였다. 연구·개발(R&amp;amp;D)에는 매출의 12.6%에 해당하는 457억 원을 투입했다.  한미약품 관계자는 “지난 2015년 신약 라이선스 성과로 단기간 이익이 급등했던 시기를 제외하고는 역대 최대 분기 실적을 기록했다”고 설명했다.  제품별로는 로수젯과 아모잘탄패밀리 등 개량·복합신약 원외처방 실적이 전년 동기 대비 4%가량 성장한 2020억 원(유비스트 집계 기준)으로 집계됐다. 이상지질혈증 치료 복합신약인 로수젯은 17.8% 증가한 385억 원, 고혈압 치료 복합신약 제품군 아모잘탄패밀리는 4.1% 늘어난 332억 원을 기록했다고 한미약품은 전했다.  중국 현지법인 북경한미약품의 성장세도 이어졌다. 설립 이후 처음으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘식중독 의심’ 신고 급증…어린이집 급식소 6600여 곳 점검한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119025440/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230426/119025440/2</guid>
      <pubDate>2023-04-26T20:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119025422.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처가 지방자치단체와 함께 어린이집과 유치원의 식중독 예방 관리 강화를 위해 5월 한달 간 어린이집 집단급식소 6600여 곳을 대상으로 지도 및 점검을 실시한다.  26일 식약처는 이번 점검을 포함해 올해 전국 어린이집 집단급식소 총 1만1000여 곳을 전수 점검할 계획이라며 이같이 밝혔다.  당초 식약처는 6월 중 정기 점검을 실시하겠다고 밝힌 바 있다. 하지만 최근 식중독 의심 신고가 급증하며 한 달 앞당겨 점검을 실시한다. 식약처에 따르면 올해 1월 식중독 의심 건수는 최근 5년 간 같은 기간에 비해 2배 이상 증가했다. 특히 어린이집 등 영유아 시설을 중심으로 식중독 발생이 늘어난 것으로 확인됐다.  아울러 신고된 식중독 원인 병원체가 확인된 사례 107건 중 85건(79%)은 ‘노로바이러스’에 의해 발생한 것으로 나타났다. 다만 영유아 시설에서는 장염 증상이 있는 원아의 구토, 설사 등으로 감염된 사례도 있었다.  식약처는 “노로바이러스 감염 확산 방지를 위해 환자의 구토물, 화장실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘목소리 AI’ 키우는 BTS의 아버지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427020004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427020004</guid>
      <pubDate>2023-04-27T00:33:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427003306_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425050 --&gt;“예전부터 인간만이 음악을 창조하는 존재로 남을 것이라는 생각에는 의심을 품어 왔다. 인간 아티스트만이 사람들의 욕구와 취향을 충족시킬 수 있는 시대는 오래가지 않을 것이다. 제2의 방탄소년단(BTS)은 나올 수 없지만 ‘핫 100’ 1위 케이팝 가수는 또 나올 수 있다.”&lt;br&gt;방시혁 하이브 의장이 26일 공개된 미국의 음악잡지 빌보드 케이팝 4월호 커버 인터뷰를 통해 “다음 핵심 전략 중 하나는 인공지능(AI) 기술”이라며 음성 합성 AI 기술을 보유한 기업 슈퍼톤과의 협업 프로젝트를 소개했다. 그는 “인간의 목소리를 완벽하게 복제할 수 있는 기업 슈퍼톤을 인수했다”며 “슈퍼톤과 협업 ‘프로젝트 L’을 진행 중이며 결과물을 다음달 공개할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “슈퍼톤의 기술은 목소리를 흉내내는 것에 그치지 않고 구체적인 억양과 나이 등의 성질도 완벽하게 모사할 수 있다”며 “녹음한 목소리에 특정 인물의 억양을 적용하면 완전히 다른 목소리로 만드는 식”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;방 의장은 BTS의 글로벌 흥행을 이을 케이팝 그룹이 눈에 띄지 않는다는 위기론에 대해 “BTS를 키워 내고 멀티 레이블을 운영한 경험은 하이브에 강력한 인맥과 노하우를 만들어 줬다”며 “이것을 갖고 하이브는 다시 재능 있는 아티스트를 도와 가시적 성과를 만들어 낼 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;그는 하이브 산하 레이블 어도어의 그룹 뉴진스와 쏘스뮤직의 르세라핌을 언급하며 “뉴진스는 북미 지역에서 어떤 오프라인 프로모션도 없이 핫 100에 진입했으며, 르세라핌은 스포티파이에서 놀라운 속도로 청취자를 늘려 가고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방 의장은 유니버설 뮤직 그룹(UMG) 산하 게펜 레코드와 협업해 글로벌 오디션을 열어 “지난해부터 라틴 장르에서 함께할 글로벌 파트너를 찾고 있다”며 “힙합, 라틴 등의 음악시장에 맞는 보이그룹이나 걸그룹을 만들 방법을 모색하겠다”고 밝혔다. 최근 미국 힙합 레이블 ‘QC 미디어 홀딩스’를 인수한 것도 이 때문이라고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화 즐기고 배우도 만나고… 전주에 뜨거운 봄이 내린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427022001</guid>
      <pubDate>2023-04-27T00:33:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/26/SSC_20230426112448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1424610 --&gt;올해 전주국제영화제가 27일 막을 올려 다음달 6일까지 전주 영화의거리 일대 극장 4곳에서 관객들과 만난다. 극장에서 쉽게 볼 수 없는 영화는 물론 음악·관광을 접목한 ‘전주씨네투어’를 함께 즐겨 보는 것도 좋겠다.&lt;br&gt;올해 상영작은 42개국 247편으로, 이 가운데 해외 작품은 125편이다. 개막작은 벨기에 출신 장피에르와 뤼크 다르덴 형제가 연출한 ‘토리와 로키타’다. 아프리카에서 건너온 어린 이민자들의 참담한 실태와 함께 어려운 환경에서 피어나는 우정을 그렸다. 다르덴 형제는 지난해 칸국제영화제에서 75주년 특별상을 받았다. 이번에 처음 한국을 찾아 영화 상영 이후 관객과의 대화에 나선다.&lt;!-- 그림 1424611 --&gt;폐막작은 김희정 감독의 ‘어디로 가고 싶으신가요’다. 한국 영화가 폐막작으로 선정된 것은 7년 만이다. 김애란 소설을 원작으로 한 영화에서는 박하선·김남희가 호흡을 맞췄다.&lt;br&gt;프로그래머들이 추천하는 영화도 다양하다. 문석 프로그래머는 노영석 감독의 ‘THE 자연인’, 김지환·허민 감독의 ‘자우림, 더 원더랜드’를, 전진수 프로그래머는 바이얼릿 두 평 감독의 ‘비밀 문자’와 마티유 바드피에 감독의 ‘파더 앤 솔저’를, 문성경 프로그래머는 라브 디아스 감독의 ‘필리핀 폭력 이야기’, 엘레나 로페스 리에라 감독의 ‘워터’를 놓치면 안 될 영화로 꼽았다. 문재인 전 대통령의 은퇴 이후 삶을 다룬 이창재 감독의 다큐멘터리 영화 ‘문재인입니다’도 29, 30일 특별 상영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전주씨네투어는 전주 대표 콘텐츠인 관광자원을 영화에 접목한 프로그램으로, 세 가지 주제로 진행된다.&lt;br&gt;‘전주영화×산책’은 지난해 주목받았던 국내 독립영화를 전주 곳곳 관광 명소에서 무료로 볼 수 있는 프로그램이다. 다음달 20일까지 매주 금·토요일 오후 7시 20분부터 전주 지역 예술인들의 공연을 펼친 뒤 영화를 상영한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;28일에는 전라감영에서 김성수 모던재즈트리오 연주 후 영화 ‘이장’을, 29일에는 이그르산재즈트리오 연주 이후 ‘수프와 이데올로기’를, 30일에는 송은채 연주 이후 ‘윤시내가 사라졌다’를 볼 수 있다. 5월 5일에는 ‘니얼굴’, ‘오마주’ 등을 상영한다.&lt;br&gt;독립영화 배우들과 소통할 수 있는 자리도 눈에 띈다. ‘전주영화×마중’은 독립영화계에서 인상 깊은 활약을 펼친 배우가 속한 소속사를 선정해 배우들과 토크쇼 등을 진행하는 프로그램이다. 올해 ‘눈컴퍼니’ 소속사를 선정해 배우 강길우·우지현·이민지·이상희 등이 관객과 만난다.&lt;br&gt;‘전주영화×음악’은 무성영화에 라이브 음악 공연을 곁들인 프로그램이다. 29, 30일 오후 1시 전북대 삼성문화회관에서 ‘안전불감증’(1923), ‘빨간 풍선’(1956), ‘모험가’(1917)를 상영한다. 그룹 ‘신나는섬’이 공연을 펼친다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삶의 시간이 연기에 녹아 더 깊어지게 늘 노력하죠</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427022002</guid>
      <pubDate>2023-04-27T00:33:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427003316_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425058 --&gt;딸의 결혼을 앞둔 엄마에게 ‘사랑스럽다’는 표현은 어울릴까. 딸의 결혼식날 영혼의 전부를 붙들리고 싶었던 옛 애인을 보며 어쩔 줄 몰라 이불을 뒤집어쓰고, 겉으론 억척스러운 척해도 늙어 사라진 줄 알았던 소녀가 수줍게 되살아난다. 신영숙의 도나는 그 시절 우리가 좋아했던 소녀처럼 한없이 사랑스럽다.&lt;br&gt;●소녀처럼 엄마처럼 ‘신영숙의 도나’&lt;br&gt;서울 중구 충무아트센터 대극장에서 공연되는 뮤지컬 ‘맘마미아!’는 수많은 역할로 존재감을 떨친 신영숙에게 유독 더 특별한 작품이다. 최근 충무아트센터에서 만난 신영숙은 “36살에 처음 ‘맘마미아!’ 오디션을 봤을 때 마틴 로 음악감독이 노래를 듣고는 ‘앞으로 도나를 꼭 하게 될 거다’라고 했던 얘기가 가슴에 탁 꽂혔다”고 떠올렸다. “그땐 떨어졌지만 나이를 먹고 도전했더니 정말 오디션에 붙었다”고 했다. 5년이 지난 2016년부터 2019년에 이어 그는 올해 세 번째로 도나를 그려 낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정확하게 밝혀지진 않았지만 도나는 신영숙과 비슷한 나이대로 추정된다. 그래서일까. 신영숙의 도나는 작품 속 인물이 아닌 또 다른 신영숙 같다. 딸을 결혼시키는 엄마지만 가끔은 딸보다 더 어린 소녀 같은 풋풋함도, 여러 남자의 마음을 사로잡은 사랑스러운 매력도, 그래도 엄마니까 어른스럽게 행동하는 것도 인터뷰 내내 보였던 그의 모습과 겹쳐진다.&lt;!-- 그림 1425061 --&gt;●“커튼콜 때 관객 보면 에너지 받아”&lt;br&gt;세 번째 연기를 하면서, 그리고 점점 나이가 들어가면서 쌓아 온 시간이 신영숙만의 도나를 만들게 했다. 그는 “삶에서 경험들이 축적됐던 것이 도나의 삶과 맞물리면서 많은 걸 느끼게 한다”면서 “초연 때보다 점점 도나의 감정을 깊이 연기하는 게 재밌다. 많이 발전한 걸 느낀다. 그걸 관객들이 알아주시고 칭찬 많이 해 주신다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관객들이 묻지도 따지지도 않고 보는 도나가 되기까지는 부단한 노력을 빼놓을 수 없다. 이미 뮤지컬계에선 이름 석 자가 보증수표인 데다 익숙한 역할인데도 “재능으로 하는 배우는 없고 노력하지 않으면 도태된다”고 거듭 강조한다. 신영숙은 “도나가 슬픔을 참고 쿨한 척 살아온 복잡한 감정을 표현하는 것도, 노래도 만만치 않아 ‘맘마미아!’는 그 어떤 공연보다 어렵다”면서도 “수많은 규칙을 지켜 가면서 그 안에서 자유롭기가 쉽지 않았는데 이번 시즌에는 그게 돼서 정말 행복하다”고 말했다.&lt;br&gt;한국 초연(2004년) 후 벌써 20년 가까이 공연했으니 볼 사람은 다 봤을 것 같은데도 ‘맘마미아!’는 항상 예매 상위권을 달린다. 원곡자인 아바(ABBA) 세대가 아니더라도 빠질 수밖에 없는 아바의 노래, 배우들의 탄탄한 연기력, 누구나 공감할 수 있는 이야기 등이 관객들에게 행복을 선사하는 덕분이다. 관객들이 공연을 보고 느끼는 행복은 곧 신영숙을 뛰게 하는 원천이다. “체력적으로 힘든데 커튼콜 때 다양한 연령대의 사람들이 춤추는 걸 보면 바로 다시 공연할 수 있을 정도로 에너지를 받는다”고 자랑했다.&lt;br&gt;●골든티켓어워즈 뮤지컬 수상자 선정&lt;br&gt;올해로 어느덧 25년 차. 26일 발표된 골든티켓어워즈에서 뮤지컬 부문 여자 수상자로 선정됐을 정도로 최고의 자리에 있으면서도 신영숙은 “배우에게 완성은 없다”고 했다. “삶의 시간이 연기에 잘 녹아들어서 더 깊이 있게 실력이 나아지는 게 목표”라며 늘 배우고 도전한다는 그는 “계속 잘하는 배우, 실망시키지 않는 배우가 되겠다”고 다짐했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 27일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500003</guid>
      <pubDate>2023-04-27T01:08:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/15/SSC_20230215035427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1396196 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 잘못 일 꾀하다가 위축되기 쉽다.&lt;br&gt;48년생 : 처신을 잘못해 낭패 겪는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 먼 곳에서 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;72년생 : 뜻밖의 재물을 얻겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 일이 성취되고 운이 급상승한다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 서서히 풀리기 시작하니 재물운 있다.&lt;br&gt;49년생 : 편안한 하루가 될 듯.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 친인척으로 인한 고민 있다.&lt;br&gt;73년생 : 잘난 체하다가 망신수.&lt;br&gt;85년생 : 윗사람의 뜻에 따르면 대길.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;50년생 : 가까운 사람과 금전거래 주의.&lt;br&gt;62년생 : 대인관계에 신경 써라.&lt;br&gt;74년생 : 주위 사람에게 인정 베풀어라.&lt;br&gt;86년생 : 안정을 취하는 것이 건강에 좋다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 문서 관계는 곧바로 해결하라.&lt;br&gt;51년생 : 진실된 마음으로 모든 일에 임하라&lt;br&gt;63년생 : 잃는 것 많지만 얻음도 있다.&lt;br&gt;75년생 : 스스로 진퇴를 분명히 하라&lt;br&gt;87년생 : 장애물이 거치는구나.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 솔직한 고백이 유리하다.&lt;br&gt;52년생 : 기다림보다 움직이는 것이 좋다.&lt;br&gt;64년생 : 행운이 손짓하는구나.&lt;br&gt;76년생 : 지나치게 큰 계획은 무리이다.&lt;br&gt;88년생 : 기쁜 일이 생기니 기대하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 활력이 넘치나 먼 외출은 삼가.&lt;br&gt;53년생 : 매사 신중하게 처리해야 길하다.&lt;br&gt;65년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;77년생 : 만족한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;89년생 : 현상 유지가 상책이다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 늦게나마 어려움이 해소된다.&lt;br&gt;54년생 : 좋은 기회 있으니 놓치지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 일 어렵게 해결된다.&lt;br&gt;78년생 : 이동운은 별로구나.&lt;br&gt;90년생 : 새로운 일로 바빠지겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 뜻하지 않은 금전 소득 있겠다.&lt;br&gt;55년생 : 친한 사람으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;67년생 : 자존심만 억제하면 행운 있다.&lt;br&gt;79년생 : 어려움 없이 순조롭다.&lt;br&gt;91년생 : 지나친 기대는 하지 마라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 기쁜 일 중에 궂은일 있다.&lt;br&gt;56년생 : 노력한 만큼 성과 없다.&lt;br&gt;68년생 : 사소한 일이 크게 확대된다.&lt;br&gt;80년생 : 최선을 다하면 좋은 일이 있다.&lt;br&gt;92년생 : 신경질적인 반응 억제하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 일이 해결되고 행운 넘친다.&lt;br&gt;57년생 : 사람을 만나니 즐거운 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;69년생 : 가족 간의 화합 도모하라.&lt;br&gt;81년생 : 편안한 마음으로 기다려라.&lt;br&gt;93년생 : 실물수 따르니 주의.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 경쟁 삼가야 좋은 일 생긴다.&lt;br&gt;58년생 : 행운이 넘쳐나니 좋겠다.&lt;br&gt;70년생 : 과감한 용단 필요하다&lt;br&gt;82년생 : 여러 사람 앞에서 언행 주의.&lt;br&gt;94년생 : 재물운이 트여있다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 말보다 성실함이길.&lt;br&gt;59년생 : 건강에 주의하고 무리하지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 때를 기다리면 반드시 성과.&lt;br&gt;83년생 : 외출은 삼감이 좋겠다.&lt;br&gt;95년생 : 신규 거래는 주의하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음악이 된 탁구공과 박수… 색다른 현대음악 ‘앵테르콩탱포랭’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500007</guid>
      <pubDate>2023-04-27T02:54:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427232200_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425525 --&gt;탁구공 소리와 사람의 박수 소리가 음악으로 변신했다. 오선지를 훌쩍 벗어난 난해한 음으로 채워 듣기 어렵게 인식되는 현대음악이 보다 친근한 방식으로 관객들에게 색다른 매력을 뽐냈다.&lt;br&gt;예술의전당 전관 개관 30주년을 맞아 26일 서울 서초구 예술의전당 IBK챔버홀에서 앙상블 앵테르콩탱포랭의 연주회가 열렸다. 연인들의 애칭 같은 귀여운 발음의 앵테르콩탱포랭은 지난해 음악계의 노벨상으로 불리는 폴라음악상을 수상한 실력파로 현대음악계 3대 단체 중 하나로 꼽힌다.&lt;br&gt;이번 무대에선 바이올리니스트 강혜선, 첼리스트 르노 데자르뎅, 플루티스트 엠마뉴엘 오펠, 클라리네티스트 제롬 콤테, 퍼커셔니스트 사무엘 파브르, 피아니스트 디미트리 바실라키스의 다양한 조합이 이뤄졌다. 듣는 난이도는 여느 현대음악처럼 만만치 않았지만 보는 즐거움까지 더해져 음악회가 아닌 다른 장르의 공연을 보는 느낌을 줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 곡으로 피에르 불레즈의 ‘6개의 악기를 위한 파생1’으로 현대음악답게 시작한 연주회는 두 번째 곡인 아가타 주벨의 ‘솔로 베이스드럼을 위한 모노드럼’으로 관객들의 긴장감을 풀어줬다. 넓은 원을 두드려 크게 소리를 내던 기존의 방식에서 벗어나 악기의 측면과 모서리를 이용해 작게도 소리내는 색다른 방식은 악기에 대한 편견에서 벗어나게 했다.&lt;!-- 그림 1425526 --&gt;새로운 방식의 연주가 주는 신선함은 봉투에 담아둔 탁구공을 꺼낼 때 절정에 달했다. 악보에 따라 연주자가 북을 이리저리 두드리다 갑자기 탁구공을 쏟아냈는데, 다 꺼내는 것이 아니라 순간적으로 계량해 필요한 만큼 탁구공을 붓는 솜씨가 일품이었다. 탁구공은 베이스드럼 위에서 성난 군중처럼 이리저리 몰려다니다가 연주자가 바깥으로 내보내자 여기저기 통통 튀어 다니며 공연장을 잠시 탁구장으로 변신시키기도 했다.&lt;br&gt;하비에르 알바레즈의 ‘한 명의 타악기 주자, 증폭된 마라카스와 전자음향을 위한 테마즈칼’은 연주가 영화관 서라운드 사운드처럼 입체적으로 퍼져 관객들의 귀를 즐겁게 했다. 보통의 클래식 음악 연주회에선 볼 수 없는 연주자의 재미난 연주 장면도 웃음 포인트였다. 마지막 곡인 스티브 라이히의 ‘박수 음악’은 사람의 박수만으로도 음악이 될 수 있다는 신선한 충격과 함께 관객들도 박수를 안 칠 수 없게 흥을 유발했다.&lt;!-- 그림 1425527 --&gt;재미난 연주뿐만 아니라 현대음악 특유의 돌고래 고음에서 벗어나 폭넓은 음역으로 관객들에게 클래식 음악과는 다른 차원의 감동을 준 곡도 여럿 들을 수 있었다. 이날 ‘바이올린, 첼로와 피아노를 위한 루퍼’를 작곡한 최우정, ‘5개의 악기를 위한 에스타브로산’을 작곡한 홍성지는 자신들의 곡이 끝난 후 무대에 올라 관객들에게 인사를 전하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장형준 예술의전당 사장이 “현대음악의 첫 느낌은 생소할 수 있지만, 연주자들의 다채로운 음악 세계를 엿볼 수 있는 흥미로운 순간이 될 것”이라고 말한 대로 이번 연주회는 다채로운 음악으로 현대음악에 대한 편견을 깨게 만들었다. 예술의전당 현대음악시리즈는 이번 공연을 포함해 총 세 차례로 오는 7월과 11월 ‘최수열의 밤 9시 즈음에’가 관객들을 찾아올 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“필요한 항목 쏙 골라 ‘슬기로운 건강검진’ 받으세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119027243/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119027243/1</guid>
      <pubDate>2023-04-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119027239.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 대한민국의학한림원은 반드시 받아야 할 건강검진과 그렇지 않은 검진을 선정해 ‘슬기로운 건강검진 권고문’을 발표했다. 직장인들이 건강검진을 위해 병원과 검진 종류를 선택하는 시기인 요즘, 가이드라인으로 삼을 만하다.   의학한림원은 건강검진 권고문을 마련하기 위해 지난해 6월 분야별 전문가들이 참여하는 위원회를 구성해 12월까지 7차례 회의와 2차례 포럼을 열어 다양한 의료계 의견을 수렴했다. 권고문 총괄 책임을 맡은 이재호 서울성모병원 가정의학과 교수의 도움말로 ‘슬기로운 건강검진’에 대해 알아봤다.   ● 건강검진 전 내 몸 상태 잘 아는 의사와 상담건강검진은 질병이 없고 증상도 없는 사람을 대상으로 진행하는 의학적인 검사다. 이를 통해 전 단계나 초기 단계의 질병을 찾아 치료해 △질병 발생을 줄이거나 △질병의 중증도를 낮춰 합병증을 최소화하고 △사망률을 낮추는 것을 목적으로 한다.   평소에 건강해 아무런 증상이 없는 사람은 통보받은 건강검진 안내서에 따라 건강검진을 받아도 무방하다. 증상이 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암 치료 끝? 방심보다 ‘암생존자통합지지센터’ 방문을”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119027202/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119027202/1</guid>
      <pubDate>2023-04-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119027190.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암 치료를 받은 환자와 그 보호자의 심리 상담, 암 관리에 관한 전반적인 궁금한 사안을 자세히 들어볼 수 있는 곳이 있다. 바로 ‘암생존자통합지지센터’다. 이 센터는 암 생존자가 치료 뒤 경험하게 되는 신체적 증상과 심리 사회적 문제를 해결하고 가족과 함께 삶의 질을 높일 수 있도록 도와준다.   국내에는 국립암센터, 강원대병원, 가천대길병원, 아주대병원, 단국대병원, 충남대병원, 충북대병원, 전북대병원, 칠곡경북대병원, 울산대병원, 부산대병원, 경상국립대병원, 화순전남대병원, 제주대병원 등 전국 14곳 대학병원 및 의료기관에 암생존자통합지지센터가 있다.   이들 센터에서는 암 생존자들에게 가장 중요하다고 말할 수 있는 만성질환 관리, 2차 암 예방, 예방접종 등 건강한 생활습관을 위한 일대일 상담과 교육을 무료로 제공하고 있다. 의사 간호사 사회복지사 등 전문가들도 상담과 교육에 참여한다. 상담을 받을 수 있는 횟수에는 제한이 없고, 암 진단 뒤 1차적 치료가 끝난 환자는 누구나 이용 가능하다.   최</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈271〉기본값</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119027188/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230426/119027188/1</guid>
      <pubDate>2023-04-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/26/119027186.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>섭취 열량 25% 줄이자 나타난 ‘의외의’ 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262079</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262079</guid>
      <pubDate>2023-04-27T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식료품점에선 식품을 구입하기 전 영양 성분표를 확인하는 이들을 흔히 볼 수 있다. 영양 구성과 함께 열량을 확인하기 위해서다. 비만이 현대인의 건강을 위협하는 주요 질병으로 떠오르면서 흔해진 풍경이다.물론 다이어트에서 섭취 열량은 성패를 가르는 가장 중요한 요소라 할만하다. 그렇다면 체중 감량의 필요성을 느끼지 못하는 이들은 고열량 식품을 맘껏 섭취해도 괜찮은걸까. 미국 컬럼비아대학교 보건대학원 연구팀은 남녀 220명을 대상으로 섭취 열량과 노화 속도 간의 연관성을 연구했다. 2년간 실험군 참가자들에겐 섭취 열량을 25% 줄이고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탄 고기가 맛을 극대화한다?…의료계 “암 유발, 잘라내야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230427/119031219/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230427/119031219/1</guid>
      <pubDate>2023-04-27T08:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/27/119030976.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“탄 맛이 고기의 맛을 두 배로 극대화합니다.”  최근 방영을 시작한 종편 예능 프로그램에서 메인 MC인 유명 방송인의 실제 발언이다. 개인적인 의견이라는 자막을 달았지만 전문가들은 탄 음식이 건강을 해칠 수 있다며 각별한 주의를 당부했다.  27일 의료계에 따르면 탄 음식에서는 위암을 발생시키는 물질이 있어 섭취를 자제해야 한다.   이주희 한양대병원 외과 교수는 “생선류나 육류는 굽는 과정에서 타게 되면 발암 물질이 생겨 우리 몸에서 돌연변이를 일으켜 암을 발생시킬 수 있다”고 설명했다.   식품의약품안전처도 전날 공개한 유해물질 간편정보에서 탄 음식에서 발생할 수 있는 ‘헤테로사이클릭아민’의 유해성을 경고했다.  헤테로사이클릭아민은 육류나 어류 등 단백질이 풍부한 식품을 굽기, 튀기기 같이 높은 온도에서 가열 조리할 때 생성되는 물질로, 질소를 포함한 헤테로고리 형태를 포함한 화합물의 일종이다. 헤테로고리 화합물은 탄소, 수소 이외(질소·산소 등)의 원자가 고리를 이루는 고리 화합물을 말한다.‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이병헌 감독의 ‘드림’ 박스오피스 1위, 한국영화 50일 만의 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500031</guid>
      <pubDate>2023-04-27T09:26:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427092611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425126 --&gt;이병헌 감독의 신작 ’드림‘이 개봉 첫날 박스 오피스 정상에 올랐다. 한국 영화가 일간 박스오피스 정상을 차지한 것은 조진웅·이성민 주연의 ’대외비‘(연출 김원태) 이후 50일 만의 일이다.&lt;br&gt;27일 영화진흥위원회 영화관입장권 통합전산망에 따르면 ’드림‘은 전날 9만 3000여명(매출액 점유율 31.7％)의 관객을 모아 박스 오피스 1위에 올랐다.&lt;br&gt;지난달 8일 개봉한 일본 애니메이션 ’스즈메의 문단속‘이 독주를 이어가고, 그 뒤 할리우드 액션 영화 ’존 윅 4‘가 흥행을 이끌면서 우리 영화는 설 자리가 좁아져 50일 동안 박스 오피스 정상을 차지하지 못했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;’드림‘은 ’극한직업‘(2019)으로 1600만명을 불러 모은 이 감독의 새 작품으로, 꿈을 안고 국가대표 홈리스 월드컵에 도전하는 노숙인들의 이야기다. 박서준과 아이유가 주연하고 갖가지 애달픈 사연을 지닌 노숙인들의 애환이 그려진다.&lt;br&gt;같은 날 개봉한 애니메이션 ‘슈퍼마리오 브라더스’는 관객 수 8만 9000여명(32.9％)으로 ’드림‘에 이어 박스 오피스 2위에 자리했다. 개봉 전 유료 시사 관객이 더해진 누적 관객은 11만 2859명으로 오히려 ‘드림’(10만 1277명)에 앞선다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 영화는 확보한 상영관 규모도 비슷하다. ‘드림’은 1229개관, ‘슈퍼마리오 브라더스’는 1271개관이다. 그런데 상영 횟수를 비교하면  ‘슈퍼마리오 브라더스’가 더 많다. 가정의 달인 5월에 연휴가 몰려 있는데 가족 단위 관람객들이 어느 영화를 더 선호하게 될지 궁금해진다.&lt;br&gt;게임 기업 닌텐도와 애니메이션 제작사 일루미네이션이 합작해 만든 이 영화는 동생 루이지를 구하기 위해 모험을 떠나는 배관공 마리오의 여정을 그린다. 국내보다 먼저 개봉한 북미에서는 일주일이 채 되지 않아 올해 나온 전체 영화 중 흥행 수익 1위에 오를 만큼 인기를 누렸다.&lt;br&gt;‘존 윅 4’는 두 단계 내려앉은 3위다. 4만 2123명을 추가하며 누적 관객은 134만 9192명이 됐다. ‘스즈메의 문단속’은 497만 관객을 모아 주말 500만 돌파가 유력하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 맞은 아스파라거스, 꾸준히 섭취한 결과는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230427/119032451/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230427/119032451/2</guid>
      <pubDate>2023-04-27T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/27/119032450.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중세시대 프랑스 왕실에서 즐겨먹어 ‘채소의 왕’이라고 불리는 아스파라거스. 한국에 두릅이 있다면 서양에는 아스파라거스가 있다고 할 만큼 영양소가 풍부한 채소다. 특히 4~5월에 수확된 아스파라거스는 식감이 부드러워 최상품으로 꼽힌다. 미국의 건강 매체 잇디스낫댓은 제철을 맞은 아스파라거스의 영양학적 효능에 대해 25일(현지시간) 전했다.  우선 아스파라거스는 혈당 관리에 도움이 된다. 아스파라거스에 풍부한 비타민B6가 혈당을 적절하게 조절해주는 것으로 알려졌다. 실제로 파키스탄 카라치대 연구팀은 꾸준한 아스파라거스 섭취가 혈당 상승을 억제하는 데 효과가 있다는 동물실험 결과를 발표했다. 또 아스파라거스의 항산화 물질이 췌장에 작용해 인슐린 분비 조절을 돕는다.  아스파라거스에는 칼륨도 많이 들어있기 때문에 혈압을 떨어뜨리는 효과도 있다. 2013년 일본 가가와 영양대학교는 실험쥐를 통해 이같은 결과를 확인했다. 연구팀은 실험쥐를 두 그룹으로 나눠 아스파라거스 식단과 아스파라거스가 없는 식단을 제공했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 5월8일부터 코로나19 ‘5류’ 감염증 하향…의료비 개인 부담</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230427/119032349/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230427/119032349/1</guid>
      <pubDate>2023-04-27T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일본 정부가 5월8일부터 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)을 감염증법상 현행 ‘2류’에서 ‘5류’로 하향 조정하기로 정식 결정했다. 계절성 독감과 동일한 수준으로 관리하겠다는 뜻이다.27일 가토 가쓰노부 후생노동상의 발표에 따르면 향후 코로나19 양성자의 진료비 등 의료비는 개인이 부담해야 한다. 일본 정부는 그동안 코로나 진료비 등을 개인에게 무료로 지원해 왔다.단 고액의 코로나 치료 약 지원은 9월 말까지 계속된다. 입원 치료비도 최대 2만 엔(약 20만 원)까지 공비 지원된다.NHK에 따르면 향후 코로나19 감염 상황에 대한 조사는 정부가 지정한 의료 기관이 주 1회 보고하는 ‘정점 파악’ 형식으로 변경된다. 정부 및 지방자치체가 외출 및 영업 금지를 요청할 수 있는 법적 효력도 사라진다. 후생노동성은 감염자 격리기간을 증상이 발현된 다음날부터 5일로 재조정하고 외출 금지가 아닌 자제를 권고하는 수준으로 관리하겠다고 밝혔다. 단 가토 후생노동상은 “오미크론 변이와는 다른</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만4284명 확진, 1주전 190여명↑…사흘만에 전주대비 증가세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230427/119032460/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230427/119032460/1</guid>
      <pubDate>2023-04-27T09:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/27/119032447.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 27일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만4284명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만4241명, 해외유입 43명이다. 누적 확진자는 3112만9070명을 기록했다.  이날 확진자는 전날(26일) 1만6383명보다 2099명(12.8%) 감소했다. 1주일 전(20일) 1만4088명보다 196명(1.3%) 증가했다. 일일 확진자 발생 추이는 지난 25일부터 이틀째 감소세를 보였다가, 이날 증가세로 돌아섰다. 지난 24일 이후 사흘 만이다.   주간 일평균 확진자 수는 1만2819명으로 지난 3월 26일부터 33일째 1만명대를 유지하고 있다.  위중증 환자는 151명으로 전날 153명보다 2명 줄었다. 66일째 100명대를 유지하는 중이다. 최근 주간(4월 21~27일) 일평균 위중증 환자 수는 147명이다. 이는 전주(4월 14~20일) 일평균 128명보다 평균 19명 많다.  전날 신고된 사망자는 11명으로 누적 3만4460명을 기록했다. 주간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진 1만4284명…해외유입 43명, 84일 만에 최다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230427/119032495/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230427/119032495/1</guid>
      <pubDate>2023-04-27T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/27/119032489.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4월 마지막주 수요일이었던 지난 26일 전국에서 1만4284명이 코로나19에 확진됐다.  질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 27일 0시 기준 확진자는 1만4284명 증가해 누적 3112만9070명이 됐다.   이는 전날(1만6383명) 대비 2099명 적고 1주 전 목요일인 지난 20일(1만4088명)보다 196명 늘어난 수치다.   이날 신규 확진자 중 국내발생 사례는 1만4241명, 해외유입 환자는 43명이다. 해외유입 확진자 수는 지난 2월2일(45명) 이후 84일 만에 가장 많은 수를 기록했다. 공항·항만 등 검역 단계에서 확진된 사람은 12명이다. 유입국가는 아시아가 35명으로 대부분을 차지하며 유럽과 미주가 각 3명, 호주 2명 순이다.  지난 1월 인도에서 처음 발생해 미국, 싱가포르 등으로 빠르게 확산 중인 코로나19 XBB.1.16 변이는 지난 달 9일 처음 국내 유입된 후 최소 152건이 검출됐다.  지난 22일 기준으로 해외유입 사례 중 XBB.1.16 검출률은 4월 3주차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제철 장어, 꼬리가 남성에 좋다던데”…한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230427/119033842/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230427/119033842/1</guid>
      <pubDate>2023-04-27T10:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/27/119033751.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다. 특히 5월에서 6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다. 한의학에서도 장어에 대해 “면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다”고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.  27일 외식업계에 따르면 장어는 예로부터 스테미너에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.   꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.   장어 꼬리는 정말 다른 부위보다 영양이 높을까. 결론부터 말하면 사실과 다르다.   박경수 평촌자생한의원 대표원장은 “장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다”며 “한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다”고 밝혔다.  실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스테미너 향상에 도움이 된다. 그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강수지♥김국진, 러브하우스 공개 ‘프랑스 느낌 물씬’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500062</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500062</guid>
      <pubDate>2023-04-27T10:52:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427105202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425165 --&gt;가수 강수지의 일상이 공개된다.&lt;br&gt;오는 29일 오후 11시10분 방송되는 MBC 예능 프로그램 ‘전지적 참견 시점’(연출 김윤집, 이준범, 이경순, 김해니 이하 ‘전참시’) 245회에서는 프랑스 가정집을 방불케하는 강수지, 김국진의 러브하우스가 공개된다.&lt;br&gt;이날 방송에서 강수지는 자신만의 스타일로 꾸며진 프로방스풍의 집 인테리어로 시청자들의 이목을 사로잡는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 쇼핑몰 사장님으로 변신한 강수지는 직접 만든 눈 찜질팩을 테스트하는가 하면, 하나부터 열까지 모든 업무 과정을 꼼꼼하게 확인한다. 더불어 “강수지 스타일로 만들어 달라”라며 끊임없이 ‘수지 스타일’을 외친다. 강수지 매니저 역시 “강수지 스타일이 정확히 무엇인지 궁금하다”고 제보해 그녀가 추구하는 스타일은 무엇일지 궁금증을 높인다.&lt;br&gt;그뿐만 아니라 강수지는 인테리어 콘텐츠 촬영에 본격 돌입, 가구 배치부터 자녀가 그린 그림을 활용한 인테리어 ‘꿀팁’까지 공개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;강수지가 출연하는 ‘전지적 참견 시점’은 오는 29일 오후 11시10분 방송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치맥도 한류 반열에…‘치맥페스티벌’ 일본 상륙</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500100</guid>
      <pubDate>2023-04-27T13:42:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427134244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한국관광공사, 日 골든위크에 ‘한국 치맥페스티벌 in Osaka’ 개최&lt;br/&gt;한국 문화관광축제가 일본에서 개최되는 첫 사례…문별·윤하 출연&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425234 --&gt;한국관광공사는 문화체육관광부, 주오사카대한민국총영사관과 공동으로 29일부터 30일까지 일본 오사카 만국박람회 기념공원에서 ‘한국 치맥페스티벌 in Osaka’ 행사를 개최한다.&lt;br&gt;이 행사는 문화체육관광부와 한국관광공사가 일본 골든위크를 겨냥해 이달 14일부터 30일까지 도쿄, 히로시마, 후쿠오카, 나고야, 오사카 5개 도시에서 개최하는 ‘K-관광 로드쇼’의 대미를 장식하는 행사다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한국관광공사는 한국의 문화관광축제를 일본에서 재현해 개최한다는 발상으로 일본인들에게 ‘치맥‘이 매력적인 한국의 음식문화이자 색다른 관광콘텐츠가 될 가능성이 있는 것으로 판단해 행사를 기획했다.&lt;br&gt;‘치맥’은 한국 드라마와 영화를 통하여 전 세계 한류 팬들에게 알려지면서 2021년 10월 영국 옥스퍼드 영어사전에 등재됐고, ‘제4차 한류붐’이 불고 있는 일본에서도 한국의 대중적인 음식문화로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘한국 치맥페스티벌 in Osaka’ 행사장에는 30개 지자체·항공사·업체가 참여해 치맥을 중심으로 한 한국음식 부스와 한글·한복·한류 등을 체험할 수 있는 한국관광 홍보부스, ‘대구치맥페스티벌’, ‘2030 부산세계박람회’, 한국농수산식품유통공사의 ‘한국 길거리음식(K-YATAI)’ 부스 등이 운영된다.&lt;br&gt;또 행사장에 마련된 스테이지에서는 마마무 ’문별‘, ’윤하’, 한일 합동 그룹 ‘오르빗’의 K-POP 라이브 공연, 중요무형문화재 태평무를 이수한 ‘김희옥’ 선생의 한국전통무용 등 다채로운 공연이 열린다.&lt;br&gt;행사에 대한 일본 언론의 반응도 뜨겁다. 아사히신문은 ‘치맥 빛나는 식문화’라는 제목으로, 한국의 치맥 문화를 소개하면서 일본에서 처음으로 치맥페스티벌 행사가 개최된다는 내용의 기사를 지난 24일 지면에 실었다. 요미우리신문과 마이니치신문에서도 게제됐다.&lt;br&gt;김태윤 한국관광공사 오사카지사장은 “한국의 대표 문화관광축제이자 K-컬처 100선 이벤트 중 하나인 대구치맥페스티벌을 일본에서 개최해 한국관광을 이슈화하고자 행사를 계획했다”며 “일본여행사와 공동으로 8월에 개최되는 대구치맥페스티벌 참가상품도 개발해 치맥을 목적으로 방한하는 일본인을 적극 발굴·유치하도록 하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 한국관광공사는 지난 25일 대구문화예술진흥원, 한국치맥산업협회와 업무협약을 체결해 대구치맥페스티벌을 세계적인 음식축제로 성장시키고, 방한여행상품 개발을 통한 외국인 축제 참가자 유치에 힘쓸 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올 1분기 외국관광객 171만명...코로나19 이후 가장 큰 증가세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500122</guid>
      <pubDate>2023-04-27T14:26:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427142614_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425271 --&gt;지난달 한국을 방문한 외국인 관광객이 코로나19 이후 가장 큰 증가 폭을 보였다. 코로나19 이전인 2019년 같은 달과 비교해 50% 수준을 회복했다.&lt;br&gt;27일 문화체육관광부에 따르면, 올해 1~3월 한국을 찾은 외국인 관광객은 모두 171만명이었다. 코로나19 이전인 2019년 1분기 384만명 대비 44.6% 수준이다. 권역별로는 동남아·중동, 유럽·미국 지역이 2019년 1분기 대비 70% 이상 회복률을 보이며 시장 복원을 선도했다. 일본과 대만도 40~50% 대로 회복됐다.&lt;br&gt;특히 지난달은 회복률 증가 추세가 더 뚜렷했다. 미국, 싱가포르, 호주, 독일, 몽골, 프랑스 등에서 온 관광객은 2019년 3월 방문객 수치를 웃돌았다. 특히 싱가포르는 2019년 3월과 비교할 때 1.5배 이상 관광객이 늘었다. 문체부는 “빠른 항공노선 복원과 K-콘텐츠 인기에 따른 한국 여행 선호가 반영된 것”이라고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해부터 꾸준히 회복세를 이어온 일본 시장은 지난달 전월 대비 2배 이상 방문객이 증가했다. 지난달 일본인 관광객은 모두 19만명으로, 2019년 3월 대비 51.3% 수준이다.&lt;br&gt;문체부는 주변국의 4월 말, 5월 초 황금연휴 기간 한국을 찾는 외국인 여행객이 늘 것을 내다봤다. 일본 HIS 여행사가 발표한 올해 골든위크 예약 동향에서 일본인 인기 해외 관광지로 서울이 1위를 차지했다. 씨트립 산하 플라이트의 집계에 따르면, 중국 노동절 연휴인 29일부터 다음 달 3일까지 중국인들이 선호한 관광 도시에서 서울이 3위를 기록했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문체부는 이와 관련 현지 마케팅에 박차를 가하겠다고 했다. 지난달 홍콩을 시작으로 이번 달 도쿄 등 일본 5개 도시에서 한국 관광을 홍보한다. 다음 달에는 두바이, 싱가포르, 타이베이에서, 6월엔 런던에서 행사를 진행한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태국 진출하는 K-강아지 ‘조크와 제이크’…마약 탐지견 기증</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500154</guid>
      <pubDate>2023-04-27T15:42:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427154201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425344 --&gt;한국의 마약 탐지견이 동남아시아서 활약한다.&lt;br&gt;수십 년 전 미국에서 마약 탐지견을 지원받았던 우리나라 세관 당국이 사상 최초로 마약 탐지견 ‘조크와 제이크’를 해외에 기증했다.&lt;br&gt;관세청은 27일 서울 신라호텔에서 윤태식 관세청장과 태국 관세총국 퐁텝 부아삽 부총국장이 참석한 가운데 마약 탐지견 기증식을 갖고 탐지견 2마리를 태국에 기증키로 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번에 기증되는 마약 탐지견은 2021년 12월생, 래브라도 리트리버종 ‘조크(수컷)’와 ‘제이크(수컷)’로 우리나라에서 자체 번식한 견이다.&lt;br&gt;관세청의 마약 탐지견이 해외 관세당국에 기증되는 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;관세청 관계자는 “지난 1987년 미국으로부터 탐지견 6마리를 기증받아 탐지견을 운영하기 시작했던 우리나라가 이제는 공여국으로 전환됐다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1425345 --&gt;윤태식 관세청장은 “이번 기증은 마약 단속 국제공조의 최대 협력국인 태국과 마약 단속 분야에서의 협력 수준을 한층 강화하는 계기가 될 것”이라며 “그간 양국의 실시간 마약밀수 정보교환과 인적교류 등 성공적인 마약밀수단속 국제공조 사례를 바탕으로 다른 나라 및 다자간 국제공조도 활성화해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;관세청은 인천과 평택, 김해 등 전국의 주요 관항만에서 모두 38마리의 마약 탐지견을 운영하고 있다.&lt;br&gt;또 탐지견 훈련센터에 54마리의 예비견, 은퇴견 등을 관리 중이며 지난 2021년 세계관세기구(WCO) 아시아·태평양 지역 탐지견 훈련기구(RDTC)로 지정돼 아태지역 내 관세당국의 탐지견 훈련을 맡고 있다.&lt;br&gt;태국은 지난해 5월부터 8월까지 4개월 간 마약밀수 합동단속 작전을 펼치는 등 우리나라와 마약단속 관련 양자공조를 지속 강화해 나가고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조크와 제이크는 현재 관세청 탐지견 훈련센터(인천 영종도)에서 태국 측 탐지조사요원(핸들러) 2명과 팀을 이뤄 양성훈련을 받고 있으며 양성훈련이 종료되는 오는 7월 초 태국 관세당국에 인도될 예정이다.&lt;br&gt;태국으로 인도된 이후에도 우리 측 훈련 교관이 현지를 방문해 현지 적응훈련을 지원할 예정이며 조크와 제이크가 쾌적한 환경에서 건강하게 생활할 수 있도록 현지 견사 시설, 근무환경 등에 대해서도 사후 점검을 실시할 계획이다.&lt;br&gt;퐁텝 부아삽 태국 부총국장은 “대한민국 관세청에 깊이 감사드리며, 앞으로 양국이 아태지역 마약단속 국제공조와 관련해서 많은 역할을 함께 해 나가길 기대한다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인도 대유행 코로나 변이 국내 착륙…일상회복 발목 잡나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230427/119040925/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230427/119040925/1</guid>
      <pubDate>2023-04-27T15:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/27/119040909.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;결막염 등 눈병 증상을 동반하는 코로나19 오미크론 XBB.1.16 변이 바이러스가 인도의 대규모 유행을 주도하고 국내에도 유입된 것으로 알려지면서 유행 확산 우려가 커지고 있다.  27일 뉴시스 취재를 종합하면 감염병 전문가들은 XBB.1.16이 국내에서 대규모 유행을 주도하거나 중증도가 높아질 가능성은 낮다고 봤다. 다만 감염 및 백신을 통해 형성된 면역을 회피하는 능력이 높은 만큼 고위험군 피해에 대비할 필요가 있다고 조언했다.  목동자리의 가장 큰 별 이름을 딴 ‘아크투루스’(Arcturus)라는 별칭이 붙은 XBB.1.16 변이는 지난 1월 인도에서 발생한 후 우세종이 됐으며, 5주 연속 확진자가 2배 늘어나는 ‘더블링’ 영상을 보이며 유행을 주도했다.  지난 17일 기준 WHO의 보고서를 보면 XBB.1.16은 미국, 싱가포르, 호주, 캐나다 등 최소 33개국에서 검출됐으며 우리나라에도 지난 달 9일 처음 확인됐다. 지금까지 최소 152건이 검출됐다. 세계보건기구(WHO)는 지난 달 22일 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>평점 역주행에 ‘행복 합창회’도…MZ 제대로 저격한 ‘킬링 로맨스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500167</guid>
      <pubDate>2023-04-27T16:21:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427162144_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425370 --&gt;&lt;!-- 그림 1425371 --&gt;호불호가 극명하게 갈릴 것이라고 충분히 예상할 수 있었다. 개봉 초기 혹평을 받던 이원석 감독의 새 영화 ‘킬링 로맨스’가 마니아들의 사랑에 힘입어 평점 역주행을 하고 있다는 반가운 소식이다.&lt;br&gt;중독성 강한 이 영화를 열렬히 지지하는 이들의 성원에 힘입어 26일 롯데시네마 건대입구점 3관에서는 ‘JOHN NA 좋아단 행복 합창회’가 열렸다. 글로벌 스타 비의 히트곡 ‘레이니즘’을 살짝 비튼 ‘여래이즘’부터 H.O.T의 ‘행복’까지 이 영화의 주옥같은 오리지널사운드 트랙(OST) 노래가 흘러나올 때마다 극장을 가득 메운 관객들의 열창이 이어졌다.&lt;br&gt;합창이 끝난 뒤 ‘미쓰 홍당무’와 ‘보건교사 안은영’을 연출한 이경미 감독의 사회로 관객과의 대화(GV)에서는 배우 이선균과 이원석 감독이 함께 해 영화의 모든 것을 알아가는 토크쇼가 한 시간 이어졌다. 이 감독은 이 영화의 찐팬이 됐음을 고백하며 한국 영화사에 쉽게 찾아볼 수 없는 작품이 탄생했으며 독보적인 연출을 선보인 이원석 감독과 파격적인 변신에 성공한 이선균을 열렬히 칭찬했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이선균은 “내가 연기한 장면을 보고 이렇게 많이 웃은 적은 처음이었다”고 화답했고, 가장 좋아하는 장면으로 극열지옥 불가마 장면과 클라이맥스에서 ‘행복’을 성악처럼 노래한 장면을 꼽았다. 더불어 영화를 아찔하게 만드는 포인트인 미술 프로덕션부터 타조, 수잔스에 숨겨진 이야기까지를 들려줬다.&lt;br&gt;CGV가 실제 관람객만을 대상으로 산정하는 영화 평가 점수인 ‘골든 에그 지수’는 웬만한 졸작에서도 보기 어려운 60％대에서 출발했다. 하지만 차츰 MZ세대 사이에서 인기를 높이더니 개봉 2주째인 27일 오전 76％까지 올라오며 뒷심을 발휘하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;CGV 관계자는 “업계에선 달걀이 깨졌다가 붙었다고 표현하는데,이런 경우는 거의 처음 본다”며 “처음에 지수가 높다가도 점차 내려가는 게 대부분인데 이 작품은 완전히 반대”라고 말했다.&lt;br&gt;이런 역주행에 대한 소감을 묻자 이원석 감독은 “우리가 기적을 이루고 있다고 느꼈다. 이 모든 게 관객들 덕분”이라고 감격했다. 또 매일 좋은 평을 온라인에 올리는 관객 이름을 호명하기도 했다.&lt;br&gt;열한 살이라고 밝힌 어린 관객은 이 영화를 벌써 다섯 번이나 봤다고 털어놓으며 평생을 통틀어 최고의 작품이라고 말했다. 당연히 이 감독과 이선균은 이 꼬마 팬과 함께 사진을 촬영하며 즐거움을 만끽했다. 이선균은 이 팬의 요청에 ‘행복’을 불러제끼기도 했다.&lt;br&gt;영화 &amp;lt;킬링 로맨스&amp;gt;는 섬나라 재벌 ‘조나단’(이선균)과 운명적 사랑에 빠져 돌연 은퇴를 선언한 톱스타 ‘황여래’(이하늬)가 팬클럽 3기 출신 사수생 ‘범우’(공명)를 만나 기상천외한 컴백 작전을 모의하는 줄거리다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화계 관계자는 “‘킬링 로맨스’의 주 관객층은 가장 활발하게 온라인 활동을 하는 MZ세대”라며 “이 세대는 자신이 좋아하는 영화에 대한 충성도와 애착이 강해 적극적으로 흥행을 도우려는 경향이 있다”고 분석했다.&lt;br&gt;롯데시네마에 따르면 ‘킬링 로맨스’ 전체 관객 중 52％가 20·30대였으며 67.5％가 여성이었다. 마니아층으로 분류할 수 있는 상영회 관객은 20·30대가 84％, 여성이 92.5％에 이르렀다. 이들은 영화의 매력으로 신선함을 꼽았다. 페미니즘 요소가 강한 점도 빠뜨릴 수 없겠다.&lt;br&gt;제작진에게 응원과 격려의 글을 보내온 이들의 명단을 정리해봤다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;감독 &lt;/b&gt;강형철 김성훈 김종관 김지운 박훈정 변영주 이경미 이명세 이병헌 이해영 임필성 한준희 홍원찬&lt;br&gt;&lt;b&gt;배우&lt;/b&gt; 공효진 경수진 김의성 마동석 유연석 이동휘 이성민 진선규 최현욱 한선화 황정민&lt;br&gt;&lt;b&gt;뮤지션 &lt;/b&gt;도영(NCT) 윤종신 정재형 프라이머리 음악감독&lt;br&gt;&lt;b&gt;아나운서&lt;/b&gt; 윤태진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아가야, 귀뚜라미 먹을 시간이야”…개미도 먹인다는 캐나다 母</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500186</guid>
      <pubDate>2023-04-27T16:55:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427165550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425396 --&gt;캐나다의 한 여성이 18개월 된 자신의 딸에게 단백질 공급을 위해 귀뚜라미를 먹인다고 밝혀 화제다.&lt;br&gt;27일(한국시간) 뉴욕포스트 등 외신은 캐나다 토론토에 거주하는 음식 칼럼니스트 티파니 리의 이야기를 보도했다. 티파니는 18개월 딸에게 귀뚜라미를 먹인다.&lt;br&gt;티파니는 “귀뚜라미는 훌륭한 단백질 공급원이다. 18개월 된 딸도 먹는 것을 좋아하고, 매달 식비 수백 달러를 절약한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 식용 귀뚜라미에 관심을 갖기 시작한 건 아시아 나라에 방문 당시 튀긴 타란툴라 거미 다리부터 전갈 꼬치 등을 처음 먹으면서부터다.&lt;br&gt;식용 곤충을 맛본 그는 “현지 음식에 완전히 동화된 독특한 맛과 식감을 좋아하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 티파니는 딸이 음식을 먹기 시작할 수 있는 정도의 나이가 됐을 때, 식단에 식용 곤충을 추가하기로 결정했다.&lt;br&gt;티파니는 “(식용 곤충은) 아기에게 단백질을 제공하는 훨씬 저렴한 방법”이라고 부연했다. 이어 “현재 딸의 식사에 식용 귀뚜라미를 섞기 시작했다. 이 때문에 더 이상 소고기, 닭고기, 돼지고기와 같은 더 비싼 단백질에 많은 돈을 쓸 필요가 없다”며 “이로 인해 식비가 일주일에 250~300달러(약 25만~30만원)에서 150~200달러(15만~20만원)로 줄었다”고 강조했다.&lt;br&gt;그러면서 “내 딸은 겁이 없고 호기심 많은 나이다. 더 이국적인 음식을 더 많이 시도하기 좋은 시기”라고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1425397 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“귀뚜라미 과자 주는 것부터 시작…더 달라고 한다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;티파니는 ‘엔토모 농장’에서 주문한 귀뚜라미 과자를 주는 것부터 시작했다. 치토스처럼 생긴 이 과자는 훨씬 덜 짜고 섬유질이 많다는 게 티파니의 주장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;엔토모 농장 웹사이트를 보면 귀뚜라미 과자는 유기농 귀뚜라미 가루, 파바콩, 렌틸콩으로 만들어져 단백질, 섬유질, 비타민 B12 등이 함유돼 있다. 맛은 체더 치즈, 체다 할라페뇨, BBQ 세 가지다.&lt;br&gt;티파니는 “통구이는 귀뚜라미의 머리, 가슴, 배를 볼 수 있었다”며 자신도 소름 끼쳤다고 인정했다. 하지만 티파니는 구운 귀뚜라미를 팬케이크 믹스나 맥앤치즈 소스 등에 섞기 시작했고, 아이는 더 달라고 요구했다고 한다.&lt;br&gt;티파니는 딸에게 개미, 메뚜기 등을 포함해 더 많은 식용 곤충을 식단에 포함할 계획이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“벌레는 고급 단백질, 필수 지방산, 철분으로 가득 차 있다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;소아 영양사 비너스 칼라미는 “벌레는 실제로 고급 단백질, 필수 지방산, 철분과 같은 미네랄 그리고 필수 비타민B 등으로 가득 차 있다”며 “유아기 동안 아이는 특히 다양한 음식을 탐구하는 것을 수용한다. 식용 곤충을 일찍 먹여 ‘무섭다, ’먹을 수 없다‘는 부정적인 고정관념을 없애야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;실제로 메뚜기나 장수말벌 등 곤충을 먹는 것이 쇠고기를 비롯한 육류를 먹는 것보다 건강에 좋다는 연구결과가 나왔다.&lt;br&gt;멕시코 국립자치대학(NAUM) 연구팀은 최근 “식용 곤충은 단백질과 미네랄이 풍부하고 콜레스테롤이 쇠고기나 돼지고기에 비해 적은 훌륭한 식품”이라고 발표했다.&lt;br&gt;연구팀은 “세계 113개국에서 육류의 대체식품으로 활용 가능한 약 1700여종의 식용곤충을 일반적으로 먹고 있다”고 밝히며 “식용 곤충 양식을 위해서는 숲을 필요로 하기 때문에 장기적으로 환경보호에도 도움이 된다”고 주장했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문화재→국가유산 된다 ‘국가유산기본법’ 국회 통과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500213</guid>
      <pubDate>2023-04-27T18:03:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427180311_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425464 --&gt;문화재 명칭이 이제 국가유산으로 바뀐다.&lt;br&gt;문화재청은 27일 “1962년 문화재보호법 제정 이래 변화된 문화재 정책 환경을 반영하고 유네스코 등 국제기준에 부합하는 국가유산 체계로 전환하기 위해 제정 추진한 ‘국가유산기본법’이 27일 국회 본회의에서 통과됐다”고 전했다. 국가유산기본법은 지난해 배현진 국민의힘 의원이 대표발의한 법안으로 문화재를 국가유산으로 변경하고 이에 맞게 제도를 정비하는 내용이 담겼다.&lt;br&gt;문화재는 1950년 제정한 일본의 문화재보호법에서 인용한 용어로 그동안 문화재라는 명칭을 사용해 재화의 개념으로 한정돼 인식됐다. 앞으로는 유네스코 체계에 맞춰 문화유산, 자연유산, 무형유산으로 세부 분류하고 이를 통틀어 국가유산으로 부른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따라 기존의 문화유산을 지정･등록문화재 중심으로 보호하던 것에서 미래의 잠재적 유산과 비지정유산들까지 보호하는 포괄적 보호체계로 전환하게 된다. 보존･관리 중심에서 활용･향유･진흥 정책으로 전환하는 방향으로 유산 정책이 추진된다. 1995년 12월 9일 석굴암, 불국사 ,종묘, 해인사 장경판전이 유네스코 세계유산에 등재된 날을 기념해 12월 9일을 국가유산의 날로 지정할 예정이다.&lt;br&gt;문화재청은 국가유산 체제 전환을 위해 지난해 1월부터 각계에서 다양하게 의견을 수렴했다. 설문조사 결과 문화재 명칭 개선 필요성에 대해 국민 76.5%, 전문가 91.8%가 찬성했고, 유산 개념으로 변경하는 데는 국민 90.3%, 전문가 95.8%가 찬성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;법안이 공포되면 국가유산기본법이 국가유산 보호 정책 최상위 기본법이 된다. 그 아래 문화유산법, 자연유산법, 무형유산법을 새롭게 재편하고 정비해 2024년 5월부터 새로운 체제로 전환한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장서 ‘이것’ 경험…고혈압 위험 54% 쑥↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230427/119044001/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230427/119044001/2</guid>
      <pubDate>2023-04-27T18:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/27/119043999.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장 내에서 ‘차별’을 자주 경험하는 근로자는 고혈압에 걸릴 확률이 높다는 연구 결과가 발표됐다.  미국 캘리포니아대 로스앤젤레스캠퍼스(UCLA) 연구팀은 차별과 고혈압 발병의 상관 관계 연구를 위해 근로자 1246명을 대상으로 8년간 추적 관찰을 실시했다. 연구 시작부터 8년 간 피실험자 중 319명이 고혈압 진단을 받았다. 동시에 연구팀은 피실험자들을 대상으로 ‘직장 내 차별’에 관한 설문조사를 실시했다.  그 결과, 부당한 대우와 승진의 기회, 성적 비방 등을 자주 경험한 근로자들이 그렇지 않은 근로자들에 비해 고혈압에 걸릴 확률이 54% 더 높게 나타났다.   연구팀은 “직장 내에서 차별을 경험한 근로자는 스트레스로 인해 체내에서 신경전달물질 아드레날린 분비가 늘어나 혈압이 상승한 것으로 보인다”며 “근로자 대다수가 지속된 스트레스로 수면을 제대로 취하지 못한 것, 흡연과 음주 등 건강하지 않은 스트레스 해소법으로 이를 대처한 것도 고혈압 발생 원인으로 추정됐다”고 밝혔다.  이번 연구 결과는 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실형 선고시 면허취소’ 의료법 개정안…국회 본회의 통과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230427/119044151/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230427/119044151/2</guid>
      <pubDate>2023-04-27T18:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/27/119044333.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;금고 이상의 형을 받은 의사의 면허를 최대 5년간 제한하는 등의 내용을 담은 의료법 개정안이 27일 국회를 통과했다.   국회는 이날 본회의를 열고 의료법 개정안을 재석 177인 중 찬성 154인, 반대 1인, 기권 22인으로 의결했다. 대부분의 국민의힘 의원들은 불참했다.   의료법 개정안은 범죄를 저지르고 금고 이상의 형을 선고 받은 의사의 면허를 최대 5년간 제한하는 내용을 담고 있다. 집행유예 시에도 기간만료 이후 2년까지 면허 재교부가 제한된다. 다만 ‘의료행위 중 업무상 과실치상죄’는 예외로 인정했다. 이와 함께 개정안에는  면허가 취소됐다가 재교부받은 의료인이 또다시 금고이상의 실형을 받을 경우 면허취소와 함께 10년간 재교부할 수 없도록 했다.이예지 동아닷컴 기자 leeyj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴식은 피곤할 때만?…충분한 휴식의 ‘의외의’ 이점들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262072</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262072</guid>
      <pubDate>2023-04-27T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>휴식 목적의 위한 연차나 월차를 신청하면서도 병원 진료, 친척 경조사 등의 핑계를 대는 직장인들이 적지 않다. 여러 이유가 있겠으나, 휴식의 가치를 평가절하하는 사회 풍조 탓이 가장 클 것이다. 맡은 업무를 소화해내는지 여부와 무관하게 기진할 때까지 일하지 않는 부하직원을 곱지 않은 시선으로 바라보는 조직 관리자들도 많다.그러나 휴식이 가져다 줄 수 있는 건강상 이점은 피로 해소 하나에 국한되지 않는다. 충분한 휴식이 가져다줄 수 있는 이점 3가지를 알아본다.▲ 통증 완화관절염 등으로 인한 만성 통증이 휴식을 취한다고 곧장 사라지진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아에스티, 1분기 영업이익 15.3%↓… “영업이익 R&amp;D 비용 증가로 감소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230427/119048800/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230427/119048800/1</guid>
      <pubDate>2023-04-27T22:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/27/119048796.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아에스티(동아ST)는 올해 1분기 영업이익이 67억 원으로 전년(79억 원) 동기 대비 15.3% 감소했다고 27일 밝혔다. 매출은 1351억 원으로 전년(1535억 원) 동기 대비 12%가 감소했다.  전문의약품(ETC) 부문은 자체개발 신약인 당뇨병 치료제 슈가논의 매출이 감소했지만 인성장호르몬 그로트로핀은 매출이 큰 폭으로 증가했다고 동아에스티는 설명했다. 전문의약품은 전년 동기 대비 7.2% 성장한 1010억 원을 기록했다. 품목별로는 그로트로핀이 231억 원으로 82.4% 증가하며 높은 성장률을 보였다. 기능성소화불량치료제 모티리톤은 83억 원으로 3.1% 성장했다.   해외수출 부문의 경우 글로벌 경기 침체 여파로 전년 동기 대비 35.4% 감소한 240억 원의 매출을 올리는 데 그쳤다. 빈혈치료제 다베포에틴알파가 3.6% 증가한 34억 원으로 선방했지만 캔박카스 매출이 51.9% 감소한 129억 원에 그쳤다.  동아에스티는 연구·개발(R&amp;amp;D) 부문에서는 자가면역질환 치료제인 스텔라라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>축구가 좋은 10대 첼리스트 한재민 “음악에 진심인 연주자 꿈꿔”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500241</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500241</guid>
      <pubDate>2023-04-27T23:01:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427230050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425523 --&gt;“축구를 좋아하는데 어릴 때부터 레알 마드리드 팬이었거든요. 홈경기장(에스타디오 산티아고 베르나베우)에 꼭 가보려고요.”&lt;br&gt;음악을 이야기할 땐 한없이 진지했지만 그 이외의 이야기를 할 땐 영락없는 10대 소년이었다. 6월부터 독일 크론베르크 아카데미에서 유학 생활을 시작하는 첼리스트 한재민(17)이 레알 마드리드 경기를 직접 보러갈 생각에 들뜬 마음을 감추지 않았다.&lt;br&gt;한재민이 독일로 가기 전 한국에서 그의 무대를 볼 수 있는 연주회가 열린다. 오는 5월 24~28일 서울, 인천, 대구, 경남 진주 등에서 열리는 룩셈부르크 필하모닉의 공연에서 한재민은 드보르자크의 ‘첼로 협주곡’을 협연한다. 룩셈부르크 필하모닉은 1933년 설립된 유서 깊은 악단으로 내한공연은 2003년 이후 20년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;27일 서울 서초구에 소재한 공연기획사 빈체로 사무실에서 만난 한재민은 “‘첼로 협주곡’은 가장 유명한 첼로 콘체르토(협주곡)로 첼리스트라면 언젠가 연주해야하는 곡”이라며 “올해 가장 기대하는 연주회 중 하나다”라고 말했다. 룩셈부르크 필하모닉을 지휘하는 구스타보 히메노는 한재민이 공연을 제안받기 전부터 유튜브 등을 통해 관심을 두고 지켜봤던 지휘자다.&lt;br&gt;한재민은 지난해 11월 윤이상국제콩쿠르에서 우승하며 주목받았다. 또래들이 고등학생인 나이지만 정상급 실력으로 차세대 연주자로서 존재감을 떨치고 있다.&lt;!-- 그림 1425524 --&gt;콩쿠르에서 우승을 계기로 위상이 달라졌지만 정작 한재민은 콩쿠르에 연연하지 않았다. 한재민은 “콩쿠르에서 우승한다고 해서 그 사람의 음악이 완벽한 것도 아니고 그래서 콩쿠르를 떨어졌다고 좌절할 필요도 없다”는 소신을 밝혔다. 그는 콩쿠르 우승을 위해 자신의 개성을 드러내기보다는 일반적인 기준에 맞췄던 것을 오히려 아쉬워하며 “앞으로 콩쿠르를 나갈 구체적인 계획이 없어서 음악적으로 자유로워졌다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 정도면 영락없는 천재인 것 같은데 한재민은 천재라는 수식어에 대해 거듭 손사래를 쳤다. 한재민은 “천재였으면 2~3시간만 연습해도 좋은 연주를 할 수 있겠지만 저는 그렇지 않아 연습도, 노력도 많이 해야 좋은 연주가 나온다”고 말했다. 시작하면 끝을 보는 성격인 데다 좋은 연주에 대한 욕심도 대단해 새벽 2~3시까지 연습하는 날도 많다. 매번 연습량이 다르지만 하루 5~6시간은 평균으로 한다. 또래 친구들과는 다른 삶이지만 그만큼 자신만의 행복이 있기에 전혀 아쉬운 것도 없다.&lt;br&gt;한재민은 연주회를 마치면 곧바로 독일로 떠날 예정이다. 그는 “클래식의 고장에 가서 공부하는 거니까 공부에 대한 기대가 있고, 유럽에 있으면 한국에 있을 때보다 좋은 공연을 접할 기회가 많아 좋은 공연을 많이 보려고 한다”고 말했다. 스페인 마드리드가 비행기로 1시간 정도면 갈 수 있는 거리라 레알 마드리드 홈경기를 보는 것도, 내년 프랑스 파리에서 열릴 파리올림픽을 보고 싶은 꿈도 전했다.&lt;br&gt;앞날이 창창한 한재민에게 어떤 연주자가 되고 싶은지 물었다. 한재민은 “자기가 가진 내면의 음악이 탄탄하면 커리어는 따라온다고 생각한다”면서 “슈퍼스타 첼리스트가 아니더라도 관객들이 제 연주를 들었을 때 ‘음악을 진심으로 생각하고 순수하게 연주하는구나’ 느낄 수 있는 음악가가 되는 게 목표”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전남 강진 백련사 대웅보전 보물 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230427500244</guid>
      <pubDate>2023-04-27T23:57:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427235712_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425532 --&gt;전남 강진 백련사의 대웅보전이 27일 국가지정문화재 보물로 지정 예고됐다.&lt;br&gt;백련사는 통일신라 시절인 839년 무염국사가 창건했다. 1211년 원묘국사 요세(1163~1245)가 크게 중창하면서 중요한 수도도량으로 거듭났다. 조선시대에도 많은 승려가 수행했으며 주불전인 대웅보전은 1760년 화재 이후 1762년에 중수한 정면 3칸, 측면 3칸의 팔작지붕의 단층 건물이다.&lt;br&gt;대웅보전은 공포의 형식과 초각(건축부재에 다양한 무늬를 새겨 장식하는 것) 등 세부기법이 화려하고 기둥 상부의 용머리 조각, 천장 상부의 용머리 장식 등이 섬세하게 표현됐다. 실내를 채운 여러 마리의 용과 봉황 장식 등은 18세기 이후 불전 건축이 장식화되는 특징을 잘 보여주는 대표적인 사례로 역사적인 가치가 있다는 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘만덕산백련사대법당중수기’와 ‘만덕사지’ 등을 통해서 대웅보전의 중수 배경과 불사에 참여한 장인의 계보와 교류도 확인할 수 있다. 또한 백련사는 요세가 백련결사문을 주도해 신앙결사 운동의 이론적 측면을 완성해 지눌의 수선결사와 함께 대표적인 신앙결사의 축을 이루었다. 백련사의 승려들은 다산 정약용(1762~1836)과 협업해 ‘만덕사지’를 편찬하는 등 불교와 유교가 서로 교류했다는 면에서도 의의가 있다.&lt;br&gt;문화재청은 “백련사 대웅보전은 화려한 18세기의 건축적 특징과 관련 기록이 풍부하고, 역사적 의미가 담긴 건축물로 국가지정문화재로서의 가치가 충분한 것으로 판단된다”고 전했다. 30일간의 예고 기간 중 의견을 수렴해 검토한 후 문화재위원회 심의 절차를 거치면 보물로 최종 지정된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고열에 눈까지 충혈”…인도발 강력 변이 국내 상륙</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500003</guid>
      <pubDate>2023-04-28T00:41:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428004133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425536 --&gt;인도를 중심으로 빠르게 확산 중인 코로나19 신종 바이러스인 ‘XBB.1.16’ 변이가 국내에도 유입된 것으로 파악됐다. 이 변이는 기존 코로나 바이러스에서 볼 수 없었던 ‘눈병’ 증상을 보이는 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;27일 질병관리청에 따르면 4월 3주 XBB.1.16의 검출률은 4.6%로 1주 만에 2배 이상 높아졌다. 4월 2주 XBB.1.16의 검출률은 1.8%였다.&lt;br&gt;4월 3주 XBB.1.16을 포함한 XBB, XBB.1.5, XBB.1.91 등 XBB 계열 변이 바이러스의 검출률은 총 55.7%로 우세종화됐다. 이전의 우세종이었던 BN.1 검출률은 24.1% 수준으로 낮아졌다. XBB.1.16은 지난 3월9일 국내에 처음 유입이 확인됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;질병관리청 관계자는 “WHO에 따르면 XBB.1.16의 면역회피율은 다소 높지만 현재까지 중증도 증가는 확인되지 않았고 기존 변이 바이러스에 비해 위험도는 높지 않은 것으로 평가됐다”고 말했다.&lt;br&gt;XBB.1.16 변이는 지난 1월 인도에서 처음 발생했다. 5주 연속 확진자가 2배 이상 늘어나는 ‘더블링’ 현상이 나타나며 코로나19 재유행 조짐을 보이고 있다. 이 변이의 전염성은 오미크론 최신 하위였던 XBB.1.5 보다 1.17∼1.27배 강한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;전염성 높고 안질환 사례 다수&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1413312 --&gt;WHO에 따르면 XBB.1.16은 미국, 싱가포르, 호주, 캐나다 등 최소 33개국에서 검출됐고 지금까지 최소 152건이 검출됐다. WHO는 지난 3월22일 XBB.1.16을 관심변이(VUM)로 지정했다.&lt;br&gt;XBB.1.16의 전염력은 XBB.1.5보다 1.17~1.27배 높고 기존 면역에 대한 회피능력이 높다는 연구결과도 나왔다.&lt;br&gt;최근 결막염, 안구충혈, 가려움증 등의 눈병을 동반한다는 우려도 나오고 있다. 특히, 어린이와 청소년들에게서는 그 증상이 더 두드러지게 보이는 것으로 보고됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전염병 전문가인 아일린 마티 박사는 미국 매체 CBS와 인터뷰에서 XBB.1.16의 주요 증상으로 “아이들에게서 눈이 충혈되거나 고열을 겪는 사례가 더 많다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 이날 0시 기준 확진자는 1만 4284명 증가해 누적 3112만 9070명이다. 최근 일주일 동안 코로나19 일평균 확진자 수도 전주보다 18% 늘어난 것으로 집계됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그 시대 감정 따라가니 역사도 다르게 보이네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017001</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023521_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425551 --&gt;루터는 1529년 작성한 ‘소교리 문답’에서 십계명 구절마다 “우리가 하나님을 두려워해야 한다”고 반복한다. 당시 독일은 ‘신성한 공포’가 지배했다. 공포는 신의 전유물이었고, ‘하나님만을 두려워해야 한다’는 명목으로 개인의 사사로운 공포는 엄격히 통제됐다. ‘분노’ 역시 신의 감정이었다. 제후만 쓸 수 있었고, 일반인의 분노는 ‘광기’로 봤다. 그러나 종교 전쟁의 시대였던 17세기부터는 변화가 감지된다. 이 시기 한 궁정인의 일기에는 이전 시대에서 볼 수 없던 슬픔, 사랑에 대한 직접적 표현이 거침없이 등장한다.&lt;br&gt;역사를 바라보는 방식은 여러 가지가 있으나 감정을 통해 살피는 방법은 2000년대 들어서야 활발해졌다. 그동안 사람들의 감정은 역사와 큰 연관이 없는 개인의 것으로 여겨졌다. 동아대 사학과 교수인 저자는 16세기부터 1970년대까지 여러 사료를 들추며 독일의 감정사를 살핀다.&lt;br&gt;저자에 따르면 16세기에서 18세기까지 감정은 종교와 결합해 도덕공동체 수립의 핵심 기제로 작동했고, 19세기에는 경제의 영역으로 이동해 자본주의를 정당화하는 데 활용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;과거 노동은 ‘징벌’ 개념이 강했지만, 자본주의가 힘을 얻으면서 ‘기쁨’이라는 감정으로 점차 바뀌었다고 지적하는 부분은 새롭다. 1911년 노동자들의 영혼을 돌본다며 사회복지사가 배치된 사례는 이런 점에서 다르게 해석할 수 있다. 그들은 노동자들의 신경쇠약이 염려되는 상황에 출동했는데, 감정이 노동에 영향을 미치기 때문이다.&lt;br&gt;여러 자료를 살핀 저자는 시대에 따라 중요하게 여기던 감정이 바뀌고, 부정적인 감정에 대응하는 방식에도 변화가 있었다고 설명한다. 감정의 역사를 살피다 보면 지금의 내 감정을 거리를 두고 바라보게 된다. 내 감정은 어떻게 형성된 것인지, 이 시대의 흐름과 어떻게 얽혀 있는지 성찰하는 일은 지금의 역사를 바라보는 한 방법일 터다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20세기 ‘과학 어벤저스’가 그랬듯…AI, 인류에 빛일까 어둠일까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017002</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023519_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;흑체복사·상대성이론·양자역학 &lt;br/&gt;‘물리학 전성시대’로 이끈 성과들&lt;br/&gt;‘원폭 투하’ 최악의 역사도 만들어&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;시장 요구가 현대과학 발전 동력&lt;br/&gt;과학자, 시장의 요구 부추기기도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1425553 --&gt;찰스 디킨스의 소설 ‘두 도시 이야기’는 “최고의 시절이자 최악의 시절, 지혜의 시대이자 어리석음의 시대였다. 믿음의 세기이자 의심의 세기였으며, 빛의 계절이자 어둠의 계절이었다. 희망의 봄이면서 절망의 겨울이었다. 우리 앞에는 무엇이든 있었지만 한편으로 아무것도 없었다”는 문장으로 시작한다. 역사는 어떤 이에게는 찬란했겠지만, 다른 이에게는 절망의 시대로 기억되기도 한다. 과학의 역사에도 이런 양면성이 분명히 있다.&lt;!-- 그림 1425555 --&gt;‘불확실성의 시대’의 부제가 ‘찬란하고 어두웠던 물리학의 시대 1900~1945’라고 붙은 이유도 그래서일 것이다. 19세기 말 물리학계에서는 ‘물리학의 완성이 눈앞에 다가왔다’는 기대감과 함께 ‘더이상 연구할 것이 없는 한물간 학문’이라는 인식이 공존했다. 그렇지만 20세기 시작과 함께 그런 생각에 균열이 시작됐다. 이제는 연구소 이름으로 더 익숙한 독일의 이론물리학자 막스 플랑크는 1900년 10월 7일 수많은 과학자가 찾아 헤맸던 흑체복사 공식을 만들어 냈다. 사생활에서도 학문적으로도 보수적이었던 플랑크는 자신의 발견이 그토록 지켜 왔던 근대 물리학의 체계를 뒤흔들 것이라고는 상상하지 못했다고 한다.&lt;br&gt;‘불확실성의 시대’는 플랑크가 흑체복사 이론을 만든 1900년부터 제2차 세계대전을 일으킨 일본의 히로시마와 나가사키에 원폭이 투하되는 1945년까지 현대물리학의 역사와 주요 장면, 인물을 시간순으로 보여 준다. 상대성이론과 양자역학이라는 현대물리학의 두 기둥이 세워지는 과정을 바로 옆에서 보는 듯 생동감 있게 묘사해 읽는 재미를 더한다. 저자는 20세기 초반을 ‘경이로운 시대’로 만든 성과들이 두 차례의 세계대전이라는 복병을 만나면서 인류를 두려움을 떨게 만드는 결과로 이어졌다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영국 런던대 과학기술학(STS) 교수 존 에이거가 쓴 ‘20세기, 그 너머의 과학사’는 ‘불확실성의 시대’에서 기술한 내용을 포함해 냉전시대 우주개발 경쟁, 사이버네틱스, 인공지능, 생명공학까지 최근 100년을 훌쩍 넘는 시대 전반의 과학사를 살펴보고 있다. 그렇지만 ‘불확실성의 시대’와는 결이 다르다.&lt;!-- 그림 1425556 --&gt;20세기 과학의 발전은 이전 시대처럼 과학자의 호기심과 의욕이 추동한 것이 아니라 국가와 기업이라는 시장의 필요에 따라 발전해 온 부분이 더 크다고 저자는 말한다. ‘불확실성의 시대’에서는 과학자들이 시대의 흐름에 어쩔 수 없이 이끌려 갔다는 시각이 강하지만, 이 책에서는 그런 면도 있지만 과학자 스스로 국가와 시장의 필요를 부추겨 왔음을 부인하기 어려울 것이라고 꼬집는다.&lt;br&gt;최근 들어 과학자들의 연구에 일반인들이 참여하고 과학기술정책 형성 과정에도 시민의 참여가 필요하다는 ‘시민과학’에 대한 목소리가 커지고 있다. 과학기술의 여러 과정에 대중이 참여하기 위해서는 과학 성과에 맹목적으로 열광을 보내는 태도보다는 과학기술에 대한 균형 잡힌 시각이 우선돼야 한다. 물론 대중이 과학자들처럼 어려운 과학이론을 일일이 알 필요까지는 없다. 현대 과학기술이 어떤 방식으로 형성돼 왔는지를 이해하는 것만으로 충분하다. 그래서 이 두 책은 과학기술 시대를 살아가는 현대인이라면 반드시 읽어 봐야 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힙합의 ㅎ도 모르는 시인… 래퍼들은 왜 그에게 빠졌나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018001</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425561 --&gt;1998년 문학동네 신인상을 받고 등단한 김근 시인은 유튜브에 ‘시켜서하는tv’ 계정을 만든 빈티지 사물 판매요원 남피디의 일터를 찾아갔다가 제대로 힙합을 듣게 됐다. 정상수의 ‘달이 뜨면’과 이센스의 ‘라이터스 블록’(Writer’s Block)을 듣다 툭 튀어나온 말. “이건 죄다 내 얘기인데….”&lt;br&gt;시키는 일은 다 해야 하는 채널이라 겨울에도 땀을 삐질삐질 흘려 가며 가사를 읽고 또 읽었다. 그러다 무심코 시를 읽듯이 가사에 대해 더듬더듬 얘기하기 시작하는 자신을 발견했다.&lt;br&gt;두 번째 영상은 10만 조회수를 넘겼다. 평소 클래식과 방탄소년단(BTS)을 즐겨 들었지만 힙합의 ‘ㅎ’ 자도 몰랐던 김 시인은 랩 벌스(가사)를 듣고 문학과 인문학으로 다져진 내공으로 통찰력 있고 신박한 견해를 청취자들과 나눴다. 팔로알토, 제임스 안 같은 래퍼들은 영상에 댓글을 달았다. pH-1은 “곡을 만들 때 저의 심정을 정말 정확히 짚어 주셔서…‘누군가 알아줬네!’ 같은 커다란 위로를 받는 영상이네요”라고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇게 둘이 함께 들은 100여곡 가운데 21곡과 네 장의 앨범을 엄선해 영상으로 다 풀어내지 못한 얘기를 책으로 엮었다. 자신의 시 읽기가 변형되고 확장되며 생소한 힙합 문화와 접점을 만들어 가는 모습을 지켜보며 신기하고, 즐거웠으며, 젊은이들과 덩달아 심각해지고, 분노하며, 먹먹해지고, 울컥하기도 했다고 시인은 털어놓았다.&lt;br&gt;힙합 뮤지션들, 청취자들과 문학적으로도 충분히 통할 수 있음을 확인했다. 한국힙합을 배우고 싶다며 남피디 일터로 찾아온 미국 대학원생 조가 QM 3집 ‘돈숨’ 앨범을 추천하고, ‘힙합의 시학’(2017, 글항아리)을 읽어 보라고 권한 사연도 흥미롭다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책 제목은 외래어표기법을 어쩔 수 없이 어겼다고 ‘자백’했다. 비트가 비처럼 떨어지면 래퍼들은 이야기를 강물처럼 흘려보낸다. 책장을 넘기며 귀 기울여 보자.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭하면 지각에 숙제도 까먹어? 계획을 세워봐! 고양이와 함께[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018002</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023529_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425562 --&gt;어느 날 아침 초등생 지우의 앞머리에 고양이 수염 같은 은빛 머리카락 세 가닥이 삐죽 솟아난다. 이상한 일은 또 있다. 새 학년을 맞아 새 반에 갔더니 아침에 마주쳤던 검은 고양이가 짝꿍이란다. 심지어 이 고양이는 말도 한다. 자주 늦잠을 자고 덤벙거리는 지우에게 고양이는 “네가 계획하고 실천하는 사람이 되게 하는 것이 나의 계획”이라고 말한다.&lt;br&gt;어른들도 계획을 세우고 이에 맞춰 행동하기 어렵다. 잘 지키지도 못할 계획만 잔뜩 세워 놓거나, 그나마 세운 계획도 다른 일에 정신 팔려 지키지 못하는 사례가 허다하다. 초등학생이면 오죽할까. 책은 지우의 이야기를 통해 초등생들에게 계획 세우는 방법을 알려 주는 자기계발서다.&lt;br&gt;어른들이 쓰는 방법들을 좀더 쉽게 풀어냈다. 예컨대 어항에 물 채우기가 이런 사례다. 선생님은 어느 날 플라스틱 어항을 책상 위에 올려놓고, 큰 돌과 자갈, 모래와 물을 주더니 “물을 넘치지 않도록 담아 보라”고 퀴즈를 낸다. 이것저것 넣어 보던 아이들은 큰 돌과 자갈처럼 무거운 것을 먼저 넣고, 가볍고 입자가 작은 모래를 나중에 넣어야 물이 넘치지 않는다는 사실을 깨닫는다.&lt;!-- 그림 1425565 --&gt;책은 이런 내용을 스티븐 코비의 시간 관리법으로 연결한다. 중요하면서 급한 일, 중요하지만 급하지 않은 일, 중요하지는 않지만 급한 일, 중요하지도 급하지도 않은 일을 분류하고 “중요한 것부터 먼저 하라”고 일러 준다. 원 계획표 만들 때 주의할 것, 용돈 기입장 기록법, 체험학습 신청서 쓰는 법 등도 친절하게 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아이들이 읽을 때 지루하지 않도록 동화 요소를 적절히 넣었다. 수업 시간에 조는 지우를 깨우기도 하고, 친구에게 줄 생일카드를 살 돈이 없는 지우에게 스케치북을 접어 쓰는 법을 알려 주는 야옹이의 모습이 귀엽다.&lt;br&gt;계획을 세우고 행동하라고 말하긴 쉽지만, 아이들이 받아들이는 건 또 다른 문제다. 무조건 강요하기보다는 책을 슬쩍 건넨 뒤 아이와 함께 이야기해 보는 것도 좋겠다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>네 평 방안에 가득 채운 ‘초록빛 위안’[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017004</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023526_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425566 --&gt;어린 시절 읽은 추리소설 중에 방을 식물로 가득 채워 살인에 성공한다는 내용이 있었다. 광합성을 하는 식물은 낮에는 산소를, 밤에는 이산화탄소를 내뿜으니 가능할 듯도 싶었다.&lt;br&gt;저자는 13㎡(약 4평) 실내에서 식물 300여종을 키우는 식물 애호가, 자칭 ‘플랜트 맥시멀리스트’다. 멀쩡하게 살아서 책까지 쓴 걸 보면 그 옛날 추리소설 작가는 독자를 농락한 게 분명하다. 저자는 어느 봄날 방 안에 들어온 한 줄기 햇빛에 이끌려 화분 하나를 키우기 시작하면서 식물 집사의 길을 걷게 됐다고 고백한다. 그래서 이 책은 식물 키우는 방법보다 식물을 키우면서 느꼈던 환희와 기쁨을 더 많이 이야기한다.&lt;br&gt;식물을 사랑하는 마음 없이 친구 따라 강남 가는 식으로 식물을 들였다가는 고사시키기 십상이다. 식물 키우기 ‘똥손’이라고 생각한다면 식물을 보고 즐거워하는 감상가나 애호가가 되는 것도 나쁘지 않을 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428017003</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425554 --&gt;&lt;b&gt;한국의 주택(주남철 지음, 고려대학교출판문화원) &lt;/b&gt;한국의 전통 주택은 중국이나 일본과 구별되는 특징이 있다. ‘채’(棟)와 ‘간’(間)을 분화해 각 공간의 독립성을 추구하지만, 이 공간들이 연속성을 보이며 전체를 이룬다. 위계성, 친밀성, 자연친화성도 두드러진다. 한국의 주택이 공간 정서의 변화와 통일성을 어떻게 추구하는지 설명한다. 436쪽. 4만 3000원.&lt;!-- 그림 1425557 --&gt;&lt;b&gt;일제의 조선 교통망 지배(정재정 지음, 동북아역사재단) &lt;/b&gt;일본이 조선을 침략·지배하는 데 가장 중요한 역할을 했던 해운·철도·소운송·도로·항공 등 근대 교통체계를 어떻게 구축하고 활용했는지 살핀다. 동북아역사재단 ‘일제 침탈사 연구총서’ 25번째 연구서로, 조선 침탈의 수단이 된 근대 교통의 역사를 쉬운 문장으로 풀어냈다. 591쪽. 2만 5000원.&lt;!-- 그림 1425558 --&gt;&lt;b&gt;아내는 서바이버(나가타 도요타카 지음, 서라미 옮김, 다다서재) &lt;/b&gt;현직 기자가 정신질환자 아내와 함께한 20년을 기록했다. 폭식과 구토를 반복하는 이상 행동을 보인 아내는 여러 정신질환을 앓고, 부부의 삶도 송두리째 뒤바꿔 버린다. 이 과정에서 가족 돌봄의 현실 등 구조적 문제도 짚는다. ‘2022 서점대상 논픽션 부문’ 최종 후보작. 180쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1425559 --&gt;&lt;b&gt;행복은 뇌 안에(장동선·박보혜·김학진·조지선·조천호 지음, 글항아리) &lt;/b&gt;뇌과학, 인지과학, 심리학, 심지어 기후과학까지 다양한 관점에서 공감에 관해 분석한다. 과학적 지식과 정보 전달에 그치지 않고, 어떻게 하면 더 의미 있게 공감 능력을 계발할 수 있는지 알려준다. 과학책이기도 하고 자기계발서 혹은 심리 안내서로 분류할 만하다. 280쪽. 1만 6800원.&lt;!-- 그림 1425563 --&gt;&lt;b&gt;중국 MZ세대와 미래(김동하 지음, 박영사) &lt;/b&gt;중국이 1979년부터 2010년까지 시행한 ‘1가정 1자녀’ 정책에 따라 형제자매 없이 독생자녀로 자라난 인구가 1억 8000만명에 이른다. 현재 중국 인구의 12.7%를 차지하는 MZ세대의 특성과 향후 추세를 분석했다. 360여편에 이르는 석박사 학위 논문으로 중국의 미래를 탐색한다. 436쪽. 2만 4000원.&lt;!-- 그림 1425564 --&gt;&lt;b&gt;이토록 클래식이 끌리는 순간(최지환 지음, 북라이프)&lt;/b&gt; 클래식 입문자와 애호가들이 사랑한 28개 명곡을 꼽아 소개한다. 문학, 미술, 서예, 영화, 와인, 건축 등 여러 방면으로 클래식 음악을 두루 살핀다. ‘꼭 들어야 할 명반인가? 세상에 나오지 말았어야 할 똥반인가?’ 같은 다소 불편할 수도 있는 주제도 거침없이 다룬다. 312쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼬리 아홉 그녀를 사랑하고 말았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428018003</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:35:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023538_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425573 --&gt;옛날 옛적 한 나그네가 산속에서 길을 잃고 헤매다 어느 초가를 발견했다. 초가를 지키는 아리따운 여인에 반한 나그네는 그녀의 손목을 잡았다가 치마 밑에 숨겨진 아홉 개 꼬리를 보고 깜짝 놀란다. 여우로 변한 과부는 그를 놓아주며 “이 일을 누구에게도 말하지 말라”고 당부한다. 시간이 흘러 나그네는 예쁜 아내를 맞아 행복하게 살다 여우 이야기를 꺼내고 만다.&lt;br&gt;누구나 한 번쯤은 들어 봤을 구미호 설화다. 지난해 부커상 인터내셔널 최종 후보 선정작 ‘저주토끼’ 정보라 작가의 소설 ‘호’는 이 설화를 현재로 가져와 변주한다.&lt;br&gt;변변찮은 학원 강사인 기준이 어느 날 버스에서 만난 아름다운 여성 지은의 이야기에 구미호 이야기를 바탕에 깔았다. 만남과 헤어짐, 재회와 갈등 끝에 이어지는 둘의 이야기는 군더더기 없는 문장 덕에 책장이 술술 넘어간다. 그러다 기준의 할머니가 등장하면서 이야기가 급변한다. 상견례 자리에서 할머니는 지은의 정체를 단박에 파악하고, 기준을 놓아 달라고 지은에게 부탁한다. 기준이 지은과 헤어지지 않으려 하자, 할머니가 기준의 옷에 부적을 넣고 급기야 둘 사이에 오해가 생긴다.&lt;!-- 그림 1425576 --&gt;소설은 2008년 디지털문학상 모바일 부문 우수상에 선정됐지만, 발표된 적은 없었다. 그러다 이번에 독자들과 만나게 됐다. 저자에게 인기를 안긴 단편 ‘저주토끼’처럼 등장인물에 대한 애정이 이번에도 그대로 묻어난다. 단편에서는 저주를 거는 주인공의 분노를 충분히 녹여 내면서 독자들의 공감을 샀다. 저주를 단순한 공포의 소재로 활용하지 않은 까닭에 오히려 글의 밀도가 높아지고, 독특한 분위기를 자아내 높은 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 소설 역시 버스에서의 첫 장면을 시작으로 기괴한 장면을 한껏 펼치지만, 등장인물들에 대한 애정이 많이 묻어난다. 기준과 지은은 물론 자신의 목숨까지 내어놓고 주술을 펼치는 할머니의 사정, 동생을 위해 기꺼이 나서는 기준의 누나 입장은 충분히 이해가 간다. 여기에 할머니를 살릴 방법을 알려 주는 검은 개, 음기로 재단하는 재봉틀, 망자들에 씐 좀비 환자들이 어우러지면서 재미를 더한다. 기괴하지만 왠지 무섭지는 않다. 애잔함을 자아내는 등장인물들을 위로하고 응원하고 싶어진다.&lt;br&gt;구미호 설화의 마지막은 구미호의 이야기를 들은 아내가 구미호로 변하면서 “1년만 더 참았으면 됐을 텐데”라고 말하며 끝난다. 무겁지 않은 로맨스에 초현실적인 요소를 넣어 잘 반죽한 소설은 예상했던 결말로 가는 듯하다가 마지막에 반전을 꾀한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;15년 전 이야기이고 웹소설 형태로 쓴 터라 특유의 밀도가 떨어지는 느낌은 어쩔 수 없다. 진득한 느낌 대신 서사에 초점을 두는 듯해 아쉽지만 부담없이 읽기엔 더없이 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내면의 음악 탄탄해야… 순수한 연주가가 목표”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428022008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428022008</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:36:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023602_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425587 --&gt;“자기가 가진 내면의 음악이 탄탄하면 커리어는 따라온다고 생각해요. 관객들이 ‘음악을 진심으로 생각하고 순수하게 연주하는구나’라고 느낄 수 있는 음악가가 되는 게 목표입니다.”&lt;br&gt;첼리스트 한재민(17)이 오는 5월 24~28일 서울 예술의전당 등에서 룩셈부르크 필하모닉과 협연한다. 룩셈부르크 필하모닉은 1933년 설립된 유서 깊은 악단으로 내한 공연은 2003년 이후 20년 만이다.&lt;br&gt;27일 서울 서초구에 소재한 공연기획사 빈체로 사무실에서 만난 한재민은 협연하는 드보르자크 ‘첼로 협주곡’에 대해 “가장 유명한 첼로 콘체르토(협주곡)”라면서 “첼리스트라면 언젠가 연주해야 하는 곡이라 이번 공연이 올해 가장 기대하는 연주회 중 하나”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한재민은 지난해 11월 윤이상국제음악콩쿠르에서 우승하면서 주목받았다. 또래들이 고등학생인 나이임에도 정상급 실력으로 차세대 연주자로서 존재감을 떨치고 있다.&lt;br&gt;일찌감치 ‘천재’로 불린 것에 대해 그는 부인했다. “천재였으면 2~3시간만 연습해도 좋은 연주를 할 수 있겠지만 저는 그렇지 않아 연습도, 노력도 많이 해야 좋은 연주가 나온다”며 손사래를 쳤다. 시작하면 끝을 보는 성격인 데다 좋은 연주에 대한 욕심도 대단해 새벽 2~3시까지 연습하는 날도 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한재민은 이번 공연이 끝나면 독일 크론베르크 아카데미로 유학을 떠난다. 콩쿠르의 틀에서 벗어나 자신만의 음악적 깊이를 더하기 위해서다. 그는 “클래식의 고장에 가는 거라 공부에 대한 기대도 있고, 유럽에서 좋은 공연도 많이 보려 한다”면서 “축구도 좋아하는데 스페인 레알 마드리드 팬이라 홈경기장에도 꼭 가고 싶다”며 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신영숙·김준수 등 골든티켓어워즈… 대상 ‘싸이 흠뻑쇼’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428022009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428022009</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:36:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425595 --&gt;뮤지컬 배우 신영숙과 김준수가 제17회 골든티켓어워즈에서 수상했다. 싸이는 국내 콘스트 뮤지션상에 ‘싸이 흠뻑쇼 SUMMER SWAG 2022’로 대상을 받는 겹경사를 누렸다.&lt;br&gt;인터파크는 27일 골든티켓어워즈 수상자를 발표했다. 지난해 3월 1일부터 지난 2월 28일까지 공연한 1만 1835편을 대상으로 티켓 판매량과 온라인 투표를 합산해 선정했다. 총 96명의 아티스트가 벌인 작품별 인물 부문 경쟁에서 ‘레베카’의 신영숙과 ‘데스토트’·‘엘리자벳’의 김준수가 뮤지컬 부문 수상자로 선정됐다. 연극 부문에는 ‘더 헬멧’의 김도빈과 김주연이 각각 수상했다. 클래식 아티스트상은 일본 작곡가 히사이시 조에게 돌아갔다. 공연 작품상은 ‘물랑루즈!’(뮤지컬), ‘더 헬멧’(연극), ‘제14회 서울재즈페스티벌 2022’(페스티벌), ‘히사이시 조 영화음악 콘서트’(클래식)가 차지했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바다 끝에서, 수많은 삶을 마중하다…역사 앞에서, 그들의 온기를 느끼다[권다현의 童行(동행)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428014001</guid>
      <pubDate>2023-04-28T02:37:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428023517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;요즘 아이들 사이에서 온갖 종류의 귀신이 등장하는 애니메이션이 인기다. 겁이 많은 아이는 러닝타임 절반쯤 눈을 감고 있으면서도 그 많은 에피소드를 모두 챙겨 봤다. 아이가 특히 좋아하는 캐릭터는 도깨비다. ‘신비’로 불리는 이 도깨비는 호기심 많은 장난꾸러기이지만 위기의 순간마다 귀신들로부터 친구를 지킨다. 우리나라에서 제작한 애니메이션이라는 걸 이 캐릭터를 보고 알았다. 잔인한 괴물로 그려지는 다른 문화권과 달리 우리나라 도깨비는 일상 가까이에서 만나는 친근한 존재다. 하얀 등대가 지키고 선 강원 동해의 작은 언덕배기에 ‘도째비골’이란 이름이 붙은 것도 비슷한 이유다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1425560 --&gt;●‘도깨비나무’ 떠오르는 ‘슈퍼트리’&lt;br&gt;“엄마, 도째비가 뭐예요?”&lt;br&gt;아이는 도째비란 표현이 낯선 모양이다. 강원도에서 나고 자란 엄마에겐 도깨비보다 익숙한 단어인데 말이다. 강원과 경상 일부에서 도깨비를 일컫는 사투리라고 알려 주자 그제야 아이 눈빛이 반짝인다. 이번 여행의 목적지가 도깨비마을이라고 생각한 것이다. 틀린 말은 아니다. 바닷가 산비탈에 자리한 이 마을은 깊은 밤 비가 내리면 도깨비불이 번쩍 나타났다가 사라지곤 했다. 예부터 무덤이나 낡고 오래된 집에서 인(Phosphorus) 따위의 화학작용으로 푸른 불꽃이 저절로 번쩍이는 것을 도깨비불이라 여겼다. 자연스레 도째비골이란 이름으로 불렸던 마을은 묵호항이 번성하면서 도깨비는 발도 들이지 못할 만큼 북적였다. 그렇게 한동안 잊힌 이름이었던 도째비골이 다시 불리기 시작한 건 2021년, 스카이밸리와 해랑전망대가 들어서면서부터다.&lt;!-- 그림 1425571 --&gt;묵호등대와 월소택지 사이 유휴공간을 활용한 스카이밸리는 하늘전망대와 하늘자전거, 자이언트슬라이드로 구성된다. 해발고도 59m에 이르는 하늘전망대는 이름 그대로 묵호 앞바다와 하늘 사이를 걷는 기분이다. 웬만한 스카이워크에는 내공이 쌓인 엄마건만 하늘전망대 끝자락에 서니 정신이 아득해진다. 언덕에서 바다를 향해 길게 뻗어 있는 형태라 그 끝에서는 전망대의 높이를 온전히 감당해야 한다. 심지어 바닥을 투명한 유리로 마감한 구간이 있어 더욱 아찔하다. 겁쟁이라고 여겼던 아이는 오히려 팔딱팔딱 뛰면서 재롱을 피웠다. 아기 도깨비처럼 말이다.&lt;!-- 그림 1425578 --&gt;스카이워크 중간에 ‘슈퍼트리’라고 이름 붙은 나무 모양의 대형 작품이 설치돼 있다. 도깨비나무로 불리는 왕버들을 모티프로 했단다. 나무 특성상 인 성분이 많아 비 오는 밤이면 왕버들 고목에서 도깨비불을 흔하게 볼 수 있다. 게다가 아래로 길게 늘어진 가지가 바람에 흔들리는 모양이 밤에 보면 마치 머리카락처럼 을씨년스럽다. 이 때문에 옛사람들은 비가 오고 바람이 부는 밤이면 도깨비들이 왕버들 아래서 장난을 친다고 믿었다. 하지만 이곳 슈퍼트리는 사람들의 소원을 들어주는 역할이다. 사람에게 은혜를 입으면 꼭 보답했던 우리네 이야기 속 도깨비를 떠올리게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●미끄럼틀·하늘자전거 등 체험형 시설&lt;br&gt;대형 미끄럼틀인 자이언트슬라이드는 키 130㎝ 이상만 이용할 수 있어 아이가 한참 입을 삐죽였다. 하지만 아래로 내려가 그 길이와 모양을 직접 눈으로 확인하고는 가슴을 쓸어내리는 눈치다. 그도 그럴 것이 자이언트슬라이드는 총길이 87m에 소라 껍데기처럼 빙빙 비틀려 있어 가속도가 만만치 않다. 중학생쯤으로 보이는 한 남자아이는 “너무 빨라서 무서울 사이도 없었다”고 생생한 후기를 전했다. 워낙 빠른 속도로 내려가다 보니 부상 방지를 위한 헬멧은 물론 손발을 고정시켜 주는 안전복을 착용해야 한다. 하늘자전거도 키 140㎝ 이상만 탑승 가능하다. 자전거를 타고 얇은 케이블 와이어를 따라 왕복하는 이색 체험인데, 마치 영화 ‘E.T.’의 명장면을 떠올리게 한다. 아이는 하늘을 나는 자전거가 신기했는지 한참 걸음을 멈추고 사람들을 관찰했다. 균형을 잡아 주고 몸무게를 지탱해 주는 안전장치를 유심히 살펴보더니 한 번쯤 타 보고 싶다는 용기가 생긴 모양이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“나 몇 밤 자면 하늘자전거 탈 수 있어요?”&lt;br&gt;해랑전망대로 향하는 길은 온통 도깨비 테마로 채워져 있다. 산비탈 한쪽에 그려진 도깨비 트릭아트 벽화부터 도깨비방망이 모양의 포토존까지 아이의 눈길을 사로잡는다. 해랑전망대도 하늘전망대에서 내려다보면 도깨비방망이를 빼닮았다. “바다에 도깨비방망이가 있어요!” 엄마는 무심히 지나갔는데 아이가 먼저 발견해 알려 줬다. 아이가 좋아하는 캐릭터 ‘신비’도 늘 도깨비방망이를 들고 다닌다. 애니메이션 인기에 힘입어 장난감으로도 만들어졌는데, 언젠가 아이가 생일 선물로 사 달라고 한참 졸랐던 기억이 난다. 엄마 눈에는 그야말로 장난감처럼 느껴져 극 중 퇴마사 소년이 사용한 멋진 검을 대신 선물했더니 못내 아쉬워했다.&lt;br&gt;도깨비가 지닌 마술적 힘을 상징하는 방망이 또한 우리나라에선 작은 나무방망이 정도로 그려진다. 일본 도깨비 ‘오니’가 가시 달린 철퇴를 들고 다니는 것과는 상반되는 이미지다. 해랑전망대를 따라 걷다 보면 발아래로 찰랑이는 바다를 가까이에서 즐길 수 있으니 고마운 도깨비방망이 아닐까 싶다.&lt;br&gt;도째비골이 자리한 묵호는 심상대의 소설 ‘묵호를 아는가’에서 술과 바람의 도시로 묘사됐다. 이곳에서 젊은 시절을 보낸 작가는 “예전의 묵호는 전국에서 몰려든 사람들로 흥청거렸다. 산꼭대기까지 다닥다닥 판잣집이 지어졌고, 아랫도리를 드러낸 아이들은 오징어 다리를 물고 뛰어다녔다. 그리고 붉은 언덕은 오징어 손수레가 흘린 바닷물로 언제나 질펀했다”며 “그때가 참다운 묵호였다”고 회상했다.&lt;!-- 그림 1425588 --&gt;●묵호를 아는가… ‘야경 맛집’ 묵호등대&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;논골담길은 이 같은 시절의 묵호를 떠올려 보기 좋은 공간이다. 좁고 가파른 언덕길을 따라 바닷물과 진흙이 뒤엉킨 모양이 마치 논바닥 같다고 하여 이름 붙은 ‘논골’에 이야기 ‘담’(譚) 자를 붙인 이 길에는 번성했던 묵호의 다채로운 풍경이 벽화로 그려져 있다. “남편과 마누라 없이는 살아도 장화 없이는 못 산다”는 재미난 글귀도 논골의 옛 풍경을 짐작하게 한다. 어느 골목길에서든 몸만 돌리면 짙푸른 바다를 볼 수 있어 아이와 함께 걷기에도 전혀 지루하지 않다. 이제는 논골담길 끄트머리에 스카이밸리가 들어섰으니 볼거리가 더욱 풍성해졌다. 밤에는 야간 조명으로 색다른 풍경도 감상할 수 있다.&lt;br&gt;오랜 세월 논골을 지켜 준 건 도깨비가 아니라 묵호등대였다. 1963년 6월 8일 첫 불을 밝힌 묵호등대는 묵호항 인근 오징어잡이 어선과 강원 지역에서 채굴한 무연탄 운송 선박들의 밤길을 밝혀 줬다. ‘묵호를 아는가’에서 “오징어배 불빛으로 유월의 꽃밭처럼 현란했다”고 묘사한 그 시절부터 지금까지, 등대는 묵묵히 어두운 바다를 헤치는 수많은 이의 삶을 지키고 섰다. 묵호항의 전성기는 한풀 꺾였지만 동해가 남과 북, 중국과 러시아를 잇는 거점도시로 발전하면서 2014년 등탑 높이 25.9m, 해발 높이 무려 93m에 이르는 당당한 위용의 등대로 다시 태어났다. 나선형 계단을 따라 3층에 오르면 묵호항 일대를 파노라마로 눈에 담을 수 있는 전망대가 자리한다. 맑은 날에는 이곳에서 두타산과 청옥산 등 백두대간의 봉우리까지 선명하게 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1425596 --&gt;푸른 바다를 앞마당 삼은 특별한 매력의 절집, 감추사도 아이와 함께 들러 보기를 추천한다. 전해 오는 이야기에 따르면 감추사를 창건한 이는 백제 무왕과의 러브스토리로 잘 알려진 신라 선화공주다. 어느 날 병에 걸린 선화공주가 여러 약을 써도 낫지 않아 고민하자 미륵산에 머물던 법사 지명이 동해안 감추로 가 보라고 권했다. 공주는 이곳으로 와서 자연동굴에 불상을 모시고 매일 목욕재계한 뒤 정성을 다해 기도를 올렸다. 3년여의 기도 끝에 마침내 병을 고친 공주는 부처의 은덕을 기리기 위해 절을 짓는데, 그것이 바로 지금의 감추사란 이야기다. 그러나 세월의 부침 속에 오랫동안 폐사로 버려졌고, 해일까지 덮쳐 석실과 불상이 유실되는 아픔을 겪었다. 현재 건물은 1965년에 중건한 것으로, 옛 절터는 흔적을 찾을 수 없으나 선화공주의 전설이 서린 석굴만은 그대로 남았다.&lt;!-- 그림 1425606 --&gt;●군사지역 자리… 정해진 시간만 입장&lt;br&gt;감추사는 군사지역 내에 자리해 정해진 시간에만 입장 가능하다. 하절기에는 오전 6시부터 오후 8시까지, 동절기에는 오전 7시부터 오후 6시까지다. 절에 갈 거라고 하니 “재미없어”라고 외치던 아이도 지금까지와는 사뭇 다른 풍경에 호기심을 느낀 모양이다. “여긴 바다잖아요. 이런 곳에 절이 있다고요?” 아이의 물음이 채 끝나기 전에 감추사로 오르는 작은 계단이 모습을 드러냈다. 마지막 계단까지 파도가 들이칠 만큼 바다가 바로 곁이다. 아이는 파도를 피해 깔깔거리며 사찰로 뛰어올랐다. 경건한 종교적 공간이라기보다는 아담하고 오히려 아늑하게 느껴지는 곳이었다. 절벽을 따라 난 계단을 오르면 바위에 찰싹이는 파도 소리를 보다 가까이에서 들을 수 있다. 쉴 새 없이 재잘거리기 좋아하는 아이도 이곳에서만큼은 한참 풍경에 집중하며 ‘바다멍’을 즐겼다.&lt;br&gt;아이와 함께 해변을 조금 더 거닐고 싶다면 ‘행복한섬길’이 적당하다. 천곡동굴에서 내려온 차가운 물이 드넓은 바다와 처음 만나는 한섬해변을 시작으로 늠름한 해안절벽과 다양한 모양의 바위들, 사랑스런 몽돌해변과 초록빛 숲길, 투명한 물빛과 반짝이는 윤슬, 분단의 역사를 끌어안은 해안철책까지 동해의 매력을 제대로 느낄 수 있는 코스다.&lt;!-- 그림 1425618 --&gt;●명인들 연필 등 3000여점 전시&lt;br&gt;우리나라 최초의 연필뮤지엄도 동해에 있다. 전 세계 곳곳을 여행하며 직접 모았다는 3000여 종류의 연필을 전시한 공간으로 다양한 디자인과 색깔의 연필을 구경하는 재미가 쏠쏠하다. 미처 몰랐던 연필의 역사는 물론 특별한 개성과 가치를 지닌 연필도 실제로 만날 수 있어 더욱 특별하다. 작가 김훈, 건축가 승효상 등 이 시대 명인들의 연필에 얽힌 추억과 단상, 그들이 실제 사용했던 연필까지 살펴볼 수 있어 글쓰기에 관심 있는 부모라면 한 시간이 후딱 지나가 버릴 정도다. 연필로 직접 글귀나 그림을 끄적이는 체험공간도 마련돼 있어 아이들도 흥미롭게 관람할 수 있다. 뮤지엄 4층에는 아트숍과 테라스 카페도 자리하는데, 여기서 묵호등대와 논골담길이 한눈에 들어와 그야말로 ‘뷰 맛집’까지 즐길 수 있다.&lt;!-- 그림 1425634 --&gt;●당대 건축양식·생활상 엿볼 수 있어&lt;br&gt;동부사택도 동해의 숨겨진 역사와 색다른 풍경을 만날 수 있는 공간이다. 일제강점기 자원 수탈을 위해 설립된 삼척개발의 사택과 합숙소가 고스란히 남은 이곳은 당대 건축양식은 물론 근로자들의 생활상을 가늠해 볼 수 있다는 평가를 받으며 2010년 등록문화재로 지정됐다. 외딴 지역이라 건물들만 덜렁 있었다면 으스스할 뻔했는데, 일부 보존 상태가 좋은 집에는 지금도 주민들이 살고 있다. 살뜰하게 가꾼 텃밭과 넉넉한 장독대, 처마 밑에서 잘 여물어 가는 마늘까지 오히려 정다운 온기가 느껴졌다. 벚꽃 흐드러진 이른 봄도 아름답지만 연둣빛 신록이 일렁이는 지금도 충분히 매력적인 여행지다.&lt;br&gt;여행작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 28일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500010</guid>
      <pubDate>2023-04-28T04:16:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 자만심은 삼가라.&lt;br&gt;48년생 : 노력한 만큼 결실 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 내일을 기다리는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;72년생 : 가족과의 화합에 신경 써라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 일 보 물러나 안전 꾀할 것.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 운세는 강하나 재물운은 별로다.&lt;br&gt;49년생 : 일찍 귀가함이 좋겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 주색에 빠지면 신용 잃는다.&lt;br&gt;73년생 : 하는 일마다 쉽게 되겠구나.&lt;br&gt;85년생 : 분위기에 들뜨지 마라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 새로운 사람과 만남 있겠다.&lt;br&gt;50년생 : 사람의 도움을 받는구나.&lt;br&gt;62년생 : 재물은 넘치니 이웃을 보살펴라.&lt;br&gt;74년생 : 가까운 사람을 경계하라.&lt;br&gt;86년생 : 지금까지의 판단 변동하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 당장은 어렵지만 곧 좋은 운 있다.&lt;br&gt;51년생 : 전화위복의 기회&lt;br&gt;63년생 : 좋은 신수이나 활발히 움직여라.&lt;br&gt;75년생 : 집안에 경사가 있다.&lt;br&gt;87년생 : 약속이 미루어진다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 시비 충돌이 예상되니 주의&lt;br&gt;52년생 : 즐거운 하루이다.&lt;br&gt;64년생 : 타인과의 동업은 신중하게 하라.&lt;br&gt;76년생 : 이동을 하면 마음이 안정된다.&lt;br&gt;88년생 : 새로운 인연이 생기겠구나.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 복록이 막중해 재물운 트였다.&lt;br&gt;53년생 : 노력의 대가를 얻는다.&lt;br&gt;65년생 : 소득이 없으나 희망은 있다.&lt;br&gt;77년생 : 사람과의 충돌 예상된다.&lt;br&gt;89년생 : 좋은 친구를 만나게 된다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 성공의 기운이 맴돈다.&lt;br&gt;54년생 : 친구의 조언에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 기다리던 소식이 들려온다.&lt;br&gt;78년생 : 고민은 시간이 해결해준다.&lt;br&gt;90년생 : 서로의 이해가 필요하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 쉽게 풀리니 걱정마라.&lt;br&gt;55년생 : 모든 일이 뜻대로 된다.&lt;br&gt;67년생 : 몸조심을 특히 하여라.&lt;br&gt;79년생 : 너무 큰 일은 꿈꾸지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 주변에서 시비를 걸고 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 자신의 뜻대로 밀고 나가라&lt;br&gt;56년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;68년생 : 상대방의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;80년생 : 기분이 즐겁고 만족한 하루&lt;br&gt;92년생 : 건강에 너무 자부하지 마라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 사업 확장해도 좋다.&lt;br&gt;57년생 : 조금만 참으면 큰 이익&lt;br&gt;69년생 : 하나 얻어서 하나 잃는다.&lt;br&gt;81년생 : 시비 아니면 구설수 생기겠다.&lt;br&gt;93년생 : 좋은 운 들어온다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 북동쪽에 재물 있다.&lt;br&gt;58년생 : 순응하고 적응하는 것이 행운을 부른다.&lt;br&gt;70년생 : 덕을 쌓았으니 집안에 경사&lt;br&gt;82년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;94년생 : 명예운이 따르는 날.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 재물운이 넘치니 기쁜 하루&lt;br&gt;59년생 : 대인관계 잘못하면 낭패&lt;br&gt;71년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라&lt;br&gt;83년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 과도하게 이동하다 큰 손실</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 29일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500011</guid>
      <pubDate>2023-04-28T04:16:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 자기 분수를 지켜라.&lt;br&gt;48년생 : 멀리 이동하지는 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;72년생 : 일의 매듭을 잘 지어야 하겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 잘 알고 지내는 사람 도움 있을 듯.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 추진하는 일 성사되기 힘들겠다.&lt;br&gt;49년생 : 동료와 의견 충돌 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 사람과의 관계 문제 발생 된다.&lt;br&gt;73년생 : 기쁨이 넘치는 하루다.&lt;br&gt;85년생 : 어려움 주변 도움으로 해결&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 적극적으로 일 처리하라.&lt;br&gt;50년생 : 생활의 변화도 가져보아라.&lt;br&gt;62년생 : 웃어른에게 공경을 다하라.&lt;br&gt;74년생 : 주변 사람의 얘기 새겨들어라.&lt;br&gt;86년생 : 생각보다 쉽게 일 성사된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 행운은 천천히 찾아드는구나.&lt;br&gt;51년생 : 건강관리에 신경 써라.&lt;br&gt;63년생 : 운이 점차 좋아지겠다.&lt;br&gt;75년생 : 관록이 몸에 붙어간다.&lt;br&gt;87년생 : 친지와 즐거움 나눈다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 가정은 안정되고 화기애애하다.&lt;br&gt;52년생 : 경솔한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;64년생 : 재물과 인기가 함께 한다.&lt;br&gt;76년생 : 성공의 지름길을 달리는 형상이다.&lt;br&gt;88년생 : 바라던 일 조용히 이루어진다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 귀인이 와서 도와주니 대길&lt;br&gt;53년생 : 자신을 낮추는 것이 오히려 좋다&lt;br&gt;65년생 : 일을 성취하니 소득도 크다.&lt;br&gt;77년생 : 새로운 일 잘 이루어진다.&lt;br&gt;89년생 : 신수가 태평하다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이동운은 좋지 않다.&lt;br&gt;54년생 : 정도를 걸어야 길한 운세이다.&lt;br&gt;66년생 : 이 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;78년생 : 적극적으로 행동하라.&lt;br&gt;90년생 : 우연한 만남 있겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 주위 사람이 도와줄 것이다.&lt;br&gt;55년생 : 새로운 일이 다가온다.&lt;br&gt;67년생 : 마음을 다스려라.&lt;br&gt;79년생 : 이성과 즐거운 하루&lt;br&gt;91년생 : 무리한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 자신의 위치를 확실히 하라.&lt;br&gt;56년생 : 재물 소득이 있겠다.&lt;br&gt;68년생 : 시비가 생기니 울적하다.&lt;br&gt;80년생 : 한 발짝 양보함이 좋겠다.&lt;br&gt;92년생 : 집안에 기쁨이 가득하다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 걱정이 생겨 마음 울적하다.&lt;br&gt;57년생 : 사람을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 망설여지는 일이 있으면 손대지 말아라.&lt;br&gt;81년생 : 무리하지만 않으면 성공&lt;br&gt;93년생 : 결과가 좋을 것이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 바라던 소망 이루어진다.&lt;br&gt;58년생 : 행동을 신중히 해라.&lt;br&gt;70년생 : 아랫사람에게 꾸중하지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 윗사람으로부터 인정받겠다.&lt;br&gt;94년생 : 대인관계가 좋아진다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 마음의 안정을 가져라.&lt;br&gt;59년생 : 재물이 풍성하니 운기 왕성&lt;br&gt;71년생 : 투자하면 이득이 생길 운세&lt;br&gt;83년생 : 최선 다하면 큰 소득 있다.&lt;br&gt;95년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 4월 30일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500012</guid>
      <pubDate>2023-04-28T04:17:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/03/08/SSC_20230308030837_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1404132 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 안심하고 추진하라.&lt;br&gt;48년생 : 좋은 기회를 놓친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 매사 순조롭게 흐른다.&lt;br&gt;72년생 : 오해를 받겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 지출에 유념하라&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 예상 밖의 일이 생긴다.&lt;br&gt;49년생 : 보조를 같이하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 돌발 사고에 주의하라.&lt;br&gt;73년생 : 양보의 미덕을 보여라.&lt;br&gt;85년생 : 기대하던 일에 성과가 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 기쁜 소식이 가득하다.&lt;br&gt;50년생 : 하는 일이 성사되겠다.&lt;br&gt;62년생 : 타인에게 베풀자 행운 따른다.&lt;br&gt;74년생 : 인간관계 잘 맺어라.&lt;br&gt;86년생 : 노력한 만큼 이득이 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 집안이 화평하고 기쁨 넘친다.&lt;br&gt;51년생 : 주머니가 넉넉해진다.&lt;br&gt;63년생 : 새로운 일은 벌이지 마라.&lt;br&gt;75년생 : 남의 일에 공연히 간섭마라.&lt;br&gt;87년생 : 주변에서 돕는다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 기쁜 일 있겠다.&lt;br&gt;52년생 : 이동은 삼가고 끝마무리 잘하라&lt;br&gt;64년생 : 큰 경사가 있다.&lt;br&gt;76년생 : 분실물 없도록 주의하라.&lt;br&gt;88년생 : 상대방이 불만을 토론해도 상대하지 마라&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 모든 일 다음으로 미루어라.&lt;br&gt;53년생 : 여행 중 행운이 따른다.&lt;br&gt;65년생 : 문서에 문제 생긴다.&lt;br&gt;77년생 : 작은 소망 이룬다.&lt;br&gt;89년생 : 마음이 편안한 하루다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 기다리던 소식 듣겠다.&lt;br&gt;54년생 : 정신없는 하루.&lt;br&gt;66년생 : 생각지 않은 일 발생.&lt;br&gt;78년생 : 새로운 인연 만난다.&lt;br&gt;90년생 : 어려움의 연속이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 금전 들어올 일 생긴다.&lt;br&gt;55년생 : 자기만의 시간이 필요할 때&lt;br&gt;67년생 : 즐거운 약속이 생기겠다.&lt;br&gt;79년생 : 신용을 확실하게 지켜라.&lt;br&gt;91년생 : 베풀면 풀린다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 우울하고 심란한 하루&lt;br&gt;56년생 : 운이 차츰 향상된다.&lt;br&gt;68년생 : 침착하면 큰 문제 없다.&lt;br&gt;80년생 : 분실물 주의하라.&lt;br&gt;92년생 : 남의 일에 참견하지 말라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 아침 일찍부터 행운.&lt;br&gt;57년생 : 모든 일이 순조롭구나.&lt;br&gt;69년생 : 욕심부리면 큰 손해.&lt;br&gt;81년생 : 남몰래 처리할 일 생긴다.&lt;br&gt;93년생 : 이동은 별 볼 일 없겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 운이 좋아 수입도 많아진다.&lt;br&gt;58년생 : 생활에 여유가 있어진다.&lt;br&gt;70년생 : 스트레스가 확 풀린다.&lt;br&gt;82년생 : 여기저기서 수입이 좋다.&lt;br&gt;94년생 : 먼 곳에서 기쁜 소식 있다&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 비밀을 누설하지 마라.&lt;br&gt;59년생 : 새로운 친구 사귄다.&lt;br&gt;71년생 : 약속을 잘 지켜라.&lt;br&gt;83년생 : 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 제자리걸음만 연속이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>JIFF 개막작 ‘토리와 로키타’ 다르덴 형제 “희망은 결국 우정”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230428500016</guid>
      <pubDate>2023-04-28T06:06:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/28/SSC_20230428060653_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425653 --&gt;“한국 관객뿐 아니라 이 영화를 보는 모든 사람이 토리와 로키타의 친구가 되는 느낌을 가졌으면 좋겠다. 두 아이의 우정이 어른들의 어떤 더러움보다도 고결하다는 것을 보여주고 싶었다. 키워드라고 할 수 있는 건 빛이고, 현대 사회의 희망은 결국 우정이기 때문이다.”&lt;br&gt;벨기에의 영화감독 장피에르와 뤽 다르덴 형제는 늘 함께 다니는 것으로 유명하다. 형제는 27일 막을 올린 제24회 전주국제영화제(JIFF) 개막작으로 상영된 영화 ‘토리와 로키타’를 앞서 전주의 한 극장에서 시사한 뒤 진행된 기자간담회 도중 “모든 사람이 서로 친구라고 생각하면 좋겠다. 적이 아닌 친구 말이다”라고 말했다.&lt;br&gt;‘토리와 로키타’는 유럽으로 건너간 아프리카 난민의 불안하고 비참한 삶을 사실적으로 그린 작품으로, 지난해 칸 국제영화제 75주년 특별상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어릴 적은 물론 영화 연출 초기부터 늘 모든 것을 함께 해 온 다르덴 형제는 저임금 여성 노동자에 관한 영화 ‘로제타’(1999)와 도둑질로 생계를 잇는 부부를 그린 ‘더 차일드’(2006)로 칸 영화제 황금종려상을 두 차례 거머쥔 거장이다. 둘의 작품은 현대 유럽사회에서 소외된 이들을 조명한 강한 사회적 문제의식을 드러낸다는 평가를 받아왔다.&lt;br&gt;장피에르는 “우리가 그리는 인물이 주로 사회의 중심에서 벗어난 사람들인데 그들을 영화의 중심에 놓다 보니 그들이 우리를 선택한 게 아닌가 생각될 때도 있다”고 말했다. 이어 “(주요 촬영 장소인 벨기에 도시) 세랭이라는 곳은 과거 산업 도시로 부유했지만, 인구가 줄고 가난해졌다”며 “이 도시에서 살아가는 사람들의 은혜를 갚고 싶은 마음에 그런 영화를 만든 것 같기도 하다”고 털어놓았다.   뤽은 ‘요즘 영화가 사회 참여적인 면은 약해지고 엔터테인먼트의 요소가 강해지고 있다’는 지적에 대해 “엔터테인먼트란 것은 과거에도 있었다”라며 “찰리 채플린 영화도 엔터테인먼트로 볼 수 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “요즘 영화는 조금 질이 떨어졌다는 느낌이 들 때도 있다”며 “영화의 다양성은 무엇보다 중요하다. 블록버스터와 같은 상업영화, 폭소를 자아내는 코미디 영화, 사회적 메시지를 전달하는 영화 등의 다양성은 항상 열어놓아야 한다”고 강조했다.&lt;br&gt;이들의 한국 방문은 처음인데 2020년 제21회 전주국제영화제 초청이 추진됐지만, 코로나19로 미뤄졌다. 뤽은 “한국에 오겠다는 약속을 지켜 매우 기쁘다. 한국은 굉장히 유명한 거장 영화감독이 많아 영화로만 알고 있다”며 웃었다.&lt;br&gt;열한 살 토리(파블로 실스)와 열여섯 살 로키타(졸리 음분두)는 늘 형제처럼 붙어다니지만 사실은 피 한 방울 섞이지 않은 사이다. 토리는 체류증이 있지만, 로키타는 없다. 로키타가 체류증을 발급받으려면 당국으로부터 토리의 누나로 인정받아야 하지만, 면접 조사에서 날카로운 질문에 말문이 막혀 번번이 실패한다. 체류증을 얻어 가사 도우미로 취업해 토리와 함께 사는 게 로키타의 소박한  꿈이다.&lt;br&gt;둘은 프랑스인 베팀의 종용에 마약 거래를 하면서 돈을 번다. 로키타의 체류증 발급이 무산되고 베팀이 ‘허위 체류증을 만들어주겠다’며 한 가지 제안을 하면서 로키타는 불법과 범죄의 세계로 더 깊이 빠져든다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;형제 감독 특유의 핸드헬드 촬영 기법은 여전해 카메라는 토리와 로키타를 바싹 뒤쫓아 마치 한 편의 다큐멘터리를 보는 것 같다. 장피에르는 “대마 재배시설 세트 제작에는 경찰의 도움을 받았다”며 “경찰서 마약반에서 근무하는 친구가 보여준 사진을 보고 영감을 받아 만든 세트로, 실제와 흡사하다”고 말했다. 이 작품은 다음달 10일 일반 개봉하며 89분, 15세 이상 관람할 수 있다.&lt;br&gt;다르덴 형제는 28일 저녁 7시 30분 CGV 전주고사 4관에서 ‘우리집’, ‘우리들’의 윤가은 감독이 모더레이터로 참석한 가운데 마스터클래스를 연다. 다음날 오전 10시 같은 극장 6관에서 ‘토리와 로키타’가 상영되며 다르덴 형제 감독이 관객과의 대화(GV)에 참석해 영화제를 찾은 관객들과 만난다.&lt;br&gt;이어 서울을 찾는 다르덴 형제는 29일 오후 7시 30분 에무시네마에서 영화 상영 후 미니 GV를 진행하고, 30일 오후 7시 메가박스 코엑스에서도 영화 상영 후 GV가 진행된다. 이어 5월 1일 오후 3시 아트나인에서 영화 상영 후 관객들과 함께하는 GV를, 같은 날 서울아트시네마에서도 오후 6시 10분 영화 상영 후 GV를 진행할 예정이며, 오후 7시 30분 씨네큐브에서 상영 후 다르덴 형제 감독과 이주영 배우가 함께 하는 스페셜 GV가 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>되돌리기 힘든 수면 패턴…낮에 ‘이것’이 도움?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262141</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=262141</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면 리듬은 다음 날 하루를 어떻게 보낼지 결정짓는 가장 중요한 요소라 할만하다. 하루 늦게 잠들었다가 다음날 기상 및 수면시간이 통째로 늦어져 생활 리듬 자체가 흔들릴 위험이 크다. 직장인의 늦은 취침은 수면 부족으로 직결되므로 업무 수행능력에도 악영향을 미친다.때문에 많은 사람들이 수면 시간을 일정하게 하고자 많은 노력을 기울인다. 여러 방법 중 낮에 야외에서 햇빛을 쬐는 게 도움이 된다는 연구 결과가 있다.호라시오 데 라 이글레시아 미국 워싱턴대학교 교수가 이끄는 연구팀은 워싱턴대 재학생 507명의 2015~2018년 데이터를</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>