<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2023-10-20T00:10:00.263Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“춘곤증에서 불면증까지”… 건강 챙기는 ‘잠 정복 스트레칭’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=2035157</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=2035157</guid>
      <pubDate>2023-02-09T12:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/2035157_978350_2344.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-3432ff39608e&quot;&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)&amp;nbsp; 
        
        [천지일보=장수경 기자] 어느덧 겨울도 막바지에 이르렀다. 급작스레 불어 닥친 한파가 잦아들고 절기상 봄을 알리는 입춘(立春)도 지나면서 사람들의 마음은 분주하다. 겨우내 움츠렸던 신체를 깨워 봄을 건강하게 맞이할 수 있도록 유용한 건강법을 배워 실천할 수 있도록 하자.&amp;nbsp; 
        한의학에서는 봄을 기운이 움트는 ‘생(生)’의 계절로 본다. 하지만 봄철 공공의 적인 ‘춘곤증’도 고개를 내미는 시기다. 춘곤증은 규칙적인 수면을 방해해 일상을 무너뜨리고 건강을 해친다. 이는 ‘불면증’&amp;nbsp;‘늦잠 증후군’으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 수면은 피로 회복과 스트레스 해소, 면역 기능 강화 등 건강과 직결되는 중요한 역할을 한다. 따라서 다가올 완연한 봄을 대비해 지금부터 상황별 수면 관리 습관을 들여 보도록 하자. 수면장애 예방과 치료에 도움이 되는 잠 정복 스트레칭 방법을 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 알아보자. 
        ◆‘춘곤증’에 효과적인 ‘졸음타파 스트레칭’ 
        봄이 오면 누구나 한번 쯤은 자기도 모르는 새 졸고 있는 자신을 발견하는 경험을 하게 된다. 혹시 병이 아닐까 걱정하기도 하지만 춘곤증은 우리 몸이 새로운 환경에 적응하면서 나타나는 일종의 생리적 피로감이다. 하지만 춘곤증은 만성 피로, 무기력증, 집중력 저하 등의 증상을 유발하고 심하면 두통, 소화불량으로 이어질 수 있다. 보통 초기 증상은 3주 이내에 자연스럽게 사라지지만 증상이 해소되지 않고 지속돼 만성으로 발전할 수 있어 주의가 필요하다. 
        일상생활 중 갑자기 피로가 몰려온다면 이를 타파하는 ‘졸음타파 스트레칭’이 도움 된다. 일과 중 뭉친 어깨 근육을 전체적으로 움직여 잠을 깨우고 혈액 순환을 원활히 해 정신이 맑아지는 효과가 있다. 편안한 자세로 서서 다리를 골반 너비로 벌린 후 자연스럽게 호흡한다. 양팔과 지면이 수평이 되도록 어깨 높이까지 팔을 들어 올린다. 팔꿈치를 펴고 가슴을 내민 상태에서 어깨를 축으로 하여 양팔로 원을 그리며 천천히 돌린다. 15초간 20~30회 원을 그린 후 반대 방향도 동일하게 15초간 돌린다. 
        자생한방병원 홍순성 원장은 ”춘곤증에는 평소에 몸을 자주 움직여 전신의 긴장을 풀고 혈액순환을 원활히 하는 것이 효과적인 해결책일 수 있다”며 “간단한 스트레칭만으로 나른함을 해소하고 활기를 되찾을 수 있으니 증상이 나타나도 너무 스트레스 받지 말자”고 조언했다. 
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/2035157_978351_2344.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-342dba7a607e&quot;&gt;
        졸음타파 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.02.09 
        
        ◆‘불면증’ 저리 가라, ‘꿀잠 스트레칭’으로 숙면을 
        불면증이란 잠을 잘 기회가 있음에도 잠에 못 드는 경우를 말한다. 불면증은 불규칙한 수면습관, 심리적 스트레스, 환경 변화 등이 주요 원인으로 꼽히지만 한 가지 원인으로 특정하긴 어렵다. 일과 시간에 잠을 유발하는 춘곤증은 규칙적인 수면을 방해해 불면증의 원인이 되기도 한다. 밤에 충분히 잠을 자지 못하면 낮 동안 졸음, 피로감, 의욕 저하 등의 증상이 발생해 일상생활에 지장을 줄 수 있다. 
        밤에 잠들기 어렵다면 몸의 긴장과 피로를 풀어주는 ‘꿀잠 스트레칭’을 통해 숙면을 취해보자. 이 동작은 목과 어깨, 척추 주변 근육을 이완시키고 기혈 흐름을 도와 숙면을 유도한다. 먼저 양손은 어깨너비로 벌려 어깨와 수직이 되도록 바닥을 짚고 다리는 어깨너비보다 넓게 벌려 엎드린다. 양발 안쪽 복사뼈를 바닥에 대고 무릎을 바깥쪽으로 벌린다. 숨은 천천히 내쉬며 손과 무릎은 고정한 채 뒤로 앉고 상체는 엎드린다. 전신의 근육이 이완되는 것을 느끼며 15초간 자세를 유지한다. 숨을 들이마시며 천천히 제자리로 돌아온다. 지금까지의 동작을 총 3회 반복한다. 
        ◆‘늦잠 증후군’에는 ‘잘잤다 스트레칭’&amp;nbsp; 
        원하는 시간에 잠들지 못하고 수면위상(수면최적시간)이 자꾸 뒤로 밀리는 증상을 ‘늦잠 증후군(수면위상지연증후군)’이라고 부른다. 이는 과도한 스트레스와 잡생각으로 인해 발생하며 환경적 변화에 생체리듬이 깨지는 경우에도 나타난다. 즉 춘곤증으로 인해 낮잠 시간이 길어지거나 잠들기 전 활발히 활동하는 것이 늦잠 증후군을 유발할 수 있다. 이때는 규칙적인 생활 습관을 가져 수면시간을 되찾을 필요가 있다. 
        따라서 잠에서 깼을 때 혈액순환을 촉진해 몸을 깨우고 하루 일과 준비에 도움이 되는 ‘잘잤다 스트레칭’을 추천한다. 먼저 편안한 자세로 자리에 앉아 몸의 긴장을 푼다. 숨을 천천히 깊게 내쉬면서 양팔을 좌우로 넓게 벌리고 손바닥이 앞을 향하도록 한 후 가슴을 활짝 편다. 자연스럽게 호흡하면서 고개를 천천히 뒤로 젖혀 15초간 유지한다. 다시 숨을 천천히 내쉬면서 고개를 앞으로 숙이며 양손을 무릎 위로 모은다. 자연스럽게 호흡하면서 15초간 자세를 유지한 후 처음 자세로 돌아가 동작을 총 3회 반복한다. 
        홍순성 원장은 “나른한 봄철 빈발하는 수면 질환을 대비하기 위해서는 지금부터 건강관리를 시작해야 한다”며 “잠을 관리하면 활기찬 하루를 보낼 수 있는 만큼 앞서 소개한 스트레칭들을 숙지해 건강한 삶을 이어나가자”고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작아도 월세 100만원 이상”… 서울서 고가 소형빌라 급증</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001250</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001250</guid>
      <pubDate>2023-02-15T10:11:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3001250_2064582_1129.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-529fcbb1799b&quot;&gt;
        서울 소형빌라(전용 60㎡ 이하) 월세 100만원 이상&amp;nbsp;거래량 추이.&amp;nbsp;(제공: 경제만랩)&amp;nbsp;ⓒ천지일보 2023.02.15 
        
        [천지일보=이우혁 기자] 월세 100만원 이상 서울 소형빌라(전용 60㎡ 이하)가 급증하고 있다. 금리 인상 영향으로 전세자금대출 이자 부담이 커진 데 따른 것이다. 또 전세 사기에 대한 우려로 월세 선호 현상이 생기자 고액 월세가 증가하고 있다. 
        부동산 정보업체 경제만랩이 국토교통부의 실거래가 공개시스템을 살펴본 결과, 지난해 서울 소형빌라 월세 거래량 4만 3917건 중 월세 100만원이 넘는 거래는 3018건이다. 이는 국토부가 관련 통계를 집계하기 시작한 지난 2011년 이후 최다 건수다. 
        100만원 이상 서울 소형빌라는 지난 2011년부터 2019년까지 1000건 이하였다. 하지만 지난 2020년 1027건으로 1000건을 넘어섰고, 2021년 1693건, 지난해 3018건을 기록했다. 
        월세 100만원 이상 소형빌라가 가장 많은 자치구는 강남구로 지난해 791건 거래됐다. 이어 송파구 458건, 서초구 390건, 마포구 166건, 광진구 156건, 중랑구 135건, 강동구 97건, 용산구 92건, 동작구 88건, 강서구 87건 등이다. 
        지난해 가장 비싼 월세는 서울 강남구 역삼동의 ‘우리엘’ 전용 27.95㎡(4층)다. 지난해 4월 6일 보증금 800만원, 월세 450만원에 월세 계약이 이뤄졌다. 
        서울 강남구 청담동 ‘청담범신칼릭스빌 3차’ 전용 45.31㎡(5층)도 같은해 2월 4일 보증금 390만원에 월세 390만원에 계약됐다. 서초구 서초동 ‘서초동 아크리움 2차’ 전용 52.74㎡(3층)도 지난해 12월 3일 보증금 4000만원, 월세 350만원에 월세 거래가 체결됐다. 
        황한솔 경제만랩 리서치연구원은 “전세사기로 인해 목돈이 있어도 월세에 거주하는 것이 안전하다는 인식이 생겨가고 있는 데다 전세자금대출 이자가 높아져 고액 월세 소형빌라가 늘어나고 있는 분위기”라고 설명했다. 
        지난해 서울 소형빌라 전세거래량은 6만 7541건이다. 전년(7만 2747건) 대비 7.2% 줄어든 수치다. 
        #빌라&amp;nbsp;#서울&amp;nbsp;#월세&amp;nbsp;#소형
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우건설, 튀르키예‧시리아 지진에 성금 ‘1억’ 기부</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001383</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001383</guid>
      <pubDate>2023-02-15T15:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3001383_2064739_0300.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-53aa95167bff&quot;&gt;
        대우건설은 정원주 그룹 부회장이 15일 대한적십자사를 방문해 튀르키예‧시리아 지진피해 복구 성금을 기탁하고 기념촬영을 하고 있다. (제공: 대우건설)&amp;nbsp;ⓒ천지일보 2023.02.15 
        
        [천지일보=이우혁 기자] 대우건설이 15일 서울시 중구에 대한적십자사를 방문해 튀르키예‧시리아 지진 피해 복구를 위한 지원 성금 1억원을 기탁했다고 밝혔다. 
        대우건설은 이번 성금은 대한적십자사로 전달돼 튀르키예와 시리아 국민을 위한 구호품 지원과 피해지역 재건사업에 쓰일 예정이라고 설명했다. 
        대우건설 관계자는 “대형 재난으로 인해 큰 피해를 입은 튀르키예와 시리아 국민들에게 깊은 위로와 애도를 전하고자 한다”며 “튀르키예는 6.25 전쟁에 참전한 형제국가로 우리나라와 깊은 인연을 가지고 있는 만큼 빠른 복구가 이루어져 피해를 입은 분들께 조금이나마 도움이 되기를 바란다”고 밝혔다. 
        #대우건설&amp;nbsp;#적십자&amp;nbsp;#지진&amp;nbsp;#튀르키예&amp;nbsp;#시리아
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘할매니얼’ 세대 사로잡은 전통 ‘약과’, 한의학적 효능은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3003767</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3003767</guid>
      <pubDate>2023-02-23T15:41:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3003767_3000648_411.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 우리나라 대표 전통 간식 약과가 조부모 세대의 옛 감성을 선호하는 &amp;lsquo;할매니얼(할머니+밀레니얼 세대) 세대&amp;rsquo;에게 각광받고 있다. 약과와 더불어 떡, 식혜 등도 이러한 유행에 편승했지만 유독 &amp;lsquo;약과 대란&amp;rsquo; &amp;lsquo;약켓팅(약과+티켓팅)&amp;rsquo; 등의 단어가 생겨날 만큼 약과에 대한 열기가 뜨겁다. 실제로 국내의 한 대형마트 통계에 따르면, 올해 1월 한 달간 약과의 온라인 매출은 전년 동기 대비 73%나 증가했다고 하니 그 인기를 실감할 수 있다.
        
        또 유명 카페 프랜차이즈 업체들도 약과 자체를 기존의 디저트와 퓨전해서 만든 약과 스콘, 약과 휘낭시에, 약과 쿠키 등의 제품을 출시해 소비자들의 이목을 끌고 있다. 시대를 역행하며 재전성기를 맞고 있는 약과. 달콤하면서 쫀득한 식감이 일품인 약과가 건강에는 어떤 영향을 주는지 광주자생한방병원 이일석 원장(한방내과 전문의)의 도움말로 알아보자.
        
        약과는 &amp;lsquo;유밀과(油蜜果)&amp;rsquo;라고 불리는 한과의 일종으로 주재료인 밀가루를 꿀과 참기름으로 반죽해 기름에 튀겨 만든 간식이다. 고려시대부터 널리 알려진 약과는 고급식으로 대접받았다. 당시에 귀한 밀가루, 꿀, 참기름 등을 이용해 튀겨서 만든 특별한 음식이었기 때문이다.
        
        과거에는 꿀이 아주 귀했는데 몸에도 좋아 꿀을 &amp;lsquo;약(藥)&amp;rsquo;이라고 여길 정도였다. 본래 약이란 병이나 상처를 고치기 위해 복용하거나 바르는 것을 일컫지만 우리나라에서는 귀한 것 이름 앞에 &amp;lsquo;약&amp;rsquo;자를 붙였다. 그만큼 귀한 꿀을 듬뿍 바른 약과는 몸에 이로운 &amp;lsquo;약 같은 과자&amp;rsquo;라 약과라는 이름이 붙었다고 전해진다.
        
        조선시대 문화백과사전이라 불리는 지봉유설(芝峯類說)에도 &amp;lsquo;꿀은 백약(百藥)의 으뜸&amp;rsquo;으로 기록된 만큼 약과에 바르는 꿀의 효능을 알 수 있는 대목이다. 더불어 약과의 주재료인 밀가루와 튀겨 먹는 조리법과 관련해 &amp;ldquo;그 재료인 밀은 춘하추동을 거쳐서 익기 때문에 사시(四時)의 기운을 받아 널리 정(精)이 되고 기름은 살충(殺蟲)과 해독(解毒) 작용을 한다&amp;rdquo;라고 설명하고 있다. 한의학에서 꿀은 백밀(白蜜)이라고 하여 성질이 따뜻해 속을 편안하게 해주는 음식으로 알려져 있다. 이는 면역력을 높이고 소화기능을 향상하는데 효과적이다. 또한 마른 기관지를 촉촉하게 해 폐의 기능을 돕는다.
        
        또한 약과의 주재료인 밀가루는 온한 성질로 기력을 보충해주고 오장의 기능을 촉진하는 효능을 가지고 있다. 무엇보다 약과는 고온의 기름에 튀겨 만들기 때문에 체내에 열을 발생시키는 음식이기도 하다. 따라서 요즘과 같은 쌀쌀한 날씨에 도움이 될 수 있다.
        
        광주자생한방병원 이일석 원장은 &amp;ldquo;약과의 재료와 조리법을 한의학적으로 풀어보면 공통적으로 따뜻한 성질에 몸을 따뜻하게 해주는 데 효과가 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;하지만 약과를 많이 먹을 경우 밀가루의 글루텐 성분이 소화장애를 일으킬 수 있어 소화력이 좋지 않은 이들은 섭취량을 조절하는 편이 좋다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄철 입맛 돋우는 ‘주꾸미’, 건강하게 먹어볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3009591</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3009591</guid>
      <pubDate>2023-03-16T11:05:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202303/3009591_3007620_445.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 날이 풀리며 봄기운이 완연해지고 있다. 바닷가 사람들은 흔히 &amp;lsquo;봄 주꾸미, 가을 낙지&amp;rsquo;라고 말하곤 한다. 봄에는 주꾸미가 맛있고 가을에는 낙지가 맛있다는 이야기다. 실제로 봄이 되면 산란을 앞둔 주꾸미가 통통하게 살이 찌며 더욱 쫄깃한 식감을 느낄 수 있다.
        
        또한 알이 꽉 찬 봄 주꾸미는 영양소가 풍부해 건강에도 좋다. 봄철 최고의 자양강장제로 손꼽힐 정도다. 환절기 영향으로 입맛과 기력이 떨어진 이들의 건강관리에 제격인 주꾸미. 대구자생한방병원 이제균 병원장의 도움말로 봄철 주꾸미의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 살펴보고자 한다.
        
        영양 만점 식재료인 주꾸미는 급격한 환경변화와 춘곤증 등으로 피로해지기 쉬운 봄철 건강 관리에 도움을 준다. 실제로 국립수산과학원의 한국수산물성분표에 따르면 주꾸미는 낙지의 2배, 문어의 4배, 오징어의 5배에 달하는 타우린 성분을 함유하고 있다. 피로 회복제의 원료이기도 한 타우린은 간 기능을 개선하고 신경을 안정시키는 역할을 한다. 또한 철분, 칼슘, 마그네슘 등 미네랄이 풍부해 빈혈과 고혈압을 예방하는 데에도 효과를 보인다.
        
        한의학적으로도 주꾸미는 성질이 평(平)한 음식으로 누구에게나 탈이 없고 속을 편안하게 한다고 알려져 있다. 또한 동의보감에서는 주꾸미에 대해 &amp;lsquo;간장 해독 기능을 강화한다&amp;rsquo;고 서술돼있으며 기력을 보충하는 보양작용이 뛰어난 것으로 전해진다.
        
        이처럼 주꾸미는 다양한 효능을 갖고 있을 뿐만 아니라 지방 함량도 적어 많은 양을 섭취해도 큰 문제가 없는 팔방미인 식재료다. 문제는 주꾸미를 그 자체로 먹기보다는 매콤한 볶음 형태로 즐기는 사람들의 비중이 크다는 데 있다. 물론 이는 주꾸미를 맛있게 즐길 수 있는 좋은 방법 중 하나다. 하지만 맵고 자극적인 음식은 위와 장을 자극해 소화를 어렵게 하거나 위염, 위산과다 등을 유발할 수 있어 주의가 필요하다. 뿐만아니라 주꾸미를 볶는 과정에서 영양소가 파괴된다는 단점도 존재한다.
        
        따라서 건강을 생각한다면 볶음요리보다는 샤브샤브와 같이 재료를 삶아서 즐기는 요리를 권한다. 특히 샤브샤브에 빠질 수 없는 식재료 중 하나인 미나리를 곁들여 먹으면 간의 해독작용을 더욱 촉진할 수 있다. 또한 미나리에는 비타민B가 풍부해 봄철 춘곤증 예방이나 식욕부진 해소에도 도움이 된다.
        
        대구자생한방병원 이제균 병원장은 &amp;ldquo;영양소가 풍부한 제철 주꾸미는 환절기 건강관리에 도움을 주지만 간을 세게 하거나 자극적으로 요리해 먹으면 건강에 악영향을 미칠 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;가급적 간을 약하게 하도록 하고 찜과 같이 간단한 조리법을 활용해 섭취하는 것이 건강과 맛을 모두 챙기는 지혜&amp;rdquo;라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찾아온 봄철 ‘꽃샘추위’… 체온 떨어지면 발생하는 질환은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</guid>
      <pubDate>2023-04-07T11:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3016158_3015549_037.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국 비 소식과 함께 꽃샘추위가 예상되고 있다. 주말까지 기온이 떨어져 최저 기온이 10도 이하로 낮아지는 곳도 많을 것으로 보인다. 최근 이어졌던 완연한 봄 날씨 탓에 겨울옷을 모두 정리해 어떤 옷을 입고 외출해야 할지 고민 중인 이들도 있을 것이다.
        
        이처럼 봄은 예쁜 꽃과 따뜻한 날씨로 사람들의 마음을 설레게 하지만 큰 기온 차로 인해 건강 관리에 어려움을 야기하기도 한다. 체온이 낮아지면 혈관이 수축하면서 혈액순환이 원활하게 이뤄지지 않아 각종 질환에 노출될 확률이 높아지기 때문이다. 이에 대전자생한방병원 김창연 병원장의 도움말로 체온 건강 관리법을 살펴보고자 한다.
        
        ◆꽃샘추위 속 주의 필요한 질환은
        
        건강 관리에 있어 체온 유지가 중요하다는 사실은 누구나 알고 있다. 하지만 체온이 낮아질 경우 구체적으로 어떤 문제가 발생하게 되는 지에 대해 알고 있는 이들은 많지 않다. 그중에서도 그나마 많은 사람이 익숙하게 알고 있는 질환 중 하나로는 감기와 같은 호흡기 질환이 있다.
        
        실제로 국민건강보험공단이 코로나19(신종 코로나바이러스 감염증) 이전의 건강보험 빅데이터를 활용해 5년간 감기로 진료를 받은 환자 자료를 분석한 결과에 따르면, 환자의 42.1%가 3~5월 봄철에 집중돼 있는 것으로 확인됐다. 체온도 이에 영향을 미치는 요인 중 하나로, 체온 저하로 인해 면역력을 담당하는 백혈구의 활동력이 떨어질 경우 감기뿐만 아니라 몸살, 폐렴 등으로도 이어질 수 있다.
        
        봄철 식욕부진과 함께 나타나는 변비와 같은 소화계통 질환도 문제다. 장에는 여러 세균이 있는데 유익균과 유해균이 균형을 이루는 것이 중요하다. 하지만 체온이 1도 낮아질 경우 유산균, 고초균 등 유익균의 활동이 둔해져 균형이 깨지게 되며, 변비 증상이 나타나게 된다. 배가 차가우면 복통을 비롯해 설사, 소화불량 등의 증상이 잦아지는 이유도 여기에 있다.
        
        낮은 체온뿐만 아니라 급격한 체온 변화에 대한 경각심을 갖는 것도 중요하다. 봄철에는 낮과 밤의 기온 차가 10도 이상 벌어지게 되는데 이는 근육과 인대의 수축을 일으켜 신체 부상 위험을 높인다. 특히 날이 풀리며 급격히 늘어난 활동량으로 인해 무릎 관절염을 겪는 사람들도 많다. 실제 지난해 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2월에 59만 5281명이었던 무릎 관절염 환자 수는 4월에 72만 4651명으로 약 21.7%나 증가한 것으로 나타나기도 했다. 또한 봄비가 내리는 등 흐린 날에는 낮은 대기압으로 인해 무릎 관절 내 압력이 상대적으로 높아져 통증이 더욱 심해질 수 있기 때문에 더욱 주의가 필요하다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;외부의 찬 기운이 몸 안으로 침입할 경우 무릎뿐만 아니라 척추 주변 근육과 인대도 긴장해 허리가 뻐근하고 시린 한요통 증상으로도 이어질 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;체온은 우리 몸의 건강 상태를 알려주는 바로미터 역할을 하는 만큼 환절기 체온 관리에 각별한 주의가 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        ◆&amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;&amp;hellip; 뜸 치료가 효과적
        
        이처럼 일정하지 못한 체온은 신체에 여러 문제를 일으킨다. 특히 꽃샘추위와 함께 낮아진 체온은 &amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;과 같은 증상으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 한방에서 고냉은 체내에 한기가 오랫동안 머무르는 고질적인 냉증을 말한다. 일반적으로 몸이 찬 사람에게서 빈발하는 경향을 보이며 급격한 기온 저하로 혈관이 수축해 혈액순환에 장애가 생겨 발생한다.
        
        혈액이 제대로 순환되지 않으면 열 공급이 원활하게 이뤄지지 않아 전반적인 신체 온도가 떨어지는 문제가 생긴다. 특히 몸의 말단 부위인 손가락이나 발가락이 차가워지며 수족냉증 등이 나타나기도 한다. 심한 냉증의 경우 몸이 찬 느낌뿐만 아니라 저림과 같은 감각 이상 증상으로도 이어질 수 있는데 이때는 전문적인 진단 및 치료가 필요하다.
        
        한방에서는 자율신경의 활력 회복에 중점을 두고 침과 뜸 치료 등을 실시한다. 먼저 침을 놓아 혈액이 정체되는 증상인 어혈을 해소하고 혈액순환을 촉진한다. 이어 쑥이나 약물을 태워 경락에 따뜻한 기운을 불어넣는 뜸치료를 통해 체내 냉기를 몰아낸다. 실제로 대한침구의학회지에 발표된 한 연구 결과에 따르면 치료 전 약 32.5도로 다소 낮았던 체표 온도는 치료 후 34.5도로 상승한 것으로 나타났다. 또한 열 자극을 제거한 후에도 33도 가까이 체온이 유지돼 뜸치료의 체온 상승 및 유지 효과가 확인됐다.
        
        일상 속 체온 관리를 위한 노력을 실천하는 것도 중요하다. 꽃샘추위로 인해 기온이 낮아진 상황 속 체온을 높이기에 좋은 방법으로는 반신욕을 권한다. 전신욕의 경우 체온이 급격하게 상승해 혈관에 압박을 가하고 몸에 가해지는 수압이 크다는 단점이 있다. 반면 반신욕은 체온을 천천히 올릴 수 있으며 하반신에만 수압이 가해지기 때문에 발의 혈액을 심장으로 올려보내는 데에도 도움이 된다. 걷기나 달리기 등 유산소 운동 또한 기초대사량을 높여 체온 유지에 효과적이다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;체온으로 인한 건강 문제가 도미노처럼 번지지 않도록 주의를 당부하고 싶다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;일상 속 적극적인 노력과 함께 환절기를 슬기롭게 극복해 건강하고 행복한 봄이 되길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프로 인한 허리통증, 원인ㆍ대처법 알아볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</guid>
      <pubDate>2023-04-25T16:55:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022015_5224.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        [천지일보=장수경 기자] 따뜻한 봄 날씨가 이어지며 골프에 나서는 사람들이 늘고 있다.&amp;nbsp;봄 시즌은 골프 성수기에 해당하는 만큼 일부 골프장에서는 부킹 전쟁이 빚어지기도 한다. &amp;lsquo;골프 부킹이 능력&amp;rsquo;이라는 말까지 나올 정도다.&amp;nbsp;이와 함께 올 시즌 미국프로골프협회(PGA)&amp;nbsp;챔피언십과&amp;nbsp;US오픈도 얼마 남지 않아 골프에 대한 대중들의 관심이 높아지는 상황이다.
        
        특히 올해&amp;nbsp;PGA&amp;nbsp;투어의 경우 스포츠스타 타이거 우즈가 마스터즈 토너먼트에서 기권을 선언하는 등 갖가지 이슈로 큰 주목을 받고 있는 중이다.&amp;nbsp;그가 기권을 선언하게 된 배경으로는 건강 상의 이유가 꼽혀 골퍼들의 건강 문제도 수면 위로 떠오르고 있다.
        
        흔히 골프는 정적인 운동인 탓에 부상 위험이 적은 스포츠로 인식되곤 한다.&amp;nbsp;하지만 스윙을 편측으로 반복하는 과정에서 허리에 부담이 누적돼 근골격계 질환까지 이어지는 경우를 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&amp;nbsp;광화문자생한방병원 박원상 병원장의 도움말로 봄철 골퍼들의 척추 부상을 예방하기 위한 건강법들에 대해 알아보자.
        
        ◆골프 라운딩 후 이어지는 허리 통증
        
        골프는 한쪽 방향으로만 몸을 회전하는 편측운동으로 허리 부상이 잦은 것이 특징이다.&amp;nbsp;몸의 한쪽 근육만 비대칭적으로 발달해 신체의 균형이 깨지게 되며 이는 골반과 허리에 부담을 준다.&amp;nbsp;또한 골프채를 힘차게 휘두르면 척추뼈와 뼈 사이에서 완충작용을 하는 디스크(추간판)가 비틀려 손상될 수 있는 만큼 주의가 필요하다.
        
        심할 경우 디스크가 돌출 혹은 파열되는 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 근골격계 부상으로 이어지게 된다.&amp;nbsp;허리디스크는 극심한 통증을 동반해 운동뿐만 아니라 일상생활에도 지장을 준다.&amp;nbsp;따라서 허리 통증이 심해지거나 일주일 이상 지속된다면 서둘러 전문적인 진료를 받는 것이 현명하다.
        
        광화문자생한방병원 박원상 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;온화해진 날씨에 본격적으로 골프를 즐기고자 하는 마음도 이해가 되지만 허리는 프로 골퍼들도 흔히 다치는 부위인 만큼 더욱 주의가 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;만약 라운딩 후 허리 주변으로 통증이 심하다면 운동을 강행하기보다는 가까운 의료기관을 찾아 진료를 받는 것이 우선&amp;rdquo;이라고 조언했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022018_5456.jpg&quot; /&gt;
        대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.
        
        
        
        ◆&amp;lsquo;허리디스크&amp;rsquo;,&amp;nbsp;수술&amp;nbsp;능사는 아냐
        
        유명 골프선수들 중에도 허리디스크를 겪은 이들이 많으며 타이거 우즈 또한 허리디스크 수술을 받은 바 있다.&amp;nbsp;뿐만 아니라 타이거 우즈가 개인 교습을 받을 정도로 완벽한 스윙자세로 유명한 스티브 스트리커 선수도 허리디스크 수술을 받았다.&amp;nbsp;신인왕으로 불리는 윌 잴러토리스 선수도 허리디스크가 도져 수술 후 이번 시즌을 재활에 전념하고 있다.
        
        이처럼 허리디스크 환자 중에는 수술치료를 택하는 이들이 많다.&amp;nbsp;통증을 없애고자 급하게 수술을 결정하는 것이다.&amp;nbsp;하지만 수술 후 통증이 재발하거나 기능장애가 개선되지 않는 등 후유증이 발생할 수 있는데 이를&amp;nbsp;&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;이라고 한다.&amp;nbsp;수술 형태에 따라 낮게는&amp;nbsp;10%에서 높게는&amp;nbsp;40%의 발생 률을 보이며 수술이 거듭될수록 성공률도 현저히 낮아진다.
        
        실제 타이거 우즈의 경우&amp;nbsp;4번의 허리디스크 수술을 받았음에도 증상이 재발해&amp;nbsp;5번째 수술을 받기도 했다.&amp;nbsp;결국 그는 여러 번의 슬럼프를 보냈으며 고질적인 허리 통증으로 인해 경기를 기권하는 등 어려움을 겪었다.&amp;nbsp;따라서 허리디스크 재발 및 부작용 위험을 최소화하기 위해서는 침습적 치료에 대해 신중히 결정할 필요가 있다.
        
        ◆&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;에 한방통합치료 효과적
        
        우리 몸의 대들보라고도 불리는 척추의 건강이 악화되면 삶의 질도 크게 떨어지게 된다.&amp;nbsp;따라서 조기에 전문적인 치료를 받아 튼튼하게 관리하는 것이 현명하다.&amp;nbsp;한방에서는 추나요법,&amp;nbsp;침치료,&amp;nbsp;한약 처방 등이 모여 시너지 효과를 내는 한방통합치료를 통해 허리 통증 및 허리디스크를 치료한다.
        
        특히 한방통합치료의 경우 척추수술후실패증후군 치료에도 유효성을 보이며 이 같은 효과는 과학적으로 입증됐다.&amp;nbsp;자생한방병원 척추관절연구소가&amp;nbsp;SCI(E)급 저널 &amp;lsquo;임상의학저널(Journal of Clinical Medicine)&amp;rsquo;에 게재한 연구 결과에 따르면 척추수술후실패증후군 환자를 대상으로 한방통합치료를 실시한 결과 허리통증 숫자평가척도(NRS)가 입원 시 중등도 이상의 통증인&amp;nbsp;5.77에서 퇴원 시 경증 수준의&amp;nbsp;3.15로 감소한 것이 확인됐다. NRS는 환자가 느끼는 통증의 정도를&amp;nbsp;0~10&amp;nbsp;사이 숫자로 나타낸 지표로 숫자가 클수록 증상이 심함을 의미한다.
        
        골프를 안전하게 즐기기 위해서는 라운딩 전후로 충분한 스트레칭을 하는 것도 중요하다.&amp;nbsp;도움이 되는 동작으로는&amp;nbsp;&amp;lsquo;대퇴사두근 이완 스트레칭&amp;rsquo;이 있다.&amp;nbsp;먼저 무릎과 발등을 대고 척추를 바르게 세운 뒤 오른쪽 무릎을&amp;nbsp;90도 각도로 세운다.&amp;nbsp;이어 양손을 오른쪽 무릎 위에 올린 후 무게 중심을 천천히 앞으로 이동시킨다. 15초간 자세를 유지한 다음 반대쪽도 동일하게&amp;nbsp;3회씩 실시하면 허리와 골반 주변 근육이 이완되면서 뻐근한 통증이 완화되는 효과가 있다.
        
        &amp;nbsp;박&amp;nbsp;병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;이 외에도 골프공을 줍거나 티를 꽂을 때 허리뿐만 아니라 무릎도 같이 구부리는 등 척추의 부담을 최소화하는 노력이 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;봄철부터 척추가 부상당하지 않도록 건강에 유의해 안전하고 즐겁게 골프를 즐길 수 있길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신 피폐해지기 쉬운 다이어트…건강한 ‘멘탈’ 가지려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273392</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273392</guid>
      <pubDate>2023-10-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에서 일시적 성공과 요요를 유독 자주 반복하는 사람들이 있다. 자연히 주변엔 ‘의지박약’, ‘게으름’ 등을 원인으로 지적하는 사람들이 늘어난다. 다이어트 실패에 따른 패배감에 더해 주변의 시선과도 싸워야하는 셈이다. 자연히 다음 다이어트 시도는 더 극단적이고, 더 강박적으로 변질되기 십상이다.문제는 다이어트의 엄격함을 고수할수록 되려 다이어트 실패 가능성이 커질 수 있다는 점이다. 설령 다이어트에는 성공하더라도 우울증, 거식증 등 여러 정신적 문제가 후유증으로 남을 수 있다. 행복을 위해 시작한 다이어트 때문에 불행해지는 역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을 들어 푸석해진 피부…노화 막는 기본수칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273524</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273524</guid>
      <pubDate>2023-10-11T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>피부는 한 사람의 나이를 가늠하는데 있어 사실상 가장 중요한 지표다. 중년에 막 접어든 이들이 늘어난 주름살을 세며 침울해 하는 이유도 이 때문이다.한 번 생긴 얼굴이나 손 등의 주름을 다시 원상태로 복구하는 건 대단히 어려운데다 비용 또한 많이 든다. 특히 가을의 경우, 건조해진 공기 등 달라진 기상 상태로 인한 피부 손상 위험에 대비해야 하는 시기다. 피부 노화를 지연시키는데 도움을 주는 생활 속 요령들을 알아본다.▲ 보습제 사용 습관화보습은 피부 관리의 시작과 끝이라 해도 과언이 아닐 정도로 중요하다. 특히 가을은 여름과 달리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인이 사랑하는 마늘…대표 효능 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273754</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273754</guid>
      <pubDate>2023-10-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국인들이 사랑하는 식재료인 마늘. 한국인들의 마늘 사랑은 세계적으로도 잘 알려져 있다. 파스타 등 각종 요리에 다량의 마늘을 넣는 한국인들을 보며 놀라워하는 외국인들의 리액션 영상이 온라인상에서 널리 공유될 정도다.다만 특유의 냄새 때문에 마늘 섭취를 기피하는 사람들도 적지 않다. 그러나 마늘은 타임지가 선정한 세계 10대 슈퍼푸드에 이름을 올릴만큼 다양한 건강상 효능을 지닌만큼, 꾸준히 섭취하는 게 건강에 유익하다. 마늘을 꾸준히 섭취할 경우 누릴 수 있는 건강상 이점을 알아본다.▲ 항균 작용마늘 속 알리신 성분은 강력한 항균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘잠이 보약’…얼마나 자야 감기 예방 도움될까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273753</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273753</guid>
      <pubDate>2023-10-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가을에 접어들며 기온이 급격히 떨어졌다. 사람에 따라선 초겨울에 접어들었다고 느끼기도 한다. 벌써부터 내복이나 코트 등을 꺼내는 사람까지 있을 정도다.이처럼 쌀쌀한 날씨에 면역력이 떨어져 있을 경우, 감기에 걸리기도 쉬워진다. 면역력이 유달리 약한 사람들은 수 주간 감기를 앓거나, 나은지 얼마 되지 않아 재차 감기에 걸리기도 한다. 감기의 예방 및 관리에 도움이 되는 수칙들을 알아본다.▲ 충분한 수면충분한 수면은 감기 예방에도 매우 중요하다. 총 수면 시간이 7시간 미만인 사람들이 8시간 이상인 사람들보다 감기에 걸릴 위험이 2.9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약해진 중년의 무릎…통증 걱정 없는 운동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273742</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273742</guid>
      <pubDate>2023-10-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중년에 접어들면 다양한 건강 적신호가 켜지기 마련이다. 청년기엔 없던 뱃살이 불거지고, 체력은 이전과 비교하기 어려울만큼 급락한다. 어릴 땐 한참을 달려도 유연하던 관절 또한 무시로 통증 신호를 보내기도 한다.특히 무릎 건강의 경우, 관절 중에서도 그 중요도가 매우 크다고 할 수 있다. 무릎에 부상을 입을 경우, 앉거나 누웠을 때를 제외한 사실상 모든 움직임에 제한을 받아서다. 무릎 건강에 자신이 없는 중년 이상 연령층이 운동의 시작을 미루는 이유다. 무릎 건강을 지키면서 안전하게 할 수 있는 운동은 없을까.▲ 근력 운동근력 운동의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일도 모레도 먹을 ‘커피’…건강하게 마시려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274004</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274004</guid>
      <pubDate>2023-10-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에게 없어선 안될 음료인 커피. ‘언제 커피 한 잔 하자’는 말이 직장인들 사이에서 사실상 인사로 통할 정도다. 그만큼 커피가 직장인들의 집중력 유지 측면에서 기여하는 부분이 크다는 뜻일 것이다.적정량의 커피를 섭취하면 우울증 및 간 질환 예방 등 다양한 건강 효능을 누릴 수 있다. 단, 커피를 마시는 방법과 시간대에 따라 부작용을 겪을 가능성도 커 주의가 필요하다. 커피를 되도록 건강하게 마실 수 있는 방법을 알아본다.▲ 블랙커피 마시기커피의 건강상 효능 관련 연구의 절대다수는 설탕, 우유 등 첨가물이 없는 순수한 커피를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초고령사회 일본, 치매 대응에 정부·지자체 발 벗고 나서</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273998</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273998</guid>
      <pubDate>2023-10-14T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1970~80년대 일본 하면 떠오르는 이미지가 있다. 소니의 워크맨, 플레이스테이션, 가전제품 등이다. 그렇다면 요즘 일본 하면 떠오르는 이미지는 뭘까. 바로 ‘초고령사회’다. 일본 총무성이 지난해 10월1일 발표한 자료에 의하면 65세 이상 고령자 인구는 3624만 명으로 전체 인구의 29%를 차지한다. 2038년에는 33.3%로 인구 3명당 1명이 고령자로 예상되고 있다.고령자 인구가 33.3%에 이르는 초고령사회를 떠올리면 대략 그 사회의 이미지가 그려진다. 노인이 노인을 부양하는 노노부양이 더욱 늘어나게 된다. 이미 그로 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘치매의 종말’ 시작됐다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273812</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273812</guid>
      <pubDate>2023-10-14T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>내년부터 국내 병원에서 새로운 치매 치료제를 사용할 것으로 보인다. 미국과 일본은 올해 말쯤 새로운 치매 치료제를 사용한다. 기존 치매 치료제가 증상을 다소 완화하는 수준이라면 새로운 치료제는 치매 원인 질환인 알츠하이머를 정조준한다. 국내외 학계는 치매의 종말이 시작됐다고 평가한다. 이런 평가는 알츠하이머를 발견한 지 116년 만에 처음 있는 일이다.수십 가지 질환이 치매를 일으킨다. 그 가운데 알츠하이머는 전체 치매의 3분의 2를 차지하는 가장 큰 원인 질환이다. 독일 의사가 알츠하이머를 처음 세상에 알린 1906년 이후 지금까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강 위한 주말 대청소…‘이곳’만은 반드시 청소해야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274005</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274005</guid>
      <pubDate>2023-10-15T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말에 각종 집안일을 몰아서 하는 직장인들이 많을 것이다. 평일엔 출·퇴근과 각종 업무를 소화하는 것만으로도 벅차기 때문일 것이다. 특히 체력 소모가 심한 청소의 경우, 주말 중 하루에 몰아 해치우듯 하는 이들이 적지 않다.하지만 피로감이 축적됐을 땐 매주 주말마다 집안 대청소를 하는 것도 힘들다고 느낄 수 있다. 이럴 땐 집안에서도 세균 등 증식 위험이 비교적 높은 곳을 집중적으로 청소하는 방법을 떠올릴 수 있다. 집청소시 빼놓지 말아야 할 곳들을 알아본다.▲ 세면대 수도꼭지감기 예방 측면에서 손 씻기의 중요성을 모르는 이는 없다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생활 속에서 치매를 늦추는 방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273908</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273908</guid>
      <pubDate>2023-10-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현재로선 치매를 완치할 치료제가 없다. 그러나 치매가 오는 시기를 늦출 방법은 있다. 우선 치매 위험인자를 알고 이를 최대한 피해야 한다. 치매 위험인자는 △음주(2.2배) △흡연(1.6배) △뇌 손상(2.4배) △우울증(1.7배) △고혈압(1.6배) △당뇨병(1.5배) △비만(1.6배) △운동 부족(1.8배) 등이다. 생선·채소·과일·우유를 자주 섭취하는 식습관과 낱말 맞히기, 편지 쓰기, 독서·영화나 공연 관람으로 뇌를 자극하는 생활습관이 치매 예방에 도움이 된다. 최근 학계가 강조하는 치매 늦추는 방법은 ‘땀내며 운동하기’다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘또 필름 끊겼네’…단순 과음 아닌 ‘알코올 장애’ 신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274008</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274008</guid>
      <pubDate>2023-10-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>친목 모임 및 동호회 회식 등에서 빠지지 않는 술. 음주 문화가 발달한 한국 사회에서 흔히 볼 수 있는 풍경이다. 영업 등 일부 업계에선 술을 잘 마시는 게 엄연한 업무 능력의 척도로 여겨지기도 한다.하지만 습관화된 과음 및 폭음은 개인의 건강은 물론 가정과 주변인들에게까지 고통을 안길 수 있다. 최악의 경우 일상생활 자체가 불가능해지거나 돌이키기 어려운 수준까지 건강을 망칠 수 있다. 알코올 사용장애를 의심할 수 있는 주요 징후 3가지를 알아본다.▲ 반복되는 ‘블랙아웃’블랙아웃(Blackout)이란, 주취 상태에서의 기억에 공백이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인공 감미료는 설탕을 대체하지 못한다 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273760</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273760</guid>
      <pubDate>2023-10-16T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘인공 감미료를 설탕과 구분할 수 있을까’라는 질문은 인공 감미료가 단순히 칼로리만 없는 설탕처럼 작용하는지에 대한 문제와 맞닿는다. 인간은 미각뿐만 아니라 위장관의 장 내분비 세포를 통해 설탕과 그 대체물을 구분할 수 있는 것으로 알려졌다. 장에는 흡수를 담당하는 세포가 대부분이지만 일부 장 내분비 세포는 혀와 유사한 미각 수용체를 가지고 있다. 그 일종인 뉴로포드 세포(neuropod cell)는 장과 신경계 간에 빠른 소통을 가능하게 만드는 세포다. 이런 장 내분비 세포는 당류나 감미료에 반응해 혈당과 포만감을 조절하는 장 호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멈추기 힘든 ‘스트레스성 과식’…이럴 때 먹기 좋은 건강 식품들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274209</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274209</guid>
      <pubDate>2023-10-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인들과 스트레스는 불가분의 관계다. 직장에서의 생업은 물론 전보다 다양해진 각종 사회적 관계망 속에서 역할을 해내야 한다는 압박감에 시달려서다. SNS의 발달로 엄청난 양의 정보에 손쉽게 접근할 수 있게 된 것이 되려 스트레스 수준을 높인다는 지적도 있다.때문에 적지 않은 직장인들이 과음 혹은 과식으로 스트레스를 해결하려 든다. 특히 과식의 경우, 과음에 비해선 건강상 우려가 적다고 인식돼 경각심 또한 낮은 편이다. 하지만 스트레스성 과·폭식 또한 지속될 경우 비만, 혈당 조절력 급락 등 다양한 건강 문제를 야기할 수 있다. 스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건조하고 일교차 심한 가을…건강 관리 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274006</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274006</guid>
      <pubDate>2023-10-17T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>무더운 여름이 물러가고 완연한 가을 날씨가 이어지는 요즘이다. 선선해진 날씨를 반기는 사람들이 다수지만, 큰 일교차 등 여름과는 상이한 기상 상황에 당황하는 사람도 적지 않다.가을은 큰 일교차, 건조해진 대기 등 여러 면에서 여름과는 상이한 기상 특성을 보이는 시기다. 당연히 가을의 건강 관리법 또한 여름과는 달라야 한다. 가을철 건강 관리에 도움이 되는 생활 속 요령들을 알아본다.▲ 겉옷 챙기기가을은 일교차가 그 어느 계절보다 큰 시기다. 때문에 옷 차림을 잘못 택했다가 너무 춥거나 더워 낭패를 보는 이들도 늘어난다.기본적으로 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기 건조해지는 반려동물 피부 관리법 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273920</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273920</guid>
      <pubDate>2023-10-17T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 공기가 차가워졌다. 낮아진 온도와 더불어 날씨도 점점 건조해지고 있다. 이런 가을철 환절기에 반려동물 관리에서 유의해야 할 부분이 바로 피부건조증이다. 사람도 환경이 건조해지면 피부에 하얗게 각질이 일어나고 가려움을 느끼는 것처럼 반려동물 역시 피부에 비슷한 변화가 생기기 때문이다.피부의 가장 바깥층을 구성하는 것이 표피인데, 표피는 각질세포와 지질로 이뤄져 있다. 각질세포 내부의 자연함습인자는 주변의 수분을 세포 안으로 끌어당겨 표피가 수분을 머금도록 하는 역할을 한다. 각질세포 사이의 틈을 메워주는 지질은 수분이 증발하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대통령실 “의대 증원 꼭 필요… 의료계 우긴다고 해결 안돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231018/121718527/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231018/121718527/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121711541.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대통령실은 17일 2006년부터 3058명으로 묶여 있는 의대 정원 확대 문제에 대해 “근거에 입각해 원칙대로 추진할 것”이라며 “의료계에서 빡빡 우긴다고 해결될 문제는 아니다”고 밝혔다. 윤석열 대통령이 ‘의사 수 증원’이 필요하다고 보고 있는 것으로 알려졌다. 대통령실 고위 관계자는 “정원 확대는 꼭 필요한 일”이라며 “2050년 의사가 2만∼3만 명 부족할 수 있다는 추계가 나온 만큼 더 미룰 수 있는 문제가 아니라고 본다”고 밝혔다. 대통령실 관계자는 “지금 의대 정원을 늘려도 의사 수는 10년 뒤에나 늘어나는 수준”이라며 “윤 대통령도 의대 정원에 대해서는 늘려야 한다는 생각을 갖고 있다. 저항이 있을 수밖에 없지만 꼭 필요한 일”이라고 밝혔다. 조규홍 보건복지부 장관은 이날 “정부는 ‘소아과 오픈런’ ‘응급실 뺑뺑이’ 등의 현실을 엄중하게 인식하고 의사 수 증원을 더 이상 미룰 수 없다고 판단한다”고 했다. 여당 원내사령탑인 국민의힘 윤재옥 원내대표도 이날 국정감사대책회의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘의사 과학자’ 키울 과기의전원 설립 속도낼듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121718307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121718307/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/02/120522514.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 2025학년도부터 의대 입학 정원을 현재 3058명에서 확대하겠다고 밝히면서, 그동안 궤도에 오르지 못했던 과학기술의학전문대학원(과기의전원) 설립도 속도가 날 것으로 보인다. KAIST와 포스텍은 ‘의사 과학자’ 양성을 위해 과기의전원이 필요하다며 설립 의지를 밝혀왔다. 의사 과학자란 의사이면서 과학자로, 임상뿐 아니라 과학·공학 영역에 대한 지식과 경험을 갖춘 연구자다. 신약 개발이나 바이오 분야에서 주로 활동한다. 앞으로 인공지능(AI)과 빅데이터 등 새로운 기술을 이용해 질병을 진단 및 치료할 미래를 위해 의사 과학자를 적극적으로 양성해야 할 필요성은 더욱 커졌다. ‘의사 과학자 양성’은 윤석열 정부의 120대 국정과제 중 하나이기도 했다.  지난달 KAIST는 2026년부터 의사 자격이 없는 일반 학생을 모집해 4년간 의무석사 과정과 추가 4년의 박사 과정을 거치게 하는 과기의전원 설립 계획을 구체적으로 밝히기도 했다. 의무석사 과정에선 기초 임상 및 공학을, 박사 과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의대 정원 한번에 1000명 늘려야” vs “매년 5%씩 점진 확대를”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121718297/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121718297/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121718276.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 현재 3058명인 의대 입학 정원을 확대하는 방침을 분명히 한 가운데, 당장 이번 주 구체적인 증원 규모까지 밝히지는 않을 것으로 보인다. 17일 동아일보 취재를 종합하면 정부는 19일 발표에선 기본적인 정원 확대의 필요성과 방향만 밝히고, 증원 규모는 논의를 거쳐 확정하기로 했다. ‘300∼1000명’ 등 증원 규모가 언급된 뒤 의사단체들이 강경 투쟁을 예고하자 정부가 속도 조절에 나선 것이란 분석이 나온다. 의대 정원 확대 방안은 크게 우선 연 300∼500명을 늘리는 등의 점진적 방안과 1000명 이상을 한 번에 늘리는 급진적 방안이 거론되고 있다. 이날 열린 보건복지부 산하 의사인력 전문위원회에서도 정원 확대 자체에는 이견이 없었던 것으로 알려졌다. 다만 증원 규모와 속도에 대해선 전문가들 간 의견이 분분한 상황이다.● 10년 뒤 2만7000명 부족…  “특단 조치 필요”의대 정원을 단기간에 급격히 늘려야 한다고 보는 전문가들은 베이비붐 세대가 노인이 되면서 향후 10</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엔데믹에 외식-회식 늘어… 조리사 사상 최대폭 증가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717650/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717650/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 엔데믹(풍토병화)으로 외식과 회식이 늘면서 식당 등의 조리사가 사상 최대 폭으로 늘었다. 반면 배달원 수는 2019년 이후 처음으로 감소세로 돌아섰다. 통계청이 17일 내놓은 ‘상반기 지역별 고용조사 취업자의 산업 및 직업별 특성’에 따르면 올 4월 조리사 취업자 수는 113만9000명으로 집계됐다. 1년 전보다 8만3000명 늘어난 규모로, 2013년 관련 통계 작성 이후 가장 큰 증가 폭이다. 모든 직업을 통틀어서도 증가 폭이 가장 컸다. 식음료서비스 종사자 수도 58만1000명으로 전년보다 6만2000명 증가했다. 산업별(중분류 기준)로는 음식점 및 주점업 종사자가 211만8000명으로 가장 많았다. 이어 소매업(자동차 제외·201만6000명), 교육서비스업(190만7000명) 순이었다. 지난해까지만 해도 산업별 취업자 수는 소매업(자동차 제외)이 가장 많았는데 올해 처음으로 음식점 및 주점업에 자리를 내줬다. 엔데믹으로 외식과 회식 등이 늘어난 영향이 컸다. 통계청</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘글루텐 프리’ 열풍 타고… 가루쌀 쓴 과자, 빵 뜬다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717318/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231017/121717318/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121712848.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 독일 쾰른에서는 세계에서 가장 영향력 있는 국제 식품 전시회 ‘아누가(Anuga)’가 개최됐다. 올해는 118개국 7800여 개의 식품 회사가 참여해 축구장 44개 넓이의 전시장이 마련됐고, 이마저도 부족해 복도까지 줄일 만큼 규모가 상당했다. 아누가의 메인 프로그램 중 하나는 글로벌 식품 트렌드를 이끌어 갈 제품을 발굴하는 이노베이션 쇼. 세계적인 식품 저널리스트, 시장 리서치 분석가들로 구성된 심사위원들이 7890개 제품을 놓고 아이디어, 혁신성, 지속가능성 등을 기준으로 평가한 결과, 한국 제품 중에서는 SPC그룹의 ‘케어스 약과’, 그리고 샘표의 ‘완두 간장’ 2개가 상위권 입상을 뜻하는 68개의 ‘파이널리스트’에 포함됐다. 특히 약과에 대한 관심이 뜨거웠다. 케어스는 케어(Care)와 지구(Earth)의 합성어로, 쌀가루와 콩비지 가루를 원료로 했고 쌀 조청으로 단맛을 냈다. 사실 궁중에서 만들어 온 전통 약과는 밀가루로 만들지만 최근 ‘글루텐 프리’(밀, 보리 등에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소변 찔끔’ 전립샘비대증… 좌욕하자 82% 야간 빈뇨 증상 호전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706859/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694665.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이 먹을수록 소변보기가 힘들어진다. 50대 남성의 절반, 70대의 70%가 앓는 전립샘비대증은 다양한 배뇨 장애를 유발해 삶의 질을 떨어뜨린다. 소변 참기가 힘들고 약해진 소변 발에 소변을 보고 나도 시원하지가 않다.  밤이 되면 더 문제다. 1∼2시간 간격으로 소변이 마려워 밤잠을 설친다. 전립샘비대증은 자연 치유가 어렵고 시간이 지나면 증상이 악화돼 미리 관리해야 한다. 하지만 전립샘비대증 환자의 절반 이상(52%)이 배뇨 장애를 나이 들면 자연스럽게 나타나는 증상이라고 방치해 심각성을 더하고 있다.    전립샘비대증 방치하면 급성요폐 등 합병증 위험전립샘은 전립샘액을 분비해 정액을 만들고 정자를 보호한다. 전립샘이 비대해지면 요도가 좁아져 심각한 배뇨 장애를 동반하게 된다. △소변 줄기가 가늘고 힘이 없어지는 ‘세뇨’ △한참 기다려야 소변이 나오는 ‘지연뇨’ △소변을 보고 나서도 남아 있는 듯한 ‘잔뇨’ △밤에 자다 소변이 마려워 잠이 깨는 ‘야간뇨’ △소변이 마려울 때 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤만 되면 더 쑤시는 무릎… 뼈-연골 건강 미리 챙겨야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706669/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694660.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“계단 내려갈 때 무릎이 시큰거리고 밤만 되면 더 쑤셔요.” 한번 손상이 시작된 관절은 자연적으로 치유할 수 없다. 미리 관리하지 않으면 수십 년을 걷고 앉고 설 때마다 통증을 느끼고 보행장애로 인한 우울감과 무력감도 감수해야 한다. 건강보험심사평가원의 자료를 보면 노인 3명 중 1명은 퇴행성 관절염을 앓고 있으며 극심한 통증과 우울감으로 삶의 질이 크게 저하된 것으로 나타났다. 문제는 혈관과 신경이 없는 연골은 마모돼도 자각증상이 없다는 점이다. 40대 이상 10명 중 9명이 관절 연골의 퇴행성 변화를 보이지만 이 중 30%만 증상을 인지하고 있다. 관절염 초기에는 통증이 심하지 않고 주기도 길어 약물 치료로 통증을 가라앉히는 경우가 많다. 하지만 이는 일시적인 효과만 있을 뿐 다시 통증을 유발할 수 있다. 따라서 관절을 감싸고 있는 연골 성분을 섭취하는 게 효과적이다. 뮤코다당(콘드로이친황산)단백은 그 자체가 연골 조직의 성분으로 콘드로이친과 히알루론산 등을 함유하고 있다. 뮤코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘천고변비’의 계절… 만성 변비, 뇌-심장 건강 위협한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706560/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706560/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694674.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“변을 보기는 하는데 시원하지 않고 잔변감이 있어요.” “힘을 줘도 막히는 느낌이 들고 좀처럼 내보내기가 힘들어요.” 나이 들수록 쾌변은 어렵다. 건강보험심사평가원에 따르면 2021년 70세 이상 노년층의 33%가 노인성 변비인 것으로 나타났다. 노인성 변비는 잘 낫지 않고 만성화되기 쉽다. 장속에 쌓인 대변이 대장을 막아 장폐색으로 악화할 수 있으며 심하면 뇌경색, 심혈관계 질환의 위험을 높이므로 통증이 없다고 방치해서는 안 된다.나이 들수록 장 기능 저하… 쾌변 어려워65세 이상부터 변비 환자는 급격히 증가해 75세 이상은 젊은 사람에 비해 변비 유병률이 10배 이상 높다. 나이 들면서 배변 문제가 증가하는 이유는 장과 골반근이 노화되고 혈압약 등 변비를 유발할 수 있는 약물 복용이 많기 때문이다. 식습관의 변화도 무시할 수 없다. 소화 기능이 떨어져 부드러운 음식을 선호하게 되고 요실금과 배뇨 장애 걱정으로 마시는 물의 양이 줄어들게 되면 장운동은 더욱 줄어 변비로 발전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 한 포로 중장년 단백질 보충</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706312/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706312/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694555.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근력이 예전 같지 않다는 사람이 늘고 있다. 특히 50세 이후부터는 근육이 줄어드는 속도가 빨라져 근력 강화에 신경 써야 한다. 근력을 키우기 위해서는 운동과 함께 근육의 재료인 단백질을 풍부하게 섭취해야 한다. 그러나 우리나라 65세 이상 인구 중 절반은 단백질 섭취량이 부족한 것으로 나타나 나이가 들면 따로 단백질 보충이 필요하다. 단백질은 동물단백질과 식물단백질로 나뉜다. 한 종류의 단백질만 먹는 것보다는 동·식물단백질을 균형 있게 섭취해야 체내에 필요한 필수아미노산이 풍부하게 공급된다. 단백질은 매끼 꾸준히 먹는 것이 좋은데 이는 우리 몸에서 사용하고 남은 단백질은 저장되지 않고 분해 후 배출되기 때문이다. 나이가 들면 하루 세끼 식사만으로 단백질 섭취를 충분히 하기가 어렵다. 일양약품의 ‘일양 바로프로틴큐’는 중장년층에 필요한 단백질 공급을 위한 건강기능식품이다. 일양바로프로틴큐 한 포에는 20g의 고함량 동·식물단백질이 균형 있게 들어 있어 나이 들어 부족해지기 쉬운 단백</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국산 도라지 진액으로 기침 다스려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706291/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706291/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694561.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일교차가 크고 건조한 환절기에는 호흡기 관련 질환이 많아진다. 하루 종일 목이 칼칼하다 못해 찢어지는 것같이 아프거나 가래가 끓고 목구멍이 마르니 마른기침이 끊이지 않는다. 목에서 느껴지는 불쾌감에 기침을 자주 하면 자칫 편도선이 부을 수 있는데 심하면 고열을 동반한 편도선염으로 이어질 수 있어 주의해야 한다. 도라지는 동의보감에 ‘허파·목·코·가슴을 다스리고 벌레의 독을 내린다’고 적혀 있다. 이러한 작용을 하는 것은 도라지 뿌리에 함유된 ‘사포닌’ 때문이다. 쌉쌀한 맛의 사포닌은 점막 속 점액 분비를 원활하게 해 거칠어진 목을 다스리고 기침이나 가래를 멎게 한다. 이 때문에 편도선염·기관지염·인후염 등 대표적인 환절기 호흡기 질환에 효과가 뛰어나다. 또한 폐 점막을 보호해 면역력을 높여 주며 섬유질이 풍부하고 비타민과 무기질도 다량 함유하고 있다. 목 관리가 필수인 이때에 푸른친구들의 ‘유기농 도라지 농축액 진(眞)’이 주목받고 있다. 해당 제품은 농약·제초제·화학비료 없이 정성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보청기, 직접 착용 후 고르세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706262/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706262/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694540.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;난청 인구가 증가하면서 보청기 시장이 뜨겁게 달아오르고 있다. 소비자는 여러 잘못된 정보에 휩싸이기 쉽고 이는 자칫 잘못된 소비로 이어진다. 귀는 매우 예민한 기관으로 보청기를 잘못 구매하면 청력이 되레 손실될 뿐만 아니라 일상생활에 큰 지장을 줄 수 있기 때문에 보청기 구매는 신중해야 한다는 것이 전문가들의 입장이다. 난청, 보청기 전문 센터 ‘하나히어링’ 강동훈 대표와 함께 똑똑하게 보청기 구매하는 방법을 알아본다. ―왜 보청기 전문 센터여야 하나? “보청기는 전문가의 역량에 의해 만족도가 크게 달라진다. 보청기로 듣는 소리는 피아노와 같다. 제아무리 좋은 품질의 피아노라 하더라도 연주 실력에 따라 그 소리가 아름다운 음악이 될 수도, 시끄러운 소음이 될 수도 있다. 먼저 보청기 착용 전 정확한 청력검사가 이뤄져야 하고 착용자의 다양한 환경, 귀 모양 등을 고려해 제품을 선택하는 것이 중요하다. 또한 개개인의 감도에 따른 주파수 피팅(소리 조절)이 이뤄져야 보청기로 듣는 소리가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나들이 가기 전 한번, 다녀와서 한번… 전신 마사지로 부상 예방</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706246/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121706246/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694553.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가을이 깊어질수록 건강관리에 어려움을 호소하는 사람들이 많다. 선선한 날씨 덕에 야외 활동이 왕성해지는 계절이지만 일교차가 큰 탓에 신체 활동으로 인한 질병이나 부상의 위험이 덩달아 높아질 수 있는 시기이기 때문이다. 대기 중 온·습도가 낮아지면 신체가 건조함과 쌀쌀함을 동시에 느끼고 면역력이 떨어지면서 근육은 과긴장되기 십상이다. 이러한 때일수록 전신 스트레칭의 중요성이 더욱 강조된다. 꼼꼼한 스트레칭은 체온을 상승시켜 근육 가동성을 높이고 근육 뭉침과 부상을 예방할 수 있어 필수적이다. 야외 활동 전후, 안마의자의 도움으로 온몸을 구석구석 스트레칭하면 신체 컨디션을 끌어올리는 데 도움을 받을 수 있다. 특히 가벼운 나들이뿐 아니라 등산이나 라이딩같이 격렬한 전신운동 전후로도 마사지 효과를 확실하게 느끼려면 상·하체 전신을 유기적으로 자극할 수 있는 안마의자를 선택해야 한다. 바디프랜드 안마의자 ‘팔콘’에는 전신 마사지의 밀도를 높이는 ‘로보 워킹 테크놀로지’가 탑재돼 있다. 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기 콧물-재채기, 구아버잎 추출물로 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121705449/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121705449/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694650.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;계절이 바뀌고 일교차가 심해지면서 코 건강이 나빠지는 경우가 늘고 있다. 매년 짙어지고 있는 황사와 미세먼지도 코 건강에 악영향을 미친다. 과민 반응으로 인한 콧물, 재채기, 코 가려움은 유전적인 요인에 환경적인 요인이 더해져 발생하는 경우가 많다. 공해, 매연, 미세먼지, 황사, 진드기, 애완동물의 털 등이 주요 원인으로 꼽힌다. 스트레스가 증가하거나 인스턴트식품을 자주 섭취할 경우에도 이러한 증상이 나타날 수 있다. 하지만 핵심 원인을 정확하게 알기는 쉽지 않다. 특히 아이들은 과민 반응으로 인해 여러 증상을 겪을 때면 더욱 답답함을 호소한다. 최근 일양약품에서 이러한 증상 개선과 관리에 도움을 주는 ‘코비365’를 출시했다. 코비365는 콧물, 재채기, 코 가려움 등으로 고통받아 온 사람에게 큰 호응을 얻고 있다. 주원료인 구아버잎 추출물은 식품의약품안전처에서 인증받은 기능성 원료다. 아메리카 원산지인 구아버 나무는 비타민이 풍부한 잎을 가지고 있다. 일양약품은 구아버잎, 녹차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잎새산삼 직영농장 분양… “월 20% 수익 보장”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121705368/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121705368/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694640.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 5월 공기업을 퇴직한 신 모(66·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼 농장에 투자하면 월 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 그는 부동산 중개업을 하는 친구를 대동하고 서울사무소에서 상담을 받았다. 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 반환한다는 내용과 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 듣고 가장 적은 금액인 3000만 원에 우선 투자하기로 결정했다. 그로부터 6개월이 흐른 지난해 말, 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금된 것을 확인하고 2개 구좌를 추가로 개설했다. ㈜지리산잎새삼은 넘치는 수요에 힘입어 최근 가평 제2농장 건설에 나섰다. 기존의 새싹삼(1∼2년근)과는 전혀 다른 5∼7년근 잎과 줄기가 있는 산양삼을 대량 생산할 수 있는 기술과 특허를 바탕으로 수요가 폭발적으로 늘면서 가평군 설악면에 약 2만3504㎡ 규모의 제2농장 건설에 나섰다. 이 회사는 직영 농장을 분양하면서 파격적인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푹 고아낸 ‘방목 흑염소’로 면역력 증진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121705329/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121705329/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694646.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흑염소는 특별히 설명하지 않아도 한국인에게 인삼이나 녹용 같은 강장제와 동의어로 들릴 만큼 친숙하다. 그만큼 많이 애용하고 널리 보급되고 있다. 예로부터도 임산부 산후조리나 수험생, 허약·연로한 사람에게 중탕 강장제로 애용돼 왔다. 이는 어느 동네, 어느 시장을 가든 흑염소를 고아 준다는 간판을 쉽게 발견할 수 있는 것으로 증명된다.  ‘상상 흑염소 한마리’에 들어가는 흑염소는 인간이나 동물에게 가장 살기 좋다는 해발 600m의 농장에서 방목해 키운다. 흑염소가 가장 영양이 뛰어날 때 도축장으로 보내 염소의 건강 및 질병 유무를 철저히 검사한 뒤(마리당 수수료 8만 원) 발골한다. 그리고 이것에 직접 재배한 산양 산삼에 갈근, 백복령, 감초, 작약, 계피, 숙지황, 당귀, 황기, 생강, 대추 등 11가지 약재를 넣고 고기 시작한다. 흑염소와 약초의 비율은 각 88%, 12%이며 오랜 시간 달인 뒤 탱크에서 24시간 농축, 위생적인 자동 포장기로 포장해 소비자에게 전달된다. 상상 흑염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마시는 아름다움… 액상형 콜라겐으로 수분 빈틈 꽉 채운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121705244/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231017/121705244/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/17/121694636.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아모레퍼시픽의 대표 이너 뷰티 브랜드 바이탈뷰티가 더욱 전문적인 피부 관리를 위해 새롭게 업그레이드한 ‘슈퍼콜라겐’을 출시한다. 바이탈뷰티의 슈퍼콜라겐은 국내 기능성 콜라겐 판매 1위 제품으로 2010년 국내 최초로 식약처에서 ‘AP콜라겐효소분해펩타이드’를 피부 기능성 원료로 인정받으며 누적 판매 2억 병을 기록하는 등 13년 동안 꾸준히 소비자의 사랑을 받은 제품이다. 업그레이드해 출시한 이번 슈퍼콜라겐은 AP콜라겐효소분해펩타이드 인체 적용 시험을 통해 국내 최다 피부 지표 개선을 인정받았다. 기존 대비 증량된 AP콜라겐효소분해펩타이드 1200㎎과 1일 영양 성분 기준치 대비 비오틴 3000%, 나이아신 100%를 함유해 피부 속부터 밀도 있게 채우고 전신 피부의 속 보습 관리까지 도와준다. 특히 제품에 함유된 콜라겐 조성물 AP-3D 입체형 콜라겐은 탄탄한 입체형 나선 꼬임 구조를 가진 콜라겐의 형태로 아모레퍼시픽만의 독자적인 기술을 통해 완성했다. 밀도 있고 촘촘한 콜라겐이 액</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 골다공증 치료 시밀러 임상 1상 결과 발표… “약동학·안전성 입증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121718848/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121718848/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T03:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121718841.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 지난 13일부터 16일까지 캐나다 밴쿠버에서 열린 미국골대사학회(ASBMR)를 통해 골다공증 치료제 ‘프롤리아(Prolia, 성분명 데노수맙)’ 바이오시밀러 ‘CT-P41’에 대한 임상 1상 결과를 발표했다.  오리지널 의약품인 프롤리아는 미국에 본사를 둔 암젠(Amgen)이 만든 골다공증 치료제다. 아이큐비아에 따르면 작년 기준 글로벌 매출은 약 7조5400억 원 규모다. 오는 2025년 특허 만료를 앞두고 있다. 셀트리온은 프롤리아 바이오시미러 개발을 위해 지난 2021년 임상 1상과 3상에 동시에 돌입했다.  이번에 발표한 임상 1상은 건강한 피험자 154명을 대상으로 9개월간 CT-P41의 약동학(PK)과 안전성을 평가한 결과다. 1차 평가변수에서 대조군인 프롤리아의 약동학적 동등성을 입증했고 골대사 주요 지표인 ‘s-CTX(골흡수 지표)’와 ‘P1NP(골형성 지표)’의 감소, 유사한 안전성 등을 확인했다고 발표했다.  셀트리온은 이번 발표에 이어 골다공증 환자를 대상으로 진행한 글로벌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름보다 독하다는 ‘가을 모기’…퇴치하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274310</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274310</guid>
      <pubDate>2023-10-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 ‘여름철 불청객’으로 불리는 모기. 주로 불을 끄고 잠자리에 든 사람을 노리는 경우가 많아, 없던 불면증을 야기하는 곤충으로도 유명하다. 특히 가을철인 최근엔 따듯해진 실내를 찾아들어온 모기들 때문에 여름 때보다 더 모기에 자주 물린다는 호소도 들린다.안타깝게도 모기를 물리는 걸 100% 예방해 줄 수 있는 방법은 현재로선 개발되지 않았다. 모기를 유인하는 요소 자체가 워낙 다양해서다. 분사형 모기 퇴치제 등을 다량 사용하는 방법을 떠올릴 수 있지만, 이 경우 건강상 우려가 뒤따르는 게 사실이다. 되도록 건강에 해가 적은 방법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>송곳 찌르는듯한 아래턱 통증…치통 아닌 ‘이것’ 의심을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121720290/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121720290/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T07:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121720281.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울에 사는 워킹맘 A씨는 뺨을 쿡쿡 찌르는 통증에 단순 치통으로 생각해 상비약으로 구비해 둔 진통제로 일주일을 보냈다. 하지만 주말을 보낸 지난 16일, 통증이 심해져 인근 병원을 찾았다가 ‘삼차신경통’이라는 진단을 받았다. 그는 “갑자기 추워진 날씨에 찬바람만 스쳐도 통증이 심해진다”고 토로했다  18일 의료계에 따르면 최근 치통인 줄 알았다가 병원을 찾고 나서야 삼차신경통 진단을 받는 사례가 발생하고 있다.  삼차신경통은 뇌 안에서 갈라져 나올 때 주위의 혈관이 신경을 압박하는 경우 발생한다. 삼차신경이란 얼굴의 감각신경을 말하며 이마, 뺨, 턱으로 향하는 세 가닥의 신경이 있다.   삼차신경통은 뇌종양이나 뇌혈관 기형 등 다른 요인으로 발생하는 경우도 있다. 삼차신경통은 비교적 흔한 뇌신경통으로 연간 인구 10만 명당 4.5명꼴로 발생하며, 60대 이후 여성에서 흔하다.  삼차신경통은 날카로운 송곳이나 칼로 찌르는 듯한 심한 통증이 갑자기 나타나서 수초 내에, 길어도 2분내에 사라지며 반복적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 다이어트 주사 ‘마운자로’, 임상 3상서 평균 29kg 감량</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121725026/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121725026/2</guid>
      <pubDate>2023-10-18T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121725010.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새로운 다이어트 주사로 언급되는 ‘마운자로’가 임상 3상에서 시험자들의 체중을 평균 29kg을 감량했다는 연구 결과가 발표됐다.  최근 미국의 제약사 ‘일라이릴리’는 자사가 다이어트 주사로 개발한 ‘마운자로’의 임상 3상 ‘SURMOUNT-3’ 시험 결과를 공개했다.  다이어트 주사 마운자로는 지난 5월 당뇨치료제로 승인된 ‘티르제파타이드’가 주성분이다. 이 물질은 기존의 당뇨 치료제인 세마글루타이드처럼 췌장의 인슐린 분비를 증가시키는 GLP-1 호르몬을 흉내 내 인슐린 분비를 촉진하는 방식으로 뇌가 배부르다고 생각하게 만든다.  다만 티르제파타이드가 세마글루타이드와 다른 점은 글루코스 의존성 인슐린분비자극폴리페티드(GIP) 호르몬도 같이 자극한다는 것이다. 현재 GIP는 글루카곤 분비를 촉진시켜 비만을 유발하는 원인으로 알려져 있지만 GLP-1과 함께 투약돼 자극하면 다이어트 효과를 낼 수 있다는 것이 밝혀졌다. 이같은 임상 결과는 국제 학술지 ‘네이처 메디슨’에 게재됐다.  티르제파타이드 임상 3상은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백신 맞고도 코로나 걸렸는데…이걸 굳이 또 맞으라고요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121725709/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121725709/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121727335.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“백신 접종하라고 해서 3차까지 맞았는데 코로나에 걸렸어요. 이건 백신 효과가 없다는 말 아닌가요? 왜 계속 맞으라고 하나요?”  16일 충북 청주시에 위치한 질병관리청 국립의과학지식센터에서 열린 ‘감염병 예방 관리 아카데미’의 발표자로 나선 송준영 고려대구로병원 감염내과 교수는 국민들에게 이 같은 질문을 굉장히 많이 받고 있다며 ‘그럼에도 백신을 맞아야 하는 이유’를 차근차근 설명했다.   송 교수에 따르면 지난 8월 한국리서치가 전국 성인남녀 1000명을 대상으로 실시한 ‘코로나19 예방접종 의향 조사’ 결과 ‘코로나 백신을 맞지 않겠다’고 답한 국민은 44%로, 절반에 가까운 사람이 코로나 예방접종에 부정적인 것으로 나타났다.   반면 ‘예방접종을 하겠다’는 응답은 49%였는데, 이 중 ‘반드시 할 것’이라고 답한 사람은 19%에 불과했다. 30%는 ‘아마도 할 것’이라는 애매한 답을 내놨다.   특히 ‘예방접종을 하지 않겠다’는 답은 연령대가 낮을수록 높게 나왔다. 10~20대는 10명 중 6명인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을만 되면 우울한 당신…‘가을 우울증’ 예방·극복법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274213</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274213</guid>
      <pubDate>2023-10-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>더위가 물러가고 선선한 날씨가 이어지는 가을. 그러나 마음과 감정의 측면에선 선선함보단 쓸쓸함이 몰려오기 쉬운 계절이라는 말도 있다. 실제로 가을은 일부 사람들에겐 이유모를 우울감이 치솟는 음울한 시기다.이같은 계절성 우울증을 포함해 모든 종류의 우울증은 중증 이상일 경우 전문의에게 상담을 받는 게 바람직하다. 다만 ‘가을을 탄다’고 표현될 수 있을 정도의 경미한 우울증의 경우 독자적인 노력으로도 일정 부분 극복할 가능성이 있다. 이른바 ‘가을 우울증’을 극복할 수 있는 방법들을 알아본다.▲ 명상흔히 명상은 불안이나 분노처럼 비교적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제천시립도서관·대구강동초 등 48곳 우수도서관에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500076</guid>
      <pubDate>2023-10-18T12:09:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부는 도서관 운영과 서비스 발전에 기여한 우수도서관 48곳에 정부포상 등을 수여한다고 18일 밝혔다. 올해 수상 대상 도서관은 대통령 표창 2곳, 국무총리 표창 6곳, 부총리 겸 교육부장관 표창 7곳, 문체부장관 표창 33곳이다.&lt;br&gt;최우수도서관인 대통령 표창은 제천시립도서관과 대구강동초등학교가 받는다. 제천시립도서관은 가족독서캠프, 휴가철 활용 의림지 북캉스 운영 등 지역 특성을 살린 프로그램을 제공했다.&lt;br&gt;대구강동초등학교는 도서관 중심 창의 수업, 가정 연계 독서프로그램 등 행사를 통해 미래 인재 양성에 기여한 점을 인정받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국무총리 표창 공공도서관 부문에는 서울특별시교육청남산도서관·인천광역시 영종도서관·경상남도교육청창원도서관·제주특별자치도 한라도서관 등 4곳, 학교도서관 부문에서는 경기도 마석중학교, 병영도서관 부문 공군교육사령부가 받는다.&lt;br&gt;전병극 문체부 1차관은 “전국 각 지역 도서관이 균형 있게 발전하도록 지원해 누구나 지식문화를 충분히 누리는 환경을 만들겠다”고 말했다. 시상식은 이날 제주국제컨벤션센터에서 열리는 ‘제60회 전국도서관대회 개회식’에서 열린다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방통위 EBS 이사에 신동호 전 MBC 아나운서국장 임명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500079</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500079</guid>
      <pubDate>2023-10-18T12:56:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018125639_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497276 --&gt;방송통신위원회가 신동호 전 문화방송(MBC) 아나운서 국장을 EBS 보궐이사로 임명했다.&lt;br&gt;방통위는 18일 전체 회의를 열어 신 전 국장에 대한 EBS 보궐이사 임명 건을 심의 의결했다. 그는 지난해 사임한 황성현 전 이사의 후임으로 EBS 이사회에 입성했다. 이로써 EBS 이사회는 약 1년 만에 9인 체제가 됐다. 신 신임 이사의 임기 만료일은 내년 9월 14일이다.&lt;br&gt;신 신임 이사는 대구 출신으로 1992년 MBC에 입사해 2013년부터 2017년까지 아나운서국장을 지냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘인보사 성분 논란’에 재판行…코오롱 임원들 2심도 무죄</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121727887/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121727887/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T14:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121728965.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;골관절염 유전자 치료제 ‘인보사케이주’(인보사) 허가를 위해 성분을 속인 혐의 등으로 기소된 코오롱생명과학 임원이 2심에서도 무죄를 선고받았다. 다만 법원은 일부 임원의 경우 뇌물공여 죄를 추가로 유죄로 인정하고, 1심보다 금액이 추가된 벌금형을 선고했다. 서울고법 형사6-1부(부장판사 원종찬·박원철·이의영)는 18일 특정경제범죄 가중처벌 등에 관한 법률 위반(사기) 등 혐의로 재판에 넘겨진 코오롱생명과학 임원 조모씨 외 1명의 선고 공판에서 조씨에게 벌금 1000만원형을 선고했다. 1심 형량은 벌금 500만원보다 늘어난 금액이다. 함께 기소된 또 다른 임원 김모씨에 대해서는 검사의 항소를 기각하며 1심과 마찬가지로 무죄를 선고했다.  재판부는 1심과 마찬가지로 두 사람에게 적용된 성분 조작 관련 혐의는 모두 무죄로 판단했다. 조씨가 전 식약처 연구관 김모씨에게 금품을 제공한 혐의 일부에 대해서만 유죄로 판단해 벌금형을 선고했다.코오롱생명과학은 2017년 7월 식품의약품안전처로부터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샤머니즘과 동시대 퍼포먼스 예술을 담은 전시, ‘수피 춤을 추자!’ 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500112</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500112</guid>
      <pubDate>2023-10-18T14:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018142626_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;문화체육관광부와 한국문화예술위원회가 후원하는 2023년 시각예술창작산실 우수전시지원 선정전시인 ‘수피 춤을 추자!’가 오는 20일부터 29일까지 서울 상암동에 위치한 문화비축기지 T4에서 진행된다. 이번 전시는 독립기획자이자 전시공간 ‘미학관’의 디렉터인 이슬비가 기획했다.&lt;br&gt;이번 전시에는 안무가 권령은, 듀킴, 요한한&amp;amp;착, 임영주, 흑표범 등 총 5명(팀)이 참여하며, 이슬람 일파인 수피즘의 종교의식에서 시작된 ‘수피 춤(Sufi dance)’을 키워드로, 종교적 제의로서 비롯된 춤을 동시대 예술의 퍼포먼스로 확장해 퍼포먼스가 가진 미학적 함의를 다양한 관점으로 풀어낸다.&lt;!-- 그림 1497332 --&gt;전시에서는 신과의 합일을 추구하며 접신·황홀경에 이르러 신과 인간을 매개하는 의식의 수행자(샤먼)와 퍼포먼스 도중 엑스터시의 경험에 이른 예술가를 연결시켜 현대 예술가를 샤먼의 입장으로 재조명하며, 작가가 직접 경험한 퍼포먼스에 내재된 엑스터시의 기술을 끄집어내 이 경험을 다양한 매체를 활용해 기록한다.&lt;br&gt;이번 전시는 2021년부터 준비되었다. 21년에는 ‘전시사전연구’로 참여작가들과 워크숍을 진행하면서 전달할 수 없는 퍼포먼스의 기록 가능성에 주목하여, 퍼포먼스의 문자기록으로서 무보(舞譜)를 제작한 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘수피 춤을 추자!’는 작가들의 작업에 시발점이 되었던 무보와 함께, 춤과 퍼포먼스, 샤머니즘과 예술의 관계, 근본적으로 전달할 수 없는 기록의 (불)가능성을 은유적으로 조망한다.&lt;br&gt;이번 전시에는 개인과 집단의 신념의 현상에서 파생되는 몸과 움직임의 양상에서 춤의 의미와 역할에 대해 되묻는 안무가 권령은, 스스로 ‘샤머니즘의 퀴어적 성격’을 강조하며 퍼포먼스를 수행하는 듀킴, 몸, 춤, 감각, SNS 채팅, 소리의 공명을 통해 서로 호흡하며 다년간 퍼포먼스를 함께 작업해 온 요한한&amp;amp;착, 인간의 믿음과 결탁된 초현실적인 종교적 경험과 관련된 징후들을 가지고 영상, 회화, 설치로 풀어내는 임영주, 자신의 몸을 전면에 드러내는 퍼포먼스 작업을 통해 일상의 정치와 정체성의 욕구들을 (비)언어적인 수행으로 발화하여 연대의 가능성을 모색하는 흑표범, 총 5명(팀) 작가의 작업세계를 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시는 20일 오후7시 30분 고스트그룹의 오프닝 공연과 함께 오후 9시까지 관람 가능한 야간개장으로 시작된다. 전시기간 중 관람시간은 오전 11시~오후 7시로 전시 기간 내 휴관 없이 관람할 수 있다. 참여작가 권령은과 착의 퍼포먼스가 각각 21일, 22일, 29일 3일간 있을 예정이다. 권령은은 21일, 22일(오후 1시, 5시), 2회씩 양일간 총 4회, 착은 21일, 22일(오후 2시, 6시), 그리고 전시 마지막 날인 29일(1오후 6시)까지, 3일간 총 5회 진행된다.&lt;br&gt;전시 기간 중 퍼포먼스가 없는  23일부터 29일까지는 매일 오후 1시에 전시설명이 운영되며, 28일에는 전시 연계 프로그램으로 ‘수피 춤을 추자!’가 무료로 운영될 예정이다. 전시 정보와 프로그램의 자세한 정보는 미학관 공식 인스타그램에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사랑해 둘째 딸” 결혼 앞두고 뇌사… 4명 살리고 떠났다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500118</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500118</guid>
      <pubDate>2023-10-18T14:42:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018144228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497339 --&gt;&lt;b&gt;“하얀 웨딩드레스를 입고 새로운 인생을 시작할 너를 축복해주고 싶었는데….”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;결혼을 앞두고 있던 20대 여성이 불의의 사고로 뇌사상태에 빠져 장기기증으로 4명에게 새 삶을 선물하고 세상을 떠났다.&lt;br&gt;한국장기조직기증원은 지난달 7일 이대서울병원에서 김건혜(27)씨가 뇌사 장기기증으로 4명의 생명을 살렸다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김씨는 지난 8월 26일 바다에서 스노클링을 하던 중 거센 물살에 빠져 해양 경찰에 구조됐다. 병원으로 이송돼 치료받았지만 뇌사 상태에 빠졌다. 뇌사 장기기증으로 심장, 간장, 신장(좌·우)을 기증해 4명의 생명을 살렸다.&lt;br&gt;김씨는 평소 호기심이 많고 활발한 성격의 둘째 딸로, 음식을 만들어 다른 사람들과 함께 나누는 것을 좋아하는 따뜻한 사람이었다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 5월 상견례를 마치고 결혼 준비를 위해 결혼식장과 신혼집을 알아보고 있던 예비 신부였기에 주변의 안타까움을 더했다.&lt;!-- 그림 1497340 --&gt;김씨의 가족들은 “예쁘게 자란 딸의 장기가 정말 필요로 하고, 좋은 사람들에게 가길 바라는 마음으로 기증에 동의했다”며 “떠나는 딸로 인해 새 생명을 사는 사람이 있다면, 그 몸을 통해 계속 살아있는 것이라는 마음이 컸다”고 전했다.&lt;br&gt;김씨의 어머니는 “건혜야. 하얀 웨딩드레스를 입고 새로운 인생을 시작할 너를 축복해주고 싶었는데, 이제는 네가 하늘나라에서 우리를 내려다보고 있겠구나. 천국에서는 즐겁고, 행복한 일만 가득하길 바라. 사랑해. 우리 딸”이라고 마지막 인사를 건넸다.&lt;br&gt;문인성 한국장기조직기증원 원장은 “기증자와 기증자 유가족의 소중한 생명 나눔 실천으로 4명의 생명이 새 희망을 얻었다”며 “기증자의 따뜻하고 아름다운 사랑의 마음이 잘 전달될 수 있도록 최선을 다하겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온 ‘램시마’, 유럽 출시 10년 지났지만 시장 영향력↑… 프랑스·이탈리아 등 입찰 수주</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121728976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121728976/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T14:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121728932.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온헬스케어 자가면역질환 치료제 램시마(성분명 인플릭시맙)가 유럽 주요국 입찰에서 경쟁 제품들을 제치고 수주를 이어가고 있다. 오리지널(존슨앤드존슨 레미케이드)까지 압도하는 시장 점유율 1위 자리를 더욱 공고히 하는 모습이다. 램시마의 우수한 효능과 치료 편의를 개선한 SC제형, 다양한 용량 등 차별화된 제품력과 라인업, 오리지널 대비 우수한 가격 경쟁력 등이 영향을 미쳤다는 분석이다.  셀트리온헬스케어는 유럽 주요 5개국(EU5) 중 하나인 프랑스에서 의약품 조달기관 ‘아젭스(AGEPS, Agence Générale des Equipements et Produits de Santé)’가 진행한 인플릭시맙 입찰에서 램시마가 수주에 성공했다고 18일 밝혔다.   아젭스는 파리와 일드프랑스지역 대학병원 연합인 ‘아뻬아쉬뻬(APHP, Assistance Publique Hôpitaux de Paris)’에 의약품을 조달하는 기관이다. 프랑스 전체 의약품 시장 물량의 약 15% 비중을 담당하는 것으로 알려졌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내 성인 비만율 32.5%…30대 남성은 절반이 비만</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121729576/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121729576/2</guid>
      <pubDate>2023-10-18T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121729446.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 성인 비만율이 전년보다 소폭 증가한 32.5%로 집계됐다. 남성은 10명 중 4명, 여성은 10명 중 2명이 비만으로 남성 비만 인구가 두 배가량 많은 것으로 나타났다.  18일 질병관리청은 비만에 대한 경각심을 제고하기 위해 지역사회건강조사에 기반한 지자체별 자가보고 비만율 현황을 상세 분석해 발표했다.  비만율은 체중(㎏)을 신장(ｍ)의 제곱으로 나눈 체질량지수(BMI·단위 ㎏/㎡)가 25 이상인 사람의 분율로, 과체중·비만·고도비만을 모두 포함한다.  지난해 국내 성인 비만율은 32.5%로, 전년인 2021년 32.2%보다 0.3%포인트 증가했다.  연도별로 보면 2013년 24.5%→2014년 25.4%→2015년 26.3%→2016년 27.9%→2017년 28.6%로 꾸준히 증가했다. 2018년 처음으로 30%를 넘긴 31.8%를 기록하고, 2020년(31.3%) 증가세가 주춤했다. 하지만 코로나19 팬데믹 기간인 2021년 32.2%→2022년 32.5%로 또다시 증가세로 돌아섰다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생후 6개월 ‘완전’ 모유수유한 아이, 병원 입원율 낮다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121729964/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231018/121729964/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121729957.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생후 6개월간 완전 모유수유를 한 아이의 병원 입원율이 분유수유와 혼합수유(모유·분유수유)를 한 아기에 비해 낮다는 연구 결과가 나왔다.   경희의료원 소아청소년과 최용성·디지털헬스센터 연동건 교수팀(순천향대 부천병원 이정선 교수·성균관대 이승원·신주영 교수·연세대 신재일 교수)은 국민건강보험공단 데이터를 이용해 2009년부터 2015년까지 태어난 약 160만 명의 신생아를 대상으로 10년간 병원 입원율을 분석한 결과 이 같이 확인됐다고 18일 밝혔다.   연구팀은 연구 대상자인 신생아 160만 명을 생후 6개월간 수유 형태에 따라 완전 모유수유, 분유수유, 혼합수유로 나눠 10년간 병원 입원율을 분석했다.  연구 결과, 생후 6개월간 완전모유수유를 한 아이는 분유수유를 한 아이에 비해 입원율이 15%, 혼합수유한 아이에 비해서는 12% 낮았다. 특히 감염 질환의 입원율을 낮추는 방어 효과가 가장 컸고 소화기, 호흡기, 비뇨 질환 순으로 방어 효과가 있다는 것을 확인했다. 이런 입원율 감소 효과는 나이가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“생후 6개월간 모유수유한 아이, 병원 입원율 낮아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121730872/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121730872/2</guid>
      <pubDate>2023-10-18T16:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121730721.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생후 6개월간 모유수유를 한 아이는 분유수유와 혼합수유(모유·분유수유)를 한 아이에 비해 병원 입원율이 낮다는 연구 결과가 나왔다.  18일 경희의료원은 소아청소년과 최용성·디지털헬스센터 연동건 교수팀(순천향대 부천병원 이정선 교수, 성균관대 이승원·신주영 교수, 연세대 신재일 교수)의 모유수유와 아이 병원 입원율 관계에 대한 연구 결과가 국제 학술지 ‘네이처 커뮤니케이션즈’ 9월호에 실렸다고 밝혔다.  연구팀은 국민건강보험공단 데이터를 이용해 2009년~2015년 태어난 약 160만 명의 신생아를 생후 6개월간의 수유 형태에 따라 완전 모유수유, 분유수유, 혼합수유로 나눠 10년간 병원 입원율을 분석했다.  연구 결과, 생후 6개월간 완전 모유수유를 한 아이는 입원율이 분유수유를 한 아이에 비해 15%, 혼합수유를 한 아이에 비해 12% 낮았다.  특히 감염 질환 입원율을 낮추는 방어 효과가 가장 큰 것으로 나타났다. 이어 소화기, 호흡기, 비뇨 질환 순으로 방어 효과가 확인됐다.  이 같은 입원율 감</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을밤 밝히는 ‘캔들라이트 순회콘서트’…새달 11일까지 부산 등 야간관광 특화도시서 열려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500173</guid>
      <pubDate>2023-10-18T17:04:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018170448_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497459 --&gt;문화체육관광부와 한국관광공는 야간관광 특화도시 대표 콘텐츠 구축을 위해 7개 야간관광 특화도시에서 ‘2023 대한민국 밤밤곡곡 캔들라이트 순회콘서트’를 개최한다. 야간관광 특화도시는 부산, 대전, 인천, 강원 강릉, 전북 전주, 경남 통영, 진주 등이다.&lt;br&gt;‘캔들라이트 콘서트’는 미국 뉴욕 등 세계 100여 개 도시에서 300만 명 이상이 관람한 공연으로, LED 캔들라이트 무대를 배경으로 다양한 장르의 라이브 연주를 선보이는 문화·예술 접목형 관광 콘텐츠다.&lt;br&gt;공연은 11월 11일까지 이어진다.  자세한 일정은 해당 지자체 누리집 참조.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아ST, 한림제약과 점안제·개량신약 수출 업무협약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121734246/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121734246/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T18:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121734235.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아ST는 18일 한림제약과 점안제 및 개량신약 수출을 위한 업무협약을 체결했다고 밝혔다. 지난 17일 서울시 동대문구 소재 동아ST 본사에서 진행된 협약식에는 김민영 동안ST 사장과 김정진 한림제약 부회장, 이진수 부사장 등 주요 관계자들이 참석했다.  이번 협약은 양사 협력을 통해 시너지를 창출하고 해외시장 개척 등 미래 성장 동력을 확보하기 위한 취지로 마련됐다. 협약에 따라 한림제약은 점안제 및 개량신약을 동아ST에 제공한다. 동아ST는 한림제약과 협력해 주요 수출 국가를 대상으로 한림제약 점안제와 개량신약을 수출하는 역할을 맡는다.   동아ST는 캔박카스와 음료, 바이오의약품 항결핵치료제 등을 유럽과 남미, 아시아, 아프리카 등 40여 국가에 수출하고 있다. 지난해 해외수출부문 매출은 1562억 원으로 집계됐다.  동아ST 관계자는 “양사가 보유하고 있는 경쟁력을 바탕으로 협력해 나간다면 새로운 시너지를 창출할 수 있을 것”이라며 “앞으로도 다양한 기업과 적극적으로 협력을 추진해 시너지를 극대화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“성인 ADHD 환자, 치매 위험 ‘3배’ 높다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500213</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500213</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:16:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018191649_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497541 --&gt;‘주의력 결핍 과잉 행동 장애’(ADHD)가 있는 성인이 그렇지 않은 사람보다 노후 치매 위험이 3배 가량 높다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;이스라엘 하이파대와 미국 럿거스대 공동 연구팀은 미국의학협회(AMA) 저널 ‘JAMA 오픈 네트워크’에서 이스라엘 노인 10만명 이상을 17년간 추적한 결과 ADHD 성인 환자는 그렇지 않은 성인보다 치매 위험이 2.77배 높은 것으로 나타났다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;연구팀은 이 연구에서 2003년 당시 50~70세인 이스라엘 성인 10만 9218명(평균 연령 57.7세, 여자 51.7%, 남자 48.3%)을 대상으로 17년간 ADHD와 치매 발병 여부를 추적하고 ADHD 발병 그룹과 그렇지 않은 사람들의 치매 발병률을 조사했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 결과 추적 기간 중 ADHD 진단을 받은 사람은 730명(0.7%), 치매 진단을 받은 사람은 7726명(7.1%)이었다.&lt;br&gt;치매 진단을 받은 사람 중 ADHD 환자는 96명(13.2%), ADHD가 없는 사람은 7630명(7.0%)으로, 1만 명당 치매 발병률은 ADHD 환자 그룹이 5.19 명, ADHD가 없는 사람은 1.44 명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;심혈관 질환 같은 치매 위험 요소 등을 고려한 ADHD 성인 환자 그룹의 치매 조정 위험비는 2.77로 ADHD가 없는 성인에 비해 3배 가까이 높은 것으로 분석됐다.&lt;br&gt;이스라엘 하이파대 스티븐 러빈 교수는 “노년기 ADHD 증상은 무시해서는 안 되며 의사와 상의해야 한다”며 노년기 ADHD를 조기에 진단하고 치료하면 치매 위험을 낮출 수 있다고 말했다.&lt;br&gt;연구팀은 성인 ADHD가 노년기에 신경 퇴행 및 뇌혈관 기능 약화로 인한 인지 기능 저하의 영향을 보완하는 능력이 감소하면서 나타나는 신경학적 현상일 수 있다고 추정했다.&lt;br&gt;러빈 교수는 “인지장애에 효과가 있는 것으로 알려진 정신자극제 등 ADHD 치료가 치매 위험을 줄이는 데 도움이 될 수 있을 것”이라며 “다만 향후 연구에서 약물이 ADHD 환자에게 미치는 영향과 위험은 더 자세히 조사해야 한다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립한글박물관서 국제박물관포럼 열린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500214</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:20:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018192015_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497542 --&gt;국립한글박물관이 19~20일 ‘디지털 전환 시대의 문자·언어박물관’을 주제로 2023 국제박물관포럼을 개최한다.&lt;br&gt;이번 포럼은 세계 언어·문자박물관의 디지털 기술 활용 사례를 공유하고 디지털 신기술을 접목한 박물관의 새로운 방향성을 모색하고자 마련됐다. 문자·언어박물관의 디지털 기술 활용, 박물관의 지속가능성과 신기술, 박물관의 미래지향적 디지털  아카이브를 주제로 3개 세션으로 구성됐다.&lt;br&gt;국내외 관련 분야 전문가들이 발표와 토론을 이어간다. 행사는 장인경 국제박물관협의회 부회장과 트릴체 나바레트 국제박물관협의회 국제정보과학위원회 위원장의 축사로 문을 연다. 이어 국제정보과학위원회의 조나단 워드 부위원장과 국내 최초의 폰트 회사 ‘산돌’의 창업자인 석금호 의장의 기조연설이 준비됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫날에는 플래닛워드박물관의 활성화, 생성형 인공지능 시대의 기록과 기억 등의 주제로 국내외 연사 총 9명이 발표와 토론이 진행될 예정이다. 20일에는 국제박물관협의회 국제정보과학위원회에서 개발해 국제표준으로 인정된 문화유산정보통합모델에 대한 소개 등 총 4명의 연사가 박물관 디지털 아카이브의 최신 사례와 동향에 대해 다룬다.&lt;!-- 그림 1497543 --&gt;국립한글박물관은 전 세계의 문자·언어박물관과 세계 문자문화의 발전을 위해 다양한 주제로 매년 포럼을 개최할 것이라고 밝혔다. 국립한글박물관 김영수 관장은 “이번 국제박물관포럼은 최고의 전문가들을 한 자리에 모시고 신기술을 활용한 다양한 아이디어를 공유함으로써 향후 세계 70여 개의 문자언어박물관의 연대와 발전에 큰 도약점이 되고 우리 문자인 한글을 통해 전 세계 문자언어박물관들과 소통, 공감하고 궁극적으로는 세계 문화의 다양성과 창의성에 기여하게 될 것”이라고 행사의 취지를 전했다.&lt;br&gt;누구나 현장에서 등록하고 무료로 참여할 수 있다. 사전등록자에게는 기념품이 증정된다. 이외에도 참석자를 대상으로 한글 우산, 훈민정음 수저 세트 등 경품 추첨 이벤트로 기다리고 있다. 행사와 관련한 자세한 내용은 국립한글박물관 누리집(https://www.hangeul.go.kr/)을 통해 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>벤츠코리아 어린이 환경교육 ‘그린플러스키즈’, 환경부 우수 프로그램 지정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121734835/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121734835/1</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121734819.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;메르세데스벤츠코리아는 벤츠 사회공헌위원회와 사회복지법인 아이들과미래재단이 함께 진행하고 있는 어린이 대상 환경교육 ‘그린플러스키즈(GREEN+Kids)’가 환경부로부터 우수 교육프로그램으로 지정됐다고 18일 밝혔다.  환경부는 수준 높은 환경교육프로그램을 개발하고 보급하기 위해 친환경성과 우수성, 안전성 등을 심사해 매년 ‘우수 환경교육프로그램’을 지정하는 제도를 운영해왔다. 올해는 벤츠 그린플러스키즈를 포함해 42개 프로그램이 우수 교육프로그램으로 신규 선정됐다.  벤츠코리아와 아이들과미래재단이 주관한 그린플러스키즈 교육프로그램은 어린이들이 탄소중립에 대한 올바른 가치관을 형성하고 생활 속 실천 습관을 익힐 수 있도록 구성된 것이 특징이다. 어린이 눈높이에 맞춘 스토리텔링 방식 교육과 지속가능한 소재로 만들어진 놀이학습 키트 등은 환경부 심사에서 우수한 평가를 받았다.  벤츠코리아는 교육 효과를 높이기 위해 실제로 산림 훼손이 없는 사탕수수 부산물 소재를 활용해 100% 리사이클 친환경 종이로 제작된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘조계종의 심장’ 조계사 새 주지에 원명 스님</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500215</guid>
      <pubDate>2023-10-18T19:57:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018195655_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497544 --&gt;대한불교조계종 직영 사찰이자 심장인 조계사 신임 주지에 원명 스님이 임명됐다.&lt;br&gt;조계종 총무원장 진우스님은 18일 원명 스님을 조계사 주지로 임명하며 “조계사는 대한불교조계종의 총본산이자 총무원의 직영 사찰이고 제1교구 역할을 하고 있기에 조계종 사찰의 높은 위상을 보여주고, 늘 솔선수범해야 한다. 종도들에게 모범을 보이는 사찰 운영을 바란다”고 당부했다.&lt;br&gt;원명 스님은 성오 스님을 은사로 출가해 1990년 사미계를 받았다. 경기 광명 금강정사 주지, 김포 연운사 주지, 조계종 총무원 지성과쇄신결사추진본부 사무총장, 포교원 포교연구실 사무국장, 호계원 사무처장, 제16·17·18대 중앙종회의원을 역임했다. 현재는 템플스테이 등을 관리하는 한국불교문화사업단 단장을 맡고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원명 스님은 “총무원장스님 말씀의 뜻을 잘 받들고 신도들과 화합해서 맡은 역할에 최선을 다하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘용감한 시민’ 박진표 감독 “신혜선은 ‘원픽’, 이준영은 ‘폼’ 미쳤네”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231018500218</guid>
      <pubDate>2023-10-18T20:34:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018203407_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497547 --&gt;25일 개봉하는 ‘용감한 시민’을 연출한 박진표 감독이 주연 배우 신혜선과 이준영을 캐스팅한 이유를 밝혔다. 박 감독은 18일 서울 용산구 CGV 용산아이파크몰에서 열린 언론시사회에서 “주연 소시민으로 신혜선 밖에 어울리는 사람이 없었다”고 했다. 그러면서 “신혜선은 도화지 같은 배우라 어떤 색을 칠해도 잘 어울리고 훌륭한 그림이 나오는 배우다. 저를 비롯해 모두의 ‘원픽’으로 당첨됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이준영에 대해서는 “그동안 맡은 악역 맡은 작품을 보니 악역 연기 출중하다는 생각이 들었다. 무엇보다 어쩔 땐 매서운데 선하기도 하고, 가끔은 멍한 좋은 눈을 가진 배우”라고 평했다. “영화를 찍어 보니 흔히 말하는 ‘폼 미쳤다’는 말을 실감했다”고 전했다.&lt;br&gt;영화는 무영고의 기간제 교사인 소시민(신혜선)이 학교의 절대 권력을 쥔 학생 한수강(이준영)의 악행을 마주한 뒤 이에 맞서는 이야기를 담았다. 소시민은 각종 운동에 능한 전직 복싱 선수로, 불의를 보면 참지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시민은 정교사가 되려고 학교 폭력에 눈을 감기로 했지만, 학생을 지독하게 괴롭히는 한수강을 보고 분노해 ‘참교육’에 나선다. 학교 폭력은 사실적으로 묘사하면서도 시민이 자신의 신분을 감추려 고양이 가면을 쓰고 한수강에게 향하는 과정은 시원하고 유쾌하게 그려낸다. 김정현 작가의 동명 웹툰을 원작으로 한다.&lt;br&gt;신혜선은 자신이 맡은 시민에 대해 “불의를 못 참는 친구인데 현실 탓에 불의 참을 수밖에 없는 이중적인 성격 표현을 어떻게 해야 할지가 고민했다. 웹툰이 원작이어서 만화적인 느낌이 강하고 이를 조금 더 직설적으로 표현하려고 애썼다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그동안 주로 로맨스물을 했던 터라 액션 연기는 이번이 처음이다. 그는 “최선을 다했지만 제 마음처럼 되지 않을 때가 많았다. 그러나 촬영을 끝내면 카타르시스가 느껴졌다. 그동안 볼 수 없던 극적인 모습을 볼 수 있기 때문”이라며 “도전하는 마음으로 연기를 했다. 아직 해보고 싶은 게 많아 앞으로도 기회가 닿으면 액션이든 로맨스물이든 여러 배역을 꾸준하게 경험해보고 싶다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1497548 --&gt;한수강을 맡은 배우 이준영은 악역을 소름 끼치게 연기한다. 현실적인 연기를 위해 대역 없이 액션을 모두 직접 소화했다. 그는 “워낙 악한 역이어서 내가 해낼 수 있을까 두려움도 있었다. 그러나 서사 없는 악한 역은 처음이어서 도전해보기로 했다”고 말했다.&lt;br&gt;악역을 하는 것에 대한 부담에 대해서는 “저도 도전을 좋아한다. 여러 캐릭터에 도전하려 노력하기 때문에 악역을 맡는 데 대한 부담은 전혀 없다”고 했다.&lt;br&gt;액션 연기에 대해서는 “몸 쓰는 연기를 좋아한다”고 답했다. 상대역인 신혜선의 액션 연기를 두고 “항상 ‘내가 너무 못해서 어쩌지’라고 하던데, 저 포함 누구도 그런 의심이나 걱정은 하지 않았다. 신혜선 배우의 액션 연기는 10점 만점에 9.9점을 드리고 싶다”고 했다. 10점이 아닌, 0.1점을 뺀 이유에 대해서는 “연기하다 실제로 제가 맞아서 빼도록 하겠다”고 해 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;영화에선 학교 폭력, 교권 추락, 학부모 갑질 등이 그대로 묘사된다. 얼핏 서이초 사건을 비롯해 뉴스에 등장하는 학교 폭력 등을 떠올리게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 감독은 이와 관련 “사실 알려지지 않았을 뿐이지 이 문제는 오래전부터 있었다. 알고 있지만 모두가 모른 척했을 뿐인데, 최근 세상에 드러나면서 심각하게 느껴지는 것 같다”고 밝혔다. 그러면서 “영화는 영화일 뿐이고, 관객들이 후련하게 봤으면 좋겠다”고 당부했다.&lt;br&gt;영화는 중반을 넘어 후반부에 후련한 장면들이 이어진다. 박 감독은 “그동안 방관했던 학생들의 외침이 합쳐져 큰 바위 같은 함성이 되는 과정이 영화가 말하고자 하는 바”라며 “영화 보면서 조금이라도 우리 안에 숨어 사는 용기를 꺼내 볼 수 있으면 좋겠다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1분 만에 밤의 호수로 변한 왕궁… 영상미학, 무대장치 한계 넘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019021001</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:26:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018232641_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497587 --&gt;막이 열리자 밤의 호수가 나타났다. 불과 1분 전까지만 해도 성대한 무도회가 열렸던 왕궁의 깜짝 변신이다. 전통적인 무대세트를 사용했다면 불가능했을 빠른 무대 전환이 지난 14~15일 서울 용산구 노들섬에서 선보인 ‘백조의 호수’에서는 가능했다.&lt;br&gt;비결은 바로 발광다이오드(LED) 영상. 서울문화재단이 한강노들섬클래식 공연으로 선보인 ‘백조의 호수’는 야외 공연이라 무대장치 설치에 제약이 있었지만 부족한 부분을 영상이 보완하면서 원작이 가진 매력을 고스란히 전할 수 있었다. 화면과 무대장치 배치가 자연스럽게 어우러진 데다 아날로그 무대세트로는 연출할 수 없는 부분까지 보여 주면서 관객들의 호평을 받았다.&lt;br&gt;날로 정교해지는 무대 영상이 공연의 지평을 확장하고 있다. 공연장 환경에 따라 연출에 제약이 생기는 부분을 영상이 채워 주면서 공연 제작도 보다 수월해지고 있다.&lt;!-- 그림 1497629 --&gt;20~21일 전남 순천문화예술회관에서 선보일 오페라 ‘라보엠’도 마찬가지다. 빔프로젝터와 미디어아트 기술을 활용해 공연장 전체와 객석 좌우 벽면에 영상을 송출한다. 무대장치가 많고 설치 과정이 번거로운 전통적인 연출로는 비용과 공연장 규모 때문에 지역에서 오페라 공연을 하는 게 쉽지 않지만 영상을 활용하면서 무사히 올릴 수 있게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘라보엠’ 박평준 예술총감독은 “단순한 영상 투사를 넘어 입체적으로 무대를 연출해 몰입감을 높였다. 관객들은 작품 속 등장하는 그곳에 있다는 인상을 받을 수 있다”고 말했다. 그의 말대로 앞서 전남 장흥, 경기 광주 ‘라보엠’에서는 프랑스 파리에 눈이 오는 영상이 관객들의 감탄을 자아내기도 했다.&lt;br&gt;지난 12~15일 경기 성남아트센터에서 선보인 오페라 ‘나비부인’은 원작이 가진 남녀 차별적인 요소를 없애기 위해 우주를 배경으로 설정했는데 영상으로 우주를 띄우면서 이야기의 완성도를 높였다. 전통적인 무대장치로는 표현에 제약이 있었겠지만 영상 덕분에 관객들을 우주로 안내할 수 있었다. 지난 2월 막을 내린 뮤지컬 ‘이프덴’ 역시 미국 뉴욕 시내를 실감 나는 영상으로 보여 주면서 관객들에게 뉴욕을 여행하는 기분을 느끼게 했다.&lt;!-- 그림 1497630 --&gt;최근 들어 사용하는 영상은 작품에 새로운 해석과 접근을 가능하게 한다는 점도 매력 요소다. 이달 초 대구국제오페라축제 개막작으로 선보인 오페라 ‘살로메’가 그랬다. 살로메가 양아버지인 헤롯 앞에서 춤을 추는 ‘일곱 베일의 춤’ 장면에서 헤롯의 얼굴을 무대에 영상으로 띄우면서 그의 추악한 욕망을 극대화했다. 살로메의 관능적인 춤에 집중됐던 기존의 틀을 깨는 데 영상이 효과적으로 사용됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빠른 무대 전환은 공연 시간도 줄인다. 지난 6월 강미선이 ‘브누아 드 라 당스’를 수상한 ‘미리내길’이 포함된 ‘코리아 이모션’은 9개의 작은 작품으로 구성됐는데 영상을 활용한 무대 전환으로 80분 안에 공연을 다 소화할 수 있었다.&lt;br&gt;유니버설발레단 ‘백조의 호수’ 영상을 연출한 여훈 제작감독은 “실내 극장에서도 구현하기 쉽지 않은 걸 영상으로 하면서 표현력도 높이고 사실적인 모습을 연출할 수 있었다”며 “대세라고 볼 수는 없지만 영상 기술 발전으로 전통적인 방식을 대체하면서 점점 장점을 깨달아 가는 과정에 있는 것 같다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쇼팽 앨범으로 돌아온 피아니스트 김정원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019020002</guid>
      <pubDate>2023-10-18T23:26:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/18/SSC_20231018232640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497588 --&gt;‘쇼팽 스페셜리스트’로 불렸던 피아니스트 김정원(48)이 18년 만에 쇼팽 앨범으로 돌아왔다. 오는 22일 광주를 시작으로 5개 도시에서 공연하는데 리사이틀은 6년 만이다.&lt;br&gt;18일 서울 종로구 오디오가이에서 만난 김정원은 “저한테 피아노는 그냥 쇼팽이었다”면서 “쇼팽이 저보다 10년 더 어린 나이지만 제가 늦게 철이 들어 비슷한 감정으로 삶을 바라보는 것 같다. 음악을 통해 작곡가의 목소리를 듣는 게 큰 의미가 있던 작업이었다”고 말했다.&lt;br&gt;김정원은 20대 때 쇼팽 스케르초 전곡(2004년), 에튀드 전곡(2005년) 앨범을 발매하며 쇼팽 스페셜리스트로 이름을 알렸다. 그러나 이후 의도적으로 쇼팽에서 벗어나 다양한 연주로 음악의 폭을 넓혀 갔다. 김정원은 “너무나 치열하게 사랑했던 쇼팽이라 미지근한 감정으로 계속 가져가고 싶지 않았다”는 이유를 댔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;세월과 함께 작곡가의 마음을 좀더 잘 이해하게 된 그는 이번에 쇼팽의 후기 작품에 집중했다. 쇼팽이 1846~1849년에 쓴 왈츠, 녹턴, 마주르카 등을 시간순으로 담았다. 김정원은 “앞에 곡이 길고 뒤에는 짧은 곡이 모여 있어 안 맞는 느낌이 들었지만 이야기로는 더 잘 연결된다”면서 “쇼팽이 가졌던 내면의 아픔과 외로움이 담겨야 해서 어떻게 하면 그 상태 그대로 전달할 수 있을까 고민을 많이 했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;콘서트는 앨범과는 연주 순서가 조금 다르다. 곡들이 짧아 공연을 위해 분위기에 어울리는 ‘환상곡’도 준비했다. 김정원은 “공연은 실시간으로 들어야 해서 극적인 스토리가 만들어질 수 있는 순서를 고민해 정했다. 피아니스트로서는 피곤한 프로그램이 많지만 오시는 분들에게는 피곤함 대신 힐링을 드리고 싶다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“박수 치지 말아주세요” 알브레히트 마이어의 특별한 당부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500003</guid>
      <pubDate>2023-10-19T00:21:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/19/SSC_20231019002138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497603 --&gt;“엘가의 곡이 끝나고 박수 치지 말아 주세요.”&lt;br&gt;17일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀. 용무늬가 그려진 붉은 재킷을 입고 나타난 알브레히트 마이어(58)가 종이를 꺼내 펼치더니 또박또박 한 글자씩 읽어 내려갔다. 그가 직접 준비한 한국어 요청이었다.&lt;br&gt;서툰 발음으로 “여러분 안녕하세요”라고 할 때까지만 해도 한국어 인사 정도는 준비하는 다른 연주자들과 마찬가지인 줄 알았다. 그런데 마이어는 계속해서 한국말을 이어가며 관객들을 깜짝 놀라게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;베를린 필하모닉 스타 오보이스트인 그는 국립심포니와 10년 만에 만나 엘가의 ‘오보에와 오케스트라를 위한 독백’과 슈트라우스의 ‘오보에 협주곡 라장조 TrV. 292 AV.144’를 연주했다. 앞의 곡은 4분 정도로 짧고 뒤의 곡은 26분 정도로 길다.&lt;br&gt;그가 한국어로 당부를 전한 이유는 두 곡의 온전한 감상을 위해서다. 마이어는 “엘가의 곡은 슈트라우스곡의 전주곡 같은 곡”이라며 “슈트라우스의 곡이 끝나고 박수 쳐주시면 행복하고 감사하겠다”고 했다. 처음부터 끝까지 한국어로 인사를 전한 연주자는 낯설기에 관객들도 뜨겁게 호응했다.&lt;!-- 그림 1497604 --&gt;마이어는 자신의 말대로 두 곡을 하나의 곡처럼 연주했다. 관객들도 엘가의 곡이 끝난 후 조용히 지나갔고 두 번째 곡이 끝난 후에야 박수를 보냈다. 마이어는 관객들의 호응을 유도하는 유쾌한 모습으로 객석을 들썩이게 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1부 공연이 끝난 후 마이어는 객석에 앉아 국립심포니가 연주한 버르토크의 ‘오케스트라를 위한 협주곡 Sz.116 BB 123’을 들었다. 그의 깜짝 등장에 주변 객석도 놀라긴 마찬가지였다. 마이어는 진지한 표정으로 고개를 끄덕이며 국립심포니가 들려주는 선율을 감상했다.&lt;br&gt;마이어는 공연 후 진행된 사인회에서도 유쾌하고 적극적인 모습으로 마지막까지 웃음을 안겼다. 그는 팬들과 같이 사진을 찍는가 하면 사인을 하는 짧은 시간 이야기도 나누는 등 남다른 팬서비스로 한국 관객들에게 깊은 인상을 남기고 떠났다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500004</guid>
      <pubDate>2023-10-19T00:34:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 몸가짐에 주의해야 화가 없다.&lt;br&gt;48년생 : 불우한 사람에게 베풀어라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 나의 편이 없어 외롭구나.&lt;br&gt;72년생 : 의지를 가지고 추진하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 자만하다 어려움 있다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 남의 문제에 관여하지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 뜻하는 것을 이루지 못한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 사업은 활발하게 진행된다.&lt;br&gt;73년생 : 침착성을 길러라.&lt;br&gt;85년생 : 무모한 행동은 금물.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 정도를 지키고 마음을 비워라.&lt;br&gt;50년생 : 믿음으로 가정을 이끌어라.&lt;br&gt;62년생 : 안정감이 돌 때 주의하라.&lt;br&gt;74년생 : 바라던 바가 어렵게 성사된다.&lt;br&gt;86년생 : 분별력만 잃지 마라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 너무 뜸을 들이면 불리하다.&lt;br&gt;51년생 : 답답하더라도 참고 견뎌라.&lt;br&gt;63년생 : 분수 지키고 허욕은 버려라.&lt;br&gt;75년생 : 하는 일이 더욱더 번창하겠다.&lt;br&gt;87년생 : 적극적으로 도전해 보라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 남의 말이 너무 솔깃하면 오히려 잘 살펴야.&lt;br&gt;52년생 : 심신의 안정이 최우선이다.&lt;br&gt;64년생 : 시비 수 있으니 언행을 조심하라.&lt;br&gt;76년생 : 사람 사귈 때 신중하게 골라 사귀어라.&lt;br&gt;88년생 : 행동이 차분하면 길하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 차분한 휴식이 필요하다.&lt;br&gt;53년생 : 기대하던 일이 이루어진다.&lt;br&gt;65년생 : 순조로운 듯하나 구설수를 주의해야 할 때.&lt;br&gt;77년생 : 변동은 삼가고 한곳에 머물러라.&lt;br&gt;89년생 : 몸 건강에 주의해야 한다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 몸도 마음도 답답한 하루로구나.&lt;br&gt;54년생 : 노력한 만큼 소득 없으니 서운하다.&lt;br&gt;66년생 : 재복이 저 멀리 있구나.&lt;br&gt;78년생 : 혼자서는 버거우니 도움을 청하라.&lt;br&gt;90년생 : 여유를 가지고 사람을 대하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 실없는 말과 행동은 남에게 실속 없게 보인다.&lt;br&gt;55년생 : 일의 결과가 나타날 조짐.&lt;br&gt;67년생 : 모든 운이 상승하니 좋은 징조이다.&lt;br&gt;79년생 : 힘든 하루에서 탈출한다.&lt;br&gt;91년생 : 동쪽에서 귀인 만나 행운.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 무리하지 않는 것이 최선이다.&lt;br&gt;56년생 : 시비를 조심하라.&lt;br&gt;68년생 : 주변 도움으로 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;80년생 : 건강 상태를 꼼꼼하게 체크하라.&lt;br&gt;92년생 : 안정이 되고 화기애애하다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 이동운은 별로다.&lt;br&gt;57년생 : 서쪽에 재물. 계약에 행운.&lt;br&gt;69년생 : 도와줄 귀인이 가까이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 남을 너무 믿다가 큰코다친다.&lt;br&gt;93년생 : 무리한 행동은 삼가라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 끝까지 인내함이 자신을 지키는 방법이다.&lt;br&gt;58년생 : 가족의 건강을 두루 살펴야 할 때.&lt;br&gt;70년생 : 독주하지만 말고 주위 조언을 들어 일에 대처하라.&lt;br&gt;82년생 : 가까운 이와의 갈등 주의하라.&lt;br&gt;94년생 : 친한 사람이 시비를 건다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 경과가 좋지 않겠구나.&lt;br&gt;59년생 : 기다리면 손해 같지만 당분간 근신.&lt;br&gt;71년생 : 이득이 없으면 포기하라.&lt;br&gt;83년생 : 적극적으로 돌격하라.&lt;br&gt;95년생 : 성과가 없어 힘들구나.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신으로 변이 대응을… 독감과 함께 맞아도 OK</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736377/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736377/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121732512.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;19일부터 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신 예방접종이 시작된다. 인플루엔자(독감) 백신을 맞는 시기이기도 하다. 그러다 보니 두 백신을 동시에 접종해도 괜찮을지, 최근에 코로나를 앓았는데 백신을 맞아야 하는지 알쏭달쏭하다. 김우주 고려대구로병원 감염내과 교수를 만나 코로나 백신에 대한 궁금증을 풀어봤다.  ―코로나 백신 접종 대상자는 어떻게 되나.  “65세 이상 고령자, 12∼64세 면역저하자, 요양시설·병원 등 감염 취약 시설 구성원 등 고위험군이 백신 접종 대상이다. 다음 달 1일부터는 건강한 12세 이상 일반인을 대상으로 접종을 시행한다.” ―코로나19 예방접종의 적극 권고 대상에 만성질환자와 임신부가 빠져 있다. “적극 권고 대상은 아니지만 12∼64세 국민은 희망하는 경우 예방접종이 가능하므로 만성질환자와 임신부도 접종이 가능하다. 다만 ‘고위험군’으로 명시되어 있지 않기 때문에 코로나19 예방접종의 필요성이 간과될 수 있어 우려스럽다. 영국은 코로나19 예방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수업시간에 갑자기 멍한 아이… 소아 ‘소발작’을 아시나요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736366/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736366/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/18/121732521.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이가 평소처럼 행동하다가 10초 이내 짧은 시간 멍하니 바라보거나 입을 오물거리고 침을 흘리는 모습을 보인다면 ‘소발작(결신 발작)’일 가능성이 있다. 소발작은 발작 증상이 작게 일어나서 그렇게 명명됐다.   조교운 가천대 길병원 소아청소년과 교수는 “아이들이 학교에서 ‘수업시간에 멍하다’는 증상으로 외래를 방문하는 경우가 많다”며 “소발작이 생긴 아이는 갑자기 불러도 반응이 없고 멍한 모습을 보이는 게 특징”이라고 말했다. 또 “이때 고개를 떨어뜨리거나 입을 오물거리고 침을 흘리기도 한다”고 덧붙였다.   이 같은 증상은 10초 정도 짧은 시간 내 이뤄진다. 아이들은 자신이 발작했다는 사실을 인지하지 못한다. 발작이 끝나면 곧바로 발작 직전에 하던 행동이나 상황을 이어간다. 발작은 뇌의 비정상적인 전기 방출에 의한 돌발적이고 일시적인 기능 이상이다. 전신 근육에 힘이 들어가고 바르르 떠는 운동 발작과는 다르다. 근육의 힘이나 긴장도가 떨어져 쓰러지는 무긴장 발작도 운동 발작 증상이다. 따라서 발작 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈291〉사망 후 장기기증 제도(DCD)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736350/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231018/121736350/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121748346.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화장실 가는 게 두려운 당신…변비 예방 원칙 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274315</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274315</guid>
      <pubDate>2023-10-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>화장실에 가는 게 두려운 사람들이 있다. 만성적 변비 때문에 화장실서 헛힘만 쓰다가 별 소득없이 나오기 십상인 사람들의 이야기다. 의학적으론 일주일 배변 횟수가 3회 미만인 경우, 배변시 1분 이상 무리한 힘을 줘야 할 정도로 대변이 딱딱한 경우 등이 변비에 해당한다.변비의 발생 원인은 무척 다양하다. 하지만 다행인 점은 편식 등 잘못된 생활습관을 교정하는 것만으로도 대부분의 변비를 해결할 수 있다는 점이다. 생활 속에서 쉽게 할 수 있는 변비 예방 및 극복법들을 알아본다.▲ 활발한 운동달리기 등의 운동을 시작했다가 배변이 원활해지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나이들수록 스마트폰·컴퓨터 써야 우울증 적고 인지기능 높아진다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231019/121740117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231019/121740117/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T09:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121740098.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 전자기기와 친한 어르신들에게 우울증 증상이 낮고 인지기능이 높다는 연구 결과를 발표했다.  19일 아주대병원 정신건강의학과 연구팀에 따르면 총 7988명의 2020년 노인실태조사 자료를 이용해 노인의 디지털 문해력이 우울 및 인지기능과 연관이 있다는 점을 확인했다.  정보통신기획평가원은 2022년 발표한 ‘디지털정보 격차 실태조사’에서 일반인의 디지털 정보화 수준을 100%로 볼 때 노인은 70%로 보고한 바 있다.  디지털 문해력은 전통적으로는 컴퓨터 활용 능력을 의미했지만, 최근 인터넷의 발달과 모바일 기기 출현, 소셜 미디어 확장으로 컴퓨터를 비롯해 스마트폰, 태블릿, 키오스크 등 모든 디지털 전자기기 활용 능력으로 개념이 확장됐다.  이번 연구팀에는 아주대병원 노현웅 교수, 홍선화·남유진 연구교수, 가천대 의대 홍재우 학생이 참여했다.  연구팀은 이러한 디지털 문해력을 ▲소통(디지털 기기 이용 메시지를 주고받는 능력) ▲정보(디지털 기기 이용 정보 검색 능력) ▲미디어(디지털 기기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“65세 이상 치명률 40배, 백신 꼭 맞으세요”…코로나 예방접종 본격 시작</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231019/121740540/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231019/121740540/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121740922.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동절기 유행을 막기 위한 2023~2024절기 코로나19 예방접종이 본격 시행된다. 질병관리청에 따르면 19일부터 65세 이상 고령층과 면역저하자, 감염취약시설 구성원 등 고위험군을 대상으로 2023~2024절기 코로나19 예방접종이 시작된다. 12세 이상 국민과 5~11세 고위험군 소아, 6개월~4세 영유아는 다음달 1일부터 접종이 가능하다. 접종을 희망하는 국민은 해당 기간에 전국 의료기관이나 보건소에서 무료로 접종을 할 수 있다.이번에 맞게 될 신규 백신은 유행 변이에 대응하도록 개발된 XBB.1.5 단가 백신이다. 최근 유행하고 있는 EG.5.1 등을 포함한 XBB계열 변이는 물론 ‘피롤라’로 불리는 BA.2.86 변이에도 효과가 있다는 것이 확인됐다. 보건당국은 이를 위해 모더나와 화이자 백신을 도입했다. 이 백신들은 2022년 동절기 접종 백신인 BA.4/5 2가백신에 비해 현재 유행하는 변이에 3배가량 높은 효과를 보이는 것이 확인됐다.5~11세 고위험군 소아와 이전에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰 사용은 나쁘다? 어르신에게는 ‘이런’ 효과 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231019/121741105/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231019/121741105/2</guid>
      <pubDate>2023-10-19T10:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121741104.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전자기기를 잘 다룰 줄 아는 어르신들이 우울증 증상이 낮고 인지기능이 높다는 연구 결과가 나왔다.  19일 아주대병원 정신건강의학과 연구팀에 따르면 총 7988명의 2020년 노인실태조사 자료를 이용해 노인의 디지털 문해력이 우울 및 인지기능과 연관이 있다는 점을 확인했다.  정보통신기획평가원은 2022년 발표한 ‘디지털정보 격차 실태조사’에서 일반인의 디지털 정보화 수준을 100%로 볼 때 노인은 70%로 보고한 바 있다.  디지털 문해력은 전통적으로는 컴퓨터 활용 능력을 의미했지만, 최근 인터넷의 발달과 모바일 기기 출현, 소셜 미디어 확장으로 컴퓨터를 비롯해 스마트폰, 태블릿, 키오스크 등 모든 디지털 전자기기 활용 능력으로 개념이 확장됐다.  이번 연구팀에는 아주대병원 노현웅 교수, 홍선화·남유진 연구교수, 가천대 의대 홍재우 학생이 참여했다.  연구팀은 이러한 디지털 문해력을 ▲소통(디지털 기기 이용 메시지를 주고받는 능력) ▲정보(디지털 기기 이용 정보 검색 능력) ▲미디어(디지털 기기 이용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사회생활 중 피하기 힘든 ‘분노’…‘이 행동’만은 피해야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274211</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274211</guid>
      <pubDate>2023-10-19T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>분노란 감정은 사회생활 중 필연적으로 마주하게 되는 감정이다. 소통 부재, 업무 방식 차이, 성과 압박 등 원인 또한 대단히 다양하다. 사회생활에서 중요한 덕목 중 하나로 ‘분노조절력’이 언급되는 이유다.문제는 분노란 게 말처럼 그리 조절하기 쉬운 감정이 아니란 점이다. 이럴 땐 화가 났을 때 해선 안되는 행동 몇 가지를 정해놓고 우선 실천하는 것부터 시작할 수 있다. 분노에 휩싸였을 때 지양해야 할 행동 3가지를 알아본다.▲ 음주화가 난 상태로 참석한 술자리의 뒤끝이 좋은 경우는 별로 없다. 실제로 알코올은 충동조절 능력을 둔화시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장인 ‘번아웃’, 우울증 여부 관계없이 극단적 선택 위험도 높여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231019/121743905/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231019/121743905/2</guid>
      <pubDate>2023-10-19T12:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121743904.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장인들이 과도한 스트레스를 받아 신체적·정신적으로 소진되는 ‘번아웃’에 처할 경우 우울증 여부와 관계없이 자살 위험이 크게 높아진다는 연구 결과가 나왔다.  강북삼성병원 기업정신건강연구소 오대종 교수와 정신건강의학과 전상원·조성준 교수 연구팀은 19일 2020∼2022년 직장인 마음 건강 증진 서비스를 이용한 근로자 1만 3천여명을 분석해 이같은 사실을 확인했다고 밝혔다.  번아웃은 직장내에서 신체·정서적 에너지의 고갈로 인해 탈진, 업무에 대한 냉소적인 태도, 직업 효능감 저하 등에 놓인 상태를 칭한다. 세계보건기구(WHO)는 국제질병분류기준에 번아웃을 임상증후군으로 지정하기도 했다. 직무 스트레스에 만성적으로 노출되는 경우 번아웃을 경험할 수 있다.  연구팀은 제조, 금융, 서비스, 유통, 건설, 공공 행정 등 다양한 직역 근로자를 대상으로 번아웃 여부와 자살을 생각한 적이 있는지 등을 설문해 분석하는 방식으로 연구를 진행했다.  그 결과 번아웃 중에서도 신체적·정신적 탈진이 있는 직장인의 경우 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경남서 만나는 세계...다문화 축제 ‘맘프’ 20일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500110</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500110</guid>
      <pubDate>2023-10-19T14:00:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/19/SSC_20231019140022_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;국내 최대 문화다양성 축제인 2023 맘프(MAMF)가 20일 경남 창원시 용지문화공원, 성산아트홀, 중앙대로 일원에서 열린다.&lt;br&gt;올해 18번째를 맞은 맘프는 이주민(Migrants), 아리랑(Arirang), 다문화(Multicultural), 축제(Festival)를 아우르는 말이다. 국내외 25만명 이상 참여하는 글로벌 문화다양성 증진 사업으로, 연중 온라인으로 전 세계와 소통하는 아시아 대표 축제다.&lt;!-- 그림 1497754 --&gt;축제 개막식은 20일 오후 6시 30분 용지문화공원에서 열린다. 올해 주빈국인 파시크탄 국립예술단과 한국예술단간 합동 특별공연 등을 볼 수 있다.&lt;br&gt;21일 오전에는 대학(원)생 아이디어 공모전과 청소년 다문화 그림 그리기 대회를 진행한다. 오후에는 14개 이주민 댄스팀 공연과 뮤지컬 갈라쇼(달빛아래)가 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;축제 마지막 날인 22일에는 14개국 가수와 예술 내한 공연과 문화축제 ‘마이그런츠 아이랑’ 등이 축제장 전역에서 동시에 열린다. 이어 오후 4시에는 축제 꽃인 문화다양성 퍼레이드가 있다. 퍼레이드에는 14개국 교민회와 한국·남미팀 등 20개 팀이 참가한다. 퍼레이드를 마치고 이어서 열리는 ‘아시안 뮤직콘서트’는 아시아를 대표하는 가수의 내한공연이 있다.&lt;!-- 그림 1497755 --&gt;축제를 원활하게 진행하고자 19일 오후 4시부터 22일 자정까지 용지문화공원 인근 중앙대로 차량통행을 통제한다. 퍼레이드가 있는 22일 오후 2시~오후 6시에는 경남도청 사거리부터 최윤덕장군동상(2.2㎞)까지도 차량통행을 통제한다.&lt;br&gt;이밖에 축제가 진행되는 3일 동안 축제장 곳곳에서는 △각 나라 전통물품·공예품을 구매할 수 있는 세계 문화장터 △체험프로그램 △도시에서 떠나는 세계여행 등 다양한 행사를 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;맘프 축제는 2005년 다문화축제로 시작했다. 이주민들이 직접 만들어가는 축제로 매년 20만명 이상이 참여하고 있다. 2015년 지역사회 통합을 이루는 축제로 인정받아 대통령직속 국민대통합위원회의 ‘국민통합모델’로 선정된 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레고랜드, 겨울에도 문연다…금토일+공휴일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500116</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500116</guid>
      <pubDate>2023-10-19T14:14:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/19/SSC_20231019141410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497766 --&gt;강원 춘천 레고랜드 코리아 리조트가 동절기에도 휴장 없이 테마파크를 운영한다.&lt;br&gt;레고랜드는 국내 고객의 라이프스타일과 니즈에 부합하기 위해 지난해와 달리 동절기 주 3~4일 운영한다고 19일 밝혔다. 다음 달 20일부터 12월 31일까지 금·토·일요일과 월요일을 문을 열고, 내년 1월 1일부터 3월 24일까지는 금·토·일요일과 공휴일 운영한다. 운영시간은 오전 11시부터 오후 6시까지이고, 물놀이 기구 등 일부 시설은 안전을 고려해 운영하지 않는다.&lt;br&gt;동절기에 맞춘 이벤트도 마련한다. 다음 달부터 ‘메리 브릭스마스’(Merry Bricksmas) 콘셉트로 한 ‘LEGO 크리스마스트리 점등’ 이벤트를 열고, 내년 초에는 용의 해를 맞아 레고랜드 시그니처 캐릭터인 ‘올리’로 테마파크를 단장한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이순규 레고랜드 코리아 리조트 대표는 “우리나라 기후와 비슷한 다른 나라 레고랜드의 겨울철 휴장과 달리 한국의 겨울방학과 봄 방학, 설날 연휴 등 겨울철 국내 고객들의 시즌 특성을 고려했다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새처럼 자유롭게 길 위에서 쉼표… 네번째 아트간세 탄생</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500138</guid>
      <pubDate>2023-10-19T14:51:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/19/SSC_20231019145103_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497791 --&gt;제주올레길 21코스에 네번째 아트간세가 설치돼 시선을 끌고 있다.&lt;br&gt;(사)제주올레는 제주올레를 후원하는 세비앙㈜의 후원으로 최근 제주올레 길 21코스가 있는 제주시 구좌읍 하도리에 길 위의 창작예술 프로젝트 아트간세가 탄생했다고 19일 밝혔다.&lt;br&gt;제주마를 주제로 실험적인 재로를 활용해 다양한 예술 활동을 펼치고 있는 강문석 작가의 손을 통해 태어난 아트간세는 길을 걷는 도보여행자들에게 쉼표를 주고 예술적인 감흥을 줄 것으로 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아트간세는 예술작품이지만 스탬프 보관함, 올레꾼들의 쉼터인 의자, 포토존 등 쓰임새가 다양하다.&lt;br&gt;21코스 중간스탬프 자리에 설치된 아트간세는 철새도래지가 있는 하도리와 가까이에 있어 해당 마을에 자주 출몰하는 철새인 쇠가마우지를 형상화해 간세의 몸통에 앉혔다. 간세의 몸통은 면으로 금속 동을 주 재료로 썼으며 동은 시간이 지날수록 청록색의 녹이 앉혀지면서 선명한 녹색빛을 띄어 자연스런 색의 변화를 이끌어 낼 수 있는 효과를 기대할 수 있다.  쇠가마우지는 선들을 모아 몸통 사이를 비어 놓은 형태에 바람이 드나드는 구조를 살려내 차경 효과가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아트간세가 설치된 하도리에 거주하고 있는 올레꾼 이성관씨는 “문주란의 자생지인 토끼섬과 아름다운 제주의 동쪽 바다를 볼 수 있는 하도리를 더 아름답게 빛내주는 예술작품이 놓인 것 같다”며 “마을주민들 뿐만 아니라 올레꾼들 사이에서도 상당히 인기있는 사진 명소가 될 것 같다”고 했다.&lt;br&gt;강문석 작가는 “제주올레 길을 찾는 수많은 사람들이 시원한 바다 풍경과 함께 한 마리 새처럼 자유롭게 길 위에 마음을 풀어놓을 수 있길 바라면서 작업했다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;제주올레 안은주 대표는 “앞으로도 길 위에 예술을 입히는 아트간세 사업을 지속함으로써 도보 여행자들에게 길을 걸으며 다양한 재미와 감동을 느낄 수 있도록 힘쓰겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 제주올레 길에서 만날 수 있는 아트간세는 1코스 종점 광치기해변(김현성 작가), 9코스 군산오름 정상(김세중, 김남표 작가)에서 스탬프함 기능과 올레꾼들이 쉬어갈 수 있는 의자와 공간으로 길 위를 지키고 있다. 더불어 지난 4월에는 제주올레 길 11코스 종점인 무릉외갓집 복합문화농장(김세중 작가)에 3.7m 높이의 대형 아트간세가 세워져 올레꾼들의 포토존 역할을 하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골다공증 심하면 허리뼈 ‘폭삭’…“허리펴기 운동은 필수”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231019/121747382/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231019/121747382/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T15:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121747356.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#. 79세 여성 조모씨는 최근 집안 의자에서 일어나다 균형을 잃고 주저앉았다. 살짝 넘어졌다고 생각했는데 등과 허리에 끊어질 듯한 통증을 느꼈다. 병원 검사 결과 요추 1, 2번에 압박골절이 발견됐다. 병원 침상에서 누워 지내는 시간이 길어지면서 섬망 증상 악화됐고, 급성신부전증이 생기면서 응급투석까지 하게 됐다.  조씨처럼 고령층의 골다공증 골절은 급격한 악화와 합병증으로 이어져 치료 기간이 상당히 길어질 수 있어 주의가 필요하다. 10월20일 ‘세계 골다공증의 날’을 맞아 김동환 강동경희대학교병원 재활의학과 교수를 통해 골다공증 골절 치료법과 재발을 방지하는 법에 대해 알아봤다.   19일 건강보험심사평가원에 따르면 골다공증 환자 수는 2018년 97만2196명에서 2022년 119만3492명으로 증가했다. 5년간 24%가 증가한 수치다. 특히 골다공증 환자의 94.4% 이상(111만5060명)이 여성이다.   골다공증의 주원인은 노화와 호르몬 변화이다. 여성의 경우, 폐경을 겪으며 뼈의 생성과 소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰에 목소리 5~6초 들려주니 “당뇨병입니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231019/121749024/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231019/121749024/2</guid>
      <pubDate>2023-10-19T16:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121749021.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;목소리를 듣는 것만으로 당뇨를 진단할 수 있다는 인공지능(AI)모델이 나왔다. 6~10초의 목소리만 들려주면 당뇨병 환자인지 아닌지를 구별할 수 있다.  캐나다 클릭연구소 연구팀은 음성 기술과 AI를 결합해 제2형 당뇨병을 진단할 수 있는 스마트폰 프로그램을 17일(현지시간) 국제학술지 ‘메이요클리닉회보’에 발표했다.  이번에 개발된 AI모델은 여성 89%, 남성 86%의 정확도로 제2형 당뇨병 여부 여부를 확인했다. 연구팀에 따르면 기존 당뇨병 진단검사 정확도는 공복혈당검사 85%, 당화혈색소 검사 91%, 경구 포도당 부하 검사 92%다.   이는 병원을 방문해 혈액을 채취해야 하는 기존 검사법과 비슷한 수준의 정확도를 보인 것이다. 얀 포사트 클릭연구소 수석연구원은 “비침습적이고 쉬운 방식으로 제2형 당뇨병을 진단하는 데 도움이 될 것”이라고 말했다.  연구팀은 이 AI모델을 개발하기 위해 건강한 성인 남녀 192명과 제형 당뇨병환자 75명의 나이, 성별, 키, 체중, 및 음성 데이터를 수집했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “소통부족 지적에 반성…의료체계 정상화, 국가 발전에 필수”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231019/121748898/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231019/121748898/2</guid>
      <pubDate>2023-10-19T16:23:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121748984.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령이 19일 “저보고 소통이 부족하다는 지적하시는 분들이 많아서 저도 많이 반성하고 더 소통을 하려고 한다”고 했다.  윤 대통령은 이날 오전 충북대 개신문화관에서 주재한 ‘생명과 지역을 살리는 필수의료혁신전략회의’ 마무리 발언에서 “우리가 선거를 위한 정치가 아니라 국민을 위한 정치를 해 나가야 한다”며 이같이 전했다.  윤 대통령은 소통을 강조하면서도 “다만, 소통만 해서 되는 게 아니라 추진하면서 소통을 해야 한다. 소통을 하면서 계속 주판알을 두드리면 앞으로 나갈 수가 없다”며 “그래서 속도감 있게 나아가면서 관련 분야에 있는 분들과 소통을 해야 가장 국민에게 유리한 방안이 나오는 것”이라고 설명했다.   ● “의료체계 정상화, 정부 초기부터 시작…보건과 의료 분야에 예산 투입할 것”윤 대통령은 필수 중증, 지역 의료 체계에 대해 “의료체계 정상화 확립은 지금 시점에서 시작된 게 아니고 제 대선 공약이자 국정과제였다. 정부 출범 초기부터 저희가 시작은 했다”면서도 “하지만 결국 이 문제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 접종 첫날 ‘20만건’ 돌파…작년의 3배 이상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231019/121752073/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231019/121752073/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T18:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121751958.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 코로나19 신규 백신 접종 첫날에 20만명 이상이 예방 접종에 참여했다. 19일 질병관리청에 따르면 이날 시작된 코로나19 신규 백신 접종 건수는 오후 4시 기준으로 20만10건을 기록했다. 이는 지난해 동절기 2가 백신 접종 첫날(6만2779건)보다 약 3배 많은 수준이다.이날 백신 접종은 65세 이상 고령자와 12~64세 면역저하자, 감염취약시설 입소자나 종사자 등 고위험군 대상으로 우선적으로 진행됐다.고위험군이 아닌 12~64세 일반인은 다음 달 1일부터 코로나19 백신 접종을 받을 수 있다. 사전 예약은 지난 18일에 시작됐다.질병청은 “일부 지역은 비가 오는 날씨에도 불구하고 많은 어르신들이 접종에 참여해줬다”면서 “앞으로도 어르신 등 고위험군이 백신접종에 많이 참여하실 수 있도록 관계부처, 지자체, 의사회 등과 협조해 접종 안내 및 안전한 접종 시행에 만전을 기하겠다”고 밝혔다.한편 이날 인플루엔자(독감) 백신과 코로나19 백신을 동시에 접종받은 건수는 9만3990건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주화 이룬 86정치인은 왜 민주주의와 불화하는가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500231</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231019500231</guid>
      <pubDate>2023-10-19T18:33:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/19/SSC_20231019183342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1497952 --&gt;22대 총선이 6개월도 채 남지 않았다. 바야흐로 정치의 계절이 다가온다. 저마다 혁신을 부르짖고 있지만, 각 당내에선 공천을 둘러싸고 복잡한 셈법이 오가고 있다.&lt;br&gt;‘친○계’라 불리는 각 계파 간 줄다리기도 치열하겠지만, 이번 총선에서도 ‘86 용퇴론’이 중요한 이슈 중 하나가 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;20일에 출간되는 황두영 작가의 신간 ‘성공한 민주화, 실패한 민주주의’는 민주화에 기여했으면서도 지금의 민주주의와 계속 어긋나고 있다는 평가를 받는 86 정치인들을 포퓰리즘이라는 틀로 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;86세대는 1980년대 대학 생활을 한 1960년대생 세대를 가리킨다. 그러나 이 책은 86세대 전체를 세대론적 관점에서 이야기하지 않는다. 박정희 정권하의 어린 시절부터, 학생운동 활동가로서 1980~1990년대를 보내고, 1990년대 중반부터 정계에 입문한 이후 지금까지 현역으로 활동 중인 86 정치집단만을 대상으로 그 정치적 일대기를 따라간다.&lt;br&gt;한때 젊고 새로운 피로 주목받던 86 정치인들이 왜 이제는 용퇴론의 대상이 됐을까. 독재정권에 맞서 한국의 민주화에 기여했음에도 왜 지금의 민주주의와 불화를 겪는가.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 책에서 86의 정치관을 포퓰리즘의 틀로 분석하기에 먼저 포퓰리즘에 대한 설명이 필요하다. 포퓰리즘이 흔히 ‘인기 영합주의’로 오해되지만, 이는 일종의 부작용일 뿐 포퓰리즘 자체는 좋은 것도, 나쁜 것도 아니다. 포퓰리즘이란 사회가 궁극적으로는 ‘순수한 민중’과 ‘부패한 엘리트’라는 두 진영으로 나뉘고, 각 진영 내에서는 같은 이해관계를 갖는다고 보는 정치행동이라고 설명한다. 포퓰리즘 관점에서 민중의 모든 고통은 엘리트들의 착취와 부정 때문이다. 그렇기에 민중은 엘리트들을 몰아내야만 민중의 뜻에 따른 정치를 할 수 있다는 게 포퓰리즘 정치관이다.&lt;br&gt;저자는 86들이 국민을 ‘기득권 엘리트’의 대척점에 선 단일한 집단으로 전제하고 있다는 데서 그들의 정치 행동을 설명한다. 86들 스스로 ‘국민’에 속하기 때문에 그들을 대변할 자격이 있고, 민주당 정권이 정치적으로 도전받을 때마다 ‘기득권에 맞서는 국민’을 상정하려고 했다는 것이다.&lt;br&gt;그러나 다양한 이견을 내는 다양한 사람들은 86들이 상정하는 ‘국민’의 틀에 좀처럼 묶이지 않았다. 86들은 수많은 이견들을 조율하는 대신, 자신들의 기준에 미치지 못하는 사람들을 윤리적으로 단죄하는 포퓰리즘 해결책을 동원했다. 이러한 이분법적 세계관은 민주주의의 일상과 어긋난다. 이것이 86포퓰리즘이 2020년대에 필요한 민주적 해답을 내놓지 못하는 이유라고 저자는 바라본다.&lt;br&gt;저자는 86포퓰리즘의 기원과 진화 과정을 분석하기 위해 86들의 정치적 일대기를 살펴본다. 박정희 정권 치하에서 주입받은 ‘국난극복’과 ‘정상국가론’, 전두환 독재정권 집권을 계기로 형성된 ‘지배세력-민중’이라는 이분법적 정치관 등을 다룬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 86들의 머릿속에서 정치적 지향이 된 ‘민중’의 개념을 소개하고, 왜 86들이 대의정치의 대표자라기보다 마치 종교공동체의 성직자처럼 민중을 체현하는 대표자로 나서게 됐는지 분석한다.&lt;br&gt;또 제도정치권에 진입한 86포퓰리즘 정체성이 현실 정치와 어긋나고 부딪히는 지점을 살펴본다. 저자는 노무현 전 대통령의 비극적 죽음으로 포퓰리즘의 이분법이 ‘외세-민중’ 대신 ‘적폐-(깨어 있는) 시민’으로 전환된 과정 속에서 86정치인들이 새로운 정치적 명분을 갖고 부활하게 됐다고 강조한다.&lt;br&gt;그리고 86포퓰리즘이 ‘반적폐 포퓰리즘’으로 업데이트해 정권 창출에 성공했으나 여전히 현재의 유권자들과 어긋나고 있는 현실을 짚어본다.&lt;br&gt;저자 황두영은 국회의원 보좌관부터 청와대 정무수석실 행정관, 더불어민주당 공동비대위원장 정무조정실장에 이르기까지 정치권에서 실무를 경험했다. 현재 칼럼과 방송을 통해 정치 이슈를 분석하는 작업을 하고 있다.&lt;br&gt;저자는 다만 86들의 무조건적인 용퇴를 주장하지 않는다. 86들의 역사적 성과를 존중하면서 그 한계를 제시한다. 이것이 한국 정치가 진정한 반성을 하는 시작점이 될 수 있다고 저자는 강조한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조현병-치매 걸린 의사 172명 그대로 진료…‘마약 중독’ 의사도 요양병원 근무”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231019/121753988/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231019/121753988/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T20:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121745919.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조현병(정신분열증)이나 치매를 앓는 의사 최소 172명이 보건당국의 면허 심사 없이 수년 간 환자들을 진료해온 것으로 드러났다. 외과·산부인과·소아과 등에서 근무해온 이들은 2019년부터 올해 2월까지 최소 76만217건의 의료 행위를 한 것으로 파악됐다. 마약류 중독자가 의료인 면허를 그대로 유지하고 병원에서 근무한 사실도 드러났다.감사원은 19일 의사 면허 감독 권한을 갖는 보건복지부에 대한 정기감사 결과 보고서를 공개하며 이같이 밝혔다. 감사원은 복지부에는 “국민 건강권을 침해할 우려가 있다”며 “제도 개선 방안을 마련하라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소록도 할매’가 가르쳐준 사랑[삶의 재발견/성기영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231019/121755718/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231019/121755718/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121755713.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마리안느(마리아네) 스퇴거(1934∼)와 마가렛(마르가리타) 피사레크(1935∼2023·사진). 두 오스트리아 간호사는 20대에 대한민국 소록도로 왔다. 40년간 한센병 환우들을 돌보다가 70대가 되어 기력이 쇠하자 다른 이에게 부담을 줄 수 없다며 편지 한 장만 남기고 2005년 조용히 고국으로 돌아갔다. 외면당했던 땅 소록도에서 생을 바쳐 봉사한 두 외국인의 행적은 많은 이에게 큰 감동을 줬다. 두 분 덕에 건강을 찾은 환우들의 증언이 쏟아졌고, 이야기는 책과 다큐멘터리 영화로 제작됐다.   나는 광주대교구 소록도 성당의 의뢰로 ‘소록도의 마리안느와 마가렛’(2017년)을 썼다. 그 덕에 종종 두 할머니께 안부 전화를 드리는 사이가 되었다. 사투리를 구사하시는 두 분은 늘 따뜻한 목소리로 전화를 받으셨다. 하지만 안타깝게도 둘 중 ‘작은 할매’ 마가렛과는 점차 연락이 뜸해졌다. 처음엔 “작은 할매, 전기 쓴 작가예요. 잘 지내셨죠?” 하고 인사드리면 반가워하셨지만, 어느 때부턴가 “…누구라고?” 하며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“100m도 차 타고 다녔는데 이젠 산길 50km 달려요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231019/121755810/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231019/121755810/1</guid>
      <pubDate>2023-10-19T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121755808.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;4년 전 어느 날 집 근처 서울 도림천을 걷는 사람들을 보고 무작정 걸었다. 그러자 새로운 세상이 보였다. 모든 고민을 잠시나마 잊을 수 있었고, 기분이 상쾌했다. 그때부터 걷고 달렸다. 지금은 산길을 달리는 트레일러닝 50km도 거뜬히 완주한다. 운동과는 담을 쌓고 지내던 인천시립합창단 메조소프라노 송지영 씨(45)는 이제는 매일 달리지 않으면 안 되는 마라톤 마니아가 됐다.   “2019년 이런저런 스트레스가 심했죠. 퇴근한 뒤 밖을 보니 사람들이 공원을 걷고 있었죠. 저도 나가 걸었어요. 한 7∼8km를 걸었죠. 돌아오면서는 살살 걷듯이 달려봤어요. 단 100m도 걷기 싫어하던 제가 달리다니…. 숨은 차지만 땀을 흠뻑 흘리고 났을 때 기분이 날아갈 듯 좋았어요.”   그때부터 걷다가 500m, 1km를 달려봤다. 송 씨는 “거리를 조금씩 계속 늘려 갔다. 참고 더 잘 달려 보자고 달리니 어느 순간 ‘아, 이 기분 뭐지?’라는 느낌이 들었다. 힘은 드는데 기분이 좋았다. ‘그동안 내가 무슨 고민을 했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살아남은, 살아가는… 아픔과 치유에 대하여</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018001</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010915_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘10·29 참사’ 겪은 여성의 이야기&lt;br/&gt;겨우 한 발짝 뒤에서 조우한 죽음&lt;br/&gt;“나도 모르는 사이 진창 속에 살아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498004 --&gt;한 여성이 트라우마를 치료하기 위해 정신과 전문의를 찾았다. 지난해 10·29 이태원 참사 현장에서 가까스로 목숨을 구한 이다. 그는 상처 입은 영혼을 달래 줄 처치를 기대했지만 의사는 집에 쓰레기봉투는 몇 개냐, 양치는 얼마나 자주 하느냐는 둥 뚱딴지같은 질문만 해 댔다. 곰곰 따져 보니 외상후스트레스장애(PTSD)를 겪고 있는 주민에게 도움을 주겠다던 구청의 상담센터에서도 비슷한 대접을 받았다. 그게 기분 나빠 구청을 뛰쳐나왔는데 전문 병원에서조차 이런 식으로 응대하다니, 여성은 부아가 치밀었다.&lt;br&gt;상담을 하는 둥 마는 둥 끝내고 집으로 돌아온 그는 깜짝 놀랐다. 집안이 쓰레기들로 엉망이었기 때문이다. 그러고 보니 언제 양치를 했는지, 언제 샤워를 했는지도 가물가물했다. 진창 같은 환경 속에서 살고 있던 스스로의 모습을 자신만 모르고 있었다는 걸 깨달았을 때, 그의 심경은 얼마나 비참했을까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘제가 참사 생존자인가요’는 겨우 한 발짝 뒤에서 죽음과 조우했던 한 평범한 여성이 쓴 글을 묶은 책이다. 겪지 않은 사람은 전혀 모를 고통과 치료의 과정들이 낱낱이 기록돼 있다. 저자가 늘 자문했던 것 중 하나는 “현장에는 있었지만 몸을 다치지 않았고, 가족이나 친구를 잃은 것도 아닌 자신이 ‘생존자’일 수 있느냐”는 것이었다. PTSD 상담사는 이렇게 답했다. “참사를 뉴스에서 보고 간접적으로 겪은 우리 모두가 생존자나 다름없으며, 그걸 가까이서 직접 겪은 당신이 더 힘든 건 당연하다”고. 그런 점에서 ‘제가 참사 생존자인가요’는 저자가 사회 전체에 던지는 질문이나 다름없다.&lt;br&gt;저자는 참사가 개인의 삶을 어떻게 무너뜨리는지 증언한다. 또 참사 이후 이어진 ‘놀러 가서 죽은 것’이라는 비난과 낙인찍기 등의 2차 가해에 사회가 어떻게 반응해야 할지 질문을 던진다. 저자는 “돌아보니 나를 살린 것은 ‘연결감’이었다”며 “이 책을 계기로 삶의 무게 때문에 힘들어하는 사람과 연결되고 싶다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘개의 후원받는 예술가’… 작품 태워야 비싸진다는 역설 곱씹다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019001</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;팬데믹 때 기업들 후원 끊기자&lt;br/&gt;음식 배달 라이더 나선 주인공&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;가혹하지만 ‘예술가’의 삶 열망&lt;br/&gt;‘자본’ 결정으로 작품 소각 위기&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;생존 문제로 창작 욕구 떠밀어&lt;br/&gt;“그래도 꿈을 얘기하는 게 예술”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1498006 --&gt;“나는 개의 후원을 받는 예술가다.”&lt;br&gt;윤고은의 새 장편 ‘불타는 작품’은 중의적이면서도 강렬한 문장으로 영미권 출판사들의 주목을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘개의 후원’에서 개는 천박한 자본주의를 의미하겠거니 어림짐작하고 소설로 들어가면 허를 찔린다. 실제로 부유한 사업가로부터 미술재단을 넘겨받은 ‘사진 찍는 개’ 로버트가 예술의 후원자이자 예리한 비평가로 작가들을 정해 지원에 나서기 때문이다.&lt;br&gt;팬데믹 시절 기업의 후원이 끊기며 ‘예술’ 대신 음식 배달 라이더로 ‘밥벌이’에 나서게 된 안이지. 그에게 로버트로부터 후원 작가로 낙점됐다는 전갈이 온다. 지원은 풍요롭다. 하지만 단 하나의 조건이 가혹하다. 16주간 미국 팜스프링스에 있는 재단에서 지내며 만든 작품 가운데 로버트가 선택한 작품 하나를 ‘소각’해야 한다는 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오르는 집세에 점차 변두리로, 예술의 세계에서 현실의 진창으로 내몰리던 안이지는 제안을 받아들인다. 재단에서의 나날은 의구심과 불쾌감의 연속이다. 로버트는 일종의 번역기인 블랙박스와 재단 직원, 영영 통역사, 영한 통역사까지 총동원해 나누는 대화와 편지 등을 통해 오만과 힐난으로 뭉친 언어로 안이지를 창작으로 몰아붙인다.&lt;br&gt;그는 점차 작품 활동에 몰입해 들어가면서도 최고의 작품이 끝내 자신의 소유가 되지 못하고 타인에 의해 이 세상에서 사라져야 한다는 사실을 인정하기 힘들다. 가혹한 동아줄을 부여잡고서라도 예술가로 살아가고 싶다는 열망, 내 창작품을 ‘자본’의 결정으로 불태울 수 없다는 고민 사이의 갈등이 이야기를 추진해 나가는 동력이 된다.&lt;!-- 그림 1498009 --&gt;작가는 ‘개의 후원을 받는 예술가’라는 설정을 통해 자본에 예속될 수밖에 없는 예술의 운명을 화두로 펼쳐 놓는다. 작품을 소각하는 ‘이벤트’ 자체가 작품 가격을 한껏 띄우고 작가가 명성을 얻는 길이라는 것, 그것이 예술의 성취가 되고 예술가가 되는 길이라는 이 한 편의 ‘블랙코미디’는 사실 현실에 대한 지독한 재현이다.&lt;br&gt;이런 설정은 경매에서 낙찰되자마자 작가가 액자에 숨겨 둔 파쇄기를 작동시켜 하단이 갈가리 찢겨 나간 뱅크시의 작품 ‘풍선 없는 소녀’를 떠올리게 한다. 이 작품은 2018년 낙찰 당시 가격이 17억원이었다가 2021년 경매에서 304억원까지 뛰며 미술품 가격에 대한 논쟁을 불러일으켰다.&lt;br&gt;끊임없이 의심하는 안이지처럼 초반에는 개가 미술재단의 후원자라는 황당하고 비현실적인 설정에 자꾸만 이야기에서 미끄러지게 된다. 하지만 현실과 비현실 사이를 솜씨 좋게 꿰는 작가의 작법은 어느새 어딘가에 있을 법한 세계라고 독자를 설득시킨다. 재단 바깥 풍경이 캘리포니아 산불에 ‘디스토피아’로 변모하는 것도 의미심장하다. 생존의 문제로 창작의 욕구는 밀어내야 하는 예술가들의 핍진한 현실을 보여 주는 듯하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 우리가 여전히 믿고 싶은 것은 소설 속 이 문장이다.&lt;br&gt;“나는 예술이 그런 거라고 생각합니다. 현실에서는 막다른 골목이지만, 꿈으로 넘어가 계속 얘기하자고 말할 수 있는 마음. 그게 예술가가 우리에게 심어 주는 빛이죠.”(155쪽)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팬데믹 때 학습 격차 커졌다… 불평등 없앨 열쇠는 공교육</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019002</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010923_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498010 --&gt;우리는 학교와 학교 간 격차가 있다고 생각한다. 이를 보여 주는 결과들도 있다. 학교 간 학업 성취도 평가 비교가 이런 사례다. 이른바 ‘서울 주요 대학’에 학생 몇 명을 진학시켰는지도 잣대로 쓰곤 한다. 좋은 대학에 보내기 위해 학부모들은 자녀를 특수목적고나 국제고 등에 보내려 기를 쓴다.&lt;br&gt;이렇게 놓고 보면 학교는 불평등을 길러내는 곳처럼 여겨진다. 저자는 이런 편견에 맞선다. 학교는 불평등을 조성하는 게 아니라 반영할 뿐이라고 주장한다.&lt;br&gt;학교 밖 불평등이 학교 안 불평등보다 크다는 점에 착안했다. 여러 실험을 통해 이를 입증한다. 학교 간 비교가 아닌, 학교가 열리지 않는 여름방학과 열리는 학기 중 학습 발달을 비교했다. 교육을 받는 것 자체로도 불평등을 완화하는 효과를 보였다. 우리도 이미 절실하게 경험한 적이 있다. 코로나19 당시 학교가 닫혔을 때 그 격차가 더 크게 벌어졌던 점을 떠올려 보라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;학교가 불평등을 완화하는 곳이라는 주장은 학교 개혁 시발점이 공교육 강화라는 결론으로 모인다. 불평등을 줄이고 싶으면, 학교가 아니라 학교 밖 불평등 유발 요소에 주목해야 한다는 말에 공감할 수밖에 없을 터다.&lt;br&gt;다만 책을 읽는 내내 어딘가 맞지 않는다는 느낌을 받을 수 있다. 책은 미국 교육제도를 중심으로 서술한다. 우린 이에 반해 훨씬 더 극성스럽다는 점을 인정하고 읽는 게 좋겠다. 국가가 교육과정을 만들고, 학생들은 여기에 맞춰 내신과 국가가 만든 대입 시험인 대학수학능력시험을 준비한다. 중학생 때부터 본격적으로 입시를 준비하는 나라라는 점에서 책은 다소 안이하게 다가오기도 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국불평등연구회에서 일하는 저자들이 책을 번역한 이유도 여기에 있다고 했다. 미국에 비해 국가 교육과정이 표준화된 점, 교육열이 더 높은 점 등을 고려하면 공교육 혁신은 우리나라 불평등 완화에 더 효과적일 수 있다는 옮긴이들의 주장에 고개가 끄덕여진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수고했어, 괜찮아… 우린 함께 가는 중이니까 [그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018003</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010919_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498018 --&gt;뺨을 스치는 서늘한 바람이 느껴지는 가을이 되면 어디론가 훌쩍 떠나고 싶은 생각이 든다. 노랗게 익어 고개 숙인 벼들로 가득한 평야를 가로지르는 빨간색 버스는 여행에 대한 충동과 함께 알 수 없는 고독감을 느끼게 한다.&lt;br&gt;동서고금의 많은 작가가 ‘삶과 여행은 같은 것’이라고 말했다. 끝나는 순간이 정해져 있고 즐거운 일과 힘겨운 일을 겪을 수밖에 없는 여행은 살면서 희로애락을 겪으며 죽음이라는 종착역을 향해 가는 인간의 여정과 비슷하기 때문이리라.&lt;br&gt;‘담다디’로 데뷔한 35년 차 싱어송라이터 이상은이 2007년 낸 노래 ‘삶은 여행’ 가사에 일러스트레이터 오승은 작가의 그림이 어우러져 책으로 나왔다. 오 작가는 이상은의 노래를 들으며 이런저런 시련으로 좌절을 겪으면서도 인생의 수많은 풍경을 씩씩하게 걸어가는 사람들을 떠올렸다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조용히 읊조리는 듯한 이상은의 노래를 들으며 책을 한 장 한 장 넘기다 보면 속 깊은 친구가 옆에서 ‘오늘도 수고했어, 괜찮아’라고 말하는 것 같은 느낌을 받는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020018004</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010921_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498007 --&gt;&lt;b&gt;모던 키친(박찬용 지음, 에이치비프레스) &lt;/b&gt;농장과 공장과 주방에서 음식이 만들어져 세상으로 나오고 연결되는 모습을 쫓았다. 귀농자와 외국인이 농업의 세계를 어떻게 바꾸고 있는지, 인천 중국집이 배달비를 받지 않는 이유 등을 풀어낸다. 2년간 40여곳의 식품공장, 식당 주방, 농업 현장 등을 취재해 230장의 사진으로 담았다. 472쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1498012 --&gt;&lt;b&gt;이상이 일상이 되도록 상상하라(유범상 글, 유기훈 그림, 마북)&lt;/b&gt; 누구나 존중받는 공동체를 만들고자 좌충우돌하는 민달팽이 마중이의 여정을 그렸다. 어떤 이유로도 차별받지 않을 권리, 자유권, 사회권, 안전하게 일할 권리, 생명권 등 인권의 주요한 주제를 우화로 담고 깊이 있는 해설을 붙였다. 생생한 삽화도 보는 재미를 더한다. 304쪽. 1만 9000원.&lt;!-- 그림 1498015 --&gt;&lt;b&gt;밤이 오면 우리는(정보라 지음, 현대문학)&lt;/b&gt; 지난해 영국 부커상 인터내셔널 부문 최종 후보에 올랐던 저자의 중편소설로 ‘현대문학’에 실린 작품을 개작했다. 한때 인간이었던 흡혈인과 인간이라고 주장하는 인조인간이 기계에 대항하는 사투를 통해 궁극적인 인간의 조건에 대한 의문을 제시한다. 묵직한 주제를 속도감 있게 그렸다. 140쪽. 1만 4000원.&lt;!-- 그림 1498016 --&gt;&lt;b&gt;로마 이야기(줌파 라히리 지음, 이승수 옮김, 마음산책)&lt;/b&gt; 외국인에 대한 편견이 가득하지만 정작 관심 있는 외국인 여성에게는 이방인처럼 소외당하는 중년 남성 작가의 이야기 ‘P의 파티’를 비롯해 로마를 배경으로 한 아홉 편의 단편소설을 담았다. 인도계 미국인 작가가 그동안 주목한 경계인의 정체성에 대해 끈질긴 질문을 던진다. 288쪽. 1만 6800원.&lt;!-- 그림 1498019 --&gt;&lt;b&gt;변덕 마녀의 수상한 죽 가게(나우주 지음, 김영사)&lt;/b&gt; 먹기만 하면 원기가 충전되는 변덕죽으로 유명한 마녀에게 어느 날 번아웃이 찾아오고, 마녀는 이곳저곳을 떠도는 방랑을 시작한다. 단편 ‘안락사회’로 토지문학상을 받은 이후 번아웃으로 방황하던 저자가 오랜 시간 칩거하며 곱씹었던 자신의 이야기를 마녀라는 캐릭터에 녹여 냈다. 156쪽. 1만 2000원.&lt;!-- 그림 1498020 --&gt;&lt;b&gt;특별한 날 특별한 동화(최도영 글, 김민우 그림, 별숲) &lt;/b&gt;초등학교 4학년 동화가 어린이날, 크리스마스, 설날, 생일 때 겪는 소동을 연작으로 엮었다. 동화는 특별한 날 어떤 선물을 받을지, 용돈을 얼마나 받을지 기대하지만 소동이 일면서 최악의 날이 된다. 그럼에도 주위의 소중한 사람들 덕분에 행복 가득한 진짜 특별한 날을 맞는다. 160쪽. 1만 3000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이스라엘·하마스 등 분쟁 한눈에… 삶터 잃은 시민, 희망은 안 버려요 [어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020019003</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498017 --&gt;이스라엘과 팔레스타인 무장정파 하마스의 교전이 점차 격해지고 있다. 무차별 폭격과 보복으로 무고한 시민들의 희생도 커진다. 앞서 벌어진 러시아와 우크라이나 전쟁도 안심할 수 없는 상황이다.&lt;br&gt;종군기자로 전 세계 분쟁 지역을 누빈 저자가 10대들에게 레바논, 아프가니스탄, 우크라이나, 리비아, 이라크, 시리아 등에 관한 이야기를 들려준다. 분쟁 지역의 역사와 분쟁의 양상을 이해하기 쉽게 설명한다. 나라에 따라 전제정권의 독재가 원인이 된 경우도 있고 경제 문제가 도화선이 된 사례도 있다. 테러와 강대국들의 이해관계가 내전으로 이어지기도 했다.&lt;!-- 그림 1498021 --&gt;청소년들이 이해하기 쉽게 다양한 자료를 실었다. 분쟁 지역의 위치를 알 수 있도록 주변국까지 표시한 지도는 물론이고 분쟁의 씨앗이 된 역사적 사건을 연대표로 정리해 맥락을 파악할 수 있게 했다. ‘부르카’, ‘게릴라’, ‘샤리아’ 등 관련 용어나 무장단체 이름 등에 대한 해설도 각 장에 수록했다.&lt;br&gt;특히 저자는 전쟁이 벌어지는 곳에서 일상을 살아가는 사람들의 이야기를 풍부하게 담았다. 우리와 다름없이 평범한 학생, 평범한 시민, 평범한 노동자였던 이들은 폭격을 피해 힘겹게 일상을 이어 간다. 혹은 난민, 실향민, 망명자로 떠돈다. 우리와 멀리 떨어진 곳에서 일어나는 일이지만 이들의 이야기는 그저 뉴스에만 나오는 이야기가 아니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는 이들이 삶터와 일상을 잃었다고 희망까지 버린 것은 아니라고 강조한다. 분쟁 지역의 과거와 현재를 이해하는 일은 지금 닥친 위험에서 벗어나고 나아가 인류의 미래를 변화시킬 수 있는 희망을 만드는 첫 발걸음이 될 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6·25 때 지은 속초 동명동 성당, 국가등록문화유산 등록 예고</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020020005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020020005</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:09:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010933_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1498023 --&gt;문화재청은 6·25전쟁 중 강원 속초에 지어진 동명동 성당을 국가등록문화유산으로 19일 등록 예고했다.&lt;br&gt;속초 바다를 내려다보는 언덕에 자리한 동명동 성당은 6·25전쟁 중이던 1953년 미군정이 지방자치를 시행했던 지역에 건립됐다. 본당은 당시 인근 채석장에서 채취한 석재와 미군 수송부대의 드럼통을 사용해 지은 것으로 파악된다. 6·25전쟁과 휴전협정 시기의 천주교 발전사를 확인할 수 있는 건물로 시대적·지역적 특색을 잘 드러내는 것으로 평가받는다. 문화재청은 30일의 예고 기간을 통해 의견을 수렴한 뒤 문화재위원회 심의를 거쳐 최종 등록할 예정이다.&lt;br&gt;19세기 말 주미공사를 지낸 이범진(1852~1911)이 1896년 6월 20일부터 1897년 1월 31일까지 주미공사로 활동한 내용이 담긴 ‘미사일록’은 이날 국가등록문화유산이 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발길 닿는 곳마다 ‘혼불’의 서정이 스치네… 눈길 닿는 곳마다 춘향의 사랑이 머무네 [권다현의 童行(동행)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020016001</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/20/SSC_20231020010929_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;최명희 대하소설 ‘혼불’의 배경지&lt;br/&gt;작가를 아끼는 주민들 마음 모여&lt;br/&gt;노봉마을은 ‘혼불마을’로 재탄생&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;젊은 연인들의 포토존 된 서도역&lt;br/&gt;‘미스터 션샤인’으로 핫플 떠올라&lt;br/&gt;광한루 연못 위 오작교도 가볼 만&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;개인적으로 좋았던 여행지는 아이와 함께 꼭 다시 찾는다. 사랑스런 공간에 추억을 덧대고 훗날 같이 나눌 이야기를 차곡차곡 쌓아 두기 위함이다. 이번에 찾은 전북 남원 노봉마을이 그러했다. 최명희 작가의 ‘혼불’에 매료되었던 대학 시절 기억을 더듬어 어느 추운 겨울 노봉마을을 찾았다. 그곳에서 만난 해설사 어르신 이야기에 흠뻑 빠져 남원 시내로 나가는 마지막 버스를 놓치고 말았다. 발을 동동 구르던 내게 어르신은 기꺼이 방 한 칸을 내어줬고, 그것이 인연이 되어 지금껏 남원을 지날 때마다 안부를 묻는 오랜 친구가 되었다. 그 추억이 너무도 소중해 남편과 한 번, 첫째와 다시 한번 찾았다. 이번에는 둘째와 함께였다.&lt;/b&gt;&lt;br&gt;노봉마을은 남원 사매면 서도리에 속한다. 노봉(露峰)이란 이름은 마을 뒤에 우뚝 솟은 노적봉에서 유래한 것으로 보이는데, 1917년 발행된 지명 자료에 노봉마을이 없는 것으로 미루어 비교적 최근에 불리기 시작한 것으로 짐작된다. 노봉마을은 삭녕 최씨 세거지(世居地)로 알려져 있는데, 수양대군을 도와 계유정난을 이끌었던 공으로 영의정에 두 차례나 올랐던 최항이 대표적 인물이다. 그의 손자 최수웅이 이곳 마을에 은거하면서 대대로 명문을 형성했는데, 최명희 작가도 그의 17대손이다.&lt;!-- 그림 1498024 --&gt;●노봉마을에 번진 ‘혼불’의 감동&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전주에서 태어나 학창 시절을 보낸 그는 1980년 단편소설 ‘쓰러지는 빛’으로 등단했고 이듬해 ‘혼불’ 제1부를 완성하며 전업 작가로 나서게 된다. 다른 작품 연재는 모두 중단한 채 오로지 ‘혼불’ 집필에만 몰두했던 그녀는 무려 17년 세월을 쏟아부어 5부작, 10권의 대하소설을 펴냈다. 일제강점기인 1930년부터 1943년까지 매안 이씨 가문을 지키려는 종부 3대와 빈민촌인 거멍굴 사람들 이야기를 그린 ‘혼불’은 출간 당시 150만부가 팔릴 만큼 뜨거운 인기를 누렸다.&lt;br&gt;노봉마을은 ‘혼불’에서 매안마을로 그려지는 실제 배경으로, 1999년부터 주민들이 직접 나서 ‘혼불마을’을 알리기 시작했다. 추수를 끝내고 마을 주민들끼리 관광에 나섰는데, 노봉마을은커녕 남원도 잘 모르던 사람들이 ‘혼불’ 이야기를 하니 대번에 알아보는 것에 자부심을 느꼈기 때문이란다. 덕분에 주민들은 혼불문학관을 짓는데 누가 먼저랄 것도 없이 대대로 갈아오던 기름진 논을 헐값에 내놓았다. 마침내 지난 2004년 ‘혼불’의 배경이 되었던 노봉마을에 혼불문학관이 들어섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아이에게 혼불마을에 갈 거라고 했더니 혼불이 무슨 뜻이냐 묻는다. 혼불은 사람의 혼을 이루는 푸른빛을 뜻하는 전라도 지역 방언이다. 국어사전에 사람이 죽기 전 혼불이 빠져나가는데, 그 크기가 작은 밥그릇만 하다고 설명하고 있다. 아이에겐 죽음이란 이미지가 너무 강렬했는지 대뜸 “그럼 우리 귀신마을에 가는 거예요?” 깜짝 놀라 눈이 동그래진다. 황당한 오해에 피식 웃음이 났다. 문득 십수 년 전 혼불문학관에서 만난 해설사 어르신의 설명이 떠올랐다. “가수는 노래 제목을 따라간다는데, 최명희 작가도 그랬던 모양이에요. 혼을 불살라 ‘혼불’을 완성하고 끝내 사그라들었으니….”&lt;br&gt;최명희 작가는 1943년 이후 ‘혼불’ 이야기를 준비하고 있었다. 한국전쟁과 민주혁명까지 수많은 글감이 그의 책상 앞에 쌓여 있었다. 하지만 해설사 어르신 말처럼 ‘혼불’ 집필에 혼을 불살랐던 탓일까, 탈고를 앞두고 난소암 진단을 받게 된다. 무서운 질병과 싸우면서도 끝내 손에서 펜을 놓지 않았던 그녀는 앞으로 써야 할 수많은 이야기를 남겨둔 채 1998년 삶의 마침표를 찍었다. ‘혼불’이 완간이 아닌 미완성의 대하소설인 이유다. 혼불문학관 입구에는 글쓰기를 대하는 작가의 처절한 완벽주의를 엿볼 수 있는 글귀가 있다. “나는 원고를 쓸 때면 손가락으로 바위를 뚫어 글씨를 새기는 것만 같다. 날렵한 끌이나 기능 좋은 쇠붙이를 가지지 못한 나는 그저 온 마음을 사무치게 갈아서 생애를 기울여 한마디 한마디 파나가는 것이다.”&lt;br&gt;엄마가 제일 좋아하는 작가라고 했더니 아이는 이것저것 궁금한 것이 많은가 보다. 나이는 몇인지, 어디에 사는지, 아이와 함께 자주 여행을 다니는지 같은 것들 말이다. 문학관 한편에 재현된 작가의 작업실을 보면서 “엄마도 이런 책상 좋아해요?”, “엄마가 좋아하는 작가님은 왜 컴퓨터가 없어요?” 질문이 꼬리를 문다. 예전에는 원고지에 펜으로 글을 썼고, 작가가 그 과정을 바위를 뚫어 손가락으로 글씨를 새기는 것처럼 고통스럽게 느꼈다고 설명하자 아이 낯빛이 어두워진다. 온 마음을 다해 ‘혼불’을 완성하고 결국 죽음을 맞았다는 이야기에는 눈물이 그렁그렁해져서 내 손을 꼬옥 잡는다. “엄마는 너무 열심히 글 쓰지 마요. 엄마 좋아하는 만큼만, 아주 조금만 써야 해요!” 아이의 순박한 진심이 작가의 글귀만큼이나 내 마음을 울린다.&lt;br&gt;●간이역 향수 가득한 가을의 서도역&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혼불문학관 내부에는 ‘혼불’ 속에 그려진 당시 세시풍속이나 관혼상제, 음식, 노래 등을 디오라마로 구성한 공간도 자리한다. 작가의 치밀한 취재와 생생한 묘사 덕분인지 눈으로 보이는 것보다 글로 적힌 것이 더 풍부하게 느껴진다. 실제로 ‘혼불’은 문학뿐 아니라 민속학, 인류학, 언어학 등 다양한 학계의 주목을 받았던 작품이다. 특히 전라도 지역의 다채로운 방언과 사라져 가는 순우리말의 아름다움을 고스란히 담아냈다는 평가를 받았다. “세월이 가고 시대가 바뀌어도 풍화 마모되지 않는 모국어 몇 모금을 그 자리에 고이게 할 수만 있다면 그리하여 우리 정신의 기둥 하나 세울 수 있다면” 바랐던 작가의 소망이 이뤄진 셈이다.&lt;br&gt;혼불문학관에서 인연을 맺었던 해설사 어르신은 ‘혼불’을 감명 깊게 읽었다는 말에 서도역에서 문학관으로 이어지는 길을 꼭 한번 걸어 보라고 권했다. 넓게 펼쳐진 논 한가운데 기차역이 있는데, 그 앞 삼거리가 소설 속에서 천민들의 거주지인 거멍굴과 양반들의 공간인 매안마을을 나누는 길목이다. 서도역은 강모의 아내 효원이 순천에서 신행 올 때 처음 발 디딘 공간으로 묘사된다.&lt;br&gt;‘혼불’의 주요 배경인 매안 이씨 종가는 여기서부터 한 식경이나 걸어야 한다고 적고 있다. 지금은 자동차로 5분 남짓한 거리다. 첫날밤 신부 옷고름도 풀지 않은 채 잠든 강모의 무심한 뒷모습에서 효원은 그녀 앞에 놓인 처연한 운명을 짐작했을지도 모른다. 그럼에도 터벅터벅, 매안마을로 걸어 들어가 혹독한 운명에 맞섰던 그녀는 스무 살의 내게 큰 위로가 되었던 인물이다. “어느 한 사람 나에게 마음을 나누어 주지 않는다 하여도, 내 속에 내 먹일 마음을 가지고 있다면, 비루하고 누추하게 남의 문전에서 동정을 얻으려고 서성거리지 않을 것이다”란 구절 때문이다.&lt;!-- 그림 1498029 --&gt;몇 년 새 서도역은 꽤 유명한 관광지가 되었다. 인기 드라마 ‘미스터 션샤인’에서 구동매(유연석 분)가 철길에 앉아 고애신(김태리 분)을 기다리는 장면에 등장했는데, 여인을 향한 애틋한 마음과 지난한 세월을 품은 목조건물이 어우러져 시청자들의 눈길을 사로잡았던 것. ‘혼불’을 기억하는 이들만 가끔 찾아오던 낡은 간이역이 이제는 젊은 연인들의 포토존이 되었다. 이들을 위한 피크닉 용품 대여 서비스까지 이뤄지고 있으니 말이다. 덕택에 나도 둘째와 피크닉 매트를 펴고 앉아 예쁜 추억을 남겼다. 언젠가 아이가 ‘혼불’을 이해할 수 있는 날이 온다면, 이렇게 마주 앉아 두런두런 오늘을 떠올려도 좋겠다.&lt;!-- 그림 1498036 --&gt;&lt;!-- 그림 1498044 --&gt;●춘향전의 무대, 광한루의 낭만&lt;br&gt;‘혼불’에 앞서 남원을 대표하는 이야기, 바로 ‘춘향전’ 아닐까. 아이는 아직 ‘춘향전’을 읽지 않았는데 관련 내용을 바탕으로 꾸민 상설 공연이 있어 광한루로 향했다. 작품 속에서 성춘향과 이몽룡이 사랑을 속삭이는 장소로 등장하는 광한루는 가상의 공간, 혹은 재현된 곳으로 오해받기도 한다. 그러나 조선시대 명정승인 황희가 남원으로 유배 왔을 때 지은 엄연한 건물로, 정유재란 때 불탄 것을 인조 16년인 1638년에 복원해 지금에 이르고 있다. 원래는 광통루로 불렸는데, 조선 전기 문신인 정인지가 달나라에 있다는 궁전(廣寒淸虛府)에 빗대어 광한루로 이름을 고쳤다. 정면 5칸, 측면 4칸의 규모도 웅장하고 그 앞으로 펼쳐진 연못과 그림처럼 놓인 오작교가 낭만적인 풍광을 선사한다.&lt;br&gt;매주 토요일과 일요일 오후 2시에 선보이는 상설공연 ‘신관사또 부임행차’는 춘향테마파크 입구 사랑의 광장에서 시작해 광한루를 오가는 제법 큰 행사다. 신관사또를 위한 육방과 기생의 다채로운 공연과 퍼레이드가 흥을 돋우는데, 100여명에 이르는 배우는 모두 오디션을 거친 지역 주민들이다. 사실적인 분장과 의상, 천연덕스런 연기 덕분인지 아이는 마치 과거로 여행을 온 것처럼 어안이 벙벙하다. “엄마, 남원은 옛날 사람들이 사는 곳이에요?”&lt;br&gt;광한루 근처에 옛 추억을 더듬을 수 있는 공간이 있어 아이와 함께 찾았다. 남원의 근현대 기록물을 모아놓은 복합문화공간 남원다움관이다. 처음 이곳을 찾았을 때 혼불문학관에서 만난 해설사 어르신의 인터뷰 영상이 소개되고 있었다. ‘혼불 지킴이’, ‘혼불 할매’ 등으로 불리는 황영순씨다. 내게도 스스로를 촌아낙이라고 소개했던 그녀는 우연히 읽게 된 ‘혼불’로 인생이 바뀌었다.&lt;br&gt;자신이 사는 동네를 배경으로 한 소설이라고 하니 호기심에 펼쳐 든 책이었다. 전주 이씨 문중 종부이기도 한 그녀는 청암부인과 효원의 이야기가 마치 자신의 것처럼 느껴졌다. 그렇게 ‘혼불’에 흠뻑 빠지게 되면서 효원의 실제 모델인 삭녕 최씨 종가 며느리와 작품 속에 등장하는 청호저수지, 근심바우 등을 하나하나 조사하고 찾아냈다. 덕분에 혼불문학관의 해설사로, ‘혼불’ 문학기행의 안내자로 제2의 인생을 맞게 되었다.&lt;br&gt;지금도 그의 서가에 꽂혀 있던 너덜너덜한 ‘혼불’ 초판과 이튿날 기차를 타고 떠나는 내게 쥐여 줬던 따뜻한 누룽지 한 덩이를 잊지 못한다. 내게 남원이 ‘춘향전’ 대신 ‘혼불’로, 추어탕 대신 누룽지 한 덩이로 남은 이유다.&lt;!-- 그림 1498060 --&gt;&lt;!-- 그림 1498062 --&gt;●아이는  호기심, 어른은 추억의 세계로&lt;br&gt;아쉽게도 황영순 어르신의 영상은 그새 다른 전시로 바뀌었다. 그럼에도 아이는 1층 야외에 마련된 물놀이터 덕분에 신이 났다. 땀으로 범벅이 될 때까지 뛰어놀고는 그제야 전시관 안으로 들어섰다. 남원다움관 1층에는 남원 시내 지도와 함께 공간 하나하나에 쌓인 주민들의 소소한 기억들을 수집해 뒀다.&lt;br&gt;2층은 아이와 함께 둘러보기 좋았다. 인력거를 타고 남원의 근현대 거리를 달려 보는 가상체험 콘텐츠를 비롯해 엄마아빠의 학창 시절 추억까지 떠올리게 하는 오락기, 1960~70년대 만화방과 다방, 사진관 등이 재현돼 남원의 정체성은 물론 아련한 복고 감성도 즐길 수 있다. 특히 옛 만화를 따라 그리는 데 관심을 보인 아이가 ‘독수리 오형제’를 쓱쓱 그림으로 담는 것을 보니 기분이 묘하다. 엄마가 어릴 때 재미있게 봤던 만화라고 하니 완성된 그림을 선물이라며 건넨다. 전시는 바뀌었어도 또 하나의 기억을 덧댄 셈이다.&lt;!-- 그림 1498063 --&gt;&lt;!-- 그림 1498064 --&gt;●굽이치는 지리산 능선이 발아래&lt;br&gt;남원은 지리산이 품은 도시다. 산을 즐겨 오르는 편은 아니지만 언젠가 아이와 함께 산에서 하룻밤을 보내게 된다면 그 첫 번째는 지리산 아닐까 싶다. 훌쩍 자란 아들과 서로를 밀고 끌어 주며 지리산을 종주하는 꿈을 마음 한편에 간직했기 때문이다. 아직 어린아이를 위해 이번 여행에선 정령치를 골랐다. 정령치휴게소 주차장에서 계단만 오르면 굽이치는 지리산의 능선을 발아래 담을 수 있는 명소다. 여기서 조금 더 욕심을 내면 개령암지 마애불상군까지 걸어 보길 추천한다. 대부분 평탄한 숲길이어서 아이가 걷기에도 부담이 적다. 무엇보다 절벽에 새겨진 12구의 불상이 신비로운 감동을 자아낸다. 오랜 세월 비와 바람에 깎여 온전한 모습을 상상하기 어렵지만, 바위에 새긴 온화한 눈매와 부드러운 옷 주름이 경건함만은 잃지 않았다. 고려시대 불상으로 밝혀진 이들은 현재 보물로 지정돼 관리 중이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 20일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231020500001</guid>
      <pubDate>2023-10-20T01:13:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 기쁨이 가득한 행복한 날.&lt;br&gt;48년생 : 몸과 마음이 분주하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 변동은 삼가고 한곳에 머물러라.&lt;br&gt;72년생 : 능력 안에서 목표를 세워라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 적극적으로 도전하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 안정이 중요하니 앞장서지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 기다리던 일이 성사되겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 재물과 기쁨 생기겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 이동이나 변동은 유리하다.&lt;br&gt;85년생 : 고생 끝에 낙이 있구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 운세가 불리하니 막힘이 있다.&lt;br&gt;50년생 : 하루종일 분주하겠다.&lt;br&gt;62년생 : 현재 위치에 만족하라.&lt;br&gt;74년생 : 움직이면 해답이 있겠다.&lt;br&gt;86년생 : 금전거래 때문에 손해 입겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 몸과 마음이 무겁구나.&lt;br&gt;51년생 : 곧 해결되니 당황하지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 여유를 가져야 행운이 있다.&lt;br&gt;75년생 : 계획은 원대하나 운이 별로 좋지 않다.&lt;br&gt;87년생 : 너무 욕심을 부리지 마라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 순리에 맡기는 마음가짐이 필요하다.&lt;br&gt;52년생 : 때와 장소에 맞게 행동하라.&lt;br&gt;64년생 : 의지할 곳 없이 외롭구나.&lt;br&gt;76년생 : 안정을 취해야 할 때.&lt;br&gt;88년생 : 조만간 좋은 소식 오니 실망 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 지나친 투자는 삼가라.&lt;br&gt;53년생 : 신경 쓰이는 일에 집착 마라.&lt;br&gt;65년생 : 돈과는 연이 별로 없구나.&lt;br&gt;77년생 : 의사 표현을 확실히 해야 좋다.&lt;br&gt;89년생 : 분주한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 너무 욕심부리지 마라.&lt;br&gt;54년생 : 현재 위치에 만족하라.&lt;br&gt;66년생 : 뜻대로 풀리지 않으니 피곤하다.&lt;br&gt;78년생 : 일단은 참고 묵묵하게 일해라.&lt;br&gt;90년생 : 계속 밀고 나가야 행운 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 작은 소망은 이루어진다.&lt;br&gt;55년생 : 움직이면 해답이 있겠다.&lt;br&gt;67년생 : 이동운이 좋으며 횡재수 있구나.&lt;br&gt;79년생 : 때와 장소에 맞게 처신하기만 하면 길하다.&lt;br&gt;91년생 : 친한 친구와 시비 수가 있으니 주의.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 어디를 가든 각별히 주의하라.&lt;br&gt;56년생 : 도움 주고 도움을 받아라.&lt;br&gt;68년생 : 참는 것이 길한 시기다.&lt;br&gt;80년생 : 대인관계를 신경 써라.&lt;br&gt;92년생 : 주변으로부터 고민 해결된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주위 사람과 마음을 맞추어라.&lt;br&gt;57년생 : 서두르면 될 일도 안되니 현상 유지에 힘써라.&lt;br&gt;69년생 : 노력한 만큼 수확이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 성공의 열쇠를 얻게 되는 날이다.&lt;br&gt;93년생 : 불우한 사람에게 베풀어라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 심신이 평안하구나.&lt;br&gt;58년생 : 행운이 넘쳐난다.&lt;br&gt;70년생 : 남의 것은 탐내지도 말라.&lt;br&gt;82년생 : 분수에 맞게 처신해야 한다.&lt;br&gt;94년생 : 몸도 마음도 분주하다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 서두르지 말아야겠다.&lt;br&gt;59년생 : 다된 일일수록 신중하게 처리하라.&lt;br&gt;71년생 : 사람 만나는 일을 게을리하지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 노력한 만큼 소득 있다.&lt;br&gt;95년생 : 도움 주고 욕먹을 수 있겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지방 국립대병원 키워 ‘표류 사망’ 막는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231020/121756396/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231020/121756396/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/20/121756753.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 중증·응급환자가 치료받을 병원을 찾지 못하고 표류하는 ‘지역·필수의료 공백’을 해결하기 위해 국립대병원 진료 역량을 서울 주요 대형병원 수준으로 키우겠다고 19일 밝혔다. 지방 국립대병원의 인건비와 정원 규제를 완화해 경쟁력을 길러 환자가 서울에 가지 않더라도 살던 동네에서 암, 뇌출혈 수술 등 중증·응급 진료를 받을 수 있도록 하겠다는 것이다. 의대 입학 정원 확대로 의사 수를 늘리겠다는 방침도 재확인했다. 윤석열 대통령은 이날 충북대에서 열린 ‘생명과 지역을 살리는 필수의료 혁신 전략회의’에서 “국민 건강과 생명에 직결된 지역·필수의료가 붕괴되고 있다”며 “지역·필수의료를 살리고 초고령사회를 대비하기 위해 의료 인력 확충과 인재 양성은 필요조건”이라고 밝혔다. 이날 의대 입학 정원 확대의 구체적인 규모와 일정은 발표되지 않았지만, 윤 대통령이 직접 의사 증원 의지를 강조한 것이다. 그러면서 필수의료 분야 의료 사고 소송 부담을 덜어주고, 건강보험에서 병·의원에 주는 진료비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이주호 “자율전공 입학후 의대行”… 대통령실 “검토 안돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231020/121756386/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231020/121756386/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121753419.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;19일 이주호 부총리 겸 교육부 장관이 한 언론과의 인터뷰에서 자율전공으로 입학한 학생이 3학년 때 의대에 진학할 수 있는 방안을 논의 중이라고 밝혔다. 이에 대해 대통령실이 “우리 정부에서 전혀 검토되지 않았고 그렇게 할 계획도 없다”고 공개적으로 반박했다. 교육부에 따르면 이 부총리는 의대 진입 장벽이 낮아지면 의대 입학 경쟁도 완화될 수 있다는 차원에서 아이디어를 제시한 것으로 알려졌다. 지금은 대부분의 의대생이 임상으로 빠지지만 1, 2학년 때 여러 경험을 해본 학생들이 의대에 간다면 의사 과학자, 의사 창업자로 성공하는 모델도 나올 것이라고 본 것이다. 하지만 이도운 대변인은 이날 오후 브리핑을 자청해 “윤석열 대통령이 불필요한 언급으로 혼란을 야기한 교육부를 질책했다”며 “(해당 사안은) 이 부총리의 아이디어고, 입시 정책이 아이디어로 나와서는 안 된다”고 했다. 대통령실의 이 같은 설명은 최상위권 학생들이 치열한 경쟁을 거쳐 의대에 입학하는데 그보다 쉬운 의대 진학 기회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>尹 “의사들 형사소송 리스크 완화시켜줘야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231020/121756380/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231020/121756380/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121745348.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;윤석열 대통령은 19일 필수의료 혁신 전략회의를 마치며 “소아(청소년)과에 의사가 부족한 가장 큰 원인은 이대목동병원 사태 같은 것이 작용했다고 보고 있다”며 “기본적으로 일단 형사 리스크(위험)를 완화시켜줘야 한다”고 말했다. 그러면서 “의사가 환자를 치료하는 것과 관련해서 송사에 늘 휘말리고 법원, 검찰청, 경찰서를 왔다 갔다 하게 되면 돈을 아무리 많이 준다 해도 안 한다”고도 했다. 의사 증원을 관철하려면 의료계 설득이 필요한 만큼 의료계 숙원이던 필수의료 분야 ‘의료사고 면책 범위 확대’를 언급한 것이다. 윤 대통령이 언급한 이대목동병원 신생아 사망사건은 2017년 12월 서울 이대목동병원 신생아 중환자실에서 신생아 4명이 같은 날 잇따라 숨진 사건이다. 관련된 의료진 7명은 업무상 과실치사 혐의로 재판에 넘겨졌다가 지난해 12월 대법원에서 무죄가 확정됐다. 소송 부담은 의사들이 필수의료 분야를 기피하는 주요 원인 중 하나로 꼽혀 왔다. 지난해 10월 대한의사협회 의료정책연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의대 정원 단계적 확대로 속도조절… 증원규모 내년 3월까진 확정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231020/121756364/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231020/121756364/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/20/121756733.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부는 19일 충북 청주시 충북대에서 열린 필수의료 혁신 전략회의에서 지역 필수의료 회복을 위해선 의대 정원 확대가 ‘필요조건’이라는 점을 강조했다. 이날 정부는 구체적인 확대 규모에 대해선 언급하지 않았다. 의사단체 및 각계 전문가와 환자단체 등의 의견을 들어 증원 규모를 신중히 결정하겠다는 것이다. 다만 대통령실은 “의대 정원 확대를 이번에는 관철시키겠다”는 입장이다. 구체적인 증원 규모는 의료계와 심도 있는 논의를 이어가면서도 가능한 한 빨리 추진하겠다는 구상이다.● 정원 확대 논의 속도 붙을 듯 대통령실 관계자는 19일 동아일보와의 통화에서 “윤석열 대통령이 의대 정원 확대 필요성을 강조한 만큼 논의에 더 속도를 낼 것”이라고 밝혔다. 내년 4월 총선이 있는 만큼 우호적인 국민 여론을 토대로 의대 정원 확대를 적극 추진한다는 기류가 감지된다. 보건복지부는 당초 다음 달 2일 대한의사협회(의협)와 의료현안협의체를 열고 의대 정원을 논의할 예정이었지만 일정을 이달 26일로 일주일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최신 비만치료제 부작용은 없나… “위-췌장 질환 생길 수 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121756107/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121756107/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/20/121756102.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;항당뇨병 치료제 기반으로 만들어진 최신 비만치료제가 전 세계적으로 선풍적인 인기를 끌고 있다. 덴마크 제약사 노보노디스크의 ‘위고비’와 비만 치료 목적 허가를 앞둔 미국 제약사 일라이릴리의 ‘마운자로’가 선두 주자다. 특히 위고비는 최근 일론 머스크 테슬라 최고경영자(CEO)가 체중 감량의 ‘비결’로 언급하면서 인터넷을 뜨겁게 달구기도 했다.   국내에도 시판이 가능할 것으로 예상되는 가운데 이들 의약품의 부작용도 꼼꼼하게 살펴봐야 한다는 지적이 제기되고 있다. 췌장염이나 위 장애 발병률이 높아질 수 있다는 연구 결과가 나오고 있기 때문이다. 체중 감량 등 미용 목적으로 치료제를 복용하려는 이들에 대한 연구가 다소 부족하다는 의견도 나온다.   19일 국제학술지 네이처에 따르면 최신 비만치료제는 임상시험 결과 평균적으로 체중을 21% 줄여 심혈관 질환 위험을 낮추는 것으로 나타났다. 놀라운 효과가 알려지면서 수요가 급격하게 늘어나며 부작용 연구에 대한 관심도 커지고 있다.       ● 췌장염, 위염 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“중외제약 70억 리베이트” 업계 최대 298억 과징금</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231020/121756105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231020/121756105/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>10대 제약사 중 하나인 JW중외제약이 자사 의약품을 팔기 위해 병원에 현금을 뿌리는 등 전방위적으로 리베이트를 제공한 사실이 적발됐다. 10년 동안 뿌린 금액은 70억 원어치가 넘었다. 19일 공정거래위원회는 불법 리베이트 제공 등 중외제약의 부당한 고객 유인 행위에 대해 시정명령과 함께 과징금 298억 원을 부과한다고 밝혔다. 중외제약이 물게 된 과징금은 제약사 리베이트 사건 과징금으로는 역대 최대다. 공정위는 또 신영섭 대표가 리베이트에 가담한 정황을 포착하고 법인과 함께 신 대표를 검찰에 고발하기로 했다. 중외제약은 2014년부터 2018년까지 자사가 제조, 판매하는 의약품 18개의 신규 채택과 처방을 늘리기 위해 본사 차원에서 리베이트 제공 계획을 세워 관리했다. 병·의원에 현금이나 선물, 식사, 향응을 제공하고 골프 접대를 하는 등 다양한 수단이 동원됐다. 병원 행사나 학회·심포지엄이 열리면 이를 지원해줬고 임상, 관찰연구에도 돈을 대줬다. 개별 부서 차원에서도 44개 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매-조현병 앓는 의사 172명, 76만건 진료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231020/121756060/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20231020/121756060/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121745919.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;치매나 조현병(정신분열증)을 앓는 의사 최소 172명이 보건당국의 면허 심사 없이 수년간 환자들을 진료해 온 것으로 드러났다. 외과·산부인과·소아과 등에서 근무해 온 이들은 2019년부터 올해 2월까지 최소 76만217건의 의료 행위를 한 것으로 파악됐다. 마약류 중독자가 의료인 면허를 그대로 유지하고 병원에서 근무한 사실도 드러났다. 감사원은 19일 의사 면허 감독 권한을 갖는 보건복지부에 대한 정기감사 결과 보고서를 공개하며 이같이 밝혔다. 감사원은 복지부에는 “국민 건강권을 침해할 우려가 있다”며 “제도 개선 방안을 마련하라”고 통보했다. ● 마약 중독 의사가 버젓이 요양병원 근무  감사원에 따르면 2020년 1월부터 올 2월까지 치매(102명)나 조현병(70명) 진단을 받은 의사는 총 172명이었다. 하지만 이들 중 의사 면허가 정지되거나 취소된 사람은 한 명도 없었다.  현행 의료법은 정신질환자나 마약 중독자 등이 일상 생활을 영위하는 데 중대한 제약이 있다고 보고 “의료인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT, AI기반 ‘동물진단 서비스’ 선보여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231019/121755609/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231019/121755609/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/19/121751619.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK텔레콤 ‘시고르자브 보건소’ 캠페인의 일환으로 19일 서울 마포구의 한 동물병원에서 수의사가 인공지능(AI) 기반 서비스 ‘엑스칼리버’를 활용해 번식장에서 구조된 반려견을 진료하고 있다. 엑스칼리버는 반려동물의 엑스레이 사진을 AI로 분석해 수의사의 진료를 돕는 서비스다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침마다 ‘퀭’…불면증, 생활습관으로 고치려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274461</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=274461</guid>
      <pubDate>2023-10-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주변 지인 중 한두 명쯤은 겪기 마련인 불면증. 일시적인 사례까지 합하면 태어나서 한 번쯤은 겪게 되는 질환 혹은 증세라고 해도 과언이 아니다. 우울증, 불안장애 등 위험성이 잘 알려진 정신질환들에 비해 불면증 치료의 경각심이 낮은 이유이기도 하다.하지만 주변에 흔한 증세라고 해서 덜 괴롭다는 법은 없다. 불면증 또한 마찬가지다. 중증도의 불면증을 앓고 있다면 정신건강의학과 등 관련 병원 진료를 받아야 한다. 다만 수면은 생활습관에서 많은 영향을 받는만큼, 병원 진료를 받는다고 해도 생활습관을 개선하려는 노력을 이어가야 한다. 불면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한쪽 팔다리 마비, 갑자기 말이 안 나오네… 나도 뇌졸중?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121757706/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231020/121757706/1</guid>
      <pubDate>2023-10-20T07:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/20/121757639.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뇌졸중은 국내 사망원인 4위를 차지할 정도로 위험한 질환이자, 돌연사의 주범으로 꼽힌다. 근본적으로 치료할 수 있는 유일한 방법은 평소에 뇌졸중의 증상을 숙지하고 있다가 이상 증상이 발생할 때 즉시 처치가 가능한 병원을 방문하는 것이다. 하지만 아직도 증상을 파악하지 못해 늦은 대처로 큰 후유증을 얻게 되거나, 심지어 목숨을 잃는 안타까운 경우가 발생한다. 뇌졸중 증상에 대해 분당서울대병원 신경과 김범준 교수와 함께 알아보자.  ◇ 증상 비슷한 ‘뇌경색’과 ‘뇌출혈’…차이점은?   뇌졸중은 혈관의 문제로 뇌에 손상이 생기고, 뇌 기능에 문제가 생기는 뇌혈관질환을 통틀어 이르는 용어다. 그중에서도 뇌혈관이 막혀서 생기는 뇌졸중을 ‘뇌경색’이라고 하고, 뇌혈관이 터져서 생기는 뇌졸중은 ‘뇌출혈’이라고 한다. 뇌졸중으로 통칭하는 이유는 두 병의 증상이 아주 비슷하기 때문이다. 뇌경색은 막힌 혈관 때문에 혈액이 뇌로 가지 못하면서 뇌세포가 죽는 병이고, 뇌출혈은 혈관이 터져서 새어 나온 피 때문에 뇌세포가 죽는</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>