<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2024-09-20T00:09:57.356Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암 유전자 돌연변이만 사멸… 비타민 B3로 표적치료 한계 극복 가능”[기고/배석철]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013804/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013804/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013803.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현대 의학이 다른 질병에는 효과적으로 대응하고 있음에도 불구하고 암 치료에서 어려움을 겪는 이유는 무엇일까? 주된 원인은 암세포를 선별적으로 제거하는 것이 극히 어렵기 때문이다. 암세포는 본래 우리의 정상 세포였던 것이 한두 가지 중요한 유전자의 변형으로 변모한 것이므로 그 생존 원리가 정상 세포와 유사해 암세포만을 선택적으로 없애는 것이 매우 어렵다. 이러한 문제는 항암 치료 후 심각한 부작용으로 이어질 수 있다. 항암제는 암세포뿐만 아니라 일부 정상 세포까지 손상시키며 특히 분열하는 정상 세포가 함께 죽게 되는 사례가 많기 때문이다. 2000년대 이전에는 분열하는 세포를 선택적으로 죽이는 물질이 우수한 항암제로 평가됐지만 그로 인해 발생하는 심각한 부작용으로 인해 현재는 잘 사용되지 않고 있다. 최근에는 특정 유전자를 표적으로 하는 전략에 따라 개발된 표적항암제가 많이 사용되고 있다.  하지만 이러한 표적항암제 또한 분열하는 세포를 표적으로 한다는 근본적 개념은 과거와 동일하기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한가위엔 녹용으로 사랑 나눠요”… 추석 맞아 전 제품 10% 할인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013797/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013797/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013790.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추석을 앞두고 많은 사람이 가족과 지인을 위한 선물 고민으로 한창인 요즘 건강식품을 선물하는 수요가 크게 증가하며 ‘녹용’ 선물이 인기를 끌고 있다. 녹용 제품 중 으뜸으로 알려진 ‘구전녹용’은 가수 이찬원이 홍보대사로 활동 중이다.러시아산 고품질 으뜸 ‘원용’러시아 사슴 농장 중 최대 규모이자 100년 전통이 이어져 내려오는 아바이스크 농장의 겨울은 최대 영하 30도까지 내려갈 정도로 매섭다. 사슴들은 혹한을 버티면서 조직을 조밀하게 만든다. 이 때문에 러시아산 녹용은 으뜸의 가치로 평가받는 ‘원용(元茸)’이라 불린다. 알타이산맥의 해발 2000m 청정 고산지대에서 척박하고 추운 환경을 이겨낸 사슴의 뿔이 바로 구전녹용의 주원료가 된다. 녹용은 끝부분부터 상대, 중대, 하대로 나뉘는데 부위에 따라 가치가 천차만별이다. 특히 녹용의 상대보다 위에 위치한 분골과 팁은 사슴의 생장점이 몰려 있고 소량만 채취되는 부위여서 다른 부위에 비해 고가에 거래된다. 구전녹용은 녹용에서 가장 귀하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 소아청소년 전문의가 알려주는 ‘슬기로운 육아법’ 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013783/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013783/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013781.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 소아청소년 전문의가 알려주는 ‘슬기로운 육아법’건강한 육아, 행복한 육아, 기쁨의 육아를 위한 의학적 지식을 쉽게 담아내고 아이와 함께 미래를 설계해 나가는 솔직 담백한 부모로서의 육아 이야기를 그려낸 의학 육아 필독서가 출간됐다. 소아청소년과 전문의이자 부모로서 역할을 다하고 있는 국내 유일 소아청소년 전문병원 우리아이들의료재단 정성관 이사장과 우리아이들병원 백정현 병원장이 최근 펴낸 ‘슬기로운 육아 처방전’(사진)이 바로 그 책이다. 이 책은 그동안 진료실에서 아동 환자를 진료하면서 부모로부터 받은 질문 중 건강한 육아, 행복한 육아, 기쁜 육아를 위해 부모가 반드시 알아야 하는 것들을 엄선해 소아청소년과 의사의 입장에서, 또 부모의 입장에서 바라본 내용을 총 3파트로 나눠 담아냈다. 저자인 정성관 이사장은 “우리 아이 열이 날 때, 일년 내내 먹는 감기약 괜찮을까, 기침이 안 떨어질 때, 두드러기가 났어요, 소변을 자주 봐요 등의 질문에 답을 단 ‘우리아이 아프지 않도록’</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스케어 소식] “엠폭스 1형 구분 검출 시약 추가 개발”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013767/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013767/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013765.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 분자 진단 토털 솔루션 기업 씨젠이 아프리카 지역을 중심으로 확산 중인 변이 엠폭스(MPOX, 구 원숭이두창)에 대응하기 위해 엠폭스 바이러스 검출 연구용 제품 1종을 추가 공급한다고 9일 밝혔다. 이번 제품은 ‘노바플렉스 MPXV/OPXV plus(RUO)’로 지난달 26일 개발한 노바플렉스 MPXV/OPXV(RUO)을 업그레이드했다. 엠폭스 바이러스 1·2형과 올소폭스 바이러스를 구분 검출할 수 있으며 기존 바이러스보다 전파율과 치사율이 더 높은 것으로 알려진 엠폭스 바이러스 1형을 구분 검출할 수 있다. 이는 세계보건기구(WHO)가 권장하는 최소 기준을 충족하면서 1·2형 구분 검출이라는 선호 기준에 부합하는 사양으로 타 제품 대비 우수한 결과를 제공할 수 있다. 씨젠은 지난달 WHO가 엠폭스에 대해 선포한 국제적 공중보건 비상사태에 발 빠르게 대응해 엠폭스 바이러스 검출이 가능한 시약 2종을 개발하고 시약을 필요로 하는 전 세계 각국에 공급하겠다고 밝힌 바 있다. 노바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“3년 이상 생존 가능”… ‘오시머티닙’, 폐암 치료 새 시대 연다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013762/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013762/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013760.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐암은 우리나라 암 사망률 1위지만 효과적 치료제의 출시로 장기 생존을 기대할 수 있게 됐다. 현재 EGFR 변이 비소세포폐암 1차 치료에서 1세대 게피티닙부터 3세대 오시머티닙, 레이저티닙 등까지 표적치료제가 출시돼 있다. 최근 레이저티닙이 타 항암제와 병용요법으로 미국 식품의약국(FDA)의 허가를 받았지만 국내는 허가 전이다. 한국아스트라제네카의 타그리소(오시머티닙)는 2018년 허가받은 EGFR 변이 비소세포폐암 1차 치료제다. 2024년 항암화학 병용요법으로 허가되면서 국내에서 단독 또는 병용요법으로 사용할 수 있다.오시머티닙… 가장 개선된 생존 가능성 제시비소세포폐암의 약 절반(48%)은 선암이다. EGFR 돌연변이는 국내 선암 환자의 30∼50%에서 발견될 정도로 흔하다. EGFR-TKI(티로신 키나아제 억제제)는 EGFR 돌연변이를 선택적으로 저해하는 표적치료제로 기존 항암요법 대비 치료 효과는 높이고 부작용은 줄였다. 오시머티닙은 세계 최초의 3세대 EGFR-TKI다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강관리 목적 물었더니… 청년층은 ‘다이어트’, 어르신은 ‘근력 강화’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130017159/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130017159/1</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013920.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성생명 건강관리 앱인 ‘더헬스’ 이용자의 주요 관심사는 다이어트와 근력 강화인 것으로 나타났다. 10대와 20대는 다이어트에 대한 관심이 높고 고령층으로 갈수록 근력 강화를 선호하는 것으로 분석됐다. 삼성생명은 맞춤형 헬스케어 애플리케이션 더헬스 이용자 2만4000여 명의 건강관리 목표를 분석해 이 같은 결과를 얻었다고 지난 3일 밝혔다. 이번 데이터 분석은 올해 4월부터 7월까지 진행된 건강관리 이벤트 참여자들의 설문조사 내용을 바탕으로 진행됐다. 분석 결과 20대 이하 이용자 중 절반 이상(52.3%)이 건강관리 목표로 다이어트를 선택한 반면 60대 이상 이용자들은 근력 강화를 1순위로 꼽았다. 이용자의 연령대가 높아질수록 다이어트보다는 근력 강화에 집중하는 양상을 보였다.  이벤트 기간 매일 근력 강화 운동을 수행한 이용자의 비중도 60대 이상에서 40%로 집계되며 20대 이하(18%) 대비 2배 이상 높게 나타났다. 이는 고령층으로 갈수록 건강과 직결되는 ‘근 감소증’ 예방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의과학 기반 혁신 제품 개발… “피부 속부터 탄탄하게 채운다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013917/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013917/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013907.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 27일 멀츠 에스테틱스가 방콕에서 열린 ‘레디어스’ 캠페인에서 첫 아시아태평양 브랜드 홍보대사로 배우 문가영을 공개했다.레디어스는 CaHA(칼슘 하이드록시아파타이트) 제제의 피부 재생 의료기기다. 멀츠 에스테틱스는 문가영을 주축으로 아시아태평양 지역에서 새로운 브랜드 캠페인 ‘피부 속부터 채워 안에서 시작되는 변화’를 전개해 나갈 예정이다.레디어스 캠페인에 참가한 문가영은 “많은 사람이 자신만의 아름다움을 찾길 바란다”며 “레디어스의 과학적인 가치를 널리 알리고 의미 있는 여정에 함께할 수 있어 기쁘다”라고 소감을 밝혔다.추세는 자연스러운 피부 개선 최근 국내 미용 시장의 추세는 ‘자연스러움’이다. 인위적인 미용이 아닌 피부 본연의 아름다움을 되찾고 피부 개선을 돕는 시술이 인기다. 특히 자연스러운 피부 재생과 장기적인 피부 상태 개선을 원하는 소비자가 늘면서 ‘재생 에스테틱’이 주목받고 있다. 레디어스 전문가 심포지엄에 참여한 이상훈 원장(유앤아이의원 영등포점)은 “최근 피</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한방치료 경험자, 실손 급여대상 확대에 긍정적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013980/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013980/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013978.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한방치료를 경험했거나 한의사의 독립운동 참여 사실을 알고 있는 사람이 한방 실손보험 급여 대상 확대에도 긍정적인 반응을 보인 것으로 나타났다. 지난달 29일 국회도서관 소회의실에서 열린 ‘K-medi 경쟁력 강화를 위한 전략’ 세미나에서 발표된 논문 ‘한방치료 실손보험 보장항목 확대에 관한 인식(최준영 인하대 교수, 구본상 충북대 교수)’의 주요 내용이다. 논문 조사 결과에 따르면 ‘과학이 사회문제 해결에 중요하다’고 생각할수록 한방치료 실손보험 급여 대상 확대에 긍정적인 것으로 확인됐다. 이번 행사에서는 각 분야 교수진이 모두 4편의 논문을 발표했다. 논문 제목과 요점은 아래와 같다. △한국-대만 전통의학 발전정책 비교(장영희 충남대 겸임교수·신민식 경희대 외래교수·남창희 인하대 교수) 한국은 대만과 비교했을 때 첩약과 약침이 의료보험에서 제외됐다. 그와 함께 표준약관 개정으로 실손보험에서도 외면받고 있다. 이에 따라 국민에게 양질의 의료 서비스가 제공되는 환경이 제한됐다. 이러한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>키오스크로 정신건강 진단하고 상담까지 [이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013976/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013976/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130017433.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일상생활에서 스트레스나 우울감을 느끼면서도 정신 상담을 받기 위해 병원을 찾는 것은 어려워하는 사람이 적지 않다. 이들에게 도움을 주고자 최근 생성형 인공지능(AI) 기술을 활용해 정신 건강을 체크하고 심리상담을 받을 수 있는 키오스크를 개발한 회사가 있다. 넥스브이의 윤현지 대표를 서울 동대문구 서울바이오허브에서 만나 자세한 이야기를 들었다.  ―넥스브이는 어떤 회사인가. “넥스브이는 헬스케어와 인공지능 자연어처리 분야의 기술과 다양한 제품을 연구해 개발하는 회사다. 의료기관 전문 닥터 챗봇을 개발했고 이를 발전시켜 AI 기술을 활용해 고민을 말하면 도움을 주는 키오스크를 개발했다. 또 AI와의 공감대화를 통한 인지행동치료 기반의 정신 건강 디지털 치료기기도 개발하고 있다.” ―정신 건강 키오스크가 뭔가. “이번에 개발한 제품은 심리검사 기능을 통해 우울증, 스트레스, 치매 등을 자가 진단할 수 있는 키오스크 ‘위로미’다. 생성형 AI를 활용해 대화를 통한 상담도 가능하다. 고민을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈액 검사로 위암-혈액암 등 조기 판단하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013965/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013965/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013962.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더위가 가시면서 상반기와 휴가철에 미처 건강검진을 하지 못한 수검자들이 몰리는 이른바 건강검진 시즌이 다가왔다. 일반적인 건강검진은 기본 신체 상태를 점검하는 데 초점을 맞춰 주요 질환의 위험 요인을 확인할 수 있지만 우리나라가 고소득, 초고령사회로 접어들면서 생애주기별 맞춤 검진에 따른 프리미엄 검진 항목이 새롭게 도입되고 있다. 특히 혈액검사는 간편하고 정밀하게 건강 상태를 확인할 수 있는 검사로 프리미엄 검진 시장에서 각광받고 있다. 위암은 하루아침에 발생하는 것이 아니라 전구 단계인 위축성위염으로부터 서서히 진행되는 암이다. 진행 속도는 사람에 따라 다르기 때문에 위축성위염의 위험도를 평가해 관리하고 제균 치료를 시행하면 위암을 50% 이상 예방할 수 있다. 우리나라는 위축성위염 환자가 전 국민의 약 40%에 달할 정도로 많은데 현재는 증상이 없는 한 특별한 조치를 하지 않고 있다. 그러나 전문가 집단인 대한상부위장관·헬리코박터학회에서는 위축성위염 환자에 대해 위험도를 평가하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식] 경희의료원 “마이크로바이옴 분야 역량 강화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013971/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013971/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013968.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경희의료원(원장 오주형)이 주관한 ‘2024년도 복지부·질병관리청 인간 마이크로바이옴 연구개발 사업 중간 성과 교류회’가 지난달 23일 성공적으로 진행됐다. 중간 성과 교류회는 ‘장내, 피부, 구강 및 호흡기, 비뇨생식, 치료기술 분야’ 등의 사업에 참여하는 100여 명의 연구자와 보건복지부, 질병관리청 등 정부 부처 관계자들이 2023년부터 수행해온 연구 성과를 공유하고 의견 교류 및 협력 방안을 논의하는 자리로 마련됐다.  ‘병원기반 인간 마이크로바이옴 연구개발 사업’ 장내 분야(5년간 연 20억 원 규모)와 4개의 타 기관 연구를 총괄하며 주도적인 연구개발 사업을 이어온 경희대병원 소화기내과 이창균 교수는 이번 중간 성과 교류회를 기획하고 성공적으로 개최하는 데 큰 역할을 했다. 이 교수는 “연구자 간 내부 협력을 공고히 하고 병원 기반 연구의 어려움을 함께 극복하고자 이 행사를 기획했다”며 “성공적인 연구개발 사업을 위해 2차 년도에는 샘플 수집 및 기탁 목표 달성에 집중할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>술-담배 판매 처분 완화보다 청소년 보호가 우선 [기고/이승엽]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130016856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130016856/1</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130016849.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 초 정부가 주재한 자영업자·소상공인 대상 민생토론회에서 나이를 속인 미성년자에게 술이나 담배를 판매했을 때 행정처분이 과도하다는 문제가 제기됐다. 이에 정부는 ‘청소년의 신분증을 확인한 사실이 입증되면’ 행정처분을 면제하고 미성년 대상 판매가 일차로 적발됐을 시에는 기존 2개월의 행정처분을 일주일로 단축하도록 완화할 예정이라고 발표한 바 있다. 요즘 빠른 발달로 유독 조숙해 보이는 청소년이 많다. 거짓 신분증으로 작정하고 속이면 판매자는 쉽게 당할 수 있다. 이런 경우 일괄적인 행정처분은 과도하고 억울할 수 있으므로 구제가 필요하다. 하지만 미성년자인지 제대로 확인하지 않고 술·담배를 판매했다면 이런 경우에도 행정처분을 완화하는 것이 타당한지 의문이다. 또한 행정처분 면제를 악용해 미성년자의 가짜 신분증 도용이 의심되더라도 경제적 이득을 위해 판매하는 것에 대한 대비책은 언급되지 않았다. 충분한 보호 장치 없이 규제만 섣불리 완화하면 본래의 정책 의도와는 달리 국가에서 미성년자에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[기자체험] “술자리 잦은데 혹시 나도 알코올 중독?”… 뇌파 측정해 봤더니</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013951/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013951/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013942.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기자는 2007년 직장 생활을 시작했다. 18년 동안 수많은 회식과 워크숍, 취재원 식사 자리를 경험했다. 돌이켜보면 거의 모든 모임에 술이 함께했다. 세상에 처음 알려진 단독 기사를 써서 기쁘게 한 잔, 후배들과 친목 도모를 위해 또 한 잔, 경쟁지에 나온 거대한 낙종(落種·특종의 반대말)에 낙담하며 크게 한 잔…. 직장에선 술을 마실 이유가 매일 넘쳐났다. 그런 생활이 20년 가까이 이어지면서 의문이 생겼다. “혹시 내가 알코올에 의존하면서 사는 건 아닐까?” 체질상 술을 전혀 못해 소주 한 잔에 만취하던 신입 사원은 이제 한 자리에서 소주 한두 병 정도를 마실 수 있는 ‘K-직장인’이 됐다. 2020년 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 당시 술집에서 술을 마시지 못하게 되자 집에서 ‘혼술’을 시작했다. 지금도 일주일에 4, 5일 정도 술을 마신다. 50도 넘는 증류주도 홀짝인다. 술자리가 파한 뒤 집에 도착했는데 어떻게 온 건지 기억나지 않은 적도 있었다. 점점 걱정이 됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[병원 탐방] 고려대의료원 “지속 가능한 세상을 만드는 게 인류 건강 지키는 길”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013847/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013847/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013841.11.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 환경, 사회, 지배구조의 중요성을 강조하는 ESG가 주목받고 있다. 고려대의료원이 지속가능한 ESG 실천을 위해 역량을 집중하고 있다. 의료원은 작년 2월 국내 의료기관으로는 처음으로 ESG 주요 활동과 성과를 담은 ‘2022 고려대의료원 ESG 지속가능경영보고서’를 발간했다. 이는 지속가능경영 추진 노력과 주요 성과를 대내외에 투명하게 공개하고 다양한 이해관계자와 적극적인 소통을 하기 위해서다.의료기관 최초 지속가능경영보고서 발간 국제적으로 통용되는 지속가능 보고 기준인 GRI(글로벌 리포팅 이니셔티브) 스탠더드와 SASB(지속가능성회계기준위원회) 원칙을 적용해 기술한 해당 보고서는 고대의료원과 산하기관(의과대학, 안암·구로·안산병원)의 주요 지속가능경영 활동과 온실가스 배출 및 에너지 소비 등의 환경 지표, 노동·인권·환자 권리 등을 담은 사회적 지표를 비롯해 윤리경영, 재무 정보, 이해관계자 중대성 평가 등 다양한 전문 영역을 상세히 담고 있다. 무엇보다 다우존스지속가능경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“병상 440개로 줄여 의료 환경 개선”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013750/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240910/130013750/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/10/130013748.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가톨릭대 여의도성모병원(병원장 윤승규·의무원장 강원경)이 병상 조정으로 환자에게 쾌적하고 효율적인 의료 환경을 제공하기 위해 지난 5개월간의 조정 기간을 거쳐 대대적인 변화를 시도했다. 이번 조정으로 병원 허가 병상수는 531개에서 440개로 줄어들며 이 과정에서 일부 병실이 6인실에서 5인실로 전환된다. 또한 간호간병통합서비스 병동을 기존 216병상에서 12병상이 추가된 228병상으로 운영한다. 일반병동과 간호간병통합서비스 병동이 분리됐던 9, 10층은 간호간병통합서비스 병동으로 일원화해 통합 운영하며 혈액내과 병동 중 일반병동 1개를 음압 및 양압 병실을 갖춘 6층으로 이동해 간호간병통합서비스를 제공한다. 이에 따라 외부인과 간병인으로 인한 감염 노출 위험을 최소화하고 림프종 등 혈액암 및 지역사회 급성기 질환에 효율적 대응이 가능할 것으로 기대된다. 한편 국내 최초 안은행을 설립하고 백내장 수술과 각막이식을 선도하는 여의도성모병원 안과병원은 2022년 확장 이후 비약적인 성장을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린 딸 ‘조기 사춘기’ 막으려면…화장품 먼저 살펴봐야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130025920/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130025920/1</guid>
      <pubDate>2024-09-11T10:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/11/130025911.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여자 아이들이 사춘기를 점점 더 일찍 겪는 우려스러운 추세를 설명할 수 있는 연구 결과가 나왔다. 이전에는 비만, 좌식 생활 방식, 스트레스 등이 가능한 원인으로 제시된 바 있으나 성 조숙증을 명확하게 설명하지 못 했다.새로운 연구에 따르면 세제, 향수, 화장품, 방향제 등에 포함된 특정 내분비계 교란 화학물질(EDC)이 뇌의 특정 부위에 신호를 보내 예정보다 빨리 사춘기를 시작할 수 있게 한다.머스크 암브레트(musk ambrette)와 같은 EDC는 신체의 내분비 시스템에서 사춘기 관련 호르몬을 모방하거나 차단 또는 방해함으로써 성조숙증을 일으킬 수 있다. 미국 내분비학회의 주요 학술지인 ‘내분비학’(Endocrinology)에 게재된 미국 국립보건원(NIH) 산하 국립 환경보건과학연구소(NIEHS)의 이번 연구는 1990년 이후 남자 아이들보다 여자 아이들의 사춘기 시작 연령이 낮아진 이유를 이해하는 데 도움이 된다. NBC뉴스, 데일리 메일 등의 관련 보도에 따르면 NIEH</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈중 비타민D 농도 충분하면 사망위험 낮아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130026415/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130026415/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/11/130026381.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 국립보건연구원이 “혈중 비타민D 농도가 충분하면 사망위험이 감소한다”는 연구 결과를 전문 학술지에 발표했다.비타민D는 주로 햇빛 노출을 통해 피부에서 합성되며, 어류, 버섯류, 비타민D 강화 유제품 등의 식품을 통해서도 섭취 가능하다.체내 칼슘 대사를 조절하여 뼈의 성장 및 재형성에 중요한 역할을 하는 지용성 비타민으로, 근골격계질환뿐 아니라 암, 심혈관계질환 등과도 관련이 있으며 사망위험과의 연관성도 보고되고 있다.국립보건연구원은 한국인유전체역학조사사업(KoGES) 농촌기반코호트의 약 14년간의 추적조사 자료를 활용하여, 우리나라 40세 이상 남녀 1만 8797명의 혈중 비타민D 농도와 사망위험 간의 연관성을 분석했다.본 연구에서는 혈중 비타민D 농도를 30nmol/L(리터당 나노몰) 미만, 30-〈50nmol/L, 50-〈75nmol/L, 75nmol/L 이상의 4개 그룹으로 분류하고, 농도가 가장 낮은 수준인 30nmol/L 미만 그룹과 나머지 그룹 간의 사망위험을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“70세 이상 ‘이것’ 복용 고려해야…비용대비 건강 개선 효과 커”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130027767/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130027767/1</guid>
      <pubDate>2024-09-11T14:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/11/130027715.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;70세 이상 노인 대부분은 고지혈증 치료제 스타틴(statin) 복용을 고려해야 한다는 주장이 제기 됐다.심장병과 뇌졸중은 전 세계적으로 주요 사망·장애 원인이다. 나이가 들수록 심장병과 뇌졸중 위험은 증가한다. 스타틴은 혈액 내 저밀도 지질 단백질(LDL) 이른바 ‘나쁜 콜레스테롤’ 수치를 낮춤으로써 이 위험을 감소시키는 약물이다. 영국 옥스퍼드대 연구자들은 심혈관 질환이 있든 없든 스타틴 복용이 비용대비 효과 면에서 70세 이상의 건강에 큰 도움이 된다는 결론을 얻었다고 밝혔다.학술지 ‘심장’( the journal Heart) 온라인 판에 연구 결과를 게재한 옥스퍼드대 인구건강학과 보리슬라바 미하일로바 교수는 “전 세계적으로 많은 사람이 스타틴과 같은 효과적이고 저렴한 치료제에 대한 접근 부족으로 인해 예방 가능한 심장병과 뇌졸중을 겪고 있다”면서 노인들에게 스타틴 접근성을 개선하면 건강이 향상될 수 있으며, 이는 비용 대비 효과적일 것이라고 말했다.미하일로바 교수와 동료들이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온 ‘램시마SC’, 호주 시장 점유율 20% 첫 돌파… “제품 경쟁력·맞춤 전략 시너지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130027928/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130027928/1</guid>
      <pubDate>2024-09-11T14:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/11/130027865.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 세계 유일 인플릭시맙 피하주사(SC) 제형 치료제 ‘램시마SC’가 호주에서 올해 1분기 기준 20% 넘는 점유율을 처음 기록했다고 11일 밝혔다. 지난 2021년 출시 첫해 점유율은 1%에 불과했다.램시마SC는 글로벌 전역에서 20년 이상 사용되면서 치료 효능과 안전성이 입증된 인플릭시맙 제제를 SC제형으로 개발한 제품이다. 지난 팬데믹 기간 호주 내 의료 시설과 인력 부족 문제가 대두되면서 환자가 병원을 방문하지 않고 집에서 직접 투약이 가능한 램시마SC의 차별점이 수요 급증으로 이어져 처방이 가속화됐다는 분석이다.이에 맞춰 셀트리온은 호주에서 램시마SC 배송 서비스를 전개해 환자 편의와 만족도를 높였다. 국토 면적이 넓어 병원까지 이동거리가 긴 호주의 지리적 특성을 고려한 서비스다. 램시마SC를 처방 받은 환자가 배송 지원 프로그램인 ‘셀트리온 케어 포탈(Care Portal)’을 통해 처방전을 등록하면 원하는 시간과 장소로 제품을 배송하는 방식이다.호주 내 셀트리온</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고칼로리 음식 많은 명절 추석…과식하지 않으려면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130028017/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130028017/2</guid>
      <pubDate>2024-09-11T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/11/130027982.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;민족의 명절 추석이 성큼 다가왔다. 이 시기에는 고구마, 감자 등과 같은 탄수화물과 당이 풍부한 음식이 제철을 맞이해 높은 칼로리와 기름진 명절 음식을 섭취하게 되는데 방심하면 과식으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다.우리 몸이 필요로 하는 에너지를 초과해 많은 음식을 섭취하면 소화 기능에 과부하를 줘 속 쓰림, 트림, 복부 팽만감 등 소화불량이 발생할 수 있으며 짧은 기간 동안 고칼로리 음식을 많이 섭취하면 지방이 쉽게 축적되어 체중 증가로 이어질 수 있다.또한 혈당이 급격하게 상승했다가 떨어지면서 졸음이나 피로감이 몰려올 수 있다. 이때 소화가 완료되기 전에 눕거나 잠들어 버리면 소화기관에 추가적인 부담을 주게 된다. 과식을 반복하면 비만, 고혈압, 당뇨병 등 만성질환으로 이어질 수 있어 주의해야 한다.과식 예방을 위해서는 가을 제철 음식을 적당히 즐기되 식이섬유, 단백질 등을 포함한 균형 잡힌 식단을 유지하는 것이 좋다. 식사 시작 시에는 칼로리가 높은 음식보다는 채소나 나물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 한국-이탈리아 배구 슈퍼매치 후원… 뉴베인 마케팅 전개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130032382/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130032382/1</guid>
      <pubDate>2024-09-11T19:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/11/130032376.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 지난 7일부터 이틀간 수원실내체육관에서 열린 ‘2024 한국-이탈리아 남자배구 글로벌 슈퍼매치’를 성공적으로 마무리했다고 11일 밝혔다. 이번 대회는 한국 프로배구 출범 20주년을 기념하여 열렸으며 대원제약이 후원했다.경기 후원뿐만 아니라 관중 참여를 유도하기 위해 ‘뉴베인 치어 플래카드’ 이벤트를 진행했다고 한다. 대원제약은 관중들이 직접 플래카드에 응원 메시지를 적으며 선수들을 향한 열정을 표현했고, 자연스럽게 뉴베인이라는 브랜드 인지도를 높이는 계기가 되었다고 설명했다.대원제약 관계자는 “이번 대회를 통해 뉴베인이 스포츠를 사랑하는 많은 사람들에게 더욱 친근하게 다가갈 수 있었다. 앞으로도 다양한 스포츠 마케팅 활동을 통해 브랜드 인지도를 높여나갈 계획”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“백신 빈부격차 해소해야… 한국의 리더십, 중요한 역할 해주길”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130031861/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130031861/2</guid>
      <pubDate>2024-09-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/12/130033737.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행이 전 세계에 가르쳐준 중요한 교훈 중 하나는 질병이 국경 안에서만 그치지 않는다는 것입니다.” 사니아 니시타르 세계백신면역연합(Gavi) 최고경영자(CEO·61)는 4일 동아일보와의 인터뷰에서 “감염병 팬데믹(대유행)에 대비하면서 가장 취약한 커뮤니티를 보호하는 의료 시스템에 투자하는 게 중요하다”며 이같이 말했다. 또 “올해 6월 아프리카 백신 제조업체 액셀러레이터가 출범했다”며 “(백신) 제조 능력을 다각화하고 지속적으로 투자해 미래 팬데믹 상황에서 (백신) 수출 제한 등을 최소화할 수 있는 전략을 수립해야 한다”고 말했다. Gavi는 2000년 마이크로소프트 창업자 빌 게이츠 주도로 개발도상국에 백신 접근성을 높이기 위해 설립된 국제기구다. 니시타르 CEO는 백신 접종으로 많은 감염병을 예방할 수 있으며 특히 자궁경부암의 경우 사망자를 90%까지 줄일 수 있다고 강조했다. 그는 “자궁경부암의 경우 저소득 국가 여성에게 큰 영향을 미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈331〉망각곡선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130031849/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130031849/2</guid>
      <pubDate>2024-09-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/12/130033730.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>68kg 감량 32세 남성이 밝힌 ‘네 가지  비결’은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130035187/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130035187/1</guid>
      <pubDate>2024-09-12T10:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/12/130035183.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 유타 주에 사는 호세 마토스(32) 씨는 체중을 줄여 건강을 개선하지 않으면 두 아들이 고등학교를 졸업하는 것을 보지 못할 것이라고 한 의사의 경고를 아직 기억한다. 짠맛이 강한 패스트푸드와 냉동식품, 설탕이 듬뿍 들어간 음료를 즐긴 그는 한 때 체중이 237kg에 달했다. 한 끼에 햄버거 3개, 라지 사이즈의 감자튀김과 탄산음료를 가볍게 해치운 먹성 때문이었다. 그는 하루에 6000킬로칼로리(㎉) 쯤 섭취했다고 추정했다. 성인 남성 권장 섭취 열량(2500㎉)의 2.4배에 달했다.제2형 당뇨병, 고혈압과 함께 허리와 무릎 포함해 몸 곳곳에 만성 통증을 달고 살던 그는 2021년 당뇨 합병증(당뇨병성 케토산증)으로 죽음의 문턱까지 가봤다. 죽음의 그림자에서 벗어나기 위해 다이어트를 몇 번 시도했으나 번번이 실패했다. 그러다 결정적인 사건을 맞았다. 벨 마비( Bell’s palsy·안면 신경마비의 일종)가 찾아온 것. 이로 인해 얼굴 오른쪽이 마비 됐다. 이 병의 정확한 원인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“직장 때문이야”…취직했더니 1년 사이 20㎏ 찐 中여성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240912/130035278/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240912/130035278/2</guid>
      <pubDate>2024-09-12T11:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/12/130035277.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장 스트레스로 1년 만에 체중이 20kg 늘어난 중국 여성이 퇴사 후 건강을 되찾았다는 사연이 전해져 중국 내에서 ‘과로비만’이 화두가 되고 있다.홍콩 ‘사우스차이나모닝포스트(HCMP)’ 최근 보도에 따르면 중국 남부 광둥성에 사는 24세 여성 오우양 웬징 씨는 직장에의 스트레스로 인해 1년 만에 체중이 60㎏에서 80㎏으로 늘었다.웬징은 다니던 직장이나 직업을 구체적으로 밝히지 않았지만 자신의 직업이 “신체적·정신적 건강에 ‘재앙’이 됐다”고 말했다. 그는 종종 초과근무를 했고, 교대 근무가 불규칙했으며, 배달 음식으로 모든 끼니를 해결했다고 말했다.그러면중학교 때 105kg까지 체중이 늘었던 웬징은 이후 4년 동안 45kg을 감량했지만 직장 때문에 이 노력이 무산됐고 다시 체중이 늘기 시작했다고 밝혔다. 결국 웬징은 결국 자신을 보호하기 위해 직장을 그만뒀다. 현재는 중국 SNS에서 4만 1000명의 팔로워를 보유한 다이어트 인플루언서로 활동하고 있다. 그의 체중 감량 경험은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“낮은 중증·희귀질환 치료 접근성… 신속한 신약급여 절실”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240912/130035459/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240912/130035459/1</guid>
      <pubDate>2024-09-12T12:15:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/12/130035482.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국의학바이오기자협회는 국회 보건복지위원회 소속 전진숙 더불어민주당의원, 이주영 개혁신당 의원과 함께 ‘외면받는 중증·희귀질환, 치료 기회 확대 방안’ 심포지엄을 11일 오후 2시 국회의원회관 제3세미나실에서개최했다.김길원 한국의학바이오기자협회 회장은 개회사에서 “지난 2월정부가 제2차 국민건강보험종합계획을 발표하며 중증·희귀질환에 대한 신약 접근성 강화 방안을 내놓았지만 여전히 많은 질환과 치료제가 건강보험 등재의 벽에 가로막혀 있다”며 “환자 치료 접근성을 높이는 구체적 방안을 모색하고자 이번 심포지엄을 마련했다”고밝</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배불뚝이 女, 온몸 만성 통증 위험 ‘쑤욱’↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130038360/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130038360/1</guid>
      <pubDate>2024-09-12T16:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/12/130038344.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성 통증을 달고 산다면 뱃살부터 빼야 할 것 같다.허리 주변의 과도한 지방이 몸 곳곳의 만성 통증과 관련 있다는 새로운 연구결과가 나왔다. 여성이 특히 연관성이 높아 몸에 피하지방이나 내장지방이 많이 축적되면 만성 통증을 겪을 위험이 최대 60%까지 증가할 수 있는 것으로 나타났다. 남성은 연관성이 상대적으로 낮았다.호주 웨스턴오스트레일리아 대학교, 태즈메이니아 대학교, 모내시 대학교 연구자들은 공동으로 50만 명 이상의 의료 데이터가 축적된 영국 바이오뱅크에서 추출한 3만 2409명(평균 나이 55세·여성 51%)의 관련 자료를 분석하고, 설문조사 및 건강 평가를 진행했다. 연구 대상자들의 간과 장기 주변의 내장 지방 비중을 자기공명영상장치(MRI)를 통해 측정했다. 피부 아래 있는 피하지방 량도 조사했다.  또한 설문을 통해 목이나 어깨, 등, 엉덩이, 무릎 등 몸 여기저기에서 3개월 이상 지속된 통증을 경험했는지 파악했다. 2년 후 638명을 대상으로 다시 똑같은 평가를 진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알테오젠, 아일리아 시밀러 ‘ALT-L9’ 국내 품목허가 신청</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130040098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130040098/1</guid>
      <pubDate>2024-09-12T18:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/12/130040089.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바이오 플랫폼 기업 알테오젠은 글로벌 블록버스터 황반변성 치료제인 아일리아(Eylea, 성분명 애플리버셉트) 바이오시밀러 ‘ALT-L9’에 대한 국내 품목허가를 신청했다고 12일 밝혔다. ALT-L9는 알테오젠이 개발하고 자회사 알토스바이오로직스가 글로벌 임상과 마케팅을 맡고 있다.오리지널 의약품이 아일리아는 미국 제약업체 리제네론과 독일 바이엘이 공동개발한 연령 관련 습성황반변성(wAMD) 치료제다. 지난해 매출 규모는 약 12조 원으로 글로벌 블록버스터 치료제다. 여기에 전 세계적인 고령화 추세에 따라 황반변성 환자 역시 증가하고 있어 향후 시장 규모가 더욱 확대될 전망이다. 업계에서는 오는 2031년 황반변성 관련 글로벌 시장 규모가 약 37조 원에 달할 것으로 보고 있다.이런 상황에서 지난 5월 세계 최대 시장인 미국에서 아일리아 특허권이 만료됐다. 유럽 물질특허는 내년 11월 만료를 앞두고 있다. 주요 시장 특허 만료에 맞춰 국내외 다양한 업체들이 바이오시밀러를 앞세워 그동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내 근육 따라 움직이는 ‘로봇 의수’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130040344/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240912/130040344/2</guid>
      <pubDate>2024-09-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/12/130039203.10.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학자들이 사지를 움직일 수 없는 환자들의 움직임을 예측하는 ‘로봇 의수’를 개발했다. 사지 근육에 이식한 자석이 미묘한 근육의 움직임을 분석하면 이를 바탕으로 사용자의 의도를 예상하는 방식이다. 연구팀은 기존 뇌의 신호에 의존해 작동하는 의수보다 자연스러운 움직임을 구현할 수 있다며 로봇 의수의 장점을 소개했다. 마르타 게라르디니 이탈리아 산타나대 연구원 연구팀은 근육 조직의 특정한 위치에 자석을 이식해 사용자의 움직임을 돕는 근육운동 기반 무선 인터페이스를 설계하고 이를 적용한 로봇 의수의 성능을 확인한 연구 결과를 국제학술지 ‘사이언스 로보틱스’에 11일(현지 시간) 발표했다. 사지를 움직이는 것이 불편한 환자들을 위한 최신 로봇 의수는 생체 신호를 인식하고 제어하는 기술을 토대로 발전하고 있다. 뇌와 신경계를 직접 연결해 의수를 제어하는 방식이 대표적이다. 신경 신호를 인식해 직접 기계로 전달해 정밀한 움직임을 제어한다. 연구팀은 뇌와 신경계를 연결시키는 방식은 신경 신호가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 3주 연속 감소세…내달 11일부터 예방접종 실시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240913/130043192/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240913/130043192/1</guid>
      <pubDate>2024-09-13T10:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/13/130043193.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무섭게 확산하던 코로나19가 3주 연속 감소세를 보이고 있는 것으로 나타났다.  13일 질병관리청에 따르면 36주(9월 1~7일) 코로나19 표본감시 입원환자 수는 549명으로 전주(837명) 대비 34.4% 감소한 것으로 집계됐다. 정점을 찍었던 33주 대비 37.8% 수준이다.유행 양상을 살펴보면 32주 1360명에서 33주 1452명으로 정점을 찍은 뒤 34주 1163명→35주 837명→36주 549명으로 3주 연속 내림세다. 중증급성호흡기감염증 감시체계에서도 코로나19 입원환자 수는 32주 84명→33주 61명→34주 47명→35주 49명→36주 20명으로 감소하는 추세를 보이고 있다.  코로나19 병원체 검출률도 33주부터 지속적으로 감소해 36주(25.7%)에는 전주 대비 8.3%p 줄었다. 코로나19 등 감염병 발생 추이를 다층적으로 감시하기 위해 실시하는 하수 감시에서도 바이러스 농도가 34주부터 3주 연속 감소했다.또 응급실 내원 코로나19 환자 수도 33주 1만34</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼겹살·햄버거 즐기는 父, 딸에 심장병 물려줄 위험 커</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240913/130043447/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240913/130043447/1</guid>
      <pubDate>2024-09-13T11:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/13/130043434.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;혈중 콜레스테롤 수치를 높이는 음식을 즐기는 아버지를 둔 딸은 심장병에 걸릴 위험이 높다는 새로운 연구결과가 나왔다. 이는 아버지의 건강하지 않은 식단이 정자의 리보핵산(RNA)을 변화시켜 아이의 건강에 영향을 미칠 수 있음을 시사한다.미국 캘리포니아 대학교 리버사이드 캠퍼스 연구자들이 주도한 실험에서 수컷 쥐에게만 고콜레스테롤 사료를 먹인 결과 암컷 새끼의 심장병 발병 위험이 높아지는 것으로 나타났다.심혈관 질환으로 더 잘 알려진 심장병은 심장과 혈관에 영향을 미치는 다양한 질환을 포괄하는 용어로 전 세계적으로 사망 원인 1위다.이전 연구에서 임신부의 식단이 자녀의 심장병 위험에 영향을 미칠 수 있다는 사실이 밝혀졌다. 이번 연구는 아버지의 식단과 자녀의 건강 사이 연관성을 들여다봤다. 10일(현지시각) 미국 임상연구학회(ASCI) 학술지 ‘JCI Insight’에 발표한 이번 연구는 이 같은 결과가 딸에게만 나타난다는 것을 최초로 입증했다.“이전에는 정자가 수정 과정에서 유전체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 경증환자 응급실 가면 본인부담률 90%…4만~9만원↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240913/130043651/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240913/130043651/1</guid>
      <pubDate>2024-09-13T12:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/13/130043652.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추석 연휴를 앞두고 비응급·경증환자들의 응급실 이용 본인부담률이 대폭 상향됐다. 13일 보건복지부에 따르면 이 같은 내용을 골자로 한 국민건강보험법 시행규칙 일부 개정령이 이날부터 시행됐다. 이에 따라 응급환자 중증도 분류 기준상 경증환자가 권역응급의료센터나 권역외상센터, 지역응급의료센터 등을 이용하면 응급실 진료비 본인부담률이 현행 50~60%에서  90%가 된다. 개정 이유에 대해 “중증응급환자가 적시에 진료 받을 수 있도록 응급실 과밀화를 방지하고 한정된 의료자원을 효율적으로 활용하려는 것”이라고 말했다. 앞서 복지부는 추석 연휴 응급의료 등 비상진료 체계 강화를 위해 경증환자의 응급실 이용을 최소화하고자 본인부담률을 상향하기로 한 바 있다. 지난 11일 열린 응급의료 등 비상진료 대응 관련 브리핑에서 정통령 복지부 공공보건정책관은 “평균적으로 말씀드리면 권역응급의료센터에 가는 경우에 본인부담 인상 적용을 받는 환자분들은 그동안은 평균적으로 13만원 정도를 부담했는데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암도 이기고 예쁜 딸도 얻었어요”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130026098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130026098/1</guid>
      <pubDate>2024-09-13T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/11/130026131.1.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서승현 씨(37)는 올해 7월 첫딸을 출산했다. 과정은 험난했다. 일단 나이가 많은 고령 임신인 데다 이미 당뇨병이 있었고, 자궁내막암 진단까지 받았다. 임신한 후로 고혈압, 비만, 갑상샘기능저하증, 자궁경관무력증 등 여러 병이 추가로 생겼다. 전형적인 고위험 산모다. 임신중독증도 나타났다. 임신중독증은 고혈압이 원인이 돼서 나타난다. 초기에는 단순히 혈압만 오르지만, 더 진행되면 부종, 두통, 시야장애 등이 나타날 수도 있다. 때로는 경련 발작을 일으키기도 한다. 임신중독증이 심하면 태반이나 태아로 혈류가 제대로 공급이 되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당건강, 한국파워점핑 줄넘기와 ‘어린이 건강 증진’ MOU체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240913/130043976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240913/130043976/1</guid>
      <pubDate>2024-09-13T14:07:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/13/130043982.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강이 한국파워점핑과 줄넘기를 통한 어린이 건강 증진 사업개발을 위해 업무협약서(MOU)를 체결했다고 13일 밝혔다.이번 협약을 통해 양 기관은 어린이 영양 불균형 및 운동 부족으로 인한 건강 문제에 경각심을 갖고, 어린이 건강 증진을 위해 상호 협력한다.종근당건강은 어린이 키 성장 전문 브랜드 아이커를 통해 아동 및 청소년들의 올바른 성장을 위해 지원한다. 한국파워점핑는 줄넘기를 통한 신체활동 증진과 건강한 운동 습관 형성을 위해 힘쓸 예정이다.두 기관은 줄넘기의 저변 확대 및 새로운 문화콘텐츠 생산, 국내외 행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“간절한 기다림… 암과 싸우며 자연임신-분만 성공”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240914/130046871/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240914/130046871/2</guid>
      <pubDate>2024-09-14T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/14/130045383.5.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서승현 씨(37)는 올해 7월 첫딸을 출산했다. 과정은 험난했다. 일단 나이가 많은 고령 임신인 데다 이미 당뇨병이 있었고, 자궁내막암 진단까지 받았다. 임신한 후로 고혈압, 비만, 갑상샘기능저하증, 자궁경관무력증 등 여러 병이 추가로 생겼다. 전형적인 고위험 산모다.  임신중독증도 나타났다. 임신중독증은 고혈압이 원인이 돼서 나타난다. 초기에는 단순히 혈압만 오르지만 더 진행되면 부종, 두통, 시야장애 등이 나타날 수도 있다. 때로는 경련 발작을 일으키기도 한다. 임신중독증이 심하면 태반이나 태아로 혈류가 제대로 공급되지 않아 태아 성장이 멈추거나 사망하는 치명적인 사태가 발생할 수도 있다.  서 씨는 역경을 이겨내고 아기를 출산했다. 비록 27주 만에 조산했지만, 아기는 별 탈 없이 잘 자랐다. 12일에는 기다리던 퇴원도 했다. 서 씨의 진료를 담당한 오수영 삼성서울병원 산부인과 교수는 “여러 차례 어려움이 닥쳤는데, 그때마다 모두 이겨낸 사례”라고 말했다. ● 자궁내막암과의 싸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 내달 11일부터 접종… 고위험군은 무료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240913/130047517/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240913/130047517/2</guid>
      <pubDate>2024-09-14T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/14/130047782.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다음 달 11일부터 내년 4월 30일까지 75세 이상 고령층을 시작으로 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 예방접종이 이뤄진다. 65세 이상 고령층과 생후 5개월 이상 면역저하자, 감염취약시설 입원·입소자 등 당국이 분류하는 ‘고위험군’은 무료 접종 대상이다. 고위험군이 아닌 일반 국민은 민간에 유통될 예정인 백신으로 일선 의료기관에서 유료로 접종이 가능하다. 질병관리청은 13일 예방접종 전문위원회 심의 후 이 같은 내용을 담은 ‘2024∼2025절기 코로나19 예방접종 시행계획’을 발표했다. 질병관리청에 따르면 10월 11일부터 75세 이상, 15일부터 70∼74세, 18일부터 65∼69세 고령층의 접종이 시작된다. 면역저하자와 감염취약시설 입원·입소자는 연령과 상관없이 다음 달 11일부터 접종할 수 있다.  주소지와 상관없이 지정의료기관 또는 보건소에서 접종을 받으면 된다. 지정의료기관은 관할 보건소에 문의하거나 예방접종도우미 홈페이지(nip.kdca.go.kr)에서 확인 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일반담배만큼 운동 능력 떨어뜨린다”…전자담배의 배신</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240914/130047984/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240914/130047984/1</guid>
      <pubDate>2024-09-14T03:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/14/130047985.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 전자담배도 일반 연초 담배와 비슷한 수준으로 운동 능력을 떨어뜨린다는 연구 결과가 나왔다.지난 8일(현지시각) 영국 맨체스터 메트로폴리탄대 아즈미 파이살 박사팀은 오스트리아 빈에서 열린 유럽 호흡기학회(ERS) 학술대회에서 전자담배 흡연자·일반담배 흡연자·비흡연자 간 운동 능력 비교 실험을 실시해 이 같은 결과를 얻었다고 발표했다.연구진은 폐 기능이 정상인 20대 60명을 대상으로 참가자가 고정식 자전거 운동을 하는 동안 심장과 폐, 근육의 반응이 최대치에 도달할 때의 운동 능력을 측정했다. 이들 중 20명은 흡연 경험이 없는 비흡연자였고, 20명은 최소 2년 이상 전자담배를 피운 사람, 20명은 최소 2년 이상 일반담배를 피운 사람이었다.연구 결과 전자담배 흡연자의 최대 운동 능력은 186와트(W)로 비흡연자(226W)보다 크게 떨어졌다. 일반 담배 흡연자(182W)와는 비슷한 수준으로, 유의미한 차이가 없었다.최대 운동량에서의 분당 평균 산소 소비량도 전자담배 흡연자와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국도 ‘위고비 효과’? 비만치료제에 주목해야 할 이유[딥다이브]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240913/130047621/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240913/130047621/1</guid>
      <pubDate>2024-09-14T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/13/130047624.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비만치료제 ‘위고비’가 다음 달 한국에 출시된다는 소식 들으셨나요? 미국에 이어 유럽 시장에서도 ‘없어서 못 팔’ 정도로 선풍적인 인기를 끄는 살 빼주는 주사제이죠.그런데 우리보다 3년 먼저 위고비 열풍이 시작된 미국에선 요즘 ‘젭바운드’가 더 인기라고 합니다. 약값도 더 싸고, 살 빠지는 효과도 더 좋아서라는데요. ‘위고비, 젭바운드. 이게 다 무슨 소리야?’라고 궁금해하실 분들을 위해 비만치료제 시장과 관련해 질의응답 형식으로 정리해 봤습니다. 아마 앞으로는 한국에서도 꽤 관심이 뜨거워질 이슈이거든요.*이 기사는 13일 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근육량 빠져 고민인데…매일 마시는 ‘이것’ 근손실 막아준다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240915/130048703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240915/130048703/1</guid>
      <pubDate>2024-09-15T06:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/15/130048704.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매일 마시는 커피가 근육량 감소를 막는 데 도움이 될 수 있다는 연구 결과가 나왔다.지난 6일(현지시각) 미국 건강 전문 매체 베리웰헬스에 따르면, 지난달 ‘프론치어스 인 뉴트리션’(Frontiers in Nutrition)에 발표된 연구 결과 커피를 마시면 근골격계 질환인 근육 감소증을 예방하는 데 도움이 되는 것으로 나타났다.중국 광시의대 연구팀은 2011년부터 2018년까지 국민건강영양조사(NHANES)에서 수집한 미국 성인 3833명의 건강 데이터를 바탕으로 연구를 진행했다. 참가자들의 평균 연령은 39.57세였고, 참가자 가운데 50.79%가 여성이었다.연구팀은 골밀도 스캔을 통해 참가자의 근육량을 평가하고, 자기 기입식 설문을 바탕으로 참가자의 커피 섭취량을 파악했다. 설문조사는 연구 기간 두 차례 실시됐다.그 결과 매일 커피를 마시는 사람들의 근육량이 11~13% 더 많은 것으로 나타났다. 특히 카페인의 섭취량이 많을수록 근육량이 더 많이 증가했다.다만 이 같은 연관성이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 2~3잔 블랙커피의 반전…‘죽음의 5중주’ 34% 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240915/130049289/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240915/130049289/1</guid>
      <pubDate>2024-09-15T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/15/130049290.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성인 여성이 블랙커피를 하루 2~3잔 정도 즐기면 고혈압, 당뇨, 고지혈증 등을 초래해 ‘죽음의 5중주’로 통하는 대사증후군 발생 위험을 34% 낮출 수 있다는 연구 결과가 국내에서 나왔다. 15일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 경희대 식품영양학과 제유진 교수팀이 2016∼2021년 국민건강영양조사에 참여한 19~64세 성인 1만4631명을 대상으로 커피 소비와 대사증후군 간의 관계를 분석한 결과 이 같이 확인됐다. 제 교수팀은 24시간 소비한 커피의 종류와 양을 포함한 식단을 평가했다. 하루 블랙커피 섭취량을 기준으로 연구 참여자를 커피 미(非)섭취·하루 1잔 이하·하루 2∼3잔·하루 3잔 초과 등 네 그룹으로 분류한 뒤 그룹 간 대사증후군 발생 위험 정도를 비교했다.블랙커피를 하루 2~3잔 마시는 여성의 대사증후군 위험은 커피를 마시지 않는 여성보다 34% 낮았다. 여성이 블랙커피를 하루 3잔 이하 마시면 혈관 건강에 이로운 혈중 ‘고밀도 지단백(HDL) 콜레스테</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기안84, 미모의 여성과 짜릿한 밤… 허리 스킨십에 한 행동은</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/16/20240916500002</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/09/16/20240916500002</guid>
      <pubDate>2024-09-16T00:16:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/16/SSC_20240916001644_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613212 --&gt;&lt;br&gt;기안84가 미국 텍사스의 한 바에서 미모의 독일 여성과 짜릿한 밤을 보냈다.&lt;br&gt;15일 방송된 MBC 예능 ‘태어난 김에 음악일주’에서는 기안84가 미국에서 유태오, 빠니보틀(본명 )과 합류하는 모습이 그려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기안84를 마중 나온 유태오는 머리부터 발끝까지 텍사스 카우보이로 변신해 시선을 사로잡았다.&lt;br&gt;빠니보틀도 직접 고른 옷으로 갈아입고 나왔다. 영상을 보던 이승훈은 “이 어린이 스카우트는 누구냐”라고 놀려 웃음을 안겼다.&lt;br&gt;유태오는 기안84의 옷까지 선물로 구입했다고 밝히면서 “원래 쇼핑을 잘 안 하러 가는데 사비로 플렉스를 한 거다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613213 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해가 진 시각, 기안84 일행은 텍사스의 한 바를 찾았다.&lt;br&gt;기안84가 “되게 예쁘시더라”라며 한 미모의 여성에게 관심을 보이자 유태오는 “소개팅 시켜줄까”라고 적극적으로 나섰다.&lt;br&gt;기안84가 마음을 빼앗긴 여성은 다행히 싱글이었다. 유태오는 독일인인 여성에게 관심을 표현하는 법을 알려줬다.&lt;br&gt;유태오는 “독일 방식으로 하려면 직접적으로 관심 있는데 혹시 만나는 사람이 있냐고 얘기해야 한다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613214 --&gt;&lt;br&gt;기안84는 여성에게 춤을 신청했고, 니콜이라는 이름의 여성은 어색해하는 기안84를 리드했다.&lt;br&gt;하지만 니콜이 기안84의 허리를 잡는 스킨십을 하자 기안84는 놀라 자리에서 벗어나며 “너무 창피했다. 아직 내공이”라고 털어놨다.&lt;br&gt;한편 ‘태어난 김에 음악일주’는 기안84가 버킷리스트 중 하나였던 가수의 꿈을 향해 나아가는 여정을 담은 프로그램이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어두운 밤에 밝은 조명…‘알츠하이머’ 발병률 높인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240917/130050294/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240917/130050294/1</guid>
      <pubDate>2024-09-17T14:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/17/130050295.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;밤에 밝은 외부 조명에 노출되는 것이 알츠하이머 발병 가능성을 더 크게 증가시킬 수 있다는 연구 결과가 나왔다.16일(현지시각) 뉴욕포스트(NYT)가 보도한 미국 연구에 따르면 알츠하이머 유병률과 야간 조명 노출 사이에 상관관계가 있다. 특히 이 상관관계자는 65세 이하에서 두드러진다.연구팀은 가로등, 도로 조명, 간판 등 빛 공해 지도를 분석하고, 야간 빛 강도에 따라 미국 48개 주를 다섯 그룹으로 나눴다.연구 결과에 따르면 인공 조명에 노출될 시 신체의 24시간 생체리듬이 망가지고, 수면이 망가질 수 있다. 이는 인지 기능 저하로 발전될 수 있다.노인의 경우는 당뇨병, 고혈압, 뇌졸중이 알츠하이머 유병률을 높이는 것으로 나타났다. 특히 65세 이하에서는 야간 빛 강도가 높을수록 알츠하이머병과의 연관성이 높았다.연구진은 왜 젊은 사람들이 야간 빛에 민감한지 확실하지 않지만, 외부 빛에 자주 노출되는 생활 방식 때문일 수 있다고 추측했다.이어 해로운 빛을 차단하기 위해 암막 커튼이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 기름진 음식 ‘속이 더부룩’…“소화불량 조심하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240917/130050494/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240917/130050494/1</guid>
      <pubDate>2024-09-17T18:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/17/130050495.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연휴 때 불쑥불쑥 나타나는 게 소화불량이다. 명절에는 가족과 친지들이 모여 다양한 음식을 나누는 만큼 과식할 가능성이 높고, 기름진 음식과 튀김류를 자주 섭취하면서 소화기 질환이 발생하기 쉽다. 17일 관련업계에 따르면 추석 연휴를 앞두고 제약회사들은 소화제를 잇달아 출시했다. 태전그룹 에이오케이는 복합 소화제 ‘태전위산’을 출시했다. 태전위산은 7가지 생약 성분과 4종의 제산제, 소화효소를 포함해 과식으로 인한 소화불량, 속쓰림, 구토 등 다양한 소화기 증상을 효과적으로 완화한다. 가루형으로 입자가 작아 입에서 빠르게 녹는 것이 특징이다. 물 없이도 간편하게 복용할 수 있어, 추석 명절 동안 언제 어디서나 소화불량 증상 완화에 도움을 줄 수 있다. 복숭아 향과 멘톨 성분으로 누구나 거부감 없이 먹을 수 있도록 했다. 동아제약은 파우치형 액상 소화제 ‘베나치오 이지액’을 출시했다. 베나치오 이지액은 창출·육계·건강·진피·회향·감초 등 생약 성분을 함유해 명절 때 즐겨 먹는 육류, 밀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루에 블랙커피 2~3잔 마시는 여성, ‘이것’ 위험 감소한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240918/130050786/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240918/130050786/1</guid>
      <pubDate>2024-09-18T06:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/18/130050787.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;커피를 하루에 2~3잔 마시면 성인 여성의 대사증후군 발생 위험을 34% 낮출 수 있다는 연구 결과가 나왔다.12일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)은 경희대 식품영양학과 제유진 교수 연구팀이 2016~2021년 국민건강영양조사에 참여한 19~64에 성인 1만4631명을 대상으로 커피 소비와 대사증후군 간 관계를 분석한 결과 이같이 나타났다고 밝혔다.교수팀은 24시간 식이 회상법을 통해 섭취한 커피 종류와 양을 포함한 식단을 평가했다.또 하루 블랙커피 섭취량을 기준으로, 참여자를 커피를 섭취하지 않은 그룹·하루 1잔 이하로 마신 그룹·하루 2~3잔 마신 그룹·하루에 3잔 넘게 마신 그룹 등 네 그룹으로 분류하고, 그룹 간 대사증후군 발생 위험 정도를 비교했다.그 결과 성인 여성이 블랙커피를 하루 2~3잔 마시면 대사증후군 발생 위험을 34% 낮출 수 있는 것으로 나타났다. 블랙커피를 하루 2~3잔 마시는 여성의 대사증후군 위험은 커피를 마시지 않는 여성의 0.66배였다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘데뷔 16주년’ 아이유, 2억 2500만원 기부…“좋은 선물 되기를”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500042</guid>
      <pubDate>2024-09-18T13:37:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918133733_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613490 --&gt;&lt;br&gt;꾸준한 선행을 실천해 눈길을 끌었던 가수 아이유가 데뷔 16주년을 맞아 또 한 번 따뜻한 마음을 나눴다.&lt;br&gt;18일 소속사 이담엔터테인먼트에 따르면 아이유는 데뷔 16주년을 맞아 자신의 이름과 팬덤명 ‘유애나’를 합친 ‘아이유애나’의 이름으로 한국 어린이 난치병 협회, 사단법인 어르신의 안부를 묻는 우유배달, 한사랑 마을, 한사랑 영아원에 총 2억 2500만원을 기부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 기부금은 희소 난치성 질환을 앓는 어린이를 대상으로 한 치료·교육·심리 상담·의료용 물품 지원, 홀로 계신 어르신의 건강을 위한 우유 지원 및 가정 방문 배달, 중증 장애인을 위한 시설 내 노후 엘리베이터 교체 비용 지원, 영아원 내 편의시설 환경 조성 비용 지원 등에 쓰인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613491 --&gt;&lt;br&gt;아이유는 팬에게 받은 사랑과 성원에 보답하고자 매년 데뷔 기념일마다 ‘아이유애나’의 이름으로 기부를 이어오고 있다. 데뷔 기념일 외에도 어린이날, 연말연시, 생일 등을 계기로 꾸준히 온정의 손길을 펼치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 아이유는 올해 1월 사회 취약계층의 난방비 지원을 시작으로 5월 생일을 맞아 ‘아이유애나’의 이름으로 ‘곧장기부’, ‘대한사회복지회’, ‘사랑의달팽이’, ‘한국미혼모가족협회’에 총 2억원을 기부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시 각 단체에 전달된 기부금은 도움이 필요한 취약계층뿐만 아니라 청각 장애를 앓고 있는 아동과 청소년들의 인공 달팽이관 수술·언어 재활 치료·외부 장치 지원 등에 사용됐다.&lt;br&gt;아이유는 “‘유애나’ 덕분에 사랑으로 찬 마음과 가치관을 갖게 됐고, ‘아이유애나’의 이름으로 이렇게 매년 뜻깊은 일을 할 수 있어 기쁘다”며 “작은 도움이지만 받으시는 분들에게 좋은 선물이 되기를 바란다. 언제나 내 마음에 사랑을 심어주는 ‘유애나’ 고맙다”고 전했다.&lt;br&gt;아이유는 오는 21일과 22일 서울 월드컵경기장에서 ‘2024 아이유 HEREH 월드 투어 콘서트 앵콜 : 더 위닝(2024 IU HEREH WORLD TOUR CONCERT ENCORE : THE WINNING)’ 공연을 앞두고 있다. 이는 여성 가수 최초로 서울월드컵경기장에서 열리는 단독 콘서트인 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“팬 덕분에…” 아이유 데뷔 16주년 기념일의 ‘아름다운 기부’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500063</guid>
      <pubDate>2024-09-18T15:08:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918150830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613520 --&gt;&lt;br&gt;가수 아이유(31)가 데뷔 16주년 기념일인 18일 자신의 이름과 팬덤명 ‘유애나’를 합친 ‘아이유애나’로 총 2억 2500만원을 기부했다.&lt;br&gt;이담엔터테인먼트는 이날 아이유가 한국 어린이 난치병 협회, 사단법인 어르신의 안부를 묻는 우유배달, 한사랑 마을, 한사랑 영아원에 기부했다고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2008년 9월 18일 데뷔한 아이유는 매년 데뷔 기념일마다 ‘아이유애나’의 이름으로 기부 활동을 이어왔다. 아이유는 “‘유애나’ 덕분에 사랑으로 찬 마음과 가치관을 갖게 됐고, ‘아이유애나’의 이름으로 이렇게 매년 뜻깊은 일을 할 수 있어 기쁘다”라며 “언제나 내 마음에 사랑을 심어주는 ‘유애나’ 고맙다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;아이유는 데뷔 기념일 외에도 어린이날, 연말연시, 생일 등을 계기로 꾸준히 나눔의 마음을 전해왔다. 지난 1월에도 취약계층의 난방비를 지원했고, 5월에는 생일을 맞아 대한사회복지회와 사랑의달팽이 등에 총 2억원을 지원했다.&lt;br&gt;아이유는 오는 21~22일 서울 월드컵경기장에서 ‘2024 아이유&lt;b&gt; &lt;/b&gt;HEREH 월드 투어 콘서트 앙코르 : 더 위닝’ 무대를 선보인다. 국내 여성 가수로는 첫 월드컵경기장에서의 단독 콘서트다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5분 매진 ‘발레 아이돌’…“세계적 명성? 관객에게 좋은 영향 주는 게 중요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500069</guid>
      <pubDate>2024-09-18T15:35:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918153513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613533 --&gt;&lt;br&gt;“세계적인 무용수로 성장하는 것도 중요하지만 관객에게 좋은 영향을 주는 예술가가 되는 게 꿈입니다.”&lt;br&gt;스무 살 발레리노 전민철. 7년 전 SBS ‘영재발굴단’에 출연해 무용을 말리는 아버지 앞에서 “춤출 때 가장 행복하다”며 눈물을 뚝뚝 흘렸던 소년은 이제 해외에서도 주목하는 차세대 발레 유망주가 돼 당찬 소망을 밝혔다. 선화예중·고를 거쳐 2022년 한국예술종합학교 무용원에 영재 입학한 그는 지난해 유스 아메리카 그랑프리 콩쿠르 시니어 파드되 부문에서 우승한 데 이어 내년 봄 세계 최고 명문인 러시아 마린스키발레단 입단을 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 6월 대한민국발레축제와 이달 초 한예종 스승인 1세대 스타 발레리노 김용걸과 함께한 프로젝트 공연 ‘피아노 파드되’에서 뛰어난 기량으로 찬사를 받았던 전민철이 처음으로 전막 무대에 선다. 유니버설발레단의 창단 40주년 기념 대작 발레 ‘라 바야데르’(오는 27~29일 서울 예술의전당 오페라극장)에서 남자 주인공 솔로르 역의 다섯 무용수 중 한 명으로 발탁됐다. 184㎝의 큰 키와 긴 팔다리 등 타고난 신체 조건과 탁월한 실력을 겸비해 ‘발레 아이돌’로 불리는 인기를 입증하듯 그가 출연하는 회차는 티켓 오픈 5분 만에 전석이 매진됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613534 --&gt;&lt;br&gt;공연에 앞서 최근 만난 전민철은 “저에 관한 관심이 부담스럽기보다는 감사한 마음이 크다”면서도 “전막 출연은 처음이기 때문에 작품의 한 인물로서 1막부터 3막까지 어떻게 극을 이끌어 갈지가 가장 고민된다”고 소감을 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프랑스어로 인도의 무희를 뜻하는 ‘라 바야데르’는 인도의 황금 제국을 배경으로 힌두 사원의 무희 니키야와 전사 솔로르, 솔로르를 사랑한 공주 감자티의 비극적인 사랑을 그린 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“1막에서 니키야와 솔로르가 추는 2인무(파드되)가 제일 어려워요. 상대역인 이유림 누나가 워낙 잘하고, 서로 얘기를 많이 하고 있어서 큰 어려움은 없지만 제가 아직 사랑의 감정을 깊이 있게 알지 못하다 보니 부족함을 느끼고 있어요. 드라마, 영화 등을 보면서 감정 표현하는 연습을 중점적으로 하고 있습니다. ”&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613535 --&gt;&lt;br&gt;공교롭게도 국립발레단이 다음달 공연하는 ‘라 바야데르’에는 마린스키발레단 수석무용수 김기민이 솔로르 역으로 출연한다. 전민철이 마린스키발레단에 지원하는 데 큰 도움을 준 든든한 지원군이자 닮고 싶은 롤모델이 김기민이다.&lt;br&gt;전민철은 “기민 형이 얼마 전 한국에 왔을 때 솔로르 역에 대해 조언을 많이 해 줬다”며 “어떤 동작을 하든 이유가 있다면 그것이 정답이라는 얘기를 듣고 난 뒤부터 작품을 풀어 가는 게 훨씬 수월해졌다”고 고마움을 표했다.&lt;br&gt;“발레의 의미요? 인생의 숙제인 것 같아요. 100% 완벽하기 어려운 예술인 만큼 단점은 줄이고 장점은 살리면서 계속 발전할 수 있는 길을 고민해야죠.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울아산병원, 내분비·소화기·암·비뇨기 ‘세계 Top 5’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240918/130053317/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240918/130053317/1</guid>
      <pubDate>2024-09-18T17:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/18/130053979.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울아산병원이 미국 시사주간지 뉴스위크가 시행한 세계 병원 평가에서 내분비 분야 세계 3위를 비롯해 소화기 4위, 암·비뇨기 5위에 올랐다.18일 서울아산병원에 따르면 뉴스위크는 전날(현지 시각) 글로벌 조사 기관인 스타티스타와 함께 진행한 ‘2025 임상분야별 세계 최고 병원’ 평가 결과를 발표했다. 이번 평가는 30여개 국가 의료 종사자 4만명을 대상으로 한 온라인 설문조사와 의료 기관 국제 인증 등을 기준으로 실시됐다.서울아산병원은 특히 내분비 분야에서 3년 연속 세계 3위로 선정되면서 미국의 메이요클리닉, 하버드대 메</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이나은 역풍’ 맞은 곽튜브, 2차 사과문 올렸다 “오만하고 잘못된 판단”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500096</guid>
      <pubDate>2024-09-18T17:53:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917081710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613358 --&gt;&lt;br&gt;국내 최정상급 여행 유튜버 곽튜브(곽준빈)가 ‘멤버 왕따 가해’ 의혹을 받았던 걸그룹 에이프릴 출신 배우 이나은을 출연시켰던 데 대해 재차 사과했다.&lt;br&gt;곽튜브는 여러 차례 학교폭력 피해 경험을 밝혀 여론의 지지를 받았던 터라 의혹이 해소되지 않은 이나은을 옹호하는 발언으로 역풍을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽튜브는 18일 자신의 유튜브 채널 커뮤니티에 장문의 글을 올렸다.&lt;br&gt;그는 “영상을 비공개로 돌릴 당시에는 경황이 없고 두려운 마음이 앞서 빨리 사과글을 올려야 한다는 생각이 앞섰다. 이제는 조금 더 침착한 마음으로 제 마음을 전하기 위해 글을 썼다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;그는 “지난 16일 이탈리아 영상의 업로드 및 비공개로 인해 많은 분의 마음을 불편하게 해드린 점 진심으로 죄송하다. 영상 비공개 처리 후 정신을 차리고 관련 내용과 더불어 시청자분들이 남겨주신 댓글을 하나하나 찾아보았다. 제가 무지하고 경솔했다는 것을 깨닫고 크게 반성하고 있다”며 “저는 이나은씨를 학교폭력 가해자로 알고 (소셜미디어 등에서) 차단을 했다가, 판결 기사를 본 뒤 오해했다는 생각에 미안하다는 감정을 가지고 있었다. 그러던 중 우연한 자리에서 이나은씨와 친분이 생겼고, 다른 생각 없이 미안한 마음만이 앞섰기에 이탈리아 여행을 제안한 것”이라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1613359 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “저는 여러 매체에서 밝힌 것처럼 학교폭력의 피해자로서 시간이 흐른 지금 이 순간에도 얼룩과도 같은 상처를 가지고 있다. 상처의 깊이와 흔적은 다 다른 것인데 나에게도 상처가 있으니 누구보다 이 문제를 잘 이해할 수 있겠다 생각했던 저의 자만이었다. 저의 오만하고 잘못된 판단으로 피해자에게 또 다른 상처를 드릴 수 있다는 부분을 사려 깊게 살피지 못했다. 이번 일로 지난 일이 언급되어 다시 한번 상처를 받았을 피해자분들께 머리 숙여 사과드린다. 변명의 여지가 없는 저의 잘못”이라고 고개 숙였다.&lt;br&gt;그러면서 “이번 일로 저의 부족함에 대해 많이 느끼고 반성했다. 앞으로는 누군가에게 상처가 될 수 있는 말이나 행동을 하지 않도록 더 큰 책임감을 가지고 매사에 신중함을 가지겠다. 여러분의 관심과 격려로 지금의 곽튜브가 있음을 잊지 않고 자신을 돌아보겠다. 추석 연휴에 심려를 끼쳐 드린 점 다시 한 번 머리 숙여 사과드린다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이나은은 에이프릴 활동 시절 그룹 멤버였던 이현주를 따돌리고 괴롭히는 것을 주도했다는 의혹을 받았다.&lt;br&gt;이나은을 비롯한 에이프릴 멤버들과 당시 소속사 DSP미디어는 이현주와 그 가족을 허위사실 적시에 의한 명예훼손 혐의로 고소했으나 경찰은 불송치를 결정했다.&lt;br&gt;경찰은 이현주와 일부 멤버들 사이에 갈등이 있었던 것은 사실로 보이고 이현주 측이 피해를 호소한 일련의 사건들도 실제 발생했다고 판단했다. 다만 이를 괴롭힘이나 따돌림으로 볼 수 있는지는 판단하기 어렵기에 허위사실 여부 역시 판단하기 어렵다고 결론 내렸다.&lt;br&gt;이 때문에 이나은 등은 따돌림 및 괴롭힘 의혹에서 완전히 벗어나지 못했고 결국 에이프릴은 해체 수순을 밟았다.&lt;br&gt;따돌림 논란이 발생하기 전 이나은은 연기 활동을 병행했는데, 논란이 터진 후 출연이 예정됐던 SBS ‘모범택시’에서 하차했고 이후 연기 활동도 뜸해졌다.&lt;br&gt;그러던 중 곽튜브와 함께 이탈리아 로마로 여행을 떠난 영상이 지난 16일 공개됐다.&lt;br&gt;곽튜브는 이나은에게 “학교폭력 이야기만 나오면 막 예민했다. 바로 (너를) 차단했었는데 아니라는 기사를 봤다”고 말했다. 이나은은 에이프릴 활동 시절 학교폭력 가해자라는 의혹도 받았는데 이는 수사와 재판 결과 모두 사실무근이라는 결론이 나왔다.&lt;br&gt;학교폭력 피해자로 알려진 곽튜브는 “내가 피해자로서 많은 이야기도 하고 그랬는데 정작 오해를 받는 사람한테도 내가 피해를 주는 것 같아서 그렇더라”라고 이나은을 옹호하는 듯한 발언을 했다.&lt;br&gt;이나은은 “이제 조금 시간이 지나서 안 속상할 거라고 생각을 했다. 진짜 나를 그렇게 오해하고, 진짜 그렇게 알아서 나를 차단을 했다는 게, 그런 사람이 너무 많다는 게 조금 속상했다. 그래서 많이 슬펐다”고 답했다.&lt;br&gt;문제는 이나은이 학교폭력 가해자 의혹은 벗었을지라도 멤버 괴롭힘 의혹은 해소하지 못한 상태였다는 점이다.&lt;br&gt;이 때문에 곽튜브가 이나은을 자신의 유튜브에 출연시키고 옹호하는 듯한 발언을 한 데 대해 비판 여론이 쏟아졌다.&lt;br&gt;앞서 곽튜브는 여러 인터뷰 등을 통해 초등학교 6학년 때부터 학창시절 내내 자신의 외모와 가난 등을 이유로 친구들로부터 괴롭힘을 당했고 그 여파로 고등학교를 중퇴했다고 고백했다. 학교폭력의 상처를 딛고 세계 곳곳을 여행하는 유튜버로 성공한 그의 이야기는 많은 시청자들의 공감을 받았다.&lt;br&gt;비판이 쏟아지자 곽튜브는 영상을 삭제하고 “제가 깊이 생각하지 못하고 놓쳤던 부분들이 있었다”며 고개를 숙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김왕식 대한민국 역사박물관 초대 관장 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500105</guid>
      <pubDate>2024-09-18T18:38:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918183826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613636 --&gt;&lt;br&gt;초대 대한민국 역사박물관장을 지낸 김왕식 이화여대 명예교수가 지난 1일 미국에서 불의의 사고로 별세했다. 71세.&lt;br&gt;18일 학계에 따르면 김 명예교수와 부인 이정희씨는 이달 초 미국 미주리주 자택에서 사고를 당해 숨졌다. 모교인 미주리대는 대학 홈페이지를 통해 “한국 문화에 대한 깊은 이해를 가진 정치학자로 우리 교육과 지역 사회, 학계에 크게 이바지했다”라고 그를 추모했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 명예교수는 서울에서 태어나 연세대 정치외교학과를 졸업한 후 미주리대에서 정치학 박사학위를 받았다. 1991년 귀국해 27년 동안 이화여대에서 정치학을 가르쳤다.&lt;br&gt;2012년부터 2015년까지 초대 대한민국 역사박물관장을 역임했다. 국가정보학회 회장과 대통령 직속 민주평화통일자문회의 상임위원, 경제정의실천시민연합 정치개혁분과 의장 등의 사회 활동에 참여했다. 고인은 은퇴 후 미주리대에서 6년 한국 정치학에 대한 강의를 해왔다.&lt;br&gt;유족으로는 딸 김휘원 이화여대 생명의료법연구소 연구원, 아들 김용환 청주대 문헌정보학과 교수, 며느리 정소현씨 등이 있다. 빈소는 서울 서대문구 연세대 신촌장례식장에 마련될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이 손 잡고, 부모님 모시고… 추석 연휴 뭉크전에 1.5만명 몰려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919006003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919006003</guid>
      <pubDate>2024-09-18T23:38:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918180747_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613613 --&gt;&lt;br&gt;19일을 끝으로 105일간의 대장정을 마무리하는 서울신문 창간 120주년 기념 전시 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’에 추석 연휴 동안 1만 5000명이 훌쩍 넘는 관람객이 몰렸다. 서울 서초구 예술의전당 한가람미술관에서 열리는 뭉크전에 전시된 140점의 작품은 19일 이후 한국을 떠난다.&lt;br&gt;18일 한가람미술관 등에 따르면 연휴에 본격적으로 돌입한 지난 14일 하루에만 무려 3000명 넘게 다녀가는 등 연휴 내내 관람객의 발길이 이어져 18일까지 닷새간 총관람객 수가 1만 5600명을 넘었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뭉크전은 지난 5월 22일 개막한 이후 한여름 폭염과 폭우를 비롯한 악천후 속에서도 4개월 가까이 전시되며 관람객에게 위로와 희망을 전했다. 전시를 시작한 지 23일 만에 관람객 5만명, 53일 만에 10만명을 넘겼다. 5만 번째, 10만 번째 관람객과 가족에게는 도록을 비롯한 소정의 선물을 제공하며 잊지 못할 추억을 선사하기도 했다. 뭉크전은 전시 기간 내내 호평을 받으며 입소문을 탔다. 더위 등으로 미처 오지 못했던 관람객들이 폐막을 앞두고 연휴에 가족과 함께 대거 전시장을 찾은 것으로 보인다.&lt;br&gt;이번 연휴가 시작되자마자 어머니와 함께 전시장을 찾았다는 한 40대 관람객은 “노르웨이 오슬로에 있는 뭉크미술관에도 갔었지만 그 이상의 감동이 느껴지는 전시였다”고 말했다. 50대 부부 관람객은 “뭉크 팬이라 그의 작품을 잘 안다고 생각했는데 이번 전시에는 새로운 작품이 많아 반가웠고 뭉크를 더 잘 알게 돼 좋았다”고 전했다. 전시를 이미 봤지만 연휴를 맞아 다시 왔다는 ‘N차 관람객’도 꽤 있었다.&lt;br&gt;매주 월요일 휴관하는 예술의전당이 이번 추석 연휴만큼은 전시를 평소처럼 열도록 한 것도 관람객이 운집하는 데 영향을 미쳤다. 원래대로라면 문을 닫았을 지난 16일 뭉크전을 찾은 관람객은 2800명을 넘었다. 예술의전당 측은 대규모 판매 대금 미정산으로 논란을 야기한 ‘티몬·위메프(티메프) 사태’로 어려움을 겪은 대관사를 지원하고자 뭉크전을 비롯해 ‘하비에르 카예하 특별전’, ‘나무의 시간전’까지 세 전시장의 문을 16일에도 열었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오스트리아의 세계적인 큐레이터 디터 부흐하르트(53)가 노르웨이, 미국, 멕시코, 스위스 등 23개 소장처에 흩어져 있던 작품을 처음으로 한자리에 모은 이번 전시의 작품 대부분은 아시아 첫 공개다. 전 세계 단 두 점뿐인 ‘절규’(1895) 채색판화와 ‘병든 아이’(1896), ‘뱀파이어’(1895), ‘마돈나’(1895), ‘생클루의 밤’(1893) 등 뭉크의 명작들이 19일 폐막을 앞두고 관람객의 마지막 발길을 기다리고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] 문학은 분명히 세상을 바꾼다…사랑이 그 시작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919025002</guid>
      <pubDate>2024-09-18T23:41:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918173737_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;연대 의미 상실, 독선으로 변해&lt;br/&gt;이데올로기 아닌 인류에 집중&lt;br/&gt;가치 있는 예술, 정신을 드높여&lt;br/&gt;K팝 즐겨 듣고 김치 직접 담가&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1613588 --&gt;&lt;br&gt;‘행동하는 양심’으로 불리는 튀르키예 문학의 거장 소설가 쥴퓌 리바넬리(78)는 원래 ‘2024 서울국제작가축제’가 열리던 지난 7일 한국에서 독자들과 만날 예정이었다. 그러나 출국 직전 불의의 사고를 당하고 머리를 다치면서 방한 일정이 취소됐다. 한국에서 작가와 만나기로 약속하고 앞서 사전 질문지를 보냈던 서울신문은 한국문학번역원으로부터 작가가 한국에 오지 못하게 됐다는 안내를 받았다. 아쉬워하던 차, 그가 튀르키예에서 답변을 보내왔다는 반가운 소식이 18일 전해졌다. 다음은 일문일답.&lt;br&gt;-소설 ‘세레나데’ 등의 작품이 한국 독자에게도 사랑받고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“감사하다. 실화를 바탕으로 한 소설이지만 지역의 차이를 뛰어넘는 ‘인간의 드라마’를 보여 주고 있기 때문이라고 생각한다. 아울러 이제는 모두가 믿지 않는 아주 ‘오래 지속되는 사랑’이란 무엇인지 이야기하고 싶었다.”&lt;br&gt;-당신의 작품에는 여성 주인공이 많이 등장한다.&lt;br&gt;“이슬람을 비롯한 세계 모든 문화권에서 여성들이 억압받는 걸 지켜봤다. 인간을 출산하고 기르고 돌보며 문명이 유지되게끔 하는 그들은 아주 오랜 기간 읽고 쓰는 것을 배우지 못하고 기회를 박탈당했다. 내가 여성의 권리를 온 힘으로 지지하는 이유다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-2002년 총선에서 국회의원으로 당선되는 등 정치 활동도 했었다. 예술과 정치는 어떤 관계인가.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“정치를 향한 열망은 없었다. 거의 끌려들어 갔다. 잠시 국회의원을 했지만 정치가 나와 맞지 않다는 걸 금방 깨달았다. 정치는 어떤 예술가와도 맞지 않는 일이다. 정치인은 정확한 때에 정확한 말을 해야 한다. 도움이 되지 않는 건 숨길 줄도 알아야 한다. 예술가는 반대다. 그들의 내면에 있는 것이라면 어떤 모순조차도 예술을 통해 전할 수 있어야 하기에 그렇다. 정치라는 ‘지저분한 게임’ 속에서 오래 버틸 수 없었다.”&lt;br&gt;-좌파 지식인으로 알려져 있다. 마르크스주의는 붕괴한 지 오래고 세계적으로 극우가 득세하는데.&lt;br&gt;“사회주의는 이상적인 사고방식이었지만 자본주의가 부추긴 경쟁과 야망의 논리 안에서 제대로 기능하지 못했다. 그러나 이런 ‘단극화된’ 세계에서 우리는 앞으로 더 많은 대가를 치러야 할 것이다. 연대의 의미를 상실한 우리는 점점 독선적으로 변해 가고 있다. 나는 요즘 스스로 특정한 이데올로기가 아닌 ‘인류’에 집중하는 작가라고 여기고 있다.”&lt;br&gt;-한국과의 인연은.&lt;br&gt;“나의 장인어른은 한국전쟁 참전용사였다. 한국은 무척 가깝다고 느끼는 나라다. 한국의 역사와 문학, 영화를 보며 감탄한다. K팝도 즐겨 듣는다. 한국의 음식도 무척 좋아하는데 집에서 김치를 담그기도 한다. 과거 유엔에서 만났던 반기문 전 총장에게 내 책을 선물한 적도 있다. 과거 튀르키예에는 많은 대중음악 잡지가 있었는데 지금은 유일하게 K팝 잡지만 출간되고 있다. 블랙핑크, 모모랜드 등이 인기가 많다.”&lt;br&gt;-문학은 세상을 바꿀 수 있는가.&lt;br&gt;“물론이다. 하지만 장기적인 관점에서다. 변화는 마음에서 시작돼 행동으로 이어질 거다. 가치 있는 예술은 인간의 정신을 드높이는 것을 목표로 하고 나는 여기에 헌신하고 있다. 내 노래 가사 중 이런 구절이 있다.(리바넬리는 튀르키예에서 작가뿐 아니라 가수, 영화감독으로도 활동한다.) ‘아름다움은 세상을 구하고 모든 건 사람을 사랑하는 것에서 시작한다.’ 이 말을 믿는다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30주년 JYP·첫 찬또배기 쇼… 추석 연휴 달군 ‘안방 콘서트’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919025003</guid>
      <pubDate>2024-09-18T23:41:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918234128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613691 --&gt;&lt;br&gt;‘JYP(박진영) 팬도 아닌데 본방 놓쳐 재방으로 봤어요’, ‘이런 추억팔이 쇼는 맨날 해도 좋겠다’ 가수 겸 프로듀서 박진영(52)의 데뷔 30주년을 기념한 KBS 대기획 ‘딴따라 JYP’가 올 추석 강력한 존재감으로 시청자들의 호평을 받았다.&lt;br&gt;명절 안방극장에서 TV 공연은 이제 영화나 예능을 뛰어넘는 인기 콘텐츠다. KBS가 2020년 추석 특집 쇼로 편성한 ‘대한민국 어게인 나훈아’ 대기획이 성공한 이후 안방 콘서트는 명절을 대표하는 프로그램으로 발돋움했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 16일 KBS2에서 방송된 ‘딴따라 JYP’는 콘서트 러닝타임과 비슷한 150분으로 편성됐다. 준비된 노래만 29곡에 달했다. 박진영은 “신인 때부터 지금까지 제가 원했던 건 하나다. 오래오래 춤추고 노래하고, 여러분을 위로하며 힘과 감동을 주는 딱 그거 하나였다. 나의 오랜 꿈이었는데 30년을 드디어 채웠다”며 소회를 밝혔다.&lt;br&gt;공연 규모도 역대급이었다. 박진영은 이날 ‘날 떠나지마’, ‘청혼가’, ‘그녀는 예뻤다’ 등 본인의 히트곡 퍼포먼스로 시작부터 눈을 뗄 수 없게 만들었다. 안방 콘서트의 절정은 JYP 사단의 지원 사격이었다. 박진영이 god의 ‘사랑해 그리고 기억해’와 ‘거짓말’을 열창하는 순간 무대 위로 god가 깜짝 등장해 시청자들의 추억을 자극했다. JYP의 첫 걸그룹인 원더걸스의 선예와 선미, 유빈이 TV에 모습을 비춰 ‘텔 미’, ‘쏘 핫’ 등 대표곡으로 반가움을 더했다. ‘짐승돌’로 불렸던 2세대 아이돌 2PM도 강렬한 퍼포먼스로 객석을 열광시켰다. 이날 시대와 세대를 넘어 시청자와 팬들이 무대를 함께 즐길 수 있었던 것은 제작자로 수많은 K팝 스타들을 선보였던 박진영이기에 가능한 ‘섭외의 기적’ 덕분이었다. ‘딴따라 JYP’를 연출한 고국진 PD는 “관객 1500여명이 모인 KBS홀 공연이 3시간 정도 진행됐다”며 “청춘을 함께한 가수들이 여전히 멋진 무대를 보여 줘 감동했다는 관객들의 후기가 많았다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613692 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘찬또배기’ 이찬원(28)의 생애 첫 단독쇼 ‘이찬원의 선물’(17일)도 닐슨코리아 전국 가구 기준 시청률 7.4%로 동시간대 지상파 1위를 기록하며 화제성과 시청률을 모두 잡았다. 이찬원은 처음 얼굴을 알린 ‘전국노래자랑’의 최우수상 곡 ‘미운 사내’, 찬또배기라는 애칭을 탄생시킨 ‘진또배기’ 등을 열창해 시청자의 기대에 부응했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613693 --&gt;&lt;br&gt;TV조선의 추석 특집 ‘영탁쇼’(16일) 역시 종편 및 케이블 시청률 1위를 기록했다. 특히 영탁(41)은 120분 동안 라이브로 26곡을 선사하며 TV 스크린을 꽉 채웠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5분 매진 ‘발레 아이돌’… “세계적 명성? 관객에게 좋은 영향 주는 게 중요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919025004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919025004</guid>
      <pubDate>2024-09-18T23:41:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/18/SSC_20240918234136_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;춤이 가장 행복하다며 울던 소년&lt;br/&gt;유니버설 40주년 공연 주연 맡아&lt;br/&gt;“발레의 의미? 인생의 숙제 같아”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1613695 --&gt;&lt;br&gt;“세계적인 무용수로 성장하는 것도 중요하지만 관객에게 좋은 영향을 주는 예술가가 되는 게 꿈입니다.”&lt;br&gt;스무 살 발레리노 전민철. 7년 전 SBS ‘영재발굴단’에 출연해 무용을 말리는 아버지 앞에서 “춤출 때 가장 행복하다”며 눈물을 뚝뚝 흘렸던 소년은 이제 해외에서도 주목하는 차세대 발레 유망주가 돼 당찬 소망을 밝혔다. 선화예중·고를 거쳐 2022년 한국예술종합학교 무용원에 영재 입학한 그는 지난해 유스 아메리카 그랑프리 콩쿠르 시니어 파드되 부문에서 우승한 데 이어 내년 봄 세계 최고 명문인 러시아 마린스키발레단 입단을 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 6월 대한민국발레축제와 이달 초 한예종 스승인 1세대 스타 발레리노 김용걸과 함께한 프로젝트 공연 ‘피아노 파드되’에서 뛰어난 기량으로 찬사를 받았던 전민철이 처음으로 전막 무대에 선다. 유니버설발레단의 창단 40주년 기념 대작 발레 ‘라 바야데르’(오는 27~29일 서울 예술의전당 오페라극장)에서 남자 주인공 솔로르 역의 다섯 무용수 중 한 명으로 발탁됐다. 184㎝의 큰 키와 긴 팔다리 등 타고난 신체 조건과 탁월한 실력을 겸비해 ‘발레 아이돌’로 불리는 인기를 입증하듯 그가 출연하는 회차는 티켓 오픈 5분 만에 전석이 매진됐다.&lt;br&gt;공연에 앞서 최근 만난 전민철은 “저에 관한 관심이 부담스럽기보다는 감사한 마음이 크다”면서도 “전막 출연은 처음이기 때문에 작품의 한 인물로서 1막부터 3막까지 어떻게 극을 이끌어 갈지가 가장 고민된다”고 소감을 말했다.&lt;br&gt;프랑스어로 인도의 무희를 뜻하는 ‘라 바야데르’는 인도의 황금 제국을 배경으로 힌두 사원의 무희 니키야와 전사 솔로르, 솔로르를 사랑한 공주 감자티의 비극적인 사랑을 그린 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“1막에서 니키야와 솔로르가 추는 2인무(파드되)가 제일 어려워요. 상대역인 이유림 누나가 워낙 잘하고, 서로 얘기를 많이 하고 있어서 큰 어려움은 없지만 제가 아직 사랑의 감정을 깊이 있게 알지 못하다 보니 부족함을 느끼고 있어요. 드라마, 영화 등을 보면서 감정 표현하는 연습을 중점적으로 하고 있습니다. ”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공교롭게도 국립발레단이 다음달 공연하는 ‘라 바야데르’에는 마린스키발레단 수석무용수 김기민이 솔로르 역으로 출연한다. 전민철이 마린스키발레단에 지원하는 데 큰 도움을 준 든든한 지원군이자 닮고 싶은 롤모델이 김기민이다.&lt;br&gt;전민철은 “기민 형이 얼마 전 한국에 왔을 때 솔로르 역에 대해 조언을 많이 해 줬다”며 “어떤 동작을 하든 이유가 있다면 그것이 정답이라는 얘기를 듣고 난 뒤부터 작품을 풀어 가는 게 훨씬 수월해졌다”고 고마움을 표했다.&lt;br&gt;“발레의 의미요? 인생의 숙제인 것 같아요. 100% 완벽하기 어려운 예술인 만큼 단점은 줄이고 장점은 살리면서 계속 발전할 수 있는 길을 고민해야죠.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 9월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500121</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240918500121</guid>
      <pubDate>2024-09-18T23:56:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 분주한 하루가 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 횡재를 바라지 말고 최선 다해야.&lt;br&gt;72년생 : 나태해지기 쉬우니 힘껏 노력하라.&lt;br&gt;84년생 : 바라던 일 성취하여 웃게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 일을 함부로 벌이지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 문서관계에 주의해야 한다.&lt;br&gt;61년생 : 오해하기 쉬우니 화합에 힘써라.&lt;br&gt;73년생 : 윗사람의 의견을 존중하라.&lt;br&gt;85년생 : 생각지 않은 기쁨이 있다.&lt;br&gt;97년생 : 일이 잘 풀려나간다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 지금은 절약해두는 게 최선이다.&lt;br&gt;62년생 : 가족의 일에 협조해야 한다.&lt;br&gt;74년생 : 자신을 낮추는 것이 유리.&lt;br&gt;86년생 : 어렵던 일들이 사라지고 밝은 기운이 다가온다.&lt;br&gt;98년생 : 인정받지 못해도 지금은 참아라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 시비가 우려되니 조심하라.&lt;br&gt;63년생 : 내 가정은 스스로 지켜야 한다.&lt;br&gt;75년생 : 욕심이 더 큰 욕심을 부른다.&lt;br&gt;87년생 : 융통성을 발휘해라.&lt;br&gt;99년생 : 대인관계에 신중하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 가정이 안정되고 화기애애하다.&lt;br&gt;64년생 : 남에게 잘못을 떠넘기지 마라.&lt;br&gt;76년생 : 가까운 사람의 도움을 받겠다.&lt;br&gt;88년생 : 질병과 부상을 유의해야.&lt;br&gt;00년생 : 남이 도와주지 않는다고 서운해 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 재물과 명예가 함께 한다.&lt;br&gt;65년생 : 목소리를 낮추어라.&lt;br&gt;77년생 : 무난한 하루가 된다.&lt;br&gt;89년생 : 자신감으로 밀어붙이면 해결된다.&lt;br&gt;01년생 : 건강보다 소중한 것이 없다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 움직이지 않는 게 길하다.&lt;br&gt;66년생 : 매사에 여유를 가져라.&lt;br&gt;78년생 : 본분을 태만히 하지 마라.&lt;br&gt;90년생 : 모든 것이 수월해지고 행운이 온다.&lt;br&gt;02년생 : 일에 박차를 가하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 작은 것에 만족하라.&lt;br&gt;55년생 : 욕심이 너무 지나쳐 어려움이 있다.&lt;br&gt;67년생 : 복이 있으나 이기심을 버려라.&lt;br&gt;79년생 : 좋은 결과가 찾아오겠다.&lt;br&gt;91년생 : 무리한 전진은 실패를 부른다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 과욕만 부리지 않으면 현상 유지.&lt;br&gt;56년생 : 몸이 편하고 근심 없으니 태평하구나.&lt;br&gt;68년생 : 방심하다가 큰 낭패를 본다.&lt;br&gt;80년생 : 수입과 지출이 원활하구나.&lt;br&gt;92년생 : 다른 사람 말에 너무 휘둘리지 마라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 마음을 비우는 것이 상책이다.&lt;br&gt;57년생 : 이동은 되도록 삼가라.&lt;br&gt;69년생 : 큰 행운이 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 이사는 좋지 않다.&lt;br&gt;93년생 : 몸과 마음을 깨끗이 하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 주변은 분주한데 마음은 외롭구나.&lt;br&gt;58년생 : 소신대로 행동하라.&lt;br&gt;70년생 : 동업하면 결과 나쁘다.&lt;br&gt;82년생 : 일의 매듭을 확실히 지어라.&lt;br&gt;94년생 : 겸손하면 재물이 들어온다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 재물 구하려다 망신만 당한다.&lt;br&gt;59년생 : 마음먹은 대로 이루어진다.&lt;br&gt;71년생 : 행동을 신중히 하라.&lt;br&gt;83년생 : 노력한 만큼 성과가 있다.&lt;br&gt;95년생 : 목표를 높게 세우면 달성이 어렵다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030은 나쁜 식습관 버리고, 40대부턴 근육량 사수해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054581/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054581/2</guid>
      <pubDate>2024-09-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130052758.7.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5일간 이어진 추석 연휴를 보낸 뒤 명절 음식 등으로 늘어난 체중 때문에 걱정인 사람이 많다. 사람마다 타고난 체질, 생활 환경, 습관이 모두 다르고 연령별로 살이 찌는 요인이 다르다 보니 체중 감량은 늘 쉽지 않다. 생활 속에서 지속 가능한 연령별 다이어트 비법을 한림대성심병원 가정의학과 박경희 교수와 알아봤다.● 2030 단짠맵 세대, 스트레스 관리 중요 얼마 전까지 과도한 설탕 섭취 논란을 일으켰던 ‘탕후루’가 젊은 세대들 사이에서 유행이었다. 소셜네트워크서비스(SNS) 등을 통해 급속히 전파된 ‘탕후루송’ 챌린지가 인기를 끌었을 정도다. 하지만 최근에는 두바이 초콜릿이 인기 있다. 탕후루와 두바이 초콜릿은 모두 당분이 많이 포함됐다는 공통점이 있다. 2030세대가 달고, 짜고, 매운 자극적인 맛을 선호하게 된 배경에는 입시와 취업 및 직장 생활 등에서 겪는 스트레스가 있다는 분석이 많다. 이 연령대에선 스트레스와 불안을 먹는 것으로 해결하려는 ‘가짜 식욕’이 가장 왕성하게 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]조용히 찾아오는 대장암… 고위험군은 정기적 내시경 검사를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054582/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054582/2</guid>
      <pubDate>2024-09-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130052763.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 9월 대한대장항문학회는 대장암에 대한 인식을 높이고 예방 및 이해를 돕기 위해 ‘대장앎의 날’ 캠페인을 진행하고 있다. ‘앎의 날’이란 명칭에는 지식을 통해 대장항문 질환으로부터 건강을 지키자는 취지가 담겨 있다. 대장은 크게 결장과 직장으로 이뤄진 소화기관으로, 결장암과 직장암을 통칭해 대장암이라고 부른다. 증상은 혈변, 복통, 체중 감소, 배변 습관 변화 등 다양하지만 더 많은 사람이 무증상이다. 가끔 변기에 피가 묻거나 퍼지면 대장암을 걱정하는 경우가 많지만 이는 오히려 치핵 등 항문질환일 가능성이 높다. 초기에 눈치를 챌 만한 임상적 증상이 없다 보니 증상이 나타났을 때는 이미 3기 이상의 진행성 대장암인 사례가 흔하다. 국가 암 검진사업에 따라 만 50세 이상 국민은 매년 의료기관에서 대변검사로 장내 출혈 여부를 확인하는 ‘분변잠혈검사’를 무료로 받을 수 있다. 검사법이 간단한 게 장점이지만 상대적으로 정확도가 떨어진다는 단점이 있다. 대장암 가족력이 있거나 고위험군인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈332〉제로제로로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054583/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054583/2</guid>
      <pubDate>2024-09-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130052771.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면장애인 줄 알았는데…뇌전증, 방치하면 심각한 합병증 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130057133/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130057133/2</guid>
      <pubDate>2024-09-19T10:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130057131.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;70대 남성 A 씨는 최근 자는 동안 몸을 비틀고 소리를 지르는 증상으로 병원 신경과를 찾았다. 처음에는 수면장애 일종인 ‘렘수면 행동장애’가 의심되었으나, 자세한 병력 청취와 뇌파 검사 결과 뇌전증으로 확인되었다. 뇌전증은 뇌 신경세포가 일시적으로 과도한 전기적 흥분을 일으켜 발작이나 경련을 일으키는 질환이다. 이러한 발작이 두 번 이상 자발적으로 반복 발생하면 뇌전증으로 정의한다. 뇌전증 증상은 비정상적 전기신호가 발생하는 뇌의 부위와 강도에 따라 크게 전신 발작과 부분 발작으로 나타난다. 전신 발작은 의식 소실과 전신 강직, 팔다리의 규칙적인 떨림 증상과 청색증 등이 나타나며, 혀를 깨물거나 소변 실수를 할 수 있다. 부분 발작은 의식 소실 없이 한 쪽 얼굴과 팔, 다리 등이 강직되고 까딱이는 증상이 나타날 수 있다. 대뇌 한쪽에서 발생한 비정상적 전기신호가 대뇌 전체로 퍼져 전신 발작으로 진행하기도 한다. 운동증상 외 시각, 청각, 후각, 불쾌함 등 이상 감각으로 나타나는 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국군의 날 임시 휴무…국민 38%는 “글쎄?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919500049</guid>
      <pubDate>2024-09-19T10:51:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/19/SSC_20240919105134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613780 --&gt;&lt;br&gt;10월 1일 국군의 날 임시공휴일 지정에 국민 상당수가 마냥 즐거워하지만은 않는다는 설문조사 결과가 나왔다. 긍정 평가가 압도적으로 많을 것이란 예상과 다른 결과여서 뜻밖이라는 반응이다.&lt;br&gt;데이터 컨설팅 기업 피앰아이는 “국군의 날 임시공휴일 지정에 관한 여론 조사 결과, 전체 응답자 3000명 중 40%가 임시공휴일 지정에 대해 긍정적인 반응을 보인 반면 22%는 ‘부적절하다’고 응답했으며, 나머지 38%는 중립적인 입장을 취했다”고 19일 밝혔다. 긍정 평가자의 경우 ‘휴식을 취할 수 있음’과 ‘내수 경제 활성화’, ‘군의 사기진작’ 등을 주요 긍정 요소로 꼽았다. 반면 부정 평가자의 경우 ‘많은 휴일’, ‘갑작스러운 조치’, ‘의미와 필요성을 느끼지 못함’, ‘계획의 차질’, ‘경제의 어려움’ 등의 요인을 이유로 꼽았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;휴가 계획을 고민하는 이들도 늘었다. 직장인 응답자 2306명 중 31%는 10월 1일 임시 공휴일 당일만 쉴 계획이라고 밝혔다. 2일~3일 연휴를 계획하는 직장인은 각각 11%, 13%였다. 반면 임시공휴일에 쉴 계획이 없다고 응답한 비율은 36%로 가장 높게 나타났다.&lt;br&gt;10월 1일 휴일을 어떻게 보낼 계획인지에 관한 질문에는 절반 이상인 54%가 ‘집에서 쉴 것’이라고 응답했다. 13%는 ‘미정’, 10%는 ‘그날도 일할 것’이라고 응답했다. 반면 ‘취미 생활을 즐기겠다’는 답변은 12%, ‘여행을 떠날 계획’은 7%에 그쳤다. 내수 경제 활성화와 국민 여가 증진에 기여할 것이라는 정부의 기대만큼 ‘공휴일 효과’를 거둘 수 있을지 의문스러운 대목이다. 이번 설문 조사는 전국 만 20~69세 남녀 3000명을 대상으로 지난 5일~9일 진행됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠 쏟아지고 몸은 욱신욱신”…명절증후군 물리치려면?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130057686/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130057686/1</guid>
      <pubDate>2024-09-19T11:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130057687.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 추석 연휴가 지난 후 육체적·정신적 스트레스가 쌓여 면역력 저하, 만성 피로, 수면 장애 등이 나타나기 쉽다. 특히 음식 준비 등 가사 노동이나 장시간 운전으로 관절과 척추에 피로가 누적될 수 있다. 19일 의료계에 따르면 추석 연휴 동안 평소보다 많은 양의 가사 노동과 장거리 운전 등으로 피로와 통증을 느끼는 경우가 많다. 특별한 외상이 없다고 지속되는 통증을 방치하다가 질환으로 이어질 수도 있어 주의할 필요가 있다. 관절과 척추에 피로가 누적되면 주로 통증과 함께 뻣뻣함, 붓기, 근력 약화 등의 증상이 나타날 수 있다.진호선 강북힘찬병원 정형외과 병원장은 “관절과 척추 부위에 통증을 겪기 쉬운데 대체로 연휴 기간 중 과도하게 사용 하거나 잘못된 자세 때문에 생겼을 가능성이 높다”면서 “평소보다 많은 가사노동으로 근육이 피곤해지고 관절에 무리가 와 오래 명절 후유증을 앓기 전에 물리치료나 찜질을 해주면 증상 개선에 효과가 있다”고 말했다.명절을 보내면서 몸에 부담이 가기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다중이용시설 다제내성균 감염 예방 위한 효과적 소독제 사용 중요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130058367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130058367/1</guid>
      <pubDate>2024-09-19T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130058313.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  감염병은 항상 인류를 위협하고 있다. 2020년 2월 국내에서 코로나19로 인한 첫 사망 사례가 발생한 이후 지난 4년간 약 3만5000명이 코로나19 감염으로 사망했다. 엔데믹에도 백일해, 마이코플라즈마폐렴, 식중독과 같은 세균성 질환은 계속 유행했으며, 최근에는 코로나19 변이 바이러스가 재확산했다. 감염병의 유행에 가장 크게 영향받는 곳은 병원, 학교, 군대, 사무실, 다중이용시설 등 밀집도가 높은 공간이다. 특히 의료기관은 고령 환자가 많고 다인실 위주로 운영돼 철저한 감염 관리가 필요하다. 대한의사협회 환경관리 지침에 따르면, 환자가 접촉하는 병실·화장실의 문손잡이 등 환자와 보호자가 있는 공간의 각종 표면은 세균과 바이러스, 곰팡이가 자주 검출되기 때문에 안전성과 효과성이 검증된 살균·소독제를 수시로 사용해야 한다. 가톨릭의대 서울성모병원 백신바이오연구소 박철민 박사는 지난 달 종근당이 주최한 ‘바이오 스파이크 가드 스파이크 심포지엄’에서 병원 내 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석연휴 공항 무료 주차에 만차 또 만차… 여행객 30분간 ‘뺑뺑이’ 속탔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919500084</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919500084</guid>
      <pubDate>2024-09-19T13:46:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/19/SSC_20240919134652_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613820 --&gt;&lt;br&gt;“주차장이 만차여서 30분 넘게 뺑뺑이 돌았어요. 주차 요원들이 아예 장기 주차장 입구를 봉쇄하는 바람에 추석연휴 시작부터 기분이 별로였어요.”&lt;br&gt;추석연휴가 시작된 14일 제주국제공항 주차장이 만차가 되는 바람에 제주도민과 여행객들이 주차할 곳을 못 찾아 뺑뺑이를 도는 등 주차대란으로 몸살을 앓았다. ‘ “공짜인데 차 갖고 갈까”… 추석연휴 공항 ‘주차대란’ 초비상’(본지 지난 9일 21면)보도처럼 우려가 결국 현실이 되고 말았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울에 사는 형을 마중나갔던 고모(38·제주시 내도동)씨는 “작년 경우에는 주차장을 막아서진 않았다”며 “갓길까지 차들이 점령하는 바람에 너무 당혹스러워 공항 주변을 계속 맴돌았다”고 토로했다. 고씨는 가족들이 항공기에서 내린 후 짐을 찾고 공항에서 나올 때까지 공항 내부 도로에서 계속 맴맴 돌았다.&lt;br&gt;정부는 추석 민생안정 대책의 하나로 추석 연휴기간 공항 주차장을 무료로 개방했다. 귀성객이나 여행객이 5일간 김포공항은 최소 10만원 이상, 제주공항은 최소 5만원 이상의 주차료를 절약할 수 있는 것으로 추산됐다.&lt;br&gt;평소에도 만차에 가까운 주차장이 되는 제주공항은 포장 안 된 임시주차장 부지 약 400면과 명절 때마다 혼용하는 직원 주차장 400면을 을 포함해 총 5000여면을 확보해 숨통을 텄다. 그럼에도 주차대란으로 혼란을 겪었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;딸을 배웅하기 위해 17일 제주공항을 찾은 양모(68·제주시 아라동)씨도 “주차근무 요원들이 장기주차장이 만차인데 이들 차량들은 연휴동안 빠져나갈 가능성이 적다며 주차장으로 들어오지 못하도록 막았다”며 “공항 주차장 무료 개방 이전에 주차 대란에 대한 충분한 검토가 있었는지 의문”이라고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613821 --&gt;&lt;br&gt;이같은 현상은 다른 공항도 마찬가지. 광주공항, 대구공항, 김포공항 등에서는 공항 안팎 이면 도로, 공터 등에 차를 주차하고 떠나는 여객이 적지 않았던 것으로 알려졌다. 그나마 공항 측이 관할 지자체 등에 불법 주정차 단속 유예를 요청해 2차 혼란을 가까스로 피한 것으로 파악됐다.&lt;br&gt;한국공항공사 제주공항 관계자는 “공항 주차장을 이용하는 여행객들을 대상으로 추석연휴 교통안내를 통해 공항주차장이 혼잡이 극심해 탑승 지연 또는 탑승 불가 경우가 발생할 수 있으니 가급적 대중교통을 이용해달라고 요청했다”며 “다행히 심각한 주차대란은 일어나지 않았고 탑승을 못하는 불상사도 없었다”고 안도했다.&lt;br&gt;이어 “연휴기간에는 요금 부과가 안되지만 초과 주차하는 차량에 대해서는 사전 감면과 사후 감면 등 2가지 방법을 안내하면서 QR코드 나눠줬다”며 “휴대폰으로 연동해서 국내선 티켓 스캔본, 입·출차 차량 번호를 입력하면 시스템상으로 자동 감면하고 있다”고 설명했다. 사후 감면의 경우 30일 이내 신청하면 연휴기간내 주차료는 환불해 줄 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양주 회암사지 세계문화유산 등재 청신호</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919500100</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240919500100</guid>
      <pubDate>2024-09-19T14:22:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/19/SSC_20240919142216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613843 --&gt;&lt;br&gt;유네스코 세계문화유산 잠정 목록으로 등재돼 있는 양주 회암사지에서 고려말 대규모 중창의 흔적이 확인됐다.&lt;br&gt;양주시는 지난 8월 부터 회암사지 6단지에서 8단지 내 15동의 건물지를 발굴조사한 결과 10동의 건물지에서 선대 기단 석렬, 선대 적심 및 초석, 선대 배수로 및 축대 등이 확인됐다고 19일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러, 고려시대 귀목문 막새기와, 어골문 기와, 고려청자편, 중국산 청백자편 등이 출토됐다고 덧붙였다. 시는 이번 발굴조사 성과를 양주 회암사지 유네스코 세계유산 등재 신청서 작성, 회암사지 가치 홍보 등을 위한 자료로 적극 활용할 계획이다.&lt;br&gt;강수현 시장은 “이번 발굴조사로 회암사지의 탁월한 보편적 가치가 더욱 견고해지는 계기가 됐다”며 “앞으로 조사 성과에 대한 지속적인 연구,보존관리,홍보 등을 통해 세계문화유산 등재 추진에 더욱 박차를 가할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;시는 재단법인 수도문물연구원과 함께 26일 오전 10시와 오후 2시 ‘회암사지 14차 발굴조사’현장 공개 설명회를 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 회암사는 유교사회를 지향하던 조선시대 문화 속에서 조선 왕실의 적극적인 후원을 받은 왕실사찰로 알려져 있다. 그러나 유신들에 의해 나라의 정책이 억불정책으로 바뀌면서 절은 불태워지고 폐허가 되었고 순조때 옛터에 작은 절을 지어 ‘회암사’라는 사호를 계승하게 되었다고 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘절규’ 너머 위로와 희망 건넨 105일… 함께 울고 웃은 20만명 “굿바이 뭉크”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920001005</guid>
      <pubDate>2024-09-20T02:39:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/19/SSC_20240919182131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614001 --&gt;&lt;br&gt;서울신문 창간 120주년 기념 전시 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’이 19일 서울 서초구 예술의전당 한가람미술관에서 총 관람객 수 20만명을 돌파하며 105일간의 대장정을 성황리에 마무리했다. 올해 여름 전후로 한국에서 가장 흥행한 미술 전시는 단연 뭉크전이었다. 기록적인 폭염과 폭우에도 관람객들의 발길이 이어진 결과로 뜨거운 반응을 실감하게 했다. 지난 5월 22일 전시를 시작한 지 23일 만에 총 관람객 5만명, 53일 만에 10만명을 넘겼고 이날 20만 5875명의 총 관람객 수를 기록했다.&lt;br&gt;이번 전시는 유럽 밖 최대 규모의 뭉크 회고전으로 노르웨이 뭉크미술관을 비롯해 미국, 멕시코, 스위스, 오스트리아 등 전 세계 23곳의 소장처에서 온 ‘절규’ 채색판화, ‘마돈나’, ‘병든 아이’ 등 개인 소장작 126점 등 모두 140점의 작품을 선보이며 뭉크의 작품 세계를 선명하게 보여 줬다는 평가를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미술사학자인 우정아 포항공대 인문사회학부 교수는 “대다수 사람들이 뭉크 하면 ‘절규’라는 작품만 알고 있었는데 이번 전시는 ‘비욘드 더 스크림’이라는 제목처럼 뭉크의 작품 전반을 다채롭게, 면면이 들여다볼 수 있는 기회였다”며 “정신질환과 병약함으로 죽음의 공포에 시달리면서도 뭉크가 최소한의 에너지로 평생에 걸쳐 작품 활동을 했음을 보여 줌으로써 많은 이들에게 감동을 줬다”고 평했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린이·셀럽·문인들까지… “뭉크 덕에 행복했어요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920002002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920002002</guid>
      <pubDate>2024-09-20T02:40:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/19/SSC_20240919181337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;각계각층 관람객들 발길 이어져&lt;br/&gt;이병률 시집 표지가 된 ‘두 사람…’&lt;br/&gt;포스터 등 기념품도 대부분 품절&lt;br/&gt;20만 번째 관람객 “‘나’ 찾을 힘 얻어”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1613994 --&gt;&lt;br&gt;“뭉크전 덕분에 아주 행복했어요.”&lt;br&gt;‘유럽 밖 최대 규모 뭉크 회고전’, ‘뉴진스도 본 전시’, ‘N차 관람 유행’ 등 수많은 화제를 몰고 온 서울신문 창간 120주년 기념 전시 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’은 마지막 날인 19일까지 인산인해를 이뤘다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울 서초구 예술의전당 한가람미술관에는 이날 전시 시작 전부터 긴 줄이 늘어섰다. 이날까지 뭉크전을 다녀간 총 관람객 수는 20만 5875명으로 집계됐다. 최근 5년간 예술의전당에서 열린 전시 중 총 관람객 20만명을 넘어선 전시는 뭉크전을 포함해 단 2건뿐이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613995 --&gt;&lt;br&gt;20만 번째 관람객에게는 도록 등 20만원 상당의 선물이 제공됐다. 행운의 주인공은 서울에 사는 장경아(34)씨였다. 애니메이션 관련 업계에 종사하다가 잠시 쉬고 있다는 장씨는 “판화를 많이 그렸던 뭉크가 재료나 주제, 표현에서 자기만의 독보적인 스타일을 가진 예술가였다는 걸 이번 전시를 통해 배웠다”며 “애니메이션 작업을 하는 나도 ‘나만의 것’을 찾아 나갈 힘을 얻었다”고 말했다. 그는 이어 “이번 전시가 자신을 겸손하게 낮추는 게 미덕인 한국에서 감정을 솔직하게 드러내는 일의 중요함을 알려 준 것 같다”며 “사람이라면 누구나 가지고 있을 자신만의 ‘예술가적 면모’를 드러내도 괜찮다는 위로를 건넨 전시였다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뭉크 관련 다양한 기념품을 만날 수 있는 아트숍의 제품 대부분은 일찌감치 동났다. 작품 ‘달빛 속 사이프러스’(1892)가 담긴 포스터는 지난 8일, ‘절규’(1895)가 담긴 엽서는 추석 명절 시작 전인 지난 14일 재고가 소진됐다. 전시 도록은 모두 6500여부가 판매됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해는 뭉크의 조국이기도 한 노르웨이와 한국이 수교 65주년을 맞은 뜻깊은 해이기도 하다. 안네 카리 한센 오빈 주한 노르웨이 대사는 지난 5월 22일 개막식에 이어 전시장을 자주 찾아 고국의 국민화가 뭉크에 대한 열렬한 애정을 드러냈다. 이번 전시에 작품 9점을 대여한 노르웨이 오슬로 뭉크미술관의 토네 한센 관장은 지난 3일 이번 전시를 축하하기 위해 한가람미술관을 직접 방문하기도 했다.&lt;br&gt;이번 전시에는 또 많은 문화예술계 관계자들이 방문해 눈길을 끌었다. 유인촌 문화체육관광부 장관을 비롯해 인기 걸그룹 뉴진스, 배우이자 화가 박신양, 아트테이너 권지안(솔비), 배우 김영민, 김찬용 도슨트, 정우철 도슨트, 소설가 김이설, 극작가 오세혁 등이 전시를 찾았다.&lt;br&gt;충남예고, 덕원예고 등 예술계 꿈나무를 비롯해 여주 장애인복지관, 과천 장애인복지관, 노인 미술사 모임 등 각계각층의 다양한 단체 관람객도 눈에 띄었다. 특히 지난달에는 여름방학을 맞아 전시를 보러 온 어린이 관람객이 많았다. 전시를 관람한 한혜수(12)양은 “뭉크는 그 어떤 화가보다도 슬프고 우울한 자신의 마음을 고스란히 그림에 담아냈던 작가 같다”며 “같은 주제의 그림에 채색을 다르게 해 또 다른 분위기를 내는 능력이 정말 대단하다는 생각이 들었다”고 소감을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613996 --&gt;&lt;br&gt;뭉크전을 다녀간 전문가들은 현대인에게 큰 울림을 준 전시였다고 평했다. 김찬용 도슨트는 “뭉크는 어릴 때부터 가족의 죽음을 목격하고 1, 2차 세계대전을 경험한 데다 스페인 독감에 걸려 죽다 살아나는 등 늘 죽음의 곁에 있던 사람”이라며 “우울이나 고독, 공허 혹은 방황으로 힘들어하는 현대인들에게 막연히 ‘잘될 거야’라는 위로보다 자신의 경험으로 빚어낸 뭉크의 작품이 진정성 있는 공감이 됐다”고 했다.&lt;br&gt;뭉크전은 한국의 동시대 예술가들에게도 큰 영감을 불어넣었다. 출판사 ‘달’ 대표인 이병률 시인은 이번 전시에서 뭉크의 그림 ‘두 사람, 외로운 이들’(1899)을 보고 감명받아 지난 7월 출간한 시집 ‘당신의 그림자 안에서 빛나게 하소서’의 표지로 활용하기도 했다. 전 세계 기도와 관련된 시를 모아 시집을 엮었던 이문재 시인도 출간 기념 북토크에서 “책 표지에 실린 그림을 처음 보자마자 강렬한 인상을 받았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;20만명 이상의 관람객에게 사랑받은 140점의 뭉크 작품은 상태 확인을 거친 후 전 세계 23개 소장처로 다시 돌아갈 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실패도 지향해야 할 종류가 있다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920023001</guid>
      <pubDate>2024-09-20T02:42:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/20/SSC_20240920024241_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614051 --&gt;&lt;br&gt;1967년 3월 18일 대형 유조선 토리캐니언호가 암초에 부딪힌다. 14개 탱크에서 모두 1300만 갤런(4921만ℓ) 분량의 원유가 유출됐다. 영국에서 발생한 가장 큰 규모의 원유 유출 사건이었다. 조사 결과 배는 다음 만조까지 기다리지 못한 채 급하게 정박했고, 출항 후 항로가 어긋났을 때 항로를 되돌리려 무리하게 움직였으며, 작은 보트가 앞길을 막자 급하게 선회했던 것으로 드러났다.&lt;br&gt;우리는 ‘실패는 성공의 어머니’라는 격언을 들어 실패를 마치 성공을 위한 괜찮은 시도쯤으로 여기곤 한다. 실패도 나름대로 값어치가 있다는 의미일 터다. 그러나 절대로 해선 안 되는 실패, 결과를 돌이키기 어려운 실패도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책은 실패를 교훈적 실패, 기본적 실패, 복합적 실패의 세 종류로 나눠 설명한다. 평소에도 자주 발생하는 작은 사고, 예컨대 시리얼을 냉장고에 넣고 우유를 찬장에 넣는 실수가 기본적 실패에 해당한다. 주의를 기울이고 관련 지식을 활용하면 얼마든지 피할 수 있다. 그러나 여러 일이 엮이면서 발생하는 복합적 실패는 일어나선 안 되는 실패로 수많은 요소가 모여 재앙이 돼 버리는 경우를 가리킨다. 토리캐니언호 침몰, 원자력발전소 폭발 등이 이런 사례다.&lt;br&gt;이에 반해 충분한 준비, 최소한의 위험으로 새로운 영역에서 가치 있는 목표를 추구하는 과정을 교훈적 실패로 명명한다. DNA를 질병 치료나 나노 기술에 적용한 제니퍼 헴스트라 교수, 천체물리학자 조슬린 벨 버넬 등의 실패는 결국 성공으로 이어졌다.&lt;br&gt;저자는 우리가 해야 하는 옳은 실패가 교훈적 실패임을 강조하고 이를 위해 자기·상황·시스템 인식이라는 세 가지 점검 방법을 제안한다. 하버드 경영대학원 종신 교수이자 세계적으로 유명한 리더십 컨설턴트인 저자의 실제 경험, 현장에서 접한 여러 사례, 여러 기업과 과학자의 성공 및 실패담 등을 풍부하게 들어 기본적·복합적 실패를 줄이고 교훈적 실패를 이어 가 결국 성공에 이르는 길을 제시한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더이상 ‘물’로 보면 안 돼… 어떻게 위기를 극복할까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920023002</guid>
      <pubDate>2024-09-20T02:42:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/20/SSC_20240920024244_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614054 --&gt;&lt;br&gt;지구 표면의 70 %, 인체의 60 ~70%를 이루고 있는 것은 무엇일까. 바로 ‘물’이다. 한때 ‘돈을 물 쓰듯 한다’는 말처럼 물은 흔해 빠진 것의 대명사였다. 그렇지만 지구온난화로 물 부족 현상이 심해지면서 물을 둘러싼 문제가 전 세계 곳곳에서 발생하고 있다. 물이 다이아몬드만큼 귀해지는 세상이 되고 있다.&lt;br&gt;이 책은 경제사상가 제러미 리프킨이 최근 출간한 ‘플래닛 아쿠아’의 주장과 결을 같이하고 있지만 서술 방식은 차이가 있다. 저자 피터 글릭은 세계적인 물 연구자로 역사적 측면에서 물의 과거와 현재, 미래를 이야기한다. 그는 인더스 계곡, 티그리스·유프라테스강, 양쯔강 등 인류 초기 문명이 형성됐을 때부터 과학·산업 혁명기를 거쳐 물을 펑펑 써대는 현재, 그리고 앞으로 다가올 시대까지 인류 역사를 세 시대로 나눠 물이 역사적으로 어떤 역할을 했는지 살펴본다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 번째 물의 시대에는 농업의 보급으로 인류는 정착 생활을 하면서 초보적 댐과 수로를 건설하고 관개 시설을 개발했다. 두 번째 물의 시대에는 거대한 규모의 댐을 건설해 홍수를 막고 물을 저장하고 전기를 생산해 사용했다. 수천㎞에 이르는 수로를 건설하고, 폐수를 깨끗하게 처리할 수 있는 기술이 폭넓게 활용되면서 비로소 현대 문명이 구축될 수 있었다.&lt;br&gt;문제는 지구의 수자원이 영원할 것처럼 물을 사용하고 통제했지만 지구온난화로 인해 이런 시대는 과거의 일이 됐다고 저자는 지적한다. 현재는 세 번째 물의 시대로 넘어가는 시기이며, 이때 어떻게 행동하느냐에 따라 암울한 미래로 빠져들지, 지속 가능하고 정의로운 세상으로 전환될지가 결정된다는 것이다.&lt;br&gt;저자는 “기후변화로 수자원이 부족한 세 번째 물의 시대에는 회수돼 재처리된 물이 소중한 자산이고 신뢰할 수 있는 새로운 물 공급원”이라고 강조한다. 세 번째 물의 시대를 제대로 맞을 수 있는 기술은 모두 준비됐다. 문제는 세계적인 물 부족 현상을 두고 정치적·사회적·문화적 장애물을 어떻게 극복하느냐다. 결단과 행동이 늦을수록 인류에게 남는 것은 파멸일 뿐임을 깨닫게 하는 책이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920023003</guid>
      <pubDate>2024-09-20T02:42:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/20/SSC_20240920024243_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614053 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;한 번쯤, 뮤지엄(박소영 지음, 산하)&lt;/b&gt; 세계에서 가장 뜨거운 예술시장은 미국이다. 압도적인 자본력으로 탄생한 미국의 예술 컬렉션은 질과 양 모든 면에서 세계 최고 수준을 자랑한다. ‘건축가의 노벨상’이라 불리는 프리츠커상 수상 건축가들이 설계한 미국의 뮤지엄 26곳과 그곳에서 만나는 현대미술 이야기를 담았다. 316쪽. 2만 3000원.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614055 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;역사가 묻고 미생물이 답하다(고관수 지음, 지상의책)&lt;/b&gt; 인류와 미생물이 ‘공생하고 공격하며 공진화해 온 흐름’을 연대순으로 정리했다. 호모사피엔스의 진화에 이바지한 ‘효모’ 이야기부터 ‘산업혁명’, ‘세계대전’ 등 역사의 결정적 순간에 미생물이 보이지 않는 곳에서 어떻게 암약했는지 파고든다. 미생물 연구의 현주소도 살핀다. 264쪽. 1만 8500원.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614056 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;좋은 정부, 정치인, 관료(칼 달스트룀, 빅터 라푸엔테 지음, 신현기 옮김, 한울아카데미)&lt;/b&gt; 왜 어떤 정부는 유능하고 어떤 정부는 부패할까. 국가의 행정 역량을 담보하는 관료제의 형성 과정을 역사적으로 추적하고 이를 비교·분석한 결과를 실증적으로 검증해 유능하고 공정한 정부를 만드는 핵심적인 요인이 무엇인지 밝힌다. 296쪽. 3만 9000원.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1614057 --&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;위구르 유목제국사 744~840(정재훈 지음, 사계절)&lt;/b&gt; 8세기 중반 돌궐을 대체한 위구르가 거대한 유목제국으로 성장한 과정을 담았다. 100년이 못 되는 짧은 역사에도, 위구르의 유산은 동아시아의 재편과 중앙아시아의 투르크화에 큰 영향을 끼쳤다. ‘돌궐 유목제국사’, ‘흉노 유목제국사’에 이은 ‘고대 유목제국사 3부작’ 마지막 편. 416쪽. 3만원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디스토피아… 무지하고 외로운 개인의 불안을 먹고 핀다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920024001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920024001</guid>
      <pubDate>2024-09-20T02:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/20/SSC_20240920024249_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614059 --&gt;&lt;br&gt;나날이 발전해 가는 기술에 보폭을 맞추지 못해 도태될까 두려워하는 마음, 진보해 가는 기술의 방향이 옳은 것인지 아닌지 알 수 없는 데서 오는 불안. 그 지점에서 피어나는 디스토피아를 그린 장편소설이 찾아왔다. 천선란, 청예 등을 배출한 한국과학문학상의 제7회 대상 수상작 ‘스파이라’가 그 주인공이다.&lt;br&gt;●기술에 보폭 못 맞추면 나는 도태되나&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신예 김아인(27) 작가가 직조해 낸 세계는 ‘에피네프’라는 치명적인 전염병이 창궐한 근미래다. 인구의 급감에 따른 온갖 마비와 장애 속에서 인간은 기억과 인격을 데이터화하는 정신 전산화 기술을 개발한다. 그 기술을 독점해 고객들에게 제2의 가상 인생 서비스를 제공하는 AE라는 기업이 생겨난다. “대비해 오던 것과 조금도 대비하지 못한 것의 경계가 완전히 무너지고 뒤섞이는” 혼란 속에서 인간은 “불안을 달랠 수 없으리라는 결론”에 도달하게 된다.&lt;br&gt;작가는 작가노트를 통해 “오묘한 불안을 담아내고 싶어 쓴 소설”이라며 “겉으로 봤을 때 소설 속 인물들을 불안하게 하는 것은 에피네프지만, 실상 그들의 삶과 가치관의 근원을 뒤흔드는 건 AE로 대표되는 기술의 발전과 사회의 변화”라고 말했다. 기술을 둘러싼 소설 속 인물들은 죽음 이후의 삶에 대해 저마다 입장 차를 여실히 드러낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614060 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;과거 홍콩 염습소에서 일했던 경험이 있는 주인공 ‘나’ 웨이쉬안은 ‘반송체’를 폐기하는 업무를 담당한다. 정신 전산화에는 뇌와 척수만 필요할 뿐, 남은 신체는 반송체로 불리며 폐기된다. AE가 제공하는 백신을 맞으며 생활을 영위해 가던 나는 어느 날 반송체 캡슐 속에서 전염병에 걸려 생사를 알 수 없게 된 여자친구 페이를 마주하게 되면서 의문을 품는다. 페이는 AE의 서비스를 ‘가짜 천국’ 같은 곳에 목숨을 의탁하는 일이라며 AE가 세상을 더 망치고 있다고 생각하는 인물이기 때문이다. 페이는 “수명을 다할 때쯤에는 AE가 주는 가짜 영생을 다시 바라게 될 거야. 현재 삶을 덜 진지하게 바라볼 테고. 그런 게 희망이라면 없는 게 나아”라고 이야기한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주인공과 같은 AE 직원인 하라바야시 가스미는 뇌과학 연구원으로 정신 전산화 기술을 “해결하고자 하는 노력 대신 손쉽게 선택할 수 있는 도피의 길로 세상을 끌고 갈 뿐”이라고 비판하면서도 AE가 독점한 기술을 활용해 팬데믹을 타개할 수 있다고 믿는다. 그는 ‘로밍셀’이라는 동면 기술과 AE가 가진 기술만 연결해도 전염병의 대피소가 돼 상당한 시간을 벌 수 있다고 주장한다. 반면 황 신부라는 존재는 AE를 적극적으로 거부하는 과격한 집단을 대변하며 물리적 폭력 행위도 서슴지 않는다. “한 기업이 만든 인공적인 천국과 영생은 종교와 배치”되기 때문이다. 여기에 AE의 초기 개발자 중 한 명의 인격 데이터인 ‘신’이라는 캐릭터는 작품을 끝까지 흥미진진하게 만드는 존재다.&lt;br&gt;제목인 ‘스파이라’는 고대 유럽 언어들에서 파생된 어휘들에 공통적으로 들어가는 형태소로 ‘나선’이라는 뜻이다. 혹은 뾰족한 줄기, 첨탑이라는 의미도 갖는다. 결국 모든 인류를 수용한 첨탑의 끝, AE의 세계는 과연 천국이라 불릴 수 있을까?&lt;br&gt;●처음 겪는 인간에게 묵직한 질문&lt;br&gt;작가는 생활 편의를 위해 존재했던 기술이 이제는 개개인의 삶을 결정하는 시기에 이른 지점에서 코로나19 팬데믹 이후 이전과 분명 다른 세상을 살아가는 인류에게 묵직한 질문을 던진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[훔치고 싶은 문장]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920024002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920024002</guid>
      <pubDate>2024-09-20T02:43:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/20/SSC_20240920024301_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;벌레 폭풍(이종산 지음, 문학과지성사)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614061 --&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“그렇다면 이타적인 것은 무엇일까? 이타적인 것이 이기적인 것보다 옳은가? 자기 자신의 삶을 다른 사람에게 맞추고 희생하는 것이 더 훌륭하고 도덕적인 것일까? 포포는 그런 생각을 하며 계속 나무토막을 다듬는다. 이것이 포포가 생각하는 방식이다.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;무심하지만 섬세하게 다듬어진 감성으로 글을 쓴다고 평가받는 소설가 이종산의 장편소설이다. 코로나19 바이러스의 유행과 개인의 물리적이고 정서적인 고립에서 착안한 상상력을 놀라운 힘으로 펼쳐 보인다. 벌레 떼로 인해 바깥세상과 차단된 채 실내 생활을 이어 가야 하는 사람들과 시공간 너머 그리운 존재를 좇는 이들의 용기가 우리 삶에서 중요한 게 무엇인지 일깨워 준다. 시공간 너머 서로를 좇는 간절한 그리움, 만질 수 없어도 다다르고야 마는 사랑에 관한 이야기. 292쪽. 1만 7000원.&lt;br&gt;&lt;b&gt;사이코패스(박상현 지음, 제철소)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614062 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;i&gt;“벌써 몇 번쨉니까. 왜 삼성의 스만 나오면 쓱, 가위질입니까? 부장, 차라리 보도지침을 주세요. 그럼 나가지도 않을 기사 쓰느라 헛고생은 안 할 거 아닙니까. 보도지침은 무슨…. 꼭 문서로 돼야 보도지침입니까?”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김상열연극상, 대산문학상 등을 받으며 한국 연극의 지평을 넓힌 극작가 박상현의 신작 희곡집이다. 한국 사회의 이면을 날카로운 시선으로 바라본 그의 최근작 네 편이 실렸다. 표제작 ‘사이코패스’는 초연 당시 파격적인 주제와 수위로 화제를 불러일으킨 바 있다. 인용한 문장은 수록작 ‘고발자들’에 나오는 한 대사다. 뜨끔하다. 학교, 정부를 향한 비판도 통렬하다. 336쪽. 1만 9000원.&lt;br&gt;&lt;b&gt;점퍼(고정욱 지음, 생각학교)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614064 --&gt;&lt;br&gt;&lt;i&gt;“지금 예술 같은 거 하지 말고 국민 모두 다 무력 투쟁에 뛰어들면 온전히 우리 힘으로 독립할 수 있지 않겠냐는 거지. 분단도 안 되고.”&lt;/i&gt;&lt;br&gt;1992년 신춘문예로 등단한 뒤 꾸준히 활동하며 독자들의 사랑을 받은 고정욱 작가의 신작이다. 소아마비로 중증장애를 갖게 됐지만 각종 사회활동을 통해 장애인이 차별받지 않는 세상을 만들고자 노력 중인 작가가 이번엔 청소년들을 위한 역사소설에 ‘타임슬립’(시간여행)이라는 장르물의 요소를 더했다. 오산중학교에 다니는 중학교 3학년 박창식이 어느 날 1928년으로 타임슬립한다. 김소월, 백석, 이중섭을 만나고 두 달간 좌충우돌하며 성장한다. 220쪽. 1만 3500원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사람을 마지막까지 지키는 안간힘, 그게 ‘문학의 일’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920024003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920024003</guid>
      <pubDate>2024-09-20T02:43:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/20/SSC_20240920024257_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614065 --&gt;&lt;br&gt;인간은 고통과 슬픔 속에서도 저마다 살아 내야 할 이유를 찾는다. 치열한 언어와 예리한 사회적 감수성을 담아낸 시를 써 온 시인 진은영(54)은 살기 위한 방편으로 책을 읽던 시절을 떠올린다. 읽고, 밑줄을 긋고, 어딘가에 옮겨 적은 ‘친애하는’ 작가들의 문장들이 시인의 일부가 돼 책으로 나왔다.&lt;br&gt;시인이자 철학자인 진은영의 신작 산문 ‘나는 세계와 맞지 않지만’은 그만의 기준으로 선별한 문장들을 곱씹으며 자신을 지키기 위해 글을 썼던 작가들의 안간힘을 전한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 호명한 작가들은 프란츠 카프카, 버지니아 울프, 백석, 알베르 카뮈, 시몬 베유, 실비아 플라스, 한나 아렌트 등이다. 이들은 ‘자신과 맞지 않는 세계’ 속에서도 고유함을 잃지 않기 위해 분투하며 독자들의 영혼에 균열을 낸 작가들이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614070 --&gt;&lt;br&gt;시인은 카프카의 ‘소송’을 통해 여성의 글쓰기가 허락되지 않은 시대에 작가이자 피고로 살아야 했던 브론테 자매에 대한 시선을 억압받는 한국 사회의 소수자에게 옮긴다. 울프의 ‘올랜도’를 읽으면서는 400년간 남성으로도 여성으로도, 외교관·집시로 살다가 결국 시인이 되는 운명에서 자신이 원하는 모습으로 사는 사회를 꿈꾼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;좋은 작가들은 독자들에게 아첨하지도, 쉽게 위로하지도 않는다. 현실에 대한 달달한 포장보다는 고통을 직시하고 정확한 위안을 받는 편이 삶을 더 단단하게 만든다. “너는 고통이란 고통은 다 겪겠지만 그래도 너 자신의 삶과 고유함을 포기하지 않을 것”이라는 시인의 문장은 독자에 대한 작가의 진심 어린 믿음에서 비롯된다. 산문집에서 눈에 띄는 주제는 ‘애도’다. 먼저 떠난 오빠에 대한 192쪽 기록을 담은 캐나다 시인 앤 카슨의 ‘녹스’에서 한국의 이태원 참사를 떠올리고, 아픈 엄마를 떠나보낸 롤랑 바르트의 ‘밝은 방’에서 슬픔을 견디는 유족들의 마음을 읽어 낸다.&lt;br&gt;위대한 작가의 책을 읽는다고 인류를 구원하지는 못하지만 살아가게 하는 힘을 얻을 수 있다는 진은영은 시인 이전에 좋은 독자이고 다정한 상담가다. 그의 문장들을 읽다 보면 절망 속에서 삶을 견디는 단 한 사람을 마지막까지 지키기 위해 안간힘을 쓰는 것, 그것이 ‘문학의 일’이라는 시인의 믿음에 동의하게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>캔버스 속 직사각형 내면 향한 창, 작품</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920023004</guid>
      <pubDate>2024-09-20T02:43:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/20/SSC_20240920024304_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614066 --&gt;&lt;br&gt;캔버스를 가득 채운 직사각형의 색면추상으로 자신만의 고유한 예술세계를 창조한 화가 마크 로스코(1903~1970). 어떤 암시도 없이 그저 빨강, 노랑, 파랑, 검정 등 색색의 물감이 부드럽게 덧칠된 그의 그림 앞에서 누군가는 길을 잃고 당황하지만 누군가는 눈물을 흘리며 감동한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614068 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●그림으로 내면 탐색하게 한 로스코&lt;br&gt;작품을 이해하는 것과 별개로 그림이 내 안의 특정한 감정을 건드렸을 때 본능적으로 고이는 눈물. 관객이 그림과 완벽하게 교감하는 순간에 펼쳐지는 마법이다.&lt;br&gt;로스코는 이처럼 인간 내면에 존재하는 보편적인 감정과 경험을 중요하게 여겼다. 그의 그림은 관객이 스스로 내면을 탐색하도록 이끄는 매개체이자 안내자였다. “그림은 동반자적 관계에 의해 살아나고, 섬세한 관찰자의 시선에 의해 확장되고 활력을 얻는다. 그리고 같은 이유로 죽는다”고 로스코는 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1614069 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●아들이 본 거장의 생애와 작품 해설&lt;br&gt;위대한 예술가이기 이전에 철학자, 사색가였던 로스코의 면모를 밀도 있게 들여다볼 수 있는 책이 잇따라 출간됐다. ‘마크 로스코, 내면으로부터’는 로스코의 아들이 아버지의 생애와 작품에 관해 쓴 해설서다. 작가이자 심리학자인 크리스토퍼 로스코는 전시와 강연, 출판을 통해 아버지의 유산과 업적을 잇고 있다. 책은 여섯 살에 아버지를 여읜 저자가 수십 년 동안 그림을 통해 마크 로스코라는 위대한 화가를 이해하기 위해 고군분투한 여정의 기록이자 성실한 탐구의 결과물이다.&lt;br&gt;러시아에서 태어나 열 살 때 미국 뉴욕으로 이주한 로스코는 1920~30년대엔 사실주의 화가였고, 1940년대 중반까지는 신화적 소재를 바탕으로 초현실주의 그림에 몰두했다. 하지만 풍경, 인물, 추상적 형태가 자신의 관심사인 인간의 보편적 감정과 경험을 전하는 데 방해가 된다는 사실을 깨닫고 색면추상으로 전환했다.&lt;br&gt;●“감정의 핵심에 닿고자 한 열망 담겨”&lt;br&gt;저자는 “(로스코의 그림은) 밖을 내다보는 창문이 아니라 안을 들여다보는 창문이며 다른 어떤 곳보다 자신의 내면을 잘 들여다볼 수 있는 장소”라며 “인간 경험의 본질을 다루고 감정의 핵심적인 부분에 닿고자 하는 그의 열망은 초기 구상화부터 가장 단순한 추상화에 이르기까지 모든 작품에 녹아 있다”고 해석한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614073 --&gt;&lt;br&gt;●1930~40년대 원고 엮어 사후에 출간&lt;br&gt;‘예술가의 창조적 진실’은 로스코의 사상과 예술관에 좀더 직접적으로 다가갈 수 있는 통로다. 로스코가 색면추상화로 명성을 떨치기 전인 1930년대 말에서 1940년대 초 사이에 쓴 원고를 사후 수십 년이 지나 아들 크리스토퍼가 정리해서 책으로 묶었다. 예술가로서의 고민, 조형성과 아름다움에 관한 비판적 인식, 공간과 신화 등에 대한 사유 등 로스코의 내면을 깊숙이 들여다볼 수 있다는 점에서 일독할 만하다.&lt;br&gt;출판 과정은 우여곡절이 많았다. 로스코는 1970년 자신의 스튜디오에서 자살로 생을 마감했는데 원고는 1988년에 뒤늦게 발견됐다. 하지만 유족의 망설임으로 책은 2006년에서야 출간됐고, 지난해 개정판이 나왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 9월 20일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920500004</guid>
      <pubDate>2024-09-20T03:26:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 뜻밖의 행운을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 귀인이 도와 경사가 있다.&lt;br&gt;72년생 : 이익은 가까이 있고 시비는 멀리 있다.&lt;br&gt;84년생 : 타인의 도움으로 뜻밖에 성공할 수.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 지출이 늘어 금전문제에 어려움이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 언행을 조심하라.&lt;br&gt;61년생 : 양보와 타협이 필요하다.&lt;br&gt;73년생 : 점차 풀려나가겠다.&lt;br&gt;85년생 : 침체상태가 지속된다.&lt;br&gt;97년생 : 다른 사람의 말을 새겨들어라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 고민은 시간이 해결해준다.&lt;br&gt;62년생 : 소 잃고 외양간 고칠라.&lt;br&gt;74년생 : 타인의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;86년생 : 마음이 불안하구나.&lt;br&gt;98년생 : 하늘이 도와 복을 부른다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 이름을 떨치는 운세다.&lt;br&gt;63년생 : 운수도 신수도 평화로운 날.&lt;br&gt;75년생 : 투자는 금물이다.&lt;br&gt;87년생 : 순리대로 처신해야 길하다.&lt;br&gt;99년생 : 큰 화 없이 평탄한 운에 감사해야.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 이동이나 이사를 해도 좋다.&lt;br&gt;64년생 : 귀인이 도와 경사가 있겠다.&lt;br&gt;76년생 : 중요한 계획이 추진된다.&lt;br&gt;88년생 : 고민은 시간이 해결해준다.&lt;br&gt;00년생 : 양보와 타협이 필요하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 언행에 조심하라.&lt;br&gt;65년생 : 만족할만한 결과를 얻는다.&lt;br&gt;77년생 : 운전을 차분히 하라.&lt;br&gt;89년생 : 기존의 것을 지켜라.&lt;br&gt;01년생 : 현상유지가 최선.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 즐거운 하루가 되겠다.&lt;br&gt;66년생 : 주위에 도움을 청하라.&lt;br&gt;78년생 : 고민하던 일이 쉽게 해결된다.&lt;br&gt;90년생 : 협동하면 좋은 일이 있다.&lt;br&gt;02년생 : 인기가 올라 행운이 상승하는 날.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 멀어졌던 관계가 회복되겠다.&lt;br&gt;55년생 : 만족할 결과가 생긴다.&lt;br&gt;67년생 : 자기 과시를 삼가라.&lt;br&gt;79년생 : 아랫사람으로부터 기쁜 소식이 있다.&lt;br&gt;91년생 : 잘못 판단하면 실패 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 작은 일이라도 경시하지 마라.&lt;br&gt;56년생 : 사업에서 큰 성과를 보겠다.&lt;br&gt;68년생 : 의심하다가 망신수 있다.&lt;br&gt;80년생 : 맡은 일을 성실히 추진하라.&lt;br&gt;92년생 : 아직은 때가 아니니 기다려야.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 멀리 이동하지 마라.&lt;br&gt;57년생 : 새로운 일을 찾아라.&lt;br&gt;69년생 : 새로운 인연이 생기겠다.&lt;br&gt;81년생 : 일이 꼬이게 되니 근신하라.&lt;br&gt;93년생 : 친구와 어울려 다니지 마라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 자포자기하지 마라.&lt;br&gt;58년생 : 자신의 분수를 지켜라.&lt;br&gt;70년생 : 문서에 이득이 있구나.&lt;br&gt;82년생 : 여기저기 한눈 팔 때가 아니다.&lt;br&gt;94년생 : 걱정거리가 없는 하루.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 운이 서서히 풀리기 시작한다.&lt;br&gt;59년생 : 목표를 반드시 정하라.&lt;br&gt;71년생 : 노력한 만큼 대가가 온다.&lt;br&gt;83년생 : 시비, 충돌이 예상되니 주의.&lt;br&gt;95년생 : 심신이 피곤하니 잠시 쉬어야.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 9월 21일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920500005</guid>
      <pubDate>2024-09-20T03:27:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 의견 충돌이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 주변 사람의 도움이 크겠다.&lt;br&gt;72년생 : 감언이설에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;84년생 : 성공의 기운이 맴돈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 중요한 계획이 추진된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 서로의 이해가 필요하다.&lt;br&gt;61년생 : 이동하면 마음이 안정.&lt;br&gt;73년생 : 새로운 것을 섣불리 시도하지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 우유부단하다가 재물 잃는다.&lt;br&gt;97년생 : 경사로운 일 있겠구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 서두르지 마라. 늦을수록 길하다.&lt;br&gt;62년생 : 아랫사람으로 인한 지출 있다.&lt;br&gt;74년생 : 저자세로 나가는 것이 유리.&lt;br&gt;86년생 : 성실하게 임하면 횡재수.&lt;br&gt;98년생 : 윗사람의 견해에 따르라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 소원이 이제야 이루어진다.&lt;br&gt;63년생 : 크게 걱정할 일 없다.&lt;br&gt;75년생 : 도움을 청하면 이루어진다.&lt;br&gt;87년생 : 확실한 상대에게 전념하라.&lt;br&gt;99년생 : 도약의 밑거름이 찾아온다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 바쁜 하루가 되겠다.&lt;br&gt;64년생 : 활기가 넘치니 여유롭구나.&lt;br&gt;76년생 : 마음의 안정을 찾아라.&lt;br&gt;88년생 : 너무 믿다가 큰코다친다.&lt;br&gt;00년생 : 작은 희생이 따르지만 복이 넘친다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 자신의 자리를 굳게 지켜라.&lt;br&gt;65년생 : 앞장서 뽐내지 마라.&lt;br&gt;77년생 : 조급하다 건강 해친다.&lt;br&gt;89년생 : 소망하는 일 이루어진다.&lt;br&gt;01년생 : 귀인의 덕을 보겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 근심이 사라진다.&lt;br&gt;66년생 : 나쁜 것은 사라지고 기쁜 일이 기다린다.&lt;br&gt;78년생 : 돈 거래는 신중하게 하라.&lt;br&gt;90년생 : 뜻밖의 소득에 마음 즐겁다.&lt;br&gt;02년생 : 약속은 연기될 듯하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 집안에 기쁨이 가득 차겠다.&lt;br&gt;55년생 : 마음대로 일이 풀리지 않는구나.&lt;br&gt;67년생 : 주변으로부터 큰 도움을 받겠다.&lt;br&gt;79년생 : 명예운이 강한 날이다.&lt;br&gt;91년생 : 날고 싶어도 날지 못하니 답답하구나.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 참는 것이 상책이다.&lt;br&gt;56년생 : 부부 화합하면 대성공.&lt;br&gt;68년생 : 적은 투자로 큰 소득 있겠다.&lt;br&gt;80년생 : 마음고생 많지만 인내하라.&lt;br&gt;92년생 : 기운 넘치고 의기양양한 하루.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 타인의 도움을 받겠다.&lt;br&gt;57년생 : 이 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;69년생 : 무리한 행동은 가급적 삼가라.&lt;br&gt;81년생 : 물건을 잘 간수하라.&lt;br&gt;93년생 : 뿌린 만큼 소득 있겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 명예가 드높다.&lt;br&gt;58년생 : 과잉 투자는 손해를 부른다.&lt;br&gt;70년생 : 믿는 사람에게 발등 찍힐라.&lt;br&gt;82년생 : 원하는 곳으로 이동할 수 있겠다.&lt;br&gt;94년생 : 주변의 말에 속지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 자신의 주관대로 행동하라.&lt;br&gt;59년생 : 신수가 태평하구나.&lt;br&gt;71년생 : 이동운은 별로 좋지 않다.&lt;br&gt;83년생 : 시비가 생길 듯하니 조심하라.&lt;br&gt;95년생 : 가까운 이와 의견 대립 해소하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 9월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920500006</guid>
      <pubDate>2024-09-20T03:28:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 조급하게 서두르지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 다툼수 있으니 주의.&lt;br&gt;72년생 : 돈을 빌려주거나 빌리지 말 것.&lt;br&gt;84년생 : 집안에 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 자신이 맡은 일에 충실하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 금전 낭비를 조심하라.&lt;br&gt;61년생 : 타인에게 부탁하지 마라.&lt;br&gt;73년생 : 업무는 부진하나 너무 실망 마라.&lt;br&gt;85년생 : 마음이 심란하구나.&lt;br&gt;97년생 : 가족과 함께 시간을 보내라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 의견 충돌이 예상된다.&lt;br&gt;62년생 : 가정에 충실해야 한다.&lt;br&gt;74년생 : 작은 노력으로 큰 성공 거두겠구나.&lt;br&gt;86년생 : 하는 일마다 순조롭다.&lt;br&gt;98년생 : 분수를 잊으면 불행하다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 언행을 조심하라.&lt;br&gt;63년생 : 노력한 만큼 성과 있다.&lt;br&gt;75년생 : 끝맺음을 잘하라.&lt;br&gt;87년생 : 서두르지 말아야겠다.&lt;br&gt;99년생 : 큰 성과가 있으니 행운이 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 맺힌 것은 속시원히 풀어라.&lt;br&gt;64년생 : 화가 가고 복이 오는구나.&lt;br&gt;76년생 : 계획을 잘 세워라.&lt;br&gt;88년생 : 상대를 알고 덤벼라.&lt;br&gt;00년생 : 일신이 고단하니 일단 쉬어라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 어느 곳으로 이동하든 순조롭다.&lt;br&gt;65년생 : 기대한 만큼 이익 발생.&lt;br&gt;77년생 : 다음 기회를 바라는 게 좋겠다.&lt;br&gt;89년생 : 씀씀이가 커진다.&lt;br&gt;01년생 : 도움 받을 일 있으면 받아라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 마음의 괴로움이 사라진다.&lt;br&gt;66년생 : 급하게 서두르거나 사업 확장은 금물.&lt;br&gt;78년생 : 오랜 체증이 가시는구나.&lt;br&gt;90년생 : 귀인이 곁에 있으니 대길하다.&lt;br&gt;02년생 : 운이 좋으니 소원 이룬다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 기쁜 소식이 있겠다.&lt;br&gt;55년생 : 사소한 일일수록 더욱 주의를 기울여라.&lt;br&gt;67년생 : 어렵고 모험적인 일은 피하라.&lt;br&gt;79년생 : 무리하다가 손해본다.&lt;br&gt;91년생 : 혼자 짊어지지 말고 짐을 나누어라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 주위사람에게 도움 받겠다.&lt;br&gt;56년생 : 기대하지 않던 일이 성사된다.&lt;br&gt;68년생 : 과로하고 있으니 휴식하라.&lt;br&gt;80년생 : 실속은 가까운 곳에 있다.&lt;br&gt;92년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 행운의 하루이다.&lt;br&gt;57년생 : 건강보다 소중한 것은 없음을 명심.&lt;br&gt;69년생 : 일을 벌이면 귀인이 도와주므로 길하다.&lt;br&gt;81년생 : 재물보다는 명예가 높겠다.&lt;br&gt;93년생 : 만사가 형통하리라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 기분 좋은 하루 되겠다.&lt;br&gt;58년생 : 뜻한 바 이루겠다.&lt;br&gt;70년생 : 활동하는 만큼 성과 따라온다.&lt;br&gt;82년생 : 신뢰를 얻어 만사 대길.&lt;br&gt;94년생 : 대립하는 것은 절대 피하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 흐름이 좋으니 무난하다.&lt;br&gt;59년생 : 용기 내어 시도하라.&lt;br&gt;71년생 : 주위의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;83년생 : 소신껏 행동하면 대길.&lt;br&gt;95년생 : 대인관계에 신경 쓰면 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 연휴 서점가 승자는 초등생 파워 앞세운 ‘흔한남매 17’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920500020</guid>
      <pubDate>2024-09-20T09:01:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/20/SSC_20240920090118_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614126 --&gt;&lt;br&gt;추석 연휴가 포함된 9월 둘째 주 서점가의 승자는 ‘초통령’이라고 불릴 정도로 초등학생들의 절대적 지지를 얻고 있는 만화 ‘흔한남매 17’로 확인됐다.&lt;br&gt;교보문고가 20일 집계한 베스트셀러 순위(9월 11~17일)를 보면 ‘흔한남매 17’은 출간과 함께 1위를 차지했다. 흔한남매 17권은 수수께끼 악몽에 갇힌 흔한남매의 좌충우돌을 그리며 어린이들의 인기를 독차지했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다양한 스핀오프(파생작)를 내는 흔한남매 시리즈는 베스트셀러 20위 내에 여러 권이 포진했다. 새로 출간된 ‘흔한남매 흔한 게임 1’도 전주보다 5계단 상승한 11위를 기록했고, ‘흔한남매 과학 탐험대 11’도 4계단 오른 19위를 차지했다.&lt;br&gt;흔한남매의 선전으로 지난주 10위권 내에 있던 책들은 모두 한 단계씩 떨어졌다. 배우 차인표의 소설 ‘언젠가 우리가 같은 별을 바라본다면’은 2위, 정유정의 ‘영원한 천국’은 3위로 한 계단 내려앉았다.&lt;br&gt;추석 연휴가 끼어 있다 보니 다소 편하게 읽을 수 있는 소설들이 강세를 보이면서, 차인표, 정유정 소설 이외에 김애란의 ‘이중 하나는 거짓말’, 히가시노 게이고의 추리소설 ‘당신이 누군가를 죽였다’, 양귀자 ‘모순’, 백희성 ‘빛이 이끄는 곳으로’ 등 베스트셀러 10위 내에 6권이나 포함됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또 애플 TV ‘파친코 시즌2’ 방영에 맞춰 나온 이민진의 소설 ‘파친코’도 지난주보다 18계단 상승한 26위를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살랑살랑 은빛 향연…정선 억새축제 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240920500021</guid>
      <pubDate>2024-09-20T09:01:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/20/SSC_20240920090128_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614127 --&gt;&lt;br&gt;강원 정선 민둥산 은빛 억새축제가 20일 개막한다.&lt;br&gt;전국 5대 억새 군락지 중 하나로 꼽히는 민둥산은 매년 가을 8부 능선에서 정상(1119m)까지 66만㎡가 억새꽃으로 뒤덮여 장관을 이룬다. 과거 주민들이 민둥산에 산나물이 많이 나게 하려고 매번 한 번씩 불을 질렀고, 이후부터 억새가 많이 자란 것으로 알려졌다. 민둥산 등반 코스는 증산초~쉼터~정상, 능전마을~발구덕~정상, 화암약수~구슬동~정상, 삼내약수~갈림길~정상 등 4개다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;29회째를 맞은 억새축제에서는 아리랑 경창, 라인댄스 공연, 색소폰 연주, 각설이 공연, 관광객 노래자랑 등이 펼쳐진다. 억새꽃 사진 콘테스트와 산상 엽서 보내기 등의 이벤트도 열린다. 억새축제는 11월 2일까지 계속된다.&lt;br&gt;남진권 억세추진위원장은 “매년 가을 황금빛과 은빛으로 시시각각 옷을 갈아입는 민둥산에서 자연과 함께 힐링할 수 있는 다채로운 행사를 마련했다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>