<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2023-12-20T00:09:18.478Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울에도 접근성 1위인 ‘걷기 운동’…안전하고 효과적으로 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278063</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278063</guid>
      <pubDate>2023-12-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울철은 이른바 ‘가장 살찌기 쉬운 계절’이라고 불린다. 여러 원인이 있지만, 추위로 인한 활동량의 감소가 주된 원인으로 꼽힌다. 열량 섭취량은 그대로인데, 운동을 포함한 신체 활동이 줄어든다는 것이다.하지만 겨울철에 축구, 농구, 달리기 등 야외 운동을 지속하는 건 분명 어렵다. 그런 사람들이 없는 건 아니지만, 비범한 의지와 각오를 필요로 한다. 반면 걷기 운동의 경우 겨울철에도 무리 없이 장시간 하기 쉬운 대표적 야외 운동으로 각광 받는다. 겨울철 걷기 운동의 주의점과 효율적 방법 등을 알아본다.▲ 충분한 방한 복장걷기 운동은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉴 때 누워만 있는 당신…우울감·불면증 위험 커진다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278296</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278296</guid>
      <pubDate>2023-12-09T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울 날씨로 접어들면서 여가 시간을 집에서 보내는 이들이 많아졌다. 집안은 야외와 달리 할 일이 제한적인 만큼, 대부분의 사람들은 침대에 누워 시간을 보내게 된다. ‘침대 밖은 위험해’라는 유행어가 많은 공감을 받았던 이유다.문제는 누워있는 행동이 건강에 여러 악영향을 끼칠 수 있다는 점이다. 악영향의 범위 또한 정신부터 신체에 이르기까지 다양하다. 장시간 누워있는 습관의 여러 부작용들을 알아본다.▲ 우울감·무기력감신체 활동량과 우울 및 무기력감은 깊은 연관성을 갖고 있다. 우울증 환자들의 생활 수칙 중 하나가 ‘활동량 늘리기’인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발암물질이 복어 독(毒)보다 더 무섭다고?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278055</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278055</guid>
      <pubDate>2023-12-10T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>소비자가 발암물질의 공포에 떨고 있다. 심지어 발암물질이 복어 독(테트로도톡신)보다 더 무섭다는 소비자도 있다. 공원이나 산책로의 장식용 조경석에도 발암물질인 석면이 들어있다고 걱정한다. 후쿠시마 오염수(처리수)의 태평양 방류를 반대하는 것도 방사성 핵종의 발암성에 대한 두려움 때문이다. 최근에는 제로 푸드(설탕이 없다는 식품)에 넣는 아스파탐의 발암성이 도마에 오르기도 했다.암은 대표적인 ‘만성’ 질환우리가 암을 무서워하는 것은 당연한 일이다. 조기진단과 치료 기술의 발달로 완치율이 60%를 넘어섰다고는 하지만 암은 여전히 누구에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말 술자리에 뒤따르는 ‘숙취’…조금이라도 줄이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278398</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278398</guid>
      <pubDate>2023-12-10T20:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말 술자리가 늘어나는 요즘이다. 연말을 핑계로 그간 만나기 어렵던 지인들과 회포를 푸는 시기다. 하지만 이처럼 즐거운 술자리에도 피할 수 없는 댓가가 따른다. 바로 음주 다음날의 ‘숙취’다.숙취를 달가워하는 사람은 없지만, 피할 수도 없다. 본인 기준에서 과음을 했다면 크고작은 숙취가 뒤따르기 마련이다. 그렇다면 음주 다음 날 숙취를 앓는 시간을 최대한 줄이는 게 현실적인 전략일 것이다. 숙취를 앓는 시간을 줄여주는 음주 전후 요령들을 알아본다.▲ 충분한 물 마시기물은 시간과 함께 알코올 분해 과정에서 가장 중요한 요소로 꼽힌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>얼굴 부위 갑작스러운 통증 ‘삼차신경통’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278054</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278054</guid>
      <pubDate>2023-12-11T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>58세 여성 환자가 최근 몇 주 동안 오른쪽 얼굴 부위에 갑작스러운 통증을 호소하며 병원을 찾았다. 통증은 보통 몇 초에서 몇 분 정도 지속되고, 이를 닦거나 음식을 씹을 때 유발되는 양상이었다. 진단 결과는 삼차신경통이었다. 이에 대한 약물치료를 시작했으며 일상에서 통증을 조절하는 방법들을 알려주었다. 삼차신경이란 얼굴의 감각을 담당하는 뇌신경의 하나다. 그 끝이 세 갈래로 나뉘어 있다. 첫 번째 갈래는 이마와 눈 주변, 두 번째 갈래는 광대뼈 주변, 세 번째 갈래는 턱 주변 감각을 맡고 있다. 삼차신경통은 이러한 안면부에 분포하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압 위험 높이는 ‘짠맛’…의외로 ‘나트륨 폭탄’인 음식들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278402</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278402</guid>
      <pubDate>2023-12-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>소금의 주성분인 나트륨은 인체의 기능 유지에 필수적인 영양소다. 문제는 대다수 현대인들의 경우 나트륨을 과도하게 섭취하고 있다는 점이다. 과유불급(過猶不及)이란 사자성어대로, 필수 영양소인 나트륨 또한 과다 섭취시 고혈압 등 위험을 높일 수 있다.나트륨 섭취를 줄여야 한다는 숙제 자체는 현대인들 대부분이 인지하고 있다. 하지만 생각과 달리 ‘의외로’ 다량의 나트륨을 함유한 식품들이 많다는 게 장애물로 작용한다. 다량의 나트륨을 섭취하고 있으면서도 본인은 인지하지 못하고 있을 가능성이 크다는 것이다. 다량의 나트륨을 함유한 생활 속</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 중 ‘간식’은 죄?…간편하고 건강한 간식 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278405</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278405</guid>
      <pubDate>2023-12-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트 중인 사람들에게 간식은 사실상 ‘공공의 적’으로 통한다. 건강에 나쁘다는 생각에 하루 세 끼를 제외한 모든 종류의 음식을 전혀 먹지 않는 사람들도 있다. 많은 사람들이 ‘간식’이란 단어를 과자나 케이크 등 고열량 식품들과 동의어로 여겨서다.하지만 모든 간식이 건강에 나쁜 건 아니다. 적절한 간식 섭취는 본 끼니의 폭식을 예방하고, 부족한 영양소를 채우는데 도움이 될 수 있다. 간식 자체보단, 어떤 간식을 먹느냐의 문제란 것이다. 건강 증진에 도움이 되는 간식 3가지를 알아본다.▲ 삶은 달걀달걀은 수많은 영양분을 고루 갖춘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 번 틀어지면 고생하는 ‘수면 패턴’…빠르게 되돌리려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278399</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278399</guid>
      <pubDate>2023-12-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매일 빠짐없이 반복하지만 우리 뜻대로 통제하기 어려운 행동이 있다. 바로 수면이다. 잠자리에 드는 것까진 개인 의지에 달렸지만, 언제 잠들어서 얼만큼 깊게 잘지 여부는 개인 의지만으론 통제할 수 없다.이 때문에 흔히 발생하는 문제가 바로 ‘불규칙한 수면패턴’이다. 다음날 출근을 앞뒀다면 이에 따른 고통은 더욱 커진다. 틀어진 수면패턴을 신속히 바로잡을 수 있는 요령들은 무엇이 있을까.▲ 카페인 음료 활용잠을 못잔 다음 날에도 출근해서 업무를 수행해야 한다. 이때 커피 등 카페인 음료를 마시면 졸음을 쫓고 집중력을 높이는데 도움이 된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울엔 더 괴로운 ‘수족냉증’…어떻게 극복할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278634</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278634</guid>
      <pubDate>2023-12-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울엔 더욱 괴로운 수족냉증. 본래 수족냉증의 고통은 사시사철 계속된다지만, 날씨가 자체가 추운 동계 기간엔 더욱 괴롭기 마련이다. ‘손이 얼음 깨지듯 깨질 것 같다’고 호소하는 이들도 여럿이다.수족냉증을 오랫동안 겪은 사람들 중에선 개선 노력을 아예 포기한 이들도 있다. 일종의 팔자로서 체념한 것이다. 하지만 장기간의 체온 저하가 면역력 저하로까지 이어질 수 있는만큼, 마냥 방치할 수도 없는 문제다. 수족냉증 개선에 도움이 되는 생활수칙 3가지를 알아본다.▲ 운동우리 몸에서 주로 열을 내는 건 근육이다. 수족냉증 환자들에게 근력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>때 아닌 ‘겨울비’에 울적해진 기분…어떻게 극복할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278538</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278538</guid>
      <pubDate>2023-12-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>12월로선 흔치 않은 비소식이 이어지고 있다. 시민들 또한 연말에 내리는 많은 비에 당황한 모습이다. 비가 내릴거라 상상도 하지 못한 나머지 미처 우산을 챙기지 못한 사람들도 여럿이다. 때 아닌 비 소식에 일시적인 우울감을 느끼는 사람들도 있다. 안 그래도 적은 겨울철 일조량이 비구름으로 인해 더 적어지기 때문이다. 때 아닌 비 소식에 우울감을 느끼는 사람들을 위한 생활 속 극복법 3가지를 알아본다.▲ 실내 조명은 밝게겨울은 일조량 감소로 인한 우울증 환자가 빈발하는 계절이다. 여기에 비나 눈까지 내릴 경우, 일조량은 더욱 적어져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골다공증 약, 복용 하세요?…‘이렇게’ 먹어야 부작용 뚝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231215/122637739/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231215/122637739/1</guid>
      <pubDate>2023-12-15T07:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122637433.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;골다공증 치료제는 음식물 등의 섭취에 따라 체내 흡수 정도가 달라질 수 있어 확인이 필요하다.  15일 식품의약품안전처에 따르면, 골다공증 치료제는 장기간 복용해야 해 의약품의 부작용을 예방하고 치료 효과를 높일 수 있도록 올바르게 복용해야 한다.   골다공증은 골량 감소와 미세구조 이상 때문에 뼈가 약해져서 부러지기 쉬운 상태가 되는 질환을 말한다. 50대 이후 급격하게 증가하고 남성보다 여성에서 더 많이 발생한다.  골다공증으로 진단받으면 작은 충격에도 골절이 발생할 수 있어 원인에 따라 적절하게 치료받아야 하며, 골다공증을 예방하기 위해서는 균형 잡힌 식사를 통해 칼슘, 비타민 D, 단백질, 무기질, 비타민 등을 잘 보충하고, 유산소·근력 강화 운동 등으로 골량을 증가시키는 것이 중요하다.  골다공증 치료제는 작용 기전에 따라 골흡수 억제제, 골형성 촉진제, 활성형 비타민 D 제제 등으로 분류된다.   골흡수 억제제는 뼈로부터 칼슘 방출되는 것을 저해하고, 파골세포를 억제해 골감소 및 골다공증 발생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감기 심하다 했더니…인플루엔자 유행, 5년 간 최고 수준</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231215/122638998/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231215/122638998/1</guid>
      <pubDate>2023-12-15T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122638841.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고열 또는 인후통이 있는 인플루엔자 의사환자 수가 최근 5년 간 최고 수준으로 나타나고 있다.   15일 질병관리청 의원급 인플루엔자 의사환자 표본감시 결과를 보면, 12월 2주 인플루엔자 외래 환자 1000명당 의사환자 수는 61.3명으로 최근 5년 간(2019~2023년) 최고 수준이다.  이 기간 연도별 최고점은 2019년 49.8명, 2020년 2.8명, 2021년 4.8명, 2022년 60.3명, 2023년 61.3명이다.   연령별로 보면 13~18세 133.4명, 7~12세 120.1명 등 학령기 연령대 의사환자 수가 가장 많았고 19~49세 78.9명, 1~6세 49.5명, 50~64세 34.5명, 65세 이상 15.3명 순이다.   병원급 입원환자 표본감시에서는 12월 2주 인플루엔자 입원환자 수가 1047명으로 직전 주 797명을 넘어서 1000명을 돌파했다.   연령별 입원환자는 65세 이상이 40.3%로 가장 많았고 50~64세 15.8%, 19~49세 12.7%, 7~12세 11.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 선별진료소, 1441일 만에 문 닫는다…병·의원서 검사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231215/122640599/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231215/122640599/1</guid>
      <pubDate>2023-12-15T11:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122640483.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 바이러스와 호흡기 감염병 겨울철 유행 우려가 계속되는 가운데, 방역 당국은 유행이 안정화되는 시기까지 코로나19 위기단계를 ‘경계’로 유지하기로 결정했다.  다만 최근 하락하는 유전자증폭(PCR) 검사 건수 추이를 고려, 장기간 운영해 온 보건소 선별진료소는 이달 31일 운영을 종료한다. 2020년 1월20일 문을 연 지 1441일 만이다. 지정 격리병상 376개도 이달 말에 해제될 예정이다.   질병관리청 중앙방역대책본부는 15일 이 같은 내용을 담은 ‘코로나19 위기 단계 유지 및 대응체계 개편’을 발표했다.  우선 방역 당국은 현재 ‘경계’인 코로나19 위기단계를 유지하기로 했다. 이는 전국적으로 확산하는 인플루엔자(독감), 마이코플라스마 폐렴균 감염증 등 호흡기 감염병 겨울철 유행을 고려한 조치로 풀이된다.  코로나19 위기단계는 ‘심각-경계-주의-관심’ 단계로 나뉘며, 지난 6월 ‘심각’에서 현재의 ‘경계’로 하향된 바 있다.  지영미 질병청장은 지난 12일 기자간담회에서도 위기단계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칼바람에 더 민감한 무릎…“물렁뼈도 스트레스 받아요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122640904/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122640904/1</guid>
      <pubDate>2023-12-15T11:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122640889.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;40대 직장인 A씨 최근 야외 계단을 내려오다가 퍽하는 소리와 함께 주저앉았다. 차가운 바람을 피해 서둘러 내려왔지만 다음 날 무릎을 굽혔다 펼 때 통증과 함께 퉁퉁 붓기까지 했다. 병원을 찾은 A씨는 반월상연골판 파열 진단을 받았다.  15일 의료계에 따르면 반월상연골판은 무릎관절의 뼈 사이에서 압력이나 충격을 흡수해 뼈를 보호하고 관절의 움직임을 부드럽게 도와주는 역할을 한다.  반월상연골판은 무릎관절 사이에 있으면서 관절을 안정적으로 받쳐주고 있는 두 개의 작은 물렁뼈를 말한다. 물렁뼈는 부드럽지만 탄력적인 섬유 연골로 이뤄져 있고 외형은 반달모양이기 때문에 반월상연골판으로 불린다.   이러한 반월상연골판이 손상되면 무릎관절의 안정성이 감소하면서 무릎 불안정성으로 인해 보행이 어려워지는 등 일상생활에서 불편함이 생긴다.    특히 추운 날씨에서는 혈액순환이 감소하는데 충분한 혈액 공급이 유지되지 않으면 연골의 영양 공급이 감소하고 겨울철에 근육은 더 빠르게 긴장하고 관절 유연성이 감소할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>팔뚝살만 골라서 빼는 운동?…다이어트에 대한 대표적 오해 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278641</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278641</guid>
      <pubDate>2023-12-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에 대한 고민을 한 번도 해본 적 없는 사람이 얼마나 될까. 물론 너무 마른 몸이 고민인 사람들이 일부 있긴 하다. 그러나 이들 또한 중년에 접어들면서부터는 앙상한 팔·다리와 달리 불거지는 뱃살 때문에 고민하곤 한다. 다이어트 관련 고민에 남녀노소가 없는 이유다. 다이어트에 대한 현대인들의 관심도에 비례해 각종 관련 정보도 홍수처럼 쏟아진다. 문제는 이 정보들 가운데 오해도 적지 않다는 점이다. 운동과 다이어트와 관련한 그릇된 속설 3가지를 알아본다.▲ 특정 부위 살 빼는 운동이 있다?팔뚝살, 뱃살, 허벅지살 등 특정 부위의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 류마티스 치료 시밀러 임상 3상 결과 발표… 주요 시장 품목허가 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122644601/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122644601/1</guid>
      <pubDate>2023-12-15T15:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122644583.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 15일 류마티스관절염 치료제 악템라(성분명 토실리주맙) 바이오시밀러인 ‘CT-P47’에 대한 글로벌 임상 3상 결과를 공개했다.  해당 임상은 류마티스관절염(RA, Rheumatoid Arthritis) 환자 471명을 대상으로 첫 투약 후 52주간 유효성과 안전성 등을 평가하기 위한 목적으로 진행됐다. 이번 결과는 32주까지 진행한 임상 결과로 오리지널 의약품과 유사한 결과를 확인했다고 한다.  세부적으로 환자를 CT-P47 투여군과 오리지널 투여군 등 2개 그룹으로 나눠 임상이 이뤄졌다. RA 활성도 주요 지표인 베이스라인(Baseline) 대비 ‘DAS28(Disease Activity Score 28, 28개 관절 수를 기반으로 한 질병활성도 점수)’ 값의 변화를 1차 평가지표로 측정했다. 오리지널과 CT-P47 투여군간 차이가 사전에서 정의한 동등성 기준에 부합한 것으로 나타났다. 또한 오리지널 투여 후 24주부터 CT-P47을 교체 투여한 그룹 평가에서도 유효성과 약동학, 안전성 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10명 중 7명이 암 걸려도 산다…한국 암 생존율 ‘세계 최고’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231215/122644909/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231215/122644909/1</guid>
      <pubDate>2023-12-15T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122646421.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 암 생존율이 세계 최고 수준인 것으로 나타났다. 수술법 등 치료기술의 발전으로 지난 20년간 생존율이 꾸준히 올라 10명 중 7명의 암 환자가 삶을 이어가고 있는 것으로 조사됐다.   특히 위암, 결장암, 직장암 생존율은 OECD(경제협력개발기구) 회원국 중 1위를 기록했고 폐암은 세 번째로 높은 생존율을 보였다.   대한암학회는 15일 서울 중구 롯데호텔에서 ‘암 연구동향 보고서 2023’ 발간 기념 기자간담회를 열고 이 같은 내용을 발표했다.  암학회가 이날 공개한 암 연구 동향 보고서에 따르면 우리나라 암 발생자 수는 2020년 기준 24만7952명으로 20년 전인 2000년(10만3056명) 대비 2.4배 늘어난 것으로 나타났다.   이는 수명의 증가로 일생동안 한 번이라도 암에 걸릴 수 있는 시간이 늘어나면서 매년 암 환자 수가 늘고 있는 것으로 분석된다.   우리나라에서 가장 많이 발생한 암은 갑상선암으로 나타났다. 그 뒤는 폐암, 대장암, 위암, 유방암이 이었다.  발생률로 살펴보면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 나보타, 미용 넘어 치료 시장 진출 초읽기… 美 임상 2상 환자 모집 완료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122646721/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122646721/1</guid>
      <pubDate>2023-12-15T17:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122646720.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약 보툴리눔 톡신 제품인 나보타가 미국에서 치료 적응증에 대한 임상을 본격화한다. 나보타는 현재 미용 용도로 사용되고 있다. 보툴리눔 톡신의 경우 미용보다 치료용 시장 규모가 큰 것으로 알려졌다. 나보타의 치료 시장 진출에 대한 기대가 높은 이유다.  대웅제약은 미국 치료용 나보타 파트너업체인 이온바이오파마(AEON Biopharma)가 현지에서 보툴리눔 톡신 ‘ABP-450(치료용 나보타 개발명)’에 대한 만성편두통 적응증 관련 임상 2상 환자 등록을 마쳤다고 15일 밝혔다.  이온바이오파마는 지난 2019년 대웅제약과 계약을 체결하고 나보타의 치료 시장 진출을 위한 글로벌 임상을 담당하고 있다.  특히 이번 임상 2상 환자 등록이 예상보다 수월하게 이뤄지면서 임상 데이터 발표 시기를 기존 2024년 하반기에서 내년 3분기로 확정한 것으로 전해진다. 대웅제약 측은 만성편두통은 치료 이력을 보유한 환자 비중이 높아 환자 등록이 예상보다 빠르게 이뤄졌고 임상에 따른 효능 입증과 확인도 순조롭게 진행될</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌혈관 기형 수술 후 제2인생… 모든 일이 ‘술술’[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122649216/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122649216/1</guid>
      <pubDate>2023-12-16T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122649200.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2021년 2월, 이태현 씨(51)는 A병원 응급실에서 눈을 떴다. 몸은 병상에 묶여 있었다. 도대체 무슨 일이 일어난 건지 도통 짐작할 수조차 없었다. 기억을 되짚으려 애썼지만, 아무것도 기억나지 않았다.    무슨 일이 일어났는지 가족에게 물었다. 방 여러 곳에 구토한 뒤 화장실에서 기절했다고 한다. 가족이 119에 전화를 걸었고, 병원에 실려 왔다. 이 씨는 병원에서도 난동을 부리고 고함을 질러댔다. 이 때문에 묶어 놓을 수밖에 없었다는 것이다. 사흘째 이런 상태로 지냈다.   정신이 든 후에는 일반 병실로 옮겼다. A병원 의사는 자기공명영상(MRI) 검사 결과 머리에 달걀노른자 크기의 ‘혹’이 있다고 했다. 핏덩어리처럼 보이는데, 크게 문제 되지는 않을 것 같다며 일단 시간을 두고 관찰하자고 했다. 일단 의사는 한 달 치 약을 처방해 줬다.   ●“전혀 다른 사람이 돼 버렸다”약을 먹으니 더 이상 문제가 생기지 않았다. 의사 진단이 맞는 것 같았다. 하지만 약이 동난 후부터 이 씨의 성격이 변하기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“근육이 생사의 길 갈라… 건강한 노년 위해 검사-개선법 혁신”[허진석의 ‘톡톡 스타트업’]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122649036/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122649036/1</guid>
      <pubDate>2023-12-16T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122645043.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;근력은 생명의 동아줄이다. 나이가 들수록 그렇다. 쇠약해져 보행기에 의지해야 하는 상태라면 건강한 노년과 그렇지 못한 노년의 갈림길에 서 있다고 볼 수 있다.   디파이(DYPHI)는 근력 및 신체기능 측정 방법을 자동화한 솔루션으로 개인의 노화를 늦추는 데 도전하는 스타트업이다. 약물에 의존하지 않고 운동으로 그 최적의 개선 방식을 찾는 것에 다가서고 있다. 장기적으로는 식이요법까지 결합해 신체기능 개선 효과를 더 높이고 싶어 한다. 11일 서울 송파구 사무실에서 만난 윤성준 디파이 대표이사(33)는 “근육이 감소해 일상이 힘들어지는 순간은 누구나 맞게 되는 ‘확정된 미래’다”며 “노쇠한 상태에서 근감소가 크면 회복이 불가능한 만큼 몸의 변화를 잘 감지하는 것이 건강한 노년을 위한 첫걸음”이라고 했다.  ● 비만처럼 근감소증도 질병근육 부족으로 일상이 멈추는 순간은 반드시 온다. 이런 상황을 늦추려면 근육과 수명의 관계를 사실적으로 상상할 수 있어야 한다. 근육이 빠지면 걷는 게 불편해진다. 그러면 덜</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내 운동은 효과 떨어진다?…겨울에 제격인 ‘실내 고강도 운동’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278875</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278875</guid>
      <pubDate>2023-12-16T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동의 중요성을 모르는 이는 없다. 다만 겨울철로 접어들면 추운 날씨로 인해 그나마 있던 운동 의지마저 꺾이기 마련이다. 겨울에 ‘가장 살찌기 쉬운 계절’이라는 악명이 붙은 이유다.때문에 많은 사람들이 실내 운동을 대안으로 택하곤 한다. 가벼운 복장으로 언제든 편할 때 운동할 수 있다는 장점 때문이다. 다만 여기에도 단점이 있다. 바로 운동의 수준이 중·저강도에 머물기 쉽다는 점이다. 실내에서도 고강도 운동을 할 순 없는걸까. 실내에서 하기 좋은 고강도 운동 3가지를 알아본다. ▲ 케틀벨 스윙손잡이가 달린 쇳덩어리인 케틀벨(kett</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>달리기 문외한에서 마스터스 최강자로…“90세까지 달릴 겁니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122647067/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231215/122647067/1</guid>
      <pubDate>2023-12-16T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122647058.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초등학교 운동회 달리기에서 상품으로 공책을 받는 마지노선인 조 3위안에도 들어 본 적이 없었다. 학창 시절부터 운동하고는 담쌓고 지냈던 그가 23년 전 우연히 마라톤대회에 참가하면서 달리기의 맛을 알았고, 이젠 대한민국 마스터스 최강자로 군림하고 있다. 12월 12일 열린 ‘2023 동아마라톤 올해의 선수상’ 시상식에서 최우수선수(MVP)로 선정된 서울 강동구청 환경미화원 최진수 씨(53) 얘기다.“2000년 당시 다니던 회사에서 단체로 단축마라톤 5km에 출전한 적이 있었죠. 당시엔 술도 마시고 담배도 피던 시절이라 훈련을 했는데 엄청 힘들었죠. 호흡이 힘겨웠고 가래도 나오고…. 그런데 5km를 완주하기 위해 약 2달 훈련하면서 달리면 달릴수록 몸이 좋아지는 것을 느끼며 달리기의 매력에 푹 빠졌습니다. 그때부터 본격적으로 달리기 시작했습니다.”최 씨는 올 한해 한마디로 ‘전성기’를 누리고 있다. 10km와 42.195km 풀코스 개인 최고 기록을 모두 올해 세웠다. 10km는 32</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“난 무능하다”는 강박, ‘불행한 완벽주의자’ 만든다 [최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231215/122643952/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231215/122643952/1</guid>
      <pubDate>2023-12-16T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/15/122643948.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모든 일을 완벽하게 하는 것은 내게 매우 중요하다.어떤 일을 시작하고 나면, 끝마칠 때까지는 쉬지 않는다.내가 일을 훌륭히 못 해내면 사람들은 나를 형편없다고 볼 것이다.스스로 더 나아지려 노력하지 않는 사람들을 보면 화가 난다.(‘다차원적 완벽주의’ 질문지의 일부)‘이거 다 내 얘긴데?’란 생각이 든다면, 평소 남들과 같은 일을 해도 유독 피곤하고 에너지 소모가 많진 않았는지 돌아보자. 이런 성향을 가진 사람들은 사소한 일에도 완벽함을 추구하는 사람들이다. “실패하면 어떡하지?” “이것도 제대로 못 하다니 난 무능해”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>300만 명이 고통받는 질환 ‘무릎관절증’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278711</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278711</guid>
      <pubDate>2023-12-16T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 무릎관절증 환자가 300만 명을 넘어섰다. 국민건강보험공단에 따르면 무릎관절증 환자는 2022년 기준 306만6000명으로 전년 대비 약 16만 명 늘어났다. 이 가운데 여자가 약 200만 명을 차지한다. 연령별로는 60대가 약 35%로 가장 많고, 이어 70대(약 27%), 50대(약 17%) 순이다. 또 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2019년 기준 입원한 65세 이상 노인에게 가장 많았던 질병은 백내장, 치매, 폐렴에 이어 무릎관절증이 4번째다.이에 따라 무릎관절증 환자의 건강보험 진료비는 1조8898억원으로 2조원에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑상선환자에 좋은음식 무엇?…“○○○ 식사가 우선”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231216/122654770/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231216/122654770/1</guid>
      <pubDate>2023-12-16T20:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/16/122654351.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;갑상선 관련 질환을 앓고 있는 환자와 그 가족은 먹는 것 하나도 소홀히 할 수 없다. 의료계는 특별히 주의할 음식보다는 균형잡힌 식사가 중요하다고 조언했다.  16일 서울아산병원에 따르면 갑상선암 환자는 정상인과 마찬가지로 특별히 주의해야 할 음식은 없다.  일반적으로 수술 전·후 일반적인 균형잡힌 식사를 유지한다. 단, 수술 후 부갑상선 기능저하증이 발생해 칼슘 수치가 떨어진 경우와 갑상선암 수술 후 방사성 동위원소 치료를 할 경우 요오드 섭취를 제한할 필요가 있다.  자세히 살펴보면 수술전·후 특별한 지시사항이 없다면 균형잡힌 식사를 유지한다. 하루 세끼 규칙적으로 섭취하고 반찬을 골고루 먹으면서, 곡류, 어육류, 채소류, 과일류, 유제품, 지방 등을 섭취한다.   채소반찬은 매끼 두 가지 이상 충분히 먹고, 과일은 하루 1~2회 정도가 좋다. 양념과 조미료 사용은 적당히 사용하며 너무 맵고 짜지 않게 한다.   부갑상선 기능 저하증이 발생해 칼슘수치가 떨어진 경우에는 칼슘이 많이 들어가 있는 음식을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레스 푼다고 폭음·폭식?…부작용 없는 스트레스 해소법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278877</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278877</guid>
      <pubDate>2023-12-17T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스트레스를 전혀 받지 않는 사람은 없다. 학생, 직장인, 주부, 노인 등 남녀노소 모두에게 각자의 스트레스 요소가 있다. 스트레스에 ‘만병의 근원’이란 악명이 따라다니는 이유다.때문에 스트레스성 폭식, 스트레스성 폭음 등의 표현도 흔히 통용되곤 한다. 하지만 폭식이나 폭음은 일시적인 심리적 위안을 줄 뿐, 곧 더 큰 후회와 스트레스로 돌아온다는 점에서 그리 권장할만한 방법은 아니다. 평일에 축적된 스트레스를 주말에 건강하게 풀어내는 방법은 무엇이 있을까.▲ 심호흡예기치 못한 스트레스 상황에선 호흡이 짧고, 가빠진다. 하지만 가끔은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘시베리아 쌍코피’의 전설…레슬링 박장순은 그만큼 간절했다[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231217/122658685/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231217/122658685/1</guid>
      <pubDate>2023-12-17T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/17/122658673.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어느 종목이건 태극마크를 단 선수들의 훈련량은 일반인들의 상상을 초월한다. 그런데 동료 선수들조차 안쓰럽게 쳐다보는 종목이 하나 있다. 바로 레슬링이다. 레슬링 선수들은 쉴 새 없이 뛰고, 구르고, 기구를 들고, 상대를 메친다. 태릉선수촌 시절 레슬링은 가장 먼저 운동을 시작해 가장 늦게 끝나는 종목이었다. 안 그래도 힘든 레슬링 선수들을 더 괴롭히는 건 ‘체중 조절’이다. 힘을 쓸려면 많이 먹어야 한다. 그런데 체중 종목인 레슬링은 잘 먹으면서도 자기 체급의 체중을 정확히 맞춰야 한다. 1992년 바르셀로나 올림픽 금메달리스트인 박장순 삼성생명 감독(55)도 예외가 아니었다. 하지만 그는 체중 조절을 잘 이용해 한국 격투기 종목 선수로는 유일하게 올림픽 3개 대회 연속 결승 진출이라는 쾌거를 이뤘다.  박 감독은 1988년 서울 올림픽 레슬링 남자 자유형 68kg급에서 은메달을 땄고, 1992년 바르셀로나 올림픽에선 74kg급 금메달을 목에 걸었다. 그리고 1996년 애틀랜타 올림</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>레슬링 전설 박장순 “모든 힘의 원천은 복근”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231217/122666375/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231217/122666375/1</guid>
      <pubDate>2023-12-17T23:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/17/122663069.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2016년 세계레슬링연맹(UWW) ‘명예의 전당’에 헌액된 박장순 삼성생명 감독(55)은 한국 레슬링의 전설이다. 1988년 서울 올림픽 레슬링 남자 자유형 68kg급 은메달을 시작으로 1992년 바르셀로나 올림픽 74kg급 금메달, 1996년 애틀랜타 올림픽 같은 종목에서 은메달을 추가했다. 한국 투기 종목 선수 가운데 올림픽 3연속 결승 진출은 박 감독이 유일하다. 그런 박 감독을 가장 괴롭힌 건 ‘체중 조절’이었다. 1990년 초 유럽 투어 때는 아무리 해도 살이 빠지지 않자 자신의 코를 주먹으로 때려 코피를 낸 적도 있다. 단 1g이라도 줄여보려 한 것이다. 그는 “대회가 열린 러시아 시베리아는 밤에 영하 40도까지 내려갔다. 흐르는 쌍코피를 휴지로 틀어막고 운동장을 뛰고 또 뛰었다. 그만큼 간절했고, 그만큼 힘들었다”고 했다. 결국 체중을 맞춘 그는 그 대회에서 우승했다. 그해 베이징 아시안게임에서 금메달을 딴 후 체급을 74kg급으로 올렸다. 그리고 5전 6기 끝에 해당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]‘한의대 정원, 의대로 전환’ 오늘 국회 논의… 정부도 긍정 검토</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666383/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666383/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/12/122577798.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한의대 정원 일부를 의대 정원으로 전환하는 방안의 타당성을 18일 국회가 처음으로 논의한다. 2025학년도부터 의대 정원을 늘리겠다는 정부도 이런 방안을 긍정적으로 검토하는 것으로 전해졌다. 17일 국회 보건복지위원회(복지위)는 18일 제2법안심사소위원회(2소위)에서 ‘지역의사제 관련 법안 제·개정 반대 및 한의대 정원을 이용한 의사 확충 재고에 관한 청원안’을 회부한다고 밝혔다. 이 청원안은 2020년 8월 노모 씨가 국회 청원 시스템인 ‘국민동의청원’에 올려 10만 명의 동의를 받아 국회에 접수됐는데, 복지위에 회부되는 건 이번이 처음이다. 청원안의 쟁점은 2개다. 의대 정원 일부를 별도로 선발하되 일정 기간 의료 취약지에서 의무 근무하게 하는 ‘지역의사제’의 도입과 한의대 12곳의 정원(약 800명) 중 일부를 의대 정원으로 전환하는 방안이다. 이 청원안은 당시 문재인 정부가 의사 단체 반발에 밀려 지역의사제 도입 등을 보류하면서 관심 밖으로 밀려났지만, 최근 윤석열 정부가 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비대면 진료 확대 첫 주말, 약 배송 빠져 여전히 ‘반쪽’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666380/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666380/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/10/122113180.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;17일 강모 씨(36)는 한 살 난 아이가 콧물이 점점 심해지자 비대면 진료 애플리케이션(앱)에 접속했다. 일요일에 문 연 의원을 찾아 영하 10도의 한파를 헤맬 엄두가 나지 않았다. 인근 의원과 영상 통화로 진료를 받은 것까지는 순조로웠지만 약을 타는 게 문제였다. 주말에 문을 연 몇 안 되는 약국들이 모두 비대면 처방전을 받아주지 않았다. 결국 강 씨는 직접 의원에 가서 종이 처방전을 받은 뒤 약국으로 가서 약을 타야 했다. 보건복지부는 15일부터 비대면 진료 시범사업 대상과 범위를 대폭 확대했다. 16, 17일은 새 지침이 적용된 첫 주말이었다. 기존엔 주말을 포함한 휴일과 야간에도 비대면 초진은 18세 미만 소아청소년 대상 상담만 가능했지만, 15일부터는 나이와 무관하게 누구나 약 처방까지 받을 수 있게 됐다. 평일 초진을 허용하는 대상 지역도 섬·벽지에서 ‘응급의료 취약지’ 98개 시군구로 넓어졌다. 비대면 재진 허용 대상도 ‘30일 안에 같은 질병으로 대면 진료를 받은 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의협, 의대증원 반대 집회… 참여 적고 파업투표율 저조</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666377/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231217/122666377/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/12/122577798.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한의사협회(의협)가 정부의 의대 정원 증원 추진에 반발해 17일 전국의사총궐기대회를 강행했다. 하지만 주최 측 예상 인원의 절반도 모이지 않은 데다, 전 회원을 상대로 실시한 총파업(집단 휴진) 찬반투표도 참여가 저조한 것으로 전해졌다. 대정부 투쟁을 주장해온 의협 내 강경파도 이날 비상대책위원회(비대위) 구성에 실패하면서 향후 의협이 집단 행동보다는 정부와의 협상에 적극 임할 거란 전망이 나온다.● 경찰 추산 1000명 참석… “득보다 실 많아” 의협 등 의사단체들로 구성된 ‘대한민국 의료붕괴 저지를 위한 범의료계대책특별위원회’(범대위)는 이날 오후 2시 서울 종로구 동화면세점 앞에서 ‘제1차 전국의사총궐기대회’를 열고 정부의 의대 정원 증원 추진을 규탄했다.  이날 집회엔 경찰 추산 1000여 명이 참가했다. 당초 주최 측이 경찰에 신고한 인원 7000명의 약 15% 남짓한 규모다. 한 의사단체 관계자는 “일부 지역 의사회가 한파 등의 영향으로 참가를 포기했고, 전공의(레지던트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제약업계 2, 3세 승진 잇달아… 젊은 리더십 확보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231217/122665993/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231217/122665993/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 제약업계에서 오너 일가 2, 3세의 승진이 잇따르고 있다. 기업 승계의 발판을 마련하는 한편으로 젊은 리더십을 구축해 회사의 성장 동력을 높이기 위한 것으로 풀이된다. 16일 삼진제약에 따르면 삼진제약 오너 2세인 조규석 경영관리 및 생산 총괄 부사장(52)과 최지현 영업 마케팅 총괄 부사장(49)이 각각 사장으로 승진했다. 발령 일자는 내년 1월 1일이다. 특히 최 사장은 기존 업무와 함께 연구개발(R&amp;amp;D) 총괄 업무도 맡게 됐다. 또 영업 총괄본부장인 조규형 전무와 경영지원·기획·마케팅 커뮤니케이션 담당 최지선 전무도 이번 인사에서 부사장 자리에 올랐다. 삼진제약은 조의환 회장과 최승주 회장이 공동으로 창업해 공동경영 체제를 이어온 제약사다. 조규석 사장과 조규형 부사장은 각각 조 회장의 장남과 차남이고 최지현 사장과 최지선 부사장은 각각 최 회장의 장녀와 차녀다. 광동제약에서는 최근 최성원 대표이사 부회장(54)이 회장으로 승진했다. 창업주인 고 최수부 회장의 장남</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올해 과학계가 주목한 10가지 성과는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231217/122665926/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231217/122665926/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/17/122662542.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국제 학술지 사이언스가 올해 괄목할 만한 성과(브레이크스루)로 선풍적인 관심을 받고 있는 비만치료제인 글루카곤유사펩타이드-1(GLP-1) 작용제와 알츠하이머병 항체치료제 등 10개의 성과를 14일(현지 시간) 공개했다.  이날 사이언스가 공개한 올해 주목받은 성과로 천연 수소 공급원, 신진 연구자 처우 변화, 뉴멕시코 호수의 인간 발자국, 탄소 펌프 기능 저하, 거대 블랙홀 병합, 인공지능(AI) 날씨 예측 모델, 새 말라리아 백신, 엑사스케일 컴퓨터가 선정됐다.   사이언스는 GLP-1 계열 비만치료제 열풍을 이례적으로 소개했다. GLP-1 작용제는 당뇨병 치료제로 쓰이다가 위장 운동 저하, 식욕 억제 등의 효과가 나타나 비만치료제로 승인됐다. 미국 제약사 일라이릴리의 ‘마운자로’가 지난달 사용 승인을 받아 기존 GLP-1 계열 비만치료제인 덴마크 노보노디스크의 ‘위고비’와 경쟁을 벌이고 있다. 11월에는 위고비가 심장질환 예방에 효과가 있다는 연구결과가 나온 데 이어 약물중독,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피하기 힘든 연말 회식들…안 취하고 살아남으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278642</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278642</guid>
      <pubDate>2023-12-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사회생활을 하면서 술자리를 전부 피하는 건 현실적으로 어렵다. 약 복용 등 알코올 섭취를 엄금해야 하는 사정이 있지 않은 한, 한번쯤은 그닥 가고싶지 않은 술자리라도 참석해야 할 때가 있다. 최근과 같은 연말 시즌엔 더욱 그러하다.내키지 않는 술자리에 끌려갔을 땐 취하고 싶지 않은 게 사람 심리다. 불편한 술자리에서 만취했다가 어떤 실언을 할지 몰라서다. 주량이 약한 사람이라면 관련 고민이 더욱 클 것이다. 술자리에서 취하지 않는데 도움을 주는 각종 요령들을 알아본다.▲ 술자리 전 식사대부분의 알코올은 소장에서 흡수된다. 공복으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화이자 영유아용 코로나 백신, 26일부터 예약…9600회분 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122672325/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122672325/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T11:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122672294.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;화이자 영유아용 코로나19 백신 접종 사전예약이 오는 26일부터 시작된다. 사전 예약에 참여한 영유아는 내년 1월8일부터 무료로 접종 받을 수 있다.  18일 질병관리청에 따르면 방역당국은 식품의약품안전처의 긴급 사용승인에 따라 화이자 영유아용 XBB.1.5 신규백신 9600회분이 이날 오후 4시20분께 인천국제공항을 통해 국내 도착한다.  화이자 영유아용 XBB.1.5 신규 백신은 식약처의 승인사항을 반영해 이번 동절기 6개월~4세 영유아 접종에 활용할 예정이다.  사전예약은 오는 26일부터 온라인을 통해 할 수 있고, 내년 1월8일부터 무료로 접종 받을 수 있다. 대리인(보호자)의 본인 인증 후, 접종 대상자와의 관계, 접종 대상자의 정보 등의 확인을 거쳐 예약을 진행하면 된다.  전국 위탁의료기관 및 보건소 900여 곳에서 접종을 받을 수 있다.  영유아의 코로나19 접종은 지난 11월1일부터 모더나 백신으로 진행 중이다. 다만 6개월~4세 영유아에 대한 백신 간 교차 접종을 허용하지 않고 있는 만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영유아용 화이자 XBB.1.5 신규백신 9600회분 도입…1월8일부터 접종</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122672378/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122672378/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122674433.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 식품의약품안전처가 긴급사용승인한 화이자의 영유아용 XBB.1.5 신규 백신 9600회분을 18일 국내 도입한다.화이자 영유아용 XBB1.5 신규 백신은 이번 동절기 6개월~4세 영유아 예방접종에 쓸 예정이며 사전 예약을 한 경우에만 접종이 가능하다.접종 사전 예약은 코로나19 예방접종 홈페이지에서 오는 26일부터 시작한다. 사전예약자는 전국 위탁의료기관 및 보건소 약 900개소에서 내년 1월8일부터 무료로 맞을 수 있다.질병청은 기존의 초기주 기반 화이자 백신을 접종한 영유아의 모더나 백신 교차접종을 제한하고 있어 화이자 신규 백신을 추가로 도입했다고 설명했다.신규 백신 접종횟수는 기존 화이자 백신 접종 횟수에 따라 다르다.초기주 기반 백신을 2회 이상 접종한 경우(3회 접종 포함) 신규 백신을 한 번만 맞으면 된다. 초기주 백신을 1회 접종한 경우 신규백신을 2회 접종하면 된다.코로나19 백신을 한 번도 접종하지 않은 영유아는 신규백신을 총 3회 접종해야 한다. 1차</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10시간 자도 피곤하다?…‘수면의 질’ 높이는 방법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278859</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278859</guid>
      <pubDate>2023-12-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>잠은 현대인의 건강을 이야기할 때 빼놓을 수 없는 논제다. 기술의 발전으로 밝은 야간 조명은 물론 스마트폰의 발전 등 수면을 방해하는 요소들이 속속 등장한 탓이다. 여러 기술들의 발전에도 현대인의 수면 부족이 좀처럼 해결되지 않는 이유다.숙면의 조건은 크게 두 가지다. ‘수면 시간’과 ‘수면의 질’이 그것이다. 따라서 수면 시간이 충분함에도 피로감이 떨쳐지지 않을 땐, 수면의 질이 낮진 않은지 의심해봐야 한다. 수면의 질을 높이는 생활 속 습관 3가지를 알아본다.▲ 낮시간대 운동꾸준한 운동이 수면의 질을 높인다는 사실은 비교적 잘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HDL 콜레스테롤이 높으면 무조건 좋을까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278643</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278643</guid>
      <pubDate>2023-12-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>HDL 콜레스테롤은 흔히 ‘착한 콜레스테롤’로 불린다. 혈액순환을 통해 말초혈관에 쌓인 콜레스테롤을 간으로 이동시켜 제거하는 역할을 한다고 알려져 있기 때문이다. 따라서 HDL 콜레스테롤 수치가 낮으면 고혈압, 당뇨, 고지혈증, 심혈관 질환의 발생 위험이 커지는 것으로 여겨왔다. 그런데 최근 연구 결과에 따르면 HDL 콜레스테롤 수치가 높다고 꼭 건강에 좋은 것만은 아닌 것으로 밝혀졌다.서울대 의과대학 박상민 교수팀의 연구 결과에 따르면, HDL 콜레스테롤 수치가 일정 수준을 넘어설 경우 심혈관 질환 발생 위험이 최대 15% 증가할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, ‘갑분’ 日서 차세대 자가면역질환 치료제 임상… “통합법인에게 매력적인 일본”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122675472/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122675472/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T13:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122675428.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온이 일본에서 건선 치료제 바이오시밀러 임상을 본격화한다. 해당 바이오시밀러는 오는 2025년까지 선보일 핵심 파이프라인 중 하나로 새로운 차세대 자가면역질환 치료제로 꼽힌다.   셀트리온은 일본 의약품의료기기종합기구(PMDA)로부터 건선 치료제인 코센틱스(성분명 세쿠키누맙) 바이오시밀러 ‘CT-P55’ 1상 임상시험계획(IND)을 승인받았다고 18일 밝혔다.   코센틱스는 스위스 노바티스가 개발한 주사 방식 인터루킨(IL)-17A 억제제다. 건선성관절염과 강직성척추염, 중등증-중증 판상건선 등을 치료하는데 사용된다. 노바티스에 따르면 작년 기준 글로벌 시장 매출은 약 6조2244억 원이다. 물질특허는 미국에서 오는 2029년 1월, 유럽에서는 2030년 1월 만료 예정이다.  CT-P55는 셀트리온의 새로운 자가면역질환 치료제 파이프라인이다. 램시마(램시마SC)와 유플라이마, 스텔라라 바이오시밀러(CT-P43), 악템라 바이오시밀러(CT-P47) 등과 함께 향후 셀트리온 자가면역질환 치료제 포트폴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한독, 한독캠퍼스서 워크숍 진행… 지역사회와 상생 노력 지속</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122675519/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122675519/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T13:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122675509.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한독은 지난 11~15일 충북 음성 한독캠퍼스에서 직원들 대상으로 지역사랑 실천과 조직문화 활성화를 위한 ‘For U 워크숍’을 가졌다고 18일 밝혔다. 한독캠퍼스에는 생산공장과 품질운영실, 한독 의약박물관 직원들이 근무 중이다.  이번 워크숍에서는 한 해 동안 함께한 팀 동료들에게 감사의 마음을 담은 감사카드를 전달하는 ‘Thank you! 릴레이’와 조직문화 활성화를 위한 아이디어 공모전이 진행됐다고 한다. 지역 사랑을 실천하자는 의미로 한독캠퍼스에서 함께하고 있는 자원봉사활동 참여 서약식을 진행하고, 참여 직원들에게는 음성군에서 생산된 친환경 쌀과 꽃동네재단의 장애인학교기업에서 구입한 호두 파이를 선물했다.  윤주연 한독 생산공장 전무는 “한독캠퍼스는 지역사랑 실천을 중요한 조직문화 중 하나로 여기고 있으며 직원들도 적극적으로 동참해오고 있다. 앞으로도 건강한 조직문화 구축은 물론 지역사회와 상생하기 위한 노력을 지속해서 펼쳐갈 것”이라고 말했다.  한독 생산공장은 국제 수준 cGMP 품질경영시스템</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 4000보 걷는 사람 뇌 영상 찍었더니…‘이 부분’ 활성화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122676351/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231218/122676351/2</guid>
      <pubDate>2023-12-18T14:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122676341.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;규칙적인 신체활동이 뇌 건강에 긍정적인 영향을 미치는 것으로 나타났다.  16일 헬스데이 뉴스(HealthDay News)에 따르면 캐나다 밴쿠버 프레누보(Prenuvo) 영상센터의 영상의학 전문의 라즈풀 아타리왈라 박사 연구팀이 캐나다의 여러 프레누보 영상센터에서 시행된 1만 125명(평균연령 53세, 남성 52%)의 뇌 MRI 영상을 분석한 결과, 이 같은 사실이 밝혀졌다.  연구 참가자 중 75%인 7006명은 일주일에 평균 4일 중강도 내지 고강도 운동을 하고 있었다. 중강도·고강도 운동은 최소 10분 이상 계속해서 호흡과 맥박이 높아지는 운동을 말한다.  연구팀은 운동하는 사람과 그렇지 않은 사람의 뇌 MRI 영상을 분석해 뇌 용적을 비교했다. 연구 결과, 중강도 내지 고강도 운동(달리기, 걷기, 스포츠)을 규칙적으로 하는 사람은 그렇지 않은 사람보다 뇌의 회색질과 백질의 용적이 큰 것으로 나타났다.  뇌의 구성 물질 중 하나인 회백질은 들어오는 정보의 처리를 돕고, 백질을 서로 다른 뇌 영역을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“호흡기 감염병 막는다”…정부 합동 대책반 첫 회의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122680933/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231218/122680933/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T18:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122680922.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 인플루엔자(독감), 마이코플라스마 폐렴, 백일해 등 급속도로 확산하는 호흡기 감염병에 대응하기 위해 범정부 차원으로 구성된 ‘호흡기 감염병 관계부처 합동 대책반’이 첫 회의를 열었다.   지난 8일 질병관리청이 필두로 구성된 대책반은 보건복지부, 식품의약품안전처, 교육부 등 4개 부처와 전문가 자문 위원회로 구성됐다.   대책반장을 맡은 지영미 질병청장은 이날 열린 회의에서 “올해 이례적으로 호흡기 감염병 동시 유행 상황이 발생하고 있다”며 “다양한 호흡기 감염병들이 유행하는 상황에 효율적으로 대응하기 위해 대책반을 구성했고 관련 부처가 힘을 합쳐 신속하고 선제적인 조치를 취할 것”이라고 밝혔다.   그러면서 “특히 인플루엔자는 방역 조치가 완화되던 지난해 9월부터 1년 3개월여간 유행이 지속되면서 지난 주 의원급 외래환자 1000명당 의심환자가 61.3명으로 최근 5년 중 최고점에 도달했다”며 “입원환자 및 중증환자도 크게 늘고 있어 겨울철 유행 확산에 대한 긴장감을 늦출 수 없는 상황”이라고 말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마음에 펼친 화폭에 고매한 선비 정신 물드네</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500244</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231218500244</guid>
      <pubDate>2023-12-18T22:45:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/18/SSC_20231218224423_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1521980 --&gt;여백의 미가 살아있고 번짐의 속도가 고아하다. 보는 이에게 조심히 말을 거는 듯한 그 찬찬함이 마음을 깊게 물들인다. 한국적 아름다움이 무엇이냐고 묻는다면 이 안에 다 들었다.&lt;br&gt;2013년 초연해 올해 10주년을 맞았고 4년 만에 돌아온 ‘묵향’이 지난 14~17일 서울 중구 국립극장 해오름극장에서 관객들에게 깊은 여운을 남기고 떠났다.&lt;br&gt;‘묵향’은 정갈한 선비정신을 사군자(매·난·국·죽)에 담아 한 폭의 수묵화처럼 펼쳐낸 작품이다. 윤성주 전 국립무용단 예술감독이 최현(1929~2002)의 ‘군자무’에서 영감을 받아 안무하고 간결함의 미학으로 독보적인 스타일을 구축해 온 정구호 연출이 극도로 세련된 무대미학으로 작품의 완성도를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연이 시작하면 붓과 화선지의 색감을 닮은 흑백의 무대가 등장한다. 수묵화를 펼쳐내려는 에너지가 긴장감을 느끼게 하며 무대 위의 무용수들이 조금씩 춤사위를 꺼내 보인다. 윤 전 감독은 “처음 작품을 준비할 땐 매·난·국·죽만 하려다가 서무와 종무를 붙여서 6장으로 구성하게 됐는데 인도 시인 타고르가 한국을 ‘고요한 아침의 나라’라고 한 것처럼 서무에서 그런 느낌을 표현하고 싶었다”면서 “밝은 도화지 같은 무대에서 하얀 옷을 입은 선비들이 동양의 색을 활짝 열어주는 느낌으로 만들고 싶었다”고 설명했다.&lt;!-- 그림 1521981 --&gt;&lt;!-- 그림 1521982 --&gt;서양의 흑백 대비를 상징하는 물건이 백건과 흑건으로 이뤄진 피아노라면 동양의 흑백 대비를 상징하는 물건이 먹과 화선지라는 걸 새삼 일깨우며 서무가 마무리된다.&lt;br&gt;긴장감 속에 먹과 화선지의 조우가 끝나면 1부는 사군자의 첫째인 매화가 등장한다. 서서히 분홍빛으로 물드는 속도가 봄이 찾아오는 것 같다. 난과 국, 죽 모두 각자의 색깔, 각자의 속도와 움직임으로 전통무용을 표현했는데 식물을 상징화한다고 할 때 가장 직관적인 요소인 색을 활용하면서 눈을 뗄 수 없게 했다. 곡선미와 직선미를 정교하게 살린 무대, 화선지에 묵을 올려둔 것과 같은 속도로 무대 뒤쪽에서 색이 번지는 디테일함이 작품을 더 돋보이게 했다.&lt;!-- 그림 1521983 --&gt;&lt;!-- 그림 1521984 --&gt;정적인 속도와 움직임 때문에 한국의 전통은 지루하다는 편견을 ‘묵향’은 역동적인 움직임과 소리로 깨트렸다. 때론 사람의 목소리, 때론 전통 악기 소리를 배경음악으로 두고 그 위에 쉬지 않는 움직임을 얹어놓으면서 정(靜)과 동(動)을 모두 잡았다. 오랜 시간 정신문화가 지배했던 나라에서 많은 이의 혼이 깃든 에너지가 60분에 걸쳐 선명하게 퍼지면서 고매한 미학을 뽐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘묵향’은 앞서 지난 10년간 일본, 프랑스, 헝가리 등 10개국에서 총 43회 공연되며 해외에서도 큰 사랑을 받은 작품이다. 윤 전 감독은 ‘묵향’이 10년간 사랑받을 수 있었던 비결을 한국무용만의 독창성에서 찾았다. 그는 “전 세계의 많은 민속춤을 봤지만 한국무용의 손놀림과 발디딤은 한국에만 있다”면서 “무용수들이 음악의 박자에 맞춰 춤을 추는 것이 아니라 저마다의 호흡으로 춤추는 점도 해외가 인정하는 한국무용의 독창성”이라고 설명했다.&lt;br&gt;한국무용을 재발견하게 만든 작품인 데다 국립무용단 레퍼토리 중 최초로 10년 장기 공연을 하는 작품인 만큼 단원들에게도 의미가 특별하다. 작품의 안무지도를 맡으며 출연진의 한 사람으로 무대에 오른 김미애는 “이 작품이 많은 관객에게 선보여질 수 있었으면 좋겠다. 관객들이 극장 밖을 나설 때는 ‘역시 우리 것이다’라는 전통의 품격을 안고 가면 좋겠다”는 말로 앞으로도 이어질 ‘묵향’에 대한 소망을 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘번아웃’으로 무기력해질 때 3가지 실천하세요[마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231218/122683229/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231218/122683229/1</guid>
      <pubDate>2023-12-18T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/18/122679946.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중앙아프리카와 남아프리카에는 스프링복이라는 염소처럼 생긴 영양이 살고 있다. 이들은 무리 지어 달리는 특징이 있는데, 1893년 학자들은 1억 마리 넘는 스프링복이 평균 시속 160km의 속도로 하루 수천 km를 횡단하는 거대한 대이동을 목격했다. 엄청난 속도로 달리던 무리들은 바닷가 벼랑길을 만나자 그대로 바다로 뛰어들고 말았다. 빠른 속도로 이동하다 보니 목적을 망각하고 속도 경쟁만 하다가 죽음에 이른 것이다. 당시 주검은 해안을 따라 50km 이상 이어졌다고 한다. 이런 스프링복의 모습이 경쟁 속에 살아가는 인간의 모습과 닮았다고 하면 무리일까.    욕구는 강한데 현실이 욕구를 채워주지 못할 때 스트레스가 심해진다. 내가 원치 않는 상황을 회피하고 싶어서 ‘회피 갈등’이 일어날 때, 직장인들이 가장 쉽게 자주 하는 생각이 이직이다. 스트레스가 심할 때는 좋은 판단을 내리기 어렵기 때문에 회피하는 쪽으로 선택의 에너지가 쏠린다. 성과에 대한 요구는 지나치게 많고, 업무에 필요한 자원은 합당하게 제공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘원고’ 지구는 ‘피고’ 인간에게 손해배상을 청구합니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219022001</guid>
      <pubDate>2023-12-19T01:05:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/13/SSC_20231213094827_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;다양한 분야 인간중심주의 반성&lt;br/&gt;“동식물, 생태계도 법적 주체 가능”&lt;br/&gt;사법부 생태적 관점 필요도 지적&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1519881 --&gt;“원고 지구는 피고 인간에게 정신적, 물질적 피해에 대한 손해배상을 청구합니다.”&lt;br&gt;지구온난화를 비롯해 인간이 가한 각종 위해로 몸살을 앓고 있는 지구가 억울함을 호소하기 위해 법적 다툼을 벌일 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 11월 13일 제주특별자치도는 멸종 위기에 처한 제주 남방큰돌고래를 보호하기 위해 법인격을 부여하는 법 개정을 추진한다고 밝혀 화제가 됐다. 제주 남방큰돌고래가 생태법인 제1호가 된다면 남방큰돌고래는 권리 침해에 대해 소송에 나설 수 있게 된다. 그런데 돌고래의 권리는 어떤 법적 근거가 뒷받침되고 소송은 어떤 절차로 진행될까.&lt;br&gt;‘지구법학’(문학과지성사)은 이런 궁금증을 설명해 주는 학술서다. 지구법학은 인간은 물론 동식물, 생태계와 자연까지 법적 주체가 될 수 있음을 주장하는 법사상이다. 인간이 초래한 지구 온난화를 비롯해 각종 생태계 파괴가 심각한 상황에 이르면서 ‘여섯 번째 대멸종’ 위기가 고조되는 가운데 지구법학에 대한 관심은 점점 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책을 엮은 김왕배 연세대 사회학과 교수는 “인간의 자유에 기반한 기존 윤리학을 넘어 새로운 윤리학은 자연과 인간을 포괄하는, 현세의 인간 대 미래의 인간, 인간 대 동식물 등을 포괄하는 총체적 관계망으로 유기체에 관심을 둬야 한다”며 지구법학의 필요성을 강조했다.&lt;br&gt;인문학, 사회학, 정치학, 법학 등 다양한 측면에서 인간중심주의를 반성하고 비인간의 행위 주체성에 주목하는 논문 10편을 3부로 나눠 구성했다. 1부에서는 지구법학의 기본 개념을 살펴보고 2부에서는 인간을 넘어 비인간 생명, 지구 생태계가 정치에 참여하는 생명주의 정치체제로 ‘바이오크라시’를 주장한다. 3부에서는 한국 사회에서 인간과 비인간이 정치적, 사회적으로 어떻게 얽혀 있는지를 여러 사례로 풀어내고 있다.&lt;br&gt;오동석 아주대 법학전문대학원 교수는 “헌법 해석에는 헌법 문언을 통해 헌법 제정자의 이해와 의도를 탐구하는 견해가 있지만 헌법이 변화하는 사회관계에 적응하도록 해석해야 한다는 견해가 있다”며 생태적 헌법 해석론을 펼친다. 오 교수는 “개별 사안을 해결하는 동시에 법의 원칙을 선언하는 역할을 맡는 사법부가 이제는 생태적 관점을 가져야 한다”고 주장한다.&lt;br&gt;필자들은 지구법학이 기후위기를 대변하는 인류세 시대의 종말을 주장하는 것이 아니라고 강조한다. 오히려 지구법학과 바이오크라시는 인류세 시대의 파국 서사와 종말론에 대한 불안과 두려움, 무기력을 떨쳐내기 위한 노력이라고 역설한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘현명한 선택’을 위해… 의사에게 할 다섯 가지 질문</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219019001</guid>
      <pubDate>2023-12-19T01:05:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. ‘현명한 선택’ 캠페인이란.&lt;br&gt;A. 2012년 미국에서 시작돼 캐나다·호주·영국 등 25개국 이상에서 진행되고 있다. 의사와 환자가 소통해 환자에게 꼭 필요한 의료서비스를 선택함으로써 환자의 권익을 보호하고 의료자원 낭비 방지와 의료서비스 질 향상을 도모하는 게 목적이다.&lt;br&gt;Q. 우리나라도 캠페인이 진행 중인가.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 그렇다. 2016년 대한민국의학한림원에서 현명한 선택 캠페인을 국내에 도입했고 2020년부터 국민건강보험공단이 캠페인을 적극 지원하면서 본격적으로 확산됐다.&lt;br&gt;Q. 구체적인 캠페인 내용은.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 임상전문의학회가 의료현장에서 의문을 가져야 할 검사와 처치 리스트를 만들고 검사나 처방을 하기 전에 꼭 필요한 검사·치료인지, 환자에게 위해는 없는지를 확인한다. 의료서비스를 많이 한다고 해서 항상 좋은 것만은 아니라는 점을 환자와 의사 모두 인식하자는 것이다.&lt;br&gt;Q. 환자 입장에선 진료를 받을 때 어떤 것을 체크하면 좋을까.&lt;br&gt;A. ‘의료서비스에 대한 5가지 질문’을 의사와 나누며 필요한 진료를 현명하게 선택할 수 있다. ▲해당 검사 또는 치료가 정말로 필요한지 ▲어떤 위험이 있는지 ▲더 간단하고 안전한 방법이 있는지 ▲검사나 치료 없이 관찰하는 것은 어떠한지 ▲진료 비용은 얼마인지 등이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짠맛에 커피·술·담배 즐기는 부장님, 그러다 뼈에 구멍 숭숭 나요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219019002</guid>
      <pubDate>2023-12-19T01:05:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219010514_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;칼슘 권장량 섭취 남 69%·여 60%&lt;br/&gt;카페인은 칼슘 흡수 방해하고&lt;br/&gt;니코틴은 칼슘 배출 촉진하고&lt;br/&gt;알코올은 비타민D 대사 막아&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;증상 없는 ‘침묵의 질환’ 예방과 치료&lt;br/&gt;내버려두면 신체 변형·무기력증 &lt;br/&gt;하루 20분 햇볕 쫴 비타민D 흡수&lt;br/&gt;칼슘, 영양제보다 식품 섭취 좋아&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;50대 김모씨는 얼마 전 눈길에 미끄러져 손목과 다리에 골절상을 입었다. 골밀도 검사 결과 골다공증 전 단계인 골감소증이 발견됐다. 의사는 뼈가 약해진 원인으로 평소 마라탕 등 짠 음식을 즐기고 술과 담배를 낙으로 삼던 김씨의 생활 습관을 지목했다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1522022 --&gt;골다공증은 ‘바람 든 무’처럼 뼈에 구멍이 나는 질환이다. 부실공사로 지은 건물에 금이 가듯 골다공증이 진행돼 뼈에 구멍이 숭숭 뚫리면 작은 충격에도 쉽게 부러질 수 있다. 보통 폐경기 이후의 여성, 남녀 통틀어 70세 이상 노인에게 많이 나타나지만 만성적인 칼슘 부족, 무리한 체중 감량, 짠 음식 섭취, 음주·흡연 등의 영향으로 비교적 젊은 50대 남성에게서도 적지 않은 비율로 발생하고 있다.&lt;br&gt;김범준 서울아산병원 내분비내과 교수는 18일 “우리나라 50세 이상 남성의 골다공증 유병률은 7.5%, 골감소증 유병률은 46.8%에 이르고 남성도 매년 1% 전후로 골소실이 일어나 골다공증에서 자유로울 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골다공증 발병 원인은 다양하지만 그중에서도 칼슘 부족이 가장 큰 요인이다. 2021년 국민건강영양조사에 따르면 남성과 여성의 칼슘 섭취 수준은 각각 하루 권장섭취량(성인 700㎎)의 69%, 60%에 그친다. 칼슘을 적게 섭취하는 사람이 칼슘 흡수를 방해하는 커피, 담배, 술까지 즐기면 노인이 되기도 전에 뼈가 엉성해질 수 있다.&lt;br&gt;강현주 중앙대병원 영양관리팀장은 “커피 등에 든 카페인은 칼슘 흡수를 저해하고 담배의 니코틴은 칼슘 배출을 촉진하며, 알코올은 칼슘 흡수를 돕는 비타민D 대사를 방해한다”고 말했다. 짜게 먹거나 술을 많이 마시면 우리 몸이 체내 전해질 농도의 균형을 맞추려고 나트륨과 알코올을 배출하는데, 이때 칼슘까지 같이 빠져나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;뼈는 일생 지속적으로 생성과 흡수 과정을 반복하며 변하는 장기다. 뼈를 파괴하는 파골세포가 오래된 뼈를 녹여 방출하면 뼈를 만드는 조골세포가 새로운 뼈를 만들어 골격을 재건한다. 1년마다 10%의 뼈가 교체되고 10년이 지나면 우리 몸의 뼈가 모두 새로운 뼈로 교체된다. 이 과정에서 칼슘을 충분히 공급하지 못하면 벽돌 없이 지은 집처럼 뼈가 얼기설기해질 수 있다.&lt;br&gt;여성이 커피와 담배, 술, 짠 음식을 즐기는 식습관을 지녔다면 남성보다 더 위험하다. 2022년 골다공증으로 병원 진료를 받은 환자 118만여명 중 여성 환자가 111만여명이다. 여성에게서 골다공증이 많이 발생하는 것은 폐경기 이후 에스트로겐 등 여성호르몬이 급격히 줄어서다. 여성호르몬은 뼈를 만드는 조골세포를 보호해 없어지는 뼈만큼 새로운 뼈가 생성될 수 있도록 한다. 남성은 테스토스테론이란 남성호르몬이 이 역할을 대신하고 있다. 남성도 테스토스테론이 줄면 골다공증이 오기 쉽지만, 여성은 폐경을 기점으로 에스트로겐 분비가 급감해 더 극적인 변화를 겪는다. 게다가 흡연하는 여성은 여성호르몬 농도가 옅어져 일찍 폐경이 올 수 있다.&lt;br&gt;골다공증을 치료하지 않고 내버려두면 요통, 허리가 구부러지는 신체 변형, 신장 감소, 쇠약, 무기력증을 겪게 된다. 골절이 생기면 보조기구를 사용하거나 다른 사람의 간호, 보호를 받아야 하는 등 활동에 많은 지장이 생긴다.&lt;br&gt;박정환 한양대병원 내분비대사내과 교수는 “대퇴골(넓적다리뼈) 골절 환자의 80%는 일상생활에 필요한 동작을 혼자 하기 어렵고 수술 전으로 회복하는 사람도 50% 미만”이라며 “특히 거동이 어려워 누워지내다 보면 합병증이 생겨 대퇴골절 후 1년 내 사망률이 15~20%에 이른다”고 말했다. 하지만 골다공증 자체만으로는 증상이 없어 골절상을 입은 다음에야 골밀도 검사를 통해 발견하는 경우가 대부분이다. 그래서 골다공증을 ‘침묵의 질환’, ‘소리 없는 도둑’이라고 부른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;골다공증 골절 환자는 뼈가 붙기를 기다리며 또 부러지지 않도록 골다공증을 개선하는 약을 쓰는 것 외에 뾰족한 치료 방법이 없다. 회복 기간도 3~6개월로 매우 길다. 치료보다는 예방이 최선인 셈이다. 우선 칼슘을 충분히 섭취해야 하고 칼슘을 효과적으로 흡수하려면 혈액 내 비타민D를 적절한 농도로 유지해야 한다.&lt;br&gt;비타민D는 음식으로도 얻을 수 있지만 대개 햇볕을 쬘 때 피부에서 만들어져 ‘선샤인 비타민’이라고 불린다. 햇빛이 직접 피부에 닿아야 합성되기 때문에 선크림을 바르거나 옷으로 피부를 모두 가리고 다니면 만들어질 수 없다. 닫힌 유리창을 통해 들어온 햇빛도 비타민D를 만들지 못한다.&lt;br&gt;김 교수는 “아무리 야외 활동을 해도 선크림을 바르면 비타민D를 충분히 만들 수 없어 비타민D가 결핍되기 쉽다”며 “혈액 검사로 비타민D 농도를 확인하고 필요하면 비타민D 영양제를 복용해 적정 수준을 유지해야 한다”고 강조했다. 하루 20분 정도 햇볕을 쬐면 비타민D를 충분히 얻을 수 있다. 비타민D는 계란, 버섯류, 고등어나 연어 요리에도 많이 함유돼 있다.&lt;br&gt;칼슘은 영양제보다는 식품으로 섭취하는 게 좋다. 안화영 중앙대병원 내분비내과 교수는 “칼슘을 음식으로 섭취하는 경우 심혈관 질환 위험이 크지 않으나, 보충제로 고용량을 복용하면 심혈관 질환, 특히 협심증이나 심근경색증 위험성이 올라가는 것으로 보고되고 있다”며 “칼슘보충제는 유당 불내성(우유에 함유된 유당을 소화하지 못하는 증상)때문에 우유나 유제품으로 칼슘 섭취가 어려운 사람이 먹는 게 좋다”고 권고했다. 칼슘은 우유로 섭취하는 게 가장 좋다고 한다. 우유에 든 유당과 카제인 단백질이 칼슘 흡수를 돕기 때문이다. 잔멸치, 물미역 등 칼슘 함량이 높은 생선이나 해조류도 도움이 된다.&lt;br&gt;골다공증 예방과 치료에는 걷기 운동이 좋다. 수영은 큰 도움이 되진 않지만 잘 걷지 못하는 환자에게는 대안이 될 수 있다. 박 교수는 “운동은 지속적으로 하는 게 중요하며, 하루에 30~60분 이상, 1주일이 3~5일 하는 게 좋다”고 말했다. 또한 “골다공증 환자가 허리를 과도하게 구부리는 운동을 하면 척추 골절 위험이 커서 요가와 같은 운동은 피하는 게 좋다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계를 사로잡은 제네시스·임형주 ‘한국이미지상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219020006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219020006</guid>
      <pubDate>2023-12-19T01:05:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219010540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522027 --&gt;팝페라 가수 임형주와 현대자동차 고급 브랜드 ‘제네시스’, 스위스 건축가 마리오 보타, 프랑스 소리꾼 마포 로르가 한국이미지커뮤니케이션연구원(CICI·이사장 최정화)이 주관하는 ‘한국이미지상 2024’의 수상자로 18일 선정됐다.&lt;br&gt;제네시스는 한국의 이미지를 세계에 알리는 데 이바지한 한국인·기업에 수여하는 디딤돌상을 받는다. ‘여백의 미’와 같은 한국적 아름다움과 정서를 반영한 제네시스는 지난 8월 전 세계 누적 판매 100만대를 돌파하며 한국의 이미지를 세계에 널리 알렸다.&lt;!-- 그림 1522029 --&gt;한 분야의 초석으로 자리잡아 전 세계에 영향을 미친 인물에게 주는 머릿돌상은 팝페라 가수 임형주에게 돌아갔다. 올해로 데뷔 25주년을 맞은 임형주는 독보적인 미성으로 세계를 사로잡고 후학 양성에도 힘을 쏟고 있다.&lt;br&gt;‘영혼의 건축가’로 불리는 마리오 보타는 리움미술관, 강남 교보타워, 휘닉스 제주 아고라, 남양성모성지 대성당 등 국내 랜드마크를 설계해 한국의 이미지를 세계에 널리 알린 공로로 징검다리상을 받는다. 세계 속 한국 이미지를 꽃피우는 데 이바지한 사람에게 수여하는 꽃돌상은 판소리에 끌려 한국에 와 옛말을 이해하고 번역해 불러 사람들에게 감동을 준 프랑스 소리꾼 마포 로르가 받는다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설·추석·대보름 등 명절… ‘국가무형유산’ 첫 지정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219022002</guid>
      <pubDate>2023-12-19T01:05:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>설날, 추석 등 우리 대표 명절이 무형문화재가 된다. 전통 예능이나 지식이 아닌 명절이 국가무형문화재가 된 건 처음이다. 개인화가 가속화하는 시대에 가족과 공동체의 가치를 회복시켜 주는 데 역할을 할 것으로 기대된다.&lt;br&gt;문화재청은 ‘설과 대보름’, ‘한식’, ‘단오’, ‘추석’, ‘동지’ 등 5개 명절을 국가무형문화재(내년 5월부터 국가무형유산으로 통용)로 지정한다고 18일 밝혔다. 이는 무형유산 정책이 과거 전문 기능이나 예능을 보유한 전승자 중심에서 온 국민이 함께 지켜온 생활관습으로 확대됐기 때문이라고 문화재청은 설명했다. 지난해에도 ‘한복생활’, ‘윷놀이’가 국가무형문화재가 됐다.&lt;br&gt;설과 대보름은 음력 정월 초하루에서 보름까지로 한 해의 시작을 기념하는 날이다. 한식은 동지 후 105일째 되는 날로 성묘·벌초 등 조상들을 추모한다. 음력 5월 5일인 단오는 청포물에 머리 감기 등 다양한 풍속이 전해진다. 음력 8월 15일인 추석은 ‘강강술래’부터 ‘송편’ 등의 세시풍속이 이어져 오고 있으며 우리 민족의 가장 큰 명절로도 꼽힌다. 동지는 24절기의 22번째로 1년 가운데 밤이 가장 긴 날이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화재청은 “삼국시대에 성립하고 고려시대에 제도화한 명절문화는 의식주, 의례, 예술, 문화상징뿐만 아니라 전 세계 문화와의 비교 등 다양한 학술연구 주제로 확대될 가능성이 있다”며 “추석이 달 제사를 지내는 중국, 일본과 달리 조상 숭배 의례가 이뤄지는 등 우리만의 고유성과 대표성을 확인할 수 있다는 점을 고려할 때 국가무형유산으로 지정할 가치가 충분하다”고 평가했다.&lt;br&gt;문화재청은 5개 명절의 가치를 공유하는 한편 학술연구, 전승 활성화 프로그램을 적극적으로 지원할 예정이며 다른 신규 종목을 지정해 전통문화가 후세에도 전해질 수 있도록 노력하겠다는 방침이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“불균형을 바로잡다, K미술 도약 이끌었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219022003</guid>
      <pubDate>2023-12-19T01:06:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219010559_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;韓실험미술작가들 해외에 소개&lt;br/&gt;주류 미술관들의 인식 변화 시작&lt;br/&gt;베니스 비엔날레선 일본관 맡아&lt;br/&gt;“역사 밀어두지 않고 새로운 전시”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1522030 --&gt;“서양의 주류 미술계가 새로운 걸 발굴하기 위해 고민하는 동안 그들이 모르고 있었지만 좋은 작품의 스펙트럼이 다양한 한국의 근현대 미술을 소개하는 노력을 (우리 미술계가) 꾸준히 해 왔습니다. 무엇이 불균형인지 지적해 주고 균형을 잡기 위한 아이디어를 실천한 것이 세계에 통한 것이죠.”&lt;br&gt;최근 방한한 이숙경(54) 영국 휘트워스미술관 관장은 요즘 미국 주요 미술관의 동시다발적인 한국 미술 전시 등으로 주목받고 있는 ‘K미술 도약’ 배경에 대해 지난 13일 기자와 만나 이렇게 말했다. 전 런던 테이트모던 국제미술 수석 큐레이터이자 올해 제14회 광주비엔날레 예술총감독을 지내는 등 20여년간 국제 미술계에서 활약해 온 그는 한국 미술의 가치와 미학을 해외에 알려온 주역 가운데 한 명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 관장은 “테이트모던에서 큐레이터로 일할 때 우리나라 실험미술 작가를 해외 주요 미술관 가운데 처음 소개한 것이 한 예”라며 “미술사에 대한 주류 미술관들의 인식이 열리고 발전하며 자신들의 관점이 지닌 한계에 대해 더 인정하고 새로운 가치를 찾으려는 여정이 한국 미술이 과거보다 더 주목받는 동력이 되기도 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;1889년에 개관한 맨체스터 공공미술관이자 맨체스터대 부속 미술관인 휘트워스미술관 관장에 오른 지 6개월째를 맞는 그는 글로벌 시대에 맞는 미술관의 역할을 구체화할 5개년 계획을 짜고 있다. “면 방직 공장이 처음 생겨나며 식민지 역사와 밀접히 연결된 맨체스터의 장소성을 실현하면서 치유, 배움 등 미술관의 사회적 공헌 역할을 강화해 나갈 계획입니다. 미술관이 예술을 통해 관객들의 삶과 더 가까이 맞닿는 공간이 될 방법을 고민하고 있죠.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 관장은 내년 베니스 국제비엔날레에서 외국인으로는 처음으로 일본관 큐레이터로도 활약한다. 그는 “일본 작가와 한국 큐레이터의 협업은 문화적 갈등 등의 측면에서 매우 흥미로운 작업”이라며 “양국의 식민주의 역사를 옆으로 밀어 두지 않고 새로운 사고를 펼치는 전시를 보여 주겠다”고 했다.&lt;br&gt;대학원(홍익대)까지 한국에서 공부하고 26세에 국립현대미술관 학예사가 된 그는 영국 에식스대 박사 과정을 마치고 2007년 테이트 미술관에 첫 아시아인 큐레이터로 입성했다. “한국에서 교육을 받은 것이 다른 문화 간 관계에 대해 더 통찰하고, 서구적 시각의 문제와 불균형을 더 예리하게 포착할 수 있는 재료가 됐다”는 그는 해외 주요 미술관의 큐레이터나 관장을 꿈꾸는 후배들에게 이런 조언을 건넸다.&lt;br&gt;“세상에 존재하는 모든 기존의 틀과 선입견에 진정한 의미가 있는지 질문해 봅시다. 내가 가진 지식마저도 문화적인 편견은 아닌지 스스로에게 물어보고요. 다른 문화에 대한 존중과 관심을 가지며 세상에 더 흥미롭고 의미 있는 예술이 있지 않은지 탐구하는 자세가 중요합니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500004</guid>
      <pubDate>2023-12-19T01:19:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 심기 불편해지겠다.&lt;br&gt;48년생 : 함부로 사람 믿지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 대인관계에 힘써라.&lt;br&gt;72년생 : 하던 일을 계속하는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 신뢰 얻어 만사형통.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 서서히 운이 발달해간다.&lt;br&gt;49년생 : 문서, 금전 관계 내일로 미루어라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 참으면 복이 있겠다.&lt;br&gt;73년생 : 가족에게 관심을 가져라.&lt;br&gt;85년생 : 참는 자에게 복이 있구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 뜻한바 반드시 이루어진다.&lt;br&gt;50년생 : 신용을 중요시해라.&lt;br&gt;62년생 : 계획된 일 시작해도 좋다.&lt;br&gt;74년생 : 베푼 만큼 큰 이익 생긴다.&lt;br&gt;86년생 : 곤란한 일 생기겠으니 근신하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.&lt;br&gt;51년생 : 몸과 마음이 무겁구나.&lt;br&gt;63년생 : 순탄하게 풀려나간다.&lt;br&gt;75년생 : 모든 일에 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;87년생 : 마음을 가다듬어라.&lt;br&gt;용띠&lt;br&gt;40년생 : 지금은 숨을 고를 때다.&lt;br&gt;52년생 : 정신적 안정이 필요하다.&lt;br&gt;64년생 : 너무 큰 걱정은 건강만 해친다.&lt;br&gt;76년생 : 과잉 투자하지 마라.&lt;br&gt;88년생 : 중도에 쉽게 포기하지 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 도와줄 사람 나타난다.&lt;br&gt;53년생 : 근심 걱정하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 매사 뜻한 대로 되겠다.&lt;br&gt;77년생 : 운이 좋아서 소득 많이 생긴다.&lt;br&gt;89년생 : 한박자 쉬어가야 할 때.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 이사, 이동은 미루는 게 좋겠다.&lt;br&gt;54년생 : 생활이 보다 윤택해진다.&lt;br&gt;66년생 : 승승장구하겠구나.&lt;br&gt;78년생 : 재물운 있으니 기대하라.&lt;br&gt;90년생 : 장거리 여행은 길하지 않다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 인기를 얻게 되는구나.&lt;br&gt;55년생 : 큰 막힘 없이 순조로운 하루.&lt;br&gt;67년생 : 가장 소중한 하루가 된다.&lt;br&gt;79년생 : 모든 일이 잘될 것이다.&lt;br&gt;91년생 : 웃는 날이 서서히 다가온다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 안정이 중요하니 앞장서지 마라.&lt;br&gt;56년생 : 일이 순조롭게 잘 풀린다.&lt;br&gt;68년생 : 고생한 만큼 빛을 발하는구나.&lt;br&gt;80년생 : 사람도 늘고 재물도 는다.&lt;br&gt;92년생 : 뜻한 바 이루어지니 기쁘다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 집안에 화목이 찾아드는구나.&lt;br&gt;57년생 : 가까운 사람에게 도움 받겠다.&lt;br&gt;69년생 : 일이 잘 추진되는구나.&lt;br&gt;81년생 : 좋은 일만 생겨나는구나.&lt;br&gt;93년생 : 적극적으로 행동하면 대길.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 외출이나 운전에 유의하라.&lt;br&gt;58년생 : 주변의 충고를 받아들여라.&lt;br&gt;70년생 : 문서나 금전으로 소득 있다.&lt;br&gt;82년생 : 방심하지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 금전 문제로 마음고생 있겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 성공의 발판을 만드는구나.&lt;br&gt;59년생 : 모임에 나가면 인기 높겠다.&lt;br&gt;71년생 : 돈으로 도움 줄 일 생긴다.&lt;br&gt;83년생 : 즐거운 날이 되겠다.&lt;br&gt;95년생 : 좋은 신수이니 활발히 움직여라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끊기 힘든 커피…건강하고 부작용 적게 마시려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278878</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278878</guid>
      <pubDate>2023-12-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들의 기호식품 중 독보적 1위를 차지하는 커피. 업무상 미팅 등에선 커피를 권하는 게 인사를 대신할 정도다. 커피 특유의 각성 효과 때문이다.과로에 시달리는 현대 직장인들이 카페인의 힘을 전혀 빌리지 않는 건 현실적으로 어렵다. 그렇다면 커피를 끊기보단 보다 건강하게 마시는 방법을 연구하는 편이 현실적이다. 보다 건강한, 혹은 부작용이 적은 커피 섭취법 3가지를 알아본다.▲ ‘블랙커피’ 익숙해지기커피는 간 건강 증진, 우울감 감소 등 여러 건강상 이점을 지니고 있다. 하지만 관련 연구들의 절대 다수는 별다른 감미료가 첨가되지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이홍기 “여벌 팬티 들고 다녔다”…국내 1만명 앓는 ‘희소병’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500014</guid>
      <pubDate>2023-12-19T07:33:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219073341_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522049 --&gt;가수 이홍기가 자신이 앓았던 피부 질환을 고백하고 환자들에게 희망의 메시지를 전했다.&lt;br&gt;18일 한국노바티스는 이홍기와 함께 ‘화농성 한선염’ 인식 개선을 위한 캠페인 영상을 유튜브 계정 ‘화농성 한선염에 빛을 비추다’(Shine a light on HS)에 공개했다.&lt;br&gt;이번 캠페인은 증상은 있지만 적절한 진단·치료를 받지 못하는 환자에게 피부과 전문의를 통한 진단의 중요성을 알리고, 화농성 한선염 증상 및 사회적 낙인으로 신체·정서적 어려움을 겪고 있는 이들에게 응원과 희망의 메시지를 전달하고자 기획됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이홍기는 영상에서 “오랫동안 ‘종기’로만 알고 지내며 증상이 심해질 때마다 수술 치료만 받아 왔던 질환이 실제로는 화농성 한선염이었음을 최근 제대로 알게 됐다”며 “비슷한 증상을 겪고 있을 환자에게도 더 늦기 전에 피부과 전문의에게서 진단받을 것을 권한다”고 말했다.&lt;br&gt;중학생 때부터 화농성 한선염을 앓았다는 이홍기는 “(통증이 심해지면) 방송 도중에 나오거나 콘서트가 취소되는 등 움직일 수 없어 많은 일이 취소된 적 있다”며 “걷지도 못하고, 움직일 수도 없고, 노래도 더 이상 할 수 없고, 비행기도 타지 못했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;화농성 한선염의 고통도 자세히 설명했다. 이홍기는 “정말 작은 여드름처럼 나는 것도 있지만 점점 부피가 커지면 말로 설명이 안 되는 고통이 온다”며 “곪아서 피가 철철 나고, 고름이 철철 났다. 여벌 팬티를 들고 다닐 정도로 심각했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그러나 이러한 상황에서도 다른 사람들에게 증상을 말하기 민망했다고 한다. 그는 “‘종기’라는 단어에서 나오는 거부감이 컸던 것 같다”며 “지금은 화농성 한선염이라는 정확한 질병명이 있지만, 어렸을 때는 이 질병에 대해서 고통받고 있다고 말하면 주변에서 ‘종기야’라고 했다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;이홍기는 종기 때문에 겪은 아픔을 방송에서 여러 번 이야기하고, 자신이 운영하는 유튜브 채널명도 ‘홍기종기’라고 지을 정도로 현재는 증상을 말하는 것이 편해진 상태이지만, 여기까지 오는 데 오랜 시간이 걸렸다.&lt;br&gt;그는 자신과 같은 질환을 앓고 있는 환자들에게 “아무리 힘든 상황일지라도 지금 걷고 있는 터널의 끝에 빛이 있는 것처럼 희망이 있을 것”이라며 “포기하지 말라”고 응원의 메시지를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1522050 --&gt;화농성 한선염은 국내에 1만여명이 앓고 있는 희소 만성 염증성 피부 질환이다. 모낭이 막힌 뒤 아포크린샘이라는 땀샘에 염증이 생긴다. 특히 겨드랑이·사타구니·엉덩이 주변·항문과 생식기 주변 부위·여성 가슴 아래 부위 등 피부가 접히는 부위에 주로 발생한다.&lt;br&gt;통증을 동반한 염증성 결절·악취 나는 농양·누관이 반복적으로 나타나 매우 고통스럽다.&lt;br&gt;이 때문에 환자들은 사회적 낙인 및 고립, 우울 및 불안감 등을 경험하며, 이는 환자 삶의 질 저하에도 큰 영향을 미친다. 특히 질환 인지도가 낮고 수치심 등으로 인해 진단조차 받지 못한 채 방치되기 쉽다. 여드름이나 모낭 감염 등 다른 피부 질환으로 오진될 때도 많다.&lt;br&gt;그러나 피부과 전문의를 통해 조기 진단·치료를 받으면 추가적인 피부 손상과 동반 질환 등을 예방할 수 있으며, 삶의 질 개선으로도 이어질 수 있다.&lt;br&gt;유병재 한국노바티스 대표이사 사장은 “이번 캠페인을 통해 더 많은 사람이 화농성 한선염이라는 질환을 알게 되고, 숨어 있는 환자들이 용기를 갖고 세상 밖으로 나올 수 있는 계기가 되길 바란다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한복·김치도 모자라…中바이두 “부채춤은 중국 민간 전통무용” 황당 주장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500027</guid>
      <pubDate>2023-12-19T09:36:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219093610_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522067 --&gt;중국 최대 포털사이트 바이두가 우리나라 부채춤을 “중국의 민간 전통무용”이라고 소개하고 있는 사실이 전해졌다.&lt;br&gt;서경덕 성신여대 교수는 19일 자신의 인스타그램 계정을 통해 “중국 최대 포털인 바이두 백과사전에서 우리의 부채춤을 ‘중국 민간 전통무용’이라고 왜곡하고 있다”며 중국 유학생들로부터 받은 제보를 공개했다.&lt;br&gt;바이두는 백과사전에서 우리 부채춤을 ‘한족, 하니족, 조선족 등의 민족이 긴 역사를 거치며 각자 다른 특징을 형성한 중국 민간 전통무용 형식 중의 하나’라고 설명하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부채춤은 지난 1954년 원로 무용가 김백봉이 첫 선을 보인 무용으로 한국을 대표하는 문화다. 1992년 명작무로 지명됐으며 2014년 평안남도 무형문화재 제3호로 지정됐다.&lt;br&gt;서 교수는 “부채춤은 부채를 주된 소재로 삼은 한국 무용으로, 1954년 김백봉이 창작 발표한 김백봉류 부채춤이 가장 화려하고 세계적으로도 유명하다”면서 “(바이두의 왜곡 행위는) 명백한 문화침탈 행위”라고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국은 한복, 김치, 아리랑, 판소리 등 한국 문화를 자국의 문화 것으로 훔치려는 ‘문화 공정’을 끊임없이 진행 중이다. 부채춤도 중국의 문화공정 대상 중 하나다. 지난 2008 베이징 하계올림픽 개회식에서는 여성 100명이 한복을 입고 부채춤과 장구춤을 선보이기도 했다.&lt;br&gt;지난 5월 홍콩 고궁박물관 소셜미디어(SNS)에서는 한복을 차려 입고 부채춤을 추는 사진을 ‘Chinese Dance’로 소개를 하기도 했다. 서 교수가 이를 시정하라는 항의 메일을 지속적으로 보냈지만 박물관 측은 아직까지 시정하지 않고 있다.&lt;br&gt;서 교수는 “한복, 김치, 아리랑, 판소리 등에 이어 이젠 부채춤까지 중국의 ‘문화공정’은 끊임없이 이어지고 있다”면서 “일본의 역사왜곡 뿐만 아니라 중국의 왜곡에도 더 많은 관심이 필요할 때”라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌졸중, 발병 연령 어려졌다…“치료 성적은 오히려 악화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122687797/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122687797/1</guid>
      <pubDate>2023-12-19T10:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122687715.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 12년간 한국인의 ‘젊은 뇌졸중(조기발생 뇌졸중)’ 발병 연령대가 낮아졌지만, 치료법의 발전에도 불구하고 예후(치료 경과)는 그대로이거나 오히려 악화되고 있다는 연구 결과가 나왔다.분당서울대병원 신경과 배희준 교수 연구팀(제1저자 인하대병원 김종욱 교수)은 다기관 뇌졸중 코호트(동일집단) 연구(Clinical Research Collaboration for Stroke in Korea, CRCS-K)를 통해 2008년부터 2019년까지 12년 동안 전국 17개 병원에서 모집한 18~50세 사이의 뇌졸중 환자 7050명을 분석한 결과를 19일 이 같이 밝혔다.‘젊은 뇌졸중’은 18세에서 50세 사이에 발생하는 뇌졸중으로, 전체 뇌졸중 환자 중 약 10~15%를 차지한다. 젊은 환자들은 뇌졸중에 따른 후유 장애를 안고 평생을 살아야 하기 때문에 기대 여명(앞으로 살 수 있을 것이라 기대되는 기간)이 짧은 고령층에 비해 질병부담도 1.6배 이상 높은 것으로 알려져 있다.연구팀은 연구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이홍기 “곪아서 피 철철…걷지도 못했다” ‘화농성 한선염’ 뭐길래</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122688606/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122688606/2</guid>
      <pubDate>2023-12-19T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122688588.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가수 이홍기가 자신이 앓았던 ‘화농성 한선염’을 고백하고 환자들에게 “여러분의 탓이 아니다. 치료받을 수 있다”며 희망의 메시지를 전했다.한국노바티스는 18일 자사가 운영하는 유튜브 채널 ‘화농성 한선염에 빛을 비추다’에서는 이홍기와 함께 ‘화농성 한선염’ 인식 개선을 위한 캠페인 영상을 올렸다.이번 캠페인은 증상은 있지만 적절한 진단과 치료를 받지 못하는 환자에게 피부과 전문의를 통한 진단의 중요성을 알리고, 이 증상으로 신체·정서적 어려움을 겪고 있는 이들에게 응원과 희망의 메시지를 전달하기 위해 기획했다.이홍기는 영상에서 “오랫동안 ‘종기’로만 알고 지내며 증상이 심해질 때마다 수술 치료만 받아왔던 질환이 실제로는 화농성 한선염이었음을 최근 제대로 알게 됐다”며 “비슷한 증상을 겪고 있을 환자에게도 더 늦기 전에 피부과 전문의에게서 진단받을 것을 권한다”고 말했다.중학생 때부터 화농성 한선염을 앓았다는 이홍기는 “(통증이 심해지면) 방송 도중에 나오거나 콘서트가 취소된 적도 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아리랑’의 모든 것 영상에…전승공동체 종목 첫 기록화 사례</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500059</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500059</guid>
      <pubDate>2023-12-19T11:05:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219110542_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522115 --&gt;한민족의 정서와 얼이 깃든 노래 ‘아리랑’의 뿌리와 정의, 내력, 지역별 특징 등을 아우를 수 있는 기록 영상을 문화재청 국립무형유산원이 19일 공개했다.&lt;br&gt;무형유산 디지털 아카이브에서 볼 수 있는 영상은 국가무형유산 전승공동체 종목으로는 첫 기록화 사례다. 전승공동체 종목이란 특정 보유자나 단체를 인정하지 않는 종목으로 아리랑, 제다, 씨름, 해녀, 김치 담그기, 제염, 온돌 문화, 장 담그기 등이 포함된다.&lt;br&gt;이번에 제작된 ‘아리랑’ 기록 영상은 국립무형유산원이 무형유산의 기록 보존과 조사·연구를 위해 1995년부터 진행 중인 기록화 사업으로 추진됐다. 아리랑의 어원과 노래의 시작을 엿볼 수 있는 다양한 역사 기록과 음반을 비롯해 엮음아라리, 자진아라리, 밀양아리랑, 진도아리랑 등 지역별 유형으로 구분한 8대 주요 악곡을 두루 살펴볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전국 각지의 아리랑 전승 현장을 담기 위해 정선·진도 아리랑 보존회 등 7개 단체가 직접 아리랑 가창 등에 나서며 200여명이 이번 영상 제작에 참여했다.&lt;br&gt;문화채정 관계자는 “이번 기록 영상은 온 국민이 자유롭게 부를 수 있는 노래로서 아리랑의 가장 큰 특징인 다양성을 잘 살린 것으로 평가된다”며 “오늘날에도 우리나라 곳곳에서 활발히 전승되어오고 있는 아리랑의 현재를 있는 그대로 담은 소중한 자산이 될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1522116 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성탄절에 놀이공원은 못 참지…각 테마파크 성탄절 행사 풍성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500073</guid>
      <pubDate>2023-12-19T11:59:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219115838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;성탄절이 다가오면서 각 테마파크마다 다양한 관련 콘텐츠를 선보이고 있다. 공연부터 새해맞이 카운트다운 행사까지 다양하다.&lt;!-- 그림 1522142 --&gt;롯데월드 어드벤처는 오는 31일까지 ‘미라클 윈터’ 이벤트를 운영한다. 지난해 첫선을 보였던 ‘마법 성냥과 꿈꾸는 밤’은 롯데월드 어드벤처 크리스마스 시즌을 대표하는 공연으로 자리매김했다. 올해도 산타와 요정들이 선보이는 크리스마스 캐롤과 장난감 백화점을 배경으로 한 이야기들을 선보인다. ‘마법 성냥과 꿈꾸는 밤’은 매일 오후 6시 30분 어드벤처 1층 가든스테이지에서 진행한다.&lt;br&gt;23일~25일까지 오후 4시 30분엔 롯데월드 어드벤처 전역에서 ‘크리스마스 스페셜 환타지’를 진행한다. 캐릭터와 연기자들의 풍선 아트 등이 가든스테이지와 회전목마, 키디존 등 총 5개 장소에서 펼쳐진다.&lt;!-- 그림 1522143 --&gt;매직캐슬은 매일 저녁이 되면 ‘크리스마스 캐슬’로 변한다. 캐슬 벽면 가득 채워진 선물상자와 눈 내리는 모습으로 변신한 매직캐슬은 크리스마스 3D 맵핑쇼가 더해지며 환상적인 공간으로 변모한다. 어드벤처 1층 가든스테이지에서는 ‘아듀 23, 웰컴 24’ 새해 카운트다운 행사를 진행한다. 31일엔 밤 12시까지 2시간 연장 운영된다.&lt;br&gt;롯데월드 아쿠아리움은 수중 퍼포먼스 이벤트를 준비했다. 산타로 변신한 아쿠아리스트가 수중 웨이빙과 버블 퍼포먼스를 펼친다. 25일까지 하루 2회 (낮 12시, 오후 4시) 진행한다. 서울스카이의 118층 ‘스카이데크’에서는 23일~25일, 31일 저녁 7시에 달콤한 라이브 공연이 열린다.&lt;!-- 그림 1522144 --&gt;경기 용인의 에버랜드는 ‘바오패밀리 인 윈터토피아’ 축제를 펼친다. 크리스마스 대표 공연은 캐럴에 맞춰 행진하는 ‘블링블링 X-mas 퍼레이드’다. 산타클로스, 눈사람, 장난감 병정 등 다양한 캐릭터가 등장한다. 그랜드스테이지에서는 산타마을 이야기를 담은 ‘베리메리 산타 빌리지’ 댄스 공연이 매일 2회 펼쳐진다. 라이브 뮤지컬쇼 ‘레니의 대모험’에서는 어린이들과 함께 캐럴에 맞춰 춤추고 노래하는 크리스마스 싱어롱쇼가 특별 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;요정 테마정원인 ‘윈터 페어리 가든’으로 변신한 포시즌스가든에서는 반짝이는 트리와 판다, 기린 조형물 등 환상적인 분위기 속에서 멀티미디어 불꽃쇼도 관람할 수 있다. 글로벌페어 지역에는 12ｍ 높이의 초대형 판다 조형물 ‘자이언트 바오’와 함께 판다 트리, 산타 버스, 루돌프 등 다양한 포토존이 마련됐다.&lt;!-- 그림 1522145 --&gt;에버랜드 눈썰매장인 ‘스노우 버스터’는 순차적 가동된다. 총 3개의 눈썰매 코스 중 어린이 동반 가족을 위한 패밀리 코스는 20일, 친구들과 경주를 펼치는 레이싱 코스는 23일 각각 오픈한다. 4인승 눈썰매를 타고 200ｍ 슬로프를 질주하는 익스프레스 코스는 새해 초 선보일 예정이다.&lt;br&gt;‘스노우 야드’, ‘스노우맨 월드’ 등 겨울에만 경험할 수 있는 콘텐츠도 준비했다. 스노우 야드에서는 눈 쌓인 넓은 광장에서 미니 눈썰매를 자유롭게 탈 수 있다. 축제콘텐츠존에선 ‘스노우맨 익스프레스 열차’, 세계 각지의 눈사람 조형물, 이글루 포토존 등이 전시된다.&lt;!-- 그림 1522146 --&gt;서울랜드는 눈썰매장 개장과 대형 불꽃축제를 준비했다. 눈썰매장은 오는 22일 개장 예정이다. 눈놀이터, 도심에서 즐기는 얼음 빙어낚시 등 체험 프로그램도 마련됐다. 눈썰매장은 입장객 누구나 무료로 이용할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;인기 만점인 빙어낚시 체험은 빙어를 뜰채로 낚아 올리는 방식의 뜰채낚시와 얼음호수 위에서 진행되는 얼음낚시 2종류로 진행된다. 빙어 뜰채낚시 이용 요금은 1인 당 6000원이며, 선착순 예약해야 한다. 얼음낚시는 기상 상황을 고려해 추후 오픈 예정이다.&lt;br&gt;오는 23일과 24일에는 대형 불꽃놀이가 열린다. 6m 대형 스노 볼 위로 인공 함박눈이 펑펑 쏟아지며 불꽃과 어우러지는 장면을 연출할 예정이다. 온 가족이 즐길 수 있는 매직쇼 ‘루나 윈터 매직콘서트’, 어린이 동반 관객을 위한 캐릭터 인형극 ‘떠나요, 동화의 숲’도 업그레이드돼 선보인다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구에게나 힘든 운동…몸은 그대로인 이유 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278640</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278640</guid>
      <pubDate>2023-12-19T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 언젠가부터 현대인들의 평생 숙제로 자리잡았다. 운동의 건강상 이점이 단순히 다이어트에 국한되지 않는다는 사실이 속속 증명되면서 이 숙제에 대한 압박감은 더욱 커졌다. 이젠 사실상 걸음마를 뗀 순간부터 보행이 가능한 마지막날까지 적절한 운동을 이어가야 한다고 말하는 전문가들도 늘어났다.그럼에도 불구하고 운동은 여전히 힘들다. 운동을 일정 기간 이상 지속했음에도 이렇다할 몸의 변화가 나타나지 않는다면, 뜨겁던 처음의 운동 의지도 차츰 식어갈 것이다. 운동을 통한 몸의 변화가 더딘 원인 3가지와 해결법을 알아본다.▲ 불충분한 식사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“4·3, 5·18 증언들 복원·전승… 아픈 역사 반복되지 않기를…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500082</guid>
      <pubDate>2023-12-19T13:25:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219132507_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522174 --&gt;제주 4·3사건, 광주민주화운동, 세월호 등 아직도 해결되지 않은 아픔이 사람들 가슴 속에 남아있는 것 같아요. 증언들이, 기억하는 사람들이 돌아가시면 다 묻히게 될텐데 누군가가 증언과 증언 사이의 공백, 시대적 증언이 어떤 맥락 속에서 증언된 건지 촘촘히 짜여져서 복원됐으면 좋겠어요. 구멍이 숭숭 뚫려 있는 빈 여백이 복원돼 다시는 똑같은 일이 반복되지 않기를 바래요.”&lt;br&gt;최근 영화 ‘서울의 봄’이 흥행에 성공하면서 다시한번 12·12사태와 5·18광주 민주화운동이 소환되고 있는 가운데 제주4·3사건과 5·18 광주민주화운동을 그린 그림책 작가 권윤덕(63)씨가 제주 주정공장 4·3역사관에서 첫 기획전시를 하면서 19일 이같이 말문을 열었다.&lt;br&gt;제주도와 제주4.3희생자유족회는 지난 3월 개관한 주정공장수용소 4·3역사관의 첫 기획전시로 권 작가의 ‘나무 도장, 씩스틴 전(展), 기리는 마음, 바라는 마음’을 지난 15일부터 한 달간 개최하고 있다. 도는 제주4·3을 목격하고, 증언하고, 기억하는 장소인 주정공장수용소 4·3역사관의 첫 번째 기획전시가 갖는 의미를 더욱 많은 관객과 나누기를 기대하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 전시는 제주4·3을 다룬 최초의 그림책인 ‘나무 도장’(2016)과 5·18 민주화운동을 그린 그림책 ‘씩스틴’(2019)의 그림 20여 점을 통해 역사의 의미를 되살리는 것을 넘어 생명, 인권, 연대, 평화에 대한 감성을 일깨우도록 기획했다.&lt;br&gt;희생자와 목격자의 시선으로 역사를 바라보며 그들이 꿈꾸던 세상은 어떤 세상이었는지 상상해보고, 그 꿈을 현재의 우리도 함께 꾸고 있다는 메시지를 담아 ‘함께 미래로 나아가자’는 주제를 표현해냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 해결되지 않은 아픔의 기억을 복원 전승 의미있는 일…세상을 바꾸는 계기되길&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1522175 --&gt;권 작가는 1995년 첫 그림책 ‘만희네 집’을 펴낸 이후 한국적인 색채와 독창적인 시선으로 그림책을 완성하고 있다. 권 작가에게 그림 작업은 자신의 생각을 표현하는 수단이며, 사회문제를 예술적으로 형상화하는 과정이다. 2010년 일본 위안부 할머니의 일생을 그린 ‘꽃 할머니’를 시작으로 제주 4·3이야기 ‘나무도장’과 5·18 광장을 되살린 ‘씩스틴’ 등의 작품들은 역사의 아픔과 상처를 외면하지 않고 세상의 변화를 꿈꾸는 작가의 시선으로 담아내고 있다.&lt;br&gt;4·3사건때 민간인 수용소로 쓰였던 주정공장 이야기를 2016년 펴낸 그림책 ‘나무도장’ 속에 넣었다는 권 작가는 “주정공장 역사관 개관하면서 첫 기획전시로 국가폭력 성격을 같이하는 4·3사건과 광주 5·18 그림을 함께 전시하고 싶다는 제안이 와서 직접 와보니 4·3을 잘 담아낸 공간이라는 생각에 흔쾌히 수락하게 됐다”고 전했다.&lt;br&gt;제주해녀 이야기를 담은 ‘시리동동 거미동동’ 책을 펴냈던 그는 “2010년쯤 한국아동문학 연구자 나카무라 오사무(일본 출신)를 만났을때 제주 조천읍 북촌 ‘너븐숭이’ 아이들 무덤에서 이 책이 놓여 있었다는 얘기를 들었다”면서 “비에 젖으면서 그 내용이 무덤 속에 아이들에게 전해지지 않았나 하고 생각했다는 말에 4·3이야기를 쓰게 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘꽃 할머니’라는 일본군 위안부 얘기를 그리면서 우리사회에 아픈 사람이 많다는 걸 알게 됐다는 그는 “광주 가면 광주 이야기, 제주에선 4·3 이야기를 해달라고 하는 등 아직도 해결되지 않은 아픔이 사람들 가슴 속에 있다”면서 “누군가 대신 그 이야기를 전해줄 사람을 찾는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 이번 전시 이튿날인 16일 토크쇼를 진행한 뒤 1인극을 직접 하며 ‘꽃 할머니’의 아픈 이야기를 표현했다. 마음 아픈 이야기를 몸짓으로 표현하니 공연을 본 사람들이 숙연해지면서 여기 저기서 눈물을 글썽거렸다. 그는 특히 “유족회 사람들이 공연을 보면서 수용소에 대한 기억과 이야기를 전해줬으며 이런 이야기들이 역사 속의 사건으로 한두줄 건조하게 남는 것 보다 어떤 삶이 그 시대를 견디고 살아냈는지, 한사람 한사람의 삶을 기억하고 전승하는 게 의미있는 일인 것 같다”고 강조했다.&lt;br&gt;조상범 제주도 특별자치행정국장은 “주정공장수용소 4·3역사관의 뜻깊은 첫 기획전시를 제주4·3희생자유족회와 함께 진행하게 돼 무척 기대가 크다”며 “이번 전시를 통해 다양한 세대가 소통하며 어우러지기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#4·3때 민간인 수용소로 쓰인 주정공장… 수형인 명부, 추모의방 등 역사관으로 변신&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1522176 --&gt;한편 주정공장수용소 4·3역사관은 1943년 일제가 설립한 동양척식주식회사 제주주정공장이 위치했던 제주시 건입동 940-13에 조성됐다. 주정공장은 일제강점기 시절 제주도민을 수탈했던 장소였다. 또 공장 부속창고는 4·3 당시 민간인 수용소로 쓰였는데 당시 수용자들은 혹독한 고문과 열악한 수용환경으로 사망하거나 대다수는 전국 각지 형무소로 이송된 뒤 6·25전쟁 직후에는 행방불명됐다.&lt;br&gt;이에 따라 제주4·3과 주정공장 옛터를 기억하는 역사교육의 장과 위로의 공간으로 활용하기 위해 수형인명부 등이 전시된 상설전시실과 추모의 방 등으로 역사관을 지난 3월 개관했고, 외부에는 위령 조형물과 도시공원을 조성했다. 공원 옆 4·3동굴유적지에는 학살된 사람들의 영혼을 달래는 빛이 발하고 있다.&lt;br&gt;주정공장수용소 4·3역사관 첫 기획전시하는 입구 유리창에는 권 작가의 ‘나무도장’의 한 내용이 전시회의 주제를 압축하는 듯 하다. ‘어머니, 그럼 나도 빨갱이에요? 빨갱이가 뭐예요?” “글쎄… 나도 모르겠다. 바다 건너 들어온 말이지…”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담배 더 피우고 더 뚱뚱해지고…한국인 건강 더 나빠졌다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122692155/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122692155/1</guid>
      <pubDate>2023-12-19T13:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122691923.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 국민들이 해마다 더 뚱뚱해지고 있는 것으로 나타났다. 매년 늘어나는 비만율에 체중조절 시도율도 함께 늘고 있지만 비만율은 줄어들 기미를 보이지 않고 있다.   질병관리청이 19일 공개한 ‘2023 지역사회건강조사’에 따르면 지난 5월부터 7월까지 전국 만 19세 이상 성인 약 23만명을 대상으로 조사한 결과 우리나라 국민들의 신체활동은 개선된 반면 흡연, 음주, 비만, 스트레스 등 건강행태는 모두 악화한 것으로 나타났다.   먼저 체질량지수(kg/㎡)가 25 이상인 사람의 분율인 비만율은 해마다 증가하는 추세를 보이고 있다. 올해는 33.7%로 전년(32.5%) 대비 1.2%p(포인트) 증가했다.   이와 함께 체중조절 시도율도 상승세다. 체중조절 시도율은 최근 1년 동안 체중을 줄이거나 유지하려고 노력한 사람의 분율로 올해는 10명 중 7명가량(66.9%)이 체중 조절을 시도한 것으로 나타났다.   흡연율도 증가하고 있다. 흡연율은 2008년 조사가 시작된 이래로 꾸준히 감소했으나 2021년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음악저작권 4개 단체, 매장음악 공연권 인식 제고 위한 후속 캠페인 전개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500107</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500107</guid>
      <pubDate>2023-12-19T14:10:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219141000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;한국연예제작자협회, 한국음악저작권협회, 한국음악실연자연합회, 함께하는음악저작인협회 참여&amp;lt;br&amp;gt;&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1522205 --&gt;음악 저작권 4개 단체(한국연예제작자협회, 한국음악저작권협회, 한국음악실연자연합회, 함께하는음악저작인협회)가 지난달 15일~16일(제2차)과 24일(제3차) 매장 음악 공연권 인식 제고를 위한 오프라인 홍보 후속 캠페인을 개최했다.&lt;br&gt;이번 오프라인 홍보 캠페인은 지난 제1차 오프라인 홍보 캠페인(10월 10일)에 이어 창작자의 음악 공연권 행사 범위를 확대하는 내용의 저작권법 시행령 제11조 개정안이 2018년 8월부터 시행됨에 따라 새롭게 적용되는 영업장(커피전문점 등 비알코올음료점, 생맥주 전문점 및 기타 주점 등)에 변경된 공연권에 관한 내용을 전달해 합법적인 음악사용을 유도하고자 진행됐다.&lt;br&gt;기존 저작권법 시행령 제11조는 단란·유흥주점, 대형마트, 백화점 등에서의 공연에만 저작(인접)권자의 이용 허락을 받게 되어 있었으나, 2018년 저작권법 시행령 일부 개정안 시행으로 △커피전문점 등 비알코올음료점 △생맥주 전문점 및 기타 주점 △체력단련장 △복합쇼핑몰 및 그 밖의 대규모점포(전통시장 제외)까지 저작(인접)권자의 공연권 행사 범위가 확대됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;음악 저작권 관련 유관 단체들은 2018년 저작권법 시행령이 개정된 이후 온·오프라인 민원 상담센터 운영, 온라인 미디어(TV, 인터넷신문 등) 홍보 활동 등 다양한 방법을 통해 해당 영업장에 개정된 시행령에 대한 인식 제고를 위해 힘써왔다. 이날 행사에 참여한 음악 저작권 4개 단체 직원 10여명은 두 팀으로 나눠 부산광역시 전포카페거리, 광안리카페거리 및 서울 성수동 일대 체력단련장, 커피전문점 등 100여개 영업장을 방문했다.&lt;br&gt;홍보활동을 주관한 한국연예제작자협회는 지난 코로나 기간 동안 진행한 온라인 홍보보다 확대해 직접 찾아가는 세 차례 오프라인 홍보 후속 캠페인을 진행했다. 협회는 “추후 각 권리자단체들과 지속적으로 긴밀히 협력해 개정된 시행령에 대한 대국민 인식 제고에 더욱 힘쓸 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>웹소설 2만 7000부 털어 3억원 번 불법사이트 ‘쉼터OO’ 운영자 검거</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500133</guid>
      <pubDate>2023-12-19T15:05:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219150537_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522254 --&gt;국내 최대 웹소설 불법공유 사이트의 운영자가 검거됐다.&lt;br&gt;문화체육관광부 저작권범죄과학수사대는 국내에서 웹소설 약 2만 7000부를 불법 공유하고 광고로 3억 4000만원 이상의 수익을 올린 ‘쉼터OO’의 운영자를 검거하고 사이트 운영을 중단시켰다고 19일 밝혔다. 올해 이 사이트 방문객은 2170만명에 달했다고 한다.&lt;br&gt;이번 수사는 저작권범죄과학수사대와 미국 국토안보수사국, 한국저작권보호원과의 공조로 이뤄졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부에 따르면 해당 사이트는 해외에 서버를 둬 수사에 어려움이 있었으나 국토안보수사국과의 공조로 서버에 접속한 IP 주소를 추적한 끝에 국내 특정 공간에서의 접속을 확인할 수 있었다.&lt;br&gt;이 사이트는 소설 리뷰 등을 통해 적법한 사이트로 위장한 후 가입자에게 특정한 방식으로 클라우드에 저장된 웹소설을 내려받는 링크 주소를 제공했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;또한 운영자가 유사 웹소설 공유사이트를 운영한 사실도 압수수색을 통해 확인했다고 문체부는 설명했다.&lt;br&gt;카카오엔터테인먼트, 리디 등 웹소설 업계는 해당 사이트의 웹소설 불법 공유로 인한 업계 피해액을 접속자 수와 웹소설 평균 단가 등을 고려할 때 500억원 이상으로 추산했다.&lt;br&gt;문체부 관계자는 “운영 서버를 해외에 두고 있어도 내국인은 국내법상 처벌 대상”이라며 “또한 사이트 운영자뿐만 아니라 이용자가 저작물 내려받기 링크 주소만 게시해도 의도나 양태에 따라 저작권법 위반으로 처벌받을 수 있어 각별한 주의가 필요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;임성환 문체부 저작권국장은 “급격히 성장하는 웹소설과 웹툰 산업이 불법 저작물 유통으로 인해 위축되지 않도록 관련 수사에 더욱 매진하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤러리_다, 캔버스에 음악을 담아낸 지미한 작가 전시 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500155</guid>
      <pubDate>2023-12-19T15:59:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219155917_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;경기도 하남시에 위치한 ‘갤러리_다’는 지미한 작가 개인전 ‘The Melody Still Lingers On’을 12월 15일부터 내년 1월 6일까지 개최한다. 전시 제목에서 알 수 있듯이 이번 전시는 재즈, 록앤롤, 올드팝송 등 작가의 음악에 대한 사랑과 열정을 시각적 작품 속에 온전히 녹여냈다.&lt;br&gt;지미한 작가는 그동안 꾸준히 발표해 왔던 ‘Oldies but Goodies’ 시리즈와 함께 재즈곡에서 느껴지는 다채로운 감정들을 다양한 색상으로 표현한 ‘Color of Jazz’ 시리즈 신작들을 선보인다. 이번 전시를 통해 일상에서 떠오르는 추억과 음악을 캔버스로 옮겨낸 독특하고 다양한 작품들을 접할 수 있다.&lt;!-- 그림 1522289 --&gt;음악을 들으면 그림을 그리고 싶어져서 아트 페인터가 되었다는 지미한 작가는 음악과 영화를 듣고 보고 접하며 영감을 얻고 곡에 대한 정보들을 찾고 가사나 이미지들을 찾아 작업을 한다. 지 작가는 본격적으로 작품을 시작할 시기에 로즈 와일리나 바스키아의 작품을 많이 보았으며 독일의 무너진 베를린 장벽에 그려진 그림들을 그린 작가와 작품들을 좋아한다고 전했다.&lt;br&gt;화려하고 신나는 느낌의 Red, 로맨틱한 Yellow, 차분한 느낌의 Blue 등 재즈의 감성을 컬러를 통해 캔버스에 옮긴 작업으로 작품의 소재가 된 재즈곡들과 함께 들어 보면 좋은 감상 포인트가 될 것이다. 또 믹스테이프와 라디오, MTV 등의 플레이 도구들을 추억하고 작품 속에 숨겨진 명연주자, 명곡의 가사, 캐릭터 들을 찾아본다면 다른 감상의 재미를 느낄 수 있다.&lt;!-- 그림 1522290 --&gt;한편, ‘갤러리_다’는 현대미술 전문 갤러리로서 휴식과도 같은 편안한 관람, 감동, 도전을 추구해 왔으며 회화, 조소, 공예, 미디어아트, 섬유 등 폭넓은 분야의 중진 작가와 창의적인 영아티스트들의 새롭고 다양한 전시를 기획하고 있다. 또한 최근 한층 높아진 미술교육 수요에 부응해 미술이론, 커피가 있는 미술, 사진, 그림책 등 누구나 참여할 수 있는 문턱 없는 아트 클래스를 다채롭게 운영하고 있으며 관람객들이  편안하게 모여 네트워킹하는 갤러리로 자리매김하며 활발하게 소통하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지금 대한민국에서 아이를 낳는 사람은 이상한 겁니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500156</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500156</guid>
      <pubDate>2023-12-19T16:03:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219160323_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522291 --&gt;앞으로 50년간 우리나라의 총인구가 1550만명가량 급감하면서 3600만명대에 머물 것이라는 통계청의 전망이 나왔다. 65세 이상 고령인구는 50%에 육박하면서 한국은 극단적인 초고령 사회에 진입하게 된다.&lt;br&gt;심각한 저출산·고령화로 인해 ‘국가 소멸론’까지 나오는 상황에서 진화생물학자인 최재천 이화여대 에코과학부 석좌교수가 “적은 숫자의 국민으로 어떻게 사람답게 살 수 있느냐를 모색해야 하는 시대가 온 것”이라는 의견을 밝혔다.&lt;br&gt;최재천 교수는 최근 유튜브 채널에 ‘국가 소멸? 내가 힘든데 그게 중요한가요’라는 제목의 영상을 올려 “(출산율을 회복하는) 그런 날이 오지 않았으면 좋겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최재천 교수는 2021년에도 ‘대한민국에서 아이를 낳는 사람은 이상한 겁니다’라는 영상을 통해 “지금 대한민국의 저출산 현상은 진화생물학자의 입장에서 보면 아주 지극히 당연한 진화적 적응 현상”이라며 “주변에 먹을 것이 없고 숨을 곳이 없는데 번식을 하는 동물은 진화과정에서 살아남기 힘들다”고 진단했다.&lt;br&gt;최 교수는 ‘집단 수준에서 번식을 조절할 수 있는 동물이 살아남는다’고 주장한 윈 에드워즈 교수의 이론과 현대의 이론을 비교해 설명했다. 최 교수는 “(자신이 처한 환경에서) 내가 과연 애를 키워낼 수 있겠느냐는 문제를 한 개인의 입장에서 굉장히 심각하게 고민하는 상황”이라며 “그 고민 끝에도 애를 낳는 분들은 제가 보기엔 계산이 안 되시는 분들”이라고 강하게 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최 교수는 이어 “동시에 그분들은 애국자시다. 힘들 거 뻔히 알면서도 그래도 나는 아이를 낳아서 기르고 그 행복을 누려보겠다고 과감히 출산을 하시는 분들은 결국은 애국자”라며 “대한민국 사회에서 애를 낳아서 기른다는 것은 아무리 계산을 해봐도 결코 현명한 일이 아니다”고 말했다.&lt;br&gt;최 교수는 또 “상황만 좋아지면 출산을 하게 되어있다. 번식을 못 하게 막는 것이 무지 어려운 일이고 번식을 하게 내버려 두는 것은 매우 쉬운 일”이라며 “이 나라에 아이만 낳아놓으면 아이가 너무나 잘 크고, 우리는 부모로서 그 잘 크는 아이들을 바라보면서 행복한 가족을 이룰 수 있겠다는 그림이 그려져야 바뀔 수 있다”고 강조했다.&lt;!-- 그림 1522292 --&gt;&lt;!-- 그림 1517906 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“지구 생각하면 인구는 줄어야 한다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;세계기상기구(WMO)가 수집한 새로운 데이터에 따르면 지난 한 세기 동안의 해수면 및 수온 상승은 지난 1만 1000년 동안의 그 어느 때보다 빨랐다. 해수면은 따뜻한 물이 팽창하고, 만년설과 빙하가 녹으면서 상승한다. 기후변화를 연구하는 단체들은 지구 온난화가 계속 될 경우 해수면 상승으로 세계 곳곳이 물에 잠길 수 있다며 예상 이미지를 공개해 경고했다.&lt;br&gt;최재천 교수는 “대한민국 사람들은 진화적인 관점으로 기가 막히게 적응을 잘하는 민족이다”라며 “새끼를 낳아서 기를 수 없는 상황에서 새끼를 낳는 동물은 절대로 유리한 환경을 만들어낼 수 없다. 상황이 좋아졌을 때 새끼를 낳아야 하는 거다”라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최 교수는 “우리가 열심히 노력하면 언젠가는 출산율 1.8명, 더 열심히 노력하면 2.1명(인구가 줄어들지 않는 수준의 출산율)을 회복하는 날이 올 수도 있지 않을까. 저는 그런 날 안왔으면 좋겠다”라고 말했다.&lt;br&gt;그 이유에 대해 “전지구적으로 보면, 지금은 우리가 억지로 기술로 지구가 인구를 수용할 수 있는 능력을 키워놓은 상태다. 언제까지 유지할 수 있을까”라며 “모든 환경 문제는 궁극적으로 다 인구문제다. 사람이 너무 많아서 벌어지는 문제이기 때문에 사실은 우리는 줄여야 한다. 잘 사는 나라들이 도로 출생률을 높이는 일을 하다 보니까 전지구적으로는 이게 재앙이다”라고 주장했다.&lt;br&gt;최 교수는 “경제학자들은 자꾸 노동력이 부족해지니까 살기 힘들어진다라고 걱정하는데, 그것보다는 적은 숫자의 국민으로 어떻게 사람답게 살 수 있느냐를 모색해야 하는 시대가 온 것 아닌가”라며 “전지구적으로 합의를 이룰 수 있다면 오히려 인구가 서서히 줄어들면 지구는 훨씬 더 살기 좋은 행성이 될 것이다. 그 선도적인 역할을 어쩌면 지금 대한민국이 하고 있는 것”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호반호텔앤리조트 ESC 국제 인증 획득…국내 숙박시설 최초(4+사진)</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500168</guid>
      <pubDate>2023-12-19T16:30:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219163020_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522299 --&gt;호반호텔앤리조트가 국내 숙박시설 최초로 위생∙청결 관리에 대한 국제 인증 이콜랩 사이언스 서티파이드(Ecolab Science Certified, ESC)를 획득했다. 빈대 등 청결 문제가 사회 문제로 확대된 상황에서 받은 인증이라 주목된다.&lt;br&gt;호반호텔앤리조트 측은 “ESC 국제 인증제도는 철저한 위생규정과 방역 시스템에 대한 엄격한 심사를 통과한 사업장에 부여되는 것으로 호반호텔앤리조트 이정호 대표와 한국이콜랩 류양권 대표이사 등 주요 관계자가 참석한 가운데 지난 18일 (서울 서초구 양재대로) 호반그룹 본사에서 인증서 수여식이 진행됐다”고 19일 전했다.&lt;!-- 그림 1522300 --&gt;리조트 측은 아울러 “ESC 인증을 획득하기 위해서는 국내 관련 법규 준수는 물론이고 ▲지정된 병원 살균제와 식품 접촉 살균제, 기타 세척 용품 사용 ▲미국 질병관리예방센터(CDC), 미국 식품의약국(FDA), 지역 보건부 가이드라인에서 제공하는 표준화된 세척∙위생, 식품 안전 프로토콜 준수 ▲환경 안전∙위생 및 식품 안전 통합 교육 이수 등 180여가지의 관리 목록에 대한 자격 요건을 충족해야 한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이콜랩은 1923년 미국에서 설립됐다. 식품 안전을 증진하고, 깨끗한 환경을 유지하며, 물과 에너지 사용을 최적화하여 인류와 필수 자원을 보호하는 통합 솔루션을 제공하고 있다. 1987년 한국에 지사를 설립하고 한국이콜랩으로 활동해오고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;호반호텔앤리조트 관계자는 “세계적 수준의 방역 시스템을 기반으로 고객 안심 서비스 제공에 최선을 다할 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>17년간 참전용사 초청 공로...새에덴교회 보훈문화상 수상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500173</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500173</guid>
      <pubDate>2023-12-19T16:44:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219164440_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522307 --&gt;새에덴교회가 19일 국가보훈부의 보훈문화상을 수상했다. 지난 2007년부터 국내외 참천용사와 유가족 초청 보은행사를 실시한 공로를 인정받았다.&lt;br&gt;새에덴교회의 소강석(61) 담임 목사는 “보은이 한 인격의 품격이라면 보훈은 한 국가의 품격”이라며 “대한민국의 자유민주주의와 평화를 위해서 피와 땀과 눈물을 쏟으며 희생하신 애국선열들의 희생이 없었다면, 우리는 오늘의 경제 번영과 자유를 누리며 살아갈 수 없었을 것”이라고 수상 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;경기 용인의 새에덴교회는 2007년에 한국교회 최초로 참전용사 초청행사를 시작해 17년간 이어 오고 있다. 새에덴교회 측은 “미국 워싱턴 장진호전투기념비와 한국전 전사자 추모의 벽 건립 후원 등 다양한 민간 보훈외교활동을 전개했다”며 “앞으로도 보훈문화 사업에 더욱 매진할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘동성간 결혼 인정’ 확대 해석 말아야” …천주교 서울대교구 입장문 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231219500199</guid>
      <pubDate>2023-12-19T17:49:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219174917_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522342 --&gt;‘동성 결혼 인정’ 논란을 낳은 프란치스코 교황의 “가톨릭 사제의 동성 커플 축복 공식 승인” 발언에 대한 한국천주교 측의 공식 입장이 나왔다. “동성애를 배척한 가톨릭교회의 전통을 뒤집는 역사적 결정”, “종교계에 큰 파문” 등 확대 해석을 경계해야 한다는 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;천주교 서울대교구는 19일 프란치스코 교황의 ‘간청하는 믿음’ 교리선언문에 대한 입장문을 내고 “교회의 전통적인 가르침(교리)과 비교해 ‘교리선언문’은 새로운 기준 또는 새로운 교리는 아니다. 모든 이를 향한 하느님의 무한한 사랑(축복)에는 그 누구도 소외되지 않는다는 점을 교회는 언제나 전제하고 있다”며 “‘가톨릭 교리에 위배되는 죄의 상태에 있는 이들’이라 할지라도 하느님의 축복이 주어질 수 있다는 것을 재확인한 선언문”이라고 전했다.&lt;br&gt;서울대교구 측은 아울러 “가톨릭 교회가 가르치는 혼인은 ‘한 남자와 한 여자의 결합’이다. 전통적인 가톨릭 교리가 변한 것은 아니다. 다만 적절한 상황 하에서, 혼인에 있어 통상적이지 않은 상황에 처한 이들에 대해서도 여러 전제 조건들의 확인 후 축복이 가능하다는 사실을 제시했다는 데에 이번 선언문의 의미가 있다”며 동성간의 결혼을 인정했다는 일부의 확대해석을 경계했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울대교구 관계자는 이날 서울신문화의 통화에서 “혼인과 관련된 상황에 있어 ‘가톨릭 교회 가르침을 벗어난 상황에 있는 이들(재혼 등)이나 동성 커플’에 대해 축복(기도)은 할 수 있지만, 혼인을 인정하는 것은 아니다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;다음은 입장문 전문.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;프란치스코 교황 ‘간청하는 믿음(Fiducia supplicans)’ 교리선언문에 대하여 [각주1]&lt;br&gt;1. 교회의 전통적인 가르침(교리)과 비교해 ‘교리선언문’은 새로운 기준 또는 새로운 교리는 아니다.&lt;br&gt;2. 모든 이를 향한 하느님의 무한한 사랑(축복)에는 그 누구도 소외되지 않는다는 점을 교회는 언제나 전제하고 있다. [각주2]&lt;br&gt;3. ‘가톨릭 교리에 위배되는 죄의 상태에 있는 이들’이라 할지라도 하느님의 축복이 주어질 수 있다는 것을 재확인한 선언문이다. [각주3]&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4. 혼인과 관련된 상황에 있어 ‘가톨릭 교회 가르침을 벗어난 상황에 있는 이들(재혼 등)이나 동성 커플’에 대한 축복의 경우, 공개적으로나 혼인을 암시하는 형태의 축복은 불가하다고 명시적으로 언급하고 있다. [각주4]&lt;br&gt;5. 왜냐하면 가톨릭 교회가 가르치는 혼인은 ‘한 남자와 한 여자의 결합’이기 때문이다.&lt;br&gt;6. 즉 전통적인 가톨릭 교리가 변한 것은 아니다. 다만 적절한 상황 하에서, 혼인에 있어 통상적이지 않은 상황에 처한 이들에 대해서도 여러 전제 조건들의 확인 후 축복이 가능하다는 사실을 제시했다는 데에 이번 선언문의 의미가 있다.&lt;br&gt;--------------------------------&lt;br&gt;[각주1] 교리선언문의 구성: 1. 혼인에 대한 축복 2. 혼인 외 일반적인 축복 3. ‘가톨릭 교회 가르침을 벗어난 상황에 있는 이들(재혼 등)이나 동성 커플’에 대한 축복 4. 교회는 하느님의 무한한 사랑의 성사&lt;br&gt;[각주2] 교리선언문, 28항: 이 같은 축복은 모든 이를 향하며 그 누구도 배제되지 않는다.&lt;br&gt;[각주3] 교리선언문, 32항: 하느님의 은총은 자신을 의인으로 생각하는 이들이 아니라 모든 이가 그러하듯 죄의 상태에 있다는 사실을 겸손되이 고백하는 이들 안에서 작용한다.&lt;br&gt;[각주4] 교리선언문, 38항: 이러한 이유로 교회 가르침을 벗어나는 상황에 있는 커플에게 ‘축복 예식’이 장려되거나 마련되어서는 안되지만, ‘간단한 축복’을 통해 하느님의 도우심을 청하고자 하는 상황에 처한 모든 이에게 교회의 위로가 허락되지 않거나 금해져서는 안된다. 사제는 자발적인 축복을 포함하는 ‘간단한 기도’를 통해 기도를 청하는 이를 위한 평화, 건강, 인내심, 대화의 마음가짐, 상호 도움을 청할 수 있으며, 동시에 하느님 뜻을 온전히 수행할 수 있는 빛과 힘을 청할 수 있다;&lt;br&gt;교리선언문, 39항. 어떠한 형태의 혼란이나 추문을 피하기 위해, 교회 가르침을 벗어나는 상황에 있는 커플의 요청에 의해 축복의 기도를 바치는 모든 방식에 있어, 비록 전례서가 제시하는 예식의 범위에 포함되지 않는다 하더라도, 혼인 결합을 의미하는 사회적 예식이나 그와 비슷한 예식 안에서는 결코 거행돼서는 안된다. 또한 혼인을 연상시키는 의복, 상징, 서약 등이 동반돼서도 안된다. 이 같은 기준은 동성 커플의 축복 요청의 경우에도 마찬가지로 적용된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아리랑’의 역사 오롯이 영상에 담았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220023002</guid>
      <pubDate>2023-12-20T00:12:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한민족의 얼과 정서가 깃든 노래 ‘아리랑’의 뿌리와 정의, 내력, 지역별 특징 등을 아우를 수 있는 기록 영상을 문화재청 국립무형유산원이 19일 무형유산 디지털 아카이브 홈페이지에 공개했다. 국가무형유산 전승공동체 종목(특정 보유자나 단체를 인정하지 않는 종목)으로는 첫 기록화 사례다.&lt;br&gt;‘아리랑’ 기록 영상은 무형유산원이 무형유산의 기록 보존과 조사·연구를 위해 1995년부터 진행 중인 기록화 사업으로 추진됐다. 아리랑의 어원과 시작을 짚어 보는 역사 기록과 음반을 비롯해 엮음아라리, 자진아라리, 밀양아리랑, 진도아리랑 등 지역별 유형으로 구분한 8대 주요 악곡을 살펴볼 수 있다.&lt;br&gt;정선·진도아리랑 보존회 등 7개 단체가 직접 가창 등에 나서며 200여명이 영상 제작에 참여했다. 문화재청은 “오늘날에도 활발히 전승되고 있는 아리랑의 현재를 오롯이 담은 소중한 자산이 될 것”이라고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주화·소수자 인권에 힘쓴 ‘재일조선인 학자’ 서경식 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220023004</guid>
      <pubDate>2023-12-20T00:12:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220001217_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522498 --&gt;재일조선인 학자로 식민주의, 국가주의, 디아스포라, 소수자의 삶에 관한 글을 쓰고 고국의 민주화운동에도 적극적으로 참여했던 서경식 일본 도쿄경제대 명예교수가 지난 18일 별세했다. 72세.&lt;br&gt;고인은 1951년 일본 교토에서 재일조선인 2세로 태어나 1974년 와세다대에서 프랑스 문학과를 졸업했다. 고인이 대학에 다니던 1971년 서울대에서 유학 중이던 형 서승, 서준식이 ‘재일교포 유학생 간첩단 사건’으로 알려진 박정희 정권의 간첩조작 사건에 휘말려 구속됐다. 이때 고인은 일본에서 두 형의 석방을 요구하는 구명 운동을 펼치면서 고국의 민주화 문제에 관여하게 됐다.&lt;br&gt;고인은 2000년부터 2021년까지 도쿄경제대 현대법학부 교수로 재직했다. 2006년부터 2년 동안 한국 성공회대에서 연구교수로 머물기도 했다. 고인은 전후 일본의 책임에 대해서도 끊임없이 문제를 제기했다. 그는 “일본은 과거 청산이 가장 이뤄지지 않은 나라로, 일본이 과거를 제대로 청산하고 극복하지 않는 한 한국과의 갈등은 피하기 어렵다”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인의 저작은 상당수가 한국어로 번역됐다. 한국에서는 1991년 ‘나의 서양미술 순례’를 시작으로 미술을 포함한 예술 관련 서적이 많이 소개됐다. ‘난민과 국민 사이’, ‘역사의 증인 재일조선인’, ‘나의 조선미술 순례’, ‘디아스포라 기행’ 등도 인기를 끌었다. 고인은 1995년 성장기 독서 편력과 사색을 정리한 책인 ‘소년의 눈물’로 일본 에세이스트클럽상을 받고, 2000년 ‘프리모 레비로의 여행’으로 마르코폴로상을 수상했다. 2012년 민주주의 실현과 소수자 인권 신장에 이바지한 공로로 제6회 후광 김대중 학술상을 받았다.&lt;br&gt;2021년 도쿄경제대에서 퇴임한 뒤에는 한국에서 ‘서경식 다시 읽기’, 일본에서 ‘서경식 회상과 대화’가 각각 발간됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보이그룹 뜨자 K팝 음반 판매 ‘1억장’ 넘었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220027001</guid>
      <pubDate>2023-12-20T00:12:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>올해 K팝 음반 시장이 처음으로 연간 1억장 판매량을 돌파했다. 사상 최대 기록이다.&lt;br&gt;●작년보다 144% 늘며 사상 최대&lt;br&gt;19일 써클차트에 따르면 국내 대중음악 음반 판매량 톱400을 기준으로 올해 1~11월 누적 판매량은 1억 1600만장으로 집계됐다. 이는 작년 연간 음반 판매량(약 8000만장)의 144% 성장에 해당한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해 누적 음반 판매량은 지난 10월 1억장을 처음 넘어선 후 지난달 월간 판매량도 1516만장으로 최다 월간 판매량을 경신했다. 김진우 써클차트 수석연구위원은 “작년에는 1000만장 이상의 판매고를 올린 월수가 1개월에 불과했지만 올해는 6개월로 K팝 실물 음반 판매량 규모가 계속 성장하고 있는 것”이라고 봤다.&lt;br&gt;●스트레이 키즈·BTS 정국 등 활약&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내 음반 시장 성장세에는 K팝 보이그룹의 팬덤이 주도했다. 미니 8집 ‘락스타’(樂-STAR)로 미국 빌보드 메인 앨범차트 ‘빌보드200’ 1위를 네 번째로 찍은 ‘스트레이 키즈’가 지난달 판매량 420만장으로 점유율 1위를 차지했다. 그 뒤를 이어 방탄소년단(BTS) 정국이 약 263만장을 팔았고 엔하이픈 194만장, 제로베이스원 181만장을 기록했다.&lt;br&gt;세븐틴은 지난 10월 발매한 미니 11집 ‘세븐틴스 헤븐’의 첫 일주일간 판매량이 500만장을 돌파하는 역대 최대 기록으로 올해 K팝 음반 1억장 시대를 여는 데 이바지했다.&lt;br&gt;올해 들어 실물 음반 시장의 성장 대비 국내 음원 이용량(톱400 기준)은 지난 5월 이후 둔화세에 빠졌다. 지난달 음원 이용량의 경우 작년 동기 대비 20.1% 감소하면서 코로나19 팬데믹 직전인 2019년 같은 달과 비교해도 44.9% 줄었다. 이는 국내 음원 플랫폼에서 유튜브 뮤직으로의 이탈도 큰 요인으로 분석됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인간의 추악한 민낯을 그대로… 셰익스피어는 ‘엔프피’ 같아요”[오경진의 노이즈캔슬링]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220027002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220027002</guid>
      <pubDate>2023-12-20T00:12:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220001231_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522509 --&gt;“셰익스피어는 게으르면서도 천재적인 ‘엔프피’(ENFP) 같아요. 여유롭고 느긋한 태도로 세상과 사람을 예리하게 관찰하죠.”&lt;br&gt;19일 뮤지컬 배우 이아름솔(32)에게 ‘셰익스피어를 어떻게 생각하는지’ 묻자 다소 발칙하면서도 센스 있는 대답이 돌아왔다. 그는 오는 30일까지 서울 세종문화회관 M씨어터에서 공연하는 뮤지컬 ‘맥베스’에서 주인공 맥베스의 부인이자 잔혹한 살인의 공모자인 ‘맥버니’ 역을 맡았다. 인터뷰 내내 수줍게 웃는 모습은 팬들 사이에서 ‘천둥호랑이’라는 별명으로 불릴 만큼 카리스마 넘치는 무대 위와는 조금 괴리가 있었다.&lt;br&gt;“맥버니는 잔인하면서도 투명한 인물입니다. 자기가 원하는 걸 솔직하게 드러내죠. 원작과 달리 우유부단한 맥베스의 욕망을 끌어낸 장본인입니다. 강인하면서도 본능에 충실한.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;셰익스피어 원작에 ‘맥버니’라는 이름은 없다. ‘레이디 맥베스’, 우리말로는 그저 ‘맥베스 부인’으로만 불렸다. 맥베스의 욕망을 추동하는 중요한 인물임에도 그동안 이름조차 주어지지 않았다. 그러나 현대로 넘어오면서는 끊임없이 재해석된다. 러시아 작가 레스코프의 ‘므첸스크의 맥베스 부인’이 대표적이다. 이 소설은 영화 ‘레이디 맥베스’(2017년)의 원작이기도 하다. 이아름솔은 “새롭게 부여된 맥버니라는 이름은 그녀에게 선물이자 정체성인 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;뮤지컬에서 가장 충격적이었던 건 덩컨 왕과 두 아들을 살해한 맥베스와 맥버니가 격렬하게 키스하는 장면이다. 유혈이 낭자한 가운데서 펼쳐지는 가장 관능적인 사랑의 묘사. 조금 유식한 표현으로는 그로테스크하며 다소 저속하게는 역겹다고도 하겠다. 이아름솔은 “실제로 부담이 많이 됐던 장면이고 꼭 필요한 것인지 논의도 많이 했었다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“인간의 추악한 민낯을 과감하게 보여 주자는 데 동의가 있었죠. ‘이 사람들만 죽이면 나의 꿈을 이룰 것’이라는 야욕에 사로잡혀 저지른 살인. 아마 ‘도파민’이 엄청나게 분비되는 순간 아닐까요. 더 큰 쾌락을 위한 자극이 필요했을 것 같아요. 어쩌면 가장 원초적인 사랑의 장면일 것 같기도 하고요.”&lt;br&gt;셰익스피어의 4대 비극 중 하나인 맥베스가 뮤지컬로 무대에 오르는 건 이번이 처음이다. 공연 시간도 100분으로 줄이는 등 무거운 고전을 현대적으로 재해석하는 데 무게를 뒀다. 평단의 평가는 다소 엇갈리지만 관객들의 반응은 폭발적이다. 특히 파워풀한 성량과 고음이 강조되는 맥버니의 넘버(노래)들이 입소문을 타며 첫 공연 이후 뒤로 갈수록 티켓 판매가 꾸준히 늘어나고 있다고 세종문화회관 관계자는 전했다.&lt;br&gt;“존경하는 선배는 김소향 배우입니다. ‘앙상블’(코러스 배우) 시절 만났던 그는 뮤지컬 배우의 꿈을 품은 후배들이 더 많은 무대에 설 수 있도록 기회를 주고자 노력한 분이었어요. 훗날 ‘티켓의 값어치’를 하는 배우가 되고 싶습니다. 그러면서도 후배들을 위해 기꺼이 손을 내밀어 주는 선배로 기억되고 싶어요.”&lt;br&gt;&lt;b&gt;#뮤지컬 배우 이아름솔은&lt;/b&gt;&lt;br&gt;1991년생으로 동아방송예술대 연기예술학과를 졸업했다. 2011년 앙상블로 시작해 ‘하데스 타운’, ‘브론테’, ‘식스 더 뮤지컬’ 등에서 열연하며 이름을 알렸다. 팬들 사이에서 ‘천둥호랑이’라는 별명으로 불린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꽁꽁 언 추위에도… 성탄절엔 놀이공원이 딱이지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220027003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220027003</guid>
      <pubDate>2023-12-20T00:12:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/19/SSC_20231219115838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522142 --&gt;●롯데월드,  3D 매핑쇼 등 ‘미라클 윈터’&lt;br&gt;성탄절이 다가오면서 테마파크마다 다양한 콘텐츠를 선보이고 있다. 롯데월드 어드벤처는 오는 31일까지 ‘미라클 윈터’ 이벤트를 운영한다. 지난해 첫선을 보여 눈길을 끈 ‘마법 성냥과 꿈꾸는 밤’은 올해도 크리스마스 시즌을 대표하는 공연으로 진행된다. 매일 오후 6시 30분 어드벤처 1층 가든스테이지에서 열린다. 매직캐슬은 매일 저녁이 되면 크리스마스 3D 매핑쇼가 더해지며 환상적인 ‘크리스마스 캐슬’로 변한다.&lt;br&gt;어드벤처 1층 가든스테이지에서는 ‘아듀 23, 웰컴 24’ 새해 카운트다운 행사를 진행한다. 31일엔 밤 12시까지 2시간 연장 운영된다. 롯데월드 아쿠아리움에선 산타로 변신한 아쿠아리스트가 버블 퍼포먼스를 펼치고, 서울스카이의 118층 ‘스카이데크’에선 달콤한 라이브 공연이 열린다.&lt;!-- 그림 1522145 --&gt;●에버랜드, 바오패밀리와 즐기는 축제&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에버랜드는 ‘바오패밀리 인 윈터토피아’ 축제를 연다. 대표 공연은 캐럴에 맞춰 행진하는 ‘블링블링 X-mas 퍼레이드’다. 산타마을 이야기를 담은 ‘베리메리 산타 빌리지’ 댄스 공연도 매일 2회 그랜드스테이지에서 펼쳐진다. 포시즌스가든에서는 반짝이는 트리와 판다 등 환상적인 분위기 속에서 멀티미디어 불꽃쇼를 관람할 수 있다. 글로벌페어 지역에는 12ｍ 높이의 ‘자이언트 바오’ 등 포토존이 마련됐다. 눈썰매장인 ‘스노우버스터’는 순차적으로 가동된다. 어린이 동반 가족을 위한 패밀리 코스는 20일, 친구들과 경주를 펼치는 레이싱 코스는 23일 각각 오픈한다. 4인승 눈썰매로 200ｍ 슬로프를 질주하는 익스프레스 코스는 새해 초 선보일 예정이다.&lt;!-- 그림 1522146 --&gt;●서울랜드, 인공눈·대형 불꽃축제 선물&lt;br&gt;서울랜드는 23~24일 대형 불꽃축제를 연다. 인공 함박눈이 펑펑 쏟아지며 불꽃과 어우러지는 장면을 연출할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;눈썰매장은 22일 개장 예정이다. 입장객 누구나 무료로 이용할 수 있다. 눈놀이터, 도심에서 즐기는 얼음 빙어낚시 등 체험 프로그램도 마련됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 12월 20일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231220500003</guid>
      <pubDate>2023-12-20T00:54:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 분란이 일어나기 쉽다.&lt;br&gt;48년생 : 작은 실수가 큰 오해를 받기 쉽다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 친구와 서먹해지기 쉽다.&lt;br&gt;72년생 : 한가지로 성취하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 능력에 맞게 처신하라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 자기주장을 자제하라.&lt;br&gt;49년생 : 장기적인 투자는 대길.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 중요한 일 생기겠다.&lt;br&gt;73년생 : 여유 있는 마음이 중요.&lt;br&gt;85년생 : 전화위복의 기회 있다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 새로운 연을 만나겠다.&lt;br&gt;50년생 : 서두르지 않아야 길하다.&lt;br&gt;62년생 : 정도를 지키는 자세가 중요.&lt;br&gt;74년생 : 갑자기 약속이 취소된다.&lt;br&gt;86년생 : 돈을 요령껏 쓰는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 우울하고 심란하니 기분 전환 필요.&lt;br&gt;51년생 : 남의 일에 참견은 금물.&lt;br&gt;63년생 : 지출은 있으나 즐거운 하루.&lt;br&gt;75년생 : 좋은 성과 거두겠다.&lt;br&gt;87년생 : 안심하고 일 추진하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 조바심을 낼 필요가 없다.&lt;br&gt;52년생 : 모든 일이 순조롭구나.&lt;br&gt;64년생 : 이익이 크니 기쁨 두 배.&lt;br&gt;76년생 : 재물운이 조금 따르겠다.&lt;br&gt;88년생 : 분실물 주의하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 재정 상태 어려우니 절약.&lt;br&gt;53년생 : 횡재수를 기대해도 좋다.&lt;br&gt;65년생 : 너무 큰일을 벌이지 마라.&lt;br&gt;77년생 : 양보하는 미덕 발휘하라.&lt;br&gt;89년생 : 오후부터는 운이 좋다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 공연한 말다툼 주의.&lt;br&gt;54년생 : 스트레스가 확 풀린다.&lt;br&gt;66년생 : 생활에 여유가 찾아오겠구나.&lt;br&gt;78년생 : 마음이 흔들리니 갈 곳 없구나.&lt;br&gt;90년생 : 아침 일찍부터 행운.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 큰 이익을 얻는다.&lt;br&gt;55년생 : 밤늦은 외출은 좋지 않다.&lt;br&gt;67년생 : 새로운 길을 모색해도 좋은 때.&lt;br&gt;79년생 : 진정 원하는 게 무엇인지 점검하라.&lt;br&gt;91년생 : 건강 상태를 꼼꼼하게 살펴야겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 안정이 필요하다.&lt;br&gt;56년생 : 자기만의 시간이 필요한 때.&lt;br&gt;68년생 : 과잉 투자는 삼가라.&lt;br&gt;80년생 : 여행 중 행운이 따른다.&lt;br&gt;92년생 : 가정에 경사 있겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 한곳에 머무는 것이 좋다.&lt;br&gt;57년생 : 들뜨다가 망신수 있다.&lt;br&gt;69년생 : 주변 사람에게 인정받는다.&lt;br&gt;81년생 : 중요한 결정은 잠시 보류.&lt;br&gt;93년생 : 시간이 해결해 줄 것이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 건강을 지켜야 한다.&lt;br&gt;58년생 : 달콤한 속임수에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;70년생 : 가만히 앉아 있지 말고 새로운 길 모색하라.&lt;br&gt;82년생 : 추진하는 일에 주위의 도움이 있다.&lt;br&gt;94년생 : 재복이 따른다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 소득 있지만 그로 인한 문제를 경계해야.&lt;br&gt;59년생 : 쉽게 덤볐다가 실패수 있다.&lt;br&gt;71년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라.&lt;br&gt;83년생 : 큰 막힘 없이 순조로운 하루.&lt;br&gt;95년생 : 마음을 가다듬고 마무리 잘하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]“롤스로이스男 사고에 가족 삶 무너져… 마약류 처방 남발 없어야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122701385/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231219/122701385/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122703476.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“갑자기 이렇게 가버리면 어떡하니….” 17일 오후 3시, 경북 성주군의 한 봉안당.  배진환 씨(31)는 여동생 유골함과 사진 앞에서 걸음을 멈추더니 참았던 눈물을 쏟아냈다. 한참 오열하던 배 씨는 “지금이라도 동생이 웃는 모습으로 나타날 것만 같다”며 “오빠로서 제대로 해준 것도 없는 만큼, 이제 할 일은 피의자가 제대로 된 처벌을 받을 때까지 지켜보는 것”이라고 다짐했다. 성인 손바닥 크기의 유골함에 잠든 배 씨의 여동생(27)은 올 8월 2일 오후 8시 10분경 퇴근길에 서울 강남구 압구정동 인도를 걷다가 갑자기 돌진한 롤스로이스 차량에 치여 뇌사 상태에 빠졌다가 지난달 25일 사망했다.● 한순간에 일상 무너진 가족들 배 씨는 고인을 ‘세상에서 가장 성실하고 착한 동생’으로 기억했다. 대학 시절 늘 아르바이트를 하며 돈을 모았고, 서울에 취직해 올라올 때도 부모님이나 오빠에게 손을 벌리지 않고 모은 돈으로 자취방을 얻었다. 생일, 결혼기념일 등이 돌아오면 부모님이나 오빠 선물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기능성 음식 시대 열린다… ‘웰니스’ 열풍 타고 시장 커져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231219/122701072/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231219/122701072/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122697292.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심장에 좋은 차, 숙면에 좋은 차, 소화에 좋은 차, 목에 좋은 차…. 지난달 한 식품 전시회에서 폴란드 차 브랜드의 전시관(부스)을 방문하게 되었는데, 순간 약국에 온 듯한 느낌을 받았다. 관계자들은 차의 맛을 설명해 주는 게 아니라 잠은 잘 자는지, 소화는 잘되는지, 내 몸의 불편한 곳을 물어보고 처방을 내려주는 방식으로 차를 권했다. 신선한 방식의 접근인 데다, 몸에 좋다고 하니 왠지 모르게 꼭 그 차를 사야겠다는 생각이 들었던 경험이 있다. 건강에 대한 관심이 많은 시대다. 2000년대 참살이(웰빙) 열풍, 여기에 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 대유행을 거치며 소비자들은 면역력 개선이나 숙면, 집중력 강화 같은 정신 건강뿐만 아니라 근무 환경 개선, 일과 삶의 균형(워라밸) 추구와 같은 사회적 건강까지 챙기기 시작했다. 특히 최근에는 ‘웰니스’라는 말을 많이 쓴다. 웰빙이라는 말이 ‘몸의 건강’에 집중돼 있다면, 웰니스는 신체적, 정신적, 사회적 건강이 조화를 이루는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출범 앞둔 통합 셀트리온, 글로벌 빅파마로 도약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692262/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692262/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122692218.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹이 이달 28일 셀트리온-셀트리온헬스케어 통합 법인 출범을 앞두고 있다. 통합 셀트리온은 한층 강화된 경쟁력으로 글로벌 시장 공략에 박차를 가하고 신성장 동력 확보에 집중할 계획이다. 후속 제품 확대로 명실상부한 글로벌 선두 바이오시밀러 브랜드로 자리매김하고 제품 차별화와 신약 개발에도 집중해 2030년 12조 원 매출을 달성, 글로벌 ‘빅파마’로 도약한다는 포부다. 셀트리온-셀트리온헬스케어의 합병은 셀트리온그룹이 국내외 주주 및 투자자들과 긴밀히 소통하고 셀트리온그룹의 미래가치가 시장에 잘 반영된 결과로 평가된다. 특히 셀트리온그룹은 지난 10월 23일 임시 주주총회에서 합병안을 가결, 11월 14일 예상에 비해 현저히 낮은 주식매수청구권 행사 금액으로 합병 리스크를 완전히 해소해 합병 당위성을 인정받았다. 28일 통합 법인 출범을 거쳐 내년 1월 12일 신주 상장까지 진행되면 합병의 모든 절차가 마무리된다. 셀트리온그룹은 합병이 완료되면 개발부터 판매까지 전체 사업 구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘생물다양성 보전’ 등 친환경 경영 선도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692188/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692188/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122692176.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;㈜보령(구 보령제약·대표 장두현)이 생물다양성 보전을 비롯해 ESG 경영을 실천하기 위해 다각적으로 노력하고 있다. 보령은 지난 13일 환경부 산하 국립공원공단(이사장 송형근)에 ‘바다제비 서식지 보호’를 위한 사업 지원비를 기부했다고 밝혔다. 이번 기부는 생물다양성 보전을 통해 ESG 경영을 실현하고자 기획했다. 전라남도 신안군 비금면에 있는 ‘칠발도’의 식생 구조를 개선해 바다제비를 보호할 계획이다. 국제적 보호종인 바다제비는 한국, 일본, 러시아, 중국의 무인도에 서식하는 조류다. 전체적으로 어두운 갈색을 띠고 있으며 꽁지가 제비 꽁지와 닮아 바다제비라 불린다. 천연기념물 제332호인 칠발도는 유네스코 생물권 보전지역이자 국립공원 지역으로 바다제비의 주요 번식지 중 하나다. 그러나 1990년대 초부터 쇠무릎이라는 식물이 칠발도에 자생하면서 문제가 되고 있다. 쇠무릎은 끈적이면서도 긴 줄과 같은 열매를 맺는데 여기에 바다제비가 걸려 빠져나오지 못하고 죽는 경우가 자주 발생하고 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의약품 포트폴리오 확대해 국내 시장 선도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692149/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692149/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682423.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;JW중외제약의 계열사인 JW신약은 클리닉 시장 전문 메이커로 자리매김한 제약사다. 국민의 삶의 질을 높이는 우수한 의약품을 생산 및 공급하며 피부과, 소아과, 이비인후과, 비뇨기과 등 전문 병의원을 대상으로 한 국내 클리닉 시장을 선도해 가고 있다. 더불어 JW중외제약과 공동 마케팅을 통해 오리지널 전문의약품인 이상지질혈증 치료제 리바로(성분명 피타바스타틴), 리바로젯(성분명 피타바스타틴+에제티미브) 등 리바로 패밀리와 당뇨병 치료제인 DPP4 억제제 가드렛(성분명 아나글립틴), 가드메트(성분명 아나글립틴+메트포르민) 등 가드렛 패밀리를 공급하는 등 내과 시장까지 영역을 확대해 가고 있다. JW신약은 유전, 출산, 지루성피부염 등 탈모 발생 원인에 따라 처방 가능한 다양한 탈모 치료제 포트폴리오를 보유하고 있다. 특히 경구형 탈모 치료제로 피나스테리드를 주성분으로 한 ‘모나드 정’과 두타스테리드를 주성분으로 한 ‘네오다트 정’ 등 다양한 제품군을 보유하며 탈모 치료제 시장에서 입지를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장건강 위해 유산균 찾고 있다면… 생존력 높은 ‘EPS 균주’ 확인하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692106/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692106/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682411.6.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;50대 B 씨는 돌아오지 않는 장 컨디션에 고생하고 있다. 과일, 채소 등 날음식이 문제일 수 있다는 말을 듣고 줄여보려 하지만 쉽지 않다. 자녀가 선물한 프로바이오틱스는 하루 한 번 꾸준히 섭취하고 있지만 이전과 별다른 차이를 느끼지 못한다. 프로바이오틱스는 장내 유익균을 늘리고 유해균을 억제해 건강한 장 환경을 만든다. 최근 몇 년 새 면역력의 70∼80%가 장에 달려 있다는 정보가 확산되면서 프로바이오틱스를 기본으로 섭취하는 사람들이 늘기도 했다. 하지만 정작 효과를 체감하는 경우는 많지 않다. 프로바이오틱스 브랜드가 난립하면서 자신에게 맞는 유산균을 고르기가 더 힘들어졌기 때문이다. 보통 프로바이오틱스 구매에 가장 큰 영향을 미치는 것은 보장 균수다. 식약처 기준 프로바이오틱스의 1일 최대 함량은 100억 CFU(제품 1g당 유산균을 측정하는 단위)다. 프로바이오틱스 보장 균수는 유통기한 내 살아 있는 균수를 의미한다. 보장 균수가 많다고 장에 정착하는 것을 담보하진 않는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제2의 렉라자 등 신약 R&amp;D에 총력… 글로벌 50대 제약회사로 도약할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692082/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692082/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122692029.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 6월 유한양행 조욱제 사장은 창립 97주년 기념사를 통해 “유한양행은 기술 수출 성과와 렉라자 출시 등을 통해 명실공히 R&amp;amp;D 중심의 글로벌 제약회사로 나아가고 있다”며 “렉라자의 글로벌 블록버스터 신약 육성은 물론 조기에 제2, 3의 렉라자 개발의 성과를 낼 수 있도록 노력할 것”이라고 신약 연구개발 역량 강화를 강조했다. 연구개발 역량 강화를 유한양행의 기업 성장 발전의 핵심 요소로 보는 것이다. 이를 위해 유한양행은 전략 과제의 성공적 임상 진행, 파이프라인 강화, 기반 기술 확보에 지속적으로 힘쓰고 있다. 유한양행은 중장기적으로 글로벌 50대 제약회사가 되는 것을 목표로 하고 있다. 그러기 위해서는 기존 사업의 성장은 물론 혁신 신약 출시를 위해 역량을 집중하고 있다. 조기에 제2, 제3의 렉라자를 출시하기 위해 전략 과제에 투자를 집중하고 지속적으로 우수 파이프라인과 플랫폼 기술을 확보하고 인재를 영입하기 위해 전력을 다한다는 계획이다. 비소세포폐암 신약 렉라자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>급성 근육통부터 만성 통증까지… 성분 다른 12개 파스로 증상 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692006/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122692006/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682437.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 ‘골린이’ ‘테린이’ 등의 신조어가 생겨날 만큼 운동에 대한 현대인들의 관심이 많아졌다. 많아진 관심만큼 운동 후 손목, 발목 등의 관절 고통이나 근육통을 느끼는 사람 또한 늘어나고 있다. 한국인은 갑작스러운 관절염이나 근육통에는 파스를 붙인다. 이에 GC녹십자는 각기 다른 증상에 맞춰 파스를 붙일 수 있는 다양한 제품군을 보유하고 있다. 특히 제형과 성분에 따라 총 12개의 제품으로 구성돼 있어 각기 다른 증상에 효과적인 치료가 가능하다. 파스는 접착력이 좋아 움직임이 많은 부위에 사용하는 플라스터(첩부제)와 수분이 함유돼 피부 자극이 적은 카타플라스마(습포제)로 제형을 분류할 수 있다.  ‘제놀 푸로탑 플라스타’는 오랜 기간 소비자에게 사랑받았던 ‘푸로탑’의 제품력을 강화한 것으로 푸로탑 대비 진통제 성분을 2배 함유해 통증 감소 효과를 높였다. 이외에도 접착력과 피부 투과율이 우수한 ‘제놀 골드’, 손목·발목 등 넓고 굴곡진 관절 부위에 편하게 붙일 수 있는 ‘제놀 롱’,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 한 알, 3가지 원료 담은 건기식으로 관절 건강 챙겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691863/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691863/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682454.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리가 자유롭게 움직이고 활동하기 위해서는 건강한 관절이 매우 중요한 요소 중 하나다. 그간 관절 건강기능식품은 관절 기능이 노화된 5060세대가 주로 찾았다면 최근에는 스포츠 활동을 즐기는 젊은 세대에까지 수요가 넓어져 시장 규모가 꾸준히 성장하고 있다. 식약처 자료에 따르면 관절 건기식 시장 규모는 2020년 966억 원에서 2021년 1776억 원으로 약 84% 증가했으며 올해는 3000억 원에 이를 것으로 예상되고 있다. 이처럼 관절 건강의 중요성이 부각되고 있는 가운데 농심이 국내 최초이자 유일하게 관절 건강에 도움을 주는 3가지 원료를 최적화한 ‘관절에쎈크릴’을 내놓아 주목받고 있다.3가지 재료의 최적 조합으로 효능 극대화 농심 관절에쎈크릴은 식약처로부터 기능과 안전성을 인정받은 개별인정형 건기식이다. 기존 관절 건기식은 하나의 재료로 효능을 발휘했다면 농심은 크릴오일 등 3중 복합물을 사용해 그 효과를 극대화했다. 농심 관절에쎈크릴의 주요 원료인 히알루론산은 관절을 구성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제조사마다 맛이 천차만별… 입맛따라 즐기는 ‘황금빛 액체’ 위스키</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691840/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691840/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682471.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“위스키는 지극히 개인의 취향을 반영합니다. 가장 좋은 위스키는 비싼 위스키가 아니라 나의 취향에 맞아 내 입을 즐겁게 하는 위스키입니다.” 지난 11월부터 진행 중인 동아일보 위스키 최고위 과정 ‘광화문 살롱’의 박병진 주임교수의 말이다. 어느 순간 주위에 위스키를 좋아한다는 사람들이 많아졌다. 입맛은 제각각이고 위스키 종류는 수천 가지. 본인의 취향만 알아도 선택지는 반으로 줄어든다. 우리가 보통 위스키라고 부르는 것은 ‘스카치위스키’를 말한다. 스카치위스키 역사에서 세무 당국과 증류업자들 간의 투쟁은 빼놓을 수 없다. 세관원은 불법 증류를 막기 위해, 증류업자들은 생계를 위해 서로 쫓고 쫓기며 목숨을 건 싸움을 했다. 이러한 역사를 배경으로 오늘날 피트 향의 황금빛 액체를 얻게 됐다. 17∼18세기가 아이리시와 스카치위스키의 시대였다면 19세기 말은 아메리칸 위스키의 전성기다. 독립전쟁 이후 미국에는 780개의 증류소가 있었다. 미국인은 기상과 동시에 술로 시작해서 ‘잘 때 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] “APOE4 보유자, 망간 과다섭취 땐 인지저하” 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691765/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691765/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682389.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ “APOE4 보유자, 망간 과다섭취 땐 인지저하” 망간은 칼슘, 아연, 마그네슘, 철 등과 함께 우리 몸에 필수적인 미량 미네랄 성분 중 하나로 면역반응, 신진대사, 뇌 기능 등에 관여한다. 망간은 몸에서 부족해도 문제지만 과다 섭취했을 경우 심각한 부작용을 일으킬 수 있다. 특히 알츠하이머병을 유발하는 유전자인 아포지단백 E4(이하 APOE4)가 있는 경우 망간 과다 섭취가 알츠하이머병 관련 인지장애를 유발하는 것으로 나타났다. 한림대 동탄성심병원 정신건강의학과 김지욱 교수(교신 저자·사진), 서국희 교수, 최영민 교수, 진단검사의학과 김현수 교수 연구팀은 ‘APOE4가 있는 노인에서 망간 수치와 인지 저하의 연관성’ 연구를 발표했다. 연구팀은 65∼90세 노인 164명 중 APOE4 유전자가 없는 참가자 134명과 APOE4 유전자가 있는 참가자 30명을 대상으로 혈중 망간 농도와 알츠하이머병 관련 인지 저하와의 연관성을 조사했다. 인지 저하는 여러 기억 검사의 결과를 통해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“네슬레와 손잡고 글로벌 배양육 시장 선점할 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691679/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691679/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682397.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바이오 푸드테크 기업 심플플래닛이 글로벌 식품회사 네슬레와 손잡고 배양육으로 해외 진출을 공략하고 있다. 지난 6월 미국 FDA에서 세포 배양 닭고기를 민간 판매 승인하고 네덜란드에서는 유럽 최초로 배양육 시식을 허가함에 따라 배양육 산업은 청신호가 켜졌다. 이러한 흐름에 맞춰 심플플래닛은 배양육 규제가 마련된 해외에 먼저 진출해 배양육 산업을 선점하겠다는 전략이다. 심플플래닛은 세포배양 기술을 활용해 고함량 대체 단백 및 포화지방산 기반의 세포배양 식품 원료를 개발하는 바이오 푸드테크 기업이다. 세포배양 식품의 가장 중요한 기술인 세포 확보 기술과 SCDP(부유세포주화 개발 플랫폼)를 보유하고 있으며 소, 돼지, 닭, 오리, 어류로부터 세포배양 식품 생산을 위한 13종의 특화 세포주를 확보했다. 특히 배양육 생산 단가의 80% 이상을 차지하고 하고 있는 소태아혈청(FBS)을 대체할 수 있는 무혈청 식용 배양액을 개발해 생산 단가 절감에 성공했다. 현재 배양 식품 원료 미니 플랜트</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“원스톱 서비스-지속적인 연구… 국내 여성 암 치료 대표병원으로”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691669/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682404.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《작년 9월 이대여성암병원이 리모델링 공사를 마무리하고 확대 오픈했다. 새롭게 문을 연 이대여성암병원은 갑상선암센터와 유방암센터를 분리하고 환자 특성에 맞춘 맞춤식 치료를 제공한다. 이대여성암병원 갑상선암센터 권형주 센터장을 만나 그간의 성과를 들어봤다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최초 인공관절 로봇 ‘로사’ 이용한 절골 교정술 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691620/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682377.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;저스트병원 관절센터와 고난도수술센터팀은 지난 10월 27일 세계 최초로 타 병원에서 반 인공관절 치환술에 실패한 환자에게 짐머바이오메트사 인공관절 로봇 로사를 통한 인공관절 재수술을 성공적으로 시행했다. 통상적으로 반 인공관절 치환술을 이미 시행받은 환자의 무릎을 재수술하는 데는 까다로운 수술법과 한계점 때문에 지금까지 누구도 이에 도전하거나 성공한 경우가 없어 앞으로 관련 로봇 인공관절 수술에 대한 관심도를 높일 것으로 기대된다. 이번 로봇 인공관절 재수술의 성공은 세계적으로도 매우 드문 경우로 저스트병원 관절센터와 고난도수술센터팀의 압도적인 의술과 로봇 수술에 대한 경험과 숙련도가 바탕이 된 결과물로 평가받고 있다. 저스트병원에서 시행 중인 로봇 인공관절 수술기 로사는 미국 FDA의 승인을 받은 최신식 인공관절 수술기로 환자의 엑스레이 이미지를 3D 영상으로 전환해 개개인의 뼈 모양, 형태, 위치, 각도 등을 확인할 수 있다. 수술 전 시뮬레이션을 통해 환자에게 가장 최적화한 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 네트워크-ICT 활용해…해외 환자 사후까지 원스톱 관리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691519/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122691519/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682368.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;몽골인 A 씨(48·여)는 현지 병원에서 자궁경부암 진단을 받았다. 하지만 자국의 의료로는 치료가 어렵다고 판단해 한국행을 결심했다. 병원을 알아보던 중 현지 의사에게 차병원을 소개받았다. A 씨는 현지 의사와 분당차병원 부인암센터 김영탁 원장이 함께 참여하는 ICT(정보통신기술) 기반의 원격 협진을 통해 진료받고 차병원의 수술 일정을 잡았다. A 씨는 무사히 수술을 마치고 본국으로 돌아가서도 원격 협진으로 여전히 김 원장의 관리를 받고 있다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 막혔던 하늘길이 열리면서 한국을 찾는 외국인 환자의 발길도 늘고 있다. 보건복지부 발표에 따르면 코로나19 유행 이후 감소한 국내 외국인 환자는 지난해 24만8000명으로 코로나19 이전의 절반 수준까지 회복했다. 차병원은 3월 ‘차국제병원’을 오픈했다. 차병원의 각 기관에 존재하던 국제진료팀을 통합해 체계적인 시스템으로 개편한 것. 차국제병원은 외국인 환자가 차병원을 방문하기 전에 상담 과정부터 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]아슬아슬 빙판길… ‘3대 골절’ 주의하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690427/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690427/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122690402.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 날씨가 영하권으로 뚝 떨어지고 눈길과 빙판길 때문에 넘어지면서 골절되는 환자들이 늘고 있다. 특히 골다공증이 있는 노인은 넘어지면서 엉덩방아를 찧거나 손을 짚게 되는데 땅과 닿는 부위에 잘 골절된다. 노화가 진행되면서 뼈의 밀도가 낮아져 뼈가 약해지는 걸 골다공증이라고 한다. 여자는 폐경이 되면서 호르몬 변화로 인해 골밀도가 급격히 떨어진다. 남자는 여자보다 골밀도 감소 속도가 덜하지만 그래도 노화에 따른 골밀도 저하는 막기 힘들다. 골다공증이 있는 경우 경미한 외상에도 골절이 잘 생기는데, 특히 골다공증성 골절이 잘 일어나는 3대 부위는 척추, 고관절(대퇴골), 손목부위(요골)다. 미끄러운 눈길에서나 집 안 문턱에 걸려 넘어지면서 엉덩방아를 찧게 된 이후 통증이 심해 꼼짝할 수 없다면 고관절(정확히는 대퇴골 경부) 골절이 생겼을 가능성이 높다. 아주 살짝 금이 가는 정도면 수술까지 하지 않고 며칠 혹은 몇 주 정도 침대에 누워 있으면 증상이 좋아진다. 하지만 그 이상으로 골절</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼] WLA 등재… K바이오산업, 국제 신뢰 확보했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690307/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682489.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 각국은 의약품과 의료기기, 식품 등을 국민들이 안전하게 사용할 수 있도록 다양한 장치를 마련하고 있다. 국제기구들은 이러한 장치를 조화롭게 하기 위해 공통된 기준을 만드는 데 많은 공을 들인다. 국제적인 공통 기준을 제정하려면 높은 수준의 과학적 근거가 요구되고, 이를 실제 산업현장에 적용하는 과정에서 많은 비용이 든다. 이런 이유로 국제 공통 기준에 가입할 수 있는 국가는 제한적이며, 그래서 이러한 기준은 소위 ‘선진국들만의 리그’로 여겨진다. 최근 우리나라 식품의약품안전처가 세계보건기구(WHO)의 우수 규제기관 목록(WLA)에 세계 최초로 등재됐다는 반가운 소식을 접했다. WLA는 세계보건기구가 각 국가의 의약품 및 백신 규제기관의 시스템과 업무 수행 능력을 평가, 선정한 ‘우수 의약품 규제기관’을 뜻한다. WHO는 미국, 영국 등 36개국으로 구성된 기존 우수 규제기관 국가 목록(SRA)을 WLA로 대체하는 작업을 3년 전부터 추진해 왔다. 식약처는 WLA 등재에 팔을 걷</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 ‘꿀잠’ 자려면… 유산소운동하고 수면 패턴 유지해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690244/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122690244/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682484.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;주부 이영숙 씨(가명·55)는 12월이 되면서 불면증을 겪기 시작했다. 잠들기 힘들고 자다가 깨면 오전 2, 3시가 일쑤였다. 더구나 다시 잠들기도 힘들었다. 잠을 못 자니 피로해서 하루 종일 집에서 누워서 지내면서 불면증은 더욱 심해졌다. 그렇다고 수면제를 복용하는 것은 부담스럽다. 계속 먹게 될 경우 중독도 염려되고 날이 갈수록 먹는 양도 많아진다는 이야기를 들었기 때문이다. 코슬립수면의원 신홍범 원장은 “겨울이 되면서 해도 짧아지고 날씨가 추워서 외출도 하지 않고 운동도 거의 하지 않게 되는 것과 같은 생활 패턴의 변화가 불면증을 야기한다”면서 “불면증을 잘 파악한 뒤 적당한 수면제 처방은 불면증을 줄이는 데 도움이 된다”고 말했다. 신 원장의 도움말로 불면증과 수면제에 대한 오해와 진실을 알아봤다. 3개월 이상 지속되면 만성불면증  잠들기 힘들고 자다가 자주 깨는 문제, 그 결과 낮 동안 일상생활에 어려움이 있을 때 불면증 증상이 있다고 한다. 그런데 이런 상태가 3주 이상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아 응급 시스템 마비 수준…  의료수가 대폭 올려 공백 메꿔야[기고/이기형]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122689865/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122689865/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682514.9.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;예상은 했지만 결국 우려하던 일이 또 벌어졌다. 2024년 상반기 전공의 전기 모집에서 소아청소년과 지원율은 28.6%로 진료 과목 중 최하위를 기록하며 작년과 비슷한 결과를 보였다. 전공의 수련병원 60곳 중 배정된 정원을 채운 곳은 고작 3개 병원에 불과했으며 42개 병원은 단 한 명의 지원자도 없었다. 필자가 몸담고 있는 고려대의료원 3개 병원 소아청소년과의 경우 정원은 9명이지만 단 한 명도 지원하지 않았다. 이제 정년퇴임을 1년 앞둔 원로 교수로서 어쩌다 이런 지경까지 오게 됐는지 일말의 책임감과 함께 참담함을 느낀다. 다가오는 2024년 대학병원 소아청소년과 상황은 정말 심각하다. 소아청소년과 전공의 지원이 급감하기 전에 들어왔던 전공의 4년 차들이 모두 나가게 되면 몇몇 병원을 제외한 전국의 대학병원들은 소아청소년과 전공의가 불과 1∼2명, 심지어 아예 없는 병원도 생길 것이다. 현재도 전공의 대신 교수들이 입원 환자와 응급 환자를 위해 돌아가며 당직 근무를 하는 상황에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>퇴행성관절염, 로봇 인공관절 수술로 통증 빠르게 낮춰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122689187/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231219/122689187/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/19/122682509.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무릎 통증을 일으키는 주된 원인은 퇴행성관절염이다. 퇴행성관절염은 무릎관절을 이루는 뼈, 연골, 관절막, 연골판, 인대, 근육 등에 손상이 생기면서 통증이나 운동장애가 생기는 염증성 질환이다. 관절과 인대 손상으로 나타나는 주요 증상은 관절 통증과 부종 또는 뻣뻣해짐 등의 불편감이다. 초기에는 손상된 관절 부위를 움직일 때 국소적으로 증상이 나타나다가 병이 진행되면 움직임과는 상관없이 통증과 불편감을 느끼게 된다. 심한 경우 수면 중에도 통증을 느끼고 걷거나 앉았다 일어서는 등의 일상생활이 불편해지면서 삶의 질이 크게 떨어진다. 연세와병원의 강호 원장(정형외과 전문의)의 도움말로 무릎 퇴행성관절염의 원인과 치료 방법에 대해 알아본다. 퇴행성관절염은 관절 구조의 변형에 따라 1∼4단계로 구분한다. 1단계는 의심 단계로 통증이 간헐적으로 나타난다. 대개 통증을 가라앉히기 위해 진통제를 복용한다. 진통제로 통증이 줄어들지 않으면 비스테로이드성 소염제 계열의 진통제를 복용하게 된다. 소염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기온 뚝’ 턱에선 “딱딱딱” 뼈소리…방치하면 ‘이것’ 온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231220/122702613/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231220/122702613/1</guid>
      <pubDate>2023-12-20T05:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/12/20/122702607.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 기온이 뚝 떨어지면 혈관과 근육이 수축하면서 턱관절 통증이 악화하기 쉽다. 턱관절 장애를 방치하면 두통, 수면 장애 등으로 이어질 수 있어 주의해야 한다.  20일 국민건강보험심사평가원에 따르면 최근 1년간(2022년 2월~2023년 2월) 월별 턱관절 장애 환자 수는 2022년 9월 6만6268명에서 꾸준히 증가해 2023년 2월 7만7459명으로, 겨울철에 가을철보다 급증(약 17%)한 것으로 나타났다.  턱관절 장애란 관절원판(디스크)장애, 관절염, 근육 장애 등 턱관절을 구성하고 있는 뼈, 근육 또는 디스크에 문제가 발생하는 것을 말한다.   이연희 경희대치과병원 구강내과 교수는 “턱관절이 제 기능을 하려면 주변의 인대나 근육이 조화롭게 잘 움직여야 하는데, 추위에 장시간 노출되는 안면부의 혈관과 근육이 수축돼 턱관절 장애가 심해질 수 있다”고 말했다.  입을 벌리거나 다물 때 또는 턱을 움직이거나 음식을 씹을 때 턱관절에서 소리가 나는 증상은 우리나라 인구 3명 중 1명이 겪을 정도로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의외로 ‘세균·박테리아’ 득실대는 생활 필수품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278876</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=278876</guid>
      <pubDate>2023-12-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>집안 청소는 미관상 문제 뿐 아니라 건강과도 직결되는 문제다. 특히 면역력이 떨어지기 쉬운 요즘과 같은 한파엔 더욱 그렇다. 집안의 먼지나 세균, 곰팡이 등이 호흡기 질환 등 크고작은 병의 원인이 될 수 있어서다.하지만 청소를 자주한다는 게 말처럼 쉽진 않다. 때문에 많은 사람들이 하루 날을 잡아 청소를 몰아서 해치우곤 한다. 이같은 대청소 때 놓쳐선 안될, 의외로 세균 등이 득실한 생활 필수품 3가지를 알아본다.▲ 스마트폰현대인의 필수품이 돼버린 스마트폰. 워낙 자주 만지는 물건이다보니 위생과는 거리가 먼 물건이란 사실은 쉽게 간</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>