<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>천지일보 - 웰빙건강</title>
    <link>https://cdn.newscj.com/rss/gns_S1N16.xml</link>
    <description>천지일보 - 웰빙건강</description>
    <lastBuildDate>2023-11-23T00:07:57.534Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>골프로 인한 허리통증, 원인ㆍ대처법 알아볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</guid>
      <pubDate>2023-04-25T16:55:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022015_5224.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        [천지일보=장수경 기자] 따뜻한 봄 날씨가 이어지며 골프에 나서는 사람들이 늘고 있다.&amp;nbsp;봄 시즌은 골프 성수기에 해당하는 만큼 일부 골프장에서는 부킹 전쟁이 빚어지기도 한다. &amp;lsquo;골프 부킹이 능력&amp;rsquo;이라는 말까지 나올 정도다.&amp;nbsp;이와 함께 올 시즌 미국프로골프협회(PGA)&amp;nbsp;챔피언십과&amp;nbsp;US오픈도 얼마 남지 않아 골프에 대한 대중들의 관심이 높아지는 상황이다.
        
        특히 올해&amp;nbsp;PGA&amp;nbsp;투어의 경우 스포츠스타 타이거 우즈가 마스터즈 토너먼트에서 기권을 선언하는 등 갖가지 이슈로 큰 주목을 받고 있는 중이다.&amp;nbsp;그가 기권을 선언하게 된 배경으로는 건강 상의 이유가 꼽혀 골퍼들의 건강 문제도 수면 위로 떠오르고 있다.
        
        흔히 골프는 정적인 운동인 탓에 부상 위험이 적은 스포츠로 인식되곤 한다.&amp;nbsp;하지만 스윙을 편측으로 반복하는 과정에서 허리에 부담이 누적돼 근골격계 질환까지 이어지는 경우를 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&amp;nbsp;광화문자생한방병원 박원상 병원장의 도움말로 봄철 골퍼들의 척추 부상을 예방하기 위한 건강법들에 대해 알아보자.
        
        ◆골프 라운딩 후 이어지는 허리 통증
        
        골프는 한쪽 방향으로만 몸을 회전하는 편측운동으로 허리 부상이 잦은 것이 특징이다.&amp;nbsp;몸의 한쪽 근육만 비대칭적으로 발달해 신체의 균형이 깨지게 되며 이는 골반과 허리에 부담을 준다.&amp;nbsp;또한 골프채를 힘차게 휘두르면 척추뼈와 뼈 사이에서 완충작용을 하는 디스크(추간판)가 비틀려 손상될 수 있는 만큼 주의가 필요하다.
        
        심할 경우 디스크가 돌출 혹은 파열되는 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 근골격계 부상으로 이어지게 된다.&amp;nbsp;허리디스크는 극심한 통증을 동반해 운동뿐만 아니라 일상생활에도 지장을 준다.&amp;nbsp;따라서 허리 통증이 심해지거나 일주일 이상 지속된다면 서둘러 전문적인 진료를 받는 것이 현명하다.
        
        광화문자생한방병원 박원상 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;온화해진 날씨에 본격적으로 골프를 즐기고자 하는 마음도 이해가 되지만 허리는 프로 골퍼들도 흔히 다치는 부위인 만큼 더욱 주의가 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;만약 라운딩 후 허리 주변으로 통증이 심하다면 운동을 강행하기보다는 가까운 의료기관을 찾아 진료를 받는 것이 우선&amp;rdquo;이라고 조언했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022018_5456.jpg&quot; /&gt;
        대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.
        
        
        
        ◆&amp;lsquo;허리디스크&amp;rsquo;,&amp;nbsp;수술&amp;nbsp;능사는 아냐
        
        유명 골프선수들 중에도 허리디스크를 겪은 이들이 많으며 타이거 우즈 또한 허리디스크 수술을 받은 바 있다.&amp;nbsp;뿐만 아니라 타이거 우즈가 개인 교습을 받을 정도로 완벽한 스윙자세로 유명한 스티브 스트리커 선수도 허리디스크 수술을 받았다.&amp;nbsp;신인왕으로 불리는 윌 잴러토리스 선수도 허리디스크가 도져 수술 후 이번 시즌을 재활에 전념하고 있다.
        
        이처럼 허리디스크 환자 중에는 수술치료를 택하는 이들이 많다.&amp;nbsp;통증을 없애고자 급하게 수술을 결정하는 것이다.&amp;nbsp;하지만 수술 후 통증이 재발하거나 기능장애가 개선되지 않는 등 후유증이 발생할 수 있는데 이를&amp;nbsp;&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;이라고 한다.&amp;nbsp;수술 형태에 따라 낮게는&amp;nbsp;10%에서 높게는&amp;nbsp;40%의 발생 률을 보이며 수술이 거듭될수록 성공률도 현저히 낮아진다.
        
        실제 타이거 우즈의 경우&amp;nbsp;4번의 허리디스크 수술을 받았음에도 증상이 재발해&amp;nbsp;5번째 수술을 받기도 했다.&amp;nbsp;결국 그는 여러 번의 슬럼프를 보냈으며 고질적인 허리 통증으로 인해 경기를 기권하는 등 어려움을 겪었다.&amp;nbsp;따라서 허리디스크 재발 및 부작용 위험을 최소화하기 위해서는 침습적 치료에 대해 신중히 결정할 필요가 있다.
        
        ◆&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;에 한방통합치료 효과적
        
        우리 몸의 대들보라고도 불리는 척추의 건강이 악화되면 삶의 질도 크게 떨어지게 된다.&amp;nbsp;따라서 조기에 전문적인 치료를 받아 튼튼하게 관리하는 것이 현명하다.&amp;nbsp;한방에서는 추나요법,&amp;nbsp;침치료,&amp;nbsp;한약 처방 등이 모여 시너지 효과를 내는 한방통합치료를 통해 허리 통증 및 허리디스크를 치료한다.
        
        특히 한방통합치료의 경우 척추수술후실패증후군 치료에도 유효성을 보이며 이 같은 효과는 과학적으로 입증됐다.&amp;nbsp;자생한방병원 척추관절연구소가&amp;nbsp;SCI(E)급 저널 &amp;lsquo;임상의학저널(Journal of Clinical Medicine)&amp;rsquo;에 게재한 연구 결과에 따르면 척추수술후실패증후군 환자를 대상으로 한방통합치료를 실시한 결과 허리통증 숫자평가척도(NRS)가 입원 시 중등도 이상의 통증인&amp;nbsp;5.77에서 퇴원 시 경증 수준의&amp;nbsp;3.15로 감소한 것이 확인됐다. NRS는 환자가 느끼는 통증의 정도를&amp;nbsp;0~10&amp;nbsp;사이 숫자로 나타낸 지표로 숫자가 클수록 증상이 심함을 의미한다.
        
        골프를 안전하게 즐기기 위해서는 라운딩 전후로 충분한 스트레칭을 하는 것도 중요하다.&amp;nbsp;도움이 되는 동작으로는&amp;nbsp;&amp;lsquo;대퇴사두근 이완 스트레칭&amp;rsquo;이 있다.&amp;nbsp;먼저 무릎과 발등을 대고 척추를 바르게 세운 뒤 오른쪽 무릎을&amp;nbsp;90도 각도로 세운다.&amp;nbsp;이어 양손을 오른쪽 무릎 위에 올린 후 무게 중심을 천천히 앞으로 이동시킨다. 15초간 자세를 유지한 다음 반대쪽도 동일하게&amp;nbsp;3회씩 실시하면 허리와 골반 주변 근육이 이완되면서 뻐근한 통증이 완화되는 효과가 있다.
        
        &amp;nbsp;박&amp;nbsp;병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;이 외에도 골프공을 줍거나 티를 꽂을 때 허리뿐만 아니라 무릎도 같이 구부리는 등 척추의 부담을 최소화하는 노력이 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;봄철부터 척추가 부상당하지 않도록 건강에 유의해 안전하고 즐겁게 골프를 즐길 수 있길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연말엔 더 푸석해 보이는 얼굴…‘동안 피부’ 유지하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276100</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276100</guid>
      <pubDate>2023-11-12T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말이 다가오고 있다. 대부분 즐거운 마음으로 연말 계획을 세우지만, 개중엔 이유모를 우울감에 빠지는 이들도 있다. 어느새 좀 더 쭈글쭈글하고 푸석해진 얼굴 피부를 보며 노화를 체감하는 이들이 대표적이다.슬프게도 신체의 노화 자체를 막는 방법은 아직 없다. 다만 피부 노화를 관리 전보다 지연시킬 수 있는 생활 속 관리법들은 있다. 피부 노화 예방에 도움을 줄 수 있는 생활 속 관리법들을 알아본다.▲ 숙면수면 부족은 피부 건강을 악화시키는 가장 주된 원인 중 하나다. 충분한 수면을 취하지 못한 이들의 피부 노화 속도가 더 빨랐다는 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물 입양, 어떤 모습으로 변해야 할까 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276042</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276042</guid>
      <pubDate>2023-11-12T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라에서 반려동물이라는 단어는 2000년대 들어 처음 쓰이기 시작했다. 이제는 그 단어가 보편적으로 사용되며 반려동물이 가족의 일원이란 인식이 자리를 잡아가고 있다. 하지만 용어와 인식의 변화와 달리 여전히 변하지 않고 있는 것이 있다면, 반려동물을 가족으로 맞이하는 방식이다.1990년대 들어 우리나라에 애완동물 문화가 들어오면서 펫숍을 통해 동물들이 분양되기 시작했다. 현재까지도 펫숍을 통한 분양은 반려동물을 맞이하는 가장 일반적이고 간편한 방법으로 인식되고 있다. 현행법상 펫숍은 동물판매업으로 분류돼 관리된다. 그 표현처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나둘 잡히는 연말 술자리…‘숙취’ 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276305</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276305</guid>
      <pubDate>2023-11-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갑자기 추워진 날씨로 연말이 성큼 다가왔음을 실감하는 요즘이다. 이에 따라 각종 연말 모임들도 하나둘씩 잡히고 있다. 술을 그리 즐기지 않거나 아예 마시지 않는 사람들에겐 곤혹스런 때이기도 하다.설령 술을 마시는 사람이라 해도 걱정스럽긴 마찬가지다. 주된 이유 중 하나는 역시 ‘숙취’일 것이다. 술을 꽤 즐기는 사람이라 할지라도 다음 날의 숙취까지 반기진 않기 때문이다. 연말 술자리에서 숙취를 줄일 수 있는 방법들을 알아본다.▲ ‘혼합주’ 지양우리나라는 유독 두 가지 이상의 술을 섞어 마시는 문화가 발달해 있다. 소주와 맥주를 일정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성큼 다가선 추위, 심장을 지켜라 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275869</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275869</guid>
      <pubDate>2023-11-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심방세동은 전 세계적으로 수백만 명에게 영향을 미치는 가장 흔한 지속성 심장 부정맥이다. 심방세동은 심방 내에서 발생하는 빠르고 불규칙한 전기 신호를 의미한다. 30초 이상 지속되는 심방세동이 7일 이내 자발적으로 사라지는 경우를 ‘발작성 심방세동’이라 하고, 7일 이상 지속되는 경우를 ‘지속성 심방세동’이라 한다.부정맥이라고는 하지만 심방세동 환자의 약 25%는 증상이 없어 우연히 혹은 건강검진 때 발견하는 경우가 상당히 많다. 가장 흔하게 겪는 증상은 가슴 두근거림, 호흡곤란, 피로감, 현기증 등이다. 경우에 따라선 실신을 경험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수능 전 ‘막판 벼락치기’?…수험생 건강 관리 원칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276429</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276429</guid>
      <pubDate>2023-11-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오는 16일 대학수학능력시험(수능)을 앞두고 수험생과 학부모의 긴장감이 최고조에 달했다. 물론 수능은 당사자가 아닌 일반 시민들에겐 매해 진행되는 시험에 불과할 수 있다. 반면 당사자인 수험생과 그 학부모에겐 그간의 학업 성과를 확인하는 일생일대의 관문이다. 당연히 이들의 긴장감 또한 최고조를 향해 간다.수능이 얼마 남지 않은 이 시점엔 수험생의 건강 및 컨디션 관리가 무엇보다 중요하다. 자칫 막바지 학업 욕심을 부리다 당일 컨디션 난조로 이어질 수 있기 때문이다. 수험생이 챙겨야 할 수능 대비 건강 관리 원칙 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹사당하는 직장인들의 ‘눈’…눈의 피로 푸는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276098</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276098</guid>
      <pubDate>2023-11-14T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>피로 예방은 직장인과 학생 모두에게 중요한 요소다. 과도한 피로는 예외없이 업무 혹은 학업 능률을 저해하기 때문이다. 피로도 관리 능력 또한 직장인과 학생이 가져야 할 주요 덕목이라 말해지는 이유다.그 중에서도 눈의 건조 및 피로는 업무 및 학업과도 직접적인 연관을 지닌다. 눈이 피로한 상태에서 모니터 혹은 책 속의 글자가 빠르고 정확히 읽힐 리 없다. 눈의 피로도를 낮추는데 도움을 주는 방법 3가지를 알아본다.▲ 온찜질눈에 온찜질을 하면 주변부 혈액순환이 촉진돼 안구건조증 개선에 도움이 된다. 실제로 15분의 온찜질로 안구건조증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강차, 많이 마실수록 좋다?…물처럼 마시면 안되는 차는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275989</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=275989</guid>
      <pubDate>2023-11-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일명 ‘건강차’로 불리는 종류의 차들이 있다. 차 종류별로 숙면 혹은 다이어트에 도움을 주는 등 각종 건강 효능을 지닌 차들을 총칭하는 표현이다. 특히 요즘처럼 쌀쌀한 날씨엔 평소 차를 멀리하던 이들까지도 차에 관심을 갖기 시작한다. 문제는 아예 물 대신 차를 마시는 경우다. 건강차에는 각각의 건강상 효능이 있고, 이 효능은 섭취량에 비례해 신속히 체감될 것이란 믿음에서 기인한 행위다. 보리차 등 일부 곡물차 종류가 물 대신 음용할 수 있는 건 사실이지만, 물처럼 음용해선 안되는 차들도 여럿이다. 물 대신 음용해선 안되는 차 종류</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집 화장실·변기만 더럽다?…의외로 ‘세균 득실’한 물건 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276526</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276526</guid>
      <pubDate>2023-11-15T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>부쩍 추워진 날씨로 인해 활동 반경이 크게 제한되는 요즘이다. 일부 재택 근무자들의 경우 하루종일 아예 집밖으로 나가지 않는 경우도 있다. 매일 출·퇴근하는 일반 직장인들 또한 활동 반경을 줄이고 되도록 집안에 머물려 한다. 추위에 대한 두려움 혹은 감기 등 질환에 대한 염려 때문일 것이다.하지만 집안에 머문다 해서 각종 질환의 위험으로부터 안전한 건 아니다. 자주 쓰는 집안 물건 중 의외로 많은 양의 세균이나 곰팡이 등이 증식하고 있을 수 있어서다. 자주, 꼼곰히 세척해야 하는 집안 속 물건 3가지를 알아본다.▲ 물컵물을 담아 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자려고 애쓸수록 멀어지는 잠…숙면 위한 3가지 요령</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276536</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276536</guid>
      <pubDate>2023-11-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예나 지금이나 적지 않은 사람들이 불면증 때문에 고통받고 있다. 하루라도 못 자면 다음 날 업무 혹은 학업 능력이 곤두박질 칠만큼 숙면 여부는 우리 삶의 질과 깊은 연관이 있다. 만성 불면증 환자의 가족이나 직장 동료들은 당사자의 아침 표정만 보고도 숙면 여부를 가늠할 수 있을 정도다.특히 대학수학능력시험(수능)을 앞둔 수험생 등에겐 현재 숙면 여부가 무엇보다 중요하다 할 수 있다. 과도한 긴장감 때문에 평소엔 없던 불면증이 일시적으로 생기는 경우 또한 허다하다. 중요한 일을 앞두고 숙면을 돕는 습관 3가지를 알아본다.▲ 카페인 음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>편리하지만 탈도 많은 SNS…부작용 없이 사용하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276534</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276534</guid>
      <pubDate>2023-11-16T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SNS의 발달은 현대인의 생활 양상을 뒤바꿨다. 기존 미디어로부터 정보를 일방적으로 수용하던 일반 시민들이 직접 목소리를 낼 수 있게 된 것이다. 국경에 구애받지 않는 소통도 가능해졌다. 얼굴을 봐야만 알 수 있던 친구·지인들의 안부 또한 손쉽게 확인할 수 있게 됐다.하지만 SNS 발달의 그림자 또한 존재한다. 실제로 많은 사람들이 과도한 SNS 사용의 부작용을 호소하며 이른바 ‘SNS 디톡스’를 선언 및 실천하고 있다. 득과 실이 분명한 SNS 사용, 부작용을 최소화하는 사용법은 무엇이 있을까.▲ 사용시간 제한SNS는 중독적이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 끼는 이어폰…‘이렇게’ 쓰면 난청 위험 높아진다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276535</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276535</guid>
      <pubDate>2023-11-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>IT 기술의 발달로 스마트워치 등 스마트폰 부속 기기 또한 늘어났다. 이 중 가장 보편적으로 사용되는 스마트폰 부속 기기를 꼽으라면 역시 ‘이어폰’일 것이다. 스마트폰의 발달로 과거에 비해 음악 혹은 영상 컨텐츠들의 접근성이 높아졌기 때문이다.하지만 대부분의 기술 발달이 그렇듯, 이어폰 사용에도 부작용이 있다. 특히 이어폰의 과사용이 귀 건강에 악영향을 끼칠 수 있다 경고하는 전문가들이 적지 않다. 하지만 현실적으로 이어폰을 아예 사용하지 않는 건 많은 제약 사항이 따른다. 건강 혹은 안전 측면에서 바람직한 이어폰 사용법을 알아본다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외출도 힘든데 운동까지?…안전한 ‘한파 운동’ 요령 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276627</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276627</guid>
      <pubDate>2023-11-18T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갑자기 추워진 날씨에 여러 사람들이 서둘러 동계 준비에 나섰다. 옷장 안쪽에 넣어뒀던 동계용 외투를 꺼내고, 낡고 헤진 내의를 재구매하는 사람들이 늘었다. 미뤄뒀던 실내 난방기구 구입을 단행하는 이들도 있다.이제 막 다이어트를 시작한 이들의 고민은 더욱 깊다. 한파에 가까운 추위에 맞서 운동을 강행할 자신이 없어서다. 추운 날 야외운동을 할 때 도움이 되는 건강 관리 요령들을 알아본다.▲ 운동 복장먼저 걷기 등과 같은 저강도 운동을 할 경우, 복장은 최대한 따듯하게 입는 게 좋다. 운동을 통한 체온 상승 효과가 제한적인 만큼, 장시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“외로움 싫지만 상처받기도 싫어” 인간관계가 어려운 ‘고슴도치딜레마’[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231116/122219532/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231116/122219532/1</guid>
      <pubDate>2023-11-18T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/16/122219523.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;추운 겨울날 고슴도치 여러 마리가 체온을 나누기 위해 모여들었다. 그런데 가시가 서로를 찔러대 도저히 가까이 있을 수 없어 금세 흩어지고 말았다. 또다시 날씨가 추워져 고슴도치들이 모여들었지만, 역시나 서로의 날카로운 가시를 피해 흩어지기를 반복했다. 독일의 철학자 아르투어 쇼펜하우어는 1851년 발표한 저서 ‘소품과 부록(Parerga und Paralipomena)’에서 인간관계의 특징을 고슴도치에 비유했다. 그는 책에서 “사회의 필요가 ‘인간 고슴도치들’을 함께 몰아가지만, 그들 본성의 까칠하고 불쾌한 특성 때문에 서로 반</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정말 맛있는 것은 맛이 없는 것과 같다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231119/122248021/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231119/122248021/1</guid>
      <pubDate>2023-11-19T11:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/19/122248020.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;창의적인 사람은 감각이 예민하다는 이야기를 많이 듣는다. 감수성이 뛰어나다면 후각과 미각도 남다를 것이다. 물론 입맛만 까다롭고 지적 능력은 그렇지 않은 사람도 주변에서 많이 본다. “식도락가라는데 정말 맛을 알고 먹는 것일까” 의심이 가는 사람도 흔하다.“절제, 좋기만 한 것 아냐”수많은 학문 분야가 먹는 행위와 직간접적으로 연결돼 있다. 식품영양학부터 호텔경영학의 식음료 원가 계산에 이르기까지 다양하다. 필자가 관심 있는 분야는 맛을 분석하고 그것을 언어로 표현하는 일이다. 거창하게 느껴질 수도 있지만 이 일을 미학(味學)으로 명명하고 싶다. 아름다움에 관한 철학인 미학(美學)과도 발음이 같다. 미(味)는 미(美)와 통한다고 해야 할까.어느 학문을 배우든 개론이라는 과목이 있다. 정치학개론이니 사회학개론이니 하는 것들 말이다. 여기까지 생각이 미치니 미학개론(味學槪論)을 써보고 싶다. 서론으로 삼을 만한 내용을 고민하는 와중에 “무엇이 맛있는지 정말 모르겠다는 순간도 찾아온다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클린턴 전 美대통령도 팬… ‘미녀골퍼’ 박지은 “현모양처로 행복한 삶”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231119/122248206/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231119/122248206/1</guid>
      <pubDate>2023-11-19T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/19/122248194.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국여자프로골프(LPGA)투어에서 6승을 거둔 박지은 SBS골프 해설위원(44)은 전성기 시절 인기가 대단했다. 한국에서도 인기가 많았지만 미국에선 그레이스 박이라는 이름으로 더 유명 했다. 2003년 그는 세계적인 스포츠브랜드 나이키골프와 후원 계약을 했다. 남녀를 통틀어 한국 골퍼로는 1호였다. 현재 미국프로골프(PGA)투어의 ‘신성; 김주형의 메인스폰서이기도 한 나이키는 ‘골프황제’ 타이거 우즈(미국) 등 특급 스타들만 후원하는 걸로 유명하다.   빌 클린턴 전 미국 대통령이 대표적인 박지은의 팬이었다. 클린턴 전 대통령과 박지은은 2002년 미국에서 열린 이벤트 대회인 2002현대팀매치스 프로암에서 인사를 나눈 적이 있다. 당시 프레드 커플스 등과 함께 라운드를 했던 클린턴 전 대통령은 박지은에게 “꼭 한 번 당신과 라운드를 하고 싶다”고 말했다. 나중에 미국 대통령이 된 ‘골프광’ 도널드 트럼프 전 대통령도 박지은에게 여러 차례 동반 라운드를 요청했다. 하지만 이런저런 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴일 심장 증후군을 아십니까?  [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276538</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276538</guid>
      <pubDate>2023-11-19T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말연시가 다가오면서 많은 만남과 약속이 생기고 필연적으로 술자리도 생기게 된다. 미뤄뒀던 술을 마실 기회가 생겨 애주가들에게는 반가운 상황일 수 있겠지만 주의해야 할 건강 위험도 있다. 바로 ‘휴일 심장 증후군(HHS)’이라는 병이다. 휴일 심장 증후군은 알려진 심장 질환이 없는 상태에서, 과도한 알코올 섭취 후 부정맥을 포함한 심장 이상이 발생하는 것을 특징으로 한다. 가장 흔한 부정맥은 심방세동이지만, 다른 부정맥도 나타날 수 있다. 이는 일시적인 상태로, 알코올이 미치는 영향이 사라지면 24시간 이내에 종종 해결되곤 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 김장 담가 취약계층 전달… 누적 기부 70톤 넘어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231119/122253965/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231119/122253965/1</guid>
      <pubDate>2023-11-19T22:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/19/122253955.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 지난 18일 서울시 성동구청 앞 광장에서 ‘2023년 제18회 사랑의 김장 나누기’ 행사를 개최했다고 19일 밝혔다.  2006년부터 시작한 ‘사랑의 김장 나누기‘ 행사는 취약 계층 이웃들에게 임직원들이 손수 담근 김치를 전달함으로써 지역 사회에 나눔을 실천하는 대원제약의 대표 사회 공헌 활동이다. 행사에는 백승열 대원제약 부회장, 김주일 부사장 등이 배석했다.  대원제약 임직원들과 대한적십자사 봉사자 200여 명은 7200kg의 김치를 담갔으며, 완성된 김치는 성동구청에서 선정한 구내 희망풍차 가족 및 취약 계층 529세대에 전달될 예정이다. 현재까지 이 행사를 통해 2만 세대가 넘는 이웃들에게 70톤이 넘는 김치가 전해졌다.  백승열 부회장은 “어려운 환경에 놓인 우리 이웃들이 겨울을 더 따뜻하고 행복하게 보내실 수 있도록 매년 사랑의 김장 나누기 행사를 진행해 왔다. 코로나19로 인해 김치 완제품을 전달하는 것으로 대신해 온 ‘사랑의 김장 나누기’가 4년 만에 재개됐다는 점에서 더욱 의미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘유전자 가위’ 英서 첫 승인… 韓업계 ‘임상 허가’ 기대감</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231119/122254291/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231119/122254291/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122255558.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국이 세계 처음으로 유전자 가위 치료제를 승인했다. 지난 10년간 유전질환 치료의 획기적인 치료법으로 주목받아 온 기술을 이제 실제 환자에게 사용할 수 있게 된 것이다. 국내 바이오 업계는 이번 승인으로 국내에서도 유전자 가위 임상 시험 허가에 대한 논의가 이뤄질 것으로 기대하고 있다. 영국 보건부 산하 의약품·의료기기안전관리국(MHRA)은 16일(현지 시간) 12세 이상 겸상 적혈구 빈혈증과 베타(β)-지중해빈혈증 환자를 대상으로 유전자 가위 치료제 ‘카스거비’를 사용할 수 있도록 승인했다고 밝혔다. 카스거비에 사용된 유전자 가위인 ‘크리스퍼’는 돌연변이 유전자에 결합하는 유전물질과 이를 절단할 수 있는 가위 단백질로 구성돼 있다. 이 기술을 개발한 에마뉘엘 샤르팡티에 독일 막스플랑크 감염생물학연구소 교수와 제니퍼 다우드나 미국 버클리 캘리포니아대(UC버클리) 교수는 2020년 노벨화학상을 받기도 했다. 카스거비는 겸상 적혈구 빈혈증 및 베타 지중해빈혈증을 일으키는 돌연변이 유전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“당뇨 전 단계, 약보다 생활습관 교정이 더 효과적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231119/122253865/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231119/122253865/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/19/122249329.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전국 단위로 시행하는 생활습관 바꾸기 프로그램이 ‘당뇨병 전 단계’ 환자의 건강을 개선할 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  파스칼 겔드세처 미국 스탠퍼드대 의대 교수 연구팀은 당뇨병 전 단계일 때 생활습관을 바꾸면 당뇨병을 지연시키거나 예방할 수 있다는 사실을 확인한 연구 결과를 16일 국제학술지 네이처에 발표했다.   당뇨병 전 단계는 당뇨병으로 진행될 가능성이 높은 상태를 의미한다. 공복 혈당이 건강한 사람과 당뇨병 환자의 중간인 dL(데시리터)당 100∼125mg 수준이거나 식후 2시간 혈당이 140∼199mg일 때 또는 대사증후군이 있을 때 당뇨병 고위험군에 해당하는 당뇨병 전 단계로 본다.  연구팀은 식단 및 신체활동에 대한 대규모 개입 프로젝트인 영국 국가보건서비스(NHS) ‘당뇨병 예방 프로그램’을 평가했다. 이를 통해 행동 변화 프로그램이 유의미한 당뇨병 예방 전략이라는 증거를 확인했다고 밝혔다. 이 프로그램은 혈당이 당뇨병 진단 임계치 근처에 다다른 당뇨병 고위험군</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짠음식 즐기다간 위암 부른다…“초기 80%이상 무증상”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122257244/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122257244/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T08:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122257217.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;위암은 한국인에게 많이 발생하는 대표적인 암이다. 하지만 초기 위암의 80% 이상은 별다른 증상이 없고, 암이 진행된 경우 생존율이 급격히 떨어져 조기 발견과 치료가 중요하다.  20일 의료계에 따르면 위암은 위의 점막에 발생하는 악성 종양이다. 국가암정보등록통계를 보면 2020년 기준 우리나라에서 발생한 암(24만7952건) 중 위암은 2만6662건으로, 국내 전체 암 발생의 10.8%(4위)를 차지했다.  위암은 초기에 증상이 없을 때가 많다. 서윤석 분당서울대병원 외과 교수는 “간혹 통증, 소화불량, 복부팽만감, 식욕부진 등 증상을 동반할 수 있지만 위암과 직접적인 관련이 없는 경우가 많다”며 “특히 이런 증상은 일반 위염이나 위궤양 증상과 유사해 치료 시기를 놓치기도 한다”고 말했다.  조기에 치료받지 못해 위암이 상당히 진행된 경우 복부에 딱딱한 덩어리가 만져질 수 있고 체중 감소, 혈변, 토혈, 구토, 복부팽만 등의 증상이 나타난다. 이런 경우 생존율이 급격히 떨어져 무증상이더라도 정기 검진을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수능 이후 몰려오는 무력감·우울…어떻게 예방할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276748</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276748</guid>
      <pubDate>2023-11-20T08:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2024학년도 대학수학능력시험(수능)이 종료됐다. 최소 수 년에서 최대 10여 년간 수능만을 바라보고 달려온 수험생들 입장에선 해방감이 몰려오는 시기다. 함께 마음 졸여온 수험생 학부모들 또한 마찬가지일 것이다.하지만 모든 수험생이 해방감을 만끽하는 건 아니다. 되려 수능 종료 이후부터 불안 혹은 우울감에 시달리는 수험생들도 상당 수다. 그간 공부량이나 수능 당일 컨디션 관리가 부족했다고 자책하는 학생들이다. 수능 종료 후 수험생 ‘멘탈 관리’를 위한 요령 3가지를 알아본다.▲ 운동 시작엄밀히 말해 수능은 ‘대입’이란 최종 목표로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위로보틱스 웨어러블 로봇 ‘윔(WIM)’, ‘2024 CES’서 혁신상 2개 부문 수상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122258134/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122258134/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T09:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122258066.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;웨어러블 로봇 개발 스타트업 ‘위로보틱스’(WIRobotics, 공동대표 이연백 김용재)의 신개념의 웨어러블 모빌리티 ‘윔(WIM)’이 2024 CES 혁신상(Innovation Awards) 2개 부문에서 수상했다.   ‘CES 혁신상’은 미국 소비자기술협회(CTA)가 매년 1월 초 미국 라스베이거스에서 열리는 IT·가전 전시회인 ‘CES’ 개최를 앞두고 기술력과 혁신성이 뛰어난 제품에 수여하는 상이다.    윔(WIM)은 걷기 운동을 도와주는 웨어러블 로봇으로 △로보틱스 △엑세서빌리티 &amp;amp; 에이징테크 총 2개의 카테고리에서 수상의 영예를 안았다.   윔(WIM)은 착용형 로봇의 무게와 사용성을 혁신해 Last Mile Mobility 및 헬스케어 디바이스로 영역을 확장한 초경량 보행보조 웨어러블 로봇이다. 윔(WIM)은 1.4kg의 초경량 웨어러블 로봇으로 30초면 탈부착이 가능하다. 기존의 웨어러블 로봇들이 특수한 환경에서 산업용이나 의료용으로 사용되었던 것과 달리 일반 대중을 위한 걷기운동용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암환자들 “방사선 치료중 가슴통증” 호소…이유는 ‘이것’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122259473/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122259473/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T10:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122258618.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐암, 식도암, 흉선암 등 흉부에 생긴 암으로 치료를 받는 환자 중 상당수가 방사선 치료 중 가슴 통증을 호소한다. 방사선 치료 중 생기는 가슴 통증의 대부분은 식도염이 원인인데, 대부분 큰 후유증 없이 회복돼 미리 겁부터 먹을 필요는 없다.   20일 경희대병원에 따르면 가슴 통증은 폐암, 식도암, 흉선암 등 흉부에 생긴 암으로 치료받는 환자에서 쉽게 관찰된다. 환자들은 가슴 통증이 나타나면 심근경색이나 협심증의 초기 증상이 아닌지 우려한다. 하지만 가슴 통증의 대부분은 식도벽에 생기는 염증 때문이다.   공문규 경희대병원 방사선종양학과 교수는 “방사선 치료 중 생기는 가슴 통증의 대부분은 식도염에서 기인하는데, 이는 강한 방사선에 식도벽에 손상이 생기며 염증이 발생하기 때문”이라면서 “식도는 위에서 아래로 흉부를 관통하면서 깊숙한 곳에 있다 보니 흉부에 있는 암을 치료하다 보면 방사선에 식도가 노출될 수밖에 없다”고 말했다.  방사선 식도염은 방사선 치료를 시작한 후 2~3주 정도가 지나면 발생하기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방치하면 치명적 합병증 위험…만성부비동염 적절한 치료법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122259621/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122259621/2</guid>
      <pubDate>2023-11-20T10:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122259546.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성부비동염은 코 주위 얼굴 뼛속 공기주머니인 ‘부비동’ 염증이 12주 이상 지속되는 것을 말한다. 부비동 염증은 대부분 한 번 나빠지면 회복되기 어려워 수술적 치료가 필요한 경우가 많다.   부비동은 코 주위 얼굴 뼛속에 공기가 차 있는 공간으로, 코 주변에 상악동, 사골동, 전두동, 접형동이 있다. 부비동은 음성을 공명하며, 흡입하는 공기의 습도 및 비강 내 압력을 조절하는 기능을 한다.   부비동 내벽은 점막으로 덮여 있으며, 자연공이라는 구멍을 통해 비강(코 내부 공간)으로 연결되어 있다. 점막에서 분비하는 점액은 외부 물질과 병원균을 포획하고 섬모 수송 작용을 통해 자연공으로 배출하는 역할을 한다.  순천향대 부천병원 이비인후과 이재용 교수는 “만성부비동염은 오랜 염증으로 점막이 붓고, 섬모 수가 감소하며, 기능 저하가 나타난 상태다. 방치하면 드물지만 안와 주위 농양, 안구봉와직염, 뇌수막염, 뇌농양 등 심각한 합병증을 유발할 수 있으므로, 반드시 적절한 치료가 필요하다”고 강조했다.  증상은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자칫 실명 부를 수 있는 근시, 햇빛이 ‘약’이다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276664</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276664</guid>
      <pubDate>2023-11-20T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>멀리 있는 물체가 또렷이 보이지 않는 것이 근시다. 안경이나 수술로 교정할 수 있어 대수롭지 않게 생각하지만 근시는 비만만큼이나 위험하다. 비만이 만병의 근원이듯이 근시는 실명을 초래하는 안과 질환의 근원이다. 조만간 근시로 인한 안과 질환이 주요 실명 원인으로 자리 잡을 것이라는 전망까지 나왔다. 10대 이전 아동기에 ‘햇빛 쬐며 야외활동’으로 근시를 예방해야 한다고 전문의들은 강조한다. 사물의 상이 안구 뒤쪽(망막)에 맺힐 때 우리는 사물을 선명하게 볼 수 있다. 그런데 안구의 앞뒤 길이가 길어지면 사물의 상이 망막까지 도달하지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자다가 컥”…겨울철 수면무호흡증, 뇌졸중 위험 높인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122266260/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122266260/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T15:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122266250.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수면 중 호흡이 멈춰 체내 산소 공급이 원활히 이뤄지지 않는 수면무호흡증은 제때 치료하지 않으면 뇌졸중·심근경색 등 심·뇌혈관질환 발생 위험을 높인다. 특히 일조량이 줄고 실내가 건조해지는 겨울철 잠을 자다가 호흡 장애로 인한 뇌졸중위험이 커져 주의해야 한다.  20일 의료계에 따르면 수면무호흡증이란 잠을 자는 동안 10초 이상 호흡이 멈추거나 상기도가 자주 좁아지면서 호흡을 방해하는 수면장애 증상이다. 수면무호흡증은 수면 중 발생하기 때문에 스스로 인지하기 어려워 방치하기 쉽지만, 단순한 코골이와 달리 질병으로 분류된다.   특히 겨울철 일조량이 줄면 수면 유도 호르몬인 멜라토닌 분비가 줄어 숙면을 취하기 어려워지는 데다 추운 날씨 난방으로 실내가 건조해져 입과 코가 말라 수면호흡장애를 유발할 수 있다.  수면무호흡증을 장기간 방치하면 치매와 인지장애를 유발할 뿐 아니라 심할 경우 고혈압, 뇌졸중 등 심뇌혈관 질환의 원인이 되기 때문에 조기 진단과 적절한 치료가 매우 중요하다. 심한 폐쇄성 수면무호흡증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연세생활건강, ‘암악액질 메디푸드 심포지엄’ 후원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122266566/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122266566/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T15:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122266556.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국암악액질메디푸드연구회는 ‘제1회 암악액질 메디푸드 심포지엄’이 연세대학교 연세공학원 대강당에서 22일 개최된다고 20일 밝혔다. 연세대학교 연세생활건강이 공식 후원사로 참여한다.  암 환자의 악액질을 개선·예방하는 임상시험 결과 및 신소재 연구개발에 대한 강연·연구결과를 발표하는 자리이며, 연세대학교 교수와 메디푸드 전문가들이 자리한다. 연세생활건강은 연세대학교 바이오산업공학 협동과정과 공동 후원을 맡았다.  악액질이란 전신상태의 두드러진 쇠약 상태를 의미하며, 메디푸드란 식약처 기준에 맞춘 환자의 식사 대체 목적의 일반 식품을 말한다.   한국암악액질메디푸드연구회는 고령사회 미래 유망 식품산업으로 주목받는 메디푸드 트렌드에 대응해 연세대학교 관련 학과 교수진 및 연세생활건강, 동종 업계 관련자들이 모여 설립됐으며, 이번 심포지엄을 시작으로 꾸준하게 활동한다는 방침이다.  심포지엄은 박광균 연세대학교 명예교수가 ‘암 예방 및 암악액질 메디푸드의 중요성’ 기조연설을 시작으로 두 개의 세션으로 진행된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO 사무차장 “새 팬데믹, ‘코로나 대응 세계 최고’ 한국 역할 중요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122267813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231120/122267813/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122267795.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새로운 전염병 대유행(팬데믹) 상황에 대비하기 위해선 전 세계적인 공동 대응 체계가 필요하고, 이 과정에서 코로나19 대유행을 비교적 안정적으로 관리한 우리나라의 역할이 중요하다는 목소리가 나왔다.   보건복지부와 세계보건기구(WHO)는 20일 오후 서울 영등포구 콘래드 호텔에서 ‘팬데믹 대응 역량 강화 : 인력·기업·시민사회의 준비’를 주제로 ‘2023 세계 바이오 서밋’(World Bio Summit 2023)을 개최했다.   이 자리에서 기조연설을 맡은 캐서리나 보헴 WHO 사무차장은 “기후변화가 일어나고 있고 난민이 증가하면서 팬데믹 위험이 증가하고 있다”며 “이러한 상황에서 집단의 노력으로 희망을 구축하고자 한다”고 말했다.  이어 보헴 사무차장은 “한국은 코로나19 대응에서 세계 최고 수준이었고 많은 국가들이 한국 사례로부터 교훈을 얻었다”며 “한국의 파트너들은 고품질의 저렴한 의약품에 대해 큰 명성을 갖고 있고 이 때문에 첫 글로벌 바이오 트레이닝 허브를 대한민국에 설립한 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천식·방광에 좋은 은행, 조심해야 하는 이유[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231120/122272507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231120/122272507/1</guid>
      <pubDate>2023-11-20T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122269071.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘은빛 은(銀), 살구 행(杏)’ 은행은 열매처럼 보이지만 씨앗의 일부가 변형된 종자다. 크게 3개 껍질층으로 돼 있는데, 가장 바깥에 물렁물렁하고 과육처럼 보이는 겉껍질, 안쪽에 희고 단단한 중간 껍질, 얇은 갈색을 띠는 속껍질이다. 이 속껍질을 벗겨내면 비로소 우리가 먹는 연한 노란색의 조직, 배젖이 나온다.  한의학에서 은행은 백과(白果)라고 해서 오래 약재로 써 왔다. 은행의 효능은 크게 세 가지다. 첫째, 정천지해(定喘止咳)라는 효능이 있다. 천식을 다스리고 기침을 멈춘다는 뜻이다. 은행 속의 펙틴, 히스티딘 같은 성분들이 면역력을 높이면서 진해거담 작용을 한다. 둘째, 은행은 방광의 수축이완 작용을 조절해 야뇨증과 요실금을 다스릴 수 있다. 옛날에는 이불에 쉬하는 아이들에게 은행 열매를 볶아 주었다. 셋째, 여성의 경우 분비물이 필요 이상으로 많은 대하증이 있을 때 좋다. 은행잎 추출물은 혈액순환 개선제로 활용된다. 은행잎에 있는 플라보노이드 성분이 혈행과 뇌 혈류를 개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추울 때 하는 운동이 살 더 잘 빠지는 이유는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276751</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276751</guid>
      <pubDate>2023-11-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>갑작스레 추워진 날씨로 그간 불태우던 운동 의지까지 식는 요즘이다. 반면 붕어빵 등 동계 별미인 길거리 간식들의 유혹은 더욱 거세진다. 여름에 비해 두터워진 옷 두께 때문에 살이 찌는 것에 대한 경각심 또한 줄어든다. 흔히 늦가을과 겨울 등 동계가 ‘다이어트 비수기’로 불리는 이유다.하지만 건강을 고려할 때, 운동을 아예 하지 않아도 되는 시기는 없다는 게 전문가들의 공통된 지적이다. 게다가 동계 기간의 야외운동은 다이어트 측면에서 여름보다 유리하다는 주장도 있다. 근거가 뭘까.먼저 같은 운동이라도 여름보단 겨울에 열량 소모량이 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노보렉스, 115억 원 규모 투자 유치 성공</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122266534/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231120/122266534/1</guid>
      <pubDate>2023-11-21T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/20/122266342.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;AI를 활용한 저분자 신약 개발 기업 노보렉스(대표 손우성)가 최근 115억원 규모의 투자를 유치했다고 밝혔다.    노보렉스에 따르면 이번 투자는 기존 투자자들인 우리벤처파트너스, 컴퍼니케이파트너스, UTC인베스트먼트, BNH인베스트먼트 이외에  새 투자자인 KB인베스트먼트, 에이온인베스트먼트, 쿼드자산운용, 하나벤처스, 기술보증기금의 참여로 성사됐다. 투자금은 연구 개발 역량 강화와 신약 파이프라인 확장에 중요한 자원으로 사용될 예정이다.   노보렉스는 글로벌 신약 개발의 최전선에서 활용되는 Fragment-Based Drug Discovery(FBDD) 전략에 중점을 두고, 신약 개발에서의 섬세한 검증 데이터가 기술 이전의 실질적인 가치를 결정한다는 운영 철학을 중시하고 있다.   서울대 약학대학 출신인 손우성 노보렉스 대표는 “노보렉스는 현재 파킨슨병 치료제 개발에 집중하고 있다. 또 항체를 저분자로 접근하는 BTS(Big To Small) 전략으로 값비싼 약을 좀 더 많은 환자들에게 적용 가능한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몰라보게 야윈 유열 근황…“성대 역기능에 폐섬유증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122276182/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122276182/2</guid>
      <pubDate>2023-11-21T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122265296.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가수 유열(62)이 야윈 모습으로 몰라보게 변해, 많은 이들의 많은 안타까움을 샀다.  19일 유튜브 채널 ‘에덴교회 0691TV’에는 유열의 근황이 공개됐다. 영상에는 유열이 전도사로 나서 교인들 앞에서 간증과 찬양하는 모습 등이 담겼다.  과거와 다르게 핼쑥해진 모습으로 등장한 유열은 “6년 전부터 건강에 이상 신호가 왔다. 성대 역기능에 폐섬유증이 왔고 이후에 폐렴도 겪게 됐다. 그래서 급 다이어트가 됐다”고 말했다.  이어 “가수면서 라디오DJ였던 저는 호흡도 힘들고 기침도 나고 목이 간지러우니까 말하는 것도, 노래도 쉽지 않았다”고 했다.  그런 그의 모습을 본 아내는 “큰일 난다, 이제 다 그만 내려놓으라”고 했고 유열은 식구들과 함께 제주로 내려갔다. 유열은 “시골 돌집을 빌려서 생활했다. 삶에서 처음으로 가져본 빈 시간이었다. 처음으로 저를 오롯이 돌아본 시간이었다”고 덧붙였다.  폐질환 탓에 유열은 말하면서도 자주 숨이 가빠하는 모습을 보였다. 그럼에도 유열은 “찬송할 때는 기침 한번 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고용한 척, 단축 영업한 척…국보보조·코로나지원금 16억 ‘꿀꺽’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231121/122276863/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231121/122276863/1</guid>
      <pubDate>2023-11-21T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122278834.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#1. 청년사업가 A씨는 대학?동아리 후배 등 32명과 사전 모의해 이들을 정규직 근로자로 고용한 것처럼 허위 근로계약서 등을 제출해 청년채용특별장려금을 받았다. 또 허위 피(고용)보험자 사실확인서를 작성, 제출해 실업급여도 챙겼다. 이런 방식으로 총 4억원의 고용지원금을 타냈다.   #2. 여행사 대표 B씨는 정상적으로 근무하는 직원 13명에게서 허위 휴직동의서를 받았다. 고용유지지원금이 최대 월급여의 80%까지 지급되는 것을 악용해 4억원을 수령했다.   국고보조금을 부정수급한 일당이 무더기로 체포됐다. 이같은 방식으로 타낸 보조금이 16억원에 달한다.   서울 동대문경찰서는 지난 3~10월간 국고보조금 부정수급을 집중 단속한 결과 보조금관리에관한법률(보조금법), 사기, 고용보험법 등의 혐의로 15개 업체, 110명을 불구속상태로 검찰에 송치했다고 21일 밝혔다.   경찰은 부정수급액 16억원 가운데 4억원 가량을 몰수보전하고 부정수급액의 2~5배에 달하는 20억3000만원 상당에 환수 처분 조치했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>본인이 가장 힘든 ‘예민한 성격’…어떻게 잠재울까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276762</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276762</guid>
      <pubDate>2023-11-21T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사람마다 타고난 성격이 다르다. 여러 대소사를 처리하면서도 크게 동요하지 않는 이가 있는가 하면, 작은 해프닝만으로도 신경이 곤두서는 이도 있다. 말 그대로 타고난 성격이니, 당사자가 불편함을 느끼지 않는다면 성격의 좋고 나쁨을 가를 문제는 아니다.하지만 전과 달리 최근들어 신경이 곤두선 경우라면 얘기가 다르다. 작은 일에도 예민하게 반응하는 태도는 주변 지인들만큼이나 당사자 자신을 소진시키기 때문이다. 예민해진 성격이 고착화될 경우, 직장 생활이나 인간관계에까지 지장이 생길 수 있다. 예민해진 신경을 안정화시키는데 도움을 주는 생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서로에 의지하는 사막의 낙타…음악극 “나는 재미있는 낙타예요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500182</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500182</guid>
      <pubDate>2023-11-21T15:19:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121151925_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511471 --&gt;헬렌 켈러(헬렌)와 그의 스승 앤 설리번(애니)의 실화를 바탕으로 창작한 음악극 ‘나는 재미있는 낙타예요’가 다음달 6~10일 국립극장 달오름극장에서 상연된다고 국립극장이 21일 밝혔다.&lt;br&gt;생후 19개월에 시력과 청력을 잃은 헬렌과 8살에 시력을 상실한 애니는 스승과 제자로 만난다. 태어나고 자란 환경과 장애의 양상이 다른 두 사람이 평생 함께 하는 과정은 마치 극단적인 사막의 더위를 이기기 위해 서로에게 기대 체온을 내리는 낙타를 닮았다. 두 사람은 어려움 속에서도 서로 의지하며 앞으로 나아간다.&lt;br&gt;작품의 제목인 ‘나는 재미있는 낙타예요’는 헬렌이 애니의 도움을 받아 언어를 습득하는 과정에서 낙태를 흉내 내며 내뱉은 대사다. 이후 작품에서 반복적으로 언급되는데, 두 사람에게 특별한 의미를 지닌 말이라는 걸 암시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연출은 대학로에서 주목받는 연출가 중 한 명인 이기쁨이 맡았다. 이 연출가는 “장애의 유무보다는 모든 사람이 자신의 삶을 마주하고 살아가는 과정과 그 안에서 연대하는 힘에 대해 말하고 싶었다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;헬렌과 애니 두 사람의 2인극으로 진행된다. 배우 겸 작가로 활발히 활동하는 한송희가 애니 역을, 배우이자 소리꾼인 정지혜가 헬렌 역을 맡았다. 빈 무대를 배경으로 두 배우가 1인 다역과 지문에 해당하는 말까지 소화하며 2인극의 묘미를 극대화했다. 헬렌 역의 정지혜는 소리를 짜는 작창도 직접 맡아 한층 생동감 넘치는 연기를 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;배리어프리(무장애) 공연으로 진행되는 이 극에서는 3명의 전문 수어 통역사가 배우의 그림자처럼 움직이며 대사를 전한다. 음성안내 수신기를 통해 실시간 음성 해설도 제공한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성 당뇨환자, 에스트로겐 노출 길수록 중증저혈당 위험 낮아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231121/122284026/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231121/122284026/1</guid>
      <pubDate>2023-11-21T15:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122284021.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제2형 당뇨병이 있는 폐경 여성에서 생식수명(초경부터 폐경 사이의 기간)이 길수록 중증저혈당의 위험도가 낮다는 연구 결과가 발표됐다.  21일 가톨릭대학교 성빈센트병원에 따르면 산부인과 강소연 교수·내분비내과 고승현 교수팀은 국민건강보험공단의 건강검진 데이터를 활용해 2009년 유방암 및 자궁경부암 검진과 일반건강검진을 동시에 받은 제2형 당뇨가 있는 폐경여성 18만1263명을 2018년까지 추적 관찰, 생식수명과 중증저혈당 발생의 관계 및 호르몬치료의 영향에 대해 분석한 결과 이 같은 사실을 확인했다.  여성이 생식수명 기간 동안 노출되는 에스트로겐은 내인성 호르몬으로, 골다공증과 심혈관계질환 및 다양한 대사 질환 위험을 낮춰주는 것은 물론 혈당의 항상성 유지에도 관여한다. 때문에 제2형 당뇨가 있는 여성은 폐경으로 에스트로겐이 분비되지 않으면 중증저혈당 발생에 더욱 취약해질 수 있다.   중증 저혈당은 의식 소실·낙상·발작·교통사고·혼수상태나 사망 등 치명적인 위험으로 이어질 수 있다. 이에 제2형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가방이 아파트 한 채 값”…13억원 루이비통 가방 출시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500208</guid>
      <pubDate>2023-11-21T16:04:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121160420_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511523 --&gt;파리 패션위크 기간 루이비통 크리에이티브 디렉터가 들고 다녀 화제를 모았던 가방이 13억원에 출시됐다. 미국 프로농구 스타 PJ 터커는 이 가방을 소유했다.&lt;br&gt;21일(현지시간) 사우스차이나모닝포스트(SCMP) 등 외신은 루이비통 남성복 크리에이티브 디렉터인 퍼렐 윌리엄스가 들고 다닌 ‘밀리어네어 스피디’의 가격이 이름처럼 100만 달러(약 12억 8500만원)로 책정됐다고 보도했다.&lt;br&gt;스피디는 루이비통의 시그니처 라인 중 하나다. 하지만 밀리어네어 스피디백은 원한다고 아무나 살 수 없다. 주문 제작 방식으로만 판매되며 루이비통 공식 웹사이트에서도 구할 수 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;극소수의 초대를 받은 고객에게만 제품을 주문받아 제작하는 것으로 전해졌다. 이 가방은 미국 프로농구 스타 PJ 터커가 올린 인스타그램 게시물을 통해 알려졌다.&lt;br&gt;가방은 금과 다이아몬드로 장식됐고, 악어가죽으로 만들어졌으며 색상은 빨강색·녹색·갈색 등이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 패션 평론가 오르슬라 드 카스트로는 “100만 달러의 가방은 절대 빛나지 않고, 상처를 줄 뿐”이라고 지적했다.&lt;br&gt;동물보호단체 페타(PETA) 미국지부는 가방을 디자인한 퍼렐에게 악어 농장 견학에 초대하는 편지를 보내며 동물 학대 문제를 제기하기도 했다.&lt;br&gt;한편 루이비통은 리한나가 출연한 캠페인을 시작으로 밀리어네어 스피디백을 선보여왔으며, 미국 NBA 스타 르브론 제임스도 다른 색깔의 가방을 들어 궁금증을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조상 얼 깃든 유물, 제자리로 돌려놔야죠” 지석 기증한 전윤수 중국미술연구소 대표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500211</guid>
      <pubDate>2023-11-21T16:12:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121161151_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511526 --&gt;“본관과 이름, 조상의 계보, 행적, 가족관계 등을 적어 무덤 앞이나 옆에 묻는 지석(誌石)은 조상의 얼과 정신이 깃든 유물입니다. 일본 고미술상 등에 우리 지석이 나와 있다는 얘기를 들으면 제자리를 찾아주고 후손에게 돌려줘야 제 마음이 편하겠다 싶어 지석 기증을 결심했죠.”&lt;br&gt;한국국학진흥원은 일본에서 환수한 약봉(藥峰) 김극일(金克一, 1522~1585)의 지석 5점을 최근 기증받았다고 21일 밝혔다. 아무 대가 없이 지석을 기관에 기증한 주인공은 일본에 넘어간 우리 문화재 환수에 힘써온 전윤수(55) 중국미술연구소 대표다.&lt;br&gt;전 대표는 이날 서울신문과의 통화에서 “일본 어느 고미술상에 김극일의 지석이 있다는 소문을 듣고 가서 직접 사비로 구입했다”며 “김극일이 안동 명문가의 자손이라는 점을 고려해 안동에 있는 한국국학진흥원에 기증을 결정했다”고 밝혔다. 약봉의 지석은 그의 사망 143년 뒤인 1728년(영조 4) 밀암 이재(李栽, 1657~1730)가 쓴 것으로, 일제강점기 때 도굴돼 일본으로 건너간 것으로 추정된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 대표는 “최근 환수되거나 발견된 지석이 완전한 한 벌을 이루는 경우가 드문데 온전한 상태로 찾아오게 돼 기쁘다”며 “국보급 문화재를 고국으로 가져오는 어려운 작업도 중요하지만 지석 같은 유물 환수는 문화재에 열정이 있는 분이라면 누구나 동참할 수 있는 가치 있는 일”이라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1511527 --&gt;이에 그는 최근 지석 기증 행보를 이어오고 있다. 지난해에도 금릉군부인 심씨 백자 묘지명과 전만추 백자 묘지명을 국립고궁박물관에, 전라도 관찰사 홍중하 지석을 국립광주박물관에 잇따라 전달했다. 최은주 한국국학진흥원 국학자료팀장은 “그는 일본에서 오랫동안 환수 활동을 펼치며 그 결과물을 관련 있는 지역의 박물관에 기증해 왔는데 이번 사례도 의미있는 기증 행보의 연장선에서 이뤄진 것”이라고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;동국대 미술사학과 석사로 중국 고미술을 전공한 전 대표는 지난 28년간 일본에 밀반출된 우리 문화재 환수 작업에 힘을 보태왔다. 그는 “지금까지 들여온 문화재 가운데 10여점 이상이 보물 등 국가지정문화재가 됐다. 외국에 반출된 문화재를 가져오려면 돈만 가지고는 안 되고 수년간 문화의 가교 역할을 하며 공을 들여야 한다”며 “일본 소장가가 갖고 있는 ‘백제 미소보살’(백제금동관음보살입상) 환수를 꼭 추진해보고 싶다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘2023 올해의 출판인’ 본상에 김형보 어크로스 대표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500228</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500228</guid>
      <pubDate>2023-11-21T16:48:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121164839_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511554 --&gt;올해의 출판인으로 김형보 어크로스출판그룹 대표가 선정됐다.&lt;br&gt;한국출판인회의는 ‘2023 올해의 출판인’ 본상 수상자로 대중 교양 출판사 어크로스출판그룹을 이끄는 김 대표를 선정했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;어크로스는 2011년 3월에 ‘쿨하게 사과하라’를 시작으로 인문, 과학, 정치, 사회 분야에서 180여 권의 책을 출간한 대중 교양 출판사다. 출판인회의는 ‘가로지른다’라는 뜻의 출판사명에 걸맞은 통합적 사유를 보여주는 책들을 통해 교양서 출판의 모범이 됐다고 선정 사유를 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 대표는 출판인회의 교육위원장과 기획위원장을 역임하기도 했다.&lt;br&gt;‘젊은출판인상’은 위고출판사 조소정 대표, 특별상은 이중호 한국출판콘텐츠 대표에게 돌아갔으며, 편집부문상은 조수정 역사비평사 편집장, 마케팅부문상은 이원영 해냄에듀 마케팅 본부장, 디자인부문상은 김경민 을유문화사 디자인팀장이 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;제11회 우수편집도서상은 그린비의 ‘에픽테토스 강의 1·2’(구세주 책임편집)와 글항아리의 ‘빈곤 과정’(박은아 책임편집)이 수상했다.&lt;br&gt;한국출판인회의는 2001년부터 출판 문화·산업 발전에 이바지한 출판인을 선정해 매년 시상하고 있다. 올해 시상식은 다음 달 5일 서울 마포구 아만티호텔서울에서 열린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘안테모사’, 이 험한 세상 이토록 착한 뮤지컬이라니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500283</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231121500283</guid>
      <pubDate>2023-11-21T23:39:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121233905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511678 --&gt;세상 순한 주인공의 서사에 그 흔한 악당 하나 없다. 탄탄한 전개에 알차게 꽉 채운 무대장치에 더해 멜로디까지 선하고 아름답다. 게다가 3만원이라는 착한 가격까지. 이 험한 세상에 이토록 착한 뮤지컬이 있을까 싶은 ‘안테모사’ 이야기다.&lt;br&gt;서울 중구 국립정동극장 세실에서 지난 12일 개막한 ‘안테모사’는 2018년 ‘아르코 한예종 뮤지컬 창작아카데미 5기 쇼케이스’를 통해 첫선을 보인 후 2019년 공연예술창작산실 올해의 신작 뮤지컬 선정된 작품이다. 그리스 신화에서 아이디어를 얻었는데 아름다운 소리로 뱃사람들을 유혹해 바다에 빠뜨렸다는 세이렌들이 사는 섬이 바로 안테모사다.&lt;br&gt;떠돌이 제논은 어느 날 한 마을에 도착한다. 그곳에서 집배원으로 취업한 제논은 공문 편지를 안테모사에 전달하는 임무를 맡는다. 숲속의 오솔길 끝에 나오는 허름한 집 안테모사에는 빨간 구두를 신은 사랑스러운 소녀 몰페와 그를 돌보는 두 할머니 페이시노에, 텔레스가 함께 산다.&lt;!-- 그림 1511679 --&gt;처음엔 소문만 듣고 두려움이 가득했지만 세 사람의 따뜻한 환대에 제논은 마음을 열게 된다. 마을 사람들은 세 사람을 마녀라 부르며 차별해도 극진한 환대를 받은 제논에게는 친절한 이웃일 뿐이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제논이 배달하던 편지는 실은 철거 공문이었고 안테모사가 철거될 위기에 처하는 것이 극의 큰 흐름이다. 두 할머니는 잘못된 일이 생길까 몰페를 마을로 못 가게 했지만 몰페가 마을 사람들을 만나 차별당하는 상황에서도 순수한 마음을 잃지 않은 덕에 위기 속에서도 이야기는 예쁘게 흘러간다. 텔레스가 그간 주섬주섬 모았던 고물들이 마을 사람들의 추억이 한가득 담긴 물건이었고 그에 감격한 주민들은 잘 몰라서 세 사람을 오해했음을 깨닫고 안테모사를 소중히 지키기로 한다.&lt;br&gt;뮤지컬이라고 하면 흔히 등장하는 러브 라인과 악인의 서사 같은 것도 없이 ‘안테모사’는 어릴 적 읽었던 동화처럼 한없이 맑고 순수하다. 철거를 추진하며 그나마 악당 역할을 하는 시장 제이제이도 과거에 사랑했던 텔레스를 평생 잊지 못하는 귀여운 순정남 캐릭터다. 이 착한 이야기에 악이 끼어들 틈은 없다.&lt;!-- 그림 1511680 --&gt;인류가 오래도록 활용한 구도인 선악 대결이 없음에도 ‘안테모사’는 다양한 볼거리를 선사한다. 제이제이의 탭댄스를 비롯한 화려한 군무와 배우들의 몸동작과 동선 등 작은 부분까지 신경 쓴 세심함이 작품의 매력을 살렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서로 조금만 달라도 경계심을 갖고 미워하고 전쟁까지 불사하는 험한 세상에서 ‘안테모사’는 다름을 배려하고 이해하는 가치의 소중함을 일깨운다. 몰페가 “내가 누군지는 내가 정해”라고 내뱉는 대사처럼 타인의 시선에 갇히지 않고 각각의 아름다움을 지니고 완전한 자신으로 살아갈 용기 또한 전한다. 심설인 연출이 “안테모사의 이야기를 통해 서로의 다름을 인정하는 과정 속에서 타인에 대한 이해와 공감은 이 시대를 살아가는 우리들에게 필요한 혜안이 될 것”이라고 말한 대로 서로를 있는 그대로 바라봐 주고 아껴주는 그 소중한 마음이 일상의 감사를 일깨우는 작품이다.&lt;br&gt;이 작품의 착함은 무대 세트에서도 드러난다. 페트병에 초록색 액체를 담아 숲으로 재창조하는 등 버려졌어야 할 폐기물들은 ‘안테모사’를 통해 또 한 번의 생명을 얻었다. 배우들과 스태프들의 가정에서 발생하는 폐기물들을 연습실에서부터 조금씩 모아 무대에 재활용해 의미를 더했다.&lt;br&gt;공연 기간이 짧아 안테모사는 22일을 끝으로 막을 내린다. 관객들은 “공연 기간이 너무 짧다”, “한 번만 보기 아쉽다”, “다음 시즌 기다리겠다”는 등의 후기를 남기며 작품에 대한 애정과 아쉬움을 표했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>학교 밖 청소년 무료 건강검진 [알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122022001</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:28:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 학교 밖 청소년 건강검진 대상자는.&lt;br&gt;A. 9세 이상 18세 이하 학교 밖 청소년이 대상이다. 건강검진 서비스를 무료로 제공한다. 19세 학교 밖 청소년은 국가건강검진 대상자와 중복되지 않는 경우에 한해 검진이 가능하다.&lt;br&gt;Q. 검진 신청 방법은.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 전국 222개 학교밖청소년지원센터를 통해 신청할 수 있다. 청소년 본인 또는 보호자가 학교밖청소년지원센터를 방문하거나 우편 또는 이메일로 신청하면 된다. 신청서 서식은 꿈드림 홈페이지(www.kdream.or.kr)에서 내려받을 수 있다.&lt;br&gt;Q. 검진 항목은.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;A. 기본검진, 선택검진, 확진검사를 한다. 기본검진으로는 문진 및 진찰, 소변검사, 혈액검사, 구강검사, 방사선검사 등이 있다. 선택검진으로는 매독, 후천성면역결핍증바이러스(HIV), 클라미디아, 임질과 같은 성 관련 감염병 검진을 한다. 확진검사는 기본(선택)검진 결과 질환 의심 판정을 받은 청소년이 대상이다. 고혈압, 당뇨병, 신장질환, 이상지질혈증, C형 간염, 매독 6개 질환에 대해 검진한다.&lt;br&gt;Q. 검진 절차는.&lt;br&gt;A. 신청서가 접수되면 공단에서 대상자 선정 후 건강검진표와 알림톡을 발송한다. 이후 건강검진표에 안내된 인근 검진기관이나 국민건강보험공단 홈페이지(www.nhis.or.kr)에서 조회 가능한 전국 검진기관에서 검진을 받으면 된다. 검진 결과는 15일 이내 문진표에 기재한 주소지로 발송된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울신문 신춘문예 12월 1일까지 접수</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122023001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122023001</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:28:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>■보내실 곳&lt;br&gt;(우편번호 04520) 서울 중구 세종대로 124 서울신문사 9층 편집국 문화체육부 신춘문예 담당자 앞&lt;br&gt;■당선작 발표&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2024년 1월 2일자 서울신문 지면&lt;br&gt;&lt;b&gt;■응모 요령&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;-응모작은 기존에 어떤 형태로든 발표되지 않은 순수한 창작물이어야 합니다. 같은 원고를 타사 신춘문예에 중복 투고하거나 다른 작품을 표절한 사실이 확인되면 당선을 취소합니다.&lt;br&gt;-한번 제출한 원고는 다른 원고로 바꾸거나 수정할 수 없습니다.&lt;br&gt;-컴퓨터로 작성한 원고는 반드시 A4 용지로 출력해 우편으로 보내 주십시오. 팩스나 이메일로는 원고를 받지 않습니다. 가급적 우편 제출을 권합니다.&lt;br&gt;-겉봉투에 ‘신춘문예 응모작 ○○ 부문’이라고 붉은 글씨로 쓰고 이름(반드시 본명), 주소, 연락처(집·직장 전화, 휴대전화)는 A4 용지에 별도로 적어 원고 맨 뒤에 첨부해 주십시오.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;-응모작은 반환하지 않습니다.&lt;br&gt;■&lt;b&gt;문의&lt;/b&gt;&lt;br&gt;서울신문 편집국 문화체육부 신춘문예 담당자 (02)2000-9595</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“日 유출된 무덤 기록 후손에 돌려주려 기증”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122023002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122023002</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:28:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121161151_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;인적사항·행적 기록해 묻은 ‘지석’&lt;br/&gt;‘약봉’ 김극일 5점 국학진흥원에&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1511526 --&gt;“본관과 이름, 조상의 계보, 행적, 가족관계 등을 적어 무덤 앞이나 옆에 묻는 지석(誌石)은 조상의 얼과 정신이 깃든 유물입니다. 일본 고미술상 등에 우리 지석이 나와 있다는 얘기를 들으면 제자리를 찾아 주고 후손에게 돌려줘야 제 마음이 편하겠다 싶어 지석 기증을 결심했죠.”&lt;br&gt;한국국학진흥원은 일본에서 환수한 약봉(藥峰) 김극일(1522~1585)의 지석 5점을 최근 기증받았다고 21일 밝혔다. 아무 대가 없이 지석을 기관에 기증한 주인공은 일본에 넘어간 우리 문화재 환수에 힘써 온 전윤수(55) 중국미술연구소 대표다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 대표는 이날 서울신문과의 통화에서 “일본 어느 고미술상에 김극일의 지석이 있다는 소문을 듣고 가서 직접 사비로 구입했다”며 “김극일이 안동 명문가의 자손이라는 점을 고려해 안동에 있는 한국국학진흥원에 기증하기로 결정했다”고 밝혔다. 약봉의 지석은 그의 사망 143년 뒤인 1728년(영조 4) 밀암 이재(1657~1730)가 쓴 것으로, 일제강점기 때 도굴돼 일본으로 건너간 것으로 추정된다.&lt;br&gt;전 대표는 “최근 환수되거나 발견된 지석이 완전한 한 벌을 이루는 경우가 드문데 온전한 상태로 찾아오게 돼 기쁘다”며 “국보급 문화재를 고국으로 가져오는 어려운 작업도 중요하지만 지석 같은 유물 환수는 문화재에 열정이 있는 분이라면 누구나 동참할 수 있는 가치 있는 일”이라고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 최근 지석 기증 행보를 이어 오고 있다. 지난해에도 금릉군부인 심씨 백자 묘지명과 전만추 백자 묘지명을 국립고궁박물관에, 전라도 관찰사 홍중하 지석을 국립광주박물관에 잇달아 전달했다.  동국대 미술사학과 석사로 중국 고미술을 전공한 전 대표는 지난 28년간 일본에 밀반출된 우리 문화재 환수 작업에 힘을 보태 왔다. 그는 “일본 소장가가 갖고 있는 ‘백제 미소보살’(백제금동관음보살입상) 환수를 꼭 추진해 보고 싶다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>글로벌 동시접속 115만명… ‘골든’보이 정국</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122023003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122023003</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:28:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121105541_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511301 --&gt;방탄소년단(BTS)의 정국이 팬 쇼케이스를 통해 솔로 앨범 ‘골든’의 첫 전곡 무대를 선보였다.&lt;br&gt;지난 20일 오후 8시 서울 중구 장충체육관에서 열린 ‘정국 골든 라이브 온 스테이지’에는 국내외 BTS 팬덤 ‘아미’ 등 2800여명이 참여했다. 21일 빅히트뮤직에 따르면 글로벌 팬 플랫폼 위버스를 통해 전날 저녁 생중계된 정국의 쇼케이스는 북미, 유럽, 아시아 등 224개 국가·지역에서 115만 9460명(최대 동시 접속자 수)이 시청했다.&lt;br&gt;정국이 타이틀곡 ‘스탠딩 넥스트 투 유’와 ‘예스 오어 노’로 첫 무대를 열자 팬들도 응원봉을 흔들며 그의 이름을 연호해 열기를 고조시켰다. 정국은 팬들을 향해 “아미를 위해 준비한 자리이자 공간이다. 아미를 직접 만나 무대를 보여 줄 수 있다는 생각에 기쁜 마음으로 준비했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정국은 공연장 정중앙에 ‘육각형 무대’를 설치해 콘서트에 버금가는 팬 쇼케이스를 펼쳤다. 그는 이날 2시간에 걸쳐 ‘헤이트 유’ 등 앨범 수록곡에 이어 히트곡 ‘세븐’까지 눈을 뗄 수 없는 라이브와 퍼포먼스로 팬들의 떼창을 끌어냈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무호흡증 부르는 코골이… 질 낮은 수면, 아이들 성적까지 떨어져요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122022002</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:28:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122022826_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;저산소증에 심혈관계 질병 유발&lt;br/&gt;장기간 방치 땐 사망률 3배 증가&lt;br/&gt;학령기 아동은 인지기능 악영향&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;‘양압호흡기’ 효과는 좋지만 불편&lt;br/&gt;‘편도선 제거’ 수술적 치료도 가능&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1511748 --&gt;‘드르릉드르릉~’ 밤의 정적을 깨고 요란하게 울리다가 갑자기 뚝 멈추는 코골이 소리. 곧이어 숨을 쉬는지 안 쉬는지 기척도 없다가 불안해서 툭 건들면 아무 일도 없다는 듯이 ‘푸우우~’하고 숨을 몰아쉰다. 자신은 물론 가족의 숙면까지 위협하는 코골이다.&lt;br&gt;코골이는 단순히 피로 탓으로 여기고 방치할 질환이 아니다. 수면무호흡증으로 이어지면 저산소증이 계속돼 고혈압, 뇌졸중, 심장병, 당뇨 등의 합병증이 생기거나 악화할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정유삼 서울아산병원 이비인후과 교수는 21일 “습관성 코골이가 있는 사람은 수면무호흡증이 함께 올 가능성이 70%나 된다”며 “심한 수면무호흡증을 치료하지 않고 방치하면 치료를 잘 받은 사람에 견줘 사망률이 3배 이상 증가할 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;실제로 서울아산병원에 내원한 수면무호흡증 환자의 합병증 유병률을 보면 약 40%의 환자에게서 고혈압, 심장질환 등 심혈관계 질환이 확인됐다고 한다. 당뇨 등 내분비 질환은 11%, 뇌졸중 등 뇌혈관계 질환은 6%, 만성 호흡기 질환은 5%의 환자에게서 나타났다. 코골이 자체가 위험하지는 않지만 코골이가 지속되면 수면무호흡증이 발생할 수 있어 치료하는 게 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코골이는 목 안의 근육에 힘이 빠지면서 좁아진 기도로 공기가 빠르게 통과해 진동을 만들어 낼 때 나타나는 현상이다. 기도가 더 좁아져 공기가 통과하지 못하면 기도가 막히는데, 이를 수면무호흡증이라고 부른다.&lt;br&gt;김경수 강남세브란스병원 이비인후과 교수는 “수면무호흡증이 의심돼 진료받으러 오는 환자를 보면 대부분 코를 심하게 골다가 호흡이 일시적으로 멈추는 현상을 가족들이 발견해 내원하는 사례가 많다”고 말했다.&lt;br&gt;코골이는 주로 남성에게 많이 생기며 여성의 경우 폐경기 이후 발생률이 증가하고, 임신 중에 나타나기도 한다. 30~35세 남성의 20%, 여성의 5%, 60세 이상 남성의 60%, 여성의 40%가 코골이 증상을 갖고 있다고 한다. 가족력도 있어 아버지가 코를 심하게 골면 아들도 코골이를 할 가능성이 높고 비만이면 코골이 비율이 3배가량 증가한다.&lt;br&gt;코골이와 수면무호흡증이 계속되면 낮에 졸리고 집중력이 떨어진다. 잠을 자더라도 제대로 숨을 쉴 수 없어 자신도 모르게 자꾸 깨고, 제대로 못 자 우울해지고 의욕도 떨어진다. 정 교수는 “숨을 안 쉬다가 다시 내쉬는 현상이 반복되면 심장과 혈관에 충격을 주게 되고 이렇게 10년, 20년이 지나면 전신 합병증으로 나타나게 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;수면무호흡증을 진단할 때는 수면다원검사를 한다. 환자가 병원에서 하룻밤 자는 동안 뇌파와 눈의 운동, 호흡 양상, 턱과 다리의 움직임, 자세 변화, 동맥 내 산소포화도, 심전도 등을 측정·관찰한다.&lt;br&gt;김 교수는 “호흡장애가 시간당 5회 이상 나타나면 수면무호흡증으로 진단한다”면서 “그다음 수면무호흡이 상기도 폐쇄로 인한 것인지, 뇌의 이상으로 인한 것인지, 두 가지 요소가 함께 있는 혼합형인지를 구별한다”고 설명했다.&lt;br&gt;치료는 수술과 비수술 모두 가능하다. 수술적 치료는 편도선을 제거하고 주위를 넓혀 봉합하는 방법인데, 성인보다는 어린이에게 시행했을 때 효과가 좋은 편이다. 수술이 큰 도움이 되지 못할 경우 성인은 양압호흡기 치료를 한다. 양압호흡기는 코에 쓰는 마스크로, 자는 동안 숨이 막히지 않게 공기압을 유지해 기도를 열어 놓는 역할을 한다. 효과는 좋지만 불편하고 번거롭다는 게 단점이다. 양압호흡기에 적응하기가 어렵거나 중등증 또는 경증이라면 마우스피스처럼 물고 자는 장치를 사용한다. 양압호흡기보다는 효과가 떨어지지만 간단하게 착용할 수 있어 많은 환자가 선호하는 편이다.&lt;br&gt;수면을 방해하는 또 다른 질환으로 하지불안증후군도 있다. 자려고 누우면 종아리와 허벅지에 뭔가 갑갑한 느낌이 들고 다리를 움직이고 싶다는 생각에 잠들기가 어렵다. 종아리나 허벅지에 저린 느낌이 들 때 주무르거나 쭉 뻗으면 좀 나아진다. 걸으면 다리의 불편함도 줄어들고 답답한 마음도 나아져 자려다 일어나 걸어 다녀도 좋다. 정석훈 서울아산병원 정신건강의학과 교수는 “철분이 부족해 하지불안증후군이 오는 경우도 있어 혈액 검사를 받아 부족한 철분을 보충하는 치료를 받으면 도움이 된다”고 말했다.&lt;br&gt;이렇게 수면장애를 일으키는 질환이 있다면 하루빨리 치료받아야 한다. 단순히 잠을 못 자는 게 아니라 뇌 건강에도 악영향을 미치기 때문이다. 잠을 잘 자는 이들과 못 자는 이들의 인지기능에 차이가 난다는 역학조사 결과도 있다. 수면은 기억 저장에도 중요한 역할을 한다. 5~12세 학령기 아동을 대상으로 한 국제심리학회 조사에서도 수면 시간이 짧으면 집행 기능, 수행 능력 등 인지 기능에 영향을 주는 것은 물론 성적 저하와도 관련이 있는 것으로 확인됐다.&lt;br&gt;한수현 중앙대병원 신경과 교수는 “알츠하이머 치매일 때 뇌에 여러 가지 이상 단백질이 축적되는데, 뇌의 글림프 시스템이 이런 단백질을 청소하는 역할을 한다”며 “이 시스템은 깊은 잠을 자는 동안 단백질과 노폐물을 청소하기 때문에 잠을 잘 자는 것이 무엇보다 중요하다”고 강조했다.&lt;br&gt;수면장애를 일으키는 흔한 병으로 정신질환인 우울증, 불안장애도 있다. 이 경우 단순히 불면증만 치료받아서는 문제가 해결되지 않는다. 기저질환인 우울증이나 불안장애를 해결해야 한다.&lt;br&gt;노성원 한양대병원 정신건강의학과 교수는 “일주일에 3번 이상, 3개월 이상 불면증이 지속돼 일상생활에 지장을 주면 불면장애로, 전문가 치료가 필요하다”고 말했다. 코골이, 수면무호흡증, 하지불안증후군, 우울증 등의 질환이 없는데도 잠이 잘 오지 않는다면 생활 습관을 개선해야 한다. 노 교수는 “새벽에 깨서 시계를 보고 지금까지 잔 시간, 앞으로 잘 시간을 계산하다 보면 잠이 달아난다. 따라서 시계를 멀리해야 하며, 술을 마시면 잠들더라도 밤새 깊이 자지 못해 개운하지 않고 오히려 불면증의 원인이 될 수 있다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북한산이 아파요!… 은평역사한옥박물관 기획전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122023004</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:28:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울 은평구 은평역사한옥박물관이 22일부터 2024년 4월 14일까지 기획특별전 ‘또 하나의 북한산 순수비’를 개최한다고 21일 밝혔다. ‘또 하나의 북한산 순수비’ 기획전은 북한산의 아름다움과 함께 북한산 전역에서 이뤄지고 있는 환경파괴 문제를 알리기 위해 준비됐다.&lt;br&gt;이번 전시는 북한산 ‘순수비’(巡狩碑)로부터 시작된다. 신라 진흥왕의 영토 확장을 기록한 순수비의 뒷면에는 뜻밖에도 북한산의 자연이 입은 훼손과 상처의 기록이 함께 새겨져 있다. 전시는 ▲1부 ‘순수 그 자체, 북한산’ ▲2부 ‘지속되는 상처, 다가오는 위기’ ▲3부 ‘회복하려는 노력, 지켜야 할 가치’ ▲4부 ‘또 하나의 북한산 순수비’로 구성됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대체불가 장르 K종합예술… 판소리 400년史 집대성</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122027001</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:29:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121094951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511255 --&gt;“다른 장르에서 볼 수 없는 한국적 종합예술인 판소리 안에는 새로운 ‘K 예술’을 창조할 수 있는 불씨가 있다.”&lt;br&gt;반세기 가까이 판소리만 연구한 정병헌 숙명여대 명예교수가 한국 대표 전통 종합예술인 판소리 400년사를 총정리한 학술서 ‘판소리의 역사’(태학사)를 최근 내놓고 이렇게 주장해 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;판소리는 한 명의 소리꾼과 한 명의 고수(북 치는 사람)가 노래와 말, 몸짓 등을 섞어 이야기를 풀어 가는 종합예술이다. 판소리는 17세기 서남 지역에서 시작된 것으로 추정되고 있다. 그동안 판소리 역사를 정리하려는 시도들은 있었지만 통사(通史) 형태의 판소리사(史)는 이 책이 처음이라는 평가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정 교수는 첫 번째 장에서는 판소리의 범위와 구성, 기원, 시대 구분 등을 정의한 다음 2~7장에서는 17세기 판소리의 등장부터 현재까지 6개 시대로 구분해 정리했다. 특히 조선 인조~효종 대에 활동한 전북 김제 출신 명창 박남부터 1959년생 고수인 박근영까지 시기별로 활약한 명창과 고수, 후원자 201명을 일목요연하게 정리했다는 점이 눈길을 끈다. 일종의 ‘판소리계 족보’를 만든 셈이다.&lt;br&gt;판소리계 소설이나 창극, 마당극 등은 일반인에게 익숙하지만 엄격하게는 판소리의 범주에 포함되지 않는다. 판소리를 기반으로 하지만 장르가 다른 예술이기 때문이다. 그렇지만 책에는 이런 유사 장르도 포함했다. 정 교수는 “판소리계 소설은 지향이나 의식에 있어 판소리와 공통부분을 갖고 있으며 창극이나 마당극을 만들고 키운 집단은 판소리 소리꾼들로부터 배출됐기 때문”이라며 “이런 역사적 기여의 흔적을 남길 필요가 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 교수는 판소리가 세계화되고 더 확장되지 못하는 이유를 ‘판소리를 보존해야 할 대상으로만 인식하고 있기 때문’이라고 보고 있다. 판소리를 보존 대상으로 인식할 경우 박물관 유물처럼 관광이나 연구 대상이 될 뿐이라는 지적이다. 판소리는 새로운 예술 형태를 만들 수 있는 다양한 요소를 가지고 있는 마중물이자 불씨라는 측면에서 보존 가치를 봐야 한다고 정 교수는 강조했다. 그래서 정 교수는 “새로운 시대와 호흡하면서 전통적 판소리와 창조 판소리가 공존할 때 판소리는 확장성을 갖게 될 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1 일상의 변주 2 현실의 민낯 3 이국의 서사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122027002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122027002</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:29:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/21/SSC_20231121100952_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;1 ‘레슨’ ‘아가미’ ‘세기말의 사랑’&lt;br/&gt;익숙한 소재, 독특한 발상 매력&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;2 ‘시민 여러분…’ ‘뿌리 이야기’&lt;br/&gt;장애인·이민자 노동·인권 기록&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;3 ‘백탑지광’ ‘노란 누에고치…’&lt;br/&gt;주목받는 외국감독 시선 눈길&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;상업영화의 틀에서 벗어나 독특한 발상으로 빛나는 독립영화들을 만나 보자. 오는 30일 개막하는 서울독립영화제가 상영작 130편 가운데 프로그래머 추천 장편 10편을 21일 소개했다.&lt;br&gt;우선 일상의 익숙한 소재를 변주한 작품이 눈에 띈다. 김경래 감독의 ‘레슨’은 영어 과외 일을 하는 경민(정승민)의 이야기를 그렸다. 경민은 연인 선희(전한나)와 만나면서도 자신의 수업을 듣는 영원(이유하)과도 연애한다. 영화는 경민이 두 여성과 위태로운 관계를 유지하는 모습을 보여 주다가 무관한 두 이야기를 교차시키고 이어 간다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안선경·장건재 감독이 공동 연출한 ‘최초의 기억’은 고향을 찾은 금주(이금주)와 동근(서동근), 은경(조은경)과 요선(백요선) 등을 비춘다. 그러다 이들이 연기 워크숍 목적으로 촬영한 영화 속 장면임을 알리며 관객을 어리둥절하게 만든다.&lt;br&gt;‘아가미’는 서먹한 이복남매가 아버지의 장례식장에서 재회하며 벌어지는 일을 그렸다. 무기력하고 우울해 보이는 승원에게 가현은 그동안 가족을 외면했던 이유를 묻는다. 유승원 감독이 직접 승원을 연기했다.&lt;!-- 그림 1511266 --&gt;임선애 감독의 ‘세기말의 사랑’은 유부남 도영(노재원)을 짝사랑하는 영미(이유영)의 사정을 다룬다. 그의 앞에 도영의 아내 유진(임선우)이 나타나고 피치 못하게 동거하게 된 둘은 점점 가까워지며 서로의 상처를 마주한다.&lt;!-- 그림 1511267 --&gt;노동과 인권을 다룬 이야기들도 눈여겨보자. ‘시민 여러분, 반갑습니다’는 전국장애인차별연대의 투쟁 현장을 카메라에 담았다. “장애인도 비장애인과 똑같은 시민”이라며 함께 지하철을 타자는 이들의 호소가 생생하다. 연출을 맡은 민아영 감독은 8년간 장애인 운동 현장에서 활동했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이민을 준비하는 승태(백승태)가 한국을 떠나기 전, 지난 6년의 세월을 일하며 함께 보낸 동료들 한 명 한 명을 찾아가 작별을 고하는 ‘뿌리 이야기’도 우리 사회의 모습을 비춘다. 반복적인 매일의 노동과 일상의 시간을 귀하게 바라본 김광인 감독의 시선이 담겼다.&lt;br&gt;외국 감독들이 내놓은 작품도 목록에 올랐다. 중국 베이징 백탑사에 있는 백탑을 소재로 한 장률 감독의 ‘백탑지광’은 그림자가 없는 거대한 백탑을 목적과 방향을 잃고 방황하는 중년 남성의 은유로 사용했다.&lt;!-- 그림 1511268 --&gt;팜 티엔 안 감독의 ‘노란 누에고치 껍데기 속’은 사고로 죽은 형수의 시신과 홀로 남겨진 조카를 데리고 시골 고향마을로 돌아가야 하는 티엔(레 퐁 부)의 여정을 아름답게 담았다. 올해 칸영화제 황금카메라상을 받았다.&lt;br&gt;1969년 말레이시아 선거 이후 승리를 자축하던 중국계와 이에 분노한 말레이계 민족이 충돌하고 집단학살이 벌어진다. 이를 영상에 담아낸 총 킷 옹 감독의 ‘오월의 눈’은 올해 베니스영화제 초청을 받은 작품이다.&lt;br&gt;리산드로 알론조 감독의 ‘유레카’는 흑백 웨스턴 무비로 시작해 미국 다코타 인디언 보호구역에서 일하는 경찰관의 이야기로 전환하면서 남미 대륙의 역사를 다룬다. 올해 칸영화제 경쟁 부문에 오른 작품이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500008</guid>
      <pubDate>2023-11-22T02:30:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 복록이 찾아드는구나.&lt;br&gt;48년생 : 집안이 화평하고 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 금전 때문에 불신 온다.&lt;br&gt;72년생 : 손재수 있으니 주의하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 타인의 말에 귀 기울이지 마라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 마음이 평온하니 바랄 게 없다.&lt;br&gt;49년생 : 소망했던 일 며칠 후 해결.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 큰 경사가 있겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 사소한 말 한마디로 어려움 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 인간관계 확장하기에 좋은 날.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 기쁨이 들어올 운이다.&lt;br&gt;50년생 : 사람이 도와주니 복이 넘친다.&lt;br&gt;62년생 : 모든 일에 신중해야 할 하루.&lt;br&gt;74년생 : 심신이 가벼운 즐거운 날.&lt;br&gt;86년생 : 자신 있게 밀고 나가라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 안정을 취하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;51년생 : 공연한 일에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 남에 대한 소문을 옮기지 않아야 길하다.&lt;br&gt;75년생 : 한 발짝 물러서면 행운 있다.&lt;br&gt;87년생 : 최선을 다하면 대길하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 분실이나 사고에 주의하라.&lt;br&gt;52년생 : 꼼꼼하게 검토한 후 처리하라.&lt;br&gt;64년생 : 자신의 능력을 객관적으로 파악하라.&lt;br&gt;76년생 : 기쁜 소식이 있다.&lt;br&gt;88년생 : 새로운 사람을 만난다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 사람들을 만나기에 좋은 날.&lt;br&gt;53년생 : 생각했던 일들이 서서히 이루어진다.&lt;br&gt;65년생 : 집안이 화목하다.&lt;br&gt;77년생 : 큰일 없고 평범한 일상에 만족해야.&lt;br&gt;89년생 : 구설이 두려우니 함부로 말하지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 다툼이 있으면 먼저 사과하라.&lt;br&gt;54년생 : 좋은 기회가 돌아오니 놓치지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 주위 사람은 가려 사귀어라.&lt;br&gt;78년생 : 지금 하는 일에 최선을 다하라.&lt;br&gt;90년생 : 주변 사람의 말을 너무 쉽게 믿지 마라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 일이 꼬이니 조심해라.&lt;br&gt;55년생 : 계약이나 투자는 보류하라.&lt;br&gt;67년생 : 앞길이 순탄하게 풀려 나간다.&lt;br&gt;79년생 : 정신 없이 바쁘게 보내겠다.&lt;br&gt;91년생 : 자기 과신은 금물이다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 운이 좋으니 마음껏 행동하라.&lt;br&gt;56년생 : 고통 사라지며 고민이 해결된다.&lt;br&gt;68년생 : 처신을 잘하면 명예 얻겠다.&lt;br&gt;80년생 : 일이 성사되니 걱정 마라.&lt;br&gt;92년생 : 모임을 통해 일이 잘 해결된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주위 사람들에게 인정 받겠다.&lt;br&gt;57년생 : 마음의 여유가 필요하다.&lt;br&gt;69년생 : 결정할 일이 있다면 서둘러 결정하라.&lt;br&gt;81년생 : 고비가 계속 이어지니 지치는구나.&lt;br&gt;93년생 : 성실함이 빛을 발할 것이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 사람들과 어울릴 기회 있겠다.&lt;br&gt;58년생 : 남의 얘기를 새겨들어라.&lt;br&gt;70년생 : 허세를 부리지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 신수가 태평하니 걱정은 별로 없다.&lt;br&gt;94년생 : 재물운이 찾아오니 수입 크겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 하늘이 도와주는 운세다.&lt;br&gt;59년생 : 참고 기다리는 게 상책이다.&lt;br&gt;71년생 : 옛것을 버리고 새것 취하라.&lt;br&gt;83년생 : 인간관계에 신중하라.&lt;br&gt;95년생 : 섣불리 새로운 일 추진하지 마라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“조선대병원 교수가 신경외과 전공의 쇠파이프로 폭행”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122291063/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122291063/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122283795.2.gif&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광주 조선대병원에서 신경외과 교수가 전공의를 쇠파이프로 폭행한 사건이 발생해 병원이 해당 교수를 업무에서 배제하고 징계 논의에 착수했다.  21일 조선대병원은 “신경외과 4년 차 전공의 A 씨가 지도교수로부터 폭행을 당했다는 주장이 제기됐다”며 “교육수련위원회를 열어 파악한 결과 A 씨의 주장은 대부분 사실로 확인됐다”고 밝혔다. 교육수련위원회는 전공의 정원과 교육 등 수련 업무 전반을 관리하고 폭행, 성폭력 등을 심의하는 기구다. 병원에 따르면 전날인 20일 A 씨는 한 온라인 커뮤니티에 “담당 지도교수에게 지속적이고 상습적으로 폭행을 당했다”는 글을 올렸다. A 씨는 “(교수에게) 따로 불려가 수차례 쇠파이프로 구타당하고 안경이 날아가 휘어질 정도로 뺨을 맞았다. 목덜미를 잡힌 채로 컴퓨터 키보드에 얼굴이 처박히기도 했다”고 밝혔다. 이어 “폭행을 당하면서도 전공의라는 신분과 지도교수라는 위치 차이에서 오는 두려움이 너무 커 꾹꾹 눌러 참으며 지내왔다”고 적었다. A 씨는 증거로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“2025학년도 의대 정원 2847명 늘려달라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122291046/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122291046/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122291625.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전국 40개 의과대학이 2025학년도 입시부터 정원을 지금의 2배 가까이로 늘리길 희망하는 것으로 조사됐다. 21일 보건복지부에 따르면 의대들은 2030학년도에는 정원을 지금보다 최대 3953명 늘릴 수 있다고 응답했다. 정부는 이를 토대로 이르면 연내 의대 증원 규모를 확정한다는 방침이다. 정부는 필수의료 붕괴의 해법으로 의대 증원이 필수적이라는 입장이다. 전국 의대들이 대폭 증원을 원한다는 사실이 드러난 만큼 정부 기조에 힘이 실릴 것이란 관측이 나온다. 반면 의대 증원에 반대해 온 대한의사협회(의협)는 “총파업도 불사하겠다”며 반발했다.● 40개 의대 대상 ‘희망 정원’ 조사 정부는 지난달 27일부터 의대가 있는 전국 40개 대학에 의대 정원을 얼마나 확대하기를 희망하는지 ‘최소 규모’와 ‘최대 규모’로 나눠 제출받았다. 여기서 최소 규모는 각 대학이 현재 여건에서 현실적으로 늘릴 수 있는 정원을, 최대 규모는 추가 투자가 이뤄졌을 경우를 가정한 정원을 뜻한다. 조사 결과 40</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비트로시스 산삼배양근, 건강을 위한 새로운 선택</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281897/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281897/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122271084.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;산삼은 예로부터 하늘이 점지해야 눈에 보인다는 영물로 여겼다. “이봐, 산삼 먹어봤어?” 평소 산삼을 즐겨 먹기로 유명했던 현대그룹 고 정주영 명예회장의 일화는 유명하다. 650년 된 1m30㎝ 산삼을 현금(당시 강남 아파트 4채 가격)으로 구매해서 앉은 자리에서 3시간 30분여를 천천히 잎사귀까지 씹어 먹었다는 일화가 있다. 하지만 자연산 산삼은 귀해서 일반인이 접하기에는 어려움이 있다. 우리나라 산삼 산업의 선두 주자인 비트로시스는 오랜 연구 끝에 국내에서 자생한 120년생 천연 산삼과 98.8% 동일한 유전적 형질을 그대로 유지한 산삼배양근을 내놓았다. 비트로시스는 산삼 대중화에 앞장서고 있는 대표 업체다. 최근 건강과 웰빙에 대한 관심이 높아지면서 산삼배양근 제품이 새로운 선택지로 주목받고 있다. 산삼배양근 제품은 자연에서 비롯된 건강보조제로 면역력 강화, 에너지 부스팅, 스트레스 감소, 항산화 작용, 소화 개선 등 다양한 효능을 가지고 있다.no.1 면역력 강화산삼배양근 제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당건강 인기제품을 25% 저렴하게 ‘초특가 빅세일’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281779/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122271078.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘한국판 블랙프라이데이’로 불리는 코리아세일페스타를 맞아 종근당건강은 1년에 단 한 번 초특가 할인 행사를 진행한다. 종근당건강의 간판 제품이라 할 수 있는 국민 유산균 ‘락토핏’부터 혈행 건강을 위한 오메가3 ‘프로메가’, 눈 건강 솔루션 ‘아이클리어’, 유럽산 프리미엄 비타민 ‘아임비타’까지 종근당건강의 대표 제품군을 대상으로 25% 할인 혜택을 제공한다. 이처럼 대대적인 할인 행사는 최초다. 종근당건강의 베스트셀러 ‘락토핏골드’ ‘락토핏코어맥스’는 대한민국 1등 유산균이라고 불릴 정도로 대중적으로 인기가 많은 유산균 제품이다. ‘모든 질병은 장(腸)에서 시작된다’고 할 정도로 나날이 장내 유익균과 장 건강의 중요성이 강조되고 있어 유산균은 어느새 현대인의 필수 건강템으로 자리 잡았다. 락토핏골드는 맛과 가성비가 좋아 온 가족이 부담 없이 섭취할 수 있다. 락토핏코어맥스는 프롤린·실크피브로인 공법을 적용해 유산균의 생존율, 정착률을 강화해 유산균이 장까지 살아갈 확률을 높인 것이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>원래 머리카락인 듯 감쪽같이… SMP 시술, 1000만 탈모인에 희망</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281715/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281715/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122281692.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 모발 업계 선두 주자인 탈모 케어 브랜드 ㈜밀란인터내쇼날(이하 밀란)이 탈모인 1000만 시대를 맞아 독보적인 음영점 기술을 통해 SMP(두피 미세 색소 침착) 신사업을 론칭했다. 남성, 여성을 불문하고 탈모로 고민하는 인구가 증가하고 있다. 1991년 탄생한 밀란은 맞춤 가발 전문 기업이다. 클립과 똑딱이를 이용해 단순히 탈모 부위를 숨기기 위한 가발이 전부였던 국내 가발 시장에 최초로 ‘수영하는 가발, 머리 감는 가발’로 새바람을 일으켰다. 33년이 지난 지금도 밀란의 제품과 기술력은 업계 최고 수준으로 평가받고 있다. 밀란의 역사는 곧 국내 가발의 역사라 해도 과언이 아니다. 특히 대한민국 가발 역사의 일대 혁명이라고 평가되는 초극박 나노 기술을 이용한 ‘나노스킨’을 개발해 국내 가발을 전 세계적인 제품으로 발전시켰다. 밀란 나노스킨은 두껍고 무겁고 어색하기만 했던 기존 실리콘 가발을 탈피해 가볍고 자연스러운 앞이마 라인과 통풍력이 뛰어난 특수 맞춤 가발 제품으로 진화시켰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]강남세브란스병원, 1.3㎜ 내시경 적용… 침샘 내시경 시술 1200건 국내 최다 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281611/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281611/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122271016.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 강남세브란스병원, 1.3㎜ 내시경 적용… 침샘 내시경 시술 1200건 국내 최다강남세브란스병원(병원장 송영구)이 최근 침샘 내시경 시술 1200건을 달성하고 지난 7일 기념 행사를 가졌다. 국내 단일 의료기관 기준 최다 기록이다. 강남세브란스병원 이비인후과 임재열·박영민 교수팀은 2017년 3월 침샘 내시경 클리닉을 개소하고 침샘 질환의 진단과 치료에 내시경 시술을 적극적으로 적용해 왔다. 이후 매년 200건 이상의 침샘 내시경 시술이 시행됐다. 침샘 내시경 시술은 지름이 1.3㎜ 정도인 미세 내시경을 침샘에 삽입해 직접 내부를 보며 진단·치료하는 방법이다. 타석증과 침샘관 협착 등과 같은 다양한 침샘 질환 치료에 사용된다. 특히 침샘에 석회화 물질이 생기는 타석증의 경우 침샘을 보존하면서 구강 내로 타석만 제거할 수 있어 회복 속도가 빠르고 기능 보존율이 높다. 침샘관 협착은 보존적 치료로 증상이 개선되지 않는 경우 침샘 내시경을 이용한 침샘관 성형술이 유일한 치료법으로 알려져</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼] 퇴행성관절염 젊은 환자 증가… 연골 재생 치료법으로 개선 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281415/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281415/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122271034.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;퇴행성관절염은 대표적인 만성 근골격계 질환이다. 관절을 보호하는 연골의 퇴행성 손상과 만성적인 염증이 동반되면서 통증이 생긴다. 무릎관절은 퇴행성관절염이 가장 흔히 발생하는 부위다. 관절연골의 손상은 신체의 노화뿐만 아니라 비만, 과도한 관절 사용, 반복적인 외상 등으로도 발생할 수 있다. 한번 발생한 관절연골의 손상은 자연적으로는 재생되지 않는다. 퇴행성관절염의 유병률이 증가하고 있다. 국민보험공단 자료에 따르면 2022년 국내 퇴행성 무릎 관절염 진료 환자 수는 2018년 약 287만 명에서 2022년 약 306만 명으로 4년간 19만 명(6.7%)이 증가했다. 최근에는 40∼50대의 젊은 층 환자 수가 증가하고 있다. 젊은 퇴행성 무릎 관절염 환자에게 관절염의 진행을 늦추거나 예방할 수 있는 치료법이 절실하다. 삶의 질 저하가 심각할 뿐만 아니라 퇴행성관절염의 마지막 단계에서 시행하는 인공관절 수술은 수명이 20년 내외인 것을 고려하면 재수술이 불가피하기 때문이다. 관절연골 손</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]“당뇨 심각성은 알지만…” 2030세대 60%는 자기 혈당 수치 잘 몰라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281291/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281291/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122281285.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라의 2030세대에서 당뇨병 유병률이 급증하고 있지만 정작 이들의 당뇨병에 대한 인식과 관리 수준은 미흡한 것으로 나타났다. 세계 당뇨병의 날(11월 14일)을 맞아 대한당뇨병학회(이사장 원규장)와 노보노디스크(사장 사샤 세미엔추크)가 공동으로 실시한 ‘당뇨병 인식 조사’ 결과에 따르면 2030세대 응답자 10명 중 6명은 자신의 공복이나 식후 혈당 수치를 모르는 것으로 나타났다. 공복 혈당 및 식후 혈당 수치와 함께 당뇨병의 중요한 진단 기준 중 하나인 당화혈색소에 대해서는 2030세대 중 73.6%(344명 중 253명)가 모른다고 응답했다. 당뇨병 고위험군인 당뇨병 전 단계를 모르는 사람도 54.2%(344명 중 186명)로 나타났다. 우리나라 당뇨병 인구가 600만 명을 넘어선 가운데 2030세대의 당뇨병 유병률이 가파르게 증가하고 있다. 건강보험심사평가원 통계에 따르면 2020년 기준 30대 당뇨병 환자는 12만1568명으로 4년 전보다 25.5% 늘었다. 같은 기간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노화성 난청, 그냥두면 치매 위험… 보청기-인공와우로 적극 치료해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281233/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281233/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122281218.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;보청기 사용이 치매 위험을 낮춘다는 연구 결과가 발표됐다. 존스홉킨스대의 프랭크 린 박사(이비인후과 전문의)는 인지 기능 저하의 위험이 큰 70∼84세 노인 977명을 대상으로 보청기 사용 등 적극적인 난청 치료를 시행한 그룹과 일반적인 교육 치료를 시행한 그룹으로 나눠 3년간 관찰했다. 그 결과 두 그룹 사이에서 인지 기능 변화에 유의미한 차이를 보였다. 대화 장애의 변화를 측정하는 10개 문항을 각각 설문 조사한 결과 난청 치료를 받은 그룹은 개선 효과가 관찰됐지만, 그렇지 않은 그룹은 인지 기능 위험도가 올라갔다. 자기공명영상(MRI)은 청각장애가 있는 사람의 뇌가 더 빨리 줄어드는 것이 관찰됐다. 보청기를 착용한 사람의 뇌는 더 느리게 줄어들었다. 국내 고령인구의 증가로 노인 난청 환자도 빠르게 늘고 있다. 65세 이상 노인 난청 환자는 2020년 812만 명에서 지난해 901만 명으로 늘었다. 전문가들은 2030년에는 1306만 명, 2040년에는 1725만 명까지 증가할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ADC 항암제 등 신약 개발 확대… 미충족 수요 의약품 시장 공략</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281137/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281137/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122271010.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당이 연구개발비 투자와 연구개발 파이프라인을 대폭 확대하며 신약 개발에 속도를 높이고 있다. 2022년 매출액 대비 약 12.2%인 1814억 원을 투자해 유전자 치료제, 세포 치료제와 같은 첨단 바이오 의약품과 ADC 항암제 등으로 신약 개발 범위를 확대하며 ‘세상에 없던 신약’과 ‘미충족 수요 의약품’을 타깃으로 연구개발에 집중하고 있다.연구개발에 투자 집중연구개발에 대한 과감한 투자는 최근 글로벌 제약 기업에 혁신 신약 후보 물질을 기술 수출하며 큰 성과로 이어졌다. 저분자 화합물질 히스톤탈아세틸화효소6(HDAC6) 억제제 CKD-510의 개발과 상업화에 대해 13억500만 달러(약 1조7300억 원) 규모의 기술 수출 계약을 체결한 것이다. 종근당은 계약금 8000만 달러(약 1061억 원)를 수령하고 향후 개발과 허가 단계에 따른 마일스톤 12억2500만 달러(약 1조 6241억 원)와 매출에 따른 판매 로열티를 받는다. CKD-510은 종근당이 연구개발한 신약 후보 물</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뜨거운 국물 마시고 찬물 들이켜니 ‘찌릿’… “통증 심해지기 전에 잇몸 건강 챙기세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281067/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122281067/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122271005.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울이면 찌릿하거나 시린 이로 고민하는 이들이 많아진다. 원인은 다양하지만 치아와 잇몸이 만나는 경계 부분이 마모돼 증상이 나타나는 경우가 가장 흔하다. 보통 연령이 증가하거나 강한 마찰로 치아를 닦는 습관이 있을 때 자주 발생하는데 주로 섭취하는 음식이 원인일 수도 있다. 뜨거운 국물 음식을 먹고 차가운 얼음이나 음료를 바로 섭취하면 치아와 잇몸이 민감해지기 쉽다. 구강에 분포하는 신경은 15∼55도에서 가장 안정적으로 작동한다. 찌릿한 통증은 극명한 온도 차에 신경조직이 위협을 느낀다는 신호다. 민감해진 구강 환경을 바로잡을 수 있는 방법을 알아봤다.정기 구강 검진으로 잇몸선 탄력과 치아 균열 점검해야구강의 온도를 일정하게 유지하기 위해 뜨겁고 차가운 음식을 아예 끊어내는 것은 불가능하다. 대신 극명한 온도 차의 음식을 짧은 간격으로 먹지 않도록 주의한다. 음식을 먹는 중간 미지근한 물로 입속 온도를 중화하는 것도 좋다. 다른 신체 부위와 마찬가지로 구강도 예방적 조치가 가장 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어르신 위한 건강 프로그램 운영… 사회적 책임 실천 위한 신약 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280988/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280988/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122270990.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행(대표 조욱제)은 ‘건강한 내일, 함께하는 유한’이라는 CSR 슬로건을 갖고 다각적인 사회공헌 활동을 펼치고 있다. 창업 이래 유한이 꿈꿔온 ‘질병 없이 건강한 사람과 지속가능한 환경’, 그리고 ‘더불어 행복한 사회의 실현’에 다가서기 위해 인류의 건강한 삶을 지원하고, 환경을 보호하며, 지역사회와 함께 성장해 나가기 위한 적극적인 노력을 펼치고 있다. 특히 사업의 특성과 핵심 역량을 연계해 보건 의료 향상 및 국민 건강 증진을 위해 다양한 노력을 기울이고 있다. 특히 저소득층, 홀몸 어르신 등 지역사회 취약계층을 대상으로 의약품을 지원하고 건강 증진 프로그램을 운영하는 등 우리 사회 전반의 건강권 확대를 위해 노력하고 있다.인류 건강을 위한 신약 개발에 총력무엇보다 유한양행은 제약 산업의 본질과 책임 의식을 창업 정신에 담아 100년을 한결같이 혁신 의약품 개발을 위해 노력하고 있다. 우선 비소세포폐암 신약 렉라자(물질명 레이저티닙)가 인류 건강에 힘이 되는 글로벌 신약의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>북미 수출 늘리고 최대 실적 경신… 위탁생산 강화해 성장 동력 확보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280942/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280942/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122270985.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;휴온스그룹이 최대 실적 경신을 이어가고 있다. 휴온스그룹의 지주회사인 휴온스글로벌은 2022년 연결재무제표 기준 매출 6644억 원을 달성해 전년 대비 16% 성장했다. 올해 2분기 실적은 연결재무제표 기준 매출액 1937억 원, 영업이익 365억 원을 기록하며 전년 대비 각 15.6%, 77.2% 성장했다.북미 시장 해외 수출 확대휴온스그룹의 호실적은 경기 침체가 장기화하는 상황에도 불구하고 2020년 첫 연 매출 5000억 원을 돌파한 이후 성장세가 둔화되지 않고 두 자릿수 성장을 기록했다는 점에서 의의가 크다. 주요 사업 회사들이 전문 분야에서 핵심 역량을 키우는 한편 북미 시장 중심의 해외 수출 확대가 주효했다. 휴온스그룹은 투자 계약 체결, 글로벌 사업 확장 등 미래 성장 동력 확보를 위해 분주히 움직이고 있다. 그룹사 전방위로 외부 연구개발(R&amp;amp;D) 파이프라인 도입부터 파트너십 체결, 지분 투자까지 미래 성장 재원 확보를 위해 다양한 활동을 펼치고 있다. 특히 북미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유전자 검사 결과, 환자 맞춤형 보고서로 전달[이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280857/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280857/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122280838.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;차세대 염기서열 분석(NGS) 검사는 수십, 수백 개의 유전자를 한 번에 대량으로 처리해 빠른 시간 안에 개인 유전체를 분석할 수 있는 최신 유전자 분석 기술이다. NGS 검사를 활용하면 암 질환과 관련된 환자의 유전자 이상 여부를 확인할 수 있어 암 예방과 진단은 물론 표적치료제 등 맞춤형 치료 방법을 설계하는 데 도움을 준다. 이미 미국에서는 임상 현장에서 암 치료 전략을 수립할 때 NGS 검사를 필수적으로 시행하고 있다. 우리나라도 2017년부터 건강보험(선별 급여)이 적용 중이다. 하지만 NGS 검사 결과를 암 환자가 이해하고 활용하기란 쉽지 않다. 내 유전자 분석을 통해 나온 결과가 무엇인지, 어떤 의미가 있는지 궁금하지만 의사에게 설명을 요청하는 데 부담을 느끼거나 내용이 복잡해 이해하기 어렵기 때문이다. 이를 해결하기 위해 온코마스터는 환자에게 암 유전체 데이터 기반의 맞춤형 정보를 제공하는 서비스를 운영 중이다. 바이오·의료 스타트업 지원 기관인 서울바이오허브에서 온</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“병원 간 협력 강화해 핫라인 연결… 전원 의뢰 100% 수용”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280733/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280733/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122280650.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심장 전문 병원인 부천세종병원이 구심점 역할을 수행하는 의료 네트워크를 지난해 9월 시작해 시범 운영하고 있다. 전국 2차 및 3차 의료기관의 심혈관센터(응급의료센터 포함)와 진료 협력 체계를 구축해 심혈관질환으로 인해 심장혈관 흉부외과 수술이 필요한 성인 및 소아 환자들이 신속·정확하게 최고의 진료를 받게 하는 것을 목적으로 한다.협약 의료기관 35곳  1년간 205건 전원 의뢰‘세종심혈관네트워크’는 부천세종병원 심장혈관흉부외과 진료과장이 직접 개념을 정립하는 것은 물론 협력 의료기관 선정, 의료인 핫라인 개설과 함께 직접 전국을 돌며 협약 체결 등 네트워크 구축을 주도했다. 그 결과 세종심혈관네트워크 협약을 맺은 의료기관은 지난해 9월 서울부민병원을 시작으로 현재까지 모두 35곳으로 늘어났다. 최근에는 소문을 듣고 먼저 부천세종병원으로 연락해 네트워크에 합류하는 의료기관이 생기는 등 날이 갈수록 협력 의료기관의 수가 증가하고 있다. 손봉연 부천세종병원 진료협력센터장은 “네트워크를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비흡연자인데 기침이 멈추지 않는다면…[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280532/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280532/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122270946.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐암의 대표적인 원인은 흡연이다. 금연으로 폐암 예방이 가능하다는 여러 연구 결과가 있는 만큼 폐암의 가장 확실한 예방책으로 금연이 우선 권고된다. 하지만 최근에는 비흡연 여성 폐암 환자도 증가하고 있다. 2019년 발표된 연구에 따르면 남성 폐암 발생률은 매년 0.8%씩 줄어든 반면 흡연율이 10%를 넘기 어려운 여성 폐암 환자는 1.5%씩 증가한 것으로 나타났다.  폐암을 초기에 의심할 수 있는 증상은 잦은 기침이다. 폐암 환자의 75%가 잦은 기침을 호소한다. 이 밖에도 객담, 호흡곤란, 가슴 통증 등이 있지만 감기와 비슷해 오인하기 쉽다. 대부분의 환자는 뚜렷한 증상이 나타나지 않아 심각한 이상을 발견했을 때는 이미 암이 진행된 경우가 많다. 실제로 국내 폐암 환자의 80%는 이미 암이 진행된 상태에서 발견된다. 다른 장기로 퍼진 상태에서 진단받는 환자도 40%에 이른다. 폐암은 정기적인 검진을 통해 조기에 발견하는 것이 중요하다. 폐암의 고위험군인 흡연자는 폐암 검진을 받으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼] “노인 불면증 방치하면 치매 위험 2배 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280467/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280467/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122270952.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;양질의 수면은 건강을 유지하는 데 매우 중요한데 우리가 잠을 자는 동안 신체 기능이 회복될 뿐 아니라 기억이 강화된다. 그러나 나이가 들면서 수면장애가 증가해 노인 인구의 30∼50%가 불면증이 있는 것으로 보고되고 있다. 노년기에는 총 수면 시간이 5∼7시간으로 줄어들고 수면 효율도 감소하며 규칙적인 근무나 식사 습관도 없어지면서 일주기 리듬도 약화된다. 깊은 수면을 하지 못하면 치매와 관련된 베타아밀로이드와 타우 단백질이 증가하고 염증 반응과 시냅스 변화를 통해 신경 퇴행이 일어난다. 불면증이 있는 경우 치매 발생 위험이 2∼2.5배 더 높은 것으로 확인됐다. 따라서 치매 예방을 위해서라도 노년기에 불면증이 있다면 이를 해결하기 위한 적극적인 노력이 필요하다. 그러나 노인에게 불면증 치료는 쉽지 않다. 약물치료보다 비약물적 치료인 인지행동치료가 최우선으로 권고되고 있지만 시간이 오래 걸리는 등 여러 가지 현실적인 문제로 임상 현장에서 널리 시행하지 못하고 있다. 이에 수면제를 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨-고혈압 환자도 안심… 추간공확장술로 척추관협착증 해결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280441/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122280441/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122270943.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수능 한파와 함께 본격적인 겨울의 문턱을 넘으면서 척추관협착증 환자의 통증에 대한 걱정이 커졌다. 겨울은 낮은 기온으로 활동량이 줄어 허리 주변 근력이 약해지고 움츠리고 긴장한 상태로 지내는 시간이 늘어나 통증이나 저림 증상이 더 심해지는 경우가 많다. 척추관협착증 증상의 정도는 날씨나 기온, 기압과 같은 외부적인 요인 외에 자세나 동작, 컨디션, 스트레스 등의 환자 내적 요인에 의해서도 영향을 받는다. 이에 척추관협착증 환자 스스로 통제할 수 있는 환자 내적 요인과 관련해 필요한 자기 관리법에 대해 신경외과 전문의 박경우 서울 광혜병원 대표원장을 통해 상세히 알아봤다.척추 S자 곡선 유지하는 바른 자세와 저강도 운동 중요중장년에서 노년으로 넘어가는 연령대는 근손실이 본격화하는 시기다. 통증이 있다고 해서 일상생활의 활동 범위를 갑자기 줄이거나 운동을 소홀히 하면 허리 주변 근손실은 더 빨라진다. 따라서 산책과 가벼운 산보, 실내에서도 사이드 레그 레이즈와 같은 낮은 강도의 운동으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼] 첨단재생의료법, 환자 안전과 산업발전 위한 방향으로 개정을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122279873/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122279873/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122270858.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 5만여 명의 환자가 줄기세포, 면역세포주사제 등을 맞기 위해 일본 등 외국에 나가고 있다는 내용이 언론을 통해 보도되면서 왜 국내 의료에서는 이런 치료들이 안 되는지에 대해 의문을 가진 국민들이 많다. 해외에서는 다수의 면역항암세포치료제와 유전자치료제가 시판 허가를 받으며 시장과 산업이 급속도로 성장하고 있다. 따라서 우리나라의 차세대 첨단재생의료기술 및 산업 경쟁력을 높이고 많은 환자에게 혜택이 갈 수 있도록 이에 대한 투자 확대와 규제 해소가 시급한 상황이다. 특히 2020년 8월 ‘첨단재생의료 및 첨단바이오의약품 안전 및 지원에 관한 법률(첨단재생바이오법)’의 시행 3년을 맞이했다. 그리고 이번에 이 법의 개정에 대한 논의가 이뤄지고 있다. 현재의 법안의 경우 다양한 질환을 대상으로 치료를 목적으로 할 수 없고, 정해진 난치병과 불치병을 대상으로 임상 연구를 할 수 있다. 다행히 이번에 발의된 개정안에는 재생의료 치료를 받을 수 있는 환자군의 확대가 들어가 있어서 좀 더</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“젊은 유방암 환자에게 신약은 ‘생명줄’… 급여 적용 서둘러야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122279848/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231121/122279848/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/21/122270865.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유방암은 국내 40·50대 여성의 질병사 원인 1위 질병이다. 매년 10명 중 1명이 유방암으로 사망한다. 특히 국내 유방암은 사회·경제활동이 왕성한 젊은 층에서 많이 발병하는 것이 특징이다. 한 가정의 아내이자 어머니, 딸인 유방암 환자의 사망은 가정의 안녕과 직결된다. 전이성 유방암 환자의 생존율을 높이기 위해서는 신약 등 효과적인 약물의 적시 치료가 매우 중요하다. 최근 대한종양내과학회·대한항암요법연구회 유방암 분과위원회는 국회에 신약 접근성 강화 방안을 골자로 하는 ‘전이성 유방암 환자 생존율 향상을 위한 정책’을 제안했다. 정책 제안에 참여한 삼성서울병원 혈액종양내과 박연희 교수에게 정책 제안 배경과 주요 내용, 환자 생존율 향상을 위해 나아가야 할 방향에 대해 들어봤다. ―우리나라 유방암 발병 환자는 어느 정도인가. “서양은 유방암 평균 발병 나이가 60대 후반이지만 우리나라는 40대 후반에서 50대 초반 정도다. 아직 정확한 원인이 밝혀지지는 않았다. 원인 규명을 떠나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>춥고 건조한 날씨…탱탱한 피부 유지하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276949</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276949</guid>
      <pubDate>2023-11-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>사실상 피부 건강의 ‘공공의 적’이라 불리는 양대 기후 요소가 있다. 햇빛 속 ‘자외선’과 ‘건조한 공기’가 바로 그것이다. 자외선 차단제 사용 및 꾸준한 물 마시기를 습관화하는 게 피부 건강에 중요한 이유다.최근의 경우 차갑고 건조한 바람으로 인한 피부 건조 관련 경각심이 높아진 상황이다. 이런 시기엔 꾸준한 물 마시기 이외에도 피부 습도를 유지하기 위한 대책을 강구하는 게 좋다. 겨울철에도 촉촉한 피부를 유지하기 위한 3가지 방법을 알아본다.▲ 적정 실내습도 유지겨울 동안 실내 습도는 적정치(40~60%)보다 떨어져 있기 쉽다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이찬 선생의 30분 태극권](43-3) 새 꼬리 잡기 손등으로 밀기-오른쪽(右攬雀尾-擠:우람작미-제)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122294813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122294813/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T09:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122294658.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기(氣)를 수련하는 사람들은 소주천(小周天)이라는 말을 자주 하는데 이는 단전에 가라앉은 기(氣)가 회음을 통과해 몸 뒤쪽의 독맥으로 올라가서 몸 앞쪽의 임맥으로 내려와 단전에 복귀하는 것을 말한다.이것이 곧 도가에서 말하는 ‘삼관을 통했다(통삼관 通三關：소주천)’는 것으로 삼관이란 미려(尾閭:꼬리뼈), 옥침(玉枕:머리 뒤의 톡 튀어나온 뼈 부위), 니환(尼丸:정수리. 白會)을 이른다. 생리학에서는 이 삼관을 총칭해 부교감신경이라고 부르는데 미려, 옥침, 니환과 동일한 부위에 있다. 교감신경이라는 것은 곧 척추의 등골뼈이다. 교감신경은 소모를 주관하고 부교감신경은 회복을 주관한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>좀 나았으니 항생제 복용 중단?…“이러면 ‘내성’ 생겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122295501/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122295501/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T09:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122295484.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처가 항생제 내성 예방법을 안내했다.  식약처는 ‘세계 항생제 내성 인식주간’(11월18일~24일)을 맞아 국민에게 항생제 내성 예방을 위한 실천 방법을 제공한다고 22일 밝혔다.  항생제 내성이란 세균이 특정한 항생제나 많은 종류의 항생제에 영향을 받지 않고 증식하는 것으로, 항생제 내성균은 가축, 농산물 등에 항생제를 오남용하면 발생한다.  식약처는 항생제 내성균에 오염된 식품 섭취로 내성이 사람에게 전파돼 생존을 위협하는 등 심각한 문제를 발생시킬 수 있어 항생제 내성에 대한 국민의 경각심을 높이기 위해 동영상을 제작했다.   동영상에 따르면, 생산자는 식품 유래 항생제 내성을 줄이기 위해 질병 없이 건강한 가축 등을 생산하기 위해 노력하고 항생제는 꼭 필요한 경우에만 사용해야 한다. 또 식품 가공·유통업자는 작업장과 유통환경을 위생적으로 관리해 식품이나 작업자가 내성균에 오염되는 것을 방지해야 한다.  소비자는 평상시 손 씻기, 규칙적인 운동하기 등으로 면역력을 강화하고 예방접종 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결말 선명해진 덕분에 캐릭터 잘 떠나보내. 홀가분하다”…‘독전2’ 조진웅</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500047</guid>
      <pubDate>2023-11-22T10:04:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122100410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511836 --&gt;“예전에 입었던 옷을 다시 꺼내 입은 느낌이었습니다. 그런데 입어 보니 예전 그 냄새가 딱 나더라고요.”&lt;br&gt;영화 ‘독전2’ 주연 배우 조진웅이 5년 만에 같은 배역 ‘원호’를 다시 맡은 느낌을 이렇게 밝혔다. “지금까지 속편을 찍어본 적이 없어 다시 배역을 할 수 있을까 솔직히 걱정을 많이 했다”고 한 그는 “새로운 배역을 하는 것과 다른 재미가 있었다”고 소개했다.&lt;br&gt;영화는 극장에서 개봉하지 않고 지난 17일 온라인 동영상 서비스(OTT) 넷플릭스를 통해 공개됐다. “밤 11시에 반상 차려 놓고 술 마시면서 혼자서 봤다”고 농담을 건넨 그는 “극장에서 보면 관객들 반응도 봐야 하는데, 그런 게 없이 혼자서 보니 더 집중해서 보게 되더라. 배우들 감정선을 더 자세히 살필 수 있었다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1편 ‘독전’은 마약 제조·밀매 조직을 오랫동안 추적하던 형사 원호가 조직원 영락의 도움으로 아시아 마약 시장 거물 진하림과 조직의 숨겨진 인물 브라이언(차승원)을 만나고, 그 뒤에 있는 배후 세력인 ‘이 선생’을 잡으러 고군분투하는 내용이다. ‘독전2’는 1편 중간부터 시작해 결말까지 이야기를 다룬다. 그래서 사실상 후속편이 아니라 ‘미드컬’이라는 명칭이 붙는다.&lt;br&gt;류준열 배우가 맡았던 영락 역을 오승훈 배우가, 진하림 역에는 고인이 된 김주혁 대신 변요한이 등장한다. 배우가 바뀐 데 따른 혼란을 비롯해 1편에서 무수한 의혹을 불렀던 결말을 이번에는 자세하게 풀었다. 특히 1편에서 영락이 이 선생이었다는 내용이 바뀌었다. 이런 차이들 때문에 1편의 팬들에게서 혹평이 나온다.&lt;!-- 그림 1511838 --&gt;조진웅은 이에 대해 “캐릭터가 바뀐 게 아니라 배우가 바뀐 것이어서 큰 혼란은 없을 것으로 본다”면서도 “관객의 평가에 대해 배우가 뭐라 할 순 없는 일이다. 영화를 만들고 발표를 못 하는 경우도 있는데, 운 좋게 관객에게 보여드린 것만으로 다행이라 생각한다”는 입장을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1편의 모호했던 결말은 이번 편에서 원호가 영락을 죽이고, 직후에 원호도 영락의 동료에게 죽는 것으로 끝을 맺는다. 그는 이에 대해 “원호는 당시 깊이 고민했던 캐릭터였다. 정말 아등바등하면서 만들었는데, ‘독전2’를 통해 원호를 잘 보낼 수 있게 돼 다행”이라며 “1편이 열린 결말이었다면 이번에는 확실하게 정리한다. 그런 점에서 두 영화는 같은 이야기지만, 사실상 결이 조금 다른 영화”라고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “‘독전2’가 왜 이런 질문을 던지는가에 주목할 필요가 있다”고 했다. “무언가를 향해 살아가지만, 항상 어딘가 몸 언저리에 혹 주머니 같은 걸 달고 사는 느낌이 들 때가 있지 않은가. 원호처럼 맹목적으로 달려가다 돌부리에 걸려 넘어질 때도 있다. ‘독전2’는 여기에 대한 질문을 하는 영화라고 생각한다”고 강조했다.&lt;br&gt;‘독전1’ 직후 사고로 유명을 달리한 김주혁 배우에 대해 “2편 촬영하면서도 많이 생각났다”고 아쉬움을 전했다. “드라마를 새벽까지 찍고 와서 영화 찍으면서도 ‘연기가 너무 재밌다’고 했던 사람이었다. 갑자기 그런 소식을 들어 사실 지금도 황당하다. 여전히 항상 생각나고, 여운이 많이 남는다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘피막’, ‘길소뜸’ 관람하고 신영균·임권택 감독과 대화도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500054</guid>
      <pubDate>2023-11-22T10:15:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122101517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511848 --&gt;대한민국예술원과 한국영상자료원이 22·23일 서울 마포구 한국영상자료원에서 고전 영화를 보고 감독·배우와 이야기를 나누는 ‘한국고전영화상영전-포스트 휴먼, 휴먼, 한국고전영화’ 전을 연다.&lt;br&gt;‘바람 부는 날에도 꽃은 피고’(1987), ‘피막’(1980), ‘산불’(1967), ‘길소뜸’(1985) 4편을 볼 수 있다. 예술원 회원이 감독이나 배우로 참여한 작품들이다.&lt;br&gt;상영 후에는 감독과 배우, 평론가 등이 함께하는 관객과의 대화 행사를 진행한다. 예술원 회원인 배우 신영균, 감독 임권택, 감독 정지영 씨와 함께 배우 김지숙 씨가 행사에 참여한다. 평론가 오동진, 강유정, 허남웅 씨와 한국영상자료원 김홍준 원장이 상영작별로 진행을 맡았다. ‘포스트 휴먼과 영상예술’을 주제로 진행한 평론 공모전에서 당선된 수상자들도 함께한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상자료원 홈페이지(koreafilm.or.kr)에서 무료로 사전예매 할 수 있다. 예술원 측은 “우리 고전영화를 ‘포스트 휴먼’ 관점으로 고찰해보는 흥미로운 시도에 많은 분이 참여하길 바란다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“춥다, 추워” 양손 주머니에 쏙…“넘어지면 골병 듭니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122296050/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122296050/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T10:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122296027.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 같이 기온이 떨어지면 뼈가 약해져 있는 상태인 골다공증 환자는 가벼운 충격에도 쉽게 골절될 수 있어 주의해야 한다.   22일 의료계에 따르면 추위로 외출을 자제해 실내에만 장기간 머무르다 보면 활동량 감소에 따른 근력 감소를 유발해 낙상하게 되면 골절로 이어질 수 있다. 일조량이 감소하는 겨울철에는 인체 내 칼슘의 양을 유지하는 활성 비타민 생성이 줄어들고 혈액 순환에 장애가 생겨 넘어지면 골절이 더욱 잘 일어난다.   특히 노인들은 일단 넘어지면 척추 압박골절이나 고관절(대퇴골) 골절 등에 노출되기 쉬운데, 골다공증이 있다면 가벼운 낙상이 골절로 이어질 위험이 크다. 폐경으로 호르몬 변화를 겪은 중년 이후의 여성이라면 더욱 주의가 필요하다.  유기형 경희대병원 정형외과 교수는 “고령이라면 골다공증으로 인해 뼈가 많이 약해져 있어 손목, 척추, 고관절에 주로 발생하는 골다공증성 골절을 주의해야 한다”고 말했다.   기침할 때나 잠자리에 누울 때 옆구리나 등허리에서 통증이 있다면 압박골절을 의심할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘권옥연 그레이’에 깃든 한국적 미감과 온기…100주년 기념전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500073</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500073</guid>
      <pubDate>2023-11-22T11:05:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122110512_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511902 --&gt;언뜻 냉담해보이는 회색빛이지만 은근한 온기와 다정함, 한국적 미감이 깃들어 있다. 일명 ‘권옥연 그레이’라 불리는 근현대미술 대표 작가 권옥연(1923~2011) 특유의 회색빛 풍경과 인물에서 느낄 수 있는 정서다.&lt;br&gt;권 화백 탄생 100주년을 맞아 그의 회색빛 서정을 꿰는 주요작 20여점이 모였다. 서울 삼청동 현대화랑이 오는 12월 16일까지 여는 ‘권옥연 100주년 기념전’에서다.&lt;br&gt;1950년대 프랑스 유학 시절, 프랑스 시인이자 초현실주의 주창자인 앙드레 브르통(1896-1966)에게 “동양적 초현실주의”라는 평가를 받은 그는 특정 사조에 휘둘리기보다 고분 벽화나 민속적 요소 등에서 영감을 받은 독창적인 조형 의식과 독창적인 색채를 작품에 펼쳐냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 전시에서는 ‘부인의 초상’(1951), ‘몽마르트르 거리 풍경’(1957), ‘절규’(1957) 등 1950년대 초반 작품부터 ‘귀향’(1999)과 같은 작고 직전의 1990년대 후반까지 작품까지 어우러져 시기별 변화상을 압축적으로 조망해볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1511903 --&gt;상형문자인 듯 야생동물의 모습을 본 뜬 듯한 ‘절규’는 한 존재가 입을 크게 벌리고 울부짖는 듯한 투박하고 거친 표현이 눈에 띈다. 여기에 푸른빛을 머금은 회색빛의 중성적인 색채가 더해져 작가 특유의 조형과 색감에 대한 실험 정신을 짚어보게 한다. 이에 대해 김윤섭 미술평론가는 “원시적 체취가 물씬 배어 나오는 작품부터 향토적 소재주의, 목가적 서정주의, 절제된 색감과 화면 구성까지, 결국 권 화백의 작가적 삶은 자연과 인간미의 서사적 만남을 어떻게 한국적 미감으로 되살려낼 것인가에 대한 천착이었다”고 평했다.&lt;br&gt;전시에는 작가의 생애를 살필 수 있는 디지털 아카이빙 비디오도 함께 소개된다.&lt;!-- 그림 1511904 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1cm미만 미세 갑상선암…‘이것’ 보이면 악화위험 3.5배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122297139/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122297139/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T11:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122297082.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종양이 1cm보다 작은 ‘미세갑상선유두암’은 예후가 좋아 수술 대신 적극적인 추적 관찰만 시행하기도 한다. 하지만 초음파에서 특정 소견이 보이면 암 진행 위험이 높을 수 있다는 연구 결과가 나왔다.   서울대병원 영상의학과 김지훈·이지예 교수와 내분비대사내과 박영주 교수 연구팀은 서울대병원·분당서울대병원·국립암센터 다기관 전향 코호트(MAeSTro)에 등록된 미세갑상선유두암 환자를 대상으로 초음파 소견과 종양 진행 위험의 연관성을 분석한 결과를 22일 발표했다.  갑상선암은 2020년 국내 암 발생률 1위를 차지한 암종이다. 80~90%는 암세포 분화도가 높은 갑상선유두암에 속하는데, 이 중 종양이 1cm보다 작은 ‘미세갑상선유두암’은 진행 속도가 느리고 사망률이 매우 낮다. 국내외 갑상선학회는 수술 대신 초음파 검사 등을 통한 적극적 관찰을 고려할 수 있다고 규정한 이유다. 실제로 이를 선택하는 환자들이 증가하고 있다.   적극적 관찰이 환자에게 적합한지 평가하려면 종양의 장기 예후 및 진행 속도를 예</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 무대 피아노 4대의 변주부터 연말 클래식 앙상블 기대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500083</guid>
      <pubDate>2023-11-22T11:25:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122112458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511916 --&gt;올 연말 다양한 앙상블의 클래식 공연이 펼쳐진다. 내달 6일 롯데콘서트홀에서 피아노 4대와 피아니스트 4명이 한 무대에서 연주하는 ‘피아노 엑스트라바간자’ 공연이 열린다.&lt;br&gt;피아니스트 김태형과 손정범, 신예 피아니스트 선율과 정지원은 쉽게 볼 수 없는 피아노 연주를 선사한다. 네 사람은 피아노 4대를 각각 연주하거나 1대의 피아노와 3명의 피아니스트, 2대의 피아노를 4명이 연주하는 식의 다채로운 변주를 들려준다.&lt;br&gt;피아노 4대 연주를 위한 라벨의 ‘볼레로’, 앤더슨 편곡 버전으로 피아노 2대가 연주되는 래그타임 풍의 모차르트 ‘터키 행진곡’과  ‘거슈윈의 포기와 베스에 의한 환상곡’, 라흐마니노프의 ‘여섯 손을 위한 왈츠와 로망스’ 등이 공연된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 차세대 클래식 연주자로 꼽히는 피아니스트 박종해, 바이올리니스트 양인모, 첼리스트 문태국의 삼중주 공연은 22~23일 금호아트홀에서 열린다. 금호아트홀 상주음악가 출신인 세사람은 ‘위대한 예술가를 기억하며’라는 부제의 차이콥스키 피아노 삼중주와 슈베르트의 피아노 삼중주 1번과 2번을 연주한다.&lt;!-- 그림 1511917 --&gt;다채로운 듀오 콘서트도 예고됐다. 비올리스트 리처드 용재 오닐과 피아니스트 임동혁이 2018년 이후 5년 만에 듀오 무대를 내달 24일 롯데콘서트홀에서 갖는다. 2012, 2013, 2018년에 이은 네 번째 시즌이 되는 올해 공연에는 슈베르트 아르페지오네 소나타와 라흐마니노프의 첼로 소나타를 선보인다.&lt;br&gt;용재 오닐은 2021년 최고의 클래식 독주 악기 부문 그래미상을 수상한 바 있고, 임동혁은 차이콥스키 콩쿠르 등 세계 3대 콩쿠르를 석권한 젊은 거장이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방탄소년단 “병역 이행 절차 시작”…RM·지민·뷔·정국도 군대 간다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500091</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500091</guid>
      <pubDate>2023-11-22T11:37:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122113730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511933 --&gt;방탄소년단(BTS)의 RM과 지민, 뷔, 정국이 군 입대를 위한 절차에 돌입했다.&lt;br&gt;소속사 빅히트뮤직은 22일 글로벌 팬 플랫폼 위버스를 통해 “RM, 지민, 뷔, 정국이 병역 의무 이행을 위한 절차를 시작했으며 입대 관련 후속 소식은 추후 정해지는 대로 안내하겠다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;BTS 멤버 중 진과 제이홉은 지난해 12월과 올해 4월 각각 육군 현역으로 입대해 조교로 복무 중이고, 슈가는 지난 9월부터 사회복무요원으로 대체 군 복무를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년 개정된 병역법에 따라 BTS 멤버들은 문화체육관광부 장관의 입영 연기 추천을 받아 만 30세가 되는 해까지 입영이 연기된 상태다. 앞서 병역 의무를 이행한 3명을 뺀 네 멤버가 입영 연기를 취소하면 곧바로 입영통지서를 받고 입대한다.&lt;br&gt;이들의 입대 시점은 이르면 연내, 늦어도 내년 초가 될 가능성이 크다. 소속사와 두 번째 재계약을 마친 BTS는 7명 멤버 전원의 병역 의무 이행이 끝난 이후인 2025년부터 완전체로서의 팀 활동을 희망하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빅히트뮤직은 “RM, 지민, 뷔, 정국이 병역 의무를 이행하고 건강하게 복귀하는 날까지 따뜻한 응원과 변함 없는 사랑을 부탁드린다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“처방 항생제는 다 먹고 고기는 익혀 먹기”…항생제 내성 예방법</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122298006/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122298006/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T11:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122297880.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;항생제 내성을 줄이기 위해서는 의사가 처방한 복용기간과 용법을 지켜 모두 복용하고 육류는 완전히 익혀서 섭취해야 한다.  식품의약품안전처는 지난 18일부터 ‘세계 항생제 내성 인식주간’을 맞아 이같은 내용의 항생제 내성 예방법을 22일 안내했다.  항생제 내성이란 세균이 항생제의 영향을 받지 않고 증식하는 것으로, 항생제에 내성이 있는 균은 가축, 농산물 등에 항생제를 오남용하면 발생한다. 세계보건기구(WHO)는 2019년 인류의생존을 위협하는 열 가지 위협 중 하나로 항생제 내성균을 선정하기도 했다.  식약처는 소·돼지 등 축산업계에 식품 유래 항생제 내성을 줄이기 위해 질병없이 가축을 기르고 항생제는 꼭 필요한 경우에만 제한적으로 사용할 것을 당부했다. 식품 가공·유통업자는 작업장과 유통환경을 위생적으로 관리해 작업자가 내성균에 오염되는 것을 방지해야 한다.  소비자는 일상에서 손을 자주 씻고 규칙적으로 운동해 면역력을 강화하고 예방접종 등 감염 예방 수칙을 준수하는 것으로 항생제 내성을 예방할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추우니까 술 한 잔?…추울 때 과음이 더 위험한 이유 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276945</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=276945</guid>
      <pubDate>2023-11-22T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말로 접어들면서 각종 연말 모임 일정들이 확정되고 있다. 각자의 일정 때문에 오랫동안 만나지 못하던 지인들과 그간의 회포를 푸는 자리다. 흥겨운 자리이니 만큼 술이 함께하는 경우가 다반사다.술에는 늘 과음에 대한 우려가 따라 다닌다. 특히 동계엔 적지 않은 사람들이 술을 통해 추위에 언 몸을 녹이고자 하지만, 사실 이는 오해에 가깝다. 동계에 특히 과음을 주의해야 하는 이유 3가지를 알아본다.▲ 저체온증 위험술을 마시면 얼굴을 포함한 전신에서 열감을 느끼게 된다. 혈관의 확장으로 혈액이 전신으로 퍼져나가면서 생기는 현상이다.하지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>멀티버스의 문학적 변주…후회를 극복하는 ‘가능세계’ 그렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500105</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500105</guid>
      <pubDate>2023-11-22T13:05:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122130522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511963 --&gt;1·2권 합쳐 1500쪽이 넘는 압도적 분량은 독서의 전의(戰意)를 상실케 하기 충분하다. 하지만 괜찮을 것이다. 폴 오스터니까. 휘몰아치듯 속도감 있는 문장을 따라가다 보면 어느새 끝에 닿아 있으리라. 굳게 믿는 사람에게는 달콤한 열매가 있을지니.&lt;br&gt;오스터 필생의 역작으로 꼽히는 소설 ‘4 3 2 1’(열린책들)이 한국어로 옮겨졌다. 오스터는 예전 영국 가디언과의 인터뷰에서 “이 책을 쓰기 위해 평생을 기다려온 것만 같다”고도 했다. 한국어판 추천사를 쓴 김연수 소설가의 첫 문장은 의미심장하다. “끝까지 읽을 분들에게만 말하겠다. 이 소설의 분량은 너무 적다.”&lt;br&gt;양자역학, 중첩, 멀티버스…. ‘마블 시리즈’ 탓인지 어느새 우리에게 친숙해져 버린 단어들이다. 이 책도 멀티버스를 다루고 있다. 주인공 아치 퍼거슨의 삶이 네 가지 버전으로 평행하게 전개된다. 책 제목은 거기서 파생했다. 평행세계가 분화하는 지점은 퍼거슨이 했던 ‘선택’이다. 여섯 살 퍼거슨은 참나무에서 떨어져 다리가 부러지고 깁스 신세를 진다. 만약 나무에 올라가지 않았다면 어땠을까. 잘못 떨어져서 팔·다리 모두 쓰지 못하게 됐다면. 아니, 아예 죽어버렸다면.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;멀티버스의 상상력이 작가들을 자극하는 이유는 무엇일까. 아마도 인간이 후회하는 존재이기 때문일 것이다. 올해 초 타계한 일본의 거장 오에 겐자부로 소설 ‘개인적인 체험’에도 이런 부분이 나온다. “죽음과 삶의 갈림길에 설 때마다 인간은 그가 죽어버려서 그와는 관계가 없어진 우주와 그가 여전히 살아 나가면서 관계를 이어가는 우주라는 두 개의 우주를 앞에 두게 되는 거야. 내 남편이 자살했을 때도 그와 같은 우주의 세포 분열이 있었던 거지.”&lt;br&gt;영국의 젊은 극작가 닉 페인의 ‘별무리’도 떠오른다. “양자 멀티버스에선 우리가 했던, 그리고 하지 않았던 모든 선택, 결정들이 상상할 수 없는 엄청난 숫자의 평행우주들에 존재하게 돼요.”&lt;!-- 그림 1511964 --&gt;“눈에 보이는 사람들과 그들의 그림자 같은 사람들, 지금 이대로의 세상은 진짜 세상의 일부에 불과하다는 느낌, 현실은 일어날 수 있었지만 일어나지 않은 일들로도 이루어져 있다는 느낌이었다.”(2권 730쪽) 오스터의 분신이기도 한 퍼거슨은 평행우주의 진실을 이토록 예민하게 감지한다. 그 귀결은 이렇다. “신은 어디에도 없다고, 그는 스스로 말했다. 하지만 삶은 어디에나 있고, 죽음도 어디에나 있고, 살아 있는 자와 죽은 자는 그렇게 합류한다.”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 책은 현대 미국문학을 대표하는 작가인 오스터가 한국에 10년 만에 선보이는 작품이다. 1947년생으로 올해 76세인 그는 이 소설에서 케네디 대통령 암살, 흑인 민권 운동, 베트남 전쟁 반대 시위 등 미국의 굵직한 현대사도 녹여냈다. 부커상 후보로도 올랐던 이 작품의 심사평은 이렇다. “퍼거슨의 내밀한 플롯이 차례로 20세기 중반 미국의 격동적이고 분열된 지형을 가로지름에 따라 이 돌고 도는 내러티브는 역사의 외적인 힘에 감싸인 내면세계의 정교한 춤으로 진화한다.”&lt;br&gt;어지럽게 펼쳐진 평행세계의 지적 유희는 끝났다. 다시 현실로. 번민으로 가득한 이 삶을 우리는 그저 살아 나가는 것 외에 도리가 없다. 그러면 우리는 잘못된 선택을 한 것일까. 퍼거슨, 또는 오스터는 이렇게 대답한다. “잘못된 선택을 한 건지 아닌지는 절대 알 수가 없다는 거야. 그 모든 사실을 알아야 했는데 그 모든 사실을 알 방법은 두 곳에 동시에 있는 것밖에 없고, 그건 불가능하잖아.”(1권 436쪽)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한라산의 세계문화유산 등재 가능성 탐색하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500114</guid>
      <pubDate>2023-11-22T13:38:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122133832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511975 --&gt;한라산의 문화유산적 가치와 활용방안을 탐색하는 국제학술대회가 열려 관심을 끌고 있다. 더욱이 한라산이 유네스코 세계문화유산으로서 등재 가능성에 대한 기초적인 검토도 이뤄질 전망이다. 유네스코는 세계자연유산에 문화유산을 추가하면 세계복합유산으로 등재하고 있다.&lt;br&gt;(사)제주학회는 24일 제주대학교 아라컨벤션홀에서 제57차 국제학술대회를 연다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 학술대회는 ‘한라산의 문화유산적 가치와 활용방안 탐색’을 대주제로 해서 다양한 분야에서 발표가 이뤄진다. 국내 최고 권위의 문화유산 전문가를 비롯해 중국, 일본의 문화유산 관련 전문가가 참여한다. 이번 학술대회에서 명산(名山)이자 성산(聖山), 영산(靈山)인 한라산의 문화유산적 가치를 조명한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한라산은 유네스코(UNESCO) 세계자연유산, 생물권보전지역, 세계지질공원의 핵심 지역으로 수려한 자연경관과 지질적 가치를 인정 받았다. 그동안 제주의 대표상징이자 심장이지만 인문학적 가치 규명과 탐구에 대해서는 부분적이고 단편적으로 이뤄졌다. 이번 학술대회는 한라산의 문화유산적 가치를 종합적으로 규명하고 조명한다.&lt;br&gt;류제헌 한국전통문화대학교 교수의 ‘한라산의 세계문화유산 등재 가능성 탐색’의 기조강연에 이어 1부에서는 ▲오상학 제주대 교수의 ‘한라산에 대한 전통적인 인식과 경관특성’ ▲임재영 박사(동아일보)의 ‘한라산의 신앙과 제의(祭儀)에 대한 고찰’ ▲이현정 박사(제주도 유형문화재위원)의 ‘제주도 당신앙 속 여산신(女山神)의 변주 양상’등의 주제발표가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2부에서는 ▲강만익 박사(제주대 탐라문화연구원)의 ‘한라산지 목축공간의 형성과 변화’ ▲김숙진 건국대 교수의 ‘세계유산 한라산의 문화경관적 가치 탐색과 보전방법’ 등의 주제발표가 이어진다.&lt;br&gt;오상학 회장은 “한라산은 제주의 탄생부터 시작해서 역사를 고스란히 담고 있고, 백두산과 더불어 통일의 상징으로 자리 잡았다”며 “한라산의 문화유산 자원을 조명하고 발굴하는 과정을 거쳐 한라산의 진정한 가치를 세계에 알리는 밑거름이 되도록 하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압 합병증 사망 12~2월에 최다…동맥경화증 유발 조심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122300101/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122300101/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T13:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122300087.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고혈압을 오래 앓아 동맥경화증이 발생한 환자는 요즘처럼 찬 바람이 불고 독감이 유행할 때 각별히 조심해야 한다. 10월 뇌출혈, 뇌경색, 심근경색 등 고혈압 합병증으로 인한 사망이 늘기 시작해 12월부터 이듬해 2월 사이 가장 많이 나타나기 때문이다.전두수 가톨릭대학교 인천성모병원 심장혈관내과 교수는 “고혈압을 잘 관리하면 심장질환과 뇌혈관질환은 물론 신체 마비, 치매, 심부전에 의한 호흡곤란 등도 예방할 수 있다”면서 “심근경색은 15~20%, 심부전은 50%까지 예방할 수 있다”고 22일 말했다.고혈압은 성인 기준 수축기 혈압이 140㎜Hg 이상이거나 이완기 혈압이 90㎜Hg 이상일 때를 말한다. 혈관 노화를 촉진하는 흡연, 과음, 과식, 운동 부족 등과 같은 나쁜 생활습관이 있는 사람에게 더 일찍, 더 심하게 발생한다.고혈압은 동맥을 천천히 딱딱하게 만들어 동맥경화증도 유발한다. 어느 혈관에 문제가 발생하느냐에 따라 뇌혈관질환, 만성 신부전, 대동맥질환, 안저출혈이 발생하고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO “코로나19 여전히 위협적…‘피롤라’ 변이 퍼지고 있어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231122/122303238/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20231122/122303238/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T15:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)가 코로나19의 변이 바이러스들이 여전히 위협적이라고 21일(현지시간) 밝혔다. WHO는 특히 BA.2.86이 여러 나라에서 돌고 있다고 전했다.  AFP통신에 따르면 마리아 반 케르코브 WHO전문가는 이날 WHO의 소셜미디어 채널에서 열린 토론에서 “코로나19 바이러스는 현재 모든 나라에서 돌고 있으며 여전히 위협을 가하고 있다”고 말했다.   그러면서 “바이러스가 돌고 있고, 진화하고 변화하고 있기 때문에 경계심을 유지해야 한다”고 덧붙였다. 반 케르코브는 팬데믹 때는 WHO 코로나19 기술책임자를 지냈고 현재는 WHO의 전염병 예방 담당 임시 국장이다.  현재 관심 변이(VOI)는 세 종류로 XBB.1.5, XXB.1.16, EG.5이다. 또 6개 변이가 감시 변이(VUM)인데, 그 가운데 하나가 BA.2.86다. WHO는 코로나19 바이러스를 우려 변이(VOC), 관심 변이, 감시 변이로 분류한다.   WHO는 지난 8월 기존 오미크론 변이와 구분되는 신종 변이인 BA.2.86</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에이아이더뉴트리진, LOP진단키트 동남아시장 진출 본격화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122304852/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122304852/1</guid>
      <pubDate>2023-11-22T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122304786.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;베트남 국립 바이오테크놀로지센터와 기술이전 및 공동 사업화 협약   LOP(Lab on Paper) 분자진단키트 개발 업체인 에이아이더뉴트리진(대표 김수화)은 국립 호치민 바이오테크놀로지센터(Biotechnology Center of Ho Chi Minh City)와 LOP기술교류 및 베트남시장 공동 진출을 위한 양해각서(MOU)를 체결했다고 22일 밝혔다.    바이오테크놀로지센서는 2004년 설립되어 약 200명의 생명공학 분야 연구진이 포진되어 있으며 2015년 베트남 정부에 의해 국가 바이오기술 전문 연구소로 지정된 기관이다.    판교 경기기업성장지원센터 1층에서 진행된 이날 협약식에는 에이아이더뉴트리진 기술진이 참석한 가운데 바이오테크놀로지센터의 부연구소장인 하 티 로안 박사(Dr. Hà Thi Loan)와 3명의 박사급 연구책임자 및 해외사업 담당자가 참석했다.   이번 협약을 통해 에이아이더뉴트리진은 바이오테크놀로지센터가 요청한 사업화 아이템인 △뎅기열 진단 △양식수산물 감염병 진단 △작</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고레에다 히로카즈 감독 “진짜 ‘괴물’이 누구냐면...”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500230</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500230</guid>
      <pubDate>2023-11-22T18:13:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122181255_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1512152 --&gt;“영화를 보다 ‘결국 괴물은 나였구나’ 생각하시는 분이 적지 않을 거로 생각합니다.”&lt;br&gt;22일 한국 기자들과 화상으로 만난 고레에다 히로카즈 감독이 새 영화 ‘괴물’을 두고 관객들이 충격을 받을 것이라고 말했다.&lt;br&gt;29일 개봉하는 영화는 일본의 한 초등학교에서 벌어지는 일을 그렸다. 독신 엄마 사오리(안도 사쿠라)가 아들 미나토(쿠로카와 소야)의 행동에서 이상 기운을 감지한다. 담임 교사 호리의 폭력 탓에 발생한 일인 듯 보이던 사건은 입장을 바꿔 이번엔 교사의 시선에서, 그리고 미나토와 호리(히이라기 히나타)의 입장에서 다시 보여주면서 충격적인 전모를 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화 대부분을 자신이 직접 각본을 쓰고 연출을 맡았지만, 이번 영화는 사카모토 류지의 각본을 2018년 2월에 처음 받은 뒤 고레에다 감독이 의견을 나누면서 여러 차례 고쳐 완성했다. 높은 완성도 덕에 올해 칸 영화제 각본상을 받았다.&lt;br&gt;고레에다 감독은 각본을 처음 받았을 때에 대해 “한 장 한 장 읽어나가면서 무엇인가가 일어났는데, 그게 무엇인지 잘 모르겠더라. 누가 나쁜 사람인지 찾고 있는 나를 발견했다”면서 “나는 절대로 쓸 수 없는 이야기라 생각했다. 괴물 찾아가는 듯 화살을 돌리다 얻어맞는 듯한 느낌을 관객들이 받았으면 좋겠다고 생각하면서 영화를 만들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앞서 올해 부산국제영화제에서 개봉하며 많은 화제를 불렀던 영화이기도 하다. 고레에다 감독은 당시 사카모토 작가에 대해 “사람 괴롭히는 각본가”라고 표현한 적이 있다. 그는 이 발언에 대해 “영화 장면 중 교장 선생님과 미나토가 악기를 부는 장면이 나오는데, 둘이 악기를 불면서 걱정을 날린다는 표현이 나온다. 이런 식의 발상은 정말이지 엄청나다고 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;그러면서 “일부러 관객을 미스 리드하게(혼동하게) 만든다. 관객을 어딘가로 데리고 가놓고 ‘이게 아니었나’ 싶게 만드는데, 이런 식으로 관객을 왔다 갔다 하게만든다. 결국 ‘괴롭힌다’는 ‘뛰어나다’는 의미”라고 강조했다.&lt;!-- 그림 1512153 --&gt;영화는 아역배우들의 빛나는 연기로도 화제가 됐다. 그는 캐스팅에 대해 엄지를 치켜들었다. “오디션을 보고 캐스팅할 때 사실은 직감적으로 결정한다. 실제로 만난 순간 ‘이 아이들이다!’라는 생각이 들었다”면서 “대본을 주고 밖으로 나가 연기를 시켰는데, 어른 연기자도 쉽지 않은 연기를 하더라. 둘 다 보통의 아이들과 달랐다. 한 번도 만나지 못했던 아역 배우들이었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;영화의 결말은 열려 있는 형태로 설정됐다. “각본을 여러 번 고쳐 쓰는 과정에서 여러 형태 결말을 생각했다”면서 “무엇을 향해 가는가가 아니라 무엇이 가장 긍정적이고 받아들일 수 있는 결말인가를 중심에 두고 지금 결말을 선택했다”고 했다. 그러면서 “있는 그대로 자신을 긍정하고 받아들이는 게 최고의 해피엔딩이자 구원이라 생각한다”고 귀띔했다.&lt;br&gt;이번 영화는 세계적인 음악가 사카모토 류이치의 유작이기도 하다. “그의 음악과 가장 잘 어울리는 장면을 꼽는 게 쉽지는 않다”고 한 그는 “밤의 호수를 비출 때 곡이나 마지막에 나오는 ‘아쿠아’가 특히 좋았다”면서 “사카모토의 음악은 시대를 초월한다. 그의 죽음이 안타깝고, 함께 한 것에 대해 긍지도 크다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;한국 관객들에게 “일본의 작은 마을에 있는 아주 작은 학교에서 일어난 아주 작은 사건이지만, 일본의 어느 작은 곳 아니라, 전 세계에서 일어나는 일이라 생각한다”고 밝힌 고레에다 감독은 “인간과 인간 사이의 단절에 주목해 봐달라”고 당부했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中관중석에서 ‘손흥민’ 응원…경기장서 ‘집단폭행’ 당했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500240</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231122500240</guid>
      <pubDate>2023-11-22T19:56:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122195637_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1512192 --&gt;중국 축구 팬들 사이에서 손흥민을 응원한 중국인이 집단 폭행을 당하는 장면이 포착됐다.&lt;br&gt;22일 소셜미디어(SNS)에는 대한민국 축구 국가대표팀과 중국의 ‘2026 북중미 월드컵 아시아 2차 예선전’ 관중석에서 손흥민의 토트넘 홋스퍼 유니폼을 입은 중국 남성 축구팬이 다른 중국 홈팬들에게 위협을 당한 영상이 공개됐다.&lt;br&gt;이날 손흥민 등번호 ‘7번’이 쓰인 토트넘 유니폼을 입은 남성 A씨가 다른 관중들로부터 둘러싸여 위협을 받는 장면이 다른 축구 팬 카메라에 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홈팬과 관중석에 앉아있던 A씨가 말다툼을 벌이는 듯하더니, 중국 대표팀 유니폼을 입은 홈팬들이 A씨를 자리에서 강제로 끌어내는 장면이 찍혔다.&lt;br&gt;하지만 A씨가 아랑곳없이 두 팔을 펼쳐 보이자 A씨를 향해 물통으로 보이는 물체가 날아들어 A씨 근처에 있는 다른 관중이 이에 맞기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영국 매체 데일리메일은 “중국 팬들이 한국에 0대 3으로 패한 뒤 토트넘 서포터를 표적으로 삼아 공격하는 영상이 등장했다”며 “한국 최고의 선수인 손흥민이 토트넘의 주장을 맡고 있어 중국 팬들의 분노를 샀을 수 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1512193 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;레이저 쏘던 中관중들…손흥민, 손 흔들자 ‘무장해제’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;하지만 대한민국 축구대표팀에 패배해 화가 단단히 났던 중국 축구 팬들은 경기 종료 후 손흥민의 행동에 ‘무장해제’ 됐다.&lt;br&gt;이날 MBC 유튜브 채널 ‘엠빅뉴스’는 전날 중국 광둥성 유니버시아드 스포츠센터에서 열린 북중미 월드컵 아시아 2차 예선 C조 2차전 종료 후 상황을 담은 영상을 공개했다.&lt;br&gt;영상에서 손흥민은 경기 종료 휘슬이 울리자, 중국 선수들에게 성큼성큼 다가가 악수와 포옹을 했다. 이어 대한민국 응원단이 앉아 있는 곳으로 이동해 감사의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;손흥민이 이후 라커룸으로 향하면서 중국 관중들을 향해 손을 흔들자, 중국 팬들도 갑자기 호응하며 손 인사를 했다.&lt;br&gt;손흥민은 머리 위로 손 하트를 만들어 인사를 했고, 중국 팬들은 손흥민이 볼 수 있도록 팔을 높게 올려 손을 크게 흔들거나 박수를 쳤다.&lt;br&gt;앞서 중국 현지 매체들은 지난해 손흥민이 아시아 선수 최초로 프리미어리그 득점왕에 오르자, 앞다퉈 보도하며 축하의 뜻을 전하기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>RM·지민·뷔·정국 이르면 연내 입대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123020002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123020002</guid>
      <pubDate>2023-11-23T00:06:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방탄소년단(BTS)의 RM과 지민, 뷔, 정국이 군 입대 절차에 들어갔다고 빅히트뮤직이 22일 밝혔다.&lt;br&gt;하이브의 글로벌 팬 플랫폼 위버스에는 이날 “RM, 지민, 뷔, 정국이 병역의무 이행을 위한 절차를 시작했으며 입대 관련 후속 소식은 추후 정해지는 대로 안내할 것”이라는 공지가 올라왔다. 정국은 “오는 12월 새로운 여정을 시작한다. 군 복무를 위해 잠시 여러분 곁을 떠나게 됐다”며 “마음 한편이 무겁기도 하고 다른 한편으론 아미(팬덤)와의 소중한 추억이 떠올라 가슴이 따뜻해진다”고 밝혔다.&lt;br&gt;BTS 멤버 중 진과 제이홉은 지난해 12월과 올해 4월 각각 육군 현역으로 입대해 조교로 복무하고 있고 슈가는 9월부터 사회복무요원으로 대체 군 복무 중이다. 나머지 멤버들의 입대 시점은 이르면 연내, 늦어도 내년 초가 될 가능성이 크다. 소속사와 두 번째 재계약을 마친 BTS는 7명 멤버 전원의 병역의무 이행이 끝나는 2025년 이후 완전체 팀 활동이 기대되고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 첫 저작권박물관 진주서 오픈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123020008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123020008</guid>
      <pubDate>2023-11-23T00:06:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/23/SSC_20231123000640_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1512247 --&gt;세계 최초 저작권박물관이 문을 열었다. 분야별 저작권 자료를 비롯해 저작권을 직접 체험할 수 있도록 구성한 게 특징이다. 문화체육관광부는 22일 경남 진주 소호로에 있는 국립저작권박물관 개관식을 열고 향후 운영 방침 등을 밝혔다.&lt;br&gt;박물관 1층에는 우리나라 최초로 저작권에 관한 내용을 언급한 ‘서유견문’(1895), ‘구텐베르크 성서 영인본’(1961) 등 가치가 높은 저작권 자료 415점을 전시한다. ‘서유견문’은 유길준의 낙관과 친필 서명이 있어 사료적 가치가 높다. 15세기 구텐베르크 인쇄 기술은 대량 복제를 가능하게 했으며, 저작권이 생겨난 계기가 됐다.&lt;br&gt;한국 최초 방송국인 경성방송국에서 호출부호(JODK)를 사용해 방송을 송출하던 5구 진공관 라디오와 스피커, 1964년 가수 이미자의 ‘동백아가씨’ 엘피(LP) 음반과 불법 제작한 음반(일명 ‘빽판’) 등을 비교 전시한다. 당시 ‘동백아가씨’ 불법복제 음반으로 불법 음반 단속이 시작되기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다른 선택, 다른 가능성… 평행세계의 지적 유희</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123021001</guid>
      <pubDate>2023-11-23T00:06:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122130522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511963 --&gt;1·2권 합쳐 1500쪽이 넘는 압도적 분량은 독서의 전의를 잃게 하기 충분하다. 하지만 괜찮을 것이다. 폴 오스터(76)니까. 휘몰아치듯 속도감 있는 문장을 따라가다 보면 어느새 끝에 닿아 있으리라. 굳게 믿는 사람에게는 달콤한 열매가 있을지니.&lt;br&gt;오스터 필생의 역작으로 꼽히는 소설 ‘4 3 2 1’(열린책들)이 한국어로 옮겨졌다. 그는 과거 영국 가디언과의 인터뷰에서 “이 책을 쓰기 위해 평생을 기다려 온 것만 같다”고도 했다. 한국어판 추천사를 쓴 소설가 김연수의 첫 문장은 의미심장하다. “끝까지 읽을 분들에게만 말하겠다. 이 소설의 분량은 너무 적다.”&lt;br&gt;양자역학, 중첩, 멀티버스…. ‘마블 시리즈’ 탓인지 언젠가부터 친숙해진 단어들이다. 이 책도 멀티버스를 다루고 있다. 주인공 아치 퍼거슨의 삶이 네 가지 버전으로 평행하게 전개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책 제목은 거기서 파생했다. 평행세계가 분화하는 지점은 퍼거슨이 했던 ‘선택’이다. 여섯 살 퍼거슨은 참나무에서 떨어져 다리가 부러지고 깁스 신세를 진다. 나무에 올라가지 않았다면 어땠을까. 잘못 떨어져서 팔다리 모두 쓰지 못하게 됐다면. 아니, 아예 죽어 버렸다면.&lt;!-- 그림 1511964 --&gt;멀티버스의 상상력이 작가들을 자극하는 이유는 무엇일까. 아마 인간이 후회하는 존재이기 때문일 것이다. 올해 초 별세한 일본의 거장 오에 겐자부로가 쓴 소설 ‘개인적인 체험’에도 이런 대목이 나온다. “죽음과 삶의 갈림길에 설 때마다 인간은 그가 죽어 버려서 그와는 관계가 없어진 우주와 그가 여전히 살아 나가면서 관계를 이어 가는 우주라는 두 개의 우주를 앞에 두게 되는 거야. 내 남편이 자살했을 때도 그와 같은 우주의 세포 분열이 있었던 거지.”&lt;br&gt;“눈에 보이는 사람들과 그들의 그림자 같은 사람들, 지금 이대로의 세상은 진짜 세상의 일부에 불과하다는 느낌, 현실은 일어날 수 있었지만 일어나지 않은 일들로도 이루어져 있다는 느낌이었다.”(2권 730쪽) 오스터의 분신이기도 한 퍼거슨은 평행우주의 진실을 이토록 예민하게 감지한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 책은 현대 미국문학을 대표하는 작가인 오스터가 한국에 10년 만에 선보이는 작품이다. 1947년생인 그는 이 소설에 케네디 대통령 암살, 흑인 민권 운동, 베트남 전쟁 반대 시위 등 미국의 굵직한 현대사도 녹여 냈다.&lt;br&gt;어지럽게 펼쳐진 평행세계의 지적 유희는 끝났다. 다시 현실로. 번민으로 가득한 이 삶을 우리는 그저 살아 나가는 것 외에 도리가 없다. 그러면 우리는 잘못된 선택을 한 것일까. 퍼거슨 또는 오스터는 이렇게 대답한다. “잘못된 선택을 한 건지 아닌지는 절대 알 수가 없다는 거야. 그 모든 사실을 알아야 했는데 그 모든 사실을 알 방법은 두 곳에 동시에 있는 것밖에 없고, 그건 불가능하잖아.”(1권 436쪽)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온기·다정함 품은 회색빛… 한국적 초현실주의</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123021002</guid>
      <pubDate>2023-11-23T00:07:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/23/SSC_20231123000650_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1512249 --&gt;언뜻 냉담해 보이는 회색빛이지만 은근한 온기와 다정함, 한국적 미감이 깃들어 있다. 일명 ‘권옥연 그레이’라 불리는 근현대미술 대표 작가 권옥연(1923~2011) 특유의 회색빛 풍경과 인물에서 느낄 수 있는 정서다.&lt;br&gt;권 화백 탄생 100주년을 맞아 그의 회색빛 서정을 꿰는 주요작 20여점이 모였다. 서울 삼청동 현대화랑이 오는 12월 16일까지 여는 ‘권옥연 100주년 기념전’에서다.&lt;br&gt;1950년대 프랑스 유학 시절 프랑스 시인이자 초현실주의 주창자인 앙드레 브르통(1896~1966)에게 “동양적 초현실주의”라는 평가를 받은 그는 특정 사조에 휘둘리기보다 고분벽화나 민속적 요소 등에서 영감을 받은 독창적인 조형 의식과 색채를 작품에 펼쳐 냈다. 이번 전시에서는 ‘부인의 초상’(1951), ‘몽마르트르 거리 풍경’(1957), ‘절규’(1957) 등 1950년대 초반 작품부터 ‘귀향’(1999)과 같은 작고 직전의 1990년대 후반 작품까지 어우러져 시기별 변화상을 조망해 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;상형문자인 듯 야생동물의 모습을 본뜬 듯한 ‘절규’는 한 존재가 입을 크게 벌리고 울부짖는 듯한 투박하고 거친 표현이 눈에 띈다. 여기에 푸른빛을 머금은 회색빛의 중성적 색채가 더해져 작가 특유의 조형과 색감에 대한 실험 정신을 짚어 보게 한다. 이에 대해 김윤섭 미술평론가는 “원시적 체취가 물씬 배어 나오는 작품부터 목가적 서정주의, 절제된 색감과 화면 구성까지 결국 권 화백의 작가적 삶은 자연과 인간미의 서사적 만남을 어떻게 한국적 미감으로 되살려 낼 것인가에 대한 천착이었다”고 평했다.&lt;br&gt;전시에서는 작가의 생애를 살필 수 있는 디지털 아카이빙 비디오도 함께 소개된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“5년 만에 다시 입은 옷 ‘독전’… 잘 떠나보냈죠”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123021003</guid>
      <pubDate>2023-11-23T00:07:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/11/22/SSC_20231122100410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1511836 --&gt;“예전에 입었던 옷을 다시 꺼내 입은 느낌이었습니다. 그런데 입어 보니 예전 그 냄새가 딱 나더라고요.”&lt;br&gt;온라인 동영상 서비스(OTT) 넷플릭스를 통해 지난 17일 공개된 영화 ‘독전2’ 주연배우 조진웅이 5년 만에 같은 배역 ‘원호’를 다시 맡은 느낌을 이렇게 밝혔다. 그는 “지금까지 속편을 찍어 본 적이 없어 다시 그 배역을 할 수 있을까 솔직히 걱정을 많이 했는데 새로운 배역을 하는 것과 다른 재미가 있었다”고 소개했다.&lt;br&gt;‘독전’ 1편은 마약 제조·밀매 조직을 오랫동안 추적하던 형사 원호가 조직원 영락의 도움으로 아시아 마약시장 거물 진하림을 비롯해 배후 세력인 ‘이 선생’을 잡으려 고군분투하는 내용이다. ‘독전2’는 1편 중간부터 시작해 결말까지의 이야기를 다룬다. 그래서 후속편이 아니라 ‘미드퀄’이라는 명칭이 붙는다.&lt;!-- 그림 1511838 --&gt;류준열이 맡았던 영락 역을 오승훈이, 진하림 역에는 고인이 된 김주혁 대신 변요한이 등장한다. 배우가 바뀐 데 따른 혼란을 비롯해 1편에서 무수한 의혹을 불렀던 결말을 이번에는 자세히 풀었다. 이 선생의 진짜 정체도 밝혀지지만 오히려 안 밝히느니만 못했다는 지적도 나온다. 1편 팬들의 혹평도 쏟아졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조진웅은 “캐릭터가 바뀐 게 아니라 배우가 바뀐 것”이라면서도 “관객의 평가에 대해 배우가 뭐라 할 순 없는 일이다. 영화를 만들고 발표를 못 하는 경우도 있는데, 운 좋게 관객에게 보여 드린 것만으로 다행이라 생각한다”고 했다.&lt;br&gt;1편의 모호했던 결말은 이번 편에서 원호가 영락을 죽이고 원호는 영락의 동료에게 죽임을 당하는 것으로 끝을 맺는다. 그는 이에 대해 “원호는 당시 깊이 고민했던 캐릭터였다. 정말 아등바등하면서 만들었는데, ‘독전2’를 통해 잘 보낼 수 있게 돼 개인적으로는 다행”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘독전’ 1편 직후 사고로 유명을 달리한 김주혁에 대해 그는 “2편 촬영하면서도 많이 생각났다”며 아쉬움을 전했다. “드라마를 새벽까지 찍고 와서 영화 찍으면서도 ‘연기가 너무 재밌다’고 했던 사람이었다. 갑자기 그런 소식을 들어 사실 지금도 황당하다. 여전히 항상 생각나고, 여운이 많이 남는다”고 기억을 떠올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 11월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231123500003</guid>
      <pubDate>2023-11-23T01:16:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 과욕은 허탈감만 온다.&lt;br&gt;48년생 : 가까운 이의 말을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 만사가 형통하다.&lt;br&gt;72년생 : 곧 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 알고 지내던 사람과 급진전 된다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 너무 큰 기대를 하지 마라.&lt;br&gt;49년생 : 허영을 버리는 것이 가장 중요.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가족에게 좋은 소식 들릴 수.&lt;br&gt;73년생 : 사람을 함부로 믿지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 어려움이 닥쳐도 방도 생긴다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 컨디션 유지에 힘써라.&lt;br&gt;50년생 : 재물 욕심부리다 망신당한다.&lt;br&gt;62년생 : 적극적으로 일을 추진하라.&lt;br&gt;74년생 : 참고 견디면 웃는 날이 다가온다.&lt;br&gt;86년생 : 새 일 벌이면 손해 보겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 운이 급상승하니 기쁘다.&lt;br&gt;51년생 : 서서히 풀리기 시작하고 재물운 있다.&lt;br&gt;63년생 : 서두르다가 뜻밖의 어려움 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 친인척으로 인한 고민 있겠구나.&lt;br&gt;87년생 : 선후배 관계에 신경 써라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 기다리는 것보다 움직이는 게 좋겠다.&lt;br&gt;52년생 : 안정을 취하는 것이 건강에 좋다.&lt;br&gt;64년생 : 사소한 일이라도 성심성의껏 다하라.&lt;br&gt;76년생 : 최선을 다하라. 좋은 일 있다.&lt;br&gt;88년생 : 문서 관계는 곧바로 해결하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 잃는 것 많지만 얻는 것이 있다.&lt;br&gt;53년생 : 스스로 진퇴를 분명히 하라.&lt;br&gt;65년생 : 유흥장 출입 삼가라.&lt;br&gt;77년생 : 의욕은 넘치나 행동은 신중히.&lt;br&gt;89년생 : 경솔하게 행동하다가 구설수.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 가정에서 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;54년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;66년생 : 계획된 일이 자꾸 늦어진다.&lt;br&gt;78년생 : 경사스러운 일 있겠다.&lt;br&gt;90년생 : 일 관련 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 큰일은 꿈꾸지 마라.&lt;br&gt;55년생 : 친한 사람으로부터 도움받는다.&lt;br&gt;67년생 : 자존심만 억제하면 행운 있다.&lt;br&gt;79년생 : 기쁜 일 중에 궂은일 있다.&lt;br&gt;91년생 : 심신이 피곤하지만 미래는 밝다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 어려운 일이 생기나 곧 풀린다.&lt;br&gt;56년생 : 서두르지 않아도 명예가 따른다.&lt;br&gt;68년생 : 사업 계획이 들어오겠다.&lt;br&gt;80년생 : 작은 이득이 있겠다.&lt;br&gt;92년생 : 혼자 고민하는 외로운 형국이구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 작은 것이 쌓여 커다란 행운이 있겠다.&lt;br&gt;57년생 : 가정의 근심은 곧 해결.&lt;br&gt;69년생 : 신수가 태평하구나.&lt;br&gt;81년생 : 친구와 휩쓸려 다니지 마라.&lt;br&gt;93년생 : 지나친 경쟁을 삼가야 길하다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 재물운 넘치니 이웃을 보살펴라.&lt;br&gt;58년생 : 겉치레에 너무 신경 쓰지 마라.&lt;br&gt;70년생 : 생각지도 않았던 행운이 찾아든다.&lt;br&gt;82년생 : 성급하게 결정하면 후회한다.&lt;br&gt;94년생 : 먼 곳에서 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 약속이 미루어진다.&lt;br&gt;59년생 : 너도나도 도와주니 행운이 넘쳐난다.&lt;br&gt;71년생 : 성공이 눈앞에 보인다.&lt;br&gt;83년생 : 한꺼번에 큰 것을 노리지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 시빗거리가 생기니 조심하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의대 신설해 전남도민 보건권 보장해야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122310267/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231122/122310267/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122305881.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《윤석열 대통령은 10월 지역과 필수의료 공백을 해결하기 위해 의료 인력을 확충해야 한다고 밝혔다. 이에 따라 2025학년도부터 의대 입학 정원을 확대할 계획이다. 현재 의대가 있는 대학은 증원을, 의대가 없는 대학은 신설을 추진하고 있다. 주요 대학 총장들이 바라보는 의대 문제와 각 대학이 구상 중인 방안을 들어봤다.》“어느 드라마에 ‘의료 시설이 없으면 그 도시는 사람이 살 수 없다’는 대사가 나왔습니다. 인구 수가 적은 세종을 제외하고 16개 시도 중 의대가 없는 곳은 전남뿐입니다. 지역민들은 그동안 사람이 살 수 없는 지역에서 참으며 살아온 셈입니다.”    송하철 국립목포대 총장은 전남에 반드시 의대가 필요하다며 22일 이렇게 말했다. 30년 전부터 의대 신설을 추진해온 목포대는 최근 정부가 의대 정원 확대를 공식화한 뒤 전남 지역에 의대를 신설하기 위해 전남도, 순천대와 함께 논의 중이다.    ―전남에 의대가 필요한 이유는….   “2019년부터 수도권 인구가 우리나라 전체 인구의 과반이 됐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“독감 환자 3배로 급증… 예방접종 꼭 하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310219/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310219/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122305894.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;독감 환자가 최근 급증하고 있다. 질병관리청에 따르면 2022년 11월 5∼11일 1000명당 독감 의심 외래 환자는 11.2명이었으나 2023년 같은 시기 32.1명으로 3배 가까이로 늘었다. 특히 어린이와 청소년들 사이엔 마치 유행하듯이 번지고 있는 양상이다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 시기엔 보이지 않았던 양상이다. 한림대강남성심병원 감염내과 이재갑 교수는 “코로나19 대유행 3년 동안은 마스크 착용 및 개인위생을 철저히 했고, 코로나19의 영향 때문에 독감의 전형적인 유행 패턴이 깨져 있는 시기였다”면서 “그동안 많은 사람이 독감에 걸리지 않았기 때문에 올해 1월부터 계속 독감 유행이 이어져, 여름까지도 유행하다가 최근 추워지면서 독감 환자가 늘어나고 있다”고 말했다. 이 교수의 도움말로 독감에 대한 궁금증을 일문일답으로 풀어봤다.● 집단생활 학교-유치원에서 잘 퍼져―소아, 청소년에서 급증하는 이유는. “독감이 유행을 시작할 때는 대개 소아, 청소년 위주로 번진다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사람-동물-환경 모두가 건강한 세상을”… 건국대 동물병원, ‘원헬스’ 의료체계 구축</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310200/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310200/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122305907.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;개원 62주년을 맞은 건국대 동물병원이 동물과 사람, 환경의 건강을 하나로 연결하는 ‘원 헬스(One Health)’ 기반 의료체계를 확충하겠다는 목표를 내놨다. 건국대는 원 헬스 의료체계를 구축하기 위해 2028년까지 아시아 최대 규모의 동물병원을 신축할 계획이라고 22일 밝혔다.   아직 국내에선 생소한 개념이지만, 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태와 같은 팬데믹이 연이어 발생하며 원 헬스는 세계 보건의료계의 주요 의제로 떠오르고 있다. 코로나19 바이러스는 박쥐가 숙주인 것으로  추정된다. 메르스(MERS·중동호흡기증후군)와 사스(SARS·중증급성호흡기증후군)도 각각 낙타와 사향고양이를 통해 인간에게 전파된 것으로 알려져 있다. 사람을 둘러싼 주변 환경이 사람의 건강에까지 직접적 영향을 미치는 만큼 동물이 건강해야 사람도 건강해질 수 있다는 것이 ‘원 헬스’의 기본 개념이다.   원 헬스 발전을 위해선 사람을 대상으로 한 의학과 수의학 간의 유기적인 연계와 공동 연구가 필수적이다. 건국대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]서울 분만병원 폐업 위기… 정책지원금 배분 형평성 갖춰야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310194/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231122/122310194/1</guid>
      <pubDate>2023-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/11/22/122305900.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;저출산 현상으로 모든 산업계가 몸살을 앓고 있다. 의료계도 예외는 아니다. 특히 저출산으로 가장 먼저 필수의료 분야인 산부인과 분만병원이 빠르게 감소하고 있다. 이런 상황으로 만삭의 산모들이 병원을 찾아 헤매는 것이 현실이다.    그런데 이렇게 분만병원 수가 급격히 줄어드는 가운데 예외적으로 수도권인 경기도는 상대적으로 젊은 층의 유입과 인구 증가로 분만병원이 대형화되고 있다. 반면 경기도를 제외한 서울과 지방 병원의 경우는 문제가 심각하다.    서울의 경우 종로구, 성동구에는 분만병원이 단 한 곳도 없다. 은평구, 중랑구, 금천구, 광진구, 서대문구 등은 1곳씩만 운영될 뿐이다. 다행히 이번에 보건당국은 붕괴되어가는 분만 인프라를 복원·유지하기 위해 특별 정책자금으로 2700억 원을 배정했다.    그런데 문제는 정책지원자금 배분에 있어 지역 간 형평성이 결여됐다는 점이다. 상황이 가장 심각한 서울 지역 분만병원의 인상분이 55만 원으로, 성장하는 경기 지역(110만 원) 대비 절반 수준에 불과하다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울만 되면 시리는 무릎…관절 통증에 좋은 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=277033</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=277033</guid>
      <pubDate>2023-11-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울만 되면 무릎이 아프다는 사람들이 많다. 통증이 심한 사람들의 경우 걷는 것조차 부담스러워 할 정도다. 무릎 이외에도 허리, 목, 발목 등의 통증을 호소하는 이들도 있다.무릎 통증은 최초 발생 후부턴 한동안 호전과 재발을 반복한다는 특성을 지닌다. 운동이 예방 및 재발방지에 도움이 된다고는 하지만, 요즘처럼 추운 날씨에 매일 꾸준히 운동을 한다는 게 쉽진 않다. 이럴 땐 운동 노력을 지속하는 한편 관절 건강에 좋은 식품을 챙겨 먹는 게 도움이 될 수 있다. 관절 건강에 도움을 줄 수 있는 식품 3가지를 알아본다.▲ 브로콜리브로콜</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>