<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2022-12-11T00:08:32.890Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>이어지는 연말 술모임…숙취 더 악화시키는 해장법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251235</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251235</guid>
      <pubDate>2022-11-27T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말이 다가오면서 술 약속도 점차 늘어나고 있다. 오랫동안 못 보던 지인들과 담소를 나누다보면 시간 가는 줄 모르고 술자리가 이어진다. 물론 댓가도 따른다. 과음 다음 날 아침에 닥쳐올 숙취다.사실 과음한 다음 날 숙취를 완전히 없앨 방법은 현재로선 없다. 우리 몸이 알코올을 분해하는데 일정 정도의 시간이 필요해서다. 따라서 과음을 했다면 알코올이 완전히 분해될 때까지 인내하는 수 밖에 없다. 다만, 숙취를 줄여준다고 알려진 일부 ‘해장법’이 되려 상태를 악화시키는 경우는 있다. 숙취 해소법으로 알려졌지만 되려 악화 위험이 큰 행동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K메디, 세계 관상동맥질환 진료 지침을 바꾸다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251033</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251033</guid>
      <pubDate>2022-11-27T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>환절기와 겨울철에는 관상동맥질환으로 유명을 달리하는 사람이 늘어난다. 협심증과 심근경색증으로 대변되는 관상동맥질환은 심장이 뛰도록 산소와 영양분을 공급하는 혈관이 좁아지고 막히는 병이다. 산소와 영양분 공급이 부실해져 심장근육이 괴사하면서 생명이 위태로워진다. 2019년 국내에서 1만3000명이 관상동맥질환으로 사망했고 해마다 증가하는 추세다.일반적으로 이 질환은 스텐트 시술로 치료한다. 볼펜 용수철처럼 생긴 그물망을 좁아진 혈관에 넣어 확장시키는 치료법이다. 그러나 시간이 지날수록 이 시술 부위에 혈전이 생기므로 환자는 이를 예방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7~8시간 자면 끝?…생각보다 다양한 ‘숙면’의 조건들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251236</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251236</guid>
      <pubDate>2022-11-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오늘따라 컨디션이 좋지 않은 동료에게 이유를 물으면 ‘잠을 잘 못잤다’고 답하는 경우가 대부분이다. 실제로 하루만 수면 시간이 부족해도 집중력 지속 시간이 현저히 짧아지는 등 부작용이 다음 날부터 곧장 나타난다.반대로 ‘잘 잤다’고 되뇌며 기상하는 날은 같은 업무에도 보다 활기차고 적극적으로 임할 수 있다. 그만큼 삶의 질 향상에 ‘숙면’이 중요하다는 뜻이다. 그렇다면 ‘숙면’의 조건은 과연 무엇이 있을까?먼저 ‘개인별 적정 수면 시간’을 고려할 수 있다. 사람의 적정 수면 시간은 7시간 내외라는 게 사실상 정설로 통한다. 그러나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치킨 선택에 따라 건강도 천차만별 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250947</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250947</guid>
      <pubDate>2022-11-28T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>45세 A씨는 매주 금요일 퇴근하면서 치킨을 배달시켜 가족과 같이 먹고 맥주 한잔을 곁들이는 것이 바쁘고 고된 일주일을 마감하는 큰 즐거움 중 하나다. 하지만 수개월 전 직장 건강검진에서 고지혈증, 지방간과 전당뇨 판정을 받으면서 고민이 생겼다. 의사가 매주 먹는 치킨을 피하는 것이 건강 개선에 도움이 될 것이라고 권고했기 때문이다. 매주 치킨을 먹는 즐거움을 포기하지 않고 건강도 챙길 방법은 없는 것일까.업체와 메뉴에 따라 치킨의 영양 성분이 크게 다르다는 사실은 잘 알려져 있다. 국내에서 영업하는 A사와 B사의 영양 성분 공개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중년의 ‘젊게 살기’는 ‘걷는 속도’에 달렸다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251398</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251398</guid>
      <pubDate>2022-11-29T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중년 이상의 나이대부턴 ‘젊게 살기’가 주된 목표 중 하나로 자리잡곤 한다. 노화 자체를 피할 순 없어도 젊은 심신을 되도록 오래 유지하겠다는 의지의 표현이다. 운동, 자주 웃기, 긍정적으로 생각하기 등이 주된 방법으로 통한다.특히 운동의 경우 신체 건강을 유지시켜주는 가장 좋은 방법으로 널리 알려져 있다. 문제는 중년 이상의 나이대부턴 뚜렷한 효과를 기대할 만큼의 강도 높은 운동을 하기 어려워진다는 점이다. 비교적 간단한 생활 속 습관으로 젊음을 유지할 순 없을까. 이와 관련해 ‘빠르게 걷는 습관’이 신체의 생물학적 나이를 젊게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견도 디스크에 걸려요 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251121</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251121</guid>
      <pubDate>2022-11-29T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>항상 내가 오면 일어나 팔짝팔짝 뛰며 반겨주던 반려견이 어느 날 움직이지 못하고 고통을 호소한다면 어떤 기분일까? 얼마 전 한 방송에서 애견인으로 잘 알려져 있는 연예인의 반려견이 디스크로 전신 마비가 됐다는 소식이 알려지면서 많은 사람을 안타깝게 했다. 평소 반려견을 딸처럼 아끼고 어디든 함께 다니던 그의 모습을 잘 알기에 더욱 마음이 아팠다. 사람은 척추뼈 사이로 디스크가 빠져나오는 추간판탈출증, 흔히 디스크라고 불리는 이 질환에 걸리는 것이 잘 알려져 있지만, 반려견도 디스크에 걸린다는 사실을 잘 모르는 보호자가 많다. 그도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 움츠러드는 몸…효과 뛰어난 실내 운동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251315</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251315</guid>
      <pubDate>2022-11-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 강추위가 찾아오면서 운동에 대한 사람들의 열정도 식어가는 모습이다. 운동하는 이들을 흔히 볼 수 있던 도심 공원의 인파도 현저히 줄어들었다. 추위로 움츠러든 몸을 이끌고 운동하러 나가는 건 쉽지 않다.사실 야외 운동은 추위가 아닌 다른 이유로도 제한될 수 있다. 여름의 무더위, 코로나19에 대한 불안감, 폭우 및 폭설 탓에 야외 운동 계획이 좌절되곤 한다. 이럴 땐 건강 증진 측면에서 야외 운동의 효과 못지 않은 실내 운동법들을 알아두는 게 도움이 된다. 밖에 나가지 않고도 건강을 챙길 수 있는 실내 운동 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸에 밴 과식…쉽게 제어하는 법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251450</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251450</guid>
      <pubDate>2022-12-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트를 하는 사람들에게 식사량 조절은 피할 수 없는 과제다. 다이어트 초보자들은 식단 조절을 하지 않는만큼 운동을 열심히 해 살을 빼려 하지만 쉽지 않다. 소수 프로 운동선수를 제외하면 음식을 마음껏 섭취해 얻은 칼로리만큼 운동하기란 사실상 불가능해서다. 결국 살을 빼고 이를 유지하려면 일정 정도의 식사량 조절이 뒷받침 돼야 한다는 뜻이다. 문제는 과식하는 습관이 몸에 밴 사람들의 경우다. 과식하는 습관을 떨쳐내지 못하면 다이어트 실패 경험의 반복으로 결국 포기에 이를 확률도 커진다. 비교적 쉽게 실행할 수 있는 과식 방지법 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“수면 부족한 사람, 이타적으로 행동할 의욕 크게 떨어져”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251724</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251724</guid>
      <pubDate>2022-12-01T17:04:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 ‘남을 위할 줄 아는 성격’은 타고난다고 믿어진다. 말 그대로 태어날 때부턴 아니더라도, 생애주기 어느 순간부터 굳어진 이타적 혹은 이기적인 성격이 굳어진다는 게 일반적인 통념이다. 정말 그럴까.사람의 성격이란 말 몇 마디로 표현될만큼 고정된 게 아니다. 일별 컨디션에도 큰 영향을 받는다. 평소엔 타인에겐 친절하던 사람도 유독 피곤한 날엔 쉽게 짜증을 내는 등의 모습을 보인다. ‘이타주의’ 또한 이와 유사하다. 수면 부족이 남을 돕고자 하는 이타주의적 의욕을 대폭 감소시킨다는 연구 결과다.미국 캘리포니아대학교 버클리캠퍼스(UC</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커피가 필수품된 직장인들…너무 많이 마신다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251660</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251660</guid>
      <pubDate>2022-12-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에게 커피는 낮아진 집중력을 끌어올려주는 고마운 음료다. 일부 직장인들에겐 탕비실에 구비된 커피가 회사 기본 복지 중 하나로 인식되기까지 한다. 오피스 상권 카페의 출근 시간대와 점심 시간대는 커피를 사러 온 직장인들로 늘 북적인다.그러나 과유불급(過猶不及)의 원칙은 커피에도 적용된다. 개인별 컨디션이나 건강 상태에 따라 커피를 포함한 카페인 음료를 아예 마시지 않는 게 바람직한 경우도 적지 않다. 커피 섭취를 줄이거나 중단해야 한다는 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 불안평소 불안감 정도가 높은 사람에게 커피는 그닥 권장할만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과음하는 습관, 신체 나이 ‘최대 6년’ 앞당긴다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251588</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251588</guid>
      <pubDate>2022-12-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연말로 접어들면서 술 약속도 점차 많아지는 추세다. 오랜만에 만난 지인들과 그간의 회포를 풀다보면 술 섭취량도 멈출 줄 모르고 늘어나기 십상이다. 주종 또한 맥주부터 소주, 위스키, 와인 등 다양하게 섭취하게 된다.과음이 건강에 좋지 않다는 것은 누구나 안다. 과음 혹은 폭음하는 습관이 장기화 될 경우 위·간 건강 손상, 면역력 저하 등 부작용을 각오해야 한다. 여기 더해 신체 나이로 ‘최대 6년’ 빨리 늙을 수 있다는 연구 결과도 있다.영국 옥스퍼드대 연구팀은 UK 바이오뱅크에 참여한 영국인 약 24만5000명의 유전자 및 건강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>흔해서 더 무서운 불면증…쉬운 개선 방법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251821</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251821</guid>
      <pubDate>2022-12-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주변 사람들 중 몇 사람에겐 꼭 있기 마련인 불면증. 숙면을 취하지 못하거나 수면 시간이 부족한 현대인이 워낙 많다보니 다른 질병에 비해 경각심이 그리 높지 않은 게 사실이다. 며칠쯤 못 자도 대수롭지 않게 여기기 쉬운 것이다.그러나 수면 부족의 부작용은 셀 수 없을 정도다. 피로감 폭등은 물론 장기적으론 당뇨병, 심혈관병, 유방암 등 위험까지 높인다. 물론 불면증은 수면제나 수면 유도제의 도움을 받으면 대부분 빠르게 호전된다. 그러나 평생, 매일 수면 관련 약을 복용할 순 없는 노릇이다. 전문의 진료와는 별개로 수면 관련 생활 습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 이전의 일상 회복 수준 ‘64점’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251527</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251527</guid>
      <pubDate>2022-12-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세계보건기구(WHO)는 11월17일 일본·한국·미국을 중심으로 코로나19 감염자가 다시 증가하고 있다고 진단했다. 최근 주간 확진자 수가 전주와 비교했을 때 일본이 25%, 한국이 19%, 미국이 6% 각각 증가했다. 세 나라의 한 주간 확진자 수는 일본 약 50만 명, 한국 약 35만 명, 미국 약 28만 명으로 보고됐다. 그나마 이 수치는 검사 수 감소로 과소평가됐다는 것이 WHO의 판단이다. 실제로 코로나19 유행의 장기화에 따른 피로감이 쌓이면서 국민의 경각심이 떨어졌고 백신과 감염으로 획득한 집단면역도 감소세다. 대부분의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>식후 극심한 복통 생겼다 사라지면 장간막허혈 의심 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251633</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251633</guid>
      <pubDate>2022-12-05T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>56세 여성이 4개월 전부터 식후에 나타나는 복통으로 고통을 받아왔다. 복통은 식후 15분에 배꼽 주위에 나타나 1~2시간 동안 지속되다가 사라졌고, 과식하면 통증이 심해졌다. 환자는 흡연자였고 고혈압과 이상지질혈증으로 약을 먹고 있는 것 외에는 특별한 건강 이상은 없었다. 병원에서 진찰과 위장 내시경검사 그리고 복부 초음파검사까지 했지만 특이소견이 없어 과민대장증후군으로 진단받고 약물요법을 시작했다. 하지만 증상이 오랜 기간 지속하고 체중도 7kg이나 빠져 병원을 재방문했다. 복부 혈관조영검사를 한 결과 만성 장간막허혈이라는 진단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동, ‘열심히’만 하면 된다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251863</guid>
      <pubDate>2022-12-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한파에도 운동을 멈춰선 안된다. 추위로 활동량이 줄어드는 겨울은 체중 증가 위험이 가장 높은 계절로 꼽히는 까닭이다. 일조량 감소, 활동량 감소로 인한 우울증 위험 등을 고려해도 겨울철 운동은 필수적이다.운동의 중요성이 강조되는 만큼 여러 정보도 난립한다. 운동 관련 오해도 빠르게 전파된다. 최대한 빨리 운동의 효과를 체감하고 싶다는 욕심이 되레 부상을 부르는 경우도 허다하다. 일단 시작하고 열심히만 하면 된다는 식의 섣부른 조언도 시행착오의 기간을 확대한다. 운동 초보자가 착각하기 쉬운 운동 관련 대표적 오해 3가지를 알아본다.▲</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>韓총리 “실내 마스크 해제, 이르면 1월말 가능할 듯”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116882516/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116882516/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 내년 1월 말 실내 마스크 착용 의무를 해제하는 쪽으로 가닥을 잡아 나가고 있다.  한덕수 국무총리는 6일 정부세종청사에서 기자들과 만나 실내 마스크 해제에 대해 “전문가들이 각종 지표를 보고 있는데, 1월 말쯤 그런(실내 마스크 해제) 요건에 도달할 수 있지 않을까 생각하는 단계”라고 밝혔다. 이어 한 총리는 “내년 3월을 이야기하는 전문가가 많았는데, 방역 지표들이 진전되면서 조금 더 일찍 할 수 있지 않을까 생각한다”고 말했다. 이에 앞서 정기석 국가감염병위기대응 자문위원장은 이날 오전 한 언론 인터뷰에서 “자연면역과 인공면역이 합쳐지면 대부분 (국민들이) 면역을 갖게 되는 때가 1월 말이면 올 수 있다고 생각한다”며 “1월 말이면 (실내 마스크 해제가) 가능하다고 본다”고 말했다.  방역 당국은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)의 겨울철(7차) 재유행이 잦아드는 내년 3월경 실내 마스크 의무 해제를 검토해 왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코 성형 후 염증 생기면 ‘구형구축’ 위험[여기, 이슈!]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873988/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873988/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한때 유명 유튜버가 코수술 부작용을 호소해 화제가 된 적이 있다. 그는 온라인 커뮤니티 ‘네이트판’을 통해 “코 수술 이후 염증으로 코가 썩고 콧대가 대각선으로 휘는 증상이 나타났다”고 말했다.   2020년 한국갤럽이 성형수술을 고려한 적 있는 19세 이상 성인에게 설문 조사한 결과 51%가 눈, 29%가 코를 성형 희망 부위로 꼽았다. 코는 얼굴 중심에 있어 성형 부작용이 생기면 후유증이 크다. 콧속 연조직이 섬세해 망가지기 쉽다 보니 수술 난도도 높다. 코 성형을 희망하는 사람도, 이미 한 사람도 부작용이 생길까 두려워하곤 한다.    코 성형 부작용 중 대표적인 것이 염증으로 코끝이 쪼그라드는 ‘구형구축’이다. 구형구축은 이물질인 보형물을 넣었을 때 캡슐(흉터조직)이 두껍게 생겨 코가 딱딱해지거나 들리는 현상을 말한다. 코 안에 보형물을 삽입하면 보형물 주위로 얇은 피막이 형성된다. 우리 몸이 보형물을 이물질로 인식해 면역 반응을 일으킨 결과다. 염증 탓에 보형물을 감싼 피막이 딱딱하게 굳어지면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]푸른 잎에 비타민C-베타카로틴 듬뿍 들어 면역력이 쑥쑥</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873948/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873948/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116855464.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;예로부터 김치는 우리 밥상을 책임지는 대표 반찬이었다. 배추김치뿐만 아니라 총각김치, 파김치, 겉절이, 깍두기 등 그 종류도 매우 다양하다.   김치의 주재료인 배추, 무, 파 등은 영양소가 가득하지만 겨울의 추위를 이겨내기 어렵다. 그래서 수확한 채소를 오래도록 먹기 위해 소금에 절여 저장했는데 이렇게 개발된 식품이 바로 김치다. 이후 조선시대 중엽 고추가 들어오며 우리가 흔히 알고 있는 김치의 모습이 완성됐다.   배추는 본래 줄기가 하얀 채소라고 하여 백채(白菜)라고 불렀다. 중국이 원산지이며 우리나라에는 고려시대에 들어온 것으로 추정된다.    배추는 계절에 따라 특성도 다르다. 봄배추는 수분이 가득하고 여름배추는 크고 가벼운 특성이 있다. 가을, 겨울에 나는 배추는 단단하고 저장에 용이하다는 특성이 있어 김장에 많이 쓰인다. 김장을 겨울에 하는 이유도 여기에 있다. 봄, 여름 배추는 싱겁고 섬유질이 연해 저장기간이 짧다. 반면 김장용 배추는 3개월 이상 노지에서 키워 섬유질이 적당하고 식감이 좋</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압부터 우울증까지… 청년층 건강 위협하는 5대 질환은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873859/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116855443.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;취업과 학업 스트레스, 불규칙한 식습관, 잦은 음주 등으로 청년층의 건강에도 적신호가 켜지고 있다. 특히 고혈압, 고지혈증, 빈혈, 우울증, 피로의 5개 질환은 20, 30대부터 나타날 수 있는 대표적인 건강 문제다. 젊음을 핑계로 주의를 기울이지 않으면 만성질환으로도 이어질 수 있는 5대 질환에 대해 박상민 서울대병원 가정의학과 교수와 알아봤다.     고혈압   혈압을 재면 일반적으로 심장이 혈액을 밀어내면서 혈관 압력이 가장 높아질 때 나오는 수축기 혈압과 혈액을 빨아들이면서 혈관 압력이 가장 낮아질 때의 이완기 혈압 수치를 얻을 수 있다. 정상 혈압은 수축기 혈압이 120mmHg, 이완기 혈압이 80mmHg 미만이다. 만약 수축기 140mmHg, 이완기 90mmHg을 초과할 경우 고혈압으로 진단한다. 정상 혈압과 고혈압 사이에 있으면 경계혈압이라고 부른다.   국내 2030세대 250만 명을 대상으로 진행한 연구에 따르면 수축기, 이완기 혈압이 각각 130mmHg, 80mmHg 이상일 경우 심장병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“척추관협착증, 수술없이 치료하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873740/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873740/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116856860.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;맞벌이 부부가 늘면서 조부모가 손주를 돌보는 ‘황혼육아’가 급증하고 있다. 더불어 육아를 하면서 허리나 어깨 통증을 호소하는 경우도 늘었다.    분유를 먹이고 기저귀를 갈아주며 쌀 포대 무게에 달하는 아이를 수시로 안고 업는 과정은 허리에 무리를 가져온다. ‘나이가 들어서 그러겠지’라고 대수롭지 않게 넘기다 척추관협착증 등 증상이 악화되는 사례도 많다.    척추관협착증은 척추뼈 뒤쪽 신경이 지나가는 공간인 ‘척추관’의 노화로 발생한다. 나이가 들면 척추 뼈마디가 굵어지면서 척추관이 좁아지는데, 이 공간을 지나가는 신경이 압박을 받는다. 이러한 현상이 심해지면 허리통증뿐 아니라 다리 저림, 엉덩이 통증 등을 유발한다. 다리의 가벼운 운동부전 마비에 의한 보행장애, 배뇨장애 등의 증상이 나타나기도 한다.    이원창 연세광혜병원 대표원장은 “심한 통증은 물론 질환으로 인해 일상생활에 제약을 받고 있다면 삶의 질을 생각해서라도 척추관협착증 치료를 받는 것이 좋다”고 조언했다. 척추관협착증은 재발이 잦은 질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]아주대병원, 본관 지하 1층에 ‘로봇 수술센터’ 개소 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873694/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873694/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116852052.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 아주대병원, 본관 지하 1층에 ‘로봇 수술센터’ 개소아주대병원이 로봇 수술실 자리를 옮겨 독립된 공간을 갖추고 ‘로봇 수술센터’로 새롭게 문을 열었다. 2일 개소식을 갖고 본격적인 운영에 들어간 로봇수술센터는 본관 지하 1층에 위치하며 약 190평 규모로 로봇 수술실 3실, 마취회복실, 환자 대기실 등을 갖췄다.    이번 로봇 수술센터의 개소로 환자들의 수술대기 기간을 단축하는 한편 로봇수술을 위한 전용 시설 및 장비, 의료진, 차별화된 의료서비스를 한곳에 집중해 운영함으로써 환자들이 보다 편안한 환경에서 안심하고 수술을 받을 수 있을 것으로 기대된다.    한편 아주대병원은 연평균 1400건 이상의 로봇수술을 시행하고 있으며 2008년 첫 로봇수술을 시행한 이후 현재까지 1만1000건 이상의 로봇수술을 시행했다.■ 큐티스바이오-이뮤노바이옴, 면역항암제 공동 연구큐티스바이오가 이뮤노바이옴과 합성생물학이 적용된 마이크로바이옴 면역항암 치료제 개발을 위한 공동연구 계약을 체결했다고 밝혔다. 이번 공동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털 기술과 헬스케어의 만남… “앱으로 비대면 진료, 만성질환 관리”[바이오헬스케어로그인]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873611/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221206/116873611/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/06/116851833.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;헬스케어가 디지털 전환을 통해 영역을 더욱 넓히고 있다. 사물인터넷, 클라우드 컴퓨팅, 빅데이터, 인공지능, 모바일 등 다양한 디지털 기술과 융합해 의료기관에서 그 밖으로 외연이 확장되고 소비자 중심으로 헬스케어 패러다임이 변화하는 추세다.    현재 해외 선진국들은 미래 디지털 헬스케어 시장을 선점하기 위해 치열한 경쟁을 벌이고 있다. 특히 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 비대면 의료서비스가 활성화되면서 원격진단과 처방을 넘어 예방, 관리, 모니터링 등으로 사업의 범위를 확대하는 것은 물론 디지털 헬스케어 산업을 보건의료 분야의 미래 성장 동력으로 인식하고 있다.    엠디스퀘어는 원격의료와 디지털 헬스케어 전문기업이다. 국내 1호 비대면 진료 애플리케이션(앱) ‘엠디톡’을 출시하고 최근 구독형 건강관리 서비스 ‘엠디케어’를 선보였다.    오수환 엠디스퀘어 대표는 전자공학과 출신 치과의사다. 오 대표는 “두 분야를 모두 경험한 사람으로서 빠르게 변화하는 정보기술(IT)을 의료계에도 적용할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘10초’ 만에 조기사망 위험 예측하는 방법 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251968</guid>
      <pubDate>2022-12-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>행복한 삶을 위해 ‘건강’을 챙겨야 한다는 건 상식이다. 문제는 자신의 전반적인 건강 상태를 가늠하기 쉽지 않다는 점이다. 의료 기관에서 전문적인 검사를 받는 방법도 있다. 다만 비용이나 시간적인 측면에서 부담되는 게 사실이다. 때문에 많은 사람들이 피로감, 감정 상태, 집중력 정도 등을 통해 자신의 현재 건강 상태를 가늠한다.그러나 피로감과 같은 컨디션 문제는 일시적인 수면 부족 등이 원인일 때가 많다. 일시적인 컨디션 문제를 통해 건강 상태를 예측하기란 쉽지 않다. 이와 관련해 ‘한쪽 다리로 10초 버티기’가 가능한지 여부로 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내마스크도 벗나…정부 “이달말까지 최종안 마련”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116886024/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116886024/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116887807.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실내마스크도 벗나…정부 “이달말까지 최종안 마련”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 신규확진 7만4714명…위중증 441명, 사망 54명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116886176/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116886176/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116885993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 7일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 7만4714명 발생했다고 밝혔다. 국내 지역발생 7만4654명, 해외유입 60명이다. 누적 2748만3568명이 됐다.  이날 확진자는 이틀째 7만명대를 이어갔다. 전날(6일) 7만7604명보다 2890명(3.7%) 줄었지만 1주일 전(30일) 6만7402명보다 7312명(10.9%) 증가했다. 특히 수요일(화요일 발생) 기준 지난 9월 14일(9만3949명) 이후 12주일(84일·2개월 23일) 만에 최다 규모다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 443명보다 2명 줄어든 441명으로 19일째 400명대를 기록했다. 최근 1주일(12월 1일~7일) 일평균은 448명으로, 전주(11월 24일~30일) 일평균 472명에 비해 24명 감소했다.  전날 하루 동안 신고된 사망자는 54명으로 누적 사망자는 3만847명이 됐다. 최근 1주일간 일평균 49명으로 전주 일평균 49명과 동일하다. 누적 치명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내마스크 해제 본격 논의…백경란 “내년 1~3월 사이”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116889239/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116889239/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T11:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116889221.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 이달 말까지 실내 마스크 착용 의무 완화 조정방안을 마련하겠다고 밝힌 가운데, 백경란 질병관리청장이 “이르면 내년 1월에서 늦어도 3월 사이가 될 것”이라고 말했다.   백 청장은 7일 오전 정례브리핑에서 “마스크 의무 조정 관련 기준과 대상, 방법 등은 현재 전문가 그룹 논의 중”이라며 “이행시기는 향후 기준이 충족되면 이르면 내년 1월에서 늦어도 3월 사이가 될 것으로 보고 있다”고 했다.   이어 “아직 명확히 결정하지 못한 이유는 현재 유행이 감소세에 이르렀다고 보지 않고, 아직 2가 백신 접종 중으로 보다 많은 고연령층의 접종에는 조금 더 시간이 필요하며 인플루엔자 같은 감염병의 확산이 불명확하기 때문”이라고 덧붙였다.  다만 백 청장은 “마스크 착용의 감염 예방 효과는 논란의 여지 없이 명확하다”며 “코로나19 유행 전과 이후에 시행된 많은 연구에서 마스크 착용의 효과와 필요성을 과학적으로 증명하고 있다”고 강조했다.  방역 당국은 이날 마스크 착용 의무를 해제한 뒤 확진자가 증가한 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 주간 위험도 6주째 ‘중간’…“고령층 확진률 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116889324/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116889324/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T11:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116889275.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당국이 고령층의 코로나19 감염 비율 증가를 고려해 주간 위험도를 ‘중간’으로 유지했다.   7일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 주간 위험도는 전국과 수도권, 비수도권 모두 ‘중간’으로 평가됐다.  주간 위험도가 중간 단계로 평가된 건 지난 10월 4주 이후 6주째다.  방대본은 “신규 확진자, 60세 이상 확진자, 입원환자, 위중증 환자 및 사망자가 모두 감소하고 있으나 중환자 병상 가동률 30%대가 유지되고, 중환자실 의료역량 대비 60세 이상 발생 비율이 증가하는 상황을 고려했다”고 밝혔다.  주간 확진자 수는 전주대비 1.8% 감소한 37만1103명, 일평균 확진자 수는 5만3015명이다. 감염재생산지수는 1.0로 유행 확산을 의미하는 수치 1.0 이상을 7주 연속 유지하고 있다.   주간 확진자 중 재감염 추정사례는 13.29%로 직전 주 12.10%보다 소폭 증가했다. 지난 11월27일 기준 누적 확진자 2601만5691 중 재감염 추정 사례는 2.92%인 76만1807명이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재감염시 치명률 1.7배로 높지만…“백신 여러번 맞을수록 위험 감소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116890664/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116890664/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T12:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116890596.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재감염 시 치명률이 1.72배로 높아지지만, 예방백신 접종 횟수가 증가할수록 재감염 위험이 줄고, 재감염이 되더라도 사망할 가능성이 낮아지는 것으로 나타났다.  7일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 오미크론 BA.5 변이가 우세화된 지난 7월부터 11월까지 확진자 695만2932명을 대상으로 감염 횟수별 치명률을 분석한 결과, 재감염 시 연령표준화 사망 위험도는 첫 번째 감염에 비해 1.72배 높았다.  지난 11월 확진자 중 재감염 추정사례 비율은 10.36%(11월 1주)에서 13.29%(11월 4주)까지 증가했다. 연령대별로는 5~11세 확진자에서 재감염 추정사례 비율이 32.44%로 가장 높았다. 75세 이상 고연령층에서도 재감염 추정사례 비율은 14.35%로 평균(13.29%) 보다 높게 나타났다.  하지만 백신을 맞을수록 치명률은 내려갔다. 질병청은 “지난 8월 예방접종에 따른 재감염 추정 사례와 사망 위험도를 분석했다”며 “접종 횟수가 증가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 때랑 증상 같은데 ‘음성’”…헷갈리는 감기·독감·코로나 구별법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116892917/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116892917/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T14:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116893273.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“코로나인 줄 알았는데 음성이네요”지난여름 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸렸던 A씨(35)는 “이번 증세가 너무나 코로나와 유사해서 바로 병원에 갔는데 음성을 판정받아서 당황스러웠다”고 고백했다.◇ ‘목 아프고 열나고’…코로나와 증상 같지만 ‘음성’ 시민들 혼란 서울 시내 한 이비인후과에서 7일 만난 A씨는 “저 말고도 4명이 코로나 검사를 받았는데 한 명 빼고 다 음성이 나왔다”며 “다들 음성 판정받고 처방전 받고 나가는데 떨떠름한 표정이었다”고 분위기를 전했다.또 “음성을 받은 한 환자는 의사에게 ‘저 코로나인 것 같은데 아닌가요’라고 까지 물었다”며 “솔직히 코로나랑 되게 비슷하게 아픈데 아닌가 보다”며 고개를 갸우뚱했다.A씨처럼 코로나19와 독감, 감기를 잘 구분하지 못해 발을 동동 구르는 이들이 늘고 있다. 서로 증상이 엇비슷해 제대로 대응하지 못한 경우가 많다. 3일째 감기를 앓고 있는 B씨(33,여)는 어제 회사에 아예 3일 동안 연차휴가 신청을 했다. 코로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내마스크 해제되면 어린이집·학교는…딜레마에 빠진 학부모</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116893259/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116893259/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T14:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116893791.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실내 마스크 의무 착용 조치 해제 문제를 놓고 학부모들이 딜레마에 빠졌다.7일 정부가 이달 말 실내 마스크 착용 의무화 해제 여부를 확정하기로 하면서 학부모들의 의견을 극명하게 엇갈리고 있다.한창 말을 익힐 시기인 유아·초등 저학년 자녀를 둔 학부모 다수는 마스크 때문에 언어 발달이 더디고 운동시간 감소로 인해 신체 발달에도 부정적인 영향을 받고 있다고 주장하지만, 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산세가 꺾이지 않는 상황에서 아이들의 안전을 생각한다면 시기상조라는 주장도 만만치 않다.특히 질병관리청에 따르면 초등학생 독감환자가 11월 초 1000명당 11.3명에서 최근 33.1명으로 급증하고 있는 데다 코로나19와 독감 환자를 구분하기가 쉽지 않아 실내 마스크 의무 착용을 해제한다면 혼란이 발생할 가능성도 있다는 우려도 나온다.인천 지역 맘카페에서 활동하는 한 학부모는 “성장기 아이들에게 장점보다 단점이 더 많다. 지금도 마스크로 인한 폐해가 계속 나오는데 몇 년 뒤에는 엄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인 15% 주2회 이상 고위험음주…‘이 정도’ 마시면 폭음</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221207/116894079/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221207/116894079/2</guid>
      <pubDate>2022-12-07T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116894053.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 이후 우리 국민의 음주율이 감소한 것으로 나타났다. 다만 여전히 과반 이상은 한 달에 한 번 이상 술을 마셨다. 또 10명 중 1~2명은 일주일에 2번 이상 폭음했다.   질병관리청은 7일 대전 컨벤션센터에서 ‘지역사회 건강격차 해소 전략 포럼’을 개최해 이같은 내용의 지역사회 음주관련 건강 지표를 발표했다. 건강 지표 추이에 따르면 지난해 월간음주율은 53.7%로 코로나19 발생 전인 2019년(59.9%)보다 6.2%포인트 줄었다. 월간음주율은 1년간 한 달에 1회 이상 술을 마신 적이 있는 사람의 분율을 뜻한다.   최근 1년간 술을 마신 적이 있는 사람 중 고위험 음주를 하는 비율도 코로나19 전보다는 줄었지만 여전히 15% 이상을 유지하고 있다. 지난해 연간음주자의 고위험 음주율은 15.4%로 2019년(18.4%) 대비 3%포인트 줄었다. 2020년(15.4%)과 같은 수치다. 남성의 경우 한 번의 술자리에서 소주 7잔 이상(맥주 5캔), 여성은 5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불붙은 ‘실내 노마스크’ 논의…“이제 벗자” “시기상조”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116894521/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116894521/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T15:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116894452.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대전과 충남 등 일부 지방자치단체에서 독자적인 실내 마스크 의무화 해제를 추진하면서 관련 논의가 속도를 내는 모양새다. 시민들 사이에서도 실내 마스크 착용 의무를 해제하자는 목소리가 높은데, 겨울철 독감과 코로나19가 함께 유행할 위험이 있으니 더 지켜보자는 의견도 있다.  7일 방역당국에 따르면 대전시는 최근 중앙재난안전대책본부(중대본)에 ‘오는 15일까지 실내 마스크 의무를 풀지 않으면 자체 행정명령을 통해 해제하겠다’는 내용의 공문을 보냈다.  대전 외에도 충남, 부산에서 실내 마스크 해제를 두고 내부적인 검토를 진행하면서 실내 마스크 의무를 둘러싼 논의가 가속화되고 있다.  다만 방역당국은 아직 의무 해제는 시기상조라는 입장을 밝히는 등 다소 신중한 입장도 적지 않다.   정기석 코로나19 특별대응단장 겸 국가 감염병 위기대응 자문위원회 위원장은 “일부 지자체에서 자체적으로 방역 단계를 낮추겠다는 이야기가 나와서 걱정이 된다”며 “우리나라는 일일 생활권이라 선도적으로 나가려는 곳은 파급효과에 대해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내마스크 이르면 내년 1월 해제…고위험시설 제외될 듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116896468/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116896468/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116889221.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 이후 일상이 된 실내 마스크 착용 의무가 이르면 다음 달 해제된다.     백경란 질병관리청장은 7일 브리핑에서 “실내 마스크 의무 조정 시기는 이르면 내년 1월에서 늦어도 3월 사이가 될 것”이라고 밝혔다. 다만 질병청은 실내 마스크 의무가 해제되더라도 아예 마스크 없이 살아도 된다는 것은 아니라고 강조했다. 미착용 시 과태료를 부과하는 ‘강제’ 규정에서 ‘권고’ 규정으로 바뀌는 것이고, 자발적인 마스크 착용은 계속 필요하다는 것이다.     병원이나 요양시설 같은 곳에선 마스크 착용 의무가 유지될 수도 있다. 백 청장은 “실내 마스크 착용 조치가 조정되더라도 고위험군 보호를 위한 필수시설 등은 여전히 ‘의무’(강제 규정)로 남을 수 있다”고 설명했다. 방역당국은 15일 전문가 공개토론회 등을 통해 구체적인 마스크 지침 완화 방안을 논의하고, 이달 말까지 확정해 발표할 계획이다.    방역당국은 실내 마스크 착용 의무 완화를 위해선 코로나19 변이에 대응하는 개량</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실내마스크 독자해제’ 진화 수순…대전충남 “정부에 발 맞추겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116896438/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221207/116896438/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T16:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116895828.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 12월 말 실내마스크 착용 의무 조정방안을 내놓기로 하면서 대전과 충남의 독자 해제 검토는 진화되는 분위기다.   이상민 행정안전부 장관은 7일 오전 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의에서 “공개토론회, 전문가 자문회의 등을 거쳐 이번 달 말까지는 최종 조정방안을 마련하겠다”며 “전국적으로 단일한 방역체계를 유지하는 것이 그 어느 때보다 중요하다”고 밝혔다.  대전과 충남이 내년 1월부터 실내마스크 착용 의무를 해제하겠다고 밝힌 뒤 열린 첫 중대본 회의에서 정부가 단일 방역을 강조하는 메시지를 낸 셈이다. 이날 회의에는 관계부처와 지자체 관계자들이 참석했다.  이보다 앞서 한덕수 국무총리는 전날 출입기자단 간담회에서 “전문가들은 1월 말쯤 요건에 달할 수 있지 않을까라고 생각한다”며 구체적 시점을 언급했다. 같은 날 정기석 국가감염병위원장도 “1월 말쯤 마스크 해제가 가능할 수도 있을 것으로 본다”고 동의했다.  중앙정부가 지자체장들에게 ‘단일 방역망’에 대한 협조를 구하며 실내마스크 해제 결정권을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광동제약, 문성규 부사장 등 4명 규모 임원인사 단행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221207/116899066/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221207/116899066/1</guid>
      <pubDate>2022-12-07T19:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116899060.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광동제약은 문성규 생산본부 부사장 등 총 4명 규모 본사 및 계열사 임원인사를 단행했다고 7일 밝혔다.   이에 따라 문성규 광동제약 생산본부 전무이사와 이채주 전략기획실 상무이사는 각각 부사장과 전무이사로 승진했다. 계열사의 경우 최재원 케이디인베스트먼트 투자운영본부장이 상무이사에서 전무이사로 승진했고 MRO전문기업 코리아이플랫폼 소속 김무삼 사업전략실장을 상무이사로 신규 선임했다.   광동제약 측은 국내외 경영환경과 장기화되는 불확실성에 대비해 이번 인사 규모를 최소화했다고 전했다.   다음은 이번 임원인사 대상자 명단.  ◇ 광동제약 [승진] ▲문성규 부사장(생산본부장) ▲이채주 전무이사(전략기획실장)  ◇케이디인베스트먼트 [승진] ▲ 최재원 전무이사(투자운영본부장)  ◇코리아이플랫폼 [신규 선임] ▲ 김무삼 상무이사(사업전략실장)동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청장 “실내 마스크 해제, 이르면 1월 늦어도 3월”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116900877/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116900877/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 이후 일상이 된 실내 마스크 착용 의무가 이르면 다음 달 해제된다.  백경란 질병관리청장은 7일 브리핑에서 “실내 마스크 착용 의무 조정 시기는 이르면 내년 1월에서 늦어도 3월 사이가 될 것”이라고 밝혔다. 다만 질병청은 실내 마스크 착용 의무가 해제되더라도 아예 마스크 없이 살아도 된다는 것은 아니라고 강조했다. 미착용 시 과태료를 부과하는 ‘강제’ 규정에서 ‘권고’ 규정으로 바뀌는 것이고, 자발적인 마스크 착용은 계속 필요하다는 것이다.  병원이나 요양시설 같은 곳에선 마스크 착용 의무가 유지될 수도 있다. 백 청장은 “실내 마스크 착용 조치가 조정되더라도 고위험군 보호를 위한 필수시설 등은 여전히 ‘의무’(강제 규정)로 남을 수 있다”고 설명했다. 방역당국은 15일 전문가 공개토론회 등을 통해 구체적인 마스크 지침 완화 방안을 논의하고, 이달 말까지 확정해 발표할 계획이다. 방역당국은 실내 마스크 착용 의무 완화를 위해선 코로나19 변이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>與지자체장-당국 ‘마스크 해제 혼선’, 방역 신뢰 깎아먹는다[기자의 눈/유근형]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116900853/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116900853/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116900850.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“야당도 가만히 있는데…. 여당 출신 지방자치단체장들이 오히려 강하게 나올 줄 몰랐다.” 이장우 대전시장, 김태흠 충남도지사 등 국민의힘 출신 지자체장들이 연일 ‘실내 마스크 착용 의무를 해제하자’는 주장을 펼치자 7일 방역 당국 안팎에선 이 같은 반응이 나오고 있다. 국정 운영의 파트너로 여겼던 집권 여당 출신 인사들이 중앙 정부의 방역 기조를 흔드는 상황이 연출되고 있기 때문이다.  문재인 정부 시절에도 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역 정책에 대한 지자체의 반발은 있었다. 하지만 문제를 제기한 지자체장들은 주로 야당 인사였다. 당시 국민의힘 출신인 권영진 대구시장, 이철우 경북도지사 등은 백신 접종이나 코로나 음성을 증명하게 하는 ‘방역패스’ 해제를 주장했다. 방역 당국 관계자가 기자에게 “최근 상황을 보면 여야가 바뀐 것 아닌가 싶다”라고 하소연한 이유다. 방역 당국의 고심은 깊어지고 있다. 정부는 대전시의 실내 마스크 자체 해제론이 나온 2일까지만 해도 코로나19</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“필요하다” 응답 높지만 운영병원-인계점 인지는 낮아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116900847/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116900847/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116900827.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 국민 10명 중 9명은 ‘응급의료 전용헬기’(닥터헬기)의 존재에 대해 잘 알고 있는 것으로 조사됐다. 그러나 닥터헬기를 운영하는 지역과 병원 등 구체적인 정보에 대한 인식은 낮아 추가적인 대국민 홍보가 필요한 것으로 나타났다. 이 같은 결과는 동아일보가 국립중앙의료원과 공동으로 지난달 4∼10일 전국 17개 시도 20세 남녀 1000명을 대상으로 실시한 닥터헬기 인식도 설문조사에서 드러났다. 이번 설문은 닥터헬기의 중요성을 알리고 응급 상황 시 제대로 활용될 수 있는지를 파악하기 위해 진행됐으며, 여론조사업체 엠브레인퍼블릭이 맡았다.  ○ 닥터헬기 인계점 인지도, 여전히 낮아 조사 결과 국내 닥터헬기의 운영을 ‘알고 있다’고 답한 응답자는 92.0%에 달했다. ‘모른다’는 응답은 8.0%에 그쳤다. ‘닥터헬기’는 의료 여건이 취약하거나 육로 이송이 어려운 섬과 산간 지역에서 발생하는 중증응급 환자를 이송하기 위해 2011년 9월 도입됐다. 도입 11년 만에 닥터헬기 인지도가 크게 높아진 셈이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대상포진 90% 이상 예방할 수 있는 백신 나왔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116900812/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116900812/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116900808.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;극심한 통증을 동반하는 대상포진을 2회 접종으로 90% 이상 예방할 수 있는 유전자재조합 백신이 개발돼 눈길을 끌고 있다.   대상포진은 신경절 내에 잠복했던 수두-대상포진 바이러스가 재활성화되면서 피부 병변과 극심한 신경통이 나타나는 질환이다. 50대 이상 중년이나 고령층에서 많이 발병하지만 면역 기능이 떨어진 환자, 과로나 스트레스 등으로 면역력이 약해진 20, 30대에서도 발생할 수 있다.   다국적 제약사 GSK가 개발한 유전자재조합 백신인 ‘싱그릭스’는 이미 미국, 독일, 캐나다 등에서 사용하고 있는 대상포진 백신이다. 한국에는 12월 중 도입될 예정이다. 싱그릭스는 1회 접종했던 기존 대상포진 백신 ‘조스타박스’와 달리 2∼6개월 간격으로 2회 접종해야 한다.   기존 백신의 예방 효과는 60세 이상에서 51% 정도이며, 접종 후 시간이 지날수록 상당히 감소했다. 반면 싱그릭스의 예방 효과는 50세 이상에서 97.2%, 70세 이상에서 91.3%로 기존 백신보다 높은 것으로 나타났다.   최근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 백지 시위에 ‘백기’… 상시적 전수 PCR 검사 폐지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221208/116900769/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221208/116900769/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116900766.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국이 2020년 1월 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 이후 3년째 유지한 ‘제로 코로나’ 정책을 포기하는 수순에 접어들었다. 중국 국무원이 7일 발표한 코로나19 방역 완화 조치에 따르면 14억 중국인이 거의 매일 의무적으로 해야 했던 상시적 전수 유전자증폭(PCR) 검사가 사실상 폐지됐다.  BBC는 “중국이 시위 이후 제로 코로나 정책의 핵심 분야를 포기했다”고 했다. CNN은 “제로 코로나 정책에서 전면적인 변화를 보였다”며 “(봉쇄에서) 개방으로 가는 중요한 스텝”이라고 했다. 주요 외신들은 중국이 제로 코로나 정책을 사실상 폐지하고 ‘위드 코로나’로 가는 수순으로 봤다.  지난달 26일 제로 코로나 정책에 항의해 “시진핑 퇴진’ 구호까지 등장한 상하이 시위 이후 11일 만이다. 상하이를 시작으로 중국 전역에 반정부 ‘백지 시위’가 확산되자 놀란 중국공산당이 방역정책을 급격히 완화하기 시작한 것이다. ○ “中 제로 코로나, 사실상 포기” 해석중국 국무원(정부)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현직 전문가들이 참여한 건강 지침서… 노인-보호자 모두에게 알찬 정보로 가득</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116892187/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116892187/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116892178.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노화는 막을 수 없어도 노화의 진행 속도는 늦출 수 있다. 성공적인 노화란 활동을 유지하고 장애를 최소화하면서, 가능한한 타인의 도움을 적게 받고 독립적인 삶을 유지하는 것이다.    이를 위하여 전신의 근감소를 예방하고 퇴행성 과정 및 관절염의 진행을 늦추는 한편, 당뇨와 심혈관계 질환을 예방하기 위해 노력해야 한다. 더불어 생활 습관을 잘 조절해 심리적인 안녕과 긍정적인 사고를 가지는 동시에 경제적인 안정과 편안한 인간관계가 함께한다면 행복하고 성공적인 노년이라고 할 수 있을 것이다.   이러한 성공적인 노화의 비결을 담은 ‘실버 케어 가이드북’의 개정증보판이 8일 발간된다. ‘실버 케어 가이드북’은 대다수의 노인들이 겪는 건강 문제 및 관리법을 33명의 현직 대학병원 교수들이 공동 집필한 책이다. 김희상 대한노인재활의학회 전 회장(경희대병원 재활의학과)과 박시복 회장(한양대병원 재활의학과)이 이번 개정증보판의 대표 저자로 참여하였다.    ‘실버 케어 가이드북’은 2019년 초판 발행 이래 전문성과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>65세 이상 42%는 근감소증… 단백질 섭취, 선택 아닌 필수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116892065/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116892065/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116875110.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;살이 빠진 것도 아닌데 바지는 헐렁하고 이유 없이 걸음걸이가 느려진다. 계단 오르기가 어렵고 쉽게 숨이 찬다. 근육이 줄어들면 우리 몸은 이와 같은 신호로 위험을 알린다. 근감소증은 당뇨, 고지혈증으로 이어질 수 있으며 신경조직이 감소하거나 뇌 수축에 영향을 미쳐 치매 위험을 높인다.   문제는 나이 들수록 근감소증 유병률이 증가한다는 점이다. 국민건강영양조사 기반 연구에 따르면 65세 이상 인구 중 42%가 근감소증을 앓고 있는 것으로 나타났다. 근육량이 1kg/m² 감소할 때마다 사망 위험이 2배 증가한다는 연구 결과도 있다. 이뿐만 아니라 뼈는 근육에 의해 자극을 받아 밀도를 유지하기 때문에 근육이 힘을 잃으면 뼈가 약해져 골다공증 위험도 커진다.    근감소를 막으려면 근육 원료인 단백질을 충분히 섭취하는 것이 좋다. 단백질은 면역력을 높이는 필수 영양소로 우리 몸에 에너지를 공급해 세균과 바이러스에 대한 방어력을 키운다. 근육에서 분비되는 칼프로텍틴(calprotectin) 단백질은 암세포의 성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“노안이겠지” 방치했다간 실명 위험… 눈 건강 미리 관리하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116891951/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221207/116891951/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/07/116875120.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날이 추워지는 겨울철에는 눈 건강에 특히 신경 써야 한다. 다른 신체 부위보다 습도 변화에 민감한 눈은 겨울이면 쉽게 건조해지고 찬바람이나 난방기구로 인해 충혈이 심해지기 때문이다. 특히 나이가 들수록 눈물 증발을 막는 마이봄샘의 기능이 떨어져 안구건조증이 악화할 수 있다. 눈이 시리고 뻑뻑하며 이물감을 느끼게 되는 안구건조증은 염증과 시력저하를 동반하며 심하면 백내장으로 이어질 수 있어 미리 관리해야 한다.     황반색소 밀도, 50대에 뚝 떨어져   겨울철 자외선도 눈 건강을 위협하는 요인이다. 망막까지 닿은 자외선은 눈의 노화를 촉진하며, 이때 생기는 활성산소는 황반변성의 원인이 되기도 한다. 시력의 대부분을 담당하는 황반은 물체의 상이 맺히는 곳으로 빛과 색을 인식하는데, 나이가 들면서 황반색소 밀도가 떨어지면 그 기능이 퇴화된다. 50∼60대의 황반색소 밀도는 20대의 절반 수준에 그쳐 황반변성의 위험이 크다.    실제로 건강보험심사평가원에 따르면 지난해 황반변성으로 병원을 찾은 이들은 38</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추위에 움츠러드는 겨울…건강 지키는 3가지 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251797</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251797</guid>
      <pubDate>2022-12-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 한파로 많은 시민들의 옷차림도 두꺼워지는 모양새다. 난방 기구를 새로 장만하거나 에어컨에 먼지 방지용 비닐을 씌우는 등 겨울 대비에 나서는 가정도 늘고 있다. 얼마 전까지만 해도 동절기답지 않은 따듯한 기온이 유지되다가 돌연 한파가 시작되면서부터다. 갑작스러운 기온 변화가 닥쳐온만큼 신체 건강 증진 및 유지 방법도 달라진다. 물론 ‘균형잡힌 식사’처럼 건강 유지를 위한 기본 수칙들은 계절을 막론하고 중요하다. 그러나 추운 동절기에 더 도움이 되는 건강 유지 수칙들도 적지 않다. 겨울에 건강을 유지하기 위한 요령 3가지를 알아본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14일 ‘아바타2’가 밀어주고 21일 ‘영웅’이 끌고, 극장가 “1000만 가자”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500014</guid>
      <pubDate>2022-12-08T07:46:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/08/SSI_20221208074523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371443 --&gt;제임스 캐머런 감독의 영화 ‘아바타: 물의 길’(‘아바타 2’)이 전 세계에서 가장 먼저, 14일 국내에서 개봉한다. ‘쌍천만’ 윤제균 감독의 뮤지컬 영화 ‘영웅’은 일주일 뒤인 21일 개봉한다.&lt;br&gt;대작 두 편이 극장가 최성수기인 연말 일주일 간격으로 개봉해 코로나19 팬데믹과 온라인동영상서비스(OTT) 쇼크, 이태원 참사, 경제난 등의 여파를 이겨내고 관객들을 극장으로 불러 모으는 ‘쌍끌이’ 역할을 할지 주목된다. 극장가도 모처럼 활기를 띠고 있다.&lt;br&gt;캐머런 감독을 비롯한 ‘아바타 2’ 주역들이 내한해 한국 팬들을 만난다. 존 랜도 프로듀서와 배우 샘 워싱턴, 조 샐다나, 시거니 위버, 스티브 랭도 함께 한국행 비행기에 오를 예정이다. 이들은 9일 내한 기자회견을 시작으로 블루 카펫 행사 등 일정을 소화하며 작품 홍보에 나선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘아바타 2’는 2009년 개봉해 글로벌 흥행 1위를 지켜온 ‘아바타’의 후속작이다. 13년 만에 베일을 벗은 이 작품은 판도라 행성에서 제이크 설리(샘 워싱턴 )와 네이티리(조 샐다나)가 이룬 가족이 겪는 위협, 이를 이겨내기 위해 떠나야 하는 여정과 전투 등을 그린다. ‘아바타 2’에서는 전작에서 보지 못했던 수중세계와 그 속에서 살아가는 다양한 크리처(생물)들이 등장한다. 캐머런 감독은 “사막, 극지방 등 상상할 수 있는 모든 것을 다 즐길 수 있을 것”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;전작과 마찬가지로 3D 등 특별관을 염두에 두고 제작된 만큼 ‘탑건: 매버릭’(‘탑건 2’) 사례처럼 특별관 ‘N차 관람’ 열풍을 일으키며 흥행할 것이라는 관측이 나온다. 이에 극장들은 3D 관람에 대한 수요가 높아질 것으로 보고, 관련 상영 장비를 확충하는 등 만반의 준비를 하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;CGV는 팬데믹 기간 형성된 사회적 분위기를 반영, 새로운 3D 안경을 마련했다. 앞선 관객이 썼던 것을 소독 후 재사용하지 않고, 관객이 극장에서 사용한 제품을 집으로 가져갈 수 있게 할 계획이다. 롯데컬처웍스는 최근 서울 롯데시네마 월드타워의 대형 프리미엄 상영관인 ‘수퍼플렉스’를 8년 만에 새로 단장해 개관했다. 가로 34ｍ 길이의 스크린과 음향 시스템 및 좌석 공간을 개선해 고급스러움을 더했다.&lt;br&gt;다만 3시간이 넘는 상영시간을 우리 관객이 어떻게 받아들일지도 관심을 모은다.&lt;!-- 그림 1371445 --&gt;‘아바타 2’에 도전장을 내민 작품은 ‘국제시장’(2014) 이후 8년 만에 윤제균 감독이 선보이는 뮤지컬영화 ‘영웅’이다. 동명의 창작 뮤지컬을 각색한 이 영화는 안중근 의사가 1909년 하얼빈에서 이토 히로부미를 사살하기까지 과정과 순국을 다룬다.&lt;br&gt;주인공에는 원작 뮤지컬 초연부터 시작해 13년째 안중근을 연기해 온 배우 정성화를 내세웠다. 김고은, 나문희, 조재윤, 배정남, 이현우, 박진주 등 대중에게 친숙하지만, 뮤지컬에서는 좀처럼 볼 수 없었던 얼굴을 캐스팅했다. 널리 알려진 안 의사의 의거에 그의 인간적 고뇌를 더하고, 어머니 조마리아 여사와의 사연, 독립운동가 동지들과의 관계 등 그 동안 조명되지 않았던 부분에 집중했다.&lt;br&gt;지나친 애국주의 요소와 국내 관객에게 익숙하지 않은 뮤지컬 영화 포맷을 어떻게 풀어냈느냐가 흥행을 좌우할 것으로 보인다. 뮤지컬 영화라 음향과 음질이 중요한데 송풍기 소리가 녹음되지 않도록 50m 튜브를 연결해 배우 김고은의 목소리만 녹음되도록 하는 등 제작과정에 세심한 정성을 기울인 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;극장가에서는 일주일 간격으로 성격이 전혀 다른 두 대작이 개봉함에 따라 시너지 효과를 내며 관객들의 발길을 불러 모을 것으로 기대하고 있다. 지난 5월 ‘닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스’로 생겨난 활력이 ‘범죄도시 2’와 ‘탑건 2’ 등으로 이어지며 국내 영화 시장이 팬데믹 이전 수준을 회복하게 된 것과 같은 양상이 펼쳐질 것으로 보는 것이다.&lt;br&gt;극장가 최고의 성수기인 12월은 2018년만 해도 1200만명의 관객이 몰렸으나, 코로나19 여파로 다음해 143만명으로 쪼그라들었다가 지난해 850만명 수준으로 회복했는데 올해 연말 다시 1000만명 선을 회복할 수 있을지 주목된다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘돈 안쓴다’는 이유로 차여…데이트비용 공개합니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500004</guid>
      <pubDate>2022-12-08T09:05:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/08/SSI_20221208010012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371410 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;33살 남성이 공개한 ‘데이트비용’&lt;br /&gt;“이게 헤어질 일인가요?”&lt;br /&gt;온라인 커뮤니티에 질문 던져&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;‘돈 안 쓴다’는 이유로 여자친구에게 차인 한 남성의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;최근 직장인 ‘익명 커뮤니티’에 ‘돈 안 쓴다’는 이유로 여자친구에게 차였다는 한 남성의 사연과 함께, 데이트비용에 관한 질문이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;작성자 A씨(33세)에 따르면, 그는 3년 사귄 여자친구 B씨(28세)에게 “네가 너무 돈을 쓸 줄 몰라 헤어진다”며 이별 통보를 받았다.&lt;br&gt;A씨는 여자친구의 생일날 10만원짜리 생일선물과 10만원어치 외식비를 냈다고 했다. 이에 네티즌은 “저 정도면 일반적이지 않나”, “여자친구가 명품을 바라나” 등의 반응을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러나 추가로 알려진 내용에 따르면 A씨는 생일에 여자친구에게 몽블랑 지갑과 에어팟을 선물 받았다. 또 막상 여자친구가 A씨에게 똑같이 선물 10만원어치와 외식비 10만원을 쓰니, A씨는 여자친구에게 계산적이라고 따지기도 했다는 점도 알려졌다.&lt;br&gt;이렇듯 최근 물가 상승률이 높아지면서 연인 사이에 ‘데이트 비용, 선물 비용’ 문제 등으로 다투는 경우를 쉽게 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1371411 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;데이트 1회당 지출하는 평균 비용 ‘약 7만 9600원’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 한 결혼정보회사가 MZ세대(25세 이상 39세 이하) 미혼남녀 1000명(남녀 각 500명)을 대상으로 실시한 ‘데이트 비용’ 조사 결과 적절한 데이트 비용 부담 비율을 묻는 말에 남녀 모두 ‘남5:여5(38.8%)’를 가장 많이 뽑았다.&lt;br&gt;남성은 ‘남5:여5(43.6%)’, ‘남6:여4(35.2%)’, ‘남7:여3(15.8%)’, ‘남8:여2(3.8%)’, ‘남9:여1(1.2%)’, ‘남4:여6(0.2%)’ ‘남1:여9(0.2%)’ 순을 기록했다.&lt;br&gt;여성은 ‘남5:여5(34%)’, ‘남6:여4(32.4%)’, ’남7:여3(19.4%)’, ‘남9:여1(7.8%)’, ‘남8:여2(6.2%)’, ‘남3:여7(0.2%)’ 순의 응답을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성별 간 비율 차이는 있었지만 남녀 모두 5:5로 공평하게 데이트 비용을 분담해야 한다고 답한 점이 눈에 띄었다.&lt;!-- 그림 1371413 --&gt;데이트 비용 관련 조사에서는 데이트 1회당 지출하는 평균 비용은 약 7만 9600원으로, 지난해보다 약 2만원 정도 올랐다.&lt;br&gt;여성(6.84만원)보다는 남성(9.08만원)의 지출이 좀 더 많았고, 20대(7.74만원)보다는 30대(8.18만원)의 평균 지출 비용이 좀 더 높았다.&lt;br&gt;최근 통계청 발표에 따르면 1년 전보다 호텔 숙박료는 5.4%, 외식 물가는 6.6%, 영화 관람료는 7.7% 오르는 등 물가 상승이 심화되고 있다.&lt;br&gt;지난달 외식 물가지수는 전년 대비 7.4%나 오르며 1998년 이후 약 24년 만에 가장 높은 상승률을 기록했다.&lt;br&gt;이렇듯 물가가 오르면서 데이트 비용 역시 계속해서 오르고 있는 상황이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 신규확진 6만5253명…위중증 435명·사망 61명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116903649/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116903649/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116903616.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 8일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 6만5253명 발생했다고 밝혔다. 국내 지역발생 6만5205명, 해외유입 48명이다. 누적 2754만8821명이 됐다.  이날 확진자 수는 전날(7일) 7만4714명보다 9461명(12.7%) 줄면서 3일만에 7만명 미만이었지만 1주일 전(1일) 5만7069명보다 8184명(14.3%) 증가했다. 특히 목요일(수요일 발생) 기준 지난 9월 15일(7만1444명) 이후 12주일 만에 가장 많다.  최근 한 달간 목요일 확진자 수는 ‘5만5348명(11월 10일)→5만5416명(11월 17일)→5만9071명(11월 24일)→5만7069명(12월 1일)→6만5253명(12월 8일)’로 4주간 5만명대에 머물다 6만명을 돌파했다.   입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 441명보다 6명 줄어든 435명으로 20일째 400명대를 기록했다. 최근 1주일(12월 2일~8일) 일평균은 448명으로,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 물 8잔 마셔라? 잘못된 것”…새로운 지침 나왔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116904405/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221208/116904405/2</guid>
      <pubDate>2022-12-08T09:58:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116904395.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 물 권장량이 8잔(약 2ℓ)이라는 수십 년 전 연구를 잘못 해석한 것이라고 사이언스지에 게재된 새로운 연구를 인용해 워싱턴포스트(WP)가 6일(현지시간) 전했다. 체질과 신체 활동, 기후 등 여러 요인에 따라 다르기 때문에 목이 마를 때 마시면 된다는 전문가들의 권고다.   매체에 따르면 ‘하루 물 권장량=8잔’은 1945년 전미연구평의회(NRC)의 식품영양위원회에서 처음 제시됐다. 음식과 음료에서 섭취 가능한 물까지 포함해서 한 사람의 하루 총 물 섭취량을 나타낸 것이다. 하지만 이를 하루에 물 8잔씩 매일 마셔야 한다는 것으로 잘못 이해해 확산했다는 설명이다.   미 듀크대 연구팀은 사람이 얼마나 많은 물을 필요로 하는지 알아보기 위해 10~90대까지 다양한 연령대의 26개국 5600명의 참가자를 대상으로 데이터를 분석했다. 참가자들은 농부, 운동선수·비운동선수, 일반 회사원 등 다양한 계층으로 이뤄졌다.   연구에는 몸의 이산화탄소 생산 과정을 추적할 수 있도록 추적기가 달린 물을 사용하는 ‘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모두의 취향 만족시킬 국립심포니 2023시즌 레퍼토리 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500048</guid>
      <pubDate>2022-12-08T10:24:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/08/SSI_20221208102210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371498 --&gt;18세기부터 21세기까지, 일반 관객부터 마니아까지. 국립심포니오케스트라가 시대와 취향을 모두 아우르는 다채로운 클래식으로 2023 시즌을 채운다.&lt;br&gt;국립심포니오케스트라는 내년 1월 ‘2023 시즌 오프닝 콘서트’를 시작으로 총 8번의 무대가 마련되는 2023시즌 레퍼토리를 7일 공개했다. 고전을 대표하는 베토벤부터 한스 짐머, 존 윌리엄스와 함께 할리우드 3대 음악 거장으로 손꼽히는 대니 엘프만까지 풍성한 레퍼토리로 한국 클래식 관객들을 만난다.&lt;br&gt;첫 공연으로 내년 1월 12일 국립극장 해오름극장에서 요한 슈트라우스 2세의 오페레타 ‘박쥐’ 서곡, 비제의 오페라 ‘카르멘’ 모음곡 등을 선보인다. 소리꾼 고영일의 판소리 춘향가 중 ‘사랑가’도 준비돼 장르의 경계를 허문다.&lt;!-- 그림 1371499 --&gt;2021년 한국인이 사랑하는 클래식 음악 10위에 오른 베토벤 교향곡 5번 ‘운명’(2월 10일 예술의전당 콘서트홀), 영화 ‘버드맨’에 수록된 말러 뤼케르트 가곡(4월 6일 예술의전당 콘서트홀), 영화 ‘암살’의 배경음악으로 나온 쇼팽 피아노 협주곡 2번(7월 11일 롯데콘서트홀), 팝 가수 에릭 카멘의 ‘다시는 사랑에 빠지지 않아’에 차용된 라흐마니노프 교향곡 2번(9월 17일 예술의전당 콘서트홀) 등은 모두의 취향을 위해 준비된 곡이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;좀처럼 실연으로 만나기 힘들었던 곡들도 선보인다. 드보르자크 교향곡 6번, 엘가 오보에와 오케스트라를 위한 독백, 하차투리안 바이올린 협주곡 등 실감이 어려웠던 곡들을 직접 만나 애호가들의 귀를 사로잡을 예정이다. 또한 성악가 김정미와 고성현이 함께하는 ‘카르멘’ 모음곡, 윤별 발레 컴퍼니와 함께 하는 프로코피예프 발레 ‘로미오와 줄리엣’ 등 오페라와 발레를 아우르는 무대도 준비됐다.&lt;!-- 그림 1371500 --&gt;다비트 라일란트 예술감독은 팬데믹과 전쟁의 시대를 살아내는 시대에 사랑의 가치를 조명하고자 윌리엄 셰익스피어의 ‘로미오와 줄리엣’을 주목했다. 베를리오즈, 프로코피예프, 차이콥스키 세 버전으로 만나는 ‘로미오와 줄리엣’은 사랑의 의미를 되새기게 하는 한편 19세기 낭만주의 음악을 선도한 세 작곡가의 음악적 개성을 비교하는 재미를 선사한다.&lt;br&gt;‘배트맨’(1989), ‘가위손’(1990), ‘찰리와 초콜릿 공장’(2005) 등 영화감독 팀 버튼과 오랜 호흡을 맞춘 대니 엘프만의 첼로 협주곡이 고티에 카퓌송의 손끝에서 한국 초연된다. 2022~23 국립심포니오케스트라 상주작곡가로 활약하는 전예은의 두 번째 위촉곡인 ‘튜닝 서곡’도 관객들 앞에 처음 선보일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;객원 지휘자로 우크라이나 출신 옥사나 리니우와 유럽에서 활약하는 토마시 네토필이 첫 내한해 국립심포니오케스트라와 호흡을 맞춘다. 현존하는 최고의 오보이스트이자 지휘자로 활약하는 알브레히트 마이어, 세계적인 첼리스트 고티에 카퓌송, 역대 퀸 엘리자베스 콩쿠르 우승자인 바이올리니스트 바이바 스크리데(2001년 우승)와 세르게이 하차투리안(2005년 우승), 한국을 대표하는 바리톤 양준모, 쇼팽 해석으로 정평이 난 피아니스트 윤홍천 등은 국립심포니오케스트라 무대의 음색을 넓힌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알기 쉬운 우리 새말] 헤드라이너의 우리말 찾기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500066</guid>
      <pubDate>2022-12-08T11:14:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/08/SSI_20221208111342_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371537 --&gt;새말 모임에서 다듬을 말 목록을 받으면 일단 풀이를 보지 않고 외래 용어만 읽은 뒤 뜻을 가늠해 보곤 한다. 대중문화에 과문한 탓인지 이번에 다룰 ‘헤드라이너’(headliner)라는 단어를 보고는 공연문화와 관련된 표현이라고 전혀 짐작하지 못했다. ‘신문 표제(headline)에 등장한 유명인사’ 혹은 ‘신문 표제 기사를 쓴 기자’ 정도를 떠올렸다. 영어사전을 찾아보니 절반만 맞았다. 위 두 개의 짐작 중 후자의 뜻이 있었다.&lt;br&gt;그런데 이번에 다듬을 말은 그 의미로 쓰인 게 아니었다. ‘행사나 공연 등에서 가장 기대되거나 주목받는 출연자, 또는 그 무리’를 가리키는 말이라고 한다. 보통 공연의 최고조에 등장해 무대를 장식하거나, 공연을 홍보할 때 가장 크게 부각되는 출연자, 혹은 출연진을 일컫는다. 영어사전에서 ‘신문 표제를 쓴 기자’ 다음으로 소개된 우리말 해석이 바로 이 뜻이었다.&lt;br&gt;‘헤드라인’은 신문의 표제어라는 명사로 쓰이는 것 외에도 ‘공연 등에 주요 출연자로 나오다’는 뜻의 동사로 쓰인다. 여기에 ‘~을 하는 사람’이라는 뜻의 ‘~er’을 붙인 게 ‘헤드라이너’다. 공연을 소개하는 안내 전단지에서 제일 큰 글씨 혹은 제일 돋보이는 사진으로 실리게 되는 인물이니 매체만 신문이 아닐 뿐 ‘표제에 등장한 유명 인사’라는 뜻은 일맥상통한다고 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 표현이 우리 언론에 등장한 연혁은 제법 길다. 1999년 연합뉴스의 어느 록 음악제를 소개하는 기사에 처음 등장했다. 당시는 ‘주 공연자’라는 설명이 괄호 안에 붙었다. 이후 이 단어는 몇 년간 언론 기사에서 찾아볼 수 없었는데, 2004년 이후 자주 등장했다. 이때부터 기사에 나타난 우리말 번역은 다양하다. ‘주 공연자’라고 풀었다가 ‘주 공연팀’, ‘대표 가수’, ‘주역’, ‘대표 출연자’ 등 시기에 따라, 언론사에 따라 조금씩 달랐다. 그 외 ‘간판 출연자’, ‘주요 출연진’, ‘대표 음악가’ 등의 표현이 등장하는가 하면 ‘가장 좋은 무대를 장식하는 팀’, ‘대형 공연의 마지막에 등장하는 메인 밴드’ 등 문장으로 풀어서 설명해 준 기사도 보였다.&lt;br&gt;그러다 언제부터인가 ‘헤드라이너’라는 단어를 쓰면서 아예 아무런 우리말 설명을 붙이지 않은 기사가 대부분이었다. 이미 모든 독자가 이런 단어의 뜻 정도는 충분히 알고 있거나, 문맥을 통해 미루어 짐작할 수 있으리라 판단한 것일까. 그런데 여론조사 응답자 중 68.9%가 이 단어를 쉬운 우리말로 바꾸는 데 동의했다. 모든 이들이 이 단어의 뜻을 제대로 파악하고 있지도 않을뿐더러 미루어 짐작할 수 있다고 해도 되도록 우리말 표현을 갈고 다듬어 쓰는 것이 바람직하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그렇다면 ‘헤드라이너’를 갈음할 수 있는 적절한 우리말은 무엇일까. 새말 모임의 우리말 다듬기는 외래 용어를 대신해 쓰이는 대체어가 있는 경우 그들 중 쓰임이 많거나 뜻이 가장 잘 전달되는 것을 골라내는 데서 출발하곤 한다. 대체해 사용한 표현이 없는 경우에는 적극적으로 새로운 표현을 채택하기도 하지만, 이미 많은 이들에게 익숙한 우리말이 있다면 이를 최우선으로 검토해 보는 것이다.&lt;br&gt;‘헤드라이너’의 경우 이미 앞서 예로 든 것처럼 많은 순화어 후보들이 사용된 터라 새말모임 위원들은 이들을 먼저 살펴보았고, 그 가운데 ‘대표 출연자’와 ‘간판 출연자’가 가장 적합하다고 판단했다. 여기에 더해 새로운 후보로 ‘핵심 출연자’도 함께 제시했다. 그리고 여론조사 결과 응답자의 82.5%가 가장 적절하다고 선택한 ‘대표 출연자’가 최종 다듬은 말로 결정됐다.&lt;br&gt;‘헤드라이너’를 구글에서 검색해 보면 메리엄 웹스터 사전에는 ‘신문 기사 표제를 쓰는 기자’라는 설명은 안 보이고 ‘자동차 지붕의 내부 천덮개’라는 뜻이 대신 나온다. 아닌 게 아니라 우리말 검색을 해봐도 신문 관련 용어는 거의 찾을 수 없고 자동차용품으로 심심찮게 검색된다.&lt;br&gt;한편 중국어에서 헤드라이너를 어떻게 표현하는지 찾아보면 ‘터우파이’(?牌)라는 번역이 자주 발견된다. 과거 중국에서는 고전극을 공연할 때 출연자 이름을 팻말에 써서 걸어 놓았는데, 그중 맨 앞에 걸어 놓은 팻말이 바로 ‘토우파이’이며, ‘주연’이라는 뜻으로 통한다. ‘맨 앞자리’라는 뜻에서 동서고금이 이래저래 비슷한 용어를 쓰는 셈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;※ 새말모임은 어려운 외래 새말이 우리 사회에 널리 퍼지기 전에 일반 국민이 이해하기 쉬운 말로 다듬어 국민에게 제공하기 위해 국어, 언론, 통번역, 문학, 정보통신, 보건 등 여러 분야 사람들로 구성된 위원회다. 문화체육관광부와 국립국어원이 모임을 꾸리고 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 추가접종 간소화…3·4차 건너뛰고 개량백신 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116907117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116907117/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T11:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116906934.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 백신 접종 차수 구분이 기초접종(1·2차)과 동절기 추가접종으로 간소해진다.  접종 유형 개편으로 오는 17일부터는 기초접종을 완료한 사람이면 동절기 개량백신 추가접종을 받을 수 있게 된다.   8일 질병관리청 코로나19예방접종대응추진단은 17일부터 기존 백신을 활용한 3·4차 접종을 전면 중단한다고 밝혔다.  이번 개편으로 코로나19 백신 접종은 단가 백신을 활용한 ‘기초접종’과 오미크론 대응 2가 백신을 활용한 ‘동절기 추가접종’ 두 종류로 나뉘게 된다.   추진단은 “현재 유행 변이에 맞게 개발돼 감염예방효과가 더 높은 2가 백신 접종에 집중하기 위한 개편”이라며 “접종유형 단일화로 국민 혼선도 줄일 수 있을 것”이라고 했다.  기존에는 권장 접종 차수가 연령에 따라 달랐으며, 동절기 추가접종과 3·4차 접종을 혼동하는 경우가 많았다.  동절기 추가접종은 이전에 접종한 백신 종류와 상관없이 mNRA 2가 백신 3종 중 하나를 선택해 맞으면 된다. 화이자의 BA.1 대응, BA.4/5 대응</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 물 8잔, 억지로 안 마셔도 된다…80년 전 연구 잘못 해석”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500098</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500098</guid>
      <pubDate>2022-12-08T14:04:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2021/10/24/SSI_20211024144927_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1238852 --&gt;하루 물 권장량이 8잔(약 2ℓ)이라는 것은 약 80년 전 연구를 잘못 해석한 것이라는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;6일(현지시간) 워싱턴포스트(WP)는 학술지 사이언스에 게재된 연구를 소개했다. 이에 따르면 건강한 성인들은 하루에 물을 8컵까지 마실 필요는 없다. 우리는 음식이나 커피, 차 등 음료를 통해서도 물을 얻고 있기 때문이다. 전문가들은 “목이 마를 때 마시면 된다”고 권고했다.&lt;br&gt;최근 듀크대학교 허만 폰처 박사와 연구원들이 진행한 연구에서 물 필요량이 사람마다 다르며 나이, 성별, 신체 사이즈, 신체 활동 수준, 사는 환경의 기후 등과 같은 요인에 따라서 달라진다는 것을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘하루 물 권장량은 8잔’이라는 말은 1945년 전미연구평의회(NRC)의 식품영양위원회에서 처음 제시됐다. 여기서 성인들로 하여금 하루에 약 2ℓ의 물을 섭취하도록 권했다. 이 권장량은 모든 음식과 음료에서 얻을 수 있는 물까지 포함해서 한 사람의 하루 총 물 섭취량을 나타낸 것이다. 하지만 사람들은 하루에 물 8잔씩 매일 마셔야 한다는 것으로 잘못 해석했다.&lt;br&gt;심지어 일부 전문가들은 널리 알려진 이 속설에 대해 과학적 근거가 없다고 주장하기도 한다. 883명의 노인들을 대상으로 한 연구에서는 매일 6잔 미만의 물을 마신다고 주장한 사람들이 227명이었다. 연구진은 이들 중 탈수 증세를 보이는 사람들이 없다는 것을 발견했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구진은 “하루에 물 8잔을 마시는 것이 노인의 건강을 개선시킨다는 근거가 나올 때까지 개인이 편하게 마실 수 있는 양보다 더 많은 액체를 섭취하도록 하는 것은 별로 도움이 되지 않는다”고 결론내렸다.&lt;br&gt;폰처 박사와 연구원들은 사람들이 정말로 얼마나 많은 물을 필요로 하는지 알아보기 위해 연구를 진행했다. 태어난 지 8일 된 아기부터 96세 사이의 26개국에서 온 5600명을 대상으로 데이터를 분석했다. 참가자들은 농장 노동자들, 운동선수들과 비운동선수들, 앉아서 일하는 유럽과 미국의 회사원들, 그리고 남미와 아프리카의 농업과 수렵채집 사회의 사람들 등 가지각색이었다.&lt;br&gt;연구에서는 몸의 이산화탄소 생산 과정을 추적할 수 있도록 추적기가 달린 물을 사용하는 ‘이중표식수법(double labeled water)’이라는 방식을 사용했다. 폰처는 “매일 얼마나 많은 칼로리를 소모하는지 측정하는 것은 물론 얼마나 많은 물을 섭취하고 배출하는지 정확하게 측정할 수 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;체지방 적고 신체활동 많을 수록 물 많이 마셔야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연구진들은 체내 물 순환율을 파악해 참가자들의 물 섭취량과 손실량을 평가한 결과, 사람의 하루 체내 물 순환율은 체지방의 크기 및 수준에 의해 결정된다는 것을 발견했다. 체지방이 적을수록 더 많은 물이 필요하다고 밝혀졌다. 남성은 대부분 여성에 비해 몸집이 크고 체지방이 적기 때문에 일반적으로 물을 더 많이 사용하는 경향이 있다.&lt;br&gt;이 뿐만 아니라 물이 얼마나 필요한지 결정하는 또 다른 요소가 두 가지 더 있다. 기후와 앉아서 생활하는지 여부다. 더운 기후에 살고 더 많은 신체 활동을 하는 사람들은 더 높은 물 순환율을 가진다. 또한 저개발 지역에서 온 사람들이 선진국 사람들보다 더 높은 물 순환율을 가지고 있다는 것을 발견했다.&lt;br&gt;폰처는 “상대적으로 더 가난한 나라에서 온 사람이라면, 매일 야외에서 일할 가능성이 높으며 많은 신체 활동을 요구하는 일을 하고 있을 확률이 높다”고 분석했다.&lt;br&gt;연령별로는 활동량이 많은 20~50세의 물 섭취량이 높아야 한다.&lt;br&gt;결과적으로 연구진은 “목이 마를 때 물을 마시면 된다”고 했다. 물 대신 커피나 차도 괜찮지만 설탕이 든 음료는 피하는 것이 좋다고 조언했다.&lt;br&gt;WP는 “카페인은 배뇨량을 증가시킬 수 있지만 카페인 섭취량이 400㎎ 미만일 경우 수분 공급의 역할을 한다”며 “음료 외에도 과일, 야채, 콩, 요구르트, 현미, 수프 등을 통해서도 수분을 섭취할 수 있다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거리두기 해제됐는데…소상공인들 “고물가·고금리에 문 닫아야 할 판” 한숨</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221208/116909884/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221208/116909884/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T14:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116909867.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사회적 거리두기 해제로 매출 회복을 기대하던 소상공인들이 연일 치솟는 물가와 금리에 한숨만 내쉬고 있다.   원자재 가격과 전기·수도·가스요금 등 공공요금도 덩달아 오름세에 있는 데다 높아진 금리로 대출 이자 내기도 빠듯한 상황이다. 하지만 섣불리 판매가를 올렸다가 손님들의 발길도 끊어지지 않을까 걱정부터 앞선다.  8일 낮 방문한 경남 거제 고현 인근 식당가는 점심 손님으로 북적거리는 대신 한산한 모습을 보였다. 줄을 서서 먹는 맛집으로 소문난 칼국수집은 지난해에 비해 손님이 반토막이 났다고 하소연했다. 한 가게는 폐업을 위해 내부 시설을 정리 중이었다.  곰탕집을 운영하는 김모씨(60대)는 “한우는 물론이고 양지, 도가니, 잡부위 등 모든 고기가 1kg당 최소 5000원씩 올랐다. 전반적으로 모든 식재료 값이 오르니 주변 상인이 한숨만 쉬는 상황”이라고 하소연했다.  점심장사가 주력이라는 한식집 사장 이모씨(46)는 “장사하는 입장에선 독이 될 수밖에 없지만 이자 내기도 빠듯해 2대였던 승용차를 1대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘당신을 지켜주는 인권’…10~11일 강릉인권영화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500184</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221208500184</guid>
      <pubDate>2022-12-08T17:13:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/08/SSI_20221208171305_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371721 --&gt;제23회 강릉인권영화제가 오는 10~11일 강릉독립예술극장 ‘신영’에서 열린다.&lt;br&gt;‘당신을 지켜주는 인권’을 슬로건으로 내건 영화제에서는 ‘봄바람 프로젝트-여기, 우리가 있다’, ‘안녕, 미누’, ‘1986년 김성수 의문사’가 상영된다. 세 편 모두 다큐멘터리이고, 관람료는 무료이다.&lt;br&gt;영화제는 김성수열사기념사업회와 강릉씨네마떼끄, 사회적협동조합 인디하우스, 전국교직원노동조합 강릉지회, 전국공무원노동조합 강릉시지부가 주관하고, 강릉경실련을 비롯한 22개 단체가 후원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화제 조직위원회 관계자는 “인권영화가 단 한편도 만들어지지 않는 세상이 올 때까지 영화제는 매년 여러분을 찾아갈 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단순 두통에 MRI? ‘이상소견’ 없으면 건보 적용 안된다…‘文케어’ 손질</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116916487/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221208/116916487/1</guid>
      <pubDate>2022-12-08T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116914100.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 두통으로 병원을 찾은 A 씨. 진찰 결과 뇌질환 의심 소견은 없었지만 의사가 “건강보험이 적용된다”며 뇌·뇌혈관 자기공명영상(MRI) 촬영을 권유했다. 비용은 47만5000원. A 씨는 이 중 40%(19만 원)를 부담했다. 나머지 28만5000원은 건강보험 재정으로 충당됐다. 하지만 이르면 내년 초부터 A 씨와 같은 경우 건보 적용이 되지 않아 본인이 비용을 전액 부담해야 할 전망이다.     보건당국이 지난 정부의 건보 보장성 강화 정책, 이른바 ‘문재인 케어’에 칼을 빼들었다. 문재인 케어 이후 급증한 건보 지출을 줄이고, 아낀 돈을 중증·응급질환 진료와 산부인과 등 필수의료 확충에 쓴다는 계획이다. 보건복지부는 8일 서울 중구 프레지던트호텔에서 공청회를 열고 이 같은 내용을 담은 ‘건강보험 지속가능성 제고방안 및 필수의료 지원대책’을 발표했다.  ●“과잉 진료 막자”…건보 허리띠 졸라매기   이번 대책의 핵심은 MRI와 초음파 검사 등 과잉 진료 문제가 지적돼 온 항목에 대해 건보 적용 기준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나님의 교회 브라질입법공로훈장 수훈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500001</guid>
      <pubDate>2022-12-09T00:21:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209001515_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371885 --&gt;하나님의교회 세계복음선교협회가 지난 7일(현지시간) 브라질 국회 최고상인 입법공로훈장을 받았다. 환경보호, 보건복지, 교육지원, 재난구호 등 포괄적인 봉사로 국가와 사회에 모범과 귀감이 되며 지속적이고 헌신적으로 기여한 공로다.&lt;br&gt;1983년 제정된 브라질 입법공로훈장은 국가와 입법부에 긍정적 영향을 주고 국민의 찬사를 받을 만한 공로를 세운 각국 개인, 단체, 기관에 연방하원의회가 수여한다. 하나님의 교회를 포함해 미셸리 보우소나루 대통령 부인, 마르셀루 케이로가 보건부 장관 등 각 분야 인사 24명과 단체 7곳이 수상했다.&lt;br&gt;하나님의 교회는 브라질 전국 각지에서 10년 넘게 환경정화, 헌혈, 아동·노인·소외이웃 지원을 포함해 170회 넘게 봉사활동을 이어왔다. 지속적인 헌헐행사로 혈액 수급난 해소, 헌혈 인식 개선에도 일조했다. 그동안 700명가량이 채혈해 27만 5600㎖의 혈액을 기증했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시상식에선 링콘 포르텔라 연방하원 제1부의장이 김주철 하나님의 교회 총회장에게 메달과 훈장증을 수여했다. 하나님의 교회를 추천한 시드니 레이치 하원의원은 “정의롭고 인도적이며 지속 가능한 발전에 더욱 기여해주기 바란다”며 축하를 전했다.&lt;br&gt;김주철 총회장은 “하나님께 배운 사랑으로 사회에 빛과 소금의 역할을 다하고자 모든 성도가 애쓰고 수고한 결과”라며 “앞으로도 브라질을 넘어 지구촌의 행복과 평화를 위해 사랑과 봉사를 이어갈 것”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021030</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1371872 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021027</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1371871 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘겸재화첩’ 반환 도운 선지훈 신부 은관훈장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021024</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/08/SSI_20221208225843_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371863 --&gt;&lt;!-- 그림 1371864 --&gt;해외 경매시장의 관심을 받던 ‘겸재정선화첩’의 한국 반환을 도운 선지훈 신부(성베네딕도회 왜관수도원 서울분원장)와 민속유물의 권위자인 신탁근 전 온양민속박물관장이 은관문화훈장을 받았다.&lt;br&gt;문화재청은 8일 서울 강남구 민속극장 풍류에서 선 신부를 포함한 12명에 대한 시상식을 개최했다. 이날 시상식에서 자격루를 복원한 남문현 건국대 명예교수와 전통 옹기를 복원한 김일만 옹기장 보유자는 보관문화훈장을, 김귀엽 부산시 무형문화재 구덕망깨소리 보유자는 옥관문화훈장을 수상했다. 안중근 의사 유묵 2점이 한국에 무상 기증되도록 노력한 니시모리 시오조 일본 고치현일한친선협회 명예회장, 한국의갯벌 세계유산등재추진단 등 6명(개인 4명·단체 2개)에게는 대통령 표창이 돌아갔다. 김기송 김포시 문화관광해설사에게는 국무총리 표창을 수여했다.&lt;br&gt;선 신부는 독일의 성오틸리엔 수도원에 있던 겸재정선화첩이 한국에 돌아오도록 한 주인공이다. 독일에서 교회사를 전공하던 선 신부는 가까웠던 예레미아스 슈뢰더 신부가 오틸리엔 수도원의 원장이 되자 반환을 설득했고, 2005년 경북 왜관수도원에 영구 대여 형식으로 반환될 수 있게 했다. 선 신부는 “문화재는 한 민족의 정신과 역사, 혼이 깃든 소중한 실체”라며 “영광스러운 문화훈장을 받게 돼 기쁘다”고 전했다.&lt;br&gt;함께 수상한 신 전 관장은 50념 넘게 온양민속박물관을 가꿔 왔다. 그는 “온양민속박물관은 사라져 가는 민속을 모든 분과 함께 나누고 후학들에게 전달하기 위해 열정을 다 쏟고 있는 곳”이라며 “이 세상이 끝날 때까지 최선을 다하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한교총 새 회장에 여의도순복음교회 이영훈 목사</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021021</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/08/SSI_20221208225503_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371859 --&gt;한국 개신교를 이끌 한국교회총연합(한교총)의 새 회장으로 여의도순복음교회 이영훈 목사가 선출됐다.&lt;br&gt;한교총은 8일 서울 종로고 한국교회100주년기념관에서 제6회 총회를 갖고 이 목사를 회장으로, 대한예수교장로회 총회장 권순응 목사와 대한예수교장로회 송홍도 목사를 공동대표회장으로 하는 새 집행부를 구성했다. 이 목사는 2008년 여의도순복음교회 담임목사로 취임해 지난해 소천한 조용기 목사와 함께 교회를 이끌어왔다.&lt;br&gt;취임사를 통해 이 목사는 “우리 사회와 한국 교회가 당면한 문제들을 보며 대표회장으로서의 직책이 참으로 엄중하게 여겨진다”면서 “이러한 상황에 대해 한국 교회의 책임이 결코 가볍지 않다. 섬김의 자세로 모든 교단과 연합해 최선의 노력을 기울일 것”이라고 전했다. 이어 “고난은 새로운 기회다. 지금 겪는 어려움은 우리가 한 단계 도약하는 계기가 될 것이라 확신한다”면서 “꿈과 희망을 갖고 믿음으로 전진하여 주님이 주신 사명을 온전히 이루는 한국교회총연합회가 되기를 간절히 기도드린다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;한교총은 이번 총회에서 예장(호헌의정부)총회와 예장(한영) 총회를 신입회원으로 승인했다. 이로써 회원교단은 36교단이 됐다. 이날 행사에는 기존 34개 회원 교단 중 교단 내부 사정으로 행정보류를 신청한 기독교한국루터회를 제외한 33개 회원 교단에서 파송한 대의원 및 한교총 협력단체, 교계 인사 등 400여명이 참석했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 12월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021018</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021018</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1371870 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘대한민국 언론대상’ 후보작 공모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021016</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209021016</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국신문방송편집인협회(회장 서양원 매일경제 대표이사)는 ‘제2회 대한민국 언론대상’ 후보작 공모를 2023년 1월 1일부터 31일까지 진행한다고 8일 밝혔다. YWS FOUNDATION(양원선 재단)이 후원하는 이 상은 편집인협회 회원사 소속 기자 혹은 PD가 제작·보도한 기사나 시사보도 방송물에 대해 신문(통신), 방송, 논평 부문으로 나눠 시상한다. 대상은 2022년 한 해 동안 보도된 제작물이다. 응모는 한국신문방송편집인협회 홈페이지에서 제출 서류 확인 후 이메일 또는 우편으로 제출하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무한의 거울 터널, 과학·예술 상식 눈에 쏙쏙 [어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209017008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209017008</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209001048_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371879 --&gt;치매에 걸린 할아버지는 다른 가족은 잘 몰라도 손자인 진이만은 알아본다. 자신이 다른 세계에서 온 다른 자신이라는 비밀을 살짝 알려 준 할아버지는 진이에게 잃어버린 거울을 찾아 달라고 부탁한다. 이 거울은 다른 세계로 가는 통로다. 그러나 집 안을 아무리 뒤져도 할아버지의 거울은 나오지 않고, 진이는 대신 할아버지가 남긴 암호 쪽지를 발견한다.&lt;br&gt;동화나 만화로 공부하게 하는 책들은 장단점이 분명하다. 재미를 좇자니 학습이 뒤처지고, 학습을 좇자니 재미가 떨어진다. 책은 거울을 찾아 이상한 세계로 떠나는 진이의 모험담(그림)을 그린 동화로, 재미와 학습 요소를 충실히 담았다.&lt;!-- 그림 1371880 --&gt;특히 학습 부문에서 과학적 사실을 전달하는 데 그치지 않고 문학과 수학, 과학, 예술 등을 골고루 버무린 그야말로 ‘종합선물세트’ 같은 책이다. 예컨대 동화 초반에 시인 이상의 시에 나오는 거울에 대해 알아보고, ‘이상한 나라의 앨리스’에 나오는 캐릭터 등을 힌트로 삼아 문제를 풀게 한다. 이어 숫자 계산과 규칙, 거울로 만드는 프리즘과 만화경 등의 원리를 알려 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이야기 구성도 탄탄하다. 퀴즈를 풀기 시작한 진이는 무한히 이어진 거울 터널을 통해 거울 저편 세상으로 들어가는데, 거대한 소리 거울을 마주하고 거울 세상이 서서히 무너지고 있다는 사실도 알게 된다. 세계의 명화 속 거울 왜곡 그림을 이용해 거울 세계를 탈출한 진이는 거울 제작 과정을 지켜보며 잃어버린 거울 속에 담긴 진짜 의미를 발견한다.&lt;br&gt;‘그림자 너머’로 2014년 볼로냐 도서전에서 올해의 일러스트레이터에 선정된 이소영 작가의 아기자기한 그림이 즐거움을 더한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성탄절 선물 쇼핑, 쪼개진 미국 연결했다고?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209017007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209017007</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209001114_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371881 --&gt;추수감사절과 크리스마스 같은 겨울 축제가 남북전쟁과 에이브러햄 링컨의 암살로 쪼개진 미국을 통합하고 ‘연결하는 장치’로 기획됐다는 저자의 분석이 눈길을 붙든다. 재료과학자 아이니사 라미레즈가 쓴 이 책의 원본 제목은 ‘우리를 만든 연금술’(The Alchemy of Us)이다.&lt;br&gt;미국 문화의 일부가 된 쇼핑이 활발해진 것은 강철 레일 덕이었다. 열차는 상품을 실어 오는 동시에 이 상품을 소비할 사람들을 상점으로 데려옴으로써 자본주의의 순환고리를 만들었다. 여기에 크리스마스는 상품 소비를 한껏 부추겼다.&lt;br&gt;19세기 후반 크리스마스는 경제를 살리기 위해 ‘선물 주는 날’로 변모했다. 그리고 갖가지 크리스마스 제품을 운송하기에는 강철 레일만 한 것이 없었다. 1880년 뉴욕타임스가 과도한 소비라고 질타했지만 아랑곳 않고 수많은 열차가 트리와 카드, 선물을 싣고 강철 레일 위를 달렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;링컨은 11월 넷째주 목요일을 추수감사절로 정했는데 몇십 년 뒤 프랭클린 루스벨트가 한 주를 당긴 것도 쇼핑 시간을 늘려야 한다는 재계 대표와 백화점 업계의 로비에 굴복한 결과였다.&lt;br&gt;이 책은 시계와 케이블, 필름, 필라멘트, 디스크, 유리 용기, 실리콘칩처럼 인류가 만든 물질이 지금의 세계를 빚어 온 과정을 돌아보면서 오늘의 인류가 어떤 방식으로 세계를 인지하고 경험하며 살아가게 됐는지 풀어낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여덟 장으로 구성돼 있는데 제목이 모두 동사인 것도 흥미롭다. 교류하다, 연결하다, 전달하다, 포착하다, 보다, 공유하다, 발견하다, 생각하다 등이다. 인간이 만들어 낸 물질이 인간을 바꾸는 과정을 동사로 압축해 설명한다.&lt;br&gt;백과사전식이라 딱딱해지기 쉽지만 저자는 폴라로이드 즉석사진으로 아프리카 신분증 시장에서 돈을 벌기 위해 어떤 기술을 채택했는지, 인공조명이 어떻게 인간의 교만함을 키웠는지, 1883년 그리니치표준시가 발명된 이후 쪼개 자는 데 익숙했던 인류가 어떻게 시간망에 스스로를 옭아맸는지 등을 자녀에게 들려주듯 재미있게 풀어낸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모든 사물은 썩는다, 고로 지구는 존재한다… 기후위기의 시대, 썩어야 살 수 있다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209016035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209016035</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209002056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;물질의 성질 바꾸는 발효와 부패  &lt;br /&gt;자연계에선 하나의 과정인데도  &lt;br /&gt;다른 시선으로 기피하거나 외면 &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;산업시대 이후 부패를 금기시  &lt;br /&gt;썩지 않는 플라스틱 대량 생산  &lt;br /&gt;기후위기로 지구 더 병들게 해&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1371898 --&gt;날씨가 쌀쌀해지면 따뜻한 방 안에 간식거리를 담은 쟁반을 놓고 두런두런 이야기를 나누는 풍경이 떠오른다. 찐빵, 군고구마, 붕어빵처럼 겨울철을 대표하는 간식은 바로 귤이다. 귤은 잘못 보관하면 일주일도 안 돼 밑이 눌려 곰팡이가 핀다. 곰팡이를 보는 순간 다른 곳이 멀쩡해도 께름칙해 버리고 만다.&lt;br&gt;습기가 많은 곳에 미생물이 번식해 생기는 곰팡이, 고약한 냄새를 풍기고 형체가 흐물흐물해지는 부패는 모두 기피 대상이다. 반면 와인, 막걸리, 간장, 된장, 김치 같은 먹거리를 두고는 비슷한 현상인데도 꼭 필요하다고 한다. 물질의 성질을 바꾸는 화학적, 생물학적 변화인 숙성과 발효가 더 진전되면 부패가 된다. 하나의 과정인데도 발효와 부패를 보는 시선이 이렇게 다른 이유는 뭘까.&lt;!-- 그림 1371897 --&gt;&lt;!-- 그림 1371896 --&gt;미생물학자인 미국 캘리포니아주립대 박현숙 교수가 쓴 ‘마이코스피어’와 농업사학자인 일본 교토대 인문과학연구소 후지하라 다쓰시 교수의 ‘분해의 철학’은 부패와 발효, 이에 관여하는 미생물에 대해 자세히 다룬다. 두 책은 분명 같은 듯 다른 면이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곰팡이 세상이라는 의미의 ‘마이코스피어’는 사람의 눈에 쉽게 띄지 않지만 다양한 화학적 반응과 생물학적 변화를 일으키는 미생물과 세균에 대해 과학적인 관점에서 접근한다.&lt;br&gt;반면 ‘분해의 철학’은 부패와 발효 과정을 ‘분해’라는 생태학적 개념에서 접근해 철학, 인류학, 사회학 등을 아우르는 인문학적 고찰로 확장시킨다. 그렇기에 ‘마이코스피어’를 읽은 뒤 ‘분해의 철학’을 집어 드는 것이 훨씬 깊이 있는 독해를 가능하게 해 주리라 생각된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미생물에 의한 부패는 자연계에서 꼭 필요한 현상이지만 외면받고 있는 그늘 속 존재다. 인류의 진보라는 낙관론으로 시작된 근대 산업혁명 이후 분해는 사람들이 더욱 꺼리는 대상이 됐다고 저자들은 지적한다. 분해 기피 현상이 누적되면서 인류는 각종 환경오염과 지구온난화라는 결과와 맞닥뜨리게 된 것이다. 썩지 않는 플라스틱 때문에 해양 쓰레기는 쌓여 가고, 바다를 터전으로 살고 있는 동물들은 먹잇감으로 착각해 삼키고 죽어 간다. 자연적으로 거의 분해되지 않는 온실가스인 이산화탄소는 기후위기를 가속화시키고 있다.&lt;!-- 그림 1371899 --&gt;분해를 피하다 보니 곰팡이나 세균은 당연히 박멸해야 할 존재로만 인식된다. 곰팡이를 없애는 데 사용하는 항진균제들이 쏟아져 나오고 있는 것도 그 때문이다.&lt;br&gt;문제는 세균의 대사 과정이 대부분 사람과 비슷하다는 점이다. 곰팡이 대사 과정을 저해하는 물질은 인체에도 심각한 부작용을 일으키게 된다. 항생제는 세균을 죽여 인류의 목숨을 구하지만 항진균제는 사람까지 죽일 수 있다. 그렇기 때문에 인류는 곰팡이와 함께 살 방법을 고민해야 하며 지금 가장 필요한 것은 생산력 증대가 아니라 분해력이라고 저자들은 강조한다.&lt;br&gt;두 책을 읽고 나면 지구는 결코 인간만의 것이 아니라는 점을 다시금 깨닫게 될 것이다. 지구에는 어느 누구 무시해도 되는 사람이 없고 멸종시켜 없애야 할 존재도 없다는 것이 이 책들의 진정한 교훈이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겪지도 않고 MZ세대가 어떻다고 논하지 말라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209016034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209016034</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209001838_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371888 --&gt;어느 시대에나 젊은 세대에 대한 관심은 지대했다. 기성세대는 젊은이를 구분하고 이들을 한 집단으로 묶는 용어를 끊임없이 고안했고 X세대, N세대, Y세대 등을 거쳐 현재는 MZ세대로 젊은이들을 규정하고 있다.&lt;br&gt;용어가 정해지면 다양한 개념과 표상을 통해 담론이 쏟아진다. 그러나 대개 담론들은 당사자의 입장이 아니라 기성세대에 의할 때가 많다. ‘밀레니얼의 마음’은 “증언의 윤리는 증인이 시대를 얼마나 진실히 경험했느냐에 달려 있다”고 말하는 1992년생 저자가 자신이 직접 겪은 2010년대를 “가차 없이, 또 솔직하고 때로는 어벙한 방식으로 증언”한 책이다.&lt;br&gt;2010년대를 논하기에 앞서 시대적 특성을 결정한 사건이 있었다. 바로 2008년 금융위기다. 인류가 무한히 진보할 수 있으리라는 믿음이 깨지면서 사람들은 ‘무시간성’을 마주하게 됐다고 저자는 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시간에 따라 데이터가 축적되고 그 데이터를 바탕으로 미래를 설계하는 일에 대한 관심이 사라지면서 미래와 과거에 대한 감각이 사멸된 채로 살게 됐다는 것이다.&lt;br&gt;순차적인 계획에 의한 체계가 사라진 삶을 마주하게 된 시대는 장기 침체, 젠더 갈등, 과잉된 자아 등 여러 혼란을 겪었다. 사실 확인이 안 된 음모론이 공론장에 본격적으로 나타나 정치적 이슈를 삼켰고, 한국 정치는 ‘망상 공장’이 됐다. 저자는 “망상들이 뜨고 지는 동안 변하지 않은 것이 있다면 한국 정치의 풍경”이라면서 정치가 제 역할을 못 하면서 10년 넘게 “안개 낀 미로 속에서 빙빙 맴돌고 있다”고 꼬집는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다양한 듯 보여도 상이한 현상이 비슷한 구조 안에 갇혀 성장이 멈추고 미래에 대한 기대를 상실한 시대. 이 시간을 살아온 저자는 “밀레니얼이 겪는 불행이란 망망대해 같은 우주에서 길을 잃고 미아가 된 우주 탐사선과 닮아 있다”고 말한다. “밀레니얼세대도 밀레니얼세대를 잘 모른다”고 고백하며 기록을 축적해 명확한 결론으로 매듭짓는 책은 아니지만 젊은 손으로 직접 그린 시대의 초상이라는 점에서 기존의 세대 담론과는 또 다른 매력이 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209016033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209016033</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209001907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371890 --&gt;&lt;strong&gt;우리와 그들의 정치(제이슨 스탠리 지음, 김정훈 옮김, 솔 펴냄)&lt;/strong&gt; 제이슨 스탠리 예일대 철학과 교수가 미국뿐 아니라 전 세계적으로 확산하고 있는 권위주의적 정치체제의 행태와 공통적 패턴, 수행 전략을 10가지로 분석한다. 이런 정치 전략이 어떻게 작동하는지 분석하고, 민주주의의 근간을 흔드는 ‘파시스트 정치’라 규정한다. 308쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1371891 --&gt;&lt;strong&gt;살아남기 위해 필요한 고통(마쓰모토 도시히코 지음, 김영현 옮김, 다다서재 펴냄)&lt;/strong&gt; 약물 의존증 최고 권위자인 마쓰모토 도시히코 정신과 전문의사가 의존증 전문병원에 발령받은 뒤 겪었던 25년간의 사례를 담았다. 저자는 약물 의존증은 범죄가 아닌 병이며, 약물 의존증 환자에게 처벌이 아니라 치료와 연결을 해 줘야 한다고 말한다. 264쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1371892 --&gt;&lt;strong&gt;읽었다는 착각(조병영·이형래·조재윤 등 지음, EBS BOOKS 펴냄)&lt;/strong&gt; 우리는 거의 매일 일상에서 각종 청구서, 계약서, 약관, 뉴스, 업무 및 광고 메일, 공공기관 안내 공고 등 형식이 까다롭고 난해하며 낯선 용어로 가득 찬 텍스트를 마주한다. 이를 효과적이고 합리적으로 읽기 위한 각각의 전략을 구체적인 사례를 들어 설명하고 퀴즈를 통해 확인한다. 468쪽. 1만 9000원.&lt;!-- 그림 1371893 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;AI 지도책(케이트 크로퍼드 지음, 노승영 옮김, 소소의책 펴냄)&lt;/strong&gt; 많은 이들이 인공지능(AI)을 인간이 풀지 못한 문제까지 해결할 수 있는 놀라운 존재로 여긴다. 그러나 미국 뉴욕대 AI나우연구소 설립자 케이트 크로퍼드는 맹목적인 신뢰가 빚어낸 환상이라 지적한다. AI가 만들어진 과정을 살피고, 이 시스템이 기득권에 유리하게 설계됐다고 주장한다. 392쪽. 2만 1000원.&lt;!-- 그림 1371894 --&gt;&lt;strong&gt;남겨진 이름들(안윤 지음, 문학동네 펴냄)&lt;/strong&gt; 키르기스스탄에서 어학연수를 했던 윤은 한국으로 돌아온 지 8년이 지난 어느 날 하숙집 주인 라리사의 부고를 듣는다. 그는 윤에게 수양딸 나지라의 공책을 유품으로 남긴다. 한 부부의 입주 간병인으로 일하는 나지라를 통해 발화와 물리적 행동만이 사랑을 표현하는 수단은 아님을 일깨운다. 제3회 박상륭상 수상작. 216쪽. 1만 4000원.&lt;!-- 그림 1371895 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;마지막 섬(쥴퓌 리바넬리 지음, 오진혁 옮김, 호밀밭 펴냄)&lt;/strong&gt; 자급자족이 가능한 평화로운 외딴섬에 쿠데타로 정권을 잡았던 전 대통령이 온다. 그는 손녀가 과자를 먹다가 갈매기의 공격을 받고 다치자 갈매기와의 전쟁을 선언한다. 튀르키예의 베스트셀러 소설가이자 정치 활동가인 작가가 튀르키예의 상황을 꼬집은 소설. 300쪽. 1만 6000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>게으른 베짱이에겐 불멍도 사치 [그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209016032</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209016032</guid>
      <pubDate>2022-12-09T01:45:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209001853_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371889 --&gt;은퇴 후 여유로운 전원생활을 꿈꾸는 도시인들이 적지 않다. 그런데 실제 전원생활은 생각만큼 여유롭지 않다. 찬 바람이 불기 시작하는 11월부터는 정신없이 바빠진다. 온도 조절기만 돌리면 집 전체가 따뜻해지는 도시와 달리 겨우내 사용할 장작을 산더미처럼 준비해 놔야 하고 김장도 일찌감치 담가야 한다.&lt;br&gt;경기 안성 칠장산 아래에서 23년째 전통 가마로 도자기를 만들며 정원을 가꾸고 있는 도예가인 저자도 마찬가지다. 담벼락에 쌓은 장작더미와 불을 때는 난로를 빼놓고는 시골의 겨울 풍경을 상상할 수 없다. 낭만적인 한겨울 전원 풍경과 따뜻한 벽난로 앞 ‘불멍’은 모두 칼바람이 불기 전에 바삐 몸을 움직여야 가능한 일이다. 책 속 사진들을 남기기까지 저자의 생생한 이야기가 녹아 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>젊은 암 생존자의 슬픔[삶의 재발견/김범석]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221208/116918704/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221208/116918704/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116909394.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오늘도 소견서를 썼다. “상기 환자 고환암으로 수술 및 항암치료를 하였고 현재는 무병상태(no evidence of disease)로 추적관찰 중입니다. 일상생활 수행능력에 아무 문제가 없고 건강한 일반인과 같습니다.” 벌써 몇 번째 소견서인지 모르겠다.  그도 그랬다. 그는 명문 S대를 졸업하고 대학원에서 학위도 받았다. 학점도 좋았고 실력도 좋았기에 이 정도 스펙이면 선배들처럼 대기업에 취직할 수 있으리라 생각했다. 그는 취직하기 위해 입사 원서를 냈고 무난히 서류전형에 통과해서 대기업 면접을 보았다. 초반의 면접 분위기는 좋았다고 했다. 어려운 질문에도 막힘없이 술술 대답을 했다.  문제는 이력서였다. 이력서를 검토하던 면접관이 1년간 경력이 끊긴 부분이 있어 이 1년간은 무엇을 했냐고 물어봤다. 고환암을 앓았고 항암치료를 받느라 1년간 쉬었다고 하자 갑자기 분위기가 싸해졌다고 했다. 그 뒤로 어색한 공기가 흐르며 질문이 뚝 끊겼고, 면접관끼리 수군거리더니 면접은 흐지부지 끝났</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“60세에도 그라운드에 서면 ‘손흥민’이 됩니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221208/116918680/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221208/116918680/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116909778.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해로 한국 나이 예순인 서동원 바른세상병원 원장은 매 주말 축구하는 재미로 산다. 선수는 아니지만 어릴 때부터 공을 차면서 희망을 키웠고 지금은 스트레스를 날리고 건강을 다지기 위해 공을 찬다.   “고려고 2학년 때 축구하다 골키퍼와 부딪쳐 전방십자인대가 끊어졌어요. 대학 땐 공부한다고 축구를 못 했지만 고려대구로병원에서 재활의학 전문의 과정을 할 때 다시 축구를 시작했죠. 그때부터 축구는 제 삶의 일부가 됐습니다.”   전방십자인대 부상 뒤 제대로 치료하지 못해 무릎이 썩 좋지 않았다. 서 원장이 스포츠 의학에 관심을 가지게 된 계기다. 1992년부터 1996년까지 고려대구로병원에서 근무할 때 직원 축구팀에 가입해 활동했다. 영상의학과, 임상병리학과, 원무과 직원들이 대부분인 가운데 의사로 유일하게 공을 찼다. 그는 “당시 26경기 연속 골을 넣었는데 아직 전설로 통한다”고 했다. 1997년 미국 하버드대 의과대학으로 2년간 연수를 갔을 때도 한인축구회에 가입해 축구를 계속했다.   서 원장은 미국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘심호흡해’ 말은 많이 들어봤는데…건강상 효과는 무엇?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252064</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252064</guid>
      <pubDate>2022-12-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 한번쯤은 ‘크게 심호흡하라’는 조언을 들어본 적이 있을 것이다. 주로 극도의 스트레스 상황에 놓였을 때 듣게 되는 말이다. 추천되는 방법은 사람마다 제각각이다. 명상하듯 정좌하고 눈을 감은 채 심호흡하는 법, 몇 초 들이마시고 몇 초 내쉬는 방법 등이다. 사실 흉부보단 복부를 움직여 호흡하며 들숨과 날숨에 집중하는 행위는 대부분 심호흡에 해당한다.‘심호흡하라’는 말은 종종 듣는 반면, 그 건강상 이점에 대해선 잘 알려지지 않은 편이다. 심호흡과 명상을 동일시하는 사람도 있다. 따로 시간을 내서 명상을 하는 사람이 아니라면 심</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한총리 “실내마스크 해제 판단 기준, 이달 중 확정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116921229/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116921229/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T08:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/08/116879332.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;[속보] 한총리 “실내마스크 해제 판단 기준, 이달 중 확정”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출간과 동시에 8주간 베스트셀러1위 가볍게 제친 책, 알고보니…</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500013</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500013</guid>
      <pubDate>2022-12-09T08:54:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209085219_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1371940 --&gt;아동 만화 ‘흔한남매 12’가 출간과 동시에 8주 동안 베스트셀러 1위를 지켜온 ‘트렌드 코리아 2023’ 제치고 베스트셀러 1위를 차지했다.&lt;br&gt;9일 교보문고가 집계한 12월 둘째 주 종합 베스트셀러 순위에 따르면 흔한남매 12권이 출간과 함께 베스트셀러 1위에 올랐다. 흔한 남매는 유튜브 방송 ‘흔한 남매’를 원작으로 하는 만화로 출간 때마다 베스트셀러에 오르고 있다. 흔한 남매 시리즈는 흔한 호기심, 흔한 과학탐험대, 흔한남매 별난 방탈출, 흔한남매의 이상한 나라의 고전 읽기 등 다양한 분야로 확장하고 있는 대표적인 아동 만화이다. 흔한남매의 더 간추린 체르니100라는 음악 관련 학습만화도 출간 예정돼 있다. 흔한남매 12권과 비슷한 시기에 출간된 ‘흔한남매 과학탐험대6: 물리2’도 이번주 11위를 기록하고 있다.&lt;br&gt;흔한남매의 돌풍으로 10월 출간 이후 베스트셀러 1위를 굳건히 지키고 있던 김난도 서울대 교수의 ‘트렌드 코리아 2023’은 2위로 내려앉았다. 3위는 정지아의 장편 소설 ‘아버지의 해방일지’가 차지했다. 정신건강의학과 전문의 김혜남의 에세이 ‘만일 내가 인생을 다시 산다면’은 개정판이 나오면서 8계단을 뛰어오른 4위로 자리잡았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 최근 2022 카타르월드컵 16강에 오른 한국 대표팀 덕분에 월드컵 관련 책들도 독자들의 주목을 받았다.&lt;br&gt;손흥민 선수의 아버지 손웅정씨의 ‘모든 것은 기본에서 시작한다’는 에세이 분야 8위, 손흥민의 ‘축구를 하며 생각한 것들’은 에세이 분야 17위로 재진입했다. 또 어린이 만화 ‘Who? 스페셜 손흥민’ 개정증보판도 아동만화 분야 17위에 진입했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 신규확진 6만2734명…위중증 442명, 사망 67명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116921764/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116921764/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T09:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116921682.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 9일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 6만2734명 발생했다고 밝혔다. 이틀째 6만명대를 이어가면서 누적 확진자는 2761만1555명이 됐다.  이날 확진자 수는 전날(8일) 6만5253명보다 2519명(3.9%) 줄었지만 1주일 전(2일) 5만2987명보다 9747명(18.4%) 증가했다. 특히 금요일(목요일 발생) 기준 지난 9월 9일(6만9391명) 이후 14주 만에 가장 많다.  최근 한 달간 금요일 확진자 수는 ‘5만4498명(11월 11일)→4만9399명(11월 18일)→5만3685명(11월 25일)→5만2987명(12월 2일)→6만2734명(12월 9일)’로 4주간 5만명 안팎을 유지하다 6만명을 돌파했다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 435명보다 7명 늘어난 442명으로 3주째 400명대를 기록했다. 최근 1주일(12월 3일~9일) 일평균은 446명으로, 전주(11월 26일~12월 2일) 일평균 47</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“걷기도, 노래하기도 어려워” 셀린 디온 덮친 불치병 뭐길래</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221209/116922030/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221209/116922030/2</guid>
      <pubDate>2022-12-09T09:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116921942.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계적인 팝스타 셀린 디온(54)이 뻣뻣하게 몸이 굳는 희귀 불치병을 진단받았다.  8일(현지시간) 디온은 인스타그램을 통해 희귀 신경 질환인 ‘강직인간증후군’(SPS)을 앓고 있다고 밝혔다.  그는 “100만 명 중 한 명꼴로 걸리는 매우 희귀한 질환을 최근 진단받았다”며 “이 병이 나의 모든 (근육) 경련을 일으킨다는 점을 이제 알게 됐다”고 말했다.  이어 “불행하게도 경련은 일상생활의 모든 측면에 영향을 미친다”며 “때로는 걷는 것을 어렵게 하고, 노래를 부르기 위해 성대를 사용하는 것도 허락하지 않는다”고 털어놨다.  SPS는 근육 경직을 유발해 몸을 뻣뻣하게 만든다. 소리와 촉각, 감정적 자극 등에 따른 근육 경련도 일으킨다. 자동차 경적이나 거리의 소음에 경련이 나타나는 경우도 있다. 증상이 심하면 걷기 힘들어지거나 구부정한 자세가 될 수 있다.  발병 원인은 알려지지 않았으나 자가면역 질환으로 여겨진다. 치료제가 없으며 항불안제와 근육이완제를 사용해 병의 진행을 더디게 할 수 있는 것으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘콜록콜록’ 2주 이상 지속땐…동반 증세 살펴야 큰 병 막는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116923984/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116923984/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116887840.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기침을 달고 산다는 사람들이 의외로 많다. 2, 3일 콜록거리다가 좋아질 수도 있지만 길게는 몇 달째 기침이 이어지는 경우도 있다. 큰 병에 걸린 건 아닌지 걱정도 커진다.     기침은 그 자체로는 질병이 아니다. 바이러스나 세균, 이물질이 들어왔을 때 이를 쫓아내기 위한 우리 몸의 자연스러운 반응이다. 하지만 그냥 내버려둬서도 안 된다. 때로는 기침이 특정 질병의 징후일 수도 있기 때문이다. 이와 관련해 정지예 세브란스병원 호흡기내과 교수는 “기침이 얼마나 지속됐는지, 동반 증세는 없는지부터 찬찬히 살펴야 더 큰 병을 막을 수 있다”고 말했다.  ● “급성, 만성 여부부터 확인해야”정 교수는 “기침이 심해 병원을 찾는 환자에게 가장 먼저 묻는 질문이 ‘언제 시작했느냐’이다”고 말했다. 기침이 지속된 시간에 따라 예상할 수 있는 질병이 다르기 때문이다. 보통은 기침을 한 기간이 2주 이내인 경우를 급성기로 본다. 기간이 2~8주라면 중간 단계(아급성기), 8주 이상 지속됐다면 만성기로 분류한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 동절기접종 12세이상으로 확대…12일부터 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116924004/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116924004/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116923993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 12일부터 12세 이상 청소년도 코로나19 동절기 예방접종을 받을 수 있다.   코로나19 예방접종대응추진단은 9일 동절기 청소년 코로나19 2가 백신 접종 계획을 발표했다.  현재 동절기 접종은 18세 이상 성인만 가능한데, 오는 12일부터는 12세 이상까지 대상을 확대한다.   활용하는 백신으 식품의약품안전처(식약처)에서 12세 이상으로 허가한 화이자의 BA.1 및 BA.4/5 기반 2가 백신이다.   mRNA 백신 성분에 이상반응이 있거나 원하지 않을 경우 유전자 재조합 백신(노바백스)으로도 접종이 가능하다.  접종 간격은 마지막 접종일로부터 3개월이 지나면 된다.   12일부터 사전예약과 당일접종이 가능하며 19일부터 예약접종이 시작한다.  해외 사례를 보면 미국은 5세 이상, 유럽연합(EU)과 영국, 캐나다, 일반은 12세 이상 접종을 하고 있다.   정부는 청소년 접종 도입을 앞두고 코로나19 백신분야 전문가 자문회의, 소아청소년 전문가 자문회의, 예방접종 전문위원회 등을 통해 의견을 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내 마스크 해제 기준 이달 중 발표…“대중교통은 의무 유지 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116926334/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221209/116926334/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T14:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116926332.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 사태의 주요 방역 대책인 실내 마스크 착용 의무 완화에 대한 구체적인 기준을 연내 마련하기로 했다. 다만 마스크 지침을 완화하더라도 병원이나 사회복지시설 등 일부 시설에 대해선 ‘필수 착용’ 방침이 유지될 전망이다. 대중교통도 착용 유지 여부를 검토하고 있다.한덕수 국무총리는 9일 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의에서 “(실내 마스크 착용 완화에 대한) 구체적인 판단 기준을 이달 중 확정하겠다”며 “확진자 수와 위중증, 사망자 추세 등을 고려할 것”이라고 밝혔다. 정부는 전문가 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>비말이 로켓처럼 분출…변기 물 내릴 때 뚜껑 꼭 닫으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927723/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927723/2</guid>
      <pubDate>2022-12-09T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116927500.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;변기 뚜껑을 닫지 않고 물을 내릴 경우 세균으로 가득한 비말이 어디까지 퍼질까.  8일(현지시간) 미국 볼더 콜로라도대학 공학 연구팀은 변기 물을 내릴 때 밖으로 튀어 오르는 비말의 움직임을 분석해 과학 저널 ‘사이언티픽 리포트’에 발표했다.  변기 물을 내릴 때 비말이 튀어 대장균과 노로바이러스 등 다양한 병원균을 옮길 수 있다는 사실은 60여 년 전 확인된 바 있다. 이 비말을 시각화한 것은 이번 연구가 처음이다.  연구팀은 북미 지역의 공중 화장실에서 흔히 볼 수 있는 뚜껑 없는 실린더 플러시형 변기를 실험 대상으로 정했다. 이후 녹색 레이저와 카메라를 통해 변기 밖으로 나오는 비말의 속도와 방향 등을 관찰했다.  실험 결과, 비말은 초속 2ｍ로 분출돼 8초 이내에 1.5ｍ 높이에 도달했다. 비말 중 무거운 것은 수초 내에 표면에 가라앉았지만, 5 ㎛(마이크로미터·1㎛=100만분의 1ｍ)보다 작은 입자는 공중에 수 분간 떠다녔다. 비말은 주로 위로 분출돼 뒤쪽 벽으로 향했는데, 일부는 실험실 천정까</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약, 가그린 수익금 일부 동물보호 위해 기부… 작년부터 누적 1억원 전달</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927477/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116927477/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T15:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116927408.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 어린이 가그린 수익금 일부를 서울대공원 동물원에 동행기금으로 기부했다고 9일 밝혔다. 작년에 이어 올해 두 번째로 동행기금을 전달한 것으로 누적 기부금은 약 1억 원이다. 해당 동행기금은 자연환경국민신탁과 서울대공원이 함께 만든 기금으로 기업과 협업해 동식물 종보전을 위한 활동에 사용된다.   동아제약이 전달한 기부금 모금은 ‘세이브투세이브(SAVE2SAVE)’ 캠페인 일환으로 이뤄졌다. 어린이 가그린 수익금을 동행기금으로 출연했다. 서울대공원에 전달된 기부금은 동물원 내 코뿔소와 호랑이, 코끼리 등 동물들의 서식환경 개선에 사용될 예정이다.  작년 동아제약은 서울대공원, 자연환경국민신탁 등과 멸종위기동물 보호를 위한 캠페인 업무협약을 체결했다. 지난 6월 5일에는 세계 환경의 날을 기념해 서울대공원 동물원에서 임직원 약 130명이 벽화 그리기 봉사활동을 실시하기도 했다.  동아제약 관계자는 “어린이 구강건강과 함께 멸종 위기에 처한 동물을 지켜 자연과 인류에 기여하고 사회적 가치를 창출할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제임스 캐머런 “아바타 2는 바다, 탐험, 가족에 대한 이야기”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500089</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500089</guid>
      <pubDate>2022-12-09T15:14:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209124628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372055 --&gt;“‘아바타: 물의 길’을 보고 나면 머릿속에 잔상이 계속 남을 거다. 무엇을 가르치기보다 느끼게 하는 영화다.”&lt;br&gt;영화 홍보차 주연 배우들과 함께 한국을 찾은 세계적인 거장 제임스 캐머런은 9일 서울 여의도 한 호텔에서 열린 기자간담회에서 ‘아바타’(2009) 속편 ‘아바타: 물의 길’에 대해 이렇게 소개했다. 그는 영화가 14일 한국에서 전 세계 최초 개봉하는 것을 두고 “한국은 전 세계 영화 업계의 표준을 만들어 가는 곳”이라며 “한국에서 가장 먼저 영화를 보여주게 돼 말할 수 없이 기쁘다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;영화는 인간이었던 제이크 설리(샘 워싱턴)가 판도라 행성에서 임무를 수행하다 나비족이 돼 원주민 네이티리(조 샐다나)와 함께 살게 된 내용의 속편에서 이어진다. 설리와 네이티리는 아이들을 낳고 행복하게 살지만, 아바타 행성의 자원을 노린 인간들의 습격을 받는다.&lt;br&gt;설리의 가족들은 부족을 지키고자 부족을 떠나 산호초가 가득한 바닷가에 사는 멧케이나족에게 향한다. 설리 가족이 바다에서의 삶을 배우는 것도 잠시, 또다시 인간들의 습격을 받는다.&lt;br&gt;이번 편도 전작과 마찬가지로 서구 문명이 아메리카·아프리카의 자원을 강탈하고 원주민들이 이에 맞서는 구도를 유지했다. 캐머런 감독은 “첫 편과 둘째 편 모두 주제는 동일하다. 서구 세계가 환경을 파괴하고 자원을 탈취하는 모습을 그리고 싶었다”고 설명했다.&lt;br&gt;캐머런 감독은 자신을 가리켜 “다이버이자 탐험가로서 수천 시간을 물 안에서 보냈고, 잠수정을 타고 바다에 종종 들어가기도 한다. 내셔널지오그래픽 팀과 해양 다큐멘터리도 찍었다. 바다는 나의 ‘드림월드’”고 소개했다.&lt;br&gt;그러면서 “영화감독들이 대개 영화에만 집중하지만, 개인적인 삶과 감독으로서의 삶 모두를 살리고 싶었다. 포획과 남획으로 멸종 위기를 겪는 해양생물을 돕도록 우리가 더 노력해야 한다. 그래서 영화에 해양 보존의 메시지를 포함시켰다”고 밝혔다.&lt;br&gt;에일리언 시리즈 등으로 그와 오랫동안 함께 한 배우 시고니 위버 역시 여기에 동의했다. 극 중 어린 나비족 키리를 맡아 열연한 그는 환경운동가로도 일하고 있다. 그는 “키리는 해양과 산림의 모든 생명체와 호흡하는 존재인데, 나의 출연은 내 생각을 행동으로 옮기는 일”이라며 “그래서 영화에 참여하게 돼 기쁘다”고 했다.&lt;br&gt;영화는 ‘물의 길’이라는 부제를 붙인 만큼 바닷속을 화려한 그래픽으로 표현해 관객들을 사로잡는다. 몸에 센서를 부착해 움직임을 보여줘야 하는 만큼, 배우들의 고된 노력도 필요했다. 네이리티 역의 조 샐다나는 “전 세계적으로 유명한 프리다이버들에게 훈련을 받았다. 다만 물 속의 움직임뿐 아니라 감정을 드러내는 연기를 해야 해 무척 어려웠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;위버 역시 “보통은 1분 이상 못 참는데, 캐머런 감독이 잘 도와줬다. 1년 정도 훈련을 받았다”고 설명했다. 캐머런 감독은 이와 관련 “위버는 처음 시작할 때 숨을 1분 정도밖에 못 참았는데, 이제는 6분까지 참을 수 있다”고 웃어 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1372056 --&gt;설리 가족이 다른 부족에 정착해 풍습을 배우고 부족원이 되는 과정도 이번 영화의 볼거리다. 설리 가족이 다른 부족에 정착해 부족원으로 정착하는 과정도 이번 영화의 볼거리다. 캐머런 감독은 “이번 영화가 바다를 배경으로 하지만, 탐험도 있고 가족도 있다. 무엇보다 감동적인 이야기도 있는 드라마”라고 강조했다.&lt;br&gt;샐다나는 이에 대해 “1편이 설리와 네이트리의 사랑이라면, 2편은 설리와 네이트리가 혼란 속에서 가족을 이끌고 지키는 과정이다. 예컨대 부모가 아이들에게 채소를 먹어야 한다고 하는 동시에 전투에서 살아남는 법을 가르치는 그런 복합적인 요소를 담았다”고 했다. 설리를 맡은 워싱턴은 “개인적으로 내 아들을 위해 아버지로서 희생하지 못할 게 없다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 영화에서는 전편에서 네이티리에게 살해당한 마일즈 쿼리치 대령이 나비족으로 되살아나 등장한다. 여기에 그의 아들까지 함께 등장한다. 쿼리치 역의 배우 스티븐 랭은 “캐머런 감독이 재탄생시켜줘 감사할 따름”이라며 “쿼리치 대령은 포기하지 않는 불굴의 정신, 그리고 적대감을 계속 지닌 인물이다. 여기에 자신의 아이덴티티(정체성)를 계속 고민하는 인물이다. 영화에서는 ‘이 사람에게도 감정이 있는가’를 다시 생각하게 한다”고 소개했다.&lt;br&gt;캐머런 감독은 “랭이 맡은 쿼리치는 아들이 있다. 영화에는 입양된 아들로 나오는데, 이렇듯 (가족관계에서) 복잡한 요소들을 넣었다. 이번 영화에서 이런 식으로 새로운 관계들을 구성하게 돼 기쁘다”고 전했다.&lt;br&gt;전편 상영시간이 2시간 42분으로 꽤 길었는데, 이번에는 무려 30분이 더 늘었다. 3시간이 넘는 상영 시간에 대해 어떻게 생각하는지 묻자, 캐머런 감독은 “영화가 형편없지 않은 이상 관객들이 좋아할 수밖에 없다. ‘같은 돈에 소고기 더 주는’ 것 아니겠느냐”며 자신감 있는 농담을 건네기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성 바이오 계열사에도 ‘여풍’… 임원 승진 절반이 여성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116929344/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116929344/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116929286.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성전자가 올해 승진 인사에서 첫 여성 사장을 배출한 가운데 그룹 주요 계열사도 여성 인재 발탁에 열을 올리는 모습이다. 바이오 계열사에도 ‘여풍’이 불었다. 총 6명 규모로 이뤄진 삼성바이오로직스와 삼성바이오에피스 인사에서 여성 임원이 3명 배출됐다.  삼성바이오로직스와 삼성바이오에피스는 9일 임원 승진 인사를 단행했다고 밝혔다. 철저한 성과주의를 기반으로 실시한 인사라고 강조했다.  삼성바이오로직스의 경우 총 2명이 승진했다. 7명이 승진한 작년에 비해 규모가 축소됐다. 여성 인재가 드문 플랜트 건설 분야에서 의약품 제조공정 설계팀을 이끈 손보연 상무가 별을 달았다. 지난해 김희정 상무 승진에 이어 플랜트부문에서 2년 연속 여성 임원이 배출됐다. IT시스템을 운영해온 조성일 상무도 신규 임원에 이름을 올렸다.   삼성바이오로직스 관계자는 “연공서열을 탈피하고 젊은 인재를 조기에 임원으로 발탁·육성하는 인사기조를 더욱 강화해 유연하고 역동적으로 조직을 운영해 나갈 것”이라고 말했다.   삼성바이오로직스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박명수 “중고거래 상대에 쌍욕 겨우 참아” 무슨 일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500178</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500178</guid>
      <pubDate>2022-12-09T17:45:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/06/06/SSI_20220606145141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1308688 --&gt;코미디언 박명수가 중고 거래 예약을 취소당했던 기억을 떠올렸다.&lt;br&gt;9일 방송된 KBS Cool FM ‘박명수의 라디오쇼’에는 빅데이터 전문가 전민기가 출연한 가운데 본격적인 ‘검색N차트’소개에 앞서 빅보드 차트와 함께 ‘중고 거래 진상 손님 BEST 5’에 대해 알아보는 시간을 가졌다.&lt;br&gt;먼저 5위는 ‘무료 나눔에 이것저것 요구’였다. 전민기는 “중고거래 무료 나눔을 해주는 사람들에게 ‘여기저기 흠이 있다’고 따지는 경우가 있다”라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 4위에는 ‘물건 받고 나서 계속 전화하기’, 3위에는 ‘잠수’가 올랐다. 전민기는 이른바 ‘잠수’에 대해 “판매자가 될 수도 있고 구매자가 될 수도 있다”며 “서로 정보는 전부 다 주고받고 거래를 할 것처럼 얘기해놓고 갑자기 사라지는 경우가 있다”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 박명수도 자신도 비슷한 경험이 있다며 관련 사례를 고백했다. 박명수는 “예전에 마음에 드는 중고 가구가 나와서 예약을 하고 ‘내일모레 화물차 보내겠다’고 연락을 했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “그런데 거래 바로 전날 ‘죄송해요. 팔렸어요’라고 문자를 하더라. 약속은 나랑 해놓고. 그러니 화가 났다. 쌍욕을 하고 싶었는데 ‘X 매너군요’라고 딱 한 마디 보냈다”고 솔직히 밝혀 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;계속해서 2위에는 ‘구입하기 전에 무한 질문하기’가 1위엔 ‘선 넘는 흥정’이 올라 모두의 공감을 이끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 박재현 부사장 등 4명 승진 인사… 경영슬로건 ‘새로운 50년 글로벌 한미’ 설정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116930250/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221209/116930250/1</guid>
      <pubDate>2022-12-09T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/09/116930247.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 창립 50주년을 맞는 2023년 경영슬로건을 ‘새로운 50년, 글로벌 한미’로 설정하고 신년 임원 인사를 9일 단행했다. 임원 인사는 박재현 부사장 등 총 4명 규모로 이뤄졌다.  한미약품 관계자는 “조직을 본부장 중심 체제로 전환해 책임경영을 강화하고 업무 기능별 통합 및 직제 단순화를 통해 협력과 소통, 스피드(Speed) 경영을 도모해 나갈 계획”이라고 말했다.   다음은 이번 임원 승진 인사 대상자 명단이다.  ▲박재현 부사장(제조본부) ▲이승엽 이사(인사) ▲김현정 이사대우(디지털마케팅) ▲이동한 이사대우(국내사업본부 CI사업부)동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괴테 시의 80%를 8권에 수록, 임우영 번역으로 8년 만에 완간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500188</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500188</guid>
      <pubDate>2022-12-09T18:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209184311_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;들장미(Heidenr?lein)&lt;br&gt;한 소년이 보았네&lt;br&gt;들에 핀 장미화&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇게 어리고 아침처럼 고와&lt;br&gt;가까이 보려 서둘러 달려가&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;너무나 즐겁게 쳐다보았네.&lt;br&gt;장미화야, 장미화야, 붉은 장미화,&lt;br&gt;들에 핀 장미화.&lt;br&gt;명심(BEHERZIGUNG)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아아, 인간은 무엇을 바라야 하는가?&lt;br&gt;조용히 있는 것이 더 나은가?&lt;br&gt;달라붙어 꼭 매달려야 하는가?&lt;br&gt;계속 실행하는 것이 더 나은가?&lt;br&gt;자신이 살 작은 집 지어야 하는가?&lt;br&gt;천막 아래 살아야 하는가?&lt;br&gt;바위 위로 감히 걸어가야 하는가?&lt;br&gt;그 단단한 바위들조차 떨고 있는데.&lt;!-- 그림 1372216 --&gt;독일의 시성((詩聖) 요한 볼프강 폰 괴테(1749∼1832)가 평생에 걸쳐 쓴 시 가운데 80%를 포함한 ‘괴테 시선’ 7권과 8권이 지난달 말 발간돼 8년에 걸친 기획이 모두 마무리됐다.&lt;br&gt;지만지(대표 박영률)가 내놓은 ‘괴테 시선’(전 8권)에는 괴테가 일곱 살 때 새해를 맞아 외할아버지와 외할머니를 위해 쓴 ‘1757년이 즐겁게 밝아 올 때…’부터 1832년 3월 세상을 떠나기 직전에 쓴 ‘시민의 의무’에 이르기까지의 주옥같은 시들이 시기별로 나누어 수록됐다.&lt;br&gt;특히 ‘베네치아 에피그람’과 에피그람 유고들 및 기타 에피그람, ‘크세니엔’이나 ‘온순한 크세니엔’은 국내 처음으로 완전한 형태로 소개한다.&lt;br&gt;저본은 함부르크판 괴테 전집(Goethe. Werke. Hamburger Ausgabe)을 기본으로 하되, 그 뒤 나온 여러 전집 판본을 참고해 보완, 교감했으며, 함부르크판에 누락된 ‘크세니엔’(괴테 시선 4), ‘서동시집’(괴테 시선 6), ‘온순한 크세니엔’(괴테 시선 8) 등은 바이마르 전집(Weimarer Ausgabe)을 참고했다.&lt;br&gt;한국괴테학회 회장을 지낸 임우영 교수(한국외국어대)가 번역을 맡아 시의 운율과 해학을 살렸으며 자세한 해설과 주석으로 작품을 좀 더 정확하고 깊이 있게 이해할 수 있도록 했다. 임 교수는 “당시 시대 상황과 작품의 배경, 인간관계, 작품이 풍자하는 대상 등을 이해해야 괴테 시를 제대로 음미할 수 있다”면서 문학은 물론 자연 과학, 정치, 철학, 의학 등 다방면을 깊이 모색했던 그의 삶과 사상이 시 안에 녹아 있다고 말했다. ‘괴테 시선’은 독일어와 우리말의 언어 차이로 시적 감성을 충분히 살려내지 못했던 번역본들의 한계를 극복했다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;임 교수는 ‘신’이라는 ‘형이상학적 존재’를 인간의 인식력으로는 완전히 알 수 없지만, 오로지 선한 행동을 통해서 보다 숭고한 존재인 ‘신’을 “예감”할 수 있다는 생각이야말로 방대한 괴테 문학을 관통하는 메시지이며, 이런 메시지를 독자에게 전하려는 것이 괴테 시의 본령이라고 설명했다. 그는 “한 번 읽어서는 그 깊은 의미를 제대로 이해하기 어렵다”면서 “시를 읽고 스스로 의미를 파악하려 시도한 뒤 해설을 읽고 다시 한번 읽어 보라”고 조언한다.&lt;br&gt;국내에서 괴테는 소설 ‘젊은 베르테르의 슬픔’이나 희곡 ‘파우스트’ 작가로 널리 알려져 있지만 사실은 세계 3대 시성으로 꼽힐 만큼 출중한 시 세계를 자랑한다. 괴테 문학의 진수는 시에 있다고도 할 수 있으며 그의 시는 슈베르트의 가곡 ‘들장미’를 비롯해 모차르트, 베토벤, 슈만, 멘델스존, 리스트, 브람스 등 수많은 거장들에 의해 음악으로 재탄생하기도 했다.&lt;br&gt;이번에 간행된 ‘괴테 시선 7’은 마지막 순간까지 후세들에게 유언처럼 남겼던 인생의 깊은 의미를 담은 시들을 담고 있으며, ‘괴테 시선 8’은 괴테가 죽은 뒤에야 정리됐던 격언 모음집 ‘온순한 크세니엔’을 수록하고 있다.&lt;br&gt;각권 288~948쪽, 1만 8000원~3만 2800원이며 한 질 가격은 19만 5480원이다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한혜진♥기안84, 손잡고 연인처럼 걸었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500197</guid>
      <pubDate>2022-12-09T20:16:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209201457_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372221 --&gt;모델 한혜진과 웹툰작가 기안84가 함께 만든 크리스마스 노래 ‘겨울고백’이 공개됐다.&lt;br&gt;9일 유튜브 채널 ‘한혜진’에서는 기안84와 함께 부른 ‘겨울고백’ 뮤직비디오가 공개됐다. 한혜진은 “기안이랑 만든 ‘겨울고백’이 드디어 완성되었어요~! 그리고 뮤직비디오까지 찍어봤는데요 설레는 감성을 많이 담아봤어요. 보시고 여러분도 설레는 감정 많이 느꼈으면 좋겠네요”라고 밝혔다.&lt;br&gt;공개된 뮤직비디오는 짝사랑하던 남사친과 여사친이 연인이 되는 모습이 담겼다. 고백송 테마인 가사에 맞게 뮤직비디오 속 두 사람은 설레는 연인의 모습을 연기했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 한혜진과 기안84의 ‘겨울고백’은 이날 저녁 6시 음원사이트를 통해 공개됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김종국, 10년째 차 안 바꾸자…세무서 “돈 좀 써라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221209500198</guid>
      <pubDate>2022-12-09T20:19:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/09/SSI_20221209201917_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372222 --&gt;가수 김종국이 연예계 대표 ‘절약왕’ 면모를 과시했다.&lt;br&gt;지난 8일 김종국 유튜브 채널 ‘짐종국’에는 ‘생일빵 대신 PT빵... (Feat. 양세찬)’이라는 제목의 영상이 게재됐다.&lt;br&gt;이날 김종국은 “내가 현재 차를 한 10년 탔다”며 “지XX이라고 하면 사람들이 ‘와 지XX 좋은 거 탄다’ 그러는데 10년 된 차다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “세무서에서 연락이 왔다. 제발 돈 좀 쓰라고 했다”라며 “나는 근데 차를 바꿀 생각이 없다”라고 전했다.&lt;br&gt;이에 개그맨 양세찬이 “으리으리한 걸로 한 번 바꿔라”고 하자 김종국은 “나는 차가 주는 기쁨이 없다”고 말했다. 그러면서 김종국은 “작은 차는 하나 살까 생각한 적 있었다. PD에게 막 타고 다니는 용도로 전기차 어떠냐고 물어보기도 했다. 그런데 그럴 바에는 그냥 전기 자전거가 낫지 않겠냐고 하더라”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 양세찬은 “그럴 거면 걸어 다니는 게 낫다”고 했고, 김종국은 “그게 낫지. 그래서 요즘 걸어 다닌다”라고 답해 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가슴 한쪽 쿡쿡 쑤시면 폐렴, 밤에 콜록콜록땐 천식 의심</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116933061/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116933061/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116932998.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;기침을 달고 산다는 사람들이 의외로 많다. 2, 3일 콜록거리다가 좋아질 수도 있지만 길게는 몇 달째 기침이 이어지는 경우도 있다. 큰 병에 걸린 건 아닌지 걱정도 커진다.    기침은 그 자체로는 질병이 아니다. 바이러스나 세균, 이물질이 들어왔을 때 이를 쫓아내기 위한 우리 몸의 자연스러운 반응이다. 하지만 그냥 내버려둬서도 안 된다. 때로는 기침이 특정 질병의 징후일 수도 있기 때문이다. 이와 관련해 정지예 세브란스병원 호흡기내과 교수는 “기침이 얼마나 지속됐는지, 동반 증세는 없는지부터 찬찬히 살펴야 더 큰 병을 막을 수 있다”고 말했다.  ○ 급성인지 만성인지부터 확인해야정 교수는 “기침이 심해 병원을 찾는 환자에게 가장 먼저 묻는 질문이 ‘언제 시작했느냐’이다”고 말했다. 기침이 지속된 기간에 따라 예상할 수 있는 질병이 다르기 때문이다. 보통은 기침을 한 기간이 2주 이내인 경우를 급성기로 본다. 기간이 2∼8주라면 중간 단계(아급성기), 8주 이상 지속됐다면 만성기로 분류한다.    급성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “실내 마스크, 의료시설-대중교통선 유지 검토”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116932859/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116932859/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116928445.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 실내 마스크 착용 의무를 완화하더라도 고위험군이 많이 방문하는 일부 ‘필수 시설’에 대해선 착용 의무를 유지할 것이라고 9일 밝혔다. 특히 버스, 지하철 등 대중교통을 마스크 의무 착용 구역으로 남겨두는 방안을 검토하고 있다. 중앙재난안전대책본부(중대본)는 9일 회의에서 이 같은 내용을 담은 ‘실내 마스크 착용 의무 조정 방향’을 논의했다. 회의 이후 열린 브리핑에서 권병기 중앙방역대책본부 방역지원단장은 “해외 주요 국가에서 의료시설, 사회복지시설, 대중교통 등을 (마스크 필수 착용 시설로) 지정하는 사례를 유심히 살펴보고 있다”고 말했다. 방역당국 관계자는 “병원이나 요양시설에 대해선 마스크 착용 의무 유지에 이견이 없지만, 대중교통까지도 ‘마스크 필수 시설’로 묶는 것에 전문가 자문단 사이에서도 의견이 갈리는 상황”이라고 전했다. 질병관리청에 따르면 경제협력개발기구(OECD) 주요국 중 이탈리아, 독일, 싱가포르 등 9개 국가가 대중교통의 마스크 착용 의무를 유지하고 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실내마스크’ 해외는 지금?…“자율화 해도 병원은 유지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116935387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116935387/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T06:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116935102.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 실내마스크 의무조정 로드맵을 연말까지 내놓기로 한 가운데, 의무 착용을 유지할 시설을 검토 중이다.   10일 방역 당국에 따르면 코로나19 중앙재난안전대책본부는 전날 “향후 실내 마스크 착용 의무를 권고로 전환해 자율적으로 착용하되, 일부 필수시설의 경우 착용 의무를 유지하는 방향으로 조정해 나가기로 했다”며 “해외 주요 국가의 의료시설, 사회복지시설, 대중교통 착용 의무화 사례를 살펴보고 있다”고 밝혔다.   당국이 집계한 ‘주요 국가별 마스크 착용 의무화 현황’을 보면 해외 대부분 국가는 의료·복지시설 내 마스크 착용 의무가 유지되고 있다.   지난달 25일 기준 실내마스크가 자율화된 조사 대상 19개국은 모두 의료시설에서의 마스크 착용이 의무화돼 있다.   19개국 중 사회복지시설에서의 마스크 착용 의무를 유지한 국가는 12개국, 대중교통 착용은 9개국, 약국은 8개국이었다. 다만 의무 국가에 포함된 이집트의 경우 대부분 국민들이 마스크를 착용하지 않고 당국도 단속하지 않는 상황이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질은 많이 먹어도 괜찮다?…흔한 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252277</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252277</guid>
      <pubDate>2022-12-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근력 운동에 관심을 갖는 이들이 증가하면서 관심도가 함께 오르는 영양소가 있다. 바로 단백질이다. 열심히 운동을 해도 단백질 섭취량이 부족하면 근육 성장 속도가 저하될 수 있어서다. 탄수화물이 비만의 주범이라는 인식 또한 단백질의 상대적 선호도를 높이는 이유 중 하나다.단백질은 탄수화물, 지방과 함께 3대 영양소에 속하는 만큼, 건강 유지 및 증진에 필수적인 것이 사실이다. 섭취 부족시 면역력 저하, 탈모, 근력 감소 등 부작용이 따른다. 그러나 단백질의 중요성이 강조되는 만큼 그에 따른 오해도 커져 우려를 사는 것 또한 사실이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>6만2738명 확진, ‘토’ 14주만에 최다…위중증 22일째 400명대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116937154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221210/116937154/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116937148.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 10일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 6만2738명 발생했다고 밝혔다. 사흘째 6만명대를 이어가면서 누적 확진자는 2767만4163명이 됐다.   이날 확진자는 전날(9일) 6만2734명보다 4명 늘었다. 1주일전(3일) 5만2861명보다는 9877명(18.7%) 증가한 규모다. 특히 토요일(전날 금요일 발생) 기준 지난 9월 3일(7만9708명) 이후 14주 만에 최다치를 기록했다.   최근 한 달간 토요일 확진자 수는 ‘5만4309명(11월 12일)→5만568명(11월 19일)→5만2777명(11월 26일)→5만2861명(12월 3일)→6만2738명(12월 10일)’로 4주간 5만명대를 유지하다 이날 6만명을 돌파했다.   입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 442명보다 14명 감소한 428명으로 22일째 400명대를 기록했다. 최근 1주일(12월 4일~10일) 일평균은 444명으로, 전주(11월 27일~12월 3일) 일평균 4</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예순살이지만 골 넣을땐 손흥민 안 부럽죠”…매주 공 차는 ‘축구광’ 의사[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116938506/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221210/116938506/1</guid>
      <pubDate>2022-12-10T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/10/116938496.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아 정말 환상적이었습니다. 한국이 포르투갈을 꺾다니…”  서동원 바른세상병원 원장은 3일 열린 카타르 월드컵 H조 한국과 포르투갈 경기를 현장에서 지켜봤다. 병원 일정상 경기보고 바로 비행기에 올랐지만 아직 그 감동을 잊을 수가 없다. 비록 한국이 브라질과의 16강전에서 1-4로 져 탈락했지만 서 원장에게 태극전사들은 영웅이었다.“이게 축구의 매력입니다. 11명이 단 하나의 목표, 골을 넣기 위해 힘을 합치고 팬들도 하나가 된다는 것이죠. 이번 카타르 월드컵에서 느꼈겠지만 한국 선수들이 포르투갈과 브라질 등 세계적인 강호들과 싸울 때 대한민국 국민 전체가 하나가 돼 응원합니다. 축구는 사람들을 하나로 뭉치게 하죠.” 한국 나이 예순인 서 원장은 매주말 축구하는 재미로 산다. 선수는 아니지만 어릴 때부터 공을 차면서 희망을 키웠고 지금은 스트레스를 날리고 건강을 다지기 위해 공을 찬다.“고려고 2학년 때 축구하다 골키퍼와 부딪혀 전방십자인대가 끊어졌어요. 대학 땐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문 전 대통령과 16년 함께…‘마루’의 마지막 산책길 [김유민의 노견일기]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221210500047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221210500047</guid>
      <pubDate>2022-12-10T19:10:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/10/SSI_20221210190907_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372308 --&gt;&lt;!-- 그림 1372302 --&gt;&lt;!-- 그림 1372306 --&gt;&lt;!-- 그림 1372307 --&gt;조금 특별했던 흰 개 ‘마루’가 16살이 된 해 겨울, 사랑하는 주인 곁에서 눈을 감았다.&lt;br&gt;이미 노견이었던 마루는 지난해부터 눈에 띄게 활동이 줄어들었다. 17살 찡찡이와 유기견이었다가 2015년 입양된 토리까지 나이가 많은 반려동물과 함께 했던 문재인 전 대통령은 “다들 나이들이 많다”며 “점점 활동이 줄어들고 있어 안쓰럽다. 시간이 나는대로 산행도 시켜주고 있다”고 말했었다.&lt;br&gt;문 전 대통령은 10일 마루가 자신의 곁에서 눈을 감았다고 담담히 고백했다. 마루는 더없이 고마운 친구이자, 가족의 든든한 반려였다고. 마지막 산책을 함께 하고, 숨을 거둘 때 쓰다듬어 줄 수 있어서 다행이었다고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양산 매곡 골짜기에서 살기 시작할 때부터 긴 세월을 함께한 반려견이었다. 문 전 대통령에게 마루는 매곡 골짜기에서 제일 잘 생기고 위엄있는 수컷이었다. 전국 곳곳으로 2세도 많이 퍼트렸다. 청와대로 가서는 북한 풍산개 곰이와 사랑을 나누고 남북합작을 만들어 내기도 했다. 문 전 대통령은 “잘 산 견생이었다”라고 회상했다.&lt;br&gt;뒷산 다락을 마음껏 뛰어다녔던 마루는 느릿해진 발걸음으로 마지막 산책길, 여느 때처럼 떨어진 홍시감을 먹었다. 그리고 산책 중에 스르르 주저 앉아 마지막 숨을 쉬었다. 문 전 대통령은 마지막 숨을 쉬는 마루를 쓰다듬고, 화장하여 마당 나무 사이에 수목장으로 묻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그리고 &lt;strong&gt;고맙고, 또 고맙다고, 다음 생이 있다면 좋은 인연으로 꼭 다시 만나자고&lt;/strong&gt; 마지막 인사를 건넸다.&lt;!-- 그림 1372301 --&gt;&lt;!-- 그림 1372305 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;반려동물과의 이별 준비&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;·노견·노묘의 기준 - 보통 소형견을 기준으로 8살 이상이 되면 노견으로 분류한다. 최근에는 노화 시기가 늦춰져 10살 이상을 노견으로 본다. 고양이는 평균 12살이 넘으면 노묘로 간주된다. 고양이는 본능적으로 자신의 몸 상태가 나빠졌다는 것을 숨기려는 경향이 있다. 보다 세밀한 관심을 가지고 이상 증상을 보이면 수의사를 찾아 확인해봐야 한다.&lt;br&gt;전문가들은 반려견이 노령이 되는 10살이 넘으면 이별 준비를 해야 한다고 조언한다. 실제로 반려동물과의 이별 뒤 심한 무기력함, 우울증 등을 호소하는 사람들이 많다. 아직도 문을 열면 항상 있던 그 자리에 있을 것만 같고, 실수했을 때 마지못해 혼냈던 기억이 생각나 후회가 밀려온다. 미안하고, 고맙고, 그래서 더 슬퍼진다.&lt;br&gt;‘인간과 개, 고양이의 관계 심리학’의 저자 세르주 치코티는 “반려동물이 죽었을 때 남자들은 가까운 친구를 잃었을 때와 같은, 여자들은 자녀를 잃었을 때와 같은 고통을 느낀다”라고 분석했다. 가족으로 함께한 반려동물이었기에 느끼는 슬픔이다.&lt;!-- 그림 665812 --&gt;한국에서는 해마다 10만 마리의 유기동물이 생겨납니다. “한 국가의 위대함과 도덕적 진보는 그 나라의 동물들이 받는 대우로 짐작할 수 있다”는 간디의 말이 틀리지 않다고 믿습니다. 그것은 법과 제도, 시민의식과 양심 어느 하나 빠짐없이 절실하게 필요한 일이기 때문입니다.&lt;br&gt;어떠한 생명이, 그것이 비록 나약하고 말 못하는 동물이라 할지라도 주어진 삶을 온전히 살다 갈 수 있는 사회가 되기를 바라는 마음에서 노견일기를 씁니다. 반려동물의 죽음은 슬픔을 표현하는 것조차 어렵고, 그래서 외로울 때가 많습니다. 세상의 모든 슬픔을 유난이라고는 말하지 않았으면 좋겠습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암울한 경제 흐름 속 내 ‘금융지능’ 높여줄 교양서-경제의 질문들</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221210500024</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221210500024</guid>
      <pubDate>2022-12-10T20:45:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/10/SSI_20221210105740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372257 --&gt;뉴스 경제면에 좋은 소식이 올라온 게 언제였던가? 2025년까지 불황이 계속될 거라는 둥, 2008년 금융위기가 재현될 거라는 둥 우리나라는 물론 전 세계가 코로나19 경제충격의 여파를 겪는 중이다. &lt;br&gt;이렇게 경제가 어려울수록 경제 공부는 필수다. 내 돈을 지키려면, 나아가 돈을 모으려면 재테크 지식을 넘어 경제를 제대로 이해해야 한다.&lt;br&gt;특히 거시경제에 대한 이해가 필수다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경제는 어떻게 성장하며, 인플레이션은 왜 발생하고, 경기는 왜 호황과 불황을 반복하는지 등과 같이 한 국가의 경제를 전체적인 시각에서 바라보는 관점을 갖추게 하는 것이 거시경제학이다.&lt;br&gt;개인의 경제활동이 국가의 정책에서 자유로울 수 없으므로, 나의 자산을 키우고 관리하기 위해서는 거시경제학의 관점이 반드시 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문제는, 어렵다는 것이다.&lt;br&gt;김경곤 한국국방연구원 재정분석연구실 연구위원은 신간 ‘경제의 질문들’에서 매일 뉴스에 오르내리지만, 내 삶에 어떤 영향을 주는지 아리송한 거시경제학의 주요 개념을 일반인의 눈높이에 맞춰 설명했다.&lt;br&gt;김 위원은 미국 콜로라도대학교에서 경제학 박사학위를 받고 동대학 학부에서 거시경제학을 가르쳤다. 콜로라도대학교에서 그의 수업은 “어려운 경제학 개념을 알기 쉽게 설명해준다”는 평과 함께 늘 강의 평가에서 높은 점수를 받았다.&lt;br&gt;‘경제의 질문들’은 김 위원이 한국으로 귀국 후 ‘토스’ 콘텐츠플랫폼 ‘토스피드’에 연재한 ‘매일 뉴스에 나오던 그 단어’ 시리즈를 보완해 엮은 책이다. GDP, 인플레이션, 통화정책, 재정정책, 환율 등 내 삶에 어떤 영향을 주는지는 조금 모호한 그 개념들이 알기 쉽게 정리돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책과 함께라면 거시경제학이라고 해서 어렵거나 머리 아플 거라 지레 겁먹을 필요 없다. 아무리 암울한 경제 뉴스를 접하더라도 필요 이상 두려워하지 않고 지혜롭게 대응할 힘이 생길 것이다.&lt;!-- 그림 1372259 --&gt;저자소개 김경곤&lt;br&gt;한국국방연구원 재정분석연구실 연구위원 및 한국외국어대학교 LD학부 객원교수. 주로 거시경제, 국제금융, 국방예산에 대한 연구를 하고 있다. 고려대학교 경제학과를 졸업하고 KAIST에서 경영공학 석사, 콜로라도대학교에서 경제학 박사학위를 받았다. 미국에서 학부생들에게 중급 거시경제학을 7학기 동안 가르쳤으며, 한국에서는 2020년부터 현재까지 경제학 강의를 해오고 있다. 콜로라도대학교에서 그의 수업은 “어려운 경제학 개념을 알기 쉽게 설명해준다”는 평과 함께 늘 강의 평가에서 높은 점수를 받았다. 경제학을 막연히 어려워하던 학생들이 그의 수업을 듣고 경제에 흥미를 갖게 됐다는 말을 최고의 보람으로 삼는다. 그때 느꼈던 보람을 다시 기대하며 이 책을 썼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 ‘20분 더 걷기’가 심혈관에 주는 긍정적 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252273</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=252273</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걷기 운동만큼 남녀노소를 불문하고 사랑받는 운동은 없을 것이다. 일단 저강도 운동에 해당해 운동 초보자들에게도 부담이 적다. 또한 따로 운동 장비를 살 필요가 없어 비용 측면에서도 여타 운동보다 접근성이 우수하다.다만 ‘저강도 운동’이라는 점을 근거로 일부에선 무용론도 제기된다. 걷기 운동만으론 현저한 운동 부족 상태인 현대인의 건강을 개선하기 어렵다는 것이다. 뚜렷한 건강 증진 효과를 보고 싶다면 중량을 이용한 근력 운동 등 고강도 운동을 해야 한다는 주장으로도 연결된다. 정말 그럴까.영국 레스터대학교 연구진은 40개국의 당뇨병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠도 안자고 7700시간 게임…아들 망쳤다” 게임사 고소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500003</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:11:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211063555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372323 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;법원, 학부모 3명이 에픽게임즈·자회사 상대로 제기한 소송 승인&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;자녀가 온라인 게임에 중독됐다며 게임사를 상대로 집단 소송에 나섰다. 이들은 게임사가 의도적으로 매우 중독적인 게임을 개발했다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;11일(한국시간) 영국 BBC방송에 따르면 캐나다 법원은 게임에 빠진 미성년자 자녀를 둔 부모 3명이 게임 ‘포트나이트’를 개발한 에픽게임즈와 자회사를 상대로 제기한 집단 소송을 승인했다.&lt;br&gt;에픽게임즈가 2017년에 출시한 포트나이트는 온라인상에서 100명의 유저가 최후의 1인이 되기 위해 겨루는 배틀 로얄 방식의 슈팅 게임이다. 이용자 수는 3억 5000만명으로 알려져 있다. &lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원고들은 자녀들이 ‘포트나이트’에 빠져 잠을 자지도, 먹지도, 씻지도 않는다고 주장했다. 심지어 한 아이는 2년이 채 되지 않는 기간에 7700시간 이상을 게임을 하는 데 썼다는 주장도 나왔다.&lt;!-- 그림 1150811 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“의도적으로 중독적인 게임 개발, 7700시간 게임만 하기도”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;학부모들은 에픽게임즈가 의도적으로 중독적인 게임을 개발했다고 지적했다. 이들은 세계보건기구(WHO)가 지난 2018년에 게임중독을 ‘국제질병분류’에 포함한 점을 들면서 심각성을 강조하기도 했다.&lt;br&gt;에픽게임즈 측은 비디오 게임 중독이 정신질환으로 인정되지 않았다고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실뱅 뤼시에 퀘벡주 고등법원 판사는 비디오게임 중독에 대한 현재의 인식 수준을 담배 중독에 대한 초창기 인식 수준에 빗대면서 “흡연의 악영향도 하루아침에 인식되거나 인정되지 않았다”고 밝혔다.&lt;br&gt;우리 뇌에서는 자신의 충동과 욕구를 상황에 맞게 적절히 조절하는 영역이 있다.&lt;br&gt;이 영역을 ‘안와전전두엽’이라고 하는데, 만약 이 안와전전두엽의 기능이 저하된 경우에는 충동과 욕구를 조절하지 못하기 때문에 게임중독에 빠질 가능성이 아주 높다.&lt;br&gt;그리고 대부분 이러한 문제는 뇌기능의 선천적인 문제와 심리적 요인, 환경적인 요소 등이 결합돼 발생한다.&lt;br&gt;게임을 지나치게 오래 할 경우 노출되는 전자파는 뇌건강에 악영향을 줘, 틱, ADHD, 우울증, 강박증 등의 성향이 있는 환자들의 증상을 악화시킨다.&lt;!-- 그림 1067244 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘게임 중독’ 치료법은 없을까?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;게임 중독 치료에 있어서 가장 일차적인 방법은 스마트폰 및 컴퓨터 사용을 제한하는 것이다.&lt;br&gt;하지만 이런 방법은 대체로 보호자와의 심한 갈등을 초래할 수 있으므로 단계적으로 절제를 할 수 있는 과정이 필요하다.&lt;br&gt;스마트폰과 PC는 하루에 정해진 시간만 하게 하며 이를 지킬 시에는 적절한 보상을 해준다. 그리고 신체적인 활동과 현실에서의 대인관계를 늘리는 것도 중요하다.&lt;br&gt;더불어 부모자녀 간에 서로를 존중하며 대화를 많이 나누고, 부모도 컴퓨터를 배우고 자녀들의 컴퓨터 활동에 참여하는 방법도 있을 수 있다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내일부터 12~17세 개량백신 접종허용…참여도 미지수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221211/116943803/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221211/116943803/1</guid>
      <pubDate>2022-12-11T07:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/12/11/116942995.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오는 12일부터 12~17세 소아·청소년의 코로나19 2가 백신 추가접종이 가능해진다. 다만 12~17세의 3차 접종률이 11.5%로 낮았던 만큼 적극적인 참여가 가능할 것인지는 미지수다.  11일 코로나19 예방접종대응추진단에 따르면 12일부터 동절기 추가 접종 대상이 18세 이상 성인에서 12세 이상으로 확대된다.   성인과 같이 2차 접종까지 마친 후 마지막 접종·확진 후 3개월이 지났다면 2가 백신을 맞을 수 있다. 용량도 성인과 동일하다.   맞게 될 백신은 식품의약품안전처(식약처)가 12세 이상으로 허가한 화이자의 BA.1 및 BA.4/5 기반 2가 백신이다. 심근염·심낭염 등 메신저리보핵산(mRNA) 백신 성분에 이상반응을 겪었거나 원하지 않을 경우 유전자 재조합 백신(노바백스)으로도 접종 가능하다.  접종을 원하는 경우 12일부터 사전예약과 당일접종이 가능하며, 사전예약자는 19일부터 접종할 수 있다.  방역 당국은 소아·청소년의 경우 코로나19에 걸려도 위중증으로 진행될 위험은 낮은 편이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 질문은…” 5초간 말 잇지 못한 조규성, 답변 거부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221211500007</guid>
      <pubDate>2022-12-11T08:13:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/12/11/SSI_20221211080539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1372326 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;조규성, ‘사전녹화’ 뉴스 인터뷰 중&lt;br /&gt;사설 트레이너 관련 질문 받고 ‘당황’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;대한민국 축구대표팀 조규성(24·전북)이 인터뷰 도중 대한축구협회를 겨냥한 듯한 사설 트레이너의 발언에 대한 질문을 받고, 곤란한 듯 답변을 거부했다.&lt;br&gt;10일 오후 사전녹화로 진행된 KBS 뉴스 인터뷰 도중 앵커는 “최근 사설 트레이너 관련 보도가 나왔다. 벤투 감독도 선수들 지원이 부족했던 측면이 있다고 말한 바 있다. 이 부분에 대해 어떻게 보느냐”고 질문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러자 조규성은 “어…”라며 당황한 듯 5초간 말을 잇지 못했다. 그러면서 “저도 진짜 조심스러운 이야긴데요”라며 “그런데 이 질문은 (답변을) 안 하는 걸로 할게요”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 그는 “이건 제 위치에서 말씀 드릴건 아닌 것 같다”며 “저는 그냥 열심히 훈련만 하는 선수로서 감히 이런 사건에 대해 말씀 드리긴 어려울 것 같다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;앵커는 “알겠다. 이 정도로 정리하겠다. 거의 다 됐다”라며 다음 질문으로 넘어갔다.&lt;br&gt;이날 조규성의 인터뷰는 실시간으로 유튜브에 송출됐다. 다만 KBS 뉴스9 방송분에선 해당 장면이 편집됐다.&lt;br&gt;조규성을 당황시킨 ‘이 질문’은 왜 나왔을까. 앞서 대표팀의 카타르 월드컵 일정이 끝난 직후 협회 운영을 지적하는 발언들이 나왔기 때문이다.&lt;!-- 그림 1372327 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;벤투 감독 “잘못된 것은 수정해야 한다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;벤투 감독은 귀국 후 기자회견에서 “협회 측에서 잘 된 것은 계속 이어가고 잘못된 것은 수정해야 한다”며 “경기장 안에서의 지원도 중요하지만 밖에서도 마찬가지”라는 지적을 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 손흥민의 개인 재활 트레이너 안덕수씨는 인스타그램에 “2701호에선 많은 일들이 있었다. 이번 일을 반성하고 개선해야 한국 축구의 미래가 있을 것”이라며 협회 의무팀을 겨냥한 듯한 글을 올렸다.&lt;br&gt;안 트레이너는 6일(현지시간) 브라질전이 끝난 뒤 인스타그램에 대표팀 주요 선수들과 함께 찍은 단체 사진을 올렸다.&lt;br&gt;그러면서 “이 사진이 포르투갈과의 예선 마지막 경기를 앞두고 이대로는 끝내지 말자며 2701호에 모여 했던 2701호 결의”라고 적었다.&lt;br&gt;이어 안 트레이너는 “2701호에선 많은 일들이 있었고, 2701호가 왜 생겼는지 기자님들 연락 주시면 상상을 초월할 상식 밖의 일들 자세히 알 수 있을 것”이라며 “단 2701호는 대한축구협회와는 아무런 관련이 없다. 1의 도움을 받은 것도 없다”고 폭로했다.&lt;!-- 그림 1371092 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;손흥민 트레이너 폭로…‘2701호’에서 무슨 일이&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;2701호는 안씨가 월드컵 기간 중 축구대표팀 숙소인 르메르디앙 시티센터 호텔에 머물며 선수들과 교류한 방의 번호다.&lt;br&gt;안씨는 협회 의무팀과는 관계없이 손흥민의 개인 트레이너 자격으로 2022 카타르 월드컵을 동행했다.&lt;br&gt;선수단과 같은 숙소에 머물며 선수들의 몸관리를 해준 인물이다. 숙소에 대한 지원은 손흥민 측에서 부담한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;대회 기간 내내 “선수단 컨디션 관리 시스템이 이중으로 가동되면서 안씨 측과 협회 공식 트레이닝 파트가 껄끄러운 관계를 유지하고 있다”는 소문이 대표팀 안팎에 파다했다.&lt;br&gt;이와 관련해 축구협회 관계자는 “대표팀이 닥터 두 명과 트레이너 5명 등 총 7명으로 의무팀을 구성했지만, 적지 않은 선수들이 대회 기간 중 안씨를 비롯해 손흥민이 고용한 개인 자격 트레이너들의 도움을 받은 것은 사실”이라면서 “앞서 축구협회가 비용 지원을 제의했지만 안씨 측이 거절했다”고 전했다.&lt;br&gt;또 협회 측은 “안씨는 물리치료사 국가자격증이 갱신되어 있지 않아 우리가 채용할 수가 없는 상황이었다”며 “다른 선수들도 이분에 대한 신뢰나 믿음이 있었는데 ‘비공식’으로 취급받는 상황에 대한 불만이 있는 것이 아닌가 생각한다”고 말했다.&lt;br&gt;한편 조규성은 이번 월드컵에서 잘생긴 외모로 한 차례 주목을 받았고, 가나와 조별리그(2-3 패)에선 한국 선수 최초로 월드컵 한 경기 멀티골을 터트리며 실력으로도 눈도장을 찍었다.&lt;br&gt;세계 무대에서 존재감을 드러낸 그는 인기가 급상승하는 동시에 몸값도 폭등하며 유럽 리그로 이적할 수 있다는 기대를 받는다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>