<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2024-03-15T00:08:08.994Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말할 때마다 입 가리는 당신…생활 속 ‘입 냄새 제거법’ 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284519</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284519</guid>
      <pubDate>2024-03-02T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>냄새는 한 사람의 인상을 결정 짓는데 있어 중요한 역할을 한다. 많은 이들이 손님 방문에 대비해 집안에서 악취가 나지 않도록 신경쓰는 이유일 것이다. 몸에서 나는 개인의 체취는 더욱 그러하다.체취 중에서도 특히 입에서 나는 구취를 제거하는데 역량을 집중하는 이들도 많다. 대인관계에선 입을 통한 대화가 필수적이어서다. 구취를 제거하는데 도움을 주는 생활 원칙 3가지를 알아본다.▲ 꼼꼼한 양치질양치질은 구취를 제거하는데 있어 사실상 가장 중요한 행위다. 구취가 신경 쓰인다면 치아는 물론 혓바닥과 입 천장, 입술과 치아 사이 잇몸까지 꼼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이들 난청 방치하면 언어 발달도 지체된다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284220</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284220</guid>
      <pubDate>2024-03-02T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>3월3일은 세계보건기구(WHO)가 지정한 ‘세계 청각의 날’이다. 이날을 즈음해 난청 등 청각질환에 대한 인식을 높이고 병의 조기 발견과 예방법 실천, 청각 건강을 위한 관심 확대 등을 위한 국내외 캠페인이 벌어진다.갑자기 안 들리는 ‘돌발성 난청’ 젊은이 늘어청각(聽覺)은 소리를 느끼는 감각이다. 청각질환의 대표 격인 난청은 청력이 떨어지거나 손실된 상태를 말한다. 난청의 증상인 이명, 난청의 주요 원인인 중이염도 청각질환 범주에 들어간다. 귀질환을 전문적으로 다루는 이비인후과 의사들의 학술·연구 단체인 대한이과학회에 따르면, 난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강검진에서 뇌 소혈관질환 발견된다면…  [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284219</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284219</guid>
      <pubDate>2024-03-04T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 사람이 뇌혈관질환으로 인한 합병증이나 사망에 대해 우려한다. 그래서 건강검진이나 진단 목적으로 MRI(자기공명영상)를 찍는 경우가 많다. 자신은 아무런 이상 증상이 없는데도 뇌의 백질에 소혈관질환이 보인다는 결과가 나올 때가 있다. 소혈관질환은 무엇일까.소혈관질환이란 뇌 MRI에서 흔히 관찰되는 혈관성 변화다. 소혈관질환의 발병 기전이 확정된 것은 아니지만, 신경혈관 단위에서의 기능에 이상이 생기는 것이 주원인일 것으로 생각된다. 신경혈관 단위란 모세혈관세포와 상호작용을 하는 혈관내피세포와 혈관주위세포, 신경과 모세혈관을 이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 이렇게 코를 골아?’…살 찌고 있다는 의외의 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284562</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284562</guid>
      <pubDate>2024-03-05T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 살아가면서 일정 수준의 체중 변화를 겪게 된다. 수십 년간 같은 몸무게를 유지해 왔다는 일부 연예인도 있지만, 말 그대로 일부에 불과하다. 설령 연예인이라 해도 절대 다수는 식사량, 활동량, 수면량 등에 따라 체중의 증감을 겪는 게 현실이다.평생 같은 체중을 유지하기 어렵다면, 체중이 증가세에 접어들었다는 신호를 신속히 인지하고 대처에 나서는 게 중요하다. 체중계를 이용하면 좋지만, 매일 같은 시간에 체중을 잰다는 것도 말처럼 쉬운 일은 아니다. 체중이 증가세에 접어들었다는 생활 속 신호 3가지를 알아본다.▲ 힘들어진 집안일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트는 예뻐지려고 한다?…의외의 건강 효과 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284563</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284563</guid>
      <pubDate>2024-03-06T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미용 목적으로 다이어트를 시도하는 이들이 적지 않다. 다이어트만큼 개인의 인상을 극적으로 개선시키는 방법도 흔치 않기 때문이다. ‘최고의 성형은 다이어트’라는 말이 온라인상에서 유행어처럼 통하는 이유도 이때문일 것이다.적정 체중을 유지하려는 노력은 미용이 아닌 건강 측면에서도 상당히 중요하다. 자신의 외모에 관심이 적은 사람에게도 적정 체중을 유지하려는 노력이 필요하다는 뜻이다. 살을 빼면 즉시 체감할 수 있는 건강상 효과 3가지를 알아본다.▲ 하체 통증 극복 및 완화체중을 감량하면 족저근막염과 무릎 통증 등 다양한 하체 통증에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 한 번쯤 겪는 ‘허리 통증’…생활 속에서 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284561</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284561</guid>
      <pubDate>2024-03-07T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일생에 단 한 번도 요통을 겪지 않는 이가 얼마나 될까. 허리는 우리 몸의 중추이자 기둥인만큼, 근골격계에선 가장 혹사당하기 쉬운 부위라 해도 과언이 아니다. 한 번 요통이 발생하면 일상 속 온갖 신체 활동도 제약을 받는 이유이기도 하다. 사실상 우리 몸의 모든 동작에 척추와 주변부 근육이 개입한다는 뜻이다. 요통의 가장 큰 문제 중 하나는, 통증의 정확한 발병 원인을 알기 어렵다는 점이다. 병원에서 허리 디스크 탈출, 협착증 등 명확한 병명을 진단받는 경우도 있지만, 의사도 정확한 원인을 알기 힘든 요통도 많다. 수없이 다양한 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간호사도 응급 심폐소생-약물 투여, 오늘부터 허용</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240308/123869212/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240308/123869212/1</guid>
      <pubDate>2024-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/08/123869460.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전공의(인턴, 레지던트) 병원 이탈에 대한 의료 공백을 메우기 위해 8일부터 간호사도 응급 환자 심폐소생술과 약물 투여 등을 할 수 있게 된다. 간호사의 업무가 수술 집도와 마취 등 일부를 제외하고 전방위로 확대되는 모양새다. 의사단체는 “불법 진료 행위를 양성화하려는 것”이라며 반발했다. 보건복지부는 7일 ‘간호사 업무 관련 시범사업 보완 지침’을 공개했다. 앞서 정부는 의사 업무 일부를 간호사들이 합법적으로 맡을 수 있도록 지난달 27일 진료지원(PA) 간호사 시범사업을 시작했다. 복지부 관계자는 “현장에서 PA 간호사의 업무 범위를 더 명확하게 해 달라는 요청이 있어 구체적인 지침을 마련했다”고 말했다. 8일부터 시행되는 이번 지침에서 복지부는 간호사를 숙련도와 자격에 따라 전문간호사, 전담간호사, 일반간호사로 나누고 10개 분야 98개 진료지원 행위 가능 여부를 제시했다. 전문간호사는 마취 등 분야별 자격시험을 따로 통과한 간호사이고, 전담간호사는 특정 분야 업무를 훈련받은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]복지장관 “미니 의대도 정원 100명은 돼야… 지방대 중심 배분”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240308/123869208/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240308/123869208/1</guid>
      <pubDate>2024-03-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/08/123869439.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“정원이 40∼50명인 소규모 의대(미니 의대)는 ‘규모의 경제’가 안 나온다. (의대 정원이) 100명은 돼야 교육이 잘 이뤄진다고 한다.” 조규홍 보건복지부 장관이 6일 정부세종청사에서 진행된 동아일보와의 인터뷰에서 내년도에 늘어날 의대 정원 2000명을 대학별로 배분할 때 ‘최소 100명’을 기준으로 삼겠다는 의지를 밝혔다. 교수와 실습 장비 등에 들어가는 막대한 투자 비용을 고려할 때 의대별 정원이 최소 100명은 돼야 한다는 취지다. 이에 따라 정원 50명 미만인 미니 의대 17곳의 경우 현재의 2배 이상으로 정원이 늘어날 것으로 예상된다.● ‘지방’과 ‘100명’을 기준으로 배분 의대 증원 발표 한 달을 맞아 이뤄진 이날 인터뷰에서 조 장관은 정부가 대규모 증원의 정당성을 확보하기 위해 각 대학에 압력을 가해 과도하게 신청하게 했다는 대한의사협회(의협)의 주장을 부인했다. 조 장관은 “직원들에게 절대 대학들과 접촉하지 말라고 했다”며 “(대학이 총 3401명을 신청한 건)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본·대만 코로나 치료제 비축하는데…‘기준’도 없는 한국</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240308/123870491/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240308/123870491/1</guid>
      <pubDate>2024-03-08T06:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/08/123870487.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 후속 대응에 사각지대가 발생했다. 코로나19가 인플루엔자 바이러스 감염(독감)과 같은 풍토병으로 자리 잡은 상황에서 재확산을 대비한 치료제 비축 기준 마련을 등한시하고 있기 때문이다.  8일 질병관리청에 따르면 국내 코로나19 감염자는 지속 발생 중이다. 코로나19 양성자 표본 감시 결과 2월 4주 차 기준 신규 양성자는 4538명으로 일평균 648명을 기록했다. 지난 2월 둘째 주 7124명을 기록한 이후 감소하고 있지만, 여전히 4000명 이상에 달한다.  특히 60세 이상 신규 양성자의 비중은 1월 2주 이후 34~36%를 오가다 2월 4주 차에 40%로 증가한 것으로 나타났다. 코로나19가 여전히 변이를 거듭하고 있다는 점을 고려하면 기저질환자 및 고령 환자 등 고위험군 안전망이 필요한 시점이다.  인체 면역 돌파 능력과 감염 확산력이 매우 강한 것으로 알려진 ‘JN.1’ 변이는 지난해 12월부터 급증해 현재 전체 변이의 약 40%를 차지하고 있다. 국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 인상 결정짓는 ‘체취’…어떻게 제거할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284523</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284523</guid>
      <pubDate>2024-03-08T08:17:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>체취는 한 사람의 인상을 결정짓는데 있어 대단히 중요한 역할을 한다. 특정 향기에 대한 호불호는 있을지언정, 몸에서 악취가 나는 이를 반기는 경우는 없어서다. 많은 이들이 체취가 대인 관계에까지 영향을 끼친다고 입을 모아 말하는 이유다.문제는 원인을 알기 힘든 체취에 시달리는 이들이 적지 않다는 점이다. 매일 샤워를 하고, 새로 빤 옷을 입었음에도 ‘너한테 냄새가 난다’는 말을 들으면 누구든 낙심하기 마련이다. 몸에서 나는 다양한 악취를 제거할 수 있는 생활 속 방법 3가지를 알아본다.▲ 집안 냄새 제거세탁을 마친 빨랫감을 집안에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아침에 ‘이것’ 많이 먹으면 외모 매력 떨어져…피부 등에 영향”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240308/123875532/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240308/123875532/2</guid>
      <pubDate>2024-03-08T11:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/08/123875209.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아침에 매력적으로 보이길 원한다면 흰 밀가루, 설탕 등 정제 탄수화물 위주의 아침 식사를 피해야 한다는 연구 결과가 나왔다.   6일(현지시간) 영국 일간 가디언 등 외신은 프랑스 몽펠리에 대학 연구팀이 발표한 연구 논문을 인용해 정제 탄수화물에 큰 영향을 받는 혈당과 인슐린의 변화가 얼굴의 매력도에 미묘한 변화를 불러온다고 보도했다.   몽펠리에대 연구팀은 정제 탄수화물이 풍부한 아침식사를 한 사람들이 더 건강한 비정제 탄수화물로 하루를 시작한 사람들보다 이성에 덜 매력적이라는 평가를 받았다는 연구 결과를 발표했다. 정제 탄수화물은 곡물을 몇 차례 도정해 영양이 감소한 음식물을 의미한다. ▲흰쌀 ▲흰 밀가루 ▲설탕 등이 포함된다.  연구팀은 20~30대 남성 52명과 여성 52명를 대상으로 설문조사와 실험을 실시했다. 한 그룹에는 정제된 탄수화물 중심의 아침 식사를 제공했고, 다른 한 그룹에는 비정제 탄수화물 위주의 아침 식사를 제공했다. 두 그룹에게 모두 500칼로리 분량의 식단을 제공했다.   정제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의대 정원 확대해야 필수·지역 의사 부족 해소”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284938</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284938</guid>
      <pubDate>2024-03-08T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘의대 정원 늘려야 한다’(2010년), ‘보건복지부, 의사 인력 태스크포스에서의 증원 논의와 갑작스러운 중단’(2012년), ‘400명 증원 정책과 전공의 파업. 다시 정부의 항복’(2020년). 일간지의 칼럼 제목들이다. 2024년 마침내 의과대학 정원 확대가 가시화되고 있다. 전공의 파업이 계속되면서 국민의 관심은 극에 달하고 있다. 왜 서두르는지, 증원 규모가 급격한 것은 아닌지 논의가 분분하다. 하지만 교육부에서 곧 내년도 의과대학 정원을 발표하면 긴 논의는 일단락된다.‘필수의료’가 절대적 가치로 논의되고 있다. 그에 반해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC녹십자엠에스, 박스터 한국법인과 혈액투석액 5년 추가 공급 계약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240308/123876995/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240308/123876995/1</guid>
      <pubDate>2024-03-08T13:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/08/123876972.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자엠에스는 미국 제약업체 박스터의 한국법인(박스터 신장사업부)과 혈액투석액(Hemo Dialysis Solution) 장기공급계약을 체결했다고 8일 밝혔다. 체결식에는 사공영희 GS녹십자엠에스 대표와 임광혁 박스터 신장사업부 대표 등 주요 관계자들이 참석했다.   이번 계약은 추가 공급에 해당한다. GS녹십자엠에스는 지난 2019년부터 작년까지 박스터에 혈액투석액을 공급해왔다. 이번 계약으로 오는 2028년 말까지 5년간 혈액투석액 공급을 지속하기로 했다.  2019년 혈액투석액 신공장인 음성 제2공장을 완공한 GC녹십자엠에스는 국내 최대 규모 혈액투석액 플랜트를 보유하고 있다. 국내 혈액투석액 총 공급량의 절반 이상을 생산할 수 있는 규모를 갖췄다.  GC녹십자엠에스 관계자는 “국내 혈액투석액 시장은 인구 고령화로 인한 투석환자 증가와 완치가 불가능한 기존 환자 수명연장에 기인해 매년 약 7%씩 성장하는 추세”라며 “이번 계약이 안정적인 공장 가동과 실적 증대에 긍정적인 영향을 미칠 것으로 기대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 48% “의대 증원 2000명 찬성”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284913</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284913</guid>
      <pubDate>2024-03-08T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>의과대학을 둔 전국 40개 대학이 정부에 신청한 의대 증원 규모는 3401명으로 최종 집계됐다. 지난해 수요 조사에서 의대 증원 최대치 2847명을 훌쩍 넘겼다. 의대 증원 요구는 특히 비수도권 대학에서 쏟아졌다. 비수도권의 27개 대학은 기존 정원보다 2.2배 많은 2471명을 늘려 달라고 요구했다. 충북대에서는 현재 49명인 정원을 5배 수준인 250명까지 늘려 달라고 신청했고, 울산대도 40명에서 150명으로 4배 가까이 늘릴 수 있다고 밝혔다. 수도권 의대 13곳에서는 모두 930명을 늘리겠다고 신청했다. 박민수 보건복지부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“원푸드 다이어트? 반짝 효과 뒤 요요 확률 매우 높아”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240308/123884827/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240308/123884827/1</guid>
      <pubDate>2024-03-09T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/08/123882485.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《10여 년 전만 해도 비만 의학 교과서에는 ‘지방과 섭취 열량을 줄이는 게 모범적 다이어트’라고 돼 있었다. 시대가 바뀌었다. 지금은 ‘생활방식에 맞고 건강에 지장 없으며 영양학적으로 문제 없다면 좋은 다이어트’라고 규정돼 있다. 여러 다이어트의 장단점을 4회에 걸쳐 분석한다.》    30대 후반 여성 A 씨 체중은 72kg이었다. 다소 비만 체형. A 씨는 2주 후 예정된 중요한 가족 행사를 대비해 체중을 줄이기로 했다. 이후 바나나 위주로 먹었다. 처음에는 하루 세 번, 끼니마다 바나나를 4개씩 먹었다. 나중에는 바나나를 두 끼로 줄이고 나머지 한 끼는 일반식으로 아주 조금만 먹었다.   목표를 이룬 것 같았다. 2주 새 7kg이 빠진 것. 하지만 부작용이 나타났다. 몸이 축축 늘어졌다. 허기를 달래기 위해 여러 음식을 먹기 시작했다. 어김없이 요요현상이 나타났다. 옷이 꽉 끼었다. 두 달 만에 체중은 80kg을 넘어섰다.   A 씨는 국내 비만 의학 1세대 의사로 꼽히는 강재헌 강북삼성병원 가정의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내 삶의 마감, 내가 정할 수 있게”… 조력 존엄사 헌법소원 낸 이명식 씨[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240308/123884613/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240308/123884613/1</guid>
      <pubDate>2024-03-09T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/08/123884605.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국에서 죽음의 자기결정권은 어디까지 인정될까. 현재로서는 2016년 제정돼 2018년부터 시행된 연명의료결정법에 따라 ‘임종 단계에 연명치료를 받지 않는 것’까지다. 본인이 사전에 연명의료를 받지 않겠다는 서약을 해 놓거나 본인의 의식이 없다면 가족이 합의해 결정할 수 있다. 주로 심폐소생술, 혈액 투석, 항암제 투여, 인공호흡기 착용 등 현대의학의 힘을 빈 연명과정을 피할 수 있다. 단, 통증관리와 영양공급은 계속된다.임종과정을 인위적으로 ‘늘리지 않는다’는 점에서 ‘소극적 안락사’라고도 불린다. 만약 임종 단계는 아닌 불치병의 경우는 어떻게 될까. 회복될 가망 없이 통증이 이어진다면?죽음의 자기결정권 보장해달라제주도에 사는 전직 공무원 이명식(63) 씨가 이런 경우다. 그는 원인을 알 수 없고 현대의학으로 치료가 불가능한 ‘척수염’ 진단을 받고 5년째 하반신 마비와 극심한 환상통에 시달리고 있다.이런 그가 지난해 12월 조력 존엄사를 입법하지 않은 현 상태는 위헌이라는 헌법소원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘빨래 접는 것도 버겁다’…비만 근접했다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285012</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285012</guid>
      <pubDate>2024-03-09T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 현대인들의 평생 염원이자 숙제다. 청소년 및 청년 시절 날렵한 몸매를 뽐낸 이라 해도 크게 다르지 않다. 술자리가 늘고 운동량은 줄어드는 중년층에 접어들면서부터 급격히 살이 찌는 사례가 매우 흔해서다.문제는 체중이 불어나는 동안 정작 본인은 자각하지 못하는 경우가 의외로 많다는 점이다. 매일 체중을 재는 이가 생각보다 적다는 점 또한 이같은 문제를 심화시킨다. 다이어트를 시작해야 한다는 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 쉽게 붓는 몸언젠가부터 얼굴이나 종아리가 쉽게 붓고 무겁게 느껴질 때가 있다. 이럴 땐 체지방의 과도한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“처음엔 살기 위해서 달렸죠…이젠 ‘서브스리’에 도전합니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240308/123884669/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240308/123884669/1</guid>
      <pubDate>2024-03-09T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/08/123884658.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;김현호 매일홀딩스 홍보팀 차장(42)은 2018년 11월 궤양성대장염인 크론병 진단을 받았다. 그해 여름 복통이 계속되며 혈변까지 보게 돼 건강검진을 받았고 결국 서울대병원에 갔더니 크론병이었다. 크론병은 만성 염증성 장질환이다. 입에서 항문까지 소화 기관에 걸쳐 발생한다. 과민성 장증후군, 궤양성 대장염과 증상은 비슷하지만 염증이 장 전체에 침범하며 설사, 복통, 체중 감소, 혈변 등이 한 달 이상 지속된다.“당시 많을 땐 하루 열 번도 넘게 화장실을 갔어요. 피가 하도 많이 나와 ‘이러다 죽는 것 아냐’ 하며 변기를 붙잡고 울기도 했습니다. 새빨갛게 피로 물든 변기를 바라보고 있자니 세 아들이 눈에 밟혔고 아내에게도 미안한 생각이 들었습니다. 그날 밤 비 오는 서울 중랑천을 혼자 달리며 많이 울었습니다. 그런데 달리면서 제가 달라진 것 같아요. 그때 ‘싸워 이기겠다’, ‘더 강해지겠다’라는 마음을 먹었죠. 지금까지의 생활은 버리고 새로운 삶을 살겠다고 다짐했어요.” 20대부터 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“외로워도 슬퍼도 나는 안 울어~”… 오히려 울어야 행복해진다?[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240308/123884703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240308/123884703/1</guid>
      <pubDate>2024-03-09T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/08/123884696.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마음(心)속 깊은(深) 것에 관한 이야기를 다룹니다. 살면서 ‘도대체 이건 왜 이러지?’ ‘왜 마음이 마음대로 안 될까?’ 하고 생겨난 궁금증들을 메일(best@donga.com)로 알려주세요. 함께 고민해 보겠습니다.“넌 모든 슬픔이 이 안에서 못 나오게 하면 돼.”디즈니 애니메이션 ‘인사이드 아웃’에서 ‘기쁨이’는 ‘슬픔이’가 서 있는 바닥에 원을 그리며 이렇게 말한다. 여기저기 돌아다니지 말고 원 안에 가만히 있으란 소리다. 기쁨이는 툭하면 울 것 같은 슬픔이가 자꾸 돌아다니면, 이 감정들의 주인인 꼬마 라일리가 불행해질까 봐 걱정한다. 애니메이션에는 기쁨과 슬픔 외에도 ‘버럭이(화)’, ‘까칠이(짜증)’, ‘소심이(두려움)’ 등 우리의 감정을 의인화한 캐릭터가 등장한다. 대장 역할의 기쁨이는 이들 중 유독 슬픔이를 견제한다. 우리 삶에서도 슬픔이란 감정은 환영받지 못한다. 기쁨만 가득해야 행복한 것이고, 슬픔은 느껴서 좋을 게 없는 감정이라고 생각해서다. 그러나 이미 애니메이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무릎 통증에 혈당 ‘출렁’…대표적 ‘근육 부족’ 신호3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285016</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285016</guid>
      <pubDate>2024-03-10T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근육은 인간을 포함한 동물의 신체 활동에 없어선 안될 중요한 기관이다. 걷기, 뛰기, 물건 잡기 등 사실상 신체의 모든 활동에 근육이 동원된다고 봐도 과언이 아니다. 날이 갈수록 근육량의 건강상 중요성이 설파되는 이유일 것이다.문제는 일명 ‘바디 프로필’을 찍으려는 게 아니라면 근력 운동을 할 필요가 없다고 느끼는 이가 의외로 많다는 점이다. 근육량 감소로 인한 건강상 부작용을 과소 평가한 것에서 비롯된 오해일 것이다. 근육량이 정상 수준보다 감소했을 때 나타날 수 있는 부작용 3가지를 알아본다.▲ 체력 저하근육량이 적은 사람은 반</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]야구 트레이닝계 ‘전설’ 김용일 “근력 운동은 짧게, 자주”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240310/123903209/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240310/123903209/1</guid>
      <pubDate>2024-03-10T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/10/123903199.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;36년째 야구계에 몸담고 있는 김용일 프로야구 LG 수석 트레이닝 코치(58)는 트레이닝계의 살아 있는 전설이다. 그는 1989년 LG의 전신 MBC 청룡에 트레이너로 입사해 2003년 현대 유니콘스에서 국내 최초로 트레이닝 ‘코치’가 됐다. 2019년 당시 미국프로야구 메이저리그 LA 다저스에서 뛰던 류현진(한화)의 전담 트레이너로 일했고, 2020년 수석 트레이닝 코치로 친정팀 LG로 돌아왔다. 양궁 선수 출신인 그는 고교 3학년 때 체조 수업 도중 백플립을 하다가 허리를 크게 다쳐 운동을 그만둬야 했다. 그는 이후 자신과 비슷한 처지의 선수들에게 도움을 줄 수 있는 트레이너의 길을 택했다. 운동처방사 자격을 땄고, 응급처치와 스포츠마사지도 익혔다. 혹시 쓰일 때가 있을지 몰라 침술까지 배웠다. 그는 LG 야구단에서 가장 바쁜 사람이다. 가장 먼저 출근하고 가장 늦게 퇴근한다. 선수들의 운동을 도우면서 김 코치 자신도 운동을 거르지 않는다. 그는 “내게 운동은 곧 생활이다. 1년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전공의 면허정지 속도… “주내 1만2000명에 사전통지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240311/123904022/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240311/123904022/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/08/123884211.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 이번 주 중 병원을 떠난 전공의(인턴, 레지던트) 약 1만2000명에 대한 면허정지 사전통지를 완료하기로 했다. 빠르면 이달 말부터 실제 면허정지 처분이 시작된다. 또 경찰은 고발에 대비해 전공의 수천 명을 동시에 수사하기 위한 채비를 갖췄다. 10일 동아일보 취재를 종합하면 보건복지부는 이번 주에 병원을 이탈한 전공의들에 대한 면허정지 사전통지서 발송을 마칠 계획이다. 8일 오전 11시 기준으로 주요 수련병원 100곳의 전공의 1만2912명 중 병원을 이탈한 전공의는 1만1994명(92.9%)이다. 복지부 관계자는 “이미 사전통지서 발송이 절반 이상 진행된 상황”이라고 밝혔다. 사전통지서에는 ‘의료법에 따른 업무개시명령 위반에 대해 자격정지 3개월 처분이 이뤄질 것’이란 내용이 담겼다. 또 ‘의견이 있으면 20일 내 제출하라’는 내용도 포함됐다. 5일부터 사전통지서가 발송된 만큼 일부 전공의는 25일까지 의견을 제출해야 한다. 송달이 확인됐음에도 의견을 안 내면 의견이 없는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의대 교수들 “14일이 마지노선” 사직 확산 우려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240311/123904016/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240311/123904016/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/10/123900575.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전공의(인턴, 레지던트)들의 병원 집단 이탈이 병원 교수들의 사직 릴레이로 번지는 모습이다. 전국 의대 교수들도 긴급 총회를 열어 ‘14일이 마지노선’이라는 데 의견을 모으고 공동 대응 방안을 마련하기로 했다. 일부 의대 교수와 전임의들은 온라인에서 시국선언 연대 서명을 진행 중인데 10일 오후 5000명 이상이 서명했다. 10일 의료계와 교육계에 따르면 서울대 의대·병원 교수 비상대책위원회는 11일 서울대병원과 분당서울대병원 등에서 각 병원 교수들이 모인 가운데 총회를 열고 대책을 논의하기로 했다. 비대위 관계자는 “자유 토론 진행 과정에서 집단행동 관련 논의도 나올 수 있을 것”이라고 전했다. 분당서울대병원의 경우 지난달 말 이미 자체 설문조사를 진행했는데 “전공의와 학생들을 보호하기 위해 사직서 제출과 겸직 해제 등 집단행동에 나설 수 있다”는 응답이 84.6%였다. 의대 교수는 학교 강의와 병원 진료를 겸직하는데 겸직을 해제하고 진료를 안 하겠다는 뜻이다. 앞서 서울아산병원,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2차병원 의뢰서 있어야 3차병원 진료… 상급병원 문턱 높인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240311/123904013/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240311/123904013/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123904228.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부는 전공의(인턴, 레지던트)가 병원을 이탈하면서 생긴 의료 공백에 대처하면서 동시에 이번 사태를 의료계의 고질적 문제를 해결하는 ‘의료개혁’의 계기로 삼겠다는 방침이다. 이를 위해 상급종합병원(3차 병원) 문턱을 높여 경증 환자의 무분별한 대형병원 이용을 제한하는 의료 전달 체계 개선과 함께 의사 독점 분야 개방, 전공의 수련제도 개편 등에 속도를 내고 있다.● 경증 환자 3차 병원 이용 제한 정부는 전공의 이탈 후 3차 병원을 응급·중증환자 위주로 개편하고 ‘비상진료체계’를 가동 중이다. 이에 따라 3차 병원의 경우 신규 입원 환자는 예전보다 20∼30%, 외래 환자는 30%가량 줄어든 상태다. 보건복지부 관계자는 “줄어든 환자 대부분은 시급성이 떨어지거나 상태가 경증인 경우”라고 설명했다. 3차 병원에서 진료를 제대로 못 받을 것을 우려한 경증 환자들이 1차 병원(동네 의원)이나 2차 병원(중소병원)으로 분산됐다는 뜻이다. 정부는 이번 사태를 계기로 경증 환자가 상급병원을 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한미’ 송영숙 회장 “OCI와 통합, 타협없어… 이번달 주총서 두 아들과 표대결 문제없다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240310/123903141/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240310/123903141/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/10/123900333.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“저보다 고(故) 임성기 (한미약품) 선대회장을 잘 아는 사람은 없습니다. OCI와의 통합 결정은 결국은 임 선대회장의 뜻이고, 한미의 방향입니다. 두 아들도 저를 이해하고 돌아올 것이라고 생각합니다.” 한미약품의 창업자 임 선대회장의 아내인 송영숙 한미사이언스 회장이 2020년 취임 후 처음으로 언론 앞에 나서 OCI그룹과의 통합 발표 이후 격화된 모자간 경영권 분쟁에 대해 의견을 밝혔다. 8일 서울 송파구 한미약품 본사에서 기자들과 만난 송 회장은 “지금까지 자식들이 나를 아버지와 함께 한미약품을 50년간 이끌어 온 동료가 아니라 엄마라고만 생각했던 것 같다”며 “하지만 나는 이번 결정을 내릴 수 있는 충분한 자격이 있다. (두 아들과) 타협할 만한 결정이 아니다. 나를 믿고 따라와 달라”며 자신감을 내비쳤다. 한미약품그룹은 올 1월 OCI그룹과 이례적인 ‘그룹 결합’을 발표했다. 송 회장의 딸인 임주현 한미약품 사장과 이우현 OCI홀딩스 회장이 각자대표를 맡는 ‘한 지붕 두 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위장약을 장기간 먹어도 괜찮을까 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284796</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284796</guid>
      <pubDate>2024-03-11T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>위장약 가운데 양성자 펌프 억제제(PPI)라는 약물이 있다. 위산 분비를 강력하게 억제하는 약물이다. 그래서 역류성 식도염이나 위궤양 등 다양한 위장질환 치료에 사용한다. 실제로 역류성 식도염 진단을 받은 환자가 가장 일반적으로 처방받는 약물이기도 하다.PPI는 매우 안전하고 부작용도 경미해 널리 사용하는 약물이다. 그런데 최근 여러 연구에서 이 약물을 장기간 사용할 때 다각적인 건강 위험 가능성이 제기돼 주의가 필요하다. 대표적인 것이 골밀도 감소와 골절 위험도 증가다. PPI는 위산 분비를 억제해 칼슘 흡수를 감소시키고, 이에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>습관적으로 자기 비하하는 사람들이 잘 걸리는 병 2가지[마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240311/123924052/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240311/123924052/1</guid>
      <pubDate>2024-03-11T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/11/123920458.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;습관적으로 자기를 비하하는 사람들이 있다. 겸손해서가 아니다. 겸손은 자존감에서 시작되지만, 자기 비하는 열등감에서 시작된다. 그런데 왜 그렇게 자신을 낮추어 말하려고 하는 걸까?    첫째, 자신에 대한 기대 수준을 낮게 만들어서 마음의 부담을 덜고 싶은 생각이다. 둘째, “그렇지 않아. 너 능력 있어. 잘하고 있어”라는 위로를 받고 싶은 마음이다. 셋째, 타인을 통해서 자신감을 회복하는 경험을 하고 싶기 때문이다.   자기 비하 전략은 처음 한두 번은 통할 수 있다. 주변 사람들이 관심 가져주고 격려해 줄 수 있다. 그러나 수시로 자기 비하하는 사람이 곁에 있으면 피하고 싶어진다. 자기 비하 잘하는 사람은 주변 사람들에게 ‘에너지 뱀파이어’가 될 수 있다. 매번 격려해 주느라 내 에너지가 소모되고, 늘 부정적인 말만 들으니 우울한 기분이 전염될 수 있다. 습관처럼 자기 비하하고 있는 건 아닌지 점검해 보자. 습관적, 무의식적으로 자신을 비난하는 데 익숙해진 사람은 두 가지 병에 걸릴 수 있다.   첫</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부담스러운 다이어트…티안나게 하는 ‘틈새 다이어트’ 방법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285041</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285041</guid>
      <pubDate>2024-03-12T07:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 부담스럽다. 안하던 운동을 시작해야 하는데다, 좋아하는 음식 대신 싫어하는 음식만 골라먹어야 한다는 인식 때문이다. 물론 이것은 가장 보편적으로 권해지는 다이어트 방법이 맞다.하지만 다이어트에 대한 이 부담감 때문에 다이어트 자체를 차일피일 미루는 경우가 많다. 이럴 땐 앞서 언급된 ‘정석 다이어트’ 방법보단, 생활 속에서 조금씩 체중을 덜어내는 일명 ‘틈새 다이어트’를 시도해보는 것도 방법이다. 생활 속에서 조금씩 체중을 덜어내는 습관들을 알아본다.▲ 육류 종류 바꾸기고기를 좋아하던 사람이 일시에 고기 섭취를 끊거나 줄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“정규직서 비정규직으로 전환되면 극단적 선택 가능성 2배↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123927756/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123927756/2</guid>
      <pubDate>2024-03-12T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123927748.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정규직이었다가 비정규직으로 근무조건이 바뀌면 극단적 선택을 할 생각이 2배가량 높아진다는 연구 결과가 국내에서 나왔다.서울대병원 소속 윤재홍 박사·서울대 보건대학원 김지환 박사(공동 1저자)와 서울대 보건대학원 김승섭 교수(교신저자)는 12일 ‘고용상태의 변화가 자살 사고와 우울증세에 미치는 인과적 영향’이라는 논문에 이같은 결과를 공개했다고 밝혔다. 해당 논문은 지난 11일 산업보건분야 국제학술지인 ‘스칸디나비안’(Scandinavian)에도 게재됐다.연구팀은 한국복지패널 8차∼15차(2013∼2020년) 데이터에 나타난 19세 이상 임금노동자 3621명을 분석했다.분석 대상자들은 패널에 등록됐을 시점에는 모두 정규직이었으나, 이 가운데 10.8%의 노동자들은 이듬해에 비정규직으로 근무조건이 전환됐다. 이런 고용형태는 여성, 기혼자, 교육수준이 낮은 사람, 서비스직군, 중소기업, 노동조합이 없는 직장 근로자, 만성질환자 등에서 더 많이 나타났다.연구팀은 ‘정규직’에 대한 정의를 △</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“봄나물 함부로 캐다 건강 해친다”…독초·중금속 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123929445/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240312/123929445/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T10:55:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123929375.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식품의약품안전처는 봄철에 즐겨 찾는 냉이, 쑥 등 농산물의 안전관리를 위해 지방자치단체와 함께 수거·검사를 실시한다고 12일 밝혔다.  이번 수거·검사는 대형마트, 농산물 도매시장 등에서 유통·판매되는 봄나물과 최근 3년간 수거·검사 결과를 분석해 부적합 이력이 높은 농산물 총 340건을 대상으로 실시하며, 주요 검사항목은 잔류농약, 중금속 등이다.  검사 결과 부적합으로 판정된 농산물은 신속하게 회수·폐기 처리하고 부적합 정보는 식품안전나라 홈페이지에 공개할 예정이며, 부적합 재발 방지를 위해 생산자·영업자를 대상으로 한 교육과 홍보도 병행해 실시할 계획이다.  지난해 봄철 다소비 농산물 등 599건을 수거·검사한 결과, 농약 잔류허용기준을 초과한 농산물 10건을 적발해 신속하게 폐기하고 생산자 고발 등의 조치를 취했다.  아울러 식약처는 봄나물로 오인해 독초(동의나물·여로 등)를 섭취하지 않도록 개인이 임의로 채취하는 경우 주의해야 한다고 강조했다.  식약처는 “앞으로도 특정 시기에 소비량이 증가하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견 훈련보다 중요한 이해와 신뢰 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284915</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=284915</guid>
      <pubDate>2024-03-12T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘앉아!’ ‘기다려!’ 아마 반려견을 처음 입양한 보호자들이 가장 먼저 시도하는 훈련이 이 두 가지일 것이다. 어떤 정해진 매뉴얼이 있는 것도 아니지만 어느 순간부터 이런 훈련은 첫 입양 후 당연히 거쳐야 하는 단계처럼 행해진다. 하지만 이런 훈련만으로는 반려견과 함께 잘 살아갈 수 없다. 오히려 반려견을 가르치고 통제해야 할 훈련의 대상으로만 바라보는 건 함께 살아가는 데 방해가 될 수 있다. 훈련보다 더욱 중요하고 선행돼야 하는 것은 바로 반려동물에 대한 이해와 신뢰 형성이다. 반려견과의 관계를 시작하는 것은 사람이고, 이 관계</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오팜, 뇌전증 신약 ‘세노바메이트’ 처방 10만 명 돌파</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123934932/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123934932/1</guid>
      <pubDate>2024-03-12T15:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123934905.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK바이오팜은 뇌전증 혁신 신약 세노바메이트가 미국과 유럽 시장에서 누적 처방 환자 수 10만 명을 돌파했다고 12일 밝혔다.  세노바메이트는 SK바이오팜이 후보물질 발굴부터 상용화까지 독자적으로 개발한 신약이다. 미국에서는 엑스코프리로 출시됐고 유럽에서는 온투즈리로 판매된다.   SK바이오팜 미국 현지법인인 SK라이프사이언스는 뇌전증 분야 전문 학술지 ‘에필렙시아(Epilepsia)’에 처방 환자 수 10만 명 돌파 관련 내용을 기고했다. 10만 명 돌파 처방 실적은 실제 의료 현장에서 세노바메이트의 효능과 안전성 등을 입증한 결과로 볼 수 있다. 특히 약물 안전성 측면에서 중요한 마일스톤으로 여겨진다.  뇌전증 전 세계 환자 규모는 5000만 명 이상으로 흔한 신경질환 중 하나다. 예상하지 못한 발작 증상 등으로 환자 건강과 삶의 질에 큰 영향을 미치는 것으로 알려졌다. 세노바메이트는 성인 뇌전증 환자에서 뛰어난 발작 완전 소실률(11~21%)을 인정받아 지난 2020년 미국 시장 첫 출시 후 처방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 걸릴 수 있는 정신질환…정신과는 ‘어떨 때’ 가야할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285276</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285276</guid>
      <pubDate>2024-03-12T20:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한 때 ‘정신과에 다닌다’고 고백하는 게 사실상 사회적 고립 상태를 자초하는 것과 동일시되던 시절이 있었다. 정신과는 이른바 ‘미친 사람’만 가는 곳이라는 편견이 그만큼 견고했다는 뜻이다. 다행히 최근엔 여러 유명인들이 공황장애 등 다양한 정신질환 투병 사실을 고백하면서 견고하던 편견도 많이 해소된 상태다.문제는 언제 정신건강의학과를 내원해야 하는지 판단하기가 생각보다 어렵다는 점이다. 우울 및 불안 등은 누구나 느끼므로, 이 감정들로 인해 정확히 얼만큼 힘들 때 정신과를 찾아야 하는지 헷갈리기 쉽다는 것이다. 정신건강의학과 내원을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 3월 13일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500002</guid>
      <pubDate>2024-03-13T01:02:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 자신의 뜻대로 해도 좋다.&lt;br&gt;60년생 : 유통업에서 큰 수익 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 일을 추진하면 결과가 크겠다.&lt;br&gt;84년생 : 행운의 여신이 찾아오니 어려운 일 해결된다.&lt;br&gt;96년생 : 자신 있게 밀고 나가라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 건강 상태 잘 체크해야 한다.&lt;br&gt;61년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;73년생 : 서두르지 마라. 잘 진행된다.&lt;br&gt;85년생 : 즐거운 일이 생긴다.&lt;br&gt;97년생 : 자신의 능력을 냉정하게 평가하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 일이 쉽게 이루어진다.&lt;br&gt;62년생 : 주변 사람의 말을 쉽게 믿지 마라.&lt;br&gt;74년생 : 생각했던 일들이 이루어진다.&lt;br&gt;86년생 : 일이 순조롭게 풀려나간다.&lt;br&gt;98년생 : 부러울 게 없는 신세다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 모든 일이 일사천리로 이루어진다.&lt;br&gt;63년생 : 나쁜 것 사라지고 기쁜 일 기다린다.&lt;br&gt;75년생 : 정신없이 바쁜 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;87년생 : 친구와 갈등 생기면 먼저 사과하라.&lt;br&gt;99년생 : 고생 끝에 낙이 오겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 신수가 태평하니 걱정 없다.&lt;br&gt;64년생 : 다툴 일은 피하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;76년생 : 기회는 또 돌아오니 걱정마라.&lt;br&gt;88년생 : 엉뚱한 친구의 부탁이 있을 법하다.&lt;br&gt;00년생 : 건강만 지키면 걱정할 것 없다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 대인관계에 신경 써야겠다.&lt;br&gt;65년생 : 가족과의 갈등 잘 극복하라.&lt;br&gt;77년생 : 희망찬 소식 들려온다.&lt;br&gt;89년생 : 친구들의 도움으로 일이 해결된다.&lt;br&gt;01년생 : 개인적으로 축하 받을 일 생긴다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 좋은 운이 들어온다.&lt;br&gt;66년생 : 적극적으로 일을 추진하라.&lt;br&gt;78년생 : 신수가 좋으니 행운 있다.&lt;br&gt;90년생 : 어려움이 닥쳐도 벗어날 방도가 생긴다.&lt;br&gt;02년생 : 허영을 버려라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 서두르지 않아도 풀리겠다.&lt;br&gt;55년생 : 무리하게 재물 욕심부리면 망신수.&lt;br&gt;67년생 : 서서히 귀한 운이 다가온다.&lt;br&gt;79년생 : 힘들수록 용기를 내라.&lt;br&gt;91년생 : 마음을 가다듬고 마무리를 잘하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 진실된 마음으로 대하라.&lt;br&gt;56년생 : 먼저 연락을 취하라.&lt;br&gt;68년생 : 이제는 움직이는 것이 좋다.&lt;br&gt;80년생 : 스스로 진퇴를 분명히 하라.&lt;br&gt;92년생 : 안정을 취해야 하는 하루.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 인간 관계에선 책임감이 필수.&lt;br&gt;57년생 : 재물운이 좋으니 대길한 날.&lt;br&gt;69년생 : 심신이 피곤하지만 내일은 밝다.&lt;br&gt;81년생 : 분수만 지킨다면 행운수.&lt;br&gt;93년생 : 친구의 유혹에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 돌발사고만 주의하면 기쁨 있다.&lt;br&gt;58년생 : 중심을 잡아야 흔들리지 않는다.&lt;br&gt;70년생 : 어려운 일이 해결된다.&lt;br&gt;82년생 : 마음의 안정을 찾아라.&lt;br&gt;94년생 : 즐거운 하루가 되겠구나.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 주변과 화합하니 그들에게 도움받는다.&lt;br&gt;59년생 : 가족 간의 화합을 도모하라.&lt;br&gt;71년생 : 한발 물러서면 열 가지 유리하다.&lt;br&gt;83년생 : 가까운 사람으로 인한 구설수 조심.&lt;br&gt;95년생 : 차분하게 일 처리하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>복지장관, 전공의와 첫 대화… 비공개 만남으로 복귀 타진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942796/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942796/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/13/123795923.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전공의(인턴, 레지던트) 병원 이탈이 장기화되면서 조규홍 보건복지부 장관이 전공의를 비공식적으로 만나 복귀 가능성을 타진하는 등 막판 설득에 나서고 있다.  12일 박민수 보건복지부 2차관은 중앙재난안전대책본부 브리핑에서 “조규홍 장관이 전날(11일) 전공의와 비공개 만남을 가졌다”며 “전공의들이 대화를 하기 매우 어려운 여건이라 비공개를 요청해 누구를 만나 어떤 내용을 논의했는지는 밝히기 어렵다”고 설명했다. 조 장관이 직접 전공의를 만나 복귀를 설득한 건 지난달 20일 전공의 집단 이탈 이후 처음이다.  하지만 박단 대한전공의협의회(대전협) 비상대책위원장은 이날 자신의 페이스북을 통해 “조 장관을 만난 적 없다”고 부인했다. 의료계 관계자에 따르면 조 장관이 만난 상대는 대표성이 없는 일반 전공의였던 것으로 알려졌다. 지난달 29일 박 차관이 복귀 시한을 앞두고 전공의 대표들에게 대화를 제안했을 때도 대표자가 아닌 일반 전공의 5명만 참여했다. 한편 서울경찰청 공공범죄수사대는 이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전문병원 109곳, 빅5만큼 지원… 병원 설립시 전문의 고용 늘릴것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942793/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/13/123943014.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 전공의(인턴, 레지던트) 이탈 사태를 계기로 전문병원을 육성하고, 대형병원을 전문의 중심으로 바꾸기 위해 속도를 내고 있다. 한덕수 국무총리는 이날 국무회의에서 “각급 병원들이 규모가 아닌 실력에 따라 적절한 보상을 받는 체계를 만들어 전문성을 갖춘 강소 전문병원이 더 많이 나올 수 있도록 지원하겠다”고 밝혔다. 전문병원의 역할을 강화해 빅5 병원(서울아산, 서울대, 삼성서울, 세브란스, 서울성모병원)으로 환자들이 쏠리는 현상을 개선하겠다는 취지다. 특정 질환을 집중적으로 진료하는 전문병원은 전국에 109곳 있는데, 지난달 전공의 이탈 이후 환자가 상당히 늘어난 상태다. 한 총리는 전날 뇌혈관 전문병원인 명지성모병원을 방문한 자리에서도 “뛰어난 진료 실적을 보인 전문병원과 강소병원에 환자가 많이 이송될 수 있도록 해 달라”고 보건복지부 등에 지시했다. 명지성모병원의 경우 일반병실과 중환자실 수용률은 전공의 이탈 사태 전보다 15%가량 늘었다고 한다. 현재는 같은 치료를 하더라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빅5병원 교수들 잇단 사직결의… 정부 “예외없이 진료유지명령”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942790/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123942790/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/13/123943014.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;빅5 병원(서울아산, 서울대, 삼성서울, 세브란스, 서울성모병원) 교수 약 2900명이 전공의(인턴, 레지던트)에 이어 집단행동 절차에 돌입하는 모습이다. 이들은 전공의 병원 이탈 한 달이 되는 다음 주부터 집단 사직서를 낼 것으로 예상되는데 이 경우 외래 진료와 수술 등이 현재보다 더 줄어들 수밖에 없다. 대통령실은 “의료법을 위반해 집단행동을 하면 교수들도 예외가 없다”며 전공의 이탈 때와 마찬가지로 진료유지명령과 업무개시명령 등으로 강경 대응하겠다는 방침을 밝혔다.● “조건 없는 대화 나서야” vs “교수 예외 없다” 전날(11일) 서울대 의대 교수들이 “18일 전원 사직서를 제출하겠다”고 밝히면서 빅5 병원을 수련병원으로 둔 의대를 포함해 전국 의대 교수들의 집단행동이 본격화되고 있다. 서울성모병원 등을 수련병원으로 둔 가톨릭대 의대 교수협의회는 12일 성명을 내고 “전공의 복귀를 위해선 (정부가) 특정 정원을 고집하지 않는 조건 없는 대화와 토론에 나서야 한다”며 “이 상황</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유산균 제품 홍수시대, 3가지는 꼭 확인하세요[기고/송세현]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932382/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932382/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123932288.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강은 많은 이에게 최대 관심사 중의 하나일 것이다. 최근 기술 발전으로 효능, 효과가 높은 건강기능식품에 대한 관심이 높아지고 있다. 그중에서도 특히 전 세계적으로 크게 성장하고 있는 건강기능식품 중 하나가 유산균이다. 유산균은 우리나라에서도 매우 큰 폭으로 성장하고 있다. 우리나라에서 유산균은 사람들이 필수적으로 섭취하는 건강기능식품 중 하나가 된 지 오래다. 일반적으로 유산균을 섭취하는 이유는 장에 인체 면역세포의 70%가 분포하기 때문에 장이 건강해야 온몸이 건강하다는 사실이 널리 알려졌기 때문이다. 유산균 시장 규모가 커짐에 따라 경쟁 또한 치열해지고 있는데 경쟁을 부채질하는 가장 큰 요인은 진입 장벽이 낮기 때문이다. 건강기능식품 제조사뿐만 아니라 OEM이나 ODM을 통해 건강기능식품 제조와는 전혀 무관한 업체들도 큰 어려움 없이 경쟁에 참여할 수 있다. 게다가 우리나라의 유산균 시장 규모가 비약적으로 커지다 보니 세계적으로 유명한 유산균 제품들도 경쟁에 뛰어들고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]봄 제철 생선… 담백한 맛, 피로해소 효과도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932225/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932225/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922547.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘바다의 여왕’이라고도 불리는 도미는 3월까지 제철이다. 봄철 가장 맛있는 생선으로 살이 무르지 않고 단단하고 쫄깃해 식감이 좋기로 유명하다. 도미는 담백한 맛으로 남녀노소 모두 호불호 없는 횟감 중 하나다. 도미는 지방질이 적고 단백질이 풍부해 체중 조절을 하는 이들에게도 좋은 횟감 중 하나다. 또한 비타민 B1이 들어 있어 피로 해소에 도움을 주고 아연, 인 등도 함유해 몸의 면역력 증진에도 효과적이다. 담백한 맛이 일품인 도미는 참돔, 황돔, 옥돔, 감성돔 등 종류가 다양하다. 국산 참돔은 등 쪽이 붉은색을 띠며 옆줄 주위로 푸른빛의 작은 반점이 산재돼 있는 것이 좋다. 가장 중요한 꼬리지느러미는 물리적인 훼손 없이 깨끗하고 양 끝이 뾰족한 것을 고른다. 국내 양식 참돔은 자연산 참돔과 비교했을 때 채색이 검붉고 어둡다. 꼬리지느러미 모서리가 둥그스름하고 닳아 훼손된 경우가 많다. 수입 참돔은 몸빛이 국산과 비교할 때 담홍색을 띤다. 옆줄 주위로 보이는 푸른빛의 작은 반점이 국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치매 두렵다면 뇌 노화 막아라… 신경세포막 성분이 뇌세포 되살려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932089/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123932089/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922537.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 치매 환자 추정 수가 100만 명을 넘었다. 인구 50명당 1명꼴로 치매인 셈이다. 2022 대한민국 치매 현황 자료에 의하면 65세 이상 10명 중 1명이 치매다. 통계적으로 보면 기대수명 83.5세까지 산다고 했을 때 5명 중 1명꼴로 치매에 걸리게 된다. 치매는 죽을 때까지 관리를 해야 하는 질병이기에 간병비와 의료비 등 그 비용도 만만치 않다. 치매 환자 1인당 연간 평균 관리 비용이 2112만 원으로 집계됐으며 중증 치매 환자는 연간 관리 비용이 3312만 원에 이른다. 치매 전 단계라고 볼 수 있는 경도 인지장애도 심각한 수준이다. 2022 국민건강보험공단 자료에 의하면 경도 인지장애 환자 수가 34만3000명으로 집계되는데 이 중 30%가 아직 젊은 나이인 40∼69세라는 점도 간과해서는 안 된다. 치매는 안타깝게도 완전한 치료약이 아직 없다. 치매 예방을 위해 기본적으로 신경 써야 할 것은 규칙적인 운동과 균형 잡힌 영양 섭취다. 특히 예전과 다르게 자주 깜박</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐] 부천세종병원, 종합병원 최초로 경피적 승모판막 치환술 성공 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930829/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930829/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922573.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 부천세종병원, 종합병원 최초로 경피적 승모판막 치환술 성공부천세종병원(병원장 이명묵)이 국내 종합병원 중 최초로 ‘경피적 승모판막 치환술’에 성공했다. 11일 부천세종병원에 따르면 지난해 12월 말 중증 대동맥판막 협착 및 승모판막 협착에 의한 심부전 초고령 환자 A 씨(여·90)에 대한 경피적 대동맥판막 치환술(TAVR)과 경피적 승모판막 치환술(TMVR)을 시행했다. 시술은 심장내과 박하욱 과장(사진)이 담당했다. A 씨는 시술 후 약물치료 및 심장 재활치료 등 과정을 거쳐 건강을 회복해 최근 무사히 퇴원했다. 경피적 승모판막 치환술은 좌심방, 좌심실 사이 승모판막의 협착 또는 역류증이 있어 새로운 승모판막이 필요한 환자를 대상으로 한다. 가슴을 여는 개흉수술 대신 대퇴정맥을 통해 심장의 우심방으로 접근, 심방중격(우심방·좌심방 사이의 벽)에 구멍을 내고 여기를 통해 인공판막을 승모판에 삽입하는 시술이다. 개흉 없이 피부를 통해 승모판막을 삽입하기 때문에 출혈량이 거의 없고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유럽서 잘나가는 ‘짐펜트라’… 미국 진출에 서정진 회장 직접 나섰다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930619/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930619/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922563.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹 서정진 회장이 3월 ‘짐펜트라’(성분명: 인플릭시맙, 램시마SC) 출시를 전후로 미국 의사들과 직접 만나 제품 경쟁력을 알리는 세일즈 투어를 진행한다.서정진 회장, 북미 전역서 의료진 만나 13일 셀트리온에 따르면 서정진 회장은 그룹 경영진과 함께 지난주부터 뉴욕, 맨해튼, 뉴저지 등 동북부 지역을 시작으로 현장 경영에 나섰다. 올 한 해 동안 미국 전역의 염증성 장질환(이하 IBD) 분야 의료진 5700명을 만난다는 계획으로 상반기에 350여 개 이상 기관에 소속된 의사 1500명과 먼저 미팅을 진행하며 짐펜트라를 홍보할 예정이다. 이를 통해 서 회장은 올해 초 진행한 캐나다 세일즈 미팅을 포함해 북미 전역에서 7500명의 의료진과 직접 만나게 될 전망이다. 앞서 서 회장은 브리티시컬럼비아, 앨버타 등 캐나다 전역 300여 개 의료기관을 방문해 1800여 명의 의료 관계자를 대상으로 셀트리온 전 제품의 마케팅을 진두지휘했다. 특히 기업 오너가 이례적으로 현장의 최일선에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘KIMES 2024’서 AI 진단 솔루션 공개… 창립 40주년 특별 프로모션도 마련 [헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930336/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930336/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922521.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GE헬스케어 코리아가 오는 14일부터 17일까지 서울 코엑스에서 개최되는 제39회 국제의료기기·병원설비 전시회 ‘KIMES 2024’에 참가한다고 11일 밝혔다. GE헬스케어 코리아는 한국 창립 40주년 기념 특별 프로모션과 함께 인공지능(AI) 기술을 통한 진단, 치료, 모니터링에 이르는 환자 관리 전반에 걸친 솔루션을 선보인다. 특히 올해 전시에는 AI 기반 기술이 장착된 디지털 자동화 도구로 환자와 의료진의 편의성을 향상한 새로운 초음파 장비와 영상 진단 의료기기, 모니터링 솔루션을 마련해 눈길을 끈다. KIMES에서 처음 선보이는 범용 초음파 신제품 ‘로직 토투스’는 GE헬스케어의 리더십 제품 ‘로직 E10’ 시리즈와 동일한 빔 포밍 기술인 ‘씨사운드 이미지포머’를 기반으로 영상을 구현한다. 특히 AI 기반 새로운 솔루션을 지원해 사용 편의성을 높였다. 지방간 분석에 탁월한 유갭 솔루션은 비침습적 지방간 정량분석 기능으로 한국보건의료연구원이 진행한 안전성·유효성 평가에 따라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>간질성 방광염, 여성환자 늘어나는 추세… 비뇨-골반 질환과 비슷해 정기검진 필수[기고/신정현]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930227/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930227/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922527.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 8일은 ‘세계 여성의 날’이었다. 간질성 방광염·방광 통증 증후군은 최근 여성에게서 진단 빈도가 높아지고 있는 비뇨기질환이다. 소변을 참으면 방광이 차면서 발생하는 하복부·골반 통증이 주 증상이다. 화장실을 자주 가는 빈뇨, 소변이 쏟아질 것 같이 급한 절박뇨, 소변을 참지 못해 지리는 절박성 요실금과 같은 여러 하부 요로 증상을 동반한다. 방광염, 과민성방광, 기타 하복부와 골반의 통증이 원인이 될 만한 질환이 없음을 확인한 뒤에야 진단이 가능하다. 남성보다는 여성에서의 유병률이 월등히 높다고 알려져 있다. 간질성 방광염·방광 통증 증후군을 진단할 때 기타 다른 원인을 배제해야 한다는 내용이 함께 기술돼 있는 이유는 그만큼 다른 비뇨기 질환 및 골반에 발생할 수 있는 여러 질환과 증상이 겹쳐서 감별 진단이 중요하기 때문이다. 하복부·골반 통증은 방광뿐만 아니라 부인과 장기 및 위장, 골반 근육 문제로 발생할 수 있고 빈뇨, 절박뇨 등의 하부 요로 증상은 방광염이나 과민성방광</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신약 절실한 희귀질환… 치료 접근성 높이려면 급여체계 개편해야 [이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930138/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123930138/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922516.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 2월의 마지막 날은 ‘세계 희귀질환의 날’이다. 이날은 사회에서 소외되기 쉬운 희귀난치성 질환 환자들에 대한 인식을 높이고자 유럽희귀질환기구가 2008년 처음 제정했다. 우리나라는 2015년부터 보건복지부 주관으로 매년 5월 23일을 ‘희귀질환 극복의 날’로 기념해 왔는데 올해부터 세계적 추세에 발을 맞춰 세계 희귀질환의 날에 통합됐다.  ‘따뜻한 환자 이야기’는 작년에 이어 다양한 질환에 대한 정보뿐 아니라 질환과 함께 살아가며 사회의 편견을 이겨내는 환자들의 목소리를 담을 예정이다. 올해 첫 ‘따뜻한 환자 이야기’는 세계 희귀질환의 날이 가지는 의미에 공감하며 희귀질환을 극복하고 일상 속 희망을 찾아가는 환자들을 만나 이야기를 들어봤다.신경의 종양 ‘신경섬유종증’ 신약 소식 신경섬유종증은 신경계에 영향을 주는 유전성 희귀질환이다. 겉으로 드러나는 피부에 생기는 종괴 및 반점이 가장 일반적 증상이며 중추신경계와 근골격계 및 혈관의 이상, 시력이 떨어지는 안과 증상 등을 동반한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]의료기기 보안 솔루션 특허 2건 획득</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929895/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929895/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123929848.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건국대병원 의공학팀이 의료기기의 사이버 보안 위험도를 평가하는 방법과 이에 대응하는 의료기기 전용 보안 솔루션을 위한 시스템과 장치에 대한 기술 특허를 획득했다. 최근 의료기관 대상 랜섬웨어(사용자의 컴퓨터를 장악하거나 데이터를 암호화한 다음 정상적인 작동을 위한 암호키의 대가를 요구하는 악성코드)가 전 세계적으로 문제가 되고 있다. 글로벌 보안업체 컴패리테크사에 따르면 2020년 한 해 동안 랜섬웨어 피해를 본 의료기관은 600개 이상으로 1800만 명 이상의 환자 기록이 영향을 받았고 피해액은 210억 달러(약 27조5000억 원)에 이르는 것으로 확인됐다. 이에 전 세계적으로 랜섬웨어에 대응하기 위한 다양한 연구와 솔루션이 개발되고 있으나 의료기관의 특성상 10년 이상 오래된 장비와 소프트웨어가 많다는 점과 백신이나 보안패치 설치와 업데이트에 제약이 있다는 점 등이 대응의 한계점으로 지적됐다. 건국대병원 의공학 연구팀(팀장 김기태·사진)은 의료기기 전용 보안 솔루션을 개발해 최</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사망 원인 1위 암, ‘잇몸병’도 연관 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929776/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929776/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922502.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 3월 21일은 ‘암 예방의 날’이다. 2006년 보건복지부가 암 예방 및 조기 진단 등에 대한 정보를 제공하고 실천을 촉구하기 위해 제정한 법정 기념일이다. 세계보건기구(WHO)가 암 발생의 3분의 1은 예방 활동 실천으로 예방이 가능하고, 3분의 1은 조기 진단 및 치료로 완치가 가능하며, 나머지 3분의 1의 암 환자도 적절한 치료를 하면 완화가 가능하다고 설명한 것에 착안해 ‘3-2-1’을 상징하는 3월 21일을 기념일로 지정했다고 한다. 전 세계적인 암 증가 추세는 암이 더 이상 남 얘기가 아니라는 것을 절감하게 한다. 국제암연구소(IARC)가 2050년 신규 암 발생 건수는 2022년 2000만 건보다 77% 증가한 3500만 건 이상이 될 것으로 전망했고, 전 세계 암 사망자 수는 2022년 970만 명에서 2050년 1850만 명으로 늘어날 것으로 예측했다. 암은 40년째 국내 사망 원인 중 1위를 지키고 있다. 암 예방을 위해선 금연, 금주, 채식, 운동 등 잘 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전 세계서 찾아오는 대구차병원 난임센터, 임신 성공률 ‘1등’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929618/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929618/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922507.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;수도권 중심의 의료 쏠림 현상을 해결하고 지역에 사는 난임 부부가 난임센터를 쉽게 방문할 수 있도록 기여하고 있는 대구차병원 난임센터. 실력 있는 의료진과 연구원, 뛰어난 기술력과 최신 장비를 바탕으로 ‘임신 성공률 높은 병원’으로 이름을 알리고 있다. 최근에는 대구 경북뿐만 아니라 서울은 물론 미국, 중국, 아랍, 동남아 등에서도 환자가 몰리고 있다. 월 5000여 명이 찾는 대구차병원은 개원 후 현재까지 14만 명의 환자가 다녀갔고 그중 대구 지역 밖의 환자가 40%를 웃돈다. 최고 수준의 난임생식의학 기술을 자랑하는 차병원 난임센터(분당, 강남, 서울역, 대구, 일산) 가운데에서도 대구차병원의 임신율이 가장 높다.실력 있는 의료진 포진 높은 임신율의 비결은 실력 있는 의료진이다. 궁미경 대구차병원 원장을 비롯해 산부인과 강인수, 임수연, 한애라, 김주영 교수, 그리고 차 여성의학연구소 서울역 난임센터에서 온 산부인과 이광 교수 등 10명의 의료진이 있다. 이 가운데 궁 원장은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2035년엔 세계 인구 절반이 비만… 국가단위의 종합 비만대책 마련해야 [기고/박철영]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929411/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123929411/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123929439.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계비만연맹은 전 세계 비만 인구가 2020년 약 26억 명에서 2035년 약 40억 명까지 빠르게 증가해 세계 인구 절반이 비만 환자가 될 거라고 경고했다. 국내 비만 환자 증가세 역시 거침이 없다. 2021년 국내 비만 유병률은 38.4%로 10년 전보다 30% 증가했다. 즉 10명 중 4명이 비만 환자라는 점에서 세계적인 추세와 다르지 않다. 더 큰 문제는 BMI(체질량지수) 35㎏/㎡ 이상인 초고도(3단계) 비만 환자는 2012년 0.38%에서 2021년 1.09%로 10년 동안 3배가량 증가했다는 사실이다. 특히 20대부터 40대까지 젊은 성인에서 동반 질환 위험도가 매우 높은 초고도 비만 유병률이 무섭게 증가했다. 10년 전 대비 2021년의 유병률이 20대는 3.1배(0.64%→2.01%), 30대는 3.6배(0.61%→2.17%), 40대는 3.4배(0.36%→1.23%) 증가했다. 소아청소년의 비만율 또한 2012년 9.7%에서 2021년 19.3%로 2배 가까이 늘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소리없이 다가와 신장-심장 건강 앗아간다[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928746/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928746/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922496.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;콩팥은 10㎝ 남짓 크기로 복막 뒤에 위치한다. 양측 등 쪽에 1개씩 총 2개가 있다. 콩팥은 소변을 만들어서 노폐물을 배설하는 기능 외에도 몸을 항상 일정한 상태로 유지하고 몸에 필요한 여러 호르몬과 효소를 생산하고 분비하는 기능을 한다. 세계신장학회와 국제신장재단연맹은 콩팥의 중요성에 대한 인식을 높이기 위해 2006년부터 매년 3월 둘째 주 목요일을 ‘세계 콩팥의 날’로 정하고 캠페인을 진행하고 있다. 올해는 3월 14일이 세계 콩팥의 날이다. 신장은 노화가 빠른 기관 중 하나다. 신장질환 여부와 관계없이 나이가 들수록 기능은 떨어진다. 만성콩팥병은 지속적으로 소변에서 단백질이 나오거나 콩팥이 제대로 기능하지 않는 만성질환이다. 질병관리청에 따르면 2021년 기준 우리나라 인구의 7명당 1명(약 12%)이 만성콩팥병을 앓고 있을 것으로 추정된다. 만성콩팥병 유병률은 연령이 증가할수록 높아져 2021년 기준 60대는 12.0%, 70대 이상은 26.5%였다. 우리나라가 초고령사회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“녹내장 앓고 있다면… 홈트레이닝으로 유산소운동 해보세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928676/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928676/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922479.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;12일은 세계 녹내장의 날이었다. 녹내장은 눈으로 들어온 빛을 전기신호로 바꿔서 머리로 전송하는 시신경이 망가지면서 시야가 좁아지는 병이다. 조기에 진단하고 적절하게 치료하지 않으면 실명할 수 있다. 실명을 막기 위해서는 녹내장의 위험성과 질환에 대한 올바른 지식을 아는 것이 중요하다. 최근에는 생활 습관이 녹내장 예후에 영향을 줄 수 있다는 사실이 속속 밝혀지고 있다. 그중에서도 유산소운동은 매우 중요하다. 전 세계 대표적인 녹내장 학자들이 참여한 영국 바이오뱅크 분석 결과에 따르면 신체 활동의 강도가 높을수록 시신경 조직이 더 건강했고, 중등도 이상 강도의 운동이 녹내장 환자에게 큰 도움이 됐다. 하지만 녹내장 환자들에게 어떤 운동이 도움이 되는지 대해서는 구체적인 가이드라인이 많지 않다. 녹내장 전문의와 맞춤형 피트니스 전문가가 머리를 맞대면 좋은 조언이 나올 수 있지 않을까. ‘녹내장TV’로 유명한 센트럴서울안과 최재완 원장과 맞춤형 피트니스 전문 채널 ‘폭스짐TV’ 단하나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“심폐기능 향상” 복합 한약요법으로 만성 폐쇄성 폐질환 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928149/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928149/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922470.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;폐쇄성 폐질환(COPD) 전문 병원인 영동한의원 김남선 박사는 국내 한의사 최초로 작년 8월 미국 보스턴에 있는 하버드메디컬스쿨에서 스탠리 쇼, 데이비드 로버트 , 스테이 가브리엘 교수 등과 스태프들에게 영동한의원 고유의 처방인 공심단과 녹용영동탕을 투여해 폐쇄성 폐질환을 치료한 사례를 공개했다. 김 박사는 “미국 하버드메디컬스쿨에서 폐쇄성 폐질환 치료에 대한 한방 복합 약물의 우수성, 침구 치료, 아로마테라피 등 한의학의 치료 성과를 알리는 좋은 기회가 됐다”고 말했다. 한방 복합 약물인 김씨공심단은 심폐 기능을 올려줘 폐를 치료한다. 녹용영동탕은 기관지·폐의 재생을 통해 호흡곤란, 기침, 가래 등 호흡기의 불편한 증상을 해소시키며 폐쇄성 폐질환 환자가 일상생활을 하는 데 불편함을 없애 삶의 질을 올려주는 효과가 있다. 매년 약 23만 명의 만성 폐쇄성 폐질환 환자가 발생해 진료를 받는다. 보건복지부 보고에 따르면 20년간 하루 한 갑 이상 담배를 피운 사람 중 40세 이상에서 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘자궁근종’ 환자 5년간 66% 증가… 1년에 한번 초음파 검사 받으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928039/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123928039/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922459.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성 생식기에 생기는 양성종양 중 가장 흔하게 나타나는 것이 바로 자궁근종이다. 자궁근종은 암은 아니지만 대부분 가임기 여성에게서 발병해 임신에 영향을 끼칠 수 있다. 건강보험심사평가원 국민 관심 질병 통계에 따르면 2022년 한 해에만 자궁근종으로 병원을 찾은 환자가 60만7526명에 이른다. 환자는 계속 느는 추세로 5년 전인 2018년 39만2334명과 비교할 때 66% 이상 늘었다. 환자 수는 가임 연령대인 30∼40대의 경우 2022년에 32만3506명으로 전체 자궁근종 환자의 50% 이상을 차지했다. 50대도 증가세를 보였다.대부분 경과 관찰… 환자 나이, 폐경 여부 중요 자궁근종의 발생 원인은 정확히 밝혀진 것이 없다. 따라서 특별한 예방법도 없다. 대부분 가임 연령에 발생해 임신 중 커지고 폐경 이후 작아지는 것으로 알려져 있다. 근종은 자궁의 평활근에서 발생하며 현미경으로만 볼 수 있는 작은 크기부터 맨눈으로도 보이는 거대 종양까지 매우 다양하다. 증상이 없는 경우가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전립선비대증, 고령-당뇨 환자도 시술 가능… 부작용 없고 안전”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123927897/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240312/123927897/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/12/123922454.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잠은 피로를 회복하고 건강을 유지하는 데 중요하기 때문에 잘 자야 한다. 하지만 잠을 방해하는 것이 있다. 여러 가지가 있겠지만 60세 이상의 남성이라면 소변 때문에 자주 일어나는 문제로 잠이 방해를 받는 상황이 많다. 예전에는 안 그랬는데 어느 순간부터 밤에 화장실 때문에 잠에서 자주 깨기 때문에 아침에 일어나서 피곤해진다고 말하는 남성을 자주 볼 수 있다. 문제는 이를 단순히 나이가 많아서 나타나는 현상이라고 생각해 방치하는 사람이 많다는 점이다. 나이가 들면서 전립선이 비대해지기 때문에 60세 이후 남성이라면 누구에게나 나타나는 증상이라고 볼 수 있지만 실제로 치료가 가능하기 때문에 방치하기보다는 적극적인 치료를 진행할 필요가 있다. 전립선비대증은 전립선이 비정상적으로 커짐에 따라 요도가 좁아져 배뇨 장애를 유발하는 질환이다. 전립선비대증은 소변이 자주 마려운 증상, 뜸을 들여야 소변이 나오는 증상, 아랫배에 힘을 주어야 소변이 가능한 증상, 소변 줄기가 가는 증상, 소변이 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나뿐인 소방관 아들 한평생 그리워…평생 모은 5억 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500003</guid>
      <pubDate>2024-03-13T06:19:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313061904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550374 --&gt;&lt;!-- 그림 1550375 --&gt;&lt;blockquote class=con_quotation_01&gt;“한평생을 그리워하며 살았고, 아들이 영원히 기억되길 바랐는데 &lt;br/&gt;이렇게 아들 이름의 장학금이 마련돼 더 이상 바랄 것이 없다.”&lt;/blockquote&gt;대구 강북소방서에서 12일 열린 ‘소방영웅 김기범 장학기금 기탁식’에 참석한 고 김기범 소방교의 아버지 김경수(83)씨는 순직 소방공무원 자녀를 위해 써달라며 평생 모아온 5억원을 기부했다. 5억원에는 외아들인 김 소방교의 순직으로 받아왔던 유족연금도 포함돼 있다.&lt;br&gt;고 김기범 소방교는 1998년 10월1일 폭우가 쏟아지던 날 대구 북구 검단동 금호강에서 여중생 3명이 실종됐다는 신고를 받고 수색에 나섰다. 임무 도중 급류에 휩쓸린 그는 동료 소방관인 고 김현철 소방교와 고 이국희 소방위와 함께 가족의 품으로 돌아오지 못했다. 당시 김 소방교의 나이 26세였다.&lt;br&gt;어릴 적부터 책임감이 강했던 김 소방교는 특전사에 자원입대했고, 국민의 생명과 재산을 지키는 소방관을 직업으로 택했다. 김경수씨는 “아들이 소방관 시험에 합격했던 날이 아직도 생생하다. 뭐가 그리 좋은지 환하게 웃고 있던 얼굴이 생각난다”라고 회상했다.&lt;!-- 그림 1550376 --&gt;소방관이 된 지 2년째, 하나뿐인 아들을 잃은 부모의 슬픔은 이루 말할 수 없었다. 부부는 아들이 남긴 유족연금도 쓰지 못하고, 안 입고 안 먹고 평생 농사일을 하며 모은 5억원을 아들 이름으로 기부했다. 김씨는 ‘(아들이 )좋은 곳에 갔으면 좋겠다’며 읊조리듯 말했고 동료 소방관들의 눈시울이 붉어졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소방청은 5억원으로 ‘소방영웅 김기범 장학기금’을 만들어 매년 순직 소방공무원 자녀와 군위군 대한전몰군경유족회 후손들에게 장학금을 주기로 했다. 기탁식에는 대한전몰군경유족회 군위군지회 회장과 회원, 김기범 소방교와 같이 근무했던 동료들, 고 이국희 소방위의 아들 이기웅 소방령이 참석했다.&lt;br&gt;대구소방본부는 김경수씨를 대구소방본부 명예 소방관으로 위촉했다. 김조일 소방청 차장은 “같은 아픔을 겪은 순직 소방공무원의 유자녀들이 함께 일어설 수 있도록 용기 내 주신 아버님의 숭고한 뜻에 감사드린다”며 “김기범 소방교의 희생이 헛되지 않도록 조직 차원에서도 노력하겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1550377 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>직장인 ‘최애 음료’ 커피…피해야 할 사람은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285255</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285255</guid>
      <pubDate>2024-03-13T07:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>커피는 직장인들의 필수 기호식품 중 하나라고 할 수 있다. 피곤에 찌든 직장인들의 집중력을 향상시켜 주는 묘약처럼 통용되서다. 규모가 비교적 작은 회사 탕비실에도 인스턴트 커피만은 구비돼 있는 경우가 많은 것도 그래서다.최근엔 간 건강 개선, 심부전 발병 위험 감소 등 커피가 가진 의외의 건강상 효능들도 속속 보고되는 추세다. 하지만 반대로 커피 섭취를 되도록 줄이거나 피해야 하는 사람들도 있다. 커피를 멀리해야 하는 사람들과 그 이유를 알아본다.▲ 불면증커피의 반감기는 약 5시간이다. 다시 말해, 커피 속 각성 물질이 체내에서 완</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동북아역사재단 이사장 “日우익 쓴소리도 들을 것…젊은 세대에 恨 강요 말아야”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500005</guid>
      <pubDate>2024-03-13T07:10:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313071012_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550386 --&gt;&lt;b&gt;“우리는 옳고, 저들은 틀렸다는 식의 주장만 해서는 국제 사회에서 제3자를 설득할 수 없다고 생각합니다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;박지향 동북아역사재단 이사장은 12일 열린 취임 기념 기자 간담회에서 “우리 역사에 대한 객관적이고, 미래 지향적인 시각”을 강조하며 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;박 이사장은 특히 한일 관계를 두고 “그간 대립·갈등의 역사만 주목했다면, 이제는 교류의 역사에도 눈 돌릴 때다”라고 역설했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “학술 행사에도 ‘친한파’로 분류되는 학자만 부를 게 아니라, 우리 주장에 동의하지 않는 사람을 불러 쓴소리를 듣고 열린 마음으로 대화할 필요가 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;그러면서 “한일 관계에서는 제3자를 설득할 수 있어야 한다. 만약 일본 우익의 주장을 대표하는 사람이 온다면 적극적으로 환영하고 의견을 들을 것이다. 제3자가 우리의 말에 동의할 수 있게 토론을 전개하면 된다”고 박 이사장은 말했다.&lt;br&gt;일본 내에서 역사를 왜곡하려거나 과거사를 반성하지 않으려는 시도가 계속되는데 너무 ‘희망찬 기대’가 아니냐는 지적에는 “일본도 변하고 있다고 생각한다”고 목소리를 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 이사장은 “기존의 기성세대는 자기 연민과 한(恨)의 역사가 있었으나, 미래를 위해서는 이러한 역사 인식을 젊은 세대에 강요하지 말아야 한다”고 지적했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아울러 내년에 한일 국교 정상화 60주년, 광복 80주년을 주제로 한 학술 행사가 예정돼 있다며 “연구 정책 기관으로서 핵심적인 역할을 하는 싱크탱크가 되도록 하겠다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1550387 --&gt;&lt;b&gt;“만약 우리가 과거와 현재 사이에서 싸움을 시작한다면 우리는 미래를 잃었다는 사실을 알게 될 것입니다. 제가 가장 좋아하는 처칠의 말입니다.”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;박 이사장은 영국의 총리였던 윈스턴 처칠(1874∼1965)의 말을 인용하며 “우리 역사를 객관적으로 인식할 수 있는 태도와 근거를 마련해야 한다”고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;박 이사장은 올해 추진할 주요 사업으로 재단이 쌓아온 학술 성과를 널리 알리는 일을 꼽았다. 그 일환으로 젊은 세대가 이용하는 동영상 콘텐츠도 강화할 계획이다.&lt;br&gt;13일에는 중국이 주장하는 ‘항미원조’(抗美援朝·미국에 맞서 북한을 도움)를 설명하는 동영상을 공개한다.&lt;br&gt;또 역사를 소재로 한 드라마나 영화에서 잘못 알려진 부분을 바로잡는 일도 앞장설 계획이다.&lt;br&gt;지난해 말 취임한 박 이사장은 영국사를 전공한 사학자다.&lt;br&gt;1992년부터 서울대 서양사학과에서 학생들을 가르친 그는 영국사학회 회장, 국사편찬위원회 위원, 서울대 중앙도서관장 등을 지낸 뒤 재단의 제7대 이사장에 선임됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유감스럽고 불편”…송지은♥박위 10월 결혼설 심경 고백</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/03/13/20240313500014</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/03/13/20240313500014</guid>
      <pubDate>2024-03-13T08:52:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313085233_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550401 --&gt;가수 송지은(34)과 유튜버 박위(37)가 열애가 10월 결혼설에 입을 열었다. 두 사람은 자신들이 직접 발표한 것이 아닌, 기사가 먼저 나간 것에 대한 불편함을 나타냈다.&lt;br&gt;박위는 12일 유튜브 ‘위라클’을 통해 “따뜻하고 아름다운 가을, 사랑하는 지은이와 평생을 함께 하기로 약속했다”라며 결혼 사실을 인정했다.&lt;br&gt;다만 박위는 “결혼 소식을 제가 직접 전해드리고 싶었는데 기사를 통해 소식이 전달되어 아쉽고 유감스럽다”라며 “사실인 정보와 사실이 아닌 정보가 섞여서 기사화 되고 있는데 그게 사실 좀 불편하다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;송지은 역시  자신의 SNS를 통해 “제가 사랑하는 사람과 올해 가을 결혼을 계획하고 있다”며 역시 결혼 사실을 인정하면서도 기사와 달리 정확한 예식 날짜가 정해지지 않았다고 말했다. 송지은은 “완성되지 않은 삶의 퍼즐의 마지막 한 조각 같은 사람과 미래를 꿈꿀 수 있게 되어 감사하고 행복하다”라고 말했다.&lt;br&gt;송지은과 박위는 지난해 12월 열애를 인정했다. 공개 연애를 시작한 두 사람은 함께 예능에 출연하며 애정을 보였다. 2014년 낙상 사고로 전신마비 판정을 받은 박위는 4년 여의 재활 끝에 일부 움직임을 회복했고, 송지은은 박위의 휠체어를 능숙하게 이끌고 소변줄을 챙겨 응원을 받기도 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>칩·시리얼 등 초가공 식품, 우울증·불안·수면 장애 유발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240313/123946192/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240313/123946192/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T09:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>감자칩과 시리얼 등 각종 초가공 식품이 신체 건강은 물론 정신건강에도 큰 영향을 미치며 담배와 술, 마약처럼 중독을 일으킨다는  새로운 연구결과가 나왔다고 미 월스트리트저널(WSJ)이 12일(현지시간) 보도했다.   일부 연구자들은 초가공 식품에 의한 정신 건강 상태를 “초가공 식품 사용 교란”으로 불러야 한다고 주장한다. 이들 식품이 정신 건강에 해로운 것은 물론 수면 장애를 일으킨다는 것이다.   초가공 식품들은 대부분 비만, 2형 당뇨, 암, 심혈관 질환의 원인이 되는 것으로 알려져 왔다.   ◆중독성 강한 초가공 식품  많은 초가공 식품들이 두뇌의 보상 시스템에도 강력한 영향을 미친다. 미 미시건대 심리학과 애슐리 기어하트 교수는 초가공 식품이 두뇌에 미치는 영향이 니코틴, 알콜, 각종 중독성 약품에 못지않다고 지적했다. 사람들이 “초가공식품을 간절히 원하게 돼 충동적으로 소비하면서 끊지 못한다”는 것이다.   각종 칩과 시리얼, 간식용 바 등 초가공 식품은 제조 과정에서 원료를 분자 단위까지 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관광공사, 인도시장 공략 본격 시동…“MICE(기업회의·포상관광·컨벤션·전시회) 유치 강화”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500029</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500029</guid>
      <pubDate>2024-03-13T10:25:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313102508_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550419 --&gt;한국관광공사가 세계 1위 인구 대국 인도의 기업회의·인센티브 방한단체 유치를 본격 추진한다고 13일 밝혔다. 우선 오는 4월 25일 인도 뭄바이에서 대규모 방한 MICE(기업회의·포상관광·컨벤션·전시회) 로드쇼를 개최한다. 이번 로드쇼에는 인도 기업 관계자, 현지 유력 미디어, 여행업자 등 150여 명을 초청해 인센티브 관광 목적지로서의 한국을 공격적으로 홍보할 예정이다. 더불어 관광공사 뉴델리 지사의 현지 네트워크를 활용해 뭄바이 소재 보험업계를 시작으로 인도 IT(정보기술) 산업의 중심지인 첸나이, 벵갈루루 등 남부 지역까지 활동 범위를 넓혀 마케팅 활동을 전개할 계획이다.&lt;br&gt;인근 아시아 국가로 집중됐던 인도 기업의 기업회의·인센티브 여행수요를 한국으로 전환하기 위한 행보도 속도를 내고 있다. 관광공사는 지난 2월 인도 최대 관광박람회 ‘뭄바이 국제관광박람회’에 참가한 데 이어, 지난 7일 ‘인도 인센티브 방한관광 활성화 협의회’를 개최해 관광공사의 방한 인도시장 사업계획을 유관 업계와 공유하고 인도 MICE 전문 여행사의 목소리를 들었다. 오는 4월 9일~15일엔 전 세계 최고경영자들의 모임인 ‘YPO’(Young Presidents‘ Organization)의 인도지부 소속 200여 명이 한국을 찾는다. 이들은 한국 기업과 교류 행사를 갖는 등 다양한 관광 활동에 나설 예정이다.&lt;br&gt;세계관광기구(UNWTO, 현 유엔관광청)에 따르면 올해 인도 국민의 해외여행 지출액은 420억 달러(약 56조 원)로 2019년 229억 달러 대비 83.4% 증가할 것으로 전망되는 성장시장이다. 또한 방한 인도 관광객의 평균 체재일은 12.6일(2019 외래관광객 조사 통계)로, 방한 외래관광객 평균인 6.7일에 비해 두 배 가까이 길다. 정창욱 관광공사 MICE실장은 “인도는 회사의 결속력을 높이기 위한 대규모 해외여행 지원제도가 기업문화로 활성화되어 있다”며 “대규모 단체 관광객을 수용할 수 있는 호텔, 만찬 장소 등 인도 기업의 니즈에 맞는 정보 제공과 함께 현지 홍보를 지속해 방한 인센티브 단체 유치를 확대해 나가겠다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세월호 참사 10년, 영화·책으로 돌아보다…‘바람의 세월’·‘520번의 금요일’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500042</guid>
      <pubDate>2024-03-13T10:52:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313105222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550435 --&gt;평범한 아버지는 참사 이후 카메라를 들었다. 다른 어머니는 담담히 자신의 슬픔을 풀어냈다. 10년이나 지났지만, 유가족들에게 세월호 참사는 여전히 진행형이다. 우리는 그들에게서 슬픔과 아픔 속에서 미래에 대한 의지를 읽어낸다. 다음 달 16일 세월호 참사 10주기를 맞아 그동안을 기록한 영화와 책이 나온다.&lt;br&gt;다음 달 개봉하는 다큐멘터리 영화 ‘바람의 세월’은 세월호 참사 피해자 가족과 시민들의 10년 간의 활동을 담았다. 경기 안산 단원고 2학년에 재학 중이던 딸을 잃은 문종택 시인이 김환태 감독과 함께 연출했다. 문씨는 2014년 여름 카메라를 들었고, 사단법인 4·16세월호참사가족협의회의 활동을 5000여개가 넘는 영상으로 담았다.&lt;br&gt;흩날리는 노란 리본 너머로 인양된 세월호 선체를 바라보고 있는 시민의 모습을 비롯해 세월호 참사의 진실을 밝히기 위한 서명 운동과 도보 행진, ‘어둠은 빛을 이길 수 없다’라는 문구를 벽에 적어 넣는 활동가들과 가족들을 통해 희망을 포기하지 않는 의지를 읽을 수 있다.&lt;!-- 그림 1550436 --&gt;사회적 참사로 가족을 떠나보낸 유가족의 모습을 담아낸 ‘세월: 라이프 고즈 온’은 이달 27일 관객과 만난다. 세월호 참사를 비롯해 대구 지하철 화재, 씨랜드 수련원 화재, 민주화 과정에서의 국가폭력 등 사회적 참사로 가족을 떠나보낸 이들을 조명한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;팟캐스트 ‘세상 끝의 사랑’에서 만난 사회적 참사 유가족이 만나 서로의 지난 세월을 이야기한다. 다른 유가족들과 연대하며 사회적 참사가 재발하지 않도록 안전재단을 운영하는 등 분투한 과정이 생생하다. 2017년 4·16연대 미디어위원회 활동을 시작으로 세월호 참사를 꾸준히 기록해 온 장민경 감독 첫 번째 장편영화로, 26회 인천인권영화제, 25회 서울인권영화제 등 각종 영화제에서 초청받았다.&lt;!-- 그림 1550437 --&gt;10년간의 세월을 돌아보는 책도 출간됐다. ‘520번의 금요일’은 4·16세월호참사 작가기록단이 2022년 봄부터 2년여 동안 단원고 피해자 가족 62명과 시민 55명을 총 148회 인터뷰하고 참사 관련 기록을 검토해 종합한 공식 기록집이다.&lt;br&gt;실낱같은 희망을 품고 진도 팽목항으로 달려간 참사 당일의 기억부터 매일 가족의 절규가 가득했던 인양 현장이 생생하다. 여기에 참사에 대한 국가의 무신경과 무책임, 개선은커녕 참사가 잇따르는 현실에 대한 실망 등도 담겼다. 그동안 꺼내놓기 어려웠던 배상금을 둘러싼 갈등까지 솔직히 전한다.&lt;!-- 그림 1550438 --&gt;작가기록단은 단원고 생존자 9명, 희생자 형제자매 6명, 20대 시민 연대자 2명 등을 인터뷰한 ‘봄을 마주하고 10년을 걸었다’도 함께 펴냈다. 재난 피해자가 겪은 트라우마(정신적외상)와 슬픔, 그럼에도 상처를 딛고 조금씩 앞으로 나아가는 과정이 담겼다.&lt;br&gt;유족의 범주가 ‘부모’로 한정되면서 희생자 형제자매들이 겪었던 배제의 기억과 수학여행을 가지 않아 친구를 잃고도 등교해야 했던 일부 학생들의 아픈 기억도 짚어냈다. 두 권의 책은 세월호 참사가 그저 ‘재난’이 아니라, 한국 재난 피해자 운동의 시발점이자 주요 분기점임을 강조한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한민국 대표 셰프들이 뭉쳤다....복합외식공간 ‘셰프뮤지엄’, 서울 건대입구역 근처에 문 열어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500055</guid>
      <pubDate>2024-03-13T11:12:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313111221_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550452 --&gt;&lt;br&gt;대한민국 대표 셰프들이 한데 뭉쳤다.&lt;br&gt;‘셰프뮤지엄’은 서울 지하철 2호선 건대입구 근처에 300여평의 대형 레스토랑으로, 대한민국 대표 셰프(여경래, 최현석, 이세형, 여민 등)가 모여 만든 복합 미식 공간이다. 이곳에서는 중식, 양식, 커피, 와인, 버거 등 다양한 요리를 한 곳에서 맛볼 수 있도록 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;중식 대표 셰프 여경래의 중식당 ‘루이키친’, ‘냉장고를 부탁해’ 대표 셰프 최현석의 양식당 ‘크레이지솔트’, 수제버거샵 ‘주식회사일구공’, 베이커리 카페 ‘초이당’, 조내진 소믈리에가 엄선한 와인이 있는 와인샵 ‘6PY Bottle’등이 한 공간에 모여 있어 식문화를 남녀노소 구분 없이 다채롭게 즐길 수 있다.&lt;br&gt;위치는 건대입구역 5번 출구 앞 ‘자이엘라 오피스텔’ 2층에 있다.&lt;br&gt;[&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 커피 4잔 마시면, ‘이 암’ 재발 위험 32% 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240313/123951066/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240313/123951066/2</guid>
      <pubDate>2024-03-13T11:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/13/123948990.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대장암 환자가 커피를 매일 4잔가량 마시면 재발 위험을 32% 낮출 수 있다는 연구 결과가 나왔다.   12일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 네덜란드 와게닝겐 대학 인간 영양과 건강과 아비솔라 오엘레레 교수팀이 네덜란드 병원 11곳에서 1∼3기 대장암 진단을 받은 1719명을 6년 이상 추적 관찰했다.  연구팀은 네덜란드 암 등록기록(Netherlands Cancer Registry) 개인 병력 데이터베이스에서 대장암 재발과 모든 원인의 사망률 자료를 수집했다. 6.2년(중앙값)의 추적 기간에 257건의 대장암 재발과 6.6년의 추적 기간에 309건의 사망이 확인됐다.  하루에 4잔 이상 커피를 마시는 사람의 대장암 재발 위험은 2잔 미만 마시는 사람 보다 32% 낮았다.   모든 위험의 사망률도 하루 4잔 이상 커피를 즐기는 사람이 2잔 미만을 마시는 사람 보다 29% 낮은 것으로 나타났다.   특히 매일 커피를 2∼4잔 마시는 사람의 모든 위험의 사망률은 커피를 마시지 않거나 하루 5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>33개 국립박물관, 40개 공립미술관 평가인증…국립중앙박물관 등 8개관, 서울시립미술관 등 3개관 ‘우수’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500076</guid>
      <pubDate>2024-03-13T12:54:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부는 국립박물관 33개 관과 공립미술관 40개 관을 올해 평가 인증했다고 13일 밝혔다. ‘박물관 및 미술관 진흥법’에 따라 등록 후 3년이 지난 기관은 3년 마다 평가를 받아야 한다. 올해 대상은 국립박물관 49개 관과 공립미술관 67개 관이었다.&lt;br&gt;이 가운데 100점 만점에 총점 90점 이상을 받은 국립중앙박물관, 국립민속박물관, 국립한글박물관 등 국립박물관 8개 관과 서울시립미술관, 전북도립미술관, 백남준아트센터의 공립미술관 3개 관은 ‘우수’ 기관으로 선정됐다. 인증 박물관·미술관은 옥외 간판과 각종 문서, 홍보물, 박물관 또는 미술관 누리집 등에 해당 인증 사실과 내용을 표시할 수 있다.&lt;br&gt;평가는 설립목적의 달성도, 조직·인력·시설 및 재정관리의 적정성, 자료의 수집 및 관리의 충실성, 전시 개최 및 교육프로그램 실시 실적, 공적 책임 등 5개 범주(13개 지표)로 실시한다. 이번 평가는 평가인증심사위원회가 지난해 7~12월 서면 평가, 현장 조사, 종합평가를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립박물관 평가인증에서 국립박물관 전체가 ‘전시 개최 및 교육프로그램 실시 실적’ 달성도 84.1%를 기록해 코로나19 상황임에도 온라인 서비스 등을 제공해 상당히 높은 평가를 받은 것으로 나타났다. 반면 ‘공적 책임’ 달성도는 상대적으로 낮은 71.1%였다.&lt;br&gt;공립미술관 평가인증에서 공립미술관들은 ‘전시･교육’, ‘공적 책임’ 등에서 79% 이상의 평가를 받았으나, 나머지 3개 범주는 70%대 이하 평가를 받았다. ‘조직·인력·시설’은 64.6%로 가장 낮아 여전히 전문인력 증원을 비롯해 시설과 예산 전반에 대한 개선이 필요한 것으로 나타났다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디지털옥외광고 전문기업인 센스라인즈, 엔터업계 진출로 사업 다각화에 나서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500082</guid>
      <pubDate>2024-03-13T13:32:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313133226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550485 --&gt;디지털미디어보드(전광판)을 운영하고 있는 DOOH(디지털옥외광고) 전문 기업인 ‘센스라인즈’(대표이사 이상훈)는 중견 드라마 제작사인 ‘아이윌미디어’의 경영권을 인수했다고 13일 밝혔다. 아이월미디어의 기존 대표 이사인 전용주 체제는 그대로 유지하기로 했다.&lt;br&gt;아이윌미디어는 2010년부터 활동해온 중견 드라마 제작사로 15% 이상의 시청률을 기록했던 KBS 일일드라마 ‘황금 가면’, SBS ‘애인있어요’, MBC ‘일당백집사’등을 비롯 최근에는 ENA 수목드라마 ‘낮에 뜨는 달’에 이르기까지 성공적으로 드라마를 론칭했다. 또 2023년 12월 가수겸 탤런트 육성재와 전속 계약 체결하는 등 콘텐츠 제작은 물론 매니지먼트 분야에 진출하는 등 종합 엔터테인먼트 기업으로 성장하는 중이다.&lt;br&gt;센스라인즈은 이번 아이윌미디어 경영권 인수를 계기로 기존 DOOH 사업뿐 아니라 드라마 제작을 비롯한 종합엔터테인먼트, 전시, 광고대행, 디지털 미디어보드 제작까지 사업 영역을 확대하는 등 토탈 미디어그룹으로 발돋움할 계획이다. 센스라이즈 관계자는 “아이월미디어 경영권 인수는 디지털옥외광고뿐 아니라 드라마 제작과 연예인 매니지먼트, 전시 등으로 센스라인즈의 사업 영역 확대의 신호탄”이라면서 “센스라인즈는 대한민국을 대표하는 토탈 미디어그룹으로 변신할 것”이라고 강조했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조계종, 환수 ‘도암당 대사 진영’ 공개…장성 백양사로 이송 뒤 봉안</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500113</guid>
      <pubDate>2024-03-13T14:39:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313143932_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550520 --&gt;해외로 유출됐던 전남 장성 백양사의 ‘도암당 대사 진영’이 공개됐다. 대한불교조계종은 “국외로 유출됐던 ‘도암당 대사 진영’을 국외소재문화재재단과 원 봉안처인 전남 장성 백양사의 협력으로 ‘환지본처’(還至本處)했다”고 13일 밝혔다. 환지본처는 ‘본래의 처소로 돌아온다’는 뜻이다.&lt;br&gt;‘도암당 대사 진영’은 한국전쟁 등 국내 혼란기에 유출된 것으로 추정되는 문화재다. 존재가 처음 확인된 건 지난해 11월이다. 당시 미국의 한 경매시장에 출품된 걸 국외소재문화재재단이 발견했고, 이를 전달받은 백양사가 현지에서 12월 2일(현지시간) 열린 경매에 참여해 환수했다. 국내로 돌아온 건 지난 2월 16일이다.&lt;br&gt;진영의 주인공인 도암 인정(1805~1883)은 19세기 백양사에 주석했던 스님이다. 1864년 수해로 큰 피해를 입은 백양사를 복구해 사격을 높였다는 평가를 받는다. 진영의 조성년대에 대한 기록은 남아있지 않다. 조계종은 “도암당 대사와 찬자(작가) 이면상(1846~?)의 생몰년 등을 고려할 때 19세기 후반 혹은 20세기 초 작품으로 추정된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;진영은 화문석에 정좌한 도암당 대사의 모습을 그렸다. 화면 왼쪽 상단에 이면상의 영찬(직접 남긴 글)이 남아 있어 조성 시기 추정의 단서가 됐다. 조계종 측은 “19세기 진영의 일반적인 화면 구성”이라며 “각진국사진영(1825년) 이외에 오래된 진영이 전하지 않은 상황에서 백양사의 역사를 증명하는 중요한 자료가 될 것”이라고 설명했다. 도암당 대사 진영은 이날 공개식을 마친 뒤 곧바로 장성 백양사로 이송, 봉안됐다. 백양사 측은 “오는 4월 19일 성보박물관 재개관 시 공개 예정”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>AOMG 김수혁 대표 사임… “미노이 사태와 무관”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500128</guid>
      <pubDate>2024-03-13T15:29:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313152936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550543 --&gt;소속 가수 미노이의 광고 촬영 불참 논란으로 곤욕을 치르고 있는 기획사 AOMG의 김수혁(DJ 펌킨) 대표가 직을 내려놓기로 했다.&lt;br&gt;AOMG 측은 13일 “김수혁 대표는 지난 1월 9일 사임서를 제출했고 3월 25일 자로 임기가 종료된다”며 “후임 대표이사로 유덕곤 대표가 지난 2월 선정됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;다만 “미노이 관련 사안은 1월 29일부터 발생한 일로 이와 대표직 사임은 관계가 없다”며 “해당 사안으로 인해 (김 대표가) 대표이사직에서 물러나기로 결정했다는 것은 사실이 아니다”라고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;김 대표는 2018년부터 회사를 이끌어왔다. 앞서 이날 한 매체는 김 대표가 미노이 사태에 책임감을 느껴 사임하겠다는 뜻을 밝혔다고 보도했다.&lt;!-- 그림 1550544 --&gt;앞서 미노이는 광고 촬영을 앞두고 현장에 나타나지 않아 논란에 휘말린 바 있다. 이에 AOMG는 “당사와 아티스트 간 광고 계약 체결 대리 서명에 대한 권한 이해가 달라 발생한 일”이라고 해명했으나 미노이가 다시 “광고 계약서에 자신의 이름이 쓰인 가짜 도장이 찍혀 있었다”고 주장하면서 사태는 악화했다.&lt;br&gt;2013년 설립된 AOMG에는 사이먼 도미닉, 그레이, 로꼬, 이하이, 코드 쿤스트, 기안84 등의 아티스트가 소속돼 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, ‘8조’ 규모 日 건기식 시장 진출… 마시는 비타민 ‘에너씨슬 퍼펙트샷’ 현지 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240313/123955087/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240313/123955087/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T16:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/13/123954110.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약이 프리미엄 비타민을 앞세워 일본 건강기능식품 시장에 출사표를 던졌다.  대웅제약은 지난달 일본 최대 온라인 쇼핑몰 중 하나인 큐텐에 ‘에너씨슬 퍼펙트샷’을 출시하고 본격적인 판매에 들어갔다고 13일 밝혔다. 론칭 프로모션을 전개해 출시 당일인 2월 16일 큐텐 건기식부문 1위 제품으로 선정되기도 했다.  에너씨슬 퍼펙트샷은 대웅제약 건기식사업부가 기획하고 연구개발센터 제제 기술력을 집약해 만든 프리미엄 건강기능식품이다. 독일 제품인 ‘오쏘몰 이뮨’이 국내외에서 많은 인기를 얻으면서 국내 건기식 시장에서 고급 비타민이 트렌드를 이끌고 있다. 대웅제약과 종근당 등 국내 주요 제약사들도 앞 다퉈 자체 브랜드 프리미엄 비타민 제품을 내놨다.  대웅제약은 자체 개발한 에너씨슬 퍼펙트샷을 주력으로 내세우고 있다. 오쏘몰 이뮨처럼 뚜껑 안에 알약이 있고 뚜껑을 따면 액상 제제가 있다. 알약과 액상을 함께 섭취하면 되는데 별도로 물은 필요하지 않다. 대웅제약에 따르면 에너씨슬 퍼펙트샷은 비타민B군 8종을 최적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이 나이에 벌써 치매?”…조발성 치매환자 10년간 3.6배 ↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123954240/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240313/123954240/1</guid>
      <pubDate>2024-03-13T16:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/13/123949666.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노인이 되기 전 발생하는 ‘조발성 치매’ 환자 수가 10년간 3.6배가 된 것으로 나타났다.13일 질병관리청 국립보건연구원에 따르면 2009년 1만7772명이었던 조발성 치매 환자 수는 2019년 6만3231명으로 10년간 약 3.6배로 늘었다. 흔히 치매는 65세 이상 노인에게 많이 발병하는 것으로 알려져 있으니 2021년 기준으로 국내 조발성 치매 환자는 전체 치매 환자의 8% 가량 된다. 40대 후반에서 60대 초반 사이에 발병해 ‘초로기 치매’로 불리는 조발성 알츠하이머병이 대표적이다.조발성 치매는 65세 이상의 노인성 치매보다 증상 진행이 빠른 편이다. 또 기억력이 떨어지다 운동능력, 성격 장애가 순차적으로 나타나는 노인성 치매와 달리 기억력 감퇴, 언어장애, 운동장애 등 다양한 증상이 순서 없이 닥치는 게 특징이다. 상대적으로 이른 나이에 치매를 앓는 만큼 환자 본인이나 피부양자가 경력 단절로 인해 경제적 위기에 처할 가능성도 크다. 고영호 질병관리청 뇌질환연구과장은 “조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영상콘텐츠 제작 시 30%까지 세액공제, 유료방송 소유·겸영 규제 폐지…‘미디어·콘텐츠 산업융합 발전방안’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240313500186</guid>
      <pubDate>2024-03-13T18:04:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313180414_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550654 --&gt;정부가 영상 콘텐츠 제작비 세액 공제율을 대폭 확대하고, 유료 방송에 대한 소유·겸영 규제도 폐지키로 했다. 정부는 한덕수 국무총리 주재로 13일 미디어·콘텐츠 산업융합발전위원회를 열고 이런 내용을 확정했다.&lt;br&gt;한 총리는 “우리 콘텐츠 경쟁력이 세계적 수준인데 방송·온라인동영상서비스(OTT) 등 미디어산업은 글로벌 기업과의 치열한 경쟁으로 정체되어 가고 있는 실정”이라며 “고부가가치산업인 미디어·콘텐츠 산업이 우리 경제의 새로운 성장 엔진이 될 수 있도록 경쟁력 강화 방안을 논의했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;우선 영상 콘텐츠 제작비 세액공제를 최대 30%까지 확대한다. 특히 고용 창출 등 국내 경제에 파급효과가 큰 영상 콘텐츠에 대해 10~15% 추가 공제를 신설해 현재 수준보다 3~5배까지 세액공제율을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제작비의 기본 세액공제율을 2~5%포인트 상향해 대기업과 중견기업, 중소기업의 기본 공제율을 각각 5%, 10%, 15%로 올렸다. 국내에서 지출된 비중이 높으면 대기업과 중견기업 10%, 중소기업은 15% 추가 공제를 적용한다. 이에 따라 대기업은 15%, 중견기업은 20%, 중소기업은 30%까지 세금 감면을 받을 수 있는 내용의 조세특례제한법 시행령이 지난달 29일 시행됐다.&lt;br&gt;김용섭 문체부 미디어정책국장은 12일 사전 설명회에서 “‘국내 지출 비중’은 제작비의 80% 이상이어야 추가 공제가 가능하다”면서 “출연진과 스태프 비용에서 내국인에게 지급한 비율(각각 80% 이상) 등 충족 요건이 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;경쟁력 있는 고품질 대형 콘텐츠 제작을 지원하고 국내 제작사의 지식재삭권(IP) 보유를 돕기 위해 민간과 함께 ‘K-콘텐츠·미디어 전략펀드’를 신규 조성한다. 올해는 정부가 모펀드 2000억원을 조성하고 여기에 민간자본 4000억을 더해 총 6000억 규모의 전략펀드를 조성하고, 2028년까지 1조원 규모로 늘려간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미디어·콘텐츠 산업 발목을 잡는 방송규제에 대해 13개의 규제 개선 방안도 밝혔다. 우선 위성·케이블방송 등 유료방송 재허가·재승인제도를 폐지하고, 지상파 방송 및 종편 보도채널 허가 승인 최대 유효기간을 현재 5년에서 7년으로 확대한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일간신문·뉴스통신의 케이블(SO), 위성, IPTV에 대한 지분 제한, 그리고 케이블방송, IPTV, 방송채널사용사업자(PP) 등에 대한 시장점유율 규제를 폐지하는 등 방송 소유·겸영 규제도 완화한다. 문체부 관계자는 “현재 방송법으로 49%까지만 소유할 수 있도록 한 규제에 대해 정부가 조속하게 개정안을 만들 계획”이라고 설명했다.&lt;br&gt;방송광고 시장의 자율성과 활력 제고를 위해서는 현행 7개의 복잡한 방송광고 유형을 ‘프로그램 내’, ‘프로그램 외’, ‘기타’ 3개 유형으로 단순화한다.&lt;br&gt;글로벌 진출과 신시장 선점을 위한 지원도 할 계획이다. 국내 OTT의 글로벌 인지도를 높일 수 있도록 스마트TV용 K-미디어·콘텐츠 전용 채널을 확대 운영한다. 기획, 제작, 유통 전 단계에서 인공지능(AI) 기술 접목을 강화하고 버추얼 스튜디오 등 첨단 제작 인프라를 구축하는 내용도 담겼다. 2026년까지 미디어·콘텐츠 분야 전문인력을 1만명 육성할 방침도 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘남자처럼 근육 커질까봐’…운동에 관한 대표적 오해 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285273</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285273</guid>
      <pubDate>2024-03-13T20:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 다이어트와 함께 현대인들의 평생 숙제라 할만하다. 다이어트와 운동을 사실상 동일시하는 사람들도 많지만, 사실 체중 감량은 운동의 여러 건강상 효과의 극히 일부에 불과하다. 특히 근육량이 본격적으로 줄어드는 30세 이상부턴 운동의 중요성이 더욱 커진다.문제는 운동에 관한 잘못된 정보를 상식으로 아는 이들이 생각보다 많다는 점이다. 잘못된 정보에 근거해 운동을 하다 효과를 보지 못하거나 더러는 부상을 입기도 한다. 운동에 관한 대표적 오해 3가지를 알아본다.▲ 여자가 운동하면 남자처럼 근육 커진다?여성 중 남자처럼 울퉁불퉁한 근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女가수 나홀로 ‘상암벌’…첫 기록 세우는 아이유</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314021001</guid>
      <pubDate>2024-03-14T00:41:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/11/SSC_20240311004928_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1549385 --&gt;가수 아이유(31)는 지난 10일 자신의 첫 번째 월드투어 서울 공연에서 오는 9월 21~22일 상암동 서울월드컵경기장 입성 계획을 깜짝 발표했다. 이 공연장을 국내 솔로 여가수가 단독으로 채우는 건 이번이 처음이다. 서울을 시작으로 일본, 동남아시아, 유럽, 북미 등을 순회하는 이번 월드투어의 앙코르 콘서트다. 아이유는 이날 “‘체조’(올림픽 체조경기장)와는 또 다른 분위기의 공연을 준비하고자 한다”며 “30대에도 끊임없이 도전하며 새로운 모습을 보여 드리겠다”고 말했다.&lt;br&gt;흔히 ‘상암벌’이라는 애칭으로 불리는 서울월드컵경기장이 올해 아이유를 비롯한 대형 스타들의 합류로 모처럼 뜨겁게 달아오르고 있다.&lt;br&gt;올해 가장 먼저 이곳에서 공연을 펼치는 가수는 보이그룹 세븐틴이다. 세븐틴은 앙코르 콘서트 ‘팔로우 어게인 투 서울’ 추가 공연을 4월 27~28일 예정하고 있다. 세븐틴 역시 상암벌 첫 입성에 의미를 두고 있다. 이어 5월 25~26일 ‘중장년층의 아이돌’ 트로트 가수 임영웅(32) 단독 콘서트가 열린다. 임영웅은 지난해 11월 ‘아임 히어로’ 서울 공연에서 “더 큰 우주가 되겠다”며 상암벌 입성을 예고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울월드컵경기장은 규모뿐 아니라 무대 설치에 따른 잔디 훼손 문제 등으로 콘서트 대관이 까다롭기로 유명해 이른바 ‘티켓파워’를 갖춘 대중음악 가수에게만 허용되는 ‘꿈의 무대’다. ‘강남스타일’로 최대 전성기를 구가하던 가수 싸이(47)가 2013년, 2016년 그룹 빅뱅, 2017년 지드래곤(36)이 단독 공연을 펼친 바 있다.&lt;br&gt;6만 6000석 규모인 서울월드컵경기장 주경기장은 무대를 설치하면 4만 5000명 안팎의 관객을 수용할 수 있다. 앞서 서울 최대 규모 공연장인 잠실 주경기장이 지난해 리모델링 공사에 들어가면서 현재 서울에서 사용할 수 있는 가장 큰 공연장이기도 하다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인형은 내 분신… 나는 인형 본심, 관절 동작 하나하나가 ‘인간 희망’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314021002</guid>
      <pubDate>2024-03-14T00:41:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/14/SSC_20240314004135_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550752 --&gt;인간의 형상을 본떴다고 해서 ‘인형’(人形)이다. 나와 닮은 그것을 나의 ‘분신’이라고 불러도 큰 무리는 아닐 터다. 그렇다면 그 인형을 마주 보고 있는 ‘나’는 과연 누구인가. 자아를 성찰하는 사색가인가, 아니면 그저 호숫가를 서성이는 나르키소스인가.&lt;br&gt;지난 12일 서울 종로구 두산아트센터 연습실에서 만난 인형극 연출가 이지형(39)이 새 연극을 통해 제기하는 문제의식이다. 첫 공연(14일)을 앞두고 막바지 연습에 한창이던 그는 인형을 이렇게 정의했다. “움직일 수 있는 관절을 가졌으며 변화의 가능성이 있는 모든 존재는 인형이다.”&lt;br&gt;아마 이 연극의 제목을 한 번 듣고 외울 수 있는 사람은 그리 많지 않을 것이다. ‘사회적 청소년기를 바탕으로 한 창작 과정이 인형 작업자의 창작 과정에 미치는 영향: 호르헤 루이스 보르헤스의 타자를 중심으로.’ 상당히 따분한 논문의 제목 같다. 아르헨티나를 대표하는 환상 문학의 거장 보르헤스(1899~1986)의 ‘타자’라는 소설에서 영감을 얻었다. 20세의 청년 보르헤스와 70세의 노인 보르헤스가 시공간을 초월해 서로 대화를 나누는 이야기다. 연극에서도 인형 작업자 ‘이지형’을 연기하는 배우와 그를 본뜬 인형이 마주한다. 이지형과 이지형의 대화라서, 연극에서는 연출가의 이름인 이지형이 반복적으로 호명된다. “작품은 이지형이라는 개인의 내밀한 이야기다. 그러나 여기서 멈추지 않기를 기대한다. 메시지는 인형 작업자 이지형에게서 시작해 예술을 하는 모든 이로, 나아가 극장을 찾은 관객에게로 향한다. 그때 연극은 마침내 보편성을 획득한다.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;인형은 심심함을 달래 줄 장난감이지만 어느 측면에서는 끔찍한 공포를 일으키는 존재이기도 하다. 영화 ‘사탄의 인형’ 시리즈의 처키를 보라. 인간과 똑 닮은 로봇이 우후죽순 나타나면서 유행처럼 번진 ‘불쾌한 골짜기’라는 표현도 인형을 향한 인간의 막연한 두려움을 표상한다. “인형이 두려운 이유는 언젠가 저것이 움직였던 것 같은 기시감에서 비롯된다. 그런 상상력은 인형극이 힘을 얻는 원천이기도 하다. 스스로 움직이지 못하는 인형은 관객의 머릿속에서 살아 움직이는 존재가 된다. 배우가 직접 대사를 뱉는 것보다 더 다채로운 이야기를 전할 수 있으리라 믿는다.”&lt;br&gt;그는 원래 인형을 전문적으로 만드는 공예가였다. 2018년부터 인형을 활용한 공연에 뛰어들었다. 미술의 대상으로서만 인형을 바라봤던 그는 ‘관절까지 애써 만들었는데 움직이지 않을 거면 조소와 다를 게 없다’는 생각이 들었다고 했다. 누군가의 앞에서 움직일 때에야 비로소 인형은 의미가 있다는 이야기다.&lt;br&gt;“인간 중심적인 공연을 극복하고 싶다. 인형을 통해 끊임없이 그런 작품을 시도할 거다. 그러나 나 역시 인간이며, 인형도 역시 스스로 움직일 수 없기에 분명히 한계는 있을 것이다. 이것은 역설적으로 로봇과 인공지능(AI)이 맹렬히 도래하고 있는 이 시대에도 인간만이 할 역할이 있다는 걸 방증하는 말이기도 하다.” 공연은 16일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년 세월 흘러도… 세월호 유가족에겐 매일이 4월 16일이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314021003</guid>
      <pubDate>2024-03-14T00:41:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/13/SSC_20240313105222_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;10년이나 흘렀지만 세월호 참사는 유가족들에게 여전히 진행형이다. 다음달 16일 세월호 참사 10주기를 맞아 이를 기록한 영화와 책이 나온다.&lt;!-- 그림 1550435 --&gt;다음달 개봉하는 다큐멘터리 영화 ‘바람의 세월’은 세월호 참사 피해자 가족과 시민들의 10년간의 활동을 담았다. 경기 안산 단원고 2학년에 재학 중이던 딸을 잃은 문종택 시인이 김환태 감독과 함께 연출했다. 문씨는 2014년 여름 카메라를 들었고, 사단법인 4·16세월호참사가족협의회의 활동을 5000여개가 넘는 영상으로 담았다.&lt;br&gt;흩날리는 노란 리본 너머로 인양된 세월호 선체를 바라보고 있는 시민의 모습을 비롯해 세월호 참사의 진실을 밝히기 위한 서명 운동과 도보 행진, ‘어둠은 빛을 이길 수 없다’는 문구를 벽에 적어 넣는 활동가들과 가족들을 통해 희망을 포기하지 않는 의지를 읽을 수 있다.&lt;!-- 그림 1550436 --&gt;사회적 참사로 가족을 떠나보낸 유가족의 모습을 담아낸 ‘세월: 라이프 고즈 온’은 이달 27일 관객과 만난다. 세월호 참사를 비롯해 대구 지하철 화재, 씨랜드 수련원 화재, 민주화 과정에서의 국가폭력 등 사회적 참사로 가족을 떠나보낸 이들을 조명한다.&lt;br&gt;팟캐스트 ‘세상 끝의 사랑’을 매개로 만난 사회적 참사 유가족들이 서로의 지난 세월을 이야기한다. 다른 유가족들과 연대하며 사회적 참사가 재발하지 않도록 안전재단을 운영하는 등 분투한 과정이 생생하다. 2017년 4·16연대 미디어위원회 활동을 시작으로 세월호 참사를 꾸준히 기록해 온 장민경 감독의 첫 번째 장편영화다.&lt;!-- 그림 1550437 --&gt;10년간의 세월을 돌아보는 책도 출간됐다. ‘520번의 금요일’은 4·16세월호참사 작가기록단이 2022년 봄부터 2년여 동안 단원고 피해자 가족 62명과 시민 55명을 총 148회 인터뷰하고 관련 기록을 검토해 종합한 공식 기록집이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;실낱같은 희망을 품고 진도 팽목항으로 달려간 참사 당일의 기억부터 매일 가족의 절규가 가득했던 인양 현장이 생생하다. 참사에 대한 국가의 무신경과 무책임, 개선은커녕 참사가 잇따르는 현실에 대한 실망 등도 담겼다. 그동안 꺼내 놓기 어려웠던 배상금을 둘러싼 갈등까지 솔직히 전한다.&lt;!-- 그림 1550438 --&gt;작가기록단은 단원고 생존자 9명, 희생자 형제자매 6명, 20대 시민 연대자 2명 등을 인터뷰한 ‘봄을 마주하고 10년을 걸었다’도 함께 펴냈다. 재난 피해자가 겪은 트라우마와 슬픔, 그럼에도 상처를 딛고 조금씩 앞으로 나아가는 과정이 담겼다. 두 권의 책은 세월호 참사가 그저 ‘재난’이 아니라 한국 재난 피해자 운동의 시발점이자 주요 분기점임을 강조한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 3월 14일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500005</guid>
      <pubDate>2024-03-14T01:49:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 기분전환이 필요한 때구나.&lt;br&gt;60년생 : 운기가 왕성하니 재물 이득 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 부부간에 사랑 확인하라.&lt;br&gt;84년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;96년생 : 기다리는 것이 행운을 가져다준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 작은 것에 만족함이 좋겠다.&lt;br&gt;61년생 : 남의 말에 넘어가지 않도록 주의.&lt;br&gt;73년생 : 부모님께 안부 전화 필요하다.&lt;br&gt;85년생 : 쉽게 생각하다가 금전 지출 과하다.&lt;br&gt;97년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 주변의 충고를 받아들여라.&lt;br&gt;62년생 : 중요한 일이 아니면 내일로 미루어라.&lt;br&gt;74년생 : 이득이 넘치니 힘껏 실천하라.&lt;br&gt;86년생 : 일이 순조롭게 잘 풀린다.&lt;br&gt;98년생 : 문제가 발생해도 동요하지 말라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 방심하다가 손해 보기 쉽다.&lt;br&gt;63년생 : 문서나 금전으로 소득 있다.&lt;br&gt;75년생 : 작은 일에 얽매이지 말고 관용을 보여라.&lt;br&gt;87년생 : 일이 막힐수록 서두르지 마라.&lt;br&gt;99년생 : 새로운 것을 천천히 시작하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;64년생 : 운이 열리고 있으니 염려 마라.&lt;br&gt;76년생 : 재물이 들어오나 쌓이지 않는구나.&lt;br&gt;88년생 : 천천히 차근차근 쌓아가면 된다.&lt;br&gt;00년생 : 노고가 많다. 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 마음을 가다듬고 마무리 잘하라.&lt;br&gt;65년생 : 이동운은 좋지 않구나.&lt;br&gt;77년생 : 이득이 있는 하루가 되겠다.&lt;br&gt;89년생 : 친구와 상의함이 좋겠다.&lt;br&gt;01년생 : 아직은 시기상조이니 내일로 미루어라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 우정을 돈독히 하라.&lt;br&gt;66년생 : 부부 간 갈등은 서둘러 해결하라.&lt;br&gt;78년생 : 자식으로 인한 행복 있겠다.&lt;br&gt;90년생 : 대인관계에 힘써라.&lt;br&gt;02년생 : 마음을 가다듬어라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 소망한 일 이루어진다.&lt;br&gt;55년생 : 우유부단한 성격으로 손해 주의.&lt;br&gt;67년생 : 실속 없는 일에 마음 쓰지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 신뢰 얻어 만사형통.&lt;br&gt;91년생 : 문서, 금전 관계 내일로 미루어라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 곧은 것보다 유연함이 필요.&lt;br&gt;56년생 : 아랫사람에게 관심을 가져라.&lt;br&gt;68년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;80년생 : 장거리 이동은 삼가는 게 좋다.&lt;br&gt;92년생 : 참는 자에게 복이 있구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 너무 친절한 사람을 조심하라.&lt;br&gt;57년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;69년생 : 운수 대통하니 횡재운이 있다.&lt;br&gt;81년생 : 노력한 만큼 대가 있겠다.&lt;br&gt;93년생 : 집안의 고민거리로 마음이 분주하구나.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 곧 좋은 운이 생기겠다.&lt;br&gt;58년생 : 처음에는 흉하나 나중에 길하다.&lt;br&gt;70년생 : 하던 일부터 마무리하는 게 좋다.&lt;br&gt;82년생 : 사업체나 직장에서 이득 생긴다.&lt;br&gt;94년생 : 생각해 둔 일은 빨리 진행하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 비밀은 반드시 지켜라.&lt;br&gt;59년생 : 시비가 생기면 불리하다.&lt;br&gt;71년생 : 일의 성과가 좋으니 힘이 절로 난다.&lt;br&gt;83년생 : 여러 사람의 의견을 받아들여라.&lt;br&gt;95년생 : 어려운 만큼 보람도 크다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진한 의학전문기자의 메디컬 현장]‘강대강’ 치닫는 정부-의료계 갈등… 국민 위해 지혜 모으길</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240314/123961448/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240314/123961448/1</guid>
      <pubDate>2024-03-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/14/123963058.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“이 상태가 언제까지 이어질 것인가? ‘강대강’ 대치가 지속되면 결국 국민들이 피해를 볼 수밖에 없는데 걱정이다.” 최근 필자에게 의료공백 사태를 심각하게 걱정하는 의료계 원로들과 현장에서 묵묵히 일하며 필수의료를 지키는 의료인들이 한결같이 토로하는 말이다. 정부도 지금 상황이 심각하다는 걸 인지하고 공중보건의(공보의) 및 군의관 투입, 간호사 역할 강화 등 각종 대책을 내놓고 있다. 다만 투입된 의사들의 진료과목이 천차만별인 데다 이들이 각 병원 시스템을 익히기도 쉽지 않다 보니 어느 정도 효과가 있을지는 미지수다. 윤석열 대통령은 12일 종교계 지도자들과 오찬 간담회를 가진 자리에서 “의료개혁을 위해 힘을 모아 달라”고 요청했다. 또 수석비서관회의를 통해 “의료개혁을 원칙대로 신속하게 추진하라”고 지시했다. 정부는 특정 질환을 집중적으로 진료하는 전문병원 109곳을 빅5 병원(서울아산, 서울대, 삼성서울, 세브란스, 서울성모병원)만큼 지원하고 병원 설립 시 전문의 고용을 늘리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈311〉간암의 치료-방사선 치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240314/123961432/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240314/123961432/1</guid>
      <pubDate>2024-03-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/14/123956080.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘연예인 다이어트’ 따라 하다 큰일… 청소년 ‘섭식장애’ 주의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240314/123961412/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240314/123961412/1</guid>
      <pubDate>2024-03-14T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/14/123961409.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국에서 섭식장애는 ‘젊은 여성의 다이어트 강박증’, ‘의지력만 발휘하면 해결될 습관 문제’ 정도로 치부되며 사회적 관심의 우선순위에서 밀려나는 경우가 많다. 하지만 섭식장애는 누구에게나 생길 수 있는 질환이며 치료하지 않으면 사망에까지 이를 수 있는 심각한 질환이다. 실제로 섭식장애의 유병률(인구 대비 환자 수)이 9%에 달한다는 미국 연구도 있다. 특히 섭식장애 환자의 80%는 25세 이하 젊은층이다. 김율리 일산백병원 정신건강의학과 교수는 “섭식장애로 청소년과 청년들의 삶이 황폐화되면 국가적으로도 큰 손실”이라며 “섭식장애는 조기 발견 및 조기 치료 시 완치가 가능하다. 국가의 미래를 위해서라도 예방과 치료에 관심을 기울여야 하는 질환”이라고 강조했다. 김 교수를 만나 섭식장애에 대한 오해와 진실을 알아봤다. ―섭식장애가 뭔가. “쉽게 설명하면 먹는 것에 대한 태도와 감정 등에서 통제할 수 없는 변화가 생기는 것이다. 스스로가 조절할 수 없고, 다시 원래의 편안한 식습관으로 돌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뛰다 무릎이 ‘시큰’…비만인들의 운동, 안전하게 하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285274</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285274</guid>
      <pubDate>2024-03-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비만인의 하루는 피곤하다. 남보다 무거운 하중을 오롯이 두 다리로 지탱하므로, 같은 거리를 걷고도 더 금방, 많이 지치기 일쑤다. 비만인들에게 게으르고 움직이기 싫어한다는 식의 편견이 따라붙은 이유일 것이다.비만인들은 운동을 마음껏 하기도 어렵다. 권장 체중인 사람들에 비해 운동 중 무릎, 발목, 허리 등 부상 위험이 월등히 높아서다. 그렇다고 건강을 위한 운동을 아예 포기할 수도 없는 노릇이다. 비만인들의 안전한 운동을 위한 원칙 3가지를 알아본다.▲ 식이요법이 우선체지방 감량엔 걷기, 달리기 등 유산소 운동이 효과적인 것으로 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈모에 좋다더니…이런 제품 주의 하세요’ 식약처, 622건 적발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240314/123965774/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240314/123965774/2</guid>
      <pubDate>2024-03-14T10:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/14/123965827.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 온라인에서 탈모 예방·치료 효과를 내세우는 광고가 많아지면서 식약처가 검증되지 않은 제품 구입·사용에 주의할 것을 당부했다.  14일 식품의약품안전처는 지난달 온라인쇼핑몰·소셜미디어(SNS)·블로그·중고마켓 등을 대상으로 탈모 관련 식품·의료제품 광고 게시글을 점검한 결과, 의약품 불법 판매 행위와 허위·과대·부당 광고 등 622건을 적발했다고 밝혔다.  유형별로는 해외 의약품을 탈모에 효과가 있다며 구매 대행 등 판매 알선한 광고가 296건으로 가장 많았다.  식품을 탈모 예방·방지 등 인정받지 않은 효능·효과가 있다고 광고하거나, 먹는 탈모약 등 의약품으로 오인하게 만드는 광고도 146건 적발했다.  화장품의 효능·효과를 벗어나 탈모 치료, 모발 증가 등에 효과 있다고 혼동하게 만드는 광고도 96건 적발됐다.    국내에서 허가받지 않은 의료기기의 해외 구매 대행 등을 광고한 게시글은 73건이었다.  식약처에 따르면 국내에서 판매 중인 식품이나 건강기능식품 중에서 탈모 예방이나 치료에 효능·효과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광고계는 지금 영웅홀릭…임영웅, 아이유 이어 삼다수 모델 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500111</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500111</guid>
      <pubDate>2024-03-14T15:40:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/14/SSC_20240314154056_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550929 --&gt;아이유가 모델이었던 제주 삼다수가 임영웅을 새로운 브랜드 모델로 발탁하고 광고 캠페인을 진행한다고 밝혔다.&lt;br&gt;제주개발공사는 14일 실력과 감성뿐만 아니라 겸손한 태도로 신뢰를 주는 가수 임영웅이 ‘믿고 마실 수 있는 물’ 제주삼다수의 브랜드 이미지와 부합해 광고 모델로 발탁했다고 밝혔다. 제주개발공사는 “음원 발표마다 각종 음원차트 1위를 휩쓸고 전국투어 콘서트 전석 매진을 기록하는 1등 가수 임영웅과 26년간 업계 1위를 지키고 있는 제주삼다수가 ‘믿음’의 가치를 신뢰감 있는 메시지로 소통할 계획”이라고 소개했다.&lt;br&gt;임영웅의 첫 광고 티저 영상은 15일 제주삼다수 소셜미디어(SNS) 채널과 유튜브를 통해 공개된다. 본편 광고영상은 오는 21일 공개될 예정이다. 제주삼다수는 19일부터 신규 광고 캠페인 관련 SNS 이벤트도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백경훈 제주개발공사 사장은 “섬세하고 따뜻한 보이스와 많은 선행활동으로 세대와 성별을 불문하고 큰 사랑을 받는 임영웅과 함께할 수 있어 기쁘다”며 “앞으로 국민가수 임영웅과 국민생수 제주삼다수가 함께 펼쳐갈 믿음의 행보를 기대해 달라”고 말했다.&lt;br&gt;임영웅은 폭넓은 인기를 바탕으로 광고계의 대세가 됐다. 임영웅이 모델인 제품들은 실제 구매로도 이어져 광고주들도 임영웅 효과를 톡톡히 보고 있다. 최근에는 축구선수 손흥민과 함께 하나은행 모델로 발탁돼 화제가 됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>23년 만에 라디오 ‘아침창’ 닫은 김창완, 막방서 끝내 오열</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500113</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500113</guid>
      <pubDate>2024-03-14T15:44:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/14/SSC_20240314154431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550931 --&gt;23년 동안 하루도 빠짐없이 라디오로 청취자들의 아침을 열어준 가수 겸 배우 김창완이 SBS 라디오 파워FM ‘아름다운 이 아침 김창완입니다’(이하 아침창) 마지막 방송에서 끝내 눈물을 보였다.&lt;br&gt;김창완은 14일 아침창 마지막 생방송을 진행했다. 그는 2000년 10월 2일 첫 방송을 시작해 매일 오전 9시부터 11시까지 2시간 동안 아침창을 통해 청취자들과 소통해 왔다.&lt;br&gt;이날 마지막 방송은 게스트 잔나비와 김창완의 라이브 무대로 꾸려졌다. 산울림 노래를 들으면서 자랐다는 잔나비 리더 최정훈은 과거 방송에서 “(김창완은) 아버지 같은 존재다. 저에겐 비틀스보다 위대하다”며 김창완에 대한 남다른 애정을 드러냈었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;검은색 정장에 초록색 나비넥타이를 매고 나타난 그는 첫인사로 “아침창 가족의 영원한 집사이고 싶었기에 오늘 아침 집사 설정으로 옷을 챙겨 입는데 진짜 마지막이구나 끝이구나 싶었다”며 “나뭇잎이 하나 진다고 하자. 꿈속 같고 동화 속 같았던 모든 날에 경배를 올리자 하고 힘차게 집을 나섰다”고 말했다.&lt;br&gt;김창완은 방송 도중 직접 기타를 연주하며 2020년 자신이 직접 작사·작곡한 ‘이 말을 하고 싶었어요’를 부르다 목이 메는 듯 목소리를 떨었다. 기타 연주를 이어가던 그는 노래가 끝나자 잠시 멍한 표정을 지었고 결국 광고가 나오는 중 끝내 오열하는 모습이 라이브 카메라에 포착됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1550932 --&gt;김창완은 하차 소식이 전해진 후 공식 홈페이지를 통해 23년 만에 아침창을 떠나는 소감을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “어떻게 말문을 열어야 할지, 얘기가 나온 지는 한 달 정도 됐다. 저 혼자 이별을 가슴에 묻고 하루하루를 지냈다”라며 “겨울 아침 서쪽에 걸린 달을 보며 오늘 보는 달이 ‘아침창’하며 마지막으로 보는 달일지도 모르겠다 하며 달려왔다. 한편 참 오래 멀리도 달려왔구나 싶기도 했다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “처음 ‘아침창’을 그만두어야 한다는 말을 들었을 때는 귀가 저절로 닫히는 느낌이었다. 현실감이 없더라”라며 “저는 떠나지만 ‘아름다운 이 아침’은 앞으로도 계속 ‘아침창’ 가족들의 아침을 열어드릴 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;김창완은 이날 마지막 방송 직후 올린 글에서 “23년의 시간 동안 서로의 아침지기였다는 것이 얼마나 큰 기쁨이고 영광인지 모른다”며 “시작과 끝은 서로 등을 대고 있다. 이번 주말, 아침창의 아저씨로는 끝인사를 보내지만 매일 아침 함께한 우리들의 우정은 새로운 시작을 맞이합니다”고 밝혔다.&lt;br&gt;김창완의 마지막 방송을 지켜본 청취자들도 함께 울며 감사의 마음을 전했다. 청취자들은 “20년 넘게 같은 자리에 계셔주셔서 위로받았는데 떠나신다니 마음이 먹먹하다”, “김창완 아저씨 마지막 곡 다 부르고 광고 나오자마자 우신다”, “항상 그 자리에 계실 것 같아 인생이 지칠 때마다 찾아가 위로를 얻었다”며 응원과 격려를 보냈다.&lt;!-- 그림 1550933 --&gt;한편, 아침창은 녹음된 분량으로 오는 17일까지 방송되며 후임은 배우 봉태규로 결정됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말랑희랑 대표 작가 말랑희, 더현대닷컴 HINH 브랜드관 오픈</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500114</guid>
      <pubDate>2024-03-14T15:46:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/14/SSC_20240314154658_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550935 --&gt;아티스트 미술인 말랑희작가가 오는 3월 31일 더현대닷컴의 에이치인에이치(HINH) 브랜드관을 오픈한다.&lt;br&gt;말랑희 작가는 요즘 MZ세대에게 호응을 얻고 있는 인기 화가 및 ‘말랑희랑’ 대표로, 작품들과 굿즈를 본 브랜드관에서 처음으로 선보일 예정이다.&lt;br&gt;작가는 금번 더현대닷컴의 에이치인에이치 브랜드관 입점과 동시이 ‘말랑희랑’ 공식 네이버스마트스토어도 오픈을 앞두고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;말랑희 작가는 지난해 8월부터 화가이자 인플루언서 미술인으로 활동을 시작한 후 현재 ‘말랑희랑’ 브랜드를 아트펜시 사업으로도 확장해 작품 활동과 병행해 함께 성장시킬 계획이다.&lt;br&gt;작가 본인을 담은 캐릭터 ‘말랑희’를 작품 속에서 계속 등장시키며 이 캐릭터를 통해 이야기를 담아내는 작품을 그려내고 있으며, 다양한 말랑희의 이야기를 풀어가기 위해 여러 매체를 활용하고 있다.&lt;br&gt;현재 평면(유화 페인팅)외에 동양화와 판화 영역까지 넓히고 있는 중이며, 캐릭터 ‘말랑희’에 교육문제, 인권문제 등의 현실의 민감한 사회이슈들을 담아내고 있다. 각박한 세상에서 위로와 용기 힐링을 느낄 수 있는 작품 활동 및 캐릭터 말랑희 동화같은 맑은 스토리의 세계를 그려낸다는 평이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작가 측 관계자는 “작가의 캐릭터를 한껏 살린 말랑희의 굿즈들이 앞으로 계속 출시될 것이며, 개인전 및 전시회 등 여러 프로젝트를 준비하고 있으므로 말랑희 작가의 활동에 많은 관심 바란다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘공자의 가르침을 되새기며’ [서울포토]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500134</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500134</guid>
      <pubDate>2024-03-14T16:55:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/14/SSC_20240314165409_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1550959 --&gt;14일 서울 종로구 성균관 비천당에서 공기(孔紀) 2575년(서기 2024년) 성균관 춘기석전대제가 열렸다.&lt;br&gt;석전은 공자를 비롯한 맹자, 안자, 증자, 자사자 등 성현들의 은덕에 감사하고 유교 발전을 위해 헌신하겠다는 의미를 담아 제를 올리는 유교의례다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1550960 --&gt;&lt;!-- 그림 1550961 --&gt;&lt;!-- 그림 1550964 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친구·연인·직장 상사 안 가리는 ‘가스라이팅’…나를 지키는 대처법은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285275</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285275</guid>
      <pubDate>2024-03-14T19:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>언젠가부터 일상적으로 쓰이는 심리학 용어가 하나 있다. 바로 ‘가스라이팅(Gaslighting)’이다. 주로 통제·지배적 성향의 연인을 설명하는 개념 중 하나였던 이 단어는, 이제 친구·가족·직장 상사 등을 가리지 않고 인간관계 전반에 적용 가능한 단어로 자리 잡았다.문제는 상대의 언행이 가스라이팅인지 여부를 비전문가가 가려내기 어렵다는 점이다. 부모의 반복되는 훈계나 친구의 조언도 시각에 따라선 가스라이팅이라 볼 수 있다. 도처에 가스라이팅 의심 사례가 있다고 볼 수 있는 만큼, 가스라이팅으로부터 나를 지키는 방법도 숙지해 두는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>엉뚱한 男 정자로 시험관 시술…26년 후 알았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500180</guid>
      <pubDate>2024-03-14T20:44:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/14/SSC_20240314204442_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1551077 --&gt;엉뚱한 정자로 시험관 시술받은 부부가 병원과 의사를 상대로 소송을 제기했다. 병원 측은 책임을 회피하며 ‘모르쇠’로 일관했다.&lt;br&gt;의사는 ‘왜 아이의 혈액형이 우리와 다른지’를 묻는 부모에게 “혈액형 돌연변이”라며 어물쩍 넘겼다고 한다.&lt;br&gt;진실탐사그룹 셜록의 박상규 대표는 14일 MBC라디오 ‘김종배의 시선집중’에서 “난임으로 고통을 겪던 부부가 1996년 한 대학병원을 찾아서 시험관 시술을 받아 1997년 봄 아들, 이어 딸도 같은 의사의 시험관 시술로 얻었다”고 운을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시험관 시술받은 A(50대)씨 부부에 따르면 이들은 지난 2022년 서울의 B 대학병원과 과거 이 병원에서 근무했던 C교수를 상대로 손해배상청구 소송을 제기했다.&lt;br&gt;현재 소송은 변론기일 단계로 이 과정에서 B 병원 측은 시험관 시술 상황에서 A씨가 자연임신을 했을 수 있다고 주장한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;병원 측은 A씨가 시험관 시술을 앞두고 외도했을 가능성을 시사한 셈이다. 이에 A씨는 “시험관 시술 직후 건강 문제와 유산 우려로 곧바로 입원했다”며 말도 안 되는 주장이라는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;B 병원 측은 여기서 그치지 않고 법률대리인을 앞세워 위로금 1000만원을 제안하기도 한 것으로 전해졌다. C 교수 역시 대리인을 앞세워 ‘기억 안 난다’, ‘모른다’는 입장만 밝힌 것으로 알려졌다.&lt;!-- 그림 1551078 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;부모와 혈액형 다른 아들…의사는 “혈액형 돌연변이”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 A씨 부부는 1996년 B 병원 산부인과에서 C 교수 주도하에 진행된 시험관 시술을 통해 이듬해 아들을 얻었다.&lt;br&gt;이후 아들이 다섯살쯤이던 2002년 간염 항체 검사를 위해 소아과를 찾았다가 아들 혈액형이 부부와 다르다는 사실을 알게 됐다. 부부는 모두 B형인데 아들에게서 A형이 나왔기 때문이다.&lt;br&gt;C 교수는 영어로 된 문서를 내밀며 시험관 시술하면 종종 돌연변이로 부모와 다른 혈액형을 가진 아이가 태어난다고 설명했고, 당시 부부는 그 말을 철석같이 믿었다.&lt;br&gt;그렇게 아들은 성인이 됐고 A씨 부부는 부모와 혈액형이 다른 점에 관해 설명을 해주고 싶어 2022년 초 C 교수에게 연락해 과거 보여줬던 자료를 요구했다.&lt;br&gt;그동안 가끔 안부를 물으며 연락을 주고받았던 C 교수는 이때를 기점으로 어떤 답도 내놓지 않고 그대로 잠적했다.&lt;br&gt;답답한 마음에 병원 측에도 문의했지만 ‘도와줄 수 없다’는 답만 돌아왔다고 한다.&lt;br&gt;부부는 결국 유전자 검사를 받았고 친부와 일치하지 않는다는 과학적 결과를 받게 됐다. 시험관 시술 26년 만에 드러난 진실이었다.&lt;br&gt;A씨는 “진심 어린 사과와 진실 규명을 목적으로 소송을 제기했다. 그런데도 B 병원과 C 교수는 계속 책임 회피만 하고 있다”고 토로했다.&lt;br&gt;이어 “아들도 모든 사실을 알고 있다”며 “아들은 ‘나한테 잘못된 시술이 발생했다면 또 다른 누군가도 이같은 일을 겪었을 테니 반드시 진실이 밝혀져야 한다’는 입장”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘프랑켄슈타인’이 탄생한 그해 여름 그 별장에선</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500181</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240314500181</guid>
      <pubDate>2024-03-14T21:44:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/14/SSC_20240314214422_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1551079 --&gt;세계 최초의 SF 소설 ‘프랑켄슈타인’은 여자 작가가 썼다. 지금이야 여자 작가들이 소설 쓰는 게 아무렇지 않은 시대지만 작품이 출간된 1818년은 그러지 않았다. 원작자인 메리 셸리(1797~1851)는 익명으로 출판해야 했고 뒤늦게서야 자신이 썼음을 밝힐 수 있었다.&lt;br&gt;그렇다면 ‘프랑켄슈타인’은 어떻게 탄생했을까. 수많은 명작이 대개 작가가 오랜 시간 고뇌하며 책상에 앉아 작품을 완성한 것과 달리 ‘프랑켄슈타인’은 우연한 대화에서 탄생했다. 아버지의 제자이자 낭만파 시인 그리고 유부남인 퍼시 셸리와 사랑에 빠져 사랑의 도피를 떠난 메리는 1816년 스위스 제네바 근교에서 조지 고든 바이런을 만나 친해진다. 그해 여름 날씨가 우중충해 바이런의 제안으로 퍼시와 메리, 바이런 그리고 바이런의 주치의인 존 윌리엄 폴리도리 이렇게 4인이 괴담을 창작하다가 ‘프랑켄슈타인’이 탄생했다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘메리셸리’는 메리의 생애 중 이 시간을 중심으로 이야기를 구성한 작품이다. 메리가 세상의 질타와 가난, 외로움, 내면의 두려움 등을 이겨내면서 자신의 상상 속의 괴물인 프랑켄슈타인을 세상에 꺼내 완성하는 과정을 그렸다.&lt;!-- 그림 1551080 --&gt;메리의 엄마는 최초의 페미니스트이자 ‘여성의 권리 옹호’의 저자인 메리 울스턴크래프트이다. 엄마가 저자로서 어떤 고통을 당했는지 잘 아는 메리는 글 쓰는 일에 대한 재능과 꿈이 있음에도 혹시나 문제가 될까 두려움을 느낀다. 꿈과 현실의 장벽 사이에서 고민하던 메리지만 주변의 도움과 단단한 마음으로 결국 소설을 완성해낸다. 존재를 숨겨야 했던 처지를 벗어난 메리는 “제가 바로 그 소설을 쓴 괴물입니다”라며 용기 있게 정체를 밝힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;메리의 이야기를 다뤘지만 주변 인물의 비중도 상당해 각 인물의 서사가 이리저리 얽혀 전개된다. 각각의 이야기에 따라 다채로운 색의 조명을 쓰는 등 연출을 통해 매력을 살렸다. 작품에 필요한 분위기를 잘 살리면서 공간감을 살린 무대도 볼거리다. 무엇보다 완성도 높은 넘버들은 관객들을 가장 크게 사로잡는 요소다.&lt;br&gt;다만 100분이라는 시간 안에 주변 인물들의 이야기도 같이 존재감이 두드러지게 전개되다 보니 주인공의 서사에 힘이 조금 빠지는 느낌은 아쉬움으로 남는다. 바이런과 폴리도리의 이야기를 그린 뮤지컬 ‘더 테일 에이프릴 풀스’를 봤던 관객들이라면 연결된 시리즈를 보는 듯한 즐거움도 느낄 수 있다.&lt;br&gt;17일까지. 서울 종로구 동덕여대 공연예술센터 코튼홀.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나른한 일상 탈출 위해 달렸죠…이젠 모든 운동이 재밌어요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240314/123980876/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240314/123980876/1</guid>
      <pubDate>2024-03-14T23:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/15/123981306.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아동복 디자이너 위하라 씨(37)는 반복되는 야근으로 체력이 떨어지자 2018년 달리기 시작했다. “달리기 붐이 일고 있었고 가장 쉽게 할 수 있는 운동”이라 시작했다고 했다. 6년이 지난 지금은 마스터스 마라톤계에서 떠오르는 스타가 됐다. 17일 열리는 2024 서울마라톤 겸 제94회 동아마라톤 42.195km 풀코스에 참가하는 그는 “이번엔 3시간 15분 이내가 목표다. 그리고 앞으로 3시간 9분대를 향해 달리겠다”고 했다.   “체력도 키우고 나른한 일상을 탈출하기 위해 혼자 달렸어요. 시간과 장소에 구애받지 않고 할 수 있는 운동이잖아요. 그런데 눈에 보이는 아무 운동화를 신고 달렸더니 주위에서 ‘조깅화나 마라톤화를 장만해 달리라’고 하는 겁니다. 그때 스포츠용품점을 찾았는데 마라톤화를 사는 사람들에게 10km 단축마라톤 참가권을 주는 이벤트를 하는 겁니다. 그래서 참가했죠.”   2018년 여름 달리기 시작해 그해 9월 열린 아디다스 마이런 서울 10km를 59분에 완주했다. 그는 “달리는 게</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지방 국립의대 6곳 정원 200명 안팎으로 늘릴듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240315/123981303/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240315/123981303/1</guid>
      <pubDate>2024-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/15/123981522.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부는 2025학년도에 늘어나는 의대 입학정원 2000명 중 80%가량을 비수도권 의대에 배분할 것으로 알려졌다. 지역 의료 공백을 메우고 의사들의 수도권 쏠림 현상을 완화하겠다는 취지다. 교육부와 보건복지부는 15일 의대 정원 배정 심사위원회 첫 회의를 열고 늘어나는 정원을 대학별로 어떻게 배분할지 본격적인 논의에 착수한다. 정부는 비수도권 의대 27곳에 정원 1600명가량을 집중 배정하고, 수도권 13개 의대엔 400여 명만 배정하는 방안을 검토하고 있다. 정부는 증원을 신청한 대학 40곳 중에서 ‘비수도권’과 ‘미니 의대’의 정원을 대폭 늘릴 방침이다. 정부 고위 관계자는 “비수도권 대학 중에는 ‘거점병원’을 운영하는 국립대 의대에 집중적으로 정원을 배정할 방침”이라고 했다. 또 조규홍 복지부 장관은 6일 동아일보 인터뷰에서 “의대 정원이 100명은 돼야 교육이 잘 이뤄진다”며 정원 50명 미만인 미니 의대의 정원을 대폭 늘리겠다고 밝혔다. 이런 방침에 따라 부산대(현 정원 1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“차출 공보의, 일하지 말고 도망다녀라”… 의사 커뮤니티에 ‘태업 행동지침’ 논란</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240315/123981104/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240315/123981104/1</guid>
      <pubDate>2024-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/15/123981472.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 의사 온라인 커뮤니티에 병원에 파견된 군의관과 공중보건의(공보의)들의 태업을 종용하는 글이 올라와 논란이 되고 있다. 파견 공보의 중 일부의 신상정보가 담긴 명단도 유포돼 경찰이 수사에 착수했다. 14일 의료계 등에 따르면 전날(13일) 한 의사 온라인 커뮤니티에 ‘차출 군의관 공보의 행동 지침’이란 제목의 글이 올라왔다. 이 글에는 “병원에서 일을 강제로 시킬 권한이 있는 사람이 없다. 병원에서 일을 조금이라도 할 이유는 없다. 어떻게 도망다닐지 고민하라” 등의 내용이 담겼다. 또 상사의 전화를 받지 말거나, 일부러 환자를 자극해 민원을 유발하라는 내용도 포함됐다. 해당 커뮤니티는 의사 인증을 해야 가입할 수 있는 곳이다. 논란이 커지자 14일 글이 삭제됐다. 박민수 보건복지부 2차관은 중앙재난안전대책본부 브리핑에서 해당 글에 대해 “병원의 정상적 업무를 방해하는 행위에 대해선 강력한 법적 조치가 들어갈 것”이라고 밝혔다. 복지부 관계자는 “조만간 업무방해 교사 혐의로 경찰에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소아중증진료에 1.3조 지원… 맞춤형 지역 수가 도입”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240315/123981095/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240315/123981095/1</guid>
      <pubDate>2024-03-15T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>정부가 소아 중증 진료 강화를 위해 5년간 1조3000억 원을 지원하겠다고 밝혔다. 또 지역의료 발전을 위해 맞춤형 지역 수가(건강보험으로 지급하는 진료비)를 도입하고, 지역의료발전기금도 신설할 계획이다. 정부의 필수의료·지방의료 강화 방침에 대한 의사들의 의구심을 불식시키기 위해 연이어 관련 대책을 내놓는 모습이다. 이상민 행정안전부 장관은 14일 중앙재난안전대책본부(중대본) 회의 모두발언에서 “5년간 약 1조3000억 원을 지원해 소아 중증진료를 강화하고 2세 미만 소아의 입원 의료비 부담을 낮출 것”이라고 밝혔다. 또 “소아가 야간과 휴일에도 병원 이용에 어려움이 없도록 할 것”이라고도 했다.  지난해 9월 정부가 ‘소아 의료체계 개선 대책’을 발표하면서 제시한 △소아과 전공의와 소아 분야 전임의에게 매달 100만 원 지급 △소아 진찰료 2배 인상 △2세 미만 영아의 입원 진료비 본인부담률 5%에서 0%로 경감 방침 등을 재확인한 것이다. 박민수 보건복지부 2차관은 중대본 브리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동물 가죽으로 만든 표지, 사람 피로 쓴 글… 현실 속 기괴한 책</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315021002</guid>
      <pubDate>2024-03-15T03:59:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/15/SSC_20240315035904_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;후세인, 자신 피 27ℓ로 코란 제작&lt;br/&gt;1600~1800년대 사형수 인피제본&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1551121 --&gt;영화 ‘해리 포터’에는 이빨 달린 책이 등장한다. 책을 펼치려는 손을 공격하는 괴물 같은 책이다. 책장을 펼치면 소리 지르는 책도 나온다.&lt;br&gt;이처럼 상상 속에만 존재할 법한 기괴한 책들이 현실에도 있다면 어떨까. ‘이상한 책들의 도서관’은 이런 궁금증에 시원하게 답하는 책이다. 너무 기이해 정전(正傳)의 역사에서 배제된 온갖 희귀 서적들을 잔뜩 모아 소개한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;혈서는 그나마 덜 해괴한 축에 속한다. 예컨대 이라크의 독재자 사담 후세인은 1997년 60세 생일에 한 서예가를 불러 자기 피로 코란을 필사할 것을 명했다. 이 서예가는 2년여간 후세인의 몸에서 뽑은 27ℓ의 혈액과 기타 화학물질을 화합해 605쪽 분량의 코란을 만들었다.&lt;br&gt;후세인이 자기 피로 책을 만든 건 무병장수와 알라신의 은총에 대한 바람 때문이다. 하지만 그는 생애의 끝에 사형 판결을 받고 교수형을 당했는데 죽기 직전까지 이 코란을 손에 꽉 쥐고 있었다고 한다.&lt;br&gt;기괴한 장정(裝幀)의 책도 있다. 히틀러의 ‘나의 투쟁’은 스컹크 가죽으로 만들었고, 마르크스의 ‘자본론’은 보아뱀 가죽, 멜빌의 ‘모비 딕’은 고래 가죽으로 제작됐다. 사람 가죽으로 만든 책도 있다. 가장 이른 인피제본서는 13세기 한 여자의 피부로 만든 라틴어 성경이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;현재까지 확인된 인피제본서는 대부분 1600~1800년대 후반에 제작됐다. 그중엔 사형수의 시체로 만든 의학서가 가장 많다고 한다. 의학 발전을 도모한다는 명분과 사형수는 죽어서도 처벌당해 마땅하다는 인식에서 이런 일이 자행됐다.&lt;br&gt;저자는 거짓말만 늘어놓는 책, 급할 때 변기로 쓸 수 있는 책, 입고 먹을 수 있는 책, 너무 작거나 큰 책, 악마를 소환하는 책, 유령이 쓴 책, 비인간 생물들과 소통한 기록을 모은 책 등 다채로운 책들을 소개한다. 저자는 “이외에도 기괴하고 이상한 책이 더 많다”며 “무엇보다 중요한 건 이런 책들이 진정한 이야기를 전한다는 사실”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명품 백보다 교육 환경… 새로운 엘리트의 출현</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315021003</guid>
      <pubDate>2024-03-15T03:59:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/15/SSC_20240315035908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;과시적 소비의 효용성 점차 감소&lt;br/&gt;부유층 지위 드러낼 새 수단 찾아&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;자수성가형 엘리트 생산성 몰두&lt;br/&gt;지식·문화 등 비과시적 소비 초점&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1551124 --&gt;사회비평가이자 경제학자인 소스타인 베블런은 1899년 출간한 ‘유한계급론’으로 상류층과 그들의 소비 행태를 날카롭게 포착했다.&lt;br&gt;그는 쓸모없고 별다른 기능도 없는 물질적 재화로 자신의 지위를 과시하는 부유하고 게으른 집단인 ‘유한계급’을 맹렬히 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;당시만 하더라도 유한계급의 과시적 소비는 극히 일부에 국한됐다. 그러나 산업혁명과 제조업의 발전으로 중간계급이 생겨나고 물질적 재화도 저렴해졌다. 웬만한 사람들도 명품 하나쯤은 있는 시대가 됐다. 자신의 지위를 망각한 채 ‘작은 파우치’를 덥석 받아 탈이 나버린 영부인처럼 과시적 소비는 때론 독이 될 수도 있다.&lt;br&gt;과시적 소비의 효용이 줄어들면서 부유층과 엘리트들은 자신의 경제·사회적 지위를 드러낼 수 있는 새로운 수단을 찾아냈다. 책은 베블런의 유한계급을 오늘날의 시각에서 변주한 ‘야망계급’을 조명한다.&lt;br&gt;이들은 교육받은 자수성가형 엘리트 집단이다. 누구보다 오랜 시간 일하고  생산성에 몰두하느라 시간 부족에 시달린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;명품백으로 자신을 내세우기보다 지식수준, 문화자본, 사회적·환경적 의식 등을 드러내는 비과시적 소비에 초점을 둔다. 교육, 육아, 가사, 휴가 등에 상당한 돈을 지불하며 여가 시간을 확보한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는 이들의 행태가 유한계급과 마찬가지로 평범한 사람들을 배제하는 동시에 자신의 지위를 재생산하려는 노력이라고 봤다. 과거 법무부 장관을 지냈던 이가 불법을 저지르면서까지 자식 교육에 왜 그렇게 공을 들였는지 고개가 끄덕여지는 부분이다.&lt;br&gt;저자는 야망계급의 소비문화가 과거 유한계급의 물질적 재화 소비보다 훨씬 더 은밀하고 심각하게 계급 격차를 확대한다고 지적한다. 120여년이 지났지만 상류층이 지금도 하위 계층과 선 긋기를 시도한다는 점에서 베블런의 지적은 여전히 유효하다.&lt;br&gt;야망계급의 분투가 두드러지는 대한민국의 현실을 고려할 때 책을 읽으면 씁쓸함이 더해진다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315021004</guid>
      <pubDate>2024-03-15T03:59:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/15/SSC_20240315035905_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1551122 --&gt;&lt;b&gt;판결 너머 자유(김영란 지음, 창비) &lt;/b&gt;분열의 시대에 합의는 가능할까. 대한민국 최초 여성 대법관인 저자가 대법원 전원합의체 판결에서 해답의 실마리를 찾는다. 제사주재자, 전교조 법외노조 사건 등 상반되는 신념의 합의 과정을 대법원 판결을 통해 살핀다. 합의의 과정에서 무엇보다 먼저 고려해야 할 기본적 자유를 양심의 자유, 소수자들의 기본권 등으로 나누어 설명한다. 의견이 첨예하게 대립하는 상황에서 ‘공적 이성’의 산물이자 가장 이성적인 기관인 법원이 중첩적 합의를 끌어내 사회 표본이 되어야 한다고 강조한다. 248쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1551123 --&gt;&lt;b&gt;문화기획이라는 일(유경숙 지음, 큐리어스) &lt;/b&gt;문화기획자에 대한 젊은층의 관심은 많지만 그 실체는 잘 알려지지 않았다. 유럽 여행 중 에든버러에서 공연된 한국 공연 ‘난타’에 이끌려 난타 마케팅팀장으로 일하고, 이후 티켓링크 마케팅연구소에서 ‘당일 티켓 판매’라는 혁신적인 문화 서비스를 국내 최초로 도입한 저자가 문화기획자란 무엇인지 알려 준다. 어떻게 첫걸음을 내딛는지, 자기만의 영역을 개척하고 확장할 수 있는지, 그리고 조직에 소속되었을 때와 조직 밖에서 독립했을 때의 차이점이 무엇인지 등을 설명한다. 308쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1551126 --&gt;&lt;b&gt;잃어버린 한국의 주택들(서재원 지음, 공간서가) &lt;/b&gt;박정희 정권 20여년간 굵직한 선전 건축이 주목받았지만 정작 서민들의 주택에 대한 논의는 적었다. 건축가인 저자가 1960~70년대 실험적 주택과 이를 설계한 건축가를 소개한다. 당시 국내 유일 건축 전문지 ‘SPACE’에 게재된 안병의 건축가의 ‘우산을 주제로 한 주택’, 유걸 건축가의 ‘강씨댁’, 조창걸 건축가의 ‘정씨댁’ 등 8채에 대해 도면·모형 등을 다시 제작해 설명한다. 당시 건축가들의 도전과 한계를 짚고, 오늘날 건축에 유효한 관점을 시사한다. 400쪽. 3만 6000원.&lt;!-- 그림 1551128 --&gt;&lt;b&gt;위기의 대통령(함성득 지음, 청미디어)&lt;/b&gt; 대통령학 강좌를 대학에서 처음 개설한 저자가 문재인 정권의 실패 원인을 분석했다. 저자는 문 전 대통령이 조국을 법무부 장관으로 임명하지 않았으면 집권 후반부를 잘 마무리하고 정권을 재창출할 수도 있었다고 주장한다. 특히 ‘2019년 9월 6일 윤석열 검찰총장이 문재인 대통령을 단독으로 만났다’며 여러 사람을 인터뷰해 당시를 재구성한다. 저자는 유능한 대통령의 덕목으로 ‘국정운영’을 꼽고, 국가와 사회 문제를 해결할 비전을 제시하는 능력을 키우라고 윤석열 대통령에게 조언한다. 376쪽. 2만원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[훔치고 싶은 문장]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315022001</guid>
      <pubDate>2024-03-15T03:59:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/15/SSC_20240315035951_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1551131 --&gt;&lt;b&gt;샤이닝(욘 포세 지음, 손화수 옮김, 문학동네)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“우리는 맨발로 무의 공간 속으로 들어간다, 한 숨 또 한 숨, 어느 순간 숨이 사라지고, 그곳에 있는 것은 오직 호흡하는 무를 빛처럼 뿜어내는 반짝이는 존재뿐이고, 어느새 숨을 쉬고 있는 것은 우리다, 각각의 순백색 속에서.”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;노르웨이 작가 욘 포세는 작가 데뷔 40주년인 지난해 노벨문학상에 호명되는 영예를 안았다. 지난해 현지에서 발표되고 최근 한국어로 옮겨진 이 소설은 짧지만 그의 문학 세계를 압축적으로 보여 준다. 지루한 일상을 견디지 못하고 무작정 차를 몰고 나갔다가 어둡고 깊은 숲속 눈밭에 고립된 한 남자의 이야기다. 120쪽. 1만 3500원.&lt;!-- 그림 1551132 --&gt;&lt;b&gt;3월 2일, 시작의 날(박에스더·범유진·설재인·이선주·한정영 지음, 자음과모음)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“무언가를 시작한다는 건 곧 새로운 사람들과 만나게 된다는 뜻입니다.”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;3·1절 다음날인 3월 2일은 참으로 설레는 날이다. 겨울의 긴 터널을 지나 새 학기가 비로소 시작하는 날이라서다. 봄과 새로움을 키워드로 한 다양한 이야기가 펼쳐진다. ‘청소년소설’로 분류되지만 굳이 독자를 청소년으로 한정하진 않는다. 판타지, 스릴러, SF 등 다양한 장르에서 왕성하게 활동하는 신진 작가들의 재기발랄한 상상력이 돋보인다. 208쪽. 1만 5000원.&lt;!-- 그림 1551133 --&gt;&lt;b&gt;인공지능은 내 친구(박명애 지음, 렛츠북)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;b&gt;&lt;i&gt;“신이 인간을 만들었다면 인간은 인공지능을 만들었다. 아니 인간이 신을 만들었다면 신을 닮은 존재를 만들기 위해 인공지능을 만들었다.”&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 작가의 소설을 우리말로, 국내 주요 작가의 작품을 중국어로 옮겨온 번역가이자 작가인 저자가 인간과 인공지능이 경계 없이 뒤섞여 사는 미래 세상을 장편소설로 직조했다. 정신과 의사 강수직과 인공지능 에이원 간의 교감을 큰 축으로 하는 서사는 감성과 사유를 갖추지 못한 인간에 대한 성찰도 담고 있다. 200쪽. 1만 5000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>N번방·팬데믹·성과주의… 그 안의 억눌린 외침을 뱉어 내다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315022002</guid>
      <pubDate>2024-03-15T04:00:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/15/SSC_20240315035956_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1551136 --&gt;“지금까지는 내 안의 내적인 울림과 목소리에 귀를 기울였다면, 이제는 말할 수 없는 누군가의 목소리를 대신해 주는 글을 쓰고 싶다.”(266쪽)&lt;br&gt;‘작가의 말’에 쓰인 문장이 사뭇 진지하면서도 도발적이다. 소설집에 실린 각 편의 소재는 우리 사회가 당면한 과제다. 데이트 폭력부터 팬데믹 그리고 성과주의까지. ‘N번방’이라는 아주 구체적인 사건에서도 작가는 이야기의 실마리를 포착한다. 2019년 서울신문 신춘문예에 당선되며 작품활동을 시작한 채기성(47) 작가의 첫 번째 소설집 ‘우리에게 있어서 구원’에 관한 이야기다.&lt;!-- 그림 1551137 --&gt;“강 부장의 무게에 짓눌린 광호의 동공이 점점 커졌다. 소리가 나지 않을 뿐 광호는 비명을 지르고 있었다. 그것은 단순히 강 부장의 기세와 직급에 눌려서가 아니라 거짓말처럼 바닥으로 내려와 있는 자기 삶 근저의 고단함이 지르는 비명이었다.”(255쪽)&lt;br&gt;한국인의 집단 무의식인 성과를 향한 강박을 예리하게 꼬집은 단편 ‘내일은 판매왕’의 한 장면이다. 속도감 있게 읽히는 이 소설은 성과주의에 매몰돼 초라한 존재가 된 영업사원 광호의 이야기다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성적이 좋은 직원들은 제주도로 부부 동반 여행을 떠나지만 초라한 성적표를 받아든 광호는 강재원 부장으로부터 강압적인 지도를 받게 된다. 강 부장의 지도가 부당하다는 생각이 들 때쯤 광호는 깨닫는다. 강 부장 역시 자신처럼 조직에서 압박받는 사람이었다는 것을.&lt;br&gt;“그의 시선이 나를 향한 것인지는 알 수 없었으나, 나는 왠지 모르게 무엇인가에 사로잡힌 심경이 되어 그 자리에서 움직일 수 없었다. 이쪽을 향해 진득이 머물러 있던 종래의 시선이 그를 부르는 누군가의 목소리와 함께 나비처럼 표표히 사라지고 나서야 나는 잔뜩 머금고 있던 숨을 뱉어 냈다.”(207~208쪽)&lt;br&gt;‘감각과 지각’은 N번방 사건에 가담한 범죄자 종래의 이야기다. 구치소 청소년 재소자로 불운한 어린 시절을 보낸 그는 ‘노예’로 불리는 여성들의 영상을 판매하는 끔찍한 범죄를 저지른다. 인간은 누구나 일상적으로 ‘드러나지 않은 죄’를 짓는다는 식으로 주인공 동주를 바라보는 종래. 하지만 어떠한 방식으로도 종래의 죄는 구원받을 수 없을 것이다. 이외에도 ‘수아에게’, ‘57분’ 등 총 8편의 단편이 실렸다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나를 지키려 나를 가뒀고, 끊임없이 탈출을 꿈꿨다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315022003</guid>
      <pubDate>2024-03-15T04:00:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/15/SSC_20240315035950_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;집단 강간에 짓밟힌 열두살 … 몸은 거대한 감옥으로&lt;br/&gt;모순된 잣대 맞서며&lt;br/&gt;자기혐오 딛고 자기존중 이르는 거룩한 여정 기록하다&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1551135 --&gt;열두살 때 동네 남자아이들에게 집단 강간을 당했다. 먹고 또 먹으며 자신의 몸을 ‘요새’로 만들었다. 아무도 무너뜨릴 수 없고 손댈 수 없는 몸이 되기 위해서. 아무리 먹어도 허기는 채워지지 않고 아무리 살덩이를 부풀리고 부풀려도 안전하지 못하다는 위기의식은 조여 온다. 이렇게 그의 몸은 ‘감옥’이 됐고 자기혐오에 시달리게 하는 평생의 화두가 됐다.&lt;br&gt;2014년 펴낸 ‘나쁜 페미니스트’로 평단과 대중의 눈길을 사로잡으며 베스트셀러 작가가 된 록산 게이(50)의 삶이 전과 후로 나뉘게 된 내력이다. 아이티계 미국인 중산층 가정에서 충만함을 느끼고 자란 그는 성폭력의 피해자가 된 이후 통제 불능이 된 몸과 삶으로 극단적인 삶의 전환기를 겪게 된다.&lt;!-- 그림 1551138 --&gt;이렇게 수십년간 가족에게까지 감춰 온 비밀을 ‘심장을 해부해 보이듯’ 독자들에게 낱낱이 드러낸 저자는 “평생 가장 어려운 글쓰기였다”고 토로하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;병적인 폭식으로 자신을 ‘초고도 비만의 몸’속에 가둔 그는 그러면서도 끊임없이 그 몸에서 탈출할 방법을 찾는다. ‘내가 만들긴 했으나 나조차도 알아보거나 이해할 수 없게 되어 버린 내 몸이란 감옥에 갇혀 버렸다. 참혹했지만 안전했다. 적어도 스스로 안전하다고 여길 수 있었다.’(35쪽)&lt;br&gt;비만인의 삶을 함부로 재단하는 외부의 억압에 그 역시 스스로를 학대하고 자신에 대한 금기 사항을 덕지덕지 붙이는 습관을 체화하기도 한다. 사람들이 자신을 거슬려 할까 봐 공공장소는 가지 않고 밝은색 옷은 입지 않는 식이다. 하지만 그는 “그럼에도 금기를 깨고 뛰쳐나오려고 몸부림치는 수많은 욕망이 내 안에 있다”고 고백한다. 이런 복잡다단하고 양가적인 내면 깊은 곳의 이야기는 자신을 끌어안는 법보다 몰아붙이는 법을 더 잘 아는 보통 여성들의 고민과 맞닿으며 크게 공감하게 한다.&lt;br&gt;몸무게에 집착하는 대중문화 콘텐츠, 비만인들을 경멸하고 혐오해야 하는 대상으로 몰아가는 사회에 대한 신랄한 문화비평도 통쾌하다. ‘공개적으로 체중과의 전쟁을 보여 준 문화 아이콘’ 오프라 윈프리의 모순에 대한 지적이 한 예다. 윈프리는 자신의 토크쇼를 통해 여성들에게 자신의 진정한 모습과 가치를 찾을 것을 설파해 왔으면서 광고에서는 “모든 과체중 여성 안에는 마음만 먹으면 될 수 있는 이상적인 모습이 있다”며 여성들이 지닌 있는 그대로의 모습을 부정하는 메시지를 전파한다. 저자는 이에 대해 이렇게 일갈한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘그러면 진짜 나다운 나란 사기꾼이나 강탈자나 불법 거주자처럼 이 뚱뚱한 몸 안에 몰래 숨어 있는 날씬한 여자란 말인가. 이 얼마나 빌어먹을 소리인가.’(170쪽)&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책은 체중 감량 성공기도, 자신의 몸을 있는 그대로 사랑하게 되었다는 힐링 에세이도 아니다. 그는 여전히 통제하지 못하는 자신의 몸과 나약함을 싫어한다. 하지만 동시에 자신의 고유성을 사랑하고 자신의 몸으로 사는 일이 이룬 것들을 긍정하고 존중하는 데까지 나아간다.&lt;br&gt;이렇게 저자는 폭력의 트라우마로 스스로를 유폐한 경험을 폐부를 찌르는 아픈 진실로 전하며 스스로를 자기혐오에서 자기존중의 길로 구원해 낸다. 더 나아가 같은 고민을 안고 사는 동시대 여성들을 억압과 편견에서 해방시킨다. 그의 처절한 여정이 어느 위인의 회고록보다 거룩한 성취로 읽히는 이유다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 3월 15일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240315500003</guid>
      <pubDate>2024-03-15T04:03:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 욕심이 화를 자초한다.&lt;br&gt;60년생 : 수입이 생기니 넉넉한 하루.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 돈이 나가니 조심해야겠다.&lt;br&gt;84년생 : 새로운 길이 열릴 테니 걱정 마라.&lt;br&gt;96년생 : 심란하게 만드는 이는 멀리해야.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 건강만 지키면 걱정할 것 없다.&lt;br&gt;61년생 : 작은 수입 생기나 잘 간직하라.&lt;br&gt;73년생 : 헛된 명성에 정신을 팔지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 생활의 변화를 가져보아라.&lt;br&gt;97년생 : 매사에 신중함을 요한다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 금전 지출이 많은 날.&lt;br&gt;62년생 : 우연히 나를 돕는 사람 있겠다.&lt;br&gt;74년생 : 지나친 욕심만 버리면 마음 편하다.&lt;br&gt;86년생 : 장기적인 투자는 금물이다.&lt;br&gt;98년생 : 다투지 마라. 이득이 하나도 없다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 귀인이 와서 돕는다.&lt;br&gt;63년생 : 마음의 안정이 가장 중요하다.&lt;br&gt;75년생 : 조급하게 서두르면 건강만 해친다.&lt;br&gt;87년생 : 나쁜 것 사라지고 기쁜 일 넘친다.&lt;br&gt;99년생 : 즐거움이 있으니 대길한 날.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 웃음이 끊이지 않는구나.&lt;br&gt;64년생 : 결단을 잘 내려야 한다.&lt;br&gt;76년생 : 일을 남에게 맡기면 실패수 있다.&lt;br&gt;88년생 : 주머니 사정이 넉넉해질 듯.&lt;br&gt;00년생 : 새로운 사람만 조심하면 행운.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 마음을 활짝 열고 사람을 대하라.&lt;br&gt;65년생 : 행운과 명예가 함께한다.&lt;br&gt;77년생 : 무리하면 다툼수 생기니 조심.&lt;br&gt;89년생 : 기초를 튼튼히 해둠이 좋겠다.&lt;br&gt;01년생 : 어렵던 일이 도움 받아 해결된다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 질병이 염려되니 주의하라.&lt;br&gt;66년생 : 작지만 소득 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;78년생 : 성공의 지름길은 노력뿐이다.&lt;br&gt;90년생 : 귀인을 만나 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;02년생 : 좋은 운이 들어 즐거운 분위기 된다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 아랫사람의 도움으로 해결된다.&lt;br&gt;55년생 : 믿는 사람에게 의논하라.&lt;br&gt;67년생 : 진솔한 마음으로 임하라.&lt;br&gt;79년생 : 자존심 버리고 도움받아라.&lt;br&gt;91년생 : 밤길 조심하고 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 약속이나 일이 꼬이기 시작한다.&lt;br&gt;56년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;68년생 : 주변에서 인기 얻겠다.&lt;br&gt;80년생 : 약속이 미루어지거나 재물 나간다.&lt;br&gt;92년생 : 과거에 얽매이지 마라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 중요한 일은 뒤로 보류하라.&lt;br&gt;57년생 : 계획한 대로 일이 추진된다.&lt;br&gt;69년생 : 재물이 들어와 풍요롭다.&lt;br&gt;81년생 : 노고가 심한 만큼 큰 성과 있다.&lt;br&gt;93년생 : 한가지 일에 너무 집착하지 마라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 주위의 충고를 받아들여라.&lt;br&gt;58년생 : 가족과 시간을 보내야 한다.&lt;br&gt;70년생 : 가까운 사람과의 약속을 지켜라.&lt;br&gt;82년생 : 실수하지 않도록 주의해야 한다.&lt;br&gt;94년생 : 가족과의 의견차로 고민하는구나.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 자포자기하면 위험하다.&lt;br&gt;59년생 : 기대가 크면 실망도 큰 법이다.&lt;br&gt;71년생 : 부부 간 불화를 주의해야.&lt;br&gt;83년생 : 일이 꼬여서 마음이 번잡하다.&lt;br&gt;95년생 : 작은 시비도 피하는 게 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남녀노소 모두 위협하는 당뇨…간편한 ‘혈당 관리 습관’은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285493</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285493</guid>
      <pubDate>2024-03-15T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한때 당뇨병이 일명 ‘부자병’으로 불리던 시절이 있었다. 마음껏 음식을 섭취하면서도 노동은 덜해도 되는, 부유층이 주로 걸리는 질환이라는 이유에서다. 그러나 당뇨가 남녀노소를 가리지 않고 위협하는 병이 된 근래에 들어선 유효하지 않은 표현이다.혈당 관리는 당뇨병 예방 뿐 아니라 다이어트, 피로감 관리 등 측면에서도 매우 중요하다고 할 수 있다. 따라서 젊은 시절부터 혈당 관리에 유리한 생활 습관을 들일수록 보다 가볍고 활기찬 삶을 영위하는 데도 도움이 된다. 혈당 관리에 도움을 주는 생활 속 습관 3가지를 알아본다. ▲ 식사는 야채</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>