<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2024-04-16T00:09:50.422Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혈관 청소부’ 양파…몰랐던 건강 효능 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286759</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286759</guid>
      <pubDate>2024-03-31T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>채소는 우리 주방에서 없어선 안될 필수 식재료다. 물론 채소 자체를 좋아하는 현대인은 그리 많지 않다. 하지만 막상 된장찌개, 김치찌개 등을 만들려다 대파나 마늘 등이 없을 땐 난감하기 마련이다.그 중에서도 양파는 셀 수 없을 정도로 많은 요리에 쓰이는 식재료다. 뿐만 아니라 다양한 효능을 지닌 건강 식품으로서도 오랜 시간 각광받아 왔다. 양파를 꾸준히 먹을 때 느낄 수 있는 건강상 효능 3가지를 알아본다.▲ 염증 예방염증은 몸 속 다양한 곳에서 통증을 일으키는 주범으로 꼽힌다. 양파 속 항산화 성분인 케르세틴은 항발암 효능 뿐 아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘잘 참았는데’…다이어트 중 올라온 식욕, 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286756</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286756</guid>
      <pubDate>2024-04-01T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트 전문 인플루언서들이 최근 자주 언급하는 신조어가 하나 있다. 바로 급격한 식욕 증가에 의한 과식을 일컫는 일명 ‘입터짐’이다. 실제로 다양한 사람들의 다이어트 후기에서 ‘입터짐 때문에 다이어트 실패했다’는 취지의 경험담을 쉽게 볼 수 있다.이처럼 식욕 관리는 다이어트의 성패를 가르는 가장 중요한 요소 중 하나라고 봐도 과언이 아니다. 불쑥 올라오는 다이어트 중 식욕, 어떻게 대처해야 할까?▲ 브로콜리 테스트현재의 식욕이 진짜인지 가짜인지 가리는 일종의 가상 심리 테스트다. 허기가 느껴질 때 브로콜리를 사다먹을까 고민해보고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑작스러운 고령층 관절염이라면 ‘가성 통풍’ 의심 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286533</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286533</guid>
      <pubDate>2024-04-01T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난주에 소개한 통풍은 요산 결정이 관절에 쌓여 발생하는 염증성 관절염이다. 그러나 때로는 통풍과 유사한 증상을 보이지만 실제로는 다른 원인에 의한 질환들이 있는데, 이를 ‘가성 통풍(Pseudogout)’이라고 한다.가성 통풍은 피로인산칼슘(CPPD) 결정이 관절에 침착되어 발생하는 염증성 관절염으로 흔히 CPPD병이라고도 부른다. 통풍처럼 관절 통증과 부종을 유발한다. 통풍이 엄지발가락 관절에서 주로 발생한다면 가성 통풍은 무릎 관절에 주로 생긴다. 하지만 손목·발목·어깨 등 다양한 관절에도 증상이 나타날 수 있다. 가성 통풍의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기 속출하는 ‘감기 환자’…손쉽게 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286997</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286997</guid>
      <pubDate>2024-04-02T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼어붙었던 날씨가 하루가 다르게 풀려가는 요즘이다. 낮 시간대엔 반팔 상의를 착용하는 이들도 어렵지 않게 볼 수 있을 정도다. 겨우내 주로 집에만 머물던 이들도 조금씩 외출 빈도를 늘려가는 모양새다.문제는 최근 환절기를 맞아 감기 등 호흡기 질환에 걸리는 이들이 늘고 있다는 점이다. 겨울에 걸리지 않았던 감기를 봄이 되기 직전에 걸렸다며 억울해하는 이들도 있다. 환절기에 감기 등 호흡기 질환 예방을 위한 생활 속 요령 3가지를 알아본다.▲ 외출시 외투 지참최근 낮시간대 기온이 오르면서 티셔츠 등 가벼운 복장으로 집을 나서는 이들도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늘어난 모임에 신경쓰이는 ‘체취’…생활 속 제거법은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286519</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286519</guid>
      <pubDate>2024-04-02T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 낮시간대 기온이 훌쩍 올랐다. 외향적 성향인 사람들에겐 희소식이다. 겨울 간 주춤했던 각종 모임이나 여행이 활발해지는 시기이기 때문이다. 다만 날씨가 점차 따듯해지는 게 마냥 달갑지만은 않은 이들도 있다. 바로 다량의 땀 등으로 인한 체취로 고민하는 이들이다. 땀을 흘릴 일도, 사람을 만날 일도 비교적 적던 겨울에 잠시 망각했던 고민이 다시 고개를 드는 것이다. 각종 체취를 생활 속에서 간단히 제거하는 방법으로는 무엇이 있을까. ▲ 집안 냄새 제거집안 특유의 냄새와 체취는 생각보다 밀접한 관련이 있다. 세탁물을 실내에서 말리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 나만 우울할까’…극단선택 위험 가장 높은 봄, 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287107</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287107</guid>
      <pubDate>2024-04-03T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>완연한 봄 날씨에 가까워지는 요즘이다. 각 지역 벚꽃 축제 등 각종 봄맞이 이벤트도 성황을 이룬다. 겨우내 야외 외출이 다소 제한됐던 것에 대한 보상 심리도 작용했을 것이다.반면 최근들어 때 아닌 우울감을 호소하는 이들도 적지 않다. 실제로 우리나라를 비롯한 전세계적에서 사계절 중 봄철 극단선택 위험이 가장 높다는 통계적 공통점을 두고 ‘스프링 피크(Spring Peak)’란 용어가 통용될 정도다. 봄철 우울감의 원인과 대처법 등을 알아본다.▲ ‘우울할 수 있다’는 사실 인정하기우울감은 사람은 물론 계절도 가리지 않는다. 그럼에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄만 되면 꾸벅꾸벅…‘춘곤증’ 쉽게 극복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287120</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287120</guid>
      <pubDate>2024-04-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄은 많은 이들이 겨울 동안 잃었던 활력과 생기를 되찾는 시기다. 너무 춥지도, 덥지도 않은 알맞은 기온이 짧게나마 이어지기 때문이다. 인생에서 짧지만 가장 아름다운 시기를 이르는 청춘(靑春)에 봄 춘(春)자가 들어가는 이유이기도 하다.반면 봄철에 접어들면서 전에 없던 피로감과 직면한 이들도 적지 않다. 이른바 ‘춘곤증’을 앓고 있는 이들이다. 의학적인 병이 아니므로 별다른 약제도 없는 춘곤증, 어떻게 극복할 수 있을까.▲ 적절한 운동적절한 운동은 겨울에 실내에만 머물며 방전된 체력을 증진하는데 도움이 된다. 특히 낮시간대 운동이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 ‘자전거의 계절’…잊지 말아야할 안전수칙 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287121</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287121</guid>
      <pubDate>2024-04-05T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄은 그야말로 자전거, 즉 라이딩의 계절이라 할만하다. 자전거 운동은 맞은 편 강풍과 맞서야 한다는 특성상 겨울엔 하기 어려워서다. 때문에 최근 많은 이들이 집안에 묵혀 둔 자전거를 꺼내거나 공유 자전거 대여소를 방문하고 있다.다만 자전거는 걷기, 달리기 등 다른 유산소 운동보다 안전사고의 위험이 높은 운동이다. 운동의 목적은 건강 증진인만큼, 사고로 인한 부상을 입지 않도록 힘쓰는 게 운동의 최우선 과제다. 안전하고 효율적인 자전거 운동을 위한 요령 3가지를 알아본다.▲ 안전장비 착용자전거는 다른 운동에 비해 교통사고 비율이 매우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 중 회식 잡혔다면?…살 덜 찌는 3가지 요령</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287394</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287394</guid>
      <pubDate>2024-04-07T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국인의 알코올 사랑은 유별난 구석이 있다. 서울 등 도시에선 강변이나 공원에 단체로 돗자리를 펴놓고 술을 마시는 등 서구에선 좀처럼 보기 힘든 모습도 쉽게 찾아 볼 수 있다. 적정량, 적정 빈도로 마신다는 전제하에 술만큼 빠르게 활력을 충전시켜 주는 도구도 흔치 않기 때문일 것이다.문제는 다이어트 중 불가피하게 술자리에 참석해야 할 때다. 친구들이 아닌 회사 상사나 거래처와의 술자리라면 다이어트를 이유로 술을 거절하기도 어렵다. 다이어트 중 술자리에 참석해야 할 때 체중 증가 폭을 낮추는 요령은 무엇이 있을까.▲ 물 다량 섭취술은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오후 ‘소변 거품’은 단백뇨 의심 증상</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287273</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287273</guid>
      <pubDate>2024-04-07T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>50대 직장인 A씨는 최근 건강검진에서 단백뇨 진단이 나와 재검사가 필요하다는 통보를 받았다. 안 그래도 최근 소변을 볼 때마다 많은 거품이 생겨 의아했는데, 단백뇨 때문이었다. 누구나 오줌을 누면 약간의 거품을 볼 수 있는데 이를 소변 거품, 거품뇨 또는 포말뇨라고 한다. 소변에 거품이 생기는 이유는 단백질 때문이다. 이상호 강동경희대병원 신장내과 교수는 “소변에는 소량의 단백질이 있어 거품이 생긴다. 단백질이 많은 달걀흰자를 휘저으면 거품이 생기는 것과 같은 원리다. 전에 보이지 않던 소변 거품이 매번 보이거나 점차 시간이 갈수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만성 가려움증, 원인 찾는 게 관건 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287132</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287132</guid>
      <pubDate>2024-04-08T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가려움증은 누구나 한번쯤 경험해본 흔한 증상이다. 하지만 가려움증이 만성적으로 지속될 경우에는 단순한 피부 증상을 넘어 일상생활에 심각한 영향을 줄 수 있다. 최근 역학조사에 따르면 세계적으로 성인 인구의 10~20%가 만성 가려움증을 앓고 있다. 만성 가려움증은 6주 이상 지속되는 가려움으로 정의된다.만성 가려움증의 발생 기전은 복잡하고 아직 완전히 밝혀지지 않았지만, 크게 ‘말초성 가려움’과 ‘중추성 가려움’으로 나눌 수 있다. 말초성 가려움은 피부에서 시작되는 가려움으로, 비만세포에서 분비되는 물질(히스타민·신경펩타이드·사이토</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9일부터 치매 등 만성질환 약, 검사 없이 재처방 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240408/124383025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240408/124383025/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T21:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124383023.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 9일부터 치매, 만성편두통 등 주기적으로 검사를 받아야 약을 처방 받을 수 있는 일부 만성질환에 대해 검사를 생략하고 바로 약을 처방받을 수 있게 했다. 전공의(인턴, 레지던트) 병원 이탈이 장기화되면서 만성질환자들이 제때 검사를 못 받아 병이 악화되는 걸 막기 위한 조치다.박민수 보건복지부 2차관은 8일 중앙재난안전대책본부(중대본) 브리핑에서 “일부 치매 약의 경우 6개월 간격으로 인지기능검사 후 계속 투여 여부를 결정하는데 대형병원 진료가 축소되면서 필요한 검사를 제때 받기 어려울 수 있다는 우려가 제기됐다”며 “앞으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄철 더 자주 나는 코피… ‘허니문 코피’의 원인은?[이상곤의 실록한의학]〈147〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240408/124383658/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240408/124383658/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124382722.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;봄이 찾아오면서 잦은 코피로 고생하는 이가 많다. 코피는 대개 감기, 알레르기로 인해 코를 자주 풀거나, 코가 꽉 말라 건조한 상태에서 가려워 콧속을 긁거나, 재채기를 크게 하거나, 코딱지를 무리하게 파내려다가 흘리게 된다. 비염은 코피를 유발하는 가장 큰 적이다. 비염이 생기면 콧속 혈관은 압력이 높아져 부풀어 오르게 되는데, 그 상태에선 조그마한 자극이 가해져도 모세혈관이 터져 코피가 나온다. 특히 봄철에는 바람이 많이 부는 건조한 날이 계속되고 알레르기를 일으키는 물질이 대기에 많이 떠다녀 알레르기 비염이 심해진다.   잦은 코피를 근본적으로 치료하려면 당장 콧속에 생긴 비염부터 치료해야 한다. 알레르기를 다스린다는 명목으로 항히스타민제에 의존해선 안 된다. 항히스타민제를 자주 쓰면 코점막은 더 건조해지고 미세혈관은 자극에 더욱 약해진다. 평소 가습을 자주 하고 콧속에 마른 느낌이 들면 바셀린을 발라 주는 게 도움이 된다.   승정원일기에는 조선 임금들이 감기 때문에 코피를 흘린 사례가 기록돼 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암세포만 골라 없앤다” 유전자 교정 항암 신약 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240408/124383660/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240408/124383660/1</guid>
      <pubDate>2024-04-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210719.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 암세포만 골라 유전자를 편집하는 유전자 가위 ‘크리스퍼’ 기술을 개발했다.   8일 KAIST는 정현정 생명과학과 교수팀이 암세포에 결합하는 항체에 유전자 ‘가위’ 역할을 하는 크리스퍼 단백질을 연결한 항암 신약을 개발해 국제학술지 ‘어드밴스트 사이언스’ 3월 29일자에 발표했다고 밝혔다. 연구진은 암세포 표면에만 발현돼 있는 종양 단백질(항원)에 결합하는 항체를 이용했다. 크리스퍼는 항체를 따라 암세포에 도달해 암세포의 분열을 조절하는 ‘PLK1’이라는 유전자를 교정한다. 마치 암세포만 찾아 공격하는 ‘탄도 미사일’과 유사한 형태다.   그간 크리스퍼를 활용해 암세포의 유전자 변이를 교정하려는 시도는 있어 왔지만, 크리스퍼 단백질의 크기가 워낙 커 항체를 통해 전달하기가 어려웠다. 연구진은 크리스퍼 단백질을 구성하는 일부 아미노산을 변경해 항체와 더 잘 결합하도록 만들었다. 이렇게 개량된 항체결합 크리스퍼 나노복합체는 동물실험에서 난소암에 높은 항암효과를 보였다.   정 교수는 “이번 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 머리가 빠지지?’…다이어트 즉시 중단하란 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287391</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287391</guid>
      <pubDate>2024-04-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트와 관련한 스트레스를 받아보지 않은 이가 얼마나 될까. 청년기 시절 너무 마른 몸매 때문에 고민하는 이들이 있긴 하지만, 이들 또한 중년기에 접어들면서부턴 턱과 복부 등에 달라붙는 군살을 피하긴 어렵다. 다이어트가 사실상 전 현대인의 고민이라고 불리는 이유다.반면 무리한 다이어트 때문에 되려 건강을 망치는 경우도 있다. 건강을 위해 시작한 다이어트로 인해 건강이 더 나빠지는 아이러니한 상황이다. 현재 진행중인 다이어트를 중단하고 방법을 재점검하란 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 탈모과도한 식단 조절로 인해 나타날 수 있는 부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강아지 꼬리가 올라가면 기분 좋은 상태라고? [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287288</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287288</guid>
      <pubDate>2024-04-09T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 개와 사람처럼 대화할 수 있다면 얼마나 좋을까. 나와 함께 살아가면서 행복한지, 어디가 불편한지, 무엇을 원하는지 속 시원히 말해줄 수 있다면 더 행복하게 해줄 수 있을 테니 말이다. 아마 집에 사랑하는 반려견이 있는 보호자라면 이런 상상을 한 번쯤 해봤을 것이다. 물론 개는 사람처럼 언어로 대화할 수 없다. 하지만 분명 다른 방식으로 표현하고 이해하기 때문에 우리가 그들의 대화 방식을 이해하려고 노력한다면 어느 정도 소통하는 것은 충분히 가능하다. 개가 표현하는 방법은 크게 표정, 몸짓, 소리로 나뉜다. 물론 사람도 이 3가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오트밀+물+라임즙 ‘오트젬픽’ 다이어트 열풍…전문가들은 ‘기겁’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240409/124390624/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240409/124390624/1</guid>
      <pubDate>2024-04-09T11:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/09/124390583.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘오트젬픽’(Oatzempic)이라는 다이어트 방법이 온라인에서 화제다. 귀리(Oat)를 볶거나 쪄서 가공한 오트밀을 물과 섞고, 라임 즙을 추가해 음료형태로 마신다. 당뇨병 때문에 개발했으나 다이어트 치료제로 인기 있는 오젬픽(Ozempic) 만큼 체중감량에 효과적이란 의미로 귀리와 오젬픽을 결합해 ‘오트젬픽’이란 신조어가 됐다.  몇몇 틱톡 사용자는 이 음료로 2개월 만에 최대 18kg까지 몸무게를 줄일 수 있다고 주장한다. 오트밀 반 컵, 물 한 컵, 라임 반개(즙)에 적당량의 시나몬을 혼합한 음료를 30일 간 마시며 체중 감량 효과를 확인하는 ‘30일 오트젬픽 챌린지’에 참가한 이들을 온라인에서 쉽게 볼 수 있다.  ‘귀리 혼합 음료’ 한 컵의 열량은 140칼로리로 한 끼 식사 기준인 200~700칼로리보다 낮다.   하지만 전문가들은 빠른 체중감량을 약속하는 모든 유행은 경계해야한다고 지적한다.  미국의 건강·의료 매체 헬스라인(Healthline)의 영양 부문 편집자이자 영양사인 리사 발렌테는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낮잠 직전 커피 마셔야 하는 놀라운 이유?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240409/124395997/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240409/124395997/1</guid>
      <pubDate>2024-04-09T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/09/124395849.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘춘곤증’의 계절이다. 잠깐의 낮잠이 보약이다. 최고의 낮잠을 즐길 수 있는 꿀 팁이 있다. 바로 커피다.   커피와 잠은 상극이라는 게 상식. 그런데 낮잠 전에 커피를 마시면 더욱 상쾌한 기분으로 깨어날 수 있다고 한 수면전문가는 주장한다.  “카페인이 대사되는 데 약 30분이 걸립니다. 잠에서 깨어날 때 낮잠의 활력과 카페인 각성 효과라는 두 가지 이점을 얻을 수 있습니다”라고 수면 전문가 제임스 윌슨은 한 침구 브랜드 홈페이지에 기고한 글에서 설명했다.  이를 뒷받침할 과학적 근거도 있다.  뉴욕포스트의 9일(한국시각) 보도에 따르면 2010년 발표된 한 연구 결과, 커피를 마신 직후 낮잠을 자면 뇌의 카페인 수용 능력이 향상될 수 있다. 커피가 잠드는 것을 방해하는 것처럼 보일 수 있지만, 카페인이 작용하는 데는 시간이 걸린다.  카페인을 섭취하면 30분 후에 뇌에서 각성 효과를 내기 시작해 1시간이 지날 무렵 그 효과가 정점을 찍는 것으로 알려졌다.    전문가들은 잠들기 직전에 카페인을 마시고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘임신하면 늙는다’ 푸념, 사실이었다… “생물학적 노화 빨라져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240409/124397480/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240409/124397480/1</guid>
      <pubDate>2024-04-09T17:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/09/124397457.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘임신하면 늙는다’는 산모들의 푸념은 사실이었다.  임신이 여성의 생물학적 노화를 가속화할 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  미국 뉴욕 컬럼비아대학교 메일맨공중보건대 과학자들은 임신이 노화에 미치는 영향을 조사해 과학저널 미국립과학원회보(PNAS)에 발표했다고 영국 일간 가디언이 8일(현지시간) 보도했다.  연구진은 필리핀에서 청년 1735명(여성 825명, 남성 910명)의 생식 이력과 DNA 샘플을 장기간 지속적으로 조사했다.  생물학적 나이를 추정하는 유전적 도구인 ‘후성유전학적 시계’를 활용해 실험 참가자들의 생물학적 나이를 계산했다.  그 결과 여성의 임신은 2~3개월의 생물학적 노화와 관련이 있으며, 6년의 추적 관찰 기간동안 임신 횟수가 더 많은 여성은 그 기간 동안 생물학적 노화가 더 빨라진 것으로 나타났다.  연구진은 사회경제적 지위, 흡연, 유전적 변이 및 참가자의 주변 환경을 고려한 후에도 임신과 생물학적 노화 사이의 관계가 유효함을 밝혀냈다.  반면 동일한 건강 조사에서 같은 연령대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품 백혈병 신약 ‘투스페티닙’, 삼제 병용 선행 연구… “광범위한 활성·안전성 입증”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124401025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124401025/1</guid>
      <pubDate>2024-04-10T00:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124401021.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 급성골수성백혈병(AML, acute myeloid leukemia) 치료 혁신신약으로 선보인 ‘투스페티닙(Tuspetinib)’이 우수한 안전성과 광범위한 활성 입증에 힘입어 삼제 병용요법(투스페티닙, 베네토클락스, 저메틸화제) 선행(파일럿) 연구에 사용될 예정이라고 9일 밝혔다.  투스페티닙을 개발 중인 한미약품 파트너업체 앱토즈는 최근 경영실적 발표에서 투스페티닙에 관한 진전된 임상데이터와 향후 주요 계획을 공개했다고 한다. 투스페티닙은 골수성 악성 종양에 작용하는 주요 키나아제를 차별화된 패턴으로 표적하는 혁신신약이다. 하루 1회 투여하는 경구용 치료제로 개발되고 있다.  앱토즈는 임상 1/2상에서 170명 넘는 중증 재발성 또는 불응성(R/R) AML 환자가 투스페티닙 단독 또는 베네토클락스(VEN)과 병용 투여를 받았다고 전했다. 임상 2상 권장 용량인 투스페티닙 80mg 단독요법에서는 VEN 치료 경험이 없는 환자의 36%가 완전관해(CR) 또는 부분적 혈액학적 회복을 동반한 완전관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숨쉬기도 힘든 울렁거림…‘숙취 해소’에 좋은 식품은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287821</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287821</guid>
      <pubDate>2024-04-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과음은 재론의 여지가 없는 건강의 적이다. 뇌와 간 등 신체 주요 장기들에 적지 않은 타격을 줄뿐더러, 사회적으론 각종 사건·사고에 연루될 위험까지 높인다. 술을 즐겨 마시는 애주가들이라 해도 이같은 사실만큼은 잘 알고 있다.그럼에도 불구하고 술을 마시는 사람들의 상당 수는 한 번 혹은 수회 이상의 과음 및 폭음 경험을 갖고 있다. 술을 마시는 행위 자체가 뇌의 절제력을 떨어뜨릴뿐더러, 직장 회식 등 사회생활에 있어 음주가 불가피한 측면도 있어서다. 이미 발생한 숙취를 달래는데 좋은 식품은 무엇이 있을까.▲ 당분 섭취꿀 등에 풍부한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>20대 여성 환자 증가 추세라는 ‘이 질환’…“불임 가능성”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124403970/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124403970/1</guid>
      <pubDate>2024-04-10T08:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124404874.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;누군가의 딸에서 한 사람의 아내로, 또 아이들의 엄마로 성장해 가는 대다수 여성이 필연적으로 겪는 과정이 임신과 출산이다. 이런 임신과 출산이 이뤄지는 ‘자궁’(子宮)은 여성에 있어 중요한 신체 부위인데 최근 ‘자궁근종’ 환자가 늘고 있어 주의가 당부된다.자궁은 서양배 모양의 근육조직으로 길이 7.5㎝, 폭 5㎝, 두께 2.5㎝로 여성의 주먹 크기와 비슷하다. 여성을 상징하는 ‘제2의 심장’으로도 불린다. 다만 자궁의 근육세포 하나가 비정상적으로 증식해 하나의 딱딱한 덩어리가 된 것을 ‘자궁근종’이라고 한다.여성에서 발생하는 종양 중 흔한 양성종양으로 35세 이상 여성의 40~50%에서 발견된다. 건강보험심사평가원 통계를 보면 자궁근종으로 병의원 진료를 받은 환자는 2022년 61만 5883명으로 처음으로 60만 명을 넘었다. 2020년 51만 4260명으로 50만 명을 넘긴 이래 2년 만이다.2022년 기준 연령별로는 40대가 22만 7921명(37%)으로 가장 많았고 50대 19</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“커피는 자연의 선물”…과학자들도 인정한 커피의 효능 A to Z</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124412670/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124412670/1</guid>
      <pubDate>2024-04-10T18:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124412598.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람들은 커피와 애증 관계를 맺고 있다. 사랑하지만, 건강을 위해 멀리해야 하는 것 아닌가 의심한다.   한국인은 하루 평균 약 한 잔의 커피를 마신다. 시장조사업체 유로모니터에 따르면 한국인의 연간 커피 섭취량은 405잔에 이른다. 일평균 1.1잔에 해당한다.  반면 많은 사람이 자신의 커피 소비량에 불안감을 느낀다. 커피를 끊거나 대안 음료를 찾는 이를 주변에서 어렵지 않게 볼 수 있다.  커피는 건강에 좋을까 나쁠까. 하루 적정 섭취량은 어느 정도일까.   영국 가디언이 과학자들에 의견을 구했다.  영국 에든버러 대학교 의과대학 간장학 교수인 피터 헤이즈 박사는 “커피는 다소 나쁜 평판을 가지고 있다”면서 커피에 관한 우려는 대개 측정하기 어려운 ‘해독’이라는 모호한 개념을 언급하는 경우가 많다고 지적했다. 그러면서 그는 커피가 독소가 아니라고 말했다.  커피에 대해 좀 더 깊게 알아보자.  ▼커피를 마시면 어떤 일이 일어날까?▼  미국 코넬대학교 분자 영양학 교수인 샌더 커스텐 박사는 커피의 주요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]항산화 성분 듬뿍… 환절기 기력 보충에도 그만</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405998/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405998/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398453.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;특유의 향과 쌉쌀한 맛이 매력적인 취나물은 봄을 대표하는 나물 중 하나다. 반찬으로 먹어도 좋고 비빔밥 재료로도 안성맞춤이다. 취나물에는 각종 비타민과 무기질이 풍부해 봄철 입맛을 돋우고 기력을 증진하는 데 효과적이다. 특히 항산화에 도움이 되는 성분들이 듬뿍 들어 있다. 비타민 A가 풍부해 건강 유지, 면역계 지원에 도움이 되며 1회 분량 70g에 비타민 A 하루 권장량의 64%가 들어 있다. 취나물은 비타민 C와 아미노산 등이 풍부해 혈액순환을 촉진하고 콜레스테롤을 제거한다. 성인병과 숙취 해소에 도움을 주며 두통 완화와 뇌 활성화에도 효능이 있다. 칼슘이 많이 들어 있어 뼈 건강에도 좋다. 취나물 100g당 칼슘 함량은 124㎎이다. 또한 고기가 탈 때 발생하는 발암물질(아미노산 가열 분해물)을 80% 이상 억제하는 효과가 있기 때문에 상추 대신 함께 먹는 것이 좋다. 플라보노이드, 사포닌 성분이 체내 항산화 기능에 도움을 줘 노화 방지를 꾀할 수 있고 쿠마린 성분은 혈전 생성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유독 춘곤증 심해졌다면… 혈액 속 단백질 보충하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405940/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405940/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398442.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강에 대한 관심이 높아지면서 좋은 영양소를 챙겨 먹는 것이 중요해지고 있다. 그중에서도 우리 몸의 건강을 지키는 숨은 영웅은 단연 알부민이다. 알부민은 간에서 만들어져 혈액을 타고 온몸을 돌아다니며 여러 가지 중요한 일을 해낸다. 알부민은 혈액 속에 많이 들어 있는 단백질 중 하나로 우리 몸에서 정말 크고 중요한 역할을 해낸다. 가장 중요한 역할은 혈액의 농도를 일정하게 유지해 주는 것이다. 이 덕분에 혈액이 잘 순환할 수 있게 된다. 알부민은 지방, 호르몬, 영양소 등을 실어 나르는 배달부 역할도 한다. 우리 몸에 해로운 독소나 노폐물을 끌고 가서 간에 전해줘 폐기할 수 있게 한다. 통상적으로 알부민 수치가 3.5∼5.2g/㎗ 정도면 정상이라고 한다. 만약 이보다 낮아지면 영양실조, 간질환, 신장질환 등이 의심된다고 한다. 반대로 수치가 너무 높아도 탈수가 생기거나 특정 암에 걸릴 가능성이 있다. 그래서 알부민 수치를 잘 유지하는 게 아주 중요하다. 이를 위해선 단백질이 풍부한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘전통 자양강장제’ 인삼으로 면역력 키운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405729/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405729/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398406.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“보내주신 두 뿌리의 인삼은 아주아주 정미해서 현재 저의 몸은 이 약의 도움을 크게 입고 있습니다. 의사가 이 인삼은 지금까지 보지 못한 묘품이라고 합니다. 고맙습니다. 저는 날마다 이 약의 도움을 크게 받고 있습니다.” 중국 청나라 시대의 서예가이자 문인이었던 옹방강이 인삼을 선물해준 추사 김정희에게 보낸 감사 편지의 내용이다. 인삼 덕분인지 옹방강은 80이 넘어서도 건강을 유지하며 학문에 힘썼다. 인삼은 예로부터 자양강장제로 널리 알려져 왔다. ‘본경(本經)’에는 “인삼은 오장을 보하고 정신을 안정시키며, 놀라는 병을 그치고 사기(邪氣)를 제거하며, 눈을 밝게 하고 심장을 열어주며, 비위를 좋게 하고 오래 먹으면 몸이 가벼워지고 장수한다”라고 기록돼 있다. ‘동의보감’에도 “인삼은 정신을 안정시키고 신경을 가라앉히며, 놀라 가슴이 뛰는 것을 멈추고 두뇌 활동을 활발하게 하며, 건망증을 없앤다”라고 기록돼 있다. 인삼의 뛰어난 효능은 현대 의학을 통해서도 증명되고 있다. 인삼 다당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암보다 두려운 ‘치매’… 인지력 강화하는 영양소 미리 섭취해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405605/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405605/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398401.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;물건을 어디에 뒀는지 기억이 안 난다, 이름이 갑자기 기억이 안 난다, 무슨 일을 하고 있었는지 기억이 안 난다, 약속을 자주 까먹는다, 하고 싶은 말이나 표현이 금방 떠오르지 않는다 . 나이 들면서 정신이 자꾸 깜박깜박한다면 치매부터 걱정된다. 치매란 뇌 기능의 손상으로 기억력, 인지력, 언어 능력, 시공간 파악 능력, 판단력 등이 저하돼 일상생활에 상당한 지장이 나타나는 상태를 말한다. 60대 이상을 대상으로 실시한 조사에서 치매는 암을 제치고 가장 두려운 질병으로 꼽혔다. 치매는 죽을 때까지 본인은 물론 가족까지 힘들게 하는 병이기 때문이다. 이미 우리나라는 치매 환자 추정 수가 100만 명을 넘었으며 치매 전 단계인 경도인지장애 환자도 34만 명이 넘는다. 나이대별 인구수로 따지면 65세 이상 7명 중 1명이 치매 또는 경도인지장애로 집계된다. 특히 경도인지장애 환자의 30%가 아직 젊은 나이인 40∼69세라는 점도 간과해서는 안 된다. 치매 예방 수칙으로는 운동, 영양 섭취</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]의학바이오기자협회 홈페이지 문 활짝 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405520/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405520/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398389.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 의학바이오기자협회 홈페이지 문 활짝 한국의학바이오기자협회(이하 의기협)가 공식 홈페이지를 오픈했다고 9일 밝혔다. 의기협은 국민 건강을 최우선 가치로 둔 언론인 단체로 지난 2021년 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 상황에서 ‘의학·바이오 기자 본연의 역할’을 기치로 내걸고 출범했다. 공중 보건 위기 국면에서 질병 극복의 주요 축인 의료계, 정부, 바이오·제약 분야의 원활한 소통을 돕는 창구 역할을 수행하는 동시에 이념에 매몰되지 않고 오로지 국민 건강만을 위한 올바른 기사를 작성하자는 취지였다. 현재 협회는 건강·의학, 보건복지, 바이오·제약 분야 기자 100여 명이 회원으로 활동 중이다. 이번에 개설한 홈페이지에는 협회 소개, 비전, 회원 기자의 언론 보도 등이 담겼다. 또 기존 회원과 신규 회원 관리도 새 홈페이지를 통해 이뤄질 예정이다. 김길원 의기협 회장은 “홈페이지 오픈을 계기로 기자 본연의 사회 감시 기능을 수행하고 국민 건강에 이바지하는 데 있어 든든한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어깨힘줄 재파열률 3분의 1로”… ‘리젠씰’ 효능 국제 학술지 등재[헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405298/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405298/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>에쓰씨엔지니어링 자회사 셀론텍은 ‘리젠씰’의 회전근개(어깨 힘줄)파열 치료 효과를 입증한 임상 논문이 미국스포츠의학정형외과학회(AOSSM)가 발행하는 공식 저널 AJSM(미국스포츠의학저널)에 등재됐다고 9일 밝혔다. AJSM은 세계 과학기술 논문 데이터베이스 SCIE에 등록된 영향력 지수(피인용 지수) 상위권의 정형외과 분야 권위지로 꼽힌다. 이번 리젠씰 임상 논문의 국제 학술지 등재는 2020년 ‘범부처 전주기 의료기기 연구개발 사업’ 국책과제 수행 성과 중 하나다. 셀론텍은 국책과제 참여 연구기관으로서 리젠씰의 효능을 확증하는 공동 임상 연구를 수행했다. 논문명은 ‘관절경적 회전근개 봉합술을 받은 대상자에서 접착형 아테로콜라겐의 효과-무작위 대조군 시험’이다. 임상을 주도한 은평성모병원 정형외과 송현석 교수와 김형석 교수는 회전근개파열 환자 대상 매트릭스형 리젠씰과 기존 봉합술을 함께 적용한 시험군(29명)과 봉합술만 시행한 대조군(26명)을 무작위 배정하고 임상학적·영상학적 검</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘단짠’ 식습관에 젊은 당뇨 환자 증가… 국산 신약으로 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405259/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405259/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398385.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바쁜 오후 ‘당 떨어진다’는 푸념과 함께 초콜릿을 입에 털어 넣은 경험을 우리나라 20, 30대라면 한 번쯤 해봤을 거다. 바야흐로 ‘단짠’의 시대다. 단순한 ‘달콤함’을 넘어서 짠맛과 단맛을 동시에 즐길 수 있는 디저트들이 우리의 눈과 입을 사로잡는다.당-나트륨 배출 원리 약제 달콤함과 짭짤함을 한 번에 취한다는 것은 당과 나트륨을 한 번에 섭취한다는 뜻이다. 이는 당뇨병과 심혈관질환에 빠르게 다가가는 것과 같다. 탕후루, 양념 치킨과 같은 대표적인 단짠 메뉴를 즐겨 찾는 젊은 층의 건강에 적신호가 켜진 것이 한 예다. 실제로 지난해 건강보험심사평가원 발표에 따르면 최근 5년간 전 세대에서 당뇨병과 고혈압 환자 증가율이 가장 높은 세대는 20대였다. 중·장년층의 전유물이었던 만성질환이 다른 양상으로 ‘국민 질환’이 된 셈이다. 당과 나트륨을 한 번에 즐기는 것처럼 관리도 한 번에 할 수 있는 약제가 있어 눈길을 끈다. 세계적으로 10년 정도의 역사를 가진 차세대 대세 당뇨병 치료제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>담배보다 술 끊기 어려운 이유, 유전자에 있었네[박재명 기자의 ‘젠톡 올 패키지 129’ 체험기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405179/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405179/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398436.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“우리는 ‘DNA’라 불리는 분자를 후세에 전하기 위한 생존 기계일 뿐이다.” 유전체 분석 기업 마크로젠의 ‘젠톡 올 패키지 129’ 검사 결과를 받고서 든 생각이다. 영국의 진화생물학자 리처드 도킨스의 이 말처럼 어쩌면 나의 모든 행동과 생활 패턴, 심지어 사고방식까지 사실은 유전자가 모두 결정하던 게 아니었을까. 받아본 유전자 검사 결과지에는 ‘세상에 없던 내 몸 사용 설명서’라는 제목이 붙어 있다. 실제 그 수식어처럼 과거 벌어진 나의 신체 현상 중 상당수를 유전자 검사로 설명할 수 있었다.나를 더 정확히 아는 유전자 검사 기자는 2016년 7월 담배를 끊었다. 20년 가까이 흡연자로 살다 첫 시도에서 금연에 성공했다. 이후 8년째 담배를 한 대도 피우지 않았다. 그동안 담배를 피우고 싶다는 욕구도 별로 없었다. 검사 결과 기자의 니코틴 의존성 관련 점수는 100점 중 98점. 점수가 높을수록 니코틴 의존성이 낮은, 니코틴 중독이 되지 않는 체질이란 뜻이다. 사람에게는 니코틴</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암 발병 여부, 혈액검사로 알 수 있을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405113/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405113/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398417.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;본격적으로 직장인 건강검진이 시작되는 시기다. 처음 직장 건강검진을 받는 사회 초년생은 물론 평소 건강에 자신이 있던 사람도 혹시나 하는 생각에 불안한 마음을 갖는 경우가 적지 않다. 한국의학연구소(KMI) 여의도검진센터 소화기센터 한정우 전문의로부터 건강검진에 대한 오해와 진실을 들었다. ―콜레스테롤 수치는 낮을수록 좋다? “아니다. 이상지질혈증과 동맥경화의 지표인 콜레스테롤 수치는 흔히 총콜레스테롤 수치, 중성지방 수치, LDL(저밀도지단백) 콜레스테롤 수치, HDL(고밀도지단백) 콜레스테롤 수치 등 4가지로 측정한다. 이 중 가장 중요한 수치는 LDL 콜레스테롤 수치다. 총콜레스테롤 수치와 중성지방 수치 및 LDL 콜레스테롤 수치는 낮을수록 좋으며 HDL 콜레스테롤 수치는 높을수록 좋다.” ―공복혈당 수치가 정상이면 혈당은 문제없다? “아니다. 공복혈당 수치는 평소 혈당에 문제가 있어도 검사 당일에는 정상으로 나올 수 있다. 공복혈당만으로 혈당이 정상이라고 판단하기는 어려우므로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 생명-안전 지키는 장치… 필수의료 누구나 받을 수 있게 보호[홍은심 의학기자의 ‘한 줄 정리’]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405001/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124405001/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398427.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2006년 이후 의대 정원은 3058명으로 유지됐다. 2월 초 정부가 의대 입학정원을 올해부터 2000명 늘리기로 하면서 정부와 의사 단체 사이 갈등이 극으로 치닫고 있다. 국민들은 혼란스럽다. 정부, 의료계 어느 말이 맞는지도 모르겠다. 이번 의대 증원에는 공공의료, 의사 수, 지역 의료, 건강보험료 등 다양한 이슈가 연관돼 있다. 이번 쟁점에서 우리가 알아야 할 기본 개념만 하나씩 풀어본다. 우선 ‘의료 수가’다.도대체 의료 수가가 뭐길래 의료 수가는 의료 서비스에 대해 환자가 낸 돈(본인 부담금)과 건강보험공단에서 병원에 주는 돈을 합한 가격이다. 이 가격은 대부분 마트의 권장 소비자 가격처럼 얼마가 적당할지 정해져 있다. 의료 수가의 적정한 가격은 치료에 필요한 재료 원가, 의사·간호사 등 인건비, 병원 시설 운영비 등을 다 합친 금액을 고루 살펴 건강보험 정책 심의 위원회에서 결정한다. 보건복지부 차관인 위원장 포함 25명이 함께 논의해 심의한다. 의사들은 건정심 위원 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아빠-엄마가 함께 재운 아이, 수면 질 좋아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404853/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404853/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398354.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;야간에 아버지의 자녀 양육 참여도가 높을수록 자녀의 수면 질이 좋아지고 부부관계 만족도도 높아진다는 연구 결과가 발표됐다.  ‘야간 양육’이란 아이를 재우려고 준비하는 시점부터 재우고 밤중에 아이가 깨면 돌보는 모든 행동을 포함한다. 성신여대 심리학과 서수연 교수 연구팀과 호주 모나시대 연구팀은 6∼36개월의 영·유아 자녀를 둔 국내 여성 290명을 대상으로 ‘배우자의 야간 양육 참여율’을 조사했다. 배우자의 야간 양육 참여율이 25% 미만이라고 답한 대상자는 74.8%였고 이 중 ‘배우자의 도움 없이(0%) 독박 야간 양육을 하고 있다’라고 답한 응답자가 43.1%나 됐다. 배우자 참여도가 50% 이상이라고 답한 비율은 전체 응답자 중 49명인 16.9%에 불과했다. 서 교수는 “아버지가 밤에 아이를 함께 재울 때 결혼에 대한 만족도가 상승하고 자녀 양육에 대한 어머니의 자신감이 높아진다는 것을 연구를 통해 밝혀냈다”라며 “특히 아버지의 야간 양육 참여가 적극적일수록 자녀가 잠드는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄만 되면 우울한 기분… 가볍게 생각하지 마세요[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404778/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404778/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398362.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘스프링 피크’는 1년 중 봄철에 자살률이 가장 높은 현상으로 우리나라뿐만 아니라 전 세계적으로 나타난다. 국가통계포털에 등록된 자료에 의하면 최근 3년간 매해 자살률이 가장 높은 시기는 2021년 3월, 2022년 4월, 2023년 5월이었다. 스프링 피크의 원인에 대해 아직 명확히 밝혀진 바 없으나 봄철 우울증과 연관된 것으로 분석된다. 봄철 우울증은 심리·사회적 요인과 관련이 있다. 입학, 졸업, 취업 등 변화가 많은 시기에 적응을 못 하거나 타인과 자신을 비교하며 상대적 박탈감을 느끼는 경우 주의가 필요하다. 만약 2년 이상 봄철마다 우울한 기분이 2주 이상 지속한다면 계절성 우울증을 의심해 볼 수 있다. 우울증이 생기면 침울한 기분이 비정상적으로 오랫동안 회복되지 않는다. 침울한 기분은 쓸쓸함, 슬픔, 불안, 절망, 허무, 답답함, 초조함 등의 다양한 감정으로 표현된다. 이러한 증상이 계속되면 직업적, 사회적 기능을 떨어트릴 수 있다. 누구나 우울할 수 있다는 통념 때문에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바늘 없는 주사기로 통증 없이 균일하게 약물 주입[이진한 의사·기자의 따뜻한 의료기기 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404715/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404715/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398351.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의학 기술이 발전하면서 환자의 편안함과 치료의 안전을 높여주는 첨단 기술이 속속 등장하고 있다. 그중 하나가 바로 ‘무통증 주사’다. 주삿바늘에 대한 공포 탓에 백신이나 항생제 접종을 주저하는 경우가 적지 않다. 피부 미용 분야에서도 피부 속 스킨부스터를 주입할 때 얼굴에 주사를 놓기 때문에 통증이 만만치 않다. 이런 통증을 최소화하는 의료기기들이 나오고 있다. 다양한 의료 현장에서 쓰이는 대표적인 무통증 주사기에 대해 자세히 알아봤다.통증 없이 레이저 채혈로 혈당 체크 매일 3회 이상 혈당을 체크하는 당뇨병 환자라면 통증 없는 레이저 채혈기를 눈여겨볼 만하다. 세계 처음으로 상용화에 성공한 라메디텍의 레이저 채혈기 ‘핸디레이 라이트’는 매우 짧은 시간에 레이저로 피부에 미세한 구멍을 만들어 채혈하는 방식이다. 피를 뽑는 것과 동시에 고온으로 주변 부위를 살균해준다. 통증도 거의 없다. 기존 채혈은 뾰족하고 날카로운 금속 바늘 또는 칼날로 피부조직을 절개하거나 작은 구멍을 내 혈액을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]“취약성 동맥경화의 파열 위험, 안전한 스텐트 시술로 예방 가능”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404488/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404488/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398341.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 파열 위험이 큰 ‘취약성 동맥경화’ 환자에게 예방적으로 스텐트 치료를 하는 것이 약물치료에 비해 효과적이라는 대규모 임상 연구 결과를 8일 발표했다. 이번 연구는 취약성 동맥경화 환자의 약물치료와 예방적 관상동맥 중재 시술 간의 주요 임상 사건 발생률을 비교한 전 세계 첫 번째 연구인 만큼 세계 심장 의학 전문가들에게 주목받았다. 심장 혈관 내부에 지방이나 염증 등 이물질이 쌓여 혈관이 좁아지는 동맥경화는 심한 경우 갑자기 파열돼 심근경색이나 급사를 유발하는 가장 흔한 원인으로 알려져 있다. 특히 파열 위험이 큰 취약성 동맥경화 환자의 기본적인 치료는 항혈전제·고지혈증 치료제와 같은 약물치료가 유일했다. 하지만 갑작스러운 파열로 인한 심근경색의 발생을 막기는 쉽지 않았다. 서울아산병원 심장내과 박승정 석좌교수, 박덕우·안정민·강도윤 교수팀은 2015년부터 2021년까지 한국, 일본, 대만, 뉴질랜드 등 4개국 15개 기관에서 파열 위험이 큰 취약성 동맥경화 환자 160</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립샘비대증, 수술은 두렵고 약물치료 부작용 걱정된다면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404409/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404409/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398334.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평균수명 증가로 인해 전립샘비대증 질환을 앓고 있는 환자의 수는 계속 증가하고 있다. 전립샘비대증 환자의 60%가량이 첫 치료로 약물요법을 선택하게 되는데 이러한 약물치료를 받는 환자가 가장 우려하는 바는 무엇일까. 전립샘비대증에 대한 대표적인 임상 연구인 ‘MTOPS(전립샘 증상의 의학적 치료)’에 따르면 약물치료를 받는 전립샘비대증 환자들이 가장 우려하는 바는 수술에 대한 두려움으로 무려 93%의 응답자가 답변했다. 이렇게 응답한 이유로는 약물치료의 부족한 효과나 부작용으로 결국 수술을 받게 될 수도 있다는 우려를 꼽았다. 약물치료의 경우 약의 특성상 평생 중단할 수 없다는 불편함, 복용 시 나타나는 부작용 등의 이유로 중도에 치료를 포기하는 사례가 많다. 예를 들어 흔히 사용되고 있는 전립샘비대증 치료제인 ‘5알파 환원효소 억제제’의 경우 1년 이상 약물치료를 유지하는 경우는 전체의 3분의 1이 안 되는 29%에 불과하다. 그러나 이렇게 많은 환자가 중도에 약물치료를 포기함에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“발바닥 통증, 부위 다양한 만큼 원인도 다양해요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404297/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404297/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398256.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;발바닥이 아프면 흔히 족저근막염부터 떠올리기 쉽지만 족저근막염이 원인이 아닌 경우도 많다. 발바닥 자체의 문제일 수도 있고 통풍, 당뇨병, 혈관 이상, 척추질환 등에 의해서도 통증이 생길 수 있다. 1. 아침에 심해지는 발바닥 뒤쪽 통증 ‘족저근막염’ 족저근막염은 발가락부터 발뒤꿈치까지 발바닥에 아치형으로 붙어 있는 족저근막에 자극이 지속되면서 일부 퇴행성 변화와 염증성 변화가 나타나며 발생한다. 족저근막 자극은 선천적인 이상으로도 발생할 수 있지만 보통은 발의 무리한 사용으로 인해 생긴다. 건강보험심사평가원에 따르면 족저근막염 환자 수는 증가하는 추세다. 2013년 15만3285명에서 2022년 27만1850명으로 최근 10년 사이 약 77%가 증가했다. 증상으로는 발바닥의 뒤쪽, 뒤꿈치 중앙부 혹은 약간 안쪽에 통증이 있고 걷기 시작할 때 아침에 통증이 심해진다면 족저근막염을 의심할 수 있다. 족저근막염은 다른 질환과 혼동하는 경우도 많다. 중년 여성은 발꿈치뼈의 피로 골절로 오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기 좋은 봄, 선크림보다 먼저 챙겨야 할 건 ‘관절 스트레칭’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404191/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240410/124404191/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/10/124398269.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;걷기 좋은 계절이다. 동네 한 바퀴 산책하러 나가도 지척에 알록달록한 꽃들로 눈이 즐겁다. 남녀노소 누구나 쉽게 할 수 있는 걷기 운동은 유산소운동이면서 전신운동으로 모든 근육을 사용할 수 있다. 체중 감량을 원하는 젊은 층부터 건강을 염려하는 노년층까지 모두에게 좋은 운동이다. 걷기가 전신에 미치는 영향은 생각보다 다양하다. 우선 하체 근력 외에도 다양한 전신 근력을 강화하는 데 도움을 준다. 경사가 있는 언덕을 걸으면 엉덩이 근육과 복근 강화에 좋다. 규칙적인 걷기 운동은 심혈관질환을 예방하는 효과가 있다. 하루 30분씩 꾸준히 걷기 운동을 하면 고혈압 완화와 콜레스테롤 수치 조절 효과가 있는 것으로 알려져 있다. 낮에 야외에서 걷기 운동을 하면 뼈 건강에 필수적인 비타민 D 생성이 늘어나 골밀도가 증가한다. 골다공증을 예방할 수 있고 면역력을 높이는 데도 도움을 준다. 하지만 이렇게 좋은 걷기 운동도 자기 신체 능력에 맞춰서 하지 않으면 오히려 척추와 관절에 안 좋은 영향을 줄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계 최고령 ‘111세 남성’…매주 금요일마다 먹는 음식은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240411/124426701/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240411/124426701/2</guid>
      <pubDate>2024-04-11T09:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124426699.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;현존 최고령인 영국의 111세 남성이 매주 규칙적으로 먹은 음식을 공개해 관심을 모았다.  6일(현지시간) 미국 CNN 등에 따르면 1912년 8월 영국 리버풀에서 태어난 존 알프레드 티니스우드(111)는 지난 4일 기네스세계기록(GWR)의 생존하는 최고령 남성 인증서를 받았다. 티니스우드는 114세였던 베네수엘라 남성이 최근 사망하면서 ‘최고령 생존자’ 타이틀을 물려받았다.  비흡연자이고 술도 거의 마시지 않는다는 티니스우드는 장수 비결에 대해 “그저 운이 좋았을 뿐”이라며 “장수하거나 단명하거나 둘 중 하나인데, 거기에 내가 할 수 있는 것은 거의 없다”고 말했다.   그는 건강을 유지하기 위한 특별한 식단도 없지만 감자와 생선을 튀긴 ‘피시 앤 칩스’를 좋아해 매주 금요일마다 먹는다고 밝혔다. 다만 “너무 많이 마시거나, 먹거나, 너무 많이 걷는 것도 좋지 않다. 무엇이든 너무 과하면 결국에는 고통을 받게 된다”며 ‘절제’의 중요성을 강조했다.  티니스우드는 타이타닉호가 침몰한 해에 태어났으며 두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘 자다가도 갑자기 숨 멈추는 ‘수면무호흡증’ 치료법은?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124428282/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124428282/2</guid>
      <pubDate>2024-04-11T10:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124428270.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잘 자다가도 갑자기 숨을 멈추는 사람들이 있다. 바로 수면무호흡증 환자다. 2018년 한 연구에 따르면, 한국인 수면무호흡증 유병률은 15.8%로 나타났다. 최근 비만 등 수면무호흡증 원인 질환이 증가하고 있어 유병률은 점차 증가할 것으로 예상된다.   순천향대 부천병원 신경과 윤지은 교수는 “수면무호흡증과 코골이를 같은 질환으로 오인하는 경우가 많은데 수면무호흡증과 코골이는 다르다. 코골이는 수면 중 상기도 일부의 조직 진동을 일으켜 소음이 발생하는 것이고, 수면무호흡증은 상기도 폐쇄를 동반해 산소 저하를 일으키는 것이다. 코골이 환자의 20~70%에서 수면무호흡이 동반되는 것으로 보고되고 있다”고 설명했다.  수면무호흡증은 수면 중 기도가 막혀 10초 이상 호흡이 멈추는 것으로, 체내 산소 공급이 제대로 되지 않아 잦은 수면분절, 저산소증, 교감신경계 활성화를 일으키는 호흡 관련 수면 장애다. 치료하지 않으면 심뇌혈관질환, 부정맥, 수면 중 급사 등 치명적인 합병증이 발생할 수 있으며, 주간 졸음,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“손발 떨리고 몸 뻣뻣”…환자 90%가 60대이상인 ‘이 병’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240411/124433904/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240411/124433904/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T15:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124433885.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 4월11일은 파킨슨병에 대한 이해와 관심을 확대하기 위해 제정된 ‘세계 파킨슨병의 날’이다. 파킨슨병은 뇌의 도파민 신경세포 소실로 인해 발생하는 퇴행성 뇌 질환이다. 움직임이 느려지거나 떨림, 근육 경직, 균형 장애 등의 증상이 나타나면 파킨슨병을 의심해 봐야 한다.   11일 건강보험심사평가원에 따르면 파킨슨병으로 병원을 찾은 환자 수는 2018년 약 10만 5백 명에서 2022년 약 12만 5백 명으로 5년 새 20%가량 증가했다. 2022년 기준 여성 환자의 비율이 약 57.4%로 남성보다 다소 높았다. 60대 이상 고령층이 전체 환자의 90% 이상을 차지했다.  파킨슨병은 신경계 뇌 질환 중 알츠하이머 치매 다음으로 흔한 질환이다. 평균 발병 나이는 60대 중반에서 70대 정도다. 65세 이상 인구 중 1~2% 정도가 파킨슨병 환자로 알려져 있다.   박정훈 인천힘찬종합병원 신경과 센터장은 “파킨슨병은 특징적인 증상이 나타나기 몇 년 전부터 잠꼬대, 후각 저하, 변비, 우울감 등이 생기거나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“목에 멍울” 엄정화·박소담 겪었다…암 발생 1위 ‘갑상선암’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124434046/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124434046/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124433964.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가수 엄정화가 지난 2010년 갑상선암 수술을 받은 뒤 왼쪽 성대 신경이 마비돼 노래의 어려움을 토로했다가 최근 조금씩 극복해 나가고 있다고 밝혔다. 배우 박소담도 지난 2021년 갑상선 유두암 진단을 받고 수술을 마치기도 했다. 이렇듯 ‘갑상선암’은 우리나라에서 발생률이 가장 높은 암 중 하나다. 조기에 발견하면 완치율이 높은 편이지만, 증상이 없는 경우가 많아 검진이 중요하다. 이와 관련 분당서울대병원 이비인후과 정우진 교수와 알아보도록 한다.  ◇ “목에 멍울 만져져요”…女보다 男 예후 안 좋은 ‘갑상선암’  갑상선암은 목 앞부분 아래쪽에 있는 갑상선 호르몬을 분비하는 기관으로, 나비 모양으로 생겨 기도 앞에 위치한다. 이러한 갑상선에 혹이 생기는 것을 ‘갑상선 결절’이라고 하는데, 이것이 악성으로 판명되는 경우 ‘갑상선암’으로 진단하게 된다. 갑상선암은 갑상선 유두암, 여포암, 수질암, 역형성암 등으로 나뉘는데 갑상선 유두암이 전체 갑상선암의 80~90%를 차지하며, 예후가 비교적 좋은 것으로 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성이 더 ‘나쁜 잠’ 잔다 …“불면증 확률 남성의 2배”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124436394/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124436394/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T16:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124436165.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성이 남성보다 더 ‘나쁜 잠’을 자는 것으로 나타났다. 여성의 체내 시계가 6분 더 빨리 돌기 때문이라고 과학자들은 추측한다. 이는 그들이 자신의 환경과 동기화되지 않았음을 의미한다. 또한 뇌에게 언제 졸음을 느껴야 하는지 알려주는 내부 회로에 혼란을 준다.  미국 하버드와 스탠포드대학교, 영국 사우샘프턴 대학교의 연구진은 남성과 여성 사이에 존재하는 제대로 이해되지 않은 ‘수면 격차’에 관해 지난 10년 동안 발표된 수십 개의 학술 논문을 검토했다.  수면 의학 리뷰(Sleep Medicine Reviews) 저널에 최근 발표한 이들의 연구 결과에 따르면 여성은 불면증을 경험할 확률이 남성에 비해 약 60% 더 높은 것으로 나타났다. 여성은 그들의 수면의 질을 낮게 평가하고 밤새 잠을 잘 못 잔다고 불평한다.  반면, 남성은 여성에 비해 깊은 잠을 자며, 늦게 자고 늦게 일어나는 올빼미 족이 될 확률이 더 높다. 수면 무호흡증을 겪을 위험도 더 크다.  더 심층적인 실험에서는 신체에 내장된 시계의 빠</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노화 뇌세포 젊게 되돌리는 기술 개발…국내 연구진, 치매치료 가능성 제시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124437848/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124437848/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T17:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124437820.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뇌 속 노화한 미세아교세포(Microglia)를 젊게 되돌려 뇌의 탐식 및 인지기능을 높이는 기술이 개발됐다.  한국연구재단은 경희대 김동운 교수 연구팀이 충남대 뇌과학연구소 신효정 박사와 공동연구를 통해 뇌세포의 80%를 차지하는 교세포 중 미세아교세포를 역노화 시키는 기술을 개발해 치매 치료 가능성을 제시했다고 11일 밝혔다.  미세아교세포는 뇌에서 신경 퇴행 반응을 일으키는 다양한 독성 물질을 제거하고, 신경 뉴런을 보호하는 역할을 한다.  치매는 뇌에 독성을 띠는 아밀로이드 베타 플라크가 과도하게 축적되고 그로 인해 시냅스가 사라지면서 결국 기억을 잃게 되는 병이다. 최근 연구 결과에 따르면 뇌 속 미세아교세포가 노화하면서 플라크를 먹어치우는 탐식 기능이 떨어짐에 따라 신경염증 및 뇌인지 기능 장애가 유도된다는 결과가 보고되고 있다.   연구팀은 미세아교세포에 나노입자가 높은 효율로 섭취된다는 점에 착안해 미세아교세포에 표적 유전체를 전달하는 방법을 고안했다.  이를 알츠하이머를 겪는 동물 모델에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리 통증 잡으려 근육운동… 주부에서 헬스 트레이너 변신[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442028/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240411/124442028/1</guid>
      <pubDate>2024-04-11T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124442025.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 종로구 파고다헬스클럽에서 트레이너로 일하는 이인혜 씨(59)는 클라리넷 전공으로 선화예술고를 다니다 미국으로 이민을 떠났다. 미국 대학에서도 음악을 전공했고, 결혼한 후 평범한 주부로 살았다. 아이들 다 키우고 한국으로 돌아와 골프를 치다 허리 디스크가 터졌고, 이를 치료하기 위해 근육 운동을 시작해 이제는 보디빌딩 트레이너로 활동하고 있다. “미국에서 아이들 키울 때 식당을 운영했는데 그때 허리가 삐끗한 적이 있었죠. 그게 골프 치다 터진 겁니다. 수술도 했는데 자리에서 일어날 수도 없을 정도로 통증이 심했죠. 의사 선생님이 ‘만성 통증이니 그러려니 하며 살아야 한다’고 했죠. 삶의 질이 완전히 엉망이 됐죠. 그때 친구가 파고다헬스클럽을 소개해 주면서 ‘제대로 운동을 해보라’고 했어요.” 2011년 한국으로 돌아온 뒤 2012년 1월에 수술했고 3년가량 고생하다 근육 운동을 하게 된 것이다. 그는 “수술하면 오래된 충치를 뺀 것처럼 쉽게 해결될 줄 알았다. 그런데 침대에서도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, 4세대 비소세포폐암 치료제 비임상 연구결과 발표… “내성 해소 효능 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442742/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442742/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T01:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124442736.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 ‘2024 미국암연구학회(AACR)’에서 차세대 알로스테릭 EGFR-티로신 키나아제 저해제(EGFR-TK1, 개발명 IN-119873) 후보물질의 비임상 연구결과를 포스터 발표했다고 11일 밝혔다.  HK이노엔 IN-119873은 비소세포폐암 1차 치료제에 내성을 보이는 환자를 위한 4세대 표적항암치료제로 개발 중인 후보물질이다. 암세포 에너지원인 아데노신3인산(ATP) 결합부위를 공략하는 기존 치료제와 달리 상피세포 성장인자 수용체(EGFR)의 알로스테릭(단백질 자리 중 하나) 결합부위를 타깃하는 기전을 가진다.  HK이노엔 발표에 따르면 IN-119873은 L858R 변이를 포함한 주요 약물 저항성 EGFR 내성변이(T790M 및 C797S 이중변이 또는 삼중변이)에서 우수한 효력을 보였다. 뇌전이 모델에서도 유의미한 효과를 확인했다고 한다. 또한 기존 3세대 EGFR-TK1인 오시머티닙과 병용 시에는 변이에 더욱 강력한 결합력을 나타냈고 정상 EGFR에 대한 저해능이 거의 없어 기존 E</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당신이 잠든 사이에… ‘스트레스’가 보인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442396/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124442396/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124445254.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;웨어러블 기기를 착용한 상태로 자고 일어나면 밤새 생체 데이터가 축적된다. 보통 수면 패턴이나 수면 시 호흡, 심장박동 등을 측정한다. 미국 과학자들이 수면 시 얻은 생체 데이터를 스트레스 점수와 비교한 연구 결과를 내놨다. 생체 데이터와 스트레스 수치 간의 상관관계를 이해하면 개인 맞춤형 스트레스 관리가 가능할 것으로 기대된다.    로라 블룸필드 미국 버몬트대 수학·통계학과 교수 연구팀은 수면 데이터와 개인이 느끼는 ‘주관적인 스트레스’의 상관성을 확인한 연구 결과를 11일(현지 시간) 국제학술지 ‘플로스 디지털 헬스’에 발표했다.    연구팀은 수면이 신체 및 정신 건강과 밀접한 연관성을 갖고 있다는 점에서 수면 시 얻은 생체 데이터를 통해 스트레스 신호를 읽을 수 있을 것으로 봤다. 대학생 600명을 대상으로 잠을 자는 동안 웨어러블 기기를 착용하도록 한 뒤 수집한 데이터를 스트레스 자가진단 결과와 비교했다.    그 결과 스트레스 점수와 총 수면 시간, 휴식 중 심박수, 심박수 변동성, 호흡수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소리없는 시력도둑 ‘이것’…“조기치료 실명위험 절반 뚝”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124445405/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124445405/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T09:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124445395.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨망막병증은 녹내장, 황반병성과 함께 3대 실명 질환으로 알려져 있다. 초기 이렇다 할 증상이 없어 주기적인 안저 검사를 통한 빠른 진단과 치료가 중요하다. 조기 진단해 치료하면 실명 위험을 절반 정도 낮출 수 있다.   12일 건강보험심사평가원에 따르면 2012년 26만5천 명이었던 당뇨망막병증 환자 수는 2022년 37만6천 명으로 10년 간 약 41.8% 증가했다. 초고령 사회 진입과 함께 고열량·고단백 식습관 등으로 유병률이 계속 증가할 것으로 보인다.  당뇨망막병증은 당뇨병이 주된 발병 요인이다. 지속적인 고혈당으로 모세 혈관이 손상되면서 망막의 말초 혈관에 순환 장애가 일어나 발생한다. 심하면 실명에 이를 수 있다.   문제는 시력 감소를 초래하는 안질환들은 보통 증상이 서서히 나타나는 데다 환자 스스로 노안으로 인식해 방치하는 경우가 많다는 점이다. 당뇨망막병증 역시 초기나 비증식 당뇨망막병증의 경우 증상이 없거나 경미할 수 있다.   황반부종(망막 중심부인 황반부에서 혈액성분이 누출돼 부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“비만인 사람, ‘이 시간’때 많이 움직여야 건강해져” 호주 연구팀</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124448383/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124448383/2</guid>
      <pubDate>2024-04-12T11:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124448520.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과체중인 사람들은 저녁 시간에 활동하는 것이 건강에 가장 좋다는 연구 결과가 해외에서 제기됐다.호주 시드니대 보건과학부 연구팀은 최근 미국 당뇨병 학회가 매달 발행하는 의학 학술지 ‘당뇨 관리(Diabetes Care)’에 이같은 연구 결과를 밝혔다.연구팀은 8년 동안 비만한 40세 이상 성인 2만 9836명의 정보를 수집했다. 이들 중 2995명의 참가자는 제2형 당뇨병 진단을 받은 사람이었다.연구팀은 비만한 사람의 신체활동 시간과 사망률, 신체활동 시간과 심혈관 질환‧미세혈관 기능 장애 유발률의 상관관계를 분석했다.연구팀은 참가자들에게 연구 시작 후 7일 동안 참가자들에게 웨어러블 장치를 착용하도록 했고, 참가자들의 신체활동 시간을 아침과 저녁으로 분류했다. 이후 연구팀은 8년간 참가자들의 건강 궤적을 추적했다.연구 기간 동안 참가자 1425명이 사망했고, 참가자들 중 심혈관 질환을 일으킨 경우는 3980건, 미세혈관 기능 장애를 일으킨 경우는 2162건으로 기록됐다.연구팀은 특</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동하면 허리 통증 사라진다, 혹시 강직성 척추염?[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124431913/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240411/124431913/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/11/124431895.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;젊은 사람들이 허리와 등이 아프다고 하면 대부분 근육이나 관절 손상에 따른 것이다. 이외에도 추간판탈출증(척추디스크), 척추관협착증, 척추골절 등이 원인일 수도 있다. 허리와 등 통증의 97% 정도는 이런 원인으로 발생한다. 이런 통증을 ‘기계적 통증(Mechanical Pain)’이라고 한다. 이런 원인이 아닌데도 통증이 생길 수 있다. 만성 염증으로 인한 통증이다. 이 병이 바로 강직성 척추염이다. 김용길 서울아산병원 류마티스내과 교수는 “강직성 척추염은 치료 시기를 놓치면 평생 등을 펴지 못하는 지경에 이를 수도 있다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어깨 힘줄 손상에 수술 대신 ‘콜라겐 주사’로 치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124446978/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124446978/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T12:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124446970.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 어깨 힘줄인 회전근개 파열로 병원을 찾는 환자가 늘고 있다. 전문가들은 고령화와 스포츠 인구 증가를 원인으로 꼽는다. 어깨 통증 환자 10명 중 7명, 60대 이상의 절반가량이 회전근개 파열을 경험하는 것으로 보고된다.      국민건강보험공단이 발표한 어깨 질환자의 건강보험 진료 현황을 보면, 질환자는 2018년 226만 명에서 2022년 242만 명으로 약 7%가량 늘었다. 어깨 질환 환자의 연령대별 진료 인원 구성비는 60대가 27.8%, 50대가 27.2%, 40대가 14.9%로 40대 이상이 전체 어깨 질환 환자의 70%를 차지했다. 주로 40대 이후부터 퇴행성 변화가 시작되면서 어깨 주위의 근육이나 힘줄이 약해진 데다 골프, 테니스, 수영 등 어깨에 부담을 주는 운동을 즐기는 사람이 늘어난 것이 원인이다.● 어깨 파열 방치하면 치료 어려워질 수 있어대표적인 퇴행성 어깨 질환으로 회전근개 파열, 즉 어깨 힘줄 파열이 있다. 어깨는 360도 회전하기 때문에 운동 범위가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 화장실 들락?…‘이것’이 알츠하이머 위험 2배 높인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124449676/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124449676/2</guid>
      <pubDate>2024-04-12T13:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124449548.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장운동이 저하돼 변비 등에 걸리면 알츠하이머 발병 위험성이 커진다는 연구 결과가 나왔다.   12일 의료계에 따르면 세계적인 종합과학 학술지 ‘저널 오브 어드밴스 리서치’에 광주과학기술원과 경희의료원 디지털헬스센터의 연구 결과가 게재됐다. 해당 연구팀은 장 운동성 저하와 알츠하이머병 사이에 인과관계가 있다고 규명했다.  이 연구는 장을 ‘제2의 뇌’라고 보는 ‘장뇌축’ 이론에 근거한다. 장 건강이 악화되거나 장 내 미생물 균형이 깨지면 뇌 기능, 감정 상태에도 영향을 줄 수 있다는 이론이다. 연구팀은 여기서 더 나아가 장의 기능적 이상과 정신 질환의 연관성을 밝혀냈다.  연구팀은 알츠하이머 마우스 모델에 지사제의 일종인 ‘로페라미드’를 투여했다. 그 결과, 뇌 내의 아밀로이드 베타 단백질과 뇌 내 면역세포가 유의미하게 증가했고 기억력 저하 등 병리현상이 나타났다.   또 약 313만명의 한국인과 약 438만명의 일본인에서 변비가 있는 환자의 경우, 그렇지 않은 환자에 비해 알츠하이머병의 위험비가 한국 코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새집증후군 유발 ‘포름알데히드’ 평소에도 나온다?…해결책은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124450299/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124450299/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T14:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124450246.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;호흡기 질환이나 아토피 등을 일으키는 새집증후군의 유발 물질로 잘 알려진 포름알데히드(CH₂O)는 다른 이름으로 메탄알이라고 불리기도 하는 1급 발암물질이다.   그렇다면 ‘새 집’만 피하면 포름알데히드 노출에서 안전할까. 그렇지 않다. 일상생활에서 새 옷이나 가구 등을 샀을 때 매캐한 냄새나 눈의 따가움을 느꼈다면 이 역시 포름알데히드의 위험에서 노출된 셈이다.   포름알데히드는 무색의 가스 오염 물질로 합판이나 섬유판이 내장된 가구 또는 목조 제품, 단열재, 페인트나 벽지, 광택제, 청소용품 등 다양한 일상용품에서 방출되는 것으로 알려져 있다.   포름알데히드 입자의 크기는 0.1 마이크로미터의 500분의 1 정도로 포착하기 매우 어렵지만, 제거하지 않을 경우 가스 배출 현상이 지속되어 장기간 노출을 피할 수 없다.   비단 ‘새집증후군’ 증상을 발생시키는 물질로만 인식하는 것이 아닌, 우리 일상 곳곳에 흔히 잔재하는 위험 물질이라는 경각심이 더욱 필요하다는 지적이다.   이에 다이슨은 12일 안전한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오에피스, ‘스텔라라 시밀러’ 시장 선점 박차… “국내 첫 허가에 유럽 출시 임박”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124450871/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240412/124450871/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T14:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124450800.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오에피스는 11일 식품의약품안전처로부터 자가면역질환 치료제 스텔라라 바이오시밀러 ‘에피즈텍(EPYZTEK, 개발명 SB17, 성분명 우스테키누맙)’ 품목허가를 국내 최초로 획득했다고 12일 밝혔다.  오리지널 의약품인 스텔라라는 얀센(Janssen)이 개발한 글로벌 블록버스터 제품이다. 연간 글로벌 매출은 약 14조 원 규모다. 자가면역 관련 염증성 사이토카인의 한 종류인 인터루킨(IL)-12·23의 활성을 억제하는 기전을 가진다. 판상 건선과 건선성 관절염, 크론병, 궤양성 대장염 등을 치료하는데 사용된다.  삼성바이오에피스의 경우 이번에 정맥주사(Ⅳ)제형과 피하주사(SC)제형 두 종에 대한 품목허가를 받았다. 정맥주사제형은 성인 크론병과 궤양성 대장염을 적응증으로 하고 SC제형(에피즈텍프리필드주)은 성인 대상으로는 판상 건선, 건선성 관절염, 크론병, 궤양성 대장염 등이고 소아 환자에 대해서는 판상 건성 적응증을 확보했다. 이번 품목허가로 삼성바이오에피스는 자가면역질환 치료제 포트폴리오에 인터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만원으로 풀코스 정선 여행…시티투어버스 ‘부릉부릉’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240412500157</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240412500157</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:10:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/12/SSC_20240412170952_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561172 --&gt;강원 정선지역 주요 관광지를 두루 도는 시티투어버스가 운행에 들어갔다.&lt;br&gt;정선군은 이달 초부터 오는 11월 말까지 시티투어버스를 운행한다고 13일 밝혔다.&lt;br&gt;시티투어버스는 매주 토·일요일과 정선5일장날 운행한다. 정선5일장은 2·7일로 끝나는 날 선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시티투어버스는 1·2코스로 이뤄졌고, 1코스는 민둥산역~아리랑시장~구절리역~아우라지역~나전역~민둥산역, 2코스는 민둥산역~아리랑시장~아리랑센터&amp;amp;아라리촌~화암동굴~민둥산역이다.&lt;br&gt;아리랑시장은 1966년 개장한 시골장터로 산나물과 약초, 감자, 황기, 더덕, 마늘 등의 농특산물을 판매하고, 곤드레나물밥과 콧등치기국수, 감자송편도 맛볼 수 있다.&lt;br&gt;아우라지역에서 내리면 통나무 기둥에 소나무를 얹어 골격을 세우고 솔가리와 흙을 덮는 전통 방식의 섶다리를 배경으로 인생샷을 남길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나전역은 무정차역으로 바뀐 뒤 커피와 디저트를 음미하는 추억의 공간으로 재탄생했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아라리촌에서는 옛 주거문화를 엿볼 수 있고, 양반증서 발급과 공예, 한복 체험도 즐길 수 있다.&lt;br&gt;화암동굴은 1.8㎞ 길이의 석회동굴로 대형 유석, 석주, 종유석, 석화, 곡석, 산호 등이 늘어서 있다. 금광맥 발견부터 채취까지 전 과정을 시뮬레이션으로 즐길 수도 있다.&lt;!-- 그림 1561173 --&gt;군은 2층 투어버스도 운행한다. 민둥산역과 아리랑센터&amp;amp;아라리촌, 가리왕산 케이블카, 아우라지역, 나전역, 아리랑시장 등을 경유한다.&lt;br&gt;가리왕산 케이블카는 2018 평창동계올림픽 알파인 경기에 쓰였던 곤돌라를 리모델링한 관광시설로 북평면 숙암리에서 가리왕산 하봉(해발 1381m)까지 3.51㎞를 잇는다. 정상까지 오르는 20분 동안 발아래에서는 자연 그대로의 모습을 간직한 원시림이 펼쳐지고, 융단을 깔아 놓은 듯한 산 능선과 넘실거리는 운해는 감탄을 자아낸다.&lt;br&gt;시티투어버스와 2층 투어버스 요금은 모두 1만원이고, 사전 예약과 현장 발권 모두 가능하다. 민둥산역에서 아리랑시장까지 이용하면 5000원이다.&lt;br&gt;김영환 군 관광과장은 “봄을 맞아 시티투어버스 운행을 시작했다”며 “화사한 꽃과 푸른 산, 맑은 하늘이 선사하는 정선의 자연 속에서 몸과 마음을 힐링할 수 있는 시티투어버스 여행을 추천한다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1561174 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유인촌 “세종학당 혁신 도울 것”…세종학당 방문해 혁신 방안 점검</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240412500159</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240412500159</guid>
      <pubDate>2024-04-12T17:20:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/12/SSC_20240412172030_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561175 --&gt;“세종학당 출신 유학생들이 전 세계에 한국어와 한국문화를 알리는 홍보대사로서 큰 활약을 해줄 것으로 기대합니다. 해외 파견 한국어 교원들도 처우를 개선할 뿐만 아니라 재교육을 강화해 전문성을 잘 발휘할 수 있도록 돕겠습니다.”&lt;br&gt;유인촌 문화체육관광부 장관이 12일 한국어 해외 보급사업 혁신 현황 점검 차 서울 서초구 세종학당재단을 방문한 자리에서 이같이 밝혔다. 유 장관은 이해영 재단 이사장으로부터 세종학당을 통한 한국어 확산 현황, 신기술 활용 한국어 교육 등의 업무 현황을 보고 받은 뒤 세종학당 출신 외국인 유학생과 한국어 파견 교원, 재단 직원들의 경험 사례 등 현장 의견을 청취하고 관계자들을 격려했다.&lt;br&gt;문체부는 ‘세종학당 혁신 포럼’ 등을 거쳐 올해 하반기에 세종학당 혁신방안을 발표할 예정이다. 혁신방안에는 ▲거점 세종학당 확대 ▲교원 역량 강화 ▲수료생 사후관리 ▲현지 의견을 적극 반영한 맞춤형 교육과정 제공 ▲국외 지방 소도시 거주자, 장애인 등 수업 접근성이 떨어지는 학습자를 위한 디지털 첨단 기술을 활용한 원격 세종학당 구축 등 여러 개선 방안이 포함된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유 장관은 “세종학당이 한국문화원이 없는 지역에서 작은 한국문화원으로서 한국문화를 홍보하고 교류를 뒷받침하는 외교관 역할을 해주길 바란다”며 “한국어 보급을 체계화, 내실화하도록 지속적으로 혁신하는 데 재단이 힘써주길 바란다”고 당부했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가방 끈’ 긴 쪽이 사망률 낮아 …왜일까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454635/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124454635/1</guid>
      <pubDate>2024-04-12T18:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124454601.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이른바 ‘가방 끈’이 짧은 쪽이 교육수준이 높은 무리에 비해 사망률이 높다는 분석이 나왔다.  12일 일본 요미우리신문에 따르면 일본 국립암센터가 일본인의 최종학력 및 사인별 사망률 추계를 정리한 결과 최종 학력이 낮으면 사망률이 높은 경향을 보였다.  최종학력이 낮은 무리(초등학교·중학교 졸업자)는 교육수준이 높은 무리(전문대~대학원 졸업자)와 비교해 남성은 1.36배, 여성은 1.46배 사망률이 높은 것으로 나타났다. 교육 수준에 따른 차이가 컸던 질환별 사인은 남녀 모두 뇌경색이나 뇌출혈 같은 ‘뇌혈관질환’, ‘폐암’, 심근경색 등 ‘허혈성 심장질환’, ‘위암’ 등 이었다.  흡연이나 염분의 과다섭취 등 생활습관이 교육수준과 연관이 있어 사망률에 차이를 보이는 것으로 일본 국립암센터 측은 분석했다.  후생 노동성에 따르면 교육수준이 낮은 사람은 흡연율이 높고, 암 검진 횟수가 낮았다. 아울러 소득 수준이 낮은 사람일수록 균형 잡힌 식생활을 하지 못 했다.  반면 교육수준이 높은 쪽의 사망률이 높은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동하면 사라지는 허리 통증… 강직성 척추염일 수도[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124456179/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124456179/1</guid>
      <pubDate>2024-04-13T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124454269.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;허리 통증의 97% 정도는 근육이나 관절 손상에 따른 것이다. 추간판탈출증(척추디스크), 척추관협착증, 척추골절 등이 원인일 수도 있다. 이런 통증을 ‘기계적 통증(Mechanical Pain)’이라고 한다. 이런 원인이 아닌데도 통증이 생길 수 있다. 만성 염증으로 인한 통증이다. 바로 강직성 척추염이다. 김용길 서울아산병원 류마티스내과 교수는 “강직성 척추염은 치료 시기를 놓치면 평생 등을 펴지 못하는 지경에 이를 수도 있다”고 말했다.●어떤 병인가 강직성 척추염은 척추에 염증이 만성화하면서 발생한다. 허리나 엉덩이, 팔과 다리 관절, 앞가슴, 발꿈치나 발바닥 등에 통증이 주로 나타난다. 다른 장기로도 침범할 수 있다. 눈으로 진행하면 포도막이란 부위에 염증이 발생한다. 포도막염은 재발이 잘 되며 녹내장으로 악화할 수도 있다.  병의 원인은 아직 명확하게 밝혀지지 않았다. 다만 특정 유전자(HLA-B27)와 밀접한 관련이 있는 것으로 알려져 있다. 따라서 가족 중에 강직성 척추염</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주말에 소개팅인데’…얼굴 붓기 빼는 방법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288183</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=288183</guid>
      <pubDate>2024-04-13T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말엔 학생과 직장인들 모두 분주해지기 마련이다. 일주일 중 술자리나 소개팅, 각종 모임 등의 각종 야외 일정들이 몰리는 시기이기 때문이다. 때문에 일부 직장인들은 ‘평일보다 주말에 더 피곤하다’고 토로하기까지 한다.문제는 소개팅 등 중요한 약속을 앞두고 얼굴의 붓기가 빠지지 않을 때다. 각자 타고난 이목구비야 별 수 없지만, 그렇다고 얼굴의 붓기까지 그대로 둔 채 외출하고 싶어하는 이는 없어서다. 얼굴의 붓기를 빼는데 도움을 주는 생활습관 3가지를 알아본다.▲ 나트륨 섭취 줄이기나트륨 과다 섭취는 얼굴 뿐 아니라 몸 전체의 붓기를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제 근육 어때요? 낼 모레 환갑입니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124455846/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240412/124455846/1</guid>
      <pubDate>2024-04-13T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/12/124455831.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“미국에서 아이들 키울 때 식당을 운영하면서 허리를 삐끗한 적이 있었죠. 한국으로 돌아와 골프 치다 디스크가 터진 겁니다. 수술도 했는데 자리에서 일어날 수도 없을 정도로 통증이 심했죠. 의사 선생님이 ‘만성 통증이니 그러려니 하며 살아야 한다’고 했죠. 삶의 질이 완전히 엉망이 됐죠. 그때 친구가 파고다헬스클럽을 소개시켜 주면서 ‘제대로 운동해 봐라’고 했어요.”서울 종로구 파고다헬스클럽에서 트레이너로 일하는 이인혜 씨(59)는 전공이 음악이다. 클라리넷 전공으로 선화예고를 다니다 미국으로 이민을 떠났다. 미국 대학에서도 음악을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짝짓기 예능서 만난 70대 커플…3개월만에 결국 ‘이혼’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2024/04/13/20240413500037</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/foreigncountryN/2024/04/13/20240413500037</guid>
      <pubDate>2024-04-13T18:51:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/13/SSC_20240413185131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561320 --&gt;노년층을 대상으로 한 짝짓기 리얼리티 TV쇼로 맺어진 미국의 70대 커플이 결혼 3개월 만에 이혼을 발표해 미국인들의 관심이 쏠렸다.&lt;br&gt;12일(현지시간) 미 ABC 방송에 따르면 이 방송사의 인기 프로그램 ‘골든 베첼러’(The Golden Bachelor)에서 만나 결혼까지 골인한 제리 터너(72)와 테리사 니스트(70)가 이날 ‘굿모닝 아메리카’에 출연해 이혼한다고 발표했다.&lt;br&gt;이 커플은 지난해 8월 프로그램 촬영이 시작되면서 처음 만나 최종 커플이 됐고, 이들의 결혼식은 지난 1월 4일 ABC의 특집 방송 ‘더 골든 웨딩’을 통해 생방송으로 중계됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구릿빛 피부와 건장한 체구를 지닌 독신남 터너를 주인공으로 한 ‘골든 베첼러’에서는 60∼75세의 여성 22명이 참가해 터너의 사랑을 얻기 위해 경쟁했고, 터너는 이들과의 데이트 끝에 결국 니스트에게 청혼했다.&lt;br&gt;터너는 이날 방송 인터뷰에서 여전히 니스트를 사랑하지만 “이제는 결혼 생활을 정리해야 할 때”라고 말했다.&lt;br&gt;두 사람의 이혼 결정에는 서로 멀리 떨어진 곳에서 오랫동안 각자 꾸려온 생활 기반이 영향을 미친 것으로 해석됐다. 터너는 인디애나주에, 니스트는 뉴저지에 각각 거주해 왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;터너는 “우리 대화에서 내게 가장 큰 영향을 준 것은 우리 둘 다 (각자의) 가족에게 얼마나 헌신적인지에 대한 것이었다”며 “우리 둘 다 각자의 행복을 위해 떨어져 사는 것이 최선이라고 느끼는 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;두 사람 모두 과거 배우자와 사별했고, 각각 두 명의 자녀를 두고 있다.&lt;br&gt;니스트는 “우리의 사랑이 큰 희망을 줬다고 말하는 사람이 얼마나 많았는지 모른다”며 “우리는 그 누구도 그런 희망을 잃지 않기를 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;‘베첼러’는 원래 젊은 미혼 남성을 주인공으로 여러 여성과의 데이트를 거쳐 교제 상대 1명을 선택하는 과정을 보여주는 TV쇼로 2002년부터 총 28개 시즌이 방영되며 인기를 끌었으나, 지난해 처음으로 노년의 로맨스를 주제로 기획돼 화제를 모았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이인혜, 치과의사 남편 공개했다…‘훈훈 비주얼’</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/04/14/20240414500003</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/04/14/20240414500003</guid>
      <pubDate>2024-04-14T07:22:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/14/SSC_20240414072216_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561335 --&gt;배우 이인혜의 남편 이병하씨가 처음으로 방송에 출연했다.&lt;br&gt;지난 13일 방송된 MBN 예능 프로그램 ‘속풀이쇼 동치미’(이하 ‘동치미’)에서는 ‘어머니, 애 낳으면 봐주실 거죠?’라는 주제로 꾸며져 배우 남능미, 선우은숙, 패션디자이너 김종월, 배우 이인혜, 아나운서 최희, 개그맨 임하룡, 야구해설위원 최경환 등이 출연했다.&lt;br&gt;이날 이인혜는 “저는 아이를 늦게 낳아서 제가 환갑이 돼도 아이가 대학생밖에 안 된다. 그래서 너무 미안한 마음에 제가 완모를 하고 있다. 2시간마다 밥 먹이고 조금 쉬려고 하면 또 먹여야 해서 정말 너무 힘들다”고 고된 육아를 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 이인혜는 친정엄마와 함께하는 6개월 아들 육아 일상도 공개했다. 치과의사 연하 남편 이씨도 최초로 방송에 출연했다. 두 사람은 2022년 8월 결혼했다.&lt;br&gt;이인혜는 “남편이 결혼 이후 10㎏ 정도 살이 쪘다”고 말했다. 이씨는 식사를 함께하며 육아 뒷바라지에 도움을 주는 장모님께 고마움을 표시했다. 서글서글한 모습에 패널들은 남편 이 씨의 성격이 좋다고 거들었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성이라면 언젠가 겪는 ‘갱년기’…괴롭지 않게 넘어가려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287834</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287834</guid>
      <pubDate>2024-04-14T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여성이라면 언젠가 한 번쯤은 겪어야 하는 신체적 변화가 있다. 바로 노화 등으로 인한 난소 기능 저하에 따른 ‘갱년기’다. 식은땀, 상체 열감 등 신체적 변화와 우울감과 같은 심리적 변화를 함께 겪는 경우도 적지 않아 더욱 힘든 시기이기도 하다.갱년기는 여성이라면 누구나 겪게 되는 인생의 한 과정이다. 다만 갱년기를 자체를 피해가긴 어려워도, 이에 수반되는 각종 증상을 완화시킬 수는 있다. 갱년기 극복에 도움이 되는 마음가짐이나 생활 습관 3가지를 알아본다.▲ 면밀한 자기 관찰건강 관리의 기본은 면밀한 관찰이라고 봐도 과언이 아니다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>선우은숙 “유영재 사실혼 몰라…충격에 여러 번 쓰러졌다”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/04/14/20240414500019</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/04/14/20240414500019</guid>
      <pubDate>2024-04-14T10:23:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/13/SSC_20240413110836_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561269 --&gt;탤런트 선우은숙이 아나운서 유영재와 1년 6개월 만에 이혼한 심경을 전했다. 특히 유영재가 재혼이 아닌 삼혼이라는 사실을 최근 알았으며 충격으로 여러 번 쓰러졌다고 밝혀 안타까움을 더했다.&lt;br&gt;선우은숙은 13일 방송된 MBN ‘속풀이쇼 동치미에서 “많은 분들이 말씀하시는 (유영재가) 삼혼이라고 하는 말씀, 맞다. 제가 세 번째 아내였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 “저도 법적으로 세 번째 부인으로 돼 있다. 함구하고 있었던 것은 마지막까지 ‘그냥 이렇게 가져가야 하는 게 맞지 않나’하는 생각이었다. 하지만 저를 걱정해 주시고 또 많은 격려를 해주신 시청자들에 대한 최소한의 예의로 제 입으로 말씀을 드려야겠다 싶어 이야기를 꺼냈다”고 어렵게 입을 뗐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;힘든 시간 보냈다는 선우은숙은 “여러 가지 충격적인 일들로 인해서 여러 번 쓰러지기도 했다. 병원에 실려 가기도 했고 아직 회복은 잘 안된 상태”라고 설명했다.&lt;br&gt;선우은숙은 유영재가 삼혼이라는 사실은 자신도 언론 보도를 알았다고 했다. 선우은숙은 “사실 많은 얘기들이 떠돈다. 그런데 저와 결혼하기 전에 사실혼 관계였다는 것을 기사를 보고 알았다”면서 “저와 결혼하기 전에 깊은 시간을 가진 관계였다면 제가 8일 만에 결혼 승낙하지도 않았을 것이다. 혼인신고 역시 저는 하지 않았을 것”이라고 고백했다. 그는 “저는 전혀 몰랐던 상황이다. 기자들이 쓴 기사를 통해서 듣고 너무 충격적이었다”라고 고백했다.&lt;br&gt;짧은 시간 동안에 이혼을 결정한 배경에 대해 “저한테 남아있는 시간이 소중하다고 생각해서 빠른 선택을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;두 사람은 2022년 10월 혼인신고를 하고 법적 부부가 됐다. 기독교 신자라는 공통점 아래 만난 지 8일 만에 유영재가 프러포즈한 것으로 알려져 화제가 됐다. 두 사람은 ‘동치미’에 출연해 결혼생활을 공개하기도 했으나 1년 6개월 만에 이혼 조정에 돌입하면서 각자의 길을 가게 됐다. 이혼 소식이 전해진 이후 유영재가 선우은숙이 모르는 상황 속 양다리와 삼혼을 한 것이라는 의혹이 제기되면서 파장이 커졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선우은숙은 1978년 KBS 특채탤런트로 데뷔했다. 1981년 탤런트 이영하와 결혼해 26년 만인 2007년 이혼했다. 슬하에 아들 둘이 있다.&lt;br&gt;유영재는 1990년 CBS 아나운서로 입사해 라디오 ‘유영재의 가요 속으로’(2000~2012)를 맡았다. 이후 SBS 러브 FM ‘유영재의 가요쇼’(2012~2019)를 진행했으며 3년 만인 2022년 경인방송 ‘유영재의 라디오쇼’로 복귀했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>70세 박영규, 25살 연하 아내와 4번째 결혼 비결</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/04/14/20240414500022</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/04/14/20240414500022</guid>
      <pubDate>2024-04-14T10:35:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/14/SSC_20240414103517_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561357 --&gt;배우 박영규가 4번의 결혼을 성공한 인생 선배의 숨은 얘기를 푼다.&lt;br&gt;14일 방송되는 SBS ‘미운 우리 새끼’에서는 ‘돌싱계의 전설’ 박영규의 이혼과 새혼에 대한 모든 이야기가 공개된다.&lt;!-- 그림 1561358 --&gt;이상민과 김준호는 새혼의 기운을 받기 위해 4번의 결혼에 성공한 배우 박영규를 집으로 초대했다.&lt;br&gt;박영규의 ‘4번째 결혼’ 소식을 접한 母벤져스는 “도대체 언제 4번의 결혼을 하셨냐”, “할리우드 같다”라며 감탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박영규는 “4번 다 결혼식과 혼인신고를 했으며, 3번의 이혼 역시 판사님 앞에서 원만한 법적 절차를 밟았다”라고 했다.&lt;br&gt;박영규는 “그런데 (법원 갈 때마다) 판사님 보기 민망하더라”라며 솔직하게 이야기하는가 하면, 3번의 이혼 경험을 통해 ‘이혼 신호’도 알 수 있다고 했다.&lt;br&gt;이혼 직전 특유의 ‘이것’이 느껴진다는 박영규의 말에 이상민과 김준호는 물론, MC 서장훈까지 크게 공감했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘4번째 결혼’에 성공한 70세 박영규는 25살 연하 아내와의 러브스토리를 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아내에게 첫눈에 반한 박영규는 그녀와 인연을 이어가기 위해 건물까지 플렉스 했다며 적극적인 비법을 밝혔다.&lt;br&gt;그러나 적극적인 애정 공세를 통해 그녀와의 만남을 이어가던 박영규가 오열하며 돌연 6개월간 연락을 두절했던 사연이 공개되며 과연 두 사람 사이에 무슨 일이 있었는지 관심이 집중된다.&lt;br&gt;행복한 결혼 생활 중인 박영규는 25살 연하의 아내가 “(당신이) 원한다면 아이를 낳고 싶다”라는 말을 한 적이 있다며 조심스럽게 이야기를 꺼냈다.&lt;br&gt;하지만 박영규는 고심 끝에 아내에게 거절의 뜻을 전할 수밖에 없었다고 밝혔고, 사연을 들은 母벤져스는 “마음고생 많이 하셨다”라며 안타까운 마음을 감추지 못했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자녀 교육비에 ‘월 1300만원’ 쓴다는 유명 배우</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/04/14/20240414500023</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/04/14/20240414500023</guid>
      <pubDate>2024-04-14T10:37:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/14/SSC_20240414103707_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561359 --&gt;배우 최대철이 자녀 교육비로 매달 1300만원씩 쓰고 있다고 밝혔다.&lt;br&gt;최대철은 지난 13일 방송된 KBS2 ‘살림하는 남자들 시즌2’에서 자신의 두 자녀를 공개했다.&lt;br&gt;올해 16살인 딸 성은양은 10살부터 한국무용을 전공한 7년 차 무용인이다. MC 백지영은 “걸그룹이라고 해도 믿겠다”며 감탄했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;18살 아들 성문군도 아빠 최대철을 똑 닮은 외모로 시선을 끌었다. 성문군은 아빠를 따라 배우를 지망하고 있다고 했다.&lt;br&gt;최대철은 자녀 교육비를 감당하느라 과로와 스트레스에 시달리고 있었다. 돈을 아끼겠다고 혼자 편의점에서 끼니를 때우다 건강 상태가 악화해 촬영장에서 쓰러진 적도 있다고 했다.&lt;br&gt;최대철은 “머리에 뇌혈관 박리라고 혈관이 약간 부풀었다. 과로, 신경성이라더라”라며 “촬영하다가 쓰러졌다. 이유 없이 그냥 숨이 안 쉬어졌다. 그때 마침 일하시는 아주머니가 응급차를 불러 주셨다. 제가 (매니저 없이) 혼자 다닌다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;MC들이 ‘쉬어야 하는 게 아니냐’고 걱정하자 최대철은 “쉬는 게 괴롭다. 얘(자녀) 고정으로 나가는 수익이 만만치 않다. (한달 교육비로) 1300만원이 기본으로 나간다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “배우는 고정 수입이 아니잖나. 그래서 배우들이 사실 어렵다. 제일 힘들 때가 언제냐면 일 없을 때”라며 “오히려 일 있는 게 감사한 거다. 이번에 또 (대학교 특강) 강사로 가게 돼 감사한 것”이라고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이준, 짠돌이 일상 공개 “수도요금 4천원 정도”</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/04/14/20240414500028</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/2024/04/14/20240414500028</guid>
      <pubDate>2024-04-14T11:12:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/14/SSC_20240414111237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561365 --&gt;그룹 엠블랙 출신 배우 이준이 집과 일상 공개가 화제다.&lt;br&gt;지난 13일 방송된 MBC 예능 ‘전지적 참견 시점’ 294회 끝에는 이준의 일상이 예고됐다.&lt;!-- 그림 1561366 --&gt;이날 이준은 자신의 깔끔한 집에서 하루를 시작했다. 처음 이준의 집이 영상을 통해 나왔을 때 MC들은 “실내장식이 너무 예쁘다”며 감탄했지만, 곧 깜짝 놀랐다. 효율을 가장 중요하게 생각한다는 이준의 집은 안 쓰는 공간이 마치 빈집처럼 텅 비어 있었다.&lt;br&gt;이준 본인 자체도 굉장히 단출했다. 세수할 때 샴푸까지 하고, 샤워는 일체형으로 한다고 했다. 이준은 “수도요금 4000원 나온다”고 깨알 자랑해 이목을 집중시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 이런 이준도 아낌없이 투자하는 것이 있었다. 바로 운동. 이준은 매니저와 함께 헬스장에 방문해 운동하다가 돌연 청소하는 모습으로 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이어 이준의 수도요금의 비결이 밝혀졌다. 이준은 매니저와 헬스장 사우나에서 집에서와는 다르게 탕에 들어가 목욕했고 홍현희는 “물 펑펑 쓰네”라며 혀를 내둘렀다.&lt;br&gt;공짜 목욕 후 회사로 출근한 이준은 회사 온 김에 대표님 밥상에서 함께 식사하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대표님은 “회사에서 밥 먹는 게 정상이냐”며 황당해했지만, 이준은 심지어 대표님 와인까지 야무지게 챙겨 퇴근했다.&lt;br&gt;이준은 “가져가도 되는 거냐”는 MC들의 질문에 “원래 안 되긴 하는데”라고 솔직히 털어놓아 웃음을 자아냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>EBS 다큐 ‘돈의 얼굴’ PD들 “돈의 진짜 얼굴을 보여드립니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240414500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240414500044</guid>
      <pubDate>2024-04-14T13:48:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/14/SSC_20240414134829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561388 --&gt;“돈의 얼굴이요? 그 돈을 만지는 사람에 따라 달라지던데요.”&lt;br&gt;오는 15일 첫 전파를 타는 EBS의 6부작 다큐멘터리 ‘돈의 얼굴’을 제작한 이혜진(41)·박재영(32) PD는 2년간 미국, 중국, 일본, 터키 등 세계 9개국에서 파헤친 적나라한 돈의 민낯을 카메라에 담았다. ‘돈의 얼굴’은 EBS가 ‘자본주의’ 이후 10년 만에 선보인 경제 대기획으로 사람들이 갈망하는 돈의 속성을 깊숙이 들여다본다.&lt;br&gt;다큐에서 1인 9역을 연기하며 해설자로 돈의 실체를 전하는 ‘머니맨’은 배우 염혜란이다. 교육방송에서 스크린과 안방극장을 종횡무진하는 염혜란을 보는 건 허를 찌른 느낌이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 12일 전화로 만난 두 PD는 세계적인 경제 석학부터 각국의 채무자, 은행강도까지 만났다고 했다. 이 PD는 “경제하면 어렵고 큰 주제인데 돈이라면 쉽게 접근할 수 있지 않을까 생각해 기획했다”라고, 박 PD는 “코로나 팬데믹 때 감자탕집 손님들이 미국 연준의 금리 인하를 얘기하는 걸 보고 돈에 관한 이야기를 떠올렸다”고 말했다.&lt;br&gt;다큐에는 미국 월가가 ‘닥터 둠’으로 부르는 누리엘 루비니 뉴욕대 교수, ‘굿하트 법칙’의 창시자 찰스 굿하트 런던 정경대 명예교수, 경제학자들의 선생으로 평가받는 대럴 더피 스탠퍼드대 교수, 세계 최초 전자화폐 ‘이캐시’ 개발자 데이비드 차움, 일본 금융위기를 예측한 가네코 마사루 등 쟁쟁한 대가들이 출연한다.&lt;br&gt;그뿐만이 아니다. 5대의 모니터 앞에서 온종일 주식 거래만 하는 90대 일본 노인의 일상과 최악의 경제난에 빠진 레바논에서 은행강도가 된 예금자들을 인터뷰한다.&lt;!-- 그림 1561389 --&gt;이 PD는 “경제 석학들의 인터뷰 섭외를 위해 정성과 진심을 담은 메일들을 보냈다”라며 “노벨상 수상자 등 세계적인 지성들이 출연한 ‘위대한 수업’ 제작진이 전수해준 노하우를 활용했다”라고 말했다. ‘돈의 얼굴’에는 ‘위대한 수업’의 김미란 작가가 의기투합했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이 PD는 저명한 경제학자들에게 속물적 질문도 건넸다고 했다. 그는 “당신 앞에 150파운드 가치의 금과 현금이 있다면 무엇을 선택하겠냐고 물었더니 다수가 현금을 선택한 게 인상적이었다”며 “석학들에게 중학생 눈높이로 경제 원리를 설명해달라고 했더니 당혹해하면서도 EBS 다큐라는 걸 이해해줬다”고 웃음을 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박 PD는 “지난해 7월 만난 레바논 베이루트의 은행강도는 인출이 막힌 자기 돈을 찾기 위해 분투한 평범한 예금자였다”며 “베이루트 곳곳의 은행들이 예금 인출을 중단한 이후 습격당하는 현장을 보며 돈의 파괴력을 느꼈다”고 말했다.&lt;br&gt;그는 아프리카 나이지리아에서는 돈 때문에 나라가 들썩이는 모습을 목격했다. 1인당 GDP(국내총생산)가 2000달러 남짓인 아프리카 나이지리아는 미국에 이은 세계 2위 비트코인 거래국이다. 통화 가치에 대한 극도의 불신감 때문이다. 박 PD는 “인플레이션에 통화(나이라) 가치가 곤두박질친 나이지리아 정부가 화폐 개혁으로 구권을 휴지 조각으로 만들고 디지털 화폐 도입으로 국가가 극심한 갈등과 불신에 빠진 걸 보며 돈에 대한 신뢰를 의심하게 됐다”라고 했다.&lt;br&gt;비트코인 채굴업자부터 은행원, 대출자 등 1인 9역으로 ‘돈의 얼굴’이 된 염혜란은 “돈이 주제인 다큐에서 시청자들의 편한 길잡이가 되고 싶었다”고 출연 이유를 전했다. 그는 “역할에 따라 다양하게 모습을 바꿔가며 연기하는 것이 재밌었고, 시청자에게 생각거리를 담백하게 전달하고자 했다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;돈을 좇고 돈에 쫓기는 다큐 속 사람들이 떠올린 ‘돈의 얼굴’은 무엇일까. 두 PD는 “누군가는 악마라고 몸서리치고, 누군가는 절대 마음을 주지 않는 친구라고 한다”며 “돈과 인간의 욕망이 뒤얽힌 여정을 따라가다 보면 각자가 돈의 ‘진짜 얼굴’을 볼 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030년 인류를 위협할 ‘췌장암’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287953</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287953</guid>
      <pubDate>2024-04-14T14:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>췌장암이 심상치 않다. 췌장암으로 사망하는 비율이 성큼성큼 높아지고 있어서다. 의학 발전으로 대부분의 암 사망은 감소하는데 췌장암 사망은 국내외를 막론하고 증가 추세다. 앞으로 5~10년 이내에 인간을 위협하는 1~2위 암으로 췌장암이 급부상할 것이라는 전망까지 나오고 있다. 뾰족한 진단법과 치료법이 없는 만큼 고위험군에 대한 예방이 중요한 과제로 대두되고 있다. 국내 췌장암 사망률(인구 10만 명당)이 처음으로 위암을 추월했다. 통계청의 2023년 사망원인 통계 자료를 보면, 암 사망률 순위는 폐암·간암·대장암·췌장암·위암 순이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>131명의 초선의원 위한 연극…사람 사는 세상 꿈꿨던 어느 ‘초선의원’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240414500085</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240414500085</guid>
      <pubDate>2024-04-14T18:44:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/14/SSC_20240414184424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561504 --&gt;지난 10일 제22대 국회의원 선거가 끝나고 더불어민주당과 국민의힘, 조국혁신당, 개혁신당에서 총 131명의 초선의원이 탄생했다. 이번 총선이 정권 심판과 특정 인물들의 복수를 위해 치러진 경향이 강하지만 그래도 국민들은 전운이 감도는 정치판에서 기존 정치에 덜 물든 초선의원들이 진정으로 국민을 위하고 민생을 위해 일해주길 기대하는 마음이 크다.&lt;br&gt;누구보다 부푼 꿈을 가진 초선의원들이 보면 좋을 연극 한 편이 있다. 제목조차 ‘초선의원’이다. 2022년 초연 이후 2년 만에 돌아와 한국 사회, 특히 정치판에 묵직한 메시지를 던지며 서울 종로구 대학로 자유극장에서 5월 12일까지 공연한다. 서울신문 신춘문예 출신인 오세혁 작가가 대본을 썼는데 젊은 세대에게 인기가 상당하다.&lt;br&gt;주인공이 되는 초선의원은 바로 고 노무현 전 대통령이다. 작품은 노 전 대통령이 1988년 제13대 총선을 통해 국회에 입성하기까지의 과정과 국회에서 보냈던 시간을 그렸다. 생전 그가 즐겨 썼던 ‘사람 사는 세상’을 키워드로 모두가 사람답게 사는 세상을 위해 고군분투했던 일화가 주인공인 변호사 최수호를 통해 드라마틱하게 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1988년은 대한민국 역사상 첫 올림픽 개최로 국민들도 이제는 우리나라가 선진국 대열에 들었다는 환상에 부풀어 있던 시기다. 그러나 선진국이라는 허상에 가려 인권탄압은 여전했다. 겉으로 보기에는 “하늘엔 조각구름 떠 있고 강물엔 유람선이 떠 있고 저마다 누려야 할 행복이 언제나 자유로운 곳”(정수라의 노래 ‘아! 대한민국’ 가사)인 세상에서 최수호는 파업 현장과 시위 현장을 누비며 치열하게 산다.&lt;!-- 그림 1561505 --&gt;원칙을 중시하는 최수호는 “아무리 엉터리 같은 법이라도 기대지 않으면 희망이 없다”며 정해진 규칙 안에서 최선을 다하며 인권보호를 위해 힘쓴다. 지금은 너무나 당연해진 권리를 위해 싸워야 했던 시대를 위해 헌신한 그의 열정은 여러 면에서 선진화된 오늘날의 한국 사회와 비교되며 강한 인상을 남긴다.&lt;br&gt;아무리 현장을 열심히 뛰어봐도 바꾸는 데 한계가 있는지라 최수호는 정치에 입문한다. 법을 새로 만들어 사회적 약자를 보호하기 위함이다. 앞에서는 싸우고 뒤에서는 웃고 악수하는 여야의 정치쇼에 분노하며 최수호는 거침없이 현장으로 향한다.&lt;br&gt;연극의 사실성을 완성하는 건 실제 모습을 담은 영상이다. 노 전 대통령을 스타로 만든 5공 청문회를 치열하게 준비한 모습이 배우들의 연기를 통해 표현되고 실제 당시 청문회 영상이 화면에 나와 서사를 탄탄하게 한다. 판자촌에 살던 열악한 시대상도, 민주화 운동이 격렬했던 현장도 다 영상으로 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;대통령이 거부권을 행사해 법안이 무산되는 일을 보고 “삼권분립이 맞느냐” 절규하고 대선은 졌지만 총선 승리를 다짐하는 정치권의 모습이 마치 오늘날의 이야기 같다. 필요한 법안이라면 여야 가리지 않고 국민을 위해, 좋은 세상을 만들기 위해 기꺼이 힘을 합치는 모습만 이 시대 정치 풍경과 다를 뿐이다.&lt;!-- 그림 1561506 --&gt;‘초선의원’은 노 전 대통령을 추모하는 연극이지만 단순히 추모에만 그치지 않는다. 부조리한 시대에 맞선 여러 인물의 열정과 투쟁을 통해 더 좋은 세상을 만들고자 했던 단단한 의지들이 얽혀있는 작품이기 때문이다. 혐오와 분열이 넘쳐나고 자신을 지키고 남을 처단하기 위한 복수의 기운이 가득 서린 이번 국회에 시사하는 바가 크다. 작품은 낙선에도 불구하고 그토록 간절했던 사람 사는 세상을 희망하는 최수호의 꿈을 내비치며 마무리된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대학로 수많은 연극 중에도 배우들의 열연이 특히 더 돋보이는 작품이다. 실제 무대에서 땀과 눈물을 흘려가며 열심히 구르고 객석까지 내려와 절박하게 외치는 배우들의 연기는 여느 공연에서도 쉽게 만날 수 없는 풍경이다. 최수호 역을 맡은 배우가 재킷을 벗으면 셔츠가 땀에 흠뻑 젖은 모습도 볼 수 있는데 연극을 통해서라도 더 좋은 세상을 만들고 싶은 숭고한 의지가 고스란히 전해올 정도다. 정치를 주제로 했지만 ‘올림픽 명랑 정치 스포츠 연극’이라는 수식어답게 올림픽 종목과 결합해 가볍게 볼 수 있는 것도 매력 요소다.&lt;br&gt;이번 총선에서는 지난 대선과 마찬가지로 누가 더 차악인가를 두고 고민해야 하는 암울한 현실을 마주해야 했다. 더 나은 세상에 대한 약속 대신 서로를 비방하고 힐난하고 막말을 퍼부어가는 것에 지친 국민들도 상당하다. 이런 세상에 던진 최수호의 외침은 그래서 더 가슴을 울린다.&lt;br&gt;“상대를 비난하지 않습니다. 오로지 공약으로만 판단해주십시오!”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소화, 혈당 조절에 좋은 ‘진짜 사과식초’ 찾는 법[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240414/124473751/1</guid>
      <pubDate>2024-04-14T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/14/124471546.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘매일 사과 한 개를 먹으면 의사를 멀리 한다’는 말이 있다. 이런 사과로 만든 사과식초는 서양에서 오랫동안 가정상비약으로 쓰여 왔다. 그런데 시중에 파는 사과식초 중엔 진짜와 가짜가 있다. 사과를 1차로 알코올 발효시켜서 술로 만들고, 2차로 초산 발효시켜서 만든 식초가 건강에 이로운 진짜 식초다. 이 과정에 많은 시간과 노력이 들기 때문에 1차 발효를 생략하고 주정으로 속성 발효시킨 뒤 사과 향과 맛만 첨가한 양조식초, 발효를 아예 생략하고 빙초산으로 만든 합성식초가 나왔다. 몸을 이롭게 하는 식초의 효능은 모두 자연 발효식초에 해당하는 이야기다. 사과식초를 살 때 제품 성분표에서 사과 100%, 그리고 정제수라고 표기된 것을 사야 한다.  사과식초에도 등급이 있는데 R, O, U, M 등 네 가지를 본다. R(raw)은 살균하지 않아 유익균들이 그대로 살아있다는 뜻이고, O(organic)는 말 그대로 유기농, U(unfiltered)는 걸러내지 않아 유익 미생물과 부산물이 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4월 극장가 풍성… 골라 보는 재미 ‘쏠쏠’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415021001</guid>
      <pubDate>2024-04-15T00:12:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/15/SSC_20240415001201_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561562 --&gt;따뜻한 봄을 맞아 극장가 나들이를 떠나 보자. 가족 혹은 연인과 즐기거나 혼자서 봐도 즐거울 다양한 영화들이 관객을 부른다.&lt;br&gt;애니메이션 ‘쿵푸팬더4’는 10일 개봉 이후부터 줄곧 박스오피스 1위를 기록하며 가족 관객을 모으고 있다. 전편에서 용의 전사가 된 포는 이제 평화의 계곡 영적 지도자가 되어야 한다는 압박을 받는다. 자신을 대신할 후계자도 찾아야 한다. 이런 그의 앞에 좀도둑 젠이 나타나 모든 쿵푸 마스터의 능력을 복제할 수 있는 악당을 제압하자는 모험을 제안한다. 여우, 카멜레온 등 새로운 캐릭터를 비롯해 전편에 등장했던 여러 동물 캐릭터도 등장한다. 1편의 내용 정도만 알더라도 부담 없이 즐길 수 있다.&lt;!-- 그림 1561563 --&gt;같은 날 개봉한 독립영화 ‘은하수’는 3인조 밴드의 소동극을 그렸다. 연장자인 동은(윤제문 분)이 밴드 통장의 돈을 마음대로 써 버리자 은하(이시아 분)와 은수(김지훈 분)는 그의 소중한 기타를 중고 거래로 팔아 버린다. 서로에 대한 오해가 풀린 멤버들은 기타를 사 간 고등학생을 찾아가지만 기타는 이미 조폭에게 팔려 버린 터다. 추억이 묻어 있는 기타를 둘러싸고 벌어지는 소동 속에 따뜻함을 잘 녹여 내 가족이 함께 보기 딱 좋다.&lt;br&gt;연인 관객들이라면 재개봉하는 일본 멜로영화를 눈여겨보자. ‘남은 인생 10년’은 시한부를 선고받은 마쓰리(고마쓰 나나 분)와 삶의 의지를 잃은 가즈토(사카구치 겐타로 분)가 봄에 만나 겨울까지 사계절 동안 펼치는 로맨스를 그렸다. 죽음을 앞둔 이들의 사랑에 코끝이 찡해지고 눈시울이 뜨거워진다. ‘꽃다발 같은 사랑을 했다’는 대학생 무기(스다 마사키 분)와 키누(아리무라 가스미 분)의 풋풋한 사랑을 그렸다. 우연히 첫차를 기다리며 시간을 보내다 연인이 됐지만 대학 졸업과 함께 취업 준비에 나서면서 소원해진다. 화려한 꽃다발이 시간이 지나면 시들듯 사랑도 항상 아름답지만은 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;청춘의 꿈과 사랑을 재미나게 그려 낸 ‘유미의 세포들 더 무비’도 연인이 보면 좋을 듯하다. 동명 웹툰 원작을 시리즈로 만들었고 이번에 애니메이션으로 선보인다. 오랜 꿈이던 작가가 되기 위해 퇴사 후 공모전을 준비하기로 결심한 유미의 마음속을 스케줄 세포, 작가 세포, 자린고비 세포, 사랑 세포 등 아기자기한 세포 캐릭터로 맛깔나게 표현한다.&lt;!-- 그림 1561564 --&gt;혼자서 조용히 영화를 감상하고 싶다면 화끈한 액션 청불 영화 ‘비키퍼’는 어떨까. 초법적 비밀기관 ‘비키퍼’의 전설적인 요원 애덤 클레이(제이슨 스테이섬 분)가 거대 조직을 상대로 펼치는 액션극이다. 맨손 격투는 물론 총기 액션이 시원시원하다.&lt;br&gt;루이 15세와 잔느의 은밀한 이야기를 다룬 ‘잔 뒤 바리’도 볼만하다. 루이 15세(조니 뎁 분)가 사교계에서 이름을 날리던 잔(마이웬 분)에게 첫눈에 반하고, 급기야 천민인 그녀를 궁에 몰래 들여 함께 생활하게 된다. 베르사유궁을 비롯해 당시의 화려한 의상 등이 눈에 들어온다. 당시 궁중정치와 사회상을 잘 담았다. 조니 뎁의 절제된 연기도 눈에 띈다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“경제 석학들, 금보다 현금 선택… 레바논서 은행 터는 현장 담아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415021002</guid>
      <pubDate>2024-04-15T00:12:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/15/SSC_20240415001157_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561567 --&gt;“돈의 얼굴이요? 그 돈을 만지는 사람에 따라 달라지던데요.”&lt;br&gt;15일 첫 전파를 타는 EBS의 6부작 경제 대기획 ‘돈의 얼굴’을 제작한 이혜진(41)·박재영(32) PD는 2년간 미국, 중국, 일본, 튀르키예 등 세계 9개국에서 파헤친 적나라한 돈의 민낯을 카메라에 담았다.&lt;br&gt;다큐에서 비트코인 채굴업자 등 1인 9역을 연기하며 해설자로 돈의 실체를 전하는 ‘머니맨’은 배우 염혜란이다. 교육방송에서 스크린과 안방극장을 종횡무진하는 염혜란을 보는 건 허를 찔린 느낌이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 12일 전화에서 두 PD는 세계적인 경제 석학부터 각국의 채무자, 은행강도까지 만났다고 했다. 이 PD는 “경제 하면 어렵고 큰 주제인데 돈이라면 쉽게 접근할 수 있지 않을까 하는 생각에 기획했다”고, 박 PD는 “코로나 팬데믹 때 감자탕집 손님들이 미국 연방준비제도이사회(연준)의 금리 인하에 대해 얘기하는 걸 보고 돈에 대한 이야기를 떠올렸다”고 말했다.&lt;br&gt;다큐에는 미 월가가 ‘닥터 둠’으로 부르는 누리엘 루비니 뉴욕대 교수, ‘굿하트 법칙’의 창시자 찰스 굿하트 런던 정경대 명예교수, 경제학자들의 스승으로 불리는 대럴 더피 스탠퍼드대 교수, 세계 최초 전자화폐 ‘이캐시’ 개발자 데이비드 차움, 일본 금융위기를 예측한 가네코 마사루 등 쟁쟁한 대가들이 출연한다.&lt;!-- 그림 1561568 --&gt;이 PD는 “경제 석학들의 인터뷰 섭외를 위해 정성과 진심을 담은 메일들을 보냈다”며 “노벨상 수상자 등 세계적인 지성들이 출연한 ‘위대한 수업’ 제작진이 전수해 준 노하우를 활용했다”고 말했다. 그는 “저명한 경제학자들에게 속물적 질문도 서슴없이 건넸다”며 “당신 앞에 150파운드 가치의 금과 현금이 있다면 무엇을 선택하겠냐고 물었더니 다수가 현금을 선택한 게 인상적이었다”고 웃음을 지었다.&lt;br&gt;박 PD는 “지난해 7월 레바논 베이루트에서 만난 은행강도는 가족의 수술비를 마련하기 위해 인출이 막힌 자신의 돈을 찾으려 분투한 평범한 예금자였다”며 “경제난으로 베이루트 곳곳의 은행이 예금 인출을 중단한 사태 이후 습격당하는 현장에서 돈의 파괴력을 느꼈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 아프리카 나이지리아에서는 돈 때문에 나라가 들썩이는 모습을 목격했다. 1인당 국내총생산(GDP)이 2000달러 남짓인 아프리카 나이지리아는 미국에 이은 세계 2위 비트코인 거래국이다. 통화 가치에 대한 극도의 불신감 때문이다. 박 PD는 “인플레이션에 통화(나이라) 가치가 곤두박질친 나이지리아 정부가 화폐 개혁으로 구권을 휴지 조각으로 만들고 디지털 화폐를 도입해 국가가 극심한 갈등과 불신에 빠진 걸 보며 돈에 대한 신뢰를 의심하게 됐다”고 했다.&lt;br&gt;돈을 좇고 돈에 쫓기는 다큐 속 사람들이 떠올린 ‘돈의 얼굴’은 무엇일까. 두 PD는 “누군가는 악마라고 몸서리치고, 누군가는 절대 마음을 주지 않는 친구라 한다”며 “돈의 욕망이 뒤얽힌 여정을 따라가다 보면 돈의 ‘진짜 얼굴’을 볼 수 있다”고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘40년 동행’ 가나아트 협업 작가 23인 한자리에</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415021003</guid>
      <pubDate>2024-04-15T00:12:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/15/SSC_20240415001207_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561569 --&gt;1984년 1호 전속작가로 가나아트와 처음 인연을 맺은 박대성, 1985년 가나아트가 국내 화랑 중 처음으로 세계 3대 아트페어였던 파리 피악(FIAC)에 참여하며 협업하게 된 최종태, 한국 추상화의 거목 윤명로, 한국 실험미술의 선구자 김구림, 아시아 최초로 바티칸에 김대건 신부상을 설치한 한진섭….&lt;br&gt;이름만 대도 한국 현대미술사를 이루는 작가들과 40년간 동행해 온 국내 대표 화랑 가나아트가 그간 협업해 온 작가 23인의 작품 70여점을 망라한 전시를 선보이고 있다. 5월 12일까지 서울 평창동 가나아트센터 전관에서 열리는 ‘동행: 가나아트와 함께한 40년’이다. 지난해 2월 진행한 ‘1893-2023 가나화랑-가나아트’에 이어 작가와 화랑의 동반 성장을 꾀해 온 가나아트가 걸어 온 길을 돌아보는 전시다.&lt;br&gt;이번 전시에서는 특히 주요 작가들의 최근 작업들을 두루 만날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이왈종은 새가 날고 꽃이 피고 여인들이 신나게 노래하고 춤을 추는 모습을 맑고 화사한 하늘에 가득 펼쳐냈다. 눈이 소복이 내려 쌓인 경북 영양의 자작나무 숲을 아련한 서정과 따뜻한 시선으로 그려 낸 이원희 작가의 ‘죽파리의 겨울 자작나무’도 내걸렸다. 재개발로 곧 사라질 서울 보광동의 풍경을 특유의 두꺼운 질감 표현으로 화폭에 옮긴 전병현의 새 연작, 청록과 노랑의 세련된 색 대비가 시선을 압도하는 오수환의 작품 ‘대화’도 소개된다.&lt;br&gt;가나아트 관계자는 “40년 여정을 함께해 온 작가들의 작업을 통해 갤러리의 정체성과 앞으로의 방향을 시각화해 보여 주는 이번 전시가 한국 미술 발전을 위한 새 돌파구를 모색하는 자리가 되길 바란다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연극·오페라 다 있네…유쾌한 현대판 셰익스피어 ‘한여름 밤의 꿈’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415500001</guid>
      <pubDate>2024-04-15T00:19:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/15/SSC_20240415001918_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561578 --&gt;국립오페라단이 ‘오페라는 재밌다’는 걸 또다시 보여주며 관객들을 사로잡았다. 형식은 오페라였지만 마치 연극 같은 무대 덕분에 오페라가 아직은 어려울 학생 관객들도 즐겁게 볼 수 있는 시간을 선물했다.&lt;br&gt;국립오페라단이 11~14일 2024년 두 번째 작품인 ‘한여름 밤의 꿈’을 선보였다. 윌리엄 셰익스피어의 동명 희곡을 원작으로 영국의 오페라 작곡가 벤저민 브리튼이 곡을 써서 1960년 초연한 현대 오페라다. 보기 드문 영어 오페라로서 이번이 국내 초연이다.&lt;br&gt;‘한여름 밤의 꿈’은 요정의 왕 오베른과 그의 아내 티타니아의 이야기를 주축으로 어느 여름밤 요정의 실수로 갑자기 뒤죽박죽이 된 사랑 이야기를 그린 작품이다. 셰익스피어가 유머 감각을 발휘해 말 그대로 한여름 밤의 꿈 같은 일이 유쾌하고 즐겁게 펼쳐진다. 브리튼은 장면 일부를 삭제했지만 원작을 충실하게 담았고 나아가 오베른과 타티아나를 신적인 존재가 아닌 현실 부부처럼 그려 친근감을 더했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국립오페라단이 선보인 ‘한여름 밤의 꿈’은 현대 오페라답게 연출이 현대적이면서도 지나치게 추상적으로 꾸며 우주로 뻗어나가지 않는 선을 지키며 시선을 사로잡았다. 성악가들의 분장이나 의상은 현대적으로 꾸몄으면서도 무대 장치들은 직관적으로 이해할 수 있게 세워둠으로써 고전과 현대의 적절한 조화를 이뤘다. 현대음악이다 보니 클래식 오페라보다 음악이 어려운 감은 있었지만 돋보이는 무대 연출 덕분에 연극 작품처럼 다가오는 매력이 있었다. 오페라 애호가도, 초심자도 모두 사로잡을 수 있는 연출이었다.&lt;!-- 그림 1561579 --&gt;대개 오페라는 큰 웃음 포인트 없이 진지하게 감상해야 하는 경우가 많지만 ‘한여름 밤의 꿈’은 달랐다. 원작이 품은 재미를 오페라 역시 고스란히 끌어오면서 객석에서 종종 웃음이 터져 나왔다. 성악가가 아니라 마치 희극인 같은 연기력이 직관적인 무대 연출과 맞물려 관객들을 집중시켰다. 코미디 연극 같으면서도 동시에 성악가들의 출중한 실력만큼은 이것이 오페라라는 걸 잊지 않게 했다.&lt;br&gt;영국 오페라로서 특유의 영국식 발음을 살린 모습도 인상적이었다. 오페라 데뷔로 관심을 모았던 그룹 신화 멤버 김동완은 작품에 필요한 감초 역할을 톡톡히 하며 캐스팅된 이유를 당당히 증명해 보였다.&lt;br&gt;클래식 오페라처럼 가슴을 웅장하게 울리는 아리아는 없었지만 브리튼은 다른 음색의 악기를 활용해 각 인물과 장면에 맞는 곡을 선보였다. 다채로운 음색의 향연은 작품이 품은 복잡한 감정들을 세밀하게 표현해냈고 덕분에 관객들은 낯설고 어려울 수 있는 현대 오페라를 부담 없이 감상할 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;지난 2월 선보인 ‘알제리의 이탈리아 여인’에 이어 두 작품 연속으로 유쾌 발랄한 오페라를 선보인 국립오페라단은 5월 코른골트의 ‘죽음의 도시’로 돌아온다. 미국 할리우드 황금시대를 이끌었던 음악감독 코른골트가 23세일 때 만든 오페라로 세계 1차 대전 이후 죽음과 슬픔을 다뤄 초연부터 관객들의 큰 사랑을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 4월 15일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415500002</guid>
      <pubDate>2024-04-15T01:03:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 체면과 위신을 세워라.&lt;br&gt;60년생 : 겁부터 먹지 말고 도전하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 남의 문제에는 관여하지 마라.&lt;br&gt;84년생 : 인덕이 많아 도움의 손길 많다.&lt;br&gt;96년생 : 오해는 바로 풀어야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 만사형통이다.&lt;br&gt;61년생 : 믿었던 일이 잘 안 풀리는구나.&lt;br&gt;73년생 : 가족의 안부를 챙겨야겠다.&lt;br&gt;85년생 : 외출하면 우연한 행운 얻는다.&lt;br&gt;97년생 : 소신대로 행동하면 큰 성과 있겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 차츰 풀리면서 순조로워진다.&lt;br&gt;62년생 : 의견 불일치로 고민 있구나.&lt;br&gt;74년생 : 바쁜 하루이니 협조를 구하라.&lt;br&gt;86년생 : 지나친 고집은 버려라.&lt;br&gt;98년생 : 희망을 갖고 도전하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 자신의 일을 발설하지 마라.&lt;br&gt;63년생 : 귀인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 자기 분수에 맞는 생활을 하라.&lt;br&gt;87년생 : 의지할 사람 없어 외롭구나.&lt;br&gt;99년생 : 건강 관리에 특별히 신경 써라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 돌발 사고에 주의하라.&lt;br&gt;64년생 : 몸과 마음이 편안한 하루.&lt;br&gt;76년생 : 고집스러운 생각은 버려야 한다.&lt;br&gt;88년생 : 매사 순조롭게 흐르는구나.&lt;br&gt;00년생 : 한꺼번에 결과 얻으려 하지 마라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 분별 있는 행동이 중요하다.&lt;br&gt;65년생 : 소망이 이루어지니 마음 편하다.&lt;br&gt;77년생 : 생각한 만큼 소득 있겠다.&lt;br&gt;89년생 : 약속을 잘 지켜야 신용 쌓는다.&lt;br&gt;01년생 : 친구로부터 기쁜 소식 듣는다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 계획했던 대로 일 추진된다.&lt;br&gt;66년생 : 근심이 기쁨으로 바뀔 때다.&lt;br&gt;78년생 : 오랜만에 활력이 넘친다.&lt;br&gt;90년생 : 자신감 있게 밀고 나가라.&lt;br&gt;02년생 : 모든 일은 단계적으로 밟아 나가라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 남의 도움으로 이득 생긴다.&lt;br&gt;55년생 : 일이 잘 풀려 기쁨 넘친다.&lt;br&gt;67년생 : 사람들의 칭찬을 들을 일이 생긴다.&lt;br&gt;79년생 : 투자에 운이 상승하는 날.&lt;br&gt;91년생 : 마음에 번민이 생기겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 들뜨지 말고 자중하라.&lt;br&gt;56년생 : 자기 자리를 잘 지켜라.&lt;br&gt;68년생 : 손재수가 있으니 주의.&lt;br&gt;80년생 : 노력한 만큼 소득 거둔다.&lt;br&gt;92년생 : 다른 사람의 의견에 귀 기울여라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 자녀로 인해 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;57년생 : 가족 화목에 신경 써야겠다.&lt;br&gt;69년생 : 공연히 마음만 조급해진다.&lt;br&gt;81년생 : 좋지 않은 유혹에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;93년생 : 외로움을 느끼나 곧 풀린다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 받는 만큼 남에게 베풀어라.&lt;br&gt;58년생 : 섣불리 새로운 것 시작하지 마라.&lt;br&gt;70년생 : 신수가 좋으니 재물이 넘친다.&lt;br&gt;82년생 : 지금은 용기를 낼 때다.&lt;br&gt;94년생 : 다행히 귀인을 만나겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 약속을 어기면 큰 손실 있다.&lt;br&gt;59년생 : 매매 시기는 늦추는 게 좋다.&lt;br&gt;71년생 : 냉정하게 처리하면 성과 크다.&lt;br&gt;83년생 : 마음이 편해야 만사가 편하다.&lt;br&gt;95년생 : 가족으로부터 도움받는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄철에 더 극성인 ‘탈모’…원인과 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287832</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287832</guid>
      <pubDate>2024-04-15T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>탈모로 고민하는 이들에게 봄은 두려운 계절이다. 겨울철엔 주춤하던 탈모 속도가 봄철에 접어들며 가속화되는 경우가 적지 않아서다.봄은 겨울에 비해 황사, 꽃가루, 미세먼지 등 두피를 자극할 수 있는 외부 요소가 다양해진다. 봄철의 큰 일교차가 두피의 유분과 수분 간의 균형을 깨뜨려 모발에 악영향을 끼칠 가능성도 커진다. 그렇다면 봄철 탈모에 대처하려면 어떻게 해야 할까.▲ 올바른 샴푸 선택우선 개인별 두피 체질에 맞는 샴푸를 구입하는 게 중요하다. 지성 두피를 가졌다면 세정력이 높고 컨디셔닝 성분은 비교적 적은 샴푸를 택하는 게 좋다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 담배 10개비 피우는 男, 대머리 될 확률 2배 더 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240415/124478048/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240415/124478048/2</guid>
      <pubDate>2024-04-15T09:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/15/124478038.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 10개비 이상의 담배를 피우는 남성이 비흡연 남성보다 남성형 탈모가 발병할 확률이 2배 이상 높다는 연구결과가 나왔다.  15일 국제학술지 미용피부과학회저널(Journal of Cosmetic Dermatology)에 따르면 아디티야 K 굽타 캐나다 온타리온타주 메디프로브 리서치 연구팀은 흡연과 탈모의 인과관계를 분석한 논문 8건을 분석했다.  그 결과 남성형 탈모 발병에 영향을 주는 기준은 하루 담배 10개비이며, 하루 10개비 이상의 흡연을 하는 남성은 비흡연 남성보다 남성형 탈모 발병 확률이 2배 높은 것으로 확인됐다. 흡연 경험이 있는 남성은 흡연 경험이 없는 남성에 비해 탈모를 경험할 확률이 1.8배 높은 것으로 나타났다.  추가 연구결과 남성형 탈모증 환자 중 탈모가 계속 진행할 확률은 비흡연자보다 흡연자가 1.3배 높은 것으로 나타났다. 다만 하루에 흡연하는 양에 비례해서 머리카락 수가 더 많이 빠지거나, 질병이 더 빠르게 진행되는 것은 아닌 것으로 나타났다.  연구진은 이에 대해 흡연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1000대의 드론쇼… 제주도민체전 개막식 수놓는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415500050</guid>
      <pubDate>2024-04-15T10:56:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/15/SSC_20240415105631_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561649 --&gt;제주도는 이달부터 9월까지 지역 축제와 연계한 드론라이트쇼를 총 3회 펼쳐 보인다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 제1회 드론라이트쇼는 오는 19일 서귀포시 강창학구장에서 열리는 ‘제58회 제주도민체전’의 개막식과 연계해 진행된다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;올해로 58회를 맞는 도민체전은 승마, 테니스, 합기도 종목이 추가돼 총 51종목의 경기가 도내 79개 경기장에서 치러지며, 참가인원은 지난해보다 4000여 명이 늘어난 1만 6400여 명이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘ᄒᆞᆫ디오름’을 주제로 펼쳐지는 제주 도민축제와 연계해 축제한마당에서 모인 제주도민의 희망과 열정으로 제주의 밝은 미래를 염원하는 주제로 마련된다. ‘함께’라는 의미의 제주어 ‘혼디’와‘오름’을 모티브로 제58회 제주특별자치도민체육대회를 통해 제주도민이 함께 만들어갈 미래제주의 모습을 담았다.&lt;br&gt;특히 일몰 후인 오후 8시부터 10분간 1000대의 군집 드론이 동시에 날아올라 웅장한 음악과 함께 제주의 푸른 하늘을 무대로 제주의 미래를 수놓는다.&lt;br&gt;도는 제1회 드론라이트쇼를 시작으로 6~9월 중 2차례에 걸쳐 도내 축제와 연계한 드론라이트쇼를 개최해 도민과 관광객들에게 다양한 볼거리를 제공할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;양제윤 제주도 혁신산업국장은 “도민체전에서 펼쳐지는 드론라이트쇼는 도민과 관광객, 선수단에 큰 감동을 선사할 것”이라며 “드론라이트쇼가 도민들의 지친 일상에 활력을 불어넣는 계기가 되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소프트 콘택트렌즈, 촉촉하고 편안한 착용감을 원한다면 렌즈 소재까지 꼼꼼히 살펴야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240415/124479117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240415/124479117/1</guid>
      <pubDate>2024-04-15T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/15/124479115.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시력이 좋지 않으면 안경이나 콘택트렌즈를 착용한다. 전 세계 콘택트렌즈 사용자의 89%는 소프트 콘택트렌즈를 사용 중이다. 소프트 콘택트렌즈는 부드럽고 유연한 재질로 만들어져 착용감이 우수하며 빠른 적응이 가능하다. 하지만 착용자의 대다수는 불편함과 건조함 때문에 3년 이내에 렌즈 착용을 포기하기도 한다. 실제로 글로벌 안과 전문 기업인 알콘 조사에 따르면, 콘택트렌즈 착용자 10명 중 4명은 콘택트렌즈 착용 중단을 고려하거나 실제로 렌즈 착용을 중단했다고 답한 것으로 나타났다.소프트 콘택트렌즈의 착용감을 개선하는 방안에 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘맨발’로 다니던 ‘왕발’ 하형주, 올림픽 金보다 더 기뻤던 순간은…[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240415/124480724/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20240415/124480724/1</guid>
      <pubDate>2024-04-15T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/15/124480712.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘왕발’이란 별명으로 한 시대를 풍미했던 유도 스타 하형주(62)는 살아가면서 많은 것들을 이뤘다. 22살의 나이에 1984년 미국 로스앤젤레스 올림픽에서 금메달을 땄고, 25살의 이른 나이에 대학교수가 됐다. 모교 동아대에서 40년 가까이 학생들을 가르쳤고, 지난해부터는 국민체육진흥공단의 감사로 일하고 있다.     중학교에 다닐 때까지 그의 꿈은 육사에 진학해 군인이 되는 것이었다. 운동 선수의 길로 접어들면서 포기해야 했던 꿈은 아들과 딸이 직업군인이 돼 대신 이뤘다. 특히 딸 하늘 씨는 육사를 졸업한 뒤 ‘한미연합사단’에서 만난 미 육군 장교 마일스 가브리엘슨 씨와 결혼했다. 역대 1호 한미 현역 장교 커플이었다.   하지만 그가 꼽은 인생 최고의 순간은 올림픽 금메달도, 대학교수도 아니었다. 중학교 때 큰 누나에게서 신발 선물을 받았을 때가 가장 기뻤던 순간이었다.   경남 진주 출신인 그는 어릴 때부터 그는 유독 발이 컸다. 현재 310mm짜리 신발을 신는 그는 대아중에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건선은 피부만이 아닌 전신 질환 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287841</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287841</guid>
      <pubDate>2024-04-15T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>만성 염증성 피부질환인 건선은 생각보다 드물지 않은 질병이다. 유병률은 인구의 2~3%로 알려졌다. 유전적 요인과 환경적 요인이 복합적으로 작용하며, 면역체계 이상으로 인해 피부 세포가 과증식하고 염증이 유발돼 증상이 생긴다. 가장 흔한 증상은 경계가 명확한 붉은 반점과 은백색 인설(건조하거나 습한 각질 덩어리)이다. 주로 팔꿈치·무릎·두피·손톱 등에 생긴다. 가려움증·통증·출혈이 동반될 수 있으며, 중증인 경우 관절염 증상이 나타나기도 한다. 건선 진단은 병변의 형태나 분포 등 임상적인 특징을 바탕으로 이루어지고, 필요할 경우 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>CJ 공동 제작 뮤지컬, 英 올리비에 어워즈 여우조연상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415500115</guid>
      <pubDate>2024-04-15T14:55:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/15/SSC_20240415145532_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561739 --&gt;CJ ENM의 글로벌 공동 프로듀싱 뮤지컬 ‘더 리틀 빅 띵스’가 2024년 ‘로렌스 올리비에 어워즈’에서 여우조연상을 받았다.&lt;br&gt;시상식은 14일(현지시간) 영국 런던 로열 앨버트홀에서 진행됐다. 로렌스 올리비에 어워즈는 영국의 토니상, 공연계의 아카데미 시상식으로 불리는 등 영국 최고 권위를 자랑하는 시상식이다. 수상작은 무대 전문가와 관객으로 구성된 패널이 심사에 참여한다.&lt;br&gt;여우조연상을 받은 에이미 트리그는 ‘선셋 블러바드’의 그레이스 호젯 영, ‘민스미트 작전’의 조이 로버츠, ‘넥스트 투 노멀’의 엘리노어 워싱턴 콕스 등 쟁쟁한 후보들을 제치고 상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘더 리틀 빅 띵스’에서 주인공 헨리의 재활치료사 ‘아그네스’역을 맡은 에이미 트리그는 실제 휠체어 장애인으로, 극 중에서 갑작스러운 사고로 장애를 갖게 된 주인공에게 든든한 조력자로 나서며 주목받았다. 특유의 유머러스하고 재기발랄한 연기로 관객들에게 긍정적인 에너지를 전달하고, 유쾌한 웃음과 재미를 더했다는 평가다.&lt;br&gt;CJ ENM이 글로벌 공동 프로듀서로 참여한 작품이 로렌스 올리비에 어워즈에서 수상한 것은 올해로 네 번째다. 2016년 ‘킹키부츠’가 작품상, 남우주연상, 의상상 등 3관왕의 영예에 오른 것을 시작으로 2022년 ‘백투더퓨처’가 최우수 신작 뮤지컬 작품상, ‘물랑루즈!’가 최우수 의상 디자인상을 나란히 받은 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나쁜 평판 때문에…계란, 감자, 커피는 억울하다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240415/124488129/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240415/124488129/1</guid>
      <pubDate>2024-04-15T17:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/15/124488089.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;계란, 감자, 커피는 억울하다. 각각 콜레스테롤, 포화지방, 카페인과 연결되며 나쁜 평판을 얻었다. 하지만 전문가들은 세 가지 식품을 섭취하라고 조언한다. 제대로 먹으면 건강에 도움이 되는 좋은 먹거리라는 설명이다. ● 달걀, 혈중 콜레스테롤 수치와 무관미국 로드아일랜드 대학교의 영양학 교수인 마야 바디벨루 박사는 미국 NBC 방송을 통해 계란은 식이 콜레스테롤 함량이 높다는 이유로 악마화 되어 왔으며, 건강 전문가들은 한때 심장 질환을 유발할 수 있다고 믿었다고 말했다. 그러나 최신 과학은 식이 콜레스테롤과 혈중 콜레스테롤이 심장 건강에 끼치는 영향이 다르다는 것을 밝혀내면서 종전 개념을 반박했다.미국 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 붉은 육류, 튀긴 음식, 지방 함량이 높은 유제품 등 포화 지방이 많이 포함된 음식을 섭취하면 심장 질환의 위험을 높이는 혈중 콜레스테롤 수치가 높아질 수 있다. 그러나 달걀이나 조개류는 콜레스테롤을 함유했지만 혈중 콜레스테롤 수치나 심장병 위험과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>입안이 ‘바싹’ 구강건조증… 물 자주 ‘홀짝’ 마시고 채소 드세요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416019001</guid>
      <pubDate>2024-04-15T18:11:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/15/SSC_20240415181117_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;시도 때도 없이 입이 바싹 마르고 입을 열 때마다 냄새마저 나는 것 같다면 자신감이 떨어져 대화 자체가 꺼려진다. 마른 음식을 먹을 때마다 물이 있어야 하고 혀가 화끈거리기도 한다. 이런 증상이 나타난다면 ‘구강건조증’을 의심해야 한다. 일상생활에 불편을 줄 뿐만 아니라 다른 건강 문제를 초래할 수 있어 방치해선 안 된다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1561871 --&gt;구강건조증은 침 분비량이 1분당 0.1㎖ 이하로 입안이 몹시 마르는 증상이다. 인체가 충분한 양의 침을 만들지 못하거나 생성된 침이 풍부한 수분을 포함하지 않은 경우에 발생할 수 있다. 구강건조증은 질환으로 침샘(타액선)에 병변이 나타나는 1차 구강건조증과 침샘 병변은 아니지만 비타민 결핍, 빈혈, 당뇨, 약물 부작용 등으로 나타나는 2차 구강건조증으로 나뉜다.&lt;br&gt;구강건조증은 침과 밀접한 관련이 있다. 침은 구강점막을 적셔서 입안을 부드럽게 하고 외부 자극으로부터 점막을 보호하며 세균과 바이러스의 침입을 막는다. 또 맛을 느끼게 하고 탄수화물 소화를 도우며 입안의 산도(酸度)를 완충하는 역할을 한다.&lt;br&gt;황경균 한양대병원 치과 교수는 15일 “침은 턱밑샘, 혀밑샘, 귀밑샘 등 대타액선과 구강 내 고루 분포하는 소타액선에서 분비되는데 침샘에 이상이 생겨 침 분비가 감소하는 경우 구강건조증 같은 ‘입 마름’ 현상이 나타난다”면서 “침은 건강을 위해 꼭 필요한 요소인데 분비가 줄면 입안이 건조해지고 음식을 씹거나 삼키기가 힘들고 말하기도 불편해지며 입안에 염증과 충치도 발생한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●병원 찾은 환자 연평균 1600만명&lt;br&gt;침샘 질환을 호소해 병원을 찾는 환자 수는 최근 5년간 연평균 약 1600만명으로 전체 인구의 30%에 이른다. 건강보험심사평가원에 따르면 2010년 860만 140명이던 환자 수는 꾸준히 늘어나 2021년 1651만 3653명이 됐다. 2022년에도 1587만 5975명이 침샘 문제로 병원을 찾았다.&lt;br&gt;구강건조증의 대표 증상으로는 입안이 지나치게 건조하고 갈라지며 타는 것같이 톡톡 쏘는 듯한 통증이 있다. 입술도 건조해 갈라지거나 껍질이 벗겨지고 입이 계속 타다 보니 음식을 삼키기 힘들어 자주 물을 마시게 되거나 발음에 어려움을 겪는다. 노인들은 틀니 착용에 애를 먹을 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임재열 강남세브란스병원 이비인후과 교수는 “구강건조증 환자들은 침의 1차 세정과 항균 작용 저하로 세균, 곰팡이, 바이러스 감염에 따른 치아 우식(충치), 치은염, 구내염, 구강 칸디다증(혀 백태를 유발하는 구강 내 곰팡이균 질환) 같은 문제를 겪을 수 있고 음식물을 삼키거나 미각에도 불편함이 생겨 폐렴, 소화기 질환 등이 생기거나 악화할 수 있다”고 경고했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;구강건조증은 심한 구취를 유발하기도 한다. 황 교수는 “구취는 설태, 충치, 잇몸 염증, 입안 상처 등으로 침이 높은 점성을 띠며 나타난다. 침의 글리코프로틴이란 물질 속 황산기가 단백질 분자 형태로 변화하며 구취가 발생한다”면서 “구강건조증은 구취 유발 요인이기 때문에 원인을 제거해야 한다”고 설명했다.&lt;br&gt;●노화 따른 침샘 기능 저하서 비롯&lt;br&gt;구강건조증은 노화에 따른 침샘 기능 저하에서 비롯된다. 다만 노화와 상관없이 스트레스나 불안, 우울증으로 젊은 사람들에게 나타나기도 한다. 침 분비는 심리상태에 의해서도 좌우되는데 특히 스트레스와 긴장은 아드레날린 호르몬 분비를 촉진해 침샘을 마르게 하고 구강건조증을 유발한다. 침 분비가 줄어드는 부교감신경 차단제 등의 약물이나 항히스타민제를 장기 복용했을 때도 나타날 수 있다. 방사선 치료나 눈과 입이 마르는 셰그렌 증후군 등 자가 면역 질환에 따른 침샘 조직의 만성 염증과 변형도 구강건조증을 유발한다.&lt;br&gt;황 교수는 “노화가 가장 흔하지만 말을 많이 하거나 입을 벌리고 자는 습관, 구호흡(입으로만 호흡) 습관 등이 있거나 불안 증상으로 과호흡할 때도 역시 침 분비가 되지 않는다”면서 “삼환성 항우울제, 이뇨제 등의 약물도 침 분비에 영향을 미친다”고 말했다.&lt;br&gt;침 분비량 검사와 침샘 기능·내시경 검사, 혈액 검사로 구강건조증을 진단할 수 있으며 조기에 인지해 적절한 관리와 치료를 해야 한다. 임 교수는 “구강건조증은 말하기, 식사 등 일상에 불편을 초래할 뿐만 아니라 구강 건강에도 부정적 영향을 미칠 수 있다”면서 “구강건조증에 대한 인식을 높이고 적절하게 관리하는 것이 중요하다”고 조언했다.&lt;br&gt;구강건조를 완화하려면 매일 충분한 양의 물을 마셔 수분을 보충하고 휴식을 취해야 한다. 건조를 유발하는 음식 대신 신선한 과일과 채소 등 수분이 풍부한 음식을 섭취하면 좋다. 침 분비를 억제하는 카페인 성분이 포함된 음료는 될 수 있으면 줄이고 밤에 가습기를 사용하거나 입술에 보습젤을 바르는 것도 도움이 된다.&lt;br&gt;황 교수는 “침은 하루에 1.5ℓ 정도 분비되고 과호흡, 구호흡 시 수증기를 구강으로 보내기 때문에 수분 대사에 매우 중요하다”면서 “탈수 등으로 세포 외 체액량이 줄면 침 분비량이 감소해 구강이 건조해져 갈증을 느끼게 되므로 물을 섭취해 수분을 유지해야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;●하루 3회 이상 칫솔질 등 위생 관리를&lt;br&gt;무엇보다 적절한 위생 관리를 통해 구강 건강을 유지해야 한다. 구강건조증 환자들은 프라그가 치아 표면이나 잇몸에 쉽게 부착되고 제거하기 어려운 만큼 매일 부드러운 칫솔로 세 번 이상 칫솔질하고 2~3개월에 한 번 치과를 방문해 충치 검진과 스케일링을 받는 게 좋다.&lt;br&gt;침 분비를 촉진하는 약물요법(필로카핀, 의사 처방 필요)과 인공타액 같은 구강용제를 치료에 활용할 수도 있다. 타액제는 알코올이 함유돼 있지 않은 스프레이, 젤 타입의 제품을 사용해야 한다. 침샘을 물리적으로 자극해 침 분비를 지속적으로 촉진하는 ‘침샘 마사지’도 좋다. 무설탕(자일리톨) 껌을 씹는 것도 좋은 방법이다.&lt;br&gt;황 교수는 “침샘을 자극하기 위해 레몬 같은 신 음식을 먹을 수도 있겠지만 치아가 부식될 수 있으므로 바로 입안을 헹구는 게 도움이 된다”면서 “물병에 물을 가지고 다니면서 ‘홀짝’이듯이 조금씩 자주 마시고 시중에 판매되는 알코올이 함유된 구강헹굼제는 구강 점막에 자극을 주기 때문에 권장하지 않는다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마리아 칼라스 대기실 쓰고 우승했어요”…K클래식 또 일냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415500201</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240415500201</guid>
      <pubDate>2024-04-15T21:40:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/15/SSC_20240415214015_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561913 --&gt;지난해 세계적 권위의 베르디 국제 성악콩쿠르에서 우승했던 바리톤 강해(30)가 이번엔 포르투갈 최대 성악 콩쿠르에서 낭보를 전했다.&lt;br&gt;강해는 14일(현지시간) 포르투갈 리스본 상카를루스 국립극장에서 마친 카스카이스 오페라 국제 성악 콩쿠르에서 전체 대상을 차지했다. 전 세계 쟁쟁한 300명의 성악가와 경쟁해 거둔 성과다.&lt;br&gt;카스카이스 오페라 콩쿠르는 세계적인 콩쿠르를 목표로 몇 년에 걸친 준비 끝에 이번에 새로 개최한 대회다. 18~32세 사이 전 세계 성악가가 참가할 수 있다. 예술감독 겸 심사위원장은 바리톤 세르게이 레이페르쿠스가 맡았고 세르비아 국립극장 수석 오페라 감독인 알렌산다르 니콜리치, 빈 국립오페라극장 캐스팅 디렉터 로베르트 쾨르너 등이 심사위원으로 참석했다. 톰 우즈의 지휘로 오케스트라 신포니카 포르투게사가 연주했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;300명 중 예심을 거쳐 30명의 성악가가 현장 본선을 치렀다. 1차는 2곡을, 준결선에서는 3곡을 연달아 불러 성악가들에게도 체력 소모가 만만치 않았다. 결선에서도 2곡을 연속으로 오케스트라 반주에 맞춰 불러야 했다. 강해는 결선에서 모차르트 오페라 ‘피가로의 결혼’의 아리아 ‘당신은 이미 소송에서 이겼어요’, 로시니 오페라 ‘세비야의 이발사’의 아리아 ‘나는 거리의 만물박사’를 불러 우승을 차지했다.&lt;!-- 그림 1561915 --&gt;강해는 “결선이 열린 극장이 세계적인 소프라노 마리아 칼라스가 섰던 극장”이라며 “제가 받은 대기실이 마리아 칼라스가 쓰던 곳이더라”고 말했다. 임의로 방을 배정받았는데 극장장이 강해의 대기실을 찾아오더니 “여기가 마리아 칼라스가 쓰던 대기실이다”라고 말해 주위의 부러움을 샀다.&lt;br&gt;강해는 고교 3학년 때 아버지의 권유로 성악을 시작한 늦깍이 성악가다. 그는 “유학 나와서 한동안 슬럼프가 있었는데 그 기간에 엄청 노력해서 베르디 콩쿠르 때부터 보상받는 것 같다. 작년에 결혼했는데 아내가 정말 많이 도와준 덕분”이라며 “제가 잘될 거란 생각을 못 했는데 우승까지 했다”고 웃었다. 자신의 이름이 우승자로 호명되는 순간 ‘이걸 내가 받는다고?’ 놀라며 소리를 질렀다고 한다.&lt;br&gt;이번 우승으로 강해는 1만 유로(약 1480만원)의 상금을 받았다. 이와 더불어 내년 5월 극장에서 무대에 올리는 가에타노 도니제티의 오페라 ‘람메르무어의 루치아’의 주역으로 설 기회도 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2년 연속 큰 규모의 콩쿠르에서 우승해 바쁜 성악가가 됐지만 강해는 “꼭 우승하고 싶은 콩쿠르가 있다”며 또 다른 꿈을 밝혔다. 지난해 11월 베이스 스테파노 박(한국명 박재성)이 우승한 오페랄리아가 바로 그 꿈의 대회다. 오페랄리아는 명품 시계 브랜드인 롤렉스가 후원하는데 청중상을 받은 성악가는 명품 시계를 선물로 받아 우승만큼이나 성악가들이 받고 싶은 상으로 유명하다. 강해는 “나이 제한이 2년밖에 안 남아서 못 나가게 되기 전에 꼭 도전해보고 싶다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 콩쿠르에서 강해 말고도 베이스바리톤 길병민이 대상 다음인 1위에 올랐다. 1위는 남녀 각 1명씩 뽑고 2등, 3등은 성별과 관계없이 뽑는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반값에 만나는 뭉크…16일부터 얼리버드 티켓 판매</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416014001</guid>
      <pubDate>2024-04-15T23:38:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>서울신문이 창간 120주년을 기념해 오는 5월 22일부터 9월 19일까지 서울 서초동 예술의전당 한가람미술관 제1~2전시실에서 주최하는 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’의 얼리버드 티켓 예매가 16일부터 진행된다. 이 기간 얼리버드 티켓을 구입하면 입장료의 최대 50%(1만원)를 할인받을 수 있다.&lt;br&gt;얼리버드 티켓은 인터파크, 네이버 예약, 카카오톡 예매하기, 티몬에서 판매한다. 자세한 내용은 서울신문 뭉크전 공식 홈페이지(www.munchseoul.kr )와 예술의전당 홈페이지(www.sac.or.kr), 전화 1668-1352 등을 통해 확인할 수 있다. 얼리버드 티켓은 한정 수량으로 판매되며, 매진 후 2차 얼리버드 티켓은 40% 할인 가격으로 판매될 예정이다.&lt;br&gt;전시 관람 시간은 오전 10시~오후 7시(입장 마감 오후 6시 10분)이며 월요일은 휴관한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가족의 죽음, 욕망과 공포… 어둠을 거닐며 빛을 갈구한 예술가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416014002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416014002</guid>
      <pubDate>2024-04-15T23:38:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/15/SSC_20240415233832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561941 --&gt;“태어나는 순간부터 내 곁에는 공포, 슬픔, 죽음의 천사들이 있었다. 그들은 봄날의 햇살 속에서도, 여름의 찬란한 햇빛 속에서도 나를 따라다녔다.”&lt;br&gt;현대인의 불안감을 표현한 걸작 ‘절규’로 노르웨이 미술을 전 세계에 알린 표현주의 화가 에드바르 뭉크(1863~1944)가 말년에 유년 시절을 회고하며 한 말처럼 그의 삶은 어린 시절부터 어두운 그림자로 가득했다.&lt;br&gt;뭉크는 1863년 12월 12일 노르웨이 뢰텐에서 군의관 아버지 크리스티안 뭉크와 학자 가문 출신 어머니 레우라 뭉크 사이에서 5남매 중 둘째로 태어났다. 그가 다섯 살 때 어머니가 폐결핵으로 사망하고, 엄마 역할을 대신했던 한 살 위 누나 소피에 역시 뭉크가 14살 때 결핵으로 숨을 거뒀다. ‘병실에서 죽음’(1893)과 ‘병든 아이’(1907)는 각각 어머니와 누이의 임종 순간을 생각하며 그린 작품이다. 어린 시절 사랑하는 사람들을 잃은 기억은 뭉크를 평생 따라다니며 괴롭혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1880년 아버지의 뜻에 따라 공업 고등학교에 진학했지만 적성에 맞지 않아 중퇴 후 좋아하는 그림을 그리기 위해 이모의 지원을 받아 국립 공예학교에 입학했다. 프랑스 파리로 국비 유학을 떠났던 1889년에는 뭉크의 아버지가 사망했다. 주거지를 자주 옮기다 보니 연락받지 못해 사랑하지 않은 아버지였지만 장례식에 참석할 기회마저 놓쳤다. 이 역시 뭉크를 죄책감에 빠지게 했다. 이때 뭉크의 정신적 아버지로 불리는 작가 한스 예게르를 만나게 된다. 예게르를 만나면서부터 우리가 흔히 아는 뭉크 고유의 스타일이 시작된다.&lt;br&gt;뭉크에게는 세 명의 여인이 있었다. 첫 번째는 밀리 탈로. 뭉크는 진실했지만 그녀에게 뭉크는 많은 남자 중 한 명이었을 뿐이었다. 이때 받은 상처는 ‘뱀파이어’(1895)에 잘 표현돼 있다. 두 번째 여인은 다그니 유엘. 그녀에 대한 뭉크의 감정은 1894년 작품 ‘마돈나’에서 볼 수 있다. 여기서 뭉크는 여성에 대한 이중성을 드러내고 있다. 여성이란 빠져나올 수 없는 매력을 가진 관능적 존재지만 남자의 인생을 파괴할 수 있는 팜파탈이라는 생각 말이다. 마지막은 툴리아 라르센. 그녀는 뭉크에게 집착하며 결혼하자며 자살 소동을 벌이기까지 했다. 그 과정에서 총기 오발 사고로 뭉크의 왼손 가운뎃손가락은 완전히 부서졌다. 이후 극심한 여성 혐오로 평생을 독신으로 산다.&lt;br&gt;결국 뭉크는 “정신이 이상해지는 것 같다. 일촉즉발의 상황이다”라며 스스로 정신병원에 입원해 치료까지 받는다. 퇴원 후에는 오슬로 인근 교외 에켈리에 집과 아틀리에를 마련하고 생애 후반 20년 넘게 혼자 산다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공포, 불안, 갈등, 욕망, 죽음 등 인간의 어두운 심리를 주로 캔버스에 옮긴 뭉크지만, 자기 작품들을 보는 이들은 그런 어두움을 극복하길 바란 희망의 화가이기도 하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“시대를 앞선 기법, 실험적 소재… 뭉크의 심오한 세계 빠져들 것”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416014003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416014003</guid>
      <pubDate>2024-04-15T23:39:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/11/SSC_20240411180555_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1560811 --&gt;“노르웨이 국민 화가 에드바르 뭉크는 ‘절규’로 널리 알려져 있지만 이번 전시는 ‘절규를 넘어’ 뭉크의 심오한 예술적 유산을 보여 줄 것입니다. 특히 시대를 앞서간 회화적 표현 기법, 급진적이고 실험적인 소재, 독창적인 채색 판화에 초점을 맞춰 그의 예술 세계 전체를 깊이 있게 다루고자 합니다. 한국 관람객들도 뭉크의 매혹적인 세계에 빠지게 될 거라 믿습니다.”&lt;br&gt;서울신문이 창간 120주년 기념으로 오는 5월 22일부터 9월 19일까지 서울 서초동 예술의전당 한가람미술관 제1~2전시실에서 선보이는 ‘에드바르 뭉크: 비욘드 더 스크림’전을 기획한 오스트리아 큐레이터 디터 부흐하르트(53)는 15일 이번 전시를 이같이 소개했다.&lt;!-- 그림 1561946 --&gt;오스트리아 빈에서 태어나 미술사, 미술 복원을 전공한 큐레이터이자 미술 이론가인 그는 2003년부터 20년 넘게 영국 런던, 프랑스 파리, 미국 뉴욕 등 유럽과 미국을 중심으로 16회에 걸쳐 뭉크 전시를 기획한 ‘뭉크 전문가’다. 프랑스 루이비통재단 미술관과 협업하며 에곤 실레와 장 미셸 바스키아 전시, 앤디 워홀과 바스키아 전시 등 세계적으로 영향력 있는 예술가들의 전시도 다수 선보인 바 있다.&lt;!-- 그림 1561948 --&gt;“이번 전시는 뭉크의 연대기적 요소를 넘어 예술가로서 뭉크의 급진적인 면모와 우리 삶의 단면들을 다 아우르는 작품 자체에 집중하려 합니다. 유년 시절의 불행에 따른 공포와 불안감, 외부로부터의 충격 등이 작품에 반영돼 왔지만 불우한 삶만 산 게 아니라 유머도 지니고 생애 후반에는 도시 외곽에서 평온하고 안락한 삶을 살았습니다. 살아 있을 때 이름을 얻은 드문 작가였죠. 그는 다양한 방식과 소재를 적극 활용해 미술사에 혁명적인 변화를 일으켜 왔습니다. 한 예로 그림을 그린 다음 바람이나 햇빛에 노출시키며 작품과 자연이 서로 교감하게 했는데, 환경과 교감하는 예술을 주도한 이는 그가 첫 주자 아닐까요.”&lt;!-- 그림 1561949 --&gt;그는 특히 이번 전시에서 관람객들이 뭉크가 끊임없이 변주한 채색 판화 작품에 주목해 줄 것을 강조했다. “판화 위에 다시 채색을 해 작품에 독자성을 부여한 채색 판화는 판화와 유화의 중간 영역에 속하는 것으로 뭉크가 처음 시도했습니다. 유화와 마찬가지로 단 한 작품만 존재하기 때문에 유럽에서도 한 전시에서 다양한 채색 판화를 소개하는 경우는 매우 드물죠. 이번 전시에서 미술관, 갤러리, 개인 소장가들에게서 모은 다양한 판화 작품을 한국 관람객들에게 소개할 수 있게 돼 기쁩니다.”&lt;!-- 그림 1561950 --&gt;이번 전시에는 노르웨이 뭉크미술관이나 오슬로 도시박물관 등 미술 기관뿐 아니라 개인 소장가들이 각각 ‘숨겨진 보석’처럼 품고 있던 작품들이 다수 나와 미술 애호가들의 눈을 즐겁게 할 예정이다.&lt;br&gt;“뭉크는 물감을 붓에 발라 그리는 용도 외에 굳힌 후 긁어내고 다시 덧칠해 입체적으로 표현하고 일부러 상처를 입히는 등의 많은 실험을 했습니다. 이런 그의 실험은 파블로 피카소, 조르주 브라크, 잭슨 폴록 등의 작가들에게 영향을 미치며 현대미술에 크게 이바지했죠. 이렇듯 많은 예술가들에게 영감을 준 그의 예술을 통해 서로 다른 세대가 교감하고 예술가를 꿈꾸는 청년들이 공감할 수 있는 자리를 만들고자 합니다.”&lt;!-- 그림 1561951 --&gt;이번 전시는 ‘절규’ 등 뭉크의 유화, 수채화, 파스텔화, 판화, 드로잉 등 140점을 선보여 최근 20여년간 유럽 밖에서 열린 뭉크 회고전 가운데 가장 큰 규모라는 점, 개인 소장가들의 소장품까지 모은 국내에서 보기 드문 전시라는 점 등에서 놓쳐서는 안 될 전시라는 평가가 나온다.&lt;!-- 그림 1561952 --&gt;&lt;!-- 그림 1561954 --&gt;그와 함께 이번 전시를 기획한 미국 뉴욕의 미술 거래 및 전시 기획 컨설팅사 댄지거아트컨설팅의 이유경 컨설턴트 겸 변호사는 “작품 규모로 봤을 때 2006년 미국 뉴욕 현대미술관(MoMA)이 연 뭉크 전시는 137점, 2019년 일본 국립서양미술관의 뭉크 전시는 100점 규모(뭉크미술관 소장품)였다는 점에서 2000년대 후 유럽 밖에서 열린 뭉크 전시 가운데 가장 방대한 규모의 전시라 할 수 있다”고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;사진 레이탄패밀리재단·개인 소장&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강한 치아 위해 스케일링 꼭 받으세요… 연 1회 건보 적용[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416019002</guid>
      <pubDate>2024-04-15T23:39:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 치석 제거(스케일링)에 건강보험 적용되나.&lt;br&gt;A. 만 19세 이상 건강보험 가입자·피부양자는 후속 치주질환(잇몸병) 치료 없이 치석 제거만으로 치료가 종료될 경우 연 1회 건보가 적용된다. 예방 목적이나 연 1회를 초과하면 적용되지 않는다.&lt;br&gt;Q. 치석 제거를 받았는지 기억 안 나는데 확인 가능한가.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 국민건강보험공단 홈페이지, 모바일앱(The건강보험), 요양기관·공단 지사에서 올해 급여 대상 및 치석 제거 실시 여부를 확인할 수 있다.&lt;br&gt;Q. 건보 적용되는 또 다른 치과 시술이 있나.&lt;br&gt;A. 만 65세 이상 건보 가입자·피부양자는 틀니와 임플란트에 적용된다. 대상은 레진상 완전틀니, 금속상 완전틀니, 클라스프(고리) 부분틀니다. 요양급여비용 총액의 30%를 본인이 부담해야 한다. 7년에 1회 급여 적용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 구강 상태가 심각해 새 틀니 제작이 불가피하다는 의학적 소견이나 천재지변으로 분실·파손됐을 때 같은 틀니에 한해 추가 1회 제작에 건보가 적용된다. 임플란트는 잔존 치아가 일부 남은 사람을 대상으로 평생 2개까지 적용된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;Q. 노인 틀니·치과 임플란트 시술 주의사항은.&lt;br&gt;A. 진료를 시작한 이후 요양기관 이동은 안 된다. 신중히 결정해야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울스프링실내악축제, 연주자도 관객도 ‘가족’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416022001</guid>
      <pubDate>2024-04-15T23:40:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“60인의 국내외 연주자들뿐 아니라 클래식 대중도 음악 가족이 되는 서울스프링실내악축제를 선보입니다.”&lt;br&gt;15일 서울 종로구 윤보선 고택에서 열린 ‘2024 서울스프링실내악축제’(SSF) 기자회견에서 강동석 예술감독은 올해 주제인 ‘가족’을 다양한 음악적 해석으로 변주했다고 밝혔다. 19회째를 맞은 SSF가 가족을 전면에 내세운 건 그만큼 풍성한 레퍼토리를 선보인다는 의미이기도 하다.&lt;br&gt;오는 23일 막을 여는 SSF는 총 14회에 걸쳐 60인의 예술가들이 실내악 무대를 선보인다. 축제의 시작과 중간, 마지막 무대도 가족이 키워드다. 개막 공연은 모차르트, 슈베르트 등 고전파 음악가들의 작품을 통한 ‘클래시컬 패밀리’의 의미를, 폐막작인 ‘비극의 피날레’에서는 무소륵스키, 도니체티 등 비극적인 최후를 맞은 작곡가들을 새로운 음악 레퍼토리로 조명한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부부 연주자들이 무대에 서는 ‘나보다 나은 반쪽’(5월 3일)과 역사를 거슬러 올라가면 한 국가였던 러시아와 우크라이나의 참혹한 전쟁을 되새기는 ‘비극의 패밀리’(5월 26일) 공연도 예고돼 있다. 이번 SSF에서는 80대의 전설적인 바이올린 거장 제이미 라레도와 첼리스트 샤론 로빈슨의 최정예 앙상블 ‘에스프레시보! 피아노 콰르텟’이 국내 첫 리사이틀을 연다.&lt;br&gt;2020년부터 4년 연속 SSF에 참가하는 바이올리니스트 대니 구는 “국내외 아티스트들에게도 SSF는 인기가 많은 축제이자 관객들이 믿고 볼 수 있는 최고의 실내악 무대”라며 자부심을 표했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짠하면서 귀여운, 슬프면서 관능적… 현대인에게 보내는 위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416022002</guid>
      <pubDate>2024-04-15T23:40:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/15/SSC_20240415234007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;디어 에반 핸슨&lt;br/&gt;‘너드美’ 가득한 에반 핸슨&lt;br/&gt;세상 배워가는 이야기&lt;br/&gt;토니 어워즈 ‘6관왕’&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;헤드윅&lt;br/&gt;성전환 수술 실패한 로커&lt;br/&gt;버림받음의 연속인 인생&lt;br/&gt;조정석·유연석 등 열연&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1561967 --&gt;뮤지컬의 본고장인 브로드웨이에서 각기 다른 매력을 지닌 공연 두 편이 건너왔다. 따뜻하면서도 귀여운 ‘디어 에반 핸슨’과 슬프고도 관능적인 ‘헤드윅’이 4월 본격적인 관객몰이에 나섰다.&lt;br&gt;서울 중구 충무아트센터 대극장에서 아시아 초연을 맞은 ‘디어 에반 핸슨’은 요즘 유행하는 ‘너드미’(Nerd+美)의 전형인 주인공 에반 핸슨이 세상을 배워 나가는 이야기다. 불안 장애를 겪는 에반을 보면 짠하면서도 안타깝기 그지없다. 학교에서 이렇다 할 친구도 없는 그를 시쳇말로 ‘찐따’, ‘아싸’ 등으로 부를 수도 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어느 날 에반은 나무를 타다가 떨어져서 팔을 다친다. 그러나 그 누구에게도 발견되지 못했고 부축받지 못했다. 이처럼 외톨이였던 에반에게 세상을 향한 문이 열리기 시작한다면 어떨까. 그는 상담 선생님의 조언에 따라 자신에게 편지를 쓴다. 나에게 쓰는 편지. 그래서 제목이 ‘디어 에반 핸슨’이다. 그런데 이 편지가 불량했던 동급생 코너의 손에 들어가게 되고 그가 자살하면서 사건은 새로운 국면을 맞는다. 코너의 부모는 혹시 코너가 죽기 전 가장 가깝게 여겼던 친구가 에반 아니었을까 착각하고 에반은 우물쭈물하면서 대답을 똑바로 하지 못한다. 거짓말은 또 다른 거짓말을 낳고 사태는 걷잡을 수 없이 커지는데….&lt;br&gt;2015년 미국에서 초연한 작품이지만 점점 고립감과 외로움을 호소하는 이들이 많아지는 한국에서는 마치 어제오늘 이야기처럼 다가온다. 토니 어워즈 6관왕에 그래미 어워즈 최우수 뮤지컬 앨범상 등 권위 있는 15개 시상식에서 49개 부문 노미네이트, 26개 부문을 석권했다. 결함으로 세상에 나오길 주저하는 이들에게 ‘괜찮다’는 위로를 전한다. 거짓말이 거짓말을 낳고 점점 문제가 커지고 있음에도 왜인지 그 모든 과정이 진실을 찾는 여정인 것 같다. 1막이 끝날 때 나오는 넘버(노래) ‘You Will Be Found’(당신을 찾아낼게요)가 주는 감동은 상당하다. 인피니트 출신 김성규와 뮤지컬 배우 박강현, 임규형이 귀여운 ‘찌질남’ 에반을 연기한다.&lt;!-- 그림 1561969 --&gt;서울 송파구 샤롯데씨어터에서 공연 중인 ‘헤드윅’은 뭉클한 감정을 끌어내는 건 똑같지만 조금 다른 방식을 취한다. 성전환 수술에 실패한 트랜스젠더 로커 헤드윅의 일생이 그가 폐차장을 연상케 하는 무대에서 하는 공연을 통해 회상된다. 그의 인생은 ‘버림받음’의 연속이다. 동독에 살던 그는 미군과 눈이 맞아서 그와 결혼하기 위해 불법 성전환 수술을 받고 미국으로 건너가지만 그곳에서 버림받는다. 그에게 남은 것이라고는 완벽하게 제거되지 않은, 성기도 무엇도 아닌 자그마한 살덩어리. 미국에서 그는 록 스타 토미 노시스와 연애하지만 그와의 사랑도 오래 이어지지 않는다.&lt;br&gt;헤드윅을 연기하는 배우가 극을 혼자 이끌어간다. 처음엔 그렇게 신나게 즐기지만 극의 분위기는 점점 가라앉는다. 헤드윅의 기구한 인생 전모가 슬슬 드러나면서 슬픈 감정이 극대화되기 때문. ‘드래그 퀸’(여장 남자)으로서 남자 배우의 관능미를 강조해서인지 공연장은 여성 팬들로 가득하다. 한국에서는 조승우, 윤도현, 김동완, 변요한, 정문성 등이 헤드윅을 연기했다. 브로드웨이에서는 배우 라나 홀이 여성으로서는 처음으로 헤드윅 역을 맡았었다고 한다. 국내에서도 2005년 이후 꾸준히 사랑받아 올해로 벌써 14번째 시즌이다. 조정석, 유연석, 전동석 세 배우가 각기 다른 모습으로 관객을 홀린다. 두 공연 모두 오는 6월 23일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 4월 16일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416500001</guid>
      <pubDate>2024-04-16T00:43:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 행운이 찾아드니 기쁘구나.&lt;br&gt;60년생 : 기쁨이 넘쳐나며 횡재운 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 주변으로부터 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;84년생 : 현재의 일에 만족하라.&lt;br&gt;96년생 : 집에서 안정을 취함이 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 주변의 도움 받아 쉽게 해결.&lt;br&gt;61년생 : 무리하면 다툼수 생기니 주의하라.&lt;br&gt;73년생 : 대인관계에 신경써라.&lt;br&gt;85년생 : 변동수가 예상되니 준비하라.&lt;br&gt;97년생 : 친구에게 마음을 써라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 시빗거리가 생기니 걱정이다.&lt;br&gt;62년생 : 일이 꼬이기 시작한다.&lt;br&gt;74년생 : 부부 간 불화는 빨리 풀어야 한다.&lt;br&gt;86년생 : 주어진 일에 충실하면 기쁨 있다.&lt;br&gt;98년생 : 여행이나 이동은 다음 기회에.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 아랫사람에게 친절을 베풀어라.&lt;br&gt;63년생 : 부하로 인한 노고 많다.&lt;br&gt;75년생 : 대책은 빠를수록 유리하다.&lt;br&gt;87년생 : 한발 물러서는 것이 유리하겠다.&lt;br&gt;99년생 : 운수가 대길하니 재물운 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 일이 무리없이 잘 진행된다.&lt;br&gt;64년생 : 허영심을 버려라.&lt;br&gt;76년생 : 겸손해야 인정받는다.&lt;br&gt;88년생 : 쓸데없는 낭비로 곤란이 심하다.&lt;br&gt;00년생 : 새로운 계획은 검토 후 착수하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 근심거리 생기지만 걱정할 필요 없다.&lt;br&gt;65년생 : 분실물에 주의함이 좋겠다.&lt;br&gt;77년생 : 주변의 충고를 받아들여라.&lt;br&gt;89년생 : 일 추진은 뒤로 미루어라.&lt;br&gt;01년생 : 경솔함보다 차분함이 필요.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 바깥에서 활동하는 것이 유리.&lt;br&gt;66년생 : 매사 뜻한 대로 된다.&lt;br&gt;78년생 : 때만 기다리면 된다.&lt;br&gt;90년생 : 불만이 있어도 겉으로는 드러내지 마라.&lt;br&gt;02년생 : 기회 포착을 요령 있게 하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 변동운이 좋으니 움직여라.&lt;br&gt;55년생 : 순리대로 행하면 행운 넘친다.&lt;br&gt;67년생 : 새로운 시작에 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;79년생 : 자중하고 현재에 충실하라.&lt;br&gt;91년생 : 현상 유지에 힘써라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 이득이 넘쳐나니 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;56년생 : 서서히 풀려가는 하루가 된다.&lt;br&gt;68년생 : 새로움이 움트는 즐거운 하루.&lt;br&gt;80년생 : 일의 결과가 서서히 나타난다.&lt;br&gt;92년생 : 모든 일이 성사되겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 주변 사람의 도움 크겠다.&lt;br&gt;57년생 : 근심이 생길 수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;69년생 : 소득이 크지만 마음이 허전하구나.&lt;br&gt;81년생 : 차츰 복이 찾아 든다.&lt;br&gt;93년생 : 현실에 만족하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 자신 있게 밀어붙이면 대길다.&lt;br&gt;58년생 : 자신감만 있으면 반드시 성공.&lt;br&gt;70년생 : 만사형통하고 탄탄하다.&lt;br&gt;82년생 : 남을 모함하면 큰 화가 돌아온다.&lt;br&gt;94년생 : 모든 일이 성사되겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 근심이 생길 수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;59년생 : 생각하지 못한 행운을 얻는다.&lt;br&gt;71년생 : 부지런히 움직이면 큰 성과 있다.&lt;br&gt;83년생 : 시비가 생기면 불리.&lt;br&gt;95년생 : 가까운 사람이라고 너무 믿지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이토록 독특한 로미오와 줄리엣…영혼의 감각 깨우는 ‘알앤제이’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416500002</guid>
      <pubDate>2024-04-16T00:56:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/16/SSC_20240416005630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561980 --&gt;1990년대 대중가요에는 자신들을 억압하는 세상을 향해 구속하지 말라는 절박한 외침이 담겨 있다. 엄격한 규율과 규칙을 요구하던 세상은 학생들의 숨을 턱턱 막히게 했고 어른들의 뜻대로 순응할 것을 종용했다. 그래서 과연 아이들은 행복했을까 묻자면 선뜻 고개를 끄덕일 수 없다. 수많은 가요가 그토록 구속으로부터의 해방과 진정한 자유를 갈망한 이유다.&lt;br&gt;연극 ‘알앤제이’의 네 학생의 삶이 그렇다. 엄격한 규율이 가득한 가톨릭 남학교에 다니는 이들은 하루하루 강압적인 분위기를 겨우 견뎌가며 학창 시절을 보낸다. 이들은 과연 행복할까. 행복했다면 아마 별문제 없었겠지만 이들의 삶은 그리 녹록지 않다.&lt;br&gt;갑갑함을 느끼던 어느 날 소년들은 늦은 밤 기숙사를 몰래 빠져나와 비밀의 장소로 향한다. 그곳에서 그들을 구원하기 위해 기다리는 것이 있었나니. 그것은 바로 셰익스피어의 ‘로미오와 줄리엣’이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;로미오의 R, 줄리엣의 J를 딴 R&amp;amp;J라는 제목에서 알 수 있듯 작품은 ‘로미오와 줄리엣’을 바탕으로 창작됐다. 원작을 대단히 독창적으로 활용해 ‘로미오와 줄리엣’의 수많은 2차 창작물 중에서도 단연 돋보이는 작품이다.&lt;!-- 그림 1561981 --&gt;‘알앤제이’의 구조는 어찌 보면 단순하다. 학생들이 ‘로미오와 줄리엣’의 배역을 맡아 자기들끼리 연극을 하는 내용이기 때문이다. 실제로 극의 흐름은 ‘로미오와 줄리엣’의 서사를 중심으로 흘러간다. 익히 알려진 연극에는 특별한 변주도 없다.&lt;br&gt;자칫 평범해질 수 있는 작품을 의미 있게 만드는 것은 연기하는 학생들의 모습 그 자체다. 어른들이 정한 틀을 세상의 전부로 여기며 살던 학생들은 ‘로미오와 줄리엣’을 통해 그간 깨닫지 못한 감정과 세상을 알게 되고 갇혀 지냈던 알을 점점 깨고 나온다. 역할극에 진심이 된 학생들은 인물에 자신들의 삶을 투영해 금기와 억압, 편견의 장벽을 넘을 수 있을지를 두고 고민한다. 연극을 한 번에 쭉 이어가는 게 아니라 중간중간 감옥 같은 현실을 오가며 깊어지는 고뇌를 긴장감 있게 담았다.&lt;br&gt;연극을 통해 영혼의 감각들을 깨우고 꽁꽁 묶여있던 감정들을 분출하면서 소년들의 눈빛은 로미오와 줄리엣이 격렬하게 사랑에 빠졌을 때만큼이나 반짝인다. 처음이라 모든 게 서툴고 복귀해야 하는 엄격한 현실은 이들의 환상을 언제든 산산조각 낼 수 있지만 그 위태로움이 소년들의 꿈을 더 아름답고 찬란하게 빛낸다. ‘로미오와 줄리엣’을 연기할 때 무엇이든 될 수 있는 매혹적인 붉은 천은 힘차게 박동하는 소년들의 심장을 꺼내놓은 듯 강렬한 인상을 남긴다.&lt;!-- 그림 1561982 --&gt;초연부터 서울 중구 동국대 이해랑예술극장에서 선보여온 알앤제이는 극장 특유의 공간감과 어우러져 독특한 분위기를 만들어낸다. 관객들은 무대를 둘러싸고 앉아 다양한 시선에서 감상할 수 있고 배우들은 객석으로까지 이어진 무대를 역동적으로 오가며 다른 공연에서는 만날 수 없는 독보적인 울림을 창조한다. 몰입감을 끌어올리며 극의 후반부로 갈수록 익히 아는 ‘로미오와 줄리엣’의 서사보다는 학생들의 잔상이 더 강렬하게 남는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;작품을 쓴 조 칼라코는 “이 학생들의 모임이 하나의 공동체로, 하나의 부족으로 느껴질수록 마지막에 그들이 자신들의 ‘꿈’이 끝나야만 한다는 것을 깨달을 때 가슴은 더더욱 미어질 것이다”라고 말했다. 함께 안녕을 고하는 작품의 결말은 선명하지 않지만 그의 말대로 공연을 보고 나면 복잡한 감정이 미어지게 밀려오면서 짙은 여운을 남긴다. 28일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘1억원’ 가슴확대술 부작용…“낙타 등 ‘동물 단백질’ 내 몸에”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416500003</guid>
      <pubDate>2024-04-16T01:03:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/16/SSC_20240416010317_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561983 --&gt;25년 전 가슴 확대술을 받은 여성이 가슴 보형물 파열로 고통받은 사연을 전했다.&lt;br&gt;14일(현지시간) 영국 매체 데일리메일에 따르면 영국에 사는 49세 베스 휴슨은 최근 가슴 통증으로 병원을 찾았다.&lt;br&gt;그는 가슴이 아파 눕거나 물건을 들 수조차 없었다. 베스는 “가슴을 누가 찌르는 것 같았다”며 고통을 호소했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유방 촬영 결과, 과거 가슴 확대술에 쓰인 보형물이 파열된 사실을 확인할 수 있었다.&lt;br&gt;베스는 바로 보형물 제거 수술을 받기 원했지만 수술이 밀려 있었고, 약 1년 후 1800만원의 비용을 지불하고 수술을 받을 수 있었다.&lt;br&gt;파열된 보형물은 프랑스 폴리앵플랑프로테즈(PIP)사 가슴 보형물이다. PIP사 보형물은 2010년 저렴한 산업용 실리콘을 함유한 사실이 밝혀지며 사용이 금지된 제품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 약 4만 5000명의 영국 여성들이 해당 보형물 삽입을 통한 가슴 확대술을 받은 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1561984 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘자동차 연료 첨가제’ 들어간 보형물…“파열 가능성 6배 높아”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;산업용 실리콘 논란이 있었던 당시, PIP사 보형물 30만개 가량이 영국을 비롯 서유럽, 남미 등 65개국으로 수출된 것으로 추산된다.&lt;br&gt;PIP사 보형물에는 실로프렌, 베이실론 등 자동차 연료 첨가제가 들어가는 등 공업용 물질이 섞였다.&lt;br&gt;의학용으로 승인받지 않는 성분이 든 보형물로, 파열 가능성이 다른 제품에 비해 6배 정도 더 높다는 연구 결과가 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘1억원’ 가슴 확대술 부작용…“낙타 등 동물 단백질이 내 몸에”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;보형물을 넣지 않고 자연스럽게 가슴이 확대된다는 말을 믿고 시술을 받은 한 중국 여성의 부작용 사례도 전해졌다.&lt;br&gt;중국 베이징에 살고 있던 여성 란란씨는 2022년 친구 소개로 한 성형외과를 찾았다. 이곳에서 54만위안(약 1억원)을 주고 자가지방 주사를 한 차례 맞았고, 시술 직후는 만족했다.&lt;br&gt;하지만 시간이 지난 후 란씨는 가슴 한쪽에서 통증과 불편함을 느꼈고, 모양도 이상해지는 부작용을 겪었다.&lt;br&gt;대형병원 검사 결과 란씨 가슴에서는 보형물이 검출됐고, 이 보형물에는 낙타, 박쥐, 침팬지 등 동물성 단백질과 일치하는 성분이 검출됐다.&lt;br&gt;란씨에게 시술한 의사는 2010년 국가특허청에 ‘자가 콜라겐 재생’ 관련 기술을 신청한 것으로 전해졌다. 하지만 통과되지 못했고, 이후 불법으로 시술을 일삼은 것으로 전해졌다.&lt;!-- 그림 1561985 --&gt;우리나라에서도 2019년 인공유방 보형물을 이식한 뒤 희귀암이 발생한 환자가 나와 논란이 된 바 있다.&lt;br&gt;‘유형 보형물 연관 역형성 대세포 림프종’(BIA-ALCL) 환자로, 의심 증상으로는 장액종으로 가슴이 붓는 등 크기가 변화하거나 피막에 발생한 덩어리, 피부 발진 등이 있다.&lt;br&gt;가슴 확대술은 세계적으로 인기다. 국내서도 쌍꺼풀, 코, 안면윤곽, 지방흡입과 함께 수요높은 성형수술로 꼽힌다. 흔한 수술이지만 부작용은 누구에게나 나타날 수 있다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;가슴확대술…‘보형물 삽입’하거나 ‘자가지방이식’ 방법&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;가슴 확대술은 크게 두 가지로 나뉜다. 보형물을 삽입하는 방식, 자가지방이식을 통한 확대 등이다.&lt;br&gt;자가지방이식은 개인의 지방을 이용해 가슴을 확대하는 방법이다. 개인에 따라 채취할 수 있는 지방의 양이 다르며, 시간이 지날수록 지방이 흡수된다는 특징이 있다.&lt;br&gt;이런 이유로 보형물을 넣는 확대술을 선호하는 여성도 있다. 가슴 보형물을 이용한 확대술 시 주의할 점은 종류가 매우 다양하고 장단점이 있기 때문에, 충분한 상담이 이뤄져야 한다.&lt;br&gt;상담을 통해 제조업체, 부작용 등 세부 사항에 대해 환자가 인지해고 있어야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이효리·이상순 제주 핫플레이스 카페, 2년 만에 문 닫는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416500004</guid>
      <pubDate>2024-04-16T06:28:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/16/SSC_20240416062811_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1561988 --&gt;가수 이효리의 남편이자 기타리스트 겸 작곡가 이상순이 운영하는 제주 카페가 오픈 1년여 만에 문을 닫는다.&lt;br&gt;이상순 카페 측은 15일 소셜미디어를 통해 “5월 31일을 마지막으로 영업을 마치게 된다”고 밝혔다.&lt;br&gt;카페 측은 “좋은 음악과 함께 전국의 훌륭한 스페셜티 커피 로스터리의 원두를 제주에 계신 커피를 사랑하는 분들께 소개하려는 취지로 문을 열게 되었다”며 “2022년 7월에 시작하여 지금까지 많은 사랑과 관심을 받았다. 방문해주신 모든 분들께 다시 한번 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “많은 분들을 모시지 못한 아쉬움을 담아 5월 1일부터 한 달 동안 예약 없이 이용가능한 매장으로 운영될 예정”이라며 “이용 방법에 대해서는 다시 한번 안내 공지 올리도록 하겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이효리와 이상순은 지난 2022년 7월 1일 제주도 구좌읍 동복리에 카페를 열었는데, 이상순이 직접 커피를 내리고 이효리가 카페에 나와 손님들과 사진을 찍어준다는 입소문이 퍼지면서 단번에 제주 ‘핫플레이스’로 등극했다.&lt;!-- 그림 1561989 --&gt;이상순은 오픈 당시 한 방송에서 카페를 운영한 계기에 대해 “워낙에 커피를 예전부터 좋아했다. 맛있는 커피를 마시러 가보자고 하면 차 타고 한 시간씩 가야 했다. 집 가까운 데에 만들어서 맛있는 스페셜티 커피를 소개하자는 의미로 만들었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이상순이 직접 커피를 내리고, 이효리는 손님들에게 사진 촬영을 해준다는 사실이 알려지면서 100m가 넘는 대기 줄이 생겨 카페 일대가 마비되는 등 혼란이 일었다. 이에 마을 주민들이 불편을 호소했고 이상순은 사과문까지 올리며 예약제로 카페 운영 방식을 바꿨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1974년생인 이상순은 5살 연하 가수 이효리와 2013년 결혼했다. 이들 부부는 JTBC 예능 ‘효리네 민박’을 통해 제주 일상을 공개해 큰 인기를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편, 이효리는 지난 2012년 자신의 사회 활동 취지에 반하는 상업광고를 찍지 않겠다고 선언했다가 11년 만에 다시 상업광고 복귀 선언을 했다.&lt;!-- 그림 1561990 --&gt;앞서 아나운서 출신 방송인 오정연은 2019년 5월 카페를 창업했지만 코로나19 여파로 인해 2년 만인 2021년 2월 폐업을 결정했다. 이태원에서 식당을 열었던 방송인 홍석천도 코로나19 여파로 인해 운영해왔던 식당 폐업 절차를 밝혔으며, 강원래 역시 이태원에서 운영하던 주점 문을 닫았다.&lt;br&gt;행정안전부에 따르면 지난해 일반음식점·휴게음식점 등 전국 외식업 폐업률은 10.0%에 달했다. 전년 대비 1.2%포인트 증가한 수치로, 폐업률이 10%대를 기록한 것은 지난 2005년 이후 처음이다.&lt;!-- 그림 1561991 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄의 불청객 ‘꽃가루 알레르기’…예방·완화하는 생활수칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287833</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287833</guid>
      <pubDate>2024-04-16T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄철만 되면 휴지를 손에서 놓지 못하는 이들이 있다. 바로 꽃가루 알레르기를 가진 사람들이다. 주변 사람들이 삼삼오오 꽃구경을 떠나는 것과 달리 이들은 하루 빨리 봄철이 지나가길 바랄 뿐이다.안타깝게도 꽃가루를 포함한 각종 알레르기를 영구적으로 치료하는 방법은 현재로선 마땅치 않다. 생활 습관을 교정해 알레르기 증상 발현을 예방하는 게 최선이라는 뜻이다. 꽃가루 알레르기 증상 예방 및 완화를 위한 생활 속 습관 3가지를 알아본다.▲ 기상 정보 확인현재 기상청은 꽃가루 농도위험지수를 지역별로 4단계로 분류해 안내하고 있다. 각 단계별</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주서 이건희컬렉션… 또한번 광풍 몰고 오나</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240416500010</guid>
      <pubDate>2024-04-16T07:35:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/16/SSC_20240416073523_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1562000 --&gt;137만명을 홀린 이건희컬렉션이 23일부터 제주도립미술관에서 개막한다.&lt;br&gt;제주특별자치도 제주도립미술관은 오는 23일부터 7월 21일까지 이건희컬렉션 한국 근현대미술 특별전 ‘시대유감(時代有感)’을 개최한다고 15일 밝혔다.&lt;br&gt;‘시대유감(時代有感)’전은 국립현대미술관의 이건희컬렉션 지역순회전으로 제주도민들의 문화 향유 기회를 확대하고 한국 근현대 화가들의 시대 인식을 살펴볼 수 있도록 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2020년 고 이회장 유족 측은 지난해 4월 국보와 보물을 비롯한 문화재와 거장의 명작 등 시대와 분야를 망라한 수집품 약 2만 3000점을 국가에 기증했다. 당시 윤석열 대통령은 귀한 작품을 국민과 공유하고자 했던 이 회장의 뜻을 기려 전국 순회전을 결정했다. 지금까지 서울 경기 과천 청주 대전 부산 대구 광주 등 11개 지역서 137만명이 관람한 것으로 파악됐다. 제주에 이어 하반기 강원 춘천, 전북을 끝으로 전국 투어가 마무리될 예정이다.&lt;br&gt;제주 순회전 ‘시대유감(時代有感)’은 격동의 한국 근현대 역사와 시대 속 여러 감정들의 결정(結晶)이라 할 수 있는 작품들을 통해 시대를 초월해 작가와 관람객이 함께 호흡한다는 의미를 담고 있다.&lt;br&gt;국립현대미술관이 소장하고 있는 이건희컬렉션 50점을 중심으로 해 한국 근현대미술을 대표하는 40명 작가의 작품 86점을 선보인다.&lt;!-- 그림 1562001 --&gt;농촌과 도시의 질박한 서민의 삶을 통해 토착적 사실주의를 구축한 박수근(1914-1965), 전쟁으로 인한 이산(離散)이라는 정서를 개성적으로 표현한 이중섭(1916~1956), 맑고 투명한 동심의 세계를 보여준 장욱진(1917~1990), 자연을 빛나는 색채로 표현한 한국 추상미술의 선구자인 유영국(1916~2002), 예술적 사유와 정신적 성찰을 통해 불각(不刻)의 아름다움을 성취한 조각가 김종영(1915~1982) 등 한국 근현대미술을 수놓은 작가들의 작품을 전시한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘시대유감(時代有感)’전은 ‘시대의 풍경’, ‘전통과 혁신’, ‘사유 그리고 확장’, ‘시대와의 조우’ 총 4개의 섹션으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1부 ‘시대의 풍경’에서는 박수근, 장욱진, 이중섭 등 14명의 작가들이 시대적 경험을 바탕으로 자신만의 색채로 그려낸 자연의 모습과 인간 군상을 감상할 수 있다.&lt;br&gt;2부 ‘전통과 혁신’은 김기창, 박생광, 이응노 등10명의 작품이 전시되며 3부 ‘사유 그리고 확장’은 곽인식, 권진규, 유영국 등 13명 작가들의 시대의 변화 속에서 다양성을 모색한다.&lt;br&gt;특히 4부 ‘시대와의 조우’에서는 이건희컬렉션에 못지 않은 여러 기관들의 소장품들도 함께 선보인다. 공적 또는 사적인 영역에서 각자의 안목으로써 다양하게 수집해 온 소장품들을 감상하면서 수집과 공유의 의미를 되새겨볼 수 있다.&lt;br&gt;이종후 관장은 ‘시대유감(時代有感)’전에 대해 “이건희컬렉션을 중심으로 20세기 한국 근현대미술 속 여러 단면들을 조망하고 관람객들이 수준 높은 문화향유를 할 수 있는 소중한 기회”라며 “제주에서 바다를 건너 온 명화들을 감상하고 시대를 초월하는 감동과 여운을 만끽하길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;한편, 국립제주박물관에서도 오는 6월 4일부터 8월 18일까지 ‘어느 수집가의 초대-故 이건희 회장 기증특별전’을 선보인다. 국립중앙박물관에 기증한 유물 중 서화, 청자, 백자, 불교미술 등 300여점이 전시될 예정이다. 국보급 작품들이 물 건너오는 만큼 무진동차량을 통한 특급운송을 할 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>