<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2024-02-09T00:07:52.213Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심하면 자해까지?…정신 건강 갉아먹는 ‘완벽주의’의 신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281832</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281832</guid>
      <pubDate>2024-01-26T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>일정 정도 명성을 얻은 예술가들에겐 흔히 ‘완벽주의자’란 평가가 따라붙는다. 그만큼 자신의 작업에 쏟는 열정이 남다르다는 칭찬일 것이다.문제는 이러한 완벽주의적 성향이 도를 넘을 때다. 완벽주의적 성향이 개인의 불안감을 높일 수 있기 때문이다. 실제로 자해 경험이 있는 성인들이 자해 경험이 없는 성인들보다 완벽주의적 경향이 두드러졌다는 취지의 호주 연구팀의 연구 결과도 있다. 과도한 완벽주의가 정신 건강을 위협하고 있다는 신호로는 어떤 게 있을까?▲ 성취보단 패착에 집중과정부터 결과까지 오롯이 실패로만 점철된 경우는 생각보다 드물다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남녀노소 모두 중요한 ‘체력’…가장 빠르게 높여주는 운동은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281831</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281831</guid>
      <pubDate>2024-01-27T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>체력 관리가 중요하지 않은 나이대가 따로 있을까. 대체로 체력이 좋은 10대 학생들조차 체력 수준에 따라 학업 성취도 등이 차이를 보인다. 본격적으로 체력이 떨어지기 시작하는 30대 이후부턴 더 말할 필요가 없을 정도다. ‘살기 위해 운동한다’는 직장인들의 푸념에도 이유가 있는 셈이다.체력 저하의 경우 운동이 사실상 거의 유일한 해결책이라 할 수 있다. 문제는 운동 초보자 입장에선 어떤 운동이 체력 향상에 가장 효과적인지 알기 어렵다는 점이다. 체력 향상에 도움을 주는 운동 3가지를 알아본다.▲ 달리기체력 향상 측면에서 독보적인 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘변기보다 박테리아 많다?’…주말 청소에서 빼놓으면 안되는 물건 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282137</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282137</guid>
      <pubDate>2024-01-28T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여러 직장인들이 주말엔 대청소에 돌입한다. 평일 업무에 치이는 직장인들로선 주말이 장시간 집안 청소를 할 수 있는 사실상 유일한 시간이어서다. 최근같은 한파 상황에선 일명 ‘집콕’ 시간이 늘어나는만큼, 실내 청결의 중요성 또한 증대됐다고 할 수 있다.문제는 이러한 대청소 과정에서도 놓치곤 하는 여러 실내 물건들이 있다는 점이다. 개중엔 의외로 오염도 면에서 화장실 변기에 필적하는 것들도 있어 더욱 우려스럽다. 주말 대청소 과정에서 꼭 세척 및 세탁해야 할 3가지 물건을 알아본다.▲ 베갯잇베갯잇은 먼지 진드기 등의 온상이기 쉽다. 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대의 ‘심장·뇌혈관’이 위험하다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281939</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281939</guid>
      <pubDate>2024-01-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>심장혈관질환과 뇌혈관질환이 대표적인 노인성 질환으로 꼽히는 이유는 나이를 먹을수록 위험인자(고혈압·당뇨병·비만 등)가 늘어나기 때문이다. 그런데 최근 20·30대 젊은 층에서 심장·뇌혈관질환이 급격히 증가하는 것으로 나타났다. 젊은 층은 병을 앓는 기간이 길어 고령층보다 합병증 위험이 더 크다. 게다가 긴 유병기간 동안 식습관과 생활습관을 조절해야 하므로 삶의 질도 나빠진다.심장혈관질환은 협심증·심근경색증·부정맥 등이다. 협심증은 심장 동맥이 좁아져 극심한 통증을 유발하고, 심근경색증은 심장 동맥이 막혀 심장 근육이 혈액을 공급받지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국내외 건강 문제로 급부상하는 ‘비결핵 항산균’   [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281844</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=281844</guid>
      <pubDate>2024-01-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 비결핵 항산균 폐질환이 세계적으로 그리고 한국에서도 중요한 건강 문제로 부상하고 있다. 항산균이란 산에 잘 견디는 균이라는 뜻이다. 대표적인 항산균이 바로 결핵균이다. 결핵균이 아닌 다른 항산균을 비결핵 항산균이라고 부른다. 비결핵 항산균은 말 그대로 ‘결핵균이 아닌 항산균(抗酸菌)’이라는 뜻이다. 비결핵 항산균은 결핵균과 모양도 비슷하게 생겼다.건강보험심사평가원 자료를 분석한 연구들에 따르면 비결핵 항산균 폐질환의 발병률과 유병률이 증가하고 있다. 한 연구에서는 2007년부터 2016년까지 비결핵 항산균 폐질환 유병률이 인구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계절 타는 변비…겨울철 더 심해지는 이유는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282138</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282138</guid>
      <pubDate>2024-01-30T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>쾌변 여부는 삶의 만족도 면에서 적지 않은 영향력을 행사한다. 일단 변비의 발병 원인 자체가 너무 다양한데다, 한 번 발생하면 만성화되기 쉽다는 점에서도 그러하다. 약품에 의존하지 않은 쾌변이 일생일대의 소원이라 말하는 만성변비 환자들도 적지 않다.문제는 최근 한파 상황이 지속되면서 없던 변비 증상을 경험하는 이들이 늘었다는 점이다. 일견 무관해 보이는 한파와 변비, 어떤 연관성이 있는걸까?▲ 한파낮은 기온은 그 자체로 우리 소화 기관을 위축시킬 수 있다. 우리 몸이 과도한 추위에 노출되는 과정에서 일시적인 위장 기능 저하가 발생하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘허리 폈는데도 요통?’…당장 운동해야 한다는 몸의 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282353</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282353</guid>
      <pubDate>2024-01-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동이 건강 유지 및 증진에 필수적이라는 사실을 모르는 이는 없다. 남녀노소를 불문하고 새해 목표 중 하나로 ‘운동 시작’을 꼽는 이유다. 실제로 운동을 습관화하면 다이어트는 물론 우울 및 불안감 감소, 스트레스 한계치 상향, 신진대사 향상 등 이루 다 말할 수 없을 정도로 많은 건강상 이점을 누릴 수 있다.하지만 운동의 건강상 이점을 아는 것만으론 충분한 동기 부여가 되지 않을 때도 있다. 이럴 땐 반대로 몸이 보내는 운동 부족의 위험신호가 무엇인지 알고, 이를 자신의 상황과 대조해 볼 수 있다. 몸과 마음이 보내는 운동 부족의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주변에 흔한 ‘번아웃’ 직장인들…초기 신호 3가지는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282348</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282348</guid>
      <pubDate>2024-02-01T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라는 자타가 공인하는 ‘과로사회’다. 주변 지인들 중에서도 과로로 인해 신체나 정신건강에 심각한 문제를 겪은 사람 한둘쯤은 쉽게 찾을 수 있을 정도다. 해외 선진국 출신 유학생 등으로부터 ‘한국인들은 너무 많이 일한다’는 취지의 말을 들은 적이 있다는 식의 각종 경험담도 SNS 등지에서 종종 떠돌곤 한다.물론 밥벌이는 쉽지 않다. 하지만 지속가능한 생활을 위한 근로가 과해진 나머지 되려 건강을 위협하는 지경이라면 분명 대처가 필요하다는 뜻일 것이다. 이럴 땐 몸과 마음이 보내는 이른바 ‘번아웃’의 초기 신호를 조기에 인지 및</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교수채용 등 보장받고 지방근무 ‘지역필수의사’ 추진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240202/123349774/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240202/123349774/1</guid>
      <pubDate>2024-02-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/02/123350067.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이르면 내년부터 장학금과 전공의 수련비용, 주거 지원, 교수 채용 등을 보장받고 전문의 취득 후 지역에서 일정 기간 근무하도록 하는 ‘계약형 지역필수의사제’ 도입이 추진된다. 필수의료 분야에 2028년까지 10조 원 이상을 투입하고 의료사고 시 형사처벌 제한도 추진하기로 했다. 정부는 1일 경기 성남시 분당서울대병원에서 ‘생명과 지역을 살리는 의료개혁’을 주제로 민생토론회를 열고 필수의료 강화를 위한 ‘4대 개혁 패키지’를 발표했다. 윤석열 대통령은 이 자리에서 “지금이 의료개혁을 추진할 골든타임”이라며 “대다수 국민이 원하는 의료개혁이 일부 반대나 저항 때문에 후퇴한다면 국가의 본질적 역할을 저버리는 것”이라고 강조했다. 또 “응급실 뺑뺑이, 소아과 오픈런 같은 말이 유행하는 나라는 좋은 나라라고 할 수 없다”며 의료개혁의 필요성을 강조했다. 이 자리에서 보건복지부는 “2035년 의사 수가 1만5000명 부족할 것이란 수급 전망을 토대로 내년도부터 의대 정원 증원을 추진하겠다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도수치료에 물리치료 끼워파는 ‘혼합진료’ 금지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240201/123349643/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240201/123349643/1</guid>
      <pubDate>2024-02-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/02/123352712.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 과도하게 지출되는 진료비를 줄이기 위해 급여와 비급여를 병행하는 이른바 ‘혼합진료’를 일부 금지하기로 했다. 다초점 렌즈 삽입술과 백내장 수술을 연계 시술하거나, 도수치료와 물리치료를 패키지로 진행하는 경우 건강보험 대상에서 제외하겠다는 것이다. 보건복지부는 1일 “상반기(1∼6월) 중 신설되는 대통령 직속 의료개혁특별위원회 논의를 거쳐 진료비 규모가 크고 남용 우려가 있는 항목 중에서 혼합진료 금지 대상을 정할 방침”이라고 밝혔다. 비급여 진료는 환자가 진료비를 모두 부담한다. 그런데 병원들이 수익을 내기 위해 비급여 진료를 원하는 환자들에게 건강보험이 적용되는 진료까지 받을 것을 유도하면서 건강보험 재정 낭비가 발생하고 있다는 것이 복지부의 입장이다. 예를 들어 고령층이 다초점 렌즈 삽입 수술을 받으려면 우선 백내장 진단을 받아야 한다. 그렇다 보니 치료가 필요할 정도로 상태가 심각하지 않은데도 백내장 수술을 받고, 그 과정에서 다초점 렌즈를 삽입하는 경우가 많다는 것이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동맥경화 뇌경색보다 위험한 ‘이것’…“흉통땐 병원부터”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240202/123350955/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240202/123350955/1</guid>
      <pubDate>2024-02-02T05:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/02/123350917.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심방세동은 비정상적인 심장 리듬을 특징으로 하는 부정맥 질환의 일종으로 두근거림, 실신, 흉통 등의 증상을 유발한다. 같은 심방세동 환자라도 증상이 없거나 전형적이지 않은 경우에는 증상이 있는 경우보다 사망률이 3배에 이른다는 보고가 있어 각별한 주의가 필요하다.   2일 의료계에 따르면 심장에서 두근거림이 느껴지면 원인이 무엇인지 확인할 필요가 있는데 환자의 약 30%는 두근거림과 같은 자각증상이 없어서 조기 진단과 치료 적기를 놓치는 경우가 흔하다.   심장은 2개의 심방(Atria)과 2개의 심실(Ventricles)로 이뤄져 있어 각각 체순환(좌심방·좌심실)과 폐순환(우심방·우심실)을 담당하고 있다. 심방은 심장으로 들어오는 혈액을 모아 심실로 전달하고, 심실은 혈액을 온몸으로 뿜어 전달한다.   원활한 혈액 순환을 위해서는 심방과 심실의 조화로운 수축 및 이완이 중요한데, 여기에 관여하는 신호가 바로 맥(脈)이라고 하는 미세한 전류다. 맥은 심장의 동결절에서 주기적으로 만들어져서 심장의 규칙적이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루종일 지속되는 ‘숙취’…빨리 끝내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282151</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282151</guid>
      <pubDate>2024-02-02T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>술을 마시는 사람 중 숙취를 경험해보지 않은 이가 얼마나 될까. 아무리 주량이 센 사람이라도 본인 역량보다 과음한 다음날엔 숙취의 고통과 마주해야 한다. 숙취를 완벽하게 예방 혹은 극복시켜 주는 방법 또한 현재로선 개발되지 않았다. 문제는 나이가 들면서부터 숙취를 앓는 시간도 조금씩 늘어난다는 점이다. 과음한 다음 날 오전 정도면 해소되던 숙취가 중년에 접어들면서부턴 하루 이상 지속된다고 호소하는 이들도 적지 않다. 괴로운 숙취, 조금이라도 빨리 해소하는 방법은 무엇이 있을까.▲ 다량의 물 섭취숙취 해소의 가장 기본적인 원칙이라 할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“희귀·난치병 해외 원정치료 그만”…국내치료 길 열렸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240202/123352344/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240202/123352344/1</guid>
      <pubDate>2024-02-02T08:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/02/123352049.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;첨단재생의료 및 첨단바이오의약품 안전 및 지원에 관한 법률 일부개정안(이하 첨생법)이 국회 본회의를 통과하면서 환자들에게 치료 기회가 확대될 전망이다. 세포·유전자치료제 등 바이오 R&amp;amp;D(연구개발) 및 산업도 더욱 탄력을 받게 됐다.  2일 관련 업계에 따르면, 국회는 지난 1일 본회의를 열고 첨생법을 통과시켰다.   손상된 조직이나 장기를 되살릴 수 있는 세포·유전자치료제 등은 대표적인 첨단재생 의료로 꼽힌다. 그러나 그동안은 대체 치료제가 없거나 중증 희귀난치성 질환 환자를 대상으로 치료목적 임상연구로만 사용할 수 있었다.   실제로 첨생법은 2020년 8월부터 시행됐으나, 내용이 매우 제한적인 탓에 개정에 대한 목소리가 이어졌었다. 첨단재생의료 임상연구가 제한적으로 이뤄지고, 첨단재생의료 치료가 금지돼 환자의 치료받을 권리에 제약이 있는 등 첨단재생의료 기술 발전이 저해되고 있다는 지적에서다.   하지만 첨생법이 국회 문턱을 넘게 되면서 중증 환자 등 첨단재생의료 임상연구 대상자에 대한 제한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아르기닌’ 열풍에 종근당도 동참… 신제품 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240202/123355191/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240202/123355191/1</guid>
      <pubDate>2024-02-02T11:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/02/123355171.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당은 2일 ‘젤세라 아르기닌 부스터 맥스’를 출시했다고 밝혔다.  해당 제품은 흡수율을 높이기 위해 아르기닌을 고함량으로 넣었으며 L-카르니틴과 L-오르니틴, 수박과피추출물을 배합해 활력 향상에 도움을 줄 수 있다고 한다.  아르기닌은 아미노산의 일종으로 체내에서 유독한 암모니아를 무해한 요소로 전환하고 혈관 확장 기능이 있는 일산화질소를 만드는 필수 영양분이다. 체내에서 합성 가능하지만 필요한 양보다 생성되는 양이 적어 별도로 섭취하는 것이 권장된다.  이 제품은 1일 1포로 아르기닌 6500mg을 섭취할 수 있으며 샤인머스캣 맛의 액상타입으로 물 없이 간편하게 섭취할 수 있다.  주성분 외에도 자양강장 효과가 있다고 알려진 블랙마카와 체내 에너지 생성과 정상적인 면역기능에 도움을 주는 비타민B군 5종과 아연, 타우린, 아미노산 10종 등을 함유하고 있다.  종근당 관계자는 “젤세라 아르기닌 부스터 맥스는 바쁜 일상에 지친 현대인들의 활력 증진에 도움을 주는 제품이다. 흡수율이 낮은 아르기닌을 고함</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쓸모없어도 못 버린다… 소유의 고통[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240202/123363304/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240202/123363304/1</guid>
      <pubDate>2024-02-03T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/02/123361224.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;60대 주부 김정선(가명) 씨는 최근 20년 넘은 김치냉장고를 두고 딸과 다퉜다. 새로 산 김치냉장고가 배달되던 날, 김 씨가 기존 냉장고를 버리지 않고 베란다에 두겠다고 고집한 게 빌미가 됐다. 딸을 비롯한 가족들은 소음이 심하고 전기 효율도 떨어지는 낡은 냉장고는 당장 버리자고 했다. 하지만 김 씨는 “왜 아까운 것을 버리느냐”고 버럭한 뒤 베란다 한켠에 자리를 마련했다. 그곳에는 이미 낡은 믹서기부터 선풍기, 청소기, 러닝머신 등이 자리를 차지하고 있었다. 집안 곳곳에도 김 씨가 모아 둔 책, 신문, 장식품, 종이가방 같은 잡동사니가 가득하다.    김 씨처럼 물건을 잘 버리지 못하는 사람은 “아까워서” “멀쩡한데”라는 말을 입에 달고 산다. 요즘처럼 물질이 풍요로운 시대라도 함부로 버리기 아까운 물건이 있기 마련이다. 추억이 깃든 것이라면 더욱 쉽지 않다. 그러나 짐을 정리하고 싶어도 물건을 버리는 일이 괴롭게 느껴지거나, 무엇을 버려야 할지 결정을 내리지 못하고 우물쭈물하는 수준이라면 왜 그런지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“유언장을 써야 나 떠난 뒤 자식들이 안 싸워요”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240202/123358244/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240202/123358244/1</guid>
      <pubDate>2024-02-03T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/02/123358238.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 중순 오찬을 청해온 원혜영(73) 웰다잉운동본부 공동대표는 “올해가 초고령사회의 원년이 될 것같다”는 말부터 꺼냈다. 전체 인구에서 고령자가 차지하는 비중이 20%를 넘어서면 초고령사회다. 당초 2026년으로 점쳐지던 한국의 초고령사회 진입 시점은 몇 년 전부터 2025년으로 당겨지더니 이제는 올해 후반이 될 거라는 전망이 나온다. 출산율이 떨어진 만큼 고령화가 더 빨라지는 것이다. 그는 이런 시대를 제대로 된 준비없이 맞는 현실에 대해 무척 안타까워했다. 지난달 26일 정식 인터뷰를 청했다. 100세카페로서는 3년만에 다시 하는 인터뷰다.1000만 노인시대 원년그는 2020년 70세를 기점으로 총 7선(국회의원 5선, 부천시장 2선) 경력을 내려놓고 정계은퇴한 뒤 ‘웰다잉 전도사’로 변신했다. 그간 연명의료의향서 작성하기, 장례문화 개선, 유언장 쓰기, 장기기증, 유산기부 등의 운동을 펼쳐왔다. 국회의원 시절인 2016년 무의미한 연명의료를 받지 않을 권리를 보장하는 연명의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남녀노소 안 가리는 ‘당뇨’…대표적 초기 신호는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282460</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282460</guid>
      <pubDate>2024-02-03T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 당뇨병의 위험이 남녀노소를 불문하고 치솟는 추세다. 과거 당뇨병이 일명 ‘부자병’으로 불리며 고소득층, 노년층만의 전유물로 인식됐던 것과는 대조적이다. 이젠 20대 청년이나 사회 초년생들 중에서도 당뇨 환자나 위험군 환자를 쉽게 찾아볼 수 있을 정도다.문제는 혈당 검사 없이는 자신이 당뇨인지 여부를 정확히 알기 어렵다는 점이다. 실제로 당뇨 전 단계는 물론, 이미 당뇨에 걸렸으면서도 이를 전혀 인지하지 못하는 이들도 상당수다. 당뇨 검사를 받아볼지 여부를 결정하는데 도움이 되는 당뇨병의 초기 증상 3가지를 알아본다.▲ 단 음식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“송일국도 해냈고 나도 해냈다… 중요한 건 철인3종 완주하려는 마음”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240202/123361961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240202/123361961/1</guid>
      <pubDate>2024-02-03T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/02/123361946.1.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“2010년 어느 날이었어요. 나중에 ‘삼둥이 아빠’로 유명해진 배우 송일국 씨가 철인3종 대회에 출전해 완주하는 모습을 방송을 통해 보게 됐어요. 당시 저는 무릎이 아파 운동을 못하고 있었죠. 그때 ‘저 배우도 하는데 난 뭐지?’라는 생각을 하면서 저도 시작하겠다는 마음을 먹었습니다.”반도체 개발 및 설계 전문 업체 라온텍의 김보은 대표(55)는 2010년 배우 송일국 씨(53)가 트라이애슬론(철인3종) 대회를 완주하는 모습을 보며 ‘나도 할 수 있겠다’고 생각했다. 수영은 대학 시절 배웠고 사이클만 타면 마라톤은 어떡하든 완주할 수 있을 것 같았다. 축구 명문 부산 동래고 다닐 때부터 축구를 즐겼고, 대학 때부턴 등산도 했기 때문에 운동엔 자신이 있었다. 다만 2005년 다친 왼쪽 무릎 연골이 문제였다.“등산과 축구, 농구 등을 하다 연골이 파열돼 수술을 받았어요. 6주 목발을 짚고 다닐 정도로 큰 부상이었죠. 의사는 과격한 운동은 아예 하지 말라고 했어요. 솔직히 약간 언덕만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>편의점 ‘코로나 진단키트 특수’ 이젠 끝…지난해 매출 큰 폭 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240204/123374341/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240204/123374341/1</guid>
      <pubDate>2024-02-04T07:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/04/123375582.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 편의점의 코로나19 자가진단키트 매출이 큰 폭으로 감소한 것으로 나타났다. 20~30%의 마진으로 ‘효자 품목’으로 자리매김했던 자가진단키트의 판매 감소는 편의점 업계의 실적에도 영향을 미쳤을 것으로 전망된다.4일 업계에 따르면 CU의 지난해 코로나19 자가진단키트의 매출은 전년 대비 88.6% 감소한 것으로 확인됐다. 또한 세븐일레븐은 80%, GS25는 57%가량 매출이 줄었다.자가진단키트와 더불어 마스크 매출도 큰 폭으로 감소했다. CU의 지난해 마스크 매출은 44.2% 줄었고, 세븐일레븐과 GS25의 마스크 매출 역시 각각 20%, 16.1% 떨어졌다. 편의점의 코로나19 자가진단키트 매출은 코로나19 유행의 지표로 읽힌다. 지난해 초 수개월간 감소 추세였던 자가진단키트의 매출은 코로나19 신규 확진자 수가 증가세를 보이던 지난해 7월 18~24일 GS25와 CU에서 직전주 대비 30%대 신장률을 보인 바 있다. 당시 최근 수개월간 감소 추세였던 마스크 매출도 같은기간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>PT 등록값만 수십만원…돈 아끼는 ‘가성비’ 다이어트법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282450</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282450</guid>
      <pubDate>2024-02-04T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>새해에도 많은 이들이 ‘다이어트’를 새해 목표로 결정했다. 고열량 먹거리가 풍부한 현대인들에게 다이어트는 평생의 숙제와도 같아서다. 사실상 1년 내내 체중 증량과 감량을 반복한다는 이들도 상당 수다.문제는 체중 증량 때와 마찬가지로 다이어트에도 돈이 든다는 것이다. 운동시설에 가입하는데도, 다이어트에 도움이 된다는 영양제를 사는데도, 개인 PT에 등록할 때도 모두 적지 않은 지출을 각오해야 한다. 지출 없이, 혹은 최소한의 지출만으로도 체중을 감량할 수 있는 ‘가성비 다이어트’ 방법은 없는 걸까.▲ 집밥 먹기배달음식의 대부분은 비싼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“걸으면 해결된다”…29년만의 우승 LG 차명석의 한강 ‘싱크로드’[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240204/123374908/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240204/123374908/1</guid>
      <pubDate>2024-02-04T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/04/123374901.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프로야구 LG 트윈스 차명석 단장(55)은 ‘걷기 마니아’다. 2018년 10월 LG 단장직을 맡은 후 그는 서울 강남구 도곡동 집에서 사무실이 있는 송파구 잠실야구장까지 종종 걸어서 출근한다. 빠른 걸음으로 걸어도 족히 1시간이 넘게 걸린다.   컨디션이 좋거나 좀 더 걸어야겠다고 생각할 때는 동호대교를 찍고 야구장으로 오기도 한다. 이렇게 걸으면 걸음 수로는 2만 보, 시간으로는 2시간 30분이 훌쩍 넘는다. 생각할 게 정말 많은 날에는 좀 더 멀리 한남대교까지 다녀온다.   건강 관리에 무심하던 그는 LG 투수코치로 일하던 2013년 신장암 진단을 받았다. 시즌 중 병원에 입원해 콩팥 하나를 떼어내야 했다. 그는 “의사 선생님이 ‘암에 걸린 건 불행한 일이지만 다행히 다른 곳으로 전이는 되지 않았다. 너무 몸을 혹독하게 다뤄 병이 일찍 터진 것 같다. 어찌 보면 천우신조’라고 하셨다”고 했다.   이후 몸을 소중히 다루기 시작했다. 틈나는 대로 걷고, 시간이 될 때는 청계산 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고령층 지방간 특효약은 ‘햇빛·생선·영양제’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282488</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282488</guid>
      <pubDate>2024-02-04T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>초고령 사회로 진입한 우리나라에서 비알코올성 지방간 환자 대다수는 고령자다. 대한당뇨병학회 지방간연구회 2022년 팩트시트에 따르면 국내 65세 이상의 40.4%가 비알코올성 지방간 환자다. 비알코올성 지방간은 술을 마시지 않는데도 간에 5% 이상 지방이 침착된 상태다. 지방간은 간경변과 간암뿐만 아니라 당뇨병이나 심뇌혈관질환 같은 만성질환의 원인으로 작용한다. 대한간학회에 의하면, 비알코올성 지방간 환자에게서 당뇨병 유병률이 2.2배, 심혈관질환은 1.6배 증가한다. 현재까지 비알코올성 지방간에 대해 미국 식품의약국(FDA)이 공</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정부 “사고 후 도수·물리치료 가능…‘혼합진료’ 전면금지 아냐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240204/123380012/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240204/123380012/1</guid>
      <pubDate>2024-02-04T17:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/04/123380000.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 건강보험 급여와 비급여 항목을 동시에 진료받는 ‘혼합진료’를 금지하겠다고 밝힌 이후 도수치료와 물리치료 등 일부 치료를 못 받는 것이냐는 논란에 대해 구체적인 사례로 진화에 나섰다.   또 혼합진료를 전면 금지하는 것은 아니며 비급여 진료도 국민에게 필요한 항목은 허용한다고 밝혔다.   박민수 보건복지부 제2차관은 4일 오후 정부서울청사에서 브리핑을 열고 ‘제2차 국민건강보험 종합계획’을 발표했다.  앞서 복지부는 지난 1일 필수의료 정책 패키지를 발표하면서 비급여 관리체계 확립과 관련해 혼합진료를 단계적으로 금지하겠다고 밝혔다. 그러면서 비중증 과잉 비급여 예시로 도수치료와 백내장 수술을 제시했다.   이 때문에 비급여인 도수치료와 급여인 물리치료, 급여인 백내장 수술과 비급여인 다초점렌즈 수술을 함께 못하는 것으로 인식돼왔다.  박 차관은 “혼합 진료를 금지한다는 것이 전면적으로 혼합 진료를 금지하겠다는 뜻은 아니다”라며 “선별적으로 상세하게 기준을 정해서 해 나갈 것”이라고 말했다.   다음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소방관 10명 중 4명 이상 PTSD·수면장애…자살 고위험군 4.9% 집계</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240204/123381402/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240204/123381402/1</guid>
      <pubDate>2024-02-04T18:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/04/123377825.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소방관 10명 가운데 4명 이상은 외상후스트레스장애(PTSD)나 수면장애 등으로 직무에 어려움을 겪고 있는 것으로 조사됐다.4일 소방청은 분당서울대병원 공공진료사업단과 함께 지난해 3월부터 5월까지 소방공무원 5만2802명을 설문한 결과 PTSD, 우울 증상, 수면장애, 문제성 음주 등 주요 심리 질환 4개 가운데 적어도 1개 이상에 대해 관리나 치료가 필요한 위험군은 2만3060명(43.9%)에 달했다고 밝혔다.질환별(복수 응답)로 보면 PTSD 6.5%, 우울 증상 6.3%, 수면장애 27.2%, 문제성 음주 26.4% 등을 겪고 있는 것으로 나타났다. 전년과 비교하면 PTSD는 6.5%포인트, 우울 증상은 1.3%포인트, 수면장애는 2.6%포인트 감소했다. 문제성 음주는 0.2%포인트 늘었다.자살 고위험군은 2597명(4.9%)으로 집계됐다.  자살을 1회 이상 생각해본 적 있다고 밝힌 소방대원은 4465명(8.5%)으로 나타났다. 최근 1년간 소방 활동을 하면서 PTSD를 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>29년 만의 LG ‘우승 단장’ 차명석 “걷기와 읽기가 만든 기적”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240204/123382829/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240204/123382829/1</guid>
      <pubDate>2024-02-04T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/04/123382826.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;프로야구 LG 트윈스 차명석 단장(55)의 하루는 걷는 걸로 시작한다. 오전 6시쯤 일어나 서울 강남구 도곡동 집에서 사무실이 있는 송파구 잠실야구장까지 1시간 넘게 걸어서 출근한다. 차를 타고 출근한 날에도 오전 일찍 한강으로 나간다. 동호대교까지 다녀오면 약 2만 보를 찍는다. 시간이 허락하고 생각할 게 많은 날에는 더 멀리 한남대교까지 다녀온다. 그는 LG 투수코치이던 2013년 신장암 수술을 받았다. 시즌 중 병원에 입원해 콩팥 하나를 떼어내야 했다. 건강관리에 소홀했던 그는 이후 틈나는 대로 걸으려 했다. 단지 건강만을 위해 걷는 건 아니다. 그는 걸으면서 프로야구 최고 인기팀중 하나인 LG단장으로서 해야 할 일들을 생각한다. 영어로 제너럴 매니저(General Manager)라 불리는 단장은 선수단 구성부터 마케팅, 홍보 등 야구단 살림까지 도맡아 하는 자리다. 그는 “‘솔비투르 암불란도(solvitur ambulando)’라는 말이 있다. ‘걸으면 해결된다’라는 뜻의 라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필수의료, 당직서는 시간도 반영해 수가 인상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240205/123383783/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240205/123383783/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/04/123383123.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부는 4일 발표에서 응급·고위험 분만, 중증 소아 수술 등의 수가를 인상하는 등 필수의료 분야에 건강보험 재정을 집중하겠다고 밝혔다. 대기·당직 등 지금까지 반영되지 않았던 항목도 수가에 반영한다. 보건복지부 관계자는 “단순 검사나 미용, 성형 등에 대한 보상은 동결하거나 줄이고 환자의 생명이 오가는 수술 등에 대한 보상을 늘리겠다는 취지”라고 밝혔다. 먼저 정부는 필수의료 진료 행위에 대해 수가를 더 줄 수 있도록 마련된 ‘공공정책수가’ 제도를 더 강화하기로 했다. 산부인과가 부족한 지방의 분만 인프라 강화를 위해 올해부터 지역 의료기관에 분만 1건당 55만 원을 더 지급하기로 한 것이 공공정책수가의 대표적인 예다. 앞으로는 응급실 등 의료진이 상시 당직을 서거나 대기해야 하는 분야에 대해선 당직·대기 시간도 수가에 반영하고, 난도와 위험도가 높은 분야 등에 대한 보상도 기존보다 크게 늘릴 방침이다. 또 지금까지 수가 조정을 5∼7년 단위로 해 왔는데 이 주기를 2028년까지 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>도수치료 등 ‘비급여’ 많은 신경-정형외과 연봉 1, 2위</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240205/123383776/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240205/123383776/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/02/123352712.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;도수치료, 체외충격파, 다초점 렌즈 삽입술 등 비급여 진료 비율이 높은 과목일수록 의사 소득이 높다는 분석이 나왔다. 개원의들이 비급여 진료를 ‘끼워팔기’ 하면서 환자들의 과도한 지출을 조장하는 것으로 해석된다. 4일 국민건강보험노동조합 정책연구원의 ‘혼합진료 금지를 통한 실질의료비 절감 방안’ 보고서에 따르면 2020년 기준으로 병원급에서는 신경외과 의사의 연봉이 4억8037만 원으로 가장 높았고, 정형외과(4억6209만 원)가 뒤를 이었다. 그런데 비급여 진료 비율 역시 신경외과가 53.8%로 가장 높았고 정형외과(40.8%)가 뒤를 이었다. 의원급도 비슷했다. 안과는 비급여 진료 비율이 42.3%로 전체 과에서 2위였는데 의사 연봉은 4억5837만 원으로 가장 높았다. 비급여 진료 비율 1위인 재활의학과(42.5%)는 의사 연봉이 3억933만 원으로 전체 중 3위였다. 급여 진료는 국민건강보험에서 진료비 일부가 나가기 때문에 정부가 수가를 정하지만, 비급여 진료는 환자가 진료비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의대증원 이르면 7일 발표… 의사단체 총파업 예고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240204/123383339/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240204/123383339/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123384122.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 설 연휴 직전인 7, 8일 중 2025학년도 의대 증원 규모를 발표하겠다는 방침을 굳혔다. 의사단체는 의대 증원이 발표되는 직후 총파업을 하겠다고 예고한 상황이라 연휴 직후부터 의료 현장에서 대규모 진료 차질이 빚어질 가능성이 커지고 있다.● 의사단체 “의대 증원 강행 시 총파업” 박민수 보건복지부 2차관은 4일 정부서울청사 브리핑에서 “의대 정원을 증원하는 건 틀림없다”며 “의료계와 협의를 진행 중”이라고 밝혔다. 복지부는 앞서 1일 윤석열 대통령 주재 민생토론회에서 “2035년 국내 의사가 약 1만5000명 부족할 것으로 예상된다”며 향후 10년 동안 의대 정원을 연평균 1500명 이상 늘리겠다는 방침을 밝혔다. 의대 정원은 2006년 이후 19년째 3058명으로 동결된 상태다. 정부는 의대 신입생이 전문의가 되기까지 최소 10년이 걸린다는 점을 감안해 내년도에 최대 2000명 늘리는 방안을 검토 중이다. 의대 정원을 늘리려면 의료계와 환자·소비자 단체, 전문가 등이 참여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫발 뗀 디지털 치료제… ‘중복 임상’ 규제에 건보적용 4년 걸려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240204/123383025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240204/123383025/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123384011.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 서울대병원이 국내 1호 ‘디지털 치료제’인 ‘솜즈’를 처음 처방했다. 솜즈는 국내 기업 에임메드가 개발한 불면증 치료제다. 한국에서도 디지털 치료제 시장의 문이 열린 것이다. 2호 디지털 치료제인 ‘웰트 아이’도 상반기(1∼6월)에 첫 처방이 나올 것으로 예상된다. 웰트 아이 역시 불면증 치료제다.  디지털 치료제는 약물은 아니지만 의약품과 같이 질병을 치료하고 건강을 향상시킬 수 있는 소프트웨어(SW) 의료기기를 뜻한다. ‘3세대 신약’으로 불리면서 올해 56억 달러(약 7조5000억 원)인 글로벌 시장 규모는 2030년에는 173억4000만 달러로 커질 것으로 전망된다. 하지만 국내에서는 디지털 치료제 개발 기업이 성장하기 힘들다. 국민건강보험의 급여 등재까지 시간이 너무 오래 걸려 치료제가 폭넓게 처방되기 힘들기 때문이다. 디지털 치료제를 개발하는 국내 기업들은 독일이나 일본으로 눈을 돌리는 실정이다. ● 규제로 속도 더딘 국내 디지털 치료제 디지털 치료제는 특정한 질병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>완치되기 어렵던 자가면역질환 ‘T세포’로 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240204/123382806/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240204/123382806/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/04/123378397.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과학자들이 신체의 면역계가 자신의 세포와 조직을 외부의 것으로 인식해 파괴하면서 발생하는 질환인 ‘자가면역질환’을 치료할 실마리를 찾았다. 임상시험 단계로 접어든 치료법도 등장하면서 ‘불치병’으로 여겨지던 자가면역질환 환자에게 새 희망이 될 수 있을지 주목된다.   자가면역질환은 체내의 세포와 조직을 ‘외부 물질’로 인식한 면역계가 이들을 공격하면서 발생한다. 전신홍반성낭창, 류머티즘 관절염, 다발성경화증 등이 대표적인 예다. 지난해 5월 국제 학술지 ‘사이언스’는 “세계 인구의 약 5%가 80종 이상의 자가면역질환을 겪고 있다”고 했을 정도로 많은 이들이 자가면역질환으로 고통받는 상황이다.    질환의 증상을 완화하려면 신체의 면역 반응을 억제해야 한다. 문제는 면역 반응을 억제하면 바이러스 감염 등 다른 질환의 감염에 취약해진다는 점이다. 면역력이 약해져 암 발생 위험이 높아지기도 한다. 자가면역질환의 치료가 어려운 이유다.  클라우스 라예프스키 독일 막스델브뤼크 분자의료센터 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불타는 주말’ 더 피곤해진 직장인들…빠르게 기력 올리려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282253</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282253</guid>
      <pubDate>2024-02-05T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들에게 주말은 평일 간 소진된 기력을 보충하고 내주 업무에 임할 준비를 하는 기간이다. 직장 동료들끼리 금요일에 나누는 흔한 인사 중 하나가 ‘주말에 잘 쉬고 월요일에 보자’인 것만 봐도 알 수 있다.하지만 모든 직장인들이 ‘주말 재충전’에 성공하는 건 아니다. 주말에 몰린 각종 약속과 술자리 일정을 소화하다 되려 평일보다 더 소진되는 경우도 많아서다. 이럴 땐 주말에 소진된 기력을 끌어올리는데 주력해야 한다. 주말에 소진된 기력을 보충할 수 있는 방법 3가지를 알아본다.▲ 아침식사 챙겨먹기아침식사는 떨어진 신진대사를 끌어올리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국 20대 ‘저녁있는 삶’ 9시 이전 잠들어 9시간28분 수면…야간업소 찬바람</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240205/123385646/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240205/123385646/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T07:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123386055.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국의 20대들이 건강을 위해 일찍 잠자리에 드는 등 하루 평균 9시간 28분이나 잠을 자는 것으로 나타났다.우리나라 평균 수면시간 6.3시간(싱가포르 국립대· 핀란드 수면기술 스타트업 오우라헬스 공동연구팀, 2021년 1월~2022년 1월)보다 무려 3시간가량 많았다.우리나라 청소년 평균 수면시간(7시간18분)보다도 2시간가량 더 긴 수면시간이다. 이는 미국 부동산 정보 제공업체 렌트카페가 2022년 미국인들의 수면을 조사한 결과로 2일(현지시간) 미국 일간 월스트리트저널(WSJ)이 보도했다. WSJ는 “젊은이들이 더욱 일찍 잠자리에 들기 위해 술자리나 저녁 외식을 피하고 있다”고 전했다.조사 결과를 보면 미국 20대들은 하루 평균 9시간 28분 수면을 취해 2010년 20대의 평균 수면시간(8시간 47분)보다 41분, 8%나 더 많이 잤다.미국 20대들은 일찍 자면 더 많이 잘 수 있고, 건강에 도움은 물론이고 술값 등을 아낄 수 있다며 밤 9시에는 잠자리에 드는 것으로 드러났다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주 60시간 이상 근무, 갑상선 기능 저하증 발병 2배 높다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123386609/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123386609/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T09:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123386333.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일주일에 60시간 넘게 일하는 사람들은 주당 36시간 근무하는 직장인보다 갑상선 기능 저하증이 발생할 위험이 2배 가까이 높다는 연구결과가 나왔다. 갑상선기능저하증은 몸의 신진대사를 담당하는 갑상선호르몬이 제대로 분비되지 못해 신체 기능이 떨어지는 질환이다. 온몸의 대사 속도가 떨어져 몸이 쉽게 피곤해지고 체중 증가, 탈모, 집중력 저하 등의 증상이 나타난다.5일 국제학술지 역학과건강 ‘Epidemiology and Health’에 따르면 이원철 강북삼성병원 직업환경의학과 교수팀은 지난 2012년 1월부터 2017년 12월까지 강북삼성병원에서 건강검진을 받은 직장인 4만5259명의 근로시간과 혈청 갑상선 자극 호르몬 수치 등을 분석해 이같이 규명했다.연구팀은 근무시간이 일주일에 36~40시간인 사람을 기준으로 갑상선 기능 저하증이 발생할 위험도를 측정했다. 그 결과, 다변량 분석에서 주당 근무시간이 41~52시간인 경우 갑상선 기능 저하증 발생의 발생 위험을 13%(HR 1.13;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈관질환 위험요소 가진 고령자가 어지럼증을 호소한다면… [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282380</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282380</guid>
      <pubDate>2024-02-05T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어지럼증의 원인은 이석증이나 메니에르병 등 다양하다. 이런 원인 질환이 없는데, 혈관질환 위험요소를 가진 고령 환자가 반복적이고 일시적인 어지럼증을 호소한다면 한 번쯤 생각해 봐야 할 질병이 있다. 바로 ‘척추 뇌저동맥 허혈’이다. 이 질환의 가장 흔한 증상이 어지럼증이다. 자세를 유지하며 서있기 어려워진다. 단순히 어지럼증만 있다면 그 가능성이 높지는 않다. 일반적으로 두통·구토·복시(물체가 두 개로 보임)·시야장애·감각 이상·운동마비 등 다양한 증상이 함께 나타난다. 이런 증상은 보통 수 분 내에 저절로 사라진다. 우리 몸에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉬어도 그대로인 ‘만성 피로’…어떻게 대처할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282579</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282579</guid>
      <pubDate>2024-02-05T12:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대한민국 직장인들은 피곤하다. 젊은 사회 초년생이라 해도 예외는 아니다. ‘피곤하다’는 말을 아예 입버릇처럼 말하는 직장인들도 있다. 모든 직장인들이 휴가나 주말을 손꼽아 기다리는 이유일 것이다.문제는 이러한 피로감이 만성화 됐을 때다. 실제로 퇴근 후는 물론 주말·휴가 기간 이후에도 피로감이 가시지 않는 경우가 생각보다 많다. 삶의 질을 급락시키는 만성 피로, 어떻게 대처해야 하는 걸까.▲ 숙면만성피로를 호소하는 이들 중 상당 수가 숙면을 취하지 못하는 양상을 보인다. 수면 시간 자체가 7시간 이하로 짧거나, 수면의 질이 현저히</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의대 증원 규모 내일 발표할 듯… 의협 “의사 82%가 반대”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240205/123393897/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240205/123393897/2</guid>
      <pubDate>2024-02-05T14:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123393696.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2025학년도 의대 증원 규모가 6일 발표될 것으로 전망된다. 증원 규모는 1500~2000명 사이로 예상되고 있다.  보건복지부는 6일 오후 2시 보건복지부 심의기구인 보건의료정책심의위원회(보정심)를 소집하고 이 자리에서 의대 증원 규모를 심의·의결한 뒤 의료계에 통보할 계획이다. 발표도 6일에 이뤄질 가능성이 크다.  정부의 발표가 임박하자 대한의사협회는 6일 오전 긴급 기자회견을 개최하겠다고 했다. 이와 함께 의협은 5일 “지난해 실시한 설문조사 결과 의협 소속 회원 응답자 중 81.7%가 의대 정원 확대에 반대했다”며 지난해 11월 10일부터 17일까지의 조사 결과를 밝혔다. 반대 이유로는 의사 수가 이미 충분하다는 이유를 든 사람이 49.9%로 가장 많았다.   이에 따라 6일 의대 증원 규모가 발표되면 대규모 파업이 시작될 가능성이 크다. 정부는 설 연휴 직후 의사 단체들이 집단 행동에 나설 것에 대비해 가용할 수 있는 법적 대응 방안에 대한 검토를 모두 마친 것으로 알려졌다.   의료법 제5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피로감 6개월 이상 지속되고 반복 땐 ‘만성 피로’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123394545/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123394545/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T14:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123394534.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바쁜 현대인들은 휴식을 취해도 피곤함이 잘 사라지지 않는다. 스트레스, 잦은 야근, 불면증 등 여러 이유로 만성 피로에 시달리고 있다.  5일 유성선병원 가정의학과 여준구 전문의의 도움말로 만성피로증후군의 원인과 해결책을 알아본다.  통계청에 따르면 성인 10명 중 8명이 만성피로를 느낀다.  충분히 잠을 자거나 적절한 휴식을 취한 후에도 피로감이 회복되지 않고 1개월 이상 지속되면 지속성 피로, 6개월 이상 지속되거나 반복되는 경우를 만성 피로라고 한다.  다만 피로라는 개념이 매우 주관적인 표현이므로 1944년 미국 질병통제예방센터(CDC)에서 정의한 기준을 토대로 피로를 유발하는 기질적, 정신적 질환이 배제된 만성피로의 원인이 되는 또 하나의 질병군을 만성피로 증후군이라 정의한다.  만성피로는 만성 질환(빈혈, 천식, 부정맥, 간질환 등)과 대사성질환(당뇨, 고지혈증 등)에 의해서 뿐만 아니라 그 치료를 위한 약물에 의해서도 나타날 수 있다.  또 건강에 대한 관심이 늘면서 복용하는 여러 영양제나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“배추김치 3인분 꾸준히 먹으면 비만 유병률 10% 낮춘다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240205/123397735/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240205/123397735/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T16:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123397700.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루에 배추김치를 3인분 가량 먹는 사람은 배추김치를 1인분도 먹지 않는 사람보다 비만 유병률이 최대 10% 낮아진다는 연구결과가 나와 주목을 끈다. 김치에 들어 있는 발효효소와 향신료들이 지방이 축적되는 것을 막기 때문이다.  5일 의료계에 따르면 정혜인 중앙대학교 식품영양학과·윤예랑 국림암센터 연구팀은 지난 2004년부터 2013년까지 건강검진을 받은 40~69세 참가자 11만5726명의 데이터를 분석해 이같이 규명했다.    연구팀 참가자들이 하루에 김치를 먹는 횟수, 섭취하는 김치의 종류, 식사량, 체질량 지수, 만성질환 병력, 신체활동 등을 조사했다.  그 결과, 하루 3인분의 배추김치를 먹는 남성은 하루 1인분 미만의 김치를 섭취한 남성보다 비만 유병률이 10% 낮은 것으로 나타났다. 하루에 1인분 미만 배추김치를 섭취한 여성보다 하루에 2~3인분의 배추김치를 섭취한 여성은 비만 유병률이 8%, 1~2인분 섭취한 여성은 6% 낮은 것으로 나타났다.   다만 나박김치, 동치미, 기타 김치 등은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루에 ‘이 김치’ 3인분씩 꾸준히 먹으면 비만 위험 감소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123399387/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123399387/2</guid>
      <pubDate>2024-02-05T17:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123399366.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루에 배추김치를 3인분씩 섭취하면 비만 위험을 낮추는 데 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다.5일 의료계에 따르면 정혜인 중앙대학교 식품영양학과·윤예랑 국림암센터 연구팀은 지난 2004년부터 2013년까지 건강검진을 받은 40~69세 참가자 11만5726명의 데이터를 분석해 이같은 결과를 도출했다. 연구팀은 △김치를 하루에 먹는 횟수 △섭취하는 김치 종류 △식사량 △체질량 지수 △만성질환 병력 △신체활동 등을 고려해 조사했다.그 결과, 배추김치를 하루 3인분 이상 섭취하는 남성은 하루 1인분 미만의 김치를 섭취한 남성보다 비만 유병률이 10% 낮은 것으로 확인됐다.여성 또한 하루에 1인분 미만 배추김치를 섭취한 여성보다 하루에 2~3인분의 배추김치를 섭취하는 경우 비만 유병률이 8% 감소했다. 하루에 1~2인분 섭취한 여성의 비만 유병률은 6% 낮은 것으로 나타났다.연구팀은 김치에 풍부한 유익균인 △락토바실러스 플란타룸과 △락토바실러스 브레비스 등이 비만 방지에 효과가 있다고 설명했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약, 작년 실적 역대급… 매출·영업益·영업이익률 ‘트리플크라운’ 신기록</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123399618/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123399618/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T17:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123399574.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약이 지난해 창사 이래 최대 실적을 기록했다. 역대 최고 영업이익률로 수익성까지 확보한 것으로 나타났다.  대웅제약은 2023년 매출 1조2220억 원, 영업이익 1334억 원의 경영실적(개별기준)을 기록했다고 5일 밝혔다. 매출은 전년 대비 5.2% 증가에 그쳤지만 영업이익은 25.8% 성장하면서 전반적인 수익성이 크게 개선된 것으로 집계됐다. 영업이익률은 11%로 두 자릿수를 기록했다.  실적 호조는 신약 ‘펙수클루’와 ‘엔블로’ 등이 포진한 전문의약품(ETC)과 글로벌 시장에서 선전하고 있는 보툴리눔 톡신 ‘나보타’의 성장이 이끌었다. 출시 2년차를 맞은 신약 펙수클루가 성장을 주도하면서 작년 출시한 신약 엔블로도 성공적으로 시장에 안착했다는 평가다. 나보타는 미국과 유럽 등 선진 빅마켓을 중심으로 미용시장에 이어 치료시장까지 영향력 확대를 꾀하고 있다. 특히 나보타의 경우 미용시장에서 수익성이 우수한 것으로 알려졌는데 규모가 큰 치료시장 진출까지 도모하고 있어 여전히 성장잠재력이 높다는 분석</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한화학, 글로벌 수준 의약품 제조·품질관리 역량 입증… “美 FDA 실사 이상무”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123401069/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123401069/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T20:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123401041.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행 계열 원료의약품 제조업체 유한화학이 글로벌 수준 제조 및 품질관리 역량을 입증했다.  유한화학은 최근 미국 식품의약국(FDA)과 브라질 식의약품감시국(ANVISA)이 진행한 생산설비 실사를 성공적으로 마무리했다고 5일 밝혔다.   이번 FDA 실사는 미국 수출 원료의약품에 대한 승인 전 실사(Pre Approval Inspection)와 정기실사로 5일 동안 진행됐다. 엄격한 우수의약품 제조·관리 기준(cGMP)에 맞춰 이뤄진 강도 높은 조사에서 경미사항 외에 지적사항 없이 실사를 마쳤다고 한다. 브라질 ANVISA 실사 역시 미국 FDA만큼 까다로운 것으로 알려졌는데 이 역시 무결점으로 통과했다고 유한화학 측은 전했다. 글로벌 수준 생산 및 품질관리 역량을 갖춘 국내 최고 수준 원료의약품 제조기업 입지를 확고히 했다는 평가다.   유한화학 관계자는 “우수한 제조시설과 품질시스템 및 데이터 무결성(Data Integrity) 확보, 자동화된 최신 IT시스템 활용 등을 통해 최고 품질을 지향하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘명절 근육통’ 병원 갈 시간 없이 사무실에서 날리는 법[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123402125/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240205/123402125/1</guid>
      <pubDate>2024-02-05T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/05/123399072.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설 연휴가 코앞으로 다가왔다. 명절은 고향을 방문해 가족들을 만나고 연휴를 통해 휴식을 갖는 충전의 시간이 될 수 있다. 그러나 건강의 측면에서 바라본다면 귀성객들에게 명절이 그리 반갑게만 여겨지지는 않는다. 귀성길이나 귀경길에 오를 때 장거리 운전을 하거나 대중교통을 이용함으로써 평소 안 좋던 목과 허리가 악화되는 경우가 많기 때문이다.    실제 필자가 운영하는 유튜브 채널의 경우에도 명절 연휴가 끝나면 어깨가 결리고 허리 아플 때 도움이 되는 운동에 대한 문의가 종종 올라온다. 연휴를 끝내고 일상에 돌아왔을 때까지 경추와 척추 부근의 통증이 이어지고 예민해지는 등 후유증을 호소하는 경우가 생기는 것이다. 다행히 요즘은 비행기나 기차를 탈 때 화면에서 스트레칭 영상이 흘러나올 정도로 근육의 경직된 상태가 건강에 문제를 일으킬 수 있다는 점이 잘 인지되고 있지만 적극적으로 스트레칭을 실천하는 사람은 아직 많지 않다.   통증의 원인은 사람마다 다르기에 치료법이 다양하겠지만, 이럴 땐 사무실이나 교통 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자궁근종, 흔하다고 얕봤다간…“임신·출산 영향 줄 수도”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240206/123403986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240206/123403986/1</guid>
      <pubDate>2024-02-06T05:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/06/123403943.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자궁근종은 자궁에 생기는 혹(양성종양)으로, 여성에게 발생하는 가장 흔한 종양이다. 자궁근종은 암은 아니지만, 대부분 가임기 여성에서 나타나 임신에 영향을 끼칠 수 있기 때문에 마냥 방치하는 것은 금물이다.   6일 건강보험심사평가원 국민관심질병통계에 따르면 2022년 한 해에만 자궁근종으로 병원을 찾은 환자는 60만7526명에 이른다. 5년 전(2018년 39만2334명)과 비교해 66% 이상 증가했다. 가임 연령대인 30~40대의 경우, 지난해 기준 32만3506명으로 전체 자궁근종 환자의 50% 이상을 차지했다.   자궁근종의 발생 원인은 정확히 밝혀진 것이 없어 특별한 예방법도 없다. 대부분 가임 연령에 발생해 임신 중 커지고 폐경 이후 작아지는 것으로 알려져 있다.   근종은 자궁의 평활근에서 발생한다. 현미경으로만 볼 수 있는 작은 크기부터 육안으로도 보이는 커다란 거대 종양까지 매우 다양하다. 증상이 없는 경우가 대부분으로, 약 20~50% 정도에서만 증상이 발현된다. 증상이 없다 보니 산부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트보다 더 힘들다는 유지하기…‘요요’ 막으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282461</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282461</guid>
      <pubDate>2024-02-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 누구에게나 힘들다. 몸매 관리가 생업과 직결되는 연예인들조차 다양한 다이어트 방법들을 전전하며 체중 감량 실패와 성공을 오간다. 생업과 체중 간 직접적인 연관성이 없는 일반인들이야 더 말할 필요가 없을 것이다.사실 다이어트 자체에 단 한 번도 성공한 적이 없는 이들은 생각보다 드물다. 평생을 과체중으로 살아온 이들 또한 과거 몇 번 정도는 체중 감량에 성공한 경험이 있기 마련이다. 대부분은 한 번 감량한 체중을 유지하는데 실패한 사례라는 뜻이다. 한 번 감량한 체중을 유지하는데 도움이 되는 원칙 3가지를 알아본다.▲ 고강</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨병, 저소득층은 더 버겁다…“우울증 발병 위험 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240206/123405847/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240206/123405847/1</guid>
      <pubDate>2024-02-06T09:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/06/123405836.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료급여 수급권자 등록기간에 따라 당뇨병 환자의 우울증 발병 위험이 증가한다는 연구 결과가 나왔다. 같은 당뇨병도 저소득층에게 더 버겁다는 의미다.   6일 삼성서울병원에 따르면 내분비대사내과 김재현·이유빈 교수, 일산백병원 내분비대사내과 박소희 교수, 숭실대 정보통계보험수리학과 한경도 교수 공동 연구팀은 2002년부터 2018년 사이 수집된 국민건강보험 자료를 토대로 20세 이상 성인 202만 7317명을 분석했다.   연구팀은 저소득에 대한 정의를 의료급여 수급권자 등록 여부로 나눴다. 연구 등록 시점 이전 5년 동안 최소 1년 이상 수급권자로 등록된 적이 있었던 사람은 모두 4만 2120명(2.08%)으로, 연구팀은 이들을 노출 기간(1~5년 사이)에 따라 참여자들을 분류해 우울증 발생 위험이 어떻게 달라지는지 살폈다.  그 결과 평균 추적 관찰 기간 6.77년 동안 발생한 우울증 40만 1,175건 가운데 수급권자로 등록된 적이 없었던 참여자들과 비교해 수급권자의 우울증 발병 위험이 눈에 띄게 증</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위 선종 환자, 내시경 절제 후 ‘헬리코박터균’ 없애면 위암 발생 위험 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240206/123407447/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240206/123407447/2</guid>
      <pubDate>2024-02-06T10:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/06/123407439.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;위 선종의 내시경 절제 이후 ‘헬리코박터 파일로리 제균 치료’를 받은 환자의 추후 위암 발생률이 그렇지 않은 환자보다 약 12% 낮다는 연구 결과가 나왔다.  순천향대학교 부천병원 소화기병센터 홍수진 교수팀(김신희?유혜원 교수)은 최근 이같이 발표했다. 이번 연구 결과는 논문 영향력 지수(Impact factor) 29.4에 달하는 소화기학 분야 세계 최고 권위 의학 저널인 ‘Gastroenterology’ 2월 호에 게재됐다.  조기 위암의 내시경 절제 후 헬리코박터 파일로리 제균 치료가 위암 재발 예방 효과가 있다는 사실은 그동안 잘 알려졌지만, 위암의 전구병변인 위 선종의 내시경 절제술 후 ‘헬리코박터 파일로리 제균 치료’ 시 위암 예방 효과는 명확히 밝혀지지 않았다.  이에 연구팀은 건강보험심사평가원 자료를 기반으로 2010년부터 2018년까지 위 선종을 진단받고 내시경 절제술을 시행한 성인 환자 6만 9722명을 대상으로 전국 코호트 연구를 시행했다.  그 결과, 위 선종 내시경 절제 후 헬리코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3개월 이상 지속되면 전문의 진료 필수… 궤양성 대장염 증상은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240206/123410203/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240206/123410203/1</guid>
      <pubDate>2024-02-06T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/06/123410201.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;염증성 장질환은 혈변, 급박변, 점액변과 같은 증상이 최소 3개월 이상 지속되는 만성 난치 질환이지만, 호전과 악화가 반복되는 과정에서 환자들은 1년 넘게 질환을 방치하다가 뒤늦게 병원을 찾기도 한다. 특히 변의를 참지 못하고 급하게 화장실을 찾는 급박변이나, 배변 후 잔변감, 혈변 등이 3개월 이상 만성적으로 지속된다면 염증성 장질환 중에서도 궤양성 대장염을 의심해볼 수 있다.건국대병원 송주혜 소화기내과 교</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한 번의 ‘욱’으로 인생 망칠수도…‘분노조절장애’ 징후는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282456</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282456</guid>
      <pubDate>2024-02-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>분노란 감정을 전혀 느껴본 적 없는 사람이 있을까. 평소 온화하단 평가가 지배적인 사람이라도, 특정 상황에선 짜증과 분노를 표출하곤 한다. 화를 내는 빈도 수와 화를 유발하는 상황이 저마다 다를 뿐이다. 요컨대, 분노란 감정 자체는 자연스럽다.문제는 화를 주체하지 못한 나머지 직장 등에서의 평가에도 악영향을 받을 때다. 일명 ‘분노조절장애’를 의심할 수 있는 상황으로서, 이를 방치할 경우 사회생활에 심대한 타격을 받거나 형사처벌을 받게될 위험도 있다. 내게 분노조절장애가 있는지 의심할 수 있는 신호 3가지를 알아본다.▲ 폭력적인 분</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 선물 받은 ‘이것’, 사과와 함께 보관하면 금방 상한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240206/123416526/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240206/123416526/2</guid>
      <pubDate>2024-02-06T15:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/06/123415249.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사과와 배를 한곳에 보관하면 신선도가 떨어지고 일찍 상할 수 있다.  5일 식품의약품안전처에 따르면 사과를 배 또는 오이, 양배추 등과 함께 두면 사과에서 배출되는 ‘에틸렌’으로 신선함이 사라질 수 있다.  에틸렌은 과일이나 채소가 익을 때 만들어지는 호르몬의 일종이다. 에틸렌이 생성되면 과일 숙성이 촉진돼 빠르고 균일하게 익을 수 있다. 다만 에틸렌으로 인해 엽록소가 분해될 경우 과육이 무르거나 변색되기도 한다.  에틸렌이 많이 나오는 과일로는 사과가 대표적이다. 이 외에도 복숭아, 자두, 살구, 아보카도, 토마토, 망고, 무화과, 바나나 등이 있다.   사과 등 에틸렌 발생량이 많은 과일, 채소를 에틸렌에 민감한 과일 또는 채소와 두면 성숙과 노화를 촉진해 품질 저하의 원인이 된다.   에틸렌에 민감한 과일, 채소는 키위, 감, 배, 오이 등이 있다. 브로콜리, 파슬리, 시금치를 에틸렌이 많은 과일·채소와 보관하면 누렇게 변색되는 황화가 올 수 있다.   아스파라거스는 조직이 질겨져 식감이 떨어지고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아청소년 5명 중 1명 ‘비만’…뱃살찌는 복부비만 동반</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240206/123415781/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240206/123415781/1</guid>
      <pubDate>2024-02-06T16:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/06/123415721.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소아청소년 5명 중 1명이 비만이라는 조사 결과가 나왔다. 소아청소년 비만은 의학적으로 보통 유아기에서 사춘기까지 나이대에서 체중이 신장별 표준체중 보다 20% 이상 많이 나가거나, 같은 연령대에서 체질량지수(BMI)가 상위 5%인 경우를 말한다.  6일 대한비만학회에 따르면 2021년 기준 소아청소년 비만 유병률은 19.3%로 나타났다. 최근 10년간 남아의 경우 2012년 10.4%에서 2021년 25.9%로 약 2.5배 증가했고, 여아는 같은 기간 8.8%에서 12.3%로 약 1.4배 증가했다.   소아청소년의 연령별 비만 유병률을 보면 2021년 기준 10~12세 소아는 21.4%, 16~18세 청소년은 21.7%였다.   또 성인과 마찬가지로 소아청소년의 경우에도 복부비만 유병률이 최근 10년간 지속적인 증가세를 보였다. 2021년 소아청소년 복부비만 유병률은 17.3%로 나타났다. 남아는 2012년 대비 3.1배 증가한 22.3%였고, 여아의 경우 2012년 대비 1.4배 증가한 12.1%였다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당, 기억력 감퇴 개선제 ‘브레이닝’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240206/123416970/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240206/123416970/1</guid>
      <pubDate>2024-02-06T17:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/06/123416966.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당은 6일 기억력 감퇴 개선제 브레이닝(Braining) 캡슐을 출시했다고 밝혔다.  브레이닝은 은행엽건조엑스 60mg과 인삼 40% 에탄올 건조엑스 100mg를 복합한 일반의약품이다. 인삼 40% 에탄올 건조엑스는 인삼을 40% 농도의 에탄올로 추출하여 여과 농축을 통해 얻은 인삼추출물이라고 한다.  종근당은 임상 시험을 통해 집중력 및 주의력 저하, 기억력 감퇴에 효능을 입증했으며, 현기증 등 말초 동맥 순환장애 증상 개선에도 효과를 가졌다고 설명했다.  종근당 관계자는 “초노령사회로 진입하며 신체능력과 인지기능이 저하되는 노인성 질환에 대한 관심이 지속적으로 증가할 것이다. 차별화된 원료와 임상자료로 탁월한 효능을 입증한 브레이닝이 바쁜 현대인들의 뇌건강 관리에 도움을 줄 것으로 기대한다”고 말했다.김상준 동아닷컴 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>신장병 태아에 ‘돼지 신장’ 이식…“연구 실현되면 日 최초 이종이식”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240206/123418368/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240206/123418368/1</guid>
      <pubDate>2024-02-06T18:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/06/123418319.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심각한 신장병을 앓고 있는 태아가 태어난 후 다른 치료를 받을 수 있게 될 때까지 일시적으로 돼지의 신장을 이식하는 일본 최초의 임상 연구가 진행된다고 NHK, 산케이신문 등이 6일 보도했다. 연구진은 도쿄지케이카이의과대학과 국립성육의료연구센터팀 등으로 구성됐다.  보도에 따르면 연구 계획은 태어나기 전부터 신장이 기능하지 않아 소변을 만들 수 없는 ‘포터 증후군’ 태아에게 돼지 태아의 신장을 이식하는 것으로, 출생 후 인공 투석을 통한 치료가 가능해질 때까지 일시적인 치료를 목표로 하고 있다.  신장은 혈액 속 노폐물을 걸러내 소변을 만드는 기능이 있다. 신장이 기능하지 않으면 체내에 독소가 계속 쌓이게 된다.  니혼게이자이신문에 따르면 포터 증후군은 5000명~1만명 중 1명꼴로 발병하며 약 40%가 사산된다. 현재 태아일 때 치료할 방법은 없다. 태어나도 체중이 2㎏ 이하면 신장 기능을 대체하는 인공투석을 시행하지 못해 사망하는 사례가 많다.  연구 계획에서는 충분히 소변을 만들지 못하는 포터 증후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘아이가 나처럼 크면 어쩌나’ 너무 걱정 마세요[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240206/123420805/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240206/123420805/1</guid>
      <pubDate>2024-02-06T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/06/123420800.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;어린 시절 부모가 소리 지르는 것이 너무 싫었던 사람은, 자신은 아이를 낳으면 절대 그러지 않겠다고 다짐한다. 부모가 쉽게 때리고 매를 들었던 사람은, 자신은 부모가 되면 절대 아이를 때리지 않겠다고 결심한다. 부모가 아이의 감정에 무심하고 아이의 생활에 무관심해서 상처받았던 사람은, 자신은 아이에게 다정한 부모가 되려고 한다. 부모가 너무 바빠 빈자리가 컸던 사람은, 아이에게 되도록 자상한 부모가 되려고 노력한다. 그런데 안타깝게도 어린 시절 싫어했던 부모의 행위만 기억해서, 그 행위만은 절대 하지 않겠다고 강박적으로 집착하면 결국은 나의 아이에게 내 부모가 주었던 것 같은 비슷한 영향을 주게 되기도 한다. 아이에게 존댓말도 쓰고 소리도 지르지 않지만 차분한 목소리로 자신도 모르게 아이를 협박한다. 아이를 절대 때리지는 않지만 매번 때릴 것 같은 분위기를 조성한다. 아이는 소리를 지른 것 같은, 맞은 것과 진배없는 영향을 받는다. 다정한 부모가 되겠다고 아이의 모든 것을 사사건건</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의협 “설연휴 뒤 총파업 돌입” 반발… 복지부는 “집단행동 금지명령” 강경</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240207/123421879/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240207/123421879/1</guid>
      <pubDate>2024-02-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/07/123423142.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 6일 내년도 전국 의대 입학 정원을 2000명 늘리겠다고 발표하자 의사단체들이 강력히 반발하며 ‘설 연휴 직후 총파업에 돌입하겠다’고 밝혔다. 보건복지부는 대한의사협회 집행부 등에 ‘집단행동 및 집단행동 교사 금지 명령’을 내리고 보건의료 위기 단계는 ‘관심’에서 ‘경계’로 두 단계 올렸다. 복지부와 의협은 이날 오전 10시경 서울 중구 서울역 인근에서 제28차 의료현안협의회를 열었다. 복지부의 요청에 따라 마련된 자리였지만 양측은 각자 입장문만 읽고 4분 만에 퇴장했다. 이 자리에서 의협 측 협상단장인 양동호 광주시의사회 대의원회 의장은 “의료계 목소리를 외면하면 전국 14만 의사와 의대생들의 강력한 저항에 부딪힐 것”이라고 목소리를 높였다. 이에 정경실 복지부 보건의료정책관은 “회의에서 의대 정원 논의가 이뤄지지 않은 것에 강한 유감을 표한다. 의대 증원 규모에 대해 의견을 요청했지만 답변을 받지 못했다”고 맞받았다. 또 이날 오전 의협은 서울 용산구 의협회관에서 긴급 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신약 날개’ 달고 훨훨… 제약사들 줄줄이 창사 이래 최대 실적</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240206/123420749/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240206/123420749/1</guid>
      <pubDate>2024-02-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/07/123422136.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 주요 제약사들이 지난해 잇달아 창사 이래 최대 실적을 기록했다. 자체 개발한 신약과 후보물질이 매출과 영업이익을 견인한 것으로 분석된다. 국내 제약업계 1위인 유한양행은 매출에서, 종근당과 한미약품, 대웅제약은 매출과 영업이익에서 사상 최대 실적을 냈다. 유한양행은 6일 지난해 매출이 1조8589억 원, 영업이익이 567억 원이라고 발표했다. 전년 대비 각각 4.7%, 57.5% 증가했다. 자체 개발한 고지혈증 복합신약 ‘로수바미브’와 당뇨병 치료제 ‘자디앙’ 등 전문의약품의 성장세가 실적을 이끌었다. 회사 측은 “핵심원료의약품 위탁생산(CDMO) 사업을 중심으로 한 해외 사업 부문의 성장도 크게 늘었다”고 설명했다. 제약업계에서는 유한양행이 올해 매출 ‘2조 클럽’을 달성할 것으로 보고 있다. 유한양행이 국내 바이오 기업 오스코텍으로부터 기술을 도입해 개발한 비소세포폐암 치료제 ‘렉라자’가 올해 1월 1일부터 건강보험공단에 급여 등재됐기 때문이다. 종근당은 기술수출한 치료 후</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요즘 ‘깜박깜박’ 잦아졌다면…“녹차·달걀 노른자가 도움”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240207/123423947/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240207/123423947/1</guid>
      <pubDate>2024-02-07T05:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/07/123423825.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사람의 뇌는 30세가 넘으면 뇌세포가 감퇴하기 시작해 기억력을 떨어뜨린다. 특히 복잡한 현대 사회에서 받은 스트레스, 긴장은 뇌세포를 피로하게 만들어 지각력과 기억력을 감소시킬 수 있다.  7일 식품의약품안전처에 따르면 일상에서 정기적인 운동을 통해 두뇌로 가는 산소의 공급을 늘리고, 채소와 과일, 건강에 좋은 지방(오메가-3 등)과 전곡류(통밀·현미 등)를 골고루 섭취하면 기억력 감퇴를 막을 수 있다. 또 잠을 충분히 자는 것도 기억력 향상에 도움을 준다.   정기적인 운동과 영양소가 풍부한 식사 외에도 건강기능식품도 기억력 개선에 도움을 줄 수도 있다.   뇌세포를 손상시키는 물질은 여러 가지가 있다. 에너지를 만드는 과정에서 생긴 활성산소뿐만 아니라 베타아밀로우즈라는 독성물질 역시 뇌세포를 공격할 수 있다. 참당귀주정추출분말 등을 함유한 건강기능식품은 이런 유해물질을 조절해 뇌세포가 손상 받지 않도록 보호하는데 도움을 줄 수 있다.  녹차로 인지능력 개선에 도움을 줄 수 있다. 기억력은 대뇌에 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유튜브 ‘쇼츠 중독’ 경고등…뇌에 휴식 주는 ‘디지털디톡스’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123423977/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123423977/1</guid>
      <pubDate>2024-02-07T05:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/07/123423972.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유튜브 쇼츠와 같은 짧은 동영상(숏폼·Short form)이 뇌를 망가트린다는 우려가 나온다. 일정 시간 쇼츠를 끊는 ‘디지털 디톡스’ 필요성이 높아지고 있다.  7일 모바일 빅데이터 플랫폼 모바일인덱스에 따르면 지난달 국내에서 모바일로 유튜브를 시청한 시간은 19억5000만시간으로 집계됐다. 2022년 9월에는 총사용 시간이 13억8057만시간으로 1년 4개월 만에 41% 증가했다. 쇼츠의 인기가 주요인으로 꼽힌다.  쇼츠와 같은 짧은 영상은 우리의 뇌를 망가트리고 노화를 촉진한다는 전문가들의 우려가 계속되고 있다. 뇌파를 측정하면 숏폼을 볼 때 전두엽의 활성도가 현저히 떨어지는 것을 확인할 수 있다.  전두엽의 역할은 기억력, 사고력, 감정조절 등을 담당한다. 영상에 중독되면 주의 집중력이 떨어지고, 감정과 충동을 다스리기 어려워지는 이유다.  그래서 최근엔 ‘디지털 디톡스’ 또는 ‘도파민 디톡스’가 필요하다는 주장에 힘이 실린다. 디지털 기기 사용을 잠시 중단하고 휴식이나 다른 활동 등으로 피로한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 겪을 수 있는 ‘우울’…되려 악화시키는 행동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282705</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282705</guid>
      <pubDate>2024-02-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 우울한 감정을 느낀다. 가정불화 때문일수도, 맘 같지 않은 직장 생활 때문일수도, 친구와의 오해 때문일수도 있다. 그러나 다행히 대부분의 우울감은 일정 시간이 흐르면 자연스레 옅어지기 마련이다.문제는 우울감에 대한 대처 중 일부가 되려 우울감을 악화시킬 수 있다는 점이다. 본인이 인지하지 못하는 사이 일시적이던 우울감이 만성화될 수 있다는 뜻이다. 우울감을 되려 악화시킬 수 있는 일상 속 행동 3가지를 알아본다.▲ 자발적 고립우울감으로 인한 무기력 상태에선 타인과의 간단한 소통조차 버겁게 느껴질 수 있다. 우울감을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온, 노르웨이 국가입찰 뚫었다… ‘램시마SC·유플라이마’ 2년간 공급</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123425815/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123425815/1</guid>
      <pubDate>2024-02-07T09:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/07/123425809.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 최근 노르웨이에서 진행된 국가입찰에서 램시마SC(성분명 인플릭시맙, 피하주사제형)와 유플라이마(아달리무맙)가 낙찰됐다고 7일 밝혔다. 이달부터 오는 2026년까지 약 2년간 노르웨이에 두 제품을 공급하기로 했다.  노르웨이는 높은 수준 의료복지를 제공하는 북유럽지역 대표 국가로 국영병원을 중심으로 의료 체계가 운영된다. 바이오의약품 대부분은 국가입찰 방식으로 공급한다. 특히 바이오시밀러 장려 정책과 약가 규제 등을 통해 환자 의료 접근성 향상과 정부 재정 부담 완화를 추진하고 있 셀트리온 등 바이오시밀러 업체들의 처방 확대를 도모할 수 있는 우호적인 시장으로 평가받는다.  램시마SC는 세계 유일 인플릭시맙 피하주사제형 제품으로 글로벌 전역에서 치료 효능과 안전성 등을 입증했다. 집에서 간편하게 자가투여가 가능한 것이 특징이다. 의료진과 환자들로부터 기대감이 높아 노르웨이 시장에서 빠른 전환이 이뤄질 것으로 기대하고 있다.  함께 낙찰된 유플라이마는 기존 저농도 대비 약물 투여량을 절반으로 줄인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안철수 “의대 증원 찬성…기피문제 해결 안하면 피부과 2000개 생겨”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240207/123431021/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240207/123431021/2</guid>
      <pubDate>2024-02-07T12:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/07/123431002.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울대 의대 출신 안철수 국민의힘 의원이 정부의 ‘의대 입학 정원 확대’ 방침에 찬성하면서도 소아청소년과 등 필수 의료 기피 현상 등을 해결하지 않으면 근본적인 대책이 될 수 없다고 말했다.안 의원은 7일 MBN의 ‘뉴스와이드’에 출연해 “우선 의사가 더 늘어야 한다는 것에 대해서는 저도 국민의 한 사람으로 찬성하는 입장”이라면서도 “이렇게 증원만 하고 (필수 의료 기피) 문제에 대해 해결하지 않으면 10년 후에는 매년 서울에서 2000개의 피부과가 만들어질 것”이라고 했다.안 의원은 “저는 문제를 해결할 방법을 찾고 거기에 따라 정확하게 의사 숫자를 계산해서 늘리자는 입장이다. 무조건 숫자만 늘린다고 해서 문제가 해결될 건 아니다”라며 “지금 첫 번째로 큰 문제는 &apos;내외산소&apos;(내과·외과·산부인과·소아청소년과) 의사가 절대적으로 부족한 것이다. 충분한 의료 인력이 확보돼야 한다”고 했다.이어 “두 번째 문제는 ‘의사 과학자’가 필요하다. 즉, 직접 환자를 진료하기보다는 병의 원인을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맥미남 ‘시한폭탄 내남자’에 디에이성형외과 맞춤 솔루션 제공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240207500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240207500093</guid>
      <pubDate>2024-02-07T13:53:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/07/SSC_20240207135325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539100 --&gt;지난 6일 신규 예능 ‘MAKE미남-바꿔줘! 내남자(맥미남)’에서는 소개팅에 50번 실패하며 자존감까지 잃은 사례자의 사연이 공개됐다.&lt;br&gt;해당 사례자는 자신을 소개팅에 50번 실패하고 외모에 대한 콤플렉스가 심하다고 전했다. 목소리부터 힘이 없고 평소 심한 부정교합으로 음식물 섭취에 어려움이 있으며, 심한 경우 통증까지 느끼고 있어 건강상의 문제점이 한눈에 확인되는 사례였다.&lt;br&gt;이에 제작진과 의벤져스로 합류한 디에이성형외과 이상우 원장은 사례자의 상황을 충분히 확인하고 맞춤 솔루션을 제공, 수술에 들어갔다. 의료진의 첫 선택은 양악수술 후 교정 치료였다. 턱의 위치를 제자리에 맞추는 양악수술을 진행하고 교정치료를 통해 정상교합으로 개선하기 위해서다. 이는 기능적으로 정상교합을 만들기 위해 꼭 필요한 솔루션이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 늘어지고 처진 눈꺼풀을 개선하기 위해 비절개 눈매교정을 진행, 더욱 또렷함을 강조했다. 또한 눈 앞머리가 뾰족해 날카로운 인상은 트임으로 개선하고 눈 및 지방이 도드라지고 앞볼이 꺼진 부분은 눈밑지방재배치 솔루션을 통해 개선했다.&lt;br&gt;달라진 사례자의 모습은 스튜디오 현장 사람들과 3MC를 놀라게 했다. 전체적으로 개선된 모습에 더욱 자신감 있어진 사례자의 모습은 훈훈한 분위기를 자아냈다. 특히 의기소침했던 과거를 뒤로하고 달라진 모습에 높은 만족감 표했으며, 소감을 전하여 진심 어린 눈물을 흘려 또 한 번의 감동의 물결을 일으켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전 과정을 함께한 이상우 원장은 “솔루션 제공으로 사례자의 외모가 개선됨은 물론 자신감이 높아진 것에 뿌듯함을 느낀다”며 “적지 않은 나이라 까다롭고 난도 높은 수술이었는데 결과가 좋고 만족도가 높아 더 의미가 있는 것 같다”고 소감을 전했다.&lt;br&gt;한편 시한폭탄 내남자를 메이크오버한 신개념 예능 ‘MAKE미남-바꿔줘! 내남자(맥미남)’는 매주 화요일 오후 8시 10분에 더라이프, KBS Joy, LG헬로비전 채널 25번에서 동시 방영된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“내가 뭐 하려고 했더라?”…가물가물하면 ‘이것’ 먹어야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123437272/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123437272/2</guid>
      <pubDate>2024-02-07T16:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/07/123435788.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일반적으로 사람의 뇌는 30대부터 노화가 시작된다고 알려져 있다. 뇌 노화가 진행되면 뇌세포 기능이 점차 감퇴해 기억력은 조금씩 떨어지기 시작한다. 하지만 꾸준한 운동과 뇌 건강에 좋은 식사 등으로 관리를 잘 하면 뇌의 노화 속도를 늦출 수 있다.   7일 식품의약품안전처에 따르면 일상에서 정기적인 운동을 통해 두뇌로 가는 산소의 공급을 늘리고, 채소와 과일, 건강에 좋은 지방(오메가 -3  등)과 전곡류(통밀·현미 등)를 골고루 섭취하면 기억력 감퇴를 막을 수 있다. 또 잠을 충분히 자는 것이 중요하다.   이 외에도 건강기능식품도 기억력 개선에 도움을 줄 수도 있다.   뇌세포를 손상시키는 물질은 여러 가지가 있다. 에너지를 만드는 과정에서 생긴 활성산소뿐만 아니라 베타아밀로이드라는 독성물질 역시 뇌세포를 공격할 수 있다. 베타아밀로이드 성분이 뇌에 축적되면 알츠하이머병을 일으킬 수 있다.   녹차로 인지능력 개선에 도움을 줄 수 있다. 기억력은 대뇌에 있는 해마와 관련이 많다. 해마에서 신경전달물질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>차세대 항암제 기술 경쟁력↑… 삼성바이오로직스, 레고켐바이오와 ADC 치료제 개발 협력</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123440592/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123440592/1</guid>
      <pubDate>2024-02-07T21:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/07/123440589.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스가 차세대 바이오 기술로 각광받는 항체약물접합체(ADC, Antibody-drug conjugate) 치료제 개발을 위한 협업에 나선다.  삼성바이오로직스는 국내 ADC 분야 대표주자로 꼽히는 레고켐바이오사이언스와 위탁개발(CDO) 계약을 체결했다고 7일 밝혔다.  지난 2006년 설립된 레고켐바이오는 ADC기술과 합성신약 분야에서 차별화된 연구·개발(R&amp;amp;D) 역량을 보유한 기업으로 평가받는다. 지난해 대장암 등 고형암 대상 ADC 치료제 후보물질 ‘LCB84’를 존슨앤드존슨 자회사인 얀센 바이오텍에 최대 2조2400억 원 규모로 기술이전에 성공하면서 크게 주목받았다. 현재까지 레고켐바이오가 글로벌 제약사들과 맺은 기술이전 계약은 총 13건으로 최대 8조7000억 원 규모에 달한다.  삼성바이오로직스는 이번 계약을 통해 ADC 치료제에서 필수인 항체 개발에 참여한다. 세포주 개발부터 임상물질 생산 전반에 걸쳐 CDO 서비스를 레고켐바이오에 제공하기로 했다.  존림 삼성바이오로직스 대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스토니아는 어떤 매력을 가진 나라?…한-에스토니아 관광 활성화 미디어 컨퍼런스</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240207500219</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240207500219</guid>
      <pubDate>2024-02-07T21:59:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/07/SSC_20240207215936_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539349 --&gt;에스토니아 관광공사는 7일 서울 중구 서울스퀘어의 에스토니아 비즈니스 허브에서 ‘한국-에스토니아 간 관광 산업 활성화를 위한 미디어 및 관계자 초청 B2B 관광 행사’를 열었다. 국내 미디어와 관광업계 관계자들을 대상으로 관광지로서의 북유럽 에스토니아의 특성을 소개하고, 에스토니아의 다양한 관광 산업에 대해 소개하기 위해 마련된 자리다.&lt;br&gt;에스토니아 관광공사는 “2023년 1~11월 간 4000여 명의 한국인 관광객이 에스토니아를 방문했다”며 “이는 전년 대비 2배나 증가한 수치로 에스토니아를 방문하는 한국인 관광객은 상승 가도를 달리고 있다”고 전했다. 에스토니아 비즈니스 허브는 이번 행사를 기점으로 한국과 에스토니아 간에 교류를 증진시키고, 2024~2025년 양국 간의 관광 산업 활성화를 위한 물꼬를 튼다는 계획이다.&lt;br&gt;이날 행사엔 스텐 슈베데 주한 에스토니아 대사가 참석해 개회사를 했다. 아그니아 내스트 에스토니아 관광공사 아시아 지역 담당자와 북유럽 크루즈 선사인 탈린크 실야라인, 항공사 핀에어 등 기업 관계자들은 온라인으로 북유럽 에스토니아의 다양한 매력을 소개했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 살아야 하죠?” 10대 질문에…어른들이 위로 받은 답변</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500004</guid>
      <pubDate>2024-02-08T00:59:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208005916_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539365 --&gt;삶의 이유를 묻는 학생에 한 네티즌이 남긴 답변이 감동을 안겼다.&lt;br&gt;10대라고 밝힌 A씨는 최근 네이버 질의응답(Q&amp;amp;A) 서비스 ‘지식인’을 통해 “인생은 왜 살아야 하는 걸까요?”라고 질문했다.&lt;br&gt;A씨는 “공부 열심히 해서 좋은 대학에 가고, 좋은 회사에 취직해 돈 벌려고 지금 10대 시절을 공부로 채워야 하는 거냐”면서 “취직해서 돈 벌면 행복이 마중 나오냐. 어머니와 아버지를 보면 딱히 그러진 않는 것 같다. 사람들은 대체 뭘 위해서 사는 거냐”고 궁금해했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “왜 인간은 살아야 하는 건가요? 왜 인간의 삶은 고귀한 건가요?”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;이에 답변자들은 “먹고 살기 위해”, “단순하게 살아보길”, “삶의 이유를 찾는 건 인간의 과제” 등 다양한 글을 남겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;해당 질문글을 본 B씨는 “삶을 사는 것에 회의감이 드셔서 이렇게 말씀하신 거겠죠? 좋아하는 것을 많이 찾아보시라는 말씀을 드리고 싶다”고 답변했다.&lt;br&gt;B씨는 “저는 더 안 살고 싶어졌을 때 자퇴했다. 자퇴하고 보니 시간이 엄청 많더라. 저는 그 시간에 제 취향을 정말 많이 찾았다. 제가 좋아하는 게 정말 많더라”라고 자신의 경험을 공유했다.&lt;br&gt;이어 “좋아하는 게 많아지면 삶을 살아야 하는 이유를 찾을 생각이 잘 안 난다. 저는 삶을 살아야 하는 이유를 못 찾아서 그만 살고 싶어졌던 건데 이젠 못 찾았는데도 더 살고 싶다”고 전했다.&lt;br&gt;끝으로 B씨는 “저도 아직 공부해야 할 나이라서 잘은 모르지만 삶이란 게 별거 없는 것 같다. 행복하면 끝”이라면서 “하늘을 한 10분만 올려다보시길 추천드린다. 강아지 구름을 찾으면 행복해진다”고 조언했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 B씨는 하늘에 있는 구름 위에 강아지를 그린 사진도 함께 덧붙이며 A씨의 질문에 정성 가득 답변을 남겼다.&lt;br&gt;답변을 본 네티즌은 “감동이다”, “훌륭한 답변”, “전문가가 남긴 답변 같다”, “어른이지만, 나도 위로받고 간다”등 반응을 보였다.&lt;br&gt;A씨 역시 40개가 넘는 답변 중에서 B씨의 답변을 채택하며 고마움을 드러냈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[사고] 120년 최고의 순간 함께할 열정의 경력기자 모십니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208002005</guid>
      <pubDate>2024-02-08T02:35:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>120년 역사의 국내 최고(最古) 미디어 서울신문이 취재 부문 경력기자를 공개 채용합니다. 서울신문은 알찬 정보와 깊이 있는 분석을 바탕으로 신뢰받는 언론의 구현을 최고의 가치로 삼고 있습니다. 서울신문과 함께 품격 있는 미디어의 창조에 동참할 유능한 인재들의 도전을 기다립니다.&lt;br&gt;■모집 부문 및 인원&lt;br&gt;취재기자&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정치/사회/ 경제(세종부처)/산업/의학 등 ○명&lt;br&gt;일간지, 방송·통신사 등 취재 경력 5년 이상&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;■지원서 접수: 2월 6일(화) 오전 10시~15일(목) 오후 5시 서울신문 홈페이지(www.seoul.co.kr)&lt;br&gt;■문의: 서울신문 인사팀(02-2000-9061~3, insa@seoul.co.kr)&lt;br&gt;※자세한 내용은 서울신문 홈페이지에서 확인할 수 있습니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제15회 젊은작가상 대상에 김멜라 소설가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208019005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208019005</guid>
      <pubDate>2024-02-08T02:42:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208024153_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539397 --&gt;김멜라의 소설 ‘이응 이응’이 올해 젊은작가상 대상작으로 선정됐다.&lt;br&gt;문학동네는 제15회 젊은작가상 수상작 7개를 선정했다고 7일 밝혔다. 대상을 받은 김멜라 외에도 공현진·김기태·김남숙·김지연·성해나·전지영이 수상자로 선정됐다.&lt;br&gt;2014년 ‘자음과모음’ 신인문학상을 받으며 작품활동을 시작한 김멜라는 소설집 ‘적어도 두 번’, ‘제 꿈 꾸세요’와 장편소설 ‘없는 층의 하이쎈스’ 등을 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;대상작에 대해 문학동네는 “성에 대한 대담한 상상력과 ‘반려’와 ‘사랑’에 대한 천착이 두루 지지를 받았다”고 설명했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이대로 집에 가고 싶다… 왜?</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208021001</guid>
      <pubDate>2024-02-08T02:42:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/07/SSC_20240207095738_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539000 --&gt;집은 먹고 자고 쉬는 곳이며, 돌보고 살림을 하는 곳이다. 타인의 시선을 의식하지 않아도 되는 나만의 공간이기도 하다. 그래서 직장이나 학교에서 스트레스를 받으면 누구나 “집에 가고 싶다”라고 생각하게 된다.&lt;br&gt;인문 잡지 ‘한편’ 13호는 휴식의 공간이자 욕망의 대상, 타인과의 구분선인 ‘집’을 인문·사회학적으로 고찰한 글 10편을 실었다. 이들은 ‘집이란 어떤 공간인가’, ‘우리는 어디서 어떻게 살고 있나’, ‘나는 어떻게 살고 싶나’ 같은 집과 삶에 대한 근본적 질문을 던졌다.&lt;br&gt;이지선 전남대 철학과 교수는 ‘21세기 우주인의 귀향’에서 집의 규모를 우주 단위로 넓혀 생각하자고 제안한다. 이 교수는 아이를 잃은 엄마가 현실 도피를 위해 우주로 나갔다가 지구로 돌아오는 영화 ‘그래비티’ 이야기를 하면서 일론 머스크처럼 우주를 파괴되어 가는 지구의 대안으로 생각하는 것이 옳은가라는 질문을 던진다. 그는 가스통 바슐라르, 한나 아렌트, 블레즈 파스칼의 논리를 끌어와 21세기 우주주의자는 지구의 소외를 우선 극복해야 한다고 주장한다. 이를 위해서는 머스크처럼 지구 밖으로 멀리 나가 도피하는 대신 지구로 돌아와 그 안을 치밀하고 세밀하게 살피는 것이 우선돼야 한다고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그런가 하면 육주원 경북대 사회학과 교수는 대구 이슬람 사원 건립과 관련해 ‘이슬람 사원 짓기’라는 글을 통해 우리 사회의 차별을 비판했다. 육 교수는 영국 유학 시절 인종차별 경험을 꺼내 놓으며 사원 건립을 반대하는 주민보다 동네에 오래 살았던 무슬림 유학생이 ‘국민’이라는 구분선 밖으로 밀리며 주민조차 아니게 되는 상황을 꼬집었다. 무슬림에 대한 눈과 귀를 의심케 하는 혐오 표현이 진정한 한국 문화의 실천이자 자신들의 집을 지키기 위한 것으로 정당화되는 과정은 황당하다고 육 교수는 비판했다.&lt;br&gt;10명의 젊은 학자들이 집에 관해 이야기하는 공통점은 박진영 전북대 한국과학문명학연구소 박사의 한마디로 요약된다. “안전한 지구와 안전한 사회 없이 깨끗하고 안전한 집만 존재할 수 없다. 존엄하게 살아갈 권리가 보장된 공간은 나와 우리가 어디를 딛고 있느냐에서 출발해야 한다.”&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>섬뜩한 ‘바지사장’의 세계… ‘이름값 무게’ 담고 싶었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208021002</guid>
      <pubDate>2024-02-08T02:42:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/07/SSC_20240207103017_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;정치권·쩐주·조폭 얽힌 ‘음지’&lt;br/&gt;취재 힘들어 각본만 5년 걸려&lt;br/&gt;봉준호 감독, 장면마다 피드백&lt;br/&gt;‘하명중 감독 아들’ 부담이자 힘&lt;br/&gt;늦은 만큼 나만의 것 만들어야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1539026 --&gt;“취재 도중 알게 된 바지사장이 쩐주에게서 ‘한 석 달 정도 외국에서 쉬다 오라’라는 말을 들었답니다. 섬뜩한 느낌이 들어 ‘몸조심하시라’고 당부하기도 했습니다.”&lt;br&gt;7일 개봉한 영화 ‘데드맨’을 연출한 하준원(48) 감독이 최근 서울신문과의 인터뷰에서 조심스레 밝힌 내용이다. 돈을 받고 이름을 파는 이른바 ‘바지사장’을 취재하다 실제로 그들 목숨이 왔다갔다하는 상황도 마주했단다. 이 일화는 영화에 고스란히 담겼다.&lt;!-- 그림 1539027 --&gt;영화는 바지사장으로 일하는 만재(조진웅)가 누명을 쓰고 위기에 몰렸다가 정치컨설턴트 심 여사(김희애)의 도움을 받아 복수에 나서는 이야기를 그렸다. 정치권, 회사 실제 소유주인 ‘쩐주’, 조직폭력배 등이 얽히는 바지사장의 세계를 생생하게 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화를 시작하게 된 계기에 대해 “어느 날 자기 이름에 책임지지 않는 이들이 많다는 생각이 들었다. 이름과 책임이라는 두 화두를 담으려 바지사장을 내세웠다”고 설명했다. “외국에는 바지사장이라는 단어가 없다. 그야말로 한국만의 특징”이라며 “자신이 과연 이름대로 살고 있는지를 돌아보고 자기 이름의 가치에 대해 곱씹게 되는 영화를 만드는 게 목표였다”고 강조했다.&lt;br&gt;취재가 쉽지 않아 각본 쓰는 데만 5년이 걸렸다. “어느 날은 시계 공장, 어느 날은 운동화 제조공장 사장으로 한 달에 한 번씩 명함이 바뀌더라. 불법적인 일을 하는 만큼 만나는 것조차 극도로 꺼렸다”고 떠올렸다. 한 명을 설득해 취재하고 다른 사람을 소개받아 만나는 과정에 오랜 시일이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;하 감독은 베를린국제영화제 경쟁 부문 진출작 ‘땡볕’(1984) 등을 연출한 하명중 감독의 아들이자 봉준호 감독과 ‘괴물’(2006) 각본을 같이 쓴 이로도 알려졌다. 하 감독은 어릴 적 아버지를 지켜보면서 ‘영화는 내가 할 수 있는 일이 아니구나’ 생각했다고 한다. 영화를 공부하던 친형이 찍은 단편을 본 뒤 영화에 매료돼 뒤늦게 한국예술종합학교 영상원에 입학했다.&lt;br&gt;이곳에서 강사로 온 봉준호 감독을 만나 수업을 듣다 인연을 맺었다. 이번 영화와 관련해 “봉 감독께서 시나리오 작업 단계에서부터 캐스팅을 고민해 주고, 장면 하나하나를 피드백해 줬다”며 감사를 표했다.&lt;br&gt;그는 아버지의 이름값에 대해 “부담스럽긴 하지만 상대적으로 무덤덤한 편이다. 오히려 늘 큰 힘이 된다”면서 “아버지처럼 앞으로 저만의 무언가를 만들어 가고 싶다”는 포부를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박물관에 복 받으러 놀러와용!</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208021003</guid>
      <pubDate>2024-02-08T02:43:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208024237_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539402 --&gt;“용맹하고 지혜로운 청룡의 기운 받아 가세요.”&lt;br&gt;푸른 용의 해를 맞아 전국 박물관들이 세시풍속 체험, 전통 공연 등 다채로운 설맞이 행사를 선보인다.옛사람들은 정초 세배와 성묘가 끝나면 마을 앞 갯벌에서 연을 띄우며 소원을 빌었다. &lt;b&gt;국립민속박물관&lt;/b&gt;은 이런 풍속을 되살려 박물관을 찾는 관람객들이 청룡 가오리연을 직접 만들어 하늘에 날리며 소원을 빌 수 있게 하는 체험 행사를 준비했다. 마을의 안녕과 풍작, 가정의 다복을 축원하는 ‘지신밟기 농악’ 공연도 펼쳐진다.&lt;!-- 그림 1539404 --&gt;관람객이 자유롭게 오가며 유리벽 너머 유물을 감상할 수 있는 ‘열린 수장고’로 최근 주목받고 있는 &lt;b&gt;국립민속박물관 파주관&lt;/b&gt;은 오는 11~12일 설과 관련된 다양한 소장 자료를 감상하며 개방형 수장고를 체험할 수 있는 ‘수장고가 들려주는 설날 이야기’를 마련했다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;서울역사박물관&lt;/b&gt;에서는 명절 기간 나들이 나온 가족 관람객들을 위한 ‘풍물놀이’, ‘봉산탈춤’ 공연으로 흥성스러운 명절 분위기를 더욱 고조시킨다. 풍물놀이는 박물관 마당을 걷는 길놀이로 시작해 사물놀이 판굿, 쇠놀이, 버나놀이 등으로 이어진다. 봉산탈춤은 다른 탈춤에 비해 춤사위가 활발하며 경쾌하게 휘뿌리는 움직임이 화려하게 펼쳐져 한껏 흥을 돋운다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;설 연휴 기간 &lt;b&gt;국립경주박물관&lt;/b&gt;을 찾으면 과거 신라인들이 생각했던 용의 신비로운 모습을 함께 떠올려 볼 수 있다. 신라역사관 등의 전시실 곳곳에서 용과 관련된 소장품을 찾는 체험 행사 ‘두근두근! 새해 신라용’이 진행되기 때문이다. &lt;b&gt;국립춘천박물관&lt;/b&gt;도 관람객들이 전시장에서 ‘용’과 관련된 전시품을 찾아보도록 하는 ‘찾아주세~용(龍)’ 행사로 무심히 지나칠 수 있는 유물에 대한 흥미를 불러일으킨다.&lt;!-- 그림 1539410 --&gt;아이들과 함께 쇼핑몰 대신 박물관을 찾으면 평소 접하기 어려운 다양한 전통 민속놀이의 재미를 느껴 볼 수 있다. &lt;b&gt;국립부여박물관&lt;/b&gt;은 전시관 앞마당에서 별도의 신청 없이 제기차기, 투호, 굴렁쇠 등을 즐길 수 있도록 했다. 경주박물관 야외마당에서도 윷놀이, 팽이치기, 제기차기, 사방치기 등의 체험 프로그램이 진행된다. &lt;b&gt;어린이박물관&lt;/b&gt;도 아이들의 눈높이에 맞는 설 세시 체험을 기획했다. 아이들이 새해 건강하게 자라고 마음속 품은 소망을 이루길 바라는 마음으로 세화(歲畵·조선시대 새해를 축하하는 뜻으로 궐내에서 만들어 신하들에게 나눠주던 그림) 그리기와 복주머니 만들기 체험을 진행한다. 고사리손으로 복을 가득 담은 ‘나만의 복주머니’를 만들고 곡식을 담아 보며 어린이들로 하여금 설의 의미를 되새겨 볼 수 있게 한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500005</guid>
      <pubDate>2024-02-08T02:49:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 만사가 잘 진행되겠다.&lt;br&gt;60년생 : 능력을 인정받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 무리하지 않으면 걱정할 것 없다.&lt;br&gt;84년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 재물이 생긴다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 행운이 손짓하는 날이다.&lt;br&gt;61년생 : 즐겁고 만족한 기쁨 누린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 작은 것이 쌓여 큰 것 이룬다.&lt;br&gt;85년생 : 지나친 기대는 삼가라.&lt;br&gt;97년생 : 가정 화목에 힘써라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 새로운 만남이 생기겠다.&lt;br&gt;62년생 : 웃어른의 의견에 따르라.&lt;br&gt;74년생 : 하는 일이 상승세를 탄다.&lt;br&gt;86년생 : 건강과 재운이 왕성하구나.&lt;br&gt;98년생 : 새로운 일이 다가온다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 바라던 일 해결된다.&lt;br&gt;63년생 : 손해를 입지 않으면 구설수 있다.&lt;br&gt;75년생 : 오늘 하루 행운이 깃든 날.&lt;br&gt;87년생 : 때와 장소를 잘 포착하라.&lt;br&gt;99년생 : 먼 곳의 여행은 되도록 삼가라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 좋은 운에도 함정이 있는 법이다.&lt;br&gt;64년생 : 시비는 쉽게 해결될 듯.&lt;br&gt;76년생 : 뜻밖의 재물이 들어오겠다.&lt;br&gt;88년생 : 시빗거리가 생기니 조심.&lt;br&gt;00년생 : 주변은 분주한테 마음은 외롭구나.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 분수 지키고 편하게 지내라.&lt;br&gt;65년생 : 기쁜 나머지 실수할까 두렵다.&lt;br&gt;77년생 : 부당한 이익만 취하지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 사람으로 인한 손해 입는다.&lt;br&gt;01년생 : 심신이 피곤하니 일단 쉬어라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 싸움은 빨리 해결하는 게 좋다.&lt;br&gt;66년생 : 가족과 함께 시간을 보내라.&lt;br&gt;78년생 : 바쁜 만큼 큰 소득 있다.&lt;br&gt;90년생 : 어려움이 차츰 줄어든다.&lt;br&gt;02년생 : 근심 걱정으로 불안하구나.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 소망하는 일 이루어진다.&lt;br&gt;55년생 : 일이 더디게 추진되는구나.&lt;br&gt;67년생 : 주머니 사정이 넉넉해질 듯.&lt;br&gt;79년생 : 혼자 힘으로는 어렵겠다.&lt;br&gt;91년생 : 기회는 항상 오는 것이 아니다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 성취감이 드는 하루.&lt;br&gt;56년생 : 마음을 잘 다스려라.&lt;br&gt;68년생 : 어렵던 일 도움 받아 해결된다.&lt;br&gt;80년생 : 소문이 좋으니 잘 처신하라.&lt;br&gt;92년생 : 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 행운과 명예가 함께한다.&lt;br&gt;57년생 : 시비나 다툼에 불리한 날이다.&lt;br&gt;69년생 : 귀인을 만나 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;81년생 : 신수가 태평하구나.&lt;br&gt;93년생 : 액이 사라지고 복이 오는 형국.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 만족한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;58년생 : 집안에 경사 생기겠구나.&lt;br&gt;70년생 : 요행을 바라지 말고 성실해야.&lt;br&gt;82년생 : 남의 말을 옮기면 후회할 수.&lt;br&gt;94년생 : 생활이 안정되어간다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 진솔한 마음으로 임하라.&lt;br&gt;59년생 : 순서에 따라 진행해라.&lt;br&gt;71년생 : 늦은 귀가는 좋지 않다.&lt;br&gt;83년생 : 반드시 큰 성과 있다.&lt;br&gt;95년생 : 새로운 설계에 행운 따른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]“성적 어때?” 명절 때 툭 던진 한마디에 아이는 우울해져요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123441741/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123441741/1</guid>
      <pubDate>2024-02-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/07/123437428.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설 명절을 앞둔 중고교생 중 상당수는 모처럼의 연휴가 반갑지만은 않다고 말한다. 성적과 진학 등에 관심이 많은 친척 어른들 때문이다. “공부는 열심히 하지?”, “성적은 잘 나오니?” 등 눈치 없는 질문에 기분이 상하고, 사촌 등과의 비교에 우울감을 느낀다는 학생들이 적지 않다.   잠시 우울감을 느끼는 건 큰 문제가 아니다. 하지만 2주 이상 우울하거나 짜증나는 기분을 하루의 대부분 혹은 거의 매일 경험하면서, 평소 좋아하는 활동이나 취미에 흥미가 없어지고 의욕이 떨어지면 병원에 가봐야 하는 우울증일 수 있다. 특히 식욕 저하, 불면증, 죄책감, 집중력 저하, 죽음이나 극단적 선택에 대한 반복적 생각 등이 동반된다면 치료가 필요한 우울증일 가능성이 높다.   부모는 아이의 우울감이 우울증이 되는 걸 막기 위해 어떤 일을 할 수 있을까.   먼저 운동을 포함한 건강한 일상(루틴)이 자리 잡게 도와야 한다. 우울할 때는 자신의 감정을 정확하게 알아차리지 못하거나, 비합리적이고 부정적인 생각을 하거나, 어떻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈306〉갱년기 호르몬 치료는 언제까지 해도 될까요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123441731/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240207/123441731/1</guid>
      <pubDate>2024-02-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/07/123437433.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 중 잡힌 외식…‘체중 증가’ 막으려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282891</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282891</guid>
      <pubDate>2024-02-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트 과정은 크게 봤을 때 해야할 것과, 하지 말아야 할 것으로 나뉜다. 통상적으로 하기 싫어하는 운동은 해야하고, 대부분 맛있어하는 고열량 식품의 섭취는 금지된다. 남녀노소를 불문하고 다이어트를 힘들어하는 이유다.하지만 다이어트 중이라도 피하기 어려운 일상 속 위기 상황이 있다. 바로 가족이나 친구들과 함께하는 ‘외식’이다. 실제로 혼자서 식단을 꾸릴 땐 순항하던 다이어트가 타인과의 외식을 기점으로 침몰하는 경우가 다반사다. 다이어트 중 외식이 불가피할 때 취할 수 있는 전략 3가지를 알아본다.▲ 건강한 메뉴 선택모든 외식 메</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“본질은 형식 아니라 마음”…年 12번 제사 지내는 종갓집도 달라졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500007</guid>
      <pubDate>2024-02-08T07:08:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208070824_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539434 --&gt;‘양반 도시’로 불리는 경북 안동지역 종가의 조상 제사가 밤늦은 시간에서 저녁시간으로 바뀌고, 부부의 기제사를 합쳐서 지내는 합사가 이뤄지는 등 시대상을 반영해 변화하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;한국국학진흥원은 설날을 앞두고 조상 제사의 변화하는 모습을 살펴보기 위해 안동지역 40개 종가를 대상으로 조사했다. 종가에서는 설과 추석 차례와 조부모 제사 등 평균 연 12번 제사를 지내는데, 이번엔 차례나 불천위 제사가 아닌 조상 제사를 대상으로 조사했다.&lt;br&gt;가장 눈에 띄는 건 제사 시간의 변화다. 조사에 따르면 40개 종가 모두 저녁 7~9시에 제사를 지내는 것으로 변경했다. 본래 조상 제사는 밤 11~12시에 지내는 것이 전통적 관행이었다. 이른 저녁으로 시간을 바꾸자 부담감이 훨씬 줄어들었다는 의견이 많았다. 해가 늦게 지는 여름에는 저녁 8시 이후가 적합하고, 해가 일찍 지는 겨울철이라면 저녁 7시 전후가 무난하다는 의견도 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;부부의 기제사를 합쳐서 지내는 합사 방식도 등장했다. 기제사는 고인이 돌아가신 날을 기준으로 각각 지내는데, 남편의 기일에 부부를 함께 모시고 부인의 제사는 생략하는 방식이다. 이는 잦은 제사로 인한 경제적, 시간적 부담을 줄이기 위한 것으로, 40개 종가 가운데 약 90%에 달하는 35개 종가에서 합사 형태로 바꾼 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;제사 횟수와 대상의 범위를 줄인 종가도 있었다. 4대 봉사를 3대 봉사, 2대 봉사로 바꾼 사례도 11개 종가에 이르렀고, 이 가운데 10개 종가가 조부모까지의 2대 봉사로 변경했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국국학진흥원은 “조상 제사의 지침을 마련한 주자가례와 조선의 예학자들도 제사는 주어진 상황에 맞게 수행하는 것이 바람직하다고 했다”며 “환경에 따라 변화하는 것은 자연스러운 현상”이라고 밝혔다. 이어 “조상 제사의 본질은 조상을 기억하고 추모하는 마음이다. 그러므로 바람직한 조상 제사는 형식에 얽매이지 않고 정성을 다하는 것에 의미가 있다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;이번 조사를 진행한 한국국학진흥원 김미영 수석연구위원은 “제사 문화도 시대 흐름에 따라 변한다”며 “이런 경향은 세대가 교체되면서 더욱 빨라질 것으로 보인다. 특히 전통문화의 롤 모델인 종가에서 나타나는 변화의 바람은 우리 사회에 적지 않은 영향을 미칠 것”이라고 분석했다.&lt;!-- 그림 1539435 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;성균관, 현대화 제사 권고안&lt;br/&gt;“가족 모두 함께 제사 준비”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국내 유교의 중앙본부 역할을 하는 성균관 역시 일반 가정에서 모시는 제사 음식을 대폭 간소화하라고 제언했다.&lt;br&gt;성균관의례정립위원회는 지난해 국회 소통관에서 제사 음식을 줄이고 제사를 지내는 이들의 선택권을 확대하는 내용을 담은 ‘전통제례 보존 및 현대화 권고안’을 발표했다. 위원회는 명문 종가의 진설을 참고해 조상이 돌아가신 날에 지내는 ‘기제’와 3월 상순 고조 이하 조상의 묘에서 지내는 ‘묘제’의 제사상 진설 방식을 제안했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기제의 경우 과일 3종과 밥·국·술에 떡, 나물, 나박김치, 젓갈(식해), 식혜, 포, 탕, 간장 등을 곁들이는 것을 예시로 내놓았다. 묘제 진설로는 술, 떡, 포, 적(생선이나 고기 따위를 양념하여 대꼬챙이에 꿰어 불에 굽거나 지진 음식), 과일, 간장을 올린 더 간략한 모델을 보여줬다.&lt;br&gt;위원회는 “평상시의 간소한 반상 음식으로 자연스럽게 차리고, 돌아가신 분께서 좋아하시던 음식을 올려도 좋다”며 “밥 한 그릇, 국 한 그릇이라도 정성을 다하면 된다”라며 기름으로 지지거나 기름을 사용하는 음식은 가능하면 사용하지 않도록 권고했다.&lt;br&gt;또한 제사 시간은 “돌아가신 날의 첫 새벽(오후 11시∼오전 1시)에 지내야 하지만, 가족과 합의해 돌아가신 날의 초저녁(오후 6∼8시)에 지내도 좋다”고 선택지를 부여했다. 여성이나 며느리의 부담을 키운다는 지적을 받아 온 제사음식 준비에 관해서는 “고인을 추모하는 가족 모두가 함께 준비하는 것이 좋다”고 조언했다.&lt;br&gt;위원회는 제사가 “조상을 추모하고 추억을 되살리며 가족 간의 화목을 위하는 길사(吉事·경사스러운 일)”라며 “제사로 인해 불화가 생긴다면 옳은 방법이 아닐 것”이라고 당부했다.&lt;br&gt;위원회가 제사 간소화 방안을 제안한 것은 제사 관습에 변화가 필요하다는 목소리가 높았기 때문이다. 20세 이상 성인남녀를 대상으로 최근 실시한 인식조사에서 응답자의 55.9%가 앞으로 제사를 지낼 계획이 없다고 답했고 음식이나 형식의 간소화가 필요하다는 의견이 44.9%에 달했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K팝 작곡가 84명 영입 SM 글로벌 공략…올해 NCT 위시 등 4팀 데뷔</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500031</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500031</guid>
      <pubDate>2024-02-08T10:20:48.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208102044_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539474 --&gt;K팝 명가 SM엔터테인먼트가 올해 영국 보이그룹부터 NCT 유니버스의 마지막 팀 NCT 위시 등 신인 4팀을 데뷔시킨다. 멀티 프로덕션 체제의 전방위적인 가동이다.&lt;br&gt;8일 SM에 따르면 NCT위시는 오는 21일 일본 도쿄돔에서 데뷔한다. 에스파의 세계관과 연결된 캐릭터 나이비스와 신인 걸그룹 등 IP(지식재산권) 확대에 나선다.&lt;br&gt;SM이 영국 엔터사와 합작한 한·영 보이그룹도 주목받는다. 지난해 영국 문앤백(M&amp;amp;B)과 손잡고 제작에 나선 보이그룹은 SM의 K팝 트레이닝 시스템을 수출해 유럽 음악시장을 공략하는 첫 사례다. 이들은 NCT 유니버스와 별개로 영국 현지에서 캐스팅되고 데뷔 준비가 이뤄진다. SM은 카카오와 설립한 미국 법인 ‘SM &amp;amp; 카카오 엔터테인먼트 아메리카’(가칭)를 통해 소속 가수의 미국 진출을 본격화한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;K팝 작곡가도 대거 영입했다. SM은 퍼블리싱 사업을 하는 종속회사 KMR(크리에이션뮤직라이츠)을 통해 지난달까지 작곡가 84명과 계약을 맺는 등 글로벌 작곡가 확보에 공세적으로 나섰다. 지난해 12월 유명 K팝 노래를 작곡한 유럽 작곡가를 발굴하고 영입하는 KMR 유럽 법인도 설립했다.&lt;br&gt;SM 관계자는 “올해 미국 현지 법인을 통해 북미 지역 작곡가를 영입하고 대규모 송 캠프를 최소 2회 개최할 예정”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SM은 NCT 텐·태용 솔로 앨범(2월), 레드벨벳 웬디 미니음반(3월), NCT 드림 미니음반(3월)부터 2분기에는 에스파의 첫 정규음반을 내놓는다. 아울러 보아 싱글·엑소 수호 미니음반·소녀시대 효연 싱글·NCT 도영 솔로, 샤이니·레드벨벳·웨이션브이(WayV)의 완전체 미니음반도 준비 중이다.&lt;br&gt;장철혁 SM 대표는 “2025년까지 퍼블리싱 역량 확대, 레이블 인수, 글로벌 확장, 버추얼(가상) IP 등 네 개 분야에 걸쳐 총 5000억원 규모의 투자를 집행하겠다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주홍콩대한민국총영사관 설립 75주년 신년음악회 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500041</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500041</guid>
      <pubDate>2024-02-08T10:37:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208103704_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;공관 설립 75주년 계기 “우정을 향한 비상”을 주제로 한국·홍콩 협력 공연 개최&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1539481 --&gt;2024년 갑진년 청룡의 해는 주홍콩대한민국 총영사관 설립 75주년이자 홍콩한인회 출범 75주년을 맞이하는 뜻깊은 해다. 이를 계기로 주홍콩대한민국총영사관과 한국문화원은 ‘우정을 향한 비상’을 주제로 지난 7일 한인 동포 주요인사와 홍콩 문화예술계 인사를 초청해 2024년 신년음악회를 홍콩이공대에서 개최했다.&lt;br&gt;한국측 아티스트로 ▲세계적인 바이올리니스트 윤소영 ▲국민대 현악 전담 교수인 첼리스트 우지연 ▲홍콩 신포니에타 첼리스트 박시연 등이, 홍콩 측 아티스트로는 ▲홍콩필하모닉 수석 비올리스트 겸 지휘자 Andrew Ling ▲홍콩 현지 청년 피아니스트 Alex Wun ▲홍콩 청소년 현악단 20여 명이 참여하여 2024년 청룡의 해 최대의 민속 명절인 설날을 앞두고 ‘우정을 향한 비상’의 의미를 담아 힘찬 출발을 함께 했다.&lt;!-- 그림 1539482 --&gt;신년음악회에는 한인동포단체를 대표하여 홍콩한인회, 평통, 상공회, 여성회, 코윈 그리고 재홍콩대한체육회 등 재홍콩 한인 주요 동포 단체들, 그리고 홍콩 문화예술계를 대표하여 홍콩 문체부(LCSD), 홍콩 필하모닉, 홍콩오페라단 등 홍콩 주요 문화기관 인사들이 참석하여 한국과 홍콩 아티스트들의 협력 공연을 감상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유형철 총영사는 인사말을 통해 “공관 설립 75주년을 계기로 2024년 한해 다양한 문화행사를 계획하고 있으며, 홍콩 시민들과 더 많은 한국 문화를 공유하고자 한다”며 “그 첫 번째 문화행사로 홍콩과 한국의 우정을 상징하는 예술적 협업 무대를 만들었다”고 밝혔다. 아울러 “2024년 지혜와 힘 그리고 번영을 상징하는 용처럼 우리의 우정을 더 높이는 한해가 되기를 바라고 많은 분들의 관심과 참여를 부탁드린다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1539483 --&gt;홍콩한인회 조성건 회장은 “홍콩의 한인 동포사회는 아시아의 금융 문화 중심지인 홍콩에서 75년간 홍콩 사회의 모범적 일원으로 활동하며 꾸준히 성장해 왔다”며, “향후에도 더욱더 한국과 홍콩의 중간 교량 역할을 하며 한국과 홍콩의 발전에 크게 기여하고자 한다”고 전했다.&lt;br&gt;한편, 주홍콩대한민국총영사관은 1949년 5월 영사관으로 개설돼 1949년 11월 총영사관으로 승격됐으며 홍콩한인회는 1949년 3월 출범했다. 총영사관과 홍콩한인회는 75년 동안 서로 협력하며 한국과 홍콩의 인적 물적 교류 확대에 크게 기여해 왔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설연휴 여기 어때… 할인 미술관 갈까, 이색카페 갈까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500044</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500044</guid>
      <pubDate>2024-02-08T10:58:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208105834_V.png&apos; width=100px align=left&gt;설연휴를 맞아 제주를 찾는 여행객들에게 가볼만한 곳을 소개한다. 세계적인 미술 거장들의 전시를 할인혜택으로 만나볼 수 있는 미술관과 제주에서만 맛볼 수 있는 이색카페에서 명절증후군을 훌훌 날려보는 건 어떨까.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#세계적인 미술거장들의 작품을 이보다 싸게 볼 순 없다.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1539487 --&gt;&lt;!-- 그림 1539488 --&gt;&lt;!-- 그림 1539489 --&gt;세계적인 건축가 안도다다오가 설계한 본태박물관에서는 한국에서 9년 만에 열린 쿠사마야요이의 특별전시 ‘Seeking the Soul’이 오는 29까지 진행되고 있다. 쿠사마야요이는 이번 전시에서 타일을 소재로한 ‘STARRY PUMPKIN’ 설치미술을 세계 최초 공개했다. 기존 상설전시와 기획전시를 함께 관람할 수 있는 본태박물관 통합권을 50% 할인하는 겨울방학 특가 이벤트를 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주도립미술관에서는 야수파 거장 앙리 마티스와 라울 뒤피의 작품을 한 자리에서 감상할 수 있는 전시회가 도민 대상 최대 50%까지 할인되고 있다. 앙리 마티스의 대표작 ‘재즈’를 비롯한 80여 점의 드로잉, 판화, 아트북과 라울 뒤피의 유화, 수채화, 드로잉, 판화, 아트북 등 180여 점을 선보인다.&lt;br&gt;성산에 숨겨져 있던 벙커를 갤러리로 변모시킨 빛의 벙커에서는 ‘세잔, 프로방스의 빛’과 함께 ‘제주 화가’로 알려진 이왈종 화백의 ‘이왈종, 중도의 섬 제주’ 몰입형 예술 전시가 열리고 있다. 2024년 청룡의 해를 맞아 ‘용띠 관람객’ 대상으로 30%할인 이벤트가 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;본태박물관 노현호 실장은 “겨울방학 특가 프로모션이 연일 매진되는 것을 보면 제주도의 높은 문화예술 콘텐츠가 관광객과 도민들에게 많은 사랑을 받고 있다는 것을 방증한다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 제주에서만 만날 수 있는 가심비 좋은 이색카페에서 명절 후유증 날려볼까&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1539490 --&gt;&lt;!-- 그림 1539491 --&gt;제주시 노형동에 위치한 버드아일랜드 앵무새 카페(제주시 노형로 82 버드아일랜드)는 곱고 아름다운 빛깔을 지닌 여러 품종의 앵무새와 교감하며 먹이를 주는 체험을 할 수 있다. 손님이 몇 없는 한적한 시간대면 앵무새의 비행을 관람할 수 있는 작은 공연도 펼쳐진다.&lt;br&gt;평화로운 온실 정원 플라워 카페 송당나무(구좌읍 송당5길 68-140)는 서울서 식물을 다루던 부부가 처음 제주살이 열풍이 불던 초창기인 9년 전에 몸을 던져서 만든 공간이다. 플라워 카페라는 정체성에 맞게 디저트조차 화분 모양의 그릇에 티라미수 케이크가 담겨 나온다. 화분 그릇에 튤립 구근을 심어주는 이벤트도 진행되고 있어 따뜻한 가드너의 마음까지 덤으로 선물 받게 된다.&lt;br&gt;이밖에 4·3평화공원으로 가는 다소 외진 곳에 위치했지만 시니어 고객들에게 만족감이 높은 갤러리 카페 아트인 명도암(제주시 봉개동 290-1)와 옛날 다방 느낌 그대로 살린 레트로풍 카페 까치상사(제주시 전농로 36 지하층)에서는 필름, 레코드, 종이책, 문구류 등등 빈티지한 소품을 구매할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한류관광 활성화 위해 상호 협력”…관광공사, SM엔터와 MOU</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500063</guid>
      <pubDate>2024-02-08T12:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208120355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539514 --&gt;한국관광공사와 SM엔터테인먼트가 한류 관광 활성화를 위해 손을 맞잡았다. 관광공사는 8일 “‘2023~2024 한국방문의 해’를 맞아 한국관광공사와 SM엔터테인먼트가 7일 서울 성수동 SM 본사에서 한류관광 활성화를 위한 업무협약을 체결했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 협약을 통해 양사는 ▲온오프라인 이벤트 연계 홍보·마케팅 협력 ▲한류관광 콘텐츠 공동 발굴 및 양사 콘텐츠 활용 지원 ▲외국인 관광객 방한 유치를 위한 공동 프로모션 등 다각적인 상호협력을 추진할 예정이다. 관광공사는 앞서 2018년 엑소(EXO)와 샤이니(SHINee) 등 SM 소속 뮤지션을 각각 한국명예 홍보대사와 한국 MICE명예 홍보대사로 위촉한 바 있다. 2022년에는 서울 청계천로 하이커 그라운드에서 SM 영상 콘텐츠를 상영하는 등 협업한 바 있다.&lt;br&gt;유진호 관광공사 관광콘텐츠전략본부장은 “관광과 엔터테인먼트 산업은 밀접하게 연관되어 있지만 개별적으로 사업이 추진되는 경우가 많아 아쉬움이 있었다“며 ”앞으로 관광공사는 전 세계 한류 팬들의 한국에 대한 호감도가 실제 방한관광으로 이어질 수 있도록 SM과 긴밀히 협력해 나가겠다“고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부, 예술인 2만 3000명 예술활동준비금 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500064</guid>
      <pubDate>2024-02-08T12:07:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부와 한국예술인복지재단이 올해 1067억원을 편성해 예술인들을 돕는다고 8일 밝혔다. 모두 2만 3000명에게 예술활동준비금을 주고, 사회보험 가입, 주거, 자녀돌봄 등을 위한 복지사업을 운영한다.&lt;br&gt;예술활동준비금은 기준 중위소득 120%(1인 가구 기준 267만 4000원) 이하 예술인 2만명에게 1인당  300만원씩 돌아간다. 신진예술인 3000명에게는 신진예술인 예술활동준비금으로 200만원씩을 지원한다. 이 지원금은 생애 1회만 혜택을 받을 수 있다.&lt;br&gt;사업 명칭을 기존 ‘창작준비금’에서 ‘예술활동준비금’으로 변경했다. 상하반기로 나눠 지원하던 것을 올해부터는 한 번에 지급한다. 신청 안내는 다음 달 문체부 홈페이지(mcst.go.kr)와 복지재단 홈페이지(kawf.kr)에서 공고한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;예술인 고용보험 가입을 위한 안내 창구를 운영하고, 예술인이 납부한 산재보험 보험료(50%)와 국민연금 보험료(30~50%)를 지원한다.&lt;br&gt;국토교통부와 협력해 예술인들의 주거·창작 공간도 뒷받침한다. 지난해 8월 서울 서초동 ‘예술인 테마형 공공임대주택’에 예술인 60가구가 입주했고 올해는 6월까지 입주자 공모를 통해 북가좌동에 96호를 추가로 공급한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;야간·주말에 주로 활동하는 예술인들의 육아 부담을 덜어주기 위한 예술인 자녀돌봄센터 2곳(서울 종로구, 마포구)도 계속 운영한다. 24개월 이상 10세 이하 자녀를 둔 예술인은 각 돌봄센터에 문의한 후 사전 예약을 통해 무료로 돌봄 지원을 받을 수 있다. 각 사업에 관한 내용은 복지재단 홈페이지에서 확인하면 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꽉 막힌 귀성길, 지루함 날리는 ‘꿀팁’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500069</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240208500069</guid>
      <pubDate>2024-02-08T12:35:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208123501_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;i&gt;민족 최대의 명절 설. 오랜만에 가족과 친지를 만날 설렘이 마음을 들뜨게 한다. 그러나 고향 가는 길은 몰려나온 차량으로 인해 늘 막힌다. 주차장을 방불케 하는 고속도로에서 가다 서기를 반복하다 보면 들뜬 마음은 온데간데없이 사라진다. 차창 밖으로 고개를 살짝 돌려보자. 지친 몸과 마음을 달래줄 축제들이 기다리고 있다. 고단한 귀성길을 즐거운 여행길로 바꿔줄 축제들을 소개한다.&lt;/i&gt;&lt;!-- 그림 1539531 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;서울 한복판 명절 분위기 물씬&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;경부선, 경인선, 서울양양선, 용인서울선 등 다수의 고속도로 시·종점인 서울 곳곳에서는 명절 분위기를 돋우는 축제가 이어진다. 설맞이 민속 한마당이 열리는 종로 운현궁을 찾으면 다양한 전통놀이를 무료로 즐길 수 있다. 부적 찍기와 청룡즈 떡먹이기, 한지 거울·탈·연만들기 등의 체험이 마련되고, 전통 타악그룹 타래과 퓨전 국악그룹 다온이 무대에 오르는 공연도 펼쳐진다. 300인분 떡국 나눔행사도 진행된다. 운현궁에서 10분 정도 떨어진 서울역사박물관도 풍물놀이와 버나놀이, 봉산탈춤 배우기 등으로 짜인 설맞이 한마당을 연다. 중구 남산골 한옥마을 일대에서는 남씨네 삼부자의 소리판, The 광대의 전통연희와 연·활만들기, 다과만들기 등으로 구성된 설축제 ‘청룡이 복 나르샤’가 열린다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;그때 그 시절로 추억여행&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서울에서 출발해 경부선에 오른 귀성객이 1시간가량 운전대를 잡아 어깨가 뻐근해졌을 때 찾기에 딱 맞는 축제가 있다. 경기 용인에 자리한 한국민속촌에서 열리는 ‘청춘여행 8892’다. 축제장을 찾으면 우리나라 대중문화에 일대 변혁이 일어난 1980년대 후반과 1990년대 초반으로 돌아갈 수 있다. 그 당시 모습을 재현한 동네 골목, 지하철, 동아리방, 문방구 등의 포토존이 운영되고, 대학가요제를 앞둔 밴드 동아리방, 학력고사 시험장을 연출한 공간도 조성했다. 민이네 달고나와 골라골라 종이뽑기, 돌려돌려 뽑기통, 떠돌이 까치, 그때 그 잉어엿, 부채도사 철학관 등 그때 그 시절을 떠올리게 하는 체험도 준비했다. 호호 불어먹었던 고구마, 분식류 등도 맛볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1539532 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;윷 던지고 꽹과리 치고 ‘얼쑤’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;호남선 서전주IC에서 10분 남짓 걸리는 국립전주박물관은 작은문화축전을 연다. 축전은 활쏘기, 윷놀이, 연날리기, 제기차기, 투호놀이, 팽이치기, 굴렁쇠굴리기 등으로 이뤄진 전통민속 마당, 북과 장구, 꽹과리, 징, 소고 등을 배우는 풍물 체험 마당, 딱지치기와 공기놀이, 비석치기, 윷점 등을 체험하는 추억의 놀이 마당 등으로 꾸며진다. 맷돌 돌리기와 지게 지기, 절구질 등 옛 생활도구 체험과 새해 소망 부적 찍기도 즐길 수 있다. 자개 소원 팔찌와 나무 쟁반을 직접 만드는 프로그램도 운영된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;운전피로 날리는 ‘서해의 속살’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;서해안선을 타고 고향을 내려가는 귀성객에게는 홍성 남당항 새조개 축제를 추천한다. 홍성IC에서 20분 안팎이면 닿는 축제장에서는 겨울철 별미인 새조개를 저렴한 값에 맛볼 수 있다. 12월부터 이듬해 3월 사이 주로 잡히는 새조개는 쫄깃한 식감과 담백한 감칠맛으로 입맛을 돋우고, 단백질과 철분, 타우린 및 필수 아미노산 등 영양소도 풍부하다. 남당항 해양분수공원에서는 에메랄드빛 바다와 황금빛 모래사장을 배경으로 인생샷을 남길 수 있다. 축제장과 주변 관광지를 오가는 관광택시도 운행한다. 요금은 4시간에 4만원, 6시간에 6만원이다.&lt;!-- 그림 1539533 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘우리’를 위해서 영웅도 악당도 될 수 있는 ‘우리’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016002</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232619_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539809 --&gt;비행기가 비상착륙했다. 기체는 여러 조각으로 부서졌고, 기내엔 연기가 가득하다. 이때 승객들이 앞다퉈 출구로 향한다면 어떤 일이 벌어질까. 아이들과 노인, 장애인은 무참히 짓밟히고 사상자가 늘어난다. 반대로 탑승객들이 서로를 살피고 약자를 돌본다면 더 많은 사람이 구조될 수 있을 것이다.&lt;br&gt;우리는 개인을 독립적으로 존재하는 원자로 보는 데 익숙하다. 원자가 모여 분자를 형성하는 것처럼 많은 개인의 합이 사회를 구성한다고 생각한다. 그러나 저자는 “그 반대”라고 말한다.&lt;br&gt;독일의 유명 과학 저널리스트인 저자는 공동체의 막강한 힘을 여러 사례로 소개한다. 독일 국민이 제2차 세계대전 당시 나치의 비인간적인 정책에 동조한 이유로 ‘101 예비경찰대대’를 꼽았다. 500명 규모의 101 예비경찰대대는 3만 8000명을 살해하고 4만 5000명을 강제수용소로 보낸 나치 정권의 하수인이었다. 그러나 놀랍게도 대원들 개인은 나치 신봉자가 아닌, 대부분이 성실한 가장이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;500명 가운데 학살 임무를 거부한 사람은 15명에 불과했다. 그래서 당시 나치가 이들에게 극심한 압력을 가했을 것으로 생각한다. 그러나 홀로코스트 전문 역사가 크리스토퍼 브라우닝이 조사해 보니 이들은 큰 위협을 받지 않았고 명령을 거역할 수도 있었다.&lt;!-- 그림 1539811 --&gt;브라우닝은 총살을 거부하겠다는 결정을 내린 모든 사람이 능동적으로 집단에서 물러나야 했지만, 꺼린 이들은 수동적으로 남아 있는 길을 택했다는 점에 주목했다. 이들이 명령을 거부하면 공동체에서 소외되고 배신자처럼 느꼈던 점도 중요하다고 했다. 저자는 이를 가리켜 “외부 압력보다 공동체 구성원을 실망시키지 않으려는 욕구가 바탕에 있었다”고 밝혔다.&lt;br&gt;정치학자 앨버트 허시먼은 나치가 부상할 수 있었던 이유에 대해 ‘새로운 민족공동체’를 내세웠기 때문이라고 분석했다. 공동체가 잘못된 길로 들어섰다는 의미다. 저자는 이럴 때 같은 뜻을 지닌 ‘동맹’이 많아지면 상황은 달라진다고 강조하고 ‘밀그램 실험’을 예로 든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감독 역을 맡은 피험자가 학생 역을 맡은 다른 피험자에게 문제가 틀릴 때마다 벌을 주는 실험이다. 학생 역의 피험자가 고통스러워해도 대부분 지시를 따른다는 내용의 이 실험은 인간의 잔혹성을 입증하는 예시로 유명하다.&lt;br&gt;그러나 저자는 실험에 항의하는 이들이 같은 공간에 있고, 숫자가 늘어나면 실험을 거부하는 비율도 커지는 점에 주목했다. 다른 생각을 하는 이들이 전체 집단의 25% 정도가 되면 기존의 생각을 대체하는 이른바 ‘티핑 포인트’(극적 전환점)가 발생한다는 뜻이다.&lt;br&gt;이처럼 주변 사람들의 행동을 자신과의 비교 대상으로 여기는 것은 인간의 오랜 습성이다. 그래서 결단력 있게 먼저 행동하는 소수가 중요하다. 관심을 보인 사람이 첫 번째 도미노 블록이 돼 점점 더 많은 사람을 끌어들이면 건강한 공동체로 나아갈 수 있다. 세상을 바꾸기 위해 모든 사람이 다 영웅이 될 필요는 없다는 의미다.&lt;br&gt;저자는 공동체 의식을 기르려면 어릴 때부터 경험하도록 하는 일이 중요하다고 말한다. 교육 불평등 해소를 위해 빈곤한 곳일수록 최고의 교육을 하는 유치원을 개설하자고 제안한다. 독일의 경우 2011년 의무병역이 폐지되고 ‘자발적 사회봉사의 해’ 제도로 대체됐지만 동참하는 이들은 10%가 되질 않는다. ‘의무적 사회봉사의 해’ 제도도 도입해야 한다고 했다.&lt;br&gt;지금이 전 세계적으로 공동체 지향적인 사고방식을 발전시키기 위한 ‘최상의 조건’을 갖춘 때라고도 역설한다. 최근 몇 년 동안 전쟁의 위험은 커지고 전염병, 기후변화, 환경오염, 난민 문제 등 위기와 재앙이 목전에 다가왔다. 이럴 때일수록 나라를 넘고 국경을 건너 전 세계적인 공동체 의식이 필요하다는 의미다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노점서 옷 팔던 사람들은 어떻게 10만명 공동체를 이루었을까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016001</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232622_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539810 --&gt;중국 베이징에는 저장촌(浙江村)이 있다. 1980년대 후반 중국 저장성의 원저우 등 농촌 지역에서 이주한 사람들이 자발적으로 형성한 집단 거주지다. 초창기 6가구에 불과했던 저장촌은 10년이 채 지나지 않아 10만명이 거주하는 대형 공동체로 성장했다. 가족 공방과 소규모 무역에 의존하던 저장촌은 이제 중국 동북부 전역에 중저가 의류를 공급하는 중심지가 됐다. 저장촌이 이런 발전을 일군 동력은 뭘까.&lt;br&gt;새 책 ‘경계를 넘는 공동체’는 원저우 출신 농민들의 동향촌이 1990년대 베이징에서 가장 큰 저가 의류 생산·판매 기지로 변모하는 과정을 돌아본 문화기술지다.&lt;br&gt;평범한 사람들이 어떻게 주변을 통해 사회를 변화시켰는가에 대한 이야기를 담고 있다. 2000년 중국어판으로 처음 출간된 후 중국의 국가와 사회, 중앙과 지방, 도시와 농촌, 통치와 저항의 역동적 관계를 살피는 고전이 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책을 관통하는 실마리는 의류 산업이다. 1990년대 중반 이전까지 저장촌 사람들은 주로 번화가의 노점에서 옷을 판매했다. 당시에는 불법이었다. 그러자 ‘주변’이 점차 중요해지기 시작했다. 그들은 옷을 팔기 쉬운 곳을 알아야 했고, 꼭꼭 숨은 공중화장실이 어디에 있는지 기억해야 했으며, 무엇보다 경찰을 피하는 방법을 알아야 했다. 그들은 차츰 동네에 있는 국영상점 직원들과 친해지고 심지어 친구가 됐다. 이를 통해 나중에 이 상점들과 협력하고 나아가 상점의 매대를 임대할 수 있는 기반을 마련했다.&lt;br&gt;책은 크게 네 부분으로 나뉜다. 첫 번째 부분에서 저자는 저장촌이 어떤 조건들에 의해 출현했는지, 나아가 이곳에 사는 사람들의 관계는 어떻게 서로 중첩돼 하나의 지역공동체를 형성하게 됐는지 밝힌다. 두 번째에선 저장촌 경제활동의 압축판이라 할 ‘저우가’(周家)의 하루를 설명한다. 저우가 구성원의 일상생활, 가족 구성원 관계의 변화가 주요 내용이다. 세 번째에선 시기별 개인의 연보를 중심으로 저장촌의 발생과 변화의 연결성 등을 비춰 본다. 네 번째로는 관계와 관계의 중요성, 즉 서로 다른 관계들이 어떻게 결합했는지 살피는 ‘관계총’(서로 다른 관계의 조합) 개념을 제안한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘평등한 공간’ 화장실?… 불평등 키워 온 정치적 공간</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016003</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232623_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539812 --&gt;도시의 공중화장실은 성별이 분리된 공간으로 그 사회의 성차를 나타낸다. 누구나 이용할 수 있는 공적인 공간인 동시에 아주 사적인 시간이 보장돼야 하는 화장실은 한국 사회에서도 성차별과 성폭력 그리고 다양성에 대한 논란이 끊이지 않는 공간이다.&lt;br&gt;미국 프린스턴대의 젠더사회학자 알렉산더 K 데이비스 교수가 쓴 이 책은 200년 가까운 미국 공중화장실의 역사적 기록을 탐구하며 ‘평등한 화장실’이 어떻게 사회적 불평들을 강화해 왔는지 조명한다.&lt;br&gt;저자는 공공장소가 민주주의에 필수적인 공간으로 여겨지는 이유가 혁명적 사회 변화를 촉발하는 능력이 있기 때문이며, 그런 측면에서 공중화장실도 정치사회적 변화의 공간이라고 지적한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내에서는 2022년 3월 성공회대에 이어 그해 12월 카이스트 캠퍼스에 성별 구분을 없앤 성중립 화장실인 ‘모두를 위한 화장실’이 설치된 후 사회적 찬반 논란에 불이 붙었다. 찬성 측은 성소수자를 포함해 성별과 장애, 동반자 유무 등의 차별 없이 모두가 이용할 수 있다고 하지만 반대 측은 성범죄와 동성애 조장을 우려한다.&lt;br&gt;책은 미국 공중화장실의 변천사를 통해 화장실을 계급과 특권, 젠더 등 불평등을 강화해 온 정치적 공간으로 살핀다. 19세기 후반 실내 수세식 화장실이 처음 탄생한 이후 미국의 공중화장실은 백화점, 호텔, 기차역 등 도시의 중산층 거주자들이 주로 이용하는 시설에 설치돼 물리적으로 노동계급과 빈민을 분리하는 공간으로 출발했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;여성의 사회 진출과 함께 공중화장실의 성별 분리가 법제화된 이후 여성에 대한 규범적 성역할이 견고해지고, 성소수자 등 젠더와 성정체성 포용을 둘러싼 갈등이 빚어졌다.&lt;br&gt;버락 오바마 미 행정부 이후 ‘All-Gender Restroom’(모든 성별이 함께 쓰는 화장실), 즉 성중립 화장실이 관공서와 상업 건물에서 확대되고 있다. 하지만 이조차도 기존 화장실을 개조하는 비용의 제약으로 부유한 지역과 가난한 지역이 구분되는 계급 질서가 나타나고 있다고 저자는 지적한다.&lt;br&gt;저자가 현재진행형인 ‘화장실 전쟁’을 통해 전하는 메시지는 명료하다. “공중화장실은 성평등을 위한 개인과 조직의 협상이 투과되는 공간이며, 콘크리트로 지어진 화장실보다 더 공고한 젠더 질서도 계속 변화하고 있다”는 점이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209016004</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232625_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539813 --&gt;&lt;b&gt;화석이 말하는 것들(이수빈 지음, 에이도스) &lt;/b&gt;화석 연구를 하는 고생물학자들은 과학자인 동시에 이야기꾼이기도 하다. 화석이 발견된 지층, 함께 발견된 생물 등을 증거로 화석 속 생물의 생존 시기와 환경, 생태를 밝혀낸다. 그렇지만 살아 있는 모습을 볼 수 없다 보니 생물의 신체기능과 생활환경을 놓고 가장 타당한 해석을 내놓기 위해 골머리를 앓기도 한다. 화석에 대해 문외한이라도 80컷의 컬러사진과 흥미진진한 이야기를 따라가다 보면 어느새 화석과 사랑에 빠진 자신을 발견할 것이다. 272쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1539814 --&gt;&lt;b&gt;크리에이티브 듀오, 파트너십을 묻다(우해미·김민정 지음, 미메시스)&lt;/b&gt; 아무리 죽고 못 사는 친구라고 하더라도 함께 사업하지 말라는 말이 있다. 외모만큼이나 성격이나 개성이 다른 사람들이 모여 일한다는 것은 쉬운 일이 아니기 때문이다. 이 책에서는 패션, 디자인, 건축, 디저트, 공예 등 창조적인 영역에서 활발히 활동하는 ‘듀오’ 12팀을 찾아 협업 방식을 탐구하고 시너지를 낼 수 있는 비결을 찾는다. 456쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1539815 --&gt;&lt;b&gt;미래에서 온 50가지 질문, 미래 법정(곽재식 지음, 교보문고)&lt;/b&gt; SF부터 대중과학서까지 다양한 장르의 책을 쓰는 ‘다작’ 작가이면서 여러 방송에서 입담을 과시해 본업이 무엇인지 궁금한 곽재식 교수가 이번에는 새로운 기술로 인해 가까운 미래에 일어날 수 있는 문제를 다뤘다. SF 작가로서 질문을 던지고, 과학자 입장에서 답을 내놓는 흥미 있는 방식이다. 책에는 사람의 일자리를 뺏는 로봇도 세금을 내야 할까, 기후변화로 인한 난민은 누가 책임져야 하는가 등 50개의 묵직한 질문이 우리를 기다리고 있다. 464쪽. 1만 9500원.&lt;!-- 그림 1539816 --&gt;&lt;b&gt;공자의 말들, 군자를 버린 논어(임자헌 지음, 유유)&lt;/b&gt; 공자의 말을 기록한 ‘논어’에 대해 이야기하는 사람은 많지만, 끝까지 읽어 본 이는 많지 않다. 완독해 보겠다고 펼치더라도 수천 년 전 중국 제도와 문물에 관한 케케묵은 단어들이 쏟아져 나와 금세 덮어 버리기 일쑤다. ‘학이’ 편에 나오는 ‘학이시습지 불역열호아’를 ‘배운 것을 자꾸 복습해 내 것으로 만들면 정말 기분이 좋지 않나요’라는 구어체로 바꾸는 식으로 논어 전체를 풀었다. 읽다 보면 공자가 더이상 꼬장꼬장한 꼰대 이미지가 아닌 진정한 멘토로 다가옴을 느낄 수 있다. 472쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예술하는 여자에게 씌운 시대착오적 왜곡과 모욕… 그래도 무덤덤히 맞선다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017001</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539821 --&gt;밥벌이와 결혼, 육아 등 전형의 삶에서 쳇바퀴를 돌리지 않는 전하영(44) 작가의 소설 속 여성 예술가들은 ‘흠 있는 여자’로 치부되기 일쑤다. “그럼 이제 더 팔 게 없겠네요”란 모욕을 무시로 겪고, “제때 어른의 삶으로 옮겨가지 못해 인생을 망쳤다”는 세간의 무지한 평가도 온몸으로 받아 낸다.&lt;br&gt;문제는 스스로도 여성 예술가라는 위치, 정체성에 대한 불안과 회의, 환멸에 거듭 들고 만다는 것. 인물들은 자신의 재능을 자신하지 못하고 직업도 소속도 없이 영화 속 산발한 미친 여자 ‘혐오스런 마츠코’가 될 수 있다는 공포에 잠긴다. 창작을 위해 쏟아 온 청춘의 시간이 ‘헛짓’이었음을 실감하며 패배감을 꾸역꾸역 삼키기도 한다.&lt;br&gt;‘2021 제12회 문학동네 젊은작가상’ 대상을 받으며 찬찬히 필력을 선보여 온 전 작가는 8편의 단편을 엮은 첫 소설집 ‘시차와 시대착오’에서 이렇듯 여성과 예술 노동이라는 두 가지 엄연한 현실에서 드잡이하는 여성들을 기민하고 섬세하게 주목하며 새로운 결의 ‘예술가 소설’을 한국 문학 목록에 들여보낸다. 김보경 문학평론가는 “소설 속 예술가들이 낭만주의적 신화에 속지 않는 건 이들이 여성 예술가로서 생존 자체를 위협받는 경험을 축적해 왔기 때문”이라고 분석한다.&lt;!-- 그림 1539823 --&gt;인물들은 예술가로서의 역할에 대한 외부의 왜곡, 내면의 의심 속에서 끊임없이 흔들리면서도 예술에 덧씌워진 시대착오적 편견, 낭만적 환상을 걷어내고 깨뜨린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“‘진정한 예술가’는 상상의 영역에만 존재하는 환상이다. 진정성이란 대세에 지장 없는, 그다지 상관없는 문제”(272쪽)&lt;br&gt;여성 예술가들을 함부로 재단하고 젊음과 성으로만 소비하려는 행태에 대해서도 무덤덤하게 맞서야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“당신은 당신을 팔아야 한다. 백화점의 판매원이 된 기분으로 당신은 매번 똑같은 어휘로 당신의 작업을 소개한다. (중략) 당신은 프로다. 돈을 벌지는 못해도 프로는 프로다.”(269쪽)&lt;br&gt;그럼에도 이들의 다음 행보를 낙관하게 되는 것은 ‘꺾이지 않는 마음’ 때문이다. 단편 ‘남쪽에서’의 ‘나’는 30대 절반을 갈아 넣은 시나리오가 무용해졌음을 자각했음에도 평생을 지속해 쓰는 한 여성 소설가의 삶을 스스로 각인시키며 상상해 본다. ‘보이지 않아도 쓰이는 어떤 삶을. 어딘가에 존재하는 질서를. 그 깊고 어두운 세계를.’(76쪽)&lt;br&gt;단편 ‘영향’의 비혼 여성 영화감독 난희는 내일이 되면 카메라를 들고 산책할 거란 계획을 세운다. ‘내게도 뭔가 팔 게 있을지 생각해 봐야지’란 소소하지만 담대한 결심을 하면서.&lt;br&gt;영화를 공부하고 영상 예술가로 활동한 작가는 문학, 영화, 미술 등 장르를 넘나들며 예술계의 부박한 세태, 예술가들을 갉아먹는 자기 불신 등을 세밀하게 그려 냈다. 그러면서 예술과 노동, 일상을 분리하지 않고 다시 감각을 벼리고 나서는 인물들을 통해 지지 않는 태도의 거룩함을 돌아보게 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[훔치고 싶은 문장]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017002</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232638_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539822 --&gt;&lt;b&gt;바다를 읽어 주는 화가 김재신(김재신 글·그림, 남해의봄날)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;“윤슬(햇빛이나 달빛에 비치어 반짝이는 잔물결)은 바다의 꽃이다. 통영 바다의 잘고 유난한 빛은 바다 가득 피어오른 꽃이라 할 수 있다.”&lt;br&gt;경남 통영의 유일한 출판사 남해의봄날이 화가들의 삶과 작품에서 길어낸 이야기를 전하는 ‘화가의 책’ 시리즈 첫 주인공으로 김재신 화백을 소개한다. 그는 고향 통영의 바다를 목판에 수십 겹 쌓은 색을 조각하는 조탁 기법으로 그려 내 매 순간 다른 표정으로 찬란하게 일렁이는 바다를 보는 이에게 안겨 왔다. 30년간의 작업에서 엄선한 작품 55점이 글과 함께 펼쳐진다. 128쪽. 2만 8000원.&lt;!-- 그림 1539825 --&gt;&lt;b&gt;애틋하고 행복한 타피오카의 꿈(요시모토 바나나 지음, 수피 탕 그림, 김난주 옮김, 민음사)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;“시간이란 마치 맛이 잘 든 장아찌나 소화에 좋은 요구르트처럼 우리들의 관계를 발효시켜 사람과 사람을 가족으로 맺어 준다.”&lt;br&gt;국내에도 수많은 팬을 거느린 일본 작가 요시모토 바나나가 글을 쓰고 대만의 일러스트레이터 수피 탕이 그림을 그렸다. 두 사람이 만나 사랑하고, 결혼하고, 아이가 태어나고. 그 모든 과정에는 맛있는 음식이 있다. 어린 시절 아픈 어머니를 대신해 아버지가 만든 진한 된장국. 가족의 기억이란 어쩌면 짠맛이나 단맛 같은 음식의 ‘맛’으로 돼 있는 것일지도 모른다. 84쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1539826 --&gt;&lt;b&gt;추리소설로 철학하기(백휴 지음, 나비클럽)&lt;/b&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“이따금 천재 탐정의 예리한 눈빛을 볼 때 허허벌판에 선 인간의 당혹감을 즐기는 것 같다는 느낌이 드는 것은 나만의 착각일까?”&lt;br&gt;‘추리소설가가 된 철학자’ 백휴 작가가 20년 넘게 쓴 평론을 한데 묶었다. 에드거 앨런 포, 애거서 크리스티 등 걸출한 추리소설 작가들의 작품에서 니체, 칸트 등 위대한 현대 사상가들의 철학적 사유를 길어 올린다. 한때 ‘잡문학’이라고 취급받으며 문학의 주변부에 머물렀던 추리소설은 어떻게 철학과 공명할 수 있는가. 백 작가는 질 들뢰즈의 기념비적인 저서 ‘차이와 반복’의 한 구절을 읽고 흥분에 빠진다. “철학은 부분적으로 추리소설적이어야 한다.” 456쪽. 2만 7000원.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>때론 엉엉 울어 보세요… 지친 몸과 마음 달래질 테니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209017003</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:26:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208232634_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539828 --&gt;눈물은 ‘약함’의 상징이라고들 한다. 쉴 새 없이 ‘강함’을 증명해야 하는 세상에서 우리가 절대 울면 안 되는 이유다. 하지만 울음은 기어코 터져 나온다. 그래도 괜찮다. 눈물이 줄줄 흘러야만, 펑펑 울어야만 씻어 낼 수 있는 것이 있으니. 이하연 작가의 그림책 ‘눈물을 참았습니다’는 지금도 어디선가 슬픔을 혼자서 감내하고 있을 누군가를 향한 절실한 위로다.&lt;br&gt;우리 모두 살아가면서 저마다의 이유로 울음을 참는다. 길을 가다 넘어진 은비도, 영화관에서 혼자 슬픈 영화를 보는 영호씨도, 평생 함께한 아내를 먼저 떠나보낸 덕수 할아버지도 그렇다. 하지만 참는 게 능사는 아니다. 슬플 땐 울어라. 엉엉 울며 쏟아낸 눈물은 어느새 내 옆으로 와 어깨를 내어 주고 내 손을 잡아 주는 존재로 탈바꿈한다.&lt;!-- 그림 1539829 --&gt;그림책 속 워킹맘 미경씨의 이야기는 출간 전 출판사 인스타그램에 먼저 공개되며 많은 이의 공감을 샀다. 새벽같이 일어나 가족들의 아침을 챙기고, 아이를 간신히 깨워 유치원에 보낸 뒤 득달같이 회사로 달려가 일을 처리하지만 미경씨의 일은 좀처럼 줄어들지 않는다. 그렇게 녹초가 돼 집으로 돌아온 미경씨는 난장판이 돼 있는 거실 앞에서 결국 무너지고 만다. 이 지옥 같은 일상은 도대체 언제쯤 끝나는 것일까.&lt;br&gt;이 작가는 이 책으로 데뷔한 신인이다. 일상 속 드러나지 않은 여러 슬픔의 순간을 포착하고 감각적으로 그려 내어 그것을 보편적인 공감으로 끌어올리는 탁월한 재주를 가지고 있다. 그림책이지만 꼭 아이만을 위한 건 아니다. 무심코 페이지를 넘기다 보면 울컥 올라오는 것이 있을 것이다. 그 페이지에서 잠시 멈추고 충분히 울어도 좋을 것이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“존경받는 배우·가장이길 원했던 아버지”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209018005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209018005</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:27:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/02/08/SSC_20240208113920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1539506 --&gt;1960~70년대를 주름잡은 ‘원조 조각미남’ 원로배우 남궁원이 8일 영면에 들었다.&lt;br&gt;아들 홍정욱 올가니카 대표를 비롯한 유족은 이날 서울 송파구 서울아산병원장례식장에서 영결식을 엄수하고 고인의 마지막 길을 배웅했다. 홍 대표는 추모사에서 “부모는 자식을 쏘아 올리는 활이라고 했다. 저희를 아주 높고 넓은 세상으로 힘껏 쏘아 올려 주신 아버지의 아들로 살아온 평생이 자랑스럽고 감사하고 행복했다”고 말했다.&lt;br&gt;홍 대표는 “아버지께 ‘정권이 바뀌고 선거철이 올 때마다 이런저런 자리와 출마를 종용받았는데 왜 한 번도 안 하셨느냐’고 물은 적이 있다”며 “아버지께선 ‘내가 국회의원을 열 번을 해도 사람들은 나를 영원히 배우로 기억할 것이다. 한번 배우는 영원한 배우’라고 답하셨다”고 회상했다. 그는 그러면서 “아버지는 한 번도 국회의원이나 재력가, 건물주로 기억되고 싶지 않으셨던 것 같다. 오로지 동료들로부터 존경받는 영화배우, 자식과 아내에게서 사랑받는 가장으로서의 기억만 남기고 가고 싶으셨던 것”이라며 고인을 애도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남궁원은 지난 5일 오후 서울아산병원에서 90세로 세상을 떠났다. 서구적 외모로 한국의 ‘그레고리 펙’이라 불리던 고인은 1958년 영화 ‘그 밤이 다시 오면’으로 데뷔해 1999년 마지막 작품인 ‘애’까지 345편의 영화에 출연했다. 주요 작품으로는 ‘자매의 화원’(1959), ‘빨간 마후라’(1964), ‘내시’(1968), ‘화녀’(1971), ‘아이러브 마마’(1975), ‘피막’(1980), ‘가슴 달린 남자’(1993) 등이 있다. 부일영화상 남우조연상, 청룡영화상 인기남우상, 대종상 남우주연상 등을 수상했으며 2016년 은관문화훈장을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“무용 교사 그만두고 근육운동… 보디빌더로 제2의 인생”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240208/123457577/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240208/123457577/1</guid>
      <pubDate>2024-02-08T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/08/123457566.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;교육 무용을 전공한 뒤 30년 가까이 중고교에서 무용 교사로 일했다. 나이 쉰에 가까워지자 갱년기 등 영향으로 생활 패턴이 바뀌어 무기력해졌다. 여러 방법을 찾다가 웨이트트레이닝을 시작했다. 그리고 얼마 지나지 않아 명예퇴직을 하고 전문 보디빌더로 ‘제2의 인생’을 시작했다. 뒤늦게 근육을 키우고 가꾸는 재미에 빠진 김종년 씨(57) 얘기다. “갱년기가 오니 삶이 좀 무료해졌어요. 여기저기 몸도 이상하고 힘이 없었죠. 수업하기가 버거웠어요. 가끔 운동을 위해 달렸지만 도움이 안 됐어요. 그래서 PT를 받으며 근육을 키웠어요. 그랬더니 몸이 달라지는 겁니다. 자세도 좋아지고 활력이 넘치고…. 삶도 즐거워졌죠.” 2016년 5월부터 본격적으로 근육 만들기에 들어갔다. 하루 1시간 30분씩 웨이트트레이닝을 했다. 김 씨는 “1년이 지났을 무렵 방학을 마치고 학교에 복귀했을 때 헬스클럽 관장이 대회에 출전할 것을 권했다”고 했다. 경북 안동의 학교에서 근무하는 그는 주말과 방학 땐 대구 집</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 12일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500003</guid>
      <pubDate>2024-02-09T00:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 특히 건강에 유의해야 한다.&lt;br&gt;60년생 : 커다란 성과 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 무리하지 않으면 걱정할 것 없다.&lt;br&gt;84년생 : 자기 자리를 지키면 기쁨이 찾아온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 더 넓은 시각이 필요한 때.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 뜻한바 이룰 수 있다.&lt;br&gt;61년생 : 베풀면 이득 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 과다 지출이 예상되니 주의.&lt;br&gt;85년생 : 주변 사람의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;97년생 : 꾸준히 하면 목적 달성된다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 건강과 재운이 왕성하다.&lt;br&gt;62년생 : 먼 여행은 삼가는 게 좋다.&lt;br&gt;74년생 : 처음보다 나중이 나은 하루.&lt;br&gt;86년생 : 하늘이 복을 주니 평탄하다.&lt;br&gt;98년생 : 소소한 이득으로 즐겁구나.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 행운이 다가오는 하루.&lt;br&gt;63년생 : 구하면 얻는 때이니 마음도 가볍다.&lt;br&gt;75년생 : 엉킨 매듭이 저절로 풀리겠다.&lt;br&gt;87년생 : 때로는 포기하는 것도 새로운 출발이 된다.&lt;br&gt;99년생 : 운수대길한 날이다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 재물운은 평탄한데 마음은 어지럽다.&lt;br&gt;64년생 : 허욕을 탐하는 자를 멀리해야.&lt;br&gt;76년생 : 인복이 들어오니 잘 챙겨라.&lt;br&gt;88년생 : 윗사람의 자문을 구하라.&lt;br&gt;00년생 : 행운이 넘쳐나는 날이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 원하는 것이 이루어진다.&lt;br&gt;65년생 : 정도를 걷는 것이 지름길이다.&lt;br&gt;77년생 : 수입과 지출 모두 원활하다.&lt;br&gt;89년생 : 생각보다 큰 실속이 생겨 즐겁다.&lt;br&gt;01년생 : 과감하게 밀고 나가면 얻는 것 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 작은 일에 이득 있다.&lt;br&gt;66년생 : 뜻한 대로 이루어진다.&lt;br&gt;78년생 : 장거리 이동은 미루어라.&lt;br&gt;90년생 : 지금 미리 저축해두어야 한다.&lt;br&gt;02년생 : 가족에게 관심을 가질 때.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 이익이 넘친다.&lt;br&gt;55년생 : 분수를 지키면 길하다.&lt;br&gt;67년생 : 일이 의외로 쉽게 풀린다.&lt;br&gt;79년생 : 작은 병을 큰 병으로 키우지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 심신이 편안하니 즐겁다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 협조자가 나타난다.&lt;br&gt;56년생 : 현실에 만족해야 할 때.&lt;br&gt;68년생 : 무엇보다 의지력이 필요한 날.&lt;br&gt;80년생 : 한꺼번에 얻으려다 구설수 있다.&lt;br&gt;92년생 : 질투심은 득이 되지 않는다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 도와줄 사람을 찾아라.&lt;br&gt;57년생 : 토지 및 금전거래에 이득 있다.&lt;br&gt;69년생 : 말다툼을 조심해야겠다.&lt;br&gt;81년생 : 노력한 만큼 이득 있겠다.&lt;br&gt;93년생 : 많은 사람을 만나겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 행복과 기쁨이 따른다.&lt;br&gt;58년생 : 여유 있는 날이다.&lt;br&gt;70년생 : 인내가 횡재수를 부른다.&lt;br&gt;82년생 : 부드러운 자세가 유리하다.&lt;br&gt;94년생 : 반드시 결과가 좋겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 작은 일에도 행운이 들어온다.&lt;br&gt;59년생 : 희망이 보이는 하루.&lt;br&gt;71년생 : 집안이 화평해진다.&lt;br&gt;83년생 : 과거는 잊고 새로 시작하라.&lt;br&gt;95년생 : 적극적으로 활동해야 유리하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 11일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500004</guid>
      <pubDate>2024-02-09T00:29:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 베푼 만큼 돌아온다.&lt;br&gt;60년생 : 운이 좋게 열리니 걱정하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 좋은 길이 보인다.&lt;br&gt;84년생 : 금전은 들어오나 다시 나간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 뒤늦게 안정을 찾는구나.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 투자는 금물이다.&lt;br&gt;61년생 : 반가운 연락이 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 좋은 결실을 맺겠다.&lt;br&gt;85년생 : 컨디션이 차츰 좋아진다.&lt;br&gt;97년생 : 언행에 행운이 따른다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 오해가 풀리겠다.&lt;br&gt;62년생 : 여유를 가지고 움직여라.&lt;br&gt;74년생 : 구설수를 조심하라.&lt;br&gt;86년생 : 협동하면 결과가 좋다.&lt;br&gt;98년생 : 차분한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 건강만 잘 지키면 큰 이득.&lt;br&gt;63년생 : 재운이 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 실마리가 천천히 보인다.&lt;br&gt;87년생 : 긴장을 풀어도 좋겠다.&lt;br&gt;99년생 : 기분을 전환할 때.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 몸과 마음이 가볍다.&lt;br&gt;64년생 : 대인관계가 무난하겠다.&lt;br&gt;76년생 : 서서히 운이 풀려간다.&lt;br&gt;88년생 : 헛된 명성에 정신 팔지 마라.&lt;br&gt;00년생 : 중심을 잡아야 흔들리지 않는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 상대를 배려하면 다 돌아온다.&lt;br&gt;65년생 : 정신적으로 피곤하구나.&lt;br&gt;77년생 : 애쓴 만큼 소득 있다.&lt;br&gt;89년생 : 체력 관리에 힘써라.&lt;br&gt;01년생 : 운이 풀리고 있으니 염려 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 마음의 부담이 사라진다.&lt;br&gt;66년생 : 적당히 타협하는 것도 필요하다.&lt;br&gt;78년생 : 경사스러운 일이 생긴다.&lt;br&gt;90년생 : 혼자 짊어지지 말고 짐을 나누어라.&lt;br&gt;02년생 : 현재 자리를 지키는 게 최선.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 오랜 체증이 가시는구나.&lt;br&gt;55년생 : 큰 이득은 없어도 순조로운 날.&lt;br&gt;67년생 : 지금은 무리하지 않는 게 좋다.&lt;br&gt;79년생 : 신수가 태평하다.&lt;br&gt;91년생 : 능력을 발휘하겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 모든 소원이 이루어진다.&lt;br&gt;56년생 : 방해하는 사람이 없다.&lt;br&gt;68년생 : 일한 만큼 소득 있다.&lt;br&gt;80년생 : 날로 성장하는 중이니 자신을 믿어라.&lt;br&gt;92년생 : 재물운이 넘치는 하루.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 소원이 이루어진다.&lt;br&gt;57년생 : 뒤늦게 안정을 찾는구나.&lt;br&gt;69년생 : 순리대로 처신해야 길하다.&lt;br&gt;81년생 : 성공의 기회를 잡는 날이다.&lt;br&gt;93년생 : 평소의 소신대로 나가라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 문서상 이득 있다.&lt;br&gt;58년생 : 참으면 복이 있다.&lt;br&gt;70년생 : 귀인이 곁에 있으니 대길하다.&lt;br&gt;82년생 : 철저한 준비가 없이 일하지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 정에 얽매이면 손실이 더 크다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 일상을 재점검하라.&lt;br&gt;59년생 : 기분이 아주 좋은 하루.&lt;br&gt;71년생 : 즐거움과 행운이 있다.&lt;br&gt;83년생 : 명예가 따르는 날.&lt;br&gt;95년생 : 작은 것을 구하다가 큰 것을 얻는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500005</guid>
      <pubDate>2024-02-09T00:29:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 애쓴 만큼 소득도 생기겠다.&lt;br&gt;60년생 : 사업에 어려움을 겪을 듯.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 산에 올라 물고기를 구하는 형국.&lt;br&gt;84년생 : 오해받기 쉬우니 나서지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 실수로 오해 사기 쉽다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 예상 밖의 일이 생긴다.&lt;br&gt;61년생 : 수익도 크고 풍족한 하루.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 자신의 노력에 달려있다.&lt;br&gt;85년생 : 사소한 일이라도 성심성의 다해라.&lt;br&gt;97년생 : 오랜 관계에서 다툼 주의.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 때로 포기해야 할 일도 있다.&lt;br&gt;62년생 : 순리대로 처신해야 길하다.&lt;br&gt;74년생 : 지출이 많으니 절제하라.&lt;br&gt;86년생 : 평가가 좋아져 지위가 오른다.&lt;br&gt;98년생 : 생각하지 못한 행운 얻는다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 재물이 풍족해지는구나.&lt;br&gt;63년생 : 구하는 일마다 뜻대로 되겠다.&lt;br&gt;75년생 : 결과는 좋으니 걱정 마라.&lt;br&gt;87년생 : 작은 일들은 성사된다.&lt;br&gt;99년생 : 지금 상황에 만족하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 작은 것 주고 큰 것 얻는다.&lt;br&gt;64년생 : 재력과 명예를 얻는 운세.&lt;br&gt;76년생 : 집안이 화목하구나.&lt;br&gt;88년생 : 가정에 좋은 일 있을 징조다.&lt;br&gt;00년생 : 생활에 정리정돈이 필요하다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 무리하게 행동하지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 가는 곳마다 행운 따른다.&lt;br&gt;77년생 : 빛을 보는 대길의 날.&lt;br&gt;89년생 : 운수도 신수도 평화로운 날.&lt;br&gt;01년생 : 횡재수가 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 귀인이 와서 도와준다.&lt;br&gt;66년생 : 이동운은 별로 좋지 않다.&lt;br&gt;78년생 : 지금은 무리하지 않는 게 좋다.&lt;br&gt;90년생 : 때를 기다리면 행운 있다.&lt;br&gt;02년생 : 작은 것 주고 큰 것 얻는다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 말조심 몸조심해야겠다.&lt;br&gt;55년생 : 재물운 얻으나 구설수 주의.&lt;br&gt;67년생 : 즐거운 만찬에 참석하는구나.&lt;br&gt;79년생 : 귀인을 만나 어려움 해결.&lt;br&gt;91년생 : 참고 견디는 것이 상책이다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 이동하기 좋은 날이구나.&lt;br&gt;56년생 : 일이 뜻대로 진행된다.&lt;br&gt;68년생 : 역마살이 있으니 분주하구나.&lt;br&gt;80년생 : 활기차게 행동하라.&lt;br&gt;92년생 : 커다란 성과 있겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 복이 점차 다가온다.&lt;br&gt;57년생 : 이제서야 풀리는구나.&lt;br&gt;69년생 : 오랜 체증이 가시는구나.&lt;br&gt;81년생 : 소망한 일이 이루어진다.&lt;br&gt;93년생 : 뜻밖의 횡재를 할 수 있겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 멀어졌던 관계가 회복된다.&lt;br&gt;58년생 : 큰 화 없이 평탄한 운.&lt;br&gt;70년생 : 주식투자는 신중해야 한다.&lt;br&gt;82년생 : 실속 없는 꼬드김에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 귀인이 와서 도와주겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 계획은 여유 있게 세워야겠다.&lt;br&gt;59년생 : 적극적으로 도전해 보라.&lt;br&gt;71년생 : 추진하는 일이 잘 성사된다.&lt;br&gt;83년생 : 허황된 착각에 빠지지 마라.&lt;br&gt;95년생 : 남을 속이려 하다 큰 어려움 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 2월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240209500006</guid>
      <pubDate>2024-02-09T00:30:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;60년생 : 모든 일이 형통하구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 재물이 풍요롭다.&lt;br&gt;84년생 : 언행을 무겁게 해야겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 신수가 태평하니 걱정이 없다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 어려움이 발생하니 주의.&lt;br&gt;61년생 : 주색을 가까이 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;73년생 : 주위 사람에게 인기가 많아진다.&lt;br&gt;85년생 : 노고가 큰 만큼 큰 성과 있다.&lt;br&gt;97년생 : 하늘이 도와주는 운세.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 옛것을 버리고 새것을 취하라.&lt;br&gt;62년생 : 불필요한 말은 삼가라.&lt;br&gt;74년생 : 금전적으로 여유가 생긴다.&lt;br&gt;86년생 : 신념을 가지고 열심히 노력하라.&lt;br&gt;98년생 : 참는 것이 평화를 지키는 길.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 뜻한 바대로 이루어진다.&lt;br&gt;63년생 : 모든 것이 수월해지고 행운 있다.&lt;br&gt;75년생 : 기회를 잘 포착하라.&lt;br&gt;87년생 : 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;99년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 해답의 실마리 있겠다.&lt;br&gt;64년생 : 고비가 있겠으니 주의하라.&lt;br&gt;76년생 : 좋은 기회가 오니 잡아라.&lt;br&gt;88년생 : 감정을 확실하게 정리해야 한다.&lt;br&gt;00년생 : 타인의 도움으로 뜻밖에 성공할 수.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 위엄이 사방에 떨치는구나.&lt;br&gt;65년생 : 계산은 분명히 하라.&lt;br&gt;77년생 : 마음의 안정을 가져라.&lt;br&gt;89년생 : 남의 인정을 바라지 말고 정진하라.&lt;br&gt;01년생 : 큰 낭패 보기 전에 주색을 멀리해야.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 서서히 풀려가는 하루가 된다.&lt;br&gt;66년생 : 순리대로 행하면 행운 넘친다.&lt;br&gt;78년생 : 가족과 즐거운 하루 보내라.&lt;br&gt;90년생 : 주변 사람의 도움 크겠다.&lt;br&gt;02년생 : 인기가 상승하니 즐겁다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 좋은 소식만 접하는구나.&lt;br&gt;55년생 : 충돌할 운이 있다.&lt;br&gt;67년생 : 화와 복은 함께 오니 들뜨지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 특별히 말조심해야 하는 날.&lt;br&gt;91년생 : 얻고자 하는 것을 얻을 수 있다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 근심이 사라진다.&lt;br&gt;56년생 : 시간이 해결해 줄 것이다.&lt;br&gt;68년생 : 곳곳에서 재물이 모여드는 격.&lt;br&gt;80년생 : 당장의 결과에 급급하지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 마음이 통 번잡하구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 다투는 것은 피해야 한다.&lt;br&gt;57년생 : 노력의 대가 반드시 얻겠다.&lt;br&gt;69년생 : 가는 곳마다 이익 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 꾀하는 일마다 이루어진다.&lt;br&gt;93년생 : 순탄하게 풀려간다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 위축되기 쉬운 하루.&lt;br&gt;58년생 : 재물이 빠져나가는구나.&lt;br&gt;70년생 : 분수에 맞게 투자하라.&lt;br&gt;82년생 : 고전이 연속으로 다가온다.&lt;br&gt;94년생 : 애초에 시빗거리를 만들지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 질질 끌던 일 해결된다.&lt;br&gt;59년생 : 중요한 사람과 만나겠다.&lt;br&gt;71년생 : 재물이 들어오나 쉽게 나간다.&lt;br&gt;83년생 : 사업운은 좋으나 건강 유의.&lt;br&gt;95년생 : 휴식을 취함이 길하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“할아버지, 세배 드리러 왔어요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240208/123457507/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240208/123457507/1</guid>
      <pubDate>2024-02-09T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/09/123457955.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설 연휴를 하루 앞둔 8일 광주 광산구 광주송정역에서 재회한 가족들이 활짝 웃고 있다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 마스크 착용 등 방역 조치가 해제된 후 처음 맞는 이번 설 연휴엔 총 2852만 명이 이동해 지난해 설 연휴보다 2.3% 늘어날 것으로 예측된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“설 연휴 문여는 병원 정보… 120, 129에 전화하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240208/123457261/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240208/123457261/1</guid>
      <pubDate>2024-02-09T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>설 연휴 나흘간 하루 평균 3000여 곳의 병의원과 의료기관이 문을 연다. 전국 모든 응급실은 연휴 내내 24시간 정상 운영된다. 8일 보건복지부에 따르면 설 연휴 동안 하루 평균 2801곳의 민간의료기관(병의원)과 227곳의 공공의료기관(보건소 등)이 운영된다. 약국도 하루 평균 4329곳씩 문을 연다. 연휴 기간 운영하는 약국은 보건복지 콜센터(129)와 시도 콜센터(120), 구급상황관리센터(119) 등에 전화해 파악할 수 있다. 인터넷 응급의료포털 홈페이지에서도 확인이 가능하다. 전국 524개 응급의료기관은 연휴 내내 정상 운영된다. 보건소와 전국 43개 재난거점병원의 재난의료지원팀(DMAT)도 계속 가동된다. 복지부에 따르면 지난해 설 연휴 동안 전국 응급의료센터 178곳을 방문한 환자는 약 9만 명이었다. 평소와 비교할 때 최대 1.6배 많다. 질환별로는 장염이 2.9배, 복통은 1.7배, 감기는 1.5배로 증가했다. 정통령 복지부 공공보건정책관은 “응급환자는 응급실에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 명절 ‘장거리 운전’할 때 잊지 말아야 할 건강수칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282890</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=282890</guid>
      <pubDate>2024-02-09T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>설은 추석과 함께 한국인들에게 가장 큰 연례행사로 통한다. 떨어져 사는 가족들이 만나 그간의 회포를 풀고, 서로에게 덕담과 격려를 건네는 시기다. ‘민족 대명절’이란 칭호다운 명절의 풍경이다.하지만 떨어져 살던 가족들이 한 자리에 모이려면 누군가는 장거리를 이동해야 하기 일쑤다. 차들로 꽉 막힌 고속도로의 풍경이 명절마다 반복되는 이유다. 명절에 피하기 힘든 장거리 운전, 보다 안전하고 쾌적하게 하려면 어떻게 해야할까.▲ 졸음 예방졸음 운전은 장거리 운전 중 가장 조심해야 할 사고 요인 중 하나다. 특히 명절 기간엔 과식으로 인한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘주 5천명 양성’ 코로나, 안 끝났다…연휴에도 예방접종 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240209/123460031/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240209/123460031/1</guid>
      <pubDate>2024-02-09T08:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/02/09/123459953.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 일상회복이 대부분 이뤄졌지만 우세종이 된 JN.1 변이 영향으로 여전히 일주일에 최소 5000명 이상의 확진자가 나오고 있다.   설 연휴에도 전국의 의료기관 419개소에서는 새 변이에 효과를 보이는 코로나19 예방접종이 가능한 만큼 방역당국은 특히 고령층에 접종 적극 참여를 당부하고 있다.  9일 질병관리청의 1월 5주(1월28일~2월3일) ‘코로나19 양성자(표본) 감시 주간소식지’에 따르면 신규 양성자 수는 5828명(일평균 833명)으로 전주 5444명 대비 7.1% 증가했다.  신규 양성자 수는 12월 3주 최저 수준(4,649명) 감소 후 12월 4주(5321명) 이후 6주째 주간 5000명대를 유지하고 있다.  코로나19 고위험군인 60세 이상 양성자 수는 1월3주 1864명, 1월4주 1878명에서 1월5주 2078명으로 2000명을 넘어섰다. 비중도 1월3주 34.3%에서 1월4주 34.5%, 1월5주 35.7%로 늘었다.  지역별 신규 양성자 비중은 수도권이 49.5%(288</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>