<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-08-15T00:10:34.240Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>폭염철 ‘실내운동’, 빠르고 안전하게 효과 내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269221</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269221</guid>
      <pubDate>2023-08-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름은 운동하기 힘든 계절이다. 올해처럼 극한의 장마와 폭염이 번갈아 이어질 땐 더욱 그러하다. 오늘만은 운동을 나가리라 다짐해도, 외출을 자제하라는 정부 및 지자체의 경고에 단념하기 일쑤다.여름이 끝날 때까지 운동을 미뤄둘 순 없는 노릇이다. 이럴 땐 집에서 하는 실내운동이 부작용 없이 건강을 증진하는 방법일 것이다. 다만 공간 및 기구의 제약이 분명한 실내운동의 특성상, 효과적이고 안전하게 수행하려면 몇 가지 요령이 필요하다. 실내운동의 효과를 높일 수 있는 3가지 요령을 알아본다.▲ 하체 운동우리 몸의 근육은 전신에 있다. 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피부엔 최악의 계절 여름…‘동안’ 지켜주는 과일·채소들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269137</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269137</guid>
      <pubDate>2023-08-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장마철이 지나간 자리는 무더위로 채워졌다. 피부 입장에선 최악의 시기에 접어든 셈이다. 피부 건강의 주적으로 자외선과 수분 부족이 꼽히는데, 여름 또한 자외선은 과하고 수분은 부족하기 쉬운 계절이어서다.여름철에 시작한 다이어트 또한 피부 건강을 위협할 수 있다. 식사량을 줄이는 과정에서 피부 유지에 필요한 체내 영양분까지 고갈되기 십상이어서다. 이럴 땐 피부 건강 관리에 유익한 성분을 지닌 과일이나 채소를 섭취하는 게 도움이 된다. 피부 건강에 좋은 과일이나 채소 3가지를 알아본다.▲ 토마토유럽 일각에선 ‘토마토가 익으면 의사의 얼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>털어놓기 힘든 고통 ‘변비’…생활 속에서 개선하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269025</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269025</guid>
      <pubDate>2023-08-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>살면서 누구나 한 번쯤은 겪게 되는 변비. 뱃속에 불순물을 가득 안고 생활하는 듯한 특유의 불쾌감을 자아내는 질환이다. 배변과 관련된 고충인만큼, 가까운 사람에게도 털어놓기 어렵다는 특징이 있다. ‘변비의 고통은 본인만 안다’는 푸념이 나오는 이유다.변비는 생활 습관과 밀접한 연관이 있다는 게 전문가들의 공통된 지적이다. 바꿔 말하면, 생활 습관을 얼마나 개선하느냐에 따라 경과를 바꿀 수 있다는 뜻이다. 변비 개선에 도움이 되는 생활 습관들을 알아본다.▲ 변의를 참지 않는다변의가 느껴질 때도 일이나 공부가 우선인 사람들이 많다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기다리던 여름휴가, 안전하게 보내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269226</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269226</guid>
      <pubDate>2023-08-04T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>폭염에도 불구하고 휴가를 써 여행을 떠나는 이들이 많다. 여름휴가의 의미 자체가 더운 여름철 일터를 떠나 활력을 재충전하는데 있으므로 당연할지도 모른다. 부지런한 이들은 수 개월 전부터 숙소를 예약하는 경우도 있으므로, 설령 일정을 조정하고 싶어도 쉽지 않다.문제는 폭염철의 외부 활동에 위험이 따른다는 점이다. 휴가 기간엔 일반적인 외출보다 활동량이 많기 마련인만큼 이 위험도는 더 커진다. 행복한 여름휴가에는 ‘안전’이 전제돼야 한다. 안전하고 건강한 여름휴가를 위한 3가지 원칙을 알아본다.▲ 상비약 챙기기두통약이나 소화제, 진통제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옷 젖을 정도로 흐르는 땀…어떻게 대처해야 할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269426</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269426</guid>
      <pubDate>2023-08-06T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>기록적 폭염이 이어지는 요즘이다. 천천히 길거리를 걸으면서도 땀을 비오듯 흘리는 사람들을 흔히 볼 수 있다. 높은 기온과 함께 높아진 습도 또한 체감온도를 상승시킨다.다량을 땀을 쏟는 여름철엔 이와 관련한 고민도 늘어나게 된다. 나트륨 손실이라는 건강상 이슈부터, 체취와 같은 미용 측면의 고민까지 다양하다. 여름철 땀을 둘러싼 여러 고민들에 대한 해결 방법들을 알아본다.▲ 전해질 음료여름철 충분한 수분 섭취는 건강 관리의 기본이다. 단, 한꺼번에 다량의 땀을 쏟아냈을 땐 물보단 전해질 음료를 먹는 게 더 권장된다. 땀으로 나트륨 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>또 찾아온 코로나19 ‘여름 유행’…‘아프면 쉬는’ 노동문화 절실</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269152</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269152</guid>
      <pubDate>2023-08-06T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>7월 셋째 주의 하루 평균 코로나19 확진자는 3만8809명으로 6월 마지막 주에 비해 거의 2배 이상 증가했다. 우리 병원만 하더라도 2주 전부터 직원 확진자가 늘어났다. 병동 입원환자의 발병도 빈번해졌다. 이번 유행에서도 젊은 층 감염자가 초기에 주로 발생했다면, 지난주부터는 고령자의 발생도 급격히 증가하고 있다. 고령자의 발병이 늘면서 위중증 환자와 사망자도 증가 추세로 돌아섰다. 1년 전 경험했던 여름 유행이 2023년에도 어김없이 찾아온 것이다. 이번 여름 유행은 기 감염자·백신 접종자의 면역 감소, 6월 이후 7일 법적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오메가3의 새로운 발견 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269151</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269151</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비알코올성 지방간 질환(NAFLD)은 전 세계 인구 중 약 25%의 유병률을 보인다. 간에 과도한 지방이 축적되는 것이 특징인데, 이러한 비알코올성 지방간은 비알코올성 지방간염, 간경변 심지어 간암과 같은 더 심각한 상태로 진행될 수 있다. 비알코올성 지방간은 유전적인 요소, 인슐린 저항성, 비만과 식습관 등이 포함되는 다양한 원인에 의해 발생하는 것으로 알려졌다. 이러한 지방간 질환을 개선하기 위한 효과적인 식이요법을 찾는 과정 중에 오메가3 지방산이 유망한 것으로 알려졌다. 오메가3 지방산은 항염 작용, 인슐린 민감성 및 지질대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 겪는 불면증…하루만에 회복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269429</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269429</guid>
      <pubDate>2023-08-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 겪기 마련인 불면증. 잠자리까지 따라올 수준의 고민이 있을 땐 숙면을 위한 이런저런 노력도 허사일 때가 많다. 잠을 못 잔 다음날 일정이 있다면 불면증의 고통은 더욱 커진다.한두 번의 불면 증상이 장기화될지 여부는 다음 날 대처에 따라 달라진다. 낮잠을 자는지 여부, 카페인 음료 섭취 시간 등에 따라 기존 수면 패턴이 흔들릴 수 있어서다. 기존 수면 패턴을 무너뜨리지 않으면서도 피로감을 최소화 할 수 있는 대처법은 무엇이 있을까.▲ 카페인은 오전에전날 잠을 설친 직장인 대부분이 카페인 음료의 도움을 받는다. 업무상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트에 각광받는 ‘땀복’…전문가들은 만류하는 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269667</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269667</guid>
      <pubDate>2023-08-08T10:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름은 다이어트에 대한 압박이 심해지는 시기다. 얇고 짧아진 옷 밖으로 드러나는 군살들이 신경 쓰여서다. 멋진 몸매를 자랑하는 SNS 인플루언서들의 모습도 이러한 압박감을 더한다.이미 여름이 한창이므로, 다이어트에 도전하려는 사람들은 지름길을 찾아 헤맨다. 이때 눈에 들어오기 쉬운 게 바로 ‘땀복’이다. 안감 특수코팅으로 통기를 어렵게 만들어 인위적으로 땀 발생량을 높이는 운동복의 일종이다. 그러나 많은 전문가들이 땀복을 입고 운동하는 걸 만류한다. 이유가 뭘까.일단 다이어트 가속 효과가 있다고 보기 어렵다. 땀을 통해 줄어든 체중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종류 다양한 ‘불안장애’…대표 유형·증상은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269557</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269557</guid>
      <pubDate>2023-08-08T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우울과 함께 현대인의 정신건강을 위협하는 불안. 과거 이름조차 생소하거나 이른바 ‘연예인병’으로만 치부되던 공황장애에 대한 인식이 최근 널리 퍼진 게 대표적인 예다. 우울증의 원인이나 진행 경과가 과거부터 널리 알려졌던 것과는 상이한 행보다.질환의 분류상, 공황장애는 ‘불안장애’의 여러 갈래 중 하나다. 불안장애란 다양한 형태의 병적인 불안이나 공포로 일상생활에 지장을 겪는 정신 계통 질환을 총칭하는 단어다. 따라서 하위 갈래 또한 공황장애를 포함해 여럿이다.당연히 불안장애에 대한 정확한 진단은 정신의학과 전문의에게 받아야만 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중증 정신질환자 13%만 정부 관리…尹, ‘정신건강’ 대책 지시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120624600/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120624600/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>조현병과 망상장애 등 중증 정신질환으로 치료받은 환자 8명 중 1명만 지역사회에서 정부의 정신건강 관리 서비스를 받고 있는 것으로 나타났다. 이들은 꾸준한 관리를 받지 않으면 약 복용이나 외래 진료를 임의로 중단해 ‘치료 사각지대’에 놓일 가능성이 커진다. 이에 대통령실과 정부는 합동 태스크포스(TF)를 꾸려 올해 안에 ‘정신건강 종합대책’을 발표할 예정이다.   8일 보건복지부의 ‘국가 정신건강 현황 보고서’에 따르면 의료기관에서 치료받은 조현병, 분열형 및 망상장애 환자 중 13%(2021년 말 기준)만 지역사회에서 정부가 제공하는 정신건강증진사업을 이용하는 것으로 파악됐다.   정부는 전국적으로 정신건강복지센터 260곳을 운영하고 있다. 이곳에선 전화나 방문 상담 등을 통해 지역사회 내 중증 정신질환자의 증상을 확인하고 의료기관에 연계하는 등의 복지 서비스를 제공한다. 하지만 만성적인 인력난 등으로 중증 정신질환자와 그 가족의 접근성이 떨어진다는 지적이 계속돼 왔다. 김성완 전남대병원 정신건강의학과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다시 늘어나는 코로나</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120624593/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120624593/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120619436.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 확산세가 지속되는 8일 서울 동대문구보건소 선별진료소에서 시민들이 선별진료 및 대기를 하고 있다. 최근 코로나19 신규 확진자가 1월 이후 7개월 만에 하루 6만 명을 넘어서면서, 방역당국은 이달 중순으로 예고했던 감염병 등급 하향 등 방역 완화 시행을 잠정 연기했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>야외활동 시 진드기 주의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230808/120623918/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230808/120623918/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>충남에서 진드기 매개 감염병인 중증열성혈소판감소증후군(SFTS) 환자가 증가세를 보이고 있다.   8일 충남도 보건환경연구원에 따르면 올해 발생한 중증열성혈소판감소증후군 환자는 총 6명이다. 이 중 3명은 지난달 31일부터 4일 사이에 연이어 발생했다. 이들은 등산 등 야외활동 이후 고열과 혈소판 감소 증세로 병원을 찾았다가 확진 판정을 받은 것으로 조사됐다.   도내에서는 2018년부터 최근 5년간 98명의 환자가 발생했다. 이 중 21명이 사망해 21.4%의 높은 치명률을 보이고 있다. SFTS는 바이러스에 감염된 참진드기에 물린 후 4∼15일의 잠복기를 거쳐 발병한다.     잠복기 이후 38∼40도의 고열이 지속되고, 오심·구토·설사·혈소판 감소 등의 증상을 동반하며 심할 경우 사망에 이를 수 있다.이정훈 기자 jh89@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭 튀어나온 뱃살 속 ‘중성지방’… 장에서 흡수되는 것 막아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618538/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618538/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120618507.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 같은 여름철, 얇은 겉옷 위로 드러난 두툼한 뱃살이 고민인 중년이 많다. 중년의 뱃살은 쉽게 빠지지도 않지만 건강과 직결되는 사항이라 더욱더 신경 써야 한다. 특히 주목해야 할 것은 ‘중성지방’이다. 중성지방이란 말 그대로 몸속에 있는 지방인데 주로 음식을 통해 체내에 들어와 쌓인다. 우리가 섭취하는 지방의 95%가 중성지방이며 특히 밥, 빵, 떡과 같은 탄수화물이나 삼겹살과 같은 포화지방산 음식이 중성지방 수치를 올리는 주범이다. 중성지방을 과하게 섭취하면 체내 곳곳에 쌓여 내장 지방이 되고 이는 복부 비만으로 직결된다. 복부 비만은 이상지질혈증, 동맥경화증, 췌장염 등 다양한 질환 등을 일으켜 건강을 위협하게 된다. 이에 중성지방 수치가 높아지지 않도록 관리해야 한다.혈관 기름때 ‘중성지방’  대사성질환 유발중성지방은 몸속에서 합성되는 지방의 한 형태로 우리 몸의 여러 곳에 존재하고 있다. 음식물로부터 공급되는 당질과 지방산을 재료로 해서 간에서 합성된다. 그중 에너지원으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압-뇌중풍-당뇨… 인공지능 기술로 맞춤 관리한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618323/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618323/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615842.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성질환의 예방과 치료를 위한 의료 인공지능(AI) 기술이 나날이 발전하고 있다. 의료 AI는 수많은 데이터를 축적, 분석해 만성질환의 위험 신호를 조기에 찾아내고 적절한 치료 방법을 제시해 주는 의료 보조 수단으로 주목받고 있다. 그중에서도 고혈압, 뇌중풍(뇌졸중), 당뇨병, 심혈관계 질환 분야에서 디지털 헬스 기업들의 의료 AI 연구개발이 두드러진다. 디지털 헬스 전문 기업 라이프시맨틱스의 ‘가정혈압 예측 소프트웨어(SW)’는 최근 식약처로부터 확증 임상 시험을 승인받고 고혈압 환자 약 160명을 대상으로 임상 시험에 돌입했다. 닥터앤서 2.0 사업을 통해 구축한 가정혈압 예측 소프트웨어는 고혈압 환자의 치료, 관리, 계획 수립을 돕는 의료 AI 소프트웨어다. 환자가 모바일 앱을 통해 8주 동안 기록한 가정혈압 및 맥박을 기반으로 1∼4주 후 차기 혈압을 예측해 고혈압 고위험군 판별 및 약제 용량 관리 방법 등 환자의 치료 계획에 활용될 수 있는 통합 정보를 제공한다. 라이프시맨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무더위에 체력 방전 됐다면… 제철 블루베리로 기운 차리세요[오늘의 먹거리]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618255/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618255/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120618224.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과육이 작아서 샐러드나 요구르트 등에 토핑으로 뿌려 먹기 좋은 블루베리가 제철이다. 주로 생으로 먹기도 하지만 얼리거나 청으로 만들어 음료에 넣어 먹거나 빵, 케이크 등의 부재료로 많이 사용된다. 잼으로도 인기가 좋다.  생과로도 즐길 수 있지만 과육이 잘 무르고 보관이 쉽지 않은 블루베리는 말려서 가루 등으로 섭취하거나 냉동 블루베리로 사계절 내내 먹는 사람들이 많다. 슈퍼 푸드인 블루베리는 짙은 보라색을 띠는데 이 색소가 바로 플라보노이드의 일종인 안토시아닌이다. 블루베리에 다량 들어 있는 안토시아닌 성분은 눈 건강에 특히 좋다. 우리 눈의 망막에는 로돕신이라는 성분이 있는데 이것이 부족해지면 시력이 떨어지고 눈의 피로가 심해지며 각종 안구 질환이 발생할 위험이 높아진다. 블루베리의 안토시아닌은 이 로돕신의 재합성을 촉진한다. 따라서 안토시아닌이 풍부한 블루베리를 자주 섭취하면 전자기기로부터 쉽게 피로해지는 눈을 보호할 수 있으며 백내장이나 황반변성 등 각종 질환의 예방에도 도움</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>꼭 필요한 성분만 ‘쏙’… 한국인 맞춤형 영양제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618144/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618144/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615929.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 이후 건강관리의 중요성이 강조됨에 따라 각종 매체에서 여러 가지 건강식품을 한 번에 섭취하는 모습을 심심찮게 볼 수 있다. 현대인의 영양제 복용 현황을 알아보기 위한 HR 테크 기업 인크루트의 설문 조사 결과, 응답자 10명 중 9명이 건강기능식품을 ‘먹고 있다’라고 답했다. 하지만 건강기능식품의 수요가 급증함에 비해 올바른 건강기능식품 섭취에 대한 인식은 아직 미비한 편이다. 위 설문 조사 응답자 70%가량이 하루 2∼3종, 많게는 5종 이상을 섭취한다고 답했다. 또한 응답자의 84.7%는 ‘복용 중인 건강기능식품의 부작용을 모른다’고 답했다. 이처럼 무분별한 건강기능식품 섭취에 대해 연세대학교 연세생활건강 생명공학연구소 황재관 교수는 “건강관리를 위해 여러 가지 건강식품을 한꺼번에 섭취하는 경우가 많은데 이렇게 섭취한 물질은 간이 해독하는 과정에서 독성물질이 발생할 수 있다는 연구 결과도 발표됐다”라고 말했다. 이와 같은 부작용을 막고자 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보령 ‘PTCL’ 신약물질… 식약처 희귀의약품 지정[바이오헬스케어 소식]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618095/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618095/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120618062.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;제약기업 보령(구 보령제약)은 2일 자사 항암 신약 물질 ‘BR101801’(프로젝트명 BR2002)이 국내 식품의약품안전처로부터 개발 단계 희귀의약품으로 지정됐다고 7일 밝혔다. 이번 지정은 희귀암인 PTCL(말초 T세포 림프종)에 대한 미충족 의료 수요를 해소하기 위해 이뤄졌다. PTCL은 악성 림프종의 하나다. 진행 속도가 빠르고 치료에 대한 반응률이 낮다. 재발률도 68%에 달해 사망률이 높은 질병임에도 제한적인 치료 옵션에 따라 새 치료제 마련이 시급했다. BR101801은 암세포의 주요 성장 조절 인자인 PI3K 감마(γ), PI3K 델타(δ), DNA-PK를 동시에 삼중 저해하는 후보 물질이다. 치료 후 재발 또는 불응하는 말초 T세포 림프종 치료용으로 개발 중이다. 현재 임상 1b상 중으로 올해 하반기 완료 예정이다. 희귀의약품 지정 시 조건부 허가를 통해 임상 2상 완료 후 허가받을 수 있어 조기 출시가 가능하다. 보령 김봉석 신약연구센터장은 “이번 지정으로 PTCL</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현대인의 고민, 한알로 잡는다… 중성지방-장 건강 ‘이중 케어’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618059/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618059/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615918.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;평소 기름진 음식과 탄수화물 위주의 식단을 즐겨 한다면 ‘중성지방’ 수치에 특히 신경 써야 한다. 우리가 식사를 통해 섭취하는 지방의 95%는 중성지방이다. 그중 90%가량은 장에서 흡수돼 체내 곳곳으로 이동해 에너지원으로 활용된다. 하지만 중성지방이 몸속에 과다하게 쌓이게 되면 나쁜 콜레스테롤을 생성하고 원활한 혈행을 방해해 건강에 위협 요소가 된다. 이에 평상시 혈중 중성지방을 관리해 적정한 수치를 유지하도록 해야 한다. 혈중 중성지방을 관리하려면 식습관 개선이 첫째다. 흰쌀밥·면·빵과 같은 탄수화물과 설탕·액상과당류의 섭취량을 줄이고 가공식품에 들어 있는 트랜스지방산은 피하는 게 좋다. 알코올 섭취 또한 중성지방 수치를 높이는 요인이므로 중성지방이 높은 사람은 철저히 금주해야 한다. 하지만 바쁜 현대인이 탄수화물 위주의 식단을 바꾸기란 쉽지 않다. 외식이 잦은 직장인 역시 기름진 음식을 피해 가기 어렵다. 그렇다면 중성지방 개선에 도움이 되는 건강기능식품을 섭취하는 것도 방법이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더위 식히고 기력 보충하는 여름 보약 ‘생맥산’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618004/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120618004/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615749.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;더위에 지쳐 무기력하고 어지럽고 메스껍고 구토까지 나타나는 증상을 우리는 ‘더위 먹었다’라고 표현한다. 일사병, 열사병과 같이 장기간 햇볕에 노출돼 혈액과 체액이 손실됨으로 인해 발생하게 되는데 우리 몸의 땀과 체온을 조절하는 자율신경이 균형을 이루지 못하는 사람일 경우 더 쉽게 발생하게 된다. 지난 주말 온열질환으로 추정되는 사망 사례 6건 중 70∼90대가 4명이다. 고령층이나 심장병, 당뇨, 천식 등 만성질환자의 경우에는 각별한 주의가 필요한 시기이다. 한의학에서 생맥산(生脈散)은 여러 병증에 여러 처방을 합쳐서(합방해) 사용하는 경우가 많다. 보통 여름철에는 기력을 북돋기 위해 ‘보중익기탕’을 합방하거나 여성들에게는 ‘사물탕’을 합방하고 소화 장애나 역류가 있는 환자에게 ‘오적산’을 합방하기도 한다. 강동경희대한방병원 한방내과 고석재 교수는 “생맥산의 구성 약재 중 맥문동은 쉽게 체할 수 있고 인삼은 체질에 따라 열을 조장할 수 있기에 무분별한 섭취는 자제해야 한다”라며 “지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침, 점심, 저녁 필요한 영양소가 다르니까…150년 노하우 집약한 ‘비타민 활력 충전제’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230808/120617961/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/08/120615932.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 무더워지면서 면역력 저하로 감기와 피부질환 등이 발생하기 쉬운 요즘, 어느 때보다도 건강관리가 중요해지고 있다. 바쁜 일상 속에서 여러 종류의 비타민을 규칙적으로 챙겨 먹기란 쉽지 않다. 이러한 현대인의 고민을 해결해 줄 ‘활력 루틴 비타민 세트’가 홀랜드앤바렛에서 판매되고 있다.    활력 루틴 세트는 하루 3번, 아침부터 저녁까지 규칙적으로 비타민을 섭취할 수 있도록 도와준다. 아침에는 종합비타민, 점심에는 비타민B군, 저녁에는 비타민C로 필요한 권장 영양소를 모두 챙길 수 있다.  아침 식사 전후로는 ‘종합비타민·무기질’ 1알로 13가지 영양소를 한 번에 섭취할 수 있다. 13가지 영양소 안에는 11가지 비타민과 2가지 무기질이 포함돼 있으며 이는 체내의 전반적인 영양 균형에 도움을 준다. 비타민 11종에는 비타민A, 비타민B1, 비타민B2, 비타민B6, 비타민B12, 비타민C, 비타민D, 비타민E, 엽산, 나이아신, 판토텐산이 있고, 무기질 2종에는 철과 아연이 포함돼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치솟는 습도…집안 ‘집중 관리’ 대상 장소는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269663</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269663</guid>
      <pubDate>2023-08-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>습도는 기온과 함께 쾌적함과 불쾌감을 가르는 주요 요소로 통한다. 날씨가 그리 덥지 않은 날에도 습도가 높으면 다량의 땀을 쏟게 된다. 습한 공기가 피부에 닿는 느낌 자체를 싫어하는 사람도 상당수다.실내의 경우 야외와 달리 습도를 개인이 조절 가능한 영역에 해당한다. 그러나 에어컨이나 제습기의 가격이 만만치 않은만큼, 모두가 집안 전체 습도를 적정 수준으로 유지하긴 어렵다. 이럴 땐 습기로 인한 건강 관련 우려가 큰 실내 장소들을 집중 관리하는 게 바람직하다. 습도 집중 관리가 필요한 실내 장소 3곳을 알아본다.▲ 화장실 수건 보관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 99.2%가 코로나19 항체 보유…전문가 “시간 경과로 재감염 위험↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120628374/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120628374/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120628326.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리 국민의 99% 이상이 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 항체를 보유한 것으로 조사됐다. 자연감염과 백신 접종을 통한 항체를 모두 포함한 것으로, 자연감염만 놓고 보면 10명 중 8명이 코로나19에 걸린 것으로 나타났다.  질병관리청 국립보건연구원은 한국역학회 및 지역사회 관계기관과 함께 지난 3월 27일부터 4월 15일까지 전국 17개 시도 5세 이상 주민 9798명을 대상으로 진행한 코로나19 항체양성률 3차 조사와 설문조사 결과를 9일 공개했다.  조사 결과 전체 항체양성률은 99.2%로 2022년 12월 2차 조사 결과 98.6%와 유사했다. 자연감염으로 인한 항체양성률은 78.6%로 2차 조사 70%보다 8.6%p(포인트) 증가했다. 다만 지역사회 미확진 감염률은 19.1%로 2차 조사 18.5%와 유사했다.  연령별 항체양성률 분석 결과 자연감염 항체양성률은 백신 접종률이 낮은 소아(5~9세)가 94.1%로 가장 높았으며, 연령이 높아질수록 낮아졌다. 65세 이상 고령층은 68.8%로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 78.6% 코로나 자연면역 보유…고령층 숨은감염 늘어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120628417/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120628417/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120628378.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 겨울철 재유행 이후 우리 국민 10명 중 약 8명이 코로나19에 감염돼 자연면역 항체를 보유한 것으로 나타났다.  코로나19 진단검사로 확진되지 않고 감염된 ‘숨은 감염자’ 비율은 19.1%다. 특히 50세 이상 고령층에서 미확진 감염 사례가 늘었다.  질병관리청 국립보건연구원은 한국역학회 등과 함께 진행한 ‘지역사회 기반 대표 표본 코로나19 항체양성률 3차 조사’ 결과를 9일 발표했다.  이는 겨울철 재유행 이후인 3월27일부터 4월15일까지 전국 17개 시·도 5세 이상 주민 9798명을 대상으로 코로나19 항체검사와 설문조사를 실시한 것이다.   그 결과 감염을 통해 얻은 자연면역과 백신으로 얻은 인공면역을 합친 전체(S) 항체양성률은 99.2%로 지난해 12월 실시한 2차 조사 때의 98.6%보다 소폭 상승했다. 이 중 자연감염(N) 항체양성률은 78.6%로 2차 조사 당시인 70%보다 8.6%포인트(p) 증가했다.   지역사회 미확진 감염률, 즉 검사를 받지 않고 감염된 비율은 19</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확산 속 美서 우세종된 ‘EG.5’…어떤 바이러스?[Q&amp;A]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120628915/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120628915/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T10:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120631141.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일부 국가에서 코로나19가 다시 증가하며 각국 보건당국의 걱정이 높아지고 있다. 세계보건기구(WHO)의 최신 보고서에 따르면, 전 세계적으로 8월 3일까지 28일 동안 100만 명 이상의 새로운 코로나19 환자와 3100명 이상의 사망자가 보고됐다. 팬데믹이 시작된 이후 사망자 수는 거의 700만 명에 달하고 있다. 한국, 브라질, 호주 및 뉴질랜드 등 국가들은 지난 한 달 동안 보고된 건수가 가장 많은 국가들에 속한다.전 세계 공중 보건 전문가들의 관심은 미국과 영국을 포함한 국가에서 우세종이 되고 있는 EG.5라고 알려진 새로운 하위 변이다. 워싱턴포스트(WP)는 8일 EG.5에 대해 현재까지 알려진 것을 일문일답으로 정리했다. ◇ EG.5는 어떤 바이러스?세계에서 가장 널리 퍼진 코로나바이러스 변이인 오미크론의 아종이자 후손이다.미 질병통제예방센터(CDC)에 따르면 EG.5의 비중은 미국에서 돌고 있는 다른 오미크론 후손 변이들을 근소하게 앞질러 지배종이 됐다. 트위터 사용자들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고혈압약 복용’ 소홀했던 암환자…“사망률 2배 더 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230809/120629212/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230809/120629212/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T10:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120629181.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암으로 진단받은 후 5년이 지난 암 생존자가 100만 명을 넘어섰지만, 암 환자의 3분의2가 고혈압 약을 잘 복용하지 않아 심혈관 질환으로 인한 입원 치료 위험과 사망률을 높인다는 연구 결과가 나왔다. 고혈압 약 복용이 불량한 경우 사망률이 2배가량 더 높았다.   가톨릭대 서울성모병원 순환기내과 정미향·이소영·윤종찬 교수팀과 연세대 의과대학 예방의학교실 김현창 교수팀은 국민건강보험공단의 2002~2013년 표본 코호트(동일집단) 데이터베이스를 사용해 항고혈압 약물을 처방받은 성인 암 환자 1만9246명을 대상으로 공동 연구한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 9일 밝혔다.   암 생존자는 암 치료 후에도 심혈관 질환의 위험에 노출돼 있다. 암 환자 사망 원인 2위가 심혈관 질환이다. 암 환자와 암 경험자들은 고혈압을 잘 관리하지 못하면 중증 심혈관 질환으로 진행돼 사망까지 이르게 된다. 하지만 고혈압을 동반한 암 환자나 의사는 암의 치료와 재발 방지에 집중 하느라 고혈압 치료에 소홀하기 쉽다.  연구팀은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“하루 2400보만 걸어도 심혈관질환 사망 위험↓…많이 걸을수록 좋아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230809/120629467/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230809/120629467/2</guid>
      <pubDate>2023-08-09T10:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120629458.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강에 도움 되는 걷기. 하루에 얼마나 걸어야 효과가 있을까? ‘하루 1만 보 걷기’를 목표로 잡는 사람이 많지만 요즘 같은 폭염에 오래 걷기는 쉽지 않다. 일반적으로 많이 걸을수록 건강 효과가 커지지만 하루에 2400보만 걸어도 심혈관 질환으로 인한 사망 위험이 줄어든다는 연구 결과가 나왔다. 9일 마치예 바나흐 폴란드 로츠의대 교수 겸 미국 존스홉킨스의대 시카론 심혈관 질환 예방센터 겸임 교수팀은 ‘유럽 예방 심장학 저널’에서 걷기의 건강 효과는 하루 2300보 이상부터 나타나기 시작해 2만 보까지 증가하는 것으로 확인됐다고 밝혔다. 연구 결과, 하루 3967보 이상 걸으면 모든 원인으로 인한 사망 위험이 감소하기 시작했다. 2337보 이상 걸으면 심혈관 질환으로 인한 사망 위험이 감소하기 시작했다. 모든 원인으로 인한 사망 위험과 심혈관 질환으로 인한 사망 위험은 하루 걸음 수가 500~1000보 증가할 때마다 많이 감소하는 것으로 드러났다. 하루 걸음 수가 1000보 증가하면 모든 원인에 의한 사</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 중증·사망 증가세…“필요시 병상 추가 지정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120631147/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120631147/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T11:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120631126.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 확진자 수가 8월 들어 하루 평균 5만명대로 올라섰지만 방역 당국은 주간 위험도를 ‘낮음’으로 평가했다.  유행 확산세가 6주 연속 이어짐에 따라 위중증·사망자 수가 증가하고 중환자실 가동률도 50%에 육박했다. 방역 당국은 필요하다면 병상 추가 지정을 검토한다는 방침이다.  9일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 8월 첫 주(7월30일~8월5일) 코로나19 주간 위험도를 ‘낮음’으로 평가했다. 위험도는 지난 1월15일부터 29주 ‘낮음’을 유지하고 있다.  방대본은 “확진자 발생 규모는 지난 겨울철 유행시기와 유사하나 사망자 발생 규모는 낮은 수준인 상황을 고려했다”고 설명했다.  8월 첫 주 신규 확진자는 34만6695명으로 전주 대비 10.5% 증가했다. 7월30일부터 8월5일까지 주간 일평균 확진자 수는 4만9528명이다. 지난 1~7일 0시 기준 일평균 확진자 수는 5만388명으로 6월 일상회복 이후 처음 5만명대로 올라선 상태다.  유행 확산세를 가늠할 수 있는 지표인 감염재생산</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질 섭취는 고기로만?…식물성 고단백 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269767</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269767</guid>
      <pubDate>2023-08-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근육량의 중요성이 연일 강조됨에 따라 단백질 섭취에 대한 관심도 고공 행진 중이다. 충분한 영양섭취가 뒤따르지 않는 운동의 효과는 떨어지기 마련이어서다. 대표적 단백질 식품인 닭가슴살을 대량으로 구비해두는 사람도 늘었다.단백질 섭취의 중요성 자체에 반박하는 이는 없다. 다만 단백질 섭취 목적의 과도한 육류 섭취에는 건강상 염려가 뒤따르는 게 사실이다. 육류 섭취량만큼 식물성 식품을 따로 챙겨 먹기 쉽지 않아서다. 식물성 고단백 식품은 이같은 우려를 한 번에 잡는 대안일 수 있다. 단백질을 풍부하게 함유한 식물성 식품 3가지의 효능을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“등 뒤에서 괴한의 습격을 받는다면?”…생존확률 높이는 3가지 원칙</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120632085/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120632085/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T13:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120632950.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘진짜 칼이 아니야, 훈련이야.’스스로 끊임없이 되뇌었지만 무용지물이었다. 훈련인 상황인 것을 인지하면서도 막상 흉기와 매우 흡사한 모형이 눈앞에 보이자 겁부터 났다. 실제 상황이라고 생각하며 몰입할수록 무력감이 엄습했다.평범하게 길을 걷고 있다가 범인이 흉기를 들고 내 등 뒤로 다가왔을 때, 혹은 흉기를 든 사람이 정면으로 다가오고 있다는 것을 식별했을 때, 그 상황에서 어떻게 해야 생존확률이 높아질까? 이런 고민을 안고 속성 호신술을 배우기 위해 지난 7일 오후 서울 강남구에 있는 KKM크라브마가 체육관을 찾았다.이름도 낯선 크라브마가(근접 전투술)는 싸움을 시작하기 위한 것이 아니라 타인으로부터 생명을 위협받는 상황에서 살아남고 피하기 위한 기술이다. 그곳을 운영하는 구본근 회장은 특수부대 무술 교관 출신으로 이스라엘 국립체육연구소로부터 크라브마가 전문가 과정 인증을 받은 이 분야 베테랑이다.◇ 조금이라도 살 확률을 높이는 3가지 원칙“방어법에 완벽함은 없어요. 무방비 상태에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>확진자 10명 중 3명은 60세 이상 고령층…코로나 6주째 증가세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120632494/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230809/120632494/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T13:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120632459.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19에 감염되면 위중증 우려가 높은 60세 이상 고령층 확진자 규모가 6주째 증가하고 있는 것으로 나타났다. 특히 신규 확진자 중에서 차지하는 비중도 꾸준히 늘어 10명 중 3명은 60세 이상 고령층으로 집계됐다.  질병관리청 코로나19 중앙방역대책본부는 8월 1주차(7월 30일~8월 5일) 코로나19 신규 확진자 수가 34만6695명으로 1주 전보다 10.5% 증가했다며 이들 중 60세 이상 고령층 확진자 수는 10만8254명이라고 밝혔다.  방학 등의 영향으로 10~19세 연령대에서 일평균 발생률은 2주 연속 감소했으며, 60세 이상의 확진자 규모는 6주째 증가했다. 연령대별 발생률은 80세 이상(128.3명), 70대(12.65명), 30대(112.6명) 순으로 높았다.  60세 이상 확진자가 이 기간 신규 확진자 사이에서 차지하는 비중은 31.2%로, 7월 2주차가 4명 중 1명(25.2%) 이었던 데 비해 늘어났다. 방대본은 “고위험군은 감염 시 중증화 우려가 높아 증상이 있는 경우 신속한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 1만보 아니라 5000보만 걸어도 건강 유지 충분</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230809/120635760/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230809/120635760/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T15:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120636108.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;그동안 하루 1만 보를 걸어야 건강을 유지할 수 있다고 알려져 왔으나 하루 5000보 미만이어도 건강상 혜택을 두루 누릴 수 있다고 BBC가 9일 보도했다.   BBC는 미국의 유명 의대인 존스 홉킨스의대와 폴란드 로츠의대가 공동 연구한 결과, 이 같은 결론이 나왔다고 전했다.   연구팀은 전세계 22만6000명을 상대로 조사를 했다.   연구 결과, 4000보만 걸어도 조기 사망위험을 크게 줄일 수 있으며, 2300보만 걸어도 심혈관계 질환을 크게 줄일 수 있다.   연구팀은 더 많이 걸을수록 건강에 더욱 유리하다고 밝혔다.   4000보를 기본으로 하고 1000보를 더 걸을 때마다 조기사망 확률이 15%씩 낮아진다. 이는 2만 보까지 적용된다. 2만 보를 넘어서면 사망 확률이 더 이상 낮아지지 않는다.   연구팀은 “걷기는 혈압을 낮추고 뼈를 보호하는 근육을 강화하며, 에너지 수준을 높이고 건강한 체중을 유지하는 데 도움이 된다”고 밝혔다.  또 “걷기는 다른 운동보다 충격이 적고 관절과 근육에 부담</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국 참외 먹으면 스트레스 ↓…日서 기능성표시식품 등록</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230809/120637517/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230809/120637517/2</guid>
      <pubDate>2023-08-09T17:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120637527.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국산 참외가 일본에서 스트레스 완화 효과를 인정받아 지난 4일 일본 소비자청에 기능성 표시 식품으로 최초 등록됐다.  9일 농림축산식품부와 한국농수산식품유통공사는 이같이 전하며 “(한국산)참외에 함유된 ‘가바(GABA, Gamma-Aminobutyric acid)’ 성분이 일 또는 공부 등으로 인한 일시적인 스트레스를 완화해준다는 과학적 근거를 확보함으로써 참외의 스트레스 완화 기능성을 표시할 수 있게 됐다”고 설명했다.  최근 일본 소비자청에 기능성표시식품으로 등록된 신선식품 수는 늘어나는 추세이나 등록이 매우 까다로워 전체 등록 식품 중 신선식품 비중은 2.9% 미만에 불과하다.   한국 고유 신선식품 중에는 이번에 등록된 참외를 비롯해 당조고추, 깻잎, 파프리카가 등록돼있다.  한국산 참외는 일본에서 인지도가 낮아 멜론 등 유사 과일과 비교해 차별화된 맛과 기능성을 적극 홍보해 시장을 확대해야 하는 상황이다.   이에 정부와 공사는 참외의 기능성표시식품 등록 준비와 함께 지난 2014년부터 현지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅, 필리핀 잼버리 대원 240명 숙식 지원… “다채로운 한식으로 특별한 K-푸드 경험”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230809/120639075/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230809/120639075/1</guid>
      <pubDate>2023-08-09T17:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/09/120639021.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅그룹은 ‘2023 새만금 세계스카우트 잼버리’의 원활한 마무리를 위해 연수원 시설인 대웅경영개발원을 전면 개방했다고 9일 밝혔다. 숙식과 모든 편의시설을 잼버리 참가자들이 이용할 수 있도록 했다.  대웅은 경기도 용인 소재 대웅경영개발원에 필리핀 잼버리 대원 240명이 오는 12일까지 머무를 예정이라고 전했다. 특히 글로벌헬스케어그룹으로서 잼버리 대원에게 건강한 식사를 제공할 수 있도록 많은 공을 들였다고 한다. 이례적인 폭염 속에서 잼버리 대원들이 원기를 회복하고 건강하게 남은 일정을 마무리할 수 있도록 영양균형에 초첨을 맞춘 식단을 준비하고 한국에서 즐거운 K-푸드를 경험할 수 있도록 다양한 한식 메뉴를 구성했다고 설명했다. 9일 점심 메뉴로는 계란찜과 고기산적, 해물찜, 브로콜리, 총각김치, 생토마토 등을 선보였다. 오는 10일에는 말복을 맞아 허니치킨과 찜닭, 닭갈비 등을 제공할 예정이라고 한다. 또한 갈비찜과 간장불고기, 낙지연포탕, 해물볶음, 각종 생선구이, 된장찌개, 김치찌개 등 다채로운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>습진인 줄 알고 바른 연고… 감염성 피부질환 더 심해질수도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120642753/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120642753/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120638579.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설레는 마음으로 휴가를 떠났다가 피부질환을 얻거나 악화하는 경우가 종종 발생한다. 자외선으로 인한 피부 홍조와 색소침착, 습기와 땀으로 인한 가려움증, 그리고 벌레 물림으로 인한 감염 등 휴가지엔 피부를 아프게 하는 크고 작은 위험들이 곳곳에 도사리고 있다. 다양한 피부질환 중에 여름철 감염되기 쉬운 대표적인 감염성 피부질환을 살펴봤다. 최근 옴 퇴치 사업에 앞장서는 김유찬 대한피부과학회장(아주대 의대 피부과 교수)을 만났다. ―이 시기에 주의해야 할 감염성 피부질환은…. “요즘처럼 무덥고 특히 습기가 많을 때는 감염성 피부질환이 잘 발생한다. 진균 감염, 즉 무좀과 세균 감염이 흔하다. 예를 들어 무더운 날씨로 발가락 사이에 땀이 나서 습기가 차면 무좀이 잘 생긴다. 드물게 2차 세균 감염으로 이어져서 연조직염까지 일으키는 경우도 있다. 또 더운 날씨로 인해 땀이 많이 나면 몸통이나 두피에 모낭염도 잘 생긴다.  어루러기 같은 진균 질환도 몸통에 흔히 발생한다. 붉은 반점과 함께</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>금연 도와주는 전자담배? 10명 중 8명은 연초담배 같이 피운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120642740/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120642740/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/04/18/118884525.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“여러분의 금연 결심, ○○○가 도와드립니다. 2+1 이벤트 진행 중.”   경기 지역의 한 액상형 전자담배(니코틴 용액을 가열해 증기를 흡입) 판매점은 인터넷 블로그를 통해 ‘금연 이벤트’를 진행하고 있다. 연초를 피우던 흡연자가 전자담배를 사 가면 가격을 깎아 준다는 것이다. 많은 전자담배 취급점이 이 업체와 같이 전자담배 흡연을 금연 방법으로 홍보하고 있다.   여기엔 전자담배가 연초보다 본인과 주변 사람의 건강에 미치는 악영향이 적다는 논리가 깔려 있다. 이러한 주장이 어디까지 진실일지 보건복지부와 한국건강증진개발원의 설명을 바탕으로 9일 확인해 봤다.   ―전자담배는 유해 물질 함유량이 연초보다 90% 이상 적다?   “영국 보건부가 이러한 연구 결과를 인용한 바 있다. 하지만 전자담배 옹호론자들의 ‘의견’을 기반으로 한 것이라 완전히 신뢰하기 어렵다. 물론 전자담배의 종류에 따라 함유된 유해 성분의 종류와 양은 다를 수 있다. 하지만 유해 성분의 함량과 유해성이 반드시 비례하는 것은 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈284〉온열질환 주의보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120642726/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120642726/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120638584.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름만 되면 깨지는 손톱…혹시 ‘네일아트’ 자주 하나요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120647366/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120647366/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T10:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120647308.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;노출이 많아지는 여름철 네일아트를 쉴 틈 없이 자주 받으면 손발톱이 얇아져 쉽게 깨지고 부러지는 조갑연화증의 위험에 노출될 수 있어 주의해야 한다.   10일 의료계에 따르면 ‘조갑’으로 불리는 손톱은 겉보기에 단순해 보이지만 몸체 부분인 조갑판과 손톱 끝 가장자리인 손톱끝아래허물, 손톱을 둘러싼 피부인 근위부 조갑주름, 조상, 조갑초승달, 조갑기질 등으로 다양하게 구성된다. 조갑연화증의 원인은 물에 많이 닿거나, 손톱을 뜯거나 주변을 자극하는 행위, 네일아트 등 외부적인 자극이다.   특히 손발톱 아래허물이나 큐티클(손톱껍질)이 지저분해 보인다며 완전히 제거하는 경우도 많은데 정상적으로 있어야 하는 구조물이기 때문에 삼가야 한다. 드물게 위장장애, 만성 관절염, 갑상샘 기능 저하 등이 조갑연화증의 원인일 수 있다.  문제는 건강한 손톱상태가 아님에도 불구하고 외부적인 자극을 지속적으로 주는 경우다. 조갑연화증이 더 악화돼 조갑박리증이 심해지면 손톱이 얇아지고 깨지면서 손톱의 밑부분(조상)이 드러나고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>HK이노엔, 걸음 기부 캠페인 성료… “소아비만 아동 지속지원”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120647778/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120647778/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T10:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120647767.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;HK이노엔은 10일 걸음 기부 캠페인 ‘걸음엔 이노엔’을 통해 소아비만 아동에게 장학금 5000만 원을 전달했다고 밝혔다. 전달된 장학금은 소아비만으로 어려움을 겪는 아동들의 교육 지원 등에 사용될 예정이다.   HK이노엔은 지난 6월 19일부터 한 달간 대한비만학회 및 사랑의열매와 함께 걸음 기부 캠페인 ‘걸음엔 이노엔’ 시즌4를 진행했다고 한다. ‘대한민국을 가볍게’라는 슬로건 아래 ‘비만은 치료가 필요한 질병’이라는 사회적 공감대를 형성하고, 캠페인 참여자들에게 올바르고 건강한 걷기 습관을 확산하기 위해 진행됐다. 총 1만5000여 명이 참여했고, 목표 걸음인 5억 걸음에서 150% 초과한 총 7억5000걸음을 달성했다. 소나무를 최대 1만6000그루 심은 것과 같은 탄소 절감 효과를 냈다고 덧붙였다.  곽달원 HK이노엔 대표는 “’걸음엔 이노엔’은 걷기를 통해 누구나 쉽게 일상에서 ESG를 실천할 수 있다는 점에서 당사의 대표적인 사회공헌 프로그램으로 자리매김했다. 앞으로도 ‘걸음엔 이노엔’을 포</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, 물류자동화창고 완공… 입·출고 고속화 구현</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120648571/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120648571/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T11:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120648513.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약은 8일 세종시 전동면 세종 1공장에 새 물류자동화창고를 완공하고 준공식을 진행했다고 10일 밝혔다. 전체면적 3333㎡의 지상 4층 규모다.  강덕영 대표는 인사말을 통해 &quot;어려운 시기에 직면하더라도 지속적인 성장과 발전을 위해서는 앞으로 나아가야 한다. 이번 시설투자를 통해 시장의 변화에 민첩하게 대응하고 우리 제약 산업을 발전시키는데 일조하겠다&quot;고 밝혔다.  행사에 축전을 보낸 최민호 세종특별자치시장은 &quot;한국유나이티드제약 세종1공장 물류자동화창고 준공을 축하드린다. 물류 운영의 효율성과 정확성이 향상됨에 따라 한국유나이티드제약의 경쟁력 또한 강화될 것으로 기대된다&quot;고 밝혔다.  한국유나이티드제약 물류자동화창고는 입·출고 작업의 자동화와 실시간 재고관리 등을 통해 물류 프로세스를 혁신하고 발전시킬 수 있는 선진 물류 시스템을 갖추게 됐다. 제품의 생산과 유통에 있어서 효율성과 정확성이 높아질 것으로 전망된다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“늙어서 팔다리에 힘이 없네”…노인 근감소증 막으려면?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230810/120651279/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230810/120651279/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T13:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120651262.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들면서 근육과 근력이 함께 줄어드는 노인의 근감소증 예방과 치료를 위해 유청 단백질 등 양질의 단백질 섭취가 중요하다는 가이드라인이 제시됐다. 유청 단백질에 풍부한 아미노산인 류신이 노인의 근육 단백질 합성을 증가시키는 것으로 파악됐다.    10일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 경희대병원 가정의학과 원장원 교수(대한근감소증학회 회장)는 근감소증 전문가로 구성된 아시아 워킹그룹(AWGS)의 근감소증 예방과 치료 가이드라인에서 “근감소증을 예방하려면 단백질 섭취를 늘리기 위한 교육이 중요하다”는 등 양질의 단백질 섭취가 강조됐다고 밝혔다.   원 교수는 근감소증을 예방하려면 단백질 섭취와 더불어 균형 잡힌 음식이 제공돼야 한다고 강조했다. 특히 근감소증 발생 위험이 큰 노인은 매일 1㎏당 단백질을 최소 1.2g 섭취할 것을 권장했다. 체중이 50㎏인 노인이라면 하루에 단백질을 60g 이상 섭취해야 한다는 뜻이다.  원 교수는 “우리나라 노인의 단백질 섭취 권장량은 1㎏당 매일 0.9</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“알츠하이머 유전자, 자손 많이 낳는데 도움된다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120651283/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120651283/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T13:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120651281.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;알츠하이머 발병에 치명적인 역할을 하는 유전자가 자손 번식에 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다. 이 ‘위험한’ 유전자가 진화 속에서도 살아남아 후손에게 전해지는 이유의 실마리를 제공할 것으로 전망된다. 마이클 거번 산타바바라 캘리포니아대 교수팀은 9일(현지시간) 브라질 아마존에서 거주하는 여성 795명의 유전자와 자손의 수를 조사한 연구 결과를 국제학술지 ‘사이언스 어드밴시스’에 발표했다. 그 결과 ‘APOE4’ 유전자를 가진 여성의 경우 평균적으로 더 많은 자손을 낳았다고 밝혔다.APOE4는 혈액에서 콜레스테롤을 운반하는 데 관여하는 단백질이다. 연구 결과에 따르면 유전자는 두 개의 대립유전자가 한 쌍으로 존재하는데,  APOE4 대립유전자를 하나 가지면 알츠하이머 발병 확률이 3배, 2개 가지면 12배 높은 것으로 전해졌다. 발병 위험이 높은 유전자임에도 불구하고 세계적으로 5명 중 1명은 가지고 있을 정도로 흔하다. 학계에서는 이런 유전자가 진화 과정에서 왜 사라지지 않고유전되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SK바이오팜, 올해 흑자 실현에 한 발짝… “매출 236억 증가할 때 영업손실 212억 개선”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120656700/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120656700/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T17:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120656692.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;SK바이오팜이 뇌전증 신약 ‘세노바메이트’ 미국 판매 증가와 수익성 개선 노력에 힘입어 영업손실을 대폭 개선했다. 여전히 영업이익은 적자를 유지했지만 연내 흑자 실현에 한 발짝 다가선 실적을 기록했다.  SK바이오팜은 올해 2분기 매출이 770억 원, 영업손실은 189억 원을 기록했다고 10일 밝혔다. 매출은 전년 대비 44% 성장한 것으로 집계됐다. 이 기간 영업손실은 212억 원 줄였다. 특히 매출이 236억 원 증가할 때 영업손실도 비슷한 규모로 개선돼 높은 수익성에 대한 기대감을 높인다.   SK바이오팜 측은 세노바메이트(미국 제품명 엑스코프리) 매출 증가와 함께 판관비(판매와 관리, 유지 등과 관련해 발생하는 비용) 효율화 노력으로 분기 영업손실 폭이 지속적으로 감소하고 있다고 설명했다. 판관비는 미국 시장 내 직접판매(직판)를 통해 최소화했다고 한다. 매출총이익률이 90% 중반대로 높은 수익성을 확보했다고 강조했다.  실제로 올해 2분기 세노바메이트 미국 내 매출은 634억 원을 기록해 분기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 잼버리 지원에 동참… 스카우트 대원 230명 송도 본사 견학</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120660622/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120660622/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T22:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120660596.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스도 ‘2023 새만금 세계스카우트 잼버리’ 지원에 동참했다.  삼성바이오로직스는 잼버리에 참가한 스카우트 대원들을 위해 인천 송도 본사 견학을 실시했다고 10일 밝혔다.  K-바이오 산업 탐방을 희망하는 이탈리아 스카우트 대원 230여명이 삼성바이오로직스 본사를 방문했다. 스카우트 대원들은 산업에 대한 설명을 듣고 글로벌 최대 규모 바이오 의약품 생산 시설 현장을 견학하는 시간을 가졌다.  임직원 복지시설인 바이오플라자2에서는 특별히 준비한 점심식사가 제공됐다. 더위로 지친 대원들을 위한 특식으로 돈마호크와 삼계탕을 마련했다. 채식주의 등 개인별 취향을 고려한 메뉴도 별도로 준비했다. 참가자 전원에게는 삼성바이오로직스 마스코트인 ‘삼바히어로즈’ 쿠션을 기념품으로 전달했다.이날 삼성바이오로직스 견학에 참가한 이탈리아 스카우트 대원 사라 부치엘리(Sara Burchielli)는 “세계 최대 바이오 생산 공장을 직접 눈으로 보고 맛있는 식사까지 즐기면서 한국에서 특별한 시간을 가졌다”고 소감을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>맨발 걷기의 즐거움[이상곤의 실록한의학]〈138〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230810/120660836/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230810/120660836/1</guid>
      <pubDate>2023-08-10T23:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120660953.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아야, 아야, 장모님….” 신혼 첫날 신부 일가나 동네 청년들이 신랑을 거꾸로 매달고 발바닥을 방망이로 때리면 신랑은 장모를 찾으며 비명을 지른다. 오랜 세월 내려온 우리 민족의 풍속 중 하나다. 고려 말기에 신랑이 신부 집에서 친척이나 친구들에게 술과 음식을 대접하는 남침연(覽寢宴)에서 유래했는데 조선시대에 들어와 신랑을 괴롭히는 풍속으로 변질됐다. 남의 새 사위를 뜻하는 동상(東牀)에게 예를 다한다는 뜻에서 동상례라고도 불리기도 했다. 발바닥을 때리는 행위는 한의학적으로 첫날밤과 깊은 관계가 있다. 방망이로 때리는 발의 지점이 바로 우리 몸의 생명을 유지케 하는 용천혈(湧泉穴)이기 때문이다. 용천혈은 명문의 뿌리가 되는 곳으로, 명문(命門)은 이름 그대로 ‘생명의 문’을 의미한다. 호흡, 심장박동, 체온 유지 등 모든 인체 작용은 생명의 힘으로 유지되며 새 생명이 태어나는 것도 명문이 관장하는 일이다. 다시 말해 발바닥을 때리는 행위는 용천혈을 자극해 첫날밤 잉태를 소망한 풍습</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“황톳길 걸으며 몸도 마음도 힐링”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230810/120660574/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230810/120660574/1</guid>
      <pubDate>2023-08-11T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120660573.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;시민들이 9일 인천 연수구 봉재산 황톳길 코스를 걸으며 즐거워하고 있다. 최근 코스 길이가 크게 늘어난 봉재산 황톳길은 송도국제도시를 조망하면서 걸을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 성공하려면 ‘가짜 이것’ 견뎌내야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269769</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269769</guid>
      <pubDate>2023-08-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평생 다이어트 관련 고민을 전혀 하지 않을 현대인이 얼마나 될까. 청년 시절엔 날씬한 몸매를 자랑하던 이들이라 해도, 중년에 접어들면서부턴 늘어난 뱃살로 고민하기 일쑤다. 고혈압, 당뇨 등 각종 질환의 예방이나 관리 목적에서 체중을 감량해야 하는 경우도 많다.흔히 다이어트는 ‘식단’과 ‘운동’ 두 가지가 중요하다고 한다. 그러나 다이어트 전문가들은 이와 함께 생활 습관 자체를 바꿔야만 지속가능한 다이어트가 가능하다고 제언한다. 다이어트 시작과 함께 바꿔야 할 생활 습관들은 무엇이 있을까.▲ 충분한 수분 섭취갈증과 허기는 쉽게 혼동된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“빠질때까지 굶겠다” 극한 다이어트…그 끝은 ‘항문질환’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230811/120662836/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230811/120662836/1</guid>
      <pubDate>2023-08-11T07:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/11/120662598.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;체내 수분이 부족해지기 쉬운 여름철 체중 감량을 위해 식사량을 크게 줄였다간 변비가 생겨 치질로 이어지기 쉽다.   11일 의료계에 따르면 여름철 땀을 많이 흘려 몸 속 수분이 부족해지면 대장에서 대변의 수분을 흡수하게 돼 딱딱한 변을 보게 되면서 변비가 생길 수 있다. 무리한 다이어트도 변비를 유발하는 주요인이다. 식사량을 무리하게 줄이거나 식사를 거르면 섬유질이 부족해져 변비로 고생할 수 있다. 변비가 장기간 지속되면 치질의 일종인 치핵으로 이어질 수 있다.   치핵이란 항문이나 하부 직장의 정맥층이 커지고 늘어나 항문관 안 점막에 콩알 같은 덩어리가 생긴 것을 말한다. 치질(치핵·치열·치루)의 80%를 차지한다. 대변을 본 뒤 휴지에 피가 묻어나거나 변기가 피로 물들면 치핵으로 볼 수 있다.   치핵의 원인으로는 딱딱한 대변을 보기 위해 항문에 지속적으로 힘을 주는 배변 습관, 장시간 앉아있는 자세 등이 꼽힌다. 변비로 배변 시 과도한 힘을 주거나 장시간 변기에 앉아 있게 되면 혈관의 압력이 증가하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말 산행 10년…“축 처졌던 몸, 이제 가뿐”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120655379/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230810/120655379/1</guid>
      <pubDate>2023-08-11T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/10/120655375.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조수현 중앙대병원 가정의학과 교수(58)는 환자들에게 운동을 강조한다. 그 어떤 약보다 운동이 건강에 좋기 때문이다. 조 교수는 “만성피로, 비만, 근 감소 환자들은 대부분 자세가 좋지 않고 근육량도 적다. 운동만 제대로 해도 증세가 개선될 것”이라고 말했다. 이 처방을, 조 교수 자신도 이행한다. 그는 10여 년째 주말 이틀 동안 집 근처 산에 오른다. 하산한 후에는 가끔 남편과 도심을 걷는다. 주중에는 반드시 근력 운동을 한다. 하지만 처음부터 이렇지는 않았다. 초등학교 때는 뜀틀을 넘지 못할 정도로 몸이 약한 편이었다. 그 후로 발레, 수영, 테니스 등 여러 운동을 열심히 한 덕분에 그나마 체력이 좋아졌다. 다만 걷기나 산행과 같은 운동은 거의 하지 않았다. 다소 지루한 느낌이 들어서다. 그랬던 그가 10여 년 전, 산에 오르기 시작했다. 무슨 계기가 있었던 걸까. ●항암제 부작용 이기려 등산 시작정부 통계에 따르면 국내 기대 수명(83.5세)까지 생존할 경우 암에 걸릴 확률은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극한 폭염·호우에 길어지는 실내생활…우울감 어떻게 예방할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269982</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269982</guid>
      <pubDate>2023-08-11T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라에서 여름은 본래 더위와 장마가 번갈아 나타나는 계절이다. 다만 올해의 경우 ‘기록적 폭염’과 ‘극한 호우’가 번갈아 온만큼 시민들의 답답함도 더 크다. 어느 쪽이든 야외 활동을 강행하기엔 위험해서다.장기간 집안에 머물다보면 전에 없던 우울감도 생기기 마련이다. 경미한 우울감엔 산책 등 가벼운 야외 활동이 대안으로 제시되곤 하지만, 최근과 같은 집중호우 중엔 불가능하거나 위험하다. 장기간 실내 생활로 생긴 우울감엔 어떻게 대처해야 할까.▲ 실내 조도 높이기햇볕 노출량 감소는 우울감 발생과 밀접한 연관이 있다고 확인된 요소 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, ‘콜대원키즈펜시럽’ 제조·판매 재개… 개선제품 유통</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230811/120668437/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230811/120668437/1</guid>
      <pubDate>2023-08-11T14:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/11/120668431.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 11일 식품의약품안전처(이하 식약처)의 제조 및 판매 중지 조치 해제에 따라 어린이 해열진통제 ‘콜대원키즈펜시럽‘의 제조 및 판매를 재개한다고 밝혔다.  지난 10일 식약처의 &apos;콜대원키즈펜시럽‘ 제조판매 중지 해제 발표 직후 곧바로 제품 생산을 재개했으며 품질이 개선된 제품 초도물량 21만 팩 공급을 시작으로 지속해서 생산량을 늘린다는 방침이다. 대원제약은 충북 진천에 국내 최대 규모의 내용액제 생산 시설을 갖추고 있는 만큼 생산에 총력을 기울여 약 부족 사태를 해결한다는 계획이다.  대원제약은 지난 5월 콜대원키즈펜시럽에서 나타나는 상분리 현상으로 인해 사전 예방 차원에서 선제적으로 해당 제품에 대한 자발적 회수를 진행했으며 6월 말 식약처에 회수종료를 보고, 이후 식약처는 이에 대해 적정성 평가를 진행했다.  대원제약은 원인 규명 및 제제 개선 연구를 이어왔으며 철저한 실험과 검사 끝에 상이 분리되지 않고 안정적으로 유지되는 최적의 배합비율 및 방법을 밝혀냈다. 식약처는 회사 측이 제출한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오로직스, 고용노동부 손잡고 ‘사내 협력사·지역사회’ 챙긴다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230811/120670111/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230811/120670111/1</guid>
      <pubDate>2023-08-11T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/11/120670094.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오로직스와 고용노동부는 11일 삼성바이오로직스 사내 협력사 및 지역사회의 안전 문화 확산을 위한 민관 합동 활동을 함께하겠다고 밝혔다.  양측은 인천 송도 삼성바이오로직스 본사에서 간담회를 개최해 협력사로부터 안전보건 애로사항을 청취하며 개선 방안을 논의했다. 혹서기 온열 질환을 포함해 안전보건 생태계를 체계적으로 갖추겠다는데 의의를 뒀다.  간담회에 앞서 고용노동부와 삼성바이오로직스는 쿨 조끼·쿨 토시·스포츠 타월 등 온열 질환 예방을 위한 지원 물품을 함께 마련해 옥외 근무하는 삼성바이오로직스 전(全) 사내 협력사에 전달했다.  향후 사업장 인근 유치원을 대상으로 교통안전 홍보물을 배포하고, 송도 내 개인형 이동기기(Personal Mobility, PM) 이용자 계도 및 대규모 건설 공사 현장에 온열 질환 예방과 안전 문화 홍보물을 배포하는 등 지역사회 안전 문화 확산을 위한 민관 합동 캠페인을 함께 진행한다는 방침이다.  삼성바이오로직스와 고용노동부는 앞으로도 안전의식 향상 및 안전 문화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말 산행 10년… “축 처졌던 몸, 이제 가뿐”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230811/120674322/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230811/120674322/1</guid>
      <pubDate>2023-08-12T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/11/120671749.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;조수현 중앙대병원 가정의학과 교수(58)는 환자들에게 운동을 강조한다. 그 어떤 약보다 운동이 건강에 좋기 때문이다. 조 교수는 “만성피로, 비만, 근 감소 환자들은 대부분 자세가 좋지 않고 근육량도 적다. 운동만 제대로 해도 증세가 개선될 것”이라고 말했다.    이 처방을, 조 교수 자신도 이행한다. 그는 10여 년째 주말 이틀 동안 집 근처 산에 오른다. 하산한 후에는 가끔 남편과 도심을 걷는다. 주중에는 반드시 근력 운동을 한다.    하지만 처음부터 이렇지는 않았다. 초등학교 때는 뜀틀을 넘지 못할 정도로 몸이 약한 편이었다. 그 후로 발레, 수영, 테니스 등 여러 운동을 열심히 한 덕분에 그나마 체력이 좋아졌다. 다만 걷기나 산행과 같은 운동은 거의 하지 않았다. 다소 지루한 느낌이 들어서다. 그랬던 그가 10여 년 전, 산에 오르기 시작했다. 무슨 계기가 있었던 걸까.   ● 항암제 부작용 이기려 등산 시작정부 통계에 따르면 국내 기대수명(83.5세)까지 생존할 경우 암에 걸릴 확률은 36.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일흔 넘어 운동하니 키도 크더군요”…81세 ‘몸짱 할아버지’ 이순국 전 신호그룹 회장[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230811/120671516/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230811/120671516/1</guid>
      <pubDate>2023-08-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/11/120671511.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이순국 전 신호그룹 회장(81)의 인생 후반전은 68세에 시작됐다. 일본 여행 중 협심증으로 쓰러진 게 계기였다. 평생 운동과는 담을 쌓고 지내던 그가 마침내 ‘운동할 결심’을 했다. 이후 자신의 몸을 대상으로 신체 개조를 단행했다. 이론공부에도 뛰어들어 74세에 서울과학기술대에서 체육학 석사, 76세에 상명대에서 체육학(운동생리학) 박사, 81세에는 순천향대 의대에서 의학박사(예방의학)를 취득했다.건강서 ‘나는 일흔에 운동을 시작했다’를 펴내고 건강전도사로 활약하기 시작한 건 2018년부터. 이듬해에는 전작의 실천편인 ‘몸짱할아버지의 청춘운동법’을 펴냈다. 최근 낸 세 번째 책 ‘다시 시작하는 인생수업(동양북스)’은 인생후반전을 사는 법을 논하고 있다. 요즘도 매일 2~3시간씩 체계적인 운동을 한다는 그를, 지난달 28일 서울 광화문 본사에서 만났다.혼신 다해 일궈낸 재계 25위 그룹이 물거품으로맨손으로 시작해 한때 재계 25위까지 사업을 키워냈지만 아시아 금융위기로 모든 것을 잃</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“맨발 걷기로 파킨슨병 호전, 치매 예방에도 도움이 됩니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230811/120671095/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230811/120671095/1</guid>
      <pubDate>2023-08-12T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/11/120671075.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한의사인 이강일 나사렛국제병원 이사장(80)은 7년 전 파킨슨병에 걸려 고생했다. 그는 “누웠다 앉는 게 힘들었다. 걷는 데도 어려움이 많았다”고 했다.파킨슨병은 뇌의 신경전달물질인 도파민을 분비하는 세포들이 파괴되면서 나타나는 중추신경계 질환이다. 도파민은 운동 능력이나 감정 등을 조절하는 역할을 해 분비가 감소하면 무기력, 우울감 등이 나타날 수 있다. 또한 손발의 떨림, 몸의 경직, 불안정한 걸음걸이나 자세, 느린 동작 등과 같은 운동 능력 저하 증상이 따르게 된다.이 이사장은 지난해 9월쯤 지인으로부터 “맨발로 맨땅을 걸으면 건강이 좋아진다”고 들은 뒤 원리를 공부한 뒤 맨발 걷기를 시작했다. 지금은 누웠다 일어나는 것, 걷는 데도 큰 문제 없는 상태가 됐다. 정형외과 전문의 등 의사들은 “80세 노인이 파킨슨병에서 호전되기는 쉽지 않은 일”이라고 보고 있다. 이 이사장은 “지인의 말을 들은 뒤 박동창 맨발걷기국민운동본부 회장(71)이 쓴 ‘맨발로 걸어라’란 책을 봤다. 일리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“예비신랑, 이에 낀 음식 빼고 다시 입으로…제가 예민한가요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230812500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230812500057</guid>
      <pubDate>2023-08-12T17:47:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/12/SSC_20230812174828_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469276 --&gt;결혼 전제로 5개월간 동거한 예비 신랑의 충격적인 위생 문제에 결국 파혼했다는 여성의 사연이 전해졌다.&lt;br&gt;12일 한 온라인 커뮤니티에 “결혼 전제로 동거했는데 (예비 신랑이) 더러워서 평생 이 꼴 보기 싫어 파혼했다. 예비 신랑은 남자들이 다 그런다고, 제가 예민하다는데 봐달라”며 경험담을 전했다.&lt;br&gt;A씨에 따르면 예비 신랑은 변기 커버(덮개)에 소변이 묻어도 그대로 두는가 하면, 대변 찌꺼기가 변기에 남아있어도 방치했다. 자기 전 양치를 하지 않고 양말은 4~5일에 한 번씩 갈아신는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이외에도 속옷도 잘 갈아입지 않고, 털이 곳곳에 나뒹굴었다고 A씨는 토로했다.&lt;br&gt;A씨는 “음식 먹다가 바닥에 흘리면 오늘 본인 청소하는 날 아니라고 안 치운다”며 “같이 밥 먹는데 대놓고 입 벌려서 손가락으로 이에 낀 음식 빼고 다시 입으로 넣는다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 A씨는 “모든 남자가 저런다고 하는데, 본가에 있는 엄마 아들(친오빠 또는 남동생)도 저렇게까지 안 한다. 잠깐 눈이 발에 달렸던 나 자신을 원망해야지 어쩌겠냐”고 하소연했다.&lt;br&gt;‘연애할 때 몰랐냐’는 지적에 대해선 “연애할 때는 냄새가 하나도 안 났다. 오히려 가글이나 바디워시 향이 진했다. 근무 일정이 안 맞아서 여행도 같이 가본 적 없다”고 토로했다.&lt;br&gt;그러면서 “동거 막 시작할 때 한두 달은 저렇게 더럽지 않았다. 초반에는 이 사람이 소변을 봤는지 대변을 봤는지 알 수 없을 정도로 깨끗하게 사용했고, 양말도 하루 이틀꼴로 갈아신었다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1469277 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;남 53.3%, 여 61.3% “결혼 전 동거 필요해”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;결혼정보회사 듀오(대표 박수경)가 미혼남녀 총 300명(남성 150명·여성 150명)을 대상으로 설문조사를 실시한 결과, 결혼 전 동거에 대해 응답자의 과반이 ‘필요하다’(남 53.3%, 여 61.3%)고 대답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;결혼 전 동거가 가장 필요한 이유는 ‘상대방의 모르는 부분을 알기 위해서’(남 50.0%, 여 48.9%)였다.&lt;br&gt;이외에 ‘서로의 생활 패턴을 조정하기 위해서’(남 25.0%, 여 25.0%), ‘동거를 통해 결혼 여부를 결정하기 위해서’(남 18.8%, 여 26.1%) 등의 의견이 이어졌다.&lt;br&gt;반면, 결혼 전 동거가 불필요한 이유는 ‘동거의 필요성을 못 느껴서’(남 26.3%, 여 52.2%), ‘파혼의 위험성이 있어서’(남 36.8%, 여 21.7%), ‘신혼의 설렘이 사라져서’(남 15.8%, 여 8.7%), 결혼 전까지는 가족과 살고 싶어서’(남 5.3%, 여 13.0%), ‘주변의 시선이 신경 쓰여서’(남 10.5%, 여 4.3%) 순이었다.&lt;br&gt;이 중 남성은 ‘파혼의 위험성이 있어서’(36.8%), 여성은 ‘동거의 필요성을 못 느껴서’(52.2%)를 우선 순위로 꼽으며 동거에 대한 남녀간 인식 차이가 나타났다.&lt;br&gt;한편 결혼정보회사 가연이 2021년 미혼남녀 314명(남성 148명·여성 166명)을 대상으로 진행한 ‘결혼 전 미래 배우자에게 치명적 결점이 발견된다면 어떻게 할 것인가’ 설문조사에서 응답자의 62%가 파혼을 결심한다고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거친 털·왕성한 번식력…생태계 교란 ‘잡초’ 탈모에 효과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230812500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230812500066</guid>
      <pubDate>2023-08-12T22:04:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/12/SSC_20230812220435_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469289 --&gt;&lt;!-- 그림 1469290 --&gt;손바닥 모양의 커다란 잎에 거친 가시 형태의 털, 왕성한 번식력으로 주변 식물을 고사시키고, 제거도 어려워 2019년부터 생태계 교란종으로 지정된 ‘환삼덩굴’.&lt;br&gt;이름은 생소하지만 생김새는 익숙한 이 잡초에 탈모방지 효능이 있다는 사실이 확인됐다. 최근 경기도산림환경연구소는 3년 간의 연구 끝에 ‘환삼덩굴의 탈모 완화 및 방지 관련’ 신규 특허 출원을 완료했다.&lt;br&gt;연구진은 환삼덩굴 지상부에서 기능성 재료로 활용이 가능한 폴리페놀 물질을 추출했다. 폴리페놀 물질은 체내 활성산소를 중화·제거하는 항산화 활성 능력이 우수해 피부노화 촉진과 고혈압, 동맥경화 등을 억제하는 것으로 알려져 있다. 연구진은 환삼덩굴에서 추출한 폴리페놀에 우수한 항산화 효과가 있고 미백효과까지 있다는 것까지 확인했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 항염, 탈모 개선 효과 검증을 수행한 결과 환삼덩굴 추출물 항염증 효과와 함께 모발의 생존 주기를 늘려준다는 것도 밝혀내 특허 출원을 추진했다. 이 과정에서 6월에 채취한 재료가 8월에 채취한 재료보다 폴리페놀 함량이 높고, 끓는 물에 추출한 것보다는 알코올에 추출할 경우 폴리페놀 함량이 높다는 것을 밝혀냈다.&lt;br&gt;연구소는 “생태계 교란 식물의 가장 효율적인 제거법은 사용처 개발을 통한 재료로의 소비 촉진”이라며 “향후 지속적으로 환삼덩굴 등 생태계 교란 식물의 활용방안 및 상용화에 관한 연구를 추진할 계획이다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1469291 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;알레르기·말벌도 주의해야&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;동의보감 등 한의학에선 환삼덩굴을 ‘율초(葎草)’라고 부른다. 혈액순환에 도움을 주고 혈관 내에 노폐물을 제거하기 때문에 고혈압 등 혈관 질환을 방지할 수 있다. 방광염이나 신장염 등 신장질환에도 효과가 있다고 알려졌다.&lt;br&gt;환삼덩굴은 삼과의 한해살이풀로 땅을 기거나 다른 식물의 위를 덮으면서 자라며 잎자루 끝에서 손바닥 모양으로 5~7개로 갈라지고 양면에 거친 털이 있다.&lt;br&gt;매년 전국의 산기슭과 임도, 들판이나 하천변을 뒤덮어 생태계에 악영향을 끼치며, 제거에 예산이 투입되는 등 근본적인 대책이 필요하다는 의견이 나온다.&lt;br&gt;주의할 점도 있다. 환삼덩굴의 꽃가루가 알레르기를 유발하는 원인물질이 될 수 있어 사람에 따라 주의해야 한다. 또한 환삼덩굴이 매우 많이 퍼진 곳에는 말벌이 서식하는 경우가 많아서 각별한 주의가 필요하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>볼때마다 신경 쓰이는 ‘얼굴 주름’, 어떻게 예방할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270045</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270045</guid>
      <pubDate>2023-08-13T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>나이가 중년으로 접어들면 신체에도 이런저런 변화가 생겨난다. 대부분 신체 노화에 의한 것으로, 당사자 입장에선 달갑지 않은 경우가 다수다. 몸이 젊은 시절과 같지 않다는 씁쓸한 사실을 상기시켜서다.특히 외부에 쉽게 노출되는 얼굴 주름살은 타인의 시선까지 고려해야해 고충이 더욱 크다. 때문에 많은 사람들이 얼굴 주름살을 없애고자 적지 않은 비용과 시간을 투자한다. 하지만 건강에 관한 많은 부분에서 그러하듯, 얼굴 주름 또한 사후 관리보단 예방이 비용·시간적 측면에서 ‘가성비’가 좋다. 생활 속에서 얼굴 주름살을 예방할 수 있는 방법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배구공 놓고 주방 칼 잡은 ‘갈색폭격기’ 신진식 “손님들이 진정한 전설”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230813/120683770/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230813/120683770/1</guid>
      <pubDate>2023-08-13T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/13/120683762.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실업배구 시절이던 2000년대 초 삼성화재는 남자 배구는 물론 모든 구기 종목을 통틀어 최강의 팀이었다. 삼성화재는 2001년 1월 7일 대한항공전을 시작으로 2004년 챔피언결정전 2차전에서 현대캐피탈에 패하기 전까지 한국 종목 역사상 유례를 찾기 힘든 77연승 행진을 이어갔다. 겨울 리그 9연패의 신화도 함께 일궜다.   당시 삼성화재는 팀 자체가 국가대표였다. 세터는 최태웅(현 현대캐피탈 감독), 센터는 김상우(현 삼성화재 감독)가 맡았다. 그리고 좌우 공격은 ‘좌진식-우세진’으로 불렸던 신진식과 김세진(현 한국배구연맹 경기운영본부장)이 책임졌다.  ‘월드 스타’란 별명으로 한 시대를 풍미했던 김세진은 큰 키와 하얀 피부 덕에 여성 팬들에게 인기가 많았다. 김세진의 1년 후배인 신진식(48)은 호쾌한 플레이로 남성 팬들에게 더 어필했다. 공격수치고는 그리 크지 않은 188cm의 신장에도 탄력 넘치는 점프와 공이 찢어질 듯한 강 스파이크로 상대 코트를 맹폭격했다. 한 박자 빠</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강 유지의 열쇠로 떠오른 ‘마이오카인’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269889</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269889</guid>
      <pubDate>2023-08-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2012년 세계적인 과학지 ‘네이처’에 실린 한 편의 논문이 의학계의 비상한 관심을 불러모았다. 근육 호르몬, 즉 마이오카인(Myokine)의 존재를 확인한 것이다. 마이오카인은 근육에서 생성돼 혈액으로 분비되는 모든 물질을 지칭하는 용어로 근육을 의미하는 ‘마이오’와 호르몬을 뜻하는 ‘카인’의 합성어다. 호르몬이란 우리 몸의 기능을 제대로 돌아가게 하는 물질이다. 호르몬을 분비하는 갑상선·뇌하수체·부신 등을 내분비 장기라고 한다. 그런데 근육도 내분비 장기만큼 다양한 호르몬을 분비한다는 사실이 밝혀진 것이다. 이 연구를 진행한 미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 마지막 솔로 출격 뷔, 선공개곡 일본 오리콘 차트 정상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500030</guid>
      <pubDate>2023-08-13T12:05:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/13/SSC_20230813120553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469349 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 뷔의 첫 솔로 앨범 ‘Layover’(레이오버)의 선공개곡 ‘레이니 데이즈’(Rainy Days)가 공개되자 마자 일본 오리콘 차트 정상에 진입했다.&lt;br&gt;13일 빅히트뮤직에 따르면 오리콘 최신 차트(8월 11일자)에서 오는 9월 발매를 앞두고 공개된 ‘레이니 데이즈’와 ‘Love Me Again’(러브 미 어게인)은 ‘데일리 디지털 싱글 랭킹’ 1, 2위로 직행했다.&lt;br&gt;뷔의 솔로 데뷔 여정이 시작되면서 지난해 9월 제이홉을 시작으로 개별 활동에 들어간 BTS의 마지막 ‘솔로 퍼즐’이 완성됐다. 뷔는 ‘레이오버’에 대해 “나를 잘 나타낸 것 같은 앨범”이라고 소개했다. 이번 앨범 작업에는 걸그룹 뉴진스를 탄생시킨 민희진 어도어 총괄 프로듀서가 제작에 참여해 기대를 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선공개 두 곡은 전 세계 음악 차트 최상위권에도 올라 올 들어 BTS 멤버들인 지민과 정국의 솔로 돌풍을 이어가고 있다. ‘레이니 데이즈’는 이날 미국, 영국, 독일, 프랑스 등 70개 국가/지역 아이튠즈 ‘톱송’ 차트 정상을, ‘러브 미 어게인’은 35개국의 같은 차트 1위에 올랐다. 두 곡은 세계 최대 음악 스트리밍 업체 스포티파이 최신 차트의 ‘데일리 톱 송 글로벌’에서도 각각 10위와 12위에 랭크됐다.&lt;br&gt;‘레이니 데이즈’는 얼터너티브 팝 알앤비 장르로, 뷔의 매력적인 저음이 이색적인 퍼커션과 드럼 사운드가 조화를 이룬 곡이다. 알앤비 장르의 ‘러브 미 어게인’은 뷔의 부드러우면서도 독특한 리듬감이 부각된 보컬이 인상적이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘버터’ 9억뷰 돌파…BTS 통산 8번째 기록 MV</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500035</guid>
      <pubDate>2023-08-13T12:41:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/13/SSC_20230813124158_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469354 --&gt;그룹 ‘방탄소년단’(BTS)의 글로벌 히트곡 ‘버터(Butter)’ 뮤직비디오 조회수가 9억뷰를 돌파했다. BTS 통산 8번째 9억뷰 기록이다.&lt;br&gt;13일 빅히트뮤직에 따르면 2021년 5월 21일 공개된 ‘버터’ 뮤직비디오의 유튜브 조회수가 전날 오전 9억회를 돌파했다.&lt;br&gt;‘버터’는 청량한 신시사이저 사운드가 돋보이는 댄스 팝 장르의 서머송이다. 이 노래는 미국 빌보드 메인 싱글 차트 ‘톱100’에서 10주간 정상을 차지했다. 2021년 한 해 ‘핫100’ 차트에서 가장 많이 1위를 기록하면서 BTS의 대표곡 가운데 하나가 됐다. 버터처럼 부드럽게 녹아들어 너를 사로잡겠다는 방탄소년단의 귀여운 고백이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공개 당시 영국 기네스 월드 레코드가 선정한 ‘유튜브 영상 프리미어 최다 조회수’, ‘유튜브 뮤직비디오 프리미어 최다 조회수’, ‘24시간 내 최다 시청 유튜브 뮤직비디오’, ‘K팝 그룹 중 24시간 내 최다 시청 유튜브 뮤직비디오’ 등 4개 부문 신기록을 세워 화제가 됐다.&lt;br&gt;BTS는 현재 ‘버터’를 포함해 39편에 달하는 1억뷰 이상 뮤직비디오를 보유하고 있다. 메가 히트곡인 ‘다이너마이트’가 17억뷰로 가장 선두이고, 16억뷰의 ‘작은 것들을 위한 시’, 각 12억뷰의 ‘IDOL’(아이돌)과 ‘FAKE LOVE’(페이크 러브), 9억뷰의 ‘피땀눈물’ 등이 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말에만 운동하는 ‘주말 전사’는 건강할까? [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269777</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269777</guid>
      <pubDate>2023-08-13T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 생활의 번잡함 탓에 주중에 운동할 시간이 충분한 사람은 거의 없을 것이다. 만약에 주말처럼 시간 여유가 있을 때, 일주일에 한두 번만 운동해도 건강할 수 있다면 어떨까? 이렇게 주중에는 운동하지 않고 주말에만 운동하는 사람을 보통 ‘주말 전사’라고 부른다. 신체활동을 일주일에 어떻게 분포시키는지, 그 패턴에 따라 건강에 미치는 영향이 달라지는지는 우리가 건강을 위해 운동 전략을 세우는 데 중요한 요소가 될 수 있다. 미국의학협회저널(JAMA)에 최근 발표된 매사추세츠 종합병원 샤안 쿠르시드(Shaan Khurshid) 박사의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아직 여름, 찾아가고픈 바다, 그 내면으로 들어가면</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500057</guid>
      <pubDate>2023-08-13T15:00:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/07/27/SSI_20110803183138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1462977 --&gt;피서철을 맞아 많은 사람이 여행을 떠나고 있다. 산과 들을 찾는 이들도 있지만 가장 선호하는 피서지는 ‘바다’다.&lt;br&gt;바다는 지구 표면의 약 68%, 전체 부피는 13억 4000만㎦에 이른다. 지구상 생명체는 바다에서 처음 탄생해 진화했고 현재도 다양한 종이 살아가는 장소다. 게다가 엄청난 양의 에너지를 실어 나르면서 지구의 기후를 작동하고 변화시킨다.&lt;!-- 그림 1469385 --&gt;우리 곁에 있지만 우주만큼이나 많은 비밀에 싸여 있는 곳이 바다이기도 하다. 실제 해양 동식물의 80%는 지도상에 표시되지도 않고 관측되지도, 탐사되지도 않은 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;‘아무도 본 적 없던 바다’(대원씨아이)는 빛조차 닿지 않는다고 알려진 깊은 바닷속의 비밀을 다루고 있다. 인터넷에서 ‘몰디브 밤바다’나 ‘야광 바다’를 검색하면 푸른 빛이 도는 신비로운 바다 사진을 만날 수 있다. 야광충이라고 부르는 발광 플랑크톤 때문인데 이런 발광 현상은 바다 곳곳에서 볼 수 있는 진화의 결과물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해저 평균 수심은 약 3700m로, 건물로는 1207층 높이다. 해수면에서 불과 100~200m 아래 중층수에 사는 생명체 약 75%가 빛을 낸다.&lt;br&gt;책에서는 야광충부터 거대한 훔볼트오징어까지 중층수 이하 심해에서 스스로 빛을 내며 사는 해양 생물과 그들의 행동을 상세히 설명했다. 특히 과학적 사실만을 나열한 것이 아니라 탐험가이기도 한 저자가 경험한 모험을 함께 풀어내고 있어 소설처럼 술술 읽을 수 있다.&lt;!-- 그림 1469386 --&gt;‘해양 대백과사전’(사이언스북스)은 360컷의 해양 사진과 100컷의 인포그래픽, 바다와 관련한 명화 40편이 큼직하게 실려 있다. 책을 펼치면 마치 바닷속에 있는 것 같은 느낌을 받는다. 그래서 아이들과 함께 읽기도 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;우리 바닷가에서 흔히 볼 수 있는 암석 해안은 수많은 동·식물에 견고하고 안정적 기반을 제공한다. 바위에는 지의류, 바위에 붙은 조류를 먹고 사는 보말고둥 등 연안 생물종이 적응해 산다.&lt;br&gt;바다오리, 부비새, 퍼핀 등 새들은 짝을 짓고 천적으로부터 새끼들을 보호하기 위해 바위에서 살기도 한다. 변화무쌍한 모래사장이나 강어귀와 질퍽한 개펄도 수많은 바다 생물들이 살아갈 수 있도록 돕는 공간이라는 사실을 다양한 사진과 그래픽으로 보여준다.&lt;br&gt;여기에 웅장한 미국 바다 풍경을 그린 윈슬로 호머, 프랑스 어촌을 즐겨 그린 앙리 마티스를 비롯해 윌리엄 터너, 클로드 모네 등 수많은 예술가가 그린 작품을 함께 할 수 있어 책 읽는 재미를 더해준다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>액션과 감정, 표현 모두 ‘정우성표’…영화 ‘보호자’ 감독 데뷔한 그의 바람은</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500061</guid>
      <pubDate>2023-08-13T15:28:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/13/SSC_20230813152830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469398 --&gt;“현장에서 체어(감독의자)에 앉아 있을 때 너무 즐겁더라고요. ‘야, 이거 내 적성에 맞네’ 이런 생각도 들었습니다.”&lt;br&gt;15일 개봉하는 영화 ‘보호자’에서 주연 뿐 아니라 감독도 맡은 정우성이 첫 연출에 대한 소감을 털어놓으며 유쾌하게 웃었다. 그는 영화에서 10년 만에 출소한 뒤 몰랐던 딸의 존재를 알게 되면서 평범하게 살기로 결심한 전직 폭력배 수혁을 맡았다.&lt;br&gt;그의 출소를 기다리던 보스 응국(박성웅)은 자신의 오른팔이자 조직 이인자 성준(김준한)에게 그를 감시하라고 지시한다. 성준은 일명 ‘세탁기’라 불리는 2인조 해결사 ‘우진’(김남길)과 ‘진아’(박유나)에게 수혁의 제거를 의뢰하고, 그들은 수혁의 딸을 납치한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;정우성은 이번 영화에 대해 “처음부터 연출을 맡으려는 게 아니었다”고 했다. 원래 다른 감독이 연출을 하기로 했지만, 사정이 생기면서 ‘대타’로 나섰다고 한다. 그는 “시나리오를 받은 뒤 이미 출연을 결심했던 터라 ‘그러면 내가 해볼까’ 하는 단순한 생각에서 시작했다. 사실 연출에 대한 생각은 오래전부터 했었다”고 덧댔다.&lt;br&gt;그가 연출을 맡으면서 영화의 색깔도 조금 달라졌다고 한다. 영화 줄거리만 보면 영화 ‘테이큰’(2008)처럼 강력한 힘을 지닌 주인공이 악당을 통쾌하게 뭉개버리고 딸을 구출하는 이야기를 떠올릴 법하다. 그러나 영화는 제목처럼 수혁이 딸을 ‘보호한다’는 선을 지키는 데에 맞춰졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “수혁이 폭력을 당하는 상황에서 폭력으로 맞설까 하는 딜레마가 중요했다”면서 “의도하지 않은 상황에 빠져드는 데서 오는 감정적 아이러니를 그린 게 바로 연출의 핵심”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1469399 --&gt;올여름 개봉한 다른 한국 대작 영화들에 비해 예산이 4분의1 수준에 불과해 정해진 예산 내에서 효율적으로 상황을 구현할까 고민했다고 한다. 이런 고민이 가장 잘 드러나는 장면으로 수혁이 차를 몰고 성준이 있는 호텔로 찾아가 로비에서 차로 성준과 폭력배들을 위협하는 장면이다. 또 수혁이 플래시에 칼을 끼우고 어둠 속에서 싸우는 액션 등도 신선한 ‘정우성표 액션’이다.&lt;br&gt;감독으로서 재미도 있었지만, 사실 스트레스도 많았다고 했다. 특히 동료였던 배우들과의 친근감이 오히려 부담스러웠단다. “감독으로서 자신의 새로운 모습이 배우들에게 어떻게 보일지, 그리고 신뢰의 감정으로 연결될지에 대한 고민이 깊었다”고 밝힌 그는 “연기할 때와 다르게 감독으로서 입증해야 하는 순간이 있었다”고 토로했다.&lt;br&gt;그러면서도 “현장의 모든 배우와 감독은 좋은 작품이라는 궁극적 지향점이 있다”면서 이를 가리켜 “감독으로서 긍정적인 긴장의 재미”라고 설명했다.&lt;br&gt;‘배우 정우성’으로서 활동은 확실히 이어지지만, ‘감독 정우성’은 어떤 작품으로 나타날지에 대해서 그는 열린 결말을 내놨다.&lt;br&gt;“제 앞에 오는 것을 선택하고 집중해야 한다고 생각할 뿐입니다. 이번 도전이 어떤 평가를 받을지 모르지만 ‘그래도 잘 마무리했다’는 이야길 들으면 나름의 의미가 있지 않을까 생각합니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘내일의 마에스트로는 나’ 국립심포니 지휘자 워크숍 가보니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500065</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500065</guid>
      <pubDate>2023-08-13T15:36:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/13/SSC_20230813153628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469404 --&gt;“호른 선생님 마지막에 스타카토 조금만 짧게 해주실 수 있을까요. 아홉 번째 마디 가겠습니다.”&lt;br&gt;지난 11일 서울 예술의전당 N스튜디오. 지휘를 잠시 멈췄던 박근태(32)가 국립심포니오케스트라 단원들을 향해 몇 가지 주문사항을 전달했다. 다시 지휘를 시작한 그의 모습을 국립심포니 예술감독 다비트 라일란트(44)가 매의 눈으로 지켜본 후 조언을 건넸다.&lt;br&gt;차세대 마에스트로를 키우는 제2회 국립심포니 지휘자 워크숍이 8~12일에 걸쳐 진행됐다. 지난 6일 윤한결(29)이 한국인 최초로 ‘카라얀 젊은 지휘자상’ 콩쿠르에서 우승하면서 젊은 지휘자들에 대한 기대감도 커지는 가운데 열린 이 행사는 마스터 클래스, 비디오 피드백, 지휘자 역할 교육 등을 통해 세계적인 지휘자를 발굴하고 육성하는 프로젝트로 관심을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 7.5:1의 경쟁률이 올해는 3명 선발에 41명이 지원해 13.7:1로 높아졌다. 박근태와 이해(32), 김리라(31)가 치열한 경쟁을 뚫었다.&lt;br&gt;라일란트는 “20년 전에는 하루 15분 포디움에 서서 지휘해보려면 2000유로(약 291만원)가 들었고, 열악한 시설에서 1년에 한 번 해보는 것도 좋은 기회였다”고 떠올렸다. 그는 “젊은 지휘자들은 샅샅이 악보를 공부해도 지휘를 시작하면 세 마디 만에 깜짝 놀라는 게 대부분”이라며 “아무리 공부해와도 사람을 대하는 직업이기 때문에 단원들이 어떻게 반응하는지 라이브로 접할 기회가 중요하다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1469405 --&gt;세 지휘자 모두 프로 오케스트라를 지휘할 소중한 기회를 십분 활용했다. 피드백을 받고 지휘를 바꾸자 연주도 조금씩 달라지는 게 보였다. 김리라는 “여러 템포를 시도해봤다. 어제(10일) 피드백을 받고 오케스트라와 소통할 방법을 연구하고 다시 도전했는데 원하는 게 전달이 됐다”고 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이해는 “훌륭한 오케스트라와 작업해서 문제가 생기면 지휘자로부터 생길 가능성이 높다. 지휘하면서 잘 안됐던 부분이 제 잘못인 걸 깨달을 수 있었고 그걸 개선해보려 노력했다”고 말했다.&lt;br&gt;종합평가를 거쳐 우승은 박근태가 차지했다. 라일란트는 “음악성, 지휘 테크닉, 노련한 경험으로 우승자를 선정했다. 박근태 지휘자는 이 세 가지의 균형이 잘 이뤄졌다”고 평가했다.&lt;br&gt;박근태는 “젊은 지휘자로서 프로 오케스트라를 연주해볼 기회가 적었는데 이런 기회를 주셔서 감사하다”면서 “워크숍을 통해 많은 것을 배웠다. 앞으로 지휘자로서의 삶을 지키겠다”고 했다. 그는 23일 독일 베를린으로 돌아가 노이에 필하모니 베를린 오케스트라와의 공연을 준비할 예정이다.&lt;br&gt;이해는 “9월 프랑스 브장송 지휘 콩쿠르 결선 무대를 앞두고 있다”면서 좋은 결과를 기대하게 했다. 김리라는 “다시 베를린으로 돌아가 학업에 복귀할 계획이다. 더욱 성장해 좋은 소식 많이 전하겠다”고 다짐했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘최진실 딸’ 최준희, 팔 가득 타투 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500076</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500076</guid>
      <pubDate>2023-08-13T16:24:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/13/SSC_20230813162410_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469423 --&gt;배우 고 최진실의 딸 최준희가 물 오른 미모를 과시했다.&lt;br&gt;최준희는 지난 12일 자신의 인스타그램에 더욱 예뻐진 이목구비를 뽐낸 사진을 공개했다.&lt;br&gt;사진 속 최준희는 팔 가득 타투(문신) 스티커를 붙인 채 다양한 포즈를 취하고 있다. 최준희는 혀를 내밀어보기도 하고 도발적 포즈를 취하기도 하며 다채로운 매력을 발산하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최준희는 최근 근력 운동을 꾸준히 하고 있는 중. 더욱 탄탄하고 슬림(날씬)해진 몸매를 뽐내 눈길을 끈다.&lt;br&gt;한편 지난 7월 외조모를 주거침입으로 신고한 최준희는 이후 3주간 소셜미디어(SNS) 활동을 중단해 오다가 자신의 행동을 반성한다고 밝힌 뒤 최근 SNS 활동을 다시 시작했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 뷔 “민희진 누나 작업방식 당황…살면서 처음”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500083</guid>
      <pubDate>2023-08-13T16:51:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/13/SSC_20230813165106_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469447 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 뷔가 어도어 민희진 총괄 프로듀서와의 작업 비하인드를 밝혔다.&lt;br&gt;뷔는 지난 11일 팬 커뮤니티 플랫폼 ‘위버스’를 통해 라이브 방송을 진행했다. 이날 뷔는 오는 9월 8일 발매되는 자신의 첫 솔로 앨범 ‘레이오버’(Layover)에 대해 “나를 잘 나타낸 것 같은 앨범”이라고 소개했다.&lt;br&gt;이어 이번 앨범을 총괄 프로듀싱한 민희진 대표에 대해 “대표님이라고 부르지 않고 누나라고 부른다”면서 “이번에 (민희진 대표의) 작업 방식이 진짜 독특했다. 엄청 자연스러웠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뷔는 “민희진 누님이 ‘태형아 내일 시간 있어? 잠시 나와 봐’라고 해서 갔는데, 가자마자 ‘태형아 여기 서 봐’라고 해서 사진을 찍더라”면서 “살면서 처음이었다. 당황했지만 자연스러움이 사진에 녹아들었다. 촬영이라고 생각 안 하고 소풍하러 왔다고 생각하고 놀다 보니까 사진이 다 나와 있었다. 아미(팬덤명) 분들이 많이 좋아해 주실 것”이라고 자신했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박나래 “냉장고 6개…업소용 이사 신청하라고”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500097</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230813500097</guid>
      <pubDate>2023-08-13T17:33:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/13/SSC_20230813173324_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469475 --&gt;개그우먼 박나래가 ‘나래바’에 있는 냉장고 개수를 밝혔다.&lt;br&gt;지난 12일 오후 방송된 티캐스트 E채널 ‘토요일은 밥이 좋아’에서는 토밥즈의 새로운 멤버로 합류한 박나래가 나래바의 영업기밀과 냉장고 개수를 공개했다.&lt;br&gt;이날 멤버들은 인천 연수구의 5미(味)를 찾아 나섰다. 고품격 프랑스 요리를 시작으로 묵은지 김치찜까지 여러 맛있는 음식을 즐겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;첫 번째 식사로 프랑스 음식을 선택한 멤버들은 크러스트 감자수프, 오리 리예트, 전복 에스카르고 등을 주문했다. 순서대로 음식을 기다리던 김숙은 가장 먼저 나온 크러스트 감자수프를 먹으며 함께 나온 독특한 모양의 접시에 관심을 가진다. 김숙은 “감자수프 접시를 갖고 싶다. 이런 요리들은 그릇이 있어야 완성된다”고 말했다. 이에 박나래는 “어디서 파는지 알려줄게. 우리 집에 있어”라고 답해 놀라움을 자아낸다.&lt;!-- 그림 1469476 --&gt;히밥이 “(나래) 언니 이사할 때 몇 톤 화물차 불러야 해요?”라고 질문하자 박나래는 “많이 부르기도 하는데 저번에 이사할 때 이삿짐센터 사장님이 ‘이건 가정집 이사로 신청하면 안 된다. 업소용으로 신청하셔야 한다’고 하시더라”고 말했다.&lt;br&gt;이에 현주엽은 “냉장고 몇 대 쓰냐”고 물었고, 김숙은 “냉장고가 벽 한쪽을 다 채우고 있던데”라며 회상했다. 박나래는 손가락으로 6을 그려 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박나래는 “아실지 모르겠지만 저만 손이 큰 게 아니라 저희 엄마, 할머니 대대손손 다 손이 크다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]‘갈색폭격기’ 신진식 “장사의 피로, 골프로 풉니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230813/120689878/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230813/120689878/1</guid>
      <pubDate>2023-08-13T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/13/120689874.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘갈색 폭격기’라는 별명으로 한 시대를 풍미했던 신진식 전 삼성화재 감독(48)은 요즘 주방에서 대부분의 시간을 보낸다. 배구 코트를 떠나 ‘고깃집 주방장’으로 일하고 있기 때문이다. 그는 평소 알고 지내던 지인과 함께 올해 초 경기 용인시에 쇠고기와 돼지고기를 파는 고깃집을 열었다. 함께 돈을 댄 그도 엄연한 ‘사장님’이다. 하지만 그는 자신을 ‘주방장’으로 소개한다. 주방장을 고용하는 비용이 워낙 비쌌기에 그는 스스로 칼을 잡기로 했다. 지인의 가게와 정육점을 돌며 고기 손질을 익힌 지 3개월여 만에 그는 능수능란하게 고기를 써는 주방장이 됐다. 그는 “예전보다 칼질이 많이 빨라졌다. 지금은 주문이 밀려도 늦지 않게 손님상에 고기를 내놓을 정도가 됐다”며 웃었다. 틈틈이 홀에 나와 손님들을 맞이하고 고기를 나른다. 앞치마 차림에 모자를 쓰고 나타난 그를 본 손님들 중에선 “정말 신진식 선수 맞느냐”며 신기해하는 이들이 적지 않다. ‘영업사원’까지 겸하는 그는 손님들이 권하는 소주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘잼 아저씨’ ‘무 도사’ 연기… 추억의 성우 황원씨 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814018002</guid>
      <pubDate>2023-08-14T01:01:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814010138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469566 --&gt;인기 애니메이션 ‘날아라 슈퍼보드’의 옥황상제와 ‘옛날 옛적에’ 무 도사 등의 목소리를 연기한 성우 황원씨가 지난 12일 별세했다. 83세.&lt;br&gt;연극배우 출신인 고인은 1966년 동양방송(TBC) 2기 성우로 시작해 KBS에서 활동했다. 그는 ‘날아라 호빵맨’의 잼 아저씨, ‘명탐정 코난’의 브라운 박사와 ‘우주소년 아톰’의 유식한 박사 등 다양한 배역을 맡았다. 2017년 KBS 라디오 연기대상에서 외화 더빙상을 수상했던 고인은 특유의 인자한 목소리로 국내 할아버지 목소리 배역의 대표적 성우로 꼽힌다. 이날 각종 온라인 커뮤니티에는 ‘유년 시절 추억의 목소리였다’는 등 고인을 애도하는 글들이 올라왔다.&lt;br&gt;유족으로는 아들 정수씨와 딸 선이, 선진씨가 있다. 빈소는 서울아산병원 장례식장 34호실, 발인은 15일 오전 6시 40분. (02)3010-2000.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뷔, 시작부터 일냈다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814017001</guid>
      <pubDate>2023-08-14T01:01:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/13/SSC_20230813120553_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469349 --&gt;방탄소년단(BTS) 뷔의 첫 솔로 앨범 ‘레이오버’(Layover)의 선공개곡 ‘레이니 데이스’(Rainy Days)가 공개되자마자 일본 오리콘 차트 정상에 진입했다.&lt;br&gt;13일 빅히트뮤직에 따르면 오리콘 최신 차트(8월 11일자)에서 오는 9월 발매를 앞두고 공개된 ‘레이니 데이스’와 ‘러브 미 어게인’(Love Me Again)이 ‘데일리 디지털 싱글 랭킹’ 1, 2위로 직행했다.&lt;br&gt;지난해 9월 제이홉을 시작으로 개별 활동에 들어간 BTS의 마지막 ‘솔로 퍼즐’을 완성한 뷔는 ‘레이오버’에 대해 “나를 잘 나타낸 것 같은 앨범”이라고 소개했다. 이번 앨범 작업에는 걸그룹 뉴진스를 탄생시킨 민희진 어도어 총괄 프로듀서가 참여해 기대를 모으고 있다. ‘레이니 데이스’는 얼터너티브 팝 R&amp;amp;B 장르로 뷔의 매력적인 저음과 이색적인 퍼커션, 드럼 사운드가 조화를 이룬 곡이다. R&amp;amp;B 장르의 ‘러브 미 어게인’은 뷔의 보컬로 부드러우면서도 독특한 리듬감을 부각시켰다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선공개 두 곡은 전 세계 음악 차트 최상위권에도 올라 올해 들어 BTS 멤버인 지민과 정국의 솔로 돌풍을 이어 가고 있다. ‘레이니 데이스’는 이날 미국, 영국, 독일, 프랑스 등 70개 국가·지역 아이튠즈 ‘톱송’ 차트 정상을 차지했고, ‘러브 미 어게인’은 35개국의 같은 차트 1위에 올랐다. 두 곡은 세계 최대 음악 스트리밍 업체 스포티파이 최신 차트의 ‘데일리 톱 송 글로벌’에서도 각각 10위와 12위에 랭크됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감독 정우성의 감정선…배우 정우성표 액션신</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814017002</guid>
      <pubDate>2023-08-14T01:01:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814010130_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469567 --&gt;“현장에서 체어(감독의자)에 앉아 있을 때 무척 즐겁더라고요. ‘야, 이거 내 적성에 맞네’ 이런 생각도 들었습니다.”&lt;br&gt;15일 개봉하는 영화 ‘보호자’에서 주연뿐 아니라 감독도 맡은 정우성이 첫 연출에 대한 소감을 털어놓으며 유쾌하게 웃었다. 그는 영화에서 10년 만에 출소한 뒤 몰랐던 딸의 존재를 알게 되며 평범하게 살기로 결심한 전직 폭력배 수혁 역을 맡았다. 그의 보스 응국(박성웅)은 조직 2인자 성준(김준한)에게 그를 감시하라고 지시한다. 그러나 성준이 수혁의 제거를 의뢰하면서 그의 딸이 위험에 빠진다.&lt;br&gt;처음부터 이번 영화의 감독 이름에 정우성이 올라 있던 것은 아니다. 연출을 맡으려던 감독에게 일이 생기면서 그가 ‘대타’로 나서게 됐다. 그는 “시나리오를 받은 뒤 이미 출연을 결심했던 터라 ‘그러면 내가 해 볼까’ 하는 단순한 생각에서 시작했다. 사실 연출에 대한 생각은 오래전부터 했다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 연출을 맡으면서 영화의 색깔도 조금 달라졌다고 한다. 줄거리만 보면 영화 ‘테이큰’(2008)처럼 강력한 힘을 지닌 주인공이 악당을 통쾌하게 뭉개 버리고 딸을 구출하는 이야기를 떠올릴 법하다. 그러나 영화는 제목처럼 수혁이 딸을 ‘보호한다’는 선을 지키는 데 맞춰졌다.&lt;br&gt;그는 “수혁이 폭력을 당하는 상황에서 폭력으로 맞설까 하는 딜레마가 중요했다”며 “의도하지 않은 상황에 빠져드는 데서 오는 감정적 아이러니를 그린 게 바로 연출의 핵심”이라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1469399 --&gt;‘보호자’는 올여름 개봉한 다른 한국영화 대작들에 비해 예산이 3분의1을 밑도는 수준에 불과했다. 많지 않은 예산 내에서 효율적으로 상황을 구현할 방법도 고민했다. 이런 고민이 가장 잘 드러나는 것이 수혁이 차를 몰고 성준이 있는 호텔로 찾아가 성준과 폭력배들을 위협하는 장면이다. 수혁이 플래시에 칼을 끼우고 어둠 속에서 싸우는 액션 등은 신선한 ‘정우성표 액션’으로 꼽힌다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감독으로서 재미도 있었지만 사실 스트레스가 많았다고 했다. 특히 동료였던 배우들과의 친근감이 오히려 부담스러웠단다. “감독으로서 나의 새로운 모습이 배우들에게 어떻게 비칠지, 그리고 신뢰의 감정으로 연결될지에 대한 고민이 깊었다”고 밝힌 그는 “연기할 때와 다르게 감독으로서 입증해야 하는 순간이 있었다”고 토로했다. 그러면서도 “현장의 모든 배우와 감독은 좋은 작품이라는 궁극적 지향점이 있다”면서 이를 가리켜 “감독으로서 긍정적인 긴장의 재미”라고 설명했다.&lt;br&gt;‘배우 정우성’의 활동은 확실히 이어지지만 ‘감독 정우성’이 어떤 작품으로 나타날지에 대해선 열린 결말을 내놨다.&lt;br&gt;“제 앞에 오는 것을 선택하고 집중해야 한다고 생각할 뿐입니다. 이번 도전이 어떤 평가를 받을지 모르지만 ‘그래도 잘 마무리했다’는 이야기를 들으면 나름의 의미가 있지 않을까 생각합니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이 손끝서 피어난 소통의 하모니… 내일은 내가 마에스트로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814017003</guid>
      <pubDate>2023-08-14T01:01:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/13/SSC_20230813153628_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469404 --&gt;“호른 선생님 마지막에 스타카토 조금만 짧게 해 주실 수 있을까요. 아홉 번째 마디 가겠습니다.”&lt;br&gt;지난 11일 서울 예술의전당 N스튜디오. 지휘를 잠시 멈춘 박근태(32)가 국립심포니오케스트라 단원들을 향해 몇 가지 주문 사항을 전달했다. 다시 지휘를 시작한 그의 모습을 국립심포니 예술감독 다비트 라일란트(44)가 매의 눈으로 지켜본 후 조언을 건넸다.&lt;br&gt;차세대 마에스트로를 키우는 제2회 국립심포니 지휘자 워크숍이 지난 8~12일 진행됐다. 지난 6일 윤한결(29)이 한국인 최초로 ‘카라얀 젊은 지휘자상’ 콩쿠르에서 우승하며 젊은 지휘자들에 대한 기대감이 커지는 가운데 열린 이 행사는 마스터 클래스, 비디오 피드백, 지휘자 역할 교육 등을 통해 세계적인 지휘자를 발굴하고 육성하는 프로젝트로 관심을 모았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 7.5대1이던 경쟁률이 올해는 3명을 선발하는 데 41명이 지원해 13.7대1로 높아졌다. 박근태와 이해(32), 김리라(31)가 치열한 경쟁을 뚫었다.&lt;br&gt;라일란트는 “20년 전에는 하루 15분 포디움에 서서 지휘해 보려면 2000유로(약 291만원)가 들었고, 열악한 시설에서 1년에 한 번 해 보는 것도 좋은 기회였다”고 떠올렸다. 그는 “젊은 지휘자들은 샅샅이 악보를 공부해도 사람을 대하는 직업이기 때문에 단원들이 어떻게 반응하는지 생생하게 접할 기회가 중요하다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1469573 --&gt;세 지휘자 모두 프로 오케스트라를 지휘할 소중한 기회를 십분 활용했다. 피드백을 받고 지휘를 바꾸자 연주도 조금씩 달라지는 게 보였다. 김리라는 “여러 템포를 시도해 봤다. 어제(10일) 피드백을 받고 오케스트라와 소통할 방법을 연구한 후 다시 도전했는데 원하는 게 전달이 됐다”며 웃었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오는 9월 프랑스 브장송 지휘 콩쿠르 결선을 앞둔 이해는 “훌륭한 오케스트라와 작업해서 문제가 생기면 지휘자로부터 생길 가능성이 높다. 지휘하면서 잘 안됐던 부분이 제 잘못인 걸 깨달을 수 있었고 그걸 개선해 보려 노력했다”고 말했다.&lt;br&gt;종합평가를 거쳐 우승은 박근태가 차지했다. 라일란트는 “음악성, 지휘 테크닉, 노련한 경험이라는 균형이 잘 이뤄졌다”고 평가했다. 박근태는 “프로 오케스트라와 연주해 볼 기회를 주셔서 감사하다”며 “많은 것을 배웠다. 앞으로 지휘자로서의 삶을 지키겠다”고 말했다. 그는 23일 독일 베를린으로 돌아가 노이에 필하모니 베를린 오케스트라와의 공연을 준비할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 14일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500001</guid>
      <pubDate>2023-08-14T01:09:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 몸과 마음 건강하니 근심 없이 기쁘다.&lt;br&gt;48년생 : 재물운은 별로다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 집안이 화목하다.&lt;br&gt;72년생 : 밤거리를 배회하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 계획했던 일 취소된다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 지출이 생기겠다.&lt;br&gt;49년생 : 집안에 좋은 일 있을 징조다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 여행은 길하니 떠나라.&lt;br&gt;73년생 : 재능과 끈기를 발휘하라.&lt;br&gt;85년생 : 사업가 큰 이익 재물 얻는다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 과음 과식은 삼가라&lt;br&gt;50년생 : 손재수가 있으니 분실물 주의&lt;br&gt;62년생 : 컨디션 저조하니 자중할 때&lt;br&gt;74년생 : 가는 곳마다 행운 따른다.&lt;br&gt;86년생 : 금전 문제가 생긴다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 가족과 화목을 다짐할 때이다.&lt;br&gt;51년생 : 주변을 챙길 일 있겠다.&lt;br&gt;63년생 : 큰일을 추진해 성공할 시기&lt;br&gt;75년생 : 일이 안 풀려도 한때다.&lt;br&gt;87년생 : 친한 친구와 다툴 수 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 갑자기 생기는 일 주의하라&lt;br&gt;52년생 : 새로운 사람을 만나겠다.&lt;br&gt;64년생 : 보람 없는 일로 바쁘다.&lt;br&gt;76년생 : 관재, 구설수를 주의하라.&lt;br&gt;88년생 : 가정사에 힘든 일 많겠다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 굳은 용기가 필요한 때다.&lt;br&gt;53년생 : 지나친 계획은 문제 발생.&lt;br&gt;65년생 : 가정에서 기쁜 일이 생기겠다.&lt;br&gt;77년생 : 남의 일에 참견하지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 횡재수가 있으니 기쁨 넘친다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 감언이설에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;54년생 : 귀인이 와서 도와준다.&lt;br&gt;66년생 : 연구하고 모험하는 자세 가져라.&lt;br&gt;78년생 : 뜻대로 일이 풀려나간다.&lt;br&gt;90년생 : 이동운은 별로이다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 가까운 사람에게 도움 청할 일 생긴다.&lt;br&gt;55년생 : 따뜻한 말 한마디로 덕을 본다.&lt;br&gt;67년생 : 즐거운 만찬에 참석하는구나.&lt;br&gt;79년생 : 지나친 기대는 어려움 가중시킨다.&lt;br&gt;91년생 : 고심 많으니 신경이 예민하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 고민하던 일이 해결된다.&lt;br&gt;56년생 : 자녀로 인한 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;68년생 : 강한 표현은 위엄을 상실한다.&lt;br&gt;80년생 : 주위와 오해가 풀린다.&lt;br&gt;92년생 : 새로운 일이 시작된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 도와줄 사람이 많이 나타난다.&lt;br&gt;57년생 : 친구에게 당신의 우정을 보여라.&lt;br&gt;69년생 : 커다란 성과 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 들뜨다 망신수 따른다.&lt;br&gt;93년생 : 귀인을 만나 어려움 해결&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 순조로운 날이다.&lt;br&gt;58년생 : 재물과 복이 다가온다.&lt;br&gt;70년생 : 언행에 부주의로 시비수 있다.&lt;br&gt;82년생 : 상대의 뜻을 존중하라&lt;br&gt;94년생 : 지금이 기회이니 놓치지 마라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 진실한 태도가 필요하다.&lt;br&gt;59년생 : 이제야 일이 풀리는구나.&lt;br&gt;71년생 : 모든 일에 적극적으로 밀고 나가라&lt;br&gt;83년생 : 건강에 큰 관심 필요하다.&lt;br&gt;95년생 : 자신이 원하는 것을 다시 점검하라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>며칠간 급격히 불어난 뱃살, 금방 빼려면 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269985</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269985</guid>
      <pubDate>2023-08-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 이어진 기록적 폭염·호우로 살이 쪘다는 호소가 종종 눈에 띈다. 정부의 안전 권고에 따라 실내 생활을 이어온 사람들이 많아서다. 실내 생활이 장기화될 경우, 신체 활동량은 줄어드는 반면 배달음식 등 고열량 식품을 먹을 가능성은 높아진다.다이어트 성공 경험자들 중에선 일명 ‘급찐급빠’를 강조하는 이들이 적지 않다. ‘급격히 찐 살을 급히 뺀다’는 말의 줄임말이다. 실제로 우리 몸은 평소 체중을 유지하려는 경향성이 있으므로, 과체중 상태가 길어질수록 다이어트 성공률도 낮아진다고 할 수 있다. 급하게 늘어난 체중을 즉시 줄이려면 어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10분 서 있는데 다리 붓고 파랗게”…코로나 새 후유증 발견</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120693057/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120693057/2</guid>
      <pubDate>2023-08-14T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120692994.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새로운 ‘롱코비드’(Long Covid·코로나19 장기 후유증)로, 10분 이상 서 있으면 다리가 푸른색으로 변하는 ‘푸른 다리 증상’(blue legs symptom)이 발견됐다.  11일 영국 리즈대 회복의학과 마노 시반 박사는 코로나19 완치 이후 장기 후유증으로 푸른 다리 증상을 호소하는 33세 남성 환자를 발견했다고 의학 학술지 란셋에 발표했다.  이 환자는 일정 시간 서 있으면 다리의 혈관이 심각하게 부풀어 오르는 말단 청색증(acrocyanosis)을 6개월간 겪어 마노 시반 박사를 찾았다.  환자는 서 있기 시작한 지 1분 만에 다리가 점차 부어오르기 시작했다. 다리는 점점 푸른 빛을 띠었다. 10분이 흐르자 육안으로 뚜렷이 구분할 수 있을 정도로 다리가 부어오르고 파랗게 변했다.  환자는 다리가 간지럽고 무겁게 느껴진다고 했다. 이 같은 증상은 환자가 자리에 앉고 2분이 지나자 사라졌다.  이 환자는 코로나바이러스 감염 이후 증상이 시작됐다고 주장한다. 그는 코로나바이러스 감염 이후 체위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아토피 환자, 5년새 5.5% 늘었다…1인당 진료비 18만원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120693498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120693498/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120693488.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성 염증성 피부질환인 아토피 피부염으로 진료를 받은 환자가 5년 사이 5.5% 증가한 것으로 나타났다.  14일 국민건강보험이 건강보험 진료데이터를 활용해 분석한 자료에 따르면 지난해 아토피 피부염 증상으로 진료를 받은 인원은 총 97만1116명이었다.   이는 5년 전인 2018년 대비 5만629명(5.5%) 증가한 수치다.  성별로 살펴보면 남성은 44만738명, 여성은 53만378명으로 여성이 남성에 비해 9만명 가량 더 많았다. 2018년 대비 각각 0.5%, 10.1% 증가했다. 연평균 증감률 역시 남성은 0.1%, 여성은 2.4%로 여성이 더 높았다.  연령별로는 9세 이하 환자가 27만1613명으로 전체 28.0%를 차지했다. 뒤이어 20대 16.7%(16만1771명), 10대 15.5%(15만837명) 순이었다.  인구 10만명당 진료인원은 1889명으로 2018년 1802 대비 4.8% 증가했다.  아토피 피부염 환자 수가 늘면서 건강보험 진료비도 늘었다. 2018년 823억원에서 지난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다리가 파랗게 변했다”…30대男 ‘코로나 후유증’ 호소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500037</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500037</guid>
      <pubDate>2023-08-14T10:16:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814101618_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469682 --&gt;10분만 서 있어도 다리가 푸른색으로 변하는 코로나 바이러스 후유증(롱코비드)이 발견됐다.&lt;br&gt;영국 리즈 대학교 회복의학과 마노 시반 박사는 지난 11일 의학 학술지 랜싯에서 최근 이 같은 증상을 호소하고 있는 33세 남성 환자를 발견했다고 밝혔다. 이 환자는 일정 시간 서 있으면 다리의 혈관이 심각하게 부풀어 오르는 말단 청색증을 겪고 있어 병원을 찾았다.&lt;br&gt;시반 박사에 따르면 환자는 서 있기 시작한 지 1분이 지나자 다리가 점차 부어오르기 시작했으며 시간이 지날수록 푸른 빛을 띠었다. 10분이 지나자 맨눈으로 구분할 수 있을 정도로 다리가 부어오르면서 파랗게 변했고 자리에 앉고 난 후 2분이 지나자 증상이 사라졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 환자는 코로나 감염 이후 이런 증상이 시작됐다고 주장하고 있다. 그는 코로나 바이러스 감염 이후 치료 과정에서 체위 기립성 빈맥 증후군을 진단받았다. 서 있는 자세에서 비정상적으로 심장 박동이 빨라지는 증후군이다.&lt;br&gt;시반 박사는 “코로나 바이러스 후유증으로 말단 청색증이 나타난 것은 매우 놀라운 사례”라며 “장기 코로나 후유증 중 자율 신경 장애에 대한 인식이 더 높아져야 환자에 적절히 대응할 수 있을 것”이라고 조언했다.&lt;!-- 그림 1469683 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;확진자 30%가 4주 이상 후유증&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;국내에서는 코로나19 확진자 10명 중 3명이 4주 이상 후유증을 경험한 것으로 조사됐다.&lt;br&gt;질병관리청이 낸 ‘국민건강영양조사 기반의 코로나19 후유증 현황’ 보고서를 보면 지난해 6~12월 국민건강영양조사에 참여한 대상자의 45.2%(1439명)가 코로나19 확진 경험이 있었고, 이 가운데 29.6%(425명)가 4주 이상 지속된 후유증을 겪었다고 답했다.&lt;br&gt;여성이 36.3%로 남성(21.8%)보다 월등히 높았고, 나이대별로는 19~64살(남 22.6%, 여 37.7%)의 후유증 경험률이 65살 이상(남 17.2%, 여 29.4%)보다 높게 나타났다.&lt;br&gt;다만 후유증으로 의료기관 외래치료를 받았거나 일상생활에 지장을 받았다는 응답은 65살 이상이 더 높았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;많이 겪은 후유증 증상은 기침·가래, 피로감, 인후통 순이었고, 후유증을 경험한 남녀의 절반 이상이 4주 이상 기침과 가래가 계속됐다고 답했다.&lt;br&gt;백신 접종 여부와 후유증 경험률 사이의 상관관계도 확인됐습니다. 조사 대상자 가운데 코로나19 백신을 접종하지 않은 사람들의 후유증 경험률은 47.6%로, 접종자(29.6%)보다 높았다.&lt;br&gt;후유증으로 일상생활에 지장을 많이 받았다는 응답도 접종자(12.5%) 그룹보다 비접종자(37.7%) 그룹에서 많이 나왔다. 아울러 비만, 고혈압, 당뇨병 등 만성질환이 있는 사람이 그렇지 않은 사람보다 후유증 경험률이 더 높았다.&lt;br&gt;질병관리청은 “코로나19 후유증에 대한 적절한 관리를 위해서는 여자, 고령자, 만성질환자에 대한 지속적인 모니터링이 필요하다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과음·비만·운동부족…‘젊은 대장암’ 발병에 주의해야 할 세 가지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120694610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120694610/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T10:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120694595.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암은 젊은 나이라고 해서 암으로부터 자유로운 것은 아니다. 특히 젊은 나이에도 식습관 및 생활습관에 따라 대장암의 발생률이 높아질 수 있다.  국가 암등록 통계에 따르면 대장암의 발생률이 최근 다소 감소하고, 젊은 대장암 환자도 감소 추세를 보이고 있다.  하지만 우리나라의 20~49세의 젊은 대장암 환자 발생률이 인구 10만명 당 12.9명으로 전 세계 1위라는 연구결과도 있어 경각심을 가질 필요가 있다.    동남권원자력의학원 대장항문외과 한언철 과장은 “나이, 성별 불문하고 운동이 부족하고 서구식 식습관과 음주를 즐긴다면 대장암이 발생할 위험이 높아지고, 젊은 나이에도 대장암의 위험에 노출될 수 있다”고 말했다.  대장암이 발병하는 대부분의 원인은 나쁜 식생활, 음주, 흡연, 운동부족 등 대부분 후천적 요인으로 발생한다. 유전적 원인으로 인해 발병할 확률은 5%정도이다.  한 과장은 “지금까지 대장암 발생에 영향을 준다고 알려진 여러 가지 원인 중 첫 번째는 과음을 하거나 잦은 음주를 하는 것”이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미국에 ‘불’ 가져다준 과학자의 성공·몰락, 그리고 고뇌 …영화 ‘오펜하이머’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500058</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500058</guid>
      <pubDate>2023-08-14T11:04:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814110355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469713 --&gt;“나는 이제 죽음이요, 세상의 파괴자가 되었다.”&lt;br&gt;세상을 구하기 위해 세상을 파괴할지도 모르는 선택을 한 과학자는 원자폭탄의 첫 폭발을 지켜보며 이렇게 말한다. 자신에게 다가올 미래는 미처 보지 못한 채.&lt;br&gt;‘원자폭탄의 아버지’ 줄리어스 로버트 오펜하이머의 생을 그린 ‘오펜하이머’가 15일 개봉한다. ‘다크나이트’(2008), ‘인셉션’(2010), ‘인터스텔라’(2014) 등을 연출한 크리스토퍼 놀란 감독이 제작에 들어가면서부터 일찌감치 화제가 됐던 영화다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 2006년 퓰리처상을 받은 평전 ‘아메리칸 프로메테우스’에 기반을 둔다. 2000쪽이 넘는 원작에서 2차 세계대전 당시 미국의 원자폭탄 개발을 뜻하는 ‘맨해튼 프로젝트’ 전후 주요 사건을 뽑아 3시간으로 압축했다. 과학자는 물론, 군인, 정치가를 비롯한 수십명이 등장하고 대사 역시 쉬지 않고 이어진다. 사건 순서 역시 꼬아놨기 때문에 영화 보기 전 관련 내용을 어느 정도는 이해해두는 게 좋다.&lt;br&gt;영화는 오펜하이머의 삶을 원작의 제목처럼 ‘프로메테우스’ 신화에 빗대어 그린다. 신들의 불을 훔쳐 인간에게 가져다준 프로메테우스는 인류에게 새로운 세계를 열어줬지만, 그 죄로 산에서 독수리에 매일 내장을 뜯기는 신세가 된다.&lt;!-- 그림 1469714 --&gt;오펜하이머는 미국이 나치를 누르고 일본을 굴복시키고, 소련과의 냉전에서 승리할 수 있는 ‘불’인 원자폭탄을 개발한다. 이처럼 미국이 세계 강국으로 일어설 수 있는 기반을 마련했지만, 2차 세계대전 이후 공산주의 척결을 기치로 내건 ‘매카시즘’의 광풍에 휩쓸려 몰락의 길을 걷는다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화는 맨해튼 프로젝트 앞과 뒤로 나눠 오펜하이머의 여러 모습을 빼곡하게 담았다. 프로젝트 성공 전까지는 과거 그의 기이한 행적 등을 위주로 그린다. 실제로 오펜하이머는 ‘군복 입은 물리학자’이자, ‘과학 세일즈맨’, 정치인이자 바람둥이, 예술을 좋아하는 호사가로 알려졌다.&lt;br&gt;1945년 히틀러의 죽음 이후 원자폭탄은 일본 나가사키와 히로시마로 향한다. 영화 후반부는 원자폭탄 개발에 후회하면서도, 바람직한 방향으로 사용되길 바라며 정치적으로 고군분투하는 모습을 주로 그렸다. 예컨대 원자폭탄 투하 이후 트투먼 대통령을 만난 오펜하이머가 “내 손에 피가 묻은 것 같다”고 하자 트루먼 대통령이 “징징거리는 애송이”라고 비하하는 장면 등이 그렇다.&lt;!-- 그림 1469715 --&gt;오펜하이머 역의 킬리언 머피는 마치 오펜하이머 그 자체가 된 듯하다. 젊었을 적의 방황, 프로젝트 개발 과정에서 뛰어난 행정가로서 면모, 정치적으로 고전하는 모습까지 그야말로 소름 돋는 연기를 펼친다. 그를 위기로 몰아넣는 루이스 스트로스로는 ‘아이언맨’으로도 유명한 로버트 다우니 주니어가 출연했다. 오펜하이머를 프로젝트 책임자로 임명하고 적극적으로 돕는 레슬리 그로브스를 맡은 맷 데이먼은 시원하고 거침없는 군인 역을 훌륭하게 소화한다.&lt;br&gt;이밖에 오펜하이머의 두 여자 키티와 진을 비롯해 언뜻 등장하는 유명 배우들의 모습을 찾는 재미 역시 쏠쏠하다. 인류의 미래를 논하는 아인슈타인과 양자역학의 아버지 닐스 보어를 비롯한 유명 과학자들의 면모를 보는 것 역시 쏠쏠한 재미다.&lt;br&gt;컬러와 흑백이 혼합됐는데, 컬러 장면은 오펜하이머의 시선, 흑백은 스트로스의 시선으로 그려낸 장면들이다. 아이맥스 카메라로 촬영한 까닭에 가급적 큰 화면으로 보는 게 좋다. 오펜하이머가 머릿속에 영감이 떠오르면서 주체하지 못하는 모습, 좋아했던 음악과 미술, 문학 등과 결합해 우주의 진리를 깨닫는 장면 등은 아름답고 환상적이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;원자폭탄을 투하한 뒤 오펜하이머의 연설, 비행기 안에서 상상하는 암울한 미래 등도 압도적이다. 3시간 내내 이어지는 음악과 각종 효과음 역시 긴장감을 이어가게 만든다.&lt;!-- 그림 1469716 --&gt;다만 기대했던 원자폭탄 폭발 장면이  조금 실망스럽게 느껴질 수 있다. 블록버스터급 장면을 컴퓨터그래픽(CG) 없이 연출하는 것으로 유명한 놀란 감독은 뉴멕시코에 직접 마을에 준하는 세트장을 건설하고, 실제로 폭약을 터뜨려 표현했다. 우리에게 익숙한 ‘버섯구름’과 같은 장면 대신 실제 폭발에 약간의 CG를 더해 느린 장면으로 섬세하게 구현했다.&lt;br&gt;3시간 동안 한 인간의 삶을 아름답고 강렬하게 묘사한 영화는, 영화가 보여줄 수 있는 극한의 재미를 고스란히 담았다. 영화관을 나온 이후에도 여운이 생생할 정도다. 가히 올해 최고 영화로 꼽기에 손색없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물, 이제 ‘품종’이 아닌 ‘존재’로 인식하라 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269848</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269848</guid>
      <pubDate>2023-08-14T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려견 산책이 일상화된 요즘이다. 걷다 보면 귀여운 모습의 반려견을 쉽게 만날 수 있다. 그냥 지나치기도 하지만 잠깐 멈춰 서서 반려견에게 인사를 건네는 사람도 종종 보인다. 언제부터인지는 모르겠지만 길에서 만난 반려견의 보호자에게 “품종이 뭐예요?”라고 물어보는 경우가 많다. 물론 처음 만난 반려견에 대한 질문거리가 마땅치 않은 것도 사실이지만, 사람들이 반려동물에 대해 관심을 갖고 인지하는 데 품종이 매우 중요한 요소라는 사실을 알 수 있다. 반려동물 품종이 이렇게 중요한 의미를 갖게 된 것은 반려동물의 역사와 깊은 관련이 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “코로나 유행 상황 1주 더 검토”…4급 전환 시기 미정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120696101/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120696101/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T11:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120696089.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 현재 확산세에 있는 코로나19의 유행 상황을 한 주 더 지켜보기로 했다. 이에 따라 코로나19의 법정감염병등급 하향 일정도 미뤄질 전망이다.  질병관리청 관계자는 14일 오전 충북 오송 질병관리청사에서 열린 출입기자단 설명회에서 “현재 방역 상황과 향후 일반 의료체계 전환에 대해 의료계와 전문가 의견을 다각적으로 청취 중”이라며 “이번 한 주 더 유행 상황을 면밀히 검토하고 이후 전문가 자문회의를 거쳐 4급 전환 등 코로나19 방역 조치 전환에 대해 발표할 예정”이라고 말했다.  이어 “아직 구체적 발표 일정 정해지지 않아 추후 일정이 잡히면 말씀드리겠다”고 덧붙였다.   당국은 지난 6월에 일상회복 3단계 조치 중 1단계를 시행해 코로나19의 감염병위기경보단계를 최고 단계인 ‘심각’에서 ‘경계’로 낮췄다.  방역 상황이 안정세로 접어들면서 지난 3일에는 코로나19의 법정감염병등급을 2급에서 4급으로 낮추는 고시 개정안을 행정예고하고, 9일 일상회복 관련 발표를 하기로 했다. 법정감염병등급이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자생한방병원-미시건주립대 공동 주최, ‘2023 자생국제학술대회’ 성료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120696762/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120696762/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T12:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120696759.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자생한방병원은 지난 13일 그랜드 인터컨티넨탈 서울 파르나스 호텔에서 미국 미시간주립대와 함께 ‘통합의학적 관점’을 주제로 ‘2023 자생국제학술대회’를 열었다고 14일 밝혔다.올해로 4회째를 맞은 이번 학술대회에는 자생한방병원의 설립자인 신준식 박사와 미국 미시건주립대 교수진, 영국 의학침술학회 중진들을 비롯해 캐나다·호주 등 국내·외 의학 분야 최고 전문가 10명이 연자로 나섰고 한의사·의사 등 각국 의료계 종사자 500여명이 참석했다.자생한방병원에 따르면 통합의학은 현대의학의 부족한 부분을 한의학과 같은 다른 의학체계로 보완하는 것으로, 전세계 통합의료 관련 산업은 매년 20% 이상 성장해 2035년에는 370억달러 규모로 커질 전망이다.박병모 자생의료재단 이사장은 “동·서양의 의학 전문가들이 지성을 모으고 연구 결과를 공유하는 이번 학술대회가 통합 치료 관점에서 한의학을 더욱 고도화시키는 계기가 되길 바란다”며 “한의학의 가치가 널리 알려지고 활용될 수 있도록 세계 유수 기관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미세먼지, 염증성 장 질환-소화 기능 악화시킨다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120699116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120699116/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120193515.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미세먼지가 염증성 장 질환을 악화시키고 소화 기능을 떨어뜨린다는 점을 확인한 연구 결과가 나왔다.한국생명공학연구원은 14일 손미영 줄기세포연구센터장 연구팀이 장 오가노이드(장기 유사체)를 활용해 미세먼지의 영향을 규명했다고 밝혔다. 연구팀의 미세먼지 영향 연구를 진행한 결과 염증성 장 질환이 있을 때 미세먼지에 노출되면 칼슘의 신호 전달 체계에 교란이 발생할 뿐만 아니라 단백질 분해와 흡수 기능이 저하되는 사실을 발견했다.미세먼지는 주로 호흡기나 피부 관련 질병을 유발하는 것으로 알려져 있다. 상대적으로 장 질환 환자와 관련한 유해성 연구 결과는 발표된 사례가 드물다. 이번 연구 성과는 6월 26일 면역학 분야 국제 학술지인 ‘프론티어즈 인 이뮤놀로지’ 온라인판에 게재됐다. 이 학술지는 출판물을 내지 않고 온라인판으로만 연구 논문을 공개한다.손 센터장은 “미세먼지 노출 등 해로운 환경 요인으로 장 칼슘 전달 신호 체계와 단백질 분해 및 흡수 경로가 떨어진 환자를 위한 새로운 치료법을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제2코로나 막는다’…미국과 협력하는 국산 코로나 치료제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120699830/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120699830/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120699734.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 기업이 개발한 코로나19 치료제에 대해 미국 정부기관과 공동 연구에 나선다.  14일 관련 업계에 따르면, 일동제약과 일본 시오노기제약이 공동 개발한 코로나19 치료제 ‘조코바’(성분명 엔시트렐비르) 및 현대바이오사이언스가 개발한 코로나19 치료제 ‘제프티’(성분명 CP-COV03)가 미국 정부기관과 협력에 나선다.  질병관리청 국립보건연구원 국립감염병연구소는 지난 10일 미국 국립알레르기감염병연구소(NIAID)와 협력해 신종 감염병 대비를 위한 임상시험인 ‘STRIVE’를 국내에서도 시작한다고 밝혔다.  STRIVE는 미국 NIH(국립보건원) 주관으로 실시하는 코로나19 등 급성중증호흡기 감염증에 의한 팬데믹 대비 치료제 개발 임상지원 프로그램이다.   국립감염병연구소가 NIAID와 협력하는 약물이 바로 조코바다.   국립감염병연구소는 지난해 4월 미국 NIAID와 연구협력 의향서를 체결하고 그 일환으로 다국가 임상시험 협력체계를 구축하고 있다. STRIVE 임상시험은 NIAID가 새롭게 시작하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국가대표 KBS교향악단·국립창극단 에든버러 사로잡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500155</guid>
      <pubDate>2023-08-14T16:37:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814163746_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469912 --&gt;영국 스코틀랜드 에든버러에서 진행 중인 ‘제76회 에든버러 인터내셔널 페스티벌’에 한국 대표로 나선 KBS교향악단과 국립창극단이 성황리에 공연을 마치며 한국 문화 콘텐츠의 힘을 세계에 전했다.&lt;br&gt;KBS교향악단은 지난 11일(현지시간) 에든버러 어셔홀에서 현지 관객의 높은 관심과 호응 속에 성공적으로 마쳤다고 전했다. 이번 투어는 피에타리 잉키넨 음악감독과 함께하는 첫 해외 연주이자 팬데믹으로 4년 만에 찾은 유럽 공연이었다.&lt;br&gt;첼리스트 한재민과 함께 KBS교향악단은 드보르자크의 첼로 협주곡을 먼저 선보였다. 국가대표로 나서는 만큼 철저히 준비해 객석을 사로잡을 수 있었다. 이어 차이콥스키 교향곡 제5번을 연주했고, 잉키넨 감독의 지휘하에 KBS교향악단은 공연장을 아름다운 선율로 가득 채웠다. 앙코르곡은 ‘아리랑’을 선보여 한국을 제대로 소개했다. 스위스 바젤에서 온 관객 브룩 아하야니는 “KBS교향악단의 연주는 지휘자와 오케스트라 간의 호흡이 돋보였으며 나이가 믿기지 않는 첼리스트 한재민과의 협주곡은 환상적이었다. 이 오케스트라의 공연을 다시 보기 위해 한국을 방문하고 싶다”는 소감을 전했다.&lt;!-- 그림 1469913 --&gt;국립극장 전속단체인 국립창극단도 지난 9~11일 선보인 ‘트로이의 여인들’을 호평 속에 마쳤다. 한영 수교 140주년을 기념에 초청된 이 작품은 3000년 전 고대 그리스의 이야기를 판소리로 풀어낸 작품으로 2016년 국립극장과 싱가포르예술축제가 공동 제작해 큰 사랑을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2016년 국립극장 초연 이후 2017년 싱가포르예술축제, 2018년 영국 런던국제연극제, 네덜란드 홀란드 페스티벌, 오스트리아 빈 페스티벌 등에 초청돼 관객과 평단의 찬사를 받았다. 지난해엔 미국 뉴욕 브루클린음악원이 주최하는 ‘넥스트 웨이브 페스티벌’ 40여년 역사상 첫 창극 공연을 선보였다.&lt;br&gt;스코틀랜드 문화예술전문지 리스트는 별 5개 평점과 함께 “전쟁의 비참함을 강렬하게 그려낸 작품”이라며 “소리꾼들이 노래하는 동안 모든 감정이 한 방울도 남김없이 쏟아져 내린다”고 평했다. 영국 가디언지 역시 별 5개 최고 평점과 함께 “처음부터 끝까지 찬란하게 빛났다. 에우리피데스의 대서사시를 예술적으로 변용해 고대 그리스 신화가 어떤 문화권에서든 통할 수 있다는 것을 보여줬다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;KBS교향악단과 국립창극단이 띄운 K콘텐츠 열기는 계속된다. 주영국한국문화원에 따르면 15일에는 피아니스트 손열음, 17일에는 바이올리니스트 클라라 주미 강이 무대에 올라 K클래식의 매력을 전한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이들도 잼버리 대원들도 홀린 ‘태권, 날아올라’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500168</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500168</guid>
      <pubDate>2023-08-14T17:06:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814170551_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469950 --&gt;새만금 조기 철수로 갈 곳 없는 잼버리 대원들을 대거 초대한 뮤지컬 ‘태권, 날아올라’가 어린이 관객도, 잼버리 대원들도 홀리며 태권도의 매력을 전했다.&lt;br&gt;지난 12일 서울 송파구 우리금융아트홀에는 ‘태권, 날아올라’를 보기 위해 수십명의 영국 잼버리 대원들이 방문했다. 이 작품은 지난 9일부터 잼버리 대원들을 무료로 초대하고 영어 안내를 제공하고 있는데 소문을 듣고 많은 발걸음이 계속 이어졌다.&lt;br&gt;‘태권, 날아올라’는 가상의 한국체육고등학교 태권도부 선수들의 우승을 향한 꿈과 열정, 도전, 우정과 성장을 그린 이야기다. 태권도의 화려한 모습을 무대에서 보여줘 관객들의 반응도 뜨겁다. 이날 공연장에는 잼버리 대원들뿐만 아니라 아이들과 함께 나온 가족들까지 함께 열띤 함성과 환호로 공연을 즐겼다.&lt;!-- 그림 1469951 --&gt;특히 이벤트의 호응이 남달랐다. 어린아이들을 직접 무대로 초대해 송판 격파에 함께했고, 잼버리 대원들도 격파에 나섰다. 주먹으로 격파하거나 발차기로 격파하거나 선택지가 주어졌는데, 이날 공연에 남자 대원이 발이 아닌 주먹으로 격파하겠다고 하자 객석에서 야유가 쏟아지며 재미를 더했다. 영어 자막까지 곁들여져 외국인 대원들도 공연을 즐길 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘태권, 날아올라’는 이번에 약 6500명의 잼버리 대원을 초대했다. 초기 4500명 초대를 결정했다가 각국의 문의가 이어지면서 2000명을 늘렸다.&lt;br&gt;지난 9일 관람한 핀리 홀튼은 “태권도 퍼포먼스에 스토리가 있는 점이 인상적이었다. 특히 송판 격파가 가장 인상적이었다”는 소감을 전했고 일부 대원은 “영국에 돌아가면 태권도를 배우고 싶다”고 말하기도 했다. ‘태권, 날아올라’는 잼버리 대원들을 위해 가장 먼저, 가장 많이 문을 열면서 태권도의 매력을 제대로 전하는 한편 대원들에게 특별한 추억을 남기게 했다. 공연은 27일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>양홍규 전 대전 정무부시장, ‘음주운전’ 법정 소설 쓰다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500187</guid>
      <pubDate>2023-08-14T17:49:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814174903_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1469984 --&gt;양홍규(59·변호사) 전 대전시 정무부시장이 법정을 무대로 한 소설을 썼다.&lt;br&gt;양 전 부시장은 다음달 1일 오후 4시 대전시청 인근 서구 둔산동 오페라웨딩에서 소설 ‘The 재판, Re 재판’ 출판기념회를 연다고 14일 밝혔다.&lt;br&gt;소설은 양 전 부시장이 변호인으로 참여해 7 차례 재판이 진행된 음주운전 사건이 배경이다. 팩트에 픽션을 가미한 ‘팩션’이다. 친구 사이인 남녀 3명이 2008년 2월 설 명절 전날 밤 음주단속에 걸린 뒤 1심 무죄, 항소심 징역 6개월, 대법원 기각까지 재판 과정을 그린다. 또 두 친구의 위증죄와 관련한 대법원 판결에 이어 사건발생 4년 반 후인 2012년 8월 재심청구 무죄 판결까지 업치락뒤치락하는 내용이다.&lt;!-- 그림 1469985 --&gt;저자는 “이 소설은 누군가에게 우연히 닥칠 수 있는 우리들의 이야기를 다룬 것”이라면서 “수사와 재판을 통해 법치를 구현하는 과정에서 상식과 정의가 올바르게 작동되는지를 그려보았다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;양 전 부시장은 충남고와 성균관대 법대를 졸업하고 1992년 제34회 사법시험에 합격했다. 그는 “30여년 동안 법조인으로 활동하면서 ‘하늘이 무너져도 정의는 세워라’라는 법언을 신조로 삼았다”고 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘투명 쥐’ 만드는데 성공”…사실이었다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500202</guid>
      <pubDate>2023-08-14T19:05:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814190513_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1470032 --&gt;공상과학 영화 속 투명인간처럼 ‘투명 쥐’를 만드는 기술을 개발해 화제다.&lt;br&gt;이 기술을 이용하면 몸속을 훤히 들여다볼 수 있어 신약 테스트는 물론, 질병 연구에도 큰 도움이 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;14일(한국시간) 영국 매체 BBC는 독일 연구진이 모든 피부조직과 뼈, 신경, 장기를 투명하게 만드는 용액을 개발했다는 소식을 보도했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘투명 쥐’를 만드는 데 성공한 과학자들은 다음 단계는 바로 ‘사람의 몸을 투명하게 만드는 것’이라고 밝혔다.&lt;br&gt;독일 헬름홀츠 뮌헨 연구소의 알리 에르튀르크 교수는 이 용액을 “마치 우유를 물로 바꿔주는 것과도 같다”라고 설명했다.&lt;!-- 그림 1470033 --&gt;용액이 체내의 수분과 지방을 제거해 피부조직은 물론, 뼈와 신경까지 모두 투명하게 만든다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;항체 처리를 하면 스캐너를 통해 원하는 조직만 보고, 면밀하게 관찰할 수 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;이를 통해 연구진은 MRI로는 볼 수 없는 세포 수준의 초기 암을 관찰하는 데 성공했다고 전했다.&lt;br&gt;기존에는 조직을 일일이 얇게 썰어 염색하고, 현미경으로 관찰해야 했다. 하지만 해당 용액 개발로 이 과정이 훨씬 편리해졌다고 설명했다.&lt;br&gt;한편 연구진은 추가 연구를 통해 살아있는 사람의 뇌를 들여다볼 수 있게 하겠다고 밝혔다. 이를 통해 알츠하이머와 다발성 경화증 등 뇌 질환을 진단할 수 있을 것으로 전망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“나를 만져달라고 ‘노출 있는 옷’ 입는 게 아닙니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500211</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500211</guid>
      <pubDate>2023-08-14T20:42:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814204229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1470043 --&gt;세계에서 활동하는 DJ 소다가 일본 공연 중 성추행 피해를 입었다고 밝힌 후, 노출 의상을 문제 삼는 2차 가해에 분노하며 반박하고 나섰다.&lt;br&gt;14일 DJ소다는 개인 소셜미디어(SNS)에 “내가 어떤 옷을 입던 성추행과 성희롱은 결코 정당화가 될 수 없다”고 시작하는 장문의 글을 게재하며, 노출 의상을 문제삼은 2차 가해에 분노했다.&lt;br&gt;DJ 소다는 “나는 사람들에게 나를 만져달라고 내 몸을 봐달라고 노출 있는 옷을 입는 게 아니다. 나는 내가 어떤 옷을 입을 때 내 자신이 예뻐보이는지 잘 알고 있고, 그것에 만족함과 동시에 자신감이 생겨서 오로지 자기만족으로 입고 싶은 옷을 입는 건데 노출이 있는 옷을 입는다고 그들이 나를 만지거나 성희롱 할 권리는 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 “내가 노출이 많은 옷을 입어서 이런 일을 겪은 거라고 말하는 사람들은 평소에 무슨 생각을 하며 사는 거냐”고 일침을 가했다.&lt;br&gt;그러면서 “나는 내가 입고 싶은 옷을 입을 자유가 있고, 어느 누구도 옷차림으로 사람을 판단할 수 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공연은 지난 13일 일본 오사카에서 열렸다. DJ 소다는 여느 때처럼 관객과 소통하기 위해 관객에게 가까이 다가갔다가 다수에게 성추행 피해를 입었다고 고백했다.&lt;br&gt;상황은 스텐딩석에서 발생했으며, DJ 소다는 한글로 작성한 글을 같은 내용의 일본어로 다시 게시하면서 성추행 피해를 당한 순간의 사진들을 공개했다.&lt;br&gt;DJ 소다는 “너무 놀라고 무서웠다”며 “10년간 공연 중 이런 일이 단 한 번도 없었다. 앞으로는 이제 무대 밑이나 앞쪽으로 팬분들한테 쉽게 가까이 다가가기가 어려울 것 같다”고 털어놓기도 했다.&lt;!-- 그림 1470044 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“노출 의상 때문에 당했다”…성폭력 범죄 관련 왜곡된 통념 여전&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이처럼 성폭력 피해를 당했다는 사실을 알렸을 때 ‘노출 의상’ 문제삼은 2차 가해가 심각하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 국민 절반 가까이가 여전히 노출이 심한 옷차림이 성폭력 범죄의 원인이 된다는 시각을 갖고 있는 것으로 조사돼 충격을 안겼다.&lt;br&gt;대체로 남녀 모두 연령대가 높아질수록, 동일 연령대에서도 여성보다 남성의 성폭력 관련 통념이나 고정관념이 강한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;최근 여성가족부가 만 19~64세 남녀 1만 20명을 대상으로 ‘2022년 성폭력 안전실태조사 연구’를 한 결과, 응답자의 46.1%가 ‘성폭력은 노출이 심한 옷차림 때문에 일어난다’고 답했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 ‘금전적 이유나 상대에 대한 분노, 보복심 때문에 성폭력을 거짓으로 신고하는 사람도 많다’(39.7%), ‘피해자가 술에 취한 상태에서 성폭행을 당했다면 피해자에게도 책임이 있다’(32.1%), ‘키스나 애무를 허용하는 것은 성관계까지 허용한다는 뜻이다’(31.9%) 등 순으로 ‘그렇다’는 응답률이 높았다.&lt;br&gt;피해자의 옷차림 등 행실을 성폭력의 원인으로 설정하는 ‘피해자 비난하기’는 피해자로 하여금 “정신적·신체적 손상을 가져오는 행위”로 여성폭력방지기본법이 규정하는 ‘2차 피해’ 행위로 꼽힌다.&lt;br&gt;다수의 성폭력 사건에 있어서 법원은 “성폭력을 피해자의 평소 행실 탓으로 돌리는 주장”을 “피해자 진술의 신빙성을 배척하는 사유로 삼을 수 없는”(청주지법 2021노94) “상당한 2차 피해”(서울중앙지법 2019고정215) 등으로 규정하고 있다.&lt;!-- 그림 1470045 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“피해자 ‘2차 피해’ 방지 위한 정책 마련”…가장 필요한 정책&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국민들은 성폭력이 일어났을 때 가장 필요한 정책으로는 ‘피해자의 2차 피해 방지를 위한 정책 마련’(16.7%)을 꼽았다.&lt;br&gt;2순위는 ‘안전한 생활환경 조성’(16.6%), 3순위는 ‘가해자의 범죄행위에 대한 합당한 처벌’(13.9%) 등이었다.&lt;br&gt;이는 지난 3년간 2차 피해 방지에 대한 사회적 공감대가 확산돼 피해자의 권리보호에 대한 정책수요가 증가한 데 따른 것으로 보인다.&lt;br&gt;여가부는 “전반적으로 성폭력 피해자에 대한 고정관념과 피해자다움에 대한 인식, 피해자에게 성폭력 피해의 책임을 돌리는 인식이 여전히 존재하고 있어 이를 개선해야 할 필요성을 시사한다”고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“키 크는 수술로 161cm→168cm 됐다”…서장훈 보더니</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230814500220</guid>
      <pubDate>2023-08-14T23:28:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814232802_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1470058 --&gt;키 크는 수술을 받은 남자가 등장했다.&lt;br&gt;14일 방송된 KBS Joy ‘무엇이든 물어보살’에서는 키 수술을 받고 정보를 나누고 있는 사연자가 등장해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;이날 사연자는 “지금 직업 백수다. 2년 전에 일을 하다가 쉬고 있다”라고 근황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 사연자는 백수인 이유에 대해 “키 수술을 받았다. 잘 알려지지 않은 수술이다. 정보를 찾는 게 어려워서 내 경험을 소셜미디어(SNS)에 올렸는데 그걸 보고 악영향을 받았다는 분들이 많더라. 그래서 이걸 접어야 하나 고민”이라고 말했다.&lt;br&gt;사연자는 키 크는 수술을 받은 후 개인 채널을 개설해 정보를 전하고 있다고 말했다. 사연자는 “예전에는 161cm였는데 지금은 168cm다”라고 말해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;사연자는 “뼈를 자르고 장치를 넣는다. 그리고 기계로 조금씩 뼈를 늘린다. 그러면 골절 뼈가 붙는 것처럼 붙는다”며 “뼈를 붙이는 건 어렵지 않지만 그 과정에서 근육도 늘려야 한다. 쉬운 수술은 아니다”라고 말했다.&lt;br&gt;이어 사연자는 “가장 유명한 부작용은 까치발이다. 근육 운동을 안하면 걷는데 어려워지고 인체 비율이 안 좋아진다”며 “뼈진이 예상보다 나오지 않아서 부정교합이나 부교합이 생기기도 한다”라고 말해 눈길을 끌었다.&lt;!-- 그림 1470059 --&gt;서장훈은 “이 수술을 많이 하나”라고 물었고, 사연자는 “정말 많이 한다”며 “적게는 4000만원 많게는 2억원 정도 든다. 부위에 따라 가격이 다르고 저렴한 건 외부장치로 뼈를 뚫기 때문에 흉터가 많다”라고 말했다. 이어 사연자는 “6개월 동안 보행이 어렵고 6개월 후에도 일상 생활에 적응이 어려울 수 있다”라고 말해 눈길을 끌었다.&lt;br&gt;사연자는 “나는 수술 전에 정보를 얻기가 어려워서 내가 정보를 공유하면 도움이 될 것 같았다”며 “여러 매체에서 인터뷰 요청이 들어와서 얘길 했는데 그걸 보고 학생이 어머니에게 수술 받고 싶다고 조른다고 하더라”라고 말했다.&lt;br&gt;이에 서장훈은 “그건 네가 관여할 일이 아니다”라고 정리했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;서장훈은 “네 계획이 뭐냐”라고 물었다. 사연자는 “원래 직업은 개발자다. 다시 개발자로 돌아갈 지 수술을 하면서 공부도 많이 하고 상담도 많이 해봤다. 그런 쪽으로 일을 할 지도 고민”이라고 말했다.&lt;br&gt;하지만 서장훈은 “의사한테 가서 상담을 하지 왜 너한테 얘길 하겠나”라며 “그 분야에서 네가 할 수 있는 일을 얘기하기엔 지금 네 인생이 너무 중요한 순간이다”라고 조언해 눈길을 끌었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방통위, KBS·EBS 이사진 해임… 공영방송 지배구조 교체 가속화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815001005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815001005</guid>
      <pubDate>2023-08-15T02:39:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>방송통신위원회의 KBS 이사장과 EBS 이사에 대한 해임안 처리에 공영방송 3사의 야권 이사들이 “공영방송 장악을 향한 윤석열 정부의 도를 넘은 폭주”라고 정면 비판했다. 당사자인 KBS·MBC 이사장과 야당 측 김현 방통위원도 법적 대응을 예고해 해임 공방이 격화할 전망이다.&lt;br&gt;방통위는 14일 남영진 KBS 이사장에 대한 해임건의안을 의결하고 정미정 EBS 이사를 해임했다. 이날 전체회의에 상정된 해임 안건은 김 위원이 불참한 가운데 김효재 위원장 직무대행과 이상인 위원의 찬성으로 통과됐다. 통상 수요일에 방통위 전체회의가 열리는 만큼 16일 해임 안건을 의결할 것이라는 관측보다 앞당겨 처리된 것이다. 남 이사장의 해임은 윤 대통령이 재가하는 즉시 확정된다.&lt;br&gt;방통위는 남 이사장의 해임 사유로 KBS의 경영 상황 악화와 과도한 법인카드 사용에 대한 국민권익위원회 조사 등으로 KBS 이사로서의 신뢰를 상실하고 명예를 실추시켰다는 점을 들었다. 정 이사의 경우 ‘TV조선 재승인 심사 점수 조작 사건’으로 불구속 기소된 점이 해임 근거가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;여야 2대1 구도의 ‘3인 체제’ 방통위가 이동관 방통위원장 후보자의 국회 인사청문회(18일)와 김 직무대행의 임기 종료(23일) 등 6기 방통위 구성을 앞두고 공영방송의 지배구조 교체에 가속도를 내고 있다는 분석이 나온다.&lt;br&gt;남 이사장은 이날 KBS이사회 사무국을 통해 ‘효력정지가처분신청’ 소송과 김 직무대행과 이 위원 등 여권 방통위원들을 직권남용 혐의로 형사고발하는 법적 대응을 예고했다. 정 이사도 집행정지가처분신청과 본안 소송을 제기한다는 입장이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방통위는 앞서 남 이사장이 신청한 김 직무대행에 대한 기피신청도 기각했다.&lt;br&gt;피신청 당사자인 김 직무대행이 표결에 불참한 상태에서 여야 위원 간 찬반이 1대1 동수로 나오자 부결로 해석한 것이다. 이에 대해 김 위원은 “김 직무대행의 권한 남용에 대한 법률 위반 혐의를 검토하겠다”고 말했다. 그는 “방통위법에 따라 위원회 회의는 재적위원 과반의 찬성으로 의결해야 하는데 의결정족수가 2인으로 미달했는데도 김 직무대행이 사회권을 행사하고 기각을 결정했다”며 “동수 상황에서 기피신청 여부를 판단할 수 없을 때는 해임건의안의 의결 절차도 보류돼야 한다”고 반발했다.&lt;br&gt;이날 MBC 대주주인 방송문화진흥회 권태선 이사장이 출석한 해임 청문도 비공개로 방통위에서 열렸다. 방통위는 권 이사장이 MBC 경영 관리·감독을 게을리하고 주식 차명 소유 의혹이 불거진 안형준 MBC 사장을 선임한 점을 문제 삼았다. 방통위는 권 이사장의 해임안도 조만간 의결할 전망이다.&lt;br&gt;권 이사장은 청문 출석 전 “방통위가 해임 결정 과정도 알리지 않고 자료 열람과 청문 공개 요청도 거부하며 ‘네 죄를 네가 알렸다’ 식의 ‘원님 재판’을 열고 있다”며 “방문진은 관리·감독을 해태한 적이 없으며 해임 시 법적 대응을 하겠다”고 말했다. 남 이사장과 권 이사장, 유시춘 EBS 이사장 등 공영방송 3사 이사회의 야권 이사 17인도 정부과천청사 앞에서 긴급 기자회견을 열어 “윤석열 정부의 야만적 공영방송 장악을 규탄한다”며 “감사원과 국민권익위원회 조사와 방통위 규정마저 무시한 채 이사들의 해임을 밀어붙이고 있다”고 비판했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화법 개정 힘쓴 ‘여고시절’ 강대선 감독 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815018006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815018006</guid>
      <pubDate>2023-08-15T02:41:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/15/SSC_20230815024119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1470089 --&gt;1980년대 군사정권의 검열에 맞서 영화법 개정에 힘쓴 강대선 감독이 지난 12일 오후 심근경색으로 별세했다. 89세.&lt;br&gt;전남 광주에서 태어난 고인은 잡지 ‘영화세계’ 기자로 일하며 영화계에 첫발을 내디뎠다. 1960년대 초엔 신상옥 감독, 배우 최은희와 함께 영화사 신필림을 세웠고 ‘여고생의 첫사랑’(1971)으로 감독 데뷔를 했다. 이어 ‘여고시절’(1972), ‘바보 용칠이’(1975), ‘흑녀’(1982) 등 50편이 넘는 영화를 선보였다.&lt;br&gt;1980년대 초 전두환 정권이 들어선 이후 영화계가 탄압을 받자 동료 감독들과 영화법 개정추진위원회를 만들었다. 국회와 정부에 영화 검열을 폐지하고 제작·표현의 자유를 보장하는 내용의 영화법 개정을 촉구했으며 위원장으로 있던 1986년 법안이 통과됐다. 1990년 10월 분단 이후 처음 남북 영화를 한자리에서 상영한 뉴욕남북영화제 개최에 기여하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유족으로는 아들 혁진씨, 딸 인희·승원씨 등이 있다. 빈소는 한양대병원 장례식장, 발인은 15일 오전 10시다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아름답고, 강렬하고, 생생하네… 미국에 ‘핵’ 안긴 과학자의 고뇌 [영화 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815019001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815019001</guid>
      <pubDate>2023-08-15T02:41:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/14/SSC_20230814110357_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;원폭 개발의 성공과 모순 그려&lt;br/&gt;컬러·흑백 오가는 섬세한 연출&lt;br/&gt;실감나는 연기도 긴장감 높여&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1469714 --&gt;“나는 이제 죽음이요, 세상의 파괴자가 되었다.”&lt;br&gt;세상을 구하기 위해 세상을 파괴할지도 모르는 선택을 한 과학자는 원자폭탄의 첫 폭발을 지켜보며 이렇게 말한다. 자신에게 다가올 미래는 미처 보지 못한 채.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘원자폭탄의 아버지’ 줄리어스 로버트 오펜하이머의 생을 그린 크리스토퍼 놀런 감독의 영화 ‘오펜하이머’가 15일 개봉한다. 2006년 퓰리처상을 받은 평전 ‘아메리칸 프로메테우스’에 기반을 두고, 프로메테우스 신화에 빗대 오펜하이머의 생을 그렸다.&lt;br&gt;신들의 불을 훔쳐 인간에게 가져다준 프로메테우스는 인류에게 새로운 세계를 열어 줬지만, 그 죄로 산에서 독수리에게 매일 내장을 뜯기는 신세가 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;오펜하이머는 2차 세계대전 당시 미국의 원자폭탄 개발을 가리키는 ‘맨해튼 프로젝트’의 총책임을 맡는다. 각고의 노력 끝에 미국이 나치를 누르고 일본을 굴복시키고 소련과의 냉전에서 승리할 수 있는 ‘불’인 원자폭탄 개발에 성공한다.&lt;br&gt;미국이 세계 강국으로 일어설 수 있는 기반을 마련하는 데 공헌했지만 2차 세계대전 이후 공산주의 척결을 기치로 내건 ‘매카시즘’의 광풍에 휩쓸려 몰락의 길을 걷는다.&lt;br&gt;1945년 히틀러의 죽음 이후 원자폭탄은 일본 나가사키와 히로시마로 향한다. 영화 후반부는 그가 원자폭탄 개발을 후회하면서도, 바람직한 방향으로 쓰이길 바라며 정치적으로 고군분투하는 모습에 집중했다.&lt;br&gt;오펜하이머 역의 킬리언 머피는 마치 오펜하이머 그 자체가 된 듯하다. 젊은 시절의 방황, 프로젝트 개발 과정에서 뛰어난 행정가로서의 면모, 정치적으로 고전하는 모습까지 실감나는 연기를 펼친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그를 위기로 몰아넣는 루이스 스트로스 역은 ‘아이언맨’으로 유명한 로버트 다우니 주니어가 열연했다. 오펜하이머를 프로젝트 책임자로 임명하고 적극적으로 돕는 레슬리 그로브스를 맡은 맷 데이먼은 시원하고 거침없는 군인 역을 훌륭하게 소화한다.&lt;br&gt;아이맥스 카메라로 촬영한 까닭에 가급적 큰 화면으로 보는 게 좋다. 오펜하이머가 머릿속에 떠오른 영감을 주체하지 못하는 모습, 좋아했던 음악과 미술, 문학 등과 결합해 우주의 진리를 깨닫는 장면 등은 아름답고 환상적이다. 원자폭탄을 투하한 뒤 오펜하이머의 연설, 비행기 안에서 상상하는 암울한 미래 등도 압도적이다.&lt;br&gt;컬러로 상영되는 장면은 오펜하이머의 시선, 흑백 장면은 스트로스의 시선으로 본 것이다. 3시간 내내 이어지는 음악과 각종 효과음 역시 긴장감을 이어 가게 만든다. 다만 기대했던 원자폭탄 폭발 장면이 조금 실망스러울 수 있다. 우리에게 익숙한 ‘버섯구름’ 장면 대신 실제 폭발에 약간의 컴퓨터그래픽(CG)을 더해 느린 장면으로 섬세하게 구현했다.&lt;br&gt;3시간 동안 한 인간의 삶을 아름답고 강렬하게 묘사한 영화는, 영화가 보여 줄 수 있는 극한의 재미를 고스란히 담았다. 영화관을 나온 이후에도 여운이 생생할 정도다. 올해 최고 영화로 꼽기에 손색없다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘궁 안의 궁’ 경복궁 건청궁 오늘부터 특별개방</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815019002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815019002</guid>
      <pubDate>2023-08-15T02:41:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/15/SSC_20230815024126_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1470093 --&gt;궁궐 안의 또 다른 궁궐 경복궁 건청궁이 15일부터 9월 18일까지 특별 개방한다. 옛 궁중 생활상을 볼 수 있는 전시회도 함께 열린다.&lt;br&gt;건청궁은 1873년(고종 10년)에 사대부 주택 양식으로 지어졌고 1887년 대한민국에서 처음으로 전기를 생산해 전등을 밝힌 곳이다. 1885~1896년 고종과 명성황후의 생활 공간이자 조선의 여러 정책이 결정되는 중요한 장소로 쓰였다. 명성황후 시해 사건이 일어난 장소로도 유명하다.&lt;br&gt;이번 특별 개방 전시에서는 고종의 처소였던 장안당을 왕의 집무실과 생활실로, 명성황후의 처소였던 곤녕합을 왕비의 알현실, 생활실, 궁녀 생활실로 조성해 선보인다. 각 실에서는 용상(용 문양으로 장식하고 붉은 칠을 한 임금의 의자), 경대(거울을 단 여성의 화장함) 등 당시의 생활상을 재현한 유물들도 관람할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘TURANDOT’ 하모니로 만든 새 악장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815019003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815019003</guid>
      <pubDate>2023-08-15T02:41:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/15/SSC_20230815024125_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1470094 --&gt;만날 사람은 언젠가 꼭 만난다. 살다 보면 서로를 서로에게 데려다주는 운명 같은 일이 하나쯤은 있기 마련이라 수수께끼 같은 인연의 힘에 새삼 놀라곤 한다. 투란도트와 칼라프의 만남이 그랬고 소프라노 이승은(47)과 테너 이범주(38) 사이가 그랬다.&lt;br&gt;“이탈리아에서 유학할 때 밀라노 지하철에서 우연히 선생님을 보고 인사드렸었거든요”라는 이범주의 말에 “제가 기억력이 좋거나 한 게 아닌데 인사를 너무 깍듯하게 해서 기억하고 있어요”라고 거드는 이승은. 지난 9일 서울 서초구 예술의전당에서 두 사람이 떠올린 그 언젠가 첫 만남의 순간이다.&lt;br&gt;●동문에 소프라노· 테너로 전환 등 공통점&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;15~20일 예술의전당 CJ 토월극장에서 선보이는 오페라 ‘투란도트’에서 주인공 투란도트와 칼라프로 함께하게 된 두 사람을 보면 ‘만날 사람은 만난다’는 말을 실감하게 된다. 단국대 동문이고 뒤늦게 메조소프라노에서 소프라노로, 바리톤에서 테너로 전공을 바꾼 공통점이 두 사람의 인연을 더 특별하게 한다.&lt;br&gt;이승은은 “메조소프라노는 고음을 내는 게 쉽지 않은데 저는 고음을 쉽게 내는 편이었다”면서 “그전부터 소프라노가 맞다는 얘기를 들어서 확인은 콩쿠르로 하자고 했는데 자꾸 입상하더라”며 웃었다. 이범주는 “독일에서 대학원을 졸업하고 고민이 많을 때 테너 노래를 그냥 외워서 이탈리아로 넘어가 레슨을 받았는데 선생님들이 잘한다고 했다. 마리아 카닐리아 국제콩쿠르에 나가서 1차만 통과하면 바꾸자 싶었는데 1등을 했다”고 떠올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘투란도트’는 얼음처럼 차갑고 아름다운 공주 투란도트와 망국의 왕자 칼라프의 사랑을 그린 작품이다. 오페라를 잘 모르는 사람이라도 한 번쯤은 들어봤을 아리아 ‘네순 도르마’(공주는 잠 못 이루고)가 유명하다. 전 세계에서 가장 인기 있는 오페라 가운데 하나로 꼽힌다. 하지만 테너 중 가장 강한 소리를 내야 하는 스핀토 테너와 소프라노 중 가장 강한 소리를 내야 하는 드라마틱 소프라노의 고난도 테크닉이 필요해 쉽게 만날 수 없는 작품이기도 하다.&lt;br&gt;●후배 양성하던 이승은 “다시  신인처럼”&lt;br&gt;이승은에게 투란도트는 소프라노로 전환하는 결정적인 계기가 된 역할이다. 10년 전 예술의전당에서 투란도트를 맡았던 기억도 있어 애정이 크다. 이승은은 “이 작품을 하기 전까지 아이들 가르치면서 ‘후배 양성에 힘써야지’ 생각했는데 예술의전당에 다시 오니까 신인 때 생각이 난다”며 “파이팅 넘치게 ‘제2의 인생을 써 보리라’ 기분 좋게 다짐하게 된다”고 했다.&lt;br&gt;이범주는 칼라프로 처음 데뷔한다. 그는 “‘네순 도르마’를 불러 상을 받은 적은 있지만 오페라는 나이 들어 하고 싶었는데 예술의전당 기획이라 놓치고 싶지 않았다”면서 “부담이 많이 됐지만 주변에서 잘 도와주셔서 열심히 하고 있다”고 말했다. “테너가 멋있는 역할이 많이 없는데 칼라프는 죽지도 않고 사랑을 쟁취하는 멋있는 역할이다. 주변에서 ‘나도 하고 싶다’는 얘기를 많이 듣는다”는 자랑도 곁들였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●‘오페라  데뷔’ 이범주 “멋있는 테너로”&lt;br&gt;닮은 점도 많고 인연도 각별한 두 사람은 15·17·19일 공연에 나선다. 이승은이 “관객들이 몰입될 수 있도록 엄청 잘하더라. 하다 보니 칼라프에게 점점 빠져든다”고 칭찬하자 이범주는 “선생님이 워낙 많이 해 보셔서 처음부터 제가 스며들 수 있게 해 주셨다”고 화답하며 무대에서 선보일 환상의 호흡을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 15일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230815500002</guid>
      <pubDate>2023-08-15T02:46:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 경건한 마음을 가져라.&lt;br&gt;48년생 : 몸과 마음이 편하구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 공연히 조바심을 낼 필요가 없다&lt;br&gt;72년생 : 일이 그런대로 진행되어 간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 경거망동 주의할 때다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 이동의 변수가 생기겠구나.&lt;br&gt;49년생 : 부당한 이득 챙기면 망신&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 집안이 화기애애하겠다.&lt;br&gt;73년생 : 좋은 일 계속 생긴다.&lt;br&gt;85년생 : 복록이 창고에 쌓이겠구나.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 사람 사귀는 일엔 신중하라&lt;br&gt;50년생 : 구설 때문에 괴로움 있겠다.&lt;br&gt;62년생 : 동업의 제의를 받게 된다.&lt;br&gt;74년생 : 현 상태를 유지하는 것이 유리.&lt;br&gt;86년생 : 일이 큰 성과 거둔다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 경건한 마음이 행운 부른다.&lt;br&gt;51년생 : 바쁘지만 실속 없을 수 있겠다.&lt;br&gt;63년생 : 많은 사람의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 지나치게 욕심을 부리지 마라.&lt;br&gt;87년생 : 계획은 여유 있게 세워야 하겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 하는 일이 더욱더 번창하겠다.&lt;br&gt;52년생 : 성공의 기쁨을 누리겠구나.&lt;br&gt;64년생 : 기대가 크면 실망도 크다.&lt;br&gt;76년생 : 실천은 확실히 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;88년생 : 과욕만 부리지 않으면 부가 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 믿음으로 가정을 이끌어라.&lt;br&gt;53년생 : 오랜만에 마음 흐뭇하고 기쁜 소식 있겠다.&lt;br&gt;65년생 : 큰 수확을 얻게 된다.&lt;br&gt;77년생 : 일방적인 관계로 마음 아프다.&lt;br&gt;89년생 : 하는 일은 더욱더 활발하다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 다른 사람이 도와주겠다.&lt;br&gt;54년생 : 행운이 당신을 기다리고 있다.&lt;br&gt;66년생 : 힘든 하루에서 탈출한다.&lt;br&gt;78년생 : 친한 친구와 오해가 생기겠다.&lt;br&gt;90년생 : 인내가 매우 요구된다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 하나의 행운도 놓치지 마라&lt;br&gt;55년생 : 가족 간의 시간을 더 가져야 할 시기.&lt;br&gt;67년생 : 조금만 더 노력하면 대길&lt;br&gt;79년생 : 들뜨기 쉬우나 조심하라.&lt;br&gt;91년생 : 이웃과 함께하는 것이 길하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 생각보다 일의 추진 힘들다.&lt;br&gt;56년생 : 반가운 손님이 찾아온다.&lt;br&gt;68년생 : 건강으로 인한 문제 조심.&lt;br&gt;80년생 : 지출이 과다하니 절약할 때다.&lt;br&gt;92년생 : 무슨 일이든 주위 사람과 의논하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 재물이 넘쳐나는 기쁨이 있다.&lt;br&gt;57년생 : 생각못한 기회가 주어진다.&lt;br&gt;69년생 : 크게 발전하는 운세다&lt;br&gt;81년생 : 시작하는 일마다 술술 잘 풀린다.&lt;br&gt;93년생 : 모방보다는 자기 계발에 힘써라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 시간과 노력을 낭비하지 마라.&lt;br&gt;58년생 : 뜻하지 않은 데서 이득을 얻게 된다.&lt;br&gt;70년생 : 다툴 일은 되도록 피하라.&lt;br&gt;82년생 : 조용히 지내면 별일 없을 것이다&lt;br&gt;94년생 : 일을 확대하기보다 축소할 때다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 자존심 너무 내세우다 인심 잃는다.&lt;br&gt;59년생 : 마음이 심란하고 울적하다.&lt;br&gt;71년생 : 사랑의 표현을 적극적으로 하라.&lt;br&gt;83년생 : 뜻하는 일이 성사되고 이익 생긴다.&lt;br&gt;95년생 : 고통은 서서히 물러간다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하체 근육’ 중요하다는데…집안에서 쉽게 키우려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269558</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269558</guid>
      <pubDate>2023-08-15T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 운동 인구가 늘어나면서 ‘근육량’에 대한 관심도 높아졌다. 미용적 측면은 물론, 삶의 질 전반을 향상시키는데도 근육량이 매우 중요하다는 것이다. 과거엔 이름조차 생소하던 ‘근감소증’이 치료해야 할 질환으로 인식이 변해가는 이유이기도 하다. 특히 하체 근력의 경우, 노년기에도 유지 및 증진을 위해 노력해야 한다는 전문가 권고가 다수다. 무릎 등 하체 관절이 퇴행할수록 이를 뒷받침할 허벅지 근육을 키워야 한다는 권고다. 허벅지 등 무릎 주변부 근육을 ‘제2의 무릎’이라고 강조하는 전문가도 있다. 이토록 중요한 하체 근력, 집에서</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>