<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2022-11-25T00:09:56.103Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>‘와인’ vs ‘맥주’…지방 축적 덜 되는 술은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=249951</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=249951</guid>
      <pubDate>2022-11-09T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>술자리에서 ‘주량’만큼이나 천차만별인 것이 하나 있다. 바로 선호하는 주종에 관한 문제다. 주로 소주와 맥주, 와인을 선호하는 그룹으로 나뉘기 마련이다. 그 이유 또한 맛이 좋아서, 숙취가 적어서 등 다양하다.하지만 변치 않는 사실 하나는, 음주는 대체로 건강에 나쁘다는 사실이다. 특정 주종을 소량씩 마셨을 때 일부 건강 증진 효과가 있단 연구 결과들이 있으나, 잦은 음주가 건강을 해친다는 연구 결과들의 수에 비할 바는 못 된다. 그렇다면 다양한 술 종류 중 건강에 덜 해로운 건 어느 쪽일까.미국 아이오와주립대학교 연구팀은 영국 바</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카페인, 매운 음식…노안 부르는 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250026</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250026</guid>
      <pubDate>2022-11-10T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>시간은 평등하게 흐른다. 그러나 신체 나이는 평등하게 흐른다고 보긴 어렵다. 타인에게 보여지는 연령대가 천차만별이어서다. 동안(童顔)의 소유자들은 늘 ‘어려보인다’는 말을 듣고 산다. 다만 노안(老顔)을 가진 이들은 그 반대다. 후자를 원하는 사람은 적을 것이다. 피부 건강 관련 마케팅이 오늘날까지 각광받는 이유다.동안과 노안 자체는 타고 난다는 생각이 지배적이다. 그러나 나이에 비해 몇 살 정도 어려보이거나 나이들어 보이는 얼굴인 경우 개인별 생활 습관의 결과일 때가 많다. 나이들어 보이지 않으려면 피해야 하는 식품 3가지를 알아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘과음 다음 날 운동’은 우리 몸을 어떻게 바꿀까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250134</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250134</guid>
      <pubDate>2022-11-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트 중인 사람들에게 술은 참기 힘든 유혹이다. 적지 않은 친목 모임에 맥주 등 술이 곁들여져서다. 평소 친구들과 술자리를 즐기던 사람들은 음주를 피하다가 인간관계에서 소외될까 걱정하기도 한다. 때문에 많은 사람들이 음주 다음 날 고강도 운동을 강행하곤 한다. 술 뿐 아니라 전날 먹은 고열량 안주들이 그간의 다이어트 노력을 수포로 돌릴까 두려워서다. 과음한 다음 날 운동을 할 경우 우리 몸에선 어떤 일들이 일어날까.가장 먼저 우려되는 건 바로 ‘탈수’다. 과음한 다음날 우리 몸은 기본적으로 수분이 부족한 상태다. 알코올의 이뇨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠들 수 없는 고통 ‘불면증’…악화시키는 3가지 습관</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250334</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250334</guid>
      <pubDate>2022-11-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>불면증을 앓는 사람들은 ‘이 고통은 앓아본 사람만 안다’고 입을 모은다. 자려고 누웠지만 되려 더 또렷해지는 듯한 정신으로 몇 시간째 뒤척이다가 간신히 잠드는 게 불면증 환자들의 일상이다.불면증의 폐해는 잠들려 노력하는 시간에만 국한되지 않는다. 일상 전체를 피로감이나 무기력감에 빠지게 하는 것은 물론 고혈압, 당뇨병, 심장마비, 우울증 등을 야기하거나 악화시킬 수 있다. 좌시할 수 없는 건강상 문제라는 뜻이다. 불면증을 극복하려면 피해야 할 3가지 생활 습관을 알아본다.▲ 인터넷 서핑잠들기 전 습관적으로 스마트폰을 집어드는 경우가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늘어나는 허리 둘레…1인치 늘 때마다 ‘이 위험’ 커져</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250326</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250326</guid>
      <pubDate>2022-11-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트로 고민하지 않는 현대인은 그리 많지 않다. 특히 두툼한 뱃살은 수많은 이들에게 스트레스를 안기는 주범이다. 미관상의 이유를 제외하더라도, 타인이 내 뱃살을 유심히 볼 것이란 생각에 자신감까지 위축되기 십상이다. 실제로 일부 사람들은 불거진 뱃살을 자기관리 실패의 결과로 치부한다.타인의 시선을 전혀 의식하지 않는 사람이라면 두꺼워진 허리도 문제가 없을까. 그렇지 않다. 허리 둘레가 늘어날 때마다 심장마비 등 심장 관련 위험이 높아진다는 연구 결과가 있어서다.영국 옥스퍼드대학교 연구팀은 40~70세 영국인 약 43만 명을 평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가만히 있을 때 한쪽 손이 떨린다면? 파킨슨병 의심!</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250160</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250160</guid>
      <pubDate>2022-11-14T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 영화 《백 투 더 퓨처》의 주인공 마이클 J 폭스가 최근 모습을 드러내 세간의 관심을 끈 이유는 그가 30년째 파킨슨병을 앓고 있기 때문이다. 또 블라디미르 푸틴 러시아 대통령도 파킨슨병과 유사한 증상을 보인다는 소식이 있어 이 병에 대한 관심이 어느 때보다 높다. 파킨슨병은 어떤 병이기에 오랜 세월이 지나도 극복하지 못하는 것일까. 1817년 이 병을 처음 보고한 영국 의사 제임스 파킨슨의 이름을 딴 파킨슨병은 신경계 퇴행성 뇌질환이다. 한마디로 신경이 퇴화하는 병이지만, 이 병 자체로 사망하는 일은 거의 없다. 다만 신체</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보호·관리 못지않게 중요한 입양 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250137</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250137</guid>
      <pubDate>2022-11-14T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>유기동물 보호소의 핵심기능을 묻는다면 대부분 구조한 동물의 보호와 관리라고 이야기할 것이다. 그렇기에 지금까지 대다수 보호소는 구조한 동물을 적절히 보호하고 관리하는지에 초점을 맞춰 평가돼 왔다. 또 그런 부분을 개선하기 위한 방향으로 발전하고 있다. 가령 동물 보호 전담조직을 신설하고 인력을 확충하고 부지를 확보해 시설이 좋은 직영보호소를 설립하는 형태다. 이는 너무나 긍정적인 변화다. 보호소의 가장 기본적이고 핵심적인 기능을 회복하는 중요한 작업이다. 하지만 오랫동안 이런 보호소의 기본적 기능에 묻혀 간과돼온 것이 있다. 바로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>살 빼는데 왜 점점 늙지?…다이어트 식단의 흔한 실수 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250407</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250407</guid>
      <pubDate>2022-11-15T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에서 식단 관리는 사실상 필수라고 할 수 있다. 일반인이 하루 섭취 열량을 태울만큼 매일 운동하는 건 사실상 불가능에 가까워서다. 설령 가능하다고 해도 부상 등 부작용 위험성이 커진다. 먹는만큼 운동하지 않으면 살이 찔거란 불안감에 운동에 강박이 생길 위험도 있다. 어느 정도의 식단 관리는 다이어트의 필수 요소란 뜻이다.적지 않은 사람들이 식단 관리를 단순히 ‘덜 먹는 것’이란 시각에서 접근한다. 그러나 덜 먹는 것에도 요령이 필요하다. 섣불리 특정 영양소를 제한했다가 노화 등 역효과에 직면할 수 있어서다. 다이어트 식단 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빵이나 국수 먹으면 금방 배고파지는 이유 [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250059</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250059</guid>
      <pubDate>2022-11-15T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>28세 직장인 A씨는 오후 2시에 예정된 회의 자료 준비에 바빠 점심을 먹으러 갈 시간이 없어 단팥빵 2개와 우유로 점심을 대신했다. 회의가 끝난 후, 빵을 먹은 후 2시간도 안 되었는데 너무 배가 고파 편의점으로 달려가 주먹밥과 음료수를 사 먹어야 했다. 단팥빵 2개와 우유 1팩의 열량은 600kcal가 넘어 제대로 차려진 백반 한 끼와 비슷한데 이처럼 심한 공복감을 느끼는 이유는 무엇일까.그 첫 번째 이유는 밀가루의 당지수가 높기 때문이다. 밀은 가루로 만들어 다양한 식재료로 사용되는데, 통밀을 빻아 껍질을 벗겨 정제하는 과정에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“우리 부장님이 글쎄”…남 얘기, ‘칭찬’ ‘험담’ 중 정신에 유익한 쪽은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250525</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250525</guid>
      <pubDate>2022-11-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>식당, 주점 등을 가보면 ‘남 얘기’에 열을 올리는 사람들을 어렵지 않게 목격할 수 있다. 주된 대상은 직장상사, 친구, 연인 등이다. 이들과 있었던 일을 사실 그대로 언급할 수도 있지만, 대부분은 이 인물들에 대한 ‘칭찬’ 혹은 ‘험담’ 둘 중 하나에 속한다.특히 이 자리에 없는 사람에 대한 험담은 바람직하지 않다고 한번쯤은 배운 기억이 있을 것이다. 그럼에도 타인을 험담할 때 특유의 쾌감 등 이유로 이를 지속하는 사람들도 적지 않다. 그렇다면, 타인에 대해 ‘칭찬’과 ‘험담’을 주로 하는 사람 중 어느쪽이 더 정신적 만족감이 높</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘만병의 근원’ 스트레스 받는 순간, 이렇게 하세요</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250565</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250565</guid>
      <pubDate>2022-11-17T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스트레스가 건강에 좋지 않다는 건 누구나 안다. 그러나 문제는 직장, 가정 등 다양한 장소에서 여러 역할을 도맡는 현대인의 특성상 스트레스를 전혀 안받을 순 없다는데 있다. ‘스트레스를 받으면 안 된다’는 강박 자체가 스트레스라고 호소하는 이들도 있다.스트레스를 관리하는 방법은 여럿 있다. 운동, 취미생활 등이 주로 추천된다. 그러나 이같은 방법은 스트레스 해소 효과가 비교적 장기간에 걸쳐 나타나고, 장소 등 제약이 있다는 한계를 갖는다. 비교적 장소에 구애받지 않고 실행할 수 있는 스트레스 해소법 3가지를 알아본다. ▲ 심호흡심호</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌 기능까지 좀먹는 부정적 사고…벗어나려면 이렇게</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250725</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250725</guid>
      <pubDate>2022-11-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘긍정적으로 생각하라’는 식의 조언을 한번쯤 듣게 된다. 그러나 일, 직장, 학업, 인간관계 등 여러 관계 속에서 스트레스 상황이 지속될 땐 긍정보단 부정적인 생각을 반복하기 쉽다. 일명 ‘반복성 부정적 사고’(Repetitive Negative Thinking)를 반복하는 55세 이상 성인의 인지 기능 및 기억력이 더 빨리 감퇴했다는 연구 결과도 있다. 부정적인 생각을 반복하는 것만으로도 괴로운데 실제 뇌 기능 또한 빠르게 악화한다는 뜻이다.습관적으로 부정적인 생각을 반복하는 사람들 중에선 분명 기질적으로 타고난 사람도 있다. 그</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>걷기는 무조건 오래?…식후 ‘잠깐 걷기’의 놀라운 효과</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250211</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250211</guid>
      <pubDate>2022-11-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>걷기는 사실상 모든 유산소 운동 중 가장 각광받는 운동이다. 타의 추종의 불허하는 접근성 덕분이다. 보행 자체에 문제가 있는 사람이 아니라면 비만인까지도 무리 없이 해낼 수 있다는 장점이 있다. 신발을 제외하면 별다른 준비물도 필요없다. 누구나 할 수 있는 운동이지만, 그 때문에 따라붙는 편견도 있다. 걷기 운동의 효과를 보려면 긴 시간을 투자해야 한다는 생각이다. 그러나 식사 직후엔 단 몇분을 걷는 것만으로도 제2형 당뇨병의 위험을 낮추는 등 건강 증진 효과를 누릴 수 있다는 연구 결과가 있다.아일랜드 리머릭대 연구팀은 인슐린과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유행 번지는 고강도 운동…멈춰야 한다는 몸의 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250816</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250816</guid>
      <pubDate>2022-11-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동의 중요성이 연일 강조되는 요즘이다. 운동이 다이어트 뿐 아니라 심폐지구력 향상, 정신건강 증진 등 건강 전반에 긍정적 효과를 미친다는 사실이 상식으로 자리잡은 덕분이다. 때문에 크로스핏, 스피닝 등 고강도 운동일수록 이같은 효과를 빠르고, 분명히 체감할 수 있다는 주장도 힘을 얻는다. 그러나 과유불급(過猶不及)이란 표현은 운동에도 동일하게 적용된다. 과도한 운동으로 인해 되려 건강을 망치는 경우가 생각보다 많아서다. 현재 운동량이 너무 과도하거나, 잠시 운동을 쉬어야 한다는 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 흉통운동 중 흉통이나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘잠들어야 한다’는 강박을 버려야 잠이 든다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250840</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250840</guid>
      <pubDate>2022-11-21T23:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>간혹 평소보다 현저히 일찍 기상해야 하는 날이 있다. 첫 기차를 타기 위해 기차역을 가야하거나, 아침 일찍 중요한 일정 등이 있는 날들이다. 이런 날은 전날 오후에 미리 준비를 마치고 일찍 잠자리에 들게 되기 마련이다.문제는 평소보다 일찍 눕는다고 반드시 일찍 잠드는 건 아니라는 사실이다. 평소 수면 패턴과는 상이해서다. 일찍 잠들어야 하는 상황에서 활용할 수 있는 수면 관련 요령들 3가지를 알아본다. ▲ ‘자야 한다’는 강박을 버린다일찍 기상해야 하는 날의 전날 밤은 ‘지금 자야만 한다’는 강박에 휩싸이기 쉽다. 지금 잠들지 못하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장소에 따라 들쭉날쭉한 혈압, 고혈압만큼이나 위험</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250671</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250671</guid>
      <pubDate>2022-11-22T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>병원 진료실 그리고 진료실 밖에서 측정한 혈압이 다른 경우가 있다. ‘백의(白衣) 고혈압’ 또는 ‘가면 고혈압’이라는 용어가 있을 정도로 그 수가 적지 않다. 단순한 긴장이나 스트레스로 인한 일시적인 현상일 수 있지만, 그렇더라도 혈압을 자주 측정해 자신의 혈압을 정확히 인지할 필요가 있다. 방치하면 불필요한 치료를 받거나 아예 치료 시기를 놓칠 수 있다. 그래서 의료계가 최근 진료실 밖 혈압 측정을 강조하기 시작했다. 진료실 밖 혈압 측정을 ‘고려’→‘권고’로 상향고혈압은 그 자체로도 문제지만 여러 질환의 원인이다. 대한고혈압학회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약 복용 후 체중이 불어났다고? [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250560</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250560</guid>
      <pubDate>2022-11-22T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>29세 남성이 수개월 전부터 환각과 환청을 경험하고 슬픈 상황에서 웃는 등 부적절한 행동을 하게 되었다. 병원 진료에서 조현병 진단을 받고 약물치료를 시작했다. 다행히 약물치료를 하면서 환각과 환청이 사라지고 정상적인 사회생활을 하게 되었으나 체중이 10kg 이상 불어나 새로운 고민이 생겼다.체중 증가로 병원 진료실을 찾은 환자 중 특정 약을 먹기 시작한 후 체중이 증가한 경우를 자주 접하게 된다. 흔히 체중 증가와 관련되는 약물로는 조현병 치료제, 스테로이드제, 항경련제, 피임약, 당뇨병약, 알레르기약, 항불안제, 항우울제 등이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“전 세계 10억 명 10~20대 청력 손실 위험성 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116619274/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116619274/2</guid>
      <pubDate>2022-11-22T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116620326.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한 의학 저널에서 약 10억 명의 10대 청소년과 20대 청년들이 청력 손실의 위험성이 있다는 조사 결과가 나왔다. 실내외에서 이어폰 등 사용이 잦고 시끄럽고 큰 소리가 나는 공연장을 찾는 문화가 익숙해진 것이 그 이유다.  최근 영국 의학저널(BMJ)에 게시된 연구 자료에 따르면 전 세계적으로 약 10억 명의 청소년과 젊은이들이 청력 손실의 위험에 직면할 수 있다고 전해졌다.  미국 사우스캐롤라이나 의과대학 연구팀은 약 2만 명의 12~34세를 대상으로 청각 손실 위험 추정치를 계산했다. 절반은 이어폰 등으로 음악이나 영상을 듣게 했고 나머지는 절반은 큰 소리가 나는 공연 장소에 노출시켰다.  연구 결과, 이어폰 등으로 음악을 듣는 이들 중 24%가 청력 손실 위험이 있었고 공연 장소에 간 이들 중에는 48%가 청력 손실 위험이 있었다.  이러한 분석을 바탕으로 전 세계적으로 약 6억 7000만 명에서 13억 5000만 명의 청소년과 젊은이들이 잠재적으로 청력 손상 위험에 처해있다고 연구진은 추산했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밤에 불 켜고 자면…○○ 발병 위험 커진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116622999/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116622999/2</guid>
      <pubDate>2022-11-22T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116622991.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;밤에 불을 켜고 자면 심장질환과 당뇨, 대사증후군 발병 위험이 커진다는 연구 결과가 나왔다. 세지 않은 조명 밝기라도 불이 켜져 있으면 혈액 내 포도당 조절 능력이 떨어져 심장질환과 당뇨병에 걸릴 가능성이 높아진다는 설명이다.   미국 노스웨스턴대학과 하버드 의대 등 공동연구팀은 18~40세 성인 남녀 20명을 대상으로 실험을 진행했다. 참가자는 두 그룹으로 나눠 희미한 빛인 3㏓(룩스) 미만과 중간 밝기인 100~240㏓에서 수면을 취하도록 했다. 1㏓는 1m 떨어진 거리에서 촛불 1개가 내는 밝기다.  그 결과, 100㏓의 조명을 켜 놓고 잔 그룹은 수면 시간 동안 교감 신경계가 자극되면서 심장 박동수가 증가했다. 또 밝은 조명에서 잠을 잔 그룹은 실험 전에 비해 인슐린 저항성이 15% 증가했다. 반면 희미한 빛에서 잔 그룹은 인슐린 저항성이 4% 감소했다.   연구팀은 “인슐린 저항성의 증가는 당뇨병 발병에 중요한 역할을 한다”며 “밝은 조명을 켜고 자면 장기적으로 당뇨병 발생 위험이 커질 수 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독]의사 부족한 국립정신병원, 붕괴위기</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221122/116631672/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221122/116631672/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/23/116634178.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전국에 있는 총 5곳의 국립정신병원에서 일하는 정신건강의학과(정신과) 전문의 수가 정원의 3분의 1에 그치는 것으로 드러났다. 5곳 중 3곳은 병원장도 없이 운영되고 있다. 중증·응급 정신질환자 치료를 도맡으며 재난 발생 시 국민의 트라우마 대응까지 이끌어야 하는 공공 정신건강의료체계가 붕괴 위기에 처했다는 우려가 나온다.○ 의사 없는 국립병원…입원병동 문 닫기도22일 동아일보가 김원이 더불어민주당 의원실을 통해 보건복지부로부터 제출받은 자료에 따르면 전국 국립정신병원 5곳의 정신과 전문의 정원은 총 79명이다. 하지만 실제로 전임 근무 중인 전문의는 정원의 37%(29명)에 불과했다. 국립나주병원과 국립공주병원을 제외한 3곳은 병원장조차 공석이다. 국립춘천병원 상황이 가장 심각했다. 이곳엔 전임 정신과 전문의가 1명뿐이다. 전문의 정원이 7명임에도 1명이 외래환자 진료와 전공의 수련, 병원장 직무대행까지 맡고 있다. 이 병원은 입원 병상이 100개가 넘지만 현재 입원 중인 환자는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광주시, 의료헬스케어 산업에 빅데이터 더해 경쟁력 키운다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221122/116631161/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20221122/116631161/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116631146.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;인공지능(AI) 기술의 발전으로 정밀한 데이터 분석이 가능해지면서 보건의료 분야는 근거기반 의학에서 정밀의학으로 패러다임의 변화를 맞이했다. 개인의 건강과 생활·환경 데이터 전반을 통합하여 개인에게 최적화된 의료서비스 제공과 다양한 비즈니스 모델 창출이 가능해진 것이다. 헬스케어 산업 생태계 조성과 활성화를 위해서는 헬스케어 빅데이터 플랫폼을 구축하고 초기 스타트업 진입을 위한 지원체계가 만들어져야 한다.  광주시는 2020년부터 5년간 약 4000억 원의 대규모 예산을 투입해 ‘인공지능 중심 산업융합 집적단지 조성사업’을 진행하고 있다. 광주의 3대 주력산업인 헬스케어, 자동차, 에너지에 AI를 융합하여 AI 기반 신성장 동력을 창출하는 것이다. 광주는 ‘헬스케어 산업 생태계 조성’을 위해 전남대병원을 중심으로 의료빅데이터센터 설치·운영, AI 중심 산업융합직접단지 조성사업, 국가데이터센터 구축 등 다양한 기반사업을 추진하고 있다. 과학기술정보통신부와 정보통신산업진흥원(NIPA)이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해조칼슘-MSM으로 관절 건강 챙기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620922/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620922/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116605138.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;관절에 통증이 심해지면 일상생활에도 다양한 문제가 발생한다. 움직임에 제한이 생기고 심각할 경우 보행 장애, 우울증 등으로 이어질 수도 있다. 이때 적절한 난방기 사용으로 실내외 온도차를 줄이고 통증 부위에 찬 바람이 직접 노출되지 않도록 하는 것이 좋다.    ‘호관원 프리미엄 골드’는 대표적인 관절 건강기능식품이다. 주성분은 해조칼슘과 MSM(식이유황)·젖산칼슘 등 관절과 뼈 건강에 도움을 주는 성분을 함유하고 있다. MSM은 강력한 항산화로 인한 해독작용과 혈액 흐름을 증가시키며 노폐물 배출을 원활하게 도와주고 부작용 없는 천연 한방원료로 신경섬유를 통한 통증 자극을 중단시켜 염증과 근육경련을 감소시켜준다. 이 밖에도 성인병의 주원인이 되는 혈전을 녹여주는 역할까지 한다.   호관원 프리미엄 골드는 MSM이 2포 기준 1500mg 함유돼 있다. 또한 생리 활성 기능 2등급인 보스웰리아 역시 함유하고 있으며 그 밖에도 버드나무 추출물 등 혈액순환 증진과 근육통 완화에 도움이 되는 한약재, 일반 칼슘보</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]식물성 고기 시대 올까… 영양-환경적으로 ‘진짜 고기’가 우세</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620867/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620867/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116601010.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;식물성 고기 시장이 성장하고 있다. 대개 소비자는 건강·윤리·환경 보호를 이유로 식물성 고기를 찾는다. 그럼 맛, 영양, 환경 측면에서 진짜 고기와 비교해서는 어떨까.    식물성 고기가 고기의 육즙까지 느껴질 정도로 발전했다고 느끼는 사람들이 많은 반면, 풍미는 진짜 고기에 비해 아직 약하다는 의견도 적지 않다. 영양적인 측면에선 고기가 우위를 점한다고 볼 수 있다. 식물성 고기의 기본 재료는 대개 콩·완두콩·밀이다. 이들은 대부분 고도로 정제된 농작물이다. 이 정제과정에서 원래 농작물에 함유된 식이섬유·비타민·미네랄·불포화지방·폴리페놀 등이 상당량 사라진다.   이영은 원광대 식품영양학과 명예교수는 “진짜 고기에는 단백질·비타민·아연·오메가3지방등 영양소가 식물성 고기보다 더 많이 들어있다”며 “고기 단백질은 우리 신체에 필요한 필수 아미노산이 모두 함유돼 있다”고 말했다.    전문가들은 웰빙과 안전성 측면에서도 식물성 고기가 낫다고 보기 힘들다는 의견이다. 일부 식물성 고기엔 나트륨 함량이 높다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“피곤하다는 말 입버릇처럼 나온다면 비타민 부족 의심하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620826/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620826/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116603553.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장인 중 절반 이상 겪고 있는 것이 바로 ‘만성피로증후군’이다. 만성피로증후군이 한 번 찾아오면 아무리 쉬어도 피곤하고 무기력함이 지속된다. 집중력과 기억력도 저하돼 업무 집중력이 낮아진다. 심지어 면역력도 떨어져 독감, 대상포진과 같은 질환에 노출되기 쉽다.  만성피로증후군에서 벗어나기 위해 무엇보다 중요한 것은 체내 에너지 생성과 신진대사활동에 필요한 에너지 충전이다. 비타민은 자칫하면 놓치기 쉽지만, 체내에 결핍하면 만성피로를 비롯해 심·뇌혈관질환 등 치명적인 결과까지 낳을 수 있다. 따라서 비타민은 매일매일 반드시 보충해줘야 하고, 특히 수용성 비타민 B, C는 고함량으로 섭취하는 것이 좋다. 만성피로 부르는 비타민 결핍 만성피로증후군은 특별한 원인이나 질환 없이 임상적으로 설명되지 않는 피로가 6개월 이상 지속적으로, 혹은 반복적으로 나타나 일상생활에 심각한 영향을 미치는 상태를 의미한다.  이와 같은 경우 체내의 비타민 특히 B군이 부족할 가능성이 크다. 비타민</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]대한폐고혈압학회, 첫 창립학술대회 개최 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620743/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116620667.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 대한폐고혈압학회, 첫 창립학술대회 개최    대한폐고혈압학회(회장 정욱진 가천대길병원 심장내과 교수)가 첫 창립학술대회를 19일 인천 송도 컨벤시아에서 개최했다. 대한폐고혈압학회는 2017년 1월 1일 대한고혈압학회 산하 폐고혈압연구회로 출범 후 5년 만인 올해 7월 26일 창립총회를 통해 학회로 독립한 바 있다. 연구회로 6번의 연례학술 심포지엄을 성공적으로 개최했고 이번이 통산 7번째이자 학회창립 첫 학술대회다. 영문 공식 명칭은 ‘PH(Pulmonary Hypertension) Korea 2022’로 했다. 이번 PH Korea 2022에서는 ‘Life with pulmonary hypertension’을 주제로 폐고혈압 각 군별 증례의 경험을 나누고 폐고혈압 가이드라인 세션에서는 9월 새로 제정된 ESC 가이드라인 위원장인 슈테판 로센크란츠 교수(독일 쾰른대)의 강의와 국내 준비 상황에 대해 논의했다.■ 스탠탑비뇨의학과의원, 英의료진과 국제 콘퍼런스    스탠탑비뇨의학과의원이 영국 의료진과 함</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 한 샷으로 간편! 환절기 면역 챙기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620515/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620515/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116596273.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강은 하루 한 샷으로 활력과 면역 기능을 동시에 챙길 수 있는 ‘아임비타 멀티비타민 이뮨샷’을 출시했다. 아임비타 멀티비타민 이뮨샷은 정제형, 캡슐형, 액상형을 한 병에 담은 올인원 프리미엄 비타민이다. 휴대가 용이해 언제 어디서나 간편하게 섭취할 수 있으며, 18종 영양성분을 한 번에 챙길 수 있다는 것이 장점이다.    제품은 각 원료 성분별 특성을 고려한 맞춤 설계를 통해 함량을 배합한 것이 특징이다. 체내에 저장되지 않고 사용 후 빠르게 배출되는 수용성 비타민은 고함량으로 충분하게 몸에 저장되고 천천히 배출되는 지용성 비타민과 미네랄은 적절한 양으로 담았다. 특히 에너지 생성, 대사, 이용에 필요한 비타민B군(B1, B2, B6, B12, 비오틴)은 4000%(1일 영양성분 기준치 대비) 고함량으로 담아 활력 에너지를 충전할 수 있게 했다. 더불어 정상적인 면역 기능·세포분열에 필요한 아연도 200%(1일 영양성분 기준치 대비)로 충분하게 배합했다. 이 외에도 지용성인 비타민D,E,K와 미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>당뇨병 유발 위험 낮춘 고지혈증 약물 주목… 관련 시장 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620460/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620460/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116601229.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병과 이상지질혈증, 고혈압은 대사증후군으로 이어질 수 있어 진단을 받기 전부터 각별한 주의가 필요한 현대인의 대표 만성질환이다. 특히 이들 질환 간 또 다른 증상이 동반될 가능성이 매우 높아 지속적으로 관리할 필요성도 갈수록 커지는 분위기다. 실제 한국지질동맥경화학회가 최근 발표한 ‘2022 이상지질혈증 팩트시트’에 따르면 2020년 기준 당뇨병 환자의 87%가 이상지질혈증을 동반하는 것으로 나타났다. 당뇨병뿐만 아니라 이상지질혈증으로 진단을 받은 비율도 72%에 달했다. 대한당뇨병학회의 ‘당뇨병 팩트시트 2022’에서는 당뇨병 환자 중 고콜레스테롤혈증(혈중 LDL 콜레스테롤 100mg/dL 이상) 동반증상을 겪고 있는 비중이 76.1%로 나타났다.피타바스타틴, 신규 당뇨병 발생 안전성 입증 이들 만성질환은 꾸준한 일상 관리뿐만 아니라 약물치료도 필요한데 이상지질혈증 환자에게는 스타틴 제제가 처방된다. 스타틴 제제는 LDL 콜레스테롤 수치를 낮추고 심혈관계 질환을 예방하는 효과가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]“보습 단백질과 아토피 관계 규명” 치료제 개발 실마리</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620410/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620410/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116602767.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세포 내 물질 이동에 관여하는 단백질의 발현량과 아토피 피부염 중증도 진행의 관계를 밝힌 연구가 나왔다. 업계는 아토피 피부염 치료 약물의 기전이 될 것으로 기대하고 있다. 연세대 의과대학 의생명과학부 남기택, 피부과학 교실 박창욱 교수 연구팀은 RAB25 단백질이 부족해지면 피부 보습력에 관여하는 케라토하이알린과립 생성이 저하되고 필라그린(filaggrin)이라는 보습 인자가 줄어들어 아토피 피부염이 악화된다고 21일 밝혔다. 이번 연구결과는 알레르기 면역 분야 최고 권위 국제 학술지 유럽 알레르기임상면역학지 최신호에 게재됐다. 프로 필라그린은 피부를 형성하는 단백질 뭉치인 케라토하이알린과립 안에서 필라그린으로 숙성돼 피부 보습 인자를 만든다. 과거 연구팀은 피부 보습에 관한 연구를 진행하며 RAB25 단백질의 결핍이 피부의 수분 손실을 유발한다고 밝혔다. 연구팀은 RAB25 단백질 발현양이 필라그린 생성에 미치는 영향과 원리를 파악하기 위한 연구를 진행했다. 그 결과 RAB25</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>태양광 설치해 온실가스 감축… ‘지속가능경영’ 강화</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620302/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620302/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116601357.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아에스티의 남다른 친환경 정책이 화제다. 동아에스티는 천안 캠퍼스(공장)에 태양광발전소를 설치한 데 이어 박스 포장용 테이프까지 사업 전반에 걸친 친환경 정책을 전개하고 있다. 생산부터 관리, 운영 전반에 걸친 친환경 행보로 제약업계의 화두인 ESG(환경, 사회, 지배구조) 경영 모범사례로 불릴 정도다. 친환경 정책의 서막을 연 것은 천안 캠퍼스다. 1월부터 공사를 시작해 3월 전기안전 검사 승인을 획득한 이후 태양광발전소를 본격적으로 가동했다. 천안 캠퍼스의 경우 옥상 유휴부지를 활용해 약 200kW 용량의 태양광 패널을 설치해 연간 276MWh의 재생에너지를 생산하고 있다. 태양광 패널로 인한 경제적 이익도 발생하게 됐는데 연간 약 3000만 원 가까운 전기료를 절감할 수 있고, 128t의 온실가스 감축 효과까지 끌어내고 있다. 이 같은 성과에 힘입어 동아에스티 대구 캠퍼스도 2023년 에너지공단 지원사업을 신청하고 설치 검토에 나설 예정이다. 태양광 설치에 이어 박스 포장용</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대장내시경 전 물 적게 마시려고 알약 선택? 사람마다 효과 달라요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620270/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116620270/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116605658.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강검진을 받게 되면 항상 고민하는 검사가 있다. 바로 대장내시경 검사이다. 대장내시경은 검사 전날에 먹어야 하는 물의 양도 상당하다. 여러 부담 때문에 대장내시경 검사 대신 대장분변검사를 하기도 한다. 대장분변검사는 만 50세가 넘으면 국가암검진에서 무료로 시행한다. 하지만 대장의 상태를 정확하게 알려면 대장내시경 검사를 받는 것이 가장 확실한 방법이다. 한국의학연구소(KMI) 여의도검진센터 소화기센터 한정우 전문의를 만나 대장내시경 검사의 오해와 진실을 자세히 알아본다.   ―대장내시경 검사의 대상은 누구인가.   “대장내시경검사는 만 20세 이상이면 누구나 받을 수 있다. 최근엔 20대 대장내시경 검사자도 많이 늘어났다. 50대 이상이면 국가암검진에서 대장암 선별검사인 대장분변검사를 받을 수 있다. 만약 분변검사에서 잠혈 등 이상이 있으면 대장내시경 검사를 무료로 받을 수 있다.”   ―대장내시경 검사 전에 장정결제 먹는 일이 쉽지 않다.   “직접 조제해서 복용하는 과정이 힘들 수 있다. 하지만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사시는 8세 되기 전에 치료해야 효과적[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116619496/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116619496/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116619261.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사시는 전체 인구의 1.5∼2% 정도에게서 발생하는 것으로 알려져 있다. 주로 소아에서 많이 발견된다. 소아에서 사시는 출생 직후부터 청소년기까지 다양하게 나타나는데 주로 시력검사가 가능한 만 4세 이후에 호발되는 것으로 알려져 있다.   소아 사시는 원인을 모르는 경우가 많다. 현재까지 알려진 것은 근시, 원시, 난시 등의 굴절이상과 선천성 백내장, 망막 이상, 외상, 뇌성마비 등이다. 8세 이전에 사시가 발병하면 여러 가지 감각 이상을 동반한다. 사물이 겹쳐 보이거나 돌아간 눈을 사물의 인식에 사용하지 않는 현상 등이 나타난다.    소아 사시는 자신의 이상을 정확히 알 수 없는 아이들의 특성상 부모가 관심을 가지고 조기에 발견하는 것이 중요하다. 아이가 사물을 볼 때 고개를 기울이거나 옆으로 돌려 보려고 하는 경우, TV를 가까이에서 보려고 하고 눈을 자주 비비거나 깜빡일 때도 의심해 볼 수 있다.    사시는 눈이 돌아가는 방향에 따라 눈이 안쪽(코쪽)으로 치우치는 내사시, 바깥쪽(귀쪽)으로 치우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]10년 후 ‘뇌졸중 의료 공백’ 막으려면 진료 환경 바꿔야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116619197/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116619197/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116602711.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;갑작스레 발생하는 뇌혈관 폐쇄로 인해 편마비, 언어장애, 어지럼증 등 다양한 증상을 보이는 뇌졸중은 국내 사망 원인 4위 질환이다. 현재 연간 10만 명의 급성 뇌졸중 환자들이 발생하고 있으며 환자 수 역시 매년 증가 추세다. 다행히 치료 약제와 방법이 개선되면서 사망률은 오히려 감소하는 추세다. 다만 이처럼 치료 약제와 방법은 과거에 비해 많은 발전을 이뤘음에도 몇 가지 해결되지 못한 과제들이 효과적인 뇌졸중 치료를 가로막고 있다. 가장 시급하게 해결해야 할 과제는 전문 인력의 확보다. 뇌졸중은 질환 특성상 신속한 조치를 위해 365일 24시간 전문의의 상주가 필요하다. 뇌졸중 환자가 발생하면 전문의는 분초를 다투며 검사와 응급 시술 또는 수술을 진행하며, 환자 1명을 3∼4시간씩 관찰해야 한다. 하지만 대학병원급에도 뇌졸중 분야별 전문의는 1∼2명에 불과하고 정도의 차이는 있겠지만 주당 100시간이 넘는 업무 강도를 ‘사명감’으로 버티는 일이 비일비재하다. 현실이 이렇다 보니 뇌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립샘비대증 배뇨장애, 특수실 이용한 비수술 치료법 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116619015/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116619015/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116595348.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;차가운 바람이 불기 시작하면 기온 차로 인해 인체도 적응을 위해 변화를 꾀한다. 추워지면 무릎이 더 아픈 이유도 온도에 적응하기 위한 과정으로 볼 수 있다. 관절 외에도 추위에 영향을 받는 기관이 있는데 바로 전립샘이다. 기온이 내려갈수록 교감신경이 활성화돼 전립샘 주변 근육과 요도가 수축하기 때문에 배뇨장애 증상이 심해진다.  배뇨장애는 전립샘비대증의 증상으로 50대 이상의 남성에게 나타나는 대부분의 배뇨장애가 전립샘비대증 때문에 나타난다. 소변을 자주 보는 것, 밤에 소변 탓에 자주 깨는 것, 참기 힘든 증상을 가지거나 소변 줄기가 줄어들고 힘을 줘야 소변이 나오고 소변을 봐도 남아 있는 느낌이 들고 있다면 전립샘비대증 검사를 진행할 필요가 있다. 변재상 자이비뇨의학과병원장은 “노령화 사회에 접어들면서 전립샘비대증 환자가 증가하고 있다. 이때 단순히 나이가 들어서 전립샘비대증이 나타난다고 생각하기보다는 적절한 치료로 문제를 해결하는 결과론적인 마음가짐이 중요하다. 충분한 치료를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중증 아토피 표적 치료제에 급여 적용[이진한 의사 기자의 따뜻한 약 이야기]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618948/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618948/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116618780.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2021년 한 해 동안 우리나라 국민 중 100만 명을 고통 받게 한 질환이 있다. 바로 만성 염증성 질환인 ‘아토피피부염’이다. 단순한 피부질환으로 생각하고 치료를 소홀히 하기 쉬운 아토피피부염은 유전 및 환경요인, 환자의 면역체계이상 등 복합적인 이유로 발병한다.  아토피피부염에 걸리면 끊임없는 가려움증으로 인한 수면 장애가 흔하게 일어난다. 얼굴이나 목과 같은 노출 부위에 발생하는 피부 병변은 대인 기피, 우울, 불안 등 정신적 문제를 야기해 환자뿐만 아니라 그 가족의 삶의 질까지 떨어뜨릴 수 있다.  아토피피부염은 환자마다 증상을 유발하는 요인이나 악화 인자가 달라 치료하기 어렵다 보니 환자들은 피부과 전문의를 통한 전문 치료보다는 대증요법, 생활습관, 주거환경 관리 등에 대한 관심이 높았다. 하지만 의학의 발전으로 아토피피부염과 관련한 염증의 신호전달 체계에 대한 이해도가 높아지면서, 이러한 신호를 표적으로 차단하는 주사제(생물학적제제)가 개발됐다. 최근엔 먹는 표적 치료제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“척추 환자 위해 연구에 매진… 추간공확장술 개발하고 특허 다수 획득”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618707/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618707/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116595237.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;박경우 서울 광혜병원 병원장은 다양한 척추질환에 적용되는 추간공확장술의 개발자로 잘 알려져 있다. 사실 그는 신경외과 전문의임에도 다양한 지식재산권을 보유한 ‘특허 부자’다. 또한 지금까지 수많은 우여곡절과 인생의 부침을 겪어왔다는 것은 가족과 일부 지인을 제외하고는 잘 알려지지 않았다.기존 척추 수술치료의 한계 극복 위해 특허 취득 시작 세브란스병원에서 신경외과를 전공하고 임상강사를 할 당시만 해도 국내에서는 척추 수술을 체계적으로 학습하고 연구할 여건이 충분하지 않았다. 그래서 부족한 부분은 일본, 독일, 미국 등에서 선진 기술에 대한 연수를 받으며 척추 수술 테크닉을 익혔다. 하지만 그 당시 국내에 유통되던 대부분의 척추 수술 의료기기는 해외에서 직접 수입하거나 OEM(주문자 위탁 생산방식) 형태로 국내에서 생산하고 해외 다국적기업의 상표가 부착되어 재수입하는 실정이었다. 그러다 보니 사용 과정에서 다양한 보완점이 있더라도 빠르게 시정하여 제품에 반영하는 데 애로사항이 많았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김장하다 다친 허리엔 한방치료 응급침술 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618550/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618550/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116595091.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《# 김장철을 맞아 박 부장(51) 가족도 김치를 잔뜩 담갔다. 빨간 김치통에 꽉꽉 눌러 담긴 김치를 보고 있으니 든든하지만 한편으로는 막막하기도 하다. 김치통을 옮기는 역할은 박 부장 담당이기 때문이다. 뒷정리로 바쁜 아내를 대신해 김치통을 번쩍 들어 올려 김치냉장고에 차곡차곡 쌓기 시작했다. 이내 허리가 뻐근해지는듯 했지만 빨리 해치워버리고 싶은 마음에 연이어 마지막 김치통을 힘껏 들어 올렸다. 그런데 그때 ‘퍽’ 하는 느낌과 함께 허리에 통증이 나타났다. 극심한 통증에 한참 동안 허리를 부여잡고 있던 박 부장은 통증이 잦아들자마자 가까운 한방병원을 찾았다. 검사 결과 디스크가 갑작스럽게 밀려 나온 급성 허리디스크(요추추간판탈출증) 진단을 받았다. 수술에 대한 걱정과 공포가 뇌리를 스치는 찰나 다행히 비수술적 방법으로 치료가 가능하다는 말에 박 부장은 한방 보존치료를 결정한다.》‘한 해의 밥상 농사’라고 불리는 김장이 시작됐다. 1년 동안 먹을 김치를 한꺼번에 준비하는 만큼 힘들고 만만찮은 일이 아닐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초고령사회… ‘기저귀 제로 프로젝트’를 아시나요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618510/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618510/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116601830.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라는 세계에서 가장 빠른 속도로 늙어가고 있다. 2000년 고령화사회가 된 후 2017년 고령사회가 되었고 2025년에는 초고령사회로 진입할 것으로 전망된다. 세계적인 고령국가 일본도 고령사회에서 초고령사회로 가는 데 11년이 걸렸다는 걸 감안하면 엄청난 속도다. 이제 더 이상 노년층의 간병과 요양, 삶의 질 문제는 남 일이 아닌 것이다.    일본의 시니어 세대들은 간병을 받을 때 ‘스스로 하고 싶은 것’ 1위도 배설, ‘제일 힘든 일’ 1위로도 배설을 꼽았다. 기저귀에 배설하는 것은 간병받는 사람이나 간병인 모두에게 정신적, 육체적으로 부담되는 일이기 때문이다. 스스로 정상적인 대변을 보고 뒤처리하는 것이야말로 인간의 기본적인 존엄성을 지켜주는 일이다. 이를 위해 일본에서는 노년층이 변비약에 의존하지 않고 배변 조절을 할 수 있게 도와주는 소위 ‘기저귀 제로 프로젝트’에 대한 관심이 높다. 나이가 들어 활동량이 줄면서 변비가 생겨 변비약을 먹으면 배변 리듬이 깨져 설사나 변실금이 생기고, 결국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추우면 심해지는 전립샘비대증, 당일 10분 시술로 불편 해소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618473/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618473/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116605633.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;운송업에 종사하는 김모 씨(62)는 요즘처럼 날씨가 추워지면 고통이 심해진다. 잦은 소변 때문이다. 심할 때는 1시간에 한 번은 화장실에 가야 하기 때문에 운전하기 전에 미리 소변을 봐도 불편감은 사라지지 않는다. 건강보험심사평가원 자료에 따르면 동절기엔 소변 문제로 병원을 방문하는 환자 횟수가 하절기보다 20% 많아진다고 밝혔다. 이지용 프라우드비뇨기과의원 원장은 “기온이 떨어지면 우리 몸의 근육이 수축하는데 전립샘(전립선) 주변 근육과 혈관도 움츠러들면서 전립샘과 방광을 압박한다”며 “이때 전립샘이 비대한 경우 소변이 자주 마렵고 누기가 힘들어질 수 있다”고 말했다. 전립샘은 남성에게만 존재하는 신체기관으로 방광 아래 위치해 소변이 배출되는 요도를 감싸고 있는 기관이다. 전립샘이 비대해지면 요도를 압박해 소변 길을 좁게 만들고 각종 배뇨장애를 일으키게 되는데 이를 ‘전립샘비대증’ 질환이라 부른다. 전립샘비대증의 주요 원인은 남성호르몬 변화가 있다. 생활습관, 흡연 등도 영향을 미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>첫 방문 때 진단-결과 확인… “최신장비로 정확하고 빠른 진료”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618346/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221122/116618346/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/22/116604276.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《두통은 우리나라 사람 90% 이상이 경험하는 흔한 통증 중 하나다. 하지만 보통은 병원보다 가까운 약국을 찾아 진통제로 그때그때 통증을 가라앉히는 경우가 많다. 참기 힘들거나 잦은 두통은 몸에 문제가 생겼다는 신호일 수 있다. 병원을 찾아 정확한 검사를 받아보는 것이 좋다. 만성편두통은 뇌신경의 갑작스러운 흥분으로 뇌혈관에 이상이 생기는 증상이다. 한 달에 15일 이상 혹은 1년에 180일 이상 지속적인 통증이 수개월이나 수년 동안 발생한다. 편두통이 심하면 소리나 빛에 과민하게 반응하거나 구토나 설사, 식욕 부진, 우울증 등 일생생활에 어려움을 겪는다. 두통 치료는 원인에 따라 조금씩 다르게 진행된다. 이태규 이태규신경과의원 원장은 “과거에는 편두통 치료에 주로 약물 처방을 했지만 최근 두통 치료방법의 하나로 보톡스가 효과를 인정받고 있다”고 말했다. 2010년 미국 식품의약국(FDA)은 만성 편두통 치료제로 보톡스를 공인했고 미국신경과학회는 만성 편두통 환자들에게 보톡스를 권고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금의 불면증, 20년 후 나에게 미치는 영향</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250981</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250981</guid>
      <pubDate>2022-11-23T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지인 중 한두 명쯤은 앓고 있기 마련인 불면증. 병적인 수준이 아니더라도 며칠 간 잠이 오지 않아 고생한 경험은 누구나 한번쯤 있을 것이다.불면 증세가 주변에 워낙 흔하다보니 그 부작용 또한 과소평가 되는 경향이 있는 게 사실이다. 다른 질환과 달리며칠쯤 푹자면 피로감 등 다양한 부작용이 상당히 호전된 듯 느껴지는 특징 또한 이러한 과소평가 경향을 부추긴다. 이와 관련해, 중년 때 불면증을 앓은 기간이 길수록 노년기의 인지 기능 저하가 가속화된다는 연구 결과가 있다. 핀란드 헬싱키대학교 연구팀은 헬싱키 거주자 3700명을 대상으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“커피 많이 마실수록 신장결석 발생 위험 크게 감소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116636833/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116636833/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T09:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/23/116636813.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;커피를 많이 마실수록 신장 결석 발생 위험이 크게 낮아진다는 연구결과가 나왔다.    23일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 스웨덴 카롤린스카 연구소(Karolinska Institutet) 수잔나 라슨(Susanna C. Larsson) 박사팀이 유전자원 은행인 영국 바이오뱅크(Biobank)와 핀란드 핀겐(Finn gen)에 등록된 총 57만1657명의 유전 정보(신장 결석 환자 1만392명·신장 결석이 없는 사람 56만1265명)를 이용해 커피 섭취와 신장 결석 발생 위험의 상관성을 분석한 결과 이같이 확인됐다.   유전적으로 커피 소비가 50% 증가할 것으로 예측될 때마다 신장 결석 발생 위험은 40% 감소했다. 유전적으로 커피의 항산화 성분 중 하나인 카페인 섭취가 하루 80㎎ 증가할 것으로 예측될 때마다 신장 결석 발생 위험은 19% 낮아졌다.   연구팀은 논문에서 “유전자 정보를 사용한 이번 연구의 결론은 커피와 카페인 섭취량이 많을수록 신장 결석 발생 위험이 낮아진다는 것”이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>7만324명 확진, 위중증 닷새째 400명대…추가접종률 6.3%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116636919/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116636919/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T09:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/23/116637664.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 23일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자가 7만324명 발생했다고 밝혔다. 국내 지역발생 7만255명, 해외유입 69명이다. 누적 확진자는 2672만5053명이 됐다.  이날 확진자는 전날(22일) 7만2873명보다 2549명(3.5%) 감소했지만, 1주일 전(16일) 6만6569명보다 3737명(9.5%) 증가했다. 특히 수요일(화요일 발생) 기준으로 5주째 상승, 지난 9월 14일(9만3949명) 이후 10주만에 최다 규모다.  입원 치료를 받고 있는 위중증 환자는 전날 461명보다 16명 늘어난 477명으로 닷새째 400명대를 이어갔다. 최근 1주간(11월 17일~23일) 일평균 위중증 환자는 431명으로 전주(11월 10일~16일) 일평균 382명에 비해 49명 증가했다.  전날 신고된 사망자는 53명으로 누적 사망자는 3만164명이 됐다. 최근 1주간 일평균 사망자는 53명으로 전주 45명보다 8명 많다. 누적 코로나19 치명률은 79</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의협 “고위험군 추가접종 권고…개량백신 효과적”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116637889/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116637889/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/23/116637875.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 겨울철 재유행이 시작된 가운데 백신 접종률이 좀처럼 오르지 않자 의료계가 60세 이상 고령층과 고위험군을 대상으로 추가접종을 권고하고 나섰다. 현재 유행하고 있는 오미크론 변이에 대응할 수 있는 개량 백신(2가 백신)으로 접종하는 것이 효과적이라고 알렸다.  대한의사협회 코로나19대책전문위원회(의협)는 23일 ‘코로나 재유행 대비 동절기 추가접종 관련 권고문’을 내고 “겨울철 코로나19 재유행 상황으로 위원회는 코로나19로 인한 피해를 최소화하기 위해 60세 이상 어르신, 감염취약시설 입소자 등 고위험군의 동절기 코로나19 추가접종을 권고한다”고 밝혔다.  의협은 “동절기 재유행으로 매일 5만 명의 감염자와 매주 200여 명의 사망자가 발생하고 있다”면서 “올해는 코로나19와 더불어 인플루엔자도 동시에 유행하고 있지만 최근 코로나19 예방 접종률이 저조해 어르신들과 면역저하자 등의 건강이 매우 우려스럽다”고 말했다.   질병관리청(질병청)에 따르면 지난 21일 기준 접종대상자 대비 접종률은 5</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 주간 위험도 4주연속 ‘중간’…“고령층 확진 증가”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116640030/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116640030/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T11:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/23/116639993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당국이 코로나19의 위험도를 4주째 ‘중간’ 단계로 유지했다.   23일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 주간 위험도는 전국과 수도권, 비수도권 모두 ‘중간’으로 평가됐다.  주간 위험도가 중간 단계로 평가된 건 지난 10월 4주 이후 4주째다.   방대본은 “4주 연속 확진자·위중증·사망 증가 지속되는 상황과 중환자실 의료역량 대비 60세 이상 발생 비율 증가를 고려해 평가했다”고 밝혔다.  주간 확진자 수는 전주대비 1.1배 증가한 36만7059명으로 하루 평균 5만2437명이다. 감염재생산지수는 1.10로 유행 확산을 의미하는 수치 1.0을 5주 연속 초과했다.  주간 확진자 중 재감염 추정사례는 10.69%로 직전 주 10.36%보다 소폭 증가했다. 지난 10월13일 기준 누적 확진자 2536만8777명 중 재감염 추정 사례는 2.62%인 66만7658명이다.  주간 일평균 사망자 수는 53명으로 전주대비 41.8% 증가했으며 주간 일평균 재원 위중증 환자 수는 전주보다 14.3% 늘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“소아·청소년 추가접종 필요…5세이상 접종 권장 논의”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116640354/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116640354/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T11:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/23/116640335.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최은화 예방접종전문위원장은 23일 청소년에게도 2가 백신을 활용한 추가 접종이 필요하다고 밝혔다.   만 5~11세의 경우에도 국내에 2가 추가 접종 백신이 도입되지 않았지만 접종 권장을 논의한다고 밝혔다.  최 위원장은 이날 오전 열린 코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본) 정례브리핑에서 “고위험군 소아·청소년 그리고 2차 접종까지 완료한 청소년에게는 2가 백신을 활용한 동절기 추가 접종이 필요하다”고 말했다.  최 위원장은 “(12~17세) 연령은 백신 백신에 대한 면역원성과 그리고 안전성이 성인과 상당히 유사하다”며 “국내에서도 화이자 BA.1, BA.4·5 2가 백신이 국내에서도 허가를 받았다”고 설명했다.  다만 “5세 이상에서 11세까지 소아에게는 국내에는 아직 2가 추가 접종 백신이 도입되지 않은 상황”이라며 “미국에서의 접종 경험을 바탕으로 국내에서 도입시기, 접종 권장에 대한 것을 논의할 예정”이라고 밝혔다.   [세종=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 유행 커지는데…국민 65% “개량백신 안 맞겠다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116641360/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116641360/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/23/116641227.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;백경란 질병관리청장이 23일 “국민 65%가 접종 의향이 없는 것으로 나오고 있다”면서도 “지금 집중 접종기간에 서둘러서 예방접종을 맞으시길 적극적으로 권고드린다”고 말했다.  백 청장은 23일 오전 충북 오송 질병관리청에서 열린 코로나19 중앙재난안전대책본부(중대본) 정례브리핑에서 “지금 유행 상황이 많이 커지고 있다”며 이같이 말했다.  지난 16일 여론조사기관 한국리서치가 지난달 28일부터 31일까지 성인 남녀 1000명을 대상으로 코로나19 인식조사를 실시한 결과, 2차 이상 접종을 마친 사람 가운데 65%가 동절기 오미크론 변이 대응 개량 백신(2가백신)을 맞지 않겠다고 응답했다.  이날 브리핑에 참여한 방역 전문가들은 코로나19 백신의 효과를 설명하며 접종 참여를 당부했다.  정재훈 가천대 예방의학과 교수는 “현재까지 데이터로 봐서는 백신접종을 하지 않았을 경우 거의 대부분 감염될 가능성이 높다고 봐야 한다”며 “코로나19에 직접 감염됐을 때 생기는 합병증이 압도적으로 비율도 높고 위험도도 높</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 개량백신 이상반응 신고, 기존 백신 10분의 1”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116641695/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221123/116641695/1</guid>
      <pubDate>2022-11-23T13:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/23/116641660.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역 전문가들이 코로나19 변이에 대응하는 2가 백신(개량백신)을 활용한 동절기 추가 백신 접종에 동참해 줄 것을 호소했다.  최은화 예방접종전문위원장(서울대 소아청소년과 교수)는 23일 오전 코로나19 중앙재난안전대책본부 브리핑에서 “이상반응에 대한 우려는 그리 하지 않으셔도 될 것이라고 생각된다”고 말했다.  최 위원장은 2가 백신을 맞은 뒤 나타날 수 있는 통증, 발적, 붓기 등의 빈도를 담은 자료를 인용하며 “이상반응의 빈도는 (기존 단가 백신보다) 더 적거나 유사한 정도이고, 일시적으로만 나타났다”고 설명했다.  이어 “2가 백신을 맞음으로 인해서 새로 나타난 이상반응은 없었다”며 “이전 단가백신에 대한 이상반응 보고 사례에 비해서 이번에 동절기 추가 접종 때의 이상반응에 대한 신고율은 10분의 1 정도”라고 밝혔다.  현재 유행 중인 코로나19 오미크론 변이에 대응하기 위해 만든 2가 백신은 미국 식품의약국(FDA), 유럽 의약품청(EMA) 등 규제 기관의 허가와 승인을 받았다.  미국, 일본</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에릭센, 성냥갑 크기 ‘이식형 제세동기’ 품고 풀타임 뛰었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221123/116643620/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221123/116643620/2</guid>
      <pubDate>2022-11-23T14:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/23/116646502.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 경기 중 심정지로 쓰러졌던 크리스티안 에릭센(30·덴마크·맨체스터 유나이티드)이 2022 카타르 월드컵 조별리그 1차전에서 90분 풀타임을 소화했다. 그가 이날 경기에서 뛴 거리는 팀 내 가장 많은 12.5km. 성냥갑 크기의 이식형 제세동기(ICD·Implantable cardioverter defibrillator)를 심은 에릭센이 월드컵 본선 첫 경기를 건강하게 치른 것이다.에릭센은 22일 카타르 알라이얀의 에듀케이션 시티 스타디움에서 열린 조별리그 D조 1차전 튀니지와의 경기에 선발 출전했다. 경기에서 에릭센은 팀 내 가장 많은 16개의 크로스를 올리는 등 덴마크의 공격을 책임졌다. 경기는 득점 없이 0-0으로 마무리됐지만, 경기장을 찾은 축구 팬들은 에릭센에게 박수를 보냈다.에릭센은 지난해 6월 2020 유럽축구선수권대회(유로 2020) 핀란드와의 경기에서 전반 42분 심정지로 쓰러졌다. 그라운드에서 심폐소생술을 받고 병원으로 옮겨진 에릭센은 차츰 건강을 회복했지만,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임신 중 ○○○ 섭취…뱃속 태아 ‘뇌 발달’ 늦춘다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221123/116641981/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221123/116641981/2</guid>
      <pubDate>2022-11-23T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/23/116641562.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임신 중 소량의 알코올 섭취가 태아의 뇌 발달을 지연시키고 뇌 구조까지 바꿀 수 있다는 연구 결과가 나왔다.   오스트리아 빈의대 연구팀은 알코올 노출이 태아에 미치는 영향을 살펴보기 임신 22~36주 산모 24명을 대상으로 알코올 섭취량을 조사했다. 이 가운데 17명의 임산부는 술을 자주 마시지 않는 그룹으로 주당 평균 알코올 소비량이 1잔 미만이었다.   반면 6명은 한 번 이상 폭음(4잔 이상)한 경험이 있었다. 3명의 임산부는 일주일에 3잔 정도의 술을 마셨고, 또다른 2명은 일주일에 평균 4~6잔의 술을 마신다고 답했다. 나머지 임산부 1명은 일주일 평균 14잔의 술을 마시는 등 과음했다.  그 결과, 음주량이 많은 임산부의 태아는 뇌 발달 속도가 더딘 것으로 나타났다. MRI 검사 결과, 알코올에 노출된 태아는 그렇지 않은 태아보다 뇌 성숙도 점수가 상당히 낮았다. 연구진에 따르면 영향을 미친 뇌 영역은 △언어 인식 및 발달 △사회적 인지능력 등과 관련됐다.   연구팀 관계자는 “태아의 뇌 변</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메시야? 메시다!…알고보니 짝퉁 메시, 女23명과 잠자리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500004</guid>
      <pubDate>2022-11-24T01:06:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124005642_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1365587 --&gt;짧은 머리에 덥수룩한 수염, 체격까지 메시를 꼭 빼닮은 이란 남성이 화제다.&lt;br&gt;사우디아라비아는 22일(한국시간) 카타르 루사일 스타디움에서 열린 2022 카타르월드컵 조별리그 C조 1차전에서 우승 후보 아르헨티나에 2-1 역전승을 거두며 역대급 이변을 일으켰다.&lt;br&gt;아르헨티나 대표팀은 세계적인 축구 스타 리오넬 메시(35·파리생제르맹·PSG)가 이끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그가 첫 경기부터 예상 밖의 역전패를 당해 자존심을 구긴 가운데, 일부 네티즌은 “리오넬 메시 대신 닮은꼴로 유명한 이란 남성이 경기에 출전한 거 아니냐”는 농담까지 던졌다.&lt;br&gt;리오넬 메시를 꼭 닮은 ‘이란의 메시’ 레자 파라스테시는 몇 년 전부터 축구 팬들 사이 유명세를 탄 인물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그가 바르셀로나 유니폼을 입고 길거리를 걸으면 함께 사진 찍으려는 시민 수백 명이 몰려 경찰이 출동한 적도 있다고 한다.&lt;!-- 그림 1365588 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;메시 헤어스타일까지 따라해…시선 즐기는 ‘이란의 메시’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;레자 파라스테시는 그의 아버지가 메시의 등번호인 10번이 새겨진 바르셀로나 유니폼을 입은 아들의 사진을 스포츠 관련 웹사이트에 올리면서 알려졌다.&lt;br&gt;처음엔 ‘이란의 메시’라는 별명을 부담스러워했지만, 최근 메시 헤어스타일까지 따라 하며 시선을 즐기고 있다.&lt;br&gt;스페인 ‘마르카’ 등 외신들은 그가 메시를 가장해 여성들과 성관계했다고 폭로하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;매체는 “레자 파라스테시는 메시 닮은 외모로 23명의 여성을 유혹해 잠자리를 가졌다. 이란 당국은 파라스테시에게 경고 조치를 내렸다”고 보도했다.&lt;br&gt;다만 레자 파라스테시는 해당 루머는 가짜뉴스라고 반박했다.&lt;!-- 그림 1365589 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>40분 넘는 거리 10분 만에 도착… 의사 직접 탑승해 응급수술도 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116654985/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116654985/1</guid>
      <pubDate>2022-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116654970.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“절대 헬기 뒷부분에 다가가지 마세요. 뜨거운 연료 분사구와 무섭게 도는 날개 프로펠러로 자칫 다칠 수 있습니다.”   지난달 27일 강원 원주시 일산동에 위치한 원주세브란스기독병원. 8층 옥상에는 닥터헬기가 이륙을 기다리고 있는 헬리포트가 보였다. 이곳엔 총 6명이 탈 수 있는 닥터헬기 1대가 항시 대기하고 있다. 헬기 날개는 서서히 하늘을 가르면서 돌아가고 있었다. 닥터헬기 기장은 신규 의료진에게 헬기에 접근하는 방법부터 알려줬다. 한 달에 한 번 진행하는 신입 의료진의 닥터헬기 훈련 현장이다. 필자는 이들 의료진과 함께 교육을 받고 닥터헬기에 탑승했다.  ○ 골든타임을 지키는 닥터헬기닥터헬기는 의료 여건이 취약하거나 육로 이송이 어려운 섬과 산간 지역에서 발생하는 중증응급 환자를 이송하기 위해 2011년 9월 도입됐다. 이날 훈련의 주요 내용은 원주세브란스기독병원에서 약 24km 떨어진 서원초등학교 운동장(인계점)까지 헬기를 타고 이동한 후, 그곳에 대기 중인 구급차로부터 환자를 인수인계 받는 것이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기국제의료협회, 우크라이나 난민 의료봉사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116654965/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116654965/1</guid>
      <pubDate>2022-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116654958.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;경기국제의료협회는 우크라이나 난민이 가장 많이 거주하는 폴란드를 이달 7∼13일 방문해 의료봉사와 함께 의약품을 전달했다고 23일 밝혔다.    유엔난민기구(UNHCR)에 따르면 6일 기준 러시아 침공을 피해 유럽으로 피란 온 우크라이나 난민 수는 780여만 명에 달한다. 현재 난민 수용 시설에 등록돼 있는 사람만 470여만 명. 이들 중 폴란드에는 270여만 명이 머물고 있다. 수도 바르샤바에는 폴란드 적십자가 직접 운영하는 대형 난민수용시설 8개뿐만 아니라 정부 및 민간 시민단체에서 운영하는 중소 규모 난민수용시설이 수백 개 있다.   협회 봉사단은 이 기간 동안 현지에서 활동하는 비정부기구(NGO)인 프로보노와 함께 대형 난민센터 ‘글로벌 엑스포’와 민간 시민단체가 운영하는 난민센터를 방문해 의료를 지원하고 의약품을 전달했다. 박춘근 협회 회장(윌스기념병원 이사장)은 “장기화되는 전쟁의 피로도와 물가 상승으로 어려운 시기”라며 “지금이야말로 우크라이나 난민들에 대한 인도적 지원과 관심이 필요하다”고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈250〉수면 빚</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116654952/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116654952/1</guid>
      <pubDate>2022-11-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116654950.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124024042</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124024042</guid>
      <pubDate>2022-11-24T04:00:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1365572 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국일보 대표이사에 이성철씨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124024040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124024040</guid>
      <pubDate>2022-11-24T04:00:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124003226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1365576 --&gt;한국일보는 대표이사 겸 발행인, 편집인에 이성철 콘텐츠본부장을 선임한다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;이 신임 대표이사는 1991년 한국일보에 입사해 뉴스부문장, 편집국장, 콘텐츠본부장 등을 지냈다. AD 전략본부장(이사)에는 손용석 AD 전략국장이, 논설위원실장에는 이태규 논설위원이 각각 선임됐다. 고문에는 이영성 현 대표이사, 이충재 주필이 위촉됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>본지 김휘만 기자 ‘이달의 편집상’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124024039</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124024039</guid>
      <pubDate>2022-11-24T04:00:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124003133_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1365575 --&gt;한국편집기자협회(회장 김창환)는 제254회 이달의 편집상 수상작으로 종합부문 조선일보 신상협 차장 ‘카카오‘뚝’’, 경제·사회부문 아시아경제 이근형 기자 ‘배달 앱소더스’, 문화스포츠부문 스포츠서울 인동민 기자 ‘야구의 ‘신세계’ 열었다’, 피처부문 서울신문 김휘만 기자 ‘영웅은 영원하다’ 등 4편이 선정됐다.&lt;br&gt;제254회 이달의 편집상 시상식은 오는 12월 23일 ‘편집기자의 밤’에서 열릴 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아는 만큼 보인다… ‘음알못’ ‘미알못’들을 위한 꿀팁 해설서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124023006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124023006</guid>
      <pubDate>2022-11-24T04:00:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124003730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;11월도 후반에 이르면서 2022년 달력도 이제 한 장밖에 남지 않았다는 것이 점점 실감 나기 시작한다. 연말이 되면서 각종 클래식 공연과 미술전시가 늘고 있다. ‘음알못’(음악을 알지 못하는), ‘미알못’(미술을 알지 못하는)은 비싼 입장료만 내고 다른 사람 따라서 박수만 치거나 전시장에 걸려 있는 그림들을 훑어만 보다가 나오는 것 아닐까 하는 걱정이 앞선다. 최근 이들을 위한 친절한 해설서들이 잇따라 출간돼 연말 전시장, 공연장을 찾기 전에 읽어 두면 좋겠다.&lt;!-- 그림 1365580 --&gt;‘미술관 읽는 시간’(쌤앤파커스)에서 도슨트 출신 저자는 좋은 미술작품들을 항상 볼 수 있는 가까운 미술관부터 찾아 안목을 높이는 것이 좋다고 제안한다. 이를 위해 한국 미술의 거장 김환기, 장욱진, 이응노, 김창열, 이중섭, 박수근, 나혜석의 걸작과 그들의 작품을 만날 수 있는 미술관을 소개하고 있다. 대전 이응노미술관과 경기 양주 장욱진미술관은 아름답기로 세계에서 정평이 난 미술관이며, 서울 종로 부암동의 환기미술관과 경기 수원시립미술관 나혜석기념홀은 도심에 위치해 쉽게 찾을 수 있는 생활 속 미술관이다. 특히 환기미술관은 국내 최고가 미술 작품 중 하나인 ‘어디서 무엇이 되어 다시 만나랴’를 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1365581 --&gt;‘그림값의 비밀’(창비)은 최근 2~3년 사이에 빠르게 성장한 미술시장에 대해 에세이 형식으로 쉽게 풀어 썼다. 미술시장은 그동안 높은 진입장벽과 엄청난 비용이 필요하다고 알려져 있었지만 최근 디지털 아트, NFT 등 온라인에서도 미술작품을 보고 구매할 수 있게 되면서 20~30대에선 미술품 소장에 대한 관심이 높다. 책에서는 미술과 자본주의 관계를 역사적으로 살펴보고 고가의 그림이 탄생하는 과정, 그림값을 매기는 기준을 설명하며 ‘작품을 고르는 눈’을 만들어 주고 있다.&lt;!-- 그림 1365582 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘아는 만큼 사랑하게 된다’는 말처럼 음악도 아는 만큼 들리고 더 큰 감동을 느끼게 된다. ‘들으면서 익히는 클래식 명곡’(메이트북스)은 바이올리니스트이면서 클래식FM 방송 진행자인 최은규 클래식 음악평론가가 많은 사람들에게 사랑받는 클래식 명곡들의 배경과 주제에 대해 친절하게 설명한다. 독자들 이해를 돕기 위해 저자가 직접 선정한 400곡의 클래식 음악 전곡은 물론 주요 부분을 들어볼 수 있도록 편집한 연주 클립 음원이 QR코드 형식으로 곳곳에 삽입됐다. 최근 출간되는 음악이나 미술책들은 이론이나 감상평만 장황하게 늘어놓는 이전 책들과 달리 본문에 QR코드를 넣어 스마트폰으로 바로 음악을 듣거나 선명한 미술작품을 감상할 수 있어 독자들의 몰입도를 높여 주고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역대급 찌질하지만 가장 인간적인 맥베스 보여 줄게요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124023004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124023004</guid>
      <pubDate>2022-11-24T04:00:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124004018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;어릴 때부터 연극에 대한 경외심&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;50대 되면서 공허·결핍 등 깨달아&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;기획·제작까지 배우 한 명에 집중&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;“전 회차 원캐스팅 마무리가 목표”&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1365584 --&gt;“역대 맥베스 중에 가장 찌질하고 인간적인 맥베스가 되지 않을까요.”&lt;br&gt;윌리엄 셰익스피어의 4대 비극 중 하나인 ‘맥베스’는 스코틀랜드 국왕 맥베스가 욕망 때문에 파멸에 이르는 이야기다. 권력에 대한 야망으로 들끓는 인간의 탐욕과 내적 갈등, 고독에 관한 문제를 그려 4대 비극 중에도 가장 강렬한 비극으로 꼽힌다.&lt;br&gt;원형의 서사가 다양하게 변주된 ‘맥베스’가 오는 12월 서울에서는 보통의 소시민으로 변신한다. 주인공 맥베스 역을 맡은 류정한(51)은 지난 15일 서울 중구 국립정동극장에서 열린 ‘맥베스 레퀴엠’ 기자간담회에서 “대부분 맥베스를 광기 어린 욕망에 사로잡힌 캐릭터로 생각하지만 반대로 접근했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;12월 한 달간 공연하는 ‘맥베스 레퀴엠’은 국립정동극장이 매년 한 명의 배우를 주목해 그의 철학과 인생을 담는 작품을 제작하는 ‘연극시리즈’의 두 번째 기획이다. 작품 선정부터 기획, 제작의 초점을 철저히 배우에게 맞춘다. 첫 번째는 송승환(65)의 ‘더 드레서’였다.&lt;!-- 그림 1365583 --&gt;1997년 뮤지컬 ‘웨스트사이드 스토리’로 데뷔해 25년간 최정상 뮤지컬 배우로서 입지를 굳혀 온 류정한이 연극에 도전하는 이유는 뭘까. 류정한은 “어릴 때부터 연극에 대한 막연한 경외심이 있었다”면서 “연극을 하면서 무대에 대한 경외심을 가지게 됐고, 어떤 도움도 받지 않고 나를 보여 줄 수 있는 게 연극이 아닌가 싶은 생각을 했다”고 말했다. 마지막 연극인 ‘세 자매’(2000)에서 연기에 한계를 느꼈다는 그는 “이번에 용기 내지 않으면 다시는 연극에 참여할 수 없겠다는 생각이 들어서 큰 용기를 냈다”고 털어놨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘맥베스 레퀴엠’은 1차 대전이 끝난 직후인 1920년대 스코틀랜드 국경 인근의 한 재즈바를 배경으로 새롭게 각색했다. 욕망과 탐욕으로 파멸해 가는 인간의 고통받는 양심과 영혼의 붕괴를 그리는 동시에 인간의 고귀함을 밀도 있게 담았다. 류정한은 “예전에 맥베스를 보면 주옥같은 대사들의 반도 못 알아들었다. 50대가 되니까 공허, 결핍, 욕망 등 여러 가지가 맥베스와 닮아 있어 맥베스를 조금 알겠더라”고 말했다. ‘맥베스는 잠을 잘 수 없다’는 작품 속 대사처럼 연기에 대한 고민에 잠을 이루지 못한다면서도 “누구나 맥베스와 같은 선택을 할 수 있다는 걸 보여 주고 싶다”고 강조했다. 박선희 연출은 “이 시대를 살아가는 사람들이 조금 더 동정할 수 있는 한 사람을 그려 보고 싶어 스스로 자기를 파괴해 가는 이야기를 만들었다”고 설명했다.&lt;br&gt;연극이지만 뮤지컬처럼 음악도 많이 나오는 게 특징이다. 박 연출은 “속 얘기를 해주는 데 음악만큼 좋은 요소가 없다”면서 “적합한 음악으로 맥베스의 내면을 더 솔직하게 들려줄 수 있다”고 했다. 혼자 공연 회차를 전부 책임지는 ‘원캐스팅’도 특징이다. 류정한은 “저도 원캐스팅은 처음”이라며 “부담스럽지만 끝나는 그날까지 전 회차를 원캐스팅으로 마무리 짓는 게 목표”라고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뱃살만 빼는 운동법?…잘못된 다이어트 속설 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250916</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=250916</guid>
      <pubDate>2022-11-24T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인의 평생 숙원이라고 할 수 있는 다이어트. 마른 체형이 고민인 일부를 제외하면 절대 다수의 현대인들은 일생에 한번쯤은 체중 감량 고민하게 된다. 때문에 다이어트 관련 각종 정보도 온·오프라인에서 넘쳐난다.문제는 다이어트와 관련한 잘못된 속설도 널리 통용된다는 점이다. 잘못된 다이어트 방법을 택할 경우 체중 감량 효과를 보지 못하거나 되려 건강을 망칠 위험까지 있어 주의해야 한다. 다이어트와 관련해 잘못된 속설 3가지를 알아본다.▲ 특정 부위 감량법이 따로 있다?특정 운동이나 상품을 통해 뱃살 등 목표 부위의 살을 감량할 수 있</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>8월26일 마지막 접종했다면…“오늘부터 개량백신 대상”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221124/116657062/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221124/116657062/1</guid>
      <pubDate>2022-11-24T07:25:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116656836.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;7월 말이나 8월에 코로나19에 확진됐거나 마지막 2·3·4차 접종을 마친 국민은 24일부터 2가 백신을 접종할 수 있게 된다.   질병관리청은 이날 코로나19 2가 백신 추가접종 간격을 4개월(120일)에서 3개월(90일)로 단축했다.   지난 7월29일부터 8월26일 사이 마지막 접종을 했거나 확진된 사람은 당초 접종 권고기간인 120일이 지나지 않았기 때문에 접종 대상자가 아니었지만 이날부터는 접종 대상자에 포함된다.  전문가들 사이에서는 기존에는 접종 간격이 4개월이었으나 이를 두고 접종 간격이 너무 길다는 지적이 나온 바 있다. 해외의 경우 미국은 2개월, 일본·호주·영국·유럽연합은 3개월이다.   방역 당국은 이 같은 해외 사례와 함께 국민들의 면역 감소 속도를 고려해 접종 간격을 단축했다고 밝혔다.  최은화 예방접종전문위원장은 “접종 후 10주, 12주, 14주가 경과함에 따라 중화항체가 감소하고 하위 변이주에 대한 면역 회피가 늘어나고 있다”며 “특히 60세 이상에서 접종간격을 4개월로 했</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>안영미, 공항 마약 검사서 잡혔다… “길고 딱딱한 물건 때문”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500027</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500027</guid>
      <pubDate>2022-11-24T09:16:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124091557_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1365663 --&gt;코미디언 안영미가 공항에서 마약 검사에 걸린 일화를 털어놨다.&lt;br&gt;23일 셀럽파이브 유튜브 채널에는 ‘“저 아니에요…” 한국으로 오지 못할 뻔한 영미?!“라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;2주간의 미국 휴가를 마치고 한국에 온 안영미는 유튜브 제작진과 만나 공항에서 잡힌 이야기를 들려줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안영미는 “처음 겪는 일이었다. 내 가방에 뭘 달았더라. 삐용삐용삐용 이러면서 내 가방에 (경보가 울렸다)”고 전했다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1365664 --&gt;이어 “‘왜 그러세요’라고 물었더니 ‘이 길고 딱딱한 게 뭐냐’고 묻더라”며 “(셀럽파이브 멤버들 주려고 산) ‘할리우드 모형 트로피인데요’라고 했다”고 설명했다.&lt;br&gt;세관 직원은 트로피를 확인한 뒤에야 ‘이런 식으로 마약을 갖고 오는 사람들이 많다’며 안영미를 놓아줬다고 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 PD가 “안영미라는 걸 아셨을 텐데 검사를 한 거냐”고 묻자 안영미는 “나라는 걸 아시는데도 마약 검사를”이라며 웃었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5만9089명 확진, 위중증 6일째 400명대…추가접종률 6.1%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221124/116658741/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221124/116658741/1</guid>
      <pubDate>2022-11-24T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116669194.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 24일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 5만9089명 발생했다고 밝혔다. 국내 지역발생 5만9034명, 해외유입 55명이다. 누적 확진자는 2678만4142명이 됐다.이날 확진자는 전날(23일) 7만324명보다 1만1235명(16%) 줄었고 1주일 전(17일) 5만5424명보다 3665명(6.6%) 증가했다. 목요일(수요일 발생) 기준으로 5주째 상승, 지난 9월 15일(7만1444명) 이후 10주만에 가장 많이 나왔다.입원 치료를 받는 위중증 환자는 전날 477명에서 40명 감소한 437명으로 6일째 400명대를 기록했다. 최근 1주간(11월 18일~24일) 일평균 위중증 환자는 439명으로 전주(11월 11~17일) 일평균 390명에 비해 49명 증가했다.전날 오후 5시 기준 병상 가동률은 중환자 병상이 하루 전보다 0.61p(포인트) 하락한 32.7%(1581병상 중 1073병상 사용), 중등증 병상은 0.1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>션, ‘부자’ 루머 일축하며 풀어놓은 기부 이야기</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500045</guid>
      <pubDate>2022-11-24T09:58:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124095751_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1365702 --&gt;힙합 가수 션이 기부 이야기를 공개했다.&lt;br&gt;tvN 예능 프로그램 ‘유 퀴즈 온 더 블럭’에는 지난 23일 힙합 전사 션이 출연해 자신만의 기부 이야기를 풀어놓았다.&lt;br&gt;션은 “가장 행복한 날이 언제냐고 물으면 저는 ‘결혼식 날’이다”라며 “결혼식 날 정말 너무 행복해서 그 다음 날 혜영이에게 ‘이 행복을 쥐고 살지 말고 나누자. 하루에 만 원씩 죽을 때까지 나눠보자’고 제안했는데 흔쾌히 응해서 그날부터 1년간 모은 돈을 노숙자분들 식사 제공하는 단체에 가서 기부하고 하루 봉사했던 게 시작이 됐다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘집을 사기 위해 모은 돈을 기부를 위해 포기 했다’는 설에는 “혜영이가 필리핀에 후원하는 아이들을 만나고 와서 마음이 바뀌었다”며 “한 달에 3만 5000원 후원 한 아이의 삶이 바뀌고 꿈을 꾸는 것을 보고, 우리 꿈인 집 사는걸 잠시 내려놓고 아이들의 꿈에 투자하자고 했고 100명 아이의 꿈을 지원했다”고 설명했다.&lt;br&gt;‘부잣집 아들이다’라는 루머에는 “일단 그건 아니다”라며 “평범한 가정에서 아주 일찍 독립했다”고 일축했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그는 “열심히 일하다 보니, CF, 행사들도 있고, TV에서 안보이지만 누구보다 열심히 일했다”며 “(후원하는)아이를 내 아이로 품었으면 내몫이니까 어떻게든 후원하기 위해 더 열심히 일해야 한다”고 했다.&lt;br&gt;또한 “누적 기부 금액이 55억 원이다”는 말에 션은 “나도 놀라긴 한다”며 웃었다.&lt;br&gt;그는 “시작은 1만원이다. 작은게 계속 반복되면 엄청난 대단한 일을 만들어낼 수 있다. 그러면 진짜 세상이 변한다”고 강조했다.&lt;br&gt;마지막으로 션은 사진을 찍을 때 ‘1’을 표시하는 이유에 대해 “대한민국 온도 1도 올리기”도 있지만, “결국은 하나가 세상을 바뀔 수 있다. 전제는 내가 바뀌어야 한다”는 의미가 있다고 설명했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“○○○○, 증상도 없이 뇌 망가뜨려…MRI로 첫 확인”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116662129/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116662129/2</guid>
      <pubDate>2022-11-24T11:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116661993.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미세먼지(PM10)에 많이 노출될수록 증상 없는 뇌경색 등의 뇌혈관질환이 발생할 위험이 높아진다는 사실이 MRI(뇌자기공명영상) 분석을 통해 처음으로 확인됐다.  서울대병원(가정의학과 박진호 교수, 신경과 정한영 교수)·보라매병원(신경과 권형민 교수)·국립암센터(김현진 교수) 공동 연구팀은 건강검진에서 뇌 MRI를 촬영한 3257명(평균나이 56.5세)의 성인을 대상으로 영상을 분석한 결과 미세먼지의 위해성이 사실로 확인됐다고 24일 밝혔다.   연구팀은 분석 대상자의 거주지역별 연평균 미세먼지 농도를 연간 노출량으로 추정하고 1년간의 노출량 차이가 ‘뇌 백질 변성’(WMH), ‘무증상(열공성) 뇌경색’, ‘뇌 미세출혈’ 등의 병변과 어떤 연관성이 있는지를 분석했다. 조사 기간 중 전체 지역의 미세먼지 평균 농도는 49.1㎍/㎥이었다.   뇌 백질은 MRI 영상에서 뇌 중심부 옆으로 하얗게 보이는 부분을 말하는데, 이 백질에 퍼져있는 작은 혈관들이 손상된 상태를 뇌 백질 병변이라고 한다. 또 무증상 뇌경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마음 급한 방역당국, 감염취약현장 돌며 접종 독려…“2가백신 맞아달라”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221124/116662377/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221124/116662377/1</guid>
      <pubDate>2022-11-24T11:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116669058.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 예방접종 대응 추진단은 24일부터 일주일 동안 지역보건의료협의체 및 감염취약시설 현장방문을 실시한다고 밝혔다.추진단은 현장에서 직접 접종의 필요성과 백신의 효과성·안전성, 지자체 및 의료계 역할의 중요성 등을 알릴 예정이다.방역당국은 코로나19 겨울철 재유행 진입에 따라 내달 18일까지 ‘동절기 추가접종(2가백신 접종) 집중 접종 기간’을 운영하고 있다. 동절기 추가접종 대상자는 기초접종을 완료한 18세 이상 국민 중 마지막 접종일 혹은 감염일이 90일 지난 사람이다. 목표 접종률은 60세 이상 고령층 50%, 감염취약시설 60%이다.이날 0시 기준 접종률은 60세 이상에서 대상자(1220만2518명) 대비 17%(누적 207만7133명)이며 감염취약시설은 대상자(73만7593명) 대비 18.7%(13만7859명)가 접종을 마쳤다. 18세 이상 국민으로는 대상자(3973만245명) 중 6.1%(241만4291명)가 접종을 받았다.백경란 청장은 “최근 동절기 접종률이 급격하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>디올 하이 주얼리, 새 컬렉션 ‘디올 프린트’ 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500095</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500095</guid>
      <pubDate>2022-11-24T11:30:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124112946_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1365771 --&gt;프랑스 럭셔리 브랜드 ‘디올 하이 주얼리’(DIOR JOAILLERIE)가 새로운 컬렉션 ‘디올 프린트’(Dior Print)를 선보였다.&lt;br&gt;디올 프린트 하이 주얼리는 오랜 시간 주얼리 위에 프린트 드로잉을 구현하기를 꿈꿔왔던 디올의 주얼리 크리에이티브 디렉터 빅투아르 드 카스텔란의 아이디어가 담긴 컬렉션이다. 이번에 새롭게 선보인 디올 프린트는 137피스로 마치 오뜨 꾸뛰르 의상처럼 화려하게 물결치는 듯한 섬세한 디자인과 기분 좋은 하이 주얼리 작품으로 구성됐다.&lt;br&gt;레이스의 세계를 탐구했던 2018년의 디올 디올 디올(Dior Dior Dior), 텍스타일 염색 효과를 활용했던 2020년의 타이 앤 디올(Tie &amp;amp; Dior), 브레이드에 주목했던 올해 1월의 갈론스 디올(Galons Dior)에 이어, 디올 프린트는 빅투아르 드 카스텔란이 앞선 컬렉션의 탄탄한 스토리라인을 바탕으로 디올 하이 주얼리 역사의 새로운 장을 연다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디올 프린트의 디자인은 디올 하우스에 있어 무한한 영감의 원천이 되어 준 꾸뛰르 뿐 아니라 타의 추종을 불허하는 대담한 정신에 기반을 뒀다고 회사 측은 설명했다. 2차원적인 패브릭에 구현된 모티브를 3차원적인 주얼리로 탈바꿈한다는 기발한 컨셉은 ‘printed’ 주얼리로 거듭나며 디올 하이 주얼리만의 독창적인 주얼리 세계를 펼쳐낸다.&lt;!-- 그림 1365772 --&gt;화려한 매력을 더하는 체크와 스트라이프, 타이-다이 컬러 그라데이션, 기하학적 모티브와 리버티 프린트는 매혹적인 자태로 눈길을 사로잡고, 유려한 디자인은 마치 잔잔한 산들바람이 불어오듯 피부를 부드럽게 감싸준다.&lt;br&gt;또 체크 모티브를 구현한 디올 프린트 하이 주얼리에서는 사파이어와 다이아몬드로 새롭게 재해석된 네이비 컬러를 만나볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;디올 측은 “빅투아르 드 카스텔란은 12.07캐럿의 탁월한 마다가스카르산 사파이어를 장식한 리본 네크리스와 6캐럿에 달하는 스리랑카산 사파이어를 세팅한 더블 링, 마치 가위로 잘라낸 듯 깔끔한 가장자리가 돋보이는 드롭 이어링과 같은 작품을 통해 기존에 남성적이라고 여겨졌던 프린트에서 세련된 여성미를 이끌어냈다”고 설명했다. 이어 “새롭고 독창적인 챕터를 프린트 패턴을 통해 탐구해내며 디올 프린트 하이 주얼리의 완벽한 우아함과 대담함을 동시에 표현해냈다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>박찬욱·故 강수연 대중문화예술상 은관문화훈장</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500106</guid>
      <pubDate>2022-11-24T12:14:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124121325_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1365784 --&gt;칸국제영화제 감독상을 받은 박찬욱과 지난 5월 세상을 떠난 배우 강수연이 은관문화훈장을 받았다.&lt;br&gt;문화체육관광부와 한국콘텐츠진흥원은 올해 대한민국 대중문화예술상 문화훈장 수훈자 5명을 비롯해 대통령 표창 6명, 국무총리 표창 8명, 문체부장관 표창 9명 등 모두 28명(팀)을 24일 선정하고 국립극장 해오름극장에서 시상했다.&lt;br&gt;박 감독은 지난 5월 칸국제영화제에서 ‘헤어질 결심’으로 감독상을 받았다. 고 강수연은 1969년 만 3살의 나이로 데뷔해 베니스 국제영화제에서 한국인 최초로 여우주연상을 받았다. 지난 5월 갑작스레 별세했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;보관문화훈장은 영화 ‘브로커’로 한국인 최초 칸국제영화제 남우주연상을 받은 배우 송강호, 1987년 데뷔해 ‘아들과 딸’ 등 인기 드라마를 집필한 작가 박진숙, ‘각시탈’과 ‘타짜’, ‘식객’ 등 다양한 만화를 그린 작가 허영만이 받았다.&lt;br&gt;성우 홍승옥, 연주자 변성용, 배우 김윤석, 가수 김현철, 작가 박해영, 음악감독 고 방준석 등 6명은 대통령 표창을 받았다. 국무총리 표창에는 배우 이성민, 가수 장필순, 희극인 박명수, 가수(팀) 자우림, 감독 연상호, 제작자 김지연, 가수 지코, 작가 김보통 등 8명(팀)이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;성우 김영선, 뮤지컬 배우 김선영, 기획·제작자 한승원, 배우 전미도, 희극인 홍현희, 안무가 아이키, 가수 폴킴, 가수(팀) 투모로우바이투게더, 가수(팀) 에스파 등 9명(팀)은 문체부장관 표창을 받았다. 대중문화예술상은 공적 기간과 국내외 활동 실적, 관련 산업 기여도, 사회 공헌도 등 다양한 사항을 심사해 선정한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>포천아트밸리 올해 관광객 역대 최다 … 43만명 돌파</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500124</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500124</guid>
      <pubDate>2022-11-24T13:58:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124135829_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1365825 --&gt;폐석산을 관광지로 재단장한 경기 포천아트밸리 누적 관광객 수가 43만 명을 돌파해 한 해 역대 최다 인원을 기록했다.&lt;br&gt;24일 포천시에 따르면 지난 20일 기준 누적 방문객 수는 43만 6266명으로, 기존 기록인 2017년 42만 명을 경신했다. 하루 평균 1300명이 방문해 연말 45만 명을 넘을 것으로 예상된다. 포천시는 교통 여건 개선과 프로그램 확대 등으로 재방문이 늘면서 아트밸리 관광객 수가 증가한 것으로 분석했다.&lt;br&gt;포천아트밸리는 9만 9000천㎡ 규모의 폐채석장을 문화·예술 공간으로 탈바꿈시킨 곳으로 2009년 10월 문 열었으며 누적 관광객 수는 470만명에 달한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;병풍처럼 둘러싸인 45ｍ 수직 절벽과 채석과정에서 만들어진 인공호수가 조화를 이뤄 수려한 경관을 자랑하며 드라마와 예능 촬영지로 인기를 끌고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이승기 측 “후크, 정산 요구 회피… 모욕적·위협적 언사” [전문]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500050</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500050</guid>
      <pubDate>2022-11-24T14:25:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/22/SSI_20221122073703_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1364590 --&gt;가수 겸 배우 이승기가 18년간 몸담은 소속사 후크엔터테인먼트로부터 음원 사용료를 한 푼도 정산받지 못했다는 논란과 관련, 법률대리인을 통해 24일 처음으로 공식 입장을 내놨다.&lt;br&gt;이승기 측은 보도자료를 통해 “이승기는 지난 15일 후크엔터테인먼트에 음원료 미정산과 관련된 내용증명을 발송해 그간 참여한 모든 앨범의 유통으로 인한 수익 내역을 공개하고, 이에 기초해 미지급된 음원료를 정산해 달라고 요구했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “지난 18년간 후크엔터테인먼트에 소속돼 연예 활동과 그에 따른 정산은 소속사를 전적으로 믿고 따라왔다. 그간 소속사에서 음원료에 대해 어떠한 언급조차 하지 않아 음원료 수익이 발생하고 있는지조차 알지 못하다가 최근에야 소속사 직원이 잘못 발송한 문자를 보고 음원료 수익 발생 사실을 인지하게 됐다”며 “이승기는 여러 차례 정산내역을 요구했지만, 소속사는 ‘너는 마이너스 가수’라는 등의 여러 가지 거짓 핑계를 대며 제공을 회피했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이승기 측은 “이 과정에서 이승기는 소속사 대표(권진영씨) 등으로부터 입에 담기 어려울 정도의 모욕적이고 위협적인 언사를 전해 들었다”며 “이에 단순히 음원료 정산 문제를 떠나 오랜 기간 연을 맺고 가족처럼 의지한 후크엔터테인먼트와 권진영 대표와의 신뢰 관계가 지속할 수 없다고 판단해 고민 끝에 법률대리인을 통해 내용증명을 발송하게 됐다”고 설명했다.&lt;br&gt;그러면서 “이승기는 음원료 정산 외에도 후크엔터테인먼트 및 권진영 대표와 이승기 사이의 제반 법률관계에 대해서도 면밀한 검토를 진행할 예정”이라고 밝혔다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;!-- 그림 1365380 --&gt;&lt;strong&gt;아래는 이승기 법률대리인 공식입장 전문이다.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;안녕하세요. 이승기씨의 법률대리인입니다.&lt;br&gt;먼저 이승기씨와 소속사 간 문제로 많은 분들께 심려를 끼쳐 드린 점에 대해 송구하다는 말씀 드리며, 최근 보도된 음원료 미정산 건에 대하여 이승기씨를 대신하여 다음과 같이 입장을 밝힙니다.&lt;br&gt;이미 보도된 것과 같이, 이승기씨는 법률대리인을 통해 지난 15일 후크엔터테인먼트에 음원료 미정산과 관련한 내용증명을 발송하여, 이승기씨가 참여한 모든 앨범의 유통으로 인한 수익 내역을 공개하고 이에 기초하여 미지급된 음원료를 정산하여 줄 것을 요구하였습니다.&lt;br&gt;이승기씨는 데뷔 이후 18년 동안 후크엔터테인먼트에 소속되어 활동하여 왔고, 연예활동 및 정산과 관련하여서는 후크엔터테인먼트를 전적으로 믿고 따라왔습니다. 그 동안 후크엔터테인먼트 측에서 음원료에 대하여 어떠한 언급조차 하지 않았기 때문에 음원료 수익이 발생하고 있는지조차 알지 못하고 있었고, 최근에야 후크엔터테인먼트 직원이 잘못 발송한 문자를 보고 음원료 수익 발생 사실을 인지하게 되었습니다. 이에 이승기씨가 수 차례 정산내역을 요구하였으나 후크엔터테인먼트 측은 ‘너는 마이너스 가수다’라는 등의 여러 거짓된 핑계를 대며 내역의 제공을 회피하였습니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 과정에서 이승기씨는 소속사 대표 등으로부터 입에 담기 어려울 정도의 모욕적이고 위협적인 언사를 전해듣기도 하였는데, 이에 단순히 음원료 정산의 문제를 떠나 오랜 기간 연을 맺어오며 가족처럼 의지해왔던 후크엔터테인먼트 및 권진영 대표와의 신뢰관계가 지속될 수 없다고 판단하여 고민 끝에 법률대리인을 통해 내용증명을 발송하게 되었습니다.&lt;br&gt;또한 이승기씨는 음원료 정산 외에도 후크엔터테인먼트 및 권진영 대표와 이승기씨 사이의 제반 법률관계에 대하여도 면밀한 검토를 진행할 예정에 있습니다. 이에 후크엔터테인먼트 측에 몇 건의 내용증명을 통하여 이승기씨 연예활동 전반에서의 매출 및 정산 내역 등을 투명하게 공개해줄 것을 요청하였으며, 후크엔터테인먼트로부터 성실한 회신을 받을 수 있기를 기대하고 있는 상황입니다.&lt;br&gt;본 사안과 관련하여 이승기씨를 응원하여 주시고 많은 관심을 가져주시는 분들께 감사하고 송구할 따름입니다. 이승기씨는 향후 활동중인 작품활동에 지장이 없도록 최선을 다할 것이며, 본 사안과 관련한 보다 자세한 사항은 명확한 사실관계 검토 이후 별도로 입장을 전하여 드리도록 하겠습니다.&lt;br&gt;감사합니다.&lt;br&gt;법무법인(유한) 태평양·법무법인 최선 드림</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 기고] 해양, 건강기능성식품 개발 가능성 무궁무진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116668438/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116668438/1</guid>
      <pubDate>2022-11-24T15:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116668294.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 TV 광고를 보다 보면 다양한 건강보조식품, 건강기능성식품에 대한 광고가 물밀듯이 쏟아진다. 코로나 팬데믹과 고령화 시대를 겪음에 따라 면역력 강화, 건강 개선 등 건강에 대한 관심은 제품 구매로 연결되고 있다.     한국건강기능식품협회의 2021년 건강기능식품 판매 현황 통계조사에 따르면, 건강기능식품 고시형 품목 중에는 홍삼제품이 전체의 52%를 차지하고 있으며 그 뒤를 이어 프로바이오틱스, 비타민 및 무기질, EPA 및 DHA 함유 유지 순으로 나타났다.     현재까지 알려진 해양생물 유래 고시형 건강기능식품 원료로는 NAG(N-아세틸글루코사민), 글루코사민, 뮤코다당, EPA 및 DHA 함유 유지, 키틴, 키토산, 분말 한천 등이 있다. 이러한 원료들은 식약처의 식품안전나라에 공지된 건강기능식품의 생리 활성 기능 중 골 관절 개선, 혈중 중성지질 개선, 혈행 개선, 기억력 개선, 눈 건강 개선 등에 사용될 수 있으며, 체지방 감소 등에도 사용될 수 있다. 또한, 해양생물 유래 개별 인정형</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국어문상 시상식 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500180</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500180</guid>
      <pubDate>2022-11-24T16:04:58.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국어문기자협회(회장 이정근)는 오는 28일 낮 12시 한국프레스센터 기자클럽에서 제34회 한국어문상 시상식을 개최한다.&lt;br&gt;한국어문상 대상에는 한규희 중앙일보 어문연구소 이사, 신문부문에는 김현정 문화일보 교열팀장, 방송부문에는 김주우 SBS 아나운서팀 차장이 선정돼 문화체육관광부 장관상을 받는다.&lt;br&gt;공로부문에는 이윤실 서울경제 교열팀장, 학술부문에는 이보라미 국립국어원 학예연구관, 말글사랑부문에는 김정근 MBC 아나운서국 아나운서2팀장과 정은승 KBS 아나운서실 한국어연구부 팀장이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정기석 자문위원장 “백신 접종률 제고로 국민 면역 높여야”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221124/116669736/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221124/116669736/1</guid>
      <pubDate>2022-11-24T16:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116669725.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국가 감염병 위기대응 자문위원회는 24일 제9차 자문회의를 열고 동절기 추가접종 추진현황 등에 대해 논의한다.   정기석 위원장은 회의를 시작하며 “코로나19 위중증 환자수는 여전히 증가세”라며 “겨울이라는 계절적 요인을 고려할 때 유행상황을 면밀하게 분석하는 한편 방역과 의료에 대한 철저한 대비·대응 태세를 지속해야 한다”고 말했다.   그러면서 “무엇보다 중요한 것은 백신 접종을 통해 개인과 국민의 면역을 높이는 것”이라며 “정부는 12월 18일까지 ‘백신 집중 접종기간’으로 정하고 접종률 제고를 위해 전방위적 노력을 기울이고 있다”고 강조했다.   그는 또 “자문위는 사회·경제에 미치는 영향까지 고려해 효과적이고 균형적인 방역 정책이 수립되도록 사회·경제 지표 체계를 개발하고 있다”며 “단기적으로 모니터링이 필요한 사회·경제지표를 선정해 분석하고 감염병 위기 및 방역 정책에 따른 국민의 삶의 변화를 분석·발표할 예정”이라고 말했다.   이어 “향후 지표를 세분화 및 고도화해 방역 정책의 사회·경제적</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한중 수교 30주년, 30년의 인연, 그리고 우정을 조명하다’ WITH ‘MY FRIEND PROJECT’ BY ZU DO YANG 사진전 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500210</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500210</guid>
      <pubDate>2022-11-24T17:02:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124170051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366003 --&gt;성동문화재단, 씽씽차이나(星星CHINA), 한중글로벌협회가 주관 및 주최하고, 씽씽차이나, 동국대(서울캠퍼스) 미술학부 서양화 전공이 협력하는 ‘한중 수교 30주년, 30년의 인연, 그리고 우정을 조명하다’ WITH ‘MY FRIEND PROJECT’ BY ZU DO YANG 사진전이 24일부터 30일까지 7일간 소월아트홀에서 개최된다.&lt;br&gt;‘한중 수교 30주년, 30년의 인연, 그리고 우정을 조명하다’는 한중 문화, 예술 경제 분야에서의 우호협력을 강화할 수 있는 중요한 연결활동이자 많은 분야에서의 주요한 협력 지도자들이 협력관계 이상의 인연으로 발전되어 조명되는 뜻 깊은 의미를 가지고 있다.&lt;br&gt;‘MY FRIEND PROJECT’는 작가 주도양의 장기 프로젝트 전시다. 친구를 모델로 인물사진을 촬영하고 고전방식으로 직접 프린트하는 수채화 기법으로 인물의 초상을 만든다. 전시 뒤에는 모델이 돼준 친구에게 작품을 선물하며, 자신을 소재로 제작된 작품을 선물 받은 작가의 친구는 다음 전시회에 참가할 다른 친구를 추천해 사진의 확장성을 실험하는 것이다. 올해 2회 전시를 열었고 2041년까지 20회 전시로 구상하고 있다.&lt;!-- 그림 1366004 --&gt;이번 사진전은 한중 수교 30주년을 맞아 한중 두 나라의 인연과 우리들의 인연을 다시 한 번 조명하는 시간을 갖기 위한 목적으로 마련됐다. 주최 측은 이런 인연을 이어나가 한중 우호 관계의 발전에 한층 더 두터운 시작점이 될 것으로 기대하고 있다.　&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이지연 씽씽차이나 대표는 “‘한중 수교 30주년, 30년의 인연, 그리고 우정을 조명하다’ 프로젝트를 통해 서울, 베이징을 지점으로 관광, 문화를 비롯한 한중의 우호적인 관계에 대한 일련의 활동을 전개할 예정”이라고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이승기 ‘후크 정산 0원’ 의혹에…팬클럽 “협박 중지하라” 성명 발표</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500221</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500221</guid>
      <pubDate>2022-11-24T17:16:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124171120_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366024 --&gt;연예기획사 후크엔터테인먼트(이하 후크)가 소속 가수 이승기와 음원 정산으로 갈등을 빚고 있는 가운데, 이승기의 팬클럽 아이렌이 입장문을 발표했다.&lt;br&gt;이들은 24일 기자들에게 보낸 메시지를 통해 “가수 이승기 음원정산 및 가스라이팅 피해 보도에 경악을 금치 못했다”며 “팬으로서 ‘연예인 이승기’를 보호하지 못했다는 사실에 아픔과 후회가 밀려왔다”고 밝혔다.&lt;br&gt;또한 “불법과 부도덕한 경영을 일삼은 후크와 권진영 대표에 대한 규탄 성명서를 발표한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 아이렌 “이승기, 대표 가수…정산 극히 부당”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;아이렌은 성명서을 통해 “후크와 권 대표를 규탄하고 이승기를 적극 지지한다”며 “이승기는 2004년 데뷔해 음반 27개, 137곡을 발표한 가수다. 수많은 히트곡을 보유했으며 수상 이력도 있다. 대한민국의 대표 가수다”라고 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 “이 같은 성공적인 가수 활동에도 불구하고 후크의 음원 수익 지급액이 ‘0원’인 것과 1년 전 당사자 ‘이승기’가 제기한 음원 정산 내역 확인 요청이 무시된 것은 극히 부당하다”고 강조했다.&lt;br&gt;그러면서 “후크가 대중의 사랑과 인정을 받고 있는 소속 연예인 이승기에게 20년동안 심리적 지배와 억압적 행동으로 자책감, 자괴감을 심어준 것에 대해 크게 분노한다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;또한 후크에 ▲이승기에 대한 사과문 발표 ▲이승기의 가수 활동에 대한 음원 수익 정산 ▲소속사 의무 위반에 따른 이승기와의 전속 계약 해지 ▲연예매니지먼트사로서의 기업 윤리 준수와 이승기에 대한 협박·음해 중지를 요구사항으로 제시했다.&lt;br&gt;이들은 “인권유린을 일삼은 후크와 권 대표로부터 전력을 다해 이승기를 보호하고 향후 이승기의 왕성한 연예 활동을 지지하고 지켜낼 것이다”라고 했다.&lt;!-- 그림 1366025 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 디스패치 “수익 96억원…정산은 0원”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 연예매체 디스패치는 지난 21일 후크의 유통 채널별 음원 정산 내역서를 입수했다며 이를 보도했다.&lt;br&gt;보도에 따르면 후크는 지난 2009년 10월부터 지난 9월까지 수익 96억원을 냈다. 이는 이승기의 히트곡으로 꼽히는 ‘내 여자라니까’, ‘삭제’ 등이 나온 2004년 6월부터 2009년 8월까지의 회계 장부는 삭제된 데 따라 이 5년치 수익은 합하지 않은 것이다.&lt;br&gt;반면 이승기는 지난 18년동안 137곡, 앨범 27장을 발표했지만 음원 수익은 ‘0원’이었다고 주장하고 있다. 매체는 이 같은 주장을 담아 그가 돌려받은 음원 수익은 0원이었다고 지적했다.&lt;br&gt;이승기는 이 같은 사실을 알지 못하다가 ‘뻔한 남자’로 음원 수익이 난 것과 관련해 선배 가수와 대화하던 중 자신의 음원 수익 정산 방식에 문제가 있다는 걸 깨달았다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 이승기, 문제 제기…후크 측 “마이너스 가수”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이승기는 이에 문제를 제기했으나 후크 이사들로부터 ‘네가 마이너스인데 어떻게 정산을 해주냐’, ‘홍보비가 얼마나 많이 드는지 아느냐’는 등의 발언을 들은 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;매체는 이승기가 내용증명을 보낸 후 후크의 한 매니저로부터 권 대표가 “내 이름을 걸고 죽여버릴 거야”라며 분노했다는 전언을 받았다고도 보도했다.&lt;br&gt;매체는 이 같은 취재를 토대로 이승기가 그간 소속사에서 가스라이팅을 당했다고도 전했다.&lt;br&gt;또한 이승기는 지난 17일 소속사에 내용증명을 발송한 것으로 알려졌다. 앞서 후크는 이와 관련해 “내용증명을 받았고, 이에 따라 답변을 준비하고 있다”며 “오해 없이 원만하게 문제를 마무리 짓기 위해 노력하고 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1365386 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 권 대표 “심려 끼치는 일 없게 하겠다”&lt;br /&gt;앞선 보도자료 통해 배포…“입장 표명 자제”&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이에 권 대표는 매체의 보도 당일 보도자료를 통해 “최근 언론을 통해 회사와 저 개인에 대한 좋지 않은 이야기들이 나오고 있어 사실 여부를 떠나 많은 분께 면목이 없다”며 “모든 것이 제 불찰이고 부덕의 소치이기에 부끄럽고 죄송스러운 마음이다”라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;그는 “현재 언론에 보도되고 있거나 세간에 떠도는 이야기들에 대해 구체적으로 사실 관계 확인을 드리는 것이 도리이나, 앞선 보도자료에서 말씀드린 바와 같이 현재 사실 관계 확인을 위한 정리 단계인 점과 앞으로 법적으로 다뤄질 여지도 있어 입장 표명을 자제하는 부분을 다시 한 번 양해 부탁드린다”고 주장했다.&lt;br&gt;권 대표는 “추후 회사나 저 개인이 법적으로 책임져야 할 부분이 명확히 확인되면 물러서거나 회피하지 않고 모든 책임을 지도록 하겠다”며 “저와 회사는 소속 연예인들의 연예 활동에 지장이 없도록 최선의 노력을 다할 것이며, 모든 분께 더 이상의 심려를 끼쳐드리는 일이 없도록 더욱 주의하겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;● 보도 통해 드러난 녹취록…직원에 책임 전가&lt;br /&gt;명품 매장 직원에 갑질 의혹도&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;그러나 전날 같은 매체의 추가 보도에 따르면, 내부 정산을 담당했던 직원에게 이 같은 책임을 물어 추궁하려던 것으로 보인다.&lt;br&gt;매체는 또한 권 대표가 소속사 직원과 명품 매장 직원들에게 폭언을 했다는 추가 의혹을 제기했다.&lt;br&gt;또한 이승기가 권 대표로부터 가스라이팅을 당했다는 이승기 매니저의 증언, 소속사 직원들을 향한 권 대표의 폭언이 담긴 녹취록을 확보해 보도했다.&lt;br&gt;이승기의 매니저는 매체를 통해 “대표님은 항상 ‘넌 마이너스 가수야. 네 팬들은 돈은 안 쓰면서 요구만 많아. 넌 다른 걸로 돈 많이 벌잖아. 가수는 그냥 팬서비스라고 생각해’라고 세뇌시켰다”고 주장했다.&lt;br&gt;한편 후크는 최근 경찰의 압수수색을 받기도 했다. 이에 대해서는 배우 박민영의 전 남자친구 강종현과의 연관설, 횡령 혐의 등으로 인한 것으로 추측됐지만 확인된 바 없다.&lt;!-- 그림 1366027 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>밭한끼·밭크닉·파인다이닝… 제주시 5대 밭작물의 매력에 빠지다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500154</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500154</guid>
      <pubDate>2022-11-24T17:27:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124151141_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1365878 --&gt;밭에서 길을 찾는 농부들과 그 땅에 기대어 ‘제주다움’의 삶을 추구하는 사람들이 손잡고 지속가능한 식탁을 만들어가는 제주 밭한끼 행사가 열리고 있어 주목받고 있다.&lt;br&gt;24일 오전 9시 제주시에서 약 40분 거리에 있는 1100여 주민 550여 가구가 모여 사는 한림읍 귀덕리 마을은 해안도로 오른 편은 산호빛 바다가 유혹하지만, 왼편으로는 양배추 들판이 한없이 펼쳐진다. 차 한대가 겨우 다닐 밭담길을 5분여 지나면 제주에서 보기 드문 기와집의 귀덕향사(JDC 마을공동체 사업 21호점)가 눈에 띈다.&lt;br&gt;#양배추, 브로콜리, 당근, 월동무, 메밀… 제주시의 밭작물의 가치를 만나다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주시농촌신활력플러스사업단(이재근 추진단장)이 한국의 겨울 밥상을 책임지고 있는 제주시 5대 밭작물의 가치를 널리 알리기 위해 제주 ‘밭한끼 캠페인’이 처음 열리는 곳이었다. 올리브 색 벽면에 ‘밭 내마음은 언제나 초록’이란 하얀 글씨가 한눈에 훅 스며든다. 제주시 5대 밭작물은 양배추, 브로콜리, 당근, 월동무, 메밀이며 전국 생산량 1위를 차지한다. 부식재료였던 이 작물들이 이젠 밥상의 주인공이 될 수 있다는 가능성을 확인해 볼 수 있는 행사여서 더욱 관심을 끈다. 이미 캠페인을 신청한 사람들이 삼삼오오 몰려 들어 테이블에 앉아 있었다.&lt;br&gt;샘표 우리맛 연구팀 안형균씨는 쿠킹클래스에 참여한 20여명에게 귀덕리 농산물인 양배추 4가지를 소개하고 원재료 본래의 맛을 먼저 맛보는 기회를 부여했다. 일반 양배추, 꼬깔양배추, 미니양배추, 적양배추의 본연의 맛을 느끼면서 화기애애한 수다가 이어지는 분위기였다. 이날 메뉴는 제주산 양배추, 브로콜리, 당근 등으로 김밥과 유부초밥, 피클 만들기.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;자신이 직접 만든 도시락을 싸서 밭담투어를 한 뒤 밭크닉하며 먹는 시간이 예정돼 있었다.&lt;br&gt;제주이주 1년이 됐다는 화북동에 사는 예혁 씨는 “제주에서 로컬문화에 관심이 많은데 밭담투어한다고 해서 관심을 갖고 참여하게 됐다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1365879 --&gt;#벤치마킹하러 온 전남 보성군청 직원 “웰빙음식과 밭작물 홍보 일석이조 효과”&lt;br&gt;이날 행사를 벤치마킹하러 온 지성배(55) 전남 보성군 농촌활성화지원센터장은 “행사 참여 사전 예약을 받자 마자 동이 나는 바람에 하마터면 현장 체험을 놓칠 뻔했다”면서 “청정 제주 본연의 재료로 만든 웰빙음식을 홍보하고 제주 밭작물의 우수성을 알리는 일석이조 효과가 있는 것 같다”고 말했다. 이어 “보성이 녹차고장으로 유명하지만 키위 작물 홍보 방법을 고민하고 있었는데 이번 행사 참여가 도움이 될 것 같다”고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이날 요리의 백미는 브로콜리를 칼로 썰고 다지고 두부를 으깨 만든 유부초밥. 밥이 들어가지 않아도 그 맛과 비주얼이 ‘파인다이닝’으로도 손색이 없을 정도였다. 파인 다이닝(fine dining)이란 ‘좋은’, ‘질 높은’ 이라는 뜻의 ‘fine’과 정찬을 뜻하는 ‘dining’의 합성어로, 문자 그대로 비싼 식사, 고급 식사를 뜻한다.&lt;br&gt;#파인다이닝, 그 행복한 요리의 매력&lt;br&gt;인근 마을 봉성리에서 이웃주민과 함께 참여한 양효진(44)씨는 “평소 요리를 즐겨하지만 이런 유부초밥을 만들어보는 건 처음”이라며 “현지 농산물을 갖고 요리를 직접 만드는 체험하고 즐기는 시간이 농민들의 매출로도 이어진다면 더 좋을 것 같다”고 말했다.&lt;br&gt;1시간여 요리 끝에 영등할망밭담길 투어 행사도 가졌다. 세계중요농업유산을 지정된 밭담 고유의 아름다움을 흠뻑 빠졌다. 특히 현경애 삼춘이 정감있는 해설이 곁들인 투어는 제주의 속살을 만나고 천지에 널리 양배추, 브로콜리, 비트 등을 보며 걷는 재미가 쏠쏠했다. 오다가다 마을의 오래된 집과 고려시대의 기와지붕이 남아있는 고택을 만나는 행운도 함께 했다.&lt;br&gt;#25~26일엔 평대리에서 밭작물 바비큐… 밭작물 가치의 재발견&lt;br&gt;제주시농촌신활력플러스사업추진단의 ‘제주밭한끼’ 캠페인은 26일까지 계속된다. 25일에는 당근 산지로 유명한 제주시 구좌읍 평대리에서 부석희 삼춘과의 밭담투어가 준비돼 있다. 밭담을 따라 걷다가 당근을 직접 캐기도 하고, 갓 수확한 당근으로 촐래(반찬을 뜻한 제주 방언) 만들기도 경험할 수 있다. 저녁 무렵엔 구좌 지역 농부들이 직접 운영하는 친환경 제주당근 카페 ‘당근과깻잎’에서 당근을 주제로 색다른 토크쇼와 바비큐 파티가 열린다. 김영빈 요리연구가가 준비한 밭작물 바비큐도 맛볼 수 있다.&lt;br&gt;제주시 5대 밭작물을 코스 요리로 즐길 수 있는 ‘밭한끼 팝업 레스토랑’은 이번 캠페인의 하이라이트다. 제주의 제철 식재료로 다양한 시도를 해 온 한식 파인다이닝 레스토랑 ‘넘은 봄’의 강병욱 헤드셰프가 25~26일 양일간 제주시 5대 밭작물로 코스 요리를 선보인다.&lt;br&gt;이번 행사 홍보를 담당하는 신시아 고우리 매니저는 “제주 밭작물로 차린 한끼 식사를 만들고 느껴보면서 제주도 사람들도 잘 모르고 육지 사람들도 매일같이 먹으면서도 잘 몰랐던 제주 밭작물의 가치를 재발견하는 시간이 되길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“구조조정, 조만간 있을 것”…대기업 직원 10명 중 4명의 생각</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500243</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500243</guid>
      <pubDate>2022-11-24T17:47:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124174715_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366061 --&gt;대기업 직원 10명 중 4명은 ‘구조조정이 조만간 있을 것’이라고 예상했다.&lt;br&gt;HR테크 기업 인크루트는 24일 경기침체 상황 속 직장인의 고용불안감을 알아보기 위해 직장인 1202명을 대상으로 실시한 설문조사 결과를 공개했다.&lt;br&gt;현재 직장에서 희망퇴직, 권고사직 등 감원 목적의 구조조정이 진행 중인지 물은 결과 10곳 중 1곳(12.2%) 정도가 ‘현재 진행 중’이라고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘진행 전이지만 조만간 가능성 있다’는 답변은 32.7%이었다.&lt;br&gt;‘현재 진행 중’ 응답자의 직장을 분류한 결과 대기업 20.8%, 스타트업 11.6%, 중소기업 11.0%, 중견기업 10.4% 등의 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘조만간 가능성 있다’는 답변자의 직장은 중견기업이 39.2%로 가장 비중이 높았으며, 다음으로 대기업 37.7%, 중소기업 30.8%, 스타트업 18.6% 등이 뒤를 이었다.&lt;br&gt;사내 채용 분위기에 대해서는 ▲올해보다 채용을 더 늘릴 것 10.3% ▲올해만큼 채용할 것 40.2% ▲채용계획보다 적게 뽑을 것 31.1% ▲채용계획이 없을 것 18.4% 등으로 절반 정도가 어두울 것으로 예상했다.&lt;br&gt;한편 이번 설문조사는 18~21일 진행됐으며 95% 신뢰 수준에 표본오차는 ±2.83%p다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이순신 최후 담겼다… 절친 류성룡 달력 일본서 귀환</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500223</guid>
      <pubDate>2022-11-24T17:59:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124170045_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366002 --&gt;“직접 출전하여 전쟁을 독려하다가 이윽고 날아온 탄환을 맞고 전사하였다. 아아!”&lt;br&gt;서애 류성룡(1542~1607)이 쓴 것으로 추정되는 달력 ‘유성룡비망기입대통력-경자’(문화재 명칭은 한글 맞춤법 기준)가 국내로 돌아왔다. 관련 유물이 많지 않은 데다 충무공 이순신(1545~1598)의 최후에 대한 진술도 있어 이순신의 죽음을 둘러싼 논란을 종결할 중요한 유물로 평가된다.&lt;br&gt;문화재청과 국외소재문화재재단은 24일 서울 종로구 국립고궁박물관에서 ‘유성룡비망기입대통력-경자’를 공개했다. 유출 경로는 불분명하지만 일본인 소장자가 2년 전 경매를 통해 사들였고, 김문경 일본 교토대 명예교수가 지난 5월 문화재청과 재단 측에 관련 정보를 알리면서 존재가 드러났다. 재단은 노승석 여해고전연구소장이 독해한 내용을 바탕으로 수차례 면밀히 검토한 끝에 복권기금을 활용해 지난 9월 국내로 유물을 들여왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘대통력’은 오늘날 달력에 해당하는 것으로 책자 형태로 돼 있어 자신의 일정이나 감상을 적어 두곤 했다. 유물의 크기는 가로 20㎝, 세로 38㎝로 흔히 쓰는 A4종이(가로 21㎝·세로 29.7㎝) 보다 조금 긴 편이다. 이번 유물에도 여백에 묵서(먹물로 쓴 글씨)와 주서(붉은색 글씨)로 그날의 날씨, 일정, 병세와 처방 등을 기록한 것을 볼 수 있다. 확인된 것만 7~8종의 술 제조법도 담겨 있다.&lt;!-- 그림 1366017 --&gt;글이 적힌 날짜는 총 203일로 언급된 인물은 190여명에 달한다. 문화재청은 “기재된 필적과 주로 언급되는 인물, 사건 정보를 토대로 류성룡의 연대기가 기록된 ‘서애선생연보’ 등을 검토한 결과 그의 수택본(소장자가 가까이 놓고 이용해 손때가 묻은 책)으로 추정된다”고 설명했다.&lt;br&gt;이번에 환수한 유물은 여러 면에서 가치가 높다. 우선 경자년(1600년) 대통력은 처음으로 임진왜란 때 포로로 일본에 압송됐던 강항(1567~1618)의 귀국을 포함해 경자년에 있었던 여러 역사적 사실을 확인할 수 있다. ‘서애선생연보’에 다뤄지지 않은 내용이 포함된 것은 물론 류성룡의 종손가에서 소장한 보물 ‘유성룡 종가 문적’에도 없는 경자년 기록을 찾았다는 점도 의미가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 가철(책의 원표지가 없어 종이 등으로 임시로 매어 둔 형태)된 표지에는 이순신이 전사한 상황이 묘사돼 있다. 총 83자가 남아 있는데 이순신의 자인 ‘여해’라는 글자가 등장해 이순신의 죽음과 관련한 내용임을 알려 준다. 노승석 소장은 “자살설, 은둔설 등 이순신의 죽음을 둘러싼 여러 논란에도 종지부를 찍을 것으로 전망된다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1366023 --&gt;정제규 문화재청 상근전문위원은 “서애 선생께서 직접 표지를 만든 것으로 보인다. 1600년 당시 표지가 없어져 이전에 메모했던 종이 1장을 임시로 활용한 사례로 추정된다”고 설명했다. 이순신 관련 기록에 대해서는 “표지에 쓰인 종이는 ‘징비록’에 쓴 것과 유사한데 이 책은 이면지를 활용한 경우가 많았다”면서 “충무공 사망 당시 소회를 밝힌 글을 쓰고 이후 활용한 것으로 보인다”고 했다.&lt;br&gt;가치가 비슷한 유물로는 보물인 경진력(1580) 대통력이 있어 향후 보물로 지정될 것으로 보인다. 최응천 문화재청장은 “서애 선생의 기록뿐 아니라 경자년에 발생한 역사적 사실을 확인할 수 있어 문화재적 가치가 높다”며 “향후 기록문화 유산 연구 및 활용에도 활력을 불러일으킬 것”이라고 기대했다. 문화재청은 국립고궁박물관에 유물을 보관해 연구·전시 등에 활용할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[단독] “이승기-후크 정산 0원, 이 시대에 가능한 일인가” 팬클럽의 호소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500250</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221124500250</guid>
      <pubDate>2022-11-24T18:00:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124175920_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366072 --&gt;“사실에만 집중해 대응할 계획입니다. 이것만으로도 충격이 큽니다.”&lt;br&gt;연예기획사 후크엔터테인먼트(이하 후크)가 소속 가수 이승기와 음원 정산으로 갈등을 빚고 있는 가운데, 이승기의 팬클럽 아이렌 관계자는 24일 서울신문과의 인터뷰를 통해 이 같이 밝혔다.&lt;br&gt;앞서 이승기는 후크에 지난 17일 정산을 명확히 하라는 내용증명을 보냈다. 지난 2004년 데뷔 후 18년간 활동하면서 단 한 번도 음원 수익을 정산받은 적이 없다는 사실을 뒤늦게 깨달았기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 관련, 아이렌은 이날 후크와 권진영 후크 대표를 규탄하는 성명을 냈다.&lt;br&gt;이들은 ▲이승기에 대한 사과문 발표 ▲이승기의 가수 활동에 대한 음원 수익 정산 ▲소속사 의무 위반에 따른 이승기와의 전속 계약 해지 ▲연예매니지먼트사로서의 기업 윤리 준수와 이승기에 대한 협박·음해 중지를 요구사항으로 제시했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아이렌 관계자는 이날 “이승기는 데뷔 초부터 후크 대표에 대한 감사함을 매번 수상 소감으로 빠지지 않고 했다”며 “아마 데뷔했던 18살 때부터 소속사 대표를 믿고 의지했을 것이라고 우리는 생각한다. 그 부분에서 승기씨가 더 마음의 상처를 입었을 것이다”라고 안타까워 했다.&lt;br&gt;관계자는 “보도를 보고 정말 믿을 수 없었다. 승기씨를 믿고 지지한다는 우리의 마음을 알리고 싶었다”며 “녹취록이 나온 걸 보고 듣는 것만으로도 소름이 돋고 힘들었다. 내 배우이자 스타가 이 같은 대접을 받았다고 생각하니, 국내외 팬들을 가리지 않고 그야말로 눈물바다에 빠져 있다”고 전했다.&lt;br&gt;아이렌은 현재 소속사로부터 정산 관련한 공식 입장이 나올 때까지 대응을 기다리고 있다. 이승기에 대한 지지 의사를 표하기 위해 사실에 기반해 어떠한 활동이든 할 예정이지만, 우선은 사측의 입장을 기다린다는 것이다.&lt;br&gt;또한, 이승기가 현재 영화를 촬영하고 있으며 예능 프로그램을 시작할 예정이라는 시점도 이들이 성명을 발표해 지지 의사를 표한 이유가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;관계자는 “마음이 너무 아프다”며 “은퇴를 고려하면서까지 이 같은 내용증명을 보냈다고 표현한 것은, 모든 것을 내려놓겠다는 것이다. 멀리서 묵묵히 지지하고 응원하는 팬들이 주를 이루지만, 필요하다면 상황에 맞게 대응할 것이다”라고 강조했다.&lt;br&gt;그는 “승기씨가 이 회사에서 생활한 게 연습생 기간을 포함해 총 20년이다”라며 “언론을 통해 보도된 내용만 봐도 승기씨가 지금 너무 외로울 것 같다. 지금은 2022년이다. 인권이 중요한 시대 아닌가. 이 같은 일이 지금도 가능하다는 게 이해가 가지 않는다”고 밝혔다.&lt;br&gt;관계자는 또한 이승기의 히트곡이 많았다는 사실에 기반, 음원 정산이 0원이라는 사실은 근거가 없다고 강조했다.&lt;br&gt;그는 “승기씨가 18년간 내놓은 대부분의 노래는 히트곡이다”라며 “방송 활동을 하지도 않았는데 음원 발표만으로 1위한 곡도 있다. 그런데 정산이 없다는 건 석연치 않은 대목이다. 승기씨가 힘들어 하는 게 보여 우리가 힘을 드리고 싶다”고 덧붙였다.&lt;!-- 그림 1366025 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 26일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125023064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125023064</guid>
      <pubDate>2022-11-25T01:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1366166 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 27일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125023063</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125023063</guid>
      <pubDate>2022-11-25T01:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1366167 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>28일 한국어문상 시상식</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125023054</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125023054</guid>
      <pubDate>2022-11-25T01:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국어문기자협회(회장 이정근)는 오는 28일 낮 12시 한국프레스센터 기자클럽에서 제34회 한국어문상 시상식을 개최한다.&lt;br&gt;한국어문상 대상에는 한규희 중앙일보 어문연구소 이사, 신문부문에는 김현정 문화일보 교열팀장, 방송부문에는 김주우 SBS 아나운서팀 차장이 선정돼 문화체육관광부 장관상을 받는다. 공로부문에는 이윤실 서울경제 교열팀장, 학술부문에는 이보라미 국립국어원 학예연구관, 말글사랑부문에는 김정근 MBC 아나운서2팀장과 정은승 KBS 한국어연구부 팀장이 선정됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2022년 11월 25일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125023047</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125023047</guid>
      <pubDate>2022-11-25T01:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/01/02/SSI_20220102172204_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1260346 --&gt;&lt;!-- 그림 1366164 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 맏형 진, 새달 13일 연천에서 현역 입대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125023046</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125023046</guid>
      <pubDate>2022-11-25T01:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124224830_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366156 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS)의 맏형 진(30·본명 김석진)이 전방 육군 사단 신병교육대로 입영한다.&lt;br&gt;진은 다음달 13일 경기 연천의 모 부대 신병교육대로 입대해 5주 훈련을 받고 일선 부대에 배치될 예정이다. 진은 지난 13일 팬 커뮤니티 위버스에서 한 팬이 ‘다음달 생일인데 신나느냐’고 묻자 “아뇨… 최전방 떴어요”라고 대답한 바 있다.&lt;br&gt;진은 지난달 부산 단독 콘서트 이후 입대 방침을 밝혔다. 아르헨티나 부에노스아이레스에서 밴드 콜드플레이와 싱글 ‘디 애스트로넛’ 무대를 꾸민 후 귀국해 입영 연기 취소원을 내면서 정치권을 중심으로 논의되던 BTS의 병역 면제 문제를 일단락했다. 1992년생인 진은 2020년 개정된 병역법에 따라 문화체육관광부 장관의 입영 연기 추천을 받아 올해 말까지 입영이 연기된 상태였다.&lt;br&gt;국방부는 BTS 입대 후 공익 목적이나 국익 차원의 행사가 있을 때 멤버 본인이 희망할 경우 참여 기회를 제공하겠다는 입장을 밝혔다. 진이 군 복무 중이더라도 BTS의 행사에 함께할 수 있게 된 셈이다. 진은 24일 오후 팬들에게 “여러분들 훈련소 오면 안 된다. 저 외에도 많은 사람이 오니 혼잡해서 위험할 수도 있다”고 당부했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가장 추웠던 그날 소복이 쌓인 이야기… 그래서 따뜻했던 우리[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125019010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125019010</guid>
      <pubDate>2022-11-25T01:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124212210_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366118 --&gt;며칠 전 24절기 중 20번째에 해당하는 ‘소설’(小雪)이 지났다. 소설이 되면 얼음이 얼기 시작하고 첫눈이 내리면서 본격적인 겨울이 시작된다.&lt;br&gt;소담스럽게 내리는 눈은 보는 사람의 마음을 푸근하게 만들지만 눈이 쌓인 뒤 방치해 두면 꽁꽁 얼어붙거나 녹아서 지저분해진다. 그래서 쌓인 눈을 치우는 것은 사소하지만 중요한 일이다.&lt;br&gt;전북 전주 서학동사진미술관 관장이자 사진가, 전시기획자이기도 한 김지연 작가가 펴낸 사진 산문집은 직접 찍거나 작업한 사진 78점과 동료 사진가의 작품 40점을 고르고 고른 다음 일상의 소소한 이야기들과 짝지었다. 같은 듯 다른 글과 사진을 넘기다 보면 외롭고 덧없어 보이는 우리 일상의 그늘을 따뜻하게 보듬으려는 작가의 시선을 느낄 수 있다. 그래서 책 제목도 ‘따뜻한 그늘’인 것 같다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;요즘은 지구온난화 때문인지 추운 겨울에도 눈 보기가 쉽지 않다. 소설 보름 뒤 찾아오는 절기, 큰 눈이 온다는 대설에는 세상의 그늘을 하얀 이불처럼 덮어 주는 소담스러운 함박눈을 만날 수 있을까.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125019009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125019009</guid>
      <pubDate>2022-11-25T01:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124212230_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366119 --&gt;&lt;strong&gt;리듬(김기우 지음, 창해 펴냄)&lt;/strong&gt; 힘든 형편 속에서도 가수의 꿈을 이루고자 애쓰는 윤주, 부단한 노력으로 국민 가수가 된 현우, 스승의 그늘에서 벗어나지 못하는 성재. 연인, 스승과 제자의 관계로 얽히고설켰지만 이들에겐 ‘음악’이라는 공통분모가 있다. 3명의 화자를 통해 우리 시대 예술과 예술가의 의미를 묻는 소설. 264쪽. 1만 4000원.&lt;!-- 그림 1366120 --&gt;&lt;strong&gt;요가 다녀왔습니다(신경숙 지음, 달 펴냄)&lt;/strong&gt; 마흔이 될 즈음 체력이 달리는 것을 느끼며 요가를 시작한 지 어느덧 15년이 넘었다. 이런 저자에게 요가는 식사처럼 삶에서 빼놓을 수 없는 습관이다. 여행 가방 안에는 항상 요가 매트가 들어 있고, 여행을 떠나서도 도시 근처 요가원을 찾아다닌다. 요가를 하며 느낀 점을 기록한 신경숙 작가의 15년 만의 에세이. 208쪽. 1만 4800원.&lt;!-- 그림 1366121 --&gt;&lt;strong&gt;나는 사이보그가 되기로 했다(피터 스콧 모건 지음, 김명주 옮김, 김영사 펴냄)&lt;/strong&gt; 2017년 루게릭병으로 2년 시한부를 선고받은 로봇공학자의 실제 이야기다. 인류 최초의 사이보그가 되기로 결심한 저자는 장기를 기계로 교체하고 침이 기도로 넘어가는 것을 막는 수술도 받는다. 여기에 합성 음성 시스템 구현 등을 통해 2019년 10월 ‘피터 2.0’으로 변신한다. 452쪽. 2만 2000원.&lt;!-- 그림 1366122 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;strong&gt;정약용 코드(박정현 지음, 새움 펴냄)&lt;/strong&gt; 문·이과를 드나드는 양손잡이 능력은 물론 과학과 예술에서 탁월한 능력을 발휘한 르네상스형 천재 다산 정약용을 분석했다. 다산의 생애와 저술 세계, 개혁 정신 등을 현대적 시각에서 쉽게 풀었다. 26년간의 언론인 생활, 5년간의 공직 생활을 한 저자는 다산이 고리타분한 조선시대 선비가 아니라 현대에 맞는 인물이라고 말한다. 296쪽. 1만 6500원.&lt;!-- 그림 1366123 --&gt;&lt;strong&gt;응답하라 우리 술(김승호 지음, 깊은샘 펴냄)&lt;/strong&gt; 기자에서 공무원, 그리고 작가로 변신한 저자의 우리 술 에세이. “전통은 박물관의 진열장에 갇혀 문화유산으로 있을 때보다 거리로 나와 문화로 소비될 때 더 의미 있게 가치를 드러낸다”는 저자의 지론처럼 이제는 가짓수도 늘어나고 생활 속에 자리잡은 우리 술의 역사 등 이모저모를 현장 취재로 파고든 읽기 쉬운 해설서다. 316쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1366124 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong&gt;감흥을 주는 77 세계국립공원(조윤승·임부영 지음, 의학출판사 펴냄)&lt;/strong&gt; 저술가이자 환경계몽가인 조윤승 작가가 그간 펴낸 책 속에 담긴 41개국 77개 국립공원을 한데 모았다. 광활한 규모에 경이로운 자연을 품은 국립공원들의 과거와 현재, 기후변화와 환경파괴 등 그곳이 당면한 과제를 두루 살핀다. 저자는 후학을 위해 책을 무료로 배포한다. 606쪽.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모두가 외치는 자유, 그 착각은 자유가 아니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125019007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125019007</guid>
      <pubDate>2022-11-25T01:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124212123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong&gt;세계 각지서 특파원 활동한 저자&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;각국 자유주의에 대한 냉정한 분석&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;‘시장 만능’ 1980년대 신자유주의&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;英 브렉시트·美트럼프 현상 유발&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;불평등 심화로 자유민주주의 위협&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;작은 정부 아닌 더 나은 정부 필요&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1366115 --&gt;국립국어원의 표준국어대사전에 따르면 ‘자유’는 ‘외부적인 구속이나 무엇에 얽매이지 아니하고 자기 마음대로 할 수 있는 상태’, ‘법률의 범위 안에서 남에게 구속되지 아니하고 자기 마음대로 하는 행위’다.&lt;br&gt;지난 5월 윤석열 정부가 들어선 이후 가장 많이 들리는 단어가 바로 ‘자유’다. 그런데 이번 정부에서 이야기하는 자유가 무엇을 의미하는지 명확하게 설명할 수 있는 사람은 거의 없는 듯싶다. 자유와 자유주의에 대해 모두 자신만의 개념으로 목소리를 높이고 있을 뿐 국어사전 풀이처럼 자유를 명쾌하게 규정할 수 없는 상황이 됐다. 자유 백가쟁명 시대라고 해도 과언이 아니다.&lt;br&gt;모두가 자유 수호에 대해 목소리를 높이며 자유주의자를 표방하고 있지만 자유주의는 현재 다양한 형태의 위협을 받고 있다고 저자는 강조한다. 저자는 영국 시사주간지 이코노미스트의 미국 워싱턴, 프랑스 파리, 독일 베를린, 벨기에 브뤼셀 수석특파원을 지낸 정치전문기자 에드먼드 포셋이다. 포셋은 전 세계 곳곳에서 벌어지는 정치 행위를 오랫동안 냉정한 시선으로 바라보며 분석한 결과를 이 책에서 쏟아 내고 있다.&lt;!-- 그림 1366116 --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;저자는 “자유주의자들이 자유를 믿고 있는 것이 사실이지만 비자유주의자들도 마찬가지다. 자유를 옹호한다는 말만으로 자유주의자인지 아닌지를 구별할 수는 없다”면서 자유가 얼마나 깊은 고민 없이 남용되고 있는지를 비판하고 있다. 자유주의는 민주주의·사회주의 같은 이데올로기가 아니라 정치의 실행 방식으로 출발했다. 그렇기 때문에 자유주의는 네 가지 핵심 속성을 갖고 있다. 우선 자유주의는 서로 다른 사람들이 살고 있는 사회에서 도덕적·물질적 갈등은 결코 피할 수 없다고 여긴다. 둘째, 견제되지 않는 부당한 권력에 저항하며, 셋째, 사회적 병폐는 치유될 수 있고 인간의 삶은 개선될 수 있다는 진보성을 갖는다. 넷째, 국가와 사회는 어떤 생각을 하는 존재이든 모든 사람을 존중하고 배제하지 않는다고 본다.&lt;br&gt;이런 핵심 속성으로 인해 승승장구하던 자유주의는 1980년대 ‘국가는 무능하고 시장이 모든 것을 해결할 수 있다’고 주장하며 등장한 신자유주의 때문에 흔들리기 시작했다고 저자는 지적한다. 최근 영국의 브렉시트, 미국의 도널드 트럼프 전 대통령 당선, 유럽 내 비자유주의적이고 반민주주의적인 강경 우파의 부상과 고삐 풀린 망아지처럼 폭주하는 자본주의, 그로 인한 경제적 불평등의 심화는 자유민주주의의 건전성을 한층 더 위협하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;특히 저자는 자유민주주의가 잘못 돌아가면 정치와 정부가 소수의 이해관계에 사로잡힌다고 비판했다. 제대로 작동하는 자유민주주의는 정치와 정부를 통해 자유주의와 민주주의라는 두 요소를 균형 있게 유지한다. 그렇기 때문에 제대로 된 자유민주주의를 위해서는 더 작은 정부가 아니라 더 나은 정부가 필요하다고 주장한다.&lt;br&gt;이 책의 가장 큰 장점은 ‘벽돌책’임에도 술술 읽힌다는 것이다. 김훈 작가의 글처럼 기자 특유의 짧고 간결한 문체 덕분이다. 저자가 이끄는 대로 따라가다 보면 자유주의 200년 역사의 흐름을 파악할 수 있다. 이 책을 완독하고 나면 벽돌책을 독파했다는 자신감과 함께 저자가 기획하고 있는 정치 3부작 중 두 번째 책인 ‘보수주의: 전통을 위한 투쟁’의 번역서가 언제 나올까 기대하는 자신에게 놀랄지도 모른다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딱 지금, 이 문장… 우리 상처를 치유해 드립니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125019006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125019006</guid>
      <pubDate>2022-11-25T01:11:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/24/SSI_20221124212156_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366117 --&gt;포근한 이야기가 그리울 때다. 김금희 작가의 첫 연작집 ‘크리스마스 타일’은 지금 읽기 딱 좋다. 방송작가 은하가 암 수술 뒤 일에 복귀하는 과정을 그린 ‘은하의 밤’을 시작으로 크리스마스를 배경으로 한 7편의 단편을 따뜻하게 그렸다.&lt;br&gt;김금희는 옛 연인 현우를 인터뷰 하고자 동료들과 부산을 찾은 연출자 지민의 이야기 ‘크리스마스에는’을 지난해 쓴 뒤 연작을 구상했다. 지민과 동행했던 방송작가 소봄을 주인공으로 한 단편 ‘첫눈으로’로 이어졌다. 이후 직장 동료, 가족, 연인이었던 이들을 주인공으로 내세운 단편을 썼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현우와 지민의 이별을 부른 옥주의 중국 유학 시절 이야기를 담은 ‘월계동 옥주’, 소봄의 남동생 한가을의 짝사랑 실패기를 그린 ‘데이, 이브닝, 나이트’, 현우 친구와의 소개팅을 앞두고 어린 시절 첫사랑을 떠올리는 진희의 사연을 담은 ‘하바나 눈사람 클럽’, 20년 가까운 인생을 함께한 반려견을 잃고 슬픔을 극복하는 세미의 이야기 ‘당신 개 좀 안아봐도 될까요’까지 색색의 이야기가 모자이크를 이뤘다.&lt;br&gt;주인공들은 상처 입은 과거를 각자의 방법으로 극복하거나 때론 다른 사람들을 통해 치유받는다. 예컨대 한가을은 짝사랑에 실패했지만 주변에는 그를 이해하는 미진이 있다. 찬성과 모질게 헤어졌던 진희가 소개팅에서 다시 찬성을 만나게 됨을 암시한 부분 등도 마찬가지다. 과거에서 벗어나 자신의 삶을 살아가는 이들의 모습이 눈송이처럼 포근하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정감 가는 인물들, 자극적이지 않은 서사와 함께 깊이 있는 문장들이 눈에 띈다. 눈송이를 가리켜 ‘동선들이 서로 엉켜 도시를 한순간 전혀 다른 흐름으로 만들어 놓는 것‘(56쪽)이라고 묘사한 부분이라든가, 눈 내리는 모습을 두고 ‘똑같은 모양은 하나도 없는 것들이 속수무책으로 쏟아져 내리는 풍경을 어떻게 설명해야 할까’(142쪽)라고 한 문장들은 마주할 때마다 감탄스럽다. 연필로 밑줄 그은 문장이 너무 많아 소개하기 벅찰 지경이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>브람스 교향곡 전곡 연주하는 틸레만 “한국 관객들도 좋은 기회”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125500010</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125500010</guid>
      <pubDate>2022-11-25T01:25:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/25/SSI_20221125012347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366255 --&gt;“다른 오케스트라와 브람스 전곡을 작업해 본 적은 있지만 베를린 슈타츠카펠레와는 처음이에요. 새로운 모험을 떠나는 기분입니다.”&lt;br&gt;독일 명문 악단 베를린 슈타츠카펠레가 오는 28일(롯데콘서트홀), 30일(예술의전당) 처음으로 한국 관객들과 만난다. 이번 공연을 지휘하는 크리스티안 틸레만(63)은 “베를린 슈타츠카펠레와 한국에 함께 가는 것이 무척 기쁘다”며 기대감을 나타냈다.&lt;br&gt;베를린 슈타츠카펠레는 1570년 궁정악단으로 창단돼 지난 452년간 멘델스존, 리하르트 슈트라우스, 푸르트벵글러, 카라얀 등 클래식 음악사의 핵심 인물들이 이끌어 온 유서 깊은 악단이다. 1992년부터 세계적인 지휘자 다니엘 바렌보임(80)이 이끌어왔지만 바렌보임이 지난달 건강 문제로 지휘를 당분간 중단하면서 틸레만이 대신 지휘봉을 잡게 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;틸레만은 “정말로 운이 좋게도 공연이 없는 일정이었기에 합류하는 것이 가능했다”고 설명했다. 그의 내한은 2019년 11월 빈 필하모닉과의 공연 이후 3년 만이다. 틸레만은 “서울을 굉장히 좋아한다”면서 “서울의 분위기와 느낌을 즐겼고, 특히 관중들 분위기가 좋다”고 추억했다.&lt;br&gt;이번 공연에서 베를린 슈타츠카펠레는 대표 레퍼토리인 브람스 교향곡 전곡을 연주한다. 28일엔 1번과 2번, 30일엔 3번과 4번을 각각 선보인다. 틸레만은 “브람스 4개의 교향곡을 한꺼번에 연주하는 투어 자체가 매우 귀한 기회”라며 “브람스가 4개의 교향곡밖에 작곡하지 않았지만 작품 모두가 완벽한 소리로 훌륭하게 빚어져 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;틸레만은 공연 전 한국에 입국해 26~27일 리허설을 진행한다. 그는 “브람스가 베토벤을 향한 존경심이 가득했다는 게 브람스의 교향곡을 들으면 느낄 수 있다”면서 “한국 관객들도 브람스 교향곡 하나하나를 연이어 들을 수 있다는 것은 좋은 기회”라며 관객들을 브람스와 베를린 슈타츠카펠레의 세계로 초대했다.&lt;br&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국민 20% 콜레스테롤 관련 만성질환</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221125/116677440/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20221125/116677440/1</guid>
      <pubDate>2022-11-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 한국인의 콜레스테롤 관련 만성질환이 증가한 것으로 나타났다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)으로 악화된 국민 건강 수준이 유행 이전 수준까지는 회복되지 못했다는 분석이 나온다. 질병관리청은 국민 약 1만 명을 대상으로 실시하는 ‘국민건강영양조사 제8기(2021년) 조사’ 결과를 24일 발표했다. 이 조사에 따르면 만성질환 중 고콜레스테롤혈증 유병률이 증가했다. 지난해 고콜레스테롤혈증 유병률은 남성이 21.5%로 전년보다 1.3%포인트, 여성은 20.3%로 1.5%포인트 증가했다. 특히 50대의 경우 남성은 7.0%포인트, 여성은 6.6%포인트나 증가했다. 고콜레스테롤혈증은 혈액 내 지방 유사물질인 콜레스테롤이 많아져 생기는 질환으로 동맥경화, 심근경색 등을 유발한다.  우울감 경험률도 지난해 11.3%로 2019년보다 1.1%포인트 증가했다. 질병관리청은 “코로나 2년 차에 활동량이 소폭 늘면서 국민건강지표들이 코로나 1년 차에 비해 개선됐지만, 유행 이전 수준에는 미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“걷기 덕분에 일흔에도 학부 테니스 챔피언에게 안 져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221124/116677264/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20221124/116677264/1</guid>
      <pubDate>2022-11-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116662692.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대학 1학년 때 부족한 공부 따라가려고 무리하게 밤을 새우다 쓰러졌다. 급성 간염으로 숟가락 젓가락도 못 들 정도로 기력이 빠졌다. 회복된 뒤로 축구공을 늘 메고 다니며 공을 차고 몸을 다졌다. 대학원 시절 테니스를 치기 시작했다. 50세를 앞둔 2000년부터는 마라톤 풀코스 42.195km를 완주하기 위해 걸었다. 서울 압구정 집에서 연구실이 있는 강북 홍릉까지 12km를 매일 걸어 출근했다. 문송천 KAIST 경영대학원 명예교수는 일흔의 나이에도 마라톤을 완주하고 테니스를 격렬하게 칠 수 있는 원동력에 걷기가 있다고 했다. 20여 년 전부터 차까지 팔고 속칭 ‘BMW(버스 메트로 워킹)족’으로 매일 걷는다. “제가 마라톤 풀코스를 40회 정도 달렸어요. 그런데 완주를 위한 달리기 훈련을 하지 않는다면 믿으시겠어요? 진짜입니다. 전 걷는 것으로 마라톤 훈련을 대신했어요. 그렇게 4시간 20분에서 30분에 완주했습니다. 대회 2개월 전부터 많이 걸었을 땐 3시간 47분에 완주하기도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中 하루 신규확진 3만1444명… ‘상하이 봉쇄’ 수준 넘었다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221124/116677041/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20221124/116677041/1</guid>
      <pubDate>2022-11-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116677020.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;2020년 1월 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)이 확산한 이후 중국에서 가장 많은 일일 신규 확진자가 발생했다. ‘최악의 봉쇄’로 불리는 올해 상반기 상하이 봉쇄 때보다 더 많은 확진자가 중국에서 발생한 것이다. 특정 지역에서 집중적으로 발생했던 과거와 달리 중국 전역에서 확진자가 발생하면서 중국 당국이 대응에 어려움을 겪고 있다고 공개 석상에서 밝혔다.○ 광저우선 ‘코로나 노숙자’ 속출24일 펑파이, 차이신 등 중국 매체들은 국가위생건강위원회 발표를 인용해 전날 중국 본토에서 발생한 코로나19 확진자가 3만 명을 넘어선 3만1444명으로 역대 최다를 기록했다고 보도했다. CNN에 따르면 이전까지는 상하이 봉쇄 당시였던 4월 13일 2만9317명이 가장 많았다. 최근 중국의 신규 확진자 증가 양상은 과거와 다르다는 분석들이 나오고 있다. 과거 최다 확진자가 발생했을 때는 대부분 상하이에서 발생했다. 당시 상하이 감염자(2만7605명)가 중국 전체 감염자의 95%를 차지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기 면역엔 사포닌 풍부한 제철 인삼이 제격</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666993/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666993/1</guid>
      <pubDate>2022-11-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116638527.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘처럼 아침저녁으로 일교차가 크게 벌어지는 환절기에는 감기환자가 부쩍 늘어난다. 감기는 낮아진 면역력 때문에 발생하는 경우가 많은데, 이럴 때 제철 음식으로 건강을 챙기는 것이 중요하다.   제철 음식은 영양분이 가장 풍부하고 우리 몸이 필요로 하는 영양분을 공급해 줘 계절의 변화에 잘 적응할 수 있도록 해준다. 9∼11월에 수확하는 가을철 대표 제철 음식인 인삼은 사포닌 함유량이 많아 환절기 제철 보약이라고 알려져 있다.    사포닌은 면역력 강화와 피로 해소에 효과적인 성분이다. 인삼의 효능을 나타내는 주요 성분인 진세노사이드는 여러 연구를 통해 면역계를 비롯해 중추신경계, 내분비계, 대사계 등 체내 항산화 효소의 활성을 촉진하는 것으로 보고 되고 있다. 진세노사이드 Rg3와 Rh2는 암세포 생장을 억제하고 신경을 보호하는 효과가 있어 알츠하이머병과 파킨슨병 같은 신경계 퇴행성 질환을 치료하는 데에도 도움이 된다.   한의학적으로 정기를 강하게 해주는 보양식품인 인삼은 세균과 바이러스 등으로부터 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>60년 이상 사랑받은 ‘판피린’… 올 겨울에도 감기 걱정은 끝</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666919/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666919/1</guid>
      <pubDate>2022-11-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116645811.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 제약산업은 100년이 넘는 역사를 갖고 있다. 긴 세월만큼 무수히 많은 약들이 출시되고 사라졌다. 이런 가운데 60년 이상 우리 곁을 지켜온 의약품이 있어 눈길을 끈다. 바로 대한민국 감기약 ‘판피린’이다. 제약업계에 따르면 동아제약 감기약 판피린은 지난해 발매 60주년을 맞았다. 국내 감기약은 200개가 넘어 의약품 카테고리 중 가장 치열한 경쟁이 펼쳐지는 것으로 알려져 있다. 감기약 홍수 속에서 판피린은 어떻게 60년간 대중 곁을 지킬 수 있었을까. 동아제약 관계자는 “판피린만의 브랜드 자산과 그 안에 담겨 있는 정서적 가치가 있었기 때문”이라며 “캐치프레이즈인 ‘감기 조심하세요’는 케어(Care, 걱정, 진심) 정서를 담고 있으며, 케어의 정서를 판피린 캐릭터가 친밀하게 전달한다”고 말했다. 판피린은 시대적 요청으로 탄생했다. 판피린이 세상에 나왔던 1960년대에는 항생제와 감기약이 필요했다. 한국전쟁의 상흔이 가시지 않은 상황으로 생활환경이 좋지 않아 감기에 걸리는 사람</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>면역력에 좋은 홍삼을 간편하게 섭취</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666789/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666789/1</guid>
      <pubDate>2022-11-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116639203.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 신종 코로나바이러스 감염증 재유행 우려가 나오는 가운데, 겨울철 독감(인플루엔자) 환자도 급증하며 두 질병이 동시 유행하는 ‘트윈데믹’ 우려가 커지고 있다. 특히 고령층은 나이가 들수록 몸의 면역력과 회복력이 떨어지게 되어 더욱 각별한 건강관리가 필요하다.  우리나라 건강기능식품 중 면역력을 대표하는 제품이 바로 ‘홍삼’이다. 홍삼은 식약처로부터 면역력 증진, 피로 개선, 혈소판 응집 억제를 통한 혈액 흐름, 기억력 개선, 항산화에 도움을 줄 수 있음을 공식 인정받은 건강기능식품으로, 남녀노소 누구나 섭취할 수 있다는 장점이 있다. 홍삼은 인삼을 수증기로 쪄서 말리는 과정에서 생성되는 사포닌과 홍삼다당체, 아미노당, 미네랄 등이 조화를 이뤄 피로물질 농도를 감소시키고 에너지 생성 호르몬을 촉진시켜 피로개선에 효과적이다. 또한 대식세포 활동 촉진을 통해 면역력 증진에 도움을 준다.  ‘정관장 홍백작’은 건강 100세를 꿈꾸는 ‘백세의 명작’이라는 의미를 담은 제품으로, 기억력 개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠 못 드는 겨울밤… 수면 장애 방치하면 치매 위험 높아져</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666733/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666733/1</guid>
      <pubDate>2022-11-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116639192.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;겨울철은 불면증이 심해지는 기간이다. 춥고 건조한 날씨가 숙면을 방해하기 때문이다. 특히 중노년층의 경우 불면증이 더욱 악화될 수 있다. ‘멜라토닌’이라는 수면호르몬 때문이다. 겨울이 되며 일조량이 줄어듦에 따라 ‘멜라토닌’의 분비가 줄기도 하지만, 특히 55세 이후로는 분비량이 급감하기 시작한다. 실제 대한민국 노인 인구에서 만성불면증의 유병률은 50% 이상으로, 많은 이들이 수면 문제로 고통을 받고 있다. 주목해야할 점은 수면 장애가 지속되면 치매 발병 위험이 높아진다는 것이다.    대한치매학회가 조사한 바에 의하면 수면 장애가 있는 환자들이 그렇지 않은 사람들보다 알츠하이머의 발병 위험이 49% 이상 높았다. 이렇듯 수면이 건강에 미치는 영향이 크기 때문에 철저하게 관리하는 게 좋다.      수면 장애는 노년기 치매에 결정적 원인   치매는 대표적으로 알츠하이머와 혈관성 치매가 있다. 알츠하이머는 전체 치매 질환의 70%를 차지하는 퇴행성 뇌질환이다. 인지 기능이 점진적으로 악화되며,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘상큼달콤’ 딸기샌드위치 완판 행진</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20221124/116666628/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20221124/116666628/1</guid>
      <pubDate>2022-11-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116638775.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GS리테일이 운영하는 GS25가 이달 22일부터 딸기샌드위치를 본격적으로 선보인다. 현재 GS25는 ‘우리동네GS’를 통해 딸기샌드위치 2종을 사전 예약으로 판매하고 있다. 올해 GS25가 선보이는 상품은 딸기샌드위치와 크림토끼딸기통통샌드위치 등 2종이다. 2종 모두 인기 캐릭터인 몰랑이가 함께한다. 생크림을 연상시키는 백색 몰랑이가 딸기의 빨강 색감과 어우러지며 신선함과 상큼한 느낌을 배가시켰다. 본격적인 딸기 시즌이 다가오면서 딸기샌드위치에 대한 관심 또한 높아지고 있다. ‘우리동네GS’의 사전예약 메뉴에는 주문이 몰리면서 하루 준비 물량인 400개가 연일 매진되고 있다. 특히 GS25는 올해 처음으로 내놓은 크림토끼딸기통통샌드위치가 ‘소식좌’들이 즐겨 찾는 메가 히트작이 될 것으로 기대하고 있다.   GS25가 소식좌를 겨냥해 출시한 크림토끼딸기통통샌드위치는 1조각으로 구성됐다. 딸기샌드위치가 2조각으로 구성된 반면에 1조각인 이 상품은 생크림과 딸기 양을 풍성하게 채운 것이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100% 슈페리어 등급 초유만 담았다… 액상 형태로 체내 흡수 용이</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666446/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666446/1</guid>
      <pubDate>2022-11-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116639967.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘신의 한 방울’이라고 불리는 초유가 눈길을 끄는 가운데, 푸른친구들에서 물 한 방울 타지 않고 100% 슈페리어 등급의 초유로만 담은 ‘아마쿠라 초유’를 출시해 주목받고 있다. 초유 속 면역글로불린G(이하 IgG)와 락토페린은 우리 몸을 지켜주는 면역방패를 두껍게 만들어주고, 체내에 침투한 바이러스를 공격한다. 또한 노화로 빠져나간 근육을 다시 만드는 데에 도움을 주며, 축 처진 피부를 탱탱하게 만들고 뼈를 튼튼하게 만드는 데다 당뇨와 같은 만성질환도 예방해주는 성장인자와 성장호르몬이 풍부하다.   초유에는 다양한 건강 물질들이 풍부하게 함유되어 있다. 특히 소의 초유에는 IgG가 인간의 초유에 비해 약 100∼300배가량 많이 함유되어 있다. 외부 유해물질로부터 우리 몸을 보호하는 락토페린은 일반 우유에 비해 30∼100배가량 많다. 최근 락토페린에 강력한 항바이러스 효과가 있다는 연구가 다수 발표되기도 했다.   푸른친구들의 ‘아마쿠라 초유’는 유럽의 드넓은 청정자연에서 자연방목으로 자란 소들에게서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김치, 세계인의 소울푸드가 되다… 미국에 공장 세워 연 2000t 생산</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666421/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20221124/116666421/1</guid>
      <pubDate>2022-11-25T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2022/11/24/116639823.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대한민국의 대표 전통발효식품 ‘김치’의 세계적 위상이 날로 높아지고 있다. 코로나19로 인한 글로벌 팬데믹으로 면역력을 높이는 제품에 대한 관심이 커져가는 가운데 김치 수출액이 연일 사상 최고치를 경신하고 있다.   국내 김치 수출액은 2016년 7900만 달러에서 2020년 1억4400만 달러로 5년간 82%가량 증가했다. 관세청 수출입통계에 따르면 지난해 김치 수출액은 1억5990만 달러로 집계돼 역대 최대 규모를 기록했다. 수출 대상국도 2011년 61개국에서 지난해 89개국으로 확대됐다.   국내 포장김치의 수출세는 대한민국 대표 포장김치 제조업체인 대상㈜ 종가가 견인하고 있다. 대상㈜ 종가 김치의 수출액은 2016년 2900만 달러에서 2020년 5900만 달러로 103% 이상 증가했다. 지난해 수출액은 약 6700만 달러로 사상 최고치를 달성했다. 작년 국내 총 김치 수출액 중 대상㈜ 종가 김치의 비중은 42%에 달한다.   김치가 면역력 강화에 도움이 된다는 연구가 속속 이어지고 있는 가운데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“또 너무 많이 먹었네”…과식 부작용 줄이는 대처법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251086</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=251086</guid>
      <pubDate>2022-11-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>어느새부턴가 ‘허기’보단 ‘과식’이 더 문제가 되는 사회가 됐다. 가족, 친구, 직장동료 등과 어울려 식사를 하다보면 필요량보다 훨씬 많이 먹은 자신을 발견하게 되곤 한다. 회식 등 술자리가 새벽까지 이어질 경우 자리를 옮겨가며 안주를 먹는 양도 더욱 많아진다.때문에 과식 이후에 습관적인 자책을 반복하는 사람들도 적지 않다. 그러나 과식 한두 번으로 건강상 치명적인 악영향이 초래되는 경우는 그리 많지 않다. 중요한 건 과식 이후의 행동이다. 과식 이후 바람직한 대처법 3가지를 알아본다.▲ 눕지 않기과식으로 배가 부르면 눕고 싶은 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예쁘고 아름다운… 제주시 ‘곱들락한’ 집 3곳 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125500017</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20221125500017</guid>
      <pubDate>2022-11-25T08:38:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2022/11/25/SSI_20221125083627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1366277 --&gt;‘예쁘고 고운’이란 말을 제주 방언으로 하면 ‘곱들락’이다.&lt;br&gt;제주시는 지난 24일 제주시청 시장실에서 2022년 ‘곱들락한 집’ 수상작 3개소에 대해 시상을 했다고 25일 밝혔다.&lt;br&gt;이번 2022년 공모를 통해 선정된 수상작은 주택부지 내 여유 공간을 활용해 도심 속 녹색공간을 조성함으로써 주택의 개방성 및 생태공간을 잘 살린 아름다운 주택들이 꼽혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주의 전통 돌담집의 아름다움이 있는 조천읍 함덕리 주택, 집 앞에 있는 퐁낭이 주는 아름다움이 있는 애월읍 고내리 주택, 애정으로 자란 난초와 앞마당이 잘 가꿔진 도남동 주택이 선정됐다.&lt;!-- 그림 1366278 --&gt;올해 ‘곱들락한 집’ 선정심사는 지난 5월부터 8월까지 제주시 홈페이지와 방문접수를 통해 총 7개소가 접수되었고, 현장답사 등을 거쳐, 지난 2일 선정위원회 개최 후 최종 결정됐다.&lt;br&gt;선정된 3개 주택은 전시패널로 제작돼 오는 28일부터 2주간 제주시청 청사 내 전시해 시민들에게 홍보한다.&lt;!-- 그림 1366279 --&gt;강병삼 제주시장은 “2019년부터 시작해 우리 제주만의 자연친화적인 아름다움을 잘 살려낸 ‘곱들락한 집’ 선정작들이 시민들에게 많이 알려지고 널리 확산되기를 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>