<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2023-06-13T00:09:30.555Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>음식에도 중독될 수 있다?…‘음식중독’ 의심 징후들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264699</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264699</guid>
      <pubDate>2023-06-01T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>생존에 반드시 필요한 음식. 식사량 부족에 따른 영양 섭취 미달이 주된 문제였던 과거와 달리, 최근 들어선 과식에 의한 비만 등의 새로운 건강 문제가 대두된다. 과거엔 음식이 귀해서, 현대에 들어선 음식이 너무 풍부해서 문제가 된다는 뜻이다.특히 먹거리가 풍부해진 현대엔 과식을 넘어 ‘음식중독’을 의심할 수 있을 정도의 식사습관을 지닌 이들도 많아졌다. 의학적으로 인정받은 공식 진단명은 아니지만, 알코올 중독 등 다른 중독질환들과 유사한 행동 양상을 보이는 것으로 알려져 있다. 자신이 음식에 중독적 경향을 보이는지 의심할 수 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불면증 극복시켜 준다는 ‘백색소음’…근거 있을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264833</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264833</guid>
      <pubDate>2023-06-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>불면증을 앓는 사람들 중 ‘백색소음’이란 단어는 비교적 친숙한 단어일 것이다. 넓은 음폭을 가져 일상생활에 방해가 되지 않는 소음으로서, 빗소리나 물 흐르는 소리처럼 등 마음이 편안해지는 소리를 총칭하는 단어로도 쓰인다. 주로 잠에 들기 전 들으면 입면을 돕는다고 알려져 있다. 그러나 불면증에 시달리는 모두가 백색소음을 반기는 건 아니다. 되려 백색 소음이 입면이나 숙면을 방해한다고 느끼는 이들도 적지 않다. 어느 쪽의 주장이 사실에 가까울까.미국 펜실베이니아대 연구팀은 백색 소음과 수면의 상관관계를 연구한 논문 38편을 조사했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>습도 높아지자 퀴퀴한 냄새…집안 ‘특별관리’ 필요한 곳은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264830</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264830</guid>
      <pubDate>2023-06-02T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름으로 한층 더 가까워지는 요즘, 기온과 함께 상승세를 보이는 수치가 하나 있다. 바로 실내 습도다. 실내 습도가 과도하게 높을 경우 세균, 곰팡이 증식이 활발해지는 등 건강에 악영향을 끼칠 수 있다.습기 관련 건강관리에 가장 좋은 방법은 역시 집안 전체 습도를 적정 수준에서 유지하는 것이다. 그러나 집의 규모가 조금만 커져도 집안 전체의 습도를 일정하게 관리하는 게 쉽지 않다. 이럴 땐 습해지기 쉬운 집안 장소들을 집중 관리하는 대안을 떠올릴 수 있다. 집안에서 ‘습도 특별관리’가 필요한 3군데를 알아본다.▲ 장롱공기 순환이 원</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘걷기’는 운동 아니다?…고강도 운동보다 나은 장점 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264845</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264845</guid>
      <pubDate>2023-06-04T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘산책’과 ‘운동’이란 표현을 구분해 사용하는 사람들이 적지 않다. 산책을 운동으로 인식하지 않는 이들이 그만큼 많다는 뜻일 것이다. 걷기 운동으로 얻을 수 있는 건강 효과가 고강도 운동에 한참 미달한다는 인식을 드러내는 현상이기도 하다.산책의 건강 증진 효과가 여타 고강도 운동보다 더디게 나타날 수 있는 건 사실이다. 우람한 근육을 얻고자 한다면, 산책으론 목적을 달성키 어려울 것이다. 그러나 산책이 고강도 운동보다 유리한 측면도 여럿 존재한다. 걷기 운동이 고강도 운동보다 나은 측면 3가지를 알아본다.▲ 낮은 부상 위험고강도 운</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 한 달만에 제자리?…‘요요 현상’ 어떻게 막을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264860</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264860</guid>
      <pubDate>2023-06-05T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>날씨가 여름에 가까워지면서 옷의 두께는 얇아지고 있다. 동계간 두꺼운 외투안에 숨겨뒀던 군살들이 신경 쓰이는 시기다. 근래 유행중인 바디 프로필 사진을 찍을 정도까진 아니어도, 정상 체중의 회복은 비만인 모두의 바람일 것이다. 여름에 가까워질 수록 다이어트를 시작하는 이들이 늘어나는 이유다. 문제는 어렵게 살을 빼고 금세 원래 체중으로 회귀하는 ‘요요 현상’이 생각보다 흔하다는 것이다. 더러는 원래 체중보다 불어나기도 한다. 다이어트의 공든 탑을 무너뜨리는 요요 현상, 어떻게 예방할 수 있을까.▲ 지속가능한 다이어트요요 현상의 위험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견과 야외활동 땐 자나깨나 ‘진드기 조심’ [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264777</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264777</guid>
      <pubDate>2023-06-05T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려동물과 함께 외출하거나 여행을 하는 것이 일반화하고 있다. 덩달아 반려동물 동반 시설이 늘어나고 반려동물과 등산이나 캠핑을 즐기는 사람도 많이 보인다. 요즘처럼 날씨가 화창하고 녹음이 우거지는 계절에는 자연스레 물가나 풀숲을 더욱 찾게 된다. 반려견들은 이런 풀숲에서 나는 냄새를 맡거나 발로 밟으며 나는 소리에 흥미를 느낀다. 이렇게 즐겁게 반려견과 여가를 즐기고 집에 돌아온 후 반려견을 쓰다듬거나 목욕을 시키다 보면 털에 붙어있거나 살을 파고들어 있는 진드기를 한 번쯤 마주하게 된다. 풀숲에 있던 진드기가 반려견의 털에 옮겨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생활습관 개선이 말처럼 쉽나? 약부터 제대로 챙기자!</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264803</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264803</guid>
      <pubDate>2023-06-05T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>예전에 성인병이라고 했던 생활습관병은 나쁜 생활습관이 오랜 기간 누적된 결과다. 생활습관병은 그 자체로도 삶의 질을 떨어뜨리지만, 생명까지 위협하는 각종 합병증의 원인으로 작용한다. 가령 고혈압은 뇌·심장·신장 등에 영향을 미쳐 뇌졸중·치매·심장비대·심부전·협심증·심근경색·신부전·동맥류 등의 원인이 된다.생활습관병은 나이나 많을수록 발병률이 높다. 2021년 국가 통계를 보면, 70세 이상의 고혈압 유병률은 전체의 약 66%다. 생활습관병 예방과 치료에는 생활습관 개선이 기본이지만 70대 이후 고령층에게 생활습관 개선은 말처럼 쉽지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴일엔 산으로?…안전한 등산 위한 원칙 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264849</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264849</guid>
      <pubDate>2023-06-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주말 및 휴일의 전국 명산들은 늘 인파로 북적인다. ‘중년의 운동’이란 인식이 무색할 정도로 최근엔 청년 세대 중에서도 등산을 즐기는 이들이 늘어났다. 주변 풍광을 즐기면서 여느 고강도 운동 못지 않은 하체 근육 및 심폐지구력 강화 효과까지 얻을 수 있어서다.그러나 즐겁고 안전한 등산을 위해선 그만큼 철저한 사전 준비가 필요하다. 오르막과 내리막, 흙·돌길 등 다양한 코스를 극복해야 하는 등산의 특성상 부상 위험 또한 다양하고 크다. 안전한 산행을 위한 원칙을 알아본다.▲ 휴대전화 충전혼자 산행에 나설 경우 더욱 중요한 안전사항이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>생후 3세까지 100% 걸린다는 감염병 ‘RSV’ [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264634</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264634</guid>
      <pubDate>2023-06-06T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>호흡기 세포융합 바이러스(RSV)는 전 세계적으로 신생아와 영유아에게 중증 호흡기 감염을 일으키는 주요 원인이다. RSV는 생후 3세까지는 거의 100% 걸린다고 할 정도로 흔하다. RSV는 사람 사이에 쉽게 전파되고, 특히 겨울철에 집단감염이 많이 발생한다. 추운 날씨에 바이러스가 더 오래 살아남고, 실내로 사람들이 모여들어 밀접 접촉하는 환경이 조성되기 때문일 것이다. RSV 감염은 대다수 사람들에게는 기침·콧물·인후통 그리고 가벼운 발열 등 약한 감기 정도 증상으로 끝나지만 신생아, 노약자, 면역력이 약한 사람에게는 더 심각한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘가스불 끄고 왔었나?’…잊지 말아야 할 ‘불안’ 대처 원칙</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265058</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265058</guid>
      <pubDate>2023-06-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>불안은 인간의 본질적 감정 중 하나다. 단어의 부정적인 늬앙스와 달리, 여러 측면에서 성장의 동력이 되기도 하는 중요한 감정이다. 다양한 상황에서 일정 정도의 불안을 느끼는 것 자체는 지극히 자연스럽다는 뜻이다.문제는 적정 수준 이상의 과도한 불안으로 고통받는 이들이 너무 많다는 점이다. 우울과 함께 현대인들의 정신건강을 위협하는 양대 축이라는 주장까지 나온다. 과도한 불안감으로 고통받을 때 기억해야 할 원칙들을 알아본다.▲ 삶의 반경을 유지한다과도한 불안감으로 고통받는 이들은 불안을 야기할 수 있는 모든 가능성으로부터 피하려 한다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동네의원서 어르신 만성질환 체크… 보건소서 영양-재활치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119646446/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119646446/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>당뇨와 관절염을 앓고 있는 김모 씨(63)는 최근 고관절 통증 탓에 동네 의원을 다니기가 여간 어렵지 않다. 혈당 관리도 제대로 안 돼 얼마 전에는 당뇨 합병증으로 발뒤꿈치가 괴사해 치료를 받기도 했다. 상황을 심각하게 여긴 의사는 김 씨를 서울 지역 보건소 건강동행팀과 연계해 영양 관리 및 혈당 측정 교육 등을 받을 수 있도록 조치했다.  서울시는 지난달부터 동네 의원과 보건소를 연계해 ‘건강동행사업’에 참여할 고령층을 발굴하는 체계를 시범 가동하고 있다. 복지 사각지대에 있는 위기가구의 경우에도 병원 이용률이 높다는 점에 착안한 것이다. 동네 의원을 일종의 ‘게이트 키퍼(Gate Keeper·문지기)’로 활용하는 구상인데, 현재 15개 자치구 의사회와 자치구가 업무협약(MOU)을 맺고 있다. 참여하는 동네 의원은 총 182곳이다. 질병관리청 조사 결과 2021년 서울시의 미충족 의료율(병·의원 진료가 필요한데도 받지 못한 사람의 비중)은 4.4%에 불과하다. 100명 중 96명은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘코로나 후폭풍’…파산·회생 50% 급증, 한달에 1만명씩 개인회생 신청</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119651735/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119651735/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T11:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119651701.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올 들어 한계에 몰린 기업과 개인들의 파산 신청이 급증하고 있는 것으로 나타났다. 4년 가까이 이어진 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)과 경기침체, 금리 인상 등의 후폭풍이 현실화하고 있는 것으로 풀이된다.   7일 법원행정처에 따르면 올해 4월까지 전국 법원에 접수된 도산사건은 6만7616건으로 지난해 같은 기간보다 23.9% 증가했다.   특히 법인파산은 296건에서 460건으로 55.4% 늘어났고, 법인회생은 182건에서 268건으로 47.3% 증가했다.  전체 도산사건 중 가장 많은 부분을 차지하는 개인회생 사건도 2만7421건에서 3만9859건으로 45.4% 급증했다.  코로나19와 경기 침체 등의 영향으로 한계에 놓인 개인·기업이 많아 도산사건 접수가 늘어난 것으로 풀이된다.  전국 법원의 도산사건 업무가 급증하면서 사건 처리 기간도 늘어날 것이란 우려가 커지자 법원행정처는 박영재 차장을 팀장으로 하는 종합대책팀을 구성했다.  종합대책팀은 전체 도산사건 중 가장 많은 부분을 차지하는 개인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진자 전주 대비 2.6% 감소…위험도 20주째 낮음</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119653086/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119653086/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T11:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119653065.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 확진자 수가 전주 대비 2.6% 감소했다. 코로나19 위기경보단계가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향된 이후 처음으로 실시한 당국의 위험도 평가에서는 20주 연속 ‘낮음’ 수준이 유지됐다. 7일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)가 발표한 코로나19 주간 발생 동향을 보면 5월 5주차(5월28일~6월3일) 신규 확진자 수는 11만9582명으로 전주 대비 2.6% 감소했다.주간 일평균 확진자 수는 1만7083명이며 감염재생산지수는 0.95로 유행 감소를 의미하는 수치 1.0 미만을 2주 연속 유지했다. 코로나19 위험도는 1월 3주차부터 20주째 ‘낮음’ 수준을 이어갔다. 방대본은 “신규 확진자, 위중증 환자, 사망자, 병상가동률 등 전반적인 지표가 개선되고 있으나, 증감반복 추세와 위기단계 하향에 따른 추이 모니터링이 필요한 상황을 고려했다”고 밝혔다.재원 중인 위중증 환자 수는 전주 대비 1.8% 감소한 일평균 165명, 신규 사망자 수는 전주 대비 16.7% 감소한 70명이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>더위에도 독감 유행…확진 검사로 결석하면 출석 인정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119655793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119655793/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T14:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119655769.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;교육부가 여름철 인플루엔자(독감) 확진 검사를 위해 학생이 수업을 빠져도 출석으로 인정하기로 했다.  교육부는 7일 오후 정부세종청사에서 전국 17개 시도교육청 감염병 담당 과장 화상회의를 열고 독감에 대한 학교 현장 대응을 강화하도록 당부했다.  특히 독감 검사를 받기 위해 병·의원 등 의료기관을 방문하고 결석한 경우 출석으로 인정하기로 했다. 검사 결과 확진된 학생은 의사 소견에 따라 수업을 빠지는 날짜 수만큼 출석으로 인정받을 수 있다.  이를 위해 결석하고 진료를 받은 학생은 검사결과서나 의사소견서, 진단서 등을 학교에 제출해야 한다.  현행법과 관련 훈령에 따라 법정 1급 감염병인 독감(신종 인플루엔자)에 감염됐거나 감염이 의심되는 학생은 결석 기간을 출석한 것으로 인정할 수 있다.   이번 조치는 무더위 속에도 이례적인 독감 유행이 지속되면서 감염 확산을 막기 위해 이뤄졌다.  그간 시도별로 독감 확진, 검사자의 출석인정 여부를 달리 해석했으나, 교육부 차원에서 통일된 해석을 내놓아 아픈 학생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위스키 등 독주는 살 안찐다?…“알코올 열량, 도수 비례”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119657819/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119657819/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T15:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119657767.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 음주문화가 주량을 과시하던 것에서 맛과 향을 음미하는 방향으로 바뀌면서 체중조절 중 도수가 40도가 넘는 위스키를 마시는 사람이 적지 않다. 하지만 ‘알코올 도수가 높은 술은 살이 덜 찐다’는 속설은 과학적으로 근거가 없다는 전문가 견해가 나왔다.   7일 최근 관세청 무역통계에 따르면 올해 1분기(1~3월) 스카치, 버번, 라이 등 위스키류 수입량은 지난해 동기 대비 78.2% 급증한 8443t에 달했다. 관련 통계가 있는 2000년 이후 역대 1분기 최고치다.  365mc 영등포점 소재용 대표원장은 이날 “독주는 살이 덜 찐다는 것은 잘못된 다이어트 상식”이라고 지적했다. 알코올 열량은 알코올 도수에 비례해 높아지기 때문에 40도가 넘는 위스키는 소주나 맥주보다 칼로리가 높을 수밖에 없다는 것이다.  알코올은 1g당 7㎉의 열량을 내는데 제조 방식 등에 따라 주종 간 열량에 차이가 발생한다. 100㎖ 기준 위스키는 237㎉, 소주 205㎉, 사케 107㎉, 와인 73㎉, 맥주 40㎉ 순이다. 싱</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“술·담배 생각 안 나”…美 인기 비만약 먹자 나타난 의외의 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230607/119659830/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230607/119659830/2</guid>
      <pubDate>2023-06-07T16:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119659496.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;당뇨병 치료제이자 체중 감량에도 효과가 있는 것으로 알려진 약물 오젬픽(Ozempic)이 술·담배 등 중독성 행동을 억제하는 데 도움을 줄 수 있다는 사례가 보고돼 주목을 받고 있다.  CNN은 최근 세마글루티드(Semaglutide)를 성분으로 하는 약물 오젬픽이 당뇨병과 비만 치료뿐 아니라 사람의 중독 행동을 억제하는 데 도움을 줬다는 사례들이 보고돼 관련 연구가 진행 중이라고 보도했다.   보도에 따르면 체리 퍼거슨이라는 한 여성은 코로나 팬데믹 기간에 체중이 늘어나며 당뇨 전조 증상이 나타나자, 살을 뺄 목적으로 비만 치료 약물 ‘오젬픽’을 투약했다. 최근 미국에서는 ‘오젬픽’이 체중 감량 효과가 있다는 사실이 알려지면서 공급 부족 사태가 빚어지고 있다.   그녀는 11주간 오젬픽을 투여해 약 17kg을 감량할 수 있었다. 그런데 놀라운 변화는 따로 있었다. 그녀는 수년간 노력했음에도 끊을 수 없었던 담배를 피지 않게 됐다. 이뿐만이 아니었다. 퍼거슨은 과거 술집에서 축구 경기를 보면서 여러 잔의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 맞은 자두, ○○ 건강에도 좋다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119661017/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119661017/2</guid>
      <pubDate>2023-06-07T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119661012.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새콤달콤 자두가 6월 제철을 맞았다. 자두는 100g당 약 30~35㎉인 저칼로리 식품이다. 과육의 약 85%가 수분으로 이뤄져 땀을 많이 흘리거나 갈증이 날 때 섭취하면 좋다. 또한 식이섬유가 풍부해 변비와 피부미용에도 효과적이다.    자두 속에 들어있는 대표적인 영양소는 비타민K다. 비타민K는 뼈가 만들어지는 대사 과정을 촉진해 골밀도를 높이는 데 도움을 준다. 실제로 동물을 대상으로 한 연구 결과에 따르면 말린 자두 섭취가 골밀도에 긍정적인 영향을 미쳤다. 골다공증 예방 효과도 있는 것으로 알려져 있다.  자두에는 항암, 항균, 항알러지, 함염증 등에 효과가 있는 ‘페놀성 피토케미컬’이 풍부하다. 페놀성 피토케미컬을 꾸준히 섭취하면 심혈관질환 및 심장병의 위험도를 감소시킨다는 임상 보고가 있다. 또한 혈중 콜레스테롤과 LDL 콜레스테롤을 감소시키는 효과도 연구를 통해 확인됐다.   항산화 물질인 폴리페놀도 많이 들어있다. 폴리페놀은 활성산소를 해가 없는 물질로 바꿔주는 항산화 작용을 한다. 노화와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘응급실 뺑뺑이’ 막으려면…조규홍 복지장관, 전문가와 대책 논의</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119661594/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230607/119661594/1</guid>
      <pubDate>2023-06-07T18:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119661579.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 병원 응급실의 수용 거부에 따른 사망 사례, 이른바 ‘응급실 뺑뺑이 사망 사건’이 연이은 데 대해 조규홍 보건복지부 장관이 7일 전문가들과 간담회를 갖고 재발방지 대책을 논의했다.  이날 오후 서울 중구 비즈허브 서울센터에서 열린 간담회에는 중앙응급의료위원회의 김윤·박찬용 위원과 최성혁 대한응급의학회 이사장, 양혁준 가천대길병원 권역응급의료센터장 등이 참석했다.  참석자들은 응급환자 수용 거부의 발생 원인과 해결 방안, 정부의 응급실 수용 거부 방지대책이 현장에서 효과적으로 이행되기 위해 고려해야 할 사항과 그 외 추가 시행이 필요한 과제들에 대해 이야기했다.  복지부에 따르면 전문가들은 △코로나19 경험을 활용한 중증응급환자 병상의 상시적 확보 △경증환자 대상 권역응급의료센터 이용 자제 요청 등을 제안했다.  아울러 △상급종합병원 지정기준에 중증응급환자 진료지표 반영 △수도권(병상확보 우선)과 비수도권(의료진 확보 우선)을 구분한 대책 마련 필요성 등도 거론했다고 복지부는 전했다.  이에 대해 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“의료기기를 제2의 반도체로”… 혁신기업 발굴해 글로벌 시장 선점</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119664987/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119664987/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119660869.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바이오·디지털헬스 산업을 제2의 반도체 산업으로 육성하기 위한 범정부적 움직임이 빨라지고 있다.    과학기술정보통신부와 산업통상자원부, 보건복지부, 식품의약품안전처 등이 참여하는 범부처 전 주기 의료기기 연구개발사업단은 최근 ‘2023년 성과 보고회’를 열고 유니콘 기업으로 성장할 가능성이 높은 의료기기 기업들을 선정해 발표했다. 사업단은 2020∼2025년 총 1조2000억 원의 예산을 투입해 지속적으로 바이오·디지털헬스 분야 신생기업을 키워내겠다는 계획이다. 김법민 사업단장은 “기술개발→제품화→임상→인허가→사업화까지 전 주기 통합지원을 통해 궁극적으로 환자 치료에 도움이 되는 글로벌 리딩 제품이 나오도록 할 것”이라고 말했다.   ● 세계 최초 제품의 의료기기치아 촬영 및 보철 관련 의료기기를 개발하는 이마고웍스, 오디에스, 바텍은 환자의 치아와 잇몸을 비롯한 구강 내부 구조를 2차원(2D)이 아닌 3차원(3D)으로 촬영하는 스캐너를 개발하고 있다. 또 디지털 치과 보철물 제작 과정에 인공지능(AI</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“‘닥터헬기’ 소리는 생명의 소리”… 서울광장 날아오른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119664971/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119664971/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119660877.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;응급의료 전용헬기인 ‘닥터헬기’가 4년 만에 서울광장 하늘을 날아오른다.    13∼15일 사흘간 서울광장에서 열리는 ‘2023 서울헬스쇼―도심 속 열린 건강축제’ 가운데 ‘닥터헬기 소리는 생명입니다(소생)’ 캠페인의 일환으로 이뤄진다.    소생캠페인은 우리 가족과 이웃이 큰 외상을 입는 등 응급상황을 맞았을 때 닥터헬기가 소음 민원과 이착륙 규제로 자유롭게 날지 못하는 현실을 개선하기 위해 마련한 릴레이 캠페인이었다. 2019년 닥터헬기 응원 영상을 소셜네트워크서비스(SNS)에 공유하는 첫 캠페인 당시 1만 명이 넘게 참여했다.    서울시청 앞 서울광장은 원래 비행금지 구역이다. 하지만 닥터헬기는 응급환자가 생기면 언제든, 어느 곳이든 이동해야 한다는 것을 보여주고자 상징적인 의미로 서울광장 위를 비행한다. 14일 낮 12시 10분부터 닥터헬기 2대가 서울광장 상공을 선회 비행하면 하늘을 나는 닥터헬기를 직접 보고, 생명의 소리를 체험할 수 있다.   서울헬스쇼 기간엔 닥터헬기뿐 아니라 생명의 소중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이러면 ‘뇌종양’ 징조…“위험신호는 구토동반 심한두통”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230608/119667182/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230608/119667182/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T06:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/08/119667177.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 6월8일은 머리뼈 안에 생긴 종양인 뇌종양에 대한 인식을 제고하기 위해 제정된 ‘세계 뇌종양의 날’이다. 독일 뇌종양 협회가 뇌종양 환자와 가족을 기리기 위해 2000년 처음으로 제정했다.   8일 건강보험심사평가원에 따르면 양성 뇌종양 환자 수는 2017년 3만7815명에서 2021년 5만1842명으로 5년 새 약 37% 증가했다. 악성 뇌종양도 같은 기간 1만1186명에서 1만1945명으로 약 7% 늘어났다.  뇌압이 상승해 오심과 구토를 동반하는 심한 두통이 나타나는 것은 일종의 위험 신호로 빠른 진료와 처치가 필요하다. 세계 뇌종양의 날을 맞아 정상준 서울아산병원 신경외과 교수와 함께 뇌종양에 대해 자세히 알아봤다.   뇌종양도 다른 종양과 마찬가지로 양성과 악성으로 나눌 수 있다. 뇌를 둘러싸고 있는 수막에 생긴 수막종, 뇌하수체선종, 신경초종 등의 경우 대부분 양성이지만 신경교종의 절반 이상을 차지하는 교모세포종은 악성으로 분류된다.   양성 뇌종양은 대부분 천천히 자라기 때문에 수술 없</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혼술·홈술’ 왜 위험하다는 걸까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265201</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265201</guid>
      <pubDate>2023-06-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 팬데믹 기간을 거치며 보편화된 문화 하나가 있다. 바로 ‘혼술’ 문화다. 말 그대로 ‘혼자 술을 마신다’는 의미의 신조어지만, 1인용 주점이 흔치 않은 한국의 특성상 집에서 혼자 술을 마신다는 의미로 더 많이 쓰인다.혼자 집에서 술을 마시는 주된 이유는 결국 압도적인 편의성 때문일 것이다. 원하는 날, 원하는 시간에, 원하는 술과 안주를 먹을 수 있다. 다만 바로 이런 이유 때문에 많은 전문가들이 ‘혼술’의 위험성을 경고하기도 한다. ‘혼술’이 위험한 이유가 뭘까.일단 음주량을 조절하기 어려워진다. 술 1병의 소매 가격이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>13일 서울광장 잔디밭에서 퇴근길 ‘힐링 요가’ 해 볼까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119661325/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230607/119661325/2</guid>
      <pubDate>2023-06-08T09:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119661310.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;애슬레저 리딩 브랜드 안다르가 2023 서울헬스쇼(주최 동아일보?채널A) 기간 서울광장에서 대규모 야외 요가 클래스를 진행한다.  안다르는 오는 13일 17시부터 18시까지 서울광장 잔디밭에서 ‘도심 속 힐링 요가’를 주제로 요가 클래스를 연다고 7일 밝혔다.  안다르 공식 앰버서더가 진행하는 이번 요가 클래스는 롱밴드를 활용하여 바쁜 일상으로 굳고 뻣뻣해진 몸을 풀어주며, 지친 심신에 건강한 휴식을 줄 수 있는 콘텐츠로 꾸며졌다.  안다르 관계자는 “애슬레저 문화를 이끄는 브랜드로서 건강한 삶을 추구하는 소비자분들에게 더 좋은 경험과 기회를 선사하기 위해 이번 클래스를 기획하게 됐다”며 “앞으로도 계속해서 소비자들과 함께 호흡할 기회들을 더 만들 계획”이라고 전했다.  클래스 진행 시에 입을 요가복 등이 제공되어야 하므로 사전 신청이 필요하다. 참가비는 3만 원이다. 참가자에겐 상?하의와 스트레칭 롱밴드 등 10만 원 상당의 안다르 제품이 지급된다.최현정 동아닷컴 기자 phoebe@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이유 없이 심장박동 빨라졌다면…뇌졸중 위험 높이는 ‘심방세동’ 의심해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230608/119670429/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230608/119670429/2</guid>
      <pubDate>2023-06-08T10:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/08/119670424.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심방세동은 심장의 보조 펌프인 심방이 비정상적인 전기 신호로 제대로 수축하지 못해 매우 빠르고 불규칙한 맥박을 만들어 내는 부정맥 질환이며, 부정맥 중에서 가장 흔하고 무서운 질환으로 알려져 있다.   심방세동은 두근거림, 호흡곤란 등 심장 관련 증상을 느끼는 경우가 있고, 증상을 전혀 느끼지 못하는 경우도 있으며, 뇌졸중 등 합병증이 발생해 발견하게 되는 경우도 있다.  순천향대 부천병원 최형오 심장내과 교수는 “심방세동이 무서운 이유는 ‘뇌졸중’의 주요 원인이기 때문”이라며 “심방세동 환자는 일반인보다 사지 마비, 인지기능 저하 등 심각한 신경학적 후유증이 발생할 수 있는 뇌졸중 발생 위험이 5배 높은 것으로 알려졌다”고 말했다.  심방세동은 심방이 정상적으로 수축하지 않고 매우 빠르고 미세하게 떨리는 상태로, 좌심방 내 혈액의 흐름이 느려지고 피가 굳어 혈전이 만들어질 수 있다. 혈전이 갑자기 떨어져 나가 뇌혈관 등 다른 장기 혈관으로 이동해 혈관을 막으면 뇌졸중, 색전증 등이 발생한다.  심방세동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철 노인의 적 ‘탈수’…갈증은 덜 느끼는데 왜 많을까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230608/119670751/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230608/119670751/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T10:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/08/119670178.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뜨거운 햇볕이 내리쬐면 우리 몸은 땀을 배출해 체온을 낮춘다. 하지만 땀이 과도하게 배출되면 체내 수분이 결핍되는 탈수 현상으로 이어질 수 있다. 특히 탈수는 신체적 변화가 많은 노년층에서 더 흔히 발생한다.  8일 의료계에 따르면 탈수는 체내의 수분이 부족한 상태를 말한다. 일반적으로 인체가 섭취하는 것보다 더 많은 수분을 소실할 때 탈수가 발생한다. 이뇨제 사용, 구토, 설사, 심한 땀 흘림, 수분 섭취 감소 등이 탈수를 일으킬 수 있다.  탈수는 뇌의 갈증 중추를 자극해 사람들이 더 많은 액체를 마시도록 갈증을 유발한다. 또 땀 흘림이 감소하고 소변 배설이 적어지며 피부 탄력성이 감소한다. 피로감이 나타나고 안구의 점막도 건조해진다.  중증 탈수에서는 갈증 감각이 실제로 감소하고 혈압이 떨어져 기립 시 몽롱함이나 실신을 유발할 수 있다. 탈수가 계속되면 신장, 간, 뇌와 같은 내부 기관의 심각한 손상이 나타난다. 특히 뇌세포는 탈수에 취약해 혼돈은 심각한 탈수 지표 중 하나다. 매우 심각한 탈수는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 자회사 ‘대원헬스케어’ 출범… “헬스케어 전문기업 도약 목표”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230608/119672152/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230608/119672152/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T11:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/08/119672144.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 2021년 대원제약 계열사로 편입된 극동에치팜이 대원헬스케어로 사명을 변경했다고 8일 밝혔다. 대원헬스케어는 대원제약에 편입된 이후 충남 예산에 제2공장 증축 및 생산 설비 확장 이전을 마무리하고 새로운 회사명으로 소비자들과 만난다는 계획이다.  대원헬스케어는 여성가족부 가족친화기업 인증, 충청남도 고용창출 우수기업 선정, 중소기업청 수출유망중소기업 지정 등 여러 수상 실적을 보유한 기업이라고 한다. 공장 증축을 통해 향후 친환경적 제품 생산에 투자하고 다방면으로 사업을 확장해 나간다는 계획이다. 건강기능식품 외에도 사업 분야를 확장해 반려동물용 건강·기능식 제품도 준비 중이다.  황상철 대원헬스케어 대표는 “새로운 사명과 함께 모회사인 대원제약과 시너지 효과를 극대화하고자 한다. 건강기능식품 전문기업을 넘어 건강한 미래를 함께 만들어 가기 위한 헬스케어 전문기업으로 거듭나겠다”라고 말했다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘신발 벗는 식당’ 꺼리는 당신…발냄새 줄이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264948</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=264948</guid>
      <pubDate>2023-06-08T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>완연한 여름 날씨에 가까워지는 요즘이다. 평소 신경 쓰지 않던 ‘체취’에 신경을 쓰는 이들이 늘어나는 계절이기도 하다. 타인의 지독한 체취로 고역을 치른 경험이 누구에게나 한 번쯤은 있는만큼, 본인이 그 주범이 되지 않길 바라는 마음이다.특히 겨울철엔 걱정이 덜하던 발 냄새를 신경쓰게 되는 시기다. 좌식형 식당 등 예기치 않게 신발을 벗어야하는 상황도 생각보다 빈번하다. 발 냄새 걱정을 줄일 수 있는 요령들을 알아본다.▲ 발과 신발 완전 건조발냄새를 제거하는 첫 번째 원칙은 발과 신발의 ‘완전 건조’다. 발을 씻고 완전히 마르지 않</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감염병 상시 감시, 대응태세 강화…제2의 팬데믹 막는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230608/119673591/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230608/119673591/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T12:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/08/119673502.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 코로나19 대응 경험을 바탕으로 감염병 상시 감시 태세 구축과 대응 역량 강화를 통해 새로운 감염병 대유행(팬데믹) 사태를 조기에 방지하기로 했다.질병관리청은 이 같은 내용을 골자로 한 ‘제3차(23~27) 감염병 예방 및 관리에 관한 기본계획’을 수립했다고 8일 밝혔다.질병청은 코로나19 대응경험을 기반으로 감염병 공중보건위기 대비 체계 및 대응 역량을 고도화하고 고위험병원체 관리 등 생물안보를 강화할 계획이다. 이를 위해 이번 기본계획에는 4개 추진 전략, 16개 핵심 과제, 55개 세부 과제를 설정했다.주요 내용을 보면 먼저 감염병 위기 대비를 위해 국외 발생·유행 감염병을 실시간 감시·분석하고 국제기구 네트워크를 통한 국가 간 감염병 감시정보 교류를 활성화한다. 감염병별 병원체 유전정보는 데이터베이스(DB)를 축적해 신속하게 신종 변이 발생을 확인하고 심층 분석을 실시한다. 또 검역정보 사전입력시스템(Q-CODE)의 활용 범위에 7개 항만을 추가 한다.감염병 위기 대응</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[Q&amp;A]‘코로나 대출’ 청구서, 2028년까지 60개월간 나눠 갚는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230608/119679341/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230608/119679341/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T16:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/08/119679308.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘코로나 대출’에 대한 만기연장·상환유예 조치가 9월 말 사실상 종료되지만, 잠재 부실이 한 번에 현실화할 가능성은 낮을 것으로 전망된다. 이자조차 갚지 못했던 소상공인들에게도 최대 5년의 분할상환이 허용되는 등 채무상환 기회가 제공되면서다.  금융위원회는 8일 코로나 상환유예 조치를 이용하는 차주는 상환계획 수립과정에서 금융기관과 협의를 통해 거치기간과 최대 60개월(2028년 9월까지)의 분할상환을 이용할 수 있다고 밝혔다.   실제 상환계획 수립 대상자 1만4637명 중 98%(1만4350명)는 지난 3월말까지 상환계획서 작성을 마쳤다.   상환계획서 작성은 차주에게는 스스로 최적의 채무상환 기회를 제공하고, 금융회사는 최대한 차주가 연체에 빠지지 않도록 리스크를 관리할 수 있어 모두에게 유리한 전략이라는 게 금융당국의 설명이다.   권주성 금융위 정책총괄과장은 “은행 입장에서 부실채권(NPL)으로 분류해 상각하거나 팔면 오히려 손해인 구조이기에 이자를 반으로라도 줄여 갚도록 하는 게 이익”이라며</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9월 ‘코로나대출’ 연착륙…“돈 못갚던 차주 98% 상환계획 수립”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230608/119679417/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230608/119679417/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/08/119679306.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;(서울=뉴스1) 신병남 기자 = 대출 만기연장·상환유예 등 ‘코로나 대출’ 지원 조치가 오는 9월 사실상 종료된다. 최종적으로 2025년 3분기까지 늘어난 만기연장에 이어 원금·이자의 상환유예 조치가 마무리되는 것이다. 대규모 연체 발생 우려와는 달리 상환유예 차주 중 98%는 성실히 채무상환에 나서겠다며 금융회사에 계획서를 제출한 것으로 나타났다.  금융위원회는 8일 김소영 부위원장 주재로 금융감독원, 금융협회 등과 함께 ‘만기연장·상환유예 연착륙 상황 점검회의’를 개최해 그간의 만기연장·상환유예 연착륙 상황을 점검했다고 밝혔다.  앞서 지난해 9월 발표한 연착륙 지원방안에 따라 만기연장은 이후 3년(2025년 9월)까지, 상환유예는 상환계획서에 따라 오는 2028년 9월까지 지원되는 것으로 됐다. 특히 지난해 16조7000억원(3만8000명) 규모의 상환유예 차주는 최대 1년의 추가 연장 조치 내려졌는데, 오는 9월부터 해당 조치가 마무리돼 대출상환이 본격화한다.  우선 3월말(잠정) 기준 만기연장·</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘족저근막염’ 여성이 남성의 1.3배…“여름·가을 더 조심”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230608/119681759/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230608/119681759/1</guid>
      <pubDate>2023-06-08T18:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/08/119681745.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여성이 남성보다 족저근막염이 약 1.3배 더 많이 발생하고 매년 7~9월 중 환자 수가 늘어나는 경향을 보인다는 분석 결과가 나왔다. 족저근막염이란 장시간 보행이나 운동 등으로 발바닥 근막이 손상돼 염증을 일으키는 질환을 말한다. 요즘처럼 야외활동이 많아지는 초여름 날씨에 발병 위험이 높아진다.   자생한방병원 척추관절연구소 안재서 한의사 연구팀은 건강보험심사평가원 전체환자표본(HIRA-NPS) 자료를 활용해 9년간 족저근막염을 진단받고 한의과 혹은 의과 진료를 1회 이상 받은 6만79명의 환자와 22만8150건의 치료기록을 표본 추출해 국내 족저근막염 환자의 의료 이용 현황을 분석한 결과를 8일 밝혔다.   연구 결과에 따르면 2010년 대비 2018년 족저근막염으로 의료기관을 찾은 환자 수는 183.53％가량 급증했다. 성비는 남성이 42.29％, 여성이 57.71％로 여성이 약 1.36배 더 많았다. 연령대는 45~54세가 26.06％, 35~44세가 19.54％, 55~64세가 19.33％로, 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[알립니다]도심 속 건강축제 ‘서울헬스쇼’ 13일 개막</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119685386/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119685386/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/05/31/119549985.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘2023 서울헬스쇼―도심 속 건강축제’가 13∼15일 사흘 동안 서울시청 앞 서울광장에서 열립니다. 서울헬스쇼는 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확산 이후 움츠러진 시민들이 실천할 수 있는 다양한 건강 관리와 운동 요령을 소개하고 급성장하고 있는 첨단 헬스케어 서비스를 선보입니다. 도심 광장에서 단체 줄넘기와 강철부대 출연자가 진행하는 크로스핏, 도심 요가, 맨몸 운동 등에 참여할 수 있습니다. 비보이, K팝 커버댄스 등 다양한 공연도 진행됩니다. 참가자들에게 추첨을 통해 안마의자, 건강검진권, 스파 이용권 등 푸짐한 경품도 드립니다. 독자 여러분의 많은 관심과 참여를 바랍니다.● 기간 및 장소: 6월 13∼15일, 서울광장● 개막식: 6월 13일 오전 11시● 주최: 동아일보 채널A● 홈페이지: www.donga.com/news/Health/healthshow● 문의: 02-400-2189, kyhwan@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“메타버스 활용 진료” 미래 의료 심포지엄… 닥터헬기, 4년만에 서울광장 상공 비행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119685154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119685154/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/07/119660877.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘2023 서울헬스쇼―도심 속 건강축제’ 부대행사로 의료의 미래를 논의하는 심포지엄이 마련됐다.  13일 오전 10시 서울시청 앞 서울광장 인근 더플라자호텔에서는 ‘메타버스를 향해 가는 첨단 병원들, 현재와 미래’를 주제로 한 심포지엄이 개최된다. 심포지엄에서 전상훈 분당서울대병원 흉부외과 교수, 장윤정 국립암센터 교수 등이 환자 진료에 메타버스(3차원 가상세계) 기술을 활용하는 방안을 발표하고 헬스케어 서비스 분야의 미래를 진단한다. 오후 2시에는 한국보건산업진흥원과 동아일보 공동 주관으로 ‘스마트케어 기술 활용 기반, 돌봄의료 연계 건강관리 강화’를 주제로 스마트케어(돌봄) 정책포럼이 열린다. 스마트케어란 인공지능(AI)과 빅데이터, 사물인터넷(IoT) 등 첨단 기술을 활용해 노인의 건강 관리 및 돌봄을 지원하는 고령 친화 시스템이다. 2025년이면 우리나라가 고령인구 비중이 20%가 넘어가는 초고령사회에 진입할 것으로 예상되면서 살던 집과 동네에서 노년을 보내고자 하는 스마트케</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“지금 움직입시다”… 서울광장서 크로스핏, 인공암벽 등반</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119685143/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119685143/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119685126.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘2023 서울헬스쇼―도심 속 건강축제’가 13∼15일 사흘 동안 서울시청 앞 서울광장 일대에서 열린다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행이 신체적·정신적 후유증을 남긴 데다 고령인구가 늘면서 건강에 대한 관심이 커진 지금, 서울헬스쇼는 시민들에게 올바른 건강 정보와 최첨단 헬스케어 산업 및 서비스를 체험하는 기회를 제공하게 된다. 특히 코로나19 대유행 기간 움츠러들었던 몸을 움직일 수 있는 다양한 프로그램이 마련됐다. 3년 만에 마스크를 벗고 함께 뛰는  ‘건강 축제의 장’이 될 것으로 보인다.● 열린 광장에서 단체 줄넘기·인공 암벽 등반누구나 접근할 수 있는 열린 공간인 서울광장에서는 사흘 동안 다양한 체험 프로그램이 열릴 예정이다. 먼저 운동을 하면서 활기를 찾을 수 있는 프로그램이 여럿 준비됐다.  첫날인 13일 점심시간에 열리는 ‘단체 줄넘기 이벤트’는 어린 시절의 추억을 떠올리며 운동도 즐길 수 있는 시간이다. 최소 5명이 한 팀을 이뤄 남녀노소 누구나 참가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, 호치민 의약학 대학과 공동연구… “원료의약품 개발박차”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230609/119685236/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230609/119685236/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T05:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119685215.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약과 한국바이오켐제약이 호치민 의약학 대학과 공동연구개발을 위한 업무협약을 체결했다. 이를 통해 원료의약품 개발과 생산을 가속하기 위한 지식과 원천 기술을 공유 발전시킬 수 있게 됐다는 평가가 나온다.  한국유나이티드제약과 자회사 한국바이오켐제약은 베트남 호치민 의약학 대학과 지난 6일 필수 기초 원료 의약품 공동연구개발 협약을 체결했다.  협약을 통해 호치민 의약학 대학은 기초 필수 원료의약품에 대한 자체 합성 원천 기술을, 한국바이오켐제약은 원료의약품 실제 합성 생산·생산 제품 자료 분석 결과를 공유하게 됐다. 향후 양방 간의 제약 원료 연구 및 생산 개발 분야에서 긍정적인 영향을 미칠 것으로 보인다.  강덕영 한국유나이티드제약 대표는 협약식에서 “이번 파트너쉽을 통해서 호치민 의약학대학과 한국바이오켐제약이 가진 각각의 강점을 활용해서 제약 산업의 씨앗과 같은 필수 기초 원료의약품 공동 연구 개발을 시작하게 된 점을 기쁘게 생각하고 궁극적으로 이러한 노력을 통해 장래에는 원료의약품 합성</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여성들이 더 조심해야 할 정신질환은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265185</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265185</guid>
      <pubDate>2023-06-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>건강 관리 측면에서 남녀 간 성별 차이는 크게 주목받진 않는 모양새다. 건강한 음식을 먹고, 운동을 열심히 하고, 숙면을 취하면 건강해 진다는 사실은 남녀 공통이기 때문이다. 그만큼 기본적인 건강 수칙을 지키지 못하는 이들이 많다는 뜻이다.다만 질병의 측면에선 얘기가 다르다 할 수 있다. 질환별로 성별 간 발병 위험 등이 상이한 경우가 적지 않아서다. 특히 여성의 경우, 일부 주요 정신질환들의 유병률이 남성보다 높다는 보고가 있다. 여성이 더 주의를 기울여야 할 정신질환 3가지를 알아본다.▲ 식이장애‘남자도 몸매 관리하는 시대’라는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심장병 투병 15년 만에 이식으로 새 생명 찾아[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230605/119633568/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230605/119633568/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/05/119633565.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;충북에 사는 김용덕 씨(50)는 35세이던 2008년 당시의 기억이 선명하다. 뱃속에 묵직한 돌덩이가 들어앉은 것처럼 답답해졌다. 이런저런 스트레스 때문이라 생각했다. 속을 뻥 뚫어준다고 광고하는 약을 사 먹고, 열심히 자전거도 탔다. 체했나 싶어 손가락도 따 봤다. 한의원에서 침도 맞았다. 하지만 증세는 개선되지 않았다.   김 씨는 인근 대학병원을 찾았다. 확장성심근병증 진단이 떨어졌다. 의사는 혈관확장제와 이뇨제를 처방했다. 김 씨는 그때까지만 해도 이 병의 심각성을 미처 알지 못했다.   상황은 좀처럼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강한 ‘집콕’ 생활 위한 3가지 조언</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265200</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265200</guid>
      <pubDate>2023-06-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>집에서 좀처럼 나가지 않는 일명 ‘집콕’이 라이프 스타일의 하나로 자리잡은 요즘이다. 본인의 취향에 따른 선택이란 점에서 심리적 두려움 등으로 외출을 거부하는 ‘고립 청년’과는 구분된다. 여가 시간 내내 밖에서 활발하게 활동하는 게 바람직하다는 기존 시각이 변해간다는 뜻이다.다만 정신 및 신체 건강의 측면에서 ‘집콕’은 염려할만한 지점들이 존재하는 게 사실이다. 외부 활동 여부야 개인 취향에 따라 달리해도 되지만, 건강을 유지 및 증진시킨다는 대명제엔 취향이 없을 것이다. 건강한 ‘집콕’ 생활을 위한 원칙 3가지를 알아본다.▲ 주기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>13~15일 서울광장서 차량 이용한 ‘노인 체험관’ 운영</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119692499/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119692499/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T13:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119692497.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국민건강보험공단은 13~15일 서울 중구 서울광장에서 열리는 2023 서울헬스쇼에서 차량을 이용해 노인 체험을 할 수 있는 ‘찾아가는 전시체험관’을 운영한다고 9일 밝혔다.     이동전시 체험차량은 5톤 특장차를 개조한 것으로 실제 가정환경과 유사한 실내 공간으로 만들었다. 전동침대 등 14개 품목 총 67개 제품이 전시되어 있어 각 품목별 복지용구의 올바른 사용법에 대한 정보를 얻을 수 있다.      특히 젊은이들이 노인생애 체험복을 입고 고령자의 신체 상태를 직접 느껴볼 수 있도록 한 프로그램도 마련돼 있다.      서울헬스쇼에 등장한 이동전시 체험차량은 공단이 강원 원주시에서 운영하는 건강보험고령친화연구센터를 이동식으로 체험할 수 있도록 한 것이다.      해당 센터의 전시관에서는 280여 종의 국내외 고령친화용품(복지용구), 30여 종의 장애인보조기기, 그 외 지역우수제품과 신기술 제품 등 다양한 제품을 직접 체험할 수 있다. 또 인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나 걸린 혈액투석 환자, 일반 환자보다 사망률 2배↑”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119693046/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119693046/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T14:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119693040.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19에 감염된 혈액투석 환자는 신장이 정상인 환자에 비해 병원 내 사망률이 약 2.1배 더 높다는 연구 결과가 나왔다. 특히 병원 내 사망, 중환자실 입원, 인공호흡기 치료 3가지 변수 중 하나라도 발생한 비율은 3.5배 더 높았다.박혜인 한림대강남성심병원 신장내과 교수는 9일 신장 기능이 정상인 환자와 혈액투석 환자의 코로나19 감염 양상과 예후를 비교한 뒤 ‘국내 혈액투석 환자들의 코로나19 관련 임상양상과 예후’ 논문을 통해 이같이 밝혔다.박혜인 교수가 속한 대한신장학회 코로나19 대응팀은 코로나19 유행 초기였던 지난 2020년 2월부터 2021년 11월까지 신장내과 전문의를 대상으로 설문조사를 벌여 206개 의료기관에서 코로나19 확진 혈액투석 환자 380명의 임상 데이터를 수집했다.이후 질병관리청에서 공개한 코로나19 데이터베이스를 활용해 정상 신기능을 가진 환자와 혈액투석 환자의 코로나19 감염 양상 및 예후를 비교했다. 그 결과 코로나19에 감염된 혈액투석 환자의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온 전략 제품 ‘램시마SC’, 오세아니아 영향력 확대… 뉴질랜드 품목허가 획득</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230609/119693117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230609/119693117/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T14:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119693094.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온은 뉴질랜드 의약품의료기기안전청(MEDSAFE, New Zealand Medicines and Medical Devices Safety Authority)으로부터 자가면역질환 치료제 ‘램시마SC’가 품목허가를 획득했다고 9일 밝혔다.  지난 2020년 호주에 이어 이번에 뉴질랜드까지 허가를 받아 오세아니아 시장 내 영향력 확대를 기대하고 있다. 특히 뉴질랜드에서 류마티스관절염과 강직성척추염, 건선성관절염, 건선, 성인 크론병, 성인 궤양성대장염 등 오리지널의약품인 레미케이드에 승인된 전체 적응증을 모두 확보했다. 지난 2015년 뉴질랜드에서 램시마Ⅳ의 품목허가를 획득했고 램시마SC까지 허가를 받아 시장 경쟁력을 강화했다는 평가다.   램시마SC는 세계 최초 인플릭시맙 피하주사 제형이다. 환자 편의를 개선한 셀트리온의 차세대 전략 제품으로 꼽힌다. 유럽에서 점유율을 꾸준히 끌어올리면서 성장세가 이어지고 있고 미국에서는 연내 허가를 기대하고 있다. 특히 우수한 효능과 제품력에 힘입어 미국에서는 신약으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 해제 맞이할 북한의 고민 ‘탈북’…해외 엘리트 이탈에 촉각</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230609/119693170/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230609/119693170/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T14:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119693126.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;북한의 코로나19 방역 및 봉쇄 완화가 예상되는 상황에서 북한 해외 엘리트들의 ‘탈북’ 관련 동향이 연이어 전해지면서 북한의 입장에서 탈북 이슈가 다시 고민거리가 된 모양새다. 9일 자유아시아방송(RFA) 등의 보도를 종합하면 최근 러시아 블라디보스토크와 유럽의 다른 나라에서도 엘리트들의 탈북 망명 시도가 잇달아 발생했다.  블라디보스토크에서는 북한 식당을 경영하며 외화벌이를 하던 무역대표부 소속 외교관 박모씨의 아내와 아들이 실종돼 러시아 당국이 조사에 나선 상태다. 이미 이에 앞서 지난해 10월에도 이곳에서 탈북 시도가 있었다고 한다. 같은 공관 소속 직원이었던 식당 부지배인이 망명을 시도한 것인데, 그는 곧 러시아 당국에 체포돼 블라디보스토크 북한 영사관에 넘겨진 것으로 전해졌다. 부지배인과 함께 일했던 외교관 박씨의 아내는 망명을 우려한 북한 당국에 의해 총영사관에 연금돼 있다가 외출한 틈을 타 탈출한 것으로 추정되고 있다. 조만간 국경이 열리면 본국으로 송환돼 이 사건에 책</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“요양병원 환자들 사이에서 ‘옴’ 증가…심하게 가려울 땐 의심”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119695040/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119695040/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T16:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119695011.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심한 가려움증을 유발하는 기생충 감염질환인 ‘옴’이 요양병원의 고령 환자를 중심으로 빠르게 퍼지고 있어 주의가 요구된다.  옴은 옴진드기가 피부에 기생하면서 생기는 질환으로 피부 접촉을 통해서 감염된다. 전염성이 매우 강해 요양시설이나 병원에서 옮는 경우가 많다.  9일 대한피부과학회가 건강보험심사평가원 보건의료빅데이터를 통해 확인한 결과 옴 감염은 요양병원에서 주로 80세 이상, 여성 환자들에게서 유병률이 높았다.  학회 홍보이사인 이양원 건국대병원 피부과 교수는 “지난 10년간 연령별 옴 환자 수는 감소세에 있지만 2021년 기준 80세 이상 환자를 중심으로 한 고령층 환자의 옴 발생률은 매우 높다”고 우려했다.  이어 “지역별로는 경기, 서울, 부산 등에서 발생률이 높고 요양기관별로는 의원급에서 발생하는 환자가 전체 환자 중 약 80%를 차지한다”고 설명했다.  이는 인구가 많이 밀집된 지역에 많은 환자가 발생하며, 코로나 방역관리 단계 완화로 인해 의원급 의료기관을 중심으로 옴 환자와 주변인(가족</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아동병원 3곳 중 2곳 “야간·휴일 진료 줄일 계획”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119694774/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119694774/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T17:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119598614.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소아 입원 환자를 주로 돌보는 아동병원 3곳 중 2곳이 인력난 탓에 야간과 휴일 진료를 줄일 계획이라는 조사 결과가 나왔다. 소아청소년과를 전공하는 의사가 줄고, 기존 근무 의사마저 상대적으로 근무 여건이 나은 동네의원으로 빠져나간 탓이다. 정부가 소아 진료 체계를 되살릴 근본 대책을 미루는 사이 아이들이 치료받을 병원이 점점 줄어든다는 우려가 나온다.   9일 대한아동병원협회(협회)는 기자회견을 열고 최근 전국 아동병원 60곳을 대상으로 벌인 실태조사의 결과를 공개했다. 아동병원은 통상 병상이 50개 안팎인 소형병원으로, 지역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>불면증 시달리면…‘이 질환’ 걸릴 위험 크다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230609/119695813/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230609/119695813/2</guid>
      <pubDate>2023-06-09T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119697047.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불면증에 시달리는 사람은 뇌졸중에 걸릴 위험이 크다는 연구 결과가 나왔다.   미국 버지니아 코먼웰스대 연구팀은 뇌졸중 병력이 없는 3만1000명을 대상으로 불면증 증상이 뇌졸중에 미치는 영향을 9년간 추적·관찰했다. 불면증의 주요 증상은 △누워도 잠이 오랫동안 오지 않는 입면장애 △중간에 자주 깨는 유지장애 △이른 시간에 일어나는 조기각성 △수면 후 피로감 △낮잠 △우울증 △조급증 △수면에 대한 불안감 등이 있다.  연구 결과, 불면증 증상이 5~8개인 대상자는 불면증 증상이 없는 사람에 비해 뇌졸중 위험이 51%나 증가했다. 1~4개 사이의 불면증 증상을 가진 이들은 불면증 증상이 없는 사람보다 뇌졸중 위험이 16%나 높게 나타났다. 특히 50세 이하 연령대에서 뇌졸중 위험이 두드러지게 나타났다고 연구팀은 밝혔다.   앞서 미국 질병통제예방센터(CDCP)도 야간 수면시간이 5시간 이하인 사람은 7시간을 취침한 사람보다 뇌졸중 위험이 세 배가량 높았다는 연구 결과를 지난 4월 발표한 바 있다. 수면 무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아ST, 4회 연속 ‘소비자중심경영’ 인증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230609/119695896/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230609/119695896/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T17:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119695872.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아에스티(동아ST)는 4회 연속 ‘소비자중심경영(CCM, Consumer Centered Management)’ 인증을 획득했다고 9일 밝혔다. 2년 주리고 인증서가 수여되기 때문에 햇수로 8년 연속 인증을 받은 셈이다.  소비자중심경영은 기업이 수행하는 모든 활동을 소비자 관점에서 구성하고 지속적으로 개선하고 있는지 심사하는 인증제도다. 공정거래위원회가 인증하고 한국소비자원이 주관해 소비자기본법에 근거해 심사가 이뤄진다.  동아ST의 경우 지난 2017년 전문의약품 전문기업 최초로 CCM 인증을 획득했다. 이후 2년 주기로 실시되는 재평가를 거쳐 2019년과 2021년에 이어 올해도 인증서를 받았다. 동아ST는 대표이사가 최고고객책임자(CCO)를 겸하고 있고 CCM 운영위원회와 임직원 CCM 역량 강화 프로그램, 고객의소리(VOC) 관리 체계 구축 등 소비자 권익 증진을 위한 다양한 제도를 운영하고 있다고 설명했다. 특히 VOC 시스템을 강화해 신속하고 투명하게 정보를 전달하고 전사 차원에서 제품 품</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아동병원 진료 현장은 아비규환…진료체계 붕괴됐다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119696387/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230609/119696387/1</guid>
      <pubDate>2023-06-09T17:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119696555.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“요즘 아동병원의 진료 현장은 아비규환이다. 정부가 소아 진료를 비롯한 필수의료 대책을 발표했지만 진료 현장에서는 효과가 전혀 없다. 환아 보호자들은 수개월째 2시간 이상 대기에 아동병원 의료진과 직원들에게 욕설과 불만을 강하게 표출하고 있다. 아동병원의 진료 차질이 심각히 우려되고 있다.”어린이 환자를 주로 보는 병원들의 단체인 대한아동병원협회는 9일 서울드래곤시티호텔에서 기자회견을 갖고 “최근 소아 환자와 보호자들이 큰 고통을 겪고 있는 것은 어린이 진료 체계 붕괴에 따른 것”이라며 “조속히 어린이 진료 체계 시스템을 전면 재개편해야 한다”고 촉구했다.협회장인 박양동 창원 서울아동병원 병원장은 “아동병원이 지금처럼 책임과 역할을 다할 수 있도록, 한계점에 도달한 아동병원이 소아 진료를 포기하지 않도록 보건당국이 진료 현장의 목소리를 경청해 줘 보여주기식이 아닌 진정으로 소아 환자를 위한 알맹이 있는 소아진료 대책 마련이 매우 절실하다”고 호소했다.이날 기자회견에서 협회 부회장인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심장병 투병 15년 만에 이식으로 새 생명 찾아[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230610/119699342/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230610/119699342/1</guid>
      <pubDate>2023-06-10T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/10/119696650.12.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;충북에 사는 김용덕 씨(50)는 35세이던 2008년 당시의 기억이 선명하다. 배 속에 묵직한 돌덩이가 들어앉은 것처럼 답답해졌다. 이런저런 스트레스 때문이라 생각했다. 속을 뻥 뚫어준다고 광고하는 약을 사 먹고, 열심히 자전거도 탔다. 체했나 싶어 손가락도 따 봤다. 한의원에서 침도 맞았다. 하지만 증세는 개선되지 않았다.   김 씨는 인근 대학병원을 찾았다. 확장성심근병증 진단이 떨어졌다. 의사는 혈관확장제와 이뇨제를 처방했다. 김 씨는 그때까지만 해도 이 병의 심각성을 알지 못했다.   상황은 좀처럼 나아지지 않았다. 2010년에는 서울의 한 대학병원으로 옮겼고, 심장 혈관을 확장하기 위한 스텐트 시술까지 받았다. 별 효과가 없었다. 심장 이식을 받아야 할지 모른다는 이야기까지 나왔다. 김 씨는 고민 끝에 2011년 삼성서울병원으로 갔다. 상황이 더 악화할 경우 조양현 삼성서울병원 심장외과 교수에게 수술을 받고 싶어서였다.   ●소화불량 증세 후 심근병증 진단김 씨가 진단받은 확장성심근병증은 심부전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마스크 벗어도 되는 줄”…병원, 마스크 혼란 여전</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230610/119700927/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230610/119700927/1</guid>
      <pubDate>2023-06-10T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/10/119700837.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“아차차 마스크 벗어도 되는 줄 알았네요.”  9일 오후 1시께 서울 관악구의 한 요양병원을 방문한 20대 최모씨는 마스크를 벗은 채 들어오다 급하게 가방을 뒤지기 시작했다. 접수처에서 “마스크 쓰고 들어오셔야 합니다”라고 말해서다. 그는 가방 안에서 꾸깃꾸깃 접혀있던 마스크를 꺼내 썼다.  최근 할머니가 이곳 요양병원에 입원해 방문했다는 최씨는 “마스크 착용 의무가 사라져서 병원에서도 마스크 벗어도 되는 줄 알았네요”라며 멋쩍게 웃었다.  지난 2020년 1월20일 코로나19 첫 확진자가 발생한 후 정부는 약 3년5개월 만에 사실상 코로나19 ‘엔데믹’을 선언했다. 지난 1일부터 코로나19 위기 경보 단계가 ‘심각’에서 ‘경계’ 단계로 하향 조정되면서 마스크 착용 의무가 해제되고 코로나19에 걸려도 격리 의무를 하지 않아도 된다.  하지만 대형병원·요양원 등 감염 취약 시설에선 실내 마스크 착용 의무가 당분간 유지된다. 이 같은 사실을 잘 알지 못했던 병원 방문객들은 급하게 마스크를 찾아 쓰거나 인근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“도핑 없어도 얼마든 가능” 2023 미스터&amp;미즈 코리아 김진호-김연주 씨의 우승 비결[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230609/119698314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230609/119698314/1</guid>
      <pubDate>2023-06-10T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/09/119698302.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 보디빌딩과 보디피트니스 관련 많은 대회가 있지만 대한보디빌딩협회가 주최하는 대회만 한국도핑방지위원회(KADA)의 도핑테스트를 받고 있다. 스포츠 공정성을 훼손하는 약물을 복용하는 선수는 절대 참가할 수 없다. 대한보디빌딩협회에서 인정한 선수만 대한체육회 주최 전국체전, 국제보디빌딩연맹(IFBB) 주최 세계선수권에 출전할 수 있다.이런 측면에서 6월 2일부터 4일까지 경북 경산실내체육관에서 대한보디빌딩협회 주최로 열린 2023 미스터&amp;amp;미즈 코리아에서 남녀 그랑프리를 차지한 김진호 씨(36·경기 광명시체육회)와 김연주 씨(47·울산광역시보디빌딩협회)는 자부심을 가질 만하다. 김진호 씨는 남자 90kg이상급에서 우승한 뒤 각 부문 챔피언들끼리 겨루는 그랑프리에서도 정상에 섰다. 김연주 씨는 여자 보디피트니스 –163cm급에서 우승한 뒤 역시 그랑프리를 차지했다.김진호 씨는 꿈 많은 고교 시절 근육질 몸매를 자랑하는 보디빌더가 동경의 대상이었고, 20년 가까이&amp;nbsp</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백남준, 에코뮤직페스티벌… 제주돌문화공원의 두가지 색에 홀린다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230610500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230610500048</guid>
      <pubDate>2023-06-10T22:05:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/10/SSC_20230610220549_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443189 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#15일부터 8월말까지 오백장군갤러리에서 ‘通;백남준과 제주, 굿판에서 만나다’ 기획전&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;세계적인 비디오 아티스트 백남준의 아방가르드한 예술세계를 제주의 굿과 접목시킨 기획전과 자연· 공연이 결합된 에코뮤직페스티벌이 제주돌문화공원에서 열려 관심을 끌고 있다.&lt;br&gt;제주특별자치도 돌문화공원관리소는 ‘通;백남준과 제주, 굿판에서 만나다’ 기획전을 오는 15일부터 8월 31일까지 78일간 돌문화공원 오백장군갤러리에서 개최한다고 11일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 기획전은 굿을 모든 예술의 원초적 뿌리이자 시원처로 여겼던 세계적인 비디오 아티스트 백남준의 첨단 과학기술을 두루 융합한 ‘신기 넘치던 아방가르드 전자 무당’으로서의 예술 세계를 제주 굿과 접목시켜 재조명한다.&lt;br&gt;전시작품은 총 100여점으로 5세션으로 나뉘 보여줄 예정이다. ▲1세션은 최재영 전 중앙일보 사진국장의 백남준 굿 퍼포먼스 사진작품 ▲2세션은 백남준영상 및 비디오 설치작품 ▲3세션은 백남준 작품 중 오방색과 빛을 활용한 작품과 제주 굿 기메 ▲4세션은 백남준 음악관련 작품전시 ▲5세션은 백남준 평면드로잉 및 굿 사진작품등으로 구성됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;돌문화공원관리소 관계자는 “샤머니즘의 예술적 승화를 실현한 백남준의 예술을 설문대할망 신화를 품은 제주돌문화공원에서 창의적으로 재해석하는 장이 되길 바란다”면서 “기획전을 계기로 샤먼으로서의 백남준의 사진, 비디오 설치 작품, 평면작업, 영상, 굿 퍼포먼스와 제주 굿의 예술적 표현을 결합시켜 제주 굿의 지평을 세계로 확장하는 교두보가 되길 기대한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#17일 2023 제주 에코뮤직페스티벌&amp;amp;드론쇼… 윤도현밴드, 김나영 등 뮤지션 참여&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1443190 --&gt;제주도와 제주관광공사는 오는 17일 자연과 공연이 결합된 문화관광행사인 ‘2023 제주 에코뮤직페스티벌’을 돌문화공원에서 개최한다. 제2회째를 맞는 이번 축제는 와이비밴드(윤도현밴드), 저스디스, 코요태, 김나영, 래원, 김승민, 솔루션스, 터치드 등 국내 정상급 뮤지션 8팀이 참여할 예정이다.&lt;br&gt;공연은 오후 3시부터 오후 9시 20분까지 매 팀마다 단독으로 30~40분씩 릴레이 방식으로 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공연 입장료는 무료이며, 사전예약 없이 누구나 방문해 관람할 수 있다. 행사장에는 비치코밍 재활용 소품 등 악세사리 및 가볍게 즐길 수 있는 먹거리 등 플리마켓 및 푸드트럭이 마련될 예정이다.&lt;br&gt;이와 함께 업사이클링 제품과 친환경 제품을 만드는 에코체험 프로그램과 밤하늘을 빛으로 그려내는 야간 드론쇼 등 다양한 프로그램이 운영된다.&lt;br&gt;변덕승 도 관광교류국장은 “이번 공연을 통해 제주의 아름다운 자연 풍경 속에서 다양한 장르의 음악을 감상하면서 힐링의 시간을 가지길 바란다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보랏빛 향기는 바람에 날리고…강원 동해 무릉별유천지서 라벤더 축제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230611500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230611500003</guid>
      <pubDate>2023-06-11T01:05:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/11/SSC_20230611010524_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443199 --&gt;‘무릉별유천지 라벤더 축제’가 강원 동해시 무릉별유천지에서 11일까지 열린다. 강원특별자치도 출범을 기념한 행사다.&lt;br&gt;핵심 볼거리는 2만㎡ 에 달히는 라벤더 정원이다. 축구장 3개와 맞먹는 규모다. 잉글리시 라벤더 등 다양한 종류의 라벤더 꽃을 식재했다. 축제 기간 중 라벤더 화분과 부케, 향 주머니 만들기 등 체험 행사와 푸드존 등이 운영된다.&lt;!-- 동영상 29721 --&gt;무릉별유천지는 석회석 폐광 부지 107만㎡를 활용해 만든 관광 시설이다. 라벤더 정원, 산책길 등 쉴 공간은 물론 스카이글라이더와 오프로드 루지, 집라인 등 다양한 레저 시설을 갖췄다. 정연수 동해문화관광재단 대표는 “라벤더 꽃은 이달 중순께 절정을 이룰 전망”이라며 “축제는 끝나고 꽃은 한동안 피어 볼거리를 제공할 것”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심장근육 두꺼워지면 강심장?…젊은층 돌연사 주범 ‘심근병증’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230611/119706856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230611/119706856/1</guid>
      <pubDate>2023-06-11T07:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/11/119706446.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심장벽이 비정상적으로 두꺼워지면서 좌심실의 구조를 변형시키는 ‘비대성 심근병증’이 젊은 층의 돌연사를 유발해 왔다는 전문가 경고가 11일 제기돼 사회적인 관심이 요구된다. 최근 비대해진 심장근육에 직접 작용하는 먹는 약이 국내 처음으로 허가돼 다양하게 활용될 전망이다.비대성 심근병증(HCM, Hypertrophic cardiomyopathy)은 심장벽이 비정상적으로 두꺼워지면서 혈액이 온몸으로 나가는 부위인 좌심실의 구조를 변형시키는 희귀 심장 질환이다. 심할 경우 두꺼워진 심장 근육이 좌심실 유출로를 막아 혈류가 차단되는 폐색성(oHCM)으로 나타날 수 있다.심장 근육의 수축력은 증가하는 반면, 이완 기능이 떨어지기 때문에 전신에 충분한 혈액을 제대로 공급하지 못하게 된다. 심장의 기능과 구조에 이상 증상이 발현되면 심할 경우 계단 오르기, 달리기 등의 가벼운 동작이나 신체 활동을 할 때도 호흡곤란, 협심증, 부정맥, 실신, 심부전 등 다양한 증상을 경험한다.가능한 활동의 폭이 상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉬었는데 더 피곤?…피로감 더하는 주말 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265319</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265319</guid>
      <pubDate>2023-06-11T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인이라면 누구나 손꼽아 기다리는 주말. 평일 간 누적된 피로를 씻어내고, 미뤄둔 취미생활을 할 기회여서다. 평일엔 만나기 힘든 지인들과 만나 서로의 스트레스를 해소할 기회이기도 하다.문제는, 주말을 보낸 직장인들 모두가 피로를 말끔히 씻어낸 채 출근하는 건 아니라는 점이다. 되려 주말 시작 전보다 더 찌든 모습으로 출근하는 이들도 흔하다. ‘월요병’을 가중시키는 나쁜 주말 습관 3가지를 알아본다.▲ 늦잠주말에 일정 정도 더 자는 것 자체는 문제가 아니다. 되려 평일 간 부족한 수면량을 보충한다는 점에서 권장할만한 하다. 다만 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 10주년 기념 ‘테이크 투’ 스포티파이·日오리콘 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230611500022</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230611500022</guid>
      <pubDate>2023-06-11T11:23:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/05/26/SSC_20230526041234_V.png&apos; width=100px align=left&gt;그룹 방탄소년단(BTS)이 지난 9일 발표한 데뷔 10주년 기념 디지털 싱글 ‘테이크 투’(Take Two)가 전 세계 음악 차트를 장악했다.&lt;br&gt;10일 세계 최대 음악 스트리밍 플랫폼 미국 스포티파이 최신 차트(6월 9일자)에 따르면 지난 9일 전 세계 동시 공개된 방탄소년단의 새 싱글 ‘테이크 투’는 727만 9978회 스트리밍되며 ‘데일리 톱 송 글로벌’ 1위를 차지했다.&lt;br&gt;‘테이크 투’는 일본 오리콘이 발표한 ‘데일리 디지털 싱글 랭킹’ 최신 차트(6월 9일자)에도 다운로드 수 2만 1792건으로 신규 진입하며 1위로 직행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 곡은 앞서 10일 오전 9시 기준으로 전 세계 92개 국가·지역 아이튠즈 ‘톱 송’ 차트에서 정상을 휩쓸며 여전한 인기를 입증했다.&lt;br&gt;방탄소년단은 팀 데뷔 10주년을 기념해, 팬들을 향한 감사의 마음을 담아 ‘테이크 투’를 내놓았다. 어쿠스틱 팝 장르의 이 곡은 방탄소년단의 감미로운 보컬과 데뷔 때부터 지금까지의 여정을 섬세하게 표현한 랩, 포근한 분위기의 어쿠스틱 사운드가 조화를 이루는 곡이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1437384 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘실버버튼’ 넘어 ‘골드버튼’ 향해…구독자 12만 유튜버 유희관이 간다 [이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230611/119708154/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230611/119708154/1</guid>
      <pubDate>2023-06-11T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/11/119708147.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;얼굴만 보면 시속 150km의 강속구를 너끈히 던질 것 같았다. 하지만 아무리 용을 써서 던져도 나온 스피드는 130km 안팎이 고작. 직구만 느린 게 아니었다. 사회인 야구에서나 나올 법한 시속 70km대의 커브(라고 쓰고 ‘아리랑볼’이라고 읽는다)도 종종 던졌다.프로야구 두산 베어스에서 뛰었던 유희관(37)은 KBO리그에서 가장 느린 공을 던지는 투수였다. 그런데 그렇게 나쁜 것만은 아니었다. 10년 전인 2013년 유희관은 서울 아리랑 페스트벌 행사의 홍보대사로 임명됐다. 유명 가수인 이승철과 존박 등도 함께 홍보대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>트로트 스타 ‘덕질’ 50대, K팝 ‘큰손’ 됐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230611500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230611500045</guid>
      <pubDate>2023-06-11T14:40:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/06/SSC_20230606110540_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1441344 --&gt;케이팝 스트리밍에 입덕한 50대 이상 장년층이 케이팝 시장의 새로운 ‘큰손’ 소비자로 떠오르고 있다.&lt;br&gt;11일 한국문화관광연구원이 분석한 ‘2012-2022 모바일 음악 콘텐츠 이용 시간의 변화’에 따르면 지난해 50∼59세의 월평균 모바일 기기 음원 서비스 이용 시간은 19억 8000만분이었다. 이는 19~29세(55억 9000만분), 30∼39세(43억 5000만분)에 이어 세 번째로 많은 수치다.&lt;br&gt;무엇보다 통상 케이팝 아이돌 그룹의 주 소비층인 13∼18세 10억 5000만분의 약 2배에 달해 ‘오팔세대’(5060)가 케이팝 스트리밍(음원 사이트) 시장의 적극적인 수요자가 되고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;닐슨미디어코리아의 코리안클릭 데이터가 산출한 연령별 이용 시간 증가율도 50~59세가 전년 대비 172.0%, 60∼69세 205.2%로, 13∼18세 146.8%를 크게 웃돌았다.&lt;br&gt;가요계에서는 2020년부터 불어 닥친 트로트 오디션 열풍 이후 장년층 팬들이 대거 케이팝 소비자로 유입된 현상에 주목한다. 임영웅, 송가인, 김호중, 영탁 등 오디션 출신 가수들이 케이팝의 새로운 스타들로 탄생하면서 5060세대들이 본격적으로 덕질에 뛰어들었다고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;팬덤의 ‘화력’을 측정하는 지표로 꼽히는 한터차트 기준 첫 주 판매량에서 임영웅(110만장), 김호중(68만장), 이찬원(57만장), 영탁(52만장) 등 장년층 팬이 덕질 대상인 가수들은 케이팝 아이돌 못지않은 인기를 자랑한다. 멜론 ‘팬 맺기’에서 가수와 팬을 맺은 50대 이상 비율이 임영웅 52%, 김호중 66%에 달했다. 더불어 방탄소년단(BTS) 12%, 세븐틴 10%, 블랙핑크 12% 등 아이돌 그룹의 팬도 장년층이 10%를 넘겨 그 존재감을 무시할 수 없을 정도다.&lt;!-- 그림 1443286 --&gt;장년층 케이팝의 공연 시장에서도 지갑을 활짝 여고 있다. 예스24가 자체 집계한 연도별 콘서트 티켓 구매자 데이터에서는 50대 이상 비율이 2019년 5.5%에서 지난해 9.7%로 가파르게 늘었다. 지난해 예스24 콘서트 티켓 판매 상위 10위에도 NCT 드림(1위)과 NCT 127(2위)에 이어 임영웅(3∼4·6∼7·9∼10위)과 조용필(5위) 같은 장년층 관객의 공연이 두각을 나타냈다.&lt;br&gt;강태규 대중음악 평론가는 “최근 3년간 트로트 오디션 스타들의 대거 출현으로 장년층의 새로운 팬덤 문화가 본격화된 것으로 봐야 한다”며 “장년층이 앞으로 케이팝 시장의 판도까지 어느 정도 바꿀 수 있기 때문에 이 트렌드가 계속될 가능성이 크다”라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>요즘 속 끓고 열나는 기침 감기, 왜 오래가나</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265312</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265312</guid>
      <pubDate>2023-06-11T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>요즘 가래가 끓으면서 기침이 자주 나거나 고열에 시달리다가 좀 낫는가 싶더니 또 아픈 감기가 유행하고 있다. 어른이나 노인들한테도 나타나지만 특히 아이들이 심한 편이다. 코로나19 유행 기간 동안에는 안 그렇더니 왜 이렇게 많은 사람이 아플까.최근 이례적으로 여러 종류의 호흡기 바이러스가 동시에 유행했다. 이렇게 호흡기 바이러스가 같은 시기에 유행함으로써 호흡기 감염에서 회복됐으나 그 후 다시 감염돼 아픈 사람이 많다. 환자들의 병원 방문이 증가했다. 많은 전문가는 이런 현상을 논란이 있지만 면역부채(immune debt) 때문일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘소아과 탈출 학술대회’ 연 의사들 “보톡스 공부”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230611/119715626/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230611/119715626/1</guid>
      <pubDate>2023-06-11T22:18:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/11/119712288.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“다리에 생긴 피부염이 잘 낫지 않는다면 정맥류를 의심해봐야 합니다. 특히 40세 이상 여성에게서 발병 확률이 높습니다.”  11일 오후 서울 서초구 더케이호텔 세미나실. 서울에서 흉부외과 의원을 운영하는 A 원장이 단상에서 ‘하지정맥류’를 설명했다. 객석을 가득 채운 의사들은 열심히 메모해가며 A 원장의 노하우를 경청했다. 자리가 모자라 강연장 맨 뒤 임시 의자에 앉은 의사도 있었다. 여느 의료 학술대회와 다르지 않은 광경이었지만 하나 주목할 만한 점이 있었다. 객석의 의사들은 흉부외과가 아니라 전부 ‘소아청소년과(소청과)’ 전문의였다.  대한소아청소년과의사회가 연 이날 학술대회 명칭은 ‘소아청소년과 탈출(노키즈존)을 위한 제1회 학술대회’였다. 어린이 진료로는 병원 유지가 힘든 소청과 전문의들이 다른 진료과목을 배우는 자리다. 소청과 내용 대신 ‘고지혈증 1타 강사의 족집게 강의’ ‘바로 적용하는 보톡스’ 등 소위 ‘돈 되는’ 과목 관련 강연이 이어졌다. 여기에 소청과 전문의 8</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>K팝 큰손 5060… 10대 청취의 2배</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612002005</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612002005</guid>
      <pubDate>2023-06-12T00:53:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612063026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443504 --&gt;케이팝 스트리밍에 입덕한 50대 이상 장년층이 케이팝 시장의 새로운 ‘큰손’ 소비자로 떠오르고 있다.&lt;br&gt;11일 한국문화관광연구원이 분석한 ‘2012~2022 모바일 음악 콘텐츠 이용 시간의 변화’에 따르면 지난해 50∼59세의 월평균 모바일 기기 음원 서비스 이용 시간은 19억 8000만분이었다. 이는 19~29세(55억 9000만분), 30∼39세(43억 5000만분)에 이어 세 번째로 많은 수치다. 무엇보다 통상 케이팝 아이돌 그룹의 주 소비층인 13∼18세 10억 5000만분의 약 2배에 달해 ‘오팔세대’(5060)가 케이팝 스트리밍(음원 사이트) 시장의 적극적인 수요자가 되고 있다.&lt;br&gt;닐슨미디어코리아의 코리안클릭 데이터가 산출한 연령별 이용 시간 증가율도 50~59세가 전년 대비 172.0%, 60∼69세 205.2%로, 13∼18세 146.8%를 크게 웃돌았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가요계에서는 2020년부터 불어닥친 트로트 오디션 열풍 이후 장년층 팬들이 대거 케이팝 소비자로 유입된 현상에 주목한다. 임영웅, 송가인, 김호중, 영탁 등 오디션 출신 가수들이 케이팝의 새로운 스타들로 탄생하면서 5060세대들이 본격적으로 덕질에 뛰어들었다고 분석했다.&lt;br&gt;팬덤의 ‘화력’을 측정하는 지표로 꼽히는 한터차트 기준 첫 주 판매량에서 임영웅(110만장), 김호중(68만장), 이찬원(57만장), 영탁(52만장) 등 장년층 팬이 덕질 대상인 가수들은 케이팝 아이돌 못지않은 인기를 자랑한다. 멜론 ‘팬 맺기’에서 가수와 팬을 맺은 50대 이상 비율은 임영웅이 52%, 김호중은 66%에 달했다. 더불어 방탄소년단(BTS) 12%, 세븐틴 10%, 블랙핑크 12% 등 아이돌 그룹의 팬도 장년층이 10%를 넘겨 그 존재감을 무시할 수 없을 정도다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;장년층은 케이팝 공연 시장에서도 지갑을 활짝 열고 있다. 예스24가 자체 집계한 연도별 콘서트 티켓 구매자 데이터에서는 50대 이상 비율이 2019년 5.5%에서 지난해 9.7%로 가파르게 늘었다. 지난해 예스24 콘서트 티켓 판매 상위 10위에도 NCT 드림(1위)과 NCT 127(2위)에 이어 임영웅(3∼4·6∼7·9∼10위)과 조용필(5위) 같은 장년층 관객 대상 공연이 두각을 나타냈다.&lt;br&gt;강태규 대중음악 평론가는 “최근 3년간 트로트 오디션 스타들의 대거 출현으로 장년층의 새로운 팬덤 문화가 본격화된 것으로 봐야 한다”며 “장년층이 케이팝 시장의 판도까지 어느 정도 바꿀 수 있기 때문에 이 트렌드가 앞으로 계속될 가능성이 크다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경복궁·맹방해변… BTS가 다녀가면 ‘성지’가 된다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612008003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612008003</guid>
      <pubDate>2023-06-12T00:53:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612135051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443721 --&gt;지난해 1월 방탄소년단(BTS)의 리더 RM(본명 김남준)은 소셜네트워크서비스(SNS)에 깜짝 인증샷을 올렸다. 방문하기 두 달 전 개관한 국립중앙박물관 ‘사유의 방’을 담은 사진이었다. RM의 사진 덕에 두 점의 국보 반가사유상은 전 세계에 존재감을 떨치게 됐다.&lt;br&gt;BTS의 공로 중에서 세계에 우리 문화유산을 알린 ‘대한민국 1호 홍보대사’ 역할을 빼놓을 수 없다. 경복궁 근정전 앞에서 ‘다이너마이트’를, 경회루에서 ‘소우주’를, 숭례문 앞에서 ‘버터’를 선보인 덕에 세계가 한국의 아름다운 문화유산에 주목하게 됐다.&lt;br&gt;특히 리더 RM의 활약이 남다르다. 미술 애호가인 그는 김환기 화백의 ‘영원한 노래’를 관람한 사진을 남기고, 지난해 12월 발매한 솔로 앨범 ‘인디고’에 윤형근 화백의 ‘청색’과 함께 찍은 사진을 담는 등 보통의 아이돌과는 차원이 다른 활동 폭을 보이며 한국 작가들의 작품을 전 세계에 소개했다.&lt;!-- 그림 1443722 --&gt;RM은 또 지난해 7월 경북 김천 직지사에서 템플스테이를 하는 사진을 올리며 한국 사찰의 매력을 알렸다. 한국불교문화사업단 관계자는 11일 “RM의 방문 이후 직지사 인지도가 엄청 높아졌다”면서 “템플스테이 참가자가 코로나 이전인 2019년보다도 40~50% 이상 증대됐다”고 귀띔했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;BTS의 영향력을 실감한 기관 관계자들은 하나같이 진정성을 매력으로 꼽았다. 홍보대사로 임명돼 계약 조건에 따라 움직인 것이 아니라 자신들이 먼저 아이디어를 제안하거나 소문내지 않고 조용히 찾았기 때문이다. 문화재청 관계자는 “경복궁 촬영은 BTS 측에서 먼저 얘기했다. 가수가 직접 와서 노래하고 영상을 촬영한 것은 BTS가 처음”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1443723 --&gt;이 밖에도 BTS가 앨범 재킷 촬영 등을 진행한 장소는 성지순례지로 통한다. 팬들은 ‘BTS 버스정류장’으로 불리는 강원 강릉 향호해변 정류장, ‘버터’ 앨범 사진을 찍은 강원 삼척 맹방해변, 미국 음악잡지 ‘빌보드’ 커버 촬영을 한 서울 중구 한국의집, 슈가(본명 민윤기)가 ‘대취타’ 뮤직비디오를 찍은 경기 용인 대장금파크 등을 찾아 인증사진을 남긴다. BTS가 아니었다면 크게 관심받지 못했을 장소들의 위상이 달라진 것이다.&lt;br&gt;아무리 좋은 콘텐츠를 가졌어도 홍보가 제대로 되지 않으면 헛일이다. BTS는 자신들의 활동을 통해 한국 방방곡곡을 전 세계에 알림으로써 관계 기관과 관련 산업의 새로운 지평을 열었다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 6월 12일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500001</guid>
      <pubDate>2023-06-12T02:17:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 다툼수 있다.&lt;br&gt;48년생 : 돈을 빌려주거나 빌리지 말 것&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 집안에 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;72년생 : 자신의 맡은 일에 충실하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 조급하게 서두르지 마라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 금전 낭비를 조심하라.&lt;br&gt;49년생 : 타인에게 부탁하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 업무는 부진하나 너무 실망마라.&lt;br&gt;73년생 : 마음이 심란하구나.&lt;br&gt;85년생 : 가족과 함께 시간을 보내라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 의견 다툼이 예상된다.&lt;br&gt;50년생 : 가정에 충실해야 한다.&lt;br&gt;62년생 : 작은 노력으로 큰 성공 거둔다.&lt;br&gt;74년생 : 하는 일마다 순조롭다.&lt;br&gt;86년생 : 분수를 잃으면 불행.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 노력한 만큼 성과 있다.&lt;br&gt;51년생 : 언행을 조심하라.&lt;br&gt;63년생 : 끝맺음을 잘하라.&lt;br&gt;75년생 : 서두르지 말아야겠다.&lt;br&gt;87년생 : 큰 성과가 있으니 행운이 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 속 시원히 풀어라.&lt;br&gt;52년생 : 문서나 보증은 서지 마라.&lt;br&gt;64년생 : 계획을 잘 세워라.&lt;br&gt;76년생 : 상대를 알고 덤벼라.&lt;br&gt;88년생 : 분수에 맞는 행동을 하라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 사람 만나는 일 좋은 일 있다.&lt;br&gt;53년생 : 계약 건이 좋다.&lt;br&gt;65년생 : 이동수 조심해야겠다.&lt;br&gt;77년생 : 씀씀이가 커진다.&lt;br&gt;89년생 : 도움받을 일 있으면 받아라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 마음의 괴로움 곧 해결된다.&lt;br&gt;54년생 : 일의 순서를 찾아 실행하라.&lt;br&gt;66년생 : 실력이 딸려도 당황하지 마라.&lt;br&gt;78년생 : 서로 반목 생기겠구나.&lt;br&gt;90년생 : 기분이 상쾌한 하루.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 사소한 일일수록 더욱 주의를 기울여라.&lt;br&gt;55년생 : 어렵고 모험적인 일은 피하라.&lt;br&gt;67년생 : 무리하다가 손해 본다.&lt;br&gt;79년생 : 기쁜 소식이 있겠다.&lt;br&gt;91년생 : 피하지 말고 배짱 있게 하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 매사에 확실히 임하라.&lt;br&gt;56년생 : 상대를 얕보지 마라.&lt;br&gt;68년생 : 실속은 가까운 곳에 있다.&lt;br&gt;80년생 : 포기하지 말고 밀고 나가라&lt;br&gt;92년생 : 주위 사람에게 도움받겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 건강보다 소중한 것은 없음을 명심.&lt;br&gt;57년생 : 일을 벌이면 귀인이 도와주므로 길하다.&lt;br&gt;69년생 : 재물보다 명예가 높겠다.&lt;br&gt;81년생 : 만사가 형통하리라.&lt;br&gt;93년생 : 행운의 하루이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 기분 좋은 하루 되겠다.&lt;br&gt;58년생 : 나중에 손실 생긴다.&lt;br&gt;70년생 : 신뢰를 얻어 만사 대길.&lt;br&gt;82년생 : 경쟁하는 일 절대 피하라.&lt;br&gt;94년생 : 뜻한바 이루겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 용기 내어 행동하라.&lt;br&gt;59년생 : 주위의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 소신껏 행동하면 대길.&lt;br&gt;83년생 : 대인관계에 신경 써라.&lt;br&gt;95년생 : 자신을 학대하지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아 중증외상 환자 25%만 1시간내 응급실 도착</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230612/119716401/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230612/119716401/1</guid>
      <pubDate>2023-06-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>중증외상을 입은 어린이 4명 중 1명만 ‘골든타임’ 내에 응급실에 도착하는 것으로 나타났다. 어린이 치료를 전담하는 의료진이 부족해지면서 아이의 생명을 구하기가 점점 더 어려워지고 있다는 지적이 나온다.   11일 중앙응급의료센터의 ‘중증외상 환자의 손상 후 내원 소요시간 현황’ 자료에 따르면 2021년 권역외상센터 응급실에 들어온 9세 이하 중증외상 환자 122명 중 ‘다친 후 1시간 이내’에 병원에 도착한 건 30명(24.6%)에 불과했다. 2018년 31.3%에서 3년 만에 6.7%포인트가 되레 떨어졌다.   중증외상이란 교통사고나 낙상사고 등으로 생명이 위독해질 정도의 부상을 입은 경우를 뜻한다. 의료계에선 통상 중증외상 환자의 골든타임을 ‘1시간’으로 본다.   특히 소아 중증외상 환자는 성인에 비해서도 응급실에서 제때 치료받는 비율이 더 낮았다. 전 연령대 중증외상 환자의 1시간 이내 응급실 도착 비율은 34.6%였다. 어린이 환자의 경우보다 10%포인트 더 높다.    이처럼 소아 중증외상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>응급실 ‘표류’ 없게 의료진 보수-응급진료 수가 인상 검토</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230612/119716397/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230612/119716397/1</guid>
      <pubDate>2023-06-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/12/119720512.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;응급 환자가 제때 치료받지 못하고 병원을 찾아 떠도는 ‘응급실 표류’를 막기 위해 정부가 응급실과 관련 의료진에 대한 지원 강화를 검토하고 있다. 의료진에게 더 높은 보수를 지급하거나, 의료 수가(건강보험에서 병원에 주는 진료비)를 높이는 방안 등을 다각도로 들여다보고 있다. 이를 통해 응급실에서 일하는 의료진의 수를 늘리겠다는 것이다.   11일 기획재정부에 따르면 재정당국과 보건당국이 이 같은 내용의 응급 의료시설 지원 방안을 검토 중이다. 응급실이나 권역외상센터 등 시설에 대한 지원을 늘리거나 의료진 보수를 높이는 방안이 핵심이다. 응급 의료진의 보수와 응급실 및 권역외상센터의 근무 여건을 개선해 개인병원 등에 소속된 의료진을 끌어들이겠다는 것. 응급 의료시설에 근무하는 의료진을 늘려 응급 환자를 제때 치료할 수 있도록 하겠다는 취지다. 응급실, 권역외상센터뿐 아니라 응급 상황이 종종 발생하는 흉부외과, 신경외과 등의 의료진도 포함된다.   앞서 보건복지부가 응급 현장과 이송 단계, 진료 등의 전달</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나도 젊을 땐’…예전같지 않은 체력, 빠르게 높이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265322</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265322</guid>
      <pubDate>2023-06-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>30대 이후부턴 ‘체력이 예전 같지 않다’는 말을 절로 하게 된다. 3~4시간의 쪽잠만 자고도 무리없이 일정을 소화해내던 10·20대 시절이 신기하게 느껴지기 시작한다. 30대 이상 중 적지 않은 이들이 ‘살기 위해 운동한다’고 말하는 이유다.운동 초보자에게 가장 중요한 건 어떤 운동이든 일단 시작하는 것이다. 초보자 입장에선 어떤 운동이든 활동량 증가에 따른 운동 효과를 볼 수 있어서다. 그러나 보다 빠르고 효율적으로 체력을 증진시킬 수 있는 운동법도 있다. 체력 증진에 도움을 줄 수 있는 운동 방법 3가지를 알아본다.▲ 하체 근</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>호기롭게 도전한 클라이밍, 10분 만에 “힘들어서 못해” [헬!린지]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230612/119719959/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230612/119719959/2</guid>
      <pubDate>2023-06-12T09:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/12/119720095.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“보기만 했을 때는 쉬워보이죠? 다들 그래요.”  클라이밍을 처음 접하는 기자의 ‘근자감’(근거 없는 자신감)이 보이기라도 한 것일까. 강사가 농담조로 건넨 한마디에 뜨끔했다. 알록달록 여러 색생과 다양한 크기의 홀드 앞에서 왠지 모를 자신감이 생겼던 것은 사실이다. 하지만 이내 하나의 홀드를 잡고 매달리는 순간 쉽지 않겠다는 생각이 머릿속을 스쳤다. 강사의 지시대로 기초 코스를 두 번 오르내렸을 뿐인데 ‘대체 무슨 자신감이었나’라는 자책까지 했다. 그렇게 10분이 채 되지 않아 “더이상 못하겠다”라는 말이 튀어나왔다.  스포츠 클라이밍은 실내·외에 인공적으로 만든 암벽을 오르는 스포츠다. 기자는 지난달 30일과 이달 9일 두 차례에 걸쳐 서울 잠실과 종로에 위치한 실내 암장(巖場)을 찾았다. 방문에 앞서 온라인 예약을 통해 일일체험권을 신청했다. 클라이밍의 기본 동작 등을 30~40분간 배울 수 있는 이른바 ‘맛보기’ 강습이다. 평일 오후 8시, 늦은 시간대에도 20여 명의 수강생이 삼삼오오 모여 암벽</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장애인도 제주여행의 꿈은 이루어진다… “초록여행 덕분에 행복했습니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500020</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500020</guid>
      <pubDate>2023-06-12T09:21:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612092131_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443558 --&gt;장애인들도 제주여행의 꿈이 이루어진다.&lt;br&gt;한국공항공사 제주공항(공항장 손종하)은 장애인의 제주도 무장애 여행 활성화를 위해 지난 2021년부터 기아와 함께한 민관 협력 사회공헌활동인 ‘초록여행’ 서비스를 이달부터 확대 운영한다고 12일 밝혔다.&lt;br&gt;2021년 9월 한국공항공사 제주공항과 기아는 제주를 여행하는 장애인들의 편의 지원 및 사회적 가치 실현을 위해 업무협약을 맺고 본격적으로 제주공항에서 제주권역 초록여행 서비스를 제공해 왔다. 초록여행 서비스는 여행이 자유롭지 못한 장애인들의 보편적 이동권 향상을 위해 장애인 편의를 위한 개조 차량을 무상으로 지원하는 기아의 대표적 사회공헌활동이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2년동안 초록여행 제주권역 이용횟수는 376회로 평균 예약률이 80%를 웃도는 등 이용객의 큰 호응을 얻고 있다.&lt;br&gt;제주공항 관계자는 “기존 2대의 차량 서비스에서 3대로 늘렸다”면서 “장애인 전용으로 개조된 맞춤형 서비스로 장애인들이 제주여행을 편리하게 할 수 있어 인기가 좋다”고 귀띔했다. 기아 초록여행 홈페이지를 통해 미리 예약만 하면 언제든지 무료로 이용할 수 있는 서비스다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;최근 제주를 다녀온 이용객은 “차량에 간식 가방도 있고 비상약 장바구니 우비까지 꼼꼼히 다 챙겨져 있어 너무 좋았다”면서 “카니발 9인승이 공간이 넓어 4식구가 이용하기 좋았으며 큰아이가 고등학생이라 덩치가 있는데 독립식 의자가 있으니까 편하고 좋아 즐거운 제주여행이었다”고 말했다.&lt;br&gt;또다른 이용객은 “휠체어를 사용해야 하는 장애인이 상상조차 하지 못했던 제주여행을 가족과 함께 하게 돼 여행 이상의 큰 의미가 있었다”며 “초록여행 차량 덕분에 해안도로를 맘껏 달리고 한라산에 올라가 보는게 소원이라고 하시던 아버지의 소원을 이룰 수 있었다”고 후기를 남겼다.&lt;br&gt;한국공항공사 제주공항과 기아 측은 초록여행의 원활한 서비스 제공과 편의 확대를 위해 제주공항 내 장애인 주차구역과 장애인 전용 개조차량등을 추가 확보키로 했다.&lt;br&gt;제주공항 관계자는 “이동이 자유롭지 못한 장애인들의 이용 편의 확대를 통한 제주도 무장애 여행 활성화를 위해 장애인들을 위한 휠체어 대여 서비스 확대 등 공항내 다양한 인프라 제공을 통해 사회적 가치 증진 및 교통약자들이 마음껏 제주 여행의 자유를 누릴 수 있도록 적극적으로 지원할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;한편, 초록여행의 제주권역 운영 확대를 기념해  7월부터 이용객을 대상으로 추첨을 통해 제주공항에서만 구매 가능한 마음샌드 증정 등 다양한 이벤트 진행을 계획하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>광동제약, 유기동물 발생 1위 제주서… ‘유기동물 봉사활동’ 전개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230612/119719998/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230612/119719998/1</guid>
      <pubDate>2023-06-12T09:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/12/119719985.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;광동제약은 제주 지역 유기동물을 돕는 ‘YES 프로젝트’ 일환으로 유기동물 봉사활동을 진행했다고 12일 밝혔다. 광동제약은 전국 유기동물 발생 1위 지역인 제주에서 건강한 반려문화 정착을 위해 지난해 10월부터 해당 캠페인을 전개 중이다.  이번 봉사는 YES 프로젝트 2기 활동이며 봉사단이 제주시 한림읍 유기동물 보호소 ‘한림 쉼터’를 방문해 약 120마리의 유기견들에게 미용, 견사 청소, 보호소 내 시설 보수, 영양제 급여 등을 진행했다. 유기견들의 2차 유실을 방지하기 위해 이름과 쉼터 SNS 주소 등을 써넣은 인식표를 전달했다고 한다.  광동제약 관계자는 “이번 봉사활동을 통해 제주 지역 유기동물들의 삶의 질 개선에 조금이나마 기여할 수 있어 뿌듯한 마음이다. 제주삼다수 유통을 계기로 제주와 인연을 맺은 만큼, 제주 지역의 문제 해결 및 상생을 위해 더욱 다방면으로 노력하겠다”고 전했다.  광동제약은 지난 5월 YES 프로젝트 2기 첫 활동으로 영상 NFT 작품 ‘소중한 반려동물 지키는 동물등록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아제약, 틀니 세정제 ‘클린덴트EX’ 상품 개선해 재출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230612/119720384/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230612/119720384/1</guid>
      <pubDate>2023-06-12T09:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/12/119720377.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아제약은 12일 틀니 세정제 ‘클리덴트EX’의 성능을 개선해 재출시했다고 밝혔다.   리뉴얼된 틀니 세정제 클리덴트EX는 발포력을 높이고 세정 및 소독, 살균 기능을 향상했다고 한다. 특히 색소가 들어있지 않아 세정제가 물에 녹아도 투명한 상태가 지속되며 보존제도 첨가되지 않아 안심하고 사용 가능하다고 덧붙였다.  동아제약 관계자는 “틀니는 치아 기능을 보완하는 중요한 역할을 하지만, 관리를 잘못하면 틀니의 변형, 마모 현상 등으로 입속 염증이나 세균 감염 등을 초래한다, 클리덴트EX와 함께 매일 깨끗한 틀니 관리로 구강 건강을 지켜나가길 바란다”고 말했다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레이 키즈 ‘빌보드 200’ 3관왕…BTS 이어 두번째</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500030</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500030</guid>
      <pubDate>2023-06-12T09:48:59.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612094858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443573 --&gt;JYP엔터테인먼트의 그룹 스트레이 키즈가 미국 빌보드 메인 앨범 순위 ‘빌보드 200’에서 통산 세 번째 1위에 올랐다.&lt;br&gt;빌보드는 11일(현지시간) 스트레이 키즈의 정규 3집 ‘★★★★★’(파이브스타)가 테일러 스위프트·모건 월렌 등 인기 가수를 제치고 1위로 올랐다고 밝혔다.&lt;br&gt;스트레이 키즈는 지난해 ‘오디너리’(ODDINARY)와 ‘맥시던트’(MAXIDENT)에 이어 이 순위에서 세 번째로 1위에 올랐다. ‘빌보드 200’에서 3회 이상 1위에 오른 K팝 그룹은 방탄소년단(BTS)뿐이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스트레이 키즈 ‘파이브스타’는 24만 9500장 판매되었으며, 이 중 CD 등 전통적 앨범 판매량은 23만 5000장으로 올해 미국에서 한 주간 가장 많이 팔린 앨범이다. 이 기록은 지난해 테일러 스위프트의 ‘미드나잇’이 기록한 114만장 이후 최다 기록이다.&lt;br&gt;‘파이브스타’에는 멤버 방찬, 창빈, 한이 직접 프로듀싱한 타이틀곡 ‘특’을 비롯해 ‘위인전’, ‘아이템’, ‘슈퍼볼’, ‘탑라인’ 등 다양한 장르의 노래 12곡이 수록됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;빌보드는 “그동안 1위를 기록한 앨범 가운데 열아홉번째 비(非)영어 작품이고, 올해 들어서는 카롤 G와 투모로우바이투게더의 앨범에 이어 세 번째”라고 설명했다.&lt;br&gt;앞서 스트레이 키즈 3집은 선주문량 513만장을 기록, K팝 신기록을 세우며 돌풍을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전자담배로 금연할 수 있을까? [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265106</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265106</guid>
      <pubDate>2023-06-12T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>금연은 흡연자에게 피할 수 없는 숙제다. 하지만 일반적으로 금연 성공률은 5% 미만이다. 초기에 금연에 실패하는 가장 큰 이유는 니코틴 의존도, 즉 니코틴 중독 때문이다. 니코틴이 뇌의 니코틴 수용체를 자극하면 도파민 회로가 활성화된다. 이런 과정이 반복되면서 뇌에서는 니코틴에 작용하는 니코틴 수용체의 양이 점차 증가하는데 흡연하기 전의 거의 3배까지 늘어난다고 알려져 있다. 이러한 과정에서 니코틴에 내성도 생기고 의존성도 생겨 흡연량은 점점 늘어나고 금연이 어려워지는 것이다. 다행인 것은 금연을 지속하면 니코틴 수용체의 수도 다시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이건희 컬렉션, ‘변주’는 계속된다…여성 작가 ‘분투 속 결실’도 재조명</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500086</guid>
      <pubDate>2023-06-12T12:30:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612122810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443679 --&gt;&lt;br&gt;이건희 컬렉션의 ‘변주’는 계속된다.&lt;br&gt;지난해 10월부터 전국 국공립 미술관을 순회하고 있는 이건희 컬렉션이 스토리텔링의 변화를 거듭하며 꾸준히 관람객들을 불러 모으고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기도미술관이 연 이건희 컬렉션 한국근현대미술 특별전 ‘사계’가 그 무대다. 지난 8일 시작한 전시는 12일 현재 예약 관람객만 2만명(7월 14일까지 예약분)을 넘어섰다. 1920년대부터 2010년까지 격동의 시절, 각기 다른 예술의 계절을 잉태해 낸 근현대 주요 작가 41명의 대표작 90점을 모았다. 김종태, 김환기, 박수근, 이인성, 이중섭, 이응노, 권진규, 강요배, 장욱진 등 동시에 미술의 자양분이 된 수작들의 다채로운 화음을 선보인다.&lt;!-- 그림 1443680 --&gt;전시를 기획한 방초아 경기도미술관 학예연구사는 “이전 이건희 컬렉션 전시가 컬렉터에 초점을 맞췄다면 이번 전시는 작품 자체의 가치와 힘을 드러내고자 했다”라며 “이건희 컬렉션 속 주요 작가를 중심으로 이들의 대표작이나 다른 예술적 시도를 구현한 작품이 있으면 빌려와 살을 덧댔다”라고 설명했다.&lt;br&gt;전시장에 나란히 내걸린 이인성의 1930년대 정물 두 점이나 여인 초상, 문학진의 1960년대 작품 두 점을 찬찬히 살펴보면 이런 기획 의도가 자연스럽게 눈에 들어온다.&lt;!-- 그림 1443681 --&gt;이인성의 ‘석고상이 있는 풍경’(1934)은 마늘, 감, 옥수수 등 한국적 소재들을 화폭에 들여보내 안정된 서양 화법으로 그려진 1930년대작 ‘주전자가 있는 정물’과 비교해보는 재미를 준다. 동양적이면서도 검은 개, 인물 배치 등에서 서양 미술 도상의 영향이 드러나는 문학진의 ‘가을’(1966)과 입체주의 추상 표현이 돋보이는 ‘여류 음악가’(1969)는 비슷한 시기에 그려졌음에도 확연한 스타일 차이가 시선을 끈다.&lt;!-- 그림 1443682 --&gt;평범한 일상의 순간과 풍경을 고유의 화법으로 박제한 듯 아로새긴 박수근의 대작 ‘절구질하는 여인’(1957) 앞에 서면 성스러운 분위기가 물씬 풍긴다. 우리 자연의 색과 풍토를 인상주의 미술로 유려하게 펼친 오지호의 ‘여수항 풍경’(1978)은 청쾌한 푸른빛 바다로 여름 무더위를 가시게 해준다. 이쾌대 작가가 월북 이후 그린 ‘항구’(1960)도 전시장에 나왔다.&lt;!-- 그림 1443683 --&gt;특히 이번 전시는 이건희 컬렉션에 포함된 여성 작가 목록을 바탕으로 이들의 작품을 더 확장해 따로 공간을 내주며 차별화를 꾀했다. 나혜석, 김정숙, 천경자, 박래현, 방혜자 등 남성 중심의 화단과 세상의 편견 등 어려운 시절 고군분투하면서도 자신만의 예술세계를 굳건히 일군 이들의 작품 변화상을 한눈에 담아갈 수 있는 ‘또 하나의 계절’ 구간이다. 1세대 여성 조각가인 김정숙의 경우 1956년작인 ‘키스’부터 1985년작인 ‘비상’까지 석 점이 전시돼 점점 상징성을 견고히 해나가는 작가의 여정을 짚어볼 수 있다. 나혜석의 ‘자화상’(1928년 추정)도 실물로 볼 수 있는 기회다.&lt;!-- 그림 1443684 --&gt;&lt;!-- 그림 1443685 --&gt;관람은 무료로 경기도미술관 홈페이지에서 예약하면 된다. 마지막 회차(8회·오후 5시)는 현장을 찾은 관람객에게 자리를 내준다. 전시는 8월 20일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>구강 보건 잘못하면 전신건강 망가진다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265107</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265107</guid>
      <pubDate>2023-06-12T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘구강건강이란 어느 한 가지에 국한된 것이 아니고 다양한 측면에서 이뤄져야 한다. 미소 짓고, 냄새 맡고, 맛을 보고, 접촉하고, 씹고 삼킬 수 있는 능력과 함께 두개안면 복합체의 통증과 불편 없이 자신감 있는 안면 표정을 통해 다양한 감정을 표현할 수 있는 상태를 말한다.’세계치과의사연맹(FDI)이 2016년 9월6일 폴란드에서 열린 연차총회에서 전신건강과 행복의 필수 요건으로 발표한 ‘구강건강’에 대한 새로운 정의의 골자다. 이후 구강건강에 대한 인식은 ‘입속 질병에 걸리지 않고 신체적·정신적·사회적 활동에 지장을 주지 않는 구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레이 키즈, ‘빌보드 200’ 앨범 3연속 정상…“올해 美 최다 판매 앨범”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500128</guid>
      <pubDate>2023-06-12T14:33:01.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612094858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443573 --&gt;“스테이(팬클럽) 덕분에 이렇게 특별하게 반짝이는 감격스러운 성과를 받았다. 앞으로도 힘차게 나아가겠다.”&lt;br&gt;그룹 스트레이 키즈가 12일 정규 3집 ‘★★★★★’(파이브스타)로 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’에서 세 번째 정상에 오른 데 대해 이같이 밝혔다.&lt;br&gt;11일(현지시간) 빌보드 차트 예고 기사에 따르면 스트레이 키즈의 ‘파이브스타’가 17일자 빌보드 200에서 1위를 달성했다. 지난해 4월 미니 6집 ‘오디너리’와 같은 해 10월 미니 7집 ‘맥시던트’에 이어 3개 앨범 연속 1위를 석권했다. 빌보드는 “이번 파이브스타 앨범은 그동안 1위를 기록한 앨범 가운데 열아홉번째 비(非)영어 작품”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지금까지 ‘빌보드 200’에서 3개 앨범 이상 1위를 차지한 케이팝 그룹은 스트레이 키즈 외에는 방탄소년단(BTS, 총 6개 앨범 1위)뿐이다.&lt;br&gt;북미 시장에서 막강한 팬덤 ‘스테이’를 구축한 스트레이 키즈의 ‘파이브스타’에는 멤버 방찬, 창빈, 한이 직접 프로듀싱한 타이틀곡 ‘특’과 ‘위인전’, ‘아이템’, ‘슈퍼볼’, ‘탑라인’ 등 모두 12곡이 수록됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미 음반 판매량 조사기업 루미네이트에 따르면 ‘파이브스타’는 24만 9500장의 음반 판매량을 기록했고, 이 중 피지컬 음반이 23만 5000장 팔렸다. 이는 올 들어 미국에서 한 주간 가장 많이 팔린 음반이라고 빌보드가 전했다. 앞서 스트레이 키즈는 ‘파이브스타’로 선주문량 513만장과 한터차트 기준 첫 주 판매량 461만장으로, 케이팝 사상 최다 음반 판매량 기록도 다시 썼다.&lt;br&gt;스트레이 키즈 멤버들은 “국내외 많은 분이 저희 음악에서 신선한 자극과 생생한 즐거움을 느끼실 수 있기를 바라는 마음”이라며 “무엇보다도 스트레이 키즈를 스트레이 키즈답게 만들어 주는 전 세계 ‘스테이’에 다시 한번 진심으로 고맙다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1주간 일평균 1만6441명 코로나 확진…사망 66명 추가</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230612/119726773/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230612/119726773/1</guid>
      <pubDate>2023-06-12T14:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/12/119726754.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 위기경보단계가 ‘심각’에서 ‘경계’로 하향된지 2주차에 총 11만5089명이 코로나19에 확진됐다. 하루 평균 1만6441명이 확진 판정을 받은 셈이다.   질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)가 12일 발표한 코로나19 국내 발생 현황에 따르면 6월 2주차(6월6일~6월12일) 신규 확진자 수는 11만5089명으로 누적 확진자 수는 3190만34667명이 됐다.  날짜별 확진자 수를 살펴보면 6일 1만9508명→7일 1만5156명→8일 2만450명→9일 2만1215명→10일 1만7772명→11일 1만6006명→12일 4982명이다.   주간 신규 확진자 수는 전주(12만4116명) 대비 9027명 감소했다. 확진자 중 해외유입 환자 수는 1주간 평균 19.6명 수준으로 집계됐다.   코로나19 사망자 수는 6일 이후 66명 늘었다. 날짜별로 6일 4명→ 7일 4명→8일 21명→9일 20명→10일 5명→11일 8명→12일 4명이다. 주간 일 평균 사망자 수는 9.4명이다. 누적 사망자 수는 3만</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘츠부르커란트 여행 할인 카드 출시…11월 5일까지 유효</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500149</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500149</guid>
      <pubDate>2023-06-12T15:23:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612152327_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443811 --&gt;오스트리아의 잘츠부르커란트 관광청이 ‘디지털 잘츠부르커란트 카드’를 출시했다. 호수와 산, 리프트, 박물관, 골프 등 잘츠부르커란트 관내 180개에 달하는 명소에서 사용할 수 있는 일종의 할인 카드이다. 다만 바트 호프가슈타인 등 4개 지역의 유명 산악철도는 성수기(7, 8월) 낮 12시 이후에만 사용할 수 있다.&lt;br&gt;카드 유효기간은 11월 5일까지다. 옵션은 6일, 12일권 등 두 종류다. 6일권은 어른 90 유로(약 12만 5000원), 어린이 45 유로, 12일권은 어른 108유로, 어린이 54 유로다. 어린이 카드는 4세부터 16세 생일까지 유효하다. 세 번째 아이부터는 무료다.&lt;br&gt;누리집(www.salzburgerland.com)에서 설문조사 이벤트를 벌이고 있다. 참가자에겐 추첨을 통해 아이패드 등 푸짐한 경품을 준다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>14~18일 서울국제도서전…올해 주제는 ‘AI’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500153</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500153</guid>
      <pubDate>2023-06-12T15:26:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612152631_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443819 --&gt;국내 최대 규모 책 축제인 서울국제도서전이 14일부터 18일까지 서울 강남구 코엑스에서 열린다. 올해 주제는 ‘비인간, 인간을 넘어 인간으로’이다. 그동안 인간 중심적인 관점에서 벗어나 소외당하는 인간과 챗GPT 같은 인공지능(AI) 등 인간 외 존재에 대해 돌아보자는 취지다.&lt;br&gt;문화체육관광부와 대한출판문화협회는 올해 도서전에 관해 “코로나19에서 완전히 벗어나 지난해보다 확장한 규모로 우리 책의 매력을 전 세계에 알리고, 전 세계 출판 교류 중심이자 마케팅의 전진기지 도약을 도모하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;1954년 첫 번째 도서전 개최 이후 65번째 열리는 올해 도서전은 ‘사라지다’, ‘저항하다’, ‘가속하다’, ‘교차하다’, ‘가능하다’ 등 5개 분야로 나눠 도서 600여권을 전시한다. 이밖에 부대행사, 강연·세미나, 현장 이벤트 등 170여 개 프로그램도 진행한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 36개국 530개 출판사, 작가와 강연자 215명이 관객을 만난다. 도서전 첫날인 14일 생태학자인 최재천 교수가 ‘그들은 우리를 보고 있다’를 주제로 시작해 김연수 작가와 김이나 작사가, 이슬아 작가, 황석희 번역가 등이 강연한다. 이어 올해 부커상 인터내셔널 부문 최종 후보에 올랐던 ‘고래’ 천명관 작가가 북토크를 진행한다.&lt;br&gt;마지막 날인 18일에는 올해 홍보대사로 선정된 소설가 오정희, 김인숙, 편혜영, 김애란, 최은영, 천선란이  ‘로봇-인간 돌봄 공동체’, ‘생성형 인공지능(AI): 인간의 비인간화’, ‘비동물인간, 그 경계 밖에서’ 등 ‘비인간으로서의 문학’을 주제로 강연을 이어간다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이밖에 도서전에서만 만날 수 있는 ‘리미티드 에디션’ 작가 18인 글과 그림, 신간 도서 ‘여름, 첫 책“ 10종, 새 표지 책 ”다시, 이 책“도 관객을 기다린다. 자세한 정보는 공식 홈페이지(sibf.or.kr)에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국유나이티드제약, 멕시코 ‘항암제 공급’ 체결… 신흥시장 공략 박차</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230612/119729035/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230612/119729035/1</guid>
      <pubDate>2023-06-12T16:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/12/119729003.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국유나이티드제약은 멕시코 정부 항암제 공급을 위한 입찰에 낙찰됐다고 12일 밝혔다. 멕시코 사회복지청 주관하에 진행된 의약품 공공 입찰 건에서 한국유나이티드제약은 총 9품목의 항암제를 낙찰받았다. 2024년까지 2년간 공급할 예정이며 최대 800만 달러 규모이다.  이번 입찰 건을 통해 멕시코 공공병원 등에 항암제 9개 품목을 공급할 예정이며, 현지 등록 완료된 14품목에 대해서는 정부 입찰뿐 아니라 사립병원에도 납품할 계획이라고 한다.  강덕영 대표는 “멕시코 정부는 선진화된 보건 의료 서비스를 제공하기 위해 대한민국 등 위생선진국으로부터 의약품 수입에 적극적으로 나서고 있다. 이번 입찰 건을 통해 멕시코 시장에서의 지위를 한층 높여나갈 것”이라고 밝혔다.  멕시코 의약품 시장 규모는 약 12조 원(2020년 기준)으로 중남미에서 2번째로 크며, 성장이 가파르고 수입 의존도가 높은 대표적인 신흥 시장으로 평가된다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유니버설발레단 강미선, 세계 최고 무용수 오를까</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500193</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500193</guid>
      <pubDate>2023-06-12T16:51:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612165052_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443890 --&gt;유니버설발레단 수석무용수 강미선이 ‘브누아 드 라 당스’ 최우수 여성무용수 후보에 선정됐다고 12일 유니버설발레단이 전했다.&lt;br&gt;‘무용계의 아카데미상’으로 불리는 ‘브누아 드 라 당스’는 1991년부터 매해 세계 정상급 발레단의 작품을 심사해 최고의 남녀 무용수, 안무가, 작곡가 등을 선정한다. 올해는 오는 20~21일 러시아 모스크바 볼쇼이 극장에서 열린다. 역대 한국인 수상자로는 강수진(1999년), 김주원(2006년), 김기민(2016년), 박세은(2018년)이 있다.&lt;br&gt;강미선은 파리오페라발레단 에투알(수석무용수)인 도로시 질베르, 볼쇼이 발레단 수석무용수 엘리자베타 코코레바 등 5명의 쟁쟁한 후보와 함께 나란히 이름을 올렸다. 유니버설발레단에서만 21년 활동하며 한국 발레 역사상 최장기 근속 무용수 기록을 써나가는 강미선은 탄탄한 테크닉과 강렬한 카리스마로 ‘백조의 호수’, ‘지젤’, ‘오네긴’ 등 발레단의 모든 레퍼토리를 섭렵한 발레단 간판 무용수다.&lt;!-- 그림 1443891 --&gt;2년 전 아들을 낳고 다시 발레단으로 돌아온 그는 한국 발레계를 대표하는 엄마 무용수 중 하나다. 지난 10일에는 서울 서초구 예술의전당 오페라극장에서 ‘백조의 호수’ 주연을 맡아 남편 콘스탄틴 노보셀로프와 환상의 호흡을 보여주기도 했다. 강미선은 시상식과 함께 진행되는 갈라 콘서트에서 유니버설발레단 수석무용수 이동탁과 함께 ‘미리내길’, ‘춘향’을 함께 선보일 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 행사에는 유니버설발레단 지도위원 겸 성신여대 겸임교수로 재직 중인 유지연이 심사위원으로 참여한다. 유지연은 예원학교와 러시아 바가노바 발레학교를 수석으로 졸업하고 1995년 마린스키발레단 최초 외국인 단원으로 입단해 솔리스트로 활약했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정직하고 성실하게 자신을 쌓아가는 이의 아름다움...‘너의 눈을 들여다보면’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500198</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500198</guid>
      <pubDate>2023-06-12T17:04:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612170431_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443896 --&gt;경기 시작과 종료를 알리는 종소리도, 세컨드의 다급한 지시도, 심판의 판정 소리도 링에 선 케이코의 귀에는 전혀 들리지 않는다. 그는 오로지 상대의 눈을 바라보며 묵묵하게 발을 내디딜 뿐이다.&lt;br&gt;14일 개봉하는 일본 영화 ‘너의 눈을 들여다보면’은 태어날 때부터 양쪽 귀가 들리지 않는 젊은 여성 복서 케이코의 이야기를 담담하게 그린다.&lt;br&gt;그는 고교 때 말썽을 부리기도 했지만, 복싱을 만나고부터 정직하고 성실하게 실력을 쌓아왔다. 매일 새벽 일어나 10㎞씩 달리기를 하고, 낮에는 호텔 청소 일을 하면서도 저녁에는 체육관에서 하루 몇 시간씩 연습을 거듭해 2년 만에 프로 복서가 됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;어머니의 걱정에도 케이코는 매일 훈련일지를 기록하며 자신과의 싸움을 이어간다. 그러나 체육관은 재개발에 밀려 곧 문을 닫게 되고, 그에게 복싱을 가르쳐준 체육관 회장도 쓰러진다.&lt;br&gt;영화는 일본 권투선수 오가사와라 케이코의 자서전을 바탕으로 만들었다. 주연을 맡은 키시이 유키노는 케이코 역을 소화하고자 복싱과 수어를 배워나가기 시작했다고 한다. 복서에 어울리는 근육을 만들기 위해 촬영 전까지 매일 7시간씩 운동을 하고, 청각장애인연맹에서 정식으로 수어를 배웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그런 노력에다 연기에 대한 배우의 애정이 덧붙여졌다. 그 결과 혼란과 고민 속에서 우직하게 자신의 길을 걸어가는 이의 아름다움을 온몸으로 표현할 수 있었다.&lt;!-- 그림 1443897 --&gt;키시이는 지난 7일 서울 광진구 롯데시네마 건대입구에서 열린 내한 기자간담회에서 “복서의 몸을 만들어가는 과정에서 케이코라는 인물이 내 안에 형성된 것 같다”고 말했다. 그러면서 “케이코에게 복싱밖에 없었다면, 내겐 영화밖에 없었다. 영화에 대한 사랑에 있어서는 게이코에게 지고 싶지 않았다”고 눈물을 훔치기도 했다.&lt;br&gt;영화 내에서는 역할과 싸우고, 바깥에서는 자신과 싸운 셈이다. 최선을 다해 연기했다는 그의 말대로, 영화에서는 전율이 일 만큼의 투지를 느낄 수 있다.&lt;br&gt;영화는 제96회 키네마 준보 베스트10의 1위인 ‘일본 영화 대상’을 비롯해 여우주연상 등 4개 부문을 수상했다. 키시이는 제46회 일본 아카데미상 최우수 여우주연상도 받았다.&lt;br&gt;영화 ‘너의 새는 노래할 수 있어’(2020)로 제69회 베를린국제영화제, 제31회 도쿄국제영화제 등에 초청받았던 미야케 쇼 감독은 이번 수상으로 다시 한번 주목받게 됐다.&lt;br&gt;그는 내한 기자간담회에서 “복싱을 소재로 하지만 복싱만을 보여주는 영화는 아니다. 링 위에서도, 밖에서도 하루하루 싸워나가는 한 사람을 다뤘다”며 “크고 작은 고난을 극복하며 자기답게 살아가는 케이코의 모습을 전 세계 많은 관객과 공유하고 싶다”고 밝혔다. 99분. 전체 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고용량 비타민D 요법, 낙상 예방에 효과 無…생선 섭취로 충분”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230612/119730930/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230612/119730930/2</guid>
      <pubDate>2023-06-12T17:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/12/119730691.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들면 근력이 약해지고 균형감각이 떨어져 낙상 사고가 자주 발생한다. 낙상 사고 예방에는 주로 고용량 비타민D 요법이 사용되는데, 최근 이 요법이 낙상 예방에 별 효과가 없거나 오히려 낙상 위험을 높일 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  12일 국립암센터 국제암대학원대학교 대학원장인 명승권 가정의학과 교수는 1992년부터 2021년까지 국제학술지에 발표된 15건의 임상시험을 메타분석 한 결과 이같이 확인됐다고 밝혔다.  연구 결과, 간헐적 혹은 일회성 근육주사 및 경구 고용량 비타민D 요법은 골절이나 낙상 예방에 효과가 없었다. 특히 비타민D 종류 중 비타민D3와 비타민D2를 사용한 경우 낙상 사고 위험이 오히려 6% 높았다.  명 교수에 따르면 비타민D는 장에서 칼슘과 인의 흡수를 촉진하고, 신장에서 칼슘의 재흡수를 증가시켜 혈중 칼슘 및 인의 적정 혈중 농도를 유지해 뼈의 무기질화를 촉진한다.  비타민D 부족은 골다공증이나 골연화증을 초래해 골절이나 낙상 위험과 자가면역질환 위험을 높일 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배우 박수련, 낙상사고 사망… 장기기증 결정한 유족</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500218</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500218</guid>
      <pubDate>2023-06-12T17:32:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612173226_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;향년 29세…뮤지컬 ‘김종욱 찾기’ 등 출연&lt;br/&gt;유족 “누군가에게 가서 심장이 뛰면 위로”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1443917 --&gt;뮤지컬 배우 박수련(본명 박영인)이 불의로 사고로 생을 마감했다. 향년 29세.&lt;br&gt;12일 유족 등에 따르면 박수련은 전날 오후 귀가하던 중 계단에서 낙상 사고를 당해 뇌사상태에 빠졌고, 인근 병원으로 이송됐으나 끝내 숨을 거뒀다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인은 이튿날 13일 제주도 공연을 앞둔 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;유족은 고인의 갑작스러운 사망에 애도하는 한편, 따뜻했던 심성을 기리는 마음으로 장기기증을 하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고인의 모친은 “머리만 의식이 없고 심장은 뛰지 않나. 누군가 절실하게 (장기가) 필요한 사람이 있을 것”이라며 “엄마·아빠의 마음은 누군가에게 가서 심장이 뛰면 그것에라도 위로를 받고 살아야겠다는 생각이었다”라고 애통한 마음을 스타투데이에 전했다.&lt;br&gt;박수련의 갑작스런 사망 소식에 소셜미디어(SNS)에는 추모의 글이 이어지고 있다.&lt;br&gt;박수련과 함께 호흡을 맞췄던 배우 이원장은 “이게 무슨일이야 아직도 믿기지가 않는다. 너와 함께 공연한게 엊그제 같은데 항상 밝은 에너지와 웃음으로 우리한테 행복을 주던 너였는데 누구보다 열심히 사는 영인이였는데 이건 아니잖아”라며 애도했다.&lt;br&gt;김도현도 “사랑하는 동생이자 그 누구보다 빛나던 영인이가 밤하늘의 별이 됐다”며 “그곳에선 절대 아프지도 슬프지도 않고 웃는 얼굴로 신나게 놀고 있기를 바란다”고 적었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인의 빈소는 경기도의료원 수원병원 장례식장에 마련됐다. 이날 오후 4시 입관식이 거행되며 13일 오전 발인이 엄수된다. 장지는 수원승화원으로 알려졌다.&lt;br&gt;한편 박수련은 2018년 창작뮤지컬 ‘일 테노레’로 데뷔했다. 이후 ‘김종욱 찾기’, ‘사랑에 스치다’, ‘싯다르타’, ‘우리가 사랑했던 그날’ 등 굵직한 작품에 출연해 얼굴을 알렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성문화재단, 첼리스트 한재민 등에 악기 지원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500220</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500220</guid>
      <pubDate>2023-06-12T17:32:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/04/27/SSC_20230427230050_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1425523 --&gt;삼성문화재단이 국내외에서 주목할 만한 활약을 선보이는 음악가들을 악기 후원 대상자로 선정했다.&lt;br&gt;삼성문화재단은 12일 “악기 후원 프로그램 ‘삼성 뮤직 펠로십’(Samsung Music Fellowship)의 2023년 신규 펠로로 바이올리니스트 랜들 구스비, 바이올리니스트 박수예, 비올리스트 이해수, 첼리스트 한재민 등 4인을 선정했다”고 전했다.&lt;br&gt;1997년 시작한 ‘삼성 뮤직 펠로십’은 탁월한 연주실력에도 연주활동에 적합한 악기를 만나지 못한 연주자들에게 세계적인 명품 악기를 무상으로 대여해주는 프로그램이다. 연주자들이 음악활동에만 전념할 수 있도록 함으로써 세계 무대를 향해 성장할 수 있도록 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;연주활동과 음반, 국제 콩쿠르 입상 실적 등을 바탕으로 전문가들이 추천하고 다각도로 검토해 대상자로 선정되면 5년간 악기를 사용할 수 있다. 삼성문화재단이 악기보험료 전액, 유지·관리비 등도 지원해 연주자들은 음악에만 집중하면 된다.&lt;br&gt;랜들 구스비는 1708년산 스트라디바리우스 ex-Strauss를 대여받는다.  재일교포 3세 한국인 어머니와 미국인 아버지 사이에서 태어난 한국계 미국인 연주자인 그는 2020년 클래식 음반 레이블 데카와 전속계약을 맺고 세계 음악계에 이름을 알렸다. 오는 22일에는 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 첫 내한 리사이틀을 연다.&lt;!-- 그림 1443919 --&gt;박수예는 1753년산 조반니 바티스타 과다니니 ex-Hamma를 대여받는다. 2017년 만 16세에 스웨덴의 명문 음반 레이블 BIS를 통해 ‘파가니니 카프리스 전곡’ 앨범으로 데뷔한 뒤 지금까지 5장의 독주 및 협주곡 음반을 발표한 연주자다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;비올리스트 이해수 1590년산 가스파로 다 살로를 대여받는다. 이해수는 2018년 한국인 최초로 미국 프림로즈 국제 비올라 콩쿠르에서 만 18세의 나이로 1위에 오른 바 있다.&lt;br&gt;첼리스트 한재민은 1697년산 조반니 그란치노를 쓰게 됐다. 한재민은 2021년 에네스쿠 국제 콩쿠르 최연소 우승, 제네바 국제 콩쿠르 입상, 2022년 윤이상 국제 음악 콩쿠르 3관왕 등 차세대 거장으로서 주목받고 있다.&lt;br&gt;류문형 삼성문화재단 대표이사는 “‘삼성 뮤직 펠로십’을 통해 세계를 무대로 활약하는 연주자들이 음악으로 경계 없이 소통하며 우리나라 문화예술 발전에 기여하기를 바란다”면서 “이번에 선정된 펠로들이 국내외 무대에서 한국의 문화적 위상을 높이며 훌륭한 예술가로 성장하기를 기대한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울시민 예술 향유 확대… 예술의전당+서울문화재단 뭉쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500242</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500242</guid>
      <pubDate>2023-06-12T18:34:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612183414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443979 --&gt;서울시민의 문화예술 향유 증진을 위해 예술의전당과 서울문화재단이 뭉쳤다.&lt;br&gt;두 기관은 지난 9일 서울 서초구 예술의전당에서 문화예술 교류 협력을 위한 업무협약을 체결했다. 협약은 우수 문화예술 서비스를 위한 콘텐츠 개발 및 사업화, 문화예술 저변 확대를 위한 콘텐츠 상호 교류, 양 기관이 주관하는 문화 사업 상호 교류 등의 내용이 포함됐다.&lt;br&gt;이에 따라 예술의전당은 서울문화재단 서울장애예술창작센터 13기 입주작가 기획전시를 지원할 예정이다. 공동기획의 형태로 재단과 예술의전당이 새로운 프로그램을 시작부터 논의하는 것은 이번이 처음이다. 두 기관은 이번 전시를 시작으로 문화예술 자원을 교류하고 우수 문화예술 서비스 개발 및 사업화를 위해 협력할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;장형준 예술의전당 사장은 “서울문화재단과 예술의전당이 보유한 최고의 문화예술 콘텐츠로 새로운 가치를 만들어 낼 수 있을 것”이라며 “이번 기회를 통해 양 기관이 협력하여 문화예술 저변확대를 위해 적극 노력하겠다”고 전했다.&lt;br&gt;이창기 서울문화재단 대표는 “예술의전당과 재단이 인프라와 콘텐츠를 공유하며 머리를 맞댄다면 앞으로 해낼 수 있는 일들이 무궁무진할 것”이라며 “이번 업무협약이 두 문화예술기관의 공동목표인 시민문화 향유의 양과 질 향상으로 이어질 것으로 기대한다”라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS 데뷔 10주년··· 보랏빛으로 물든 서울 [포토多이슈]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500260</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230612500260</guid>
      <pubDate>2023-06-12T22:07:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612220550_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;[포토多이슈] 사진으로 다양한 이슈를 짚어보는 서울신문 멀티미디어부 연재물&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1444002 --&gt;내일(13일)로 데뷔 10주년을 맞는 방탄소년단(BTS)를 기념하기 위해 12일 밤 서울 곳곳이 BTS 팬클럽 아미의 상징색인 보랏빛으로 물들었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444003 --&gt;&lt;!-- 그림 1444006 --&gt;&lt;!-- 그림 1444007 --&gt;보랏빛 미디어 아트는 12일부터 25일까지 남산서울타워, 롯데월드타워, 세종문화회관, 세빛섬, 동대문디자인플라자(DDP), 반포·양화·영동·월드컵대교, 서울시청, 광화문 광장 등에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1444008 --&gt;&lt;!-- 그림 1444009 --&gt;&lt;!-- 그림 1444010 --&gt;&lt;!-- 그림 1444012 --&gt;17일 여의도에서는 BTS 리더 RM이 팬들과 만나는 오프라인 행사와 대규모 불꽃놀이가 진행된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제대로 숨 쉬고 있나요?… 약이 되는 호흡법 vs 독이 되는 호흡법[지나영의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230612/119734199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230612/119734199/1</guid>
      <pubDate>2023-06-12T23:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/12/119730961.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자세가 구부정한 현대인들이 점점 많아지고 있다. 자세가 곧지 못하면 장기들이 위축되고 호흡도 위축된다. 들숨을 통해 몸에 필요한 산소를 충분히 공급하고 날숨을 통해 이산화탄소를 배출해야 하는데 말이다. 특히 스트레스를 받으면 무의식적으로 잠시 숨을 참는 경우가 있어 깊은 한숨으로 이어지기도 한다.   아기가 잠자는 걸 유심히 살피면 가슴이 아닌 배가 오르락내리락한다. 태어났을 때는 자연스럽게 복식 호흡을 하는데 성장하면서 주로 폐로만 호흡하게 된다. 이제부터라도 크고 강한 근육인 횡격막을 적극적으로 사용하는 복식 호흡을 배워보자. 임상심리학자이자 바이오피드백 및 스트레스 질환 전문가인 세라 디머스 박사가 알려준 호흡법과 명상법을 소개한다.   우선 나의 호흡을 천천히 관찰하자. 애써서 크게 숨을 들이쉬거나 내쉬지 않아도 된다. 조금씩 컵에 물을 채우듯 천천히 들이쉬고 물을 서서히 따라 버리듯 천천히 내쉬자. 그런 다음 본격적인 복식호흡을 연습해 보자. 편안한 자세로 앉은 뒤 한 손은 가슴에, 다른 손은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하나님의 교회 세계 청년들 지구의 미래를 고민하다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T00:14:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613001430_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444013 --&gt;하나님의교회 세계복음선교협회가 지난 6~11일에 걸쳐 ‘전 세계 청년 리더십 콘퍼런스’를 성황리에 마쳤다고 12일 전했다.&lt;br&gt;이번 콘퍼런스는 37개국에서 방한한 하나님의 교회 청년 약 150명과 국내 청년이 함께했다. 교회 측은 “콘퍼런스를 통해 열정과 행동력을 갖춘 전 세계 청년들의 화합을 응원하고, 이들이 밝은 미래를 열어갈 수 있도록 발전적 논의의 장을 마련했다”고 전했다. 세계 각국 청년들은 국제 이슈에 대해 논의하는 한편 여러 주제로 소통하며 정을 나눴다.&lt;br&gt;이번 행사에선 ‘글로벌 포럼’을 통해 청년 리더들이 갖춰야 할 품성과 자질을 생생한 경험담으로 풀어냈고, 각계각층 전문가들과 함께 기후변화의 대응 방안 등에 대한 논의가 이뤄졌다. ‘푸른 지구를 향한 한 걸음’이란 부제에 맞게 환경보호를 일깨우는 자리가 호평을 끌어냈다. IT업계에 종사한다는 김민재씨는 “이번 만남을 통해 해외의 좋은 활동들이 국내 회원들에게 영감이 되기도 했다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해외 신자들은 청와대, 경복궁, 롯데월드타워 등을 둘러보기도 했다. 총회장 김주철 목사는 “청년들이 미래에 대한 꿈과 소망을 갖고 활동한다면 지구촌의 내일이 밝을 것”이라며 “그리스도의 바른 가르침을 받아 세상의 빛과 소금이 되고 인류의 행복을 위해 즐겁게 활동하는 이 시대 청년 리더들이 되어주기를 바란다”고 응원했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“왜 남의 남편 도시락까지 싸느냐”…한소리 들었습니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613500002</guid>
      <pubDate>2023-06-13T00:18:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613001800_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444014 --&gt;&lt;b&gt;“일 도와준 남편 친구 도시락 싸준 게 잘못인가요”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;일을 도와주러오는 남편 친구 도시락을 싸줬다가 그의 아내로부터 “왜 남의 남편 도시락까지 싸느냐”는 말을 들었다는 사연에 네티즌 갑론을박이 이어졌다.&lt;br&gt;12일 한 온라인 커뮤니티에는 “남편 친구 도시락 싸주면 안되는 건가요?”라는 제목으로 글이 올라왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남편과 지방으로 이사를 와 농사를 짓고 있다는 A는 최근 남편 친구의 아내에게 황당한 말을 들었다고 털어놨다.&lt;br&gt;A씨는 “귀농해 농사를 짓고 있는데 고생하는 남편 힘내라고 가끔 도시락을 싸준다”고 입을 열었다. 이어 그는 “가끔 남편 친구가 일당 받고 일을 도와주러 오는데, 그때 남편 친구 것까지 도시락을 두 개 싸서 보냈다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;그러자 얼마 뒤 A씨는 남편 친구 아내 B씨에게 전화를 받았다. B씨는 “도시락 때문에 부부싸움도 했다”며 “정 도시락을 싸고 싶으면 당신 남편 것만 싸든지 왜 남의 남편 도시락까지 싸느냐”고 따졌다고 한다.&lt;br&gt;A씨는 “보통 새벽에 일을 시작한다. 제 남편 것만 싸서 보내기 그래서 친구 것도 보낸 것”이라며 “일당을 받고 일하러 온 다른 사람들이 왔을 때도 그 사람들 것도 다 싸줬다”고 토로했다.&lt;!-- 그림 1444015 --&gt;해당 커뮤니티에서는 A씨에게 공감을 표하는 의견이 더 많았다.&lt;br&gt;사연을 접한 네티즌은 “일할 때 인부 밥 챙기는 건 당연하다”, “도시락까지 만들어줬으니 오히려 고마워해야 하는 것 아닌가“, ”남의 아내가 싸주는 도시락, 나는 싫을 듯“, ”오지랖인 것 같다“등 다양한 반응이 나왔다.&lt;br&gt;또 다른 네티즌은 ”이건 도시락 논쟁이다. 결혼한 나로서는 이해가 안된다. ‘이성인 지인의 행동에서 어느 부분까지 이해할 수 있을까’의 척도다“며 이른바 ‘깻잎 논쟁’을 거론하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;깻잎 논쟁이란 ‘이성 친구가 먹으려는 깻잎을 자신의 연인이 젓가락으로 떼어주는 것을 용납할 수 있냐는 내용의 질문’이다.&lt;br&gt;노사연, 이무송 부부의 사연에서 시작된 간단한 의견 차이는 어느새 ‘논쟁’이라는 이름을 걸고 인터넷 밈으로 등극했다.&lt;br&gt;문제는 이 같은 논쟁이 ‘깻잎을 떼준다’, ‘안된다’ 양 측 의견에 여러 사람이 근거를 붙이기 시작해, 갈등의 소재가 되었다는 점이다.&lt;br&gt;최근 MZ 세대는 깻잎 논쟁과 같이 사람마다 의견이 갈릴 수 있는 주제에 대한 대화를 통해 서로의 가치관과 성격을 알아보기도 한다.&lt;br&gt;같은 맥락의 질문으로는 이성친구의 새우껍질을 까줘도 되냐는 ‘새우껍질 논쟁’, 이성친구의 롱패딩 지퍼를 올려줘도 되냐는 ‘롱패딩 논쟁’ 등이 있다. 이번 사연은 남편 친구에게 도시락을 싸줘도 되냐는 ‘도시락 논쟁’으로 번지는 모양새다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울신문 주최 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌 인 캐나다’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613001006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613001006</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:44:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612182113_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443977 --&gt;10일(현지시간) 캐나다 오타와 랜스다운 공원 특설무대에서 열린 ‘케이팝 커버댄스 페스티벌 인 캐나다’에서 1위에 오른 ‘알피엠 댄스’가 아이돌 그룹 더보이즈의 ‘더 스틸러’에 맞춰 안무를 선보이고 있다. 서울신문이 개최하는 케이팝 커버댄스 페스티벌은 올해 13회째를 맞았으며 이날 페스티벌은 주캐나다 한국문화원과 공동 주최했다. 1만 5000여명의 케이팝 팬들은 노래가 흘러나올 때마다 따라 부르며 리듬에 맞춰 춤을 췄다.&lt;br&gt;주캐나다 한국문화원 제공&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레이 키즈 앨범 ‘빌보드 200’ 3연속 정상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613021001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:45:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612094858_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1443573 --&gt;“스테이(팬클럽) 덕분에 이렇게 특별하게 반짝이는 감격스러운 성과를 받았다. 앞으로도 힘차게 나아가겠다.”&lt;br&gt;그룹 스트레이 키즈가 12일 정규 3집 ‘★★★★★’(파이브스타)로 미국 빌보드 메인 앨범 차트 ‘빌보드 200’에서 세 번째 정상에 오르자 이런 소감을 남겼다.&lt;br&gt;11일(현지시간) 빌보드는 차트 예고 기사에서 “스트레이 키즈의 ‘파이브스타’가 17일자 빌보드 200에서 1위로 진입했다”면서 “지난해 4월 미니 6집 ‘오디너리’와 같은 해 10월 미니 7집 ‘맥시던트’에 이어 세 번째 1위에 올랐다”고 발표했다. 이어 “‘파이브스타’는 그동안 1위를 기록한 앨범 가운데 열아홉 번째 비(非)영어 작품”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지금까지 빌보드 200에서 3개 앨범 이상 1위를 차지한 케이팝 그룹은 스트레이 키즈 외에는 방탄소년단(BTS·총 6개 앨범 1위)뿐이다.&lt;br&gt;미 음반 판매량 조사기업 루미네이트에 따르면 ‘파이브스타’는 24만 9500장의 음반 판매량을 기록했고, 이 중 피지컬 음반이 23만 5000장 팔렸다. 이는 올 들어 미국에서 한 주간 가장 많이 팔린 음반이다. ‘파이브스타’의 선주문량은 513만장, 한터차트 기준 첫 주 판매량은 461만장으로 케이팝 사상 최다 음반 판매량 기록이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;스트레이 키즈 멤버들은 “무엇보다도 스트레이 키즈를 스트레이 키즈답게 만들어 주는 전 세계 ‘스테이’에 다시 한번 진심으로 고맙다”고 덧붙였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울국제도서전 내일 개막… 올해 주제는 ‘비인간’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613021003</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:45:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>국내 최대 규모 책 축제인 서울국제도서전이 14~18일 서울 강남구 코엑스에서 열린다. 소외당하는 인간, 챗GPT 같은 인공지능(AI) 등 인간 외 존재에 대해 돌아보자는 취지로 잡은 올해 주제는 ‘비인간, 인간을 넘어 인간으로’다.&lt;br&gt;1954년 첫 번째 도서전 이후 65회째인 이번 도서전은 ‘사라지다’, ‘저항하다’, ‘가속하다’, ‘교차하다’, ‘가능하다’ 등 5개 분야로 나뉘어 36개국 530개 출판사가 도서 600여권을 전시한다. 부대행사, 강연·세미나, 현장 이벤트 등 170여개 프로그램도 진행된다.&lt;br&gt;도서전 첫날 생태학자인 최재천 이화여대 교수를 시작으로 김연수·이슬아·천명관 작가, 김이나 작사가, 황석희 번역가 등 작가·강연자 215명이 관객을 만난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마지막 날에는 올해 홍보대사로 선정된 소설가 오정희, 김인숙, 편혜영, 김애란, 최은영, 천선란이 ‘비인간으로서의 문학’을 주제로 다앙한 강연을 이어 간다.&lt;br&gt;도서전에서만 만날 수 있는 ‘리미티드 에디션’ 작가 18명의 글과 그림, 신간 도서 ‘여름, 첫 책’ 10종 등도 선보인다. 자세한 정보는 공식 홈페이지(sibf.or.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고난 뒤 고난 또 고난, 하지만 난 나답게 ‘고’ [영화 프리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022001</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:45:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613024522_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444042 --&gt;경기 시작과 종료를 알리는 종소리도, 세컨드의 다급한 지시도, 심판의 판정 소리도 링에 선 케이코의 귀에는 전혀 들리지 않는다. 오로지 상대의 눈을 바라보며 묵묵하게 발을 내디딜 뿐이다.&lt;br&gt;14일 개봉하는 일본 영화 ‘너의 눈을 들여다보면’은 태어날 때부터 양쪽 귀가 들리지 않는 젊은 여성 복서 케이코의 이야기를 담담하게 그린다.&lt;br&gt;그는 고교 때 말썽을 부리기도 했지만, 복싱을 만나고부터 정직하고 성실하게 실력을 쌓아왔다. 매일 새벽 일어나 10㎞ 달리기를 하고, 호텔 청소 일을 하면서도 체육관에서 하루 몇 시간씩 연습을 거듭해 2년 만에 프로 복서가 됐다. 어머니의 걱정에도 케이코는 매일 훈련일지를 기록하며 자신과의 싸움을 이어간다. 그러나 체육관은 재개발에 밀려 곧 문을 닫게 되고, 그에게 복싱을 가르쳐준 체육관 회장도 쓰러진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영화는 일본 권투선수 오가사와라 케이코의 자서전을 바탕으로 만들었다. 주연을 맡은 키시이 유키노는 케이코 역을 소화하고자 복싱과 수어를 배워나가기 시작했다고 한다. 복서에 어울리는 근육을 만들기 위해 촬영 전까지 매일 7시간씩 운동을 하고, 청각장애인연맹에서 정식으로 수어를 배웠다. 그런 노력에다 연기에 대한 배우의 애정이 덧붙여지면서 혼란과 고민 속에서 우직하게 자신의 길을 걸어가는 이의 아름다움을 온몸으로 표현해 낸다.&lt;br&gt;키시이는 지난 7일 서울 광진구 롯데시네마 건대입구에서 열린 내한 기자간담회에서 “케이코에게 복싱밖에 없었다면, 내겐 영화밖에 없었다. 영화에 대한 사랑에 있어서는 지고 싶지 않았다”면서 “복서의 몸을 만들어가는 과정에서 케이코라는 인물이 내 안에 형성된 것 같다”고 말했다. 그의 말대로, 영화 속에서는 전율이 일 정도로 배우의 투지를 고스란히 느낄 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영화는 제96회 키네마 준보 베스트10 1위인 ‘일본 영화 대상’을 비롯해 여우주연상 등 4개 부문을 수상했다. 키시이는 제46회 일본 아카데미상 최우수 여우주연상도 받았다.&lt;br&gt;영화 ‘너의 새는 노래할 수 있어’ (2020)로 제69회 베를린국제영화제, 제31회 도쿄국제영화제 등에 초청받았던 미야케 쇼 감독은 이번 영화로 다시 한번 주목받게 됐다.&lt;br&gt;그는 내한 기자간담회에서 “복싱을 소재로 했지만 복싱만을 보여주는 영화는 아니다. 링 위에서도, 밖에서도 하루하루 싸워나가는 한 사람을 다뤘다”며 “크고 작은 고난을 극복하며 자기답게 살아가는 케이코의 모습을 전 세계 많은 관객과 공유하고 싶다”고 밝혔다. 99분. 전체 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>부모님도 부모가 처음이었다, 청춘이 처음이듯 [공연 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022002</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:45:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/13/SSC_20230613024525_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1444047 --&gt;사진 속 다정한 연인인 부모님의 연애하던 시절은 어땠을까. 지금은 꽉 막힌 아빠가 시인을 꿈꾸던 낭만 청년이었고, 세상 따뜻한 엄마가 원래는 깐깐하게 구는 사람이었음을 알게 된다면 어떨까.&lt;br&gt;서울 종로구 세종문화회관 S씨어터에서 오는 25일까지 선보이는 창작뮤지컬 ‘빠리빵집’은 파티시에를 꿈꾸는 열아홉살 성우가 여름방학에 우연히 시간여행을 하게 되면서 벌어지는 일을 그렸다. 빠리빵집에 일하러 간 성우는 동갑내기 엄마, 아빠를 만나고 둘의 사랑을 이어주는 메신저가 된다.&lt;br&gt;성우가 어렸을 때 죽은 엄마 미연은 말한다. “처음 만난 순간부터 사랑할걸 그랬어.” 남편 영준에게 마음을 늦게 열었던 지난날에 대한 후회와 더 오래 마음껏 사랑했으면 좋았을 거라는 회한이다. 이런 엄마의 마음을 기억하는 성우는 적극적으로 두 사람 사이를 연결해 주며 사랑을 돕는다. 미연과 영준의 사랑을 꽃피우게 했던 이효석 소설 ‘메밀꽃 필 무렵’의 배경이 되는 봉평으로 함께 가족여행도 떠난다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;아무리 노력해도 정해진 운명을 바꿀 수는 없는 시간여행은 진부한 소재이지만, 가족과의 소중한 시간을 일깨워주는 내용이 관객들의 마음을 따뜻하게 적신다. 부모도 부모는 처음이라는 사실, 지금은 평범한 부모님에게도 실은 원대한 꿈이 있었고 자신을 위해 그 꿈을 포기했다는 사실이 부모를 이해하는 과정과 맞물려 감동을 자아낸다.&lt;br&gt;‘빠리빵집’은 우란문화재단의 창작개발 과정을 거쳐 탄생한 작품으로 지난 2019년 ‘트라이아웃’ 이후 약 4년 만에 초연하게 됐다. 김한솔 작가는 “작가가 되면 언젠가 쓰고 싶었던 이야기”라며 “실제 저희 아버지가 다섯살 때 아버지, 열여덟살 때 어머니를 잃으셨다. 어린 나이에 어떻게 견뎠을까 싶었고, 그때의 아버지와 친구가 되어주고 싶다는 생각을 했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;넷플릭스 ‘더 글로리’에서 손명오를 연기했던 김건우, JTBC ‘팬텀싱어2’에 출연했던 최우혁이 성우 역을 맡았다. 고훈정, 김대곤, 조형균이 성우의 아버지 영준을, 한재아와 임예진이 성우의 어머니 미연을 연기한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>끝없는 변주의 캔버스… 이건희 컬렉션</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230613022003</guid>
      <pubDate>2023-06-13T02:46:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/12/SSC_20230612122810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이건희 컬렉션의 ‘변주’는 계속된다.&lt;br&gt;지난해 10월부터 전국 국공립 미술관을 순회하고 있는 이건희 컬렉션이 스토리텔링의 변화를 거듭하며 꾸준히 관람객들을 불러모으고 있다.&lt;br&gt;●8일 개막… 예약 2만명 넘어&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기도미술관이 연 이건희 컬렉션 한국근현대미술 특별전 ‘사계’가 그 무대다. 지난 8일 시작한 전시는 12일 현재 예약 관람객만 2만명을 넘어섰다. 1920년대부터 2010년까지 격동의 시절, 각기 다른 예술의 계절을 잉태해 낸 근현대 주요 작가 41명의 대표작 90점을 모았다. 김종태, 김환기, 박수근, 이인성, 이중섭, 이응노, 권진규, 강요배, 장욱진 등 동시대 미술의 자양분이 된 수작들의 다채로운 화음을 선보인다.&lt;br&gt;전시를 기획한 방초아 경기도미술관 학예연구사는 “이전 이건희 컬렉션 전시가 컬렉터에 초점을 맞췄다면 이번 전시는 작품 자체의 가치와 힘을 드러내고자 했다”며 “이건희 컬렉션 속 주요 작가를 중심으로 이들의 대표작이나 다른 예술적 시도를 구현한 작품이 있으면 빌려와 살을 덧댔다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시장에 나란히 내걸린 이인성의 1930년대 정물 두 점이나 여인 초상, 문학진의 1960년대 작품 두 점을 찬찬히 살펴보면 이런 기획 의도가 자연스럽게 눈에 들어온다.&lt;!-- 그림 1443679 --&gt;&lt;!-- 그림 1444052 --&gt;이인성의 ‘석고상이 있는 풍경’ (1934)은 마늘, 감, 옥수수 등 한국적 소재들을 화폭에 들여와 안정된 서양화법으로 그려진 1930년대작 ‘주전자가 있는 정물’과 비교해 보는 재미를 준다. 동양적이면서도 검은 개, 인물 배치 등에서 서양미술 도상의 영향이 드러나는 문학진의 ‘가을’(1966)과 입체주의 추상 표현이 돋보이는 ‘여류 음악가’ (1969)는 비슷한 시기에 그려졌음에도 확연한 스타일 차이가 시선을 끈다.&lt;br&gt;평범한 일상의 순간과 풍경을 고유의 화법으로 박제한 듯 아로새긴 박수근의 대작 ‘절구질하는 여인’(1957) 앞에 서면 성스러운 분위기가 물씬 풍긴다. 우리 자연의 색과 풍토를 인상주의 미술로 유려하게 펼친 오지호의 ‘여수항 풍경’(1978)은 청쾌한 푸른빛 바다로 여름 무더위를 가시게 해준다. 이쾌대 작가가 월북 이후 그린 ‘항구’(1960)도 전시장에 나왔다.&lt;br&gt;●세상 편견 이긴 여성작가에  주목&lt;br&gt;특히 이번 전시는 이건희 컬렉션에 포함된 여성 작가 목록을 바탕으로 이들의 작품을 더 확장해 따로 공간을 내주며 차별화를 꾀했다.&lt;!-- 그림 1444060 --&gt;&lt;!-- 그림 1444061 --&gt;나혜석, 김정숙, 천경자, 박래현, 방혜자 등 남성 중심 화단과 세상의 편견 속에서 어려운 시절 고군분투하면서도 자신만의 예술세계를 굳건히 일군 이들의 작품 변화상을 한눈에 담아갈 수 있는 ‘또 하나의 계절’ 구간이다. 1세대 여성 조각가인 김정숙의 경우 1956년작인 ‘키스’부터 1985년작인 ‘비상’까지 석 점이 전시돼 점점 상징성을 견고히 해나가는 작가의 여정을 짚어볼 수 있다. 나혜석의 ‘자화상’(1928년 추정)도 실물로 볼 수 있는 기회다.&lt;br&gt;관람은 무료로 경기도미술관 홈페이지에서 예약 가능하다. 마지막 회차(오후 5시)는 현장 관람객에게 자리를 내준다. 전시는 오는 8월 20일까지.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“무료 유전자 검사-수면 코칭 받으세요”… AI가 운동 추천도[2023 서울헬스쇼]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230613/119734827/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230613/119734827/1</guid>
      <pubDate>2023-06-13T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/13/119730724.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《도심속 건강축제 ‘서울헬스쇼’ 오늘 개막… 서울광장서 3일간신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 이후 각종 건강 지표가 나빠지면서 그 어느 때보다 건강에 대한 관심이 커지고 있다. 13∼15일 서울시청 앞 서울광장에서 열리는 ‘2023 서울헬스쇼―도심 속 건강축제’에서는 인공지능(AI)과 사물인터넷 기술을 활용한 첨단 헬스케어 기술을 체험하는 한편 유명 운동전문가로부터 건강 관리법도 배울 수 있다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 대세배우 ‘설인아’ 발탁… 장대원 알린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230613/119734537/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230613/119734537/1</guid>
      <pubDate>2023-06-13T05:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/06/13/119734528.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 종합건강기능식품 브랜드 장대원 새 모델로 배우 설인아를 발탁했다.  설인아는 2015년 데뷔해 드라마, 영화, 예능 무대를 넘나들며 폭발적인 사랑을 받고 있다. 건강하고 사랑스러운 이미지와 예능에서 보여준 자기관리를 열심히 하는 모습이 건강기능식품 브랜드와 잘 어울려 장대원 모델로 정했다고 한다.  신규 모델 발탁을 기념해 장대원 공식 브랜드몰에서는 이벤트가 진행된다. 19~30일까지 브랜드몰에서 장대원 전 제품을 10% 추가 할인된 가격으로 판매한다고 한다. 장대원은 새로운 모델 발탁과 더불어 종합건강기능식품 브랜드로서 제품 라인업을 더욱 확장하고, 브랜드 이미지 제고를 위한 다양한 활동을 계획 중이다. 특히, 설인아 배우의 이미지를 활용해 다이어트 제품, 콜라겐 제품 등 이너뷰티 제품군의 마케팅을 강화할 예정이다.  대원제약 관계자는 “밝고 건강한 이미지와 쿨한 매력의 설인아 배우가 장대원이 추구하는 건강하고 활기찬 컨셉에 부합해 발탁했다. 설인아 배우와 함께 새로워질 장대원에 많은 기대와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이래야 잠 잘오더라’…피해야 할 수면 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265395</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=265395</guid>
      <pubDate>2023-06-13T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인간의 가장 근본적인 욕구 중 하나인 수면. 삶의 질 및 건강과도 직결되는 요소다. 숙면이나 불면증 해소 관련 정보나 영상이 시대를 불문하고 각광받는 이유다.이토록 중요한 수면인만큼, 개인마다 원활한 입면을 위한 수면습관을 갖고 있기 마련이다. 침대 위에서의 특정 습관일수도, 잠이 잘 오는 특정 자세일수도 있다. 그러나 이 중에선 건강에 되려 나쁜 영향을 끼칠 수 있는 습관들도 있다. 지양해야 할 수면 습관들을 알아본다.▲ 엎드려 자기복부 및 갈비뼈에 가해지는 압력으로 호흡 측면에서 가장 비효율적인 자세로 평가받는다. 머리를 한쪽으</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>