<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>시사저널 - Health</title>
    <link>http://www.sisajournal.com/rss/S2N106.xml</link>
    <description>시사저널 - Health</description>
    <lastBuildDate>2023-02-04T00:10:03.295Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>벌써 걱정되는 명절 잔소리…한국에만 있다는 ‘화병’ A to Z</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254491</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254491</guid>
      <pubDate>2023-01-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 ‘참으면 복이 온다’고 한다. 개인의 인내력을 높이 사는 한국 사회의 분위기가 투영된 표현이다. 실제로 사회생활을 하다보면 분노 등 부정적인 감정은 대부분 담아두게 된다. 명절 때마다 반복되는 가족 내 스트레스를 가감없이 표현하기도 현실적으로 힘들다.그러나 참는 것도 ‘적당히’가 중요하다. 수용 한계를 넘어선 스트레스가 화병(火病)으로 이어질 수 있어서다. 한국 특유의 문화와 관련한 정신의학적 증후군이라 영어로도 ‘Hwa-byung’으로 표기한다. 한국에만 존재하는 증후군이란 뜻이다. 이러한 화병의 원인과 증상 해결 방법은 무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>남녀노소 가리지 않는 ‘허리 디스크’…효과적인 운동 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254382</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254382</guid>
      <pubDate>2023-01-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>퇴행성 질환의 대표격인 허리 디스크. 최근엔 노년층은 물론 20~30대 청년층에서도 흔히 찾아볼 수 있는 ‘국민 질환’으로 자리 잡았다. 주변 지인 중 허리 디스크 관련 통증으로 고통받는 한둘 쯤은 흔히 볼 수 있을 정도다.사소한 움직임에도 고통을 수반하는 질환이다보니 허리 디스크 환자들은 활동 자체에 소극적이기 쉽다. 그렇다면 허리 디스크를 가졌거나, 위험군에 해당한다면 활동량을 무조건 줄여야 하는 걸까. 아니다. 허리에는 무리를 가하지 않으면서 근육량을 늘릴 수 있는 운동을 하는 게 디스크 예방 및 통증 완화에 더 효과적이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑자기 찾아온 무력감…‘우울증’ 어떨 때 의심할 수 있을까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254023</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254023</guid>
      <pubDate>2023-01-20T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 우울증을 두고 ‘마음의 감기’라고 부른다. 우울증은 의지박약의 산물이 아니다. 누구나 걸릴 수 있는 질병이다. 그래서 다른 질병처럼 적절한 치료를 받으면 뚜렷한 호전을 보인다.하지만 감기 또한 대책없이 방치할 경우 심각한 질병으로 발전할 수 있듯, ‘마음의 감기’인 우울증도 이와 같다. 우울증이 의심된다면 전문가의 도움을 받는 게 바람직하다. 신속한 우울증 자가진단이 중요한 이유다. 우울증을 진지하게 의심해볼 수 있는 징후 3가지를 알아본다.▲ 외출이나 대인관계 기피주로 실내에서 생활하길 선호하는 모든 이를 지칭하는 게 아니다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동도 강박적이면 ‘독’…‘운동 중독’ 알리는 위험 신호는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254379</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254379</guid>
      <pubDate>2023-01-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대인의 건강을 말할 때 빠지지 않고 등장하는 단어가 있다. 바로 ‘운동’이다. 대부분 현대인이 심각한 활동량 부족에 시달리다보니 입버릇처럼 자리잡은 권고다. 건강을 생각한다면 다이어트 여부와는 관계없이 꾸준히 운동해야 한다고 전문가들은 입을 모은다.그러나 운동에도 과유불급(過猶不及)의 원칙이 통용된다. 대부분 현대인들에게 운동이 필요한 것은 사실이나, 한계 이상의 무리한 운동이 유해하다는 점 또한 부정할 수 없다. 특히 일부 아마추어 운동인들의 경우 ‘운동 중독증’을 의심케 할만한 운동량을 강행하기도 한다. 건강과 행복을 위해 시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명절에 피하기 힘든 ‘과식’…살 덜 찌는 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254677</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254677</guid>
      <pubDate>2023-01-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>설 명절이 코앞으로 다가오면서 커지는 고민 하나가 있다. 바로 연휴 간 과식과, 그에 따른 체중 증가 등에 대한 우려다. 연휴 간 고열량 음식을 먹을 일이 많아지기 때문이다.간만에 가족·친지들이 모이는 명절 연휴 특성상 고열량 음식을 단칼에 거절하기 어려운 상황도 잦다. 다이어트 목적의 식단 조절을 하던 이들이나 타고난 소화력이 약한 이들 입장에선 걱정이 늘 수 밖에 없다. 먹을 수 밖에 없는 상황이라면, 체중 증가와 같은 후유증을 최소화 하면서 먹는 방법은 없을까.먼저 ‘활동’ 분야의 대처법이 있다. 과식 후 천천히 걸으면 소화</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심상치 않은 중국발 확산세…“한국, 코로나19 ‘변이 교차로’ 된다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254138</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254138</guid>
      <pubDate>2023-01-23T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>1월 들어 국내 코로나19 하루 확진자가 일주일 평균 5만 명대를 오르내리면서 다소 주춤한 상황이다. 실내 마스크 의무 해제 조건의 일부는 충족됐지만, 문제는 중국이다. 중국발 코로나19 상황과 변이 바이러스가 변수로 부상하고 있다. 중국 정부는 최근 ‘제로 코로나’ 방역 정책을 해제했다. 기다렸다는 듯이 중국 내부에서 코로나19가 급속도로 확산하기 시작했다. 그러나 중국 방역 당국은 코로나19 감염자·사망자 통계를 국제사회에 제대로 보고하지 않고 있다. 세계보건기구(WHO)는 이런 행태를 지적했다. 마이클 라이언 WHO 비상대응팀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>설 지나도 이어지는 ‘명절 증후군’…빠른 극복법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254743</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254743</guid>
      <pubDate>2023-01-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>설 연휴가 끝났다. 새해 첫 연휴를 만족스럽게 보낸 사람도 있다. 반면 ‘명절 증후군’으로 고통받은 사람들도 적지 않다. 명절 증후군이란 설과 같은 명절 때 받는 스트레스 때문에 정신적 혹은 신체적 증상을 겪는 것을 총칭한다. 두통, 가슴 두근거림, 소화불량, 우울감, 불안감, 기억력 저하 등 증상이 이에 속한다.문제는 이 명절 증후군이 연휴 종료 이후까지도 지속될 수 있단 점이다. 명절 증후군의 증상이 연휴 이후에 악화될 수도 있다는 뜻이다. 연휴와 함께 명절 증후군도 떠나보낼 수 있는 방법 3가지를 알아본다.▲ 숙면숙면이야 말로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>실내·외 가리지 않는 한파…건강 관리는 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254919</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254919</guid>
      <pubDate>2023-01-27T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 기록적 한파가 시작되면서 시민들의 건강 관리에도 적색등이 켜졌다. 취약 계층 등의 경우 경제적 부담으로 집안 난방조차 충분히 하기 어려워 건강 관련 우려가 더욱 크다.일정 정도의 한파에는 두꺼운 겉옷을 입는 것 정도의 대비만으로도 충분할지 모른다. 그러나 최근처럼 기록적 한파가 이어지는 상황에선 얘기가 다르다. 면역력 감소, 낙상 사고 등 여러 위험이 도처에 깔려있어서다. 한파시 건강 관리를 위한 요령은 어떤 게 있을까.먼저 실외에선 다양한 보온 대책을 강구해야 한다. 두꺼운 외투를 입는 것은 물론, 모자·장갑, 귀마개, 목도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>몸 녹이며 건강 증진까지?…‘건강차’ 3가지의 효능</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255003</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255003</guid>
      <pubDate>2023-01-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>연일 강추위가 이어지면서 시민들도 ‘온기’를 찾아 떠난다. 설 연휴 따듯한 해외 국가로 여행을 다녀오거나, 각종 모임에서도 따듯한 실내에 머무는 시간이 늘어났다. 옷을 두껍게 입는 것만으로는 감당키 어려운 추위여서다.따듯한 차 한 잔 또한 얼어붙은 몸에 온기를 더하는 좋은 방법 중 하나다. 일부 차의 경우, 여느 식품 못지 않은 건강 증진 효과까지 기대할 수 있다. 겨울철 온기와 건강 두 마리 토끼를 모두 잡는 건강차 3가지와 각각의 건강상 효과를 알아본다.▲ 녹차건강차의 대명사로 통하는 녹차. 하루 5잔을 마실 경우 자연스런 지방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 후 자연스런 통증과 위험한 통증, 어떻게 구분할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254783</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254783</guid>
      <pubDate>2023-01-29T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>열심히 운동을 하면 으레 겪게되는 통증이 있다. 바로 근육 및 관절의 통증이다. 운동을 즐기는 사람들은 주로 사용한 근육의 통증을 ‘제대로 운동한 증거’라며 뿌듯해 하기도 한다. 근육통이 남은 상태에서 더욱 강도를 높여 운동하는 경우도 적지 않다.그러나 근육통도 근육통 나름이다. 특정 근육통 및 관절 통증의 경우 부상의 전조일 수 있기 때문이다. 실제로 통증을 무시한 채 운동을 지속하다가 근골격계 부상을 입는 경우가 허다하다. 그렇다면 자연스러운 운동 후 통증과 그렇지 않은 통증은 어떻게 구분할 수 있을까.먼저 자연스러운 근육통의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘현대판 불로초’로 수명 연장의 꿈 이룰까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254821</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254821</guid>
      <pubDate>2023-01-29T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국인의 기대수명은 2021년 기준 약 83세다. 10년 전보다 3세가량 늘어났다. 위생 개선과 질병 치료 등 인간의 개입으로 수명은 꾸준히 증가하고 있다. 만일 노화까지 인간이 조절할 수 있다면 수명은 상상 이상으로 늘어날 수 있다. 실제로 노화를 늦추거나 수명을 연장할 방법을 찾는 시도가 지금 한창이다. 이미 사용 중인 약물에서 수명 연장 효과를 발견하는가 하면, 늙은 세포를 젊은 세포로 되돌리는 방법도 찾았다. 젊은 피나 건강한 분변으로 회춘을 꾀하거나, 심지어 해파리·코끼리 같은 장수 생물에서 장수 비결을 찾는 연구도 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>난소낭종이라는 병은… [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254739</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254739</guid>
      <pubDate>2023-01-30T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>21세 여성이 전날부터 갑자기 우측 아랫배가 아프고 구역질이 나며 구토 증세가 심해 급히 응급실을 방문했다. 응급실 당직 의사가 진찰한 결과 급성 충수돌기염이 의심됐다. 수술 전 검사를 실시한 결과 백혈구 수치가 상승했고, 골반 초음파검사 결과 10×6cm 크기의 난소낭종이 발견되었다. 복강경으로 난소낭종 제거술을 하면서 내린 진단은 난소낭종 염전(회전해 꼬임)이었다.난소낭종은 난소에 생긴 액체로 가득 찬 혹이다. 난소낭종은 매우 흔하며 주기적으로 배란을 하는 20~40대 가임기 여성에게 주로 발생한다. 난소낭종은 좌우 양측에 모두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의학적으로 확인된 장수 비결 18가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254789</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254789</guid>
      <pubDate>2023-01-30T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>미국 재향군인의료센터 맨해튼 캠퍼스에 있는 사브리나 펠슨 내과 전문의는 지난해 11월 ‘장수 비결 18가지’를 미국 의학정보 사이트(WebMD)에 게재했다. 이 18가지는 수많은 연구를 통해 검증된 내용이면서 누구나 실천할 수 있는 것이란 점에서 특히 주목된다.1 DNA 보호하기나이를 먹을수록 염색체 끝부분(텔로미어)은 점점 짧아지다가 결국 소실된다. 더 이상 세포분열을 하지 않는 상태가 되는데 이는 세포 노화 등을 유발하는 원인의 하나로 추측된다. 텔로미어가 짧아지는 것을 막을 방법은 없지만 그 진행을 늦출 수는 있다. 식이요법과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잘못된 귀 관리가 귓병을 키운다 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254504</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=254504</guid>
      <pubDate>2023-01-30T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려견과 함께 살아가면서 관리해 줘야 하는 것 중 하나가 ‘귀’다. 사람의 경우 가끔 귀를 파기도 하지만 필수적으로 관리하고 청소해야 하는 부위는 아니다. 하지만 반려견은 사람과 달리 귀에 대한 위생관리를 주기적으로 해줄 필요가 있다. 그 이유는 사람과 반려동물의 귀의 해부학적 구조가 다르기 때문이다. 사람의 귀는 귓바퀴에서 고막으로 이어지는 외이도가 수평하지만, 반려동물은 외이도가 ‘ㄴ’자 모양으로 돼 수직이도와 수평이도로 나뉜다. 이런 구조적 차이로 인해 반려동물의 귀 내부는 통풍이 잘 안되고 물이 들어갔을 때 사람에 비해 밖으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한파에는 심장 건강도 위험하다…이유는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255122</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255122</guid>
      <pubDate>2023-01-31T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울철에 조심해야 할 질환이나 부상은 여럿 있다. 호흡기 관련 질환은 물론 저체온증 등 한랭질환, 낙상 사고 등도 이에 속한다. 특히 낙상 사고의 경우 빙판 등 미끄러질 만한 지점이 많아지는 겨울철에 급증하는 양상을 매해 반복한다.겨울과는 일견 무관해 보이는 질환에도 주의를 기울여야 한다. 바로 심혈관 관련 질환이다. 겨울철에 심혈관 관련 질환의 발병 위험이 높은 이유는 뭘까.일단 한파 자체가 위험 요인이 될 수 있다. 한파시 우리 몸은 체온 유지를 위해 근육 떨림 등 여러 반응을 보이는데, 그 과정에서 혈압이나 심박이 급증할 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘불면증 환자’ 겨울에 많은 이유…원인 알면 꿀잠 잔다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230131/117674307/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230131/117674307/1</guid>
      <pubDate>2023-01-31T15:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/01/31/117674288.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;불면증 환자는 해를 거듭할수록 늘고 있다, 특히 찬바람이 부는 겨울이면 여름보다 불면증 환자가 많아진다.   31일 의료계에 따르면 불면증 환자는 매년 여름보다 겨울에 약 3만명 정도의 환자가 많았다.   특히 건강보험심사평가원 수면장애 치료현황을 보면 2018년 기준 여름 33만7718명이던 불면증 환자는 겨울 39만4680명으로 늘어나 5만6962명의 차이를 보였다.   하루나 이틀 정도 잠을 이루지 못했다고 불면증이라고 하지는 않는다. 잠을 이루지 못해 일상생활에 지장을 초래하고, 이 같은 상태가 3개월 이상 지속되면 만성 불면증에 해당한다.  이 같은 불면증이 겨울에 늘어나는 이유는 일조량이 부족하기 때문이다. 잠을 깊이 자기 위해서는 수면 호르몬이라 부르는 멜라토닌이 중요하다.   멜라토닌은 뇌에서 분비되는데 아침에 일어나 햇볕을 쬐면 멜라토닌 분비가 멈춘다. 멜라토닌은 다시 14시간 가량이 지난 뒤 다시 분비된다. 햇볕이 멜라토닌의 분비를 끄고 켜는 기능을 하게 되는 것이다. 이 같은 이유로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마스크 벗고 첫 새터 설레요”…엔데믹 맞이한 ‘코로나 학번’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230131/117674726/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230131/117674726/1</guid>
      <pubDate>2023-01-31T15:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/01/31/117674654.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“재밌고 다양하게 대학생활 즐기고 싶어요. (새터) 너무 기대됩니다.” (간호대 합격 예비 신입생 이모씨)  “학기 초에 친해지지 못했는데 올해부터 친해질 수 있는 기회가 생겨서 엄청 기대돼요.” (패션산업학과 22학번 최모씨)  신종코로나바이러스감염증(코로나19)이후 4년만에 처음 진행되는 ‘대면 새내기배움터’(새터)를 앞두고 학생들은 들뜬 마음을 감추지 못했다. 특히 그동안 참여 기회가 없었던 코로나 학번(20~22학번)의 참가로 신입생들 사이에서는 기대감과 긴장감이 동시에 맴돌고 있었다.   ‘새터’는 대학 신입생의 학교생활 적응을 위한 예비 교육 행사로 대학 단과대별로 보통 학기 시작 한 달 전부터 시작된다.   지난 30일 대부분 장소에서 마스크 착용 의무가 사라지면서 코로나19 사태 이전으로의 ‘완전한’ 일상 회복에 대한 기대감도 커졌다. 특히 대학가는 엔데믹(풍토병화) 전환과 한 걸음 더 가까워진 모습이었다. 올해는 이처럼 대학생들의 대면 활동이 늘어나면서 코로나 학번들도 새로운 대학 생활을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이것’ 도입했더니…연 5000명 여학생 비만 예방했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230131/117676460/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230131/117676460/2</guid>
      <pubDate>2023-01-31T16:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/01/31/117676149.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설탕세가 여자 어린이의 비만을 예방할 수 있다는 영국 대학의 연구 결과가 발표됐다. 영국은 2018년 4월 설탕이 들어간 음료에 설탕세를 도입했다. 음료 100ml당 설탕 5g이 함유된 음료에 대해 1리터당 18펜스(약 273원)의 세금이 부과된다.  영국의 케임브리지대?옥스퍼드대 공동 연구 결과에 따르면 설탕세 도입 후 초등학교 6학년 여자 어린이의 비만률이 줄어든 것으로 나타났다. 특히 빈곤 지역에 사는 여자 어린이의 비만 수준은 9% 낮아졌다. 하지만 초등학교 6학년 남학생과 유아에게선 설탕세와 연관성이 입증되지 않았다.  연구팀은 2014년부터 2020년까지 6년 간 4~11세 어린이의 비만 수준 변화를 측정했다. 연구 결과, 설탕세 도입 19개월 만에 초등학교 6학년 여자 어린이의 비만 수준이 도입 전에 비해 8% 낮아진 걸로 나타났다. 이는 연간 5234명의 비만을 예방하는 것과 같다.  니나 로저스 영국 케임브리지대 역학 박사는 “설탕세가 매년 많은 어린이의 비만을 막는데 도움이 될 수 있음</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 ‘폐섬유증 신약’ 기술수출… 중화권 공략 시작</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230131/117678694/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230131/117678694/1</guid>
      <pubDate>2023-01-31T18:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/01/31/117678682.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 영국 씨에스파마슈티컬스사와 PRS 저해제 베르시포로신의 중화권 기술수출 계약을 체결했다고 31일 밝혔다. 계약 규모는 중국, 홍콩, 마카오 등의 중화권에 베르시포로신의 특발성 폐섬유증을 비롯한 적응증에 따라 약 4130억 원에 달한다.  이번 기술수출 계약은 대웅제약의 첫 번째 세계 최초 혁신 신약의 글로벌 진출로 긍정적으로 평가된다. 이번 계약을 통해 대웅제약은 CSP로부터 최대 약 934억 원의 기술료와 연간 순매출액 기준 두 자릿수 이상의 비율로 로열티를 받으며 CSP는 베르시포로신의 중화권 임상개발 및 상업화를 담당한다.  CSP는 희귀질환 분야를 전문으로 중화권 시장 내 제품 개발 및 상업화에 중점을 두고 있는 글로벌 제약 회사로서 대표 및 임원진들의 오랜 다국적사 경험을 통해 신약 인허가, 사업화 등에 대한 전문적인 역량을 보유하고 있다.  주요 적응증인 특발성 폐섬유증은 과도하게 생성된 섬유 조직으로 인해 폐가 서서히 굳어지면서 기능을 상실하는 폐 질환이다. 치료가 쉽지 않아 진단</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린이집 통학버스, 마스크 써야 해 말아야 해? [청계천 옆 사진관]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117682929/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117682929/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T00:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117682923.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실내 마스크 착용 의무가 해제된 지난 달 30일 전국 어린이집에선 혼란이 발생했습니다. 보건복지부가 질병관리청의 지침과 다른 내용이 담긴 공문을 어린이집에 보냈기 때문입니다.복지부가 발송한 지침에는 “영유아는 마스크 착용 의무가 없음으로 변경됐다”며 “예외사항으로 영유아가 노래, 율동 등 집단 활동을 하거나 어린이집 차량 이용 시 마스크 착용을 ‘권고’한다”고 적혀 있었습니다.그러나 이는 질병청이 어린이집 차량을 버스나 지하철처럼 대중교통에 포함시킨 것과는 상반된 지침이었습니다. 질병청에 의하면 어린이집 차량은 권고가 아닌</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘설암 3기’ 정미애, 투병 공개하지 않았던 이유</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Entertainment/article/all/20230201/117681811/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Entertainment/article/all/20230201/117681811/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T01:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117681414.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;설암 3기 판정을 받은 트로트 가수 정미애가 그간 투병 사실을 공개하지 않았던 이유를 고백했다. 정미애는 지난달 31일 방송된 KBS 1TV ‘인간극장’의 ‘가수 정미애 다시 시작’ 2부에서 “(투병 사실을 공개하지 않은 이유가) 연예인이라서? 아니다. 노래랑 너무 밀접하다 보니 그랬다. 쓸 데 없는 자존심이 있었다”고 털어놨다. ‘인간극장’은 설암 3기를 진단받고 한동안 활동을 중단했던 정미애가 혀의 일부를 절제한 후, 지독한 후유증과 싸우며 다시 무대에 오르기 시작한 과정을 그린다. 이날 방송에서는 정미애가 무대에 오르기 전 메이크업숍을 찾는 모습이 다뤄졌다. 정미애는 거울 속 자신의 얼굴을 보며 “(얼굴) 양쪽이 다르다”고 투병 후 비뚤어진 자신의 얼굴을 살폈다. 설암 3기 판정 후 8시간에 걸친 대수술을 통해 혀의 3분의 1을 절제한 정미애는 그 여파로 얼굴이 불균형해졌다. 또 면역력·체력이 약해져 조금만 피곤해도 얼굴 경직 등이 나타난다고 한다. 정미애는 2019년 TV조선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어린이집 통학차량 마스크 착용? 복지부 “권고” 질병청은 “의무”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230131/117681285/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230131/117681285/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>보건복지부가 전국 어린이집에 보낸 실내 마스크 착용 지침 중 일부 내용이 질병관리청 기준과 달라 보육 현장에서 혼란이 발생했다. 어린이집 통학차량은 ‘마스크 의무 착용’ 대상이지만 복지부는 이를 ‘착용 권고’라고 안내했기 때문이다. 동아일보 취재 결과 실내 마스크 착용 의무 해제 첫날인 지난달 30일 복지부는 각 어린이집에 ‘신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 대비 어린이집용 대응 지침’이라는 제목의 공문을 하달했다. 이 지침에는 “영유아가 노래 율동 등 집단활동을 하거나 어린이집 차량 이용 시 마스크 착용 ‘권고’”라고 적시됐다. 문제는 ‘차량 이용’ 부분이다. 중앙재난안전대책본부와 방역 마스크 주무 부처인 질병관리청이 지난달 20일 발표한 실내 마스크 착용 의무 해제 지침에 따르면 버스, 지하철 등 대중교통은 여전히 ‘의무 착용’이 적용되는 곳들이다. 여기에는 여객자동차운수사업법 적용 대상인 학교, 학원, 유치원, 어린이집의 통학 및 통원 차량도 포함된다. 하지만 복지부</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘어휴 속터져’…분노 예방·감소 한번에 챙긴다는 ‘이 운동’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255134</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255134</guid>
      <pubDate>2023-02-01T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘분노’란 감정이 달가운 이는 없을 것이다. 자주 화를 내는 사람이라도 마찬가지일 것이다. 때문에 화를 낼만한 상황을 최대한 피해 보지만, 말처럼 쉽지 않다. 사회 생활을 하다보면 필히 화를 돋우는 사람이나 상황과 마주치게 된다.때문에 개인별로 화를 다스리고 스트레스를 즉각 해소하는 방법을 갖고 있다. 술을 마시기도, 좋아하는 간식을 맘껏 먹기도 한다. 문제는 술이나 좋아하는 음식처럼 즉각적인 위로를 주는 방식으로 매번 화를 다스리면 비만과 같은 건강상 문제가 발생할 소지가 있다. 건강에 유익하면서도 빠르게 화를 다스려주는 방법은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혼밥, 몸에 해롭다” 입증…대사증후군, 1.3배 높게 발생</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117682955/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117682955/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T07:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117682875.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;혼밥이 예능 프로그램 소재로 쓰일만큼 일상화됐지만 잦은 혼밥은 건강을 해칠수 있다는 연구 결과가 잇달아 나왔다.  특히 혼밥족의 경우 가족이나 친구들과 함께 식사하는 사람에 비해 대사증후군 발생 위험이 높은 것으로 나타나 각별한 주의가 요구된다.   1일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 하루 두 끼 식사를 혼자 하는 혼밥족의 대사증후군 발생 위험이 가족·친구 등과 함께 식사하는 사람에 비해 1.3배 높았다.   또 하루 세 끼 모두를 혼밥으로 해결하는 사람은 특히 고혈압·우울증 발생 위험이 높았다.  이는 경희대 동서의학대학원 의학영양학과 박유경 교수팀이 2016년 국민건강영양조사에 참여한 성인 4910명을 대상으로 혼합과 건강의 상관성을 분석한 결과다. 이 연구결과는 대한영양사협회지에 소개됐다.  1인 가구일수록 혼밥족 가능성이 높았고 교육·소득 수준이 높고 취업 상태이면 혼밥족 가능성이 상대적으로 낮았다. 하루 혼밥 횟수가 증가할수록 ‘스트레스를 대단히 많이 느낀다’는 응답률이 높았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중대본 “WHO 비상사태 ‘유지’, 위험 사라진 것 아냐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117684349/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117684349/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T09:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117684073.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 코로나19의 위험이 아직 사라진 것이 아니라며 개인의 자율 방역 중요성을 거듭 강조했다. 실내 마스크 착용 의무 해제로 자칫 방심했다가 감염 재확산으로 이어질 수 있음을 경고한 것이다.   김성호 중앙재난안전대책본부 제2총괄조정관 겸 행정안전부 재난안전관리본부장은 1일 정부세종2청사에서 중대본 회의를 주재하면서 이같이 밝혔다.  김 본부장은 “이번 주 월요일부터 실내 마스크 착용 의무가 권고로 조정돼 일상 회복으로 나아가는 중요한 한 걸음을 내디딜 수 있었다”며 “이는 일선에서 헌신해 온 의료진, 방역 관계자들과 방역수칙 준수에 적극 동참해 준 국민 여러분 덕분”이라고 했다.   그는 다만 “지난 30일 세계보건기구(WHO)가 국제적 공중보건 비상사태(PHEIC) 유지를 결정한 것처럼 코로나19의 위험이 아직 사라진 것은 아니다”라면서 “(1월2주 기준)치명률이 0.08%로 아직 높고 확진자 중 재감염 추정사례 비율이 10월 3주 이후 지속 상승해 22.8%를 기록하고 있다”고 우려했다.   이어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2만420명 확진, 2주전 1.6만명↓…코로나 재감염률 22.8%로 상승</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117684371/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117684371/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117684595.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 1일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 2만420명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 2만392명, 해외유입 28명이다. 누적 확진자는 3019만7066명을 기록했다.이날 신규 확진자는 2주일 전(18일) 3만6982명보다는 1만6472명(44.6%) 감소했고, 1주 전(25일) 확진자 1만9527명보다는 893명(4.5%) 늘었다. 하루 전(31일) 1만9629명보다는 791명(4%) 증가했다.수요일(화요일 발생) 기준으로는 지난해 12월 21일 8만8152명 이후 5주 연속 감소 후 증가세로 돌아섰다. 다만 2주 전인 지난 18일(3만6892명)과 비교하면 1만6562명(44.7%) 줄어 여전히 감소 추세가 이어지는 것으로 보인다. 해외에서 들어와 확진된 코로나19 감염자는 28명이며, 그중 9명(32.1%)은 중국발 입국자인 것으로 나타났다. 지난 2일 중국발 입국자의 유전자증폭(PCR) 검사 의무화 이후 해외유입 확진자는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국발 단기체류 입국자 7명 추가 확진…누적 양성률 9.3%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117686120/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117686120/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T10:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117686080.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국발 단기체류 입국자 7명이 입국 후 코로나19 검사에서 확진된 것으로 나타났다.  1일 질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 전날(31일) 하루 중국에서 인천국제공항으로 온 입국자는 1801명으로 이 가운데 공항검사센터에서 즉시 유전자증폭(PCR) 검사를 받은 단기체류 외국인 292명 중 7명(2.4%)이 확진 판정을 받았다. 사흘째 한 자릿수다.  앞서 30%까지 집계됐던 중국발 단기체류 외국인 검사 양성률은 중국발 입국자에게 음성확인서 제출을 의무화한 1월 5일부터 낮아졌다.  입국 후 PCR 검사를 시행한 이달 2일 이후 확진 판정을 받은 중국발 단기체류 외국인은 모두 757명이다. 누적 양성률은 전날 9.5%보다 0.2%p(포인트) 떨어진 9.3%다.  한편 이달 2일 이후 중국발 전체 입국자는 누적 4만3304명이다. 정부는 중국 내 공관에서 국내 단기비자 발급 제한을 2월 말까지 연장하기로 결정했다.  이외 국내로 들어오는 내국인과 장기체류 외국인은 거주지 보건소에서 1일 이내에 검사를 받아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한건강생활, 행복얼라이언스와 MOU… ‘결식아동’ 챙긴다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230201/117686199/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230201/117686199/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T10:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117686159.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한건강생활이 결식아동을 돕기 위한 사회공헌활동을 전개했다. 1일 유한건강생활은 행복얼라이언스와 업무협약을 체결하고 뉴오리진 ‘a2 밀크’ 1L 제품을 결식 우려 아동에게 지원한다고 밝혔다.  행복얼라이언스는 복지 혜택이 닿지 않는 사각지대 아이들도 함께 행복한 세상을 만들기 위해 114개 기업, 63개 지방 정부, 30만 명의 일반 시민이 함께 만드는 행복 안전망이다. 유한건강생활은 이번 업무 협약으로 올해부터 행복얼라이언스의 멤버사로 합류 앞으로도 아동의 결식 문제 해결을 위한 인적 물적 자원을 연계한 사회 공헌 활동을 펼칠 계획이다. 또한 이를 시작으로 사회 공헌 활동의 폭을 넓히고 윤리 경영에 박차를 가한다는 입장이다.  이번 업무협약과 함께 유한건강생활은 뉴오리진 a2 밀크 1L 제품 약 2000개를 행복얼라이언스 측에 후원했으며 이는 약 1300만 원에 달한다. 뉴오리진 a2 밀크는 행복얼라이언스를 통해 서울, 인천, 광주, 전남 순천시 총 4개 지역 5개 센터에 전달돼 해당 지역 결식 우려</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BN.1, 국내 다섯 번째 우세종…“유행 영향 없을 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117686788/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117686788/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T11:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117687537.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 오미크론 BN.1 변이 바이러스의 검출률이 50%를 넘기면서 국내 다섯 번째 우세종으로 올라섰다. 단 당국은 우세종 교체가 현재 감소 추세인 코로나19 유행 상황을 반전시키지는 않을 것이라고 전망했다. 1일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)가 발표한 주간 변이 바이러스 검출률을 보면 BN.1의 경우 전체 감염률은 48.9%, 국내감염은 50.4%, 해외유입은 35.3%로 나타났다.당국은 특정 변이의 국내 검출률이 50%를 넘으면 우세종이라고 판단하고 있다.이로써 BN.1은 델타, BA.1, BA.2, BA.5 변이에 이어 우리나라에서 다섯 번째 우세종이 됐다.국내감염을 기준으로 BF.7, BA.2.75, XBB.1.5 변이 바이러스는 전주 대비 검출률이 증가했다. 기존 우세종이었던 BA.5의 검출률은 20.2%에서 18.3%로 감소했다.임숙영 방대본 상황총괄단장은 이날 오전 충북 오송 질병관리청에서 열린 브리핑에서 “현재 국내 유행 상황은 정점을 지나서 확진자가 감소하고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中입국자 4주차 양성률 2%…누적 양성률 6.3%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117686941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230201/117686941/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T11:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117686929.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역 당국이 지난달 2일 중국발 입국자에 대한 코로나19 검역을 강화한 지 4주차 들어 입국자 양성률이 2.0%로 집계됐다.  임숙영 중앙방역대책본부(방대본) 상황총괄단장은 1일 오전 충북 오송 질병관리청(질병청)에서 브리핑을 열고 중국발 입국자의 검사 분석 결과를 이같이 발표했다.  지난달 22일부터 28일까지 7일간 중국에서 출발해 우리나라로 입국한 사람은 총 7399명이다. 이 중 7272명 유전자증폭(PCR) 검사를 받아 146명이 확진됐다. 4주차 양성률은 2.0%로 전주(2.9%)에 비해 0.9%p감소했다.  공항에서 검사를 받은 단기체류 외국인은 1642명이며, 72명(4.4%)이 확진이 됐다.  거주지 관할 보건소에서 검사를 받은 장기체류 외국인 3111명 중 41명(양성률 1.3%)이, 내국인 2519명 중 33명(양성률 1.3%)이 확진돼 격리 조치됐다.  양성률은 모두 전주 대비 감소했다. 입국자 유형별로 단기체류 외국인의 경우 0.7%포인트(p), 장기체류 외국인은 1.4%p, 내국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유한양행, 알레르기 치료제 ‘세티리진정’ 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230201/117694664/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230201/117694664/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T17:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117694583.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유한양행은  알레르기 치료제 세티리진정을 출시한다고 1일 밝혔다.   ‘유한 세티리진정’은 10정, 30정 두 가지 포장 단위 제품이 있으며, 알레르기 특징을 알기 쉽게 표현한 캐릭터 디자인을 사용해 소비자가 약국에서 제품을 편하게 찾을 수 있도록 했다. 일반의약품 알레르기 치료제로는 처음으로 30정 대용량 제품을 출시하였다. ‘유한 세티리진정’ 30정 제품은 환절기 등 지속적인 비염으로 고생하는 환자들의 요구를 반영하였으며, 대용량 PTP 포장으로 편의성을 높였다.  유한양행 마케팅 담당자는 “신뢰할 수 있는 기업인 유한양행이 직접 제조하는 만큼 지속해서 품질의 우수성을 알려갈 계획이다. 일반의약품 알레르기 치료제 시장에서 프리미엄 제품으로 자리 잡을 수 있도록 노력할 것”이라고 밝혔다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아ST, 메쥬 손잡고 ‘하이카디’ 해외진출 나선다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230201/117694960/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230201/117694960/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T18:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117694941.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아에스티는 최근 메쥬와 심전도 원격 모니터링 플랫폼 ‘하이카디’, ‘하이카디플러스’, ‘라이브스튜디오’의 해외 판권 계약을 체결했다고 1일 밝혔다. 계약에 따라 동아에스티는 해외 유통망을 활용해 해당 플랫폼을 해외 시장에 공급할 계획이다.  메쥬는 하이카디, 하이카디플러스 등의 웨어러블 심전도 패치와 라이브스튜디오 등의 다중 환자를 실시간 모니터링 할 수 있는 플랫폼을 개발하고 있는 디지털 헬스케어 기업이다.  하이카디와 하이카디플러스는 모바일 생체신호 모니터링 시스템으로 웨어러블 패치와 스마트폰을 활용해 언제, 어디에서나 실시간으로 다중 환자의 심전도, 심박수, 체표면 온도, 호흡 등 모니터링이 가능하다.  동아에스티 관계자는 “동아에스티의 해외 유통망과 경쟁력을 갖춘 메쥬의 제품을 통해 글로벌 시장을 적극 개척해 나가겠다. 이번 계약을 시작으로 앞으로도 혁신적인 디지털 헬스케어 제품을 글로벌 시장에 지속적으로 공급하고 미래 먹거리가 될 디지털 헬스케어 영역을 집중적으로 육성해 나가겠다”고 말했다.동</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품 美 파트너사 스펙트럼, 신약 ‘롤베돈’ 흥행 알려</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230201/117695330/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230201/117695330/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T18:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117695297.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품 파트너사 스펙트럼은 최근 “작년 10월 미국 전역에 출시한 ‘롤베돈(한국 제품명 롤론티스)’이 3개월 동안 1000만 달러 규모의 매출을 낸 것으로 추산됐다”고 보도자료를 배포했다.  스펙트럼은 “작년 출시 이후 70개 거래처가 롤베돈을 구매했으며, 전체 클리닉 시장의 22%를 차지하는 상위 3개 커뮤니티 종양 네트워크에서 롤베돈을 활용하기 시작했다”고 밝혔다.   스펙트럼은 오는 3월 진행할 2022년 종합 실적발표 때 회사의 구체적 재무 상황과 롤베돈 관련해 여러 성과를 상세히 공개할 계획이다.동아닷컴 김상준 기자 ksj@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>中, 한국발 입국자 전원 검사라더니…중국인만 쏙 빼고 PCR 검사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230201/117695826/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230201/117695826/1</guid>
      <pubDate>2023-02-01T19:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117695884.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국 당국이 1일 한국에서 온 중국 입국자에 대해 유전자증폭(PCR) 검사를 시행하면서 중국인은 검사 대상에서 제외한 것으로 확인됐다.   주중 한국대사관과 항공업계 관계자 등에 따르면 중국 당국은 이날 옌지 난징 광저우 칭다오 등에 도착한 한국발(發) 여객기 탑승객에 대해 코로나19 검사를 했다. 이때 중국 국적 승객은 검사하지 않고 한국인을 비롯한 외국 국적 승객에 대해서만 검사했다는 것이다. 이번 조치가 중국인에 대한 단기비자 발급 제한 조치를 이달 말까지 연장한 한국 정부에 대한 보복성 조치임을 드러냈다는 해석이 나온다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해인사 “다시 한번 깊이 참회… 정상화 위해 최선”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230201500225</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230201500225</guid>
      <pubDate>2023-02-01T21:32:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/26/SSC_20230126232051_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1389161 --&gt;‘성추문 의혹’을 비롯해 사찰 안팎으로 논란을 겪은 경남 합천 해인사가 다시 한번 참회의 뜻을 전했다.&lt;br&gt;해인사는 1일 “주지 현응 스님의 범계(犯戒) 의혹 등 있을 수 없는 일들이 발생한 것에 대해서 국민 여러분과 불자님께 깊은 참회의 말씀을 드린다”면서 “해인사는 1월 30일 원타 스님의 주지 추천을 철회하는 공문을 총무원에 전달했고 이후 총림의 안정과 화합을 위해 총무원과 소통하며 진력하고 있다는 사실을 알려 드린다”고 전했다.&lt;br&gt;이어 “해인사의 후임주지와 관련한 본질은 전임 주지스님의 범계행위로 발생한 것이기에 해인총림은 전임 주지스님에 대하여 산문출송을 결의하고 참회 중에 있다. 따라서 참회가 우선이지 주지선출이 우선이 아니다”라고 강조하며 “근신과 참회 후 종단의 협조하에 여법하게 후임주지를 선출하고자 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;해인사는 주지를 맡았다가 최근 성추문 의혹이 불거진 현응 스님이 지난달 12일 사직서를 제출했고, 16일 해인총림 임회에서 현응 스님의 책임을 물어 산문출송(계율을 위반한 승려를 절에서 내쫓는 것)의 징계를 결의했다. 그러나 이후 후임 주지 임명과 관련해 물리적 충돌이 벌어지는 등 논란이 커진 상황이었다.&lt;br&gt;해인사는 “현재 제기되는 각종 의혹에 대해 대한불교조계종 중앙징계위원회의 결정과 호법부의 조사에 따를 것”이라며 “조속한 정상화를 위해 최선의 노력을 다하겠다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이젠 가상공간에서 독도 체험한다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230201500226</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230201500226</guid>
      <pubDate>2023-02-01T22:08:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/01/SSC_20230201220801_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391397 --&gt;동북아역사재단이 메타버스 독도체험관 및 독도 AR 콘텐츠를 1일 정식 오픈했다.&lt;br&gt;메타버스 독도체험관(https://zep.us/play/ya0mLR)은 지난해 영등포로 확장 이전한 독도체험관을 메타버스 공간에 구축한 것으로 독도체험관을 직접 방문하지 않더라도 온라인으로 전시 내용을 관람할 수 있다. ‘독도 히어로’, ‘독도 역사 지킴이’ 등 다양한 게임도 있는데 이를 통해 독도의 자연과 역사에 대해서도 자연스럽게 학습할 수 있다.&lt;br&gt;독도 AR 콘텐츠인 ‘말랑말랑 독도야 뭐하니 AR’은 초등학교 저학년용 교육 콘텐츠로 캐릭터 카드 조합을 통해 스토리를 전개하는 참여형 휴대폰 어플리케이션이다. 독도와 관련 있는 자연, 역사, 인물 등을 16개의 귀여운 캐릭터로 만들고 그 캐릭터를 중심으로 이야기를 총 8화로 구성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;재단은 이번에 제작한 독도 디지털 교육 콘텐츠를 실제 학교 현장에서 활용할 수 있도록 교사들을 위한 학습 가이드를 제공하고 2023년 교육 프로그램을 구성해 교육부와 함께 전국 초·중학교에 배포할 예정이다. 또한 재단은 독도체험관에도 독도 디지털 콘텐츠 존을 조성해 메타버스와 AR콘텐츠를 직접 체험할 수 있도록 했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화는 거들 뿐… ‘슬램덩크’ 원작·애니 관심도 껑충</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202022001</guid>
      <pubDate>2023-02-02T01:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202010414_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391440 --&gt;지난달 초 개봉한 일본 애니메이션 영화 ‘더 퍼스트 슬램덩크’의 인기가 이어지고 있다. 과거 상영했던 TV 애니메이션이 최고 시청 시간을 기록하는가 하면 원작 만화를 비롯한 관련 서적 판매량도 껑충 뛰었다.&lt;br&gt;1일 온라인동영상서비스(OTT) 왓챠에 따르면 ‘더 퍼스트 슬램덩크’가 개봉한 지난달 4일부터 30일까지 TV 애니메이션 ‘슬램덩크’ 시청 시간이 지난해 같은 기간 대비 12.8배로 급증했다. 시청자 수 역시 11.2배로 늘었다. 이 기간 ‘슬램덩크’는 전체 애니메이션과 해외 TV 시리즈 중 시청자 수 1위를 기록하기도 했다.&lt;br&gt;만화를 원작으로 삼아 총 101편의 TV 애니메이션으로 제작된 ‘슬램덩크’는 1993년부터 1996년까지 일본에서 방영됐고, 왓챠는 2018년 5월부터 동영상을 제공하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;왓챠 측은 “지난해 영화 ‘범죄도시2’, ‘탑건: 매버릭’ 개봉 이후 원작이나 전편의 시청 시간이 수십 배 뛰는 경향을 보였는데, ‘슬램덩크’도 비슷한 사례”라고 설명했다.&lt;br&gt;서점가에서도 관련 서적이 인기몰이 중이다. 지난달 초 영화 개봉을 맞아 출간한 특별판 만화 ‘슬램덩크 챔프’가 새해 첫날 종합 베스트셀러 1위를 차지했고, 표지를 갈고 새로 낸 ‘슬램덩크 신장재편판’(사진) 등도 종합 베스트셀러 20위권에 안착했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원작 만화를 국내 유통하는 대원씨아이는 ‘슬램덩크 리소스’를 이달쯤 출간하는 등 인기에 박차를 가하고 있다. 원작자이자 영화 연출과 각본까지 맡은 이노우에 다케히코가 그린 그림을 비롯해 영화 포스터와 티저 이미지 등을 수록한 이 책은 예약 판매 시작 이후 인터넷 서점 알라딘 주간 종합 2위, 예스24 종합 7위에 올랐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>통로 쏘다니는 재롱둥이 고양이… 눈 맞추고, 손 맞대고, 신난다냥</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202022002</guid>
      <pubDate>2023-02-02T01:04:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202010411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391441 --&gt;고양이들의 무구한 눈빛은 쉽게 마음을 뺏는다. 그 눈빛과 마주하는 순간 고양이들이 다가와 손을 맞대고 인사를 건네는 것은 물론 같이 춤까지 추자고 한다. ‘캣츠’는 무언가에 마음을 사로잡히고 싶을 때 보면 헤어 나올 수 없게 되는 아찔한 뮤지컬이다.&lt;br&gt;뮤지컬 ‘캣츠’의 오리지널 내한 공연이 지난달 20일 서울 종로구 세종문화회관 대극장을 통해 돌아왔다. 팬데믹 기간 접촉이 제한됐던 ‘캣츠’는 젤리클 고양이들과 눈 맞추고 손 맞대는 ‘젤리클석’의 부활과 함께 작품 본연의 매력을 마음껏 뽐내고 있다.&lt;br&gt;1948년 노벨문학상을 받은 T S 엘리엇의 동시집 ‘주머니쥐 할아버지가 들려주는 지혜로운 고양이 이야기’를 원작으로 하는 ‘캣츠’는 엘리엇이 깜찍하게 묘사한 고양이들의 세계가 그대로 눈앞에 펼쳐진다. 시집에 등장하는 고양이 캐릭터들은 물론 엘리엇의 시에 멜로디를 붙여 원작의 사랑스러움을 그대로 무대에 가져왔다. 고양이를 키우는 ‘냥집사’들이라면 주인이 잠들었을 때 자기들만의 세계로 몰래 떠났을 고양이가 그려져 더 특별하게 다가올 작품이다.&lt;!-- 그림 1391870 --&gt;1년에 한 번 열리는 고양이들의 축제 ‘젤리클 볼’에서 새로 태어날 존재로 선택받기 위해 고양이들은 저마다의 사연을 전한다. 춤추는 마법사 고양이 미스터 미스토펠리스, 반항아 고양이 럼 텀 터거, 젊은 시절 유명 배우였던 거스, 부자 고양이 버스토퍼 존스 등 각양각색의 매력을 지닌 고양이들의 모습은 인간 세상과 크게 다르지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고양이들의 유쾌한 이야기에 더해 뮤지컬계의 거장 앤드루 로이드 웨버가 작곡한 아름다운 멜로디는 ‘캣츠’가 1981년 5월 초연 후 2002년 5월까지 21년간 8949회로 ‘가장 오래 공연한 뮤지컬’로 기네스북에 오른 이유를 알게 한다. 2막이 시작할 때 귀여운 고양이 제마이마가 맑고 순수한 목소리로 대표곡 ‘메모리’를 “밤하늘 달빛을 바라봐요 아름다운 추억에 마음을 열어요 그곳에서 행복을 찾을 수 있다면 새로운 날 올 거야”라고 한국어로 부를 땐 잔잔한 감동이 관객들의 가슴을 적신다.&lt;!-- 그림 1391871 --&gt;사람이지만 실제 고양이처럼 사뿐사뿐 움직이는 배우들의 몸짓도 시선을 끈다. 배우들은 매일 밤 스스로 메이크업을 하며 인간에서 고양이가 되는 의식을 치르고, 이를 위해 메이크업 워크숍을 가지기도 한다. 발레와 재즈댄스, 탭댄스 등 역동적이고 예술적인 안무 역시 화려하다.&lt;br&gt;무엇보다 이번 공연은 5년 만에 부활한 젤리클석이 팬데믹을 지나온 시기를 실감하게 해 감동을 더한다. 통로석인 젤리클석은 배우들이 1막과 2막 초반에 지나다니며 관객들과 눈 마주치고 다가가 인사도 하고 춤도 추고 자리가 비었을 땐 과감히 앉기도 하는 좌석이다. 젤리클석을 차지하기 위한 관객들의 예매 전쟁도 치열하다. 젤리클석에 앉아 고양이의 이름을 불러 주면 다가와 재롱을 부리는 즐거움을 경험할 수 있다. 공연은 오는 3월 12일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 2월 2일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500003</guid>
      <pubDate>2023-02-02T01:41:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/31/SSC_20230131015459_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1390496 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 최선을 다해 해결하라.&lt;br&gt;48년생 : 자존심이 상한일 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 노력한 만큼 결과가 있다.&lt;br&gt;72년생 : 끝맺음을 잘하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 타인의 찬사를 받겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 어려운 일이 바로 풀린다.&lt;br&gt;49년생 : 실망이 크겠구나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 속 시원히 풀어라.&lt;br&gt;73년생 : 인내하면 큰 성과 있다.&lt;br&gt;85년생 : 조급하게 서두르지 마라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 타인에게 부탁하지 마라.&lt;br&gt;50년생 : 일의 추진을 내일로 미루지 마라.&lt;br&gt;62년생 : 행운의 하루이다.&lt;br&gt;74년생 : 자신의 맡은 임무를 충실히 하라.&lt;br&gt;86년생 : 좋은 소식이 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 하는 일마다 순조롭다.&lt;br&gt;51년생 : 재물운 좋은 즐거운 하루.&lt;br&gt;63년생 : 가족과 함께 시간을 보내라.&lt;br&gt;75년생 : 북동쪽에서 길한 운이 부른다.&lt;br&gt;87년생 : 어려움 뒤에 희망이 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 몸과 마음이 피곤하구나.&lt;br&gt;52년생 : 일이 뻗어 나가지 못한다.&lt;br&gt;64년생 : 경사스러운 일 생긴다.&lt;br&gt;76년생 : 하는 일마다 쉽구나.&lt;br&gt;88년생 : 뜻밖의 재물을 얻게 된다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 손재수를 만나니 주의.&lt;br&gt;53년생 : 신수가 태평하구나.&lt;br&gt;65년생 : 당신 마음먹기에 달려있다.&lt;br&gt;77년생 : 시비가 생길듯하니 조심하라.&lt;br&gt;89년생 : 운세가 차츰 호전된다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 집안에 좋은 일 들어온다.&lt;br&gt;54년생 : 주변의 말에 속지 마라.&lt;br&gt;66년생 : 움직임보다 안정을 취하는 것이 좋다.&lt;br&gt;78년생 : 인내할수록 열매가 크다.&lt;br&gt;90년생 : 다 된 일에 어려움 생긴다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 타인의 도움을 받겠다.&lt;br&gt;55년생 : 이 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;67년생 : 우연한 만남이 이루어진다.&lt;br&gt;79년생 : 가는 곳마다 길운이 있구나.&lt;br&gt;91년생 : 주위사람이 도와줄 것이다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 마음의 안정이 필요하다.&lt;br&gt;56년생 : 순리에 따라 일을 처리하라.&lt;br&gt;68년생 : 물건을 잘 간수하라.&lt;br&gt;80년생 : 전화위복의 기회를 놓치지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 믿는 사람에게 발등 찍힌다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 좋은 결실을 맺겠구나.&lt;br&gt;57년생 : 걱정 없는 행운의 날.&lt;br&gt;69년생 : 작은 소망이 이루어지겠다.&lt;br&gt;81년생 : 적극적으로 대처하라.&lt;br&gt;93년생 : 서서히 빛을 밝히는 구나.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 마음고생 많지만 인내하라.&lt;br&gt;58년생 : 아랫사람과의 관계가 서먹해진다.&lt;br&gt;70년생 : 적은 투자로 큰 소득이 생김.&lt;br&gt;82년생 : 진실 된 마음으로 사랑을 표시하라.&lt;br&gt;94년생 : 행운은 있으나 방심은 금물.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 가정이 화목해야 모든 일이 잘 되는 법.&lt;br&gt;59년생 : 참는 것이 상책이다.&lt;br&gt;71년생 : 부부 화합하면 대성할 수 있다.&lt;br&gt;83년생 : 기쁜 소식 있다.&lt;br&gt;95년생 : 언행에 조심하고 분별력 잃지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마흔인데 눈앞이 침침?… ‘젊은 백내장’이 늘고 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230201/117698389/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230201/117698389/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117698385.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;백내장은 노화에 따른 질병이다. 수정체가 불투명해져 발생한다. 혼탁해진 수정체가 빛을 산란시켜 시력을 떨어뜨리고 시야를 흐리게 한다. 그런데 최근에는 40대 ‘젊은’ 백내장 환자가 급증하고 있다. 건강보험심사평가원에 따르면 2021년 45∼49세 여자 백내장 환자 수가 3만 명으로, 2010년(1만929명) 대비 174.5% 증가했다. 45∼49세 남자 백내장 환자의 경우 2021년 2만2814명으로 2010년(1만7718명) 대비 28.8% 늘었다. 40대 환자는 백내장인지 증상을 자각하지 못해 조기 진단을 받지 못하거나 치료 시기를 놓치는 경우가 많다. ‘젊은’ 백내장 환자가 증가하는 이유와 예방법을 알아봤다. ●당뇨병 비만, 외상 등으로 젊은 백내장 증가백내장은 노화로 발생하는 노인성 백내장이 가장 많다. 60대 이상은 특별한 증상은 없어도 평소 정기적으로 안과 검진을 받으며 백내장을 쉽게 진단받곤 한다. 눈을 확대하여 관찰하는 세극등 현미경 검사 같은 간단한 검사로도 백내장을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈260〉지중해식 식단</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230201/117698341/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230201/117698341/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117694830.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]성인 된 ‘선천성심장병 환자’는 갈 곳이 없다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230201/117698338/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230201/117698338/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/01/117698328.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일반적으로 소아청소년과는 소아 환자만 진료한다고 생각하지만 그렇지 않다. 성인 환자도 진료를 받는다. 바로 선천적으로 심장질환을 가지고 태어난 환자들이다. 이들은 소아심장 전문의로부터 태어날 때부터 성인이 될 때까지 진료를 받는다.     선천성심장병을 가지고 어른이 된 환자 수는 계속 증가하고 있다. 그런데 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행 이후 소아청소년과 전문의를 지원하는 의사들과 입원 병상이 턱없이 부족해지고 있다. 최근 소아청소년과 전공의가 없어 소아 입원 병상 운영을 중단한 병원도 있었다. 앞으로는 소아심장 의사 수가 더 감소할 수밖에 없게 됐다.     하지만 성인기의 선천성심장병을 전문으로 진료하는 내과 분야가 아직 따로 갖춰지지 않은 실정이다. 그렇다면 갈수록 늘어나는 성인 선천성 심장질환 환자들은 누가 돌봐야 할 것인가.    새로 태어나는 선천성심장병 아기는 전체 출생아의 0.8∼1% 수준이다. 과거에는 이 중 15% 정도만 치료가 가능했다. 현재는 85% 이상이 치료가 되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BA.5 지고 BN.1 변이 우세종 됐다…설 연휴 여파 겹치면</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117700051/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117700051/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T06:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117699969.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오미크론 세부 변이 중 BN.1이 최근 우세종으로 떠올랐지만, 감소세를 보이고 있는 코로나19 유행 추이에 큰 변화는 없을 것으로 예상되고 있다.  다만 지난 1월 21일부터 나흘간 이어진 설 명절 여파가 완전히 해소되지 않은 만큼 유행 추이를 지켜봐야 한다는 의견도 나온다.   2일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 1월 4주(1월 22~28일) 기준으로 오미크론 세부 변이 중 BN.1 검출률이 국내감염 중 50.4%(해외유입 포함시 48.9%)까지 올라 우세종화 됐다. 방역당국은 국내감염에서 검출률이 50%를 넘는 변이를 우세종으로 규정하고 있다.   직전 우세종이었던 BA.5 변이는 국내감염 검출률이 18.2%까지 감소했다. 1월 1주 34.4%에서 절반 수준으로 감소한 것이다.  BN.1 변이는 ‘켄타우로스’로 불리는 BA.2.75 변이에서 파생한 세부 변이다. 면역회피와 전파력이 기존 변이보다 강한 것으로 알려졌다. BN.1 변이 검출률은 1월 1주 BA.5 변이를 소폭 앞선 뒤 꾸준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사방이 빙판길…넘어졌을 땐 ‘R·I·C·E 요법’ 기억하세요</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255328</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255328</guid>
      <pubDate>2023-02-02T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>영하권의 날씨가 이어지면서 낙상 사고에 대한 위험도 좀처럼 줄지 않고 있다. 눈이 잠시 녹은 후 얇게 얼어붙은 일명 ‘블랙 아이스’의 경우, 눈이 다져진 빙판과 달리 보고 피하기도 쉽지 않다. 아무리 조심해도 빙판길 낙상 사고를 당할 위험은 잔재한다는 뜻이다.낙상 사고 후 통증이 심하다면 즉시 병원을 방문해 조치 받아야 한다. 그러나 병원을 갈 만큼 부상이 심각하진 않을 때, 되도록 빨리 회복하는 방법은 무엇일까. 일명 ‘R·I·C·E 요법’으로 통칭되는 낙상 사고 대처 방법을 알아본다. 적절히 시행할 경우 1~2주 후 통증·부상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>겨울철 7차 유행 4279명 사망…“상황 나아졌지만 여전히 많아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117700557/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117700557/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T07:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117700319.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 11월 코로나19 7차 유행이 본격화 된 후 3개월 간 4300명 가까운 인원이 코로나19에 감염돼 사망한 것으로 나타났다.  2일 질병관리청 중앙방역대책본부의 코로나19 사망 현황을 분석한 결과 지난해 11월 1361명, 12월 1651명, 올 1월 1267명 등 모두 4279명이 숨졌다.  이는 지난 2020년 이후 누적 코로나19 사망자 3만3486명 중 12.8%에 해당된다.   코로나19 유행이 소규모로 발생했던 2020년에는 917명(2.7%), 2021년에는 4708명(14.1%)이, 오미크론 변이가 크게 확산한 지난해에는 2만6594명(79.4%)이 코로나19로 숨졌다.  지난해 가장 많은 사망자가 발생한 달은 하루 62만 명대의 확진자가 나온 3월(8419명)이며 4월(6285명)이 그 뒤를 이었다.  당시 화장장 및 안치공간이 부족해 삼일장을 치르지 못하는 상황이 발생하기도 했다.  하루 18만명 대 확진자가 발생해 여름철 재유행 정점이 있었던 8월에는 1808명, 9월에는 15</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만6862명 확진, 1주전보다 1.8만명↓…위중증 사흘째 300명대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117701909/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117701909/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117701843.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 2일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만6862명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만6817명, 해외유입 45명이다. 누적 확진자는 3021만3928명을 기록했다.  이날 신규 확진자는 1주일 전(26일) 3만5086명보다는 1만8224명(51.9%) 감소했다. 하루 전(1일) 2만420명보다는 3558명(17.4%) 줄었다.  목요일(수요일 발생) 기준으로는 지난 1월 26일 3만5086명으로 깜짝 증가한 뒤 1주일 만에 감소세를 보였다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 345명으로 전날 359명보다 14명 감소해 사흘째 300명대를 기록했다.  최근 1주일(1월 27~2월 2일) 일평균 위중증 환자는 400명으로 이전 주(1월 20~26일) 평균 462명보다 62명 감소했다.  전날 하루 신고된 사망자는 36명으로 누적 사망자는 3만3522명을 기록했다. 누적 치명률은 145일째 0.11%다.  (서울=뉴스1)</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 신규확진 1만6862명…위중증 345명·사망자 36명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117702116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117702116/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T09:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117702083.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 유행이 감소세를 이어가면서 신규 확진자 수가 목요일 0시 기준 31주 만에 최소 규모로 나타났다.   질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 2일 0시 기준 확진자는 1만6862명 늘어 누적 3021만3928명으로 집계됐다.  전날 2만420명보다는 3558명 감소했으며, 1주 전 목요일이었던 지난달 26일(3만5086명)보다는 1만8224명 줄었다.   목요일 0시 기준으로 보면 지난해 6월30일 이후 31주 만에 가장 적은 규모다.   신규 확진자 중 국내 발생 사례는 1만6817명, 해외유입은 45명으로 나타났다. 이 중 12명은 공항 ·항만 등 검역 단계에서 확인됐다.  전날 중국발 입국자는 18명이 추가 확진돼 전체 해외유입 사례 중 40%를 차지했다. 18명에는 공항 내 유전자증폭(PCR) 검사를 받는 단기체류 외국인 외에 입국 후 1일 이내 보건소 등에서 검사를 받은 장기체류 외국인, 내국인이 포함돼 있다.  코로나19 추가 사망자는 36명이다. 이중 34명(94.4%)는 60세 이상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘식인자본주의’ 표현이 무섭다고? 낸시 프레이저에 고개 끄덕일 것</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500074</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500074</guid>
      <pubDate>2023-02-02T11:31:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202113123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391571 --&gt;표현이 매우 섬뜩하다. 지금 여기의 민주주의가 왜 이토록 엉망진창이 됐고, 좌절과 낙담을 낳게 됐는지 근본 원인을 식인자본주의에서 찾는다.&lt;br&gt;‘좌파의 길-식인 자본주의에 반대한다’(서해문집, 336쪽, 1만 9500원)를 쓴 낸시 프레이저는 미국 뉴욕 뉴스쿨의 철학·정치사회이론 교수다. 위르겐 하버마스의 공론장 이론을 계급과 젠더의 시각에서 비판적으로 재구성했다. 1990년대 존 롤스의 정의론이 분배에만 초점을 맞췄다고 비판하면서 여성운동, 흑인운동, 성소수자운동 등의 주장을 적극 수용해 ‘인정’을 중심에 놓는 새로운 정의론을 제시했다. 악셀 호네트와 벌인 논쟁의 기록 ‘분배냐 , 인정이냐?’를 펴내 주목받았다.&lt;br&gt;그 뒤 분배와 인정의 측면에서 불의를 시정하기 위해 반드시 만인의 동등한 참여가 보장돼야 한다는 삼차원 정의론으로 확장시켰다. 또 지구화 시대에 정치가 제 역할을 하기 위해선 국민국가의 경계를 넘어서는 초국적인 공론장이 마련돼야 한다고 ‘지구화 시대의 정의’에서 주장했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;신자유주의의 대안을 찾는 과정에 힐러리 클린턴에 대한 ‘비판적 지지’ 식의 낡은 틀에 갇힌 여성운동을 겨냥해 성찰과 노선 전환을 촉구하기도 했다. 그 결실이 ‘전진하는 페미니즘’, ‘99% 페미니즘 선언’(공저)이었다.&lt;br&gt;사회운동과 좌파 정치 전반이 환골탈태해야 한다고 역설했다. 2020년 미국 대통령 선거 직전에 펴낸 팸플릿 ‘낡은 것은 가고 새것은 아직 오지 않은’을 통해 ‘진보적 신자유주의’는 극우 포퓰리즘이 발호하도록 만든 원흉이기에 결코 대안이 될 수 없음을 분명히 했다. 즉, 극우 포퓰리즘에 맞설 수 있는 것은 노동계급과 중간계급의 동맹에 바탕을 둔 ‘진보적 포퓰리즘’뿐이라고 했다. 또  노동운동, 여성운동, 생태운동, 흑인운동 등이 굳건한 동맹을 발전시켜야 할 근거를 ‘자본주의’라는 토대 자체에서 찾으려 했다.&lt;!-- 그림 1391572 --&gt;그리고 2010년대 이 섬뜩한 개념을 들고나왔다. 자본가 계급을 식인종이라 묘사하면서 이 집단이 우리 사회의 모든 것을 집어삼키고 있음을 보여줬다. 어디까지나 은유인데 자본주의 경제가 제 배를 채우기 위해 가족과 공동체, 생활 터전, 생태계의 피와 살을 다 빨아먹어 버리는 현실을 고발한다는 데 고개가 끄덕여진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;기존의 자본주의 개념은 사적 소유, 시장 교환, 임금노동, 그리고 이윤을 위한 생산에 바탕을 둔 경제 시스템을 일컫는다. 그는 자연과 예속민으로부터 수탈한 부, 오랫동안 가치를 무시당해 온 다양한 형태의 돌봄 활동, 자본이 필요로 하면서도 동시에 감축하려 드는 공공재와 공공 권력, 노동 대중의 열의와 창의력 등 경제 외적 기능들을 포식하도록 북돋는 사회 질서를 뜻하도록 확장했다.&lt;br&gt;이 책은 우리의 시스템은 어떻게 민주주의, 돌봄, 지구를 먹어치우는가 묻고 우리는 이에 맞서 무엇을 할 수 있는가 찾자고 목소리를 높인다.&lt;br&gt;신자유주의 이후 수많은 정치·사회 운동과 비판이론들이 위기에 처해 있다.  페미니즘, 성소수자 운동, 환경 및 생태운동, 노동운동 등 수많은 운동들이 각개약진하며 뒤엉켜 있고, 진보적 신자유주의와 페미니즘이 기묘하게 동거하거나 극우 포퓰리즘이 판을 치는 현상이 모두 하나의 근원, ‘식인 자본주의’ 자체의 모순으로 수렴된다는 저자의 주장은 충격적이기까지 하다. 그는 ‘정체성 정치’의 시대에 포괄적인 접근을 해야만 한다고 강조하는데 깊이있게 책을 읽은 이들끼리 진지하게 논의했으면 한다.&lt;br&gt;정의당 부설 정의정책연구소 부소장을 지낸 장석준은 옮긴이 후기에 프레이저보다 100년 전에 로자 룩셈부르크도 비슷한 개념을 설파한 바 있다며 미국의 생태사회주의자 제임스 오코너도 같은 맥락의 주장을 펼쳤으니 찬찬히 살펴볼 것을 권한다.&lt;br&gt;책을 읽기 전 창작과비평 2021년 겨울호에 실은 프레이저와 마르띤 모스께라 아르헨티나 부에노스아이레스대학 철학과 교수의 대담도 읽어보면 많은 도움이 될 것이다. https://magazine.changbi.com/q_posts/%ec%8b%9d%ec%9d%b8-%ec%9e%90%eb%b3%b8%ec%a3%bc%ec%9d%98%ec%9d%98-%eb%b6%80%ec%83%81/?board_id=3010</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>12세 이상 화이자 단가백신 접종기간 7월까지 연장</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117705941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117705941/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T11:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117705233.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 예방접종 대응 추진단(이하 추진단)은 보유 중인 화이자 단가백신 유효기간이 늘어남에 따라 이를 활용한 기초접종 기간도 오는 7월 31일까지 연장한다고 2일 밝혔다.  추진단이 보유한 화이자 백신은 제조일로부터 12개월인 올해 1월까지가 유효기간이었다. 하지만 해당 유효기간이 18개월로 늘면서 올해 7월 31일까지 사용할 수 있다.  백신 접종 간격이 8주일인 점을 고려하면 누리집을 통한 1차접종 예약은 6월 5일까지 받는다.  추진단 관계자는 “화이자 백신의 유효기간 연장내역을 코로나19예방접종누리집에 반영하고 예방접종에 활용하고 있다”고 밝혔다.   방역당국은 접종 수요와 수급 계획을 고려해 단가백신을 추가 도입할 계획은 없으며, 향후 2가백신을 활용한 기초접종을 검토할 예정이다.  단가백신 일평균 접종은 지난 2021년 12월 4주 38만2187건에 달했으나, 2022년 6월 4주 9071건, 2022년 12월 4주에는 249건까지 급감했다.  현재 기초접종에는 화이자와 노바백스, 스카이코</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>새해 다이어트 한달…쭉쭉 빠지던 살 더 안 빠지네, 왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230202/117708140/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230202/117708140/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117708060.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다이어트는 매년 세우는 새해 계획이지만 체중이 더 이상 줄지 않아 중도에 포기하는 경우가 많다. 무작정 굶는 대신 자신에게 맞는 다이어트 방법을 찾아 꾸준히 실천해야 성공률을 높일 수 있다. 2일 의료계에 따르면 체중감량에 돌입한 후 3~4주 정도 흐른 뒤 체중이 더 이상 줄지 않는 ‘다이어트 정체기’는 누구나 겪을 수 있다. 우리 몸은 더울 때 땀을 흘리고, 추울 때 몸을 떨어 체온을 올리는 등 신체의 각종 상태를 항상 일정하게 유지하려는 항상성이 있어서다.다이어트 정체기를 이겨내려면 ‘무조건 적게 먹으면 살이 계속 빠질 것’이라는 고정관념부터 버리는 것이 좋다. 가정의학과 전문의 박용우 박사(전 강북삼성병원 비만클리닉 소장)는 “체중계 눈금이 점점 떨어지다 어느 순간 정체 되는 것은 인체가 적게 들어온 만큼 적게 내보내면서 에너지의 균형을 맞추기 때문”이라고 말했다. 살을 빼겠다며 갑자기 식사량을 줄이면 우리 몸은 이를 위기 상황으로 여겨 에너지 절감 모드로 전환된다. 곧바로 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 팬데믹 기간 ‘9세이하 소아’ 뇌염 70% 줄었다…왜?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117708161/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117708161/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T14:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117708124.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 2020년 2월부터 2021년 2월까지 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 팬데믹(대유행) 기간 동안 국내 뇌염 발생률이 감소한 것으로 나타났다. 특히 9세 이하 소아의 뇌염 발병률이 약 70% 줄었다.  연세대학교 세브란스병원의 안종균·백지연 소아감염면역과 교수, 강훈철·김세희 소아신경과 교수, 연세대 의대의 정인경·한민경 의생명시스템정보학교실 교수 연구팀은 이러한 연구결과를 학술지 ‘의학 바이러스학 저널’ 최신호에 실었다고 2일 밝혔다.  뇌염은 뇌실질의 염증성 질환을 의미한다. 원인에 따라 감염성, 혈관염성, 종양성, 화학성 뇌염 등으로 구분한다. 그 중 발병 빈도가 가장 높은 뇌염은 바이러스나 세균에 의한 감염성 뇌염이다.  연구팀은 건강보험심사평가원 청구자료 중 뇌염 관련 진단명 입원환자 총 4만3656명을 대상으로 팬데믹 이전(2010년 1월~2020년 1월, 4만187명)과 팬데믹 기간(2020년 2월~2021년 2월, 3468명)으로 나눠 각각 회귀분석을 해 뇌염 발병률을 분석했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국과 일본은 왜 마스크 계속 착용할까…NYT가 본 이유는</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230202/117709600/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230202/117709600/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117709572.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오래된 습관은 바꾸기 어렵다. 한국은 지난달 30일 실내 마스크 착용 의무화 조처를 부분적으로 해제했지만, 많은 시민들은 여전히 마스크를 착용하고 다닌다. 1일 뉴욕타임스(NYT)는 3년간 이어져온 마스크 착용에 대한 익숙함, 타인에 대한 존중, 미세먼지 등을 그 이유로 꼽았다.  NYT는 “아시아의 많은 지역에서 사람들이 2년 이상 마스크를 착용해오며 이는 정기적으로 착용하는 습관으로 굳었다”며 한국과 일본의 사례를 소개했다.  일본의 요코하마에서 발레를 가르치는 미즈키 니시무라(24)는 NYT에 “어르신을 보면 반사적으로 고개를 숙이는 것처럼 마스크를 쓴다”며 “마스크를 쓰지 않으면 뭔가 빠진 것 같은 느낌이 든다”고 전했다.  특히 NYT는 마스크 착용이 장기화하며 화장을 할 필요가 없거나 억지로 웃을 필요가 없어졌다는 점에 주목했다. 한국 서울 캣츠랩(CATs Lab)의 문화연구학자 김상민씨는 “마스크가 많은 한국인들에게 얼굴의 아름다움을 유지해야 한다는 사회적 압력을 덜어줬다”며 “사람들은 자신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지금도 안 벗는데 5월엔 노 마스크될까?…시민들 ‘기대반 걱정반’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117710014/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117710014/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T15:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117710430.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“신중하게 결정하는 사안이라고 생각해요. 아직까지는 써야 한다고 생각합니다.”“해외는 벌써 1년 전부터 (마스크) 벗고 살았는데 우린 너무 서로 눈치 보고 사는 거 같아요. 모든 의무 없애도 쓸 사람은 쓰는거죠.”‘5월 마스크 착용 의무 전면해제’를 놓고 시민들의 의견이 엇갈리고 있다. 최근 실내 마스크 착용 의무가 대폭 완화됐지만 대부분 마스크를 착용하고 있는 것처럼 전면 해제되더라도 크게 달라지지 않을 것이란 전망도 나오고 있다. 앞서 지난 30일 방역당국은 의료기관과 약국, 감염취약시설, 대중교통 등을 뺀 실내에서 마스크 착용을 ‘의무’에서 ‘권고’로 바꿨다. 또한 앞으로 상황에 따라 다가오는 5월쯤 모든 장소에서 마스크 착용 의무를 해제할 방침이라고 밝힌 바 있다. ◇ 마스크 없는 일상 ‘시기상조’ vs 전면 해제해야대학생 최모씨(21·여)는 2일 마스크 전면해제에 대해 기대보다 걱정이 앞선다고 말했다. 입학한 지 1년이 넘었지만 수업을 듣거나 발표할 때 항상 마스크를 끼고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뉴욕타임스 “韓·日 사람들 계속 마스크 쓰는 이유는…”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117711822/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230202/117711822/2</guid>
      <pubDate>2023-02-02T16:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117711819.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뉴욕타임스(이하 NYT)가 1일(현지시간) 아시아 국가 정부들이 마스크 규정을 완화했음에도 사람들이 이른 시일 내 마스크 착용을 완전히 중단하지 않을 것 같다며 한국과 일본을 중심으로 그 이유를 집중 조명했다.  한국은 지난달 30일 실내 마스크 착용 의무를 부분적으로 해제했지만, 많은 시민들은 여전히 마스크를 착용하고 있다. NYT는 그 이유로 3년간 이어져온 마스크 착용에 대한 익숙함, 타인에 대한 배려, 미세먼지 등 공해로부터의 보호 효과 등을 꼽았다.  NYT는 2002년 사스(SARS·중증급성호흡기증후군)와 2012년 메르스(MERS·중동호흡기증후군) 등으로 코로나19 발생 이전부터 마스크 착용 습관이 있던 아시아에서는 팬데믹 기간을 거치면서 마스크 착용이 바꾸기 어려운 습관이 됐다고 분석했다.  일본의 요코하마에서 발레를 가르치는 미즈키 니시무라 씨(24)는 NYT에 “어르신을 보면 반사적으로 고개를 숙이는 것처럼 마스크를 쓴다. 마스크를 쓰지 않으면 뭔가 빠진 것 같은 느낌이 든다”고 말했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>외교부 “우리 방역조치, 내외국 간 차별 아냐”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230202/117712639/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Politics/article/all/20230202/117712639/1</guid>
      <pubDate>2023-02-02T17:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/02/117712892.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;외교부는 2일 중국발(發) 입국자에 대한 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역 강화조치에 대해 “방역 외 고려 요인에 따른 제한조치나 내외국 간 차별 조치가 아니다”고 거듭 밝혔다.안은주 외교부 부대변인은 이날 정례브리핑에서 “우리 방역조치는 국민 보호를 위해 과학적 근거에 따른 것”이라며 이같이 말했다. 안 부대변인은 중국과도 관련 소통을 해나가고 있다고 설명했다.우리 정부는 중국 내에서 코로나19가 재확산하자 지난달 2일부터 중국발 여행객에 대한 단기 비자 발급과 항공편 추가 증편을 제한하고 입국 48시간 이내 실시한 PCR 음성 결과를 제출토록 하는 등의 조치를 취했다. 정부는 당초 지난달 31일까지 이 같은 조치를 시행할 계획이었으나 이달 말까지로 한 달 연장했다.그러자 중국 당국은 우리 정부의 방역강화 조치를 “중국인 차별”로 규정하고 지난달 10일부터 한국인에 대한 단기 비자 발급 중단에 이어 도착 비자 발급 중단 및 경유 비자 면제 중단, 한국발 입국자 중 중국인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전통악기의 깊은 울림 전하는 송경근 대표 “더 좋은 음악 만들었으면”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500200</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500200</guid>
      <pubDate>2023-02-02T17:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202175226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391814 --&gt;전통악기 ‘훈’(塤)은 흙을 구워 만드는 주먹만한 관악기다. 우리나라에는 고려 예종 11년(1116)에 들어왔다고 전해진다. 지금도 문묘제례악에 사용된다. 전통 훈은 구멍이 5개, 중국의 훈은 8개로 다르다. 그런데 한국민속촌에서조차 중국 훈을 우리 악기라며 팔고, 교과서에 잘못 소개되기도 한다.&lt;br&gt;국악(대금)을 전공한 송경근(49) 공간서리서리 대표는 가족과 함께 찾은 민속촌에서 만난 중국 훈을 보고 전통 훈의 복원을 결심하게 됐다. 지난달 31일 서울 종로구 예술청에서 만난 그는 “우리 악기가 아닌데 아무도 이 악기에 관심이 없는 것 같았다”면서 “제가 공예도 하고 있어서 5개 지공을 가진 형태를 유지한 채 멜로디 연주가 가능하도록 만들어내겠다고 결심했다”고 말했다.&lt;br&gt;‘소리를 공예하는 남자’란 별명답게 전문성을 발휘했지만 간단한 기록만 있을 뿐 실제 완성 모델이 없어 시행착오가 많았다. 국악인 선배들과 악기 제작자들을 찾아 조언을 구하고 중국의 전통악기 전문가들을 찾아 토론도 했다. 어느 날은 훈을 굽는 온도가 원래보다 10도 정도 낮았더니 음정이 변하는 것을 발견하기도 했다.&lt;!-- 그림 1391815 --&gt;여러 고민 끝에 복원한 훈을 들고나온 그는 즉석에서 ‘아리랑’을 선보였다. 단소와 소리가 비슷하면서도 흙에서 나오는 울림이 독특하다. 효과음을 내는 기존 역할을 넘어 멜로디 연주가 가능하도록 작은 구멍 한 개를 더한 그는 “이 악기를 우리나라 악기라고 할 수 있으려면 우리 곡을 연주해야 할것 같아서 산조와 비슷한 음악을 연주한다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;훈을 비롯해 그가 밴드 ‘공명’의 멤버들과 함께 복원하고 개량한 악기가 여럿이다. 전통 편경을 복원한 와경도 그중에 하나다. 편경의 가격이 비싸고 개인이 소유하기가 쉽지 않아 만들게 됐다. 송 대표가 연주하는 전통 악기들의 깊이 있는 음색은 오는 10~11일 서울 아르코예술극장에서 만날 수 있다.&lt;br&gt;한국문화예술위원회 창작산실 작품으로 선정된 ‘태고의 소리, 흙의 울림, 훈과 율기’를 준비 중인 그는 이 공연에서 완성도를 높인 훈에 더해 새로 만든 율기(도자기로 만든 타악기)도 선보인다. 송 대표는 “겨울에는 연주자들에게 무대가 많지 않은데 창작산실을 통해 겨울에 좋은 공연을 올릴 기회가 생겼다”면서 “작품이 선정된 것만으로도 자부심도 되고 꿈만 같은 상황”이라는 소감을 전했다.&lt;!-- 그림 1391816 --&gt;전통의 현대화를 꾸준히 시도 중인 송 대표의 목표는 국악이 더 널리 사랑받고 연주되는 것이다. 그는 “국악기가 많지 않아 비슷한 형태의 퓨전음악을 시도하고 있는데, 제가 만든 악기를 통해 후배들이 더 다양하고 좋은 음악을 만들 기회가 되지 않을까 한다”고 말했다. 서양악기 위주인 학교 교육에 대한 꿈도 있다. 그는 “쉽게 연주할 수 있는 악기에 전통악기들이 밀리고 있는데 학생들이 국악을 쉽게 접할 수 있는 계기도 되길 바란다”고 소망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송 대표는 “우리 악기를 쉽게 알리고자 창작음악극을 만들었는데 배우고 싶다는 연락이 오기도 했다”면서 “어려운 전통음악을 연주할 방법을 연구하고 사람들에게 널리 알릴 수 있는 다양한 콘텐츠를 만들어 소개하려 한다”고 말했다.&lt;br&gt;그가 준비한 ‘태고의 소리, 흙의 울림, 훈과 율기’를 비롯해 창작산실이 준비한 무용 ‘On the Rock’(3일 대학로예술극장 대극장), 절 대목(3~5일 아르코예술극장 소극장) 등의 작품도 함께 관객들을 기다린다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“결혼 안한 성인, 더 가난하게 산다”…그렇게 생각하지 않습니다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500209</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500209</guid>
      <pubDate>2023-02-02T19:17:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202191740_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391860 --&gt;39살 직장인 A씨는 결혼할 생각이 없다. 직장과 가까운 서울에 전세로 살고 있는데, 고금리 시기에 무리해서 빚을 내 집 살 생각은 없다. 오르는 물가가 걱정되지만 혼자 생활하는데 불편을 느끼진 않는다.&lt;br&gt;A씨는 “가정을 꾸리면 지출이 늘어날 텐데, 감당 못할 것 같다”이라며 “갈수록 ‘꼭 결혼을 해야하나’라는 생각이 든다”고 했다.&lt;br&gt;지난해 우리나라 전체 가구 3가구 중 1가구는 1인 가구였다. 1인 가구는 결혼에 대해서는 긍정적이지만 결혼자금이 부족하거나 고용불안 등 주로 경제적 부담 때문에 결혼을 기피하는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;통계청이 발표한 ‘2022 통계로 보는 1인 가구’를 보면 지난해 1인 가구는 716만6000가구로 전체 가구의 33.4%를 차지했다.&lt;br&gt;1인 가구 비중은 2015년 27.2%에서 2019년 30.2.%로 30%를 넘어선 뒤 지속적으로 증가하는 추세다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연령대별로는 29세 이하가 1인 가구의 19.8%로 가장 많았고, 70세 이상(18.1%), 30대(17.1%), 60대(16.4%) 순이었다.&lt;!-- 그림 1391861 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;퓨리서치센터 “미혼과 기혼, 경제력 차이 지속”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이런 가운데 미혼 성인의 재정상황이 결혼한 경우보다 나쁘다는 조사 결과가 나와 눈길을 끈다.&lt;br&gt;2일(한국시간) 미국 퓨리서치센터의 최신 인구 데이터 조사결과 결혼을 하지 않은 독신들이 더 가난하게 사는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;미혼 성인이 기혼 성인보다 돈을 덜 벌고 부모와 함께 살 가능성이 높은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미혼 남성의 평균 소득은 3만5600달러(약 4359만원)인데 비해 결혼을 한 경우에는 소득이 5만7000달러(약 6979만원)에 달했다.&lt;br&gt;여성의 경우 중간 소득 기준으로 기혼자와 미혼자의 평균 연봉은 각각 4만달러(약 4898만원), 3만2000달러(약 3918만원)였다.&lt;br&gt;리차드 프라이 퓨리서치센터 선임연구원은 “더 나은 노동 결과는 파트너를 갖는 것과 관련이 있다”며 “결혼을 한 남성 중 91%(2019년 기준)가 직업이 있었지만 미혼 남성은 75%만 그랬다”고 밝혔다.&lt;br&gt;또 “이 같은 경향은 30년간 지속돼 왔다”며 “경제력 차이는 시간이 지남에 따라 커지고 있다”고 설명했다.&lt;br&gt;다만 비교대상의 결혼 전 평균 연봉에 대해선 언급이 없었다. 더 나은 경제력의 성인이 결혼을 해서, 결혼 후에도 더 높은 연봉을 받는다는 소리다.&lt;br&gt;전문가들은 “좋은 직장을 가진 사람들이 결혼을 더 생각한다”며 “20∼30대 젊은이들 사이 취업의 어려움으로 결혼과 출산을 포기하게 되는 현상이 계속되고 있다”고 봤다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대구박물관장에 김규동 국립중앙박물관 미래전략담당관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500215</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500215</guid>
      <pubDate>2023-02-02T21:19:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202211935_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391869 --&gt;국립대구박물관장에 김규동(57) 국립중앙박물관 미래전략담당관이 임명됐다.&lt;br&gt;지난달 30일 임명된 김 관장은 2019년 5월 7일 국립대구박물관장 직급이 고위공무원단으로 승격한 이래 두 번째로 임명된 관장이다. 대구 출신의 김 관장은 1994년 국립박물관 학예연구사로 입관해 국립대구박물관, 국립전주박물관, 국립부여박물관을 비롯하여 국립중앙박물관 고고부, 유물관리부 등 다양한 부서를 거쳤다.&lt;br&gt;국립중앙박물관 전시과장, 국립공주박물관장, 국립중앙박물관 유물관리부장 및 미래전략담당관 등 요직을 두루 지내 박물관 행정 및 전시기획 전문가로 평가받는다. ‘이집트 보물’, ‘오르세미술관’, ‘아프가니스탄의 황금문화’, ‘로마제국의 도시문화와 폼페이’, ‘요시노가리 일본 속의 고대한국’, ‘가고 싶은 우리 땅 독도’ 등이 그의 손을 거쳤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;내년에 개관 30주년을 맞는 국립대구박물관은 “박물관이 지역을 넘어 세계 속에 빛나는 ‘특색이 있는 대표 지역박물관’으로 한 단계 더 도약하는 데 김규동 신임 관장이 핵심 역할을 할 것으로 기대된다”고 전했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아로 꽉 채울 성남아트센터 ‘마티네 콘서트’ 라인업 공개</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500216</guid>
      <pubDate>2023-02-02T22:11:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202221111_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391872 --&gt;성남문화재단이 낮에 즐기는 클래식 ‘마티네 콘서트’의 2023년 시즌 공연 일정을 발표하고 2일부터 시즌권 티켓 판매를 시작했다.&lt;br&gt;2006년 시작해 올해로 18번째 시즌을 맞은 ‘마티네 콘서트’는 매월 셋째 주 목요일 오전 11시에 관객들에게 깊이 있는 클래식 음악과 쉽게 풀어낸 이야기로 입문자부터 마니아까지 폭넓은 사랑을 받는 공연이다. 3월부터 12월까지 총 10회에 걸쳐 무대를 꾸민다. 2021년부터 국가를 중심으로 프로그램을 기획한 성남문화재단은 2021년 프랑스, 2022년 영국에 이어 올해는 이탈리아를 주제로 잡았다.&lt;br&gt;르네상스 시대 다성 음악의 대가 팔레스트리나를 시작으로 몬테베르디, 코렐리, 비발디 등의 바로크 작곡가들과 19세기 벨칸토 예술의 상징인 로시니, 파가니니의 작품이 준비됐다. 베르디, 푸치니 등의 이탈리아 오페라 작곡가들의 작품과 레스피기, 엔니오 모리코네, 니노 로타 등 20세기 이탈리아 대표 음악가들의 작품세계도 만날 수 있다.&lt;!-- 그림 1391873 --&gt;가장 먼저 3월에는 탄생 210주년을 맞은 ‘오페라의 제왕’ 베르디의 작품들을 준비했다. 성남시립교향악단의 연주로 소프라노 이혜정, 테너 이범주, 바리톤 이동환이 오페라 ‘리골레토’, ‘나부코’, ‘라 트라비아타’, ‘아이다’, ‘시칠리아 섬의 저녁기도’의 서곡과 주요 아리아들을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4월에는 ‘바로크 음악의 상징, 이탈리아’를 주제로 비발디의 ‘리코더 협주곡 D장조 홍방울새’ 등을 준비했다. 5월에는 한국인 최초 2021 영국 그라마폰 ‘올해의 음반’으로 선정되며 유럽 무대에서 먼저 주목한 신예 바이올리니스트 박수예가 파가니니의 ‘바이올린 협주곡 1번’을 연주해 시선을 끈다.&lt;br&gt;7월에는 한국인 최초 베를린필하모닉 종신단원으로 활동 중인 비올리스트 박경민이 파가니니의 ‘그랑 비올라와 오케스트라를 위한 소나타 D단조’를 연주한다. 10월에는 2년 연속 마티네 콘서트의 진행을 맡은 피아니스트 김태형과 그의 친구들이 꾸미는 실내악 향연도 만날 수 있다. 이외에도 정나라, 데이비드 이, 홍석원, 김광현, 이승원, 최수열 등 국내 클래식계를 이끄는 정상급 지휘자들과 국립심포니, 경기필하모닉 등 국내 대표 오케스트라가 ‘마티네 콘서트’에 함께한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립민속박물관 ‘정월대보름’ 맞아 축제 한마당</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500217</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230202500217</guid>
      <pubDate>2023-02-02T22:41:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202224123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391874 --&gt;국립민속박물관이 정월대보름을 맞아 2일 ‘국태민안 경제번영 장승제’를 개최했다. 박물관은 4~5일에 ‘2023 계묘년 정월대보름 한마당’ 행사를 개최할 예정이다.&lt;br&gt;조상들은 정월대보름을 특별한 날로 생각해 한 해 동안의 무병, 재앙 퇴치, 풍요 등을 기원하는 다양한 행사를 열고 마을 공동체의 결속을 다졌다. 이날 개최한 장승제는 매년 정월대보름에 충남 청양군 정산면 송학리에서 마을 사람들이 합심해 지내오던 마을 공동 제사를 재현했다. 장승은 마을의 번영과 안녕을 지켜주는 역할을 하는 전통 공동체 사회의 수호신이다&lt;br&gt;4일 오후 2시에 청운교와 백운교를 건너는 ‘송파 다리밟기’(서울시무형문화재 제 3호)는 다리의 병을 예방하고 무병을 기원하는 행사다. 사람의 다리와 음이 같은 다리를 밟음으로써 다리의 병을 예방하고 다른 잡병이나 재난 등을 일소해 무탈한 한 해를 보내자는 염원이 담겼다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;5일 오전 11시에는 짚이나 헝겊에 벼·보리·조·기장·수수·콩·팥 등 갖가지 곡식을 싸서 장대에 높이 매달아 세워놓고 1년 농사의 풍요를 기원하는 풍속 ‘볏가릿대 세우기’가 진행된다. 오후 1시 30분에는 박물관 앞마당에서 ‘의여차 흥겨운 줄다리기’가 펼쳐진다. 국가무형문화재 제75호이자 유네스코 세계무형유산인 충남 당진 ‘기지시 줄다리기’로 조상들은 줄다리기를 통해 한 해 농사의 풍흉을 점치며 풍년을 기원했다. 윗마을이 이기면 나라가 평안, 아랫마을이 이기면 풍년이 든다고 전해온다.&lt;br&gt;대보름날 아침에 ‘부럼’을 깨물면 1년 동안 무사태평하고 부스럼이 나지 않는다고 한다. 관람객들은 4~5일 박물관 로비에서 ‘부럼’을 받을 수 있다. 어린이들을 위한 다양한 행사도 준비됐다. 또한 파주관에서도 ‘입춘첩과 함께하는 봄맞이’ 체험활동 등 다양한 행사로 풍성한 정월대보름을 보낼 수 있도록 준비했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>친절한 사람은 호구 아닌 세상 바꾸는 혁명가</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203016001</guid>
      <pubDate>2023-02-03T00:11:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203001139_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391894 --&gt;2010년 미국 필라델피아에 살던 71세의 평범한 할머니 바브 라펜은 일과 사회에서 벗어나 여생을 의미 있게 보낼 방법을 찾고 있었다. 노숙자들에게 음식을 나눠 주는 등의 봉사활동이 퍼뜩 떠올랐지만 어쩐지 내키지 않았다. 라펜은 평소 즐겨 했던 바느질로 이웃에게 보탬이 되기로 했다.&lt;br&gt;그는 노숙자들에게 밥을 퍼 주는 대신 그들의 옷을 손질해 줬다. 라펜의 이야기를 들은 주변 할머니들이 하나둘 나서기 시작했다. 늘 부족했던 재봉틀을 마련해 주는 고마운 손길도 생겼다. 30명까지 늘어난 할머니 재봉사들은 두 곳의 노숙자 센터를 매주 하루씩 찾아다니며 노숙자들의 생계 수단인 의복과 배낭 등을 수선해 줬다.&lt;br&gt;이 과정에서 노숙자 일부는 일자리를 얻어 거리를 벗어났고 일부는 할머니 단체를 찾아와 감사의 뜻을 표시하기도 했다. 말 그대로 ‘신문에 날 일’이지만 이런 일들이 실제 신문 등 대중매체에 실리는 경우는 흔하지 않다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;찬찬히 돌아보면 세상엔 굳이 드러내지 않고 아무 조건 없이 친절을 베푸는 사람들이 무척 많다. ‘카인드니스’는 이런 작은 친철의 놀라운 힘에 주목한 책이다. 힘겨운 하루를 버티는 힘이 돼 줄 다양한 사례들을 전하고 있다.&lt;br&gt;책이 ‘좋은 이야기’만 담고 있는 건 아니다. 저자의 실제 사례를 바탕으로 꾸린 ‘15분 동안 우리가 할 수 있는 일’ 코너에선 친절을 보다 잘 베푸는 방법 등을 제시한다. ‘명예의 전당’에선 친절을 베푸는 데 영감을 줄 다양한 단체들을 소개한다. 거창하지 않고 시간과 비용이 많이 들지 않는 방법들이 소개돼 의미 있는 변화를 원하는 사람에게 적절한 안내서가 될 듯하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;책의 한국어판 수익 중 일부는 세이브더칠드런에 기부된다. 저자 역시 인세 전액을 자신이 활동하는 멘토링 단체인 ‘빅 브러더 빅 시스터’에 기부하고 있다. 저자는 “(다른 사람을 돕는 일은) 작게, 한 사람부터 시작하라”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혹시 번아웃?… 무조건 일에서 도망쳐라</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203016002</guid>
      <pubDate>2023-02-03T00:11:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203001134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391891 --&gt;낙타가 바늘구멍 통과하기보다 어렵다는 취업의 관문을 뚫었지만 이들 중 30%는 1년 이내에 일을 그만둔다는 한 글로벌 컨설팅사의 설문조사가 있었다. 바로 ‘번아웃’ 때문이다.&lt;br&gt;번아웃은 신체적, 감정적으로 지치고 무기력해져 삶의 의미를 찾지 못하는 상황을 말한다. 이런 상황을 호소하는 사람들은 날이 갈수록 늘고 있지만 증상이 천차만별이기 때문에 정신건강 전문가들도 난감해한다.&lt;br&gt;문제는 모두가 번아웃을 이야기하지만 번아웃이 무엇인지 그리고 원인이나 영향에 대해서 명확히 말하지 못하고 있다는 점이다. 그래서 번아웃을 정밀 분석한 이 책들이 주목된다.&lt;!-- 그림 1391892 --&gt;‘과부하시대’의 저자인 로라 판 더누트 립스키는 외상후스트레스장애(PTSD) 전문가다. ‘번아웃의 종말’은 번아웃으로 정년이 보장된 교수 자리를 박차고 나온 신학박사 출신 프리랜서 에세이스트인 조너선 말레식이 썼다. 글쓴이의 배경과 전공이 다르다 보니 번아웃을 해석하는 방식에도 미묘한 차이가 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;말레식은 과학, 문학, 철학 등 다양한 관점에서 번아웃을 해부한다. 반면 립스키는 사건의 지평선처럼 번아웃이라는 블랙홀에 빨려 들어가기 직전에 놓인 사람이 탈출할 수 있는 방법에 더 집중한다.&lt;br&gt;그렇지만 두 저자 모두 번아웃은 결코 개인의 나약함 때문에 생기는 것이 아니라고 입을 모으고 있다.&lt;!-- 그림 1391968 --&gt;립스키는 번아웃을 ‘과부하’라고 표현한다. 과부하는 기계나 전자장비가 감당할 수 있는 정상값을 넘는 경우를 말한다. 과부하가 걸리면 회로의 신호 처리에 이상이 생겨 오작동이 일어나고 전력 처리 회로가 과열돼 화재가 발생한다. 마찬가지로 사람에게 과부하가 걸리면 집중력과 세상을 살아가는 능력이 손상돼 심신에 이상이 발생한다. 심신 이상은 피로감, 불면증, 공황장애, 우울증 등 다양한 형태로 나타나게 되고 심할 경우 스스로 목숨을 끊는 상황에 이를 수도 있다는 경고를 보낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;말레식은 한발 더 나간다. 그가 가장 비판하는 것은 최근 미디어를 통해 나오는 번아웃 관련 글이다. 번아웃에 대한 깊은 고민 없이 그저 ‘하루하루 견디는 법을 배우라’든가 ‘주인의식을 갖고 삶의 개척자가 되라’는 등의 자기계발서를 재포장한 말들만 가득하기 때문이다. 말레식은 그런 쓸모없는 조언은 번아웃에 대한 책임을 져야 하는 기업, 사회, 국가를 숨기고 오롯이 노동자 개인에게 모든 문제를 떠넘기는 것이라고 비판한다.&lt;br&gt;사실 책을 읽다 보면 저자들이 한국의 사례를 보고 쓴 것이 아닌가 착각하게 된다.&lt;br&gt;‘노오력’과 ‘몰입’을 강조하면서 노동자를 인간으로 생각하지 않는 노동 현장, 같은 노동자이면서 ‘라테는 말이야’를 외치며 마름 짓을 하는 현실에서는 번아웃이라는 보이지 않는 총탄에 맞아 쓰러지는 사람들이 속출할 수밖에 없다. 게다가 밤낮없이 울리는 업무 지시 메일과 메신저는 노동자를 인간으로 보는 것이 아니라 회사라는 맷돌에 몸과 마음을 갈아 넣어야 마땅한 불린 콩으로 보는 것이다.&lt;br&gt;저자들은 분명히 얘기하고 있다.&lt;br&gt;“번아웃은 당신이 게으르기 때문이 아니라 진심으로 지쳤기 때문이다. 일이 자기를 발전시키고 자아실현에 도움을 준다는 미몽에서 깨어 일의 굴레에서 벗어나라.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203016003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203016003</guid>
      <pubDate>2023-02-03T00:11:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203001137_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391893 --&gt;&lt;b&gt;기후위기 부의 대전환(홍종호 지음, 다산북스 펴냄)&lt;/b&gt; 기후위기는 우리 일상생활부터 기업 경영전략, 그리고 국가의 미래까지 결정하는 문제가 됐다. 기후경제학자인 저자는 기후위기가 경제를 움직이는 핵심 주체임을 깨닫는 게 위기 해결의 첫걸음이라 강조한다. 가장 한국적이고 경제적인 해법을 제시한다. 332쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1391895 --&gt;&lt;b&gt;사건 파일 명화 스캔들(양지열 지음, 이론과실천 펴냄)&lt;/b&gt; SBS 라디오 프로그램에서 ‘살롱 드 지’를 진행하던 저자가 1년 동안 풀어놓은 명화 이야기를 책으로 엮었다. 시시각각 벌어지는 우리 사회의 여러 사건을 깊이 있게 들여다보며 인류의 문화적 자산인 명화 속 숨은 이야기를 담았다. 변호사가 풀어낸 명화들의 속사정을 읽어 보자. 260쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 그림 1391896 --&gt;&lt;b&gt;어둠의 미술(S 엘리자베스 지음, 박찬원 옮김, 미술문화 펴냄)&lt;/b&gt; 악몽과 정신착란, 고통과 죽음, 야생과 자연, 괴물과 마녀를 주제로 한 으스스하고 기괴한 그림 150여점을 소개한다. 오랜 세월 예술가들을 사로잡았던 어둠의 본질을 생생하게 포착했다. 소름 끼치는 그림들을 보면서 우리 내면의 어둠을 만날 수 있다. 240쪽. 3만 3000원.&lt;!-- 그림 1391897 --&gt;&lt;b&gt;이날치, 파란만장(장다혜 지음, 북레시피 펴냄)&lt;/b&gt; 소리꾼을 갈망하는 줄꾼 이날치의 여정을 한바탕 신명 나게 풀어냈다. 조선 민초들의 삶 속에 녹여 낸 판소리 다섯 마당과 다채로운 민요가 조선의 흥과 멋을 곱씹게 한다. 실제 역사에 기록된 줄꾼이자 조선 후기 여덟 명창 중 한 명인 이경숙을 모델로 한 소설. 480쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1391898 --&gt;&lt;b&gt;배우와 배우가(김신록 지음, 안온북스 펴냄)&lt;/b&gt; 드라마 ‘지옥’, ‘재벌집 막내아들’ 등에서 다양한 모습을 보여 준 배우 김신록이 4년 동안 25명의 배우와 만나 연기에 대해 치열하게 묻고 답한 인터뷰집. 하루 다섯 시간 이상씩 몸 훈련을 하며 연기를 연구하거나 새벽 노동 등으로 생계를 이어 가는 배우들의 고민을 읽는다. 328쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1391899 --&gt;&lt;b&gt;픽사, 위대한 도약(로렌스 레비 지음, 강유리 옮김, 유엑스리뷰 펴냄)&lt;/b&gt; 첫 장편 애니메이션 ‘토이 스토리’ 개봉 전까지 적자를 면치 못했던 픽사에 로렌스 레비가 최고재무책임자(CFO)로 합류하면서 회사는 중심을 잡을 수 있었다. ‘코코’, ‘인사이드 아웃’, ‘니모를 찾아서’, ‘몬스터 주식회사’ 등을 만든 애니메이션 제작사 픽사의 성공 과정과 비결을 담았다. 360쪽. 2만 1000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민주주의가 엉망진창이 된 것은 ‘식인자본주의’ 탓</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203017001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203017001</guid>
      <pubDate>2023-02-03T00:11:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202113123_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391571 --&gt;‘식인자본주의’라니 표현이 섬뜩하다. 그런데 지금 여기의 민주주의가 왜 이토록 엉망진창이 됐고, 좌절과 낙담을 낳게 됐는지, 책을 따라가다 보면 적절한 단어로 보이기도 한다.&lt;br&gt;미국 뉴욕 뉴스쿨의 철학·정치사회이론 교수인 저자는 위르겐 하버마스의 공론장 이론을 계급과 젠더의 시각에서 비판적으로 재구성하는 것으로 유명하다. 1990년대 존 롤스의 정의론이 분배에만 초점을 맞췄다고 비판하면서 여성운동, 흑인운동, 성소수자운동 등의 주장을 적극 받아들여 인정을 중심에 두자는 새로운 정의론을 제시했다. 이를 만인의 동등한 참여가 보장돼야 한다는 삼차원 정의론으로 확장시켰고, 지구화 시대에 정치가 제 역할을 하려면 국가의 경계를 넘어서는 초국적인 공론장이 필요하다고 역설했다.&lt;br&gt;노동운동, 여성운동, 생태운동, 흑인운동 등이 굳건한 동맹을 발전시켜야 할 근거를 자본주의라는 토대에서 찾으려 했다. 한데 이 자본주의는 고전 마르크스주의자들의 자본주의가 아니다. 자본가 계급을 식인종이라 묘사하면서 이 집단이 우리 사회의 모든 것을 집어삼키고 있음을 보여 준다. 어디까지나 은유인데 자본주의 경제가 제 배를 채우기 위해 가족과 공동체, 생활 터전, 생태계의 피와 살을 다 빨아먹어 버리는 현실을 고발해 고개가 끄덕여진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;기존의 자본주의 개념은 사적 소유, 시장 교환, 임금노동, 그리고 이윤을 위한 생산에 바탕을 둔 경제 시스템을 일컬었다. 그는 자연과 예속민으로부터 수탈한 부, 오랫동안 가치를 무시당해 온 다양한 형태의 돌봄 활동, 자본이 필요로 하면서도 동시에 감축하려 드는 공공재와 공공 권력, 노동 대중의 열의와 창의력 등 경제 외적 기능들을 포식하도록 북돋는 사회 질서를 뜻하는 것으로 확장해야 한다고 주장한다.&lt;br&gt;책은 우리의 시스템이 어떻게 민주주의, 돌봄, 지구를 먹어 치우는지 풀어내면서 우리는 이에 맞서 무엇을 할 수 있는가 찾는, 진지한 고민의 시작점이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아프리카의 ‘터전 자각’…움트는 ‘코사와 혁명’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203017002</guid>
      <pubDate>2023-02-03T00:11:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203001142_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391900 --&gt;미국 석유 기업 펙스턴의 유전 개발로 아프리카 마을 코사와는 망가져 버렸다. 물과 공기가 오염됐고, 아이들의 무덤은 늘어만 간다. 펙스턴은 8주마다 한 번씩 마을로 직원 대표를 보내 형식적인 회의만 하는 식으로 책임을 회피할 뿐이다.&lt;br&gt;여느 때처럼 펙스턴 직원들이 마을을 찾았을 때, 미치광이 콩가가 그들의 자동차 열쇠를 우발적으로 뺏어버리고 이들을 가두자고 제안한다. 마을 주민들이 이에 동조해 직원들을 포로로 잡았는데, 그중 한 명이 죽어버리면서 사태가 걷잡을 수 없는 방향으로 흐른다.&lt;br&gt;탐욕스러운 대기업이 부패한 정부와 손잡고 함께 이득을 챙기는 일은 그리 낯설지 않다. 실제로 미국 석유 기업 셸은 수십년에 걸쳐 기름을 유출해 나이지리아의 한 마을에 배상금을 지급하기도 했다. 그러나 배상금이 망가진 주민들의 삶과 오염된 터전을 되돌릴 순 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소설이 던지는 문제의식은 이처럼 선명하다. 그러나 진짜 문제는 이 착취의 고리를 쉽게 끊어내기 어렵다는 데 있다. 국민은 아랑곳하지 않고 자신의 주머니를 채우기에 여념이 없는 독재자가 뒤에 있어서다. 주민들이 우여곡절 끝에 마을의 상황을 언론을 통해 세상에 알리지만, 독재자는 이를 비웃듯 군인을 동원해 코사와를 피바다로 만들어 버린다.&lt;!-- 그림 1391901 --&gt;저자는 이런 이야기를 주인공 툴라와 그의 가족, 그리고 마을 어린이들의 입으로 들려준다. 여러 명의 시선으로 사태를 바라보면서, 주민들이 겪는 상황이 여러 세대에 걸쳐 일어나는 일이자 공동체의 문제임을 입체적으로 보여 준다.&lt;br&gt;평화롭고 아름다운 마을을 되찾는 방법으로 ‘교육’이 출발점이 되는 부분은 흥미로우면서도 역설적이다. 영민한 소녀 툴라는 아버지의 죽음 이후 마을을 되찾고자 미국으로 향한다. 그곳에서 공부해 지식을 쌓고 자신의 마을을 구하기 위해서다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;툴라는 친구들에게 편지를 보내 “선진국을 포함한 세계 곳곳에서 수많은 사람이 같은 이유로 고통받고 있다”고 알린다. 이 과정에서 펙스턴에 대한 복수는 혁명의 불씨로 타오른다. 급기야 툴라는 민주 정부를 구성하는 밑그림을 그리고 코사와로 돌아와 행동에 나선다.&lt;br&gt;평화적으로 문제를 해결할 수 없을 때는 폭력으로 앙갚음하는 방법도 정당한가에 대한 고민이 소설 전체에 녹아 있다. 툴라의 주장에도 마을 주민 일부는 폭력을 써야 한다고 주장한다. 툴라의 동갑내기 친구들은 총을 구해 펙스턴 직원들을 죽이는 등 살인도 저지른다.&lt;br&gt;이런 무장투쟁은 입체적으로 쌓아 온 마을 주민들의 사정으로 설득력 있어 보이기도 한다. 그래서 피해자의 아픔만 강조한 여느 소설과 달리 책을 읽는 내내 고민은 깊어진다. 뉴욕타임스가 ‘2021년 최고의 책 10선’에 올린 것도 이런 이유일 터다.&lt;br&gt;툴라가 민주 정부를 구성하자고 목소리를 외치고 민족을 결집하는 모습은 소설 초반 광인이었던 콩가의 모습과 겹쳐 보인다. 누군가에게는 미친 이야기처럼 들릴 수 있고, 비록 단시간에 성공하지는 못한다고 하더라도, 혁명의 씨앗이 언제 어떤 방식으로 어떻게 자랄지 모를 일이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이야기로 배우는 청동기·철기시대[어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203017003</guid>
      <pubDate>2023-02-03T00:11:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203001150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391905 --&gt;모로비리국 대족장 으뜸씨알이 소년 활개에게 “아무도 모르게 ‘돌의 피’를 찾아오라”는 명령을 내린다. 그러나 제사장의 딸 무릇은 활개에게 절대 돌의 피를 찾아선 안 된다고 말한다. 활개는 돌의 피가 ‘쇠’를 뜻하는 말임을 알게 되고, 옆 나라에 잠입해 결국 돌의 피를 구해 부족으로 돌아온다.&lt;br&gt;소설의 시점은 2500년 전 청동기시대 말기와 초기 철기시대로, 청동기 문명과 철기 문명이 엎치락뒤치락하는 혼란기다. 제사장 중심 나라에서 왕 중심의 나라로 바뀌는 시기이자, 신구 문화의 충돌기다. 어느 때보다도 혼란스러운 시기에 활개는 씩씩한 전사로 성장한다.&lt;br&gt;‘전사’라 하면 전쟁 속 싸움꾼을 생각하겠지만, 활개는 우리 생각과 다른 전사의 모습을 보여 준다. 저자는 “힘을 키워 자신을 지키고 나아가 가족과 사회, 나라를 보호하는 사람”이라고 설명한다. 이야기 속의 또 다른 주인공 ‘무릇’ 역시 남을 배려하고 주변을 살피는 아이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;활개가 펼치는 모험담 속에서 말을 곱씹는 맛도 제법이다. 활개를 치며 사방을 누비는 주인공 활개를 비롯해 꽃무릇처럼 환한 무릇, 대족장을 뜻하는 으뜸씨알, 제사장 오름씨알, 불을 관리하고 지키는 태움, 물을 관리하고 지키는 내림, 무덤돌· 경계돌 등으로 구성된 고인돌을 관리하고 지키는 굳음 등 아름다운 우리말을 잘 새겼다.&lt;br&gt;저자가 배경으로 삼은 모로비리국은 삼한시대 마한의 54개 작은 나라 중 하나로, 현재 전라북도 고창 지역을 가리킨다. 고인돌이 전 세계에서 가장 많이 밀집한 곳이며, 이곳 고인돌들은 유네스코세계문화유산으로도 지정이 돼 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;청동기와 철기 시대를 재미난 이야기로 배울 수 있다. 진정한 평화란 무엇인가에 대해 생각해 보는 건 어떨까. 부모가 아이와 함께 고창을 여행하며 직접 고인돌을 찾아보는 것도 좋겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오로라 인생 사진을 위한 권오철 작가의 친절한 가이드[그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203016004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203016004</guid>
      <pubDate>2023-02-03T00:11:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203001138_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391906 --&gt;직접 보지 않으면 그 감동을 알기 어려운 것들이 있다. 오로라가 그렇다. 사진과 영상으로도 충분히 아름답지만 머나먼 극지방에 가서 직접 눈에 담을 때 말로 쉽게 표현할 수 없는 오로라의 감동이 더 크게 다가온다.&lt;br&gt;보는 이의 마음에 오래도록 춤추는 빛을 남기는 오로라는 때론 누군가의 인생을 바꿔 놓기도 한다. ‘천체사진가’로 유명한 권오철 작가 역시 2009년 오로라 여행을 계기로 사진가로 전업했다. “온 세상을 형광빛으로 물들이는 오로라 폭풍을 만나고 나면 전날 떠난 사람들이 눈에 밟힌다”는 권 작가의 책 ‘신의 영혼 오로라’는 그가 그동안 찍은 오로라가 담긴 책이다.&lt;br&gt;오로라의 모든 것이 담긴 이 책이 오로라를 꿈꾸는 이에게 필요한 이유다. ‘오로라의 성지’ 캐나다 옐로나이프 여행을 앞으로 계획하고 있다면 권 작가의 친절한 가이드와 함께 언젠가 찍게 될 인생 사진을 미리 준비하면 좋다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전통악기 ‘훈’ 복원… “깊은 음색 들어 보세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203022006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203022006</guid>
      <pubDate>2023-02-03T00:12:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/02/SSC_20230202175226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391814 --&gt;전통악기 ‘훈’(塤)은 흙을 구워 만드는 주먹만 한 관악기다. 우리나라에는 고려 예종 11년(1116)에 들어왔다고 전해진다. 지금도 문묘제례악에 사용된다. 전통 훈은 구멍이 5개, 중국의 훈은 8개로 다르다. 그런데 한국민속촌에서조차 중국 훈을 우리 악기라며 팔고, 교과서에 잘못 소개되기도 한다.&lt;br&gt;국악(대금)을 전공한 송경근(49) 공간서리서리 대표가 훈 복원에 뛰어든 이유다. 지난달 31일 서울 종로구 예술청에서 만난 그는 “제가 공예도 하고 있어 5개 지공을 가진 형태를 유지한 채 멜로디 연주가 가능하도록 만들어 내겠다고 결심했다”고 말했다.&lt;br&gt;‘소리를 공예하는 남자’란 별명답게 전문성을 발휘했지만 완성 모델이 없어 시행착오가 많았다. 국악인 선배들을 찾아 조언을 구하고 중국의 전통악기 전문가들을 두루 만났다. 어느 날은 훈을 굽는 온도가 10도 낮았더니 음정이 변하는 것을 발견하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그렇게 복원한 악기를 들고나온 그는 즉석에서 ‘아리랑’을 선보였다. 단소와 소리가 비슷하면서도 흙에서 나오는 울림이 독특하다. 송 대표는 효과음을 내는 기존 역할을 넘어 멜로디 연주가 가능하도록 작은 구멍 한 개를 더했다.&lt;br&gt;송 대표가 연주하는 전통 훈의 깊이 있는 음색은 오는 10~11일 서울 아르코예술극장에서 만날 수 있다. 한국문화예술위원회 창작산실 작품으로 선정된 ‘태고의 소리, 흙의 울림, 훈과 율기’다. 그는 이 공연에서 완성도를 높인 훈에 더해 새로 만든 율기(도자기로 만든 타악기)까지 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송 대표는 “국악기가 많지 않아 비슷한 형태의 퓨전음악을 시도하고 있는데 제가 만든 악기를 통해 후배들이 더 다양하고 좋은 음악을 만들 수 있지 않을까 한다”면서 “쉽게 연주할 수 있는 악기에 전통악기들이 밀리고 있는데 학생들이 국악을 쉽게 접할 수 있는 계기도 되길 바란다”고 소망했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하얀 겨울, 초록 마법 속으로…바람 언덕, 바다 숨결 곁으로[권다현의 童行(동행)]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203014001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203014001</guid>
      <pubDate>2023-02-03T00:13:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203001132_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;예사롭지 않은 추위였다. 아이들은 물론 엄마 아빠도 이불 밖을 나서기 힘겨웠다. 눈 내리는 겨울을 손꼽아 기다렸던 둘째조차 봄이 오려면 몇 밤을 더 자야 하냐고 물었다. 그 귀여운 투정을 달래려고 봄에 하고 싶은 것들을 함께 이야기해 보기로 했다. 아이는 엄마와 손잡고 초록 숲길을 걷고 싶단다. 종알종알 수다가 많아지는 그 순간이 그리운 모양이다. 한겨울엔 유치원을 오가는 게 둘만의 유일한 산책이었는데 그마저 매서운 바람에 종종거리기 바빴다. 하루쯤 겨울을 잊고 아이와 느긋하게 소요하고 싶어졌다. 우리나라 최대 규모의 돔형 온실을 자랑하는 경남 거제식물원은 그런 거짓말 같은 하루에 잘 어울리는 곳이다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1391904 --&gt;2020년 처음 문을 연 거제식물원은 개장과 함께 큰 화제를 모았다. 초대형 온실 ‘정글돔’ 덕분이다. 서울식물원이나 국립세종수목원도 대형 온실을 갖췄지만 단일 규모로는 정글돔이 국내 최대(4468㎡)다. 30m에 이르는 천장도 우리나라 온실 중 가장 높다. 더욱 놀라운 건 온실 안에 기둥이 없다는 것. 유리 조각 7500장을 이어 붙여 거대한 온실을 완성했다. 요즘 아이가 블록을 이용해 집이나 유치원, 기지 따위를 만드는 데 열심인 터라 기둥 없이 건물을 세우는 게 얼마나 어려운 일인지 빗대어 설명해 줬다. 막연하게나마 무게중심과 하중의 개념을 알아들었는지 대뜸 엄지손가락을 치켜세웠다. “이걸 만든 사람은 마술사인가 봐요!”&lt;br&gt;●4468㎡ 최대 온실… 마치 정글북 주인공 된 듯&lt;br&gt;정글돔 안으로 들어서니 습기를 잔뜩 머금은 열대의 온기가 우리를 맞아 줬다. 원래 정글은 나무가 빽빽한 밀림을 뜻하는 단어지만 열대우림과 비슷한 의미로 받아들여진다. 아이도 정글이란 단어를 듣고 가장 먼저 아마존을 떠올렸다. 물론 실제에 비할 바는 아니지만 온실을 가득 채운 이국적인 나무와 커다란 인공바위, 후끈한 공기가 잠시나마 우리를 초록빛 정글로 초대한다. “여기 진짜 아마존 같아요!” 아이는 신이 나서 두꺼운 외투를 벗어 던졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한결 가벼워진 옷차림으로 손을 맞잡은 아이와 난 신기한 식물이 보일 때마다 상상을 보태 수다를 떨었다. 제일 먼저 눈에 띈 것은 시수스(Cissus)다. 인공바위를 따라 머리카락처럼 길게 늘어뜨린 뿌리가 마치 영화 속 어느 정글에 들어선 느낌이었다. 며칠 전 봤던 만화 영화 ‘정글북’을 떠올린 아이는 모글리가 나무와 나무 사이를 날 때 매달렸던 게 이 뿌리가 아닐까 추측했다. 안내판에 ‘시서스’라고 표기돼 있어 한창 다이어트 식품으로 인기 있는 식물인가 싶었는데, 시수스는 담쟁이덩굴과 비슷하게 자라는 뿌리식물이었다. 뿌리를 국수 가락처럼 길게 늘어뜨린 이유는 공기 중의 수분을 흡수하려는 열대식물의 생존 전략이라고 한다. 생명력이 강해 비교적 키우기 쉽고, 오존에 민감한 편이라 집이나 사무실에서 기르면 오존 경보 장치 역할을 한단다.&lt;br&gt;다음으로 우리 눈을 사로잡은 건 높다란 흑판수다. 수령이 300년에 이른다는 흑판수는 그 모양도 이채롭지만 웅장한 규모를 자랑하는 정글폭포 곁에 자리해 더욱 아름다운 풍광을 빚어낸다. 옆으로는 거미백합 군락도 펼쳐져 정글돔의 숨은 포토존으로 꼽힌다. 원래 국명은 알스토니아 스콜라리스(Alstonia scholaris)인데 칠판이나 연필을 만들 때 사용된다고 해 흑판수란 이름으로 더 널리 불린다. 영문명도 ‘블랙보드 트리’다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●흑판수·바오바브… 식물마다 이야기꽃&lt;br&gt;“나무로 종이도 만들고 연필도 만들고 칠판도 만들고… 아휴, 나무가 없으면 우리는 어떻게 공부하죠?” 아이가 묻기에 지우개의 원료인 고무도 나무에서 나오는 수액으로 만든다고 하니 눈이 동그랗게 커진다. 흑판수의 또 다른 이름은 ‘데빌 트리’(Devil Tree). 소원을 말하면 이뤄 준다는 전설 때문이라는데 천사가 아닌 악마가 이름으로 붙은 건 왜일까. “천사는 착한 소원만 이뤄 주지만 이 나무는 나쁜 소원도 이뤄 준 게 아닐까요?” 아이의 추측에 나도 함께 고개를 끄덕였다.&lt;br&gt;이 외에도 정글돔에는 생텍쥐페리의 소설 ‘어린 왕자’로 잘 알려진 바오바브나무와 부처가 깨달음을 얻었다는 보리수나무를 비롯해 하얀 꽃과 오렌지색 열매가 사랑스러운 카나리아야자, 붉은 횃불 모양의 꽃이 인상적인 꽃바나나, 화려한 색과 독특한 모양이 눈길을 사로잡는 극락조화, 실리콘처럼 말랑말랑한 잎이 신비한 벌집징가, 다채로운 모양의 선인장까지 자꾸만 걸음을 멈추게 하는 식물들로 가득하다.&lt;br&gt;또 반짝반짝 로맨틱한 조명으로 장식한 빛의 동굴과 모아이 목상이 자리한 정글동굴, 정글돔의 하늘을 가로지르는 정글하늘길 등 사진을 찍어 둘 만한 포인트도 다양하다.&lt;!-- 그림 1391910 --&gt;●동글동글 정글돔 속 ‘새 둥지’… 인생샷 한 컷&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그중에서 가장 인기가 높은 포토존은 단연 ‘새 둥지’. 이국적인 열대우림을 배경으로 나무로 엮어 만든 새 둥지를 연출했는데 성인 한두 명은 들어갈 만큼 넉넉한 크기다. 그물처럼 촘촘하게 유리 조각을 이어 붙인 정글돔의 투명한 천장도 조화롭게 어우러져 이른바 인생샷 명소로 꼽히기 충분하다. 평일에 방문한 우리는 금세 사진을 찍었지만 주말에는 길게 줄이 늘어선다.&lt;br&gt;“여기에 왜 새 둥지가 있는지 알겠어요!” 무슨 말인가 싶었는데 아까 정글돔에 들어서기 전 아이는 온실 모양이 공룡알을 닮았다고 했었다. 그러고 보니 축구공처럼 반듯하게 동그란 게 아니라 달걀처럼 한쪽이 갸름하게 둥근 모양이었다. 알 모양 정글돔 안에 새 둥지 포토존이라니, 아이는 스스로 그 연결고리를 찾아낸 게 뿌듯한 모양이다. 건축가의 의도가 정말 그러했는지는 알 수 없으나 여러모로 상상력을 자극하는 포토존이었다.&lt;br&gt;정글돔을 빠져나오면 ‘비 내리는 정원’이 이어진다. 대형 석부작과 담쟁이, 고사리, 아이비 등으로 연출한 정원인데 공중에 설치된 스프링클러로 물을 뿌리기 때문에 이름 그대로 비가 내리는 정원이 된다. 한여름이었다면 아이가 신나게 뛰어놀았을 테지만 잠시 잊었던 차가운 바람에 걸음을 재촉할 수밖에 없었다.&lt;br&gt;비 내리는 정원 옆에는 이름도 정겨운 ‘고향상회’가 자리한다. 거제에서 생산된 지역 농수산물을 비롯해 정성스런 손맛을 더한 로컬푸드, 지역 청년들의 아이디어가 돋보이는 기념품들이 관광객들의 눈길을 끄는 곳이다. 아이가 초콜릿과 유자가 들어간 그래놀라를 한 봉지 골랐는데, 믿음직한 재료에 맛도 좋아 아침 식사 대용으로 먹기 좋았다. 고소한 그래놀라를 한 입 떠 넣을 때마다 따스했던 거제 여행의 추억도 함께 곱씹었다.&lt;!-- 그림 1391923 --&gt;●로컬푸드에 체험존까지… 맛있는 쉼&lt;br&gt;바람을 피해 들어간 카페는 탁 트인 층고에 초록빛 야자수, 밀짚 파라솔과 라탄 테이블이 마치 휴양지에 온 것 같은 분위기를 풍겼다. 그 옆으로는 ‘식물문화센터’ 체험실과 기프트숍이 이어진다.&lt;br&gt;이곳에선 시즌에 따라 봄꽃 화분 만들기, 크리스마스 천연이끼 액자 만들기, 살아 있는 돌 리톱스 심기, 거제 알로에로 천연비누 만들기 등 다양한 체험 프로그램을 운영한다. 이들 프로그램은 홈페이지나 현장에서 예약하면 참여 가능하다.&lt;br&gt;어린이 전용 놀이시설 ‘정글타워’도 놓치면 안 된다. 하루 5회, 정해진 시간 동안만 이용할 수 있기 때문에 아이들과 함께라면 입장할 때 미리 이용 가능한 회차를 예매해 두길 추천한다. 대형 미끄럼틀인 빅드롭(13.6m)과 롱웨이브(10.6m), 트위스트(9.1m)는 키 120㎝ 이상만 체험할 수 있다. 상대적으로 높이가 낮은 와이드(3.6m)와 트윈업앤다운(3.6m)은 신장 100㎝ 이상이면 이용할 수 있다. 모두 야외 놀이시설이라 겨울에는 기상 상황에 따라 이용이 불가할 수 있다. 실내에서는 인터랙티브 영상체험 로잉머신, 레트로 슈팅, 점프로프, 트램펄린을 운영 중이다.&lt;!-- 그림 1391931 --&gt;●거제파노라마케이블카 타면 ‘한눈에’&lt;br&gt;제주도에 이어 우리나라에서 두 번째로 큰 섬인 거제는 천혜의 자연환경과 탁 트인 전망을 즐기려는 이들로 사계절 북적인다. 지난해 봄 개장한 거제파노라마케이블카도 그런 곳 중 하나다.&lt;br&gt;학동고개와 노자산 정상을 연결하는 케이블카는 상부 전망대에서 다도해의 웅장한 풍광을 파노라마로 감상할 수 있다. 까만 몽돌로 채워진 학동몽돌해변을 발아래 두면 왼쪽으로는 외도와 내도가, 오른쪽으로는 해금강과 바람의 언덕이 펼쳐진다. 맑은 날이면 앞바다 멀리 대마도가 선명하게 떠 있다. 노자산에 둘러싸인 율포리 방향에선 수평선을 따라 죽도와 용초도, 추봉도, 한산도, 산달도가 옹기종기 모여 앉았다. 케이블카라면 무조건 좋아하는 아이도 이런 압도적인 풍경은 흔치 않았던 모양이다. “이렇게 멋진 곳을 걷지 않고 케이블카로 올 수 있다니 우린 정말 행복한 사람들이에요!” 아이 덕분에 엄마도 소소한 행복을 즐겼다.&lt;br&gt;케이블카를 타고 오르다 보면 거제자연휴양림의 울창한 숲이 눈에 들어온다. 여기에 거제 목재문화체험장이 자리한다. 저렴한 금액으로 다양한 목재 체험과 키즈카페 부럽지 않은 놀이시설을 함께 이용할 수 있어 거제에 사는 친구가 강력히 추천했던 곳이다. 하루 3회, 회당 2시간 동안 이용 가능하고 인원도 20명씩 제한하고 있어 포털사이트를 통해 예약하면 주말에도 여유롭게 시간을 보낼 수 있다.&lt;!-- 그림 1391932 --&gt;●자연휴양림에선 다양한 목재체험 가능&lt;br&gt;여행 전에 아이와 함께 예약 페이지를 보며 나무공룡 만들기를 신청했다. 아이가 제일 좋아하는 트리케라톱스를 골랐는데, 선생님과 사포질을 하고 색을 칠하는 내내 공룡 대신 포켓몬 게임에 대한 이야기만 잔뜩 늘어놓은 모양이다. 선생님이 그런 아이를 위해 작은 나뭇조각 하나를 골라 게임에 등장하는 볼을 만들어 붙여 줬다. 아이는 세상에 하나뿐인 이 작품이 무척 마음에 들었는지 게임 속 캐릭터처럼 이름도 붙여 주고 여행 내내 곁에 두고 놀았다. 다양한 나무 장난감으로 채워진 놀이방과 편백나무 칩으로 만든 숲향기방, 나무와 관련한 책들이 가득한 북카페, 아이들을 위한 소극장 등이 3층까지 이어져 체험이 끝난 후에도 알뜰하게 시간을 보냈다.&lt;!-- 그림 1391933 --&gt;●‘바람곶우체국’ 바다향 가득 이색 음식 즐겨&lt;!-- 그림 1391934 --&gt;구조라해수욕장 근처에는 아이와 함께 가기 좋은 식당과 카페도 있다. 실제 우체국으로 사용됐던 건물을 활용한 바람곶우체국은 바다 담은 꽃게박스, 문어해장짬뽕, 톳튀김주먹밥 등 지역 식재료로 만든 이색 메뉴를 낸다. 커다란 금고와 우체국장이 사용했던 집무실 등 옛 우체국의 내부를 그대로 살려 공간 하나하나 둘러보는 재미가 쏠쏠하다. 식당 한쪽에는 예쁜 엽서를 골라 편지를 적으면 일정 시간 후에 보내 주는 느린 우체통도 운영되고 있어 여행자들의 우체국이라고 불러도 좋겠다. 짐 보관 서비스 등 여행자들을 위한 다양한 편의도 제공 중이다.&lt;!-- 그림 1391935 --&gt;바람곶우체국과 이웃한 카페 외도널서리는 그 이름부터 섬 전체가 하나의 정원인 외도를 떠올리게 한다. 외도 보타니아의 설립자가 새롭게 선보인 유리온실 콘셉트 카페로, ‘너서리’(Nursery)는 묘목을 기르는 땅을 의미한다. 이국적인 소품들로 꾸며진 실내와 구조라해변이 바라보이는 테라스, 거제의 신비로운 노을과 몽돌을 모티프로 한 음료와 디저트가 어우러져 아이는 물론 엄마 아빠도 로맨틱한 감성을 즐길 수 있다.&lt;br&gt;여행작가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 2월 3일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500007</guid>
      <pubDate>2023-02-03T02:12:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203021211_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391953 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 조급하다가 건강 해친다.&lt;br&gt;48년생 : 귀인의 덕을 보게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 일이 더디게 진행된다.&lt;br&gt;72년생 : 근심이 사라지는구나.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 앞장서서 뽐내지 마라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 운수대통이다.&lt;br&gt;49년생 : 자신의 자리를 굳게 지켜라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 시간을 두고 천천히 생각하라.&lt;br&gt;73년생 : 인내와 용기가 각별히 요구됨.&lt;br&gt;85년생 : 즐거운 일이 계속된다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 운이 사방에 떨치는구나.&lt;br&gt;50년생 : 대인관계에 힘써야 하겠다.&lt;br&gt;62년생 : 윗사람과 가까이 지내라.&lt;br&gt;74년생 : 마음을 다스려야 좋겠다.&lt;br&gt;86년생 : 막히는 일은 과감히 포기하라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 집안의 걱정 주의하라.&lt;br&gt;51년생 : 행운이 긷든 날이다.&lt;br&gt;63년생 : 바쁜 하루가 되겠다.&lt;br&gt;75년생 : 도약의 밑거름이 찾아온다.&lt;br&gt;87년생 : 자신의 맡은 바 다하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 변화가 있으나 순리에 맡겨라.&lt;br&gt;52년생 : 걱정거리 생기겠다.&lt;br&gt;64년생 : 노력한 만큼 대가가 없다.&lt;br&gt;76년생 : 하던 일에 충실해라.&lt;br&gt;88년생 : 힘든 일이 잘 풀릴 것이다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 목표를 반드시 정하라.&lt;br&gt;53년생 : 커다란 변동은 삼가라.&lt;br&gt;65년생 : 착한 마음이 돋보이니 행운이 있겠다.&lt;br&gt;77년생 : 재복이 새로이 들어온다.&lt;br&gt;89년생 : 하던 일에 충실해라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 한꺼번에 큰 것을 노리지 마라.&lt;br&gt;54년생 : 타인과의 동업은 신중히.&lt;br&gt;66년생 : 사람과의 충돌이 예상.&lt;br&gt;78년생 : 고민은 시간이 해결해준다.&lt;br&gt;90년생 : 서로의 이해가 필요하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 투자한 만큼 성공.&lt;br&gt;55년생 : 발전하는 운세가 다가온다.&lt;br&gt;67년생 : 분실물 주의&lt;br&gt;79년생 : 자신만이 최고라 생각지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 다툴 일은 절대로 삼가 하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 지금 어려움은 반드시 극복된다.&lt;br&gt;56년생 : 일이 꼬이니 근심이 생긴다.&lt;br&gt;68년생 : 행운과 불운이 반반이구나.&lt;br&gt;80년생 : 자신의 분수를 지키라.&lt;br&gt;92년생 : 적극적으로 대처하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 멀리 이동하지 마라.&lt;br&gt;57년생 : 사람을 잘못 사귀어 낭패.&lt;br&gt;69년생 : 뜻한 바대로 얻겠다.&lt;br&gt;81년생 : 걱정거리가 전혀 없는 하루.&lt;br&gt;93년생 : 자신만이 최고라고 생각하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 타인에게 인간적 성의 보여라.&lt;br&gt;58년생 : 운전을 차분히 하라.&lt;br&gt;70년생 : 자기 과신을 삼가면 행운수.&lt;br&gt;82년생 : 즐거운 하루가 된다.&lt;br&gt;94년생 : 현상 유지가 최고&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 바라던 일이 쉽게 해결.&lt;br&gt;59년생 : 사업에서 큰 이익이 생길 듯.&lt;br&gt;71년생 : 일의 성과가 오르겠다.&lt;br&gt;83년생 : 내부관계 원만하겠다.&lt;br&gt;95년생 : 기존의 것을 지켜라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 2월 4일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500008</guid>
      <pubDate>2023-02-03T02:12:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203021226_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391954 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 목적한 바를 달성하겠다.&lt;br&gt;48년생 : 작은 일이라고 경시하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 하는 일이 잘된다.&lt;br&gt;72년생 : 인기가 올라 행운이 상승하는 날.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 고집 피우면 어렵다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 배우자에게 사랑표현 하라.&lt;br&gt;49년생 : 재물운 없으니 자제하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 친구간의 이해가 필요.&lt;br&gt;73년생 : 타인의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 유연성 있는 생각이 필요할 때.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 너무 크게 벌리지 마라.&lt;br&gt;50년생 : 언행을 조심하라.&lt;br&gt;62년생 : 침체상태가 지속된다.&lt;br&gt;74년생 : 금전의 지출을 삼가라.&lt;br&gt;86년생 : 가족 화목에 힘써라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 재물이 새어나간다.&lt;br&gt;51년생 : 양보가 행운을 불러온다.&lt;br&gt;63년생 : 투자는 금물이다.&lt;br&gt;75년생 : 다른 사람의 말을 새겨들어라.&lt;br&gt;87년생 : 뜻밖의 행운이 찾아온다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 하늘이 도와 복이 있음.&lt;br&gt;52년생 : 겸손하면 재물이 들어온다.&lt;br&gt;64년생 : 이동은 삼가라.&lt;br&gt;76년생 : 소신대로 행동하라.&lt;br&gt;88년생 : 지나친 욕심은 버려라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 목표를 높게 세우게 되면 달성이 어렵다.&lt;br&gt;53년생 : 마음먹은 대로 일이 이루어진다.&lt;br&gt;65년생 : 행동을 신중히 해야 한다.&lt;br&gt;77년생 : 바라던 소망이 이루어진다.&lt;br&gt;89년생 : 윗사람을 존경하라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 충돌을 피하라.&lt;br&gt;54년생 : 건강에 유의하라.&lt;br&gt;66년생 : 작은 고민거리가 생긴다.&lt;br&gt;78년생 : 관용을 베풀어라.&lt;br&gt;90년생 : 약간의 재물이 있겠구나.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 재물운이 터졌구나.&lt;br&gt;55년생 : 공동 장소는 피하라.&lt;br&gt;67년생 : 은인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;79년생 : 만만히 보다가 큰 코 다친다.&lt;br&gt;91년생 : 기쁜 일이 생길 운세이다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 자신의 일에 믿음을 가져라.&lt;br&gt;56년생 : 지출을 줄이고 절약하라.&lt;br&gt;68년생 : 마음을 상하기 쉽다.&lt;br&gt;80년생 : 양보하면 행운이 찾아온다.&lt;br&gt;92년생 : 안정이 제일이다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 조용히 지내면 얻음이 크다.&lt;br&gt;57년생 : 사소한 일이라도 성심을 다하라.&lt;br&gt;69년생 : 마음의 안정이 최고다.&lt;br&gt;81년생 : 하는 일에 최선을 다하라.&lt;br&gt;93년생 : 시작이 좋아야 끝도 좋다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 솔직하게 처신하면 좋은 결과 생김.&lt;br&gt;58년생 : 맡은 일에 최선을 다하라.&lt;br&gt;70년생 : 하는 일마다 막힘이 없다.&lt;br&gt;82년생 : 즐거운 하루이다.&lt;br&gt;94년생 : 느긋한 마음으로 하루를 보내라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 좋은 사람을 만날 운.&lt;br&gt;59년생 : 과거는 잊고 새로 시작하라.&lt;br&gt;71년생 : 오해 살 일 생긴다.&lt;br&gt;83년생 : 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;95년생 : 어렵게 일이 성사된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 2월 5일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500009</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500009</guid>
      <pubDate>2023-02-03T02:12:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203021246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391955 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 인기도 넘치고 즐거움도 크다.&lt;br&gt;48년생 : 지금부터 새롭게 변신하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 자신만을 고집하지 마라.&lt;br&gt;72년생 : 여유 있는 마음이 필요.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 좋은 성과 거두겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 다된 일 망칠 수 있으니 조심.&lt;br&gt;49년생 : 추진하면 반드시 성과 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가는 곳마다 이익이 있다.&lt;br&gt;73년생 : 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;85년생 : 일의 성과가 빛난다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 가족과 상의하라.&lt;br&gt;50년생 : 분수를 지키는 게 중요.&lt;br&gt;62년생 : 만족할 만한 결과 나온다.&lt;br&gt;74년생 : 자기 것을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;86년생 : 실수는 한번으로 끝나야 한다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 비밀 누설로 인해 고생.&lt;br&gt;51년생 : 기대가 크면 실망도 크다.&lt;br&gt;63년생 : 잠시 휴식도 좋다.&lt;br&gt;75년생 : 한 우물만 파라.&lt;br&gt;87년생 : 마음을 나누어라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 지금 이대로 잘 유지하라.&lt;br&gt;52년생 : 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;64년생 : 언행에 조심하라.&lt;br&gt;76년생 : 마음의 여유를 가져라.&lt;br&gt;88년생 : 재물과 인기가 함께한다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 마음이 어수선하구나.&lt;br&gt;53년생 : 새로운 마음가짐이 필요하다.&lt;br&gt;65년생 : 인간관계가 순조롭다.&lt;br&gt;77년생 : 재운이 따르는 날이다.&lt;br&gt;89년생 : 감정을 풀고 지내라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 함부로 행동하다 망신수.&lt;br&gt;54년생 : 뜻한 바대로 이루지 못한다.&lt;br&gt;66년생 : 계획은 내일로 미뤄라.&lt;br&gt;78년생 : 능률이 점차 오르는구나.&lt;br&gt;90년생 : 남의 것을 탐하지 마라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 전진은 보류하는 것이 좋다.&lt;br&gt;55년생 : 시비거리가 생긴다.&lt;br&gt;67년생 : 초조하게 생각하지 마라.&lt;br&gt;79년생 : 단계적으로 밟아 나가라.&lt;br&gt;91년생 : 언쟁은 무조건 피하라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 가족과 함께 보내라.&lt;br&gt;56년생 : 충분한 검토 후 실행하라.&lt;br&gt;68년생 : 오랜만에 활력이 넘친다.&lt;br&gt;80년생 : 자신감 있게 밀고 나가라.&lt;br&gt;92년생 : 힘들어도 스스로 해야 한다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 고집스러운 생각 조심하라.&lt;br&gt;57년생 : 소극적인 자세가 유리하다.&lt;br&gt;69년생 : 가벼운 언행을 삼갈 것.&lt;br&gt;81년생 : 한꺼번에 얻으려 하지 마라.&lt;br&gt;93년생 : 잃는 것 생긴다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 자기의 본분을 지켜라.&lt;br&gt;58년생 : 기쁜 소식 듣는다.&lt;br&gt;70년생 : 생각 없는 맹진은 위험하다.&lt;br&gt;82년생 : 욕심을 겉으로 드러내지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 기대하던 큰 성과 보겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 약속을 잘 지키는 사람이 되라.&lt;br&gt;59년생 : 운기가 양호한 날이다.&lt;br&gt;71년생 : 복이 저절로 들어온다.&lt;br&gt;83년생 : 미루는 것이 좋다.&lt;br&gt;95년생 : 남의 일에 끼어들지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스마트폰에 얼굴 갖다댔더니… “뇌졸중입니다, 빨리 병원 가세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117716757/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117716757/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117716755.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;뇌졸중의 주요 증상인 안면 비대칭을 거의 정확히 감지하는 인공지능(AI) 기반 스마트폰 애플리케이션(앱)이 나왔다. 수면장애, 중독 등 정신질환 분야나 인지행동 교정에 주로 활용됐던 헬스케어 앱이 만성 질환 및 급성 질환까지 영역을 확대하고 있다. 라도슬라프 라이체프 미국 로스앤젤레스 캘리포니아대(UCLA) 신경과 교수 연구팀은 ‘FAST.AI’라는 AI 기반 스마트폰 앱을 개발했다. 신경과 전문의만큼 정확하게 뇌졸중 증상을 포착하고 조기에 적절한 치료를 받을 수 있도록 하는 앱이다. 연구 결과는 8∼10일(현지 시간) 미국 댈러스에서 열리는 ‘2023 국제 뇌졸중 콘퍼런스’에서 발표될 예정이다.  뇌졸중은 미국에서 사망 원인 5위이자 장애의 주요 원인이다. 미국에서 발생한 뇌졸중 사례의 약 85%는 뇌에 혈액을 공급하는 혈관에 동맥경화증이 발생해 뇌혈류가 차단되는 ‘허혈성 뇌졸중’이다. 미국심장협회 산하 미국뇌졸중협회에 따르면 허혈성 뇌졸중의 경우 제때 치료를 받지 못하면 1분당</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이집트인, 미라에 쓸 나무수액 구하려 아시아와 ‘장거리 무역’ 했다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117716748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117716748/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117716745.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고대 이집트인들은 사람이 죽으면 영혼이 사후 세계로 갔다가 시신이 있는 곳으로 돌아와 되살아난다고 믿었다. 시신을 방부 처리해 미라로 만들어 온전히 보존한 이유다. 다양한 방부 처리 물질을 활용한 것으로 추정되지만 정확한 재료는 미스터리로 남아 있었다. 독일 뮌헨대(LMU)와 튀빙겐대, 이집트 국립연구센터 등 국제공동연구팀은 이집트 무덤에서 찾은 도자기에서 잔류물을 확보했다. 이를 분석해 고대 이집트에서 미라를 만드는 데 활용한 재료를 찾아냈다. 연구 결과는 국제학술지 ‘네이처’ 1일자(현지 시간)에 실렸다. 수천 년 동안 미라가 보존될 수 있었던 비밀이 마침내 베일을 벗은 것이다. 방부 처리 물질 상당수는 장거리 무역을 통해 이집트 외부에서 수입된 것으로 파악됐다.●장기 제거하고 건조, 방부 처리해 미라 탄생 미라를 만드는 과정은 부패를 막기 위해 내부 장기를 제거하는 단계와 시신을 건조하고 방부 처리하는 단계로 나뉜다. 먼저 나일강 물로 시신을 깨끗하게 닦은 뒤 탐침을 코로 넣어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>WHO “전 세계 코로나19 사망자 65% ↑…中 244% 늘어”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230203/117717210/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230203/117717210/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T03:50:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117717179.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 약 한 달 동안 발생한 코로나19 사망자 수가 전달 대비 65% 증가한 것으로 나타났다.  1일(현지시간) 세계보건기구(WHO)가 공개한 1월(2일~29일) 4주 간에 대한 ‘코로나19 주간 역학 업데이트’에 따르면 전 세계에서 11만4000명 이상의 코로나19 사망자가 발생했다. 직전 같은 기간에 비해 65% 늘어난 기록이다.  다만 신규 확진 건수는 2000만 건으로, 직전 같은 기간 대비 78% 감소했다.  지난달 29일 기준 코로나19 전 세계 누적 확진자 수는 7억5300만 건 이상이고, 누적 사망자 수는 680만 건 이상으로 집계됐다.  전 세계적인 코로나19 사망자 수 증가는 중국의 영향을 받은 것으로 보인다.  WHO는 해당 보고서를 통해 이 기간 중국에서 코로나19 사망자가 직전 같은 기간 대비 244% 늘었다고 밝혔다. 국가별 기준으로 가장 높은 사망자 증가율을 기록했다. 다음으로는 일본 46%, 미국 31% 순으로 나타났다.  다만 신규 확진 건수는 전 세계적으로 줄었다. 중국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시작부터 막막한 운동 초보자…‘부상·포기’ 부르는 태도들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255467</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255467</guid>
      <pubDate>2023-02-03T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>꾸준한 운동이 건강 유지 및 증진에 필수 조건이라는 건 누구나 안다. 심지어 전문가들은 고령층 또한 무리가 되지 않는 선에서 운동을 지속해야 한다고 입을 모은다. 일부 뇌 과학자들은 학생들의 꾸준한 운동이 학습 능력을 높여준다고도 주장한다. 사실상 부상 등 특수 상황을 빼면 태어나서 죽을 때까지 운동하는 게 여러 면에서 바람직하다는 뜻이다.그럼에도 주변엔 ‘운동 숙련자’보단 ‘초보자’들이 더 많은 게 현실이다. 운동에 대해 아는 게 없다는 사실이 막막하게 다가오기도 한다. 초보자들이 운동을 시작할 때 가져야 할 마음가짐과 주의할 점</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문화재→국가유산 체제 정비… ‘가야고분군’ 등 세계유산 추진</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500012</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500012</guid>
      <pubDate>2023-02-03T07:11:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203071147_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391965 --&gt;문화재청이 지난 60여년간 썼던 문화재 명칭을 국가유산으로 바꾸는 것에 걸맞게 제도를 정비한다. ‘가야고분군’과 ‘4.19혁명 기록물’, ‘동학농민혁명 기록물’은 올해 각각 유네스코 세계유산·세계기록유산 등재를 추진한다.&lt;br&gt;문화재청은 2일 ▲문화유산 보존·전승 강화로 미래가치 창출, ▲문화유산 활용 가치 확대로 국민 삶의 질 향상, ▲정책환경 변화에 부응하는 보존·활용정책 구현, ▲문화유산으로 국가브랜드 가치 제고의 4대 전략목표를 설정하고 16개 추진과제를 중점적으로 추진하는 올해 핵심과제를 발표했다.&lt;br&gt;가장 중요한 내용은 국가유산체제로의 변화다. 문화재청은 “사회변화·미래가치·국제기준에 부합하는 새로운 국가유산 보호체제로 전환하기 위해 ‘국가유산기본법’을 제정하고 ‘문화유산법’, ‘자연유산법’, ‘무형유산법’의 유형별 법체계로 재편한다”고 밝혔다. 국가유산체제로 명칭 변경은 지난해 4월 발표한 사항으로 윤석열 정부의 110대 국정과제에도 포함됐다. 배현진 국민의힘 의원 등 11인은 지난해 9월 ‘국가유산기본법안’을 회부했고 해당 법안은 12월에 국회에 상정됐다.&lt;!-- 그림 1391966 --&gt;세계유산, 국가지정·등록문화재, 궁능 유적 등 문화유산의 유형별 특성과 고증에 맞는 체계적인 보수·복원 체계도 마련 등 그간 미비했던 제도도 보완하고 개선한다. 전통재료의 체계적인 수급관리와 산업화를 지원하기 위해 경북 봉화에 문화재수리재료센터도 건립할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그간 논란이 됐던 사찰 입장료와 관련해서도 사찰에서 감면한 문화재 관람료를 지원한다. 국보·보물을 보유한 사찰 281곳에는 올해 54억원을 투입해 전기요금도 지원할 예정이다.&lt;br&gt;무형유산을 지키기 위한 노력도 이어진다. 특정한 보유자·보유단체가 없는 공동체 전승 무형유산을 위해 16억원의 예산을 편성했다. 전승자들의 처우 개선 차원에서 전승교육사들이 매달 받는 전승교육지원금을 20% 상향한 90만원으로, 취약종목 전수장학생의 장학금을 9% 상향한 30만원으로 정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문화유산 3대 축전인 ‘궁중문화축전’, ‘세계유산축전’, ‘무형유산축전’을 세계적인 브랜드로 육성하고 내외국인의 지역 문화유산 관광 활성화도 촉진한다. 무장애공간을 연차별·권역별로 지속적으로 조성하고 장애인 등 취약계층의 문화유산 관람정보 접근성도 높인다. 이 밖에 국제문화재산업전의 기업 참여를 확대하는 한편 청년들의 취업을 돕는 ‘문화유산 산업 인턴’ 지원 사업에도 28억원을 편성했다.&lt;!-- 그림 1391967 --&gt;지난해 11월 열린 제2차 규제혁신 전략회의에서 발표한 ‘문화재분야 규제혁신 추진계획’의 세부이행과제도 수행한다. 일괄적으로 적용되던 역사문화환경 보존지역의 규제범위를 시·도 조례의 용도지역에 맞게 재조정하고 1287건의 허용기준에 대해 적정성을 검토해 불합리하고 과도한 규제기준을 완화한다. 아울러 ‘문화재영향진단법’을 제정해 2025년부터는 곳곳에 흩어져 있는 규제를 일원화해 이른바 ‘원스톱’ 처리가 가능하게 할 방침이다.&lt;br&gt;‘가야고분군’, ‘4.19혁명 기록물’, ‘동학농민혁명 기록물’을 각각 유네스코 세계유산·세계기록유산 등재를 추진해 문화 경쟁력도 강화한다. 현재 유네스코 유산은 53건으로 이들이 추가되면 56건으로 늘어난다. 지난해 국내에 설립된 ‘유네스코 세계유산 국제해석설명센터’의 본격적인 활동을 통해 세계유산 해석·설명분야에서 선도적 역할을 할 계획이다.&lt;!-- 그림 1389175 --&gt;세계적으로 뜨는 K콘텐츠도 적극 홍보에 나선다. 일본 도쿄(5월), 미국 로스앤젤레스(8월), 영국 런던(10월)에서 현지 이벤트와 프로모션을 추진한다. 9월에는 독일에서 ‘K-무형유산 페스티벌’을 개최하고 프랑스와 독일 60개교 3000명 정도의 청소년을 대상으로 한국 문화유산 교육·체험 프로그램도 진행한다.&lt;br&gt;아시아 중심의 국제개발협력(ODA)을 아프리카로 확대해 ‘이집트 라메세움 신전 탑문 복원’, ‘이집트 디지털 헤리티지 센터 구축’ 사업도 새로 추진하기로 했다. 향후에는 아프리카·중남미 지역으로 확대해 문화유산의 외교지평을 확대할 예정이다. 또한 ‘K-공유유산’ 제도를 신규 도입해 국외한국문화재 중 소재국과 역사·문화적 가치를 공유하는 국외 문화재의 실질적 보호·활용 확대도 도모한다.&lt;br&gt;문화재청은 “문화유산을 통해 올 한해 국민의 삶이 더 풍요로워지고 자긍심을 느낄 수 있도록 국민과 함께 소통하고 공감하는 정책을 지속적으로 펼쳐 국가경쟁력의 원천자원으로서 문화유산의 역할을 확장할 것”이라며 “급격한 사회환경 변화에 따른 다양한 문화유산 정책 수요에 대응하기 위해 법과 제도를 정비하고 적극행정을 실현해 문화유산 분야 국정과제를 차질 없이 수행해 나가겠다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중대본 “오늘 확진 약 1만5000명…방역 상황 안정 유지”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230203/117719338/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230203/117719338/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T09:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117719211.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 신규 확진자 수가 약 1만5000명대로 발생한 가운데 정부는 방역 상황이 전반적으로 안정을 유지하고 있다고 밝혔다.  박민수 중앙재난안전대책본부(중대본) 제1총괄조정관 겸 보건복지부 제2차관은 3일 오전 정부세종청사에서 중대본 회의를 열고 “설 연휴와 실내마스크 착용 의무 조정이 있었음에도 방역 상황이 전반적으로 안정을 유지하고 있다”고 말했다.  중대본에 따르면 이날 0시 기준 신규 확진자 수는 약 1만5000명으로 전주 대비 53% 감소했다.  전날 하루 중국발 단기체류 입국자 286명 중 확진자는 5명으로, 양성률은 1.7%로 나타났다.  지난주 신규 위중증 환자 수는 308명으로 3주 연속 감소했으며 병상 가동률도 17.6%로 여유를 보이고 있다.  박 제1총괄조정관은 “현재의 안정세를 이어나가려면 국민들의 참여와 지자체 협조가 무엇보다 중요하다”며 “감염취약시설·대중교통·병원에서 마스크 쓰기,손 씻기와 환기 등 일상 방역수칙을 잘 지켜주시길 부탁드린다”고 말했다.  이어 박 제1총괄조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만4961명 확진, 1주전보다 1.6만명↓…중대본 “방역 안정”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230203/117719397/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230203/117719397/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117719735.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부는 3일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만4961명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만4933명, 해외유입 28명이다. 누적 확진자는 3022만8889명을 기록했다.  이날 신규 확진자는 1주일 전(27일) 3만1711명보다는 1만6750명(52.8%) 감소했다. 하루 전(2일) 1만6862명보다는 1901명(11.2%) 줄었다.  금요일(목요일 발생) 기준으로는 지난 1월 27일 3만1711명으로 깜짝 증가한 뒤 1주일 만에 감소세를 보였다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 339명으로 전날 345명보다 6명 감소해 나흘째 300명대를 기록했다. 위중증 환자는 닷새째 감소 중이다.  최근 1주일(1월 28~2월 3일) 일평균 위중증 환자는 380명으로 이전 주(1월 21~27일) 평균 466명보다 86명 감소했다.  전날 하루 신고된 사망자는 30명으로 누적 사망자는 3만3552명을 기록했다. 누적 치명률은 146일째 0.11%다.  (서울=</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국발 단기체류 입국자 5명 추가 확진…누적 양성률 8.7%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230203/117720110/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230203/117720110/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T10:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117720098.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국발 단기체류 입국자 5명이 입국 후 코로나19 검사에서 확진된 것으로 나타났다.  3일 질병관리청 중앙방역대책본부에 따르면 전날(2일) 하루 중국에서 인천국제공항으로 온 입국자는 1928명으로 이 가운데 공항검사센터에서 즉시 유전자증폭(PCR) 검사를 받은 단기체류 외국인 286명 중 5명(1.7%)이 확진 판정을 받았다. 닷새째 한 자릿수다.  앞서 30%까지 집계됐던 중국발 단기체류 외국인 검사 양성률은 중국발 입국자에게 음성확인서 제출을 의무화한 1월 5일부터 낮아졌다.  입국 후 PCR 검사를 시행한 이달 2일 이후 확진 판정을 받은 중국발 단기체류 외국인은 모두 766명이다. 누적 양성률은 전날 9%보다 0.3%p(포인트) 떨어진 8.7%다.  한편 이달 2일 이후 중국발 전체 입국자는 누적 4만6893명이다. 정부는 중국 내 공관에서 국내 단기비자 발급 제한을 2월 말까지 연장하기로 결정했다.  이외 국내로 들어오는 내국인과 장기체류 외국인은 거주지 보건소에서 1일 이내에 검사를 받아야 한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이주의 키워드] 난방비 폭탄 또!</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255245</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255245</guid>
      <pubDate>2023-02-03T10:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>곧 입춘이라지만 난방비 폭탄을 맞은 서민의 체감온도는 곤두박질치고 있다. 올해 1월 아파트 관리비 고지서를 받고 껑충 오른 난방비에 깜짝 놀란 서민이 많다. 전국 아파트 ㎡당 평균 난방비(지역난방·중앙난방 기준)는 2021년 12월 334원에서 지난해 12월 514원으로, 1년 만에 53.9%나 올랐다. 12월 강력한 한파 때문에 난방 수요가 늘어난 것이 1월 난방비 상승의 주원인이다. 문제는 2월에 나오는 고지서다. 올해 1월 인상된 전기료까지 아파트 관리비 고지서에 적용되기 때문이다. 전기료는 42년 만에 가장 큰 폭으로 오르는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치료제 없는 전신경화증, 아바타 모델로 新 치료전략 제시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117721643/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117721643/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T11:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117721641.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울성모병원 류마티스내과 박성환(공동 교신저자)·박영재(공동 제1저자) 교수팀이 난치성 자가면역질환인 전신경화증 환자의 혈액면역세포를 쥐에 주입해 환자의 면역상태를 반영하는 전신경화증 아바타 모델을 구축했다. 또한 정상인 혈액을 주입한 동물 대비 전신경화증 환자의 혈액을 주입한 동물은 전신경화증이 나타나고 심화되는 것도 확인했다. 이는 의과대학 류마티스 연구센터 조미라 교수(공동 교신저자)·박민정 박사(공동 제1저자)의 공동 연구 결과다.  전신경화증은 손, 발, 피부, 전신의 여러 장기가 딱딱해지는 섬유증이 발생한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괴사성 췌장염, 내시경으로 치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117721649/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117721649/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T11:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117721647.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고등학생 김 모(남·16)군은 지난해 8월 담관석에 의한 급성담관염과 급성췌장염으로 한림대동탄성심병원에 전원됐다. 박세우 소화기내과 교수는 내시경적 역행성 담췌관조영술(ERCP)로 담관석을 제거했지만 이미 발생한 급성췌장염은 점점 더 진행됐다. 특히 췌장조직이 괴사하며 생긴 거대한 괴사주머니가 좌측 상복부에서 하복부, 골반까지 확장됐고 감염이 동반돼 김 군은 발열과 함께 심한 복통을 호소했다.일반적인 괴사성 췌장염은 내시경적 괴사제거술로 치료할 수 있지만 김 군의 경우 괴사 부위가 워낙 커서 경피적 배액술을 조합하거나 최소침습수술이 요구됐다. 하지만 괴사성 췌장염의 수술적 치료는 사망률과 합병증 발생률이 높아 환자와 보호자가 비수술적 치료를 간절히 원했고 이에 박 교수는 내시경적 괴사제거술만으로 췌장의 괴사조직을 제거하기로 했다. 박 교수는 먼저 초음파내시경으로 위와 괴사주머니를 연결하는 통로를 만드는 내강밀착형 스텐트(</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>눈 뜨자마자 체중계로…3개월만에 16kg 감량, 노하우는[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117721046/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117721046/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117721045.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;친한 사람이 갑자기 큰 병에 걸리면 당혹스럽다. 동시에 스스로를 돌아보게 된다. 그제야 건강 관리를 시작한다. 대체로 걷기, 달리기, 자전거 타기 같은 유산소 운동을 많이 한다. 혹은 헬스클럽에 등록하거나 수영장 회원권을 끊는다. 또 다른 운동 종목을 찾기도 한다.  여기까지는 좋다. 그 다음이 문제다. 초기 결심은 금세 잊고 작심삼일이 되는 경우가 허다하다. 처음에는 하루 이틀 운동을 거른다. 얼마 지나지 않아 일주일을 건너뛴다. 이렇게 하다 보면 짧게는 한 달, 길게는 서너 달 만에 운동을 포기한다.  이런 사례는 의외로 많다. 김영보 가천대 길병원 신경외과 교수(61)는“다이어트 습관이 몸에 배지 않아 그렇다”고 지적했다. 김 교수의 전문 분야는 뇌 과학이다. 하지만 다이어트에도 자신이 있단다. 그는 자신만의 다이어트 방법을 확립하기 위해 그동안 국내외 다이어트 관련 서적 100여 권을 탐독했다. 그의 다이어트 노하우를 들어봤다. &amp;nbsp</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온그룹, 권기성 부사장 등 임원 10명 승진… “힘 받는 R&amp;D·화장품사업”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117722911/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117722911/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T13:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117722774.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹은 3일 권기성 부사장 등 10명 규모 임원 승진 인사를 단행했다. 권기성 연구개발부문장 부사장은 코로나19 항체치료제 ‘렉키로나’ 개발을 주도하는 등 셀트리온그룹 내 주요 연구·개발(R&amp;amp;D)을 이끌고 있다. 최근에는 차세대 항암제로 많은 관심을 받는 ‘항체약물접합체(ADC, Antibody-Drug Conjugate)’ 분야에 대한 자체 연구와 오픈이노베이션을 추진하면서 셀트리온그룹의 새로운 R&amp;amp;D 방향성을 제시했다는 평가다.   권 부사장과 함께 성종훈 셀트리온스킨큐어 대표이사도 전무로 승진했다. 셀트리온스킨큐어는 지난 2013년 한스킨을 인수해 2015년 출범한 화장품업체다. 2017년부터 판매 부진에 따라 적자가 이어지고 있다. 셀트리온그룹 내 ‘아픈 손가락’으로 꼽히지만 온라인 사업 비중과 해외 시장 공략 강화를 통해 재기를 노리고 있다. 장영근 셀트리온스킨큐어 관리본부장도 이번에 상무로 승진했다. 셀트리온을 제외하고 그룹 내 임원 2명 이상이 승진한 계열사는 셀트리온스</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고 윤정희 작품 10편 영상자료원 유튜브서 무료 감상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500114</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500114</guid>
      <pubDate>2023-02-03T16:14:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203161437_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1392103 --&gt;지난달 19일 세상을 떠난 고 윤정희 배우의 출연작 10편을 무료로 시청할 수 있다.&lt;br&gt;한국영상자료원은 유튜브 채널 ‘한국고전영화극장’에서 ‘REST IN PEACE 윤정희’ 코너로  영상을 공개한다고 3일 밝혔다. 윤정희는 ‘1세대 여배우 트로이카’로 불리며 총 280편의 영화에 출연했다.&lt;br&gt;공개하는 영상은 ‘안개’(1967), ‘장군의 수염’(1968), ‘내시’(1968), ‘독짓는 늙은이’(1969), ‘0시’(1972), ‘무녀도’(1972), ‘궁녀’(1972), ‘명동잔혹사’(1972), ‘화려한 외출’(1977), ‘야행’(1977)이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;외국에 있는 시청자들이 즐길 수 있도록 영어 자막 서비스를 제공한다. 일부 작품에 한해 일어, 불어, 이탈리아어 자막 등 다국어 자막도 서비스한다.&lt;br&gt;한편 영상자료원은 운영 중인 ‘한국고전영화극장’ 유튜브 채널이 누적 조회수 3억뷰를 돌파하며 인기를 얻고 있다고 이날 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;br&gt;한국고전영화에 대한 문턱을 낮추고 가치를 재조명하기 위해 한국고전영화극장 채널을 개설해 IPTV나 OTT에서 보기 힘든 한국고전영화를 무료로 서비스한다. 2012년 김수용 감독의 ‘혈맥’(1963)을 시작으로 현재 공개된 영화가 200여편에 이른다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;올해부터 한국고전영화 음성해설 콘텐츠 ‘KOFA코멘터리극장’을 새롭게 선보인다. 한 편의 한국고전영화를 전문가의 해설과 함께 보고 들으며, 동시대적 관점에서 한국고전영화를 즐길 수 있다. 해설자로 영화감독 겸 영화평론가 정성일이 나선다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약 “‘나보타’ 미간주름 개선 장기지속 효과 확인” … 고용량 투여 2상 중간결과 발표</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117725583/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117725583/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T16:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117725566.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약은 자체 개발한 보툴리눔 톡신 ‘나보타(미국 수출명 주고)’가 미간주름 환자를 대상으로 진행한 고용량 제품 임상에서 장기지속 효과에 대한 긍정적인 중간결과를 도출했다고 3일 밝혔다.  나보타 미국 미용적응증 파트너업체 에볼루스(Evolus)는 지난달 프랑스 파리에서 열린 국제미용성형학회(IMCAS)에서 기존 주보 20유닛 대비 2배가량 용량을 늘린 고용량 40유닛 제품을 투여하고 6개월간 미간주름 개선 효과를 관찰한 임상 2상(엑스트라 스트렝스) 결과를 발표했다.   해당 임상은 65세 미만 미간주름 중등도 내지 중증 이상 환자 150명을 대상으로 이뤄졌다. 작년 3월부터 다기관, 이중맹검 및 무작위 방식으로 진행됐다. 에볼루스는 이번 연구에서 고용량 40유닛 투여 시 6개월 또는 26주 장기지속 효과를 확인하고 심각한 부작용 없이 안전성까지 입증했다고 전했다. 40유닛 주보 활성대조군은 20유닛 보톡스와 20유닛 주보로 설정했다. 부작용 결과값 역시 유사한 수치를 보였다고 한다.   세부적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, 지난해 원외 처방매출 7891억 원… “제약 강국 선봉될 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230203/117725846/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230203/117725846/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T16:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117725833.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품이 원외 처방매출 ‘5년 연속 1위’ 기록을 세우고 100억 원 이상 처방매출을 기록한 ‘블록버스터’ 처방 약을 18종 확보하는 긍정적인 실적을 냈다. 3일 한미약품은 최근 집계된 원외 처방 매출(UBIST) 기준으로 지난해 전년 대비 6.4% 성장한 7891억 원을 달성하며 5년 연속 선두를 지켰다고 밝혔다. UBIST는 의사가 처방한 의약품의 수량과 매출액을 산출한 자료다.  블록버스터 제품 중에서 이상지질혈증 치료 복합신약 ‘로수젯’은 전년 대비 13.9% 성장한 1403억 원의 처방매출을 달성했다. 또한 4종의 ‘아모잘탄패밀리’ 제품군 중 ‘아모잘탄(고혈압)’과 아모잘탄플러스(고혈압), ‘아모잘탄큐(고혈압·이상지질혈증)’가 각각 844억 원, 285억 원, 113억 원의 매출을 기록했고, 아모잘탄엑스큐(고혈압·이상지질혈증)의 처방매출 63억 원까지 합산하면 아모잘탄 제품군으로만 총 1305억 원의 매출을 기록했다.  한미약품 관계자는 “지난 5년간 매년 매출 기록을 자체 갱신하며 연속 선두</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 울리던 ‘코로나19 재난문자’, 3년만에 사라진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230203/117726098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230203/117726098/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T16:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117720129.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 확진자 ○○○명.’2020년 코로나19 확산 이후 각 지방자치단체가 주민들에게 매일 발송했던 이 같은 문자메시지가 3년 만에 자취를 감추는 모습이다.3일 행정안전부에 따르면 행안부는 지난달 18일 전국 시도에 공문을 보내 “단순 확진자 수를 알리는 재난문자는 발송하지 말라”고 권고했다. 행안부 관계자는 “현 상황에서 특별히 도움이 되지도 않고 재난문자에 대한 피로감만 높아진다고 판단했다”며 “방역정책 변경 등 특이사항이 있을 때만 발송하도록 했다”고 설명했다.이에 서울시는 지난달 20일부터 재난문자 발송을 중단했다. 강원도도 “3일부터 확진자 수 문자 안내를 중단한다”고 공지했다. 재난안전포털에 따르면 광역단체 중에선 부산과 제주, 기초단체 중에선 경기 안성과 충북 괴산 등 30여곳만 재난문자를 발송 중인데,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>출시 1년도 안됐는데… 대웅제약 신약 ‘펙수클루’, 벌써 2개 국가서 승인</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117726303/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117726303/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T16:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117726290.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약이 개발한 국산 34호 신약 ‘펙수클루’가 출시 1년이 안된 시점에 2개 국가에서 승인 받으면서 글로벌 블록버스터에 한발 다가섰다. 중남미 시장 진출을 위한 신호탄도 쏘아 올렸다.   대웅제약은 위식도역류질환 신약 ‘펙수클루(성분명 펙수프라잔염산염)’가 에콰도르 보건감시통제규제국(ARCSA)으로부터 품목허가를 획득했다고 3일 밝혔다. 현재 펙수클루는 멕시코와 칠레, 페루에서도 품목허가 절차를 밟고 있다. 대웅제약 측은 이번 에콰도르 승인이 주변국 품목허가에 긍정적인 영향을 미칠 것으로 기대하고 있다.  에콰도르 ARCSA의 경우 한국을 포함한 의약품 상호인증 협정을 맺은 국가에 국가기초의약품(CNMB)에 대한 자동승인제도를 운영 중이다. 다만 국가기초의약품이 아닌 펙수클루는 신약으로 분류돼 일반적인 허가 절차를 밟았다. 특히 높은 의약품 완성도에 힘입어 에콰도르 품목허가신청(NDA) 이후 약 10개월 만에 빠르게 허가를 받았다.  이번 품목허가는 작년 11월 해외 첫 품목허가 승인을 받은 필리핀에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코골이 심한 성인, ‘이것’ 위험 크다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117726747/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117726747/2</guid>
      <pubDate>2023-02-03T17:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117726981.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코를 심하게 골고 자는 등 폐쇄성 수면무호흡증이 있는 성인은 골밀도가 낮다는 연구 결과가 나왔다. 수면무호흡증으로 인한 체내 산소 부족 등이 뼈 대사에 부정적 영향을 미쳐 골밀도를 떨어뜨릴 수 있다는 설명이다.   미국 뉴욕주립대학교 버펄로캠퍼스 연구팀은 성인 38명을 대상으로 치과용 콘빔(Cone Beam) CT를 촬영해 두경부의 골밀도를 측정했다. 참가자 중 절반은 코를 심하게 골고 자면서 자주 호흡이 끊기는 폐쇄성 수면무호흡증을 앓고 있었다.   그 결과, 수면무호흡증이 있는 사람은 대조군에 비해 치아를 비롯한 두경부의 골밀도가 현저히 낮은 것으로 나타났다. 수면무호흡증은 저산소증과 염증, 산화 스트레스, 호흡 패턴 단축 등을 유발할 수 있다. 연구팀 관계자는 “(수면무호흡증 증상이) 뼈 대사에 만성적이고 부정적 영향을 미칠 수 있으며 궁극적으로 골밀도에도 영향을 미칠 것”이라고 했다.   연구팀은 또 골밀도가 낮으면 골절 위험이 크고, 구강 건강에도 영향을 미쳐 치아가 들뜨는 등 임플란트 시술에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>마스크 해제시 전파율 10~20% 상승…“확연한 증가세 반전 없을 것”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230203/117726743/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230203/117726743/1</guid>
      <pubDate>2023-02-03T17:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117726740.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;방역당국이 3일 실내마스크 착용 의무 해제로 인해 기존 대비 전파율이 10~20% 상승할 수 있다는 국외 연구결과를 소개했다.  실내마스크 착용 의무 해제가 시작된 지난달 30일 이후 4일 동안의 방역 상황은 비교적 안정세를 보이고 있는 것으로 나타났다.   질병관리청 코로나19 중앙방역대책본부는 이날 중앙재난안전대책본부 서면 브리핑에서   실내마스크 착용 의무 해제로 인한 코로나19 유행 증가 예측치에 대해   이같이 답했다.  방대본은 “방역당국은 실내 마스크 권고 전환에 따른 일시적 유행 증가 가능성을 염두에 두고 있다”며 “다만 현재 유행은 감소세로 실내 마스크 권고 전환 이후 확연한 증가세로 반전될 가능성은 낮을 것으로 판단한다”고 예측했다.   실제 이날 코로나19 신규 확진자 수는 1만4961명으로 1주일 전인 지난달 27일(3만1711명)의 절반 수준으로 줄었다.  당시는 설 연휴 직후 진단검사 건수 증가로 확진자가 늘었던 시기로, 이를 감안하더라도 감소세가 확연하다. 이날 신규 확진자 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“아메리카노 말고 라떼로”…우유 들어간 커피, 항염효과 2배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117727919/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230203/117727919/2</guid>
      <pubDate>2023-02-03T19:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/03/117727918.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우유가 들어간 커피는 우유가 들어가지 않은 커피보다 항염증 효과가 2배 더 높은 것으로 나타났다.  덴마크 코펜하겐대 연구팀은 지난달 30일 ‘농업 및 식품화학 저널(Journal of Agricultural and Food Chemistry)’에 우유 속 단백질 성분과 커피가 만났을 때 우리 몸에 끼치는 영향에 대한 연구 결과를 발표했다.  연구팀은 커피 속 폴리페놀과 우유 속 단백질을 구성하는 아미노산 성분을 이용해 실험을 진행했다.  폴리페놀은 대표적인 항산화물질로 과일, 향신료, 콩과 식물, 채소 등 식물성 식품에 존재하는 자연 발생 화합물이다. 체내 세포를 공격하는 활성산소를 억제해 몸속 염증을 예방하고 DNA와 세포를 보호한다.  와인, 맥주, 커피 등도 폴리페놀을 함유하는데 커피 한 잔의 항산화 능력은 비타민C 300~590㎎의 항산화 능력에 해당하는 것으로 알려졌다.  연구팀은 폴리페놀이 단백질과 결합했을 때의 항염증 효과를 알아보고자 연구를 진행했다. 면역세포에 인위적으로 염증을 일으킨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사실상 모텔’ 룸카페, 정말 문제일까? 청소년 성적 자기결정권 논쟁 [넷만세]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500145</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230203500145</guid>
      <pubDate>2023-02-03T20:23:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203202307_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;여가부, 지자체에 ‘변종 룸카페’ 단속 강화 요청&lt;br/&gt;일반음식점 등록 후 청소년 상대 모텔처럼 운영&lt;br/&gt;온라인선 규제 환영과 역효과 우려 목소리 맞서&lt;br/&gt;“부끄러움 모르는 어른” vs “피임기구 보급해라”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1392159 --&gt;침대와 욕실 등이 달린 ‘변종 룸카페’가 최근 ‘청소년 탈선’ 온상으로 지목되면서 정부와 지자체가 단속 강화 방침을 밝힌 가운데 이를 바라보는 네티즌들의 시선이 반드시 우호적이지만은 않다. 유해업소를 뿌리 뽑아야 한다는 여론에 맞서 청소년의 성적 자기 결정권을 존중할 필요가 있다는 목소리도 나오고 있어서다.&lt;br&gt;여성가족부가 지자체에 일반음식점으로 등록돼 있으니 모텔과 유사한 형태로 운영 중인 룸카페에 대해 ‘청소년 출입·고용 제한’ 위반 등 단속 강화를 요청한 지난 1일 이후 온라인상에서는 이를 둘러싼 찬반 여론이 분출됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;국내 대표적인 온라인 커뮤니티 ‘디시인사이드’(디씨)에서는 룸카페 단속 관련 한 게시글에만 1000개 넘는 댓글이 달리며 논쟁이 벌어졌다.&lt;br&gt;해당 글에서는 룸카페 규제를 비판하는 여론이 다소 우세했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;비교적 다수의 이용자들은 “청소년끼리 성관계는 합법인데 룸카페 출입이 뭐가 문제인가”, “저런 곳까지 금지하면 아파트 계단, 공중화장실에서라도 할 텐데 안전하게 하게 해주자”, “조선시대도 아니고 성교육이나 제대로 시켜라”, “모텔을 청소년에 풀어줄 생각은 안 하고 룸카페를 막으려 하다니” 등 의견을 냈다.&lt;br&gt;반면 소수 이용자들은 “룸카페는 애초에 숙박업소가 아니고 숙박업 수준의 관리를 하진 않기 때문에 위생상 문제가 있다”, “합법적이지 않은 변종 룸카페에서 청소년이 무분별하게 성관계하니까 낙태·성병도 늘어나는 거다” 등 의견으로 맞섰다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1391510 --&gt;또 다른 온라인 커뮤니티 ‘에펨코리아’(펨코)에서도 논쟁이 뜨거웠다.&lt;br&gt;다수의 이용자들은 “계속 음지로 밀어넣어서 좋은 결과가 나올까. 청소년들 사고 안 치게 피임기구나 보급해라”, “성을 혐오스럽게 만들어 놓고 출산율 올라가길 바라나” 등 댓글을 달며 청소년 간 성관계를 탈선으로 보는 듯한 룸카페 규제를 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;반면 “자기 자식이 10대 때 성관계 하고 다닌다고 하면 누구보다 빠르게 훈계할 듯”, “규제는 좀 아닌 것 같지만 딸 가진 아빠 입장에서는 막았으면 좋기도 하겠고” 등 소수 의견도 보였다.&lt;br&gt;여초 커뮤니티인 다음 카페 ‘소울드레서’에서는 “변종 룸카페 법으로 안 막으면 여자애들만 임신하고 인생 망친다”, “저런 거 만들어서 장사하는 어른들은 부끄러움도 없나” 등 규제를 옹호하는 댓글이 적지 않았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1392161 --&gt;반면 일부 소울드레서 이용자들은 “어차피 금지시켜도 성관계는 다 할 텐데 더럽고 비위생적인 곳에서 몰래 하다가 더 큰일난다” 등 대안 없는 섣부른 규제를 우려하는 목소리도 나왔다.&lt;br&gt;여가부가 변종 룸카페 규제 강화를 발표한 것은 최근 온라인상에서 변종 룸카페의 실상에 대한 후기들이 화제가 됐기 때문으로 보인다.&lt;br&gt;룸카페에서 아르바이트 경험이 있다는 한 네티즌이 “여기 오는 손님 95%는 학생 커플이다. 제가 일한 곳은 손님 100에 99는 방에서 성관계한다”고 전한 글이 화제가 된 바 있다. 또 다른 네티즌도 “마감할 때 화장실 청소를 하는데 남자 화장실 쓰레기통에 사용한 피임기구들이 많이 남아 있다”며 룸카페의 현실을 알렸다.&lt;br&gt;한편 2019년 질병관리본부 등의 ‘청소년 건강 행태 조사’에 따르면 청소년의 성관계 경험률은 10년 사이 5.1%(2009년)에서 5.9%(2019년)으로 증가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1392160 --&gt;성관계 경험이 있는 중1부터 고3 청소년을 대상으로 한 조사에서 성관계 시작 연령은 평균 13.6살(2018년 기준)로 나타났다. 2019년 기준 고3 남학생의 경우 100명 중 15명(14.6%)꼴로, 고3 여학생의 경우 100명 중 7명(7.2%)꼴로 성관계 경험이 있다고 답했다. 그러나 성관계 경험자의 피임 실천율은 58.7%에 그쳤다.&lt;br&gt;이처럼 10대들의 성관계 경험률이 갈수록 높아지고 청소년의 성적 자기 결정권을 존중하는 분위기가 커지고 있는 상황인 만큼 청소년 성관계를 금기시하는 듯한 규제는 역효과를 낳을 수 있다는 우려가 적지 않은 것으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;b&gt;[넷만세] 네티즌이 만드는 세상 ‘넷만세’. 각종 이슈와 관련한 네티즌들의 생생하고 다양한 목소리를 담습니다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1385701 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“몸무게-식사-운동량 매일 기록… 습관 되니 감량 유지 도움”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230204/117729959/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230204/117729959/1</guid>
      <pubDate>2023-02-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/04/117729930.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;친한 사람이 갑자기 큰 병에 걸리면 당혹스럽다. 동시에 스스로를 돌아보게 된다. 그제야 건강 관리를 시작한다. 대체로 걷기, 달리기, 자전거 타기 같은 유산소 운동을 많이 한다. 혹은 헬스클럽에 등록하거나 수영장 회원권을 끊는다. 또 다른 운동 종목을 찾기도 한다.    여기까지는 좋다. 그 다음이 문제다. 초기 결심은 금세 잊고 작심삼일이 되는 경우가 허다하다. 처음에는 하루 이틀 운동을 거른다. 얼마 지나지 않아 일주일을 건너뛴다. 이렇게 하다 보면 짧게는 한 달, 길게는 서너 달 만에 운동을 포기한다. 이런 사례는 의외로 많다. 김영보 가천대 길병원 신경외과 교수(61)는“다이어트 습관이 몸에 배지 않아 그렇다”고 지적했다. 김 교수의 전문 분야는 뇌 과학이다. 하지만 다이어트에도 자신이 있단다. 그는 자신만의 다이어트 방법을 확립하기 위해 그동안 국내외 다이어트 관련 서적 100여 권을 탐독했다. 그의 다이어트 노하우를 들어봤다.   ●“내게 맞는 다이어트, 직접 설계”2010년경 김 교수의 선배</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘다들 그러고 살아’…불안장애 환자 울리는 편견 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255027</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255027</guid>
      <pubDate>2023-02-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우울과 함께 현대인을 괴롭히는 감정인 ‘불안’. 우울증 만큼이나 환자를 고통으로 내모는 질환임에도 편견 섞인 시선을 받는 경우가 적지 않다. 현저한 불안감으로 인한 고통을 털어놔도 ‘걱정이 없는 사람이 어디 있느냐’는 일침이 돌아오는 식이다.불안감으로 고통받는 이에게 가해지는 편견 어린 시선은 환자를 더 고립시켜 병세를 악화시킬 위험이 크다. 불안장애나 병적 불안감에 따라붙는 흔한 오해 3가지를 알아본다.▲ 평범한 걱정과 다를 것 없다?병적 불안에 대한 편견 중 가장 뿌리 깊은 축에 속한다. 일말의 불안감조차 느끼지 않는 이가 어디</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>