<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-10-10T00:11:05.014Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>“춘곤증에서 불면증까지”… 건강 챙기는 ‘잠 정복 스트레칭’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=2035157</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=2035157</guid>
      <pubDate>2023-02-09T12:24:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/2035157_978350_2344.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-3432ff39608e&quot;&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)&amp;nbsp; 
        
        [천지일보=장수경 기자] 어느덧 겨울도 막바지에 이르렀다. 급작스레 불어 닥친 한파가 잦아들고 절기상 봄을 알리는 입춘(立春)도 지나면서 사람들의 마음은 분주하다. 겨우내 움츠렸던 신체를 깨워 봄을 건강하게 맞이할 수 있도록 유용한 건강법을 배워 실천할 수 있도록 하자.&amp;nbsp; 
        한의학에서는 봄을 기운이 움트는 ‘생(生)’의 계절로 본다. 하지만 봄철 공공의 적인 ‘춘곤증’도 고개를 내미는 시기다. 춘곤증은 규칙적인 수면을 방해해 일상을 무너뜨리고 건강을 해친다. 이는 ‘불면증’&amp;nbsp;‘늦잠 증후군’으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 수면은 피로 회복과 스트레스 해소, 면역 기능 강화 등 건강과 직결되는 중요한 역할을 한다. 따라서 다가올 완연한 봄을 대비해 지금부터 상황별 수면 관리 습관을 들여 보도록 하자. 수면장애 예방과 치료에 도움이 되는 잠 정복 스트레칭 방법을 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 알아보자. 
        ◆‘춘곤증’에 효과적인 ‘졸음타파 스트레칭’ 
        봄이 오면 누구나 한번 쯤은 자기도 모르는 새 졸고 있는 자신을 발견하는 경험을 하게 된다. 혹시 병이 아닐까 걱정하기도 하지만 춘곤증은 우리 몸이 새로운 환경에 적응하면서 나타나는 일종의 생리적 피로감이다. 하지만 춘곤증은 만성 피로, 무기력증, 집중력 저하 등의 증상을 유발하고 심하면 두통, 소화불량으로 이어질 수 있다. 보통 초기 증상은 3주 이내에 자연스럽게 사라지지만 증상이 해소되지 않고 지속돼 만성으로 발전할 수 있어 주의가 필요하다. 
        일상생활 중 갑자기 피로가 몰려온다면 이를 타파하는 ‘졸음타파 스트레칭’이 도움 된다. 일과 중 뭉친 어깨 근육을 전체적으로 움직여 잠을 깨우고 혈액 순환을 원활히 해 정신이 맑아지는 효과가 있다. 편안한 자세로 서서 다리를 골반 너비로 벌린 후 자연스럽게 호흡한다. 양팔과 지면이 수평이 되도록 어깨 높이까지 팔을 들어 올린다. 팔꿈치를 펴고 가슴을 내민 상태에서 어깨를 축으로 하여 양팔로 원을 그리며 천천히 돌린다. 15초간 20~30회 원을 그린 후 반대 방향도 동일하게 15초간 돌린다. 
        자생한방병원 홍순성 원장은 ”춘곤증에는 평소에 몸을 자주 움직여 전신의 긴장을 풀고 혈액순환을 원활히 하는 것이 효과적인 해결책일 수 있다”며 “간단한 스트레칭만으로 나른함을 해소하고 활기를 되찾을 수 있으니 증상이 나타나도 너무 스트레스 받지 말자”고 조언했다. 
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/2035157_978351_2344.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-342dba7a607e&quot;&gt;
        졸음타파 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.02.09 
        
        ◆‘불면증’ 저리 가라, ‘꿀잠 스트레칭’으로 숙면을 
        불면증이란 잠을 잘 기회가 있음에도 잠에 못 드는 경우를 말한다. 불면증은 불규칙한 수면습관, 심리적 스트레스, 환경 변화 등이 주요 원인으로 꼽히지만 한 가지 원인으로 특정하긴 어렵다. 일과 시간에 잠을 유발하는 춘곤증은 규칙적인 수면을 방해해 불면증의 원인이 되기도 한다. 밤에 충분히 잠을 자지 못하면 낮 동안 졸음, 피로감, 의욕 저하 등의 증상이 발생해 일상생활에 지장을 줄 수 있다. 
        밤에 잠들기 어렵다면 몸의 긴장과 피로를 풀어주는 ‘꿀잠 스트레칭’을 통해 숙면을 취해보자. 이 동작은 목과 어깨, 척추 주변 근육을 이완시키고 기혈 흐름을 도와 숙면을 유도한다. 먼저 양손은 어깨너비로 벌려 어깨와 수직이 되도록 바닥을 짚고 다리는 어깨너비보다 넓게 벌려 엎드린다. 양발 안쪽 복사뼈를 바닥에 대고 무릎을 바깥쪽으로 벌린다. 숨은 천천히 내쉬며 손과 무릎은 고정한 채 뒤로 앉고 상체는 엎드린다. 전신의 근육이 이완되는 것을 느끼며 15초간 자세를 유지한다. 숨을 들이마시며 천천히 제자리로 돌아온다. 지금까지의 동작을 총 3회 반복한다. 
        ◆‘늦잠 증후군’에는 ‘잘잤다 스트레칭’&amp;nbsp; 
        원하는 시간에 잠들지 못하고 수면위상(수면최적시간)이 자꾸 뒤로 밀리는 증상을 ‘늦잠 증후군(수면위상지연증후군)’이라고 부른다. 이는 과도한 스트레스와 잡생각으로 인해 발생하며 환경적 변화에 생체리듬이 깨지는 경우에도 나타난다. 즉 춘곤증으로 인해 낮잠 시간이 길어지거나 잠들기 전 활발히 활동하는 것이 늦잠 증후군을 유발할 수 있다. 이때는 규칙적인 생활 습관을 가져 수면시간을 되찾을 필요가 있다. 
        따라서 잠에서 깼을 때 혈액순환을 촉진해 몸을 깨우고 하루 일과 준비에 도움이 되는 ‘잘잤다 스트레칭’을 추천한다. 먼저 편안한 자세로 자리에 앉아 몸의 긴장을 푼다. 숨을 천천히 깊게 내쉬면서 양팔을 좌우로 넓게 벌리고 손바닥이 앞을 향하도록 한 후 가슴을 활짝 편다. 자연스럽게 호흡하면서 고개를 천천히 뒤로 젖혀 15초간 유지한다. 다시 숨을 천천히 내쉬면서 고개를 앞으로 숙이며 양손을 무릎 위로 모은다. 자연스럽게 호흡하면서 15초간 자세를 유지한 후 처음 자세로 돌아가 동작을 총 3회 반복한다. 
        홍순성 원장은 “나른한 봄철 빈발하는 수면 질환을 대비하기 위해서는 지금부터 건강관리를 시작해야 한다”며 “잠을 관리하면 활기찬 하루를 보낼 수 있는 만큼 앞서 소개한 스트레칭들을 숙지해 건강한 삶을 이어나가자”고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“작아도 월세 100만원 이상”… 서울서 고가 소형빌라 급증</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001250</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001250</guid>
      <pubDate>2023-02-15T10:11:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3001250_2064582_1129.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-529fcbb1799b&quot;&gt;
        서울 소형빌라(전용 60㎡ 이하) 월세 100만원 이상&amp;nbsp;거래량 추이.&amp;nbsp;(제공: 경제만랩)&amp;nbsp;ⓒ천지일보 2023.02.15 
        
        [천지일보=이우혁 기자] 월세 100만원 이상 서울 소형빌라(전용 60㎡ 이하)가 급증하고 있다. 금리 인상 영향으로 전세자금대출 이자 부담이 커진 데 따른 것이다. 또 전세 사기에 대한 우려로 월세 선호 현상이 생기자 고액 월세가 증가하고 있다. 
        부동산 정보업체 경제만랩이 국토교통부의 실거래가 공개시스템을 살펴본 결과, 지난해 서울 소형빌라 월세 거래량 4만 3917건 중 월세 100만원이 넘는 거래는 3018건이다. 이는 국토부가 관련 통계를 집계하기 시작한 지난 2011년 이후 최다 건수다. 
        100만원 이상 서울 소형빌라는 지난 2011년부터 2019년까지 1000건 이하였다. 하지만 지난 2020년 1027건으로 1000건을 넘어섰고, 2021년 1693건, 지난해 3018건을 기록했다. 
        월세 100만원 이상 소형빌라가 가장 많은 자치구는 강남구로 지난해 791건 거래됐다. 이어 송파구 458건, 서초구 390건, 마포구 166건, 광진구 156건, 중랑구 135건, 강동구 97건, 용산구 92건, 동작구 88건, 강서구 87건 등이다. 
        지난해 가장 비싼 월세는 서울 강남구 역삼동의 ‘우리엘’ 전용 27.95㎡(4층)다. 지난해 4월 6일 보증금 800만원, 월세 450만원에 월세 계약이 이뤄졌다. 
        서울 강남구 청담동 ‘청담범신칼릭스빌 3차’ 전용 45.31㎡(5층)도 같은해 2월 4일 보증금 390만원에 월세 390만원에 계약됐다. 서초구 서초동 ‘서초동 아크리움 2차’ 전용 52.74㎡(3층)도 지난해 12월 3일 보증금 4000만원, 월세 350만원에 월세 거래가 체결됐다. 
        황한솔 경제만랩 리서치연구원은 “전세사기로 인해 목돈이 있어도 월세에 거주하는 것이 안전하다는 인식이 생겨가고 있는 데다 전세자금대출 이자가 높아져 고액 월세 소형빌라가 늘어나고 있는 분위기”라고 설명했다. 
        지난해 서울 소형빌라 전세거래량은 6만 7541건이다. 전년(7만 2747건) 대비 7.2% 줄어든 수치다. 
        #빌라&amp;nbsp;#서울&amp;nbsp;#월세&amp;nbsp;#소형
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대우건설, 튀르키예‧시리아 지진에 성금 ‘1억’ 기부</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001383</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3001383</guid>
      <pubDate>2023-02-15T15:03:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;image&quot;  src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3001383_2064739_0300.jpg&quot; storyid=&quot;0a246178-8535-19a0-8186-53aa95167bff&quot;&gt;
        대우건설은 정원주 그룹 부회장이 15일 대한적십자사를 방문해 튀르키예‧시리아 지진피해 복구 성금을 기탁하고 기념촬영을 하고 있다. (제공: 대우건설)&amp;nbsp;ⓒ천지일보 2023.02.15 
        
        [천지일보=이우혁 기자] 대우건설이 15일 서울시 중구에 대한적십자사를 방문해 튀르키예‧시리아 지진 피해 복구를 위한 지원 성금 1억원을 기탁했다고 밝혔다. 
        대우건설은 이번 성금은 대한적십자사로 전달돼 튀르키예와 시리아 국민을 위한 구호품 지원과 피해지역 재건사업에 쓰일 예정이라고 설명했다. 
        대우건설 관계자는 “대형 재난으로 인해 큰 피해를 입은 튀르키예와 시리아 국민들에게 깊은 위로와 애도를 전하고자 한다”며 “튀르키예는 6.25 전쟁에 참전한 형제국가로 우리나라와 깊은 인연을 가지고 있는 만큼 빠른 복구가 이루어져 피해를 입은 분들께 조금이나마 도움이 되기를 바란다”고 밝혔다. 
        #대우건설&amp;nbsp;#적십자&amp;nbsp;#지진&amp;nbsp;#튀르키예&amp;nbsp;#시리아
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘할매니얼’ 세대 사로잡은 전통 ‘약과’, 한의학적 효능은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3003767</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3003767</guid>
      <pubDate>2023-02-23T15:41:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202302/3003767_3000648_411.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 우리나라 대표 전통 간식 약과가 조부모 세대의 옛 감성을 선호하는 &amp;lsquo;할매니얼(할머니+밀레니얼 세대) 세대&amp;rsquo;에게 각광받고 있다. 약과와 더불어 떡, 식혜 등도 이러한 유행에 편승했지만 유독 &amp;lsquo;약과 대란&amp;rsquo; &amp;lsquo;약켓팅(약과+티켓팅)&amp;rsquo; 등의 단어가 생겨날 만큼 약과에 대한 열기가 뜨겁다. 실제로 국내의 한 대형마트 통계에 따르면, 올해 1월 한 달간 약과의 온라인 매출은 전년 동기 대비 73%나 증가했다고 하니 그 인기를 실감할 수 있다.
        
        또 유명 카페 프랜차이즈 업체들도 약과 자체를 기존의 디저트와 퓨전해서 만든 약과 스콘, 약과 휘낭시에, 약과 쿠키 등의 제품을 출시해 소비자들의 이목을 끌고 있다. 시대를 역행하며 재전성기를 맞고 있는 약과. 달콤하면서 쫀득한 식감이 일품인 약과가 건강에는 어떤 영향을 주는지 광주자생한방병원 이일석 원장(한방내과 전문의)의 도움말로 알아보자.
        
        약과는 &amp;lsquo;유밀과(油蜜果)&amp;rsquo;라고 불리는 한과의 일종으로 주재료인 밀가루를 꿀과 참기름으로 반죽해 기름에 튀겨 만든 간식이다. 고려시대부터 널리 알려진 약과는 고급식으로 대접받았다. 당시에 귀한 밀가루, 꿀, 참기름 등을 이용해 튀겨서 만든 특별한 음식이었기 때문이다.
        
        과거에는 꿀이 아주 귀했는데 몸에도 좋아 꿀을 &amp;lsquo;약(藥)&amp;rsquo;이라고 여길 정도였다. 본래 약이란 병이나 상처를 고치기 위해 복용하거나 바르는 것을 일컫지만 우리나라에서는 귀한 것 이름 앞에 &amp;lsquo;약&amp;rsquo;자를 붙였다. 그만큼 귀한 꿀을 듬뿍 바른 약과는 몸에 이로운 &amp;lsquo;약 같은 과자&amp;rsquo;라 약과라는 이름이 붙었다고 전해진다.
        
        조선시대 문화백과사전이라 불리는 지봉유설(芝峯類說)에도 &amp;lsquo;꿀은 백약(百藥)의 으뜸&amp;rsquo;으로 기록된 만큼 약과에 바르는 꿀의 효능을 알 수 있는 대목이다. 더불어 약과의 주재료인 밀가루와 튀겨 먹는 조리법과 관련해 &amp;ldquo;그 재료인 밀은 춘하추동을 거쳐서 익기 때문에 사시(四時)의 기운을 받아 널리 정(精)이 되고 기름은 살충(殺蟲)과 해독(解毒) 작용을 한다&amp;rdquo;라고 설명하고 있다. 한의학에서 꿀은 백밀(白蜜)이라고 하여 성질이 따뜻해 속을 편안하게 해주는 음식으로 알려져 있다. 이는 면역력을 높이고 소화기능을 향상하는데 효과적이다. 또한 마른 기관지를 촉촉하게 해 폐의 기능을 돕는다.
        
        또한 약과의 주재료인 밀가루는 온한 성질로 기력을 보충해주고 오장의 기능을 촉진하는 효능을 가지고 있다. 무엇보다 약과는 고온의 기름에 튀겨 만들기 때문에 체내에 열을 발생시키는 음식이기도 하다. 따라서 요즘과 같은 쌀쌀한 날씨에 도움이 될 수 있다.
        
        광주자생한방병원 이일석 원장은 &amp;ldquo;약과의 재료와 조리법을 한의학적으로 풀어보면 공통적으로 따뜻한 성질에 몸을 따뜻하게 해주는 데 효과가 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;하지만 약과를 많이 먹을 경우 밀가루의 글루텐 성분이 소화장애를 일으킬 수 있어 소화력이 좋지 않은 이들은 섭취량을 조절하는 편이 좋다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄철 입맛 돋우는 ‘주꾸미’, 건강하게 먹어볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3009591</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3009591</guid>
      <pubDate>2023-03-16T11:05:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202303/3009591_3007620_445.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 날이 풀리며 봄기운이 완연해지고 있다. 바닷가 사람들은 흔히 &amp;lsquo;봄 주꾸미, 가을 낙지&amp;rsquo;라고 말하곤 한다. 봄에는 주꾸미가 맛있고 가을에는 낙지가 맛있다는 이야기다. 실제로 봄이 되면 산란을 앞둔 주꾸미가 통통하게 살이 찌며 더욱 쫄깃한 식감을 느낄 수 있다.
        
        또한 알이 꽉 찬 봄 주꾸미는 영양소가 풍부해 건강에도 좋다. 봄철 최고의 자양강장제로 손꼽힐 정도다. 환절기 영향으로 입맛과 기력이 떨어진 이들의 건강관리에 제격인 주꾸미. 대구자생한방병원 이제균 병원장의 도움말로 봄철 주꾸미의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 살펴보고자 한다.
        
        영양 만점 식재료인 주꾸미는 급격한 환경변화와 춘곤증 등으로 피로해지기 쉬운 봄철 건강 관리에 도움을 준다. 실제로 국립수산과학원의 한국수산물성분표에 따르면 주꾸미는 낙지의 2배, 문어의 4배, 오징어의 5배에 달하는 타우린 성분을 함유하고 있다. 피로 회복제의 원료이기도 한 타우린은 간 기능을 개선하고 신경을 안정시키는 역할을 한다. 또한 철분, 칼슘, 마그네슘 등 미네랄이 풍부해 빈혈과 고혈압을 예방하는 데에도 효과를 보인다.
        
        한의학적으로도 주꾸미는 성질이 평(平)한 음식으로 누구에게나 탈이 없고 속을 편안하게 한다고 알려져 있다. 또한 동의보감에서는 주꾸미에 대해 &amp;lsquo;간장 해독 기능을 강화한다&amp;rsquo;고 서술돼있으며 기력을 보충하는 보양작용이 뛰어난 것으로 전해진다.
        
        이처럼 주꾸미는 다양한 효능을 갖고 있을 뿐만 아니라 지방 함량도 적어 많은 양을 섭취해도 큰 문제가 없는 팔방미인 식재료다. 문제는 주꾸미를 그 자체로 먹기보다는 매콤한 볶음 형태로 즐기는 사람들의 비중이 크다는 데 있다. 물론 이는 주꾸미를 맛있게 즐길 수 있는 좋은 방법 중 하나다. 하지만 맵고 자극적인 음식은 위와 장을 자극해 소화를 어렵게 하거나 위염, 위산과다 등을 유발할 수 있어 주의가 필요하다. 뿐만아니라 주꾸미를 볶는 과정에서 영양소가 파괴된다는 단점도 존재한다.
        
        따라서 건강을 생각한다면 볶음요리보다는 샤브샤브와 같이 재료를 삶아서 즐기는 요리를 권한다. 특히 샤브샤브에 빠질 수 없는 식재료 중 하나인 미나리를 곁들여 먹으면 간의 해독작용을 더욱 촉진할 수 있다. 또한 미나리에는 비타민B가 풍부해 봄철 춘곤증 예방이나 식욕부진 해소에도 도움이 된다.
        
        대구자생한방병원 이제균 병원장은 &amp;ldquo;영양소가 풍부한 제철 주꾸미는 환절기 건강관리에 도움을 주지만 간을 세게 하거나 자극적으로 요리해 먹으면 건강에 악영향을 미칠 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;가급적 간을 약하게 하도록 하고 찜과 같이 간단한 조리법을 활용해 섭취하는 것이 건강과 맛을 모두 챙기는 지혜&amp;rdquo;라고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찾아온 봄철 ‘꽃샘추위’… 체온 떨어지면 발생하는 질환은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3016158</guid>
      <pubDate>2023-04-07T11:02:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3016158_3015549_037.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 봄비가 내린 5일 서울 영등포구 여의도 윤중로에서 빗물이 고인 웅덩이에 벚꽃잎이 떨어져 있다. ⓒ천지일보 2023.04.07.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국 비 소식과 함께 꽃샘추위가 예상되고 있다. 주말까지 기온이 떨어져 최저 기온이 10도 이하로 낮아지는 곳도 많을 것으로 보인다. 최근 이어졌던 완연한 봄 날씨 탓에 겨울옷을 모두 정리해 어떤 옷을 입고 외출해야 할지 고민 중인 이들도 있을 것이다.
        
        이처럼 봄은 예쁜 꽃과 따뜻한 날씨로 사람들의 마음을 설레게 하지만 큰 기온 차로 인해 건강 관리에 어려움을 야기하기도 한다. 체온이 낮아지면 혈관이 수축하면서 혈액순환이 원활하게 이뤄지지 않아 각종 질환에 노출될 확률이 높아지기 때문이다. 이에 대전자생한방병원 김창연 병원장의 도움말로 체온 건강 관리법을 살펴보고자 한다.
        
        ◆꽃샘추위 속 주의 필요한 질환은
        
        건강 관리에 있어 체온 유지가 중요하다는 사실은 누구나 알고 있다. 하지만 체온이 낮아질 경우 구체적으로 어떤 문제가 발생하게 되는 지에 대해 알고 있는 이들은 많지 않다. 그중에서도 그나마 많은 사람이 익숙하게 알고 있는 질환 중 하나로는 감기와 같은 호흡기 질환이 있다.
        
        실제로 국민건강보험공단이 코로나19(신종 코로나바이러스 감염증) 이전의 건강보험 빅데이터를 활용해 5년간 감기로 진료를 받은 환자 자료를 분석한 결과에 따르면, 환자의 42.1%가 3~5월 봄철에 집중돼 있는 것으로 확인됐다. 체온도 이에 영향을 미치는 요인 중 하나로, 체온 저하로 인해 면역력을 담당하는 백혈구의 활동력이 떨어질 경우 감기뿐만 아니라 몸살, 폐렴 등으로도 이어질 수 있다.
        
        봄철 식욕부진과 함께 나타나는 변비와 같은 소화계통 질환도 문제다. 장에는 여러 세균이 있는데 유익균과 유해균이 균형을 이루는 것이 중요하다. 하지만 체온이 1도 낮아질 경우 유산균, 고초균 등 유익균의 활동이 둔해져 균형이 깨지게 되며, 변비 증상이 나타나게 된다. 배가 차가우면 복통을 비롯해 설사, 소화불량 등의 증상이 잦아지는 이유도 여기에 있다.
        
        낮은 체온뿐만 아니라 급격한 체온 변화에 대한 경각심을 갖는 것도 중요하다. 봄철에는 낮과 밤의 기온 차가 10도 이상 벌어지게 되는데 이는 근육과 인대의 수축을 일으켜 신체 부상 위험을 높인다. 특히 날이 풀리며 급격히 늘어난 활동량으로 인해 무릎 관절염을 겪는 사람들도 많다. 실제 지난해 건강보험심사평가원 자료에 따르면 2월에 59만 5281명이었던 무릎 관절염 환자 수는 4월에 72만 4651명으로 약 21.7%나 증가한 것으로 나타나기도 했다. 또한 봄비가 내리는 등 흐린 날에는 낮은 대기압으로 인해 무릎 관절 내 압력이 상대적으로 높아져 통증이 더욱 심해질 수 있기 때문에 더욱 주의가 필요하다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;외부의 찬 기운이 몸 안으로 침입할 경우 무릎뿐만 아니라 척추 주변 근육과 인대도 긴장해 허리가 뻐근하고 시린 한요통 증상으로도 이어질 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;체온은 우리 몸의 건강 상태를 알려주는 바로미터 역할을 하는 만큼 환절기 체온 관리에 각별한 주의가 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        ◆&amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;&amp;hellip; 뜸 치료가 효과적
        
        이처럼 일정하지 못한 체온은 신체에 여러 문제를 일으킨다. 특히 꽃샘추위와 함께 낮아진 체온은 &amp;lsquo;고냉(固冷)&amp;rsquo;과 같은 증상으로 이어질 수 있어 주의가 필요하다. 한방에서 고냉은 체내에 한기가 오랫동안 머무르는 고질적인 냉증을 말한다. 일반적으로 몸이 찬 사람에게서 빈발하는 경향을 보이며 급격한 기온 저하로 혈관이 수축해 혈액순환에 장애가 생겨 발생한다.
        
        혈액이 제대로 순환되지 않으면 열 공급이 원활하게 이뤄지지 않아 전반적인 신체 온도가 떨어지는 문제가 생긴다. 특히 몸의 말단 부위인 손가락이나 발가락이 차가워지며 수족냉증 등이 나타나기도 한다. 심한 냉증의 경우 몸이 찬 느낌뿐만 아니라 저림과 같은 감각 이상 증상으로도 이어질 수 있는데 이때는 전문적인 진단 및 치료가 필요하다.
        
        한방에서는 자율신경의 활력 회복에 중점을 두고 침과 뜸 치료 등을 실시한다. 먼저 침을 놓아 혈액이 정체되는 증상인 어혈을 해소하고 혈액순환을 촉진한다. 이어 쑥이나 약물을 태워 경락에 따뜻한 기운을 불어넣는 뜸치료를 통해 체내 냉기를 몰아낸다. 실제로 대한침구의학회지에 발표된 한 연구 결과에 따르면 치료 전 약 32.5도로 다소 낮았던 체표 온도는 치료 후 34.5도로 상승한 것으로 나타났다. 또한 열 자극을 제거한 후에도 33도 가까이 체온이 유지돼 뜸치료의 체온 상승 및 유지 효과가 확인됐다.
        
        일상 속 체온 관리를 위한 노력을 실천하는 것도 중요하다. 꽃샘추위로 인해 기온이 낮아진 상황 속 체온을 높이기에 좋은 방법으로는 반신욕을 권한다. 전신욕의 경우 체온이 급격하게 상승해 혈관에 압박을 가하고 몸에 가해지는 수압이 크다는 단점이 있다. 반면 반신욕은 체온을 천천히 올릴 수 있으며 하반신에만 수압이 가해지기 때문에 발의 혈액을 심장으로 올려보내는 데에도 도움이 된다. 걷기나 달리기 등 유산소 운동 또한 기초대사량을 높여 체온 유지에 효과적이다.
        
        대전자생한방병원 김창연 병원장은 &amp;ldquo;체온으로 인한 건강 문제가 도미노처럼 번지지 않도록 주의를 당부하고 싶다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;일상 속 적극적인 노력과 함께 환절기를 슬기롭게 극복해 건강하고 행복한 봄이 되길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>골프로 인한 허리통증, 원인ㆍ대처법 알아볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021723</guid>
      <pubDate>2023-04-25T16:55:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022015_5224.jpg&quot; /&gt;
        (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &amp;nbsp;
        
        [천지일보=장수경 기자] 따뜻한 봄 날씨가 이어지며 골프에 나서는 사람들이 늘고 있다.&amp;nbsp;봄 시즌은 골프 성수기에 해당하는 만큼 일부 골프장에서는 부킹 전쟁이 빚어지기도 한다. &amp;lsquo;골프 부킹이 능력&amp;rsquo;이라는 말까지 나올 정도다.&amp;nbsp;이와 함께 올 시즌 미국프로골프협회(PGA)&amp;nbsp;챔피언십과&amp;nbsp;US오픈도 얼마 남지 않아 골프에 대한 대중들의 관심이 높아지는 상황이다.
        
        특히 올해&amp;nbsp;PGA&amp;nbsp;투어의 경우 스포츠스타 타이거 우즈가 마스터즈 토너먼트에서 기권을 선언하는 등 갖가지 이슈로 큰 주목을 받고 있는 중이다.&amp;nbsp;그가 기권을 선언하게 된 배경으로는 건강 상의 이유가 꼽혀 골퍼들의 건강 문제도 수면 위로 떠오르고 있다.
        
        흔히 골프는 정적인 운동인 탓에 부상 위험이 적은 스포츠로 인식되곤 한다.&amp;nbsp;하지만 스윙을 편측으로 반복하는 과정에서 허리에 부담이 누적돼 근골격계 질환까지 이어지는 경우를 어렵지 않게 찾아볼 수 있다.&amp;nbsp;광화문자생한방병원 박원상 병원장의 도움말로 봄철 골퍼들의 척추 부상을 예방하기 위한 건강법들에 대해 알아보자.
        
        ◆골프 라운딩 후 이어지는 허리 통증
        
        골프는 한쪽 방향으로만 몸을 회전하는 편측운동으로 허리 부상이 잦은 것이 특징이다.&amp;nbsp;몸의 한쪽 근육만 비대칭적으로 발달해 신체의 균형이 깨지게 되며 이는 골반과 허리에 부담을 준다.&amp;nbsp;또한 골프채를 힘차게 휘두르면 척추뼈와 뼈 사이에서 완충작용을 하는 디스크(추간판)가 비틀려 손상될 수 있는 만큼 주의가 필요하다.
        
        심할 경우 디스크가 돌출 혹은 파열되는 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 근골격계 부상으로 이어지게 된다.&amp;nbsp;허리디스크는 극심한 통증을 동반해 운동뿐만 아니라 일상생활에도 지장을 준다.&amp;nbsp;따라서 허리 통증이 심해지거나 일주일 이상 지속된다면 서둘러 전문적인 진료를 받는 것이 현명하다.
        
        광화문자생한방병원 박원상 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;온화해진 날씨에 본격적으로 골프를 즐기고자 하는 마음도 이해가 되지만 허리는 프로 골퍼들도 흔히 다치는 부위인 만큼 더욱 주의가 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;만약 라운딩 후 허리 주변으로 통증이 심하다면 운동을 강행하기보다는 가까운 의료기관을 찾아 진료를 받는 것이 우선&amp;rdquo;이라고 조언했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021723_3022018_5456.jpg&quot; /&gt;
        대퇴사두근 이완 스트레칭 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.04.25.
        
        
        
        ◆&amp;lsquo;허리디스크&amp;rsquo;,&amp;nbsp;수술&amp;nbsp;능사는 아냐
        
        유명 골프선수들 중에도 허리디스크를 겪은 이들이 많으며 타이거 우즈 또한 허리디스크 수술을 받은 바 있다.&amp;nbsp;뿐만 아니라 타이거 우즈가 개인 교습을 받을 정도로 완벽한 스윙자세로 유명한 스티브 스트리커 선수도 허리디스크 수술을 받았다.&amp;nbsp;신인왕으로 불리는 윌 잴러토리스 선수도 허리디스크가 도져 수술 후 이번 시즌을 재활에 전념하고 있다.
        
        이처럼 허리디스크 환자 중에는 수술치료를 택하는 이들이 많다.&amp;nbsp;통증을 없애고자 급하게 수술을 결정하는 것이다.&amp;nbsp;하지만 수술 후 통증이 재발하거나 기능장애가 개선되지 않는 등 후유증이 발생할 수 있는데 이를&amp;nbsp;&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;이라고 한다.&amp;nbsp;수술 형태에 따라 낮게는&amp;nbsp;10%에서 높게는&amp;nbsp;40%의 발생 률을 보이며 수술이 거듭될수록 성공률도 현저히 낮아진다.
        
        실제 타이거 우즈의 경우&amp;nbsp;4번의 허리디스크 수술을 받았음에도 증상이 재발해&amp;nbsp;5번째 수술을 받기도 했다.&amp;nbsp;결국 그는 여러 번의 슬럼프를 보냈으며 고질적인 허리 통증으로 인해 경기를 기권하는 등 어려움을 겪었다.&amp;nbsp;따라서 허리디스크 재발 및 부작용 위험을 최소화하기 위해서는 침습적 치료에 대해 신중히 결정할 필요가 있다.
        
        ◆&amp;lsquo;척추수술후실패증후군&amp;rsquo;에 한방통합치료 효과적
        
        우리 몸의 대들보라고도 불리는 척추의 건강이 악화되면 삶의 질도 크게 떨어지게 된다.&amp;nbsp;따라서 조기에 전문적인 치료를 받아 튼튼하게 관리하는 것이 현명하다.&amp;nbsp;한방에서는 추나요법,&amp;nbsp;침치료,&amp;nbsp;한약 처방 등이 모여 시너지 효과를 내는 한방통합치료를 통해 허리 통증 및 허리디스크를 치료한다.
        
        특히 한방통합치료의 경우 척추수술후실패증후군 치료에도 유효성을 보이며 이 같은 효과는 과학적으로 입증됐다.&amp;nbsp;자생한방병원 척추관절연구소가&amp;nbsp;SCI(E)급 저널 &amp;lsquo;임상의학저널(Journal of Clinical Medicine)&amp;rsquo;에 게재한 연구 결과에 따르면 척추수술후실패증후군 환자를 대상으로 한방통합치료를 실시한 결과 허리통증 숫자평가척도(NRS)가 입원 시 중등도 이상의 통증인&amp;nbsp;5.77에서 퇴원 시 경증 수준의&amp;nbsp;3.15로 감소한 것이 확인됐다. NRS는 환자가 느끼는 통증의 정도를&amp;nbsp;0~10&amp;nbsp;사이 숫자로 나타낸 지표로 숫자가 클수록 증상이 심함을 의미한다.
        
        골프를 안전하게 즐기기 위해서는 라운딩 전후로 충분한 스트레칭을 하는 것도 중요하다.&amp;nbsp;도움이 되는 동작으로는&amp;nbsp;&amp;lsquo;대퇴사두근 이완 스트레칭&amp;rsquo;이 있다.&amp;nbsp;먼저 무릎과 발등을 대고 척추를 바르게 세운 뒤 오른쪽 무릎을&amp;nbsp;90도 각도로 세운다.&amp;nbsp;이어 양손을 오른쪽 무릎 위에 올린 후 무게 중심을 천천히 앞으로 이동시킨다. 15초간 자세를 유지한 다음 반대쪽도 동일하게&amp;nbsp;3회씩 실시하면 허리와 골반 주변 근육이 이완되면서 뻐근한 통증이 완화되는 효과가 있다.
        
        &amp;nbsp;박&amp;nbsp;병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;이 외에도 골프공을 줍거나 티를 꽂을 때 허리뿐만 아니라 무릎도 같이 구부리는 등 척추의 부담을 최소화하는 노력이 필요하다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;봄철부터 척추가 부상당하지 않도록 건강에 유의해 안전하고 즐겁게 골프를 즐길 수 있길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 전 세계 사망원인 3위 ‘만성폐쇄성질환’을 아시나요</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022532</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022956_5317.png&quot; /&gt;
        ​만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        [천지일보 아산=박주환 기자] 전 세계 사망원인의 3위에 해당하는 질환이고 국내에서도 직간접 비용이 1조 4000억원에 달하지만, 잘 알려지지 않은 질병이 있다. 바로 만성폐쇄성질환(COPD)이다.
        
        국민건강영양조사에 따르면 국내 만성폐쇄성폐질환은 40세 이상 남성에서 19.4%, 여성에서 7.9%의 유병률을 보인다. 그러나 이들 중 2.4%만이 만성폐쇄성폐질환으로 진단받은 적이 있고, 2.1%만 치료를 받고 있다. 65세 이상의 경우 남자의 절반 가까운 대상이 유의한 폐 기능 감소가 발생해 만성폐쇄성폐질환으로 진단된다.
        
        황재준 아산충무병원 호흡기내과 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환의 위험인자는 65세 이상의 고령, 남성, 저소득, 과거 또는 현재 흡연자&amp;rdquo;라며 &amp;ldquo;일반적으로 만성폐쇄성폐질환의 70~80%는 흡연과 관련돼 나타난다&amp;rdquo;고 지적했다.
        
        황 과장은 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 폐암을 일으키는 독립적인 인자로써 비흡연자와 비교하면 흡연력이 있는 만성폐쇄성폐질환 환자는 일반인에 비해 폐암 발생률이 5~7배가량 높다고 알려졌다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022957_5339.png&quot; /&gt;
        만성폐쇄성폐질환 관련 이미지. (제공: 아산충무병원)
        
        
        
        또 &amp;ldquo;만성폐쇄성폐질환은 호흡기 관련 질환뿐 아니라 심혈관질환(고혈압&amp;middot;심부전), 내분비질환(당뇨&amp;middot;대사증후군), 정신과질환(우울증), 근골격계질환(골다공증&amp;middot;근위약) 등 다양한 전신질환 유병률이 높다고 전해져 적극적인 진단&amp;middot;치료가 필요한 질환&amp;rdquo;이라고 강조했다.
        
        만성폐쇄성폐질환은 폐기능 검사를 시행해 최대한 세게 1초 동안 내쉬는 숨의 양이 최대로 들이쉰 다음 끝까지 내쉬는 숨의 양의 70%를 넘지 못할 때 진단된다.&amp;nbsp;
        
        이에 따라 장기간 지속되는 호흡기 증상이 있거나, 평지를 걸을 때 숨이 차서 동년배보다 천천히 걷거나, 자신의 속도로 걸어도 숨이 차서 멈춰 쉬어야 할 경우 호흡기내과 전문의와 상의해 폐기능 검사, 흉부 CT 등 자세한 검사를 받아보아야 한다는 게 황 과장 조언이다.
        
        치료는 흡입기가 기본적으로 처방되며, 반응에 따라 먹는 약이나 운동재활 치료를 병행한다. 약물 치료와 함께 흡연자의 경우는 즉시 금연해야 하며 30갑년(하루 평균 담배소비량(갑)x흡연기간(년)) 이상의 흡연력이 있는 만 54세~74세 환자의 경우는 폐암 고위험군으로 정기적인 폐암 검진도 병행해야 한다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022532_3022958_5420.jpg&quot; /&gt;
        아산충무병원 황재준 호흡기내과 과장. (제공: 아산충무병원)
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 기능水로 건강 챙긴다… ‘100세 시대’ 넘어 ‘120세 시대’로</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022047</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;물. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022379_5011.jpg&quot; /&gt;
        물. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022047_3022380_5216.jpg&quot; /&gt;
        이규재 한국물학회 회장. 천지일보BD
        
        
        물은 생명의 시작이었고 생명을 유지하는 가장 중요한 물질이다. 음식을 소화하는 침과 소화액, 몸 전체를 흐르는 혈액 그리고 관절 사이의 윤활액까지도 물로 이뤄져 있다.
        
        마시는 물은 사회의 발전과 함께 그 개념 또한 발전돼 왔으며, 이제는 물이 생명유지의 수준을 넘어 수명을 연장하고 성인병이나 노인병을 예방하고 특정 질병의 증상을 개선할 수 있는 확대된 개념의 물질로 이해되고 있다.
        
        과거에는 오염된 물을 통해 콜레라, 이질, 장티푸스 등에 의한 설사병이나 전염병으로 사망하는 일이 자주 발생했다. 19세기 중반에 영국에서는 염소소독법이 개발돼 콜레라 대유행을 막을 수 있었으며, 미국에서는 1908년 뉴저지 주를 시작으로 염소가 처리된 상수도 시설이 미국 전역으로 확대 설치됐다. 음용수 소독이 전세계적으로 받아들여지면서 인류의 평균수명은 30년가량 연장됐으며 이제 수인성 전염병은 우리 사회에서 거의 찾아볼 수 없게 됐다. 이후 생활 수준이 높아지고 대중들이 깨끗한 물을 선호하게 되면서 수돗물을 여과하는 정수기의 사용은 사회적으로 보편화됐다.
        
        ◆안전한 물과 효과적인 물
        
        음용수는 크게 안전한 물과 효과적인 물, 두 종류로 분류할 수 있다. 수돗물과 정수물은 안전한 물로서 감염병이 빈발했던 시대에 생명을 유지시켜주는 중요한 역할을 했다.
        
        깨끗한 물에 대한 대중의 선호는 다양한 성능을 가진 정수기의 개발로 이어졌고, 그 결과 우리는 정수기에서 냉수와 온수뿐만 아니라 얼음까지 얻을 수 있는 편리한 시대를 살고 있다. 그러나 정수된 물은 안전한 물로서 기본적인 물의 기능을 제공할 수 있지만 건강 개선과 관련된 효과를 나타낸다고 할 수는 없다.
        
        물의 종류에는 효과적인 물 또는 기능수가 포함된다. 기능수는 건강을 향상시키거나 질병의 예방 및 치료에 효과가 있는 특별한 물성이나 기능성 물질이 포함된 물을 말한다.
        
        기능성 음용수의 대표적인 예로 알칼리이온수가 잘 알려져 있는데, 알칼리이온수는 1931년 일본에서 처음 개발된 후 국가적 차원의 방대한 연구를 통해 의료적 효과를 인정받았으며 가정용 의료기기로 상용화됐다.
        
        경제수준과 평균수명이 증가하고 성인병이나 노인병과 같은 생활습관병이 사회적 문제로 떠오르면서 생활 속에서 질병을 예방하고 관리하기 위한 방법이 주목을 받고 있다. 기능수 음용법은 하루 동안 필수적으로 섭취해야 할 물을 기능수로 대체함으로써 일상생활 속에서 건강을 개선시키는 것을 목적으로 한다.
        
        ◆&amp;lsquo;수명 연장&amp;rsquo;에 도움 주는 수소수&amp;middot;알칼리이온수
        
        최근에는 건강에 대한 관심이 높아지면서 기능수의 하나인 알칼리이온수가 주목을 받고 있으며 기능성 알칼리이온수기가 일반 정수기를 대체하는 추세를 보이고 있다. 알칼리이온수생성기는 전기분해 원리를 이용해 알칼리수, 수소수, 산성수(차아염소산수)를 각각 생산할 수 있는데 알칼리수와 수소수는 의학적 효과를 가진 음용수로, 산성수는 살균수로 이용된다.
        
        연구된 바에 의하면 수소는 항산화와 항염증 효과가 매우 뛰어난 분자로서 노화와 함께 발생할 수 있는 치매와 암 등의 예방에 도움을 줄 수 있고 산화스트레스와 관련된 질병이나 수명에도 영향을 미칠 수 있다. 또한 알칼리이온수(알칼리환원수)는 장내이상발효와 소화불량 등 위장관 증상 개선에 효과가 있다는 식약처의 승인을 받았으며 수소수와 함께 장내환경을 개선하는 효과가 있음이 현대의학으로 증명됐다. 장내환경이 좋아지면 변비나 설사와 같은 직접적인 장 질환을 개선할 뿐만 아니라 치매나 파킨슨병에도 도움이 되며 비만이나 관절염에도 개선 효과가 있는 것으로 보고되고 있다.
        
        최근에는 수소를 이용한 암 치료, 치매치료, 심정지 후 신경치료, 코로나 치료 효과가 인정돼 세계 여러 나라에서 수소치료가 정식 의료기술로 활용되고 있다. 이처럼 기능수는 일상에서 생활습관 질환이나 노화와 관련된 질환들을 예방하고 관리하는 데 매우 효과적이며, 특히 수소를 함유한 물질들은 건강을 유지하고 수명을 연장하는 건강식품의 개념으로 자리매김하고 있다.
        
        ◆가장 효과적인 살균수 &amp;lsquo;치아염소산수&amp;rsquo; 활용폭 커져
        
        기능수의 일종인 전기분해 차아염소산수는 40여년 전 일본에서 개발돼 가장 안전하고 효과적인 살균수로 널리 활용되고 있다. 차아염소산수는 코로나 바이러스를 포함한 대부분의 병원균을 불활성화시키거나 죽일 수 있다. 또한 차아염소산수는 일반 소독제와 비교해 피부재생 효과가 뛰어나기 때문에 화상이나 욕창과 같은 외부 상처를 치료하는데 매우 효과적이며 가격이 경제적이어서 특히 저개발국가에서 치료용으로 살균수로 인정을 받고 있다.
        
        차아염소산수는 안전성과 살균효과가 인정돼 국내&amp;middot;외에서 내시경 소독, 코로나 감염 예방, 구강 가글, 여성의 질 세정, 화상치료 등 의료용으로 활용되고 있다. 최근에는 안전한 음용 차아염소산수가 개발돼 가축의 음용수로 사용되고 있는데, 설사병과 같은 가축의 감염병을 예방하고 분변냄새를 효과적으로 감소시킴으로써 국내외적으로 활용이 증가할 것으로 평가되고 있다.
        
        전기분해를 통해 만들어지는 수소수와 산성수(차아염소산수)는 이제 의료용에서 농업용과 축산용으로 그 영역을 넓혀가고 있다. 이 기능수는 생명체를 젊고 건강하게 하는 수소의 효과와 농약을 대체하는 살균 효과를 결합해 무농약 유기농법으로 농작물을 생산하는 데도 적용되고 있는데 이것은 건강한 먹거리의 생산을 통해 사람의 수명을 더 연장하는데 기여할 것으로 기대된다.
        
        마지막으로 지하수는 안전한 물인 수돗물과 효과적인 물인 알칼리환원수와 수소수의 중간 정도에 위치하는 물로서 온천수, 미네랄수, 생수 등이 여기에 해당한다. 지하수는 미네랄 성분의 차이에 따라 물맛이 결정되며 전체적으로 수돗물이나 정수물보다는 좋은 물로 평가되고 있다.
        
        100세 시대를 넘어 120세 시대를 바라보는 사회적 시점에서 효과 있는 물과 건강한 식품은 우리의 주요한 관심사가 됐다. &amp;lsquo;의학의 아버지&amp;rsquo; 히포크라테스는 &amp;ldquo;음식이 약이 되게 하라&amp;rdquo;고 말했는데 이는 좋은 물과 건강한 음식을 통해 건강을 유지할 수 있음을 의미한다.
        
        우주에서 가장 작은 원소, 그리고 빅뱅과 함께 138억년 전 생성된 수소는 우리 몸의 96%를 이루고 있다. 그러므로 수소수, 알칼리이온수, 차아염소산수와 같이 효과가 검증된 기능수를 적절히 활용하는 것은 현대인들이 일상생활 속에서 실천할 수 있는 쉽고도 효과적인 건강관리법이 될 수 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] “봄철 환절기 소아질환 조심하세요”… 마스크 벗자 환자 늘어</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3021958</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022274_5245.jpeg&quot; /&gt;
        감기에 걸린 어린이. (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 일교차가 큰 봄철 실내 마스크 착용 의무가 해제되고 야외활동이 늘어남에 따라 호흡기 질환으로 병원을 찾는 소아 환자들이 늘고 있다. 특히 일교차가 크고 건조한 날씨가 이어지면 면역력이 약해짐에 따라 호흡기 소화질환도 늘어나기 마련이다. 이에 본지는 서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장과 함께 봄철 흔히 발생하는 소아질환에 대해 알아봤다.
        
        어린이들이 가장 흔히 걸리는 질환에는 흔히 감기라고 부르는 급성비인두염이 있다. 급성비인두염은 리노바이러스, 아데노바이러스 같은 바이러스가 주된 원인이다. 연령이 어릴수록 증세가 심하고, 열이 있다가 콧물과 코막힘 등의 증세를 나타내는데 보통 2~4일간 지속된다. 현재 급성비인두염의 특별한 치료제는 없지만 방치할 경우, 2차 세균 감염에 의해 중이염, 부비동염, 폐렴 등 합병증이 발생할 수 있어 각별한 주의가 필요하다.
        
        김 과장은 이를 예방하기 위해 &amp;lsquo;일상생활 속 감기 예방법&amp;rsquo;에 대해 설명했다. 먼저 외출 뒤에는 손발을 잘 닦아주고 손으로 눈이나 코, 입을 비비지 않도록 한다. 또 실내 습도는 50~60%로 맞추고, 실내가 건조하지 않도록 환기를 자주 시켜준다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022275_5431.jpg&quot; /&gt;
        서울부민병원 소아청소년과 김현숙 과장. ⓒ천지일보 2023.04.26.
        
        
        
        감기 다음으로 소아에게 흔히 발생하는 질환인 &amp;lsquo;중이염&amp;rsquo;은 생후 6개월~2세 사이에 발생빈도가 가장 높다. 아이가 3세가 될 때까지 약 60% 이상은 적어도 한번은 경험하고 50%는 두 번 이상 중이염을 앓는 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;
        
        중이염의 가장 큰 특징은 귀의 통증이며 38℃ 전후의 열이 발생한다. 특히 눕거나 씹거나 빨거나 할 때 귀의 통증이 심해지므로 아이가 잘 먹지 않거나, 잠을 잘 자지 않거나, 평소보다 더 울고 보챌 때는 중이염을 의심해 보아야 한다.
        
        중이염은 항생제와 진통제를 필요에 따라 복용하는데, 치료를 시작하면 귀의 통증이 바로 줄어든다. 간혹 이럴 때 부모님들이 증상이 호전됐다고 생각해 아이의 처방약을 임의로 중단하는 경우가 있는데, 절대로 임의로 중단해서는 안 된다. 반드시 의사의 지시에 따라 균이 완전히 사라질 때까지 계속 약을 먹는 것이 중요하다.
        
        중이염 예방법으로는 먼저 아이에게 우유나 분유를 먹일 때 눕혀서 먹이지 않도록 한다. 아이가 누워서 젖병을 빨면 코를 통해서 중이로 우유가 들어가 중이염에 더 쉽게 걸리고 잘 낫지 않게 된다. 아이 머리를 들어 올려 먹이는 것이 중이염 예방에 도움이 된다.&amp;nbsp;
        
        
        &lt;img alt=&quot;감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3021958_3022276_5359.jpg&quot; /&gt;
        감기 증상. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        마지막으로 알레르기 비염이 있다. 봄철에는 황사와 미세먼지, 꽃가루로 매년 알레르기 비염 환자가 증가하고 있다. 알레르기 비염은 특정 물질에 대해 코점막이 과민반응을 보이는 것으로 소아 때부터 발병하는 경우가 흔하다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염은 유전적 요인과 환경적 요인이 합쳐져 생기는 질환이다. 알레르기 비염을 잘 치료하지 않으면 코는 항상 막혀 있고, 만성 부비동염, 중이염 등을 유발하기도 한다. 또한 코로 숨쉬기가 어려워 입으로 숨을 쉬게 돼 얼굴 발육이 위&amp;middot;아래로 길쭉하게 되거나, 치아 부정교합을 일으키기도 한다.&amp;nbsp;
        
        알레르기 비염의 증상은 코막힘이 가장 흔하고, 계속 흘러내리는 맑은 콧물, 연속적인 재채기 등이 특징이다. 아이에게 다음과 같은 증상이 지속해 나타난다면, 소아청소년과 전문의와 상담하는 것이 좋다.
        
        김 과장은 알레르기 비염 증상 완화 방법으로 &amp;ldquo;만약 코막힘 증상이 심할 경우 콧속에 생리식염수를 1~2방울 떨어트리면 된다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;눈 가려움이 심할 경우 깨끗한 수건 또는 거즈에 찬물을 적힌 후 눈에 냉찜질을 해주면 증상이 완화될 수 있다&amp;rdquo;고 설명했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트는 무조건 덜 먹어야?…식단 관리 원칙 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272891</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272891</guid>
      <pubDate>2023-09-25T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트에서 식단 조절의 중요성은 모두가 동의하는 바다. 실제로 운동없이 식단 조절만으로 체중을 감량 및 유지하는 사람보다 반대 사례가 월등히 적다. 셀 수 없이 많은 질병들이 평소 무엇을 먹느냐에 따라 발병 위험이 급등락하는 만큼, 전반적인 건강 관리 측면에서도 매우 중요하다 할 수 있다.문제는 식단 조절을 단순히 ‘덜 먹는 것’으로 오해하는 사람들이 많다는 점이다. 물론 과·폭식이 생활화된 사람이라면 식사량을 줄이는 게 필수일 것이다. 그러나 평소 식사량을 유지하거나 되려 늘려야 다이어트에 유리한 사람도 적지 않다. 지속가능한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘등산의 계절’ 가을…초보자를 위한 등산 준비 요령들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272610</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272610</guid>
      <pubDate>2023-09-25T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가을은 ‘등산의 계절’이라고 불릴만큼 많은 등산객들이 산을 찾는 계절이다. 여름이나 겨울처럼 극단적인 더위나 추위와 싸우지 않고도 산을 오를 수 있는 며칠 안되는 시기여서다. 겨울이 되기 전 화려하게 피는 단풍을 구경하는 재미도 쏠쏠하다.때문에 평소 등산을 다니지 않던 초보자들도 가을 산행에 도전하곤 한다. 그러나 등산은 짧게는 1~2시간부터 길게는 사실상 하루 종일 산을 타야하는 만큼, 준비에 있어 여러 요령이 필요한 게 사실이다. 가을 등산을 더 쾌적하게 즐길 수 있는 요령들을 알아본다.▲ 등산 가방의 무게등산 가방의 무게와 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이들수록 중요해지는 ‘하체 근육’…과하게 줄었다는 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272702</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272702</guid>
      <pubDate>2023-09-26T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>하체 근육을 바라보는 시선은 크게 두 가지로 나뉜다. 헬스 등 근력 운동에 진심인 사람들은 두터운 허벅지와 종아리를 갖기위해 노력한다. 반면 대다수 일반인들은 옷 맵시 등의 이유로 두꺼운 허벅지를 기피한다. 특히 대다수 여성들의 경우 다리의 미관을 해친다는 이유에서 두꺼운 허벅지와 종아리를 기피하곤 한다.그렇다면 건강 측면에선 어떨까. 혈당 조절, 신진대사 유지 등 측면에서 하체 근육은 두꺼운 게 얇은 것보다 유리하다는 게 전문가들의 중론이다. 성인의 허벅지 둘레와 당뇨병 발병 위험이 반비례한다는 연세대 보건대학원 연구팀의 연구 결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유·무산소 운동은 무조건 따로?…한 가지 운동으로 하려면</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272611</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272611</guid>
      <pubDate>2023-09-26T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>흔히 운동은 유산소 운동과 무산소 운동으로 구분되곤 한다. 전자는 심폐지구력 향상에, 후자는 근육량 증가에 좋은 것으로 알려져 있다. 예컨대 오랫동안 힘들지 않게 걷고 싶다면 유산소 운동을, 무거운 물건도 쉽게 들고 싶다면 무산소 운동을 하면 된다는 식의 구분이다.그러나 모든 운동이 반드시 유·무산소 운동 중 하나에만 국한되는 건 아니다. 강도 조절에 따라 한 운동으로도 유·무산소 운동을 넘나들 수 있는 운동들도 존재한다. 한 운동만으로도 유산소 운동과 무산소 운동의 효과를 둘 다 볼 수 있는 운동들을 알아본다.▲ 달리기달리기는 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>강동구 주민센터서 건강 상담 받으세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230927/121395257/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230927/121395257/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121396287.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;26일 서울 강동구 성내3동 주민센터에서 한 주민이 간호사와 영양사, 운동사로부터 건강 상담을 받고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이찬 선생의 30분 태극권](43-2) 새꼬리 잡기 올려막기-오른쪽(右攬雀尾-履:우람작미-리)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121400381/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121400381/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T09:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121400201.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;도가에서 말하는 ‘삼관을 통했다(통삼관 通三關：소주천)’는 것은 미려(尾閭:꼬리뼈), 옥침(玉枕:머리 뒤의 톡 튀어나온 뼈 부위), 니환(尼丸:정수리. 白會)이라고 하는 이 세 관문을 신(神)과 기(氣)가 관통하는 것을 말한다. 생리학에서는 이 삼관을 총칭해 부교감신경이라고 부르는데 미려, 옥침, 니환과 동일한 부위에 있다. 교감신경이라는 것은 곧 척추의 등골뼈이다. 교감신경은 소모를 주관하고 부교감신경은 회복을 주관한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>5명중 1명 발병 ‘심부전’…“의심증상 있다면 빨리 진단을”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121402230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121402230/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T11:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121402159.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;심부전은 유병률이 계속 증가해 높은 사회적 부담을 야기하고 있음에도 질환에 대한 인식은 저조한 실정이다.   27일 관련업계에 따르면 글로벌 제약기업 한국베링거인겔하임과 한국릴리는 오는 29일 ‘세계 심장의 날’을 맞아 이 같은 내용이 담긴 ‘심부전 더 알아보고, 더 건강하게 지키기’ 인포그래픽을 공개했다.  심부전은 심장이 신체에 충분한 혈액을 공급하지 못해 발생하는 심장증후군이다. 호흡 곤란, 기침, 피로, 하체 부종 등 증상을 겪을 수 있지만, 질환에 대한 인식이 낮아 진단이 제때 이뤄지지 않고 있다.  5명 중 1명은 일생 동안 심부전을 경험할 수 있고, 심부전으로 입원한 환자의 45%는 5년 내 사망할 정도로 예후가 좋지 않다. 고령화로 인해 심부전 위험이 높아지고 있어 2018년 기준 국내 유병률은 2002년 대비 약 2배 증가했다. 심부전으로 인한 사망률은 약 14배 증가한 것으로 나타났다.   유병률 증가로 높은 사회적 부담을 야기하고 있음에도 국내 성인의 46.3%는 심부전에 대한 인식이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>농촌진흥청, 마늘의 건강기능식품 기능성 원료화 연구 진행</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121405431/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121405431/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T14:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121405429.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마늘이 콜레스테롤 감소와 피로 해소에 탁월한 효과가 있다는 연구 결과가 발표됐다. 27일 농촌진흥청 국립농업과학원은 그간 마늘 소비량 증진을 위해 진행한 마늘의 건강기능식품 기능성 원료 개발 연구 결과를 공개했다. 농촌진흥청 국립농업과학원 기능성식품과 연구팀은 먼저, 마늘 제조공정 표준화를 위한 지표성분으로 마늘에 함유된 알리인(allin)을 선정하고 동결건조분말에서 알리인의 기준·규격을 10mg/g 이상으로 설정했다. 또한 국내외 마늘 논문을 분석해 마늘 분말 0.6~1g(생마늘 1쪽 분량)을 107일간 섭취 시 혈중 콜레스테롤이 13.64mg/dL 감소할 수 있음을 밝혔다. 연구팀은 축적된 연구 결과를 토대로 2015년 마늘 분말을 고시형 기능성 원료로 등록하기도 했다.농촌진흥청 국립농업과학원 기능성식품과 연구팀은 “마늘 분말이 건강기능식품 고시형 기능성 원료로 등록된 것은 마늘 건강기능식품 산업화의 기반을 마련했다는 점에서 의의가 크다”고 설명했다.연구팀은 마늘의 피로회복 효과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>증상 억제만 가능했던 조현병, AI로 치료 실마리 찾았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121408098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121408098/1</guid>
      <pubDate>2023-09-27T16:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121408128.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 인공지능(AI)을 활용해 그동안 증상 억제만 가능했던 조현병 원인을 치료할 수 있는 실마리를 찾아냈다.KAIST는 바이오및뇌공학과 이도헌 교수와 한국한의학연구원 공동연구팀이 미국 스탠리 의과학연구소와 국제공동연구를 통해 AI를 통해 조현병의 원인을 치료할 수 있는 실마리를 찾았다고 27일 밝혔다.지금까지 조현병은 그 원인이 명확히 밝혀지지 않아 항정신병제에 의한 증상 억제만이 가능한 상태다. 연구팀은 미 스탠리연구소의 뇌 조직 데이터에 최근 주목받는 AI 기술인 ‘설명가능한 심층학습’ 기술을 접목해 유전형과 조현병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인간은 움직이지 않으면 죽는다…왜? 근육이 사라지기 때문”[양종구의 100세 시대 건강팁]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121404747/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121404747/1</guid>
      <pubDate>2023-09-28T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121404736.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘양종구의 100세 시대 건강법’을 쓰기 시작한 지 5년이 넘었다. 이 연재물은 100세 시대를 맞아 100세까지 건강하기 살기 위해서 가장 중요한 게 뭘까를 고민하다 2018년 8월 4일부터 쓰기 시작했다. 운동으로 건강하게 사는 사람들을 소개해서 다른 사람들도 따라서 하게 하자는 취지였다. 초반에는 운동을 왜 해야 하고, 어떻게 해야 하는지도 소개했다. 운동의 법칙이라는 게 크게 다르지 않다. 그래서 어느 순간부터는 열심히 운동하는 사람들을 위주로 써 왔다. 5주년은 넘기며 다시 한번 왜 운동을 해야 하는지에 대해 8회로 압축해서 전한다.올 4월 ‘골프 황제’ 타이거 우즈(미국)가 부상 후유증을 극복하지 못하고 마스터스 대회 도중 처음으로 기권하는 일이 벌어졌다. 대회 조직위원회에 따르면 우즈는 3라운드 7개 홀을 마치고 부상 때문에 기권했다. 우즈는 자신의 소셜네트워크서비스(SNS)를 통해 “족저근막염이 악화해 기권하게 됐다. 실망스럽게 생각하고, 팬들과 마스터스가 보내준 사랑</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>장거리 운전, 바뀐 잠자리…긴 연휴, 피로감 없이 보내려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273154</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273154</guid>
      <pubDate>2023-09-28T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민족 대명절 추석 연휴가 임박했다. 1년에 몇 차례 되지 않는 장기 연휴인만큼 많은 직장인들이 들뜨고 있다. 오랜만에 보는 가족들과 유익한 시간을 보내고자 다방면으로 계획을 짜는 이들도 많다.그러나 명절 연휴가 그리 달갑지 않은 이들도 분명 있다. 모였다하면 서로 비교하기 바쁜 친지들에게 질린 사람, 장거리 이동이나 운전을 피곤해 하는 사람 등등 이유 또한 다양하다. 연휴를 보다 활기차게 보내기 위해 지켜야 할 건강 수칙들을 알아본다.▲ 장거리 이동 중 휴식민족 대명절인 추석인만큼, 장시간 운전은 피하기 어렵다. 대부분 직장인들이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“운동, 지금 시작해야 더 오래  건강하게 산다”[양종구의 100세 시대 건강팁]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121404833/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121404833/1</guid>
      <pubDate>2023-09-29T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121404827.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘양종구의 100세 시대 건강법’을 2018년 8월 4일 처음 시작한 뒤 5년 1개월이 넘는 동안  200명의 인물을 소개했다. 뉴스가 돼 다시 쓴 경우를 제외한 수치다. 참 많은 사람들을 만났다. 다양한 사람들을 만나면서 한 가지 공통점을 발견했다. 대부분 운동을 시작한 지 오래됐다는 점과 운동을 밥 먹듯 한다는 것이다.‘양종구 기자의 100세 시대 건강법’ 1호인 2018년 8월 4일 쓴 “아버지가 돌아가신 51세를 넘기는 순간…나는 페달을 밟았다”의 주인공 ’ 김건수 씨(66)는 1987년부터 운동의 중요성을 알고 1998년부터 본격적으로 달리고 자전거를 탔으니 본격 운동 인생 20년이 넘는다. 지금도 거의 매일 페달을 밟고 있다. 2023년 9월 16일 쓴 “사막에 가면 힘이 넘쳐요” 사막마라톤 5700km 뛴 오지 레이서 유지성 OSK 대표(52)도 2001년부터 달리기 시작했으니 본격 운동에 나선 지 20년이 넘었다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나 19) 탓에 2219</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>힌트 줘도 “그거 뭐야?”…치매 80% ‘알츠하이머병’ 진단법은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230929/121428217/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230929/121428217/1</guid>
      <pubDate>2023-09-29T08:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/29/121427943.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난 21일 보건복지부가 올해 안에 ‘치매’라는 말을 대체할 용어를 확정해 정부와 공공기관에서 쓰지 않겠다고 발표했다. 고령화 사회로 가면서 치매 친화적 환경을 조선하고 인식을 개선하겠다는 취지다. 치매는 심해질수록 기억력은 물론 언어 능력, 지남력 그리고 판단력까지 저하된다. 실제로 할리우드 액션 배우 브루스 윌리스는 전측두엽치매로 지난해 3월 실어증 진단을 받고 은퇴를 선언하기도 했다. 치매를 진단하는 방법은 무엇인지, 치료법에는 어떤 것이 있는지 분당서울대병원 정신건강의학과 한지원 교수와 알아보도록 한다.  ◇ 65세 이상 인구 10% ‘치매’ 앓는다…알츠하이머 치매 뭐길래  치매는 후천적으로 다양한 원인에 의해 뇌 기능이 손상되면서 인지 기능이 지속적이고 전반적으로 저하돼 독립적인 일상생활을 하기 어려운 상태를 의미한다. 65세 이상 연령 인구 중 10%가 치매를 앓고 있으며, 85세 이상 연령층에는 연구에 따라 다르지만 약 25% 정도에서 발견된다.  치매의 주요 원인으로는 알츠하이머병을 비롯해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트에 ‘의외로’ 도움되는 식품 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272897</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272897</guid>
      <pubDate>2023-09-29T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘다이어트의 8할은 식단조절’이란 말이 있다. 아무리 운동을 열심히 해도 식단조절을 병행하지 않는 한 눈에 띄는 효과를 보기 힘들다는 뜻이다. 셀 수 없을 정도로 다양한 다이어트 방법론의 절대 다수가 식단 조절의 필요성 자체에 대해선 동의하는 게 그 증거다.라면, 디저트 등 식품들이 다이어트에 악영향을 끼친다는 건 상식이다. 다만 다이어트에 좋지 않다고 알려진 식품 중 되려 체중감량에 도움을 줄 수 있는 식품들도 있다. 다이어트에 의외로 도움이 될 수 있는 식품들을 알아본다.▲ 파스타토마토 파스타나 올리브유가 주재료인 알리오 올리오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>100세 美할머니의 장수 비결은…“99살까지 일하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230929/121428737/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230929/121428737/1</guid>
      <pubDate>2023-09-29T09:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/29/121427409.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“난 바쁘게 일할 수 있어서 즐거웠어요. 별로 은퇴하고 싶지 않았죠.”  29일(현지시간) 미국 CNBC에 따르면 올해 100세 나이로 은퇴한 매들린 팔도는 18살부터 99세까지 80년 넘게 일했다.  가족들은 미국 시카고에서 전기 간판을 제작하는 간판 사업을 했고, 팔도는 사무 업무를 담당했다. 그 덕분에 고객과 소통할 기회가 많았고, 팔도는 이 일을 즐겼다. 80년 동안 한 일 중 가장 좋아했던 일이라고도 했다.  팔도는 CNBC에 “난 대중과 함께 있는 걸 좋아했어요. 사람들과 함께 일하는 게 좋았어요”라며 “사무실에서 사무 업무는 나 혼자 담당했기 때문에 더 즐거웠어요. 일하러 가는 게 좋았습니다”라고 전했다.  하버드가 1938년부터 전 세계 참가자 724명을 대상으로 80여년간 진행한 연구에 따르면 긍정적인 대인 관계는 사람들을 더 행복하고 장수하게 도와준다.  알버트 아인슈타인 의대 노화 연구소에서 인간 장수 연구를 책임지고 있는 소피야 밀먼 박사는 “많은 100세 노인이 관계, 가족, 지역</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘다이어트의 적’ 명절…“송편 5~6개면 밥 한그릇 칼로리”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230929/121433164/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230929/121433164/1</guid>
      <pubDate>2023-09-29T18:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/29/121433133.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임시공휴일(10월2일)을 포함해 6일간 이어지는 추석연휴 기름진 음식을 지나치게 많이 먹거나 과음을 하다 보면 살이 찌기 쉬워 건강 관리에 유의해야 한다.   29일 의료계에 따르면 보통 한식 한끼 열량은 450~550㎉ 정도인 반면 송편(개당 60㎉)은 5~6개만 먹어도 밥 한 그릇인 300㎉ 정도가 된다. 각종 나물을 비벼 먹는 비빔밥은 한 그릇에 약 800㎉에 달한다. 녹두전(100g당)은 약 320㎉, 쇠고기 산적은 약 212㎉, 동태전 약 180㎉(100g당), 소갈비찜도 약 500㎉(4~5쪽)에 달한다.   간식으로 먹는 약과도 개당 50㎉, 식혜도 200ml 한 잔에 150㎉ 정도 된다. 주류당 열량은 맥주 1캔(355㎖)이 150㎉, 소주 1잔(45ml)은 64㎉, 막걸리 1컵(200㎖)은 110㎉다. 또 가족들과 담소를 나누면서 식사를 하다보면 평소보다 과식하기 쉽다.  추석 연휴 평소 체중을 유지하려면 야채는 한 번 데쳐서 조리하고 기름 대신 물로 볶을 수 있는 것은 모두 물을 사용하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“살을 빼려면 산으로 가라…자연속 인터벌트레이닝 등산이 다이어트엔 최고”[양종구의 100세 시대 건강팁]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121405194/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121405194/1</guid>
      <pubDate>2023-09-30T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121405187.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;천고마비(天高馬肥)의 계절, 가을. 말만 살찌는 계절이 아니다. 사람도 관리 안 하면 확 찐다. 추석은 ‘더도 말고 덜도 말고 한가위만 같아라’라고 하는 최고의 명절이다. 특히 올 추석 연휴는 대체 휴일까지 6일을 쉬는 탓에 푸짐한 차례 음식 등을 먹을 기회가 더 많다. 명절의 특성상 차례를 지내고 친지를 방문하다 보면 먹을 기회가 많아지기 때문이다. 다이어트의 제1원칙은 ‘적게 먹고 많이 움직이는 것’이다. 많이 먹으면 많이 움직여야 한다. 추석을 보낸 뒤 쉽게 살을 뺄 수 있는 운동법을 소개한다. 가장 효과적으로 살을 뺄 수 있는 운동은 등산이다.등산은 산에서 하는 인터벌트레이닝(Interval Training)으로 건강은 물론 다이어트에도 좋다.인터벌트레이닝(Interval Training)은 일정 강도의 운동과 운동 사이에 불완전한 휴식을 주는 훈련 방법이다. 예를 들어 100m를 자기 최고 기록의 70%에서 최대 90%로 달린 뒤 조깅으로 돌아와 다시 100m를 같은 강도로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 고비인 연휴…현명한 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273080</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273080</guid>
      <pubDate>2023-09-30T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근로자라면 누구나 반가울 추석 연휴. 하지만 다이어트 중인 사람들에겐 기쁨과 함께 우려가 뒤따르는 것도 사실이다. 집안 행사 유무와 무관하게 과식의 위험성이 매우 커지는 시기이기여서다.특히 이번 연휴의 경우 10월2일이 임시 공휴일로 지정된만큼 6일 간의 긴 휴일이 이어진다. 평소 다이어트 식단을 사먹던 이들이라면 식단 관련 고민이 커지는 것도 사실이다. 살 찌기 쉬운 연휴, 어떻게 관리하는 게 좋을까.▲ 편식 금지연휴 동안엔 집밥부터 배달음식, 외식까지 다양한 종류의 음식을 먹게 된다. 하지만 이는 음식 종류의 다양성일 뿐, 영양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늘 먹던 약인데 갑자기 부작용…“혹시 약 섞어 드셨나요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230930/121440539/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230930/121440539/1</guid>
      <pubDate>2023-09-30T10:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/30/121440339.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고령 환자들은 만성질환 등으로 여러 약물을 동시에 복용하는 경우가 많고, 나이가 들수록 생리적 기능이 떨어져 부작용이 발생할 가능성이 높은 만큼 의약품 사용 시 주의가 필요하다.   30일 한국의약품안전관리원에 따르면, 어르신들은 의약품 복용 이력을 잘 관리하고, 자주 복용하는 약의 부작용을 수시로 참고하는 등 세심한 주의가 필요하다.   만약 고혈압약을 복용한 뒤 두통이나 발부종, 기력저하, 어지럼증, 두근거림 등 증상이 나타나면 의사나 약사에게 부작용 확인을 해야 한다. 또 고혈압약을 코막힘약과 감기약, 해열·진통·소염제와 함께 복용하면 일시적으로 혈압이 높아질 수 있어 주의해야 한다.   당뇨병약을 복용 중인 고령환자는 시럽제와 일부 항생제, 염증 치료를 위한 스테로이드 주사 등을 사용할 경우 혈당 변화가 있을 수 있다. 갑작스럽게 혈당이 크게 변한다면 의사와 상의해야 한다.   고지혈증약의 경우 다른 약과 상호작용이 많기 때문에 더 주의해야 한다. 특히 항진균제(먹는 무좀약)을 처방 받을 때는 고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려견이 “꺽꺽” 거위 소리를 낸다면… [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272714</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272714</guid>
      <pubDate>2023-09-30T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려견의 호흡을 관장하는 호흡기계는 사람과 동일하게 코에서 기관, 폐로 이어진다. 호흡기에 문제가 생기는 경우 가장 일반적으로 나타나는 증상은 기침이다. 기침은 호흡기계에 이물이나 염증이 있을 때 이를 배출하기 위한 반사작용이다. 비교적 흔히 볼 수 있어 보호자들이 발견했을 때 크게 놀라진 않는 편이다. 하지만 기침과 달리 반려견이 “꺽꺽” 거위 같은 소리를 내며 숨 쉬기 힘들어하는 모습을 보일 때도 있다. 이때 반려견의 가슴은 크게 부풀어 오른다. 반려견이 매우 당황하고 고통스러워하기 때문에 이 증상을 처음 목격한 보호자들은 응급</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“머리 발달, 치매 예방 최고의 명약은? 걷고 달리기”[양종구의 100세 시대 건강팁]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121407202/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121407202/1</guid>
      <pubDate>2023-10-01T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121407195.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이제는 많은 사람들이 알고 있는 뇌신경전달 물질 BDNF(Brain-Derived Neurotrophic Factor)의 존재가 알려진 것은 2007년 3월 26일 미국의 시사주간지 ‘뉴스위크’가 ‘더 강하게, 더 빠르게, 더 현명하게’ 라는 주제의 커버스토리를 대서특필하면서다. 존 레이티 하버드메디컬스쿨 교수가 쓴 ‘불꽃: 운동과 뇌에 대한 혁명적인 신과학’(Spark: The Revolutionary New Science of Exercise and the Brain)이란 책을 소개하는 기획이었다. 그 전에도 운동을 하면 뇌에 긍정적인 영향을 미친다는 결과가 나오긴 했지만 레이티 박사의 저서에는 운동을 하면 머리가 좋아진다는 연구 결과가 집대성돼 있었다. 당시 필자도 이 책을 아마존에서 구입해 직접 읽어봤고 각종 기획 기사에 인용했다.     종합하면 운동을 하면 BDNF가 생긴다는 것이다. 여러 연구들을 종합한 결과 운동을 하면 근육이 IGF-1이란 단백질을 만들어낸다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘나홀로 연휴’…고독감 줄이는 방법 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273254</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273254</guid>
      <pubDate>2023-10-01T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>민족 최대 명절 중 하나인 추석이 임박했다. 올해의 경우 개천절 및 임시공휴일이 포함되면서 장장 6일간 연휴가 이어질 예정이다. 오랫동안 만나지 못한 가족 및 친지들이 모여 그간 못나눈 정을 주고 받는 시기다.하지만 모든 이가 사람들로 북적북적한 연휴를 보내는 건 아니다. 일 때문에 고향에 갈 수 없는 직장인, 서로 왕래가 끊긴 가족들, 시험 준비에 매진해야 하는 공시생들처럼 홀로 쓸쓸한 연휴를 보내야 하는 이들도 생각보다 많다. 이 경우, 가족을 찾아 분주히 이동하는 주변인들과 자신을 비교하는 과정에서 더 큰 고독감을 느끼게 된다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바다? 아니면 산? 어디로 가야 ‘힐링’이 더 잘 될까 [최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230927/121408635/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20230927/121408635/1</guid>
      <pubDate>2023-10-01T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/09/27/121408619.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;마음(心)속 깊은(深) 것에 관한 이야기를 다룹니다. 살면서 ‘도대체 이건 왜 이러지?’ ‘왜 마음이 마음대로 안 될까?’ 하고 생겨난 궁금증들을 메일(best@donga.com)로 알려주세요. 함께 고민해 보겠습니다.자연으로 떠날 때 바다와 산 중에 딱 하나만 꼽으라면? 아마 취향에 따라 다른 답이 나올 것이다. 바람과 파도가 춤추는 탁 트인 바다가 안겨주는 느낌과 고요하고 상쾌한 공기로 가득 찬 산이 선사하는 기분은 분명 다르다.      사실 어떤 자연이든지 일단 집을 떠나기만 하면 힐링 효과는 따라온다. 앞서 기사(연휴 내내 스마트폰만 만지작? 자연 속으로 ‘녹색 갈증’ 풀러 떠나세요)에서 살펴본 바와 같이 자연은 우리의 몸과 마음을 쉬게 할 뿐 아니라 불안이나 우울, 폭력성 등 부정적 정서를 낮춰준다. 환경에 따라 조금씩 다른 힐링 효과를 선사하는 자연 속으로 들어가 보자. 사람들이 가장 행복감 느끼는 자연환경은 어디?도심을 조금이라도 벗어나 탁 트인 자연환경을 봤</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노동과 운동이 다른 이유 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272733</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272733</guid>
      <pubDate>2023-10-01T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직업적 노동과 여가 시간에 하는 운동의 차이는 무엇일까. 둘 다 개인의 노력에 의한 신체활동이다. 그러나 여러 연구에서 건강에 미치는 효과는 다른 것으로 나타난다. 노동이든 운동이든 신체활동은 건강에 도움을 주는 것으로 알려졌다. 그러나 모든 신체활동이 건강에 동일한 수준의 영향을 미치는 것은 아닌 듯하다. 2013년에 발표된 한 연구에서 운동은 심혈관 질환에 대한 보호 효과가 있으나 강도 높은 노동은 심혈관 질환 위험을 높이는 결과가 나왔다. 2012년 연구에서도 운동은 병으로 인한 장기 병가를 15% 줄여주지만 노동이 증가하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“젊음을 되찾는 회춘약(回春藥), 근육 운동”[양종구의 100세 시대 건강팁]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121407270/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230927/121407270/1</guid>
      <pubDate>2023-10-02T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/03/121474608.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘양종구의 100세 시대 건강법’을 5년 넘게 쓰면서 늘 인기를 끌었던 아이템이 근육 관련 기사였다. 2019년 6월 6일 ‘75세 나이에 보디빌딩 대회서 2위… “근육 키우면 10년은 젊게 산다”는 기사는 포털에서 하루 83만 명이 봤다. 75세 임종소 씨가 2018년부터 웨이트트레이닝을 시작해 새로운 삶을 살고 있다는 내용이었다. 임 씨는 국내 방송은 물론 영국 BBC와 독일 ARD에서도 화제의 인물로 소개됐다.이 기사를 쓴 뒤 독자들이 ‘나이 들수록 근력 운동을 해야 하는 이유를 과학적으로 자세하게 설명해 달라’는 요청해 2020년 2월 8일 쓴 ‘근육은 젊은 찾아주는 회춘약…가장 쉬운 근력운동 방법은?’이란 기사는 220만 명이 읽었다. 또 2021년 9월 25일 환갑의 보디빌더 “근육 키우면 젊음도 돌아와… 늦은 때는 없어” 기사는 124만 명이 읽었다. 2021년 11월 6일 “우울할 때마다 헬스클럽에 갔죠” 20년 넘게 이어온 근육운동 기사는 117만명이 봤다. 그만큼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뚱뚱해서 병원 찾는 환자 3만 명 시대</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272811</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=272811</guid>
      <pubDate>2023-10-03T07:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>인터넷 포털사이트에서 ‘체질량지수’를 검색하면 ‘비만도 계산기’가 나온다. 그 계산기에 키·몸무게·나이를 입력하면 자신의 체질량지수(BMI)가 표시된다. BMI는 몸무게(kg)를 키의 제곱(㎡)으로 나눈 값이다. 가령 키 170cm에 체중 87kg인 배아무개씨(44)의 BMI는 약 30kg/㎡으로 2단계 비만(표 참고)에 해당한다. 그는 최근 헬스클럽에서 운동하고 식단을 관리해 몸무게 9kg을 뺐다. 그러나 운동을 게을리하고 야식을 또 먹기 시작하자 몸무게가 다시 불어났다. 건강검진에서 혈압·혈당·콜레스테롤 수치가 높게 나타났고 지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“플랭크 하나로 코어 근육을 잡는다?”[양종구의 100세 시대 건강팁]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231002/121465142/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231002/121465142/1</guid>
      <pubDate>2023-10-03T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/02/121465132.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;바닥에 팔꿈치를 댄 뒤 몸을 쭉 펴고 엎드리는 근육 운동인 플랭크(Plank)는 코어 근육을 키워 준다. 복직근과, 복횡근, 척추기립근 등 몸의 중심부를 감싸고 있는 코어 근육을 자극하기 때문이다. 코어 근육이 강해지면 척추와 골반을 안정적으로 지탱하고, 자세와 균형을 잡는 데 도움이 된다. 또한 다른 운동을 할 때도 코어 근육이 필요하기 때문에 플랭크를 통해 전반적인 운동 능력을 향상할 수 있다.플랭크는 별다른 기구나 도구 필요 없는 운동이다. 바닥에 엎드리기만 하면 언제 어디서나 할 수 있다. 또한 짧은 시간에도 많은 근육을 동원하고 칼로리를 소모할 수 있다. 저비용 고효율 운동으로 평가받는 이유다. 플랭크는 호흡과 순환계에도 좋은 영향을 준다. 플랭크를 하는 동안 깊은 호흡을 하면서 산소 공급량이 증가하고, 혈압과 심박수가 안정화된다. 이는 심신 건강과 체력에도 도움이 된다.     미국프로골프(PGA) 챔피언스투어에서 활약하고 있는 베른하르트 랑거(66·독일)도 플랭</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>가을별미 전어회…이렇게 먹으면 돌아온 며느리도 ‘장염’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231003/121475925/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231003/121475925/1</guid>
      <pubDate>2023-10-03T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/03/121479731.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;전국 각지에서 제철을 맞아 전어 축제가 시작됐다. 전어는 돈 전(錢) 자에 물고기 어(魚) 자를 써서 ‘워낙 맛이 좋아 돈을 생각하지 않고 사먹는다’는 의미를 지닌 가을 별미로 통한다.  하지만 매년 전어를 먹고 비브리오 패혈증이나 장염 비브리오 식중독이 발생하는 사건이 일어나 섭취 시 각별한 주의가 필요하다.  3일 식품의약품안전처에 따르면 가을 대표 어종인 전어를 안전하게 섭취하기 위해서는 회보다는 구워먹는 것이 좋다.   전어가 가을에 맛있는 이유는 이맘 때 가장 지방이 오르기 때문이다. 전어는 봄에 태어나는데 100g당 지방 2.4%를 함유하고 있다. 이후 여름에 플라크톤, 유기물 등을 먹고 성장한다. 여름에는 기름기가 적어 맛이 떨어진다.  이어 가을에 월동 준비에 들어가면서 9~10월에 살이 가장 통통하게 오른다. 지방 함량이 6%로 늘면서 뼈가 부드러워진다. 가을지나 겨울이 오면 뼈가 억세져 맛이 다시 떨어진다.   전어는 오메가-3 지방산이 풍부해 성장기 어린이의 두뇌 발달에 도움이 되고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“명절 남은음식 버리기 아까운데”…식중독, 그렇게 온다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231003/121482187/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231003/121482187/1</guid>
      <pubDate>2023-10-03T18:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/03/121482167.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일교차가 큰 가을철에도 식품을 잘못 보관하면 식중독에 걸릴 위험이 있다. 특히 추석에는 한 번에 많은 양의 음식을 만들거나 구매하기 때문에 재료 구매부터 조리, 보관에 각별히 유의해야 한다.   3일 식품의약품안전처와 의료계에 따르면 명절 음식은 명절 후에도 장기간 보관하고 섭취하는 경우가 많다. 식중독의 위험을 낮추려면 필요한 만큼만 만드는 것이 중요하다. 많은 양의 음식을 만들고 제대로 식히지 않은 채 장시간 실온에 방치하게 되면 계절과 상관없이 1년 내내 발생할 수 있는 퍼프린젠스균으로 인한 식중독이 발생할 위험이 높아진다.   냉동 육류를 해동할 때는 냉장 해동하거나 전자레인지나 찬물에 넣어 해동해야 세균 증식을 억제할 수 있다. 상온에서 고기를 해동하면 한 시간만 지나도 식중독균이 증식해 삼가야 한다. 흐르는 물에 해동할 때는 4시간 안에 마무리한다. 오랜 시간 방치하면 세균이 증식할 우려가 있어서다.   조리 전 흐르는 물에 식재료를 여러 번 씻어 잔류 농약, 이물질, 세균 등을 제거한다. 토</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나이 듦이 아깝지 않으려면[생사의 사이에서/박승정]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231003/121485895/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231003/121485895/1</guid>
      <pubDate>2023-10-03T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/03/121485869.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루는 지팡이를 짚고 들어선 90세 할머니 환자분이 진료가 끝나고 힘들게 자리에서 일어서며 내게 물었다. “나, 무슨 음식을 조심해야 해요?” “오메가3는 먹어도 되나요?” 내가 웃으며 “드시고 싶은 것, 맛있는 것 마음껏 다 드세요”라고 하자 환자도 웃으며 겸연쩍게 자리를 떴다. 이 치열한 삶에 대한 욕구는 어디서 오는 걸까? 하긴 김형석 교수님은 65세부터 인생의 황금기라 했다. 내가 의사가 되어 막 환자를 보기 시작했을 때엔 70세가 넘는 노인 환자가 그렇게 많지 않았는데 어느덧 나도 그 나이에 이르렀다. 병원에서는 응급 심폐소생술을 알리는 ‘코드블루’ 사인이 하루에도 수십 건 방송된다. 그리고 내 방 바로 옆 중환자실에서 죽은 사람이 들려 나간다. 난 방에서 아무렇지도 않게 하던 일을 계속한다. 내가 모르는 사람들의 죽음은 나와 아무런 관련이 없는 것일까.  요즘 들어 부쩍 지인의 장례식이 많아졌다. 20∼30년 봐 드리던 환자, 그리고 선배님들. 작고하신 선배 중 한 분은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아이의 마음이 편해야, 학습 능력도 좋아진다[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231003/121485793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231003/121485793/1</guid>
      <pubDate>2023-10-03T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/03/121485774.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;얼마 전 만난 중학생 아이가 이런 말을 했다. “저희 아빠는요, 명문대 공대 대학원까지 나오셔서 대기업에 들어갔는데요, 새벽 6시에 출근해서 밤 12시에 들어와요. 매일 피곤에 절어 살아요.” 아이는 별로 공부를 잘하고 싶지 않단다. 공부를 잘해봤자 그렇게 산다는 것이다. 그런데 친구 아빠를 보니깐, 무슨 상점을 하시는데 오전 10시나 11시쯤 출근해서 퇴근도 일찍 한단다. 아이는 자기도 사업을 할 거라고 했다. 무슨 사업을 할 거냐고 물으니 “저는요, 바리스타가 되어서 예쁘게 인테리어해서 커피전문점을 차릴 거예요. 인테리어가 예쁘면 사람들이 많이 오지 않겠어요? 커피가 한 잔에 5000원인데요, 원가가 몇백 원밖에 안 한대요. 많이 남지 않겠어요?”라고 했다. 그러면서 마지막에 “우리 아빠는 공부 잘하면 좋은 직장 가고 돈 많이 번다고 하는데, 제가 보기엔 아니에요. 저는 명문대 갈 자신도 없어요”라고 덧붙였다. 사실 아이의 마음속에는 이솝 우화의 ‘여우와 신포도’처럼 해도 안 될</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SKT 반려동물 AI 헬스케어 서비스, 日 진출</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231003/121485607/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231003/121485607/1</guid>
      <pubDate>2023-10-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>SK텔레콤이 일본 최대 반려동물 보험그룹사 애니콤 홀딩스와 업무협약(MOU)을 맺고 반려동물 인공지능(AI) 서비스 ‘엑스칼리버’의 해외 시장 진출에 본격적으로 나선다고 3일 밝혔다. 엑스칼리버는 AI 기술로 반려동물의 엑스레이 사진을 분석해 진단 결과를 제공하는 서비스로 지난해 9월 출시했다. 현재 국내 동물병원 300여 곳에서 사용하고 있다.  이번 MOU를 통해 SK텔레콤은 자사의 기술과 애니콤 홀딩스가 갖고 있는 반려동물 생애 주기별 데이터를 활용해 반려동물 대상 AI 헬스케어 연구 협력 및 의료 서비스를 개발할 계획이다. 또 애니콤 홀딩스의 전자차트 솔루션 자회사 애니콤파페와 협력해 일본 내 동물병원에 엑스칼리버를 보급할 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“마라톤 고수도 걷기부터 시작… 달리려면 걸어라”[양종구의 100세 시대 건강팁]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231002/121465167/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231002/121465167/1</guid>
      <pubDate>2023-10-04T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/02/121465154.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;9월 24일(현지시간)부터 30일까지 6박 7일간 칠레 아타카마사막 마라톤 250km를 완주한 유지성 아웃도어스포츠코리아(OSK) 대표(52)는 사막마라톤을 달리기 위해 2001년부터 걷기 시작했다. 평생 달려보지 않던 그는 걷기로 시작해 1km, 5km, 10km 등 천천히 거리를 늘렸다. 그는 “5km를 넘길 때가 가장 힘들었다. 10km를 넘긴 뒤에는 20km, 30km까지 쉽게 거리를 늘렸고 40, 50km 장거리 달리기를 거의 매일 했고, 대회를 앞두고는 산을 달렸다”고 했다. 체중이 90kg을 넘었던 그는 사막마라톤 준비와 완주를 하면서 67kg까지 20kg 넘게 빠졌다.     마라톤이 다이어트에 좋다고 해서 바로 달리기 시작하면 탈이 날 수 있다. 평소 운동을 하지 않았던 사람이라면 걷는 게 시작이다. 인간이 할 수 있는 가장 기본적인 운동은 걷기다. 특히 지금까지 운동이라는 것을 해보지 않은 사람이라면 그 출발은 당연히 걷기여야 한다. 시작이 쉽고 몸에 큰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘사지 마비’ 오는 원인 모를 질병…케냐 ‘발칵’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121491588/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121491588/1</guid>
      <pubDate>2023-10-04T10:11:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/04/121491567.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;케냐 서부 지방 도시의 여학교에서 수십명의 학생이 원인을 알 수 없는 괴질에 걸려 사지가 마비돼 병원에 입원하는 일이 발생했다.  지난 3일(현지시간) 현지 일간 데일리 네이션에 따르면 전날 서부 카카메가 카운티의 이콜로마니 지역에 있는 에레기 여자중학교에서 최소 62명의 학생이 팔다리가 마비되는 증세를 보여 종합병원 등 의료시설에 입원했다.  이는 지난 4월 현지 무쿠무 여자고등학교에서 학생 2명과 교사 1명이 숨지고 500명 이상의 학생을 입원하게 했던 그 질병과 같은 것이라고 네이션은 전했다.   현지에서는 일부 의료 시설이 이미 해당 질병의 환자 수에 압도 당하고 있다는 정보도 나오고 있다.  익명을 요구한 카카메가 카운티 종합병원의 한 간호사는 “에레기 중학교 학생들에 대한 예비 검사에서 학생들의 다리를 마비시키는 의문의 질병이 발견됐다”고 전했다.  이 간호사는 “이런 상태를 전해질 불균형이라고 하며 체액 손실로 이어지는 상태”라며 “심한 설사나 과도한 발한으로 인해 전해질 수치가 높아질 수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울증, 역대 처음 100만명 넘었다…20대 여성 가장 많아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231004/121491985/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231004/121491985/1</guid>
      <pubDate>2023-10-04T10:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/04/121491966.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 우울증 환자 수가 해마다 증가해 작년에 역대 처음으로 100만 명을 넘어선 것으로 파악됐다. 성별과 연령을 결합하면 20대 여성 환자 수가 가장 많은 것으로 나타났다.   4일 더불어민주당 남인순 의원이 국민건강보험공단으로부터 제출 받은 ‘우울증 진료 인원 현황’을 보면 지난해 우울증 진료 환자는 100만744명이다.   최근 5년간 우울증 진료 환자 수는 2018년 75만2976명에서 2019년 79만9011명, 2020년 83만2378명, 2021년 91만5298명, 2022년 100만744명이다.   5년간 총 우울증 진료 환자 수는 430만407명이며 이 기간 환자 수는 32.9% 증가했다.   같은 기간 진료를 받은 인원 중 남성은 141만6948명(33%), 여성은 288만3459명(67%)으로 여성 환자가 2배 이상 많다.  지난해 기준으로 연령별 분석을 하면 20대 우울증 진료 인원이 18만5942명(18.6%)으로 가장 많았으며, 30대 16만108명(16%), 40대 14만20</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명절 잔칫상 즐긴 뒤 악화된 ‘치질’… 환절기엔 더 주의를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507650/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507650/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/04/121500985.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;변비나 변기에 오래 앉아 있는 습관은 치질의 첫 번째 원인이지만 치질은 식습관 및 생활 습관과도 연관이 있다. 이번처럼 긴 추석 연휴 동안 전이나 갈비찜, 튀김 등 기름진 음식을 많이 섭취하게 되면 소화가 잘 안 돼 변비와 설사를 유발하기 쉽다. 변비는 자체로 치질에 좋지 않고, 설사는 그 안에 포함된 소화액이 항문 점막을 손상시킬 수 있다. 김민성 노원을지대병원 외과 교수는 “치질은 전 국민의 60∼70%가 앓고 있을 정도로 흔한 질환”이라며 “평소에 치질을 앓고 있던 사람이라면 추석 기간 기름진 음식과 술, 그리고 장시간 운전과 환절기가 겹치면서 치질 증상이 더 심해질 수도 있다”고 말했다.  ● 항문 질환 환자의 70% 치핵, 날씨에 민감항문의 대표적인 3대 질환은 치핵, 치루, 치열이다. 이를 통틀어 치질이라고 부르는데, 우리가 보통 치질이라고 부르는 것은 이 중 치핵을 말하는 경우가 많다. 치핵은 그 증상에 따라 4기로 나뉜다. 1기는 치핵이 항문 안에서만 돌출이 되어 변을 볼 때 어쩌다 한 번</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문가 칼럼]‘획기적 신약’ 개발엔 소통-연대하는 조직 문화가 필수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507536/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507536/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/04/121500977.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;신약 개발과 오케스트라 연주는 많이 닮았다. 각기 다른 악기가 모여 연주하듯 각기 다른 분야의 기관이 모여 공동의 목표를 향해 발을 맞춰가야 한다. 오케스트라 지휘자 같은 책임 기관의 인도 아래 구성원들 각자가 가진 지식과 기술, 경험 등을 하나로 모아 마침내 신약이라는 꽃을 만들어내는 작업이다. 따라서 신약 개발에선 긴밀한 팀워크가 필수적이다.    일반적으로 신약 개발 과정에는 개발 회사와 허가 기관, 병원, 전문의, 임상 간호사, 환자 단체, 연구대행사(CRO) 등 여러 기관이 참여하게 된다. 필자가 지난 30년간 유럽과 영국의 글로벌 제약사에서 쌓은 경험을 토대로 느낀 것은, 참여 기관 간의 투명한 소통과 수평적 연대 의식이 정말 중요하다는 사실이다.   첫째, 허가 기관과의 투명하고 책임 있는 소통이다. 신약 허가를 위한 요건과 절차에 대한 가이드라인이 대부분 정해져 있다. 언뜻 상담이나 안내가 별로 필요하지 않을 것으로 생각할지 모른다. 하지만 신약의 안전성과 유효성, 그리고 품질을 객관적으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈290〉맨발 걷기와 건강</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507525/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231004/121507525/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/04/121500987.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>소아 독감 비상…어린이·임신부 오늘 접종 시작</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121510961/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121510961/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T06:07:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121510908.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;소아·청소년층에서 인플루엔자(독감) 환자가 늘고 있는 가운데, 방역 당국이 5일부터 소아와 임신부 대상으로 국가 예방 접종을 실시한다.  질병관리청에 따르면 이날부터 생후 6개월~만 13세 중 1회만 맞으면 되는 소아와 임신부 대상으로 독감 무료 예방접종이 시행된다.  흔히 독감으로 불리는 인플루엔자는 주로 기침과 재채기 등 사람의 호흡기 비말을 통해 전파된다. 감염되면 1~4일(평균2일) 후에 증상이 나타나며 고열, 기침, 인후통, 두통, 근육통, 피로감, 쇠약감, 식욕부진 등 전신증상을 보인다.  방역 당국은 지난달 20일부터 2회 접종 대상 어린이인 생후 6개월부터 9세 미만 아동을 시작으로 인플루엔자 국가 예방 접종을 시작했다.   오는 11일에는 75세 이상 노인을 대상으로 순차적으로 예방접종을 시작한다.  인플루엔자 백신은 세계보건기구(WHO) 권장 주가 모두 포함된 4가 백신(4가지 독감 바이러스를 예방할 수 있는 백신)을 활용한다. 질병청은 1121만 도즈 조달 계약을 체결, 사업대상별 접</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 연휴만큼 불어난 체중…감량에도 ‘골든타임’ 있다?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273377</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273377</guid>
      <pubDate>2023-10-05T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>장장 6일 간의 추석 연휴가 끝났다. 좋든 싫든 일상으로 복귀해야 할 이때, 순조로운 복귀가 유독 어려운 것이 하나 있다. 바로 연휴 동안 늘어난 체중이다.전보다 늘어난 체중은 다양한 종류의 연휴 후유증을 증폭시킬 우려가 크다. 또한 한 번 늘어난 체중이 장기간 유지될 경우, 이 기간에 비례해 원래 체중으로의 복귀 또한 어려워진다. 연휴 간 급격히 늘어난 체중을 급격히 빼는 일명 ‘급찐급빠’ 다이어트 방법 3가지를 알아본다.▲ ‘골든타임’ 준수연휴 이후 늘어난 체중은 엄밀히 말해 지방은 아니다. 과다 섭취한 영양분이 글리코겐 형태로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동 중 갑자기 무릎서 ‘뚝’ 소리…전방십자인대 파열 신호</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121511394/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121511394/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T07:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121511821.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;토트넘 윙백 페리시치, 아스널 수비수 율리엔 팀버, 레알 마드리드 골키퍼 티보 쿠르투아. 이들은 올 시즌 무릎 관절 안의 앞쪽에 있는 전방 십자인대를 다친 축구선수라는 공통점이 있다. 운동선수 뿐이 아니다. 야외활동이 늘어나는 가을철 일반인들도 스포츠를 즐기다 무릎 부상을 입을 수 있다.5일 의료계에 따르면 무릎에는 크게 ▲외측 측부인대 ▲내측 측부인대 ▲후방 십자인대 ▲전방 십자인대 등 4개의 인대가 있다. 전방 십자인대는 빠른 속도로 달리다가 갑자기 방향을 바꾸거나 점프했다가 착지하면서 다리를 헛디디면 주로 파열된다. 하지만 치료가 쉽지 않아 이전의 운동 능력을 회복하는 것은 쉽지 않다. 전방 십자인대 손상으로 예전의 기량을 회복하지 못하거나 심지어 운동을 그만두는 운동선수들도 많다.장기모 고려대 안암병원 정형외과 교수(축구 국가대표팀 팀닥터)는 “전방 십자인대 손상이 수술을 필요로 하는 가장 흔한 손상이라는 최근 연구 결과도 있다”면서 “미식축구, 축구, 농구 등 격렬한 운동을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“사이클, 달리기, 수영 번갈아 하는 크로스트레이닝…철인3종의 시작”[양종구의 100세 시대 건강팁]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231002/121465242/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231002/121465242/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121537072.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;달리다 보면 어느 순간 42.195km 마라톤 풀코스를 완주한다. 풀코스를 달리다 보면 사이클이나 수영이 눈에 들어온다. 물론 마라톤만 계속하거나 50km, 100km 울트라마라톤으로 가는 사람들도 있다. 그러나 한 종목만 하다 보면 다른 종목에 대한 욕심이 생기고 그렇게 하다 철인3종(트라이애슬론)으로 빠지게 된다.철인3종 종목인 마라톤과 사이클, 수영을 번갈아 하는 것을 크로스트레이닝(Cross-Training)이라고 한다. 물론 다른 종목을 섞어서 하는 것도 크로스트레이닝이다. 크로스트레이닝은 운동의 즐거움을 더하고 부상을 예방할 수 있다. 한 종목만 계속 하면 흥미가 떨어지고 어느 순간 운동이 스트레스가 돼 부상으로 이어질 수 있다. 도로 위만 계속 달리면 같은 근육만 반복해서 쓰기 때문에 피로감도 더하고 근육이나 인대에 무리가 갈 수 있다. 달리기나 걷기를 하다 무릎 발목에 통증이 온다면 자전거를 타는 것이 방법이 될 수 있다. 통증이 오는 이유가 관절의 질병이 아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>탕후루 즐겨먹고 늦게까지 폰 보더니…청소년 건강 ‘적신호’ 켜졌다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121514062/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121514062/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T10:08:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121514040.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;10대 청소년의 건강 관리에 적신호가 켜졌다. 비만 환자는 5년 새 2.5배 늘고, 스마트폰에 과하게 의존해 전문 상담을 받은 건수도 지난해 전체 연령의 63.3%에 이르는 것으로 나타났다. 비만과 스마트폰 중독은 모두 우울증 등 심리적 문제를 일으킬 수 있다는 점에서 보호자들의 철저한 관리가 필요하다는 지적이다. 5일 국회 보건복지위원회 소속 신현영 더불어민주당 의원이 국민건강보험공단으로부터 제출 받은 자료에 따르면 초등학교 고학년인 10세부터 고등학생인 18세까지 비만 및 만성질환 진료 현황을 조사한 결과, 비만으로 진료를 받은 10대 환자 수는 지난해 3207명으로 2018년(1268명) 대비 2.5배 늘어난 것으로 조사됐다. 비만뿐만이 아니다. 비만에서 비롯해 생기는 만성질환 수도 꾸준히 증가 추세를 보이고 있다. 10대 당뇨 환자는 지난해 5805명, 고혈압 환자는 3088명으로 집계됐다. 2018년에 비해 당뇨 환자는 1.45배(3989명), 고혈압 환자는 1.18배(30</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>머릿속에서 떠나지 않는 불안감…어떻게 조절할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271641</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=271641</guid>
      <pubDate>2023-10-05T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>과도한 불안감 때문에 힘들어하는 사람들이 많다. 백종헌 국민의힘 의원이 최근 보건복지부로부터 제출받은 자료에 따르면, 지난 5년간 우울증과 불안장애로 치료 받은 환자 수만 약 906만1000명에 달했다. 각종 강력 사건 발생 소식부터 벽·층간 소음을 둘러싼 갈등까지, 불안감을 자극하는 요소 또한 매우 다양하다. 과도한 불안감으로 일상 생활이 어려울 정도라면 정신건강의학과를 내원해 전문의의 진료를 받는 게 좋다. 다만 이 경우에도 불안감 조절을 위한 생활 속 노력을 병행해야 한다. 불안감 관리에 도움을 주는 생활 속 습관 3가지를 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모더나 “변이 출현으로 코로나 재유행 야기…업데이트된 백신 효과”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121520071/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121520071/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T14:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121522457.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고위험군을 대상으로 하는 코로나19 예방접종이 오는 19일부터 시작되는 가운데, 항체회피성이 강한 올해 코로나19 변이에 대비하기 위해서는 백신 접종을 받아야 한다는 주장이 제기됐다.식품의약품안전처는 지난달 XBB 변이에 대응하는 모더나의 코로나 백신 ‘스파이크박스 엑스주’의 긴급사용을 승인한 바 있다. 모더나는 전날(4일) 스파이크박스 엑스주를 첫 출하했다. 업데이트 된 백신 접종은 오는 19일 65세 이상 고령층, 12세 이상 면역저하자, 감염병취약시설 종사자 등 고위험군 대상으로 시작된다. 고위험군이 아닌 12세 이상 일반인은 다음달 1일부터 접종할 수 있다.김희수 모더나코리아 부사장은 5일 오전 서울 중구 소공동 웨스턴 조선 서울에서 열린 ‘공중보건 레슨과 모더나의 업데이트된 코로나19 백신 공개’ 기자간담회에서 “새 변이의 출현은 코로나19의 재유행을 야기할 수 있다”며 “지속적으로 변이하는 바이러스는 기존 바이러스를 타깃으로 한 백신의 효과를 떨어뜨린다”고 말했다.이어 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“매일 5층 걸어 올라가면 심혈관 질환 발병률 20% 낮춰”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121520466/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121520466/2</guid>
      <pubDate>2023-10-05T14:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121522184.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루에 건물 5층까지 계단을 통해 걸어서 올라가는 것만으로도 죽상동맥경화증 등 심혈관 질환 발병률을 최대 20% 낮출 수 있다는 연구 결과가 해외에서 나왔다.  4일(현지시간) 툴레인대 공중보건열대의학대학원 연구팀은 영국 바이오뱅크(UK Biobank)에 등록된 45만여 명의 데이터를 분석하고 설문조사를 벌인 결과 이 같은 결과가 나왔다고 밝혔다. 연구팀의 연구 결과는 학술지 ‘아테로스리로시스(Atherosclerosis)’ 최신 호에 실렸다.  연구진은 45만 8860명의 데이터를 기반으로 가족력과 유전적 정보 등을 고려해 연구 참가자의 심혈관 질환에 대한 민감성을 계산했다. 또 이들의 생활 습관과 계단 오르기 빈도에 대한 설문조사를 실시해 관계성을 찾았다. 이들의 추적 관찰 기간은 평균 12.5년이었다.  연구진은 참가자들을 지속적으로 관찰한 결과 매일 계단을 50계단(약 5층) 이상 오르면 심혈관 질환 발병률이 최대 20%까지 낮아진다는 결론을 도출했다.  연구팀을 공동으로 이끈 루 치 교수는 “짧</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘계단도 척척’…하지 장애인 로봇 휠체어, 세계 최초 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121522230/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231005/121522230/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T15:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121522192.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하지 장애인이 계단을 오르내리고 일어서 이동할 수 있도록 돕는 로봇 휠체어 기술이 세계 최초로 개발됐다.   한국기계연구원은 하지 장애인의 일상생활을 도울 수 있도록 계단을 오르내리는 ‘계단 등반 모듈’과 일어서서 이동하고 탑승한 상태에서 눕고 기울이는 등 다양한 자세를 취할 수 있는 ‘스탠딩 모듈’을 통합한 로봇 휠체어 개발에 성공했다고 5일 밝혔다.   기존에도 계단을 오르는 휠체어와 일어서서 이동할 수 있는 휠체어가 나왔으나 두 모듈을 한 대의 휠체어로 통합한 것은 이번이 처음이다.  계단을 오르고 서서 이동하고, 다양한 자세로 변환하는 기능을 한 대의 로봇 휠체어로 모두 구현해 장애인이 공간적 제약없이 일상생활을 자유롭게 누리는 데 큰 도움이 될 것으로 기대된다.  AI로봇연구본부 박찬훈 본부장 연구팀의 이 기술은 특수 설계된 ‘ㄹ’자 형상의 크롤러를 휠체어 하부에 장착해 계단을 오르내리는 장치인 계단 등반 모듈이 핵심 기술 중 하나다.   이 크롤러는 평상시에는 휠체어 내부에 감춰져 있다가 필요</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 ‘이것’ 꾸준히 마시면, 당뇨병 위험 낮춰</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231005/121525468/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Culture/article/all/20231005/121525468/2</guid>
      <pubDate>2023-10-05T17:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121525266.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매일 차(茶)를 꾸준히 마시면 제2형 당뇨병을 예방하는 데 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다.     호주 애들레이드대 의대 연구팀에 따르면 어떤 종류의 차든 당뇨병 전 단계나 당뇨병 위험을 낮춘다는 연구 결과를 발표했다.   연구에 따르면, 특히 흑차를 매일 마시는 사람들은 차를 전혀 마시지 않는 사람들에 비해 당뇨병 전 단계가 될 확률은 53%, 제2형 당뇨병 발병 위험은 47% 감소한 것으로 나타났다. 녹차나 홍차 등 다른 차를 마시는 사람들은 당뇨병 전 단계 위험은 15%, 당뇨병 위험은 28% 낮았다.  흑차는 미생물 발효와 산화 과정을 거쳐 만들어지는 중국의 숙성 차다. 발효 후에는 찻잎 색이 검게 변해 흑차라고 불리며 장 건강을 돕는 유익균이 풍부하다. 보이차도 흑차의 일종이다.   나이, 성별, 생활습관 등 변수를 조정한 뒤에도 차를 매일 마신 사람은 소변으로 배설되는 포도당이 증가했으며 인슐린 저항성이 감소한 것으로 나타났다.   연구팀은 “차는 염증과 산화를 줄이고 인슐린 감수성을 개선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 직판 역량 입증… 셀트리온헬스케어, ‘유플라이마’ 현지 선호의약품 등재 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121528702/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121528702/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T19:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121528697.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온헬스케어 자가면역질환 치료용 바이오시밀러 ‘유플라이마(성분명 아달리무맙)’가 세계 최대 시장인 미국에서 처방집(formulary) 등재 계약을 확대하면서 성과를 이어가고 있다. 향후 실적 성장에 대한 기대를 높인다는 평가다.  셀트리온헬스케어는 미국 주요 처방약급여관리업체(PBM, Pharmacy Benefit Managers)인 ‘벤테그라(Ventegra)’와 유플라이마를 선호의약품(preferred drug)으로 등재하는 내용의 계약을 체결했다고 5일 밝혔다. 이번 계약을 통해 유플라이마는 벤테그라에서 관리하는 공보험 및 사보험 시장에서 모두 환급 적용을 받게 됐다. 미국 인구 4%에 해당하는 시장에서 유리한 입지를 확보한 것이다.  셀트리온헬스케어 측은 제품 유플라이마의 차별화된 제품 경쟁력과 공급 안정성, 커머셜 역량 등 핵심 세일즈 항목에서 강점을 보여 다수 경쟁 제품을 제치고 벤테그라와 계약에 성공했다고 강조했다. 이에 앞서 미국 3대 PBM 중 하나인 ‘옵텀(Optum)’이 관리하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옻과 권력의 양면성[이상곤의 실록한의학]〈140〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231005/121531213/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231005/121531213/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121531210.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;오래전 지인 이야기다. 부동산을 팔고 현금 1억 원을 받아 집으로 돌아가는 길이 너무 힘들었다고 한다. 강도를 당할까, 잃어버릴까, 주변 모두가 의심스럽고 불안했다고 한다. 권력도 마찬가지다. 독점하고 있으면 불안하다. 권력을 찬탈당할까, 주변 사람들을 항시 경계하고 불신한다. 조선의 왕들 중 의심 증세가 심각해 엽기적 행각을 일삼은 왕도 있다. 맏며느리 강빈을 권력 찬탈자로 의심하고 그녀는 물론이고 그 일족과 손자까지 죽인 인조다. 인조의 의심은 병자호란 당시 소현세자와 함께 청나라 심양에 볼모로 끌려갔던 강빈이 큰 재물을 가지고 돌아오면서 극에 달했다. 실록은 이를 세밀하게 기록하고 있다. “강빈은 심양에서 돌아온 뒤로 의기양양했다. (중략) 이는 자신을 후원하는 파당이 크게 성하고, 어딘가 믿는 구석이 있어서일 터이다. 귀국할 때 많은 금과 비단을 싣고 왔으니 이를 뿌린다면 무슨 짓인들 못 하겠는가.” 그 후 강빈의 어머니와 오빠, 남동생이 처형됐다. 소현세자와 강빈의 세 아들</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“육상대회 출전 경험, 교육 현장서 아이들에게도 줄겁니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231005/121531268/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20231005/121531268/1</guid>
      <pubDate>2023-10-05T23:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121531264.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초등학교 교사를 양성하는 서울교대가 지난달 9일 충남 서천종합운동장에서 열린 제11회 전국교육대 육상경기대회(교대 육상대회)에서 종합 우승을 차지했다. 전국 9개 교육대 198명이 참가한 가운데 전 종목에서 고른 성적을 낸 결과다. 이번이 5번째 종합 우승이다. 서울교대의 종합 우승은 어릴 때부터 속칭 ‘국영수’(국어 영어 수학) 공부에 내몰려 학생들이 운동을 등한시하게 만드는 한국 초등교육에 좋은 시사점을 주고 있다. 예비 교사들이 직접 기초 종목 육상을 훈련하고 대회에 출전하면서 운동의 중요성을 체득했고, 교육 현장에 나가서 육상을 가르치는 선순환으로 이어지고 있기 때문이다. 남자 1500m 2위(4분32초51), 혼성 계주 800m에서 1위(1분54초01)를 한 서울교대 육상부 주장 고승준 씨(과학과 3학년)는 “올 초부터 체계적으로 준비해 좋은 성적을 내 기쁘다”고 했다. 초등학교 때 육상 선수를 했던 고 씨가 육상부를 주도적으로 이끌었다. 대회를 앞두고는 주 3회, 대회가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계단 오르고 직립 돕는 만능 ‘로봇 휠체어’ 나와</title>
      <link>https://www.donga.com/news/People/article/all/20231006/121531738/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/People/article/all/20231006/121531738/1</guid>
      <pubDate>2023-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121531732.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 계단을 오르내리고, 일어서서 생활하는 것을 돕는 ‘로봇 휠체어’ 기술을 세계 최초로 개발했다. 기존에도 계단을 오르는 휠체어와 일어서서 이동할 수 있는 휠체어가 각각 있었지만, 두 모듈을 하나의 휠체어에서 구현한 것은 세계 최초다. 과학기술정보통신부 산하 한국기계연구원은 5일 계단을 오르내리는 ‘계단 등반 모듈’, 일어서서 이동하고 탑승한 상태에서 눕고 기울이는 등 다양한 자세를 취할 수 있는 ‘스탠딩 모듈’을 구현한 로봇 휠체어 개발에 성공했다고 밝혔다.  연구진은 휠체어 보조 바퀴에 해당하는 크롤러를 ‘ㄹ’자 형상으로 특수 설계해 휠체어 하부에 장착했다. 평지에서는 휠체어 내부에 감춰져 있다가 계단을 오르내릴 일이 있으면 ‘계단 등반 모듈’을 가동해 특수 크롤러가 중심을 잡으며 계단을 이동하도록 돕는다. ㄹ자 모양으로 계단 모서리와 디딤판을 동시에 지지해 안전성이 크게 높아졌다. 또 휠체어에 탑승한 상태에서 다양한 자세로 변환할 수 있어 압력이 특정 부품에 집중되는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갤럭시 워치 ‘수면 무호흡 발견’, 식약처 허가 획득… 내년 탑재</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231005/121530794/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20231005/121530794/1</guid>
      <pubDate>2023-10-06T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>삼성전자는 ‘갤럭시 워치’ 시리즈를 활용해 개발한 ‘수면 무호흡 조기 발견 지원 기능’이 최근 한국 식품의약품안전처 허가를 획득했다고 5일 밝혔다. 해당 기능은 갤럭시 워치의 ‘바이오 액티브 센서’를 통해 수면 중 혈중 산소포화도를 측정하고 무호흡, 저호흡으로 변화되는 패턴을 분석해 사용자에게 알려준다. 데이터 정확성 확보를 위해 사용자는 갤럭시 워치를 착용하고 열흘 기간 내 이틀 동안 일일 4시간 이상 수면을 취해야 한다. 수면 무호흡 조기 발견 지원 기능은 내년 초부터 갤럭시 워치5·워치6 제품에서 지원될 예정이다. 정용기 삼성서울병원 이비인후과 교수는 “국내 폐쇄성수면무호흡증 환자는 대략 100만∼200만 명으로 추산되나 정확한 진단을 받지 못한 환자가 75% 정도에 달할 것으로 판단된다”며 “시공간과 비용적 제약을 뛰어넘어 수면 질환의 의료 접근성을 획기적으로 높이는 기회가 될 것”이라고 평가했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 ‘제대로’ 하고 있다는 몸의 신호 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273393</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273393</guid>
      <pubDate>2023-10-06T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 지난한 과정이다. 체중을 재는 것 이외엔 다이어트가 순항 중임을 수치로 알 수 있는 방법도 딱히 없다. 체중 또한 하루하루 별 이유없이 근소한 등락을 겪을 때가 많다. 체중은 빠졌지만 감소량의 대부분이 근육인 경우도 적지 않다. 체중 또한 다이어트의 순항 여부를 판별하는데 100% 신뢰할만한 지표로 보긴 어렵다는 것이다.이럴 땐 몸이 보내는 다양한 신호에 주의를 기울여 볼 필요가 있다. 미각의 변화, 요통 감소 등 다이어트 전과 상이한 긍정적인 변화를 인지해 다이어트가 순항 중임을 체감하는 방법이다. 다이어트가 순항 중임</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다리 퉁퉁 붓고 묵직” 방치땐 하지정맥류…압박스타킹 도움될까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121534144/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121534144/1</guid>
      <pubDate>2023-10-06T07:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121533930.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강보험심사평가원에 따르면 지난해 하지정맥류로 병원을 찾은 환자는 39만7699명으로 4년 전인 2018년(26만2384명) 대비 50% 이상 늘었다. 특히 환절기에는 혈관의 이완과 수축이 반복되므로 하지정맥류와 같은 혈관 질환 환자들이 더욱 주의해야 한다. 생명을 위협하지 않고 수술 없이도 치료가 가능한 ‘하지정맥류’에 대해 분당서울대병원 외과 조은아 교수와 알아보도록 한다.  ◇ 다리 정맥 확장돼 ‘퉁퉁’…삶의 질 떨어뜨리는 ‘하지정맥류’란?  하지정맥류는 다리의 얇은 정맥이 비정상적으로 확장된 상태로, 다리에 있는 혈액을 심장까지 잘 보내지 못하는 질환을 의미한다. 이에 피부의 색소침착이나 경화증 또는 궤양이 더해질 경우 심한 형태로 ‘만성정맥부전’이라고 부른다.  하지정맥류는 만성정맥질환에서 흔한 형태 중 하나이다. 과거 치료 방법은 수술해야 했기에 크게 이상이 없지 않다면 별도의 치료를 받지 않았지만, 최근 미용 및 웰빙에 대한 관심이 높아지고 간편한 시술법이 개발되면서 그 진단과 치료 건수가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정신질환 있어도 병원 안 가는 환자들…조현성 인격장애는 2명 중 1명꼴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231006/121535624/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20231006/121535624/1</guid>
      <pubDate>2023-10-06T09:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121535617.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정신질환을 앓고 있지만 병원을 찾아 진료받는 환자가 3명 중 1명꼴인 것으로 나타났다. 특히 서현역 흉기난동 사건 피의자가 앓고 있다고 알려진 조현성 인격장애의 경우 지난해 환자의 절반 이상이 진료를 받지 않은 것으로 확인됐다.   6일 국회 보건복지위원회 소속 최혜영 더불어민주당 의원이 국민건강보험공단으로부터 제출받은 ‘정신질환 진료현황’에 따르면 정신질환자는 2018년 302만5269명에서 지난해 385만3375명으로 27% 증가했다.  특히 조현병의 경우 2018년부터 지난해까지 10만8000여명대의 환자가 꾸준히 발생한 것으로 나타났다. 또 서현역 흉기난동 사건 피의자가 진단받은 것으로 알려진 조현성 인격장애 환자는 2018년 245명에서 지난해 181명으로 감소하는 추세를 보였다.   하지만 이 같은 정신질환을 앓고 있음에도 다시 병원을 찾지 않는 환자들이 3명 중 한 명꼴인 것으로 나타났다.   연도별로 살펴보면 2021년에 정신질환으로 병원을 찾은 환자 362만7140명 중 지난해 다시 진료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이달부터 단순 두통·어지럼 때문에 MRI 찍었다가 진료비 ‘폭탄’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121537049/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121537049/2</guid>
      <pubDate>2023-10-06T10:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121537044.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이달부터 단순 두통이나 어지럼 때문에 병원에서 뇌·뇌혈관 자기공명영상(MRI)을 찍었다가 진료비 전액을 환자 본인이 물어야 할 수도 있다.  6일 보건복지부에 따르면 1일부터 의사의 판단에 따라 뇌출혈, 뇌경색 등 뇌질환이 의심되는 두통과 어지럼에 대해서만 MRI 검사를 할 때 건강보험이 적용된다. 의사가 의학적으로 MRI 검사까지 할 필요성은 낮다고 판단했지만 환자가 원해서 단순 편두통이나 만성 두통 등에 검사를 진행한다면 환자가 진료비를 모두 부담해야 한다.  건강보험심사평가원에서 2020년에 병원급 이상 의료기관 732곳을 대상으로 뇌 MRI 비용을 조사한 결과를 보면 평균 45만 7803원이었고 최대는 88만 5000원, 최소는 25만 원이었다.   기존에 뇌 질환 확진을 받았거나 뇌신경 검사, 사지 운동기능 검사와 같은 신경학적 검사에서 이상 소견이 있는 경우에는 MRI 검사를 하더라도 보험급여를 받을 수 있다. 하지만 최대 2회 촬영으로 제한한다.  정부가 이처럼 뇌·뇌혈관 MRI에 대한 급여</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘살 빼는 약’ 주의보…췌장염 등 위장질환 위험 높이는 비만 치료제는</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273533</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273533</guid>
      <pubDate>2023-10-06T11:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘살 빼는 약’으로 인기를 끌고 있는 일부 치료제가 위장질환 위험을 크게 높인다는 연구 결과가 나왔다. 오젬픽, 위고비, 리벨서스, 삭센다 등 당뇨병 치료제로 개발된 후 비만 치료제로 큰 인기를 끌고 있는 약물의 성분이 췌장염, 장폐색, 위 무력증 등 심각한 질환과 강한 연관성이 있다는 것이다.캐나다 브리티시컬럼비아대 마야르 에트미넌 교수와 모히트 소디 연구원은 6일 의학저널 ‘미국의학협회지(JAMA)’에서 비만 치료제인 세마글루티드·리라글루티드와 췌장염·장폐색·위무력증 등 사이에 강한 연관성을 확인했다고 밝혔다.세마글루티드·리라글</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계산 잘 못하고 식욕 떨어진 부모님, 우울증일 수도[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121528186/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231005/121528186/1</guid>
      <pubDate>2023-10-06T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/05/121528184.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;70대 부부가 전홍진 삼성서울병원 정신건강의학과 교수를 찾아왔다. 아내 A 씨의 치매 여부를 알기 위해서다. 남편 B 씨가 보기에 아내 A 씨는 치매 초기였다. 최근 들어 A 씨가 자주 깜빡깜빡한다는 것이다. 냉장고에 뭘 집어넣었는지 까먹는 일도 많아졌고, 음식을 태우는 횟수도 늘어났다고 했다. 아내 A 씨도 자신이 치매 초기가 아닐까 걱정이 되던 차였다. A 씨는 남편에게 병원에 가 보자고 했고, 이날 부부가 함께 상담을 받은 것이다. 결과는 뜻밖이었다. 뇌 자기공명영상(MRI) 검사와 혈액 검사 결과 아내 A 씨에게서 치매 징후는 발견되지 않았다. A 씨는 노인 우울증 진단을 받았다. 오히려 치매 판정은 남편 B 씨에게 떨어졌다. B 씨가 평소 치매로 의심될 만한 증세를 보인 적도 없는데, 어떻게 해서 이런 진단이 떨어진 걸까. 전 교수는 “이 부부처럼 치매인 줄 알았는데 우울증이고, 아무런 증세도 없는데 치매 판정이 나오는 사례가 의외로 많다”고 했다. 문제는, 병의 정체를 정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽게 피로해지는 간…간 건강에 좋은 식품은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273509</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273509</guid>
      <pubDate>2023-10-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리 몸에서 중요하지 않은 장기는 없다고 봐도 무방하다. 각 장기가 저마다 신체 기능 유지에 중요한 역할을 수행한다. 그러나 증감 정도가 한 눈에 보이는 외부의 살과 달리 장기는 눈에 보이지 않아 중요성에 비해 건강 관리가 어려운 측면도 있다.특히 간의 경우 에너지 관리, 해독 작용, 담즙 생성 등 중요한 역할을 다수 담당하고 있다. 반대로 말하면, 담당하는 역할이 많은 만큼 피로해지기 쉬운 장기이기도 하다는 뜻이다. 간 건강 증진에 도움을 줄 수 있는 식품 3가지를 알아본다.▲ 십자화과 채소브로콜리, 양배추 등 십자화과 채소류는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신중 제대로 못먹으면 자녀 대학 진학률 20%대로 떨어져”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121542600/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121542600/2</guid>
      <pubDate>2023-10-06T15:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121542655.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;임신 중 충분한 영양을 섭취하지 못한 산모는 학업 성취도가 크게 떨어지는 아이를 낳는다는 연구 결과가 해외에서 발표됐다.  6일 뉴질랜드의 1뉴스에 따르면 뉴질랜드 AUT대학 연구진은 2000년부터 오클랜드 남부 지역 병원에서 태어난 남태평양 섬나라계 아이 1400여명을 추적 관찰했다. 연구진은 임신 중 엄마의 영양 섭취가 자녀의 학력에 큰 영향을 미친다는 결론을 도출했다.  연구진에 따르면, 연구를 처음 시작할 때 인터뷰에서 임신 중 충분히 먹지 못했다고 밝힌 엄마들이 낳은 자녀 649명을 17년이 지난 뒤 추적 조사했고 이들의 학력이 다른 아이들에 비해 크게 저조하다는 사실을 확인했다.  특히 연구대상자의 10%의 경우 뉴질랜드의 대학 입시를 위한 학력평가제도인 ‘NCEA’의 기초단계인 1단계도 통과하지 못했다. 또 이들 중 31%만이 최고단계인 3단계를 통과했으며 대학 진학에 성공한 경우는 22%에 불과했다.  해당 연구를 주도한 엘-샤던 타우톨로 박사는 “음식물을 안정적으로 섭취하지 못하는 가정에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스트레이 키즈, 美 타임 ‘차세대 리더’ 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500151</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500151</guid>
      <pubDate>2023-10-06T16:27:47.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/06/SSC_20231006162741_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1492627 --&gt;그룹 스트레이 키즈가 미국 시사주간지 타임이 선정한 ‘2023 넥스트 제너레이션 리더스’(차세대 리더)에 선정됐다. K팝 보이그룹이 해당 분야에 선정된 건 2018년 방탄소년단(BTS)에 이어 스트레이 키즈가 두 번째다.&lt;br&gt;6일 JYP엔터테인먼트에 따르면 타임은 공식 홈페이지를 통해 스트레이 키즈를 명단에 올렸다고 밝히며 “새로운 소리를 포용함으로써 세계적 성공을 거둔 그룹”이라고 소개했다.&lt;br&gt;타임은 “자신들의 독특한 음악 방향성을 밀고 나간 스트레이 키즈가 2022년 3월 처음으로 미니 앨범 ‘ODDINARY’(오디너리)를 미국 ‘빌보드 200’ 차트 1위에 올려놨다. 스테이(STAY)라 불리는 글로벌 팬덤의 지지 또한 대단하다”라고 조명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;스트레이 키즈는 지난해 3월 ‘ODDINARY’, 10월 ‘MAXIDENT’(맥시던트), 2023년 6월 ‘★★★★★ (5-STAR)’(파이브스타) 세 작품 연속 ‘빌보드 200’ 정상을 석권한 데 이어 ‘파이브스타’의 경우 해당 차트에 15주간 랭크인하며 롱런 인기를 입증했다.&lt;br&gt;걸그룹 뉴진스도 지난 5월 같은 명단에 선정돼 올해 ‘넥스트 제너레이션 리더스’에는 K팝 그룹 2팀이 이름을 올리게 됐다. 타임은 2014년부터 매년 젊은 트렌드를 이끄는 차세대 리더 명단을 발표하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘네크로맨서 학교의 소환천재’ 4개 언어 웹툰 동시 제작·런칭</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500158</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500158</guid>
      <pubDate>2023-10-06T16:41:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/06/SSC_20231006164134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;한국·미국·일본·태국 40개화 동시 런칭 ‘파격’&lt;br/&gt;일본 픽코마·한국 카카오페이지 등 통해 연재&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1492637 --&gt;웹툰 프로덕션 콘텐츠랩블루(대표 고영토)가  카카오페이지의 인기 웹 소설 ‘네크로맨서 학교의 소환천재’(일제사격 작가·KW북스)를 웹툰으로 제작하면서 한국·미국·일본·태국 4개 언어로 지난 8일 동시 런칭하는 국내 웹툰 역사상 새로운 이정표를 세웠다.&lt;br&gt;통상적으로 한국에서 먼저 제작, 런칭 후 인기를 얻으면 해외 진출로 이어졌던 사례들과 비교하면 이번 로컬·글로벌 동시 런칭은 상당히 이례적이다. 특히 런칭 시점 제공하는 40개화를 4개 국가에서 각국의 언어로 동시 런칭하는 것은 지금껏 유례가 없는 파격적인 시도로 꼽힌다. 각국의 현지 법인과 국내 본사 간의 빠르고 정확한 소통은 물론 파트별 실무자들의 긴밀한 업무 협조가 뒷받침되지 않으면 엄두조차 내기 힘든 대형 프로젝트이기 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;콘텐츠랩블루 고영토 대표는 “이번 4개 언어 동시 런칭은 그동안 콘텐츠랩블루가 웹툰 시장에서 쌓아온 경험에서 비롯된 자신감의 표출”이라면서 “본사와 해외 법인의 모든 역량을 총동원한 값진 결과”라고 추진 배경을 설명했다.&lt;br&gt;4개 언어 모두 지난 10월 8일에 런칭을 했으며 일본은 현재 일본의 디지털 만화 플랫폼 1위인 픽코마, 한국은 카카오페이지, 미국과 태국은 각각 타파스와 카카오웹툰 타이를 통해 매주 2개화가 연재될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘네크로맨서 학교의 소환천재’는 현재 카카오페이지에서 1000화 넘게 연재 중인 웹소설로 누적 조회수 약 1억 3000만을 기록한 히트작이다. 흑마법사 집단인 네크로맨서와 백마법을 구사하는 프리스트 진영 사이에서 발발한 ‘100년 전쟁’ 이후를 배경으로 하고 있으며, 방대하고 치밀한 세계관을 갖춘 판타지물이다. 흑마법사 네크로맨서와 백마법사 프리스트 사이에서 태어난 천재소년 시몬이 마법학교 키젠에 입학하면서 펼쳐지는 흥미진진하고 환상적인 에피소드가 한 번 빠져들면 헤어나오기 힘든 강력한 흡인력을 자랑한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다정히 말 걸어주는 사람”…젊은 시인들이 다시 불러낸 허수경의 시</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500174</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500174</guid>
      <pubDate>2023-10-06T17:05:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/06/SSC_20231006170545_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1492659 --&gt;허수경 시인의 5주기를 맞아 그의 시를 다시 음미하며 세상을 감각해보는 자리가 마련됐다.&lt;br&gt;56인의 후배 시인들이 고른 고인의 시 83편과 추천의 말을 덧댄 시선집 ‘빛 속에서 이룰 수 없는 일은 얼마나 많았던가’(문학과지성사)가 그 자리다.&lt;br&gt;허 시인은 2018년 위암으로 54세 이른 나이에 세상을 떠났다. 이후 시인의 산문을 묶은 유고집, 기존 책의 개정판 등이 여럿 펴나왔다. 이번 시선집에서 동시대 시인들은 시인이 남긴 6권의 시집 가운데 곁에 두고 오래 읽고 싶은 시편들을 2편씩 골라 독자들에게 “함께 읽어보자”고 제안한다. 작품들은 1998년 출간된 첫 시집 ‘슬픔만 한 거름이 어디 있으랴’부터 마지막 시집인 ‘누구도 기억하지 않는 역에서’(2016)까지 차례로 배열돼 그의 시력 31년이 익어가는 자취를 따라 걸어볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추천에 나선 이들은 2006년 등단한 이혜미 시인부터 올해 등단한 신원경 시인까지 현재 시단에서 활발히 활동하는 20~40대 시인들이다. 시인과 직접 인연이 있거나, 그의 시를 동경하며 시인의 꿈을 키워온 젊은 시인들의 추천의 글은 ‘가장 낮은 언어로 가장 먼 곳에 닿는’ 허수경의 시로 들어가는 안내자의 역할을 해준다. 가장 많은 추천을 받은 시는 6명이 선택한 ‘여름 내내’였다.&lt;br&gt;‘낫을 가져다 내 허리를 찍어라/찍힌 허리로 이만큼 왔다 낫을/가져다 내 허리를 또 찍어라/또 찍힌 허리로 밥상을 챙긴다’(시) “내게 허수경은 내 안에 잠들어 있던 고아를 깨우는 노크 소리였다”는 안희연 시인은 “이 시는 형벌을 내리는 손과 선물을 건네는 손은 실은 같다고 말해주었다”고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘눈동자’를 독자들에게 골라준 임유영 시인은 “시인이 떨리는 목소리로 애인아, 하고 부를 때면 세상의 온갖 약한 존재가 한꺼번에 뒤돌아볼 것만 같다. 그 쓸쓸하지만 고고한 음성은 언제까지나 허수경의 것이다”고 고인을 기억한다.&lt;br&gt;‘감꽃이 질 무렵 봄비는 적막처럼 내렸다//감꽃 천지/군화 발자욱이 그 위를 덮친다//집집마다 아픈 아이들/가위 눌린 잠 속으로 감꽃은/폭풍처럼 휩쓸고 다닌다//(중략) 이상하다, 왜 이리 조용하지.’(이상하다 왜 이리 조용하지)&lt;br&gt;조용우 시인은 1980년대 엄혹한 상황을 은유한 시를 추천하며 이렇게 짚어준다. “허수경의 시는 적막을 견뎌낸다. 그 모든 일들, 우리를 덮치고 휩쓸었던 그 모든 미친 일들이 지나가고서 찾아오는 적막에 귀를 기울인다. 적막 깊은 곳에서 흐르는 폭력과 고통의 소리를 잊지 않으려 애쓴다.”&lt;br&gt;방원경 편집자는 “소박하고 질박한 언어로 쓰인 허 시인의 시는 쉽게 읽히면서도 심원한 깊이로 문단과 독자 모두에게 가닿는다”며 “‘나’에서 출발한 초기 시부터 독일로 건너간 이후 전쟁, 기아, 난민 등 확장된 세계를 감각하는 시인의 사유는 요즘 독자들에게도 울림이 클 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>욘 포세, 노벨문학상 수상에 작품 판매도 쑥…출간 일정도 앞당겨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500191</guid>
      <pubDate>2023-10-06T17:54:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/06/SSC_20231006175401_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1492697 --&gt;‘21세기의 베케트’로 불리는 노르웨이 작가 욘 포세가 올해 노벨문학상의 주인공이 되면서 수상 발표 하루 만에 국내에 번역된 그의 작품들의 판매도 급증하고 있다. 이에 관련 출판사들이 해당 도서의 제작 물량을 늘리거나 예정된 작품 출간을 앞당기고 있다. 출판계에서 ‘노벨상 특수’에 대한 기대감이 지펴지는 이유다.&lt;br&gt;6일 알라딘에 따르면 국내에 출간된 포세의 저서 8종의 판매량은 연간 판매량보다 10배 이상 급증했다. 그의 작품 가운데 소설 ‘아침 그리고 저녁’, ‘3부작’, ‘보트하우스’와 어린이 소설 ‘오누이’의 판매가 크게 늘어난 것으로 나타났다.&lt;!-- 그림 1492293 --&gt;&lt;br&gt;교보문고에서도 작가의 작품 판매량이 증가하는 추세가 뚜렷하다. 교보문고 소설 판매량 일일 집계에서 욘 포세의 ‘3부작’은 7위, ‘보트하우스’는 11위에 올라 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2019년 포세의 소설 ‘아침 그리고 저녁’을 펴낸 문학동네는 현재 보유한 재고가 소진되면서 최대한 제작 일정을 앞당겨 책을 공급할 예정이다. 이 소설의 기존 주문량은 1년에 100부 미만이었으나 전날 노벨문학상 발표 이후 수요가 폭증해 현재 1600여부의 주문이 들어온 상태다.&lt;!-- 그림 1492292 --&gt;포세의 희곡 ‘가을날의 꿈 외’와 ‘이름/기타맨’, 소설 ‘저 사람은 앨리스’를 국내에 소개한 출판사 커뮤니케이션북스의 브랜드 ‘지식을만드는지식’에는 이날 하루에만 주문량이 1000권가량 들어왔다. 박영률 지식을만드는지식 대표는 “포세가 희곡으로 명성을 얻어온 작가라 독자들이 그의 희곡 작품에도 관심을 보이고 있다”며 “현재 공급량을 대폭 늘리고 있다”고 했다.&lt;br&gt;민음사는 당초 오는 20일 펴내기로 했던 작가의 1990년대 장편 ‘멜랑콜리아 I-II’ 합본판 출간을 13일로 일주일 가량 앞당길 예정이라고 이날 밝혔다. 현재 온라인 서점들에서도 예약 판매를 진행하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어멍, 아방, 바당… 한글 더 빛내줄 제주사투리 대회 보러옵서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500196</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500196</guid>
      <pubDate>2023-10-06T18:06:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/06/SSC_20231006180654_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1492704 --&gt;‘다랑쉬오름 올랑(올라) 땅굴을 파야했던/칡뿌리 낭(나무)뿌리로 하루 끼니/ 이웃은 간데없고 하늘도 말이 없던/침묵과 한숨만이 어히어히…/삼춘(삼촌)아 조캐우다(조카예요) 조캐야 삼춘이여/늙은게 무신 죄니 살려도라/밥줬덴 심엉가곡(잡아가고) 밥 안줬덴 불질르곡/ 죽창에 돌부리에 하늘이여/할머니 주름따라서 들려주신 옛날이야기/눈물 속에 되뇌이시며 들려주신 4·3이야기.’&lt;br&gt;제주어 노래로 제주도민들의 사랑을 받고 있는 뚜럼브러더스의 ‘할머니의 4·3이야기’란 심금을 울리는 노랫가사다.&lt;br&gt;제주특별자치도는 훈민정음 반포 577돌 한글날을 맞아 한글의 우수성과 독창성을 널리 알리며, 문화민족의 자긍심을 고취하고 제주어의 소중함을 되돌아보도록 한글날 경축식을 9일 오전 10시 설문대여성문화센터에서 개최한다고 7일 밝혔다. 도민 400여명이 참석하는 경축식은 한글날을 기념하기 위해 제주어로 진행될 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주어 가수 ‘뚜럼브라더스’와 제주의 자연 및 문화를 소재로 연주하는 ‘제주빌레앙상블’의 축하공연, 제주어의 소중함을 살펴보는 기념영상 상영에 이어 한글날을 기념해 ‘훈민정음 머리글 읽기’, ‘한글날 노래 제창’ 등을 진행할 예정이다.&lt;br&gt;한글날을 기념해 제주어 경연대회도 곳곳에서 펼쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;어멍(어머니), 아방(아버지) 이름 그리고 제주, 목포, 바당(바다), 한라산…. 드라마 ‘우리들의 블루스’ 마지막회에서 이병헌이 시한부 엄마 김혜자를 위해 유리창에 입김을 불어 넣어 적어주던 단어들처럼,  그 제주어로 대사하는 배우들처럼, 누가누가 더 제주 사투리를 잘하는지 뽐내는 경연대회가 열린다.&lt;br&gt;특히 7일에는 제62회 탐라문화제 기간과 연계해 도민 누구나 참여할 수 있는 다채로운 제주어 말하기 행사가 열린다. 또한 제13회 제주어 ᄀᆞᆯ을락 대회도 오는 14일 제주문학관 대강당에서 열릴 예정이다.&lt;br&gt;최근 오영훈 제주도지사는 “제주어는 제주를 문화적으로 더 풍성하게 하고 강하게 해 줄 가장 중요한 요소이자 모국어를 더욱 살찌우는 토양”이라며 “제주어가 가진 의미와 가치는 우리가 생각하는 이상이어서 한글날 기념식에서 제주어의 가치와 의미가 재조명되길 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;한편 도는 제주 문화의 정수인 제주어의 보전·육성을 위해 올해 제주어 교육사업과 제주어 홍보 등 30개 사업에 7억 400만원을 투입하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘해변으로 가요’ 그 목소리…원로가수 박명수씨 별세</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500208</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231006500208</guid>
      <pubDate>2023-10-06T20:08:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/06/SSC_20231006200812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1492725 --&gt;&lt;b&gt;“별이 쏟아지는 해변으로 가요(해변으로 가요)/젊음이 넘치는 해변으로 가요(해변으로 가요)”&lt;/b&gt;&lt;br&gt;재일동포 이철씨가 작사·작곡해 록밴드 키보이스의 한국어 번안곡으로 크게 히트한 1970년대 인기곡 ‘해변으로 가요’. 이 노래를 부른 박명수씨가 5일(현지시간) 미국에서 세상을 떠났다.&lt;br&gt;키보이스 원년 멤버였던 김홍탁씨 등 지인들에 따르면 그는 81세의 나이로 별세했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고인은 약 4년 전 전립선암 수술을 받고 투병 중이었던 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;박명수씨는 밴드 ‘바보스’에서 활동하다 1960년대 후반 키보이스에 합류했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1963년 결성돼 ‘한국 록 밴드의 효시’로 꼽히는 ‘키보이스’는 원년 멤버였던 차중락(보컬), 차도균(베이스 기타), 윤항기(드럼), 김홍탁(기타), 옥성빈(키보드) 등이 팀을 이탈한 뒤 1960년대 후반부터 장영(리듬 기타), 박명수(베이스 기타), 조영조(기타) 등이 중심이 된 후기 멤버들이 ‘해변으로 가요’, ‘바닷가의 추억’ 등을 히트시켰다.&lt;br&gt;김홍탁씨에 따르면 1970년 ‘키보이스 특선 2집’에 수록된 ‘해변으로 가요’ 등 이 시기 히트곡은 주로 고인과 장영(1998년 별세)씨가 불렀다.&lt;br&gt;고인은 1970년대 키보이스에서 활동하다 미국으로 건너가 뉴욕과 라스베이거스 등지에 거주한 것으로 알려졌다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>계산 잘 못하고 식욕 떨어진 부모님, 우울증일 수도[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121549733/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121549733/1</guid>
      <pubDate>2023-10-07T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121546589.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;70대 부부가 전홍진 삼성서울병원 정신건강의학과 교수를 찾아왔다. 아내 A 씨의 치매 여부를 알기 위해서다. 남편 B 씨가 보기에 아내 A 씨는 치매 초기였다. 최근 들어 A 씨가 자주 깜빡깜빡한다는 것이다. 냉장고에 뭘 집어넣었는지 까먹는 일도 많아졌고, 음식을 태우는 횟수도 늘어났다고 했다. 아내 A 씨도 자신이 치매 초기가 아닐까 걱정이 되던 차였다. A 씨는 남편에게 병원에 가 보자고 했고, 이날 부부가 함께 상담을 받은 것이다.   결과는 뜻밖이었다. 뇌 자기공명영상(MRI) 검사와 혈액 검사 결과 아내 A 씨에게서 치매 징후는 발견되지 않았다. A 씨는 노인 우울증 진단을 받았다. 오히려 치매 판정은 남편 B 씨에게 떨어졌다. B 씨가 평소 치매로 의심될 만한 증세를 보인 적도 없는데, 어떻게 해서 이런 진단이 떨어진 걸까.   전 교수는 “이 부부처럼 치매인 줄 알았는데 우울증이고, 아무런 증세도 없는데 치매 판정이 나오는 사례가 의외로 많다”고 했다. 문제는, 병의 정체를 정확히 알지 못하</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>운동할 시간 없다고?…매일 5층만 걸어도 심혈관병 ‘뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231007/121553980/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231007/121553980/1</guid>
      <pubDate>2023-10-07T07:44:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/07/121553502.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매일 계단을 5층 이상 오르면 동맥경화(콜레스테롤이 심장에 산소와 영양분을 공급해주는 혈관인 관상동맥 내벽에 쌓여 발생) 등 심혈관 질환 발병률을 최대 20% 낮출 수 있다는 해외 연구 결과가 나왔다.  7일 의료계에 따르면 미국 툴레인대 공중보건열대의학대학원 연구팀은 영국 바이오뱅크에 등록된 45만8860명의 데이터를 바탕으로 가족력과 유전 정보 등을 고려해 심혈관 질환에 대한 민감성을 계산하고 생활습관을 설문 조사한 결과 이 같이 파악됐다.   연구팀은 연구 대상자들을 평균 12.5년간 추적 관찰한 결과 매일 계단을 5층 이상(50계단) 오르면 심혈관 질환 발병률이 최대 20%까지 낮아지는 것을 확인했다. 계단을 오르려면 짧은 시간 에너지를 많이 사용해야 해 심혈관 건강에 도움이 된다고 연구팀은 분석했다.   연구팀은 “가족력 등이 있어 심혈관 질환 발병 가능성이 높다면 일상에서 계단 오르기를 하는 것 만으로도 심혈관 질환을 효과적으로 예방할 수 있다”고 말했다.    하루 1만보 이상 걸어야 건강해</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>집에서 누워만 있으면 휴식?…효과적인 ‘주말 재충전’ 방법</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273523</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273523</guid>
      <pubDate>2023-10-07T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>직장인들의 경우 대부분의 친목 약속이 주말에 몰리기 마련이다. 하루 동안의 업무로 축적된 피로에서 자유로운 상태서 사람들과 소통할 수 있기 때문이다. 친목 모임 중 상당수가 술자리인 것 또한 이유 중 하나다.하지만 피로가 과다 누적된 직장인들의 경우, 주말 약속을 잡지 않은 채 집에 머물며 휴식하기도 한다. 문제는 집에서 아무 일도 하지 않는 것만으론 충분한 휴식 효과를 기대할 수 없다는 점이다. 주말에 제대로 된 휴식을 취하는 방법들로는 무엇이 있을까.▲ 휴식 계획 세우기혼자 보내는 주말이라도 어떻게 휴식할지에 관한 계획은 세우는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어릴적 운동, 평생 갑니다” 육상부 출신 서울교대생의 ‘건강하게 공부하는 비법’[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121549691/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231006/121549691/1</guid>
      <pubDate>2023-10-07T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/06/121549682.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;9월 9일 충남 서천종합운동장에서 열린 제11회 전국교육대학교 육상경기대회(교대 육상대회) 남자 1500m에서 2위(4분32초51), 혼성 계주 800m에서 1위(1분54초01)를 한 서울교대 육상부 주장 고승준 씨(과학과 3학년)는 초등학교 시절 육상 선수로 활약했었다. 6학년부턴 공부에 집중했지만 대학에 입학한 뒤 육상부에 가입해 적극적으로 활동하게 된 배경엔 학창 시절의 경험이 주효하게 작용했다.“초등학교 3학년 때 학교별 육상대회가 있었어요. 제가 어릴 때 키도 크고 잘 달려서 대회에 나갔는데 운 좋게 입상하게 됐죠. 처음엔 단거리 80m를 했고요. 점점 올라갔어요. 나중엔 800m까지 했어요. 지역에서는 잘했는데 초등학교 5학년 때 나간 소년체전에서는 별 활약을 못했죠. 하지만 좋은 경험이었습니다.” 공부도 병행하던 고 씨는 6학년에 올라가면서는 육상을 사실상 그만뒀다. 대회가 있으면 간간이 출전했지만 2학기부터는 공부에만 집중했다. 그는 “중학교 때부턴 공부와 육상을 병행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대장암 2년 시한부 선고…‘짱구 엄마’ 항암 투혼 알려졌다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231007500035</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231007500035</guid>
      <pubDate>2023-10-07T15:44:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/07/SSC_20231007154438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1492849 --&gt;애니메이션 ‘짱구는 못말려’ 시리즈의 ‘짱구 엄마’ 목소리로 유명한 성우 강희선(62)이 대장암 간 전이 진단을 받고 투병해 온 사실을 공개했다.&lt;br&gt;강희선은 최근 유튜브 채널 ‘간 보는 의사’에 출연해 암 투병 중인 근황을 전했다.&lt;br&gt;강희선은 영상에서 환자복을 입은 상태로 등장했다. 강희선을 담당한 의사는 2021년 3월에 찍은 CT를 보며 간 전이 병변이 17개가 발견됐다고 설명했다. 수술 전 치료로 암세포 크기를 줄이고 종양 수치도 10으로 떨어졌으며, 수술이 가능한 상태로 만든 후 2차에 걸친 알프스(ALPPS) 수술로 전이 병변을 제거했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;강희선은 “이전 병원에서 수술을 해서 열어보니까 너무 매끈하더라면서 2개밖에 제거를 안 했다고 했다. 그러고 나서 조직 검사를 했는데 ‘암 없음’이라고 했다. 항암 두세 번만 받고 끝내라고 했던 게 마흔 몇 번을 받은 거다”라며 “저는 진짜 살 운명이었나 보다. 교수님 아니었으면 죽었을 거다”라고 말했다.&lt;br&gt;담당 의사는 “17개 정도 전이돼 있고 다발성으로 있으면 더 빨리 운명 달리할 수 있는 가능성이 많다”라고 설명했다. 강희선은 “처음에 저보고 ‘2년 살겠네요’라고 하더라”며 시한부 선고를 받았다고 말했다.&lt;!-- 그림 1492850 --&gt;강희선은 “저도 이거(수술) 하고 계속 짱구 녹음은 한다. 지금도 하고 있다. 수술하고 나서 극장판 짱구 녹음을 했는데 14시간 반 녹음하고 힘들어서 나흘을 못 일어났다”라고 설명했다. 이에 담당 의사는 “그렇게 무리하면 어떻게 하나”라고 걱정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;2022년 8월 17일에 수술을 받은 후 1년이 경과한 강희선은 “사실 아직도 항암의 후폭풍이 있다. 몸이 굉장히 붓는다”라고 털어놨다. 담당 의사는 “항암 독성이 여기저기 영향을 끼친다. 작은 세포를 잡으려면 항암을 해야 한다. 시간이 지나면 괜찮아진다”라고 조언했다.&lt;br&gt;강희선은 1979년 TBC 공채 성우로 데뷔해 영화 ‘원초적 본능’ 시리즈의 캐서린 트라멜 역을 맡아 이름을 알렸고 ‘짱구는 못 말려’ 시리즈에서 짱구 엄마를 연기해 대중의 사랑을 받아 왔다. 서울교통공사와 인천교통공사 등 전철 안내 방송도 담당하고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>예술의전당 깜짝 방문 한동훈 장관 “대박”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231008500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231008500002</guid>
      <pubDate>2023-10-08T03:36:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/08/SSC_20231008033536_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1492948 --&gt;한동훈 법무부 장관이 예술의전당을 깜짝 방문했다. 머리부터 발끝까지 차려입고 나타난 그의 등장에 공연장이 술렁였고, 가까이에서 처음 보는 시민들의 사진 요청이 쏟아지는 등 한 장관은 연예인 못지않은 뜨거운 인기를 자랑했다.&lt;br&gt;한 장관은 7일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀에서 열린 런던 필하모닉 오케스트라 공연을 감상했다. 런던 필하모닉은 1932년 창단해 영국을 대표하는 유서 깊은 오케스트라로 이번 내한공연은 4년 만에 이뤄졌다. 특히 런던 필하모닉의 수석 지휘자 에드워드 가드너가 한국에서 악단과 선보이는 첫 호흡으로 관심을 모았다.&lt;br&gt;런던 필하모닉은 이날 베토벤의 ‘에그몬트 서곡’으로 웅장한 선율을 들려주며 공연의 문을 힘차게 열었다. 이어 브람스 ‘바이올린 협주곡 D장조, Op.77’을 크리스티안 테츨라프와 협연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;낭만 가득한 곡을 연주한 후 테츨라프는 바흐의 ‘바이올린 무반주 소나타 3번 III. 라르고’와 같은 곡 ‘IV. 알레그로 아사이’를 앙코르로 연주했다. 테츨라프는 지난 3월 예술의전당 IBK챔버홀에서 열린 리사이틀에서 비행기 출발 시간이 촉박한 가운데도 3곡의 앙코르를 연주했던 바 있다. 그때와 마찬가지로 이번에도 세 번째 곡을 연주하는 듯했지만 3초만 바이올린을 켜고 사라지는 이벤트로 관객들에게 웃음을 안겼다.&lt;!-- 그림 1492949 --&gt;공연 1부가 끝나고 2부가 시작하기 전 공연장 곳곳에 작은 소동이 일었다. 한 장관을 본 관객들이 “한동훈 봤느냐”, “대박이다”라며 웅성댔기 때문이다.&lt;br&gt;2부에서 런던 필하모닉은 브람스의 ‘교향곡 1번’을 연주했다. 9개의 교향곡을 남긴 베토벤의 ‘10번 교향곡’이란 별명이 있으며 브람스가 21년이라는 긴 여정에 걸쳐 완성한 곡이다. 런던 필하모닉은 이 곡의 연주를 마친 후 엘가의 ‘사랑의 인사’를 추가로 선보이며 테츨라프가 못다 한 앙코르 무대를 완성했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;공연이 모두 끝난 후 복도에 한 장관이 등장하면서 인파가 몰렸다. 평소 국회에서 의원들의 말을 토씨 하나 안 놓치고 적극적으로 상대하는 모습 그대로 한 장관은 시민들의 쇄도하는 사진 요청 멘트를 어느 하나 놓치지 않고 응대하며 함께 사진을 찍었다. 분홍색 프로그램북을 손에 꼭 쥔 한 장관은 다양한 자세와 각도로 시민들의 사진에 담겼고 때로는 본인이 직접 휴대전화를 들고 셀피를 찍는 모습까지 보였다. 어떤 시민은 “조각 같다”며 감탄하기도 했다.&lt;!-- 그림 1492950 --&gt;이번 방문은 그야말로 깜짝으로 이뤄졌다. 공연기획사 빈체로 관계자는 “저희도 오는 줄 전혀 몰랐다. 본인이 알아서 오신 것 같다”고 설명했다.&lt;br&gt;밀려드는 사진 촬영을 모두 끝낸 한 장관은 지인인 한 남성과 조용히 발걸음을 옮겼다. 예술의전당 야외광장에서 한 장관을 본 시민들 역시 깜짝 놀라기는 마찬가지였고 곳곳에서 그의 모습을 담으려는 손가락이 분주하게 움직였다. 한 시민은 바쁜 그의 발걸음에 같이 사진 찍자고 이야기 꺼내지 못한 것을 뒤늦게 아쉬워하기도 했다.&lt;br&gt;한 장관이 봤던 런던 필하모닉의 연주회는 10~11월 한국에서 펼쳐질 클래식 대첩의 문을 본격적으로 여는 공연이라는 점에서도 의미가 있는 무대였다. 합창석까지 빈자리가 거의 없었던 이날 공연을 시작으로 체코 필하모닉, 오슬로 필하모닉, 빈 필하모닉, 베를린 필하모닉, 로얄 콘세르트헤바우 오케스트라(RCO), 라이프치히 게반트하우스 오케스트라, 뮌헨 필하모닉 등 세계 정상급 단체가 앞으로 줄줄이 한국을 찾는다.&lt;!-- 그림 1492951 --&gt;어려운 여건 속에서도 국립심포니 오케스트라, 서울시향, KBS교향악단, 경기필하모닉 등 국내 주요 교향악단들도 꺾이지 않는 마음으로 관객들을 기다리고 있다. K클래식 단체들의 연주는 오는 17일 국립심포니 오케스트라가 문을 열며 해외 악단보다 더 다양한 레퍼토리로 가을밤을 풍성하게 물들일 예정이다.&lt;a class=con_openLinkA href=https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230921021001  target=_blank &gt;&lt;div class=con_openLinkBox_V&gt;&lt;div class=con_openLinkThumb&gt;&lt;img src=https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/21/SSC_20230921000443.jpg alt= title= /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class=con_openLinkTitle&gt;클래식 죽음의 조… K교향악단 ‘중꺾마’ 기대해&lt;/div&gt;&lt;div class=con_openLinkSummery&gt;‘황제’ 조성진·‘신성’ 임윤찬 앞세운 세계 명문 악단 10·11월 공연 맞서 명품 선율·마케팅으로 ‘전쟁’ 준비, 죽음의 조가 따로 없다. 월드컵으로 따지면 아르헨티나(2022년 우승), 프랑스(2018년 우승), 독일(2014년 우승)과 같은 조에 편성됐다고 할까. 카타르월드컵 결승...&lt;/div&gt;&lt;div class=con_openLinkHost&gt;www.seoul.co.kr&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/a&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“가을철 독감, 노인에게 치명적일 수 있다”</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273328</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273328</guid>
      <pubDate>2023-10-08T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 전 세계 인구의 5~15%가 걸려 20%의 입원율과 함께 60만 명의 사상자가 나오는 전염병이 있다. 바로 인플루엔자(독감)다. 인플루엔자는 그 어떤 질환보다도 인류를 오랜 시간 괴롭혀온 질병이다. 아직 박멸하지 못한 인류의 주적이기도 하다. 2020년 높은 무증상 비율과 치명성, 그리고 예측 불허로 등장한 코로나19도 수천 년 동안 인류를 괴롭혀온 인플루엔자의 악명에는 미치지 못한다. 국내에서 지난해 9월16일 발령된 독감 주의보가 1년째 유지되고 있는 가운데, 올해 9월15일을 기해 독감 유행 주의보가 새롭게 발령되었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>필리핀 국립 미술관에 울려 퍼진 한국과 필리핀의 전통 음악</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231008500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231008500021</guid>
      <pubDate>2023-10-08T10:50:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/08/SSC_20231008104939_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;주필리핀한국문화원, 한국-필리핀 차세대 예술가 교류 콘서트 개최&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1492993 --&gt;해외문화홍보원(원장 김장호) 주필리핀한국문화원(원장 김명진)은 지난 3일  필리핀 국립박물관, 한국예술종합학교, 필리핀 국립대학교와 함께 필리핀 국립미술관에서 개천절 기념 ‘한국-필리핀 차세대 예술가 교류 콘서트’(Cultural Crescendo: Phil-Kor Mini Concert)를 개최했다.&lt;br&gt;한국문화원은 이번 콘서트를 위해 양국을 대표하는 젊은 전통 예술가들을 초청했다. 한국에서는 한국예술종합학교 출신 음악그룹 ‘하루’가, 필리핀에서는 필리핀 국립대학교 소속 전통 공연팀 ‘투그마’ (TUGMA)가 무대를 준비했다.&lt;!-- 그림 1492994 --&gt;음악그룹 ‘하루’는 2018년 결성된 소리꾼, 아쟁, 가야금 연주자로 구성된 판소리 공연단이다. 이번 행사에서는 직접 창작한 소리극 ‘벌거벗은 임금님’을 선보였다. 세계적인 우화 ‘벌거벗은 임금님’을 판소리로 재해석한 개성 있는 무대를 통해 현지 관객들에게 박수갈채를 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2007년 결성된 ‘투그마’는 아시아 전통 음악을 선보이는 공연단이며, 쿨린탕, 간딩안과 같은 필리핀 전통 타악기를 사용한 타악 앙상블 공연을 선보였다. 필리핀 남부 지역에서 유래된 ‘마긴다나오 팔라부니분얀’ 공연은 흥겨운 리듬과 몽환적인 소리로 관객들의 큰 호응을 받았다.&lt;!-- 그림 1492995 --&gt;또 콘서트 마지막에 두 공연단이 한국의 민요 ‘아리랑’과 필리핀 이푸가오 지역에서 유래한 민요 ‘살리두마이’)의 합동 공연을 선보이며 관객들에게 감동을 선사했다.&lt;br&gt;김명진 원장은 “한국과 필리핀의 젊은 예술가들이 문화 교류의 새로운 형태를 선보일 수 있는 좋은 자리를 만들 수 있게 돼 기쁘게 생각한다”며 “앞으로 더 다양한 분야에서 양국의 활발한 문화 교류를 선보일 수 있는 기회가 있기를 바란다”고 행사 개최 소감을 전했다.&lt;!-- 그림 1492996 --&gt;관객들은 “양국 전통 음악이 가진 차이를 한 눈에 살펴보는 동시에, 음악과 예술을 통해 서로를 더욱 더 깊게 이해할 수 있는 뜻깊은 콘서트였다”, “두 공연단이 음악으로 하나 되는 모습이 너무 감동적이었다” 등 의미 있는 관람 소감을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편, 이번 행사는 과거 필리핀 상원 회의장으로 사용되었던 필리핀 국립 미술관 전시실에서 개최돼 의미를 더했다. 현재는 마닐라의 역사를 담은 대규모 회화작품이 전시된 전시실로 운용되고 있다. 필리핀 국립 미술관은 지난해 6월 30일 페르디난드 마르코스 필리핀 대통령 취임식이 거행된 곳이기도 하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>BTS도 아니었다…국내 음악 평론가가 뽑은 ‘최고 가수’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231008500033</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231008500033</guid>
      <pubDate>2023-10-08T11:48:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/08/SSC_20231008114831_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493016 --&gt;국내 대중음악평론가 39명이 선정한 ‘우리 시대 최고 가수’에 ‘가왕’ 조용필이 뽑혔다.&lt;br&gt;8일 임진모 평론가의 소속사이자 유튜브 채널 ‘음악 아저씨 임진모’ 제작사 오간지프로덕션에 따르면 조용필은 전체 43명의 표본 가수를 대상으로 한 평론가 앙케트에서 35표를 얻어 전체 1위에 올랐다.&lt;br&gt;조용필은 1968년 록그룹 애트킨즈로 처음 데뷔해 김트리오, 조용필과그림자 등 밴드를 거쳐 솔로로 나섰다. 1976년 ‘돌아와요 부산항에’ 히트를 시작으로 1980년 ‘창밖의 여자’, ‘단발머리’ 등이 수록된 1집 앨범으로 국내 가요계 사상 첫 밀리언셀러를 기록하며 스타 반열에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;박효재 평론가는 “소리의 탐구자, 그의 여정이 곧 한국 대중음악 역사의 단면”이라고 평가했고, 조해람 평론가는 “한국이 보이저호를 쏘면서 단 한 곡만 실어야 한다면 조용필 노래 중에서 골라야 한다”고 말했다.&lt;br&gt;‘엘레지의 여왕’ 이미자는 23표를 얻어 2위, ‘서른 즈음에’를 부른 고(故) 김광석은 21표로 3위를 각각 기록했다. 김진성 평론가는 “이미자의 진솔한 가창은 시대를 초월해 우리의 심금을 울린다”고 말했고, 신혜림 평론가는 “(김광석은) 세상을 떠난 지 27년이 지났어도 대체할 수 없는 목소리”라고 평가했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;나훈아는 20표로 단독 4위를 차지했다. 후보 중 상대적으로 젊은 아이유가 19표로 전체 5위로 뽑혀 눈길을 끌었다. 박수진 평론가는 “젊은 창법의 ‘나우’(NOW) 아티스트”, 김진성 평론가는 “드라마와 영화까지 21세기의 K팝은 물론 문화콘텐츠의 아이콘”이라고 말했다.&lt;br&gt;10위 안에는 이소라·김건모(18표·공동 6위), 이승철·박정현(17표·공동 8위), 임재범(16표·10위)이 이름을 올렸다. 또 패티김(14표·11위), 김현식(13표·12위), 송창식(10표·16위), 배호·신승훈(9표·공동 17위) 등이 상위 20위에 포함됐다.&lt;br&gt;이번 조사에는 임진모, 김도헌, 정민재 평론가 등 음악 웹진 ‘이즘’(IZM)의 전·현직 필자 39명이 참여했다. 조사 대상 가수는 1960년대 이후로 한정돼, 이난영·고복수·남인수·현인 등은 제외됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>올림픽 金→햄버거집 사장→美 양궁장 대표…서향순 “양궁이 내게 준 선물”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231008/121566748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231008/121566748/1</guid>
      <pubDate>2023-10-08T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/08/121566738.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난달 서울 용산구 전쟁기념관 평화의광장에서 열린 제3회 현대자동차 정몽구배 한국양궁대회에서는 정식 경기가 모두 끝난 후 특별한 이벤트 경기가 펼쳐졌다. 세계 최강 한국 양궁의 초석이 된 두 명의 ‘양궁 레전드’ 김진호 한국체대 교수(62)와 서향순 HSS스포츠아카데미 대표(56)가 모처럼 후배 선수들과 함께 활시위를 당긴 것이다. 한국 양궁 60주년을 맞아 기획된 이 이벤트에서 두 사람은 여전한 클래스를 보여줬다. 수십 년만에 활을 들고 수많은 관중들이 지켜보는 가운데 사대에 올랐지만 어김없이 과녁을 꿰뚫었다. 김진호는 첫 발에 7점, 두 번째 발에 8점을 쐈다. 첫 발에 5점으로 흔들렸던 서향순은 두 번째에는 9점을 기록했다. 미국에 거주하다 이번 대회를 위해 한걸음에 한국으로 날아온 서향순은 “대회를 앞두고 딱 이틀 연습했다. 처음 경기장에 들어갈 때만 해도 너무 떨릴 것 같았는데 막상 사대에 올라서니 하나도 떨리지 않았다. 아마 우리 후배 선수들도 같은 기분일 것 같다. 한국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상위 유튜버 1%, 평균 ‘이만큼’ 벌었다…소득 쏠림 심화</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231008500055</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231008500055</guid>
      <pubDate>2023-10-08T13:55:02.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/03/SSC_20230903173045_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1478295 --&gt;가수와 운동선수, 유튜버의 소득 쏠림 현상이 심화한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;7일 국세청이 이수진(서울 동작을) 더불어민주당 의원실에 제출한 자료에 따르면 2021년 소득 상위 1% 유튜버 342명의 1인당 평균 사업소득은 3억 6600만원으로 나타났다. 이들을 뺀 나머지 99%(3만 3877명)의 평균 사업소득은 600만원에 그쳤다.&lt;br&gt;유튜버 상위 1%의 소득 비중은 2019년 28.8%, 2020년 36.4%, 2021년 37.6%로 점점 커지고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소득 쏠림 현상은 가수와 운동선수도 마찬가지였다.&lt;br&gt;2021년 가수 상위 1%(99명)의 1인당 사업소득은 38억원이었다. 나머지 99%(9761명)의 1인당 사업소득은 1100만원에 불과했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;가수 상위 1%의 소득이 전체에서 차지하는 비중은 76.9%에 달했다. 2019년 60.1%, 2020년 70.6%에 이어 빠르게 그 비중이 커지는 양상이다.&lt;br&gt;상위 1% 운동선수 375명의 1인당 연평균 사업소득은 8억원이었던 데 비해, 나머지 99%(3만 7143명)의 1인당 소득은 800만원에 그쳤다.&lt;br&gt;전체 소득에서 운동선수 상위 1% 소득이 차지하는 비중은 2019년 49.6%에서 2020년 48.2%로 떨어졌지만 2021년 49.6%로 다시 커졌다.&lt;br&gt;이수진 의원은 “소득 불균형이 해소돼야 한류 스타와 스포츠 선수, 유튜버들이 건강한 환경에서 활동할 수 있을 것”이라고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3일간 비가… 아니, 사랑이 내렸다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231008500117</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231008500117</guid>
      <pubDate>2023-10-08T19:27:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/08/SSC_20231008192657_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493191 --&gt;특별한 날을 소중하게 기억하고 싶은 마음을 나만의 비밀 언어로 표현할 때가 있다. 누군가에게 반한 날을 날이 좋았다고 표현하거나, 좋아하게 됐다는 말을 생각이 난다는 말로 대신하는 식으로. 나만 알아볼 수 있는 문장은 그날의 감정을 더 특별하고 애틋하게 추억하게 한다.&lt;br&gt;‘1960년 4월 3일~5일, 삼일간 비.’&lt;br&gt;창밖으로 비가 쏟아지던 그날 사랑에 흠뻑 젖은 네드는 일기장에 이렇게 기록했다. 지난 1일 서울 중구 동국대 이해랑예술극장에서 막을 내린 연극 ‘3일간의 비’는 먼 훗날 자녀들이 아버지의 일기장 속 평범한 기록을 보고 그날의 이야기를 따라가는 작품이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;비틀고 뒤트는 실험극이 난무하는 시대지만 ‘3일간의 비’는 비처럼 촉촉한 감성을 그대로 품은 따뜻한 극이다. 대단한 자극은 없지만 작품에 깃든 서정이 누군가를 보고 한껏 설레던 예쁜 날들을 떠올리게 한다.&lt;!-- 그림 1493192 --&gt;1995년 네드의 아들 워커는 유명 건축가인 아버지의 유산을 정리하던 중 일기장을 발견한다. 워커와 그의 누나 낸은 아버지의 유산을 상속받기 위해 아버지의 친구였던 테오의 아들 핍과 함께 변호사를 찾아간다. 그러나 워커와 낸은 유산 중 가장 유명하고 값비싼 ‘제인웨이 하우스’가 자신들이 아닌 핍에게 준다는 유언을 듣게 되고 갈등이 벌어진다.&lt;br&gt;어떤 사연인지 알아내기 위해 일기장을 상세히 해석해가며 시간은 1960년으로 거슬러 간다. 그리고 테오가 그의 연인이었던 라이나와 싸우게 되고, 라이나의 다친 마음을 네드가 위로하며 인연이 된다는 것이 작품의 줄거리다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;배우들이 각각의 부모로 변신하는 2부에선 시간이 오래 흘러도 변하지 않는 감정들이 관객들의 마음을 뭉클하게 한다. 사랑하는 사람이 있어도 느끼는 외로움, 자신에게 찾아오지 않을 것 같았던 사랑이 비처럼 스며드는 설렘이 작품을 통해 가득 전해온다.&lt;br&gt;이 작품은 2003 토니상 수상자인 미국의 유명 극작가 리처드 그린버그의 작품으로 작가 특유의 은유적이고 함축적인 언어를 통해 인물 간의 섬세한 감정을 서정적으로 그려냈다. 1997년 미국에서 초연한 작품이고 한국에는 6년 만에 다시 찾아왔지만 여전한 감성으로 관객들의 마음에 비를 적시고 다음을 기약했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>그를 그리며, 기억하며… 56명의 후배들이 되새긴 허수경의 詩</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009016001</guid>
      <pubDate>2023-10-09T00:05:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/06/SSC_20231006170539_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1492657 --&gt;허수경 시인의 5주기를 맞아 그의 시를 다시 음미하며 세상을 감각해 보는 자리가 마련됐다.&lt;br&gt;56인의 후배 시인이 고른 고인의 시 83편과 추천의 말을 덧댄 시선집 ‘빛 속에서 이룰 수 없는 일은 얼마나 많았던가’(문학과지성사)가 그것이다.&lt;br&gt;허 시인은 2018년 위암으로 54세의 이른 나이에 세상을 떠났다. 이후 시인의 산문을 묶은 유고집, 기존 책의 개정판 등이 여럿 나왔다. 이번 시선집에서 동시대 시인들은 시인이 남긴 6권의 시집 가운데 곁에 두고 오래 읽고 싶은 시편을 2편씩 골라 독자들에게 “함께 읽어 보자”고 제안한다. 작품들은 1988년 출간된 첫 시집 ‘슬픔만 한 거름이 어디 있으랴’부터 마지막 시집 ‘누구도 기억하지 않는 역에서’(2016)까지 차례로 배열돼 그의 시력 31년이 익어 가는 자취를 따라 걸어 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추천에 나선 이들은 2006년 등단한 이혜미 시인부터 올해 등단한 신원경 시인까지 현재 시단에서 활발히 활동하는 20~40대 시인들이다. 시인과 인연이 있거나 그의 시를 동경하며 시인의 꿈을 키워 온 젊은 시인들이 쓴 추천의 글은 ‘가장 낮은 언어로 가장 먼 곳에 닿는’ 허수경의 시로 들어가는 안내자가 돼 준다. 가장 많은 추천을 받은 시는 6명이 선택한 ‘여름 내내’였다.&lt;!-- 그림 1492658 --&gt;‘낫을 가져다 내 허리를 찍어라/ 찍힌 허리로 이만큼 왔다 낫을/ 가져다 내 허리를 또 찍어라/ 또 찍힌 허리로 밥상을 챙긴다’ “내게 허수경은 내 안에 잠들어 있던 고아를 깨우는 노크 소리였다”는 안희연 시인은 “이 시는 형벌을 내리는 손과 선물을 건네는 손은 실은 같다고 말해 주었다”고 전한다.&lt;br&gt;‘눈동자’를 독자들에게 골라 준 임유영 시인은 “시인이 떨리는 목소리로 애인아, 하고 부를 때면 세상의 온갖 약한 존재가 한꺼번에 뒤돌아볼 것만 같다. 그 쓸쓸하지만 고고한 음성은 언제까지나 허수경의 것이다”라고 고인의 시 세계를 돌이킨다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘감꽃이 질 무렵 봄비는 적막처럼 내렸다// 감꽃 천지/ 군화 발자욱이 그 위를 덮친다// 집집마다 아픈 아이들/ 가위눌린 잠 속으로 감꽃은/ 폭풍처럼 휩쓸고 다닌다//(중략) 이상하다, 왜 이리 조용하지.’(이상하다 왜 이리 조용하지)&lt;br&gt;조용우 시인은 1980년대 엄혹한 상황을 은유한 시를 추천하며 이렇게 짚어 준다. “허수경의 시는 그 모든 일들, 우리를 덮치고 휩쓸었던 그 모든 미친 일들이 지나가고서 찾아오는 적막에 귀를 기울인다. 적막 깊은 곳에서 흐르는 폭력과 고통의 소리를 잊지 않으려 애쓴다.”&lt;br&gt;방원경 편집자는 “소박하고 질박한 언어로 쓰인 그의 시는 쉽게 읽히면서도 심원한 깊이로 문단과 독자 모두에게 가닿는다”며 “‘나’에서 출발해 독일로 건너간 이후 전쟁, 기아, 난민 등 확장된 세계를 감각하는 시인의 사유는 젊은 독자들에게도 울림이 클 것”이라고 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우리가 알던 그녀는, 이 무대엔 없다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009016002</guid>
      <pubDate>2023-10-09T00:06:26.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009000544_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493267 --&gt;남녀가 서로 유혹하려면 옷을 벗는 쪽은 누구일까. 정답은 없지만 그간 많은 작품에서 이 역할은 대개 여성의 몫으로 그려졌다. 그 여자의 진짜 의사와는 무관하게 작가들이 그려 온 여성 캐릭터의 전형이다.&lt;br&gt;지난 6~7일 제20회 대구국제오페라축제 개막작으로 대구오페라하우스에서 선보인 오페라 ‘살로메’에선 반대였다. 살로메가 옷을 하나씩 벗으며 의붓아버지 헤롯 앞에서 선보이는 ‘일곱 베일의 춤’이 이번엔 파격적으로 헤롯이 옷을 벗는 방식으로 바뀌었다. 헤롯의 맨살과 함께 드러난 것은 남성의 추악한 욕망이다.&lt;br&gt;기다리고 유혹하고 애원하고 버림받았던 여자들이 다시 태어나고 있다. 고대 그리스·로마 신화부터 이어져 온 가부장적 질서 속에 수동적인 역할, 보조적인 역할에 그쳤지만 시대의 변화와 함께 재조명이 이뤄진다.&lt;!-- 그림 1493271 --&gt;비제의 오페라 ‘카르멘’의 주인공인 집시 여인 카르멘은 그간 남성 편력이 있는 바람둥이 여성으로 치부돼 왔다. 그런데 지난 1일 막을 내린 서울시극단의 연극 ‘카르멘’에서는 스토킹 피해자로 표현됐다. 고선웅 연출이 “카르멘은 잘못이 없다는 걸 관객들이 공감했으면 좋겠다. 지금 시대에 맞게 바라보며 카르멘의 명예를 회복했으면 좋겠다고 생각했다”는 의도를 담아 재해석한 결과다.&lt;!-- 그림 1493280 --&gt;여성 캐릭터에 새 옷을 입히는 흐름은 곳곳에서 잇따른다. 지난달 선보인 국립오페라단의 ‘라 트라비아타’는 주인공 비올레타의 직업 ‘코르티잔’에 대한 단편적인 해석을 걷어 냈다. 코르티잔은 귀족들의 성적 욕망을 채우는 여성이지만 예술적인 지식과 교양을 갖추고 재력도 가졌다. 비올레타를 맡았던 소프라노 박소영도 “코르티잔이 아닌 자유로운 예술가로 초점을 맞춰 주체적이고 똑똑한 여성을 보여 드리려 신경 썼다”고 부연했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;오는 15일까지 공연하는 뮤지컬 ‘프리다’는 멕시코의 장애인 예술가 프리다 칼로의 삶을 노래한 작품인데 신체장애가 없는 주인공이 무대에 오른다. 추정화 연출은 “프리다가 다리가 아파서 예쁜 신발을 못 신었을 것 같더라. 예쁜 하이힐을 신겨 주고 싶었다”고 말했다.&lt;br&gt;김재엽 한국예술종합학교 연극원 교수는 “가부장적 관점에서 쓰여 있던 것들을 이야기의 원형으로 바라보고 있었고 작가들이 무의식적으로 여성 캐릭터들을 도구화해 사용했다”며 “그런데 이제는 사람들이 의심하고 있는 것 같다. 지금은 젠더 모순도 중요한 관점이라 저도 연출하면서 신경 쓴다”고 말했다. 공연의 주 소비층이 20~30대 여성이라는 점은 여성 캐릭터를 재탄생시키는 강력한 동력이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;다만 지나친 각색은 작가의 표현 의도를 벗어나고 원작이 훼손되는 문제도 발생한다. 살로메가 옷을 벗지 않고 관능적인 춤을 선보일 수 있었지만 헤롯이 옷을 벗는 바람에 많은 관객이 혼란에 빠졌다. ‘프리다’ 역시 신체장애보다 내면의 상처에 집중하다 보니 장애를 딛고 일궈 낸 프리다의 작품 세계를 표현하는 데 아쉬움이 남았다.&lt;br&gt;그러나 예술의 동시대성이라는 측면에서는 피할 수 없는 변화다. 김건표 대경대 연극영화과 교수는 “시대의 변화에 맞게 작품이 재발견되고 재해석되는 것은 자연스러운 흐름이다. 그런 면에서 100년 전 여성 캐릭터는 이 시대에 맞게 재해석되는 것이 맞다”고 짚었다. 김재엽 교수도 “여성의 도구화는 일상에서도 경계하는 부분이다. 작품에 필연적이지 않다면 작품이 가진 보편적인 세계를 유지하면서 다른 표현을 고민해야 한다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500004</guid>
      <pubDate>2023-10-09T00:55:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 행운이 손짓하는 기쁨 있겠다.&lt;br&gt;48년생 : 가정에 기쁜 일 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 지나친 기대는 삼가라.&lt;br&gt;72년생 : 즉흥적인 판단은 금물. 신중해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 주위 의견을 경청하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 문서 때문에 이익 생길 듯.&lt;br&gt;49년생 : 복이 충만하고 신수 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 차분히 일을 풀어나가라.&lt;br&gt;73년생 : 성공을 향해 힘껏 달려라.&lt;br&gt;75년생 : 열심히 일을 추진해 나가라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 먼 곳의 여행은 되도록 삼가라.&lt;br&gt;50년생 : 수입이 생기니 넉넉한 하루.&lt;br&gt;62년생 : 일이 진행되지 않는다.&lt;br&gt;74년생 : 성공운이 있으니 이름이 사방에 깔리겠다.&lt;br&gt;86년생 : 욕심이 화를 자초하는구나.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 조바심을 버리면 원하는 것 얻을 수 있다.&lt;br&gt;51년생 : 고생 끝에 낙이 있구나.&lt;br&gt;63년생 : 조급하게 서두르면 망신수 있다.&lt;br&gt;75년생 : 좌절감을 맛볼 수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;87년생 : 돈이 나가니 조심해야 하겠다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 변동운은 내일로 미루어라.&lt;br&gt;52년생 : 분수 지키고 편하게 지내라.&lt;br&gt;64년생 : 부당한 이익만 취하지 말라.&lt;br&gt;76년생 : 금전 지출이 많은 날이다.&lt;br&gt;88년생 : 자기 관리에 신경 쓰면 횡재수 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 모든 일을 꼼꼼히 챙겨라.&lt;br&gt;53년생 : 노력한 만큼 소득 기대 어렵다.&lt;br&gt;65년생 : 운수가 아주 좋은 날.&lt;br&gt;77년생 : 자신감을 가져라.&lt;br&gt;89년생 : 성취하는 일 많겠다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 마음의 안정이 가장 중요하다.&lt;br&gt;54년생 : 좋은 일만 넘쳐나겠다.&lt;br&gt;66년생 : 경사 있겠으니 즐거운 하루.&lt;br&gt;78년생 : 나쁜 것 사라지고 기쁜 일 넘쳐난다.&lt;br&gt;90년생 : 일을 남에게 맡기다가 실패수 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 모든 일이 뜻대로 풀린다.&lt;br&gt;55년생 : 허풍은 나중에 큰 곤란을 겪는다.&lt;br&gt;67년생 : 소리 내어 일하면 소득 없다.&lt;br&gt;79년생 : 자기주장을 자제하라.&lt;br&gt;91년생 : 웃음이 끊이지 않는구나.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 근심이 사라지는구나.&lt;br&gt;56년생 : 매매는 지연되겠다.&lt;br&gt;68년생 : 여행이나 이동에 좋은 날.&lt;br&gt;80년생 : 무리하면 다툼 수 생기니 조심.&lt;br&gt;92년생 : 허황된 소문에 흔들리지 마라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 운기가 순조로운 날.&lt;br&gt;57년생 : 손실은 곧 보충하게 된다.&lt;br&gt;69년생 : 말보다 행동으로 보여줘라.&lt;br&gt;81년생 : 새로운 만남에 신경 써라.&lt;br&gt;93년생 : 가까운 사람 때문에 손해 본다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 순리에 따르는 것이 좋다.&lt;br&gt;58년생 : 갈팡질팡 고민스러운 하루.&lt;br&gt;70년생 : 진솔한 마음으로 임하라.&lt;br&gt;82년생 : 자존심 버리고 도움받아라.&lt;br&gt;94년생 : 믿는 사람에게 의논하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 조금만 참고 기다려라.&lt;br&gt;59년생 : 전화위복의 멋진 날이다.&lt;br&gt;71년생 : 많은 이득이 생기겠다.&lt;br&gt;83년생 : 좋은 소식이 찾아오겠다.&lt;br&gt;95년생 : 부와 명예가 함께한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈모의 계절’ 가을…남은 머리카락 사수하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273522</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273522</guid>
      <pubDate>2023-10-09T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>남녀노소를 막론한 고민 중 하나인 탈모. 의도적으로 짧은 헤어 스타일을 유지하는 사람들은 많지만, 그들이라고 탈모를 달가워하진 않을 것이다. 특히 가을의 경우, 탈모인들 사이에서 일명 ‘탈모의 계절’로 불릴 정도로 탈모 관련 고민이 늘어나는 계절이다.탈모의 예방 및 치료에서 가장 중요한 건 의사의 정확한 진단과 약 처방이다. 다만 비용 등 여러 문제 때문에 피부과 진료를 꺼리는 이들도 많은 게 현실이다. 탈모를 예방하기 위해 생활 속에서 지켜야 할 수칙들을 알아본다.▲ 제대로 된 머리 감기두피 청결이야말로 탈모 예방 혹은 관리에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경기 의정부, 국내 ‘바둑의 성지’ 된다…내달 전용경기장 착공</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500021</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500021</guid>
      <pubDate>2023-10-09T10:20:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009102011_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493326 --&gt;경기 의정부시가 국내 ‘바둑의 성지’로 거듭날 전망이다.&lt;br&gt;의정부시는 2025년 10월 완공을 목표로 다음 달 바둑 전용 경기장을 착공한다고 9일 밝혔다.&lt;br&gt;바둑 전용 경기장은 국내 처음이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경기장은 호원2동 행정복지센터 인근 옛 기무부대 자리에 지하 1층, 지상 4층, 전체면적 1만㎡ 규모로 건립되며 총 396억원이 투입된다.&lt;br&gt;내부에는 바둑 역사 전시관, 오픈 대국장, 온라인 대국장, 방송시설, 바둑 국가대표실 등이 들어설 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;아울러 현재 서울 성동구에 있는 한국기원도 이곳으로 이전한다.&lt;br&gt;의정부시는 원활한 공사를 위해 100억원 규모의 지방채도 발행하기로 했다.&lt;br&gt;당초 의정부시는 2020년 경기도, 한국기원 등과 협약을 맺고 올해 말 완공을 목표로 바둑 전용 경기장 건립을 추진했다.&lt;br&gt;의정부시가 부지와 재원, 공사를 담당하고 한국기원은 대회 유치, 주민 교육·여가 등을 위해 노력하기로 했다. 경기도는 행정·재정적으로 지원하기로 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이듬해 행정안전부 지방재정 중앙투자심사에서 의결됐으나 공원 조성계획 변경 등 행정절차가 지연되면서 착공도 미뤄졌다.&lt;br&gt;의정부시는 전용 경기장이 운영되면 글로벌 문화 콘텐츠인 바둑 스포츠로 도시의 브랜드 가치가 높아지고 문화·경제적 교류가 확대할 것으로 예상했다.&lt;br&gt;또 국내외 바둑대회가 연간 290일가량 진행되는 만큼 선수와 가족, 관계자 등의 방문으로 지역 경제가 활성화하고 신규 일자리 창출에 도움이 될 것으로 기대했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제대로 날 잡은 영화 ‘30일’…추석 연휴 이후 흥행 1위 ‘승승장구’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500034</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500034</guid>
      <pubDate>2023-10-09T11:17:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009111744_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493361 --&gt;추석 연휴 막바지에 개봉한 영화 ‘30일’이 흥행 가도를 달리고 있다. 추석 특수를 노리고 개봉한 영화들의 힘이 빠진 상태에서 적수 없이 6일째 승승장구 중이다. 오는 11일 개봉하는 다른 영화들보다 예매율도 높아 전망도 밝다.&lt;br&gt;한국영화진흥위원회에 따르면 3일 개봉한 ‘30일’은 8일 기준 누적 관객 수 61만 9000여명을 기록했다. 개봉 첫날 17만 1000여명으로 박스오피스 1위로 출발하며 ‘천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀’을 비롯해 추석 연휴 개봉한 다른 영화의 오프닝 스코어를 모두 뛰어넘었다. 8일 관람객 역시 17만 3000여명으로, 6만 7000여명으로 2위를 차지한 ‘천박사’의 3배에 이른다.&lt;br&gt;추석을 노리고 개봉한 영화들이 힘을 쓰지 못한 상태를 잘 잡았다는 분석이 나온다. 추석 연휴 시작인 지난달 27일 개봉한 강동원 주연 ‘천박사’는 지금까지 170만명을 모으는 데 그쳤다. 같은 날 개봉한 하정우·임시완 주연 ‘1947 보스톤’은 82만 9000여명, 송강호 주연 ‘거미집’은 29만여명으로 추석 특수를 제대로 살리지 못한 채 출혈 경쟁만 한 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;9일 예매율도 24.2%로 1위를 달리고 있어 흥행도 기대된다. 11일 개봉하는 엄정화 주연 ‘화사한 그녀’가 12.5%, 송중기가 주연을 맡은 ‘화란’은 11.1% 수준이다. 두 영화가 예상보다 힘을 못 쓴다면 흥행에 탄력을 받을 수도 있다.&lt;br&gt;영화는 기억을 잃은 채 눈뜨게 된 커플이 이혼하기 위해 법원에 갔다가 사고를 당한 뒤 숙려 기간인 30일 동안 기억을 찾으려는 노력을 그린 좌충우돌 로맨틱 코미디물이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;주연 정열을 맡은 배우 강하늘이 찌질하면서도 따뜻한 남자로 등장해 ‘한국의 짐 캐리’에 버금가는 코믹 연기를 펼친다. 능력 있는 나라를 연기한 배우 정소민은 술만 마시면 누구도 감당할 수 없는 반전의 똘끼를 발산한다. 배우 조민수·김선영·윤경호 등이 출연해 영화를 맛깔나게 만든다.&lt;br&gt;배우들의 열연과 함께 기존 코믹 영화에 등장했던 진부한 요소(클리셰)들을 깨면서 웃음을 던지는 부분도 주목할 만하다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나도 비타민D 결핍일까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273414</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=273414</guid>
      <pubDate>2023-10-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비타민D는 면역 유지와 뼈 건강에 필요한 성분이다. 특히 중년 여성에게 비타민D는 골다공증 예방을 위한 필수영양소로 통한다. 이 필수영양소가 우리 국민 대부분에서 부족하다는 뉴스가 이따금 회자한다. 한국인의 70~80%가 적정 혈중농도(20ng/mL·나노그램) 미만이라는 것이다. 이 기준으로는 남아시아인의 68%와 유럽인의 40%도 비타민D 결핍으로 진단된다. 이런 뉴스를 접할 때마다 ‘나도 비타민D 결핍일까’ 하는 불안감에 비타민D 검사를 받는 사람이 2010년 이후 크게 늘어났다. 2022년 건강보험심사평가원에 따르면 비타민D</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우연이 빚은 매혹, 이름 없는 땅의 새 풍경…K미술 이끌 ‘새로운 시선’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500051</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500051</guid>
      <pubDate>2023-10-09T12:42:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009124153_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493397 --&gt;호반문화재단이 한국 미술을 이끌 ‘새로운 시선’들을 발굴해 미술 생태계를 살찌운다.&lt;br&gt;올해 7회째를 맞은 전국 청년작가 미술공모전 ‘H-EAA’를 통해 신진 작가 10명을 선정하고 작품을 소개하며 지원에 나서면서다. 회화, 조각, 퍼포먼스, 영상, 미디어 등 다양한 시각 예술 분야에서 588명의 작품이 치열한 경쟁을 치른 가운데 심사위원들이 1·2차 심사로 골라낸 10인의 작품은 오는 11월 5일까지 서울 중구 아트스페이스 호화에서 만날 수 있다.&lt;br&gt;뉴욕 엠파이어 스테이트 빌딩, 파리 에펠탑 등 도시의 랜드마크를 캔버스에 담아온 김지원 작가는 도시 공간을 새롭게 재탄생시켰다. 두 가지 이상의 이미지의 중첩, 무수한 직선의 분할, 다양한 색의 조합 등으로 화면에 무한한 공간감과 번짐과 퍼짐의 효과를 더했다. 도시를 거닐며 새긴 기억과 인상, 감정 등 잔상의 의미지들을 관람객과 공감하기 위해 극대화한 시각적 효과인 셈이다.&lt;!-- 그림 1493398 --&gt;김현준 작가는 나무의 결, 나이테까지 그대로 살아 있는 나무 조각에 혼자만의 시공간에 남겨진 인간을 담아냈다. 갈비뼈가 보일 만큼 메마른 육신, 태아처럼 웅크린 자세의 인간 조각은 고독, 외로움 등과 마주한 ‘나’의 본연의 얼굴을 마주하게 한다. 앙상한 육체 위 싹을 틔워올린 나뭇가지를 통해서는 종래엔 응축된 에너지를 밖으로 펼쳐보일 수 있다는 희망을 되새기게 한다.&lt;!-- 그림 1493399 --&gt;일상에서 우리가 무심히 스치고 지나가는 이름 없는 땅에 깃든 자연의 묵묵한 순환, 아름다움을 새롭게 주목하게 하는 풍경화도 시선을 붙든다. 성필하 작가의 ‘없는 계절’, ‘수몰된 풍경’, ‘흐름 속성 연구’ 연작들이다. 멀리서 보면 흐릿한 사진처럼 보일 정도로 극도로 세밀한 표현으로 수면 위에 떨어진 버드나무 잎새, 황량한 땅을 질서없이 잠식한 잡초들을 한 올 한 올 공들여 재현했다. 작가는 “야생의 존재를 세밀하게 재배열해 하나의 풍경을 만듦으로써 ‘풍경을 통해 무엇을 바라보았는가’가 아닌 ‘무엇을 보도록 이끌었는가’란 질문을 던지며 또 다른 풍경의 이정표를 획득했다”고 말한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시장 안쪽 VIP룸에 들어가면 ‘우연이 빚어낸 매혹’이 돋보이는 작품들을 마주하게 된다. 구리판을 캔버스로 삼아 칠보 유약을 발라 만든 박정근의 작품들은 고온의 가마 속을 수차례 드나드는 과정에서 작가의 의도에 따라 혹은 작가가 손댈 수 없는 순간을 만나 의도하지 않은 채로 만들어진 매력적인 색과 무늬가 신비롭다. 평면 작품과 곡선 작품 제목이 각각 ‘의도한’과 ‘의도하지 않은’인 이유다.&lt;!-- 그림 1493400 --&gt;재단은 이 가운데 사전 심사위원 평가와 전시 기간 관람객 투표 결과를 합해 대상 1명, 우수상 1명, 선정작가상 8명을 가릴 예정이다.&lt;br&gt;우현희 호반문화재단 이사장은 “재능 있는 작가의 마음과 손끝에서 피어난 예술은 아름다움과 힘을 함께 느끼는 소중한 시간을 선사할 것”이라며 “공모전 시상으로 끝내지 않고 작가와 전문가 컨설팅, 전시회 지원 등 다양한 방법으로 청년 작가들을 도와 우리 문화 예술 발전에 기여하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임영웅, 신곡 ‘두 오어 다이’ 발표…아이돌 퍼포먼스 화제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500053</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500053</guid>
      <pubDate>2023-10-09T12:55:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009125458_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493402 --&gt;임영웅이 9일 오후 6시 새 디지털 싱글 ‘두 오어 다이’(Do or Die) 음원을 발표한다. 이번 신곡은 지난 6월 ‘모래 알갱이’ 이후 약 4개월 만에 선보이는 곡이다.&lt;br&gt;소속사 물고기뮤직은 이날 “‘두 오어 다이’는 인생이라는 무대 위 주인공이 돼 후회 없는 나날을 보내려는 열정을 담은 곡”이라며 “임영웅이 직접 작사에 참여해 자작곡 ‘런던 보이’와 ‘모래 알갱이’에 이어 또 한 번 싱어송라이터로서의 면모를 보였다”고 전했다.&lt;br&gt;임영웅은 이번 신곡을 통해 그간 보여온 점잖고 세련된 매력과는 180도 다른 화려하고 강렬한 퍼포먼스를 선보여 화제가 됐다. 전날 공개된 ‘두 오어 다이’ 뮤직비디오에서 임영웅은 아이돌 같은 ‘칼군무’ 실력을 뽐냈다. 이 뮤직비디오는 공개와 동시에 높은 조회 수를 기록하며 유튜브 ‘인기 급상승 동영상’ 1위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임영웅은 오는 27일 서울 올림픽공원 KSPO돔(체조경기장)을 시작으로 전국투어 콘서트 ‘IM HERO’(아임 히어로) 공연에 나선다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노벨문학상이 일으킨 때 아닌 희곡 열풍, 지만지 연휴에도 자체 제작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500057</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500057</guid>
      <pubDate>2023-10-09T13:06:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009130651_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493405 --&gt;노르웨이 작가 욘 포세(64)가 올해 노벨문학상 수상자로 선정되자 때 아닌 희곡 열풍이 불고 있다.&lt;br&gt;포세의 대표 희곡으로 알려진 ‘가을날의 꿈 외’와 ‘이름/기타맨’은 5일 수상자로 선정된 다음날에만 700권의 주문이 밀려와 이들 책을 출간한 지식을만드는지식(대표 박영률)은 연휴에도 제작 인원을 모두 가동했다. 지만지는 자체 제작 시설을 갖춘 것으로 유명한데 소설 ‘저 사람은 알레스’를 비롯해 국내 출판사 가운데 욘 포세의 작품을 가장 많이 출판한 지만지는 2019년부터 희곡전문 브랜드 지만지드라마를 운영하면서 모든 희곡집을 자체 제작하고 있다. 지만지 관계자는 연휴 이후 주문이 크게 늘 것에 대비해 외주 물량을 확대하고 있다고 9일 말했다.&lt;br&gt;‘가을날의 꿈 외’는 이날 현재 교보문고 예술/대중문화 부문 5위, ‘이름/기타맨’은 17위에 올라 있다. 그동안 국내 독자들의 희곡에 대한 관심도를 감안하면 상대적으로 열띤 반응이다. 지만지에서 출간한 욘 포세 작품은 모두 한국외대 정민영 교수가 번역해 원작의 수준 높은 감성을 잘 살려냈다는 평가를 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 책에는 ‘어느 여름날’, ‘가을날의 꿈’, ‘겨울’ 등 욘 포세의 희곡 세 편을 담았다. ‘어느 여름날’은 2000년 북유럽연극상을 수상했다. 1999년 작 ‘가을날의 꿈’은 포세의 극작 특성이 가장 선명하게 드러나면서도 연극성이 뛰어나 연극의 정점에 이르렀다는 찬사를 받는다. ‘겨울’은 낯선 두 남녀의 만남을 통해 현대인의 고독을 담담하게 그렸다.&lt;br&gt;‘이름/기타맨’은 포세의 전형적인 글쓰기 방식을 보여준다. 인물들은 우리 삶의 주변에서 항상 볼 수 있는 평범한 인물이다. 대부분 이름이 없고 특별한 성격이 없는 단순한 인물들이다. 이들 사이에 존재하는 일상의 갈등과 평범한 사람으로서 느끼는 정신적 번민이 겉으로 드러난다. 여기에서 포세가 주목하고 있는 것은 정체성이 분명한 인간 유형이 아니라 사람들 사이의 관계다. 마치 현미경으로 포착하듯 사람들의 관계를 세밀하게 그려낸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;포세의 작품 가운데 상대적으로 덜 주목받는 ‘저 사람은 알레스’는 희곡 ‘어느 여름날’의 연장으로도 읽힌다. 우리가 살면서 늘 만나게 되는, 답을 알 수 없고 따라서 이해하기 힘든 상실, 외로움, 불안 같은 문제를 독특한 형식에 담는다.&lt;br&gt;주인공인 싱네와 남편 어슬레는 피오르드 근처의 낡은 집에 살림을 꾸렸다. 하지만 어슬레는 언제나 집을 떠나 바다로 나갔고, 그날은 거센 비바람이 몰아치고 있었다. 어슬레는 어김없이 바다를 향했고 생사도 불명인 채 아직까지 돌아오지 않는다. 싱네의 회상은 어슬레의 고조모 알레스의 기억으로까지 거슬러 올라간다. 알레스 또한 어린 손주를 바다에서 잃었고, 죽은 어슬레의 이름을 싱네의 남편 어슬레가 물려받았다. 상실의 경험이 대를 이어 거듭되고, 남은 이들의 외로움과 불안, 그리움도 이어진다. 자유를 갈망해 바다로 떠난 어슬레는 죽은 것도 산 것도 아닌 채로 싱네의 삶을 이루는 부분이 된다.&lt;br&gt;과거를 담담하게 받아들이는 싱네의 태도는 누구나 겪는 상실의 경험, 그로 인해 당면하게 되는 정서 또한 삶의 일부이자 피할 수 없는 삶의 본질임을 일깨운다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘무빙’ 류승룡, 부산국제영화제 OTT어워즈 남자주연배우상</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500067</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500067</guid>
      <pubDate>2023-10-09T14:04:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009140437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493429 --&gt;드라마 ‘무빙’ 주연 배우 류승룡이 부산국제영화제(BIFF) 2023 아시아콘텐츠어워즈&amp;amp;글로벌OTT어워즈에서 남자 주연 배우상을 안았다.&lt;br&gt;류승룡은 8일 부산 해운대구 영화의전당 야외극장에서 열린 시상식에서 “심장이 터질 것 같다. 수상 여부를 떠나 서로를 빛나게 해주신 여러분들, 아름답고 멋지다”고 밝혔다. 그는 “거창하진 않지만 서로에게 공감이 되고 이해가 되고 쓸모를 인정해주는 따뜻한 말 한마디가 ‘무빙’의 초능력이라고 생각한다. 이 아름다운 이야기에 섬세하게 반응해 주신 전 세계 시청자 여러분에게 진심으로 감사드린다”고 전했다.&lt;br&gt;아시아콘텐츠어워즈&amp;amp;글로벌OTT어워즈는 아시아 전역 우수한 TV와 온라인동영상서비스(OTT), 온라인 콘텐츠를 대상으로 한다. 기존 12개에서 올해 5개를 추가해 총 17개 부문으로 폭을 넓혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;디즈니 플러스 드라마 ‘무빙’이 남자 주연 배우상을 비롯해 최고 작품상인 베스트 크리에이티브상까지 거머쥐며 6관왕을 차지했다. 작품 원작 웹툰을 그린 강풀이 작가상, 고등학생으로 호흡을 맞춘 배우 이정하·고윤정이 각각 남녀 신인상을 받았다. 여기에 베스트 디지털 VFX 작품상도 가져갔다.&lt;br&gt;베스트 OTT 오리지널 부문은 ‘약한영웅 클래스 1’이 차지했다. ‘특종’은 베스트 아시안 TV 시리즈 부문과 여자 주연 배우상(카리시마 타나)을 챙겼다. 베스트 리얼리티·버라이어티 부문은 ‘베트남에서 축제를’과 ‘피지컬: 100’이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감독상은 ‘만장적계절’의 신 솽에게 돌아갔다. 남자 조연 배우상은 ‘타이완 크라임 스토리즈’의 쉐 시링, 여자 조연 배우상은 ‘더 글로리’ 임지연이 수상했다. ‘독가동화’에 출연한 아이돌그룹 세븐틴의 문준휘와 대만의 여배우 버피 첸이 공동으로 인기상을 받았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>옛 사람들의 SNS인 그림을 엿보다… 전주박물관 ‘아주 특별한 순간’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500082</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500082</guid>
      <pubDate>2023-10-09T15:09:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009150832_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493469 --&gt;연휴를 보내는 동안 남기고 싶은 특별한 순간을 사진으로 찍어 소셜미디어(SNS)에 올린 사람이 많을 것 같다. 기억하고 싶은 장면을 누군가와 함께 나누고 싶은 마음은 예나 지금이나 마찬가지일 터. 국립전주박물관에서 오는 29일까지 하는 특별전 ‘아주 특별한 순간-그림으로 남기다’는 옛사람들의 SNS인 그림을 들여다보는 전시다.&lt;br&gt;선조들이 남긴 그림에는 평생 가슴에 남는 특별한 순간을 영원히 기억하고 저마다 간직하고 싶어한 다양한 일상이 펼쳐져 있다. 함께했던 만남, 쉽게 지나칠 수 없던 자연 풍경, 특별한 행사가 있을 때 그린 그림 등 ‘아주 특별한 순간’이라는 전시 주제에 맞춰 사연이 있는 31건 83점의 그림이 준비됐다. 이건희 삼성 선대회장이 기증한 유물 중 ‘문관초상’, ‘수하한담도’ 등 12건 31점도 포함됐다.&lt;br&gt;1부에서는 함께 모여 취미를 공유하거나 소소한 일상을 즐겼던 순간들이 기다린다. 조선시대에는 ‘아집’(雅集), ‘아회’(雅會)라는 이름으로 취미를 공유하거나 소소한 일상을 함께 즐겼던 문화가 있었다. 이인문(1745~1821)이 경치 좋은 곳에서 지인들과 즐거운 시간을 보내던 때를 그린 ‘누각아집도’ 등 사적인 모임을 추억한 그림들을 1부에서 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1493470 --&gt;2부에서는 멋진 자연 풍경들이 관람객을 맞는다. 강세황(1713~1791)은 아들이 회양 부사로 부임하자 아들을 따라가다 금강산 가는 길에 있던 피금정을 방문했던 순간을 그림으로 남겼다. 이인상(1710~1760)은 15년 전 지인과 함께 구경했던 금강산 구룡폭을 떠올리며 기억을 더듬어 다시 그리기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;경치를 기록하는 것은 단순히 눈앞의 장면만 담는 게 아니라 그때 함께했던 사람들과 나눈 감정과 사연까지 저장하는 일이다. 휴대전화로 손쉽게 사진을 찍을 수 있는 요즘과 달리 사진이 없던 과거에 추억을 더듬어 가며 붓을 들고 화폭을 채워 간 손길이 정성스럽게 다가온다.&lt;br&gt;3부에서는 국가와 개인이 행사가 있을 때 남겼던 그림을 만날 수 있다. 왕세자가 탄생해 스승과 상견례하고 성균관에 입학하는 등 왕세자의 성장 과정이 담기는가 하면 평안감사 부임식을 담은 ‘평안감사향연도’ 등 특별한 행사를 그림으로 기록한 것을 보게 된다. 거대한 그림 속 미니어처 같이 묘사된 실존 인물들을 찾는 재미가 있다. 요즘 사진관에서 사진을 찍는 것처럼 주문받아 그린 근대기 초상화들이 함께 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시의 하이라이트는 전북 출신의 채용신(1850~1941)이 그린 ‘평생도’다. ‘석강실기’에는 70세가 넘은 채용신이 특별한 순간을 병풍에 담아 자손에게 보이고자 했다는 기록이 나온다. 채용신은 과거를 돌아보며 찬란했던 시간을 떠올렸고 이 중 열 가지 순간을 꼽아 10폭의 병풍에 펼쳐냈다. 채용신 인생 최고의 기억으로 남은 태조의 어진(왕의 초상화) 작업을 비롯해 그가 보여 주고 싶었던 특별한 순간들이 관람객에게 좋았던 날을 돌아보게 한다.&lt;!-- 그림 1493471 --&gt;이번 전시는 지난여름 전북 부안에서 열린 ‘새만금 세계스카우트 잼버리’에 맞춰 학생들이 한국에서 소중한 추억을 남겼으면 하는 마음을 담아 기획됐다. 전시를 준비한 민길홍 학예연구사는 “지금도 우리는 과거를 회상하며 ‘그때가 좋았어’라고 한다”면서 “평범한 모임도, 인생의 중요한 하루도 그림으로 남겨 기억하고자 했던 선조들의 유물을 보면서 평범한 오늘을 소중히 여기고 가까운 지인과 가족들 모두 소중하게 생각하며 특별한 하루를 살아갔으면 좋겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일본 잼버리 대원들의 편지 “구인사 여러분 감사합니다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500126</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500126</guid>
      <pubDate>2023-10-09T17:47:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009174721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493528 --&gt;지난여름 열린 2023 새만금 세계스카우트 잼버리에 참가했던 일본 스카우트 대원들이 충북 단양 구인사에 감사 편지를 보냈다. 이들은 새만금에서 조기 퇴영한 뒤 구인사에 3박 4일 머문 뒤 자국으로 돌아갔다.&lt;br&gt;대한불교천태종은 잼버리 대원들이 한글로 쓴 감사 편지를 공개했다. 편지는 지난 7일 도착한 것으로 대원들이 천태종 총본산인 구인사에 머물며 찍은 사진과 함께 한국어로 쓴 다양한 내용의 감사 인사가 적혀 있다. 삐뚤빼뚤하지만 정성을 담아 꼭꼭 눌러썼다.&lt;br&gt;대원들은 “안녕하세요. 우리는 보이스카우트25WSJ에 참가한 알본(일본) 제12대 스카우트입니다. 편지를 보내는 것이 늦어져 죄송합니다. 다음은 스카우트의 시간이었지만 정말 고마워요”라며 감사 인사를 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;M I로 자기 이름을 적은 대원은 “세계 점보리(잼버리) 때는 가파른(급박한) 예정(일정) 변경에도 불구하고 우리를 따뜻하게 한대(환대)해 주셔서 감시(감사)합니다. 덕분에 우리는 무사히 일본으로 돌아갈 수 있었습니다. 앞으로도 구인사 여러분이 건강하게 그리고 한층 더 수행에 몸을 둘 것(매진할 것)을 기도하고 있습니다”라고 기원했다. 마이(Mai)는 “목욕탕과 방이 매우 깨끗하고 쾌적하고 즐겁게 지낼 수 있었습니다. 춤도 볼 수 있어서 재미있었습니다. 식사 등 많은 준비를 해주셔서 정말 감사했습니다”고 썼다.&lt;!-- 그림 1493529 --&gt;천태종은 이 편지에 앞서 일본 스카우트연맹, 이번 행사에 참가했던 교토에 사는 코우야 니시무라 등도 편지를 보냈다고 전했다. 일본 스카우트 대원의 어머니라고 자신을 소개한 스노츠카 유이코 씨는 “이번에 나의 딸을 포함한 일본 파견단이 여러분에게 몹시 신세를 졌습니다. 구인사 여러분은 물론 이웃분들도 과일과 옥수수 등을 주셨다고 듣고 있습니다. wi-fi와 따뜻한 샤워 등도 준비해주셔서 감사합니다”라고 적었다.&lt;br&gt;지난달 19일에는 이데타 유키노리 일본 스카우트연맹 대표 일행이 구인사를 방문해 총무원장 덕수 스님에게 감사패를 전달했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“400㎏ 사료 전달했습니다”…약속대로 ‘음원수익’ 기부한 조민</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500130</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500130</guid>
      <pubDate>2023-10-09T18:01:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009180145_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493534 --&gt;조국 전 법무부 장관의 딸 조민씨가 지난 6월 발매한 ‘내고양이-미닝’ 음원 수익을 모아 동물 단체에 전달했다.&lt;br&gt;조씨는 7일 자신의 유튜브 채널 ‘쪼민 minchobae’ 커뮤니티에 “처음에 약속한 대로 내가 그동안 정산 받은 ‘내고양-미닝’ 음원 수익을 모아 강아지 사료 300㎏, 고양이 사료 100㎏을 ‘광주동물보호협회 위드’에 전달했다”고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 조씨는 “좋은 일에 동참할 수 있어 정말 뿌듯하고 앞으로 사회에 도움이 될만한 일들을 고민하면서 열심히 살겠다”고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 조씨는 6월 국내 온라인 음원 사이트를 통해 ‘내고양이-미닝’이라는 음원을 발매했다.&lt;br&gt;그러면서 음원 수익은 사회적 책임감을 가지고 적절한 곳에 기부할 예정이라고 밝힌 바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;당시 조씨는 “너를 사랑하는 일은 아주 쉬웠어. 네 눈 속엔 우주가 담겨 있었거든. 함께하는 일상은 금방 습관이 돼. 늘 옆에 있을 것 같은 느낌이 들어” 등의 가사를 자신만의 분위기로 불렀다고 소개했다.&lt;!-- 그림 1493535 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“정치 입문 가능성? 현재로선 관심 없다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;최근 조씨는 향후 정치에 입문할 생각이 없다는 뜻을 밝혀 화제를 모으기도 했다.&lt;br&gt;구독자 30만명을 달성한 조씨는 정치 수업을 받을 거냐는 질문에 “현재로서는 정치에 관심이 없다”며 “정치에 관심을 가지면 계속 아버지의 딸로서 후광을 얻었다고 사람들이 생각할 수도 있기 때문”이라고 말했다.&lt;br&gt;그러면서 “정치는 나보다 훨씬 더 유능한 분들이 정책을 바꿔주시리라고 믿는다”며 “정치 입문 가능성은 거의 없다고 생각해 주시면 좋겠다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;유튜브 수익과 관한 질문에는 “편집자님에게 편집비를 드리고 나면 사실 제가 크게 가져가는 거는 많이 없다고 보면 된다”며 “그런데 이제 구독자분들이 많이 늘어나서 그런지 외부 광고가 많이 들어오는데, 광고비는 생활비로 쓰고 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;구독자들에게 받은 후원금은 기부를 위한 용도로는 사용하지 않겠다고도 언급했다.&lt;br&gt;그는 “저한테 후원해 주시는 거지, 제가 기부하라고 주시는 돈이 아닐 거라고 생각한다”며 “제가 기부하는 돈은 제가 근로하고 노동해서 번 돈 중에서 일부만 기부하고 있다. 오해하지 마라”고 설명했다.&lt;br&gt;한편 조씨는 지난 5월부터 자신의 유튜브 채널에 일상 영상 등을 올리며 유튜버로 활동하고 있다. 또 지난달에는 첫 에세이 ‘오늘도 나아가는 중입니다’를 출간해 베스트셀러 순위에 이름을 올리기도 했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘역시 임영웅’…신곡 발표 3시간 만에 ‘음원 1위’ 올랐다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500147</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231009500147</guid>
      <pubDate>2023-10-09T21:25:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009212533_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493587 --&gt;가수 임영웅의 새 디지털 싱글 ‘두 오어 다이’(Do or Die)가 발매된 지 3시간 만에 국내 최대 음원 플랫폼 순위 1위를 기록했다.&lt;br&gt;9일 오후 6시 발매된 ‘두 오어 다이’는 오후 9시 현재 멜론 ‘톱 100’ 차트에서 악동뮤지션의 ‘러브 리’(Love Lee)·‘후라이의 꿈’, 방탄소년단(BTS) 정국의 ‘세븐’(Seven) 등을 제치고 1위에 올랐다.&lt;br&gt;멜론 ‘톱 100’ 차트는 최근 24시간 이용량과 최근 1시간 이용량을 50 대 50 비중으로 합산해 순위를 매긴다. 발매된 지 3시간밖에 되지 않은 신곡이 순위 1위를 차지했다는 것은 두 오어 다이’의 최근 1시간 이용량이 24시간 이용량을 상쇄할 만큼 압도적이었다는 뜻으로 풀이된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;임영웅의 소속사 물고기뮤직은 “‘두 오어 다이’는 인생이라는 무대 위 주인공이 돼 후회 없는 나날을 보내자는 열정을 담은 곡”이라며 “임영웅이 직접 작사에 참여한 자작곡 ‘런던 보이’(London Boy)와 ‘모래 알갱이’에 이어서 또 한 번 싱어송라이터로서의 면모를 보였다”고 밝혔다.&lt;br&gt;하루 전날 공개된 ‘두 오어 다이’ 뮤직비디오에서 임영웅은 우주인으로 변신해 ‘칼군무’ 실력을 뽐내기도 했다. 이 뮤직비디오는 유튜브 ‘인기 급상승 동영상’ 1위에도 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;임영웅은 지난해 발표한 정규 1집을 100만장 이상 팔아치우고, 공연마다 매진 사례를 기록하는 막강한 티켓 파워를 자랑하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1493588 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화폭 채운 일상, 자연, 행사… 선조들의 ‘아주 특별한 순간’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010022001</guid>
      <pubDate>2023-10-09T23:54:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009235438_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493635 --&gt;연휴를 보내는 동안 남기고 싶은 특별한 순간을 사진으로 찍어 소셜미디어(SNS)에 올린 사람이 많을 것 같다. 기억하고 싶은 장면을 누군가와 함께 나누고 싶은 마음은 예나 지금이나 마찬가지일 터. 국립전주박물관에서 오는 29일까지 하는 특별전 ‘아주 특별한 순간-그림으로 남기다’는 옛사람들의 SNS인 그림을 들여다보는 전시다.&lt;br&gt;선조들이 남긴 그림에는 저마다 간직하고 싶었던 다양한 일상이 펼쳐져 있다. 함께했던 만남, 쉽게 지나칠 수 없던 자연 풍경, 특별한 행사가 있을 때 그린 그림 등 ‘아주 특별한 순간’이라는 전시 주제에 맞게 31건 83점의 그림이 준비됐다.&lt;br&gt;1부에서는 함께 모여 취미를 공유하거나 소소한 일상을 즐겼던 순간들이 기다린다. 이인문(1745~1821)이 경치 좋은 곳에서 지인들과 즐거운 시간을 보내던 때를 그린 ‘누각아집도’ 등 사적인 모임을 추억한 그림들이 걸렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2부에서는 멋진 자연 풍경들이 관람객을 맞는다. 경치를 기록하는 것은 단순히 눈앞의 장면만 담는 게 아니라 그때의 감정과 사연까지 저장하는 일이다. 휴대전화로 손쉽게 사진을 찍을 수 있는 요즘과 달리 사진이 없던 과거에 추억을 더듬어 가며 붓을 들고 화폭을 채워 간 손길이 정성스럽게 다가온다.&lt;br&gt;3부에서는 국가와 개인이 행사가 있을 때 남겼던 그림을 만날 수 있다. 평안감사 부임식을 담은 ‘평안감사향연도’ 등 특별한 행사를 기록한 그림과 요즘 사진관에서 사진을 찍는 것처럼 주문받아 그린 근대기 초상화들이 전시됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;전시의 하이라이트는 전북 출신의 채용신(1850~1941)이 그린 ‘평생도’다. 70세가 넘은 채용신은 과거를 돌아보며 찬란했던 시간을 떠올렸고 이 중 열 가지 순간을 꼽아 10폭의 병풍에 담았다. 채용신 인생 최고의 기억으로 남은 태조의 어진(왕의 초상화) 작업을 비롯해 그가 보여 주고 싶었던 특별한 순간들이 관람객에게 좋았던 날을 돌아보게 한다.&lt;br&gt;이번 전시는 지난여름 전북 부안에서 열린 ‘새만금 세계스카우트 잼버리’에 맞춰 학생들이 한국에서 소중한 추억을 남겼으면 하는 마음을 담아 기획됐다. 전시를 준비한 민길홍 학예연구사는 “지금도 우리는 과거를 회상하며 ‘그때가 좋았어’라고 하는데 그림으로 남겨 기억하고자 했던 선조들의 유물을 보면서 평범한 오늘을 소중히 여기고 가까운 지인과 가족들 모두 소중하게 생각하며 특별한 하루를 살아가길 바란다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우연의 미학·무한한 공간…K미술의 ‘새로운 시선’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010022002</guid>
      <pubDate>2023-10-09T23:55:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/10/09/SSC_20231009124228_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1493400 --&gt;호반문화재단이 한국 미술을 이끌 ‘새로운 시선’들을 발굴해 미술 생태계를 살찌운다.&lt;br&gt;올해 7회째를 맞은 전국 청년작가 미술공모전 ‘H-EAA’를 통해 신진 작가 10명을 선정하고 작품을 소개하며 지원에 나서면서다. 회화, 조각, 퍼포먼스, 영상, 미디어 등 다양한 시각 예술 분야에서 588명의 작품이 치열한 경쟁을 치른 가운데 심사위원들이 1·2차 심사로 골라낸 10명의 작품을 오는 11월 5일까지 서울 중구 아트스페이스 호화에서 만날 수 있다.&lt;br&gt;미국 뉴욕 엠파이어스테이트 빌딩, 프랑스 파리 에펠탑 등 도시의 랜드마크를 캔버스에 담아 온 김지원 작가는 도시 공간을 새롭게 재탄생시켰다. 두 가지 이상 이미지의 중첩, 무수한 직선의 분할, 다양한 색의 조합 등으로 화면에 무한한 공간감과 번짐, 퍼짐의 효과를 더했다. 도시를 거닐며 새긴 기억과 인상, 감정 등 잔상의 이미지들을 관람객과 나누기 위해 극대화한 시각적 효과인 셈이다.&lt;!-- 그림 1493399 --&gt;김현준 작가는 나무의 결, 나이테가 그대로 살아 있는 나무 조각에 혼자만의 시공간에 남겨진 인간을 담아냈다. 갈비뼈가 보일 만큼 메마른 육신, 태아처럼 웅크린 자세의 인간 조각은 고독, 외로움 등과 마주한 ‘나’의 본연의 얼굴을 마주하게 한다. 앙상한 육체 위 싹을 틔워 올린 나뭇가지를 통해서는 종래에 응축된 에너지를 밖으로 펼쳐 보일 수 있다는 희망을 되새기게 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;일상에서 무심히 스치고 지나가는 이름 없는 땅에 깃든 자연의 묵묵한 순환, 아름다움을 새롭게 주목하게 하는 풍경화도 시선을 붙든다. 성필하 작가의 ‘없는 계절’, ‘수몰된 풍경’, ‘흐름 속성 연구’ 연작들이다. 멀리서 보면 흐릿한 사진처럼 보일 만큼 극도로 세밀한 표현으로 수면 위에 떨어진 버드나무 잎새, 황량한 땅을 질서 없이 잠식한 잡초들을 한 올 한 올 공들여 재현했다. 작가는 “야생의 존재를 세밀하게 재배열해 하나의 풍경을 만듦으로써 ‘풍경을 통해 무엇을 바라보았는가’가 아닌 ‘무엇을 보도록 이끌었는가’라는 질문을 던지며 또 다른 풍경의 이정표를 획득했다”고 말한다.&lt;!-- 그림 1493397 --&gt;전시장 안쪽 VIP룸에 들어가면 ‘우연이 빚어낸 미학’이 돋보이는 작품들을 마주하게 된다. 구리판을 캔버스로 삼아 칠보 유약을 발라 만든 박정근의 작품들은 고온의 가마 속을 수차례 드나드는 과정에서 작가의 의도에 따라 혹은 작가가 손댈 수 없는 순간을 만나 의도하지 않은 채로 만들어진 매력적인 색과 무늬가 신비롭다. 평면 작품과 곡선 작품의 제목이 각각 ‘의도한’과 ‘의도하지 않은’인 이유다.&lt;br&gt;재단은 이 가운데 사전 심사위원 평가와 전시 기간 관람객 투표 결과를 합해 대상 1명, 우수상 1명, 선정작가상 8명을 가릴 예정이다.&lt;!-- 그림 1493398 --&gt;우현희 호반문화재단 이사장은 “재능 있는 작가의 마음과 손끝에서 피어난 예술은 아름다움과 힘을 함께 느끼는 소중한 시간을 선사할 것”이라며 “공모전 시상으로 끝내지 않고 작가와 전문가 컨설팅, 전시회 지원 등 다양한 방법으로 청년작가들을 도와 우리 문화 예술 발전에 기여하겠다”고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 10월 10일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20231010500001</guid>
      <pubDate>2023-10-10T00:55:24.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/09/13/SSC_20230913003723_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1482699 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 모든 일이 형통하구나.&lt;br&gt;48년생 : 기다리던 소식이 오겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 어려움이 발생하니 주의.&lt;br&gt;72년생 : 일의 마무리를 잘해라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 가까운 친구일수록 예의를 지켜라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 마음이 심란해지겠다.&lt;br&gt;49년생 : 여행하면 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 집안에 부귀가 가득하구나.&lt;br&gt;73년생 : 분위기에 들뜨지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 언행을 무겁게 하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 너무 한 가지 일에 집착하지 말라.&lt;br&gt;50년생 : 인간관계가 길운을 부른다.&lt;br&gt;62년생 : 노력한 대가가 돌아온다.&lt;br&gt;74년생 : 기다리는 여유를 가져라.&lt;br&gt;86년생 : 목표를 정했으면 행동으로 옮길 때다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 여유롭게 마음을 가져라.&lt;br&gt;51년생 : 능력에 맞게 처신하라.&lt;br&gt;63년생 : 중요한 일은 뒤로 보류하라.&lt;br&gt;75년생 : 분수에 맞게 처신해야 한다.&lt;br&gt;87년생 : 내일을 위한 충전 필요하다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 활기가 넘치는 날이다.&lt;br&gt;52년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;64년생 : 반가운 인연을 만나겠다.&lt;br&gt;76년생 : 복잡하지만 해결된다.&lt;br&gt;88년생 : 기쁜 소식을 듣는다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 좋은 일이 생기는 날.&lt;br&gt;53년생 : 다른 사람과 협조 잘하라.&lt;br&gt;65년생 : 무리하다가 건강 해칠 수 있다.&lt;br&gt;77년생 : 기쁨도 있지만 책임도 있음을 명심하라.&lt;br&gt;89년생 : 쉽게 생각하다 모두 잃는다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 가정에 더욱 신경 써야겠다.&lt;br&gt;54년생 : 이동해도 별 탈 없구나.&lt;br&gt;66년생 : 적극적인 자세로 나가라.&lt;br&gt;78년생 : 초조해하면 될 일도 안 된다.&lt;br&gt;90년생 : 기다리는 것이 행운 가져다준다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 뜻대로 일이 풀린다.&lt;br&gt;55년생 : 감언이설에 속을까 걱정된다.&lt;br&gt;67년생 : 한 가지에 집중해서 성취하라.&lt;br&gt;79년생 : 고생스럽지만 오래가지 않는다.&lt;br&gt;91년생 : 실수하지 않도록 각별히 주의.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;56년생 : 사기 당하지 않도록 주의하라.&lt;br&gt;68년생 : 차근차근 실행함이 좋겠다.&lt;br&gt;80년생 : 장기적인 계획을 세워야 이룬다.&lt;br&gt;92년생 : 작은 것에 만족함이 있다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 자녀에게 좋은 일 있겠다.&lt;br&gt;57년생 : 새로운 실마리를 찾겠다.&lt;br&gt;69년생 : 서두르다가 큰 실수 있겠다.&lt;br&gt;81년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;93년생 : 뜻밖의 행운 따르겠구나.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 허풍은 나중에 곤란을 겪게 한다.&lt;br&gt;58년생 : 냉정하게 처리하면 성과 크다.&lt;br&gt;70년생 : 남 앞에 나설 때를 가려야 한다.&lt;br&gt;82년생 : 어렵고 힘들어도 참고 견뎌라.&lt;br&gt;94년생 : 약속을 어기다가 큰 손실 있겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 마음이 편해야 만사가 편하다.&lt;br&gt;59년생 : 분주하고 힘이 드나 곧 좋아진다.&lt;br&gt;71년생 : 잔꾀 부리다 큰 낭패 있다.&lt;br&gt;83년생 : 작은 일부터 시작하라.&lt;br&gt;95년생 : 아랫사람에게 최대한 베풀어라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인생프로필 찍자” 극한 다이어트…거식·폭식증 부른다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121588543/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20231010/121588543/1</guid>
      <pubDate>2023-10-10T07:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/10/10/121588470.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 선선해진 요즘 바디프로필 촬영 등을 이유로 다이어트를 계획하는 사람들이 많다. 하지만 단기간 극단적인 운동과 식이 조절을 하게 되면 거식증·폭식증 같은 섭식장애가 생길 수 있다. 섭식장애는 증상이 복합적으로 발생하거나 일부 증상만 나타나는 경우도 있고 재발도 잦아 주의해야 한다. 10일 의료계에 따르면 섭식장애는 정신적인 문제로 인해 음식 섭취에 문제가 생기는 질환이다. 거식증(신경성 식욕부진증)과 폭식증(신경성 대식증)이 대표적이다. 두 질환은 증상이 다른 듯해도 긴밀하게 연결돼 있다. 박형근 서울아산병원 정신건강의학과 교수는 “거식증과 폭식증 증상이 복합적으로 발생하거나 일부 증상만 나타나는 경우도 있다”면서 “섭식장애는 체중 감소, 구토 등으로 인해 이차적인 문제도 생길 수 있다”고 말했다.거식증 환자는 살찌는 것에 대한 걱정과 공포를 느끼고, 비만이 아님에도 불구하고 스스로 비만하다고 여긴다. 체중을 줄이기 위해 식사를 제한하거나 먹고 나서 인위적으로 토하는 등의 행동</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>