<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>서울신문 - 문화/건강</title>
    <link>https://www.seoul.co.kr/xml/rss/rss_life.xml</link>
    <description>서울신문 - 문화/건강</description>
    <lastBuildDate>2023-08-20T00:09:50.140Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>오메가3의 새로운 발견 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269151</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269151</guid>
      <pubDate>2023-08-06T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비알코올성 지방간 질환(NAFLD)은 전 세계 인구 중 약 25%의 유병률을 보인다. 간에 과도한 지방이 축적되는 것이 특징인데, 이러한 비알코올성 지방간은 비알코올성 지방간염, 간경변 심지어 간암과 같은 더 심각한 상태로 진행될 수 있다. 비알코올성 지방간은 유전적인 요소, 인슐린 저항성, 비만과 식습관 등이 포함되는 다양한 원인에 의해 발생하는 것으로 알려졌다. 이러한 지방간 질환을 개선하기 위한 효과적인 식이요법을 찾는 과정 중에 오메가3 지방산이 유망한 것으로 알려졌다. 오메가3 지방산은 항염 작용, 인슐린 민감성 및 지질대</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>누구나 겪는 불면증…하루만에 회복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269429</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269429</guid>
      <pubDate>2023-08-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 한 번쯤은 겪기 마련인 불면증. 잠자리까지 따라올 수준의 고민이 있을 땐 숙면을 위한 이런저런 노력도 허사일 때가 많다. 잠을 못 잔 다음날 일정이 있다면 불면증의 고통은 더욱 커진다.한두 번의 불면 증상이 장기화될지 여부는 다음 날 대처에 따라 달라진다. 낮잠을 자는지 여부, 카페인 음료 섭취 시간 등에 따라 기존 수면 패턴이 흔들릴 수 있어서다. 기존 수면 패턴을 무너뜨리지 않으면서도 피로감을 최소화 할 수 있는 대처법은 무엇이 있을까.▲ 카페인은 오전에전날 잠을 설친 직장인 대부분이 카페인 음료의 도움을 받는다. 업무상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트에 각광받는 ‘땀복’…전문가들은 만류하는 이유</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269667</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269667</guid>
      <pubDate>2023-08-08T10:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>여름은 다이어트에 대한 압박이 심해지는 시기다. 얇고 짧아진 옷 밖으로 드러나는 군살들이 신경 쓰여서다. 멋진 몸매를 자랑하는 SNS 인플루언서들의 모습도 이러한 압박감을 더한다.이미 여름이 한창이므로, 다이어트에 도전하려는 사람들은 지름길을 찾아 헤맨다. 이때 눈에 들어오기 쉬운 게 바로 ‘땀복’이다. 안감 특수코팅으로 통기를 어렵게 만들어 인위적으로 땀 발생량을 높이는 운동복의 일종이다. 그러나 많은 전문가들이 땀복을 입고 운동하는 걸 만류한다. 이유가 뭘까.일단 다이어트 가속 효과가 있다고 보기 어렵다. 땀을 통해 줄어든 체중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종류 다양한 ‘불안장애’…대표 유형·증상은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269557</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269557</guid>
      <pubDate>2023-08-08T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우울과 함께 현대인의 정신건강을 위협하는 불안. 과거 이름조차 생소하거나 이른바 ‘연예인병’으로만 치부되던 공황장애에 대한 인식이 최근 널리 퍼진 게 대표적인 예다. 우울증의 원인이나 진행 경과가 과거부터 널리 알려졌던 것과는 상이한 행보다.질환의 분류상, 공황장애는 ‘불안장애’의 여러 갈래 중 하나다. 불안장애란 다양한 형태의 병적인 불안이나 공포로 일상생활에 지장을 겪는 정신 계통 질환을 총칭하는 단어다. 따라서 하위 갈래 또한 공황장애를 포함해 여럿이다.당연히 불안장애에 대한 정확한 진단은 정신의학과 전문의에게 받아야만 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치솟는 습도…집안 ‘집중 관리’ 대상 장소는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269663</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269663</guid>
      <pubDate>2023-08-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>습도는 기온과 함께 쾌적함과 불쾌감을 가르는 주요 요소로 통한다. 날씨가 그리 덥지 않은 날에도 습도가 높으면 다량의 땀을 쏟게 된다. 습한 공기가 피부에 닿는 느낌 자체를 싫어하는 사람도 상당수다.실내의 경우 야외와 달리 습도를 개인이 조절 가능한 영역에 해당한다. 그러나 에어컨이나 제습기의 가격이 만만치 않은만큼, 모두가 집안 전체 습도를 적정 수준으로 유지하긴 어렵다. 이럴 땐 습기로 인한 건강 관련 우려가 큰 실내 장소들을 집중 관리하는 게 바람직하다. 습도 집중 관리가 필요한 실내 장소 3곳을 알아본다.▲ 화장실 수건 보관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단백질 섭취는 고기로만?…식물성 고단백 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269767</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269767</guid>
      <pubDate>2023-08-09T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근육량의 중요성이 연일 강조됨에 따라 단백질 섭취에 대한 관심도 고공 행진 중이다. 충분한 영양섭취가 뒤따르지 않는 운동의 효과는 떨어지기 마련이어서다. 대표적 단백질 식품인 닭가슴살을 대량으로 구비해두는 사람도 늘었다.단백질 섭취의 중요성 자체에 반박하는 이는 없다. 다만 단백질 섭취 목적의 과도한 육류 섭취에는 건강상 염려가 뒤따르는 게 사실이다. 육류 섭취량만큼 식물성 식품을 따로 챙겨 먹기 쉽지 않아서다. 식물성 고단백 식품은 이같은 우려를 한 번에 잡는 대안일 수 있다. 단백질을 풍부하게 함유한 식물성 식품 3가지의 효능을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 성공하려면 ‘가짜 이것’ 견뎌내야</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269769</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269769</guid>
      <pubDate>2023-08-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>평생 다이어트 관련 고민을 전혀 하지 않을 현대인이 얼마나 될까. 청년 시절엔 날씬한 몸매를 자랑하던 이들이라 해도, 중년에 접어들면서부턴 늘어난 뱃살로 고민하기 일쑤다. 고혈압, 당뇨 등 각종 질환의 예방이나 관리 목적에서 체중을 감량해야 하는 경우도 많다.흔히 다이어트는 ‘식단’과 ‘운동’ 두 가지가 중요하다고 한다. 그러나 다이어트 전문가들은 이와 함께 생활 습관 자체를 바꿔야만 지속가능한 다이어트가 가능하다고 제언한다. 다이어트 시작과 함께 바꿔야 할 생활 습관들은 무엇이 있을까.▲ 충분한 수분 섭취갈증과 허기는 쉽게 혼동된</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>극한 폭염·호우에 길어지는 실내생활…우울감 어떻게 예방할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269982</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269982</guid>
      <pubDate>2023-08-11T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>우리나라에서 여름은 본래 더위와 장마가 번갈아 나타나는 계절이다. 다만 올해의 경우 ‘기록적 폭염’과 ‘극한 호우’가 번갈아 온만큼 시민들의 답답함도 더 크다. 어느 쪽이든 야외 활동을 강행하기엔 위험해서다.장기간 집안에 머물다보면 전에 없던 우울감도 생기기 마련이다. 경미한 우울감엔 산책 등 가벼운 야외 활동이 대안으로 제시되곤 하지만, 최근과 같은 집중호우 중엔 불가능하거나 위험하다. 장기간 실내 생활로 생긴 우울감엔 어떻게 대처해야 할까.▲ 실내 조도 높이기햇볕 노출량 감소는 우울감 발생과 밀접한 연관이 있다고 확인된 요소 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일흔 넘어 운동하니 키도 크더군요”…81세 ‘몸짱 할아버지’ 이순국 전 신호그룹 회장[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230811/120671516/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230811/120671516/1</guid>
      <pubDate>2023-08-12T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/11/120671511.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이순국 전 신호그룹 회장(81)의 인생 후반전은 68세에 시작됐다. 일본 여행 중 협심증으로 쓰러진 게 계기였다. 평생 운동과는 담을 쌓고 지내던 그가 마침내 ‘운동할 결심’을 했다. 이후 자신의 몸을 대상으로 신체 개조를 단행했다. 이론공부에도 뛰어들어 74세에 서울과학기술대에서 체육학 석사, 76세에 상명대에서 체육학(운동생리학) 박사, 81세에는 순천향대 의대에서 의학박사(예방의학)를 취득했다.건강서 ‘나는 일흔에 운동을 시작했다’를 펴내고 건강전도사로 활약하기 시작한 건 2018년부터. 이듬해에는 전작의 실천편인 ‘몸짱할아버지의 청춘운동법’을 펴냈다. 최근 낸 세 번째 책 ‘다시 시작하는 인생수업(동양북스)’은 인생후반전을 사는 법을 논하고 있다. 요즘도 매일 2~3시간씩 체계적인 운동을 한다는 그를, 지난달 28일 서울 광화문 본사에서 만났다.혼신 다해 일궈낸 재계 25위 그룹이 물거품으로맨손으로 시작해 한때 재계 25위까지 사업을 키워냈지만 아시아 금융위기로 모든 것을 잃</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“맨발 걷기로 파킨슨병 호전, 치매 예방에도 도움이 됩니다”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230811/120671095/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230811/120671095/1</guid>
      <pubDate>2023-08-12T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/11/120671075.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한의사인 이강일 나사렛국제병원 이사장(80)은 7년 전 파킨슨병에 걸려 고생했다. 그는 “누웠다 앉는 게 힘들었다. 걷는 데도 어려움이 많았다”고 했다.파킨슨병은 뇌의 신경전달물질인 도파민을 분비하는 세포들이 파괴되면서 나타나는 중추신경계 질환이다. 도파민은 운동 능력이나 감정 등을 조절하는 역할을 해 분비가 감소하면 무기력, 우울감 등이 나타날 수 있다. 또한 손발의 떨림, 몸의 경직, 불안정한 걸음걸이나 자세, 느린 동작 등과 같은 운동 능력 저하 증상이 따르게 된다.이 이사장은 지난해 9월쯤 지인으로부터 “맨발로 맨땅을 걸으면 건강이 좋아진다”고 들은 뒤 원리를 공부한 뒤 맨발 걷기를 시작했다. 지금은 누웠다 일어나는 것, 걷는 데도 큰 문제 없는 상태가 됐다. 정형외과 전문의 등 의사들은 “80세 노인이 파킨슨병에서 호전되기는 쉽지 않은 일”이라고 보고 있다. 이 이사장은 “지인의 말을 들은 뒤 박동창 맨발걷기국민운동본부 회장(71)이 쓴 ‘맨발로 걸어라’란 책을 봤다. 일리</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>볼때마다 신경 쓰이는 ‘얼굴 주름’, 어떻게 예방할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270045</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270045</guid>
      <pubDate>2023-08-13T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>나이가 중년으로 접어들면 신체에도 이런저런 변화가 생겨난다. 대부분 신체 노화에 의한 것으로, 당사자 입장에선 달갑지 않은 경우가 다수다. 몸이 젊은 시절과 같지 않다는 씁쓸한 사실을 상기시켜서다.특히 외부에 쉽게 노출되는 얼굴 주름살은 타인의 시선까지 고려해야해 고충이 더욱 크다. 때문에 많은 사람들이 얼굴 주름살을 없애고자 적지 않은 비용과 시간을 투자한다. 하지만 건강에 관한 많은 부분에서 그러하듯, 얼굴 주름 또한 사후 관리보단 예방이 비용·시간적 측면에서 ‘가성비’가 좋다. 생활 속에서 얼굴 주름살을 예방할 수 있는 방법</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>배구공 놓고 주방 칼 잡은 ‘갈색폭격기’ 신진식 “손님들이 진정한 전설”[이헌재의 인생홈런]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230813/120683770/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230813/120683770/1</guid>
      <pubDate>2023-08-13T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/13/120683762.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실업배구 시절이던 2000년대 초 삼성화재는 남자 배구는 물론 모든 구기 종목을 통틀어 최강의 팀이었다. 삼성화재는 2001년 1월 7일 대한항공전을 시작으로 2004년 챔피언결정전 2차전에서 현대캐피탈에 패하기 전까지 한국 종목 역사상 유례를 찾기 힘든 77연승 행진을 이어갔다. 겨울 리그 9연패의 신화도 함께 일궜다.   당시 삼성화재는 팀 자체가 국가대표였다. 세터는 최태웅(현 현대캐피탈 감독), 센터는 김상우(현 삼성화재 감독)가 맡았다. 그리고 좌우 공격은 ‘좌진식-우세진’으로 불렸던 신진식과 김세진(현 한국배구연맹 경기운영본부장)이 책임졌다.  ‘월드 스타’란 별명으로 한 시대를 풍미했던 김세진은 큰 키와 하얀 피부 덕에 여성 팬들에게 인기가 많았다. 김세진의 1년 후배인 신진식(48)은 호쾌한 플레이로 남성 팬들에게 더 어필했다. 공격수치고는 그리 크지 않은 188cm의 신장에도 탄력 넘치는 점프와 공이 찢어질 듯한 강 스파이크로 상대 코트를 맹폭격했다. 한 박자 빠</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>건강 유지의 열쇠로 떠오른 ‘마이오카인’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269889</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269889</guid>
      <pubDate>2023-08-13T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>2012년 세계적인 과학지 ‘네이처’에 실린 한 편의 논문이 의학계의 비상한 관심을 불러모았다. 근육 호르몬, 즉 마이오카인(Myokine)의 존재를 확인한 것이다. 마이오카인은 근육에서 생성돼 혈액으로 분비되는 모든 물질을 지칭하는 용어로 근육을 의미하는 ‘마이오’와 호르몬을 뜻하는 ‘카인’의 합성어다. 호르몬이란 우리 몸의 기능을 제대로 돌아가게 하는 물질이다. 호르몬을 분비하는 갑상선·뇌하수체·부신 등을 내분비 장기라고 한다. 그런데 근육도 내분비 장기만큼 다양한 호르몬을 분비한다는 사실이 밝혀진 것이다. 이 연구를 진행한 미</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주말에만 운동하는 ‘주말 전사’는 건강할까? [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269777</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269777</guid>
      <pubDate>2023-08-13T14:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 생활의 번잡함 탓에 주중에 운동할 시간이 충분한 사람은 거의 없을 것이다. 만약에 주말처럼 시간 여유가 있을 때, 일주일에 한두 번만 운동해도 건강할 수 있다면 어떨까? 이렇게 주중에는 운동하지 않고 주말에만 운동하는 사람을 보통 ‘주말 전사’라고 부른다. 신체활동을 일주일에 어떻게 분포시키는지, 그 패턴에 따라 건강에 미치는 영향이 달라지는지는 우리가 건강을 위해 운동 전략을 세우는 데 중요한 요소가 될 수 있다. 미국의학협회저널(JAMA)에 최근 발표된 매사추세츠 종합병원 샤안 쿠르시드(Shaan Khurshid) 박사의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이헌재의 인생홈런]‘갈색폭격기’ 신진식 “장사의 피로, 골프로 풉니다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230813/120689878/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230813/120689878/1</guid>
      <pubDate>2023-08-13T23:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/13/120689874.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘갈색 폭격기’라는 별명으로 한 시대를 풍미했던 신진식 전 삼성화재 감독(48)은 요즘 주방에서 대부분의 시간을 보낸다. 배구 코트를 떠나 ‘고깃집 주방장’으로 일하고 있기 때문이다. 그는 평소 알고 지내던 지인과 함께 올해 초 경기 용인시에 쇠고기와 돼지고기를 파는 고깃집을 열었다. 함께 돈을 댄 그도 엄연한 ‘사장님’이다. 하지만 그는 자신을 ‘주방장’으로 소개한다. 주방장을 고용하는 비용이 워낙 비쌌기에 그는 스스로 칼을 잡기로 했다. 지인의 가게와 정육점을 돌며 고기 손질을 익힌 지 3개월여 만에 그는 능수능란하게 고기를 써는 주방장이 됐다. 그는 “예전보다 칼질이 많이 빨라졌다. 지금은 주문이 밀려도 늦지 않게 손님상에 고기를 내놓을 정도가 됐다”며 웃었다. 틈틈이 홀에 나와 손님들을 맞이하고 고기를 나른다. 앞치마 차림에 모자를 쓰고 나타난 그를 본 손님들 중에선 “정말 신진식 선수 맞느냐”며 신기해하는 이들이 적지 않다. ‘영업사원’까지 겸하는 그는 손님들이 권하는 소주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>며칠간 급격히 불어난 뱃살, 금방 빼려면 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269985</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269985</guid>
      <pubDate>2023-08-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 이어진 기록적 폭염·호우로 살이 쪘다는 호소가 종종 눈에 띈다. 정부의 안전 권고에 따라 실내 생활을 이어온 사람들이 많아서다. 실내 생활이 장기화될 경우, 신체 활동량은 줄어드는 반면 배달음식 등 고열량 식품을 먹을 가능성은 높아진다.다이어트 성공 경험자들 중에선 일명 ‘급찐급빠’를 강조하는 이들이 적지 않다. ‘급격히 찐 살을 급히 뺀다’는 말의 줄임말이다. 실제로 우리 몸은 평소 체중을 유지하려는 경향성이 있으므로, 과체중 상태가 길어질수록 다이어트 성공률도 낮아진다고 할 수 있다. 급하게 늘어난 체중을 즉시 줄이려면 어</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10분 서 있는데 다리 붓고 파랗게”…코로나 새 후유증 발견</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120693057/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120693057/2</guid>
      <pubDate>2023-08-14T09:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120692994.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;새로운 ‘롱코비드’(Long Covid·코로나19 장기 후유증)로, 10분 이상 서 있으면 다리가 푸른색으로 변하는 ‘푸른 다리 증상’(blue legs symptom)이 발견됐다.  11일 영국 리즈대 회복의학과 마노 시반 박사는 코로나19 완치 이후 장기 후유증으로 푸른 다리 증상을 호소하는 33세 남성 환자를 발견했다고 의학 학술지 란셋에 발표했다.  이 환자는 일정 시간 서 있으면 다리의 혈관이 심각하게 부풀어 오르는 말단 청색증(acrocyanosis)을 6개월간 겪어 마노 시반 박사를 찾았다.  환자는 서 있기 시작한 지 1분 만에 다리가 점차 부어오르기 시작했다. 다리는 점점 푸른 빛을 띠었다. 10분이 흐르자 육안으로 뚜렷이 구분할 수 있을 정도로 다리가 부어오르고 파랗게 변했다.  환자는 다리가 간지럽고 무겁게 느껴진다고 했다. 이 같은 증상은 환자가 자리에 앉고 2분이 지나자 사라졌다.  이 환자는 코로나바이러스 감염 이후 증상이 시작됐다고 주장한다. 그는 코로나바이러스 감염 이후 체위</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아토피 환자, 5년새 5.5% 늘었다…1인당 진료비 18만원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120693498/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120693498/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120693488.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만성 염증성 피부질환인 아토피 피부염으로 진료를 받은 환자가 5년 사이 5.5% 증가한 것으로 나타났다.  14일 국민건강보험이 건강보험 진료데이터를 활용해 분석한 자료에 따르면 지난해 아토피 피부염 증상으로 진료를 받은 인원은 총 97만1116명이었다.   이는 5년 전인 2018년 대비 5만629명(5.5%) 증가한 수치다.  성별로 살펴보면 남성은 44만738명, 여성은 53만378명으로 여성이 남성에 비해 9만명 가량 더 많았다. 2018년 대비 각각 0.5%, 10.1% 증가했다. 연평균 증감률 역시 남성은 0.1%, 여성은 2.4%로 여성이 더 높았다.  연령별로는 9세 이하 환자가 27만1613명으로 전체 28.0%를 차지했다. 뒤이어 20대 16.7%(16만1771명), 10대 15.5%(15만837명) 순이었다.  인구 10만명당 진료인원은 1889명으로 2018년 1802 대비 4.8% 증가했다.  아토피 피부염 환자 수가 늘면서 건강보험 진료비도 늘었다. 2018년 823억원에서 지난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과음·비만·운동부족…‘젊은 대장암’ 발병에 주의해야 할 세 가지</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120694610/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120694610/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T10:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120694595.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;암은 젊은 나이라고 해서 암으로부터 자유로운 것은 아니다. 특히 젊은 나이에도 식습관 및 생활습관에 따라 대장암의 발생률이 높아질 수 있다.  국가 암등록 통계에 따르면 대장암의 발생률이 최근 다소 감소하고, 젊은 대장암 환자도 감소 추세를 보이고 있다.  하지만 우리나라의 20~49세의 젊은 대장암 환자 발생률이 인구 10만명 당 12.9명으로 전 세계 1위라는 연구결과도 있어 경각심을 가질 필요가 있다.    동남권원자력의학원 대장항문외과 한언철 과장은 “나이, 성별 불문하고 운동이 부족하고 서구식 식습관과 음주를 즐긴다면 대장암이 발생할 위험이 높아지고, 젊은 나이에도 대장암의 위험에 노출될 수 있다”고 말했다.  대장암이 발병하는 대부분의 원인은 나쁜 식생활, 음주, 흡연, 운동부족 등 대부분 후천적 요인으로 발생한다. 유전적 원인으로 인해 발병할 확률은 5%정도이다.  한 과장은 “지금까지 대장암 발생에 영향을 준다고 알려진 여러 가지 원인 중 첫 번째는 과음을 하거나 잦은 음주를 하는 것”이라</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반려동물, 이제 ‘품종’이 아닌 ‘존재’로 인식하라 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269848</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269848</guid>
      <pubDate>2023-08-14T11:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>반려견 산책이 일상화된 요즘이다. 걷다 보면 귀여운 모습의 반려견을 쉽게 만날 수 있다. 그냥 지나치기도 하지만 잠깐 멈춰 서서 반려견에게 인사를 건네는 사람도 종종 보인다. 언제부터인지는 모르겠지만 길에서 만난 반려견의 보호자에게 “품종이 뭐예요?”라고 물어보는 경우가 많다. 물론 처음 만난 반려견에 대한 질문거리가 마땅치 않은 것도 사실이지만, 사람들이 반려동물에 대해 관심을 갖고 인지하는 데 품종이 매우 중요한 요소라는 사실을 알 수 있다. 반려동물 품종이 이렇게 중요한 의미를 갖게 된 것은 반려동물의 역사와 깊은 관련이 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>질병청 “코로나 유행 상황 1주 더 검토”…4급 전환 시기 미정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120696101/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120696101/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T11:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120696089.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 현재 확산세에 있는 코로나19의 유행 상황을 한 주 더 지켜보기로 했다. 이에 따라 코로나19의 법정감염병등급 하향 일정도 미뤄질 전망이다.  질병관리청 관계자는 14일 오전 충북 오송 질병관리청사에서 열린 출입기자단 설명회에서 “현재 방역 상황과 향후 일반 의료체계 전환에 대해 의료계와 전문가 의견을 다각적으로 청취 중”이라며 “이번 한 주 더 유행 상황을 면밀히 검토하고 이후 전문가 자문회의를 거쳐 4급 전환 등 코로나19 방역 조치 전환에 대해 발표할 예정”이라고 말했다.  이어 “아직 구체적 발표 일정 정해지지 않아 추후 일정이 잡히면 말씀드리겠다”고 덧붙였다.   당국은 지난 6월에 일상회복 3단계 조치 중 1단계를 시행해 코로나19의 감염병위기경보단계를 최고 단계인 ‘심각’에서 ‘경계’로 낮췄다.  방역 상황이 안정세로 접어들면서 지난 3일에는 코로나19의 법정감염병등급을 2급에서 4급으로 낮추는 고시 개정안을 행정예고하고, 9일 일상회복 관련 발표를 하기로 했다. 법정감염병등급이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자생한방병원-미시건주립대 공동 주최, ‘2023 자생국제학술대회’ 성료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120696762/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120696762/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T12:26:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120696759.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자생한방병원은 지난 13일 그랜드 인터컨티넨탈 서울 파르나스 호텔에서 미국 미시간주립대와 함께 ‘통합의학적 관점’을 주제로 ‘2023 자생국제학술대회’를 열었다고 14일 밝혔다.올해로 4회째를 맞은 이번 학술대회에는 자생한방병원의 설립자인 신준식 박사와 미국 미시건주립대 교수진, 영국 의학침술학회 중진들을 비롯해 캐나다·호주 등 국내·외 의학 분야 최고 전문가 10명이 연자로 나섰고 한의사·의사 등 각국 의료계 종사자 500여명이 참석했다.자생한방병원에 따르면 통합의학은 현대의학의 부족한 부분을 한의학과 같은 다른 의학체계로 보완하는 것으로, 전세계 통합의료 관련 산업은 매년 20% 이상 성장해 2035년에는 370억달러 규모로 커질 전망이다.박병모 자생의료재단 이사장은 “동·서양의 의학 전문가들이 지성을 모으고 연구 결과를 공유하는 이번 학술대회가 통합 치료 관점에서 한의학을 더욱 고도화시키는 계기가 되길 바란다”며 “한의학의 가치가 널리 알려지고 활용될 수 있도록 세계 유수 기관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미세먼지, 염증성 장 질환-소화 기능 악화시킨다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120699116/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230814/120699116/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T15:02:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120193515.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미세먼지가 염증성 장 질환을 악화시키고 소화 기능을 떨어뜨린다는 점을 확인한 연구 결과가 나왔다.한국생명공학연구원은 14일 손미영 줄기세포연구센터장 연구팀이 장 오가노이드(장기 유사체)를 활용해 미세먼지의 영향을 규명했다고 밝혔다. 연구팀의 미세먼지 영향 연구를 진행한 결과 염증성 장 질환이 있을 때 미세먼지에 노출되면 칼슘의 신호 전달 체계에 교란이 발생할 뿐만 아니라 단백질 분해와 흡수 기능이 저하되는 사실을 발견했다.미세먼지는 주로 호흡기나 피부 관련 질병을 유발하는 것으로 알려져 있다. 상대적으로 장 질환 환자와 관련한 유해성 연구 결과는 발표된 사례가 드물다. 이번 연구 성과는 6월 26일 면역학 분야 국제 학술지인 ‘프론티어즈 인 이뮤놀로지’ 온라인판에 게재됐다. 이 학술지는 출판물을 내지 않고 온라인판으로만 연구 논문을 공개한다.손 센터장은 “미세먼지 노출 등 해로운 환경 요인으로 장 칼슘 전달 신호 체계와 단백질 분해 및 흡수 경로가 떨어진 환자를 위한 새로운 치료법을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제2코로나 막는다’…미국과 협력하는 국산 코로나 치료제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120699830/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230814/120699830/1</guid>
      <pubDate>2023-08-14T15:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/14/120699734.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 기업이 개발한 코로나19 치료제에 대해 미국 정부기관과 공동 연구에 나선다.  14일 관련 업계에 따르면, 일동제약과 일본 시오노기제약이 공동 개발한 코로나19 치료제 ‘조코바’(성분명 엔시트렐비르) 및 현대바이오사이언스가 개발한 코로나19 치료제 ‘제프티’(성분명 CP-COV03)가 미국 정부기관과 협력에 나선다.  질병관리청 국립보건연구원 국립감염병연구소는 지난 10일 미국 국립알레르기감염병연구소(NIAID)와 협력해 신종 감염병 대비를 위한 임상시험인 ‘STRIVE’를 국내에서도 시작한다고 밝혔다.  STRIVE는 미국 NIH(국립보건원) 주관으로 실시하는 코로나19 등 급성중증호흡기 감염증에 의한 팬데믹 대비 치료제 개발 임상지원 프로그램이다.   국립감염병연구소가 NIAID와 협력하는 약물이 바로 조코바다.   국립감염병연구소는 지난해 4월 미국 NIAID와 연구협력 의향서를 체결하고 그 일환으로 다국가 임상시험 협력체계를 구축하고 있다. STRIVE 임상시험은 NIAID가 새롭게 시작하는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘하체 근육’ 중요하다는데…집안에서 쉽게 키우려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269558</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=269558</guid>
      <pubDate>2023-08-15T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 운동 인구가 늘어나면서 ‘근육량’에 대한 관심도 높아졌다. 미용적 측면은 물론, 삶의 질 전반을 향상시키는데도 근육량이 매우 중요하다는 것이다. 과거엔 이름조차 생소하던 ‘근감소증’이 치료해야 할 질환으로 인식이 변해가는 이유이기도 하다. 특히 하체 근력의 경우, 노년기에도 유지 및 증진을 위해 노력해야 한다는 전문가 권고가 다수다. 무릎 등 하체 관절이 퇴행할수록 이를 뒷받침할 허벅지 근육을 키워야 한다는 권고다. 허벅지 등 무릎 주변부 근육을 ‘제2의 무릎’이라고 강조하는 전문가도 있다. 이토록 중요한 하체 근력, 집에서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온그룹, 2분기 수익성↓… ‘셀트리온제약’ 제외한 2사 합병안 거론</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120709457/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120709457/1</guid>
      <pubDate>2023-08-15T14:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120709430.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;올해 2분기 셀트리온그룹 3사 전체 수익성이 악화된 것으로 나타났다. 셀트리온제약은 분기 기준 최대 매출을 거두면서 수익성을 대폭 개선했지만 비중이 높은 셀트리온헬스케어가 발목을 잡았다. 해외 직판 확대 등에 따른 비용 증가로 영업이익이 반토막 났다. 이런 가운데 합병과 관련해 3사 중 유일하게 호실적을 거둔 셀트리온제약을 제외한 셀트리온과 셀트리온헬스케어 등 2사 합병안이 내부적으로 거론되고 있다고 한다.  셀트리온그룹은 셀트리온과 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약 등 3사가 지난 2분기 매출 1조1600억 원, 영업이익 2319억 원의 경영실적을 거뒀다고 14일 밝혔다. 전년과 비교해 매출은 4.9% 감소에 그쳤지만 영업이익은 18.3% 줄어들면서 수익성이 악화된 수치를 보였다.   수익성 악화 주요 요인으로는 셀트리온헬스케어 실적 부진이 꼽힌다. 글로벌 전역으로 직접판매(직판) 시장을 확대하면서 현지 전문인력 확충 등 제반 비용이 증가했다. 여기에 제품 출시 지역도 확대되면서 임상과 마케팅 비용이 발생</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>말라리아 급증세, 전년 대비 2.4배…“폭염으로 내년엔 더 늘 우려”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230815/120711620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230815/120711620/1</guid>
      <pubDate>2023-08-15T17:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120711731.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모기에 의해 전파되는 대표적인 감염병인 말라리아 환자가 국내서 급증하고 있다. 올해 누적 감염자가 500명을 넘어 지난해 같은 시점에 비해 2배 이상으로 많은 것으로 나타났다. 질병관리청은 최근 ‘말라리아 경보’를 발령하고 예방수칙을 준수해줄 것을 당부했다.15일 질병청에 따르면 올해 들어 8월 둘째 주(6~12일)까지 확인된 국내 말라리아 환자는 총 513명이다. 지난해의 경우 같은 시점의 누적 환자 수가 211명에 불과했다. 올해는 지난해에 비해 2.4배에 이르는 환자가 발생하고 있는 것이다.2000년대까지만 해도 국내에</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립대병원 인건비-예산 등 규제 풀기로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120715016/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120715016/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>윤석열 대통령이 지난달 국립대병원의 기타 공공기관 지정 해제 추진 상황을 재차 확인한 것으로 알려졌다. 국립대병원은 인건비, 예산, 정원 등이 정부 규제에 묶여 있지만 규제 완화가 현실화되면 자유롭게 양질의 의료 인력을 고용하고 정원을 늘리는 것도 가능해질 것으로 전망된다. 대통령실 관계자는 15일 동아일보와의 통화에서 “윤 대통령이 ‘국립대병원 규제 완화 진행’ 상황에 꾸준하게 관심을 갖고 관련 사항을 확인하고 있다”고 밝혔다. 윤 대통령은 지난달 10일 동아일보 ‘지역의료난 부추기는 규제’ 기획 보도(7월 10일자 A1면)를 접한 뒤 대통령실 관계자에게 “국립대병원 규제 완화는 어떻게 진행되고 있느냐”며 진행 상황을 점검한 것으로 알려졌다. 윤 대통령은 2월 서울대 어린이병원 방문 당시 “기타 공공기관 규제 때문에 인력 충원이 어렵다”는 건의사항을 받고 규제 완화를 검토할 것을 지시한 바 있다. 이날 지시에 대한 추진 경과를 다시 한 번 확인한 것이다. 이에 따라 정부는 국립대병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘말라리아 모기’ 첫 경보… 500명 감염, 작년 2배</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120715005/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120715005/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120715004.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;모기에 의해 전파되는 대표적인 감염병인 말라리아 환자가 국내서 급증하고 있다. 올해 누적 감염자가 500명을 넘어 지난해 같은 시점에 비해 2배 이상으로 많은 것으로 나타났다. 질병관리청은 첫 ‘말라리아 경보’를 발령하고 예방수칙을 준수해줄 것을 당부했다.● 지난해 환자 수 이미 넘어서 15일 질병청에 따르면 올해 들어 8월 둘째 주(6∼12일)까지 확인된 국내 말라리아 환자는 총 513명이다. 지난해의 경우 같은 시점의 누적 환자 수가 211명에 불과했다. 올해는 지난해에 비해 2.4배에 이르는 환자가 발생하고 있는 것이다. 2000년대까지만 해도 국내에선 한 해 1000∼2000명대의 말라리아 환자가 꾸준히 발생했다. 하지만 말라리아 방역 사업이 효과를 내면서 2010년대 이후부터 한 해 환자가 1000명 이하로 줄었다. 특히 2020년부터는 한 해 환자가 500명 미만으로 줄었다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 유행으로 야외 활동이 줄어든 까닭이다. 질병청은 지난해부터</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>방목 흑염소에 산양산삼 등 약초를 우린 진액</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120709202/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120709202/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120672318.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;흑염소는 한국인에게 인삼이나 녹용 같은 강장제와 동의어로 들릴 만큼 친숙하다. 그만큼 많이 애용하고 널리 보급되고 있다. 예로부터 임산부 산후조리나 수험생, 허약하고 연로한 분에게 중탕 강장제로 애용돼 왔다. 이는 어느 동네, 어느 시장을 가든 흑염소를 고아 준다는 간판을 쉽게 발견할 수 있는 것으로 증명된다.    ‘상상 흑염소 한마리’는 인간이나 동물에게 가장 살기 좋다는 해발 600m의 농장에서 방목해 키운 흑염소가 가장 영양이 뛰어날 때 도축장으로 보내 염소의 건강 및 질병 유무를 철저히 검사한 뒤(마리당 수수료 8만 원) 발골한다.   그리고 이것을 직접 재배한 산양산삼에 갈근, 백복령, 감초, 작약, 계피, 숙지황, 당귀, 황기, 생강, 대추 등 11가지를 넣고 고기 시작한다. 이때 흑염소와 약초의 비율은 각 88%, 12%이며 오랜 시간 달인 뒤 탱크에서 24시간 농축, 위생적인 자동 포장기로 포장해 소비자에게 전달된다.   산골짜기에서 나온 약초와 직접 키운 흑염소를 가공해 자신 있게 내놓</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체온 높여 면역력 키우는 ‘원적외선 온열 벨트’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120709075/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120709075/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120672315.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;원적외선은 파장이 25㎛ 이상인 적외선이다. 가시광선보다 파장이 길어서 눈에 보이지 않고 열작용이 크며 침투력이 강하다. 또 유기화합물 분자에 대한 공진 및 공명 작용이 강하다. 이러한 특성을 살려서 다양한 산업, 의료 분야에 응용되고 있다.   원적외선은 가시광선의 적색 영역보다 파장이 길어 열작용이 큰 광선의 일종으로 눈에 보이지 않고 물질에 잘 흡수된다. 또 침투력이 강해 사람의 몸도 이 적외선을 쐬면 따뜻해지는데 이러한 열작용은 각종 질병의 원인이 되는 세균을 없애는 데 도움이 돼 의료 기기에 적용되고 있다. 모세혈관을 확장시켜 혈액순환과 세포조직 생성에 도움을 주기 때문이다.   또 세포를 구성하는 수분과 단백질 분자에 닿으면 세포를 1분에 2000번씩 미세하게 흔들어줌으로써 세포조직을 활성화해 노화 방지, 신진대사 촉진, 만성피로 및 각종 성인병 예방에 효과가 있다.   이 원적외선 원리를 이용한 ‘상상 세라믹 온열 벨트’는 허리를 자연스레 압박하면서 내장된 안전 배터리로 세라믹을 은근하게 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에스트로겐이 석류의 50배… ‘아구아헤’를 아시나요?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120709060/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120709060/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120672307.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아구아헤는 10년 정도 자란 야자수에서 열매를 맺기 시작하고 1년에 한 번 있는 수확 시기에 제한적인 양을 직접 올라가 자연 채집하는 방식으로 수확하기 때문에 다량 공급이 어려운 귀한 열매다.    ‘신의 열매’ ‘여성의 열매’라 불릴 만큼 몸에 이로운 성분과 효능이 있는 아구아헤는 미국 FDA의 승인을 받았고 다수의 논문으로도 효능이 입증돼 해외에서는 이미 다양한 제품이 사랑받고 있다.   국내에서도 4∼5년에 걸친 노력 끝에 1년 전 식약처의 수입 허가를 받아 원료 수급과 제품 생산이 이뤄지고 있다. 예전에 해외 직구로만 만날 수 있던 아구아헤를 좀 더 쉽게 만나 볼 수 있게 됐다.   아구아헤는 다양한 성분과 특별한 효능을 가지고 있는 슈퍼 푸드다.   대표적인 성분으로 천연 식물성 에스트로겐이 매우 풍부하다. 이는 여성의 갱년기 및 생리전증후군(PMS) 증상 완화에 도움이 된다. 보통 호르몬 치료는 부작용 우려가 있으나 아구아헤에 있는 에스트로겐은 천연 식물성이라 부작용이 거의 없고 위험 부담이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>기능성 원료 MSM으로 관절-연골 통증 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120709032/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120709032/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120672303.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들수록 지켜야 하는 관절 건강을 위해 진도농협에서 새롭게 선보이는 ‘천수 관절보’는 인기 연예인인 김성환, 김용임을 모델로 발탁해 적극적인 홍보에 나섰다.    천수 관절보의 엠에스엠(MSM)은 식품의약품안전처로부터 관절 및 연골 건강에 도움을 줄 수 있는 기능성 원료로 인정받았다. MSM은 연골 결합 조직의 필수 구성 성분으로 천수 관절보에는 1500㎎이 담겨 있다. MSM 인체 적용 시험 결과 관절 통증 감소는 물론 관절의 물리적 기능 개선도 확인됐다. 여기에 부원료로 진도 울금, 진피, 구기자, 우슬, 보스웰리아, 녹용, 글루코사민, 콜라겐 등을 함유했다.    평생 써야 하는 연골과 관절은 한번 나빠지면 걷잡을 수 없기에 하루라도 빨리 관리해야 한다. 천수 관절보 하루 한 포로 관절과 연골 건강을 챙겨보기 바란다. 액상형으로 흡수율을 높였고 맛 또한 너무 쓰지 않아 목 넘김이 편하게 배합했다. 천수 관절보 출시 기념으로 2+2 이벤트를 진행 중이며 오늘 구입하는 분들에게는 1박스 더 증정한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“장은 면역세포의 보고” 대장암 명의가 전하는 장 건강의 비밀</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708998/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708998/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120672299.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;여름은 배탈과 설사로 많이 고생하기 때문에 음식에 더욱 조심해야 하는 계절이다. 장이 고생하는 계절이기도 한 여름, 어떻게 하면 장을 건강하게 지킬 수 있을까? 그에 대한 해답을 찾을 수 있는 도서가 출간됐다.   분당서울대병원 소화기내과 김나영 교수가 ‘제2의 뇌 장 혁명’을 출간했다. 건강의 상징인 장 건강의 중요성과 장 건강을 회복하고 장을 튼튼하게 만드는 방법을 소개했다.   김 교수는 장은 단순히 음식물의 소화와 흡수, 노폐물 배출을 위한 기관이 아니라 인체에서 가장 많은 면역세포를 가진 면역 기관이자 뇌와 자율신경계·내분비계·역계 등 세 가지 경로를 통해 상호작용하는 우리 몸의 중추라는 점을 강조한다.   장은 제2의 뇌라고 한다. 장은 우리 몸을 다스리고 관리하는 것을 넘어 인지와 사고, 그리고 행동에 영향을 미치는 진정한 몸의 주인이다. 그래서 건강을 유지하기 위해서는 장을 제대로 관리하는 것이 무엇보다 중요하다. 또한 행복 호르몬으로 알려진 세로토닌의 95%가 장에서 나오기 때문에 행복한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠이 보약” 수면의 질 끌어올리는 필수템</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708933/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708933/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120701819.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들수록 호흡 능력이 약해진다. 거기에다가 잠을 잘 땐 기도를 둘러싼 근육이 이완되고 뒤로 처지면서 숨길이 좁아진다. 이로 인해 입 호흡, 코골이, 무호흡증, 호흡기 질환이 생기면서 우리 몸은 산소 부족을 겪는다. 수면 중 산소포화도가 90% 이하로 떨어지면 심장·뇌·폐·수면에 치명적이기 때문에 병원에서는 산소호흡기를 달아준다. 숨플러스의 최충식 연구원은 “수면 장애 환자 및 호흡기 질환자는 수면 중 산소가 부족해져서 위험할 수 있다”고 말했다.     이에 신기술을 활용한 슬립테크 제품이 개발됐다. 숨플러스는 10년간의 임상과 발명 특허로 인정받은 제품답게 편안하게 숨을 쉴 수 있도록 해 호흡기 건강 및 수면 건강을 향상시키는 것이 특징이다. 최 연구원은 “호흡기 건강과 수면은 건강에 막대한 영향을 미친다”라며 숨플러스는 비염, 천식, 폐 질환 및 수면의 질을 획기적으로 개선시킬 것이라고 강조했다.유지영 기자 yjy777@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>관절-연골 건강엔 ‘콘드로이친’ 미리 챙기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708881/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708881/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120701823.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘의 노년층은 말 그대로 ‘액티브 시니어’다. 러닝·등산·골프·배드민턴 등의 고강도 운동과 여가 활동을 적극적으로 즐긴다. 하지만 이처럼 활기찬 시니어를 보내려면 무엇보다 튼튼한 관절이 뒷받침돼야 한다.   관절은 뼈와 뼈 사이를 연결해 우리 몸의 움직임이 가능하게 하고 그 관절 사이에는 연골이 위치해 충격을 흡수하고 부드럽게 움직일 수 있게 한다. 관절과 연골을 구성하는 주요 구성 성분으로는 콘드로이친, 글루코사민, 콜라겐, 히알루론산 등이 있는데 나이가 들수록 이 성분들이 감소해 관절, 연골 부위에 제약과 불편함이 생긴다.   그중에서도 최근 널리 알려진 성분은 콘드로이친이다. 콘드로이친은 연골의 주요 성분으로 오랜 기간 미국과 유럽에서 널리 섭취한 원료다. 연골에 영양을 공급할 뿐만 아니라 뼈가 부드럽게 움직일 수 있도록 뼈와 뼈 사이의 윤활유 역할을 한다. 문제는 나이를 먹으면서 체내 콘드로이친 함량이 줄어들고 노화가 진행될수록 빠르게 감소한다는 점이다. 국제골관절염학회(OARSI)에서 콘드로이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노인 3명 중 1명은 근감소증… 단백질이 藥이다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708789/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708789/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120701814.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들수록 근육이 줄고 근력이 떨어지는 건 자연스러운 노화의 과정이다. 근육은 40대 전후로 줄어들기 시작해 60대가 되면 30%, 80대가 되면 절반까지 줄어든다. 중년 이후 체중은 그대로인데 팔다리는 가늘어지고 특별한 병이 없는데 쉽게 피곤하거나 조금만 걸어도 숨이 차고 다리가 아프다면 근감소증을 의심해야 한다. 근감소증을 직접 치료할 수 있는 약은 없다. 오직 근력 운동과 충분한 단백질 섭취만이 해결책이다.   70세 이후 근육 급격히 줄어70세 이후부터는 근육량과 근육 강도 모두 이전보다 약 2배씩 빠른 속도로 줄어들어 국내 65세 이상 근감소증 유병률은 38%에 달한다. 하지만 나이가 들어 근육이 줄고 그 자리에 지방이 채워지면 근감소를 알아차리기 어렵다. 의자에서 앉았다 일어서기 5회를 15초 안에 못 하거나 400m 걷는 데 6분 이상 걸릴 경우 근육이 심각하게 부족한 것으로 판단한다. 캔 음료수를 딸 때 전처럼 손에 힘이 들어가지 않거나 의자나 소파에 앉았을 때 다리가 심하게 벌어지는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“쌀겨 추출 발효균주, 자연면역력 회복 효과”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708633/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708633/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120701808.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병 노화가 없는 세상이 오고 있다.   아마존 창업자 제프 베이조스, 페이팔 창업자 피터 틸, 구글, 챗GPT 개발의 OpenAI 연구소 등 세계적 자본가들이 집중적으로 투자하고 있는 분야가 노화 억제, 회춘 분야다. 영원한 젊음은 그들뿐만 아니라 온 인류가 얻고 싶은 것 중 하나다. 그중에서도 가장 많은 투자가 이뤄지고 있는 것이 세놀리틱스라고 불리는 ‘노화 세포 제거’ 분야다.   2021년 5월 12일 자 일본 NHK 건강 채널은 유전자 세포 분야 노벨상 수상자인 교토대학 iPS세포 연구소 소장 야마나카 신야 교수와의 인터뷰를 소개했다. ‘운명을 바꾸는 DNA 스위치 자손에게도 영향을 미치는가?’ 제목의 글에서 면역세포의 복원, 유전자 스위치의 회복을 통해 인간은 건강하게 120년 이상을 살 수 있다고 얘기하고 있다.   우리 몸은 외부에서 침입한 병원균이나 이물질, 바이러스 등에 저항해 방어하는 세포가 있어서 면역력을 조절하거나 균을 직접 잡아먹기도 하는데 이를 면역세포라고 한다. 사람의 몸에는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잎새산삼 직영농장 분양… “월 20% 수익 보장”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708591/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708591/2</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120701804.5.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 5월 공기업 관리직을 퇴직한 신 모(66·경기도 남양주) 씨는 한 신문 광고를 보고 깜짝 놀랐다. 산삼 농장에 투자하면 월 20%의 수익을 보장한다는 광고였다. 그는 상담 약속을 잡고 서울사무소에서 상담을 받았다. 수익률은 둘째 치고 원금 손실에 대한 가능성이 있는지 재차 확인했다. 계약서상 3년 뒤 계약이 종료되면 원금 100%를 현금 반환한다는 내용과 원금에 대한 금융권 지급보증 증권을 발행한다는 내용을 확인하고 가장 적은 금액인 3000만 원에 우선 투자하기로 결정했다. 그로부터 6개월이 흐른 지난해 말 통장에 50만 원의 배당금이 매달 계약일에 하루의 오차도 없이 입금되는 것을 확인하고 그는 2개 구좌를 추가로 개설했다. 분양을 시작한 2년 동안 수익금 지급이 단 하루도 늦지 않고 100% 입금된 것을 확인하고 그는 아주 가까운 지인들에게도 이 상품을 알리고 있다.   ㈜지리산잎새삼은 넘치는 수요에 힘입어 최근 가평 제2농장 건설에 나섰다. 기존의 새싹삼(1∼2년근)과는 전혀 다른 5∼7년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>월경 전 불편 해소부터 피부 개선까지… 전문의가 만든 기능성 제품</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708563/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708563/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120701795.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아모레퍼시픽의 대표 이너 뷰티 브랜드인 바이탈뷰티가 월경 전 불편함부터 피부 개선까지 도움을 줄 수 있는 건강기능식품 ‘우먼밸런스 글로우’를 출시했다. 산부인과 전문의와 공동 개발한 제품으로 여성 건강을 위한 5가지 기능성 원료를 담았다.   바이탈뷰티 우먼밸런스 글로우는 감마리놀렌산과 히알루론산, 비타민 D, E, B6를 주원료로 함유했다. 이 중 감마리놀렌산은 월경 전 불편한 상태 개선 및 면역 과민 반응에 의한 피부 상태 개선에 도움을 줄 수 있어 여성에게 꼭 필요한 성분이다. 우먼밸런스 글로우의 감마리놀렌산은 영국 오일 전문 기업 드윗 사의 프리미엄 보라지유를 사용했다. 보라지유는 달맞이꽃종자유보다 감마리놀렌산 함유량이 약 3배 많은 고품질 원료다. 제품에 함유된 보라지유는 성분 파괴 최소화를 위해 저온 압착 추출 공법을 거쳤으며 엄격한 품질 관리로 ISO 인증과 KOSHER 인증을 획득했다.   특히 우먼밸런스 글로우는 촉촉한 피부를 유지할 수 있도록 도와주는 히알루론산까지 더해져 감마리놀렌산과</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈압-항산화 동시에 케어… 순도 높은 ‘코엔자임Q10’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708502/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708502/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120672268.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 증가하는 고혈압 환자로 혈압 관련 제품이 각광을 받고 있다. 특히 우리나라 성인 4명 중 1명에게 고혈압이 있는 것으로 알려져 누구나 고혈압의 위험에 노출돼 있는 것으로 나타났다. 이와 더불어 나이가 들면서 활성산소(유해산소)가 체내에 많아져 노화를 비롯해 몸에 다양한 문제를 일으키기 때문에 항산화 관리까지 철저히 하는 것이 중요해졌다.   코엔자임Q10은 세포 손상을 유발하는 유해산소의 공격으로부터 세포를 보호하는 항산화 물질이다. 중년의 최대 고민인 혈압 케어에도 도움을 줄 수 있다. 이에 식약처로부터 ‘항산화에 도움을 줄 수 있음’과 ‘높은 혈압 감소에 도움을 줄 수 있음’으로 기능성을 인정받았다.   2중 기능성을 가진 코엔자임Q10을 건강기능식품 전문 브랜드 이로아만의 식약처 인정 기능성 맞춤 배합으로 설계된 ‘코엔자임큐텐’으로 만나보자. 코엔자임Q10을 일일 최대 섭취량인 100㎎만큼 꽉 채워 담았다. 코엔자임큐텐은 코엔자임Q10을 미생물로 배양한 다음 정제 과정을 거친 순도 98% 이상</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고혈압 낮추는 ‘코큐텐’, 뚝 떨어진 기력도 살린다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708473/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230815/120708473/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/15/120672261.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유병 장수의 시대가 시작됐다. 우리나라 성인 4명 중 1명이 고혈압 환자일 정도로 그 수가 많은 것으로 확인되는 가운데 최근 지난 10년 동안 고혈압을 앓는 65세 이상의 노인 수가 2배나 증가했다는 연구 결과가 발표됐다. 나이가 들면서 혈관의 탄력성이 떨어지기 때문이다. 고혈압을 갖고 있다는 것은 내 몸에 언제 터질지 모르는 시한폭탄을 지니고 사는 것과 다름없기 때문에 평상시 관리가 필수다.조용한 살인자 ‘고혈압’…  반드시 관리해야한국인의 주요 사망 원인인 심혈관 질환과 뇌혈관 질환의 주범이 바로 고혈압일 정도로 고혈압은 아주 위험한 질환이다. 우리 몸은 심장의 펌프질을 통해 온몸에 혈액이 돌아야 움직일 수 있다. 이를 위해 심장이 혈관 벽에 적절한 압력을 가하는데 이것이 바로 혈압이다. 고혈압은 만성적으로 동맥의 혈압이 올라간 상태로 원인을 알 수 없는 경우가 전체 환자의 90%를 넘는다. 원인을 알 수 없으니 치료에도 어려움을 겪는다. 고혈압이 계속되면 혈관의 약한 부분이 손</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>짜증날 때마다 과자?…건강·행복감 모두 잡는 간식들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270070</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270070</guid>
      <pubDate>2023-08-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>스트레스 상황에서 먹을 것부터 찾는 사람들이 있다. 회사 사무실 등에 아예 다양한 간식거리를 구비해두는 직장인들도 많다. 회사 차원에서 간식거리를 구비해두는 것이 주요 복지의 일종으로 통하는 이유다.흔히 대표적인 간식거리로는 과자, 빵, 분식류 등이 언급된다. 그러나 현대인 대다수가 다이어트 관련 고민을 안고 산다는 점을 고려할 때, 이같은 간식류를 매일 먹는 건 권장하기 어렵다. 스트레스 상황에서 먹기 좋은 건강 간식 3가지를 알아본다.▲ 오트밀스트레스를 줄이는데 긍정적인 역할을 할 수 있는 식품 중 하나다. 뇌가 행복하다고 느낄</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치, 치통과 꼭 비례할까?…지나쳐선 안 되는 위험신호</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120716456/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120716456/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120716449.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;치통에도 단계가 있지만 치통이 심하다고 충치가 꼭 심각한 것은 아니다. 치아에 찬물이 닿으면 시린 통증이 느껴지거나 갑자기 치아 사이에 음식물이 많이 낀다면 검진을 받아볼 필요가 있다.   16일 의료계에 따르면 치통은 크게 3단계로 나뉜다. 충치의 범위가 작고 치아 안쪽 신경인 치수에 변성이 유발되지 않은 단계로 찬물이 닿으면 시린 통증이 느껴지는 ‘1단계’, 치수에 심한 염증과 변성이 일어나 뜨거운 물이 닿으면 통증이 느껴지는 ‘2단계’, 치수에 급성 염증이 생겨 아무런 자극이 없이 가만히 있어도 통증이 느껴지는 ‘3단계’다.   문제는 치아에 통증이 있을 때 환자가 치통을 일으킨 치아를 정확히 찾기 어려워 진단에 큰 걸림돌이 될 수 있다는 점이다. 이런 경우 방사선 검사는 충치를 확인하는 데 유용하다.   오소람 경희대치과병원 보존과 교수는 “각기 다른 말초 부위에서 온 감각 신경이 중추신경계에서 수렴하는 ‘폭주’ 현상으로 환자가 치통의 원인이 되는 치아를 정확히 가리키기 어렵다”면서 “환자가 치아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>25개월 이상 ‘모유 수유’ 한 여성…“골관절염 1.6배 높아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120720469/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120720469/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120720449.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;출산 후 아기에게 모유를 먹인 여성은 그렇지 않은 여성보다 향후 골관절염 발생 위험이 1.6배 가량 높았다는 연구 결과가 국내에서 나왔다. 모유를 먹인 기간이 길수록 골관절염 위험도 커졌다.   16일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 가톨릭대 의대 예방의학과 배상혁 교수팀이 2010∼2018년 국민건강영양조사에 참여한 50세 이상 여성 1만102명을 대상으로 모유 수유와 골관절염 발생 위험의 상관관계를 분석한 결과 이 같이 나타났다.   연구 결과 모유 수유 경험이 있는 여성의 골관절염 발생 위험은 모유 수유를 하지 않은 여성의 평균 1.6배였다.   모유 수유 기간이 길수록 골관절염에 걸릴 위험은 더 커졌다. 모유를 25개월 이상 먹인 여성의 골관절염 발생 위험은 모유를 먹이지 않은 여성의 1.56배였다. 5명 이상의 자녀를 모유로 키운 여성의 골관절염 발생 위험은 모유를 먹이지 않은 여성의 1.55배로, 3~4명의 자녀에게 모유를 먹인 여성(1.37배)보다 컸다.   배 교수팀은 “골관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 위험도 30주째 ‘낮음’…“유행 증가폭 둔화”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120720827/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120720827/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T11:48:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120720771.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;코로나19 신규 확진자 수 증가폭이 둔화되면서 당국이 질병의 위험도를 30주째 ‘중간’ 수준으로 유지했다.16일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 8월 2주(6~12일) 코로나19 주간 위험도를 ‘낮음’으로 평가했다고 밝혔다. 위험도는 지난 1월15일부터 30주 연속 ‘낮음’을 유지하고 있다.방대본은 “확진자와 사망자가 증가했으나 신규 발생 증가폭은 둔화된 상황을 고려했다”고 설명했다.8월 2주 신규 확진자는 34만9279명으로 전주 대비 0.8% 증가했다. 주간 일평균 확진자 수는 4만9897명이다.전주 대비 확진자 증가율은 7월 3주 35.8%, 7월 4주 23.7%, 8월 1주 10.4%를 보이다가 8월 2주에 0.8%로 줄었다.유행 확산세를 가늠할 수 있는 지표인 감염재생산지수는 1.04로 7월 4주 이후 2주 연속 감소했다.단 위중증·사망자 수는 6월 4주 확진자 증가세 전환의 여파로 7월 말부터 지속 증가하는 추세다.최근 4주간 일평균 사망자 수는 7월 3주 7명, 7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 확진자 증가폭 둔화…새 변이 EG.5 검출률 20.3%까지 올라</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120721359/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120721359/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T12:17:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120721288.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 16일 “급속한 코로나19 확산 시기는 지난 것으로 평가된다”고 밝혔다. 다만 재원 위중증 환자와 사망자 수는 그동안의 확진자 발생 증가세에 뒤따라 늘어나는 모습을 보였다.이날 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 8월 둘째 주(8월 6~12일) 코로나 확진자 수는 34만9279명으로, 일평균 4만9897명이었다.6월 넷째 주부터 7주 연속 증가했다. 증가율은 0.8%로 직전 주(8월 첫째 주·7월 30일~8월 5일) 10.4%, 그 전주의 23.7%와 비교하면 증가 폭이 줄었다.확진자 1명이 주위 몇 명를 감염시키는지를 보여주는 감염재생산지수도 8월 2주 1.04로 전주 1.09보다 소폭 감소했다.일평균 재원중인 위중증 환자 수는 215명, 사망자는 19명으로 지난주(177명·14명)보다 늘었다.확진자·위중증 환자·사망자 모두 계속 늘어나고 있지만 최근 중증화율(0.09%)과 치명률(0.03%)은 이전의 유행 시기보다 현저히 낮은 수준이라고 방대본은 강조했다.이에 따라 방</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한의학연구원 “무궁화꽃 추출물, 수면장애·스트레스 개선 효능”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120721997/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230816/120721997/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T13:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120722052.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국한의학연구원 이미영 박사 연구팀은 국화(國花 )인 무궁화꽃 추출물에서 수면 장애 개선 효능을 찾아냈다고 16일 밝혔다.   연구팀은 2018년 무궁화의 약용 부위별 고대 문헌 조사를 통해 무궁화 뿌리껍질 추출물에서 스트레스 개선 효과와 신경보호 효과를 발견해 이에 대한 연구를 지속해 오고 있다. 무궁화꽃은 목근화(木槿花), 무궁화 줄기·뿌리 껍질은 목근피(木槿皮)라고 각각 불린다. 전통적으로 두통, 피부질환에 효과가 있고 이뇨 작용과 염증 완화에도 도움을 주는 것으로 알려져 왔다.    연구팀은 이번 연구에서 무궁화 추출물 효능을 확인하기 위해 스트레스 유발 모델 등 다양한 수면 장애 동물 모델을 활용했다. 무궁화꽃 추출물과 그 주요 성분인 사포나린이 불안을 줄이고 수면 시간을 늘리는 데 효과적이라는 것을 입증했다.    연구 결과, 불안 감소·수면시간은 대조군보다 60% 증가했고, 대뇌피질과 특정 신호경로 자극을 통한 수면 유지 시간도 대조군보다 20% 증가했다.  연구팀은 일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>투명인간 기술로 숨겨진 암세포 찾아낸다?…獨 연구진, 약품으로 ‘투명 쥐’ 구현</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230816/120723720/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230816/120723720/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T14:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120723638.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;생물체의 세포, 조직, 뼈 등을 ‘투명’하게 만들 수 있는 기술이 개발됐다. 향후 인체 사용이 가능해질 경우 암 초기 진단이나 수술 등에 유용하게 사용될 수 있을 것으로 기대된다.  16일 학계에 따르면 영국 매체 BBC는 최근 독일 헬름홀츠 뮌헨 연구소의 알리 에르튀르크 교수 연구팀은 실험용 쥐를 투명하게 만드는 기술을 활용해 신체 특정 조직을 상세하게 스캔할 수 있게 됐다고 밝혔다.   연구팀은 앞서 지난 2018년 실험용 쥐를 투명하게 만드는 기술 개발했다고 발표한 바 있다. 실험용 쥐의 피부조직부터 장기, 조직, 뼈 등을 투명하게 만드는 화학약품을 개발한 것. 이번에 발표된 스캔 기술은 추가적인 화학 물질 첨가를 통해 투명해진 신체 내부에서 암세포와 같은 특정 세포나 조직만 색을 띄도록 하는 것이 골자다.  연구진은 이를 통해 훨씬 더 작은 사이즈의 암세포까지 포착해낼 수 있다고 강조했다. 기존에 암 진단을 위해 활용되는 MRI, PET 스캔 등은 일정 크기 이상의 종양만 발견할 수 있는데, 투명</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위에 심장도 과부하…찬물샤워 잘못하면 ‘치명타’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120724976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120724976/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T15:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120724901.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;30도를 웃도는 찜통더위가 지속되면 우리 몸의 엔진인 심장에 과부하가 걸려 부정맥·협심증·심근경색 등 심혈관 질환을 악화시킬 수 있어 각별히 주의해야 한다.  16일 기상청과 의료계에 따르면 절기상 입추(8월8일)가 지났지만 30도를 웃도는 무더위는 열흘 이상 지속될 전망이다. 한반도 주변 해수면 온도가 엘리뇨(동태평양의 해수면 온도가 평소보다 0.5도 이상 높게 유지되는 현상)의 영향으로 평년보다 여전히 높아서다.   특히 심장은 기온변화 등에 민감해 심장이 불규칙하게 뛰는 ‘부정맥’, 심장 혈관이 좁아지는 ‘협심증’, 심장 혈관이 막히는 ‘심근경색’, 혈액을 공급하는 심장의 펌프 기능에 문제가 생겨 우리 몸이 필요로 하는 산소나 영양분을 효과적으로 공급하지 못하는 ‘심부전’ 등 심혈관질환자들은 건강관리에 유의해야 한다.  실제 건강보험심사평가원 통계를 보면 지난해 심장질환 진료 환자 수는 여름(7~8월)이 95만7024명으로, 90만 6221명이었던 겨울(1~2월)보다 더 많았다. 미국심장학회는 기온</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“이거 하면 암 낫는다” 유튜브, 잘못된 의학 정보 없앤다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120727977/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120727977/2</guid>
      <pubDate>2023-08-16T17:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120727976.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;유튜브가 잘못된 의학 정보가 담겨 있는 콘텐츠를 삭제하겠다고 밝혔다. 특히 가장 많이 검색되고 있는 콘텐츠 중 하나인 ‘암 치료’에 대한 가짜 의학 정보에 대한 대응을 강화할 것이라고 강조했다.  15일(현지시간) CNN 보도에 따르면 유튜브에서 ‘건강’ 콘텐츠 책임자인 가스 그레이엄 박사는 이날 유튜브 블로그에 “향후 몇 주 동안, 유해하거나 효과가 없는 것으로 나타난 암 치료법을 조장하는 콘텐츠 또는 이용자가 전문적인 의학적 치료를 받지 못하도록 오도하는 콘텐츠를 삭제할 것”이라고 밝혔다.  유튜브 측은 특히 암 진단을 받은 이들이 유튜브를 통해 치료 방법 등을 찾는 경우가 많아 이에 대한 대응을 강화할 수밖에 없다고 밝혔다.  유튜브 한국 공식 블로그에서도 이와 같은 방침을 공지했다. 잘못된 정보인지에 대한 판단 여부는 한국 보건당국과 세계보건기구(WHO)의 의료 규정에 따를 방침이다.  먼저 암 치료와 관련해 보건당국의 지침에 반하는 내용을 소개하는 영상부터 삭제한 뒤, 점차 삭제 대상을 확대할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]﻿필러로 V라인 완성</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120728773/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120728773/1</guid>
      <pubDate>2023-08-16T17:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120728771.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연일 40도에 육박하는 유래 없는 폭염이 계속되면서 작은 일에도 쉽게 짜증이 나는 요즘,  앞머리와 긴 머리카락은 더위를 유발하고 피부에 달라 붙기까지해 불쾌감을 주기 십상이다. 이에 머리카락을 높게 묶어 위로 틀어 올린 올림머리가 여름철 워너비 헤어스타일로 꼽히는데, 시원한데다 귀엽고 세련된 분위기까지 연출할 수 있어 나이를 불문하고 인기가 높다. 그런데 안타깝게도 모든 사람에게 올림머리가 어울리는 것은 아니다. 얼굴라인이 여과없이 드러나, 평면적이거나 사각턱인 경우 이로 인해 얼굴이 넙적해 보이고 각져 보일 수 있기 때문이다.이에 여름철에는 유독 얼굴 윤곽 개선을 위해 상담실을 찾는 사람들이 많은데 윤곽 수술이나 양악 수술 등의 경우 외과적 처치가 필요하고 회복 기간이 길기 때문에 부담스럽지만 쁘띠 시술 중 하나인 필러는 상대적으로 위험 부담이 적고 별도의 회복 기간 없이 효과가 바로 나타나 선호도가 높다. 필러(Filler)란 이름 그대로 노화 등으로 볼륨이 손실된 부위나 밋밋</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 17일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500003</guid>
      <pubDate>2023-08-17T01:10:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 시비거리가 생기니 조심.&lt;br&gt;48년생 : 재물운은 별로다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 공연히 마음만 조급해진다.&lt;br&gt;72년생 : 부부간에 불화가 생긴다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 건강에 각별히 신경 써야겠다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 분수 지키고 편하게 지내라&lt;br&gt;49년생 : 기쁜 나머지 실수할까 두렵다&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 부당한 이익만 취하지 마라.&lt;br&gt;73년생 : 우연히 나를 돕는 사람 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 동쪽으로 이동은 삼가라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 변동운은 내일로 미루어라.&lt;br&gt;50년생 : 지나친 욕심만 버리면 마음 편하다.&lt;br&gt;62년생 : 대길한 운이니 일의 성사 크겠다.&lt;br&gt;74년생 : 자기 관리에 신경 쓰면 횡재수 있다.&lt;br&gt;86년생 : 남 앞에 너무 나서지 마라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 중천에 해 뜨니 온 세상에 광명이 비추는구나.&lt;br&gt;51년생 : 뜻한 바대로 이루겠구나.&lt;br&gt;63년생 : 금전 지출이 많으니 절약하라.&lt;br&gt;75년생 : 겸손한 태도로 윗사람을 대하라.&lt;br&gt;87년생 : 건강 때문에 고통 따르기도 한다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 체면이나 허영에 빠지지 마라.&lt;br&gt;52년생 : 동쪽에서 귀인이 와서 돕는다.&lt;br&gt;64년생 : 부부 화목에 시간 투자하라.&lt;br&gt;76년생 : 망설이지 말고 일을 추진하라.&lt;br&gt;88년생 : 가족과 시간을 함께 보내라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 마음의 안정이 가장 중요하다.&lt;br&gt;53년생 : 경사 있겠으니 기쁘다.&lt;br&gt;65년생 : 작은 것이라도 경시하지 마라,&lt;br&gt;77년생 : 소망하는 일 이루어짐&lt;br&gt;89년생 : 나쁜 것 사라지고 기쁜 일 넘친다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 재물이 굴러 들어오는구나.&lt;br&gt;54년생 : 마음을 다스려야 하겠다.&lt;br&gt;66년생 : 웃음이 끊이지 않는구나.&lt;br&gt;78년생 : 방심하다가 큰 실수 있겠다.&lt;br&gt;90년생 : 베푼 만큼 받는다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 일을 남에게 맡기다가 실패수 있다.&lt;br&gt;55년생 : 주변의 말에 속지 마라&lt;br&gt;67년생 : 노력한 만큼 소득도 있다.&lt;br&gt;79년생 : 오랜만에 휴식을 취할 수 있는 시간&lt;br&gt;91년생 : 재물운이 트여있으니 대길.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 강한 성격을 자제할 시기.&lt;br&gt;56년생 : 소문이 좋으니 잘 처신하라.&lt;br&gt;68년생 : 무리하면 다툼수 생기니 조심.&lt;br&gt;80년생 : 행운과 명예가 함께 한다.&lt;br&gt;92년생 : 잔꾀 부리다 큰 낭패본다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 귀인을 만나 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;57년생 : 새로운 일 시작하면 수익 많다.&lt;br&gt;69년생 : 주변에서 인정받겠다.&lt;br&gt;81년생 : 작지만 소득 있으니 기쁘다.&lt;br&gt;93년생 : 꾀하는 일 속히 추진해야겠다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 복록이 풍만하구나.&lt;br&gt;58년생 : 주관대로 행동하라.&lt;br&gt;70년생 : 주변에서 도와주는 사람이 많구나.&lt;br&gt;82년생 : 실수가 잦은 날이다.&lt;br&gt;94년생 : 귀인을 만나게 되어 큰 도움 받는다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 작은 일에도 세심하게 주의하라.&lt;br&gt;59년생 : 복잡하지만 실속은 없구나.&lt;br&gt;71년생 : 새로운 변화의 길목에 서 있다.&lt;br&gt;83년생 : 가정에 충실하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;95년생 : 욕심을 버릴 때 즐거움이 생긴다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>뇌가 쉬어야 진짜 휴식… ‘멍 때리기’ ‘긍정 확언’ 해보세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120733088/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120733088/1</guid>
      <pubDate>2023-08-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/17/120728287.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;자정, 오전 1시, 오전 2시…. 이미 자야 할 시간이 지나고 있다. 내일 있을 중요한 발표나 시험을 생각하다 보면 쉽사리 잠이 들지 않는다. 아이 성적 등 걱정이 꼬리를 물면서 뜬눈으로 밤을 새운다. 잠을 자는 둥 마는 둥 하니 머릿속은 뿌옇고 몸은 천근만근 무겁다. 겨우 출근을 하더라도 제대로 일을 하지 못한다.    최근 호주 시드니 대학 연구팀은 5분간 ‘뇌 휴식’을 취하면 급격히 능률이 올라간다는 연구 결과를 발표했다. 뇌가 충분히 쉬어야 일도 잘한다는 얘기다.   김희진 한양대병원 신경과 교수는 “그냥 누워 있다고 피로가 풀리지 않는다”며 “피로감은 몸이 아니라 뇌가 지쳤다는 신호이기 때문”이라고 말했다. 그렇다면 몸이 아닌 뇌의 피로는 어떻게 풀 수 있을까. 김 교수의 도움말로 알아봤다.   ● 뇌의 피로는 몸의 피로 푸는 법과 달라근본적으로 몸의 피로를 푸는 방법과 뇌의 피로를 푸는 방법은 다르다. 우리가 흔히 생각하는 ‘그냥 쉰다’만으로는 완전한 휴식을 얻기 어렵다. 뇌는 우리가 쉴 때도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈285〉운동 습관</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120733074/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120733074/1</guid>
      <pubDate>2023-08-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/17/120728294.14.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]인력 부족한 소화기 내과 응급 현장, 근본적 문제 해결을</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120733069/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120733069/1</guid>
      <pubDate>2023-08-17T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/17/120728299.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;요즘 의료계의 화두는 수술 위주의 응급의료 관련 필수의료 대란이다. 그 이면에는 내과 관련 필수의료가 소외되고 있는 현실이 있다. 특히 소화기 내과가 특히 그렇다. 소화기분과 응급질환은 △식도나 위, 대장에서 출혈이 발생하는 위장관 출혈 △생선 가시와 같은 이물질이 식도에 걸려 내려가지 않는 경우 △담석이 담도를 막아 급성 담도염과 담낭염을 발생시키는 질환 △장폐색 등이 대표적이다. 모두 생명과 직결되는 응급질환이다.    이와 같은 증상으로 응급실을 내원한 경우, 즉각적으로 소화기 내시경 시술을 하는 응급치료가 필요하다. 종합병원 또는 상급종합병원의 소화기분과 전문의들은 응급당직 스케줄에 따라 24시간 응급진료를 하고 있다. 문제는 소화기분과 전문의들이 과다한 업무를 견디지 못하고 응급, 필수의료 현장을 떠나고 있다는 점이다. 내과 전공의 지원율이 하락하고 내과전공의 후 소화기 전임의 지원율이 급감하고 있다. 그 결과, 올해 30%가량 신규 소화기분과 전문의가 감소했다. 소화기분과 전문의가 없어 시간을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘탈모·무기력’…다이어트 식단 바꾸라는 신호들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270169</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270169</guid>
      <pubDate>2023-08-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>세상엔 셀 수 없을만큼 다양한 다이어트 방법이 있다. 그러나 ‘다이어트의 팔 할은 식단’이란 명제 하나만은 대다수 다이어트의 전제조건으로 통한다. 다이어트 중 식사 때 무엇을, 언제, 어떻게 먹느냐 등에 차이가 있을 뿐이다.때문에 많은 사람들이 다이어트 시작과 동시에 식사량부터 줄인다. 문제는 이 식사량을 극단적인 수준까지 줄이는 사람도 적지 않다는 점이다. 다이어트 기간 중임을 고려해도 섭취 열량이 너무 적다는 몸의 신호는 무엇이 있을까.▲ 무기력식사란 기본적으로 생활에 필요한 열량을 공급하는 행위다. 따라서 섭취 열량을 극단적으</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>여름철 ‘윙윙’ 날아드는 초파리…‘이 방법’으로 퇴치하세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120736514/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120736514/2</guid>
      <pubDate>2023-08-17T09:46:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/17/120736369.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;무더운 여름철, 상온에 과일이나 음식물 쓰레기를 두면 초파리가 잔뜩 꼬인다. 초파리의 ‘초’는 식초의 초(醋)를 의미하는 만큼, 초파리는 시큼하고 단 냄새를 매우 좋아한다. 1㎞ 밖에서도 식초나 과일 냄새를 맡을 수 있어 여름에는 특히 더 실내로 날아든다.  17일 식품의약품안전처에 따르면 초파리는 여러 장소를 옮겨 다니며 식중독균을 옮길 수 있기에 퇴치하는 것이 중요하다.  2~5㎜ 정도의 작은 크기인 초파리는 일반 방충망은 통과할 수 있어 미세 방충망을 사용하는 것이 좋다.  초파리가 유입되는 싱크대와 화장실 배수구를 자주 세척하는 것도 중요하다. 배수구 등에 뜨거운 물을 부어주면 초파리 유충이나 알 제거에 효과적이다.  과일이나 음식물 쓰레기는 실온에 오래 방치하지 않아야 한다. 썩은 과육과 상한 음식물은 빨리 버려야 한다. 비닐봉지에 묶어 냄새를 차단하는 것도 도움이 된다. 실온에 보관하는 과일은 상처가 나지 않도록 주의해 보관한다. 바나나는 뜯으면서 상처가 나지 않게 미리 잘라두면 초파리를 막는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한잔 하러 올거쥬?”…백종원, 이번엔 ‘맥주 축제’ 연다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500075</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500075</guid>
      <pubDate>2023-08-17T11:20:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/17/SSC_20230817112043_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471076 --&gt;백종원 더본코리아 대표와 충남 예산군이 다시 한번 손을 맞잡고 ‘2023 예산 맥주 페스티벌’을 개최한다.&lt;br&gt;맥주 페스티벌은 다음 달 1일부터 3일까지 예상시장 일대에서 열린다. 백 대표의 손을 거쳐 전국 명소로 자리매김한 충남 예산시장에는 지난 1월9일부터 지난 7월까지 137만명의 방문객이 다녀갔다.&lt;br&gt;이번 축제는 예산시장 누적 방문객이 137만명을 돌파한 것을 자축하는 동시에 다양한 지역 맥주를 알린다는 취지다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;백 대표는 “지역 맥주를 개발한다는건 지역의 특산물을 활용하는 것도 있지만 외부인들에게 그 지역 특산물을 알리는 효과도 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;페스티벌에서 선보일 지역 맥주는 예산사과 애플리어, 제주감귤 오름, 상주꿀배 버블, 영동포도 버블 등 지역 농특산물을 활용해 출시한 맥주들이다. 프리미엄 수제맥주와 무알콜 맥주도 함께 판매한다.&lt;!-- 그림 1471082 --&gt;맥주 안주로 나올 돼지 바비큐는 ‘아사도’ 방식으로 조리된다. 아사도는 돼지고기나 쇠고기에 소금과 향신료를 뿌려 숯불에 구운 남미의 전통 요리다. 백 대표는 이번 축제를 위해 바비큐 기계를 특별 제작하고 5개월에 걸쳐 바비큐 요리를 연구했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;백 대표는 “예산시장이 성공적으로 자리 잡으면서 획기적인 이벤트가 필요한 시점에 군과 협업해 예산 맥주 페스티벌을 열게 됐다”며 “맥주와 잘 어울리는 바비큐를 처음 선보이기 위해 직접 화구를 개발해 국내 최초 축제에 접목해 봤다”고 전했다.&lt;br&gt;예산군과 더본코리아는 맥주를 마시면서 즐길 수 있도록 무대공연과 현장 참여 이벤트, 엔터존 등을 마련했다. 주류 판매를 위한 18세 성인 인증과 바가지요금 단속에도 주력한다.&lt;br&gt;더본코리아에서는 총괄 기획을 통해 맥주류, 안주류 공급과 행사장 구성 등을 맡았고, 군은 인프라 지원을 위해 시장 주변에 여성 전용 화장실 14칸을 추가 설치했다. 시장과 예산역, 예산 터미널 및 숙박업소가 많은 덕산온천을 왕래하는 셔틀버스도 제공한다.&lt;br&gt;최재구 예산군수는 “예산시장 창업 개장을 한 지 6개월여만에 전국에서 100만명이 찾아 주시고 지역경제도 함께 살아나고 있어 깊이 감사드린다”며 “예산 맥주 페스티벌에도 전국에서 많은 분이 재방문해 주실 수 있도록 아낌없이 지원하겠다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>축축 처지는 연휴·휴가 후유증, 어떻게 극복할까</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270183</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270183</guid>
      <pubDate>2023-08-17T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 연휴나 휴가 후유증을 호소하는 이들을 쉽게 볼 수 있다. 연휴 전보다 심해진 피로감을 호소하거나 불면증 등 전에 없던 크고작은 증상들에 시달리기도 한다. 심하게는 경증의 우울감이 상당 기간 이어질 가능성도 있다.휴가나 연휴의 본 목적은 결국 일상 활력의 ‘재충전’이다. 휴가의 길고 짧음이 다를 뿐, 언젠간 모두 일터로 돌아와 생업에 매진해야 한다는 뜻이다. 그렇다면 연휴 후유증을 누가 먼저 극복하느냐에 따라 업무 생산성 또한 차이를 보일 것이다. 연휴·휴가 후유증을 신속히 극복하는 방법에는 무엇이 있을까.▲ 수면 패턴 회복수면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>美 뇌사자가 받은 돼지 신장, 32일째 정상 기능…역대 최장 기록</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120742267/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120742267/2</guid>
      <pubDate>2023-08-17T14:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/17/120742423.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;돼지 신장을 받은 미국의 뇌사자가 한 달이 넘도록 생명을 유지하고 있어 화제가 되고 있다. 미국 연구팀은 이번 이식 수술 결과를 보고 일반 환자에게도 돼지 신장 이식을 하는 실험도 준비할 것으로 보인다.  16일(현지시간) 뉴욕타임스(NYT) 등에 따르면 뉴욕대 의대 랭건병원 소속 연구팀은 57세 남성 뇌사자에게 유전자 조작 돼지 신장 이식을 진행한 결과, 돼지 신장이 32일째 정상적으로 기능하고 있다고 전했다. 돼지 신장을 사용한 실험 중 최장기간 기록이다.  연구팀은 이식 수술 이후 인체 면역 기능으로 인한 거부 반응도 발견되지 않았다고 발표했다. 이식된 신장은 독소를 여과해 소변을 생성하기도 했다고 전했다.  같은 날 발표된 앨라배마대 의료진의 돼지 신장 이식 실험은 한층 더 나아간 결과를 보여줬다. 앨라배마대 연구팀은 올해 초 52세 뇌사자에게 유전자 변형 돼지 신장을 이식했는데, 이 실험에서 신장은 근육에서 생성되는 노폐물인 크레아티닌을 제거하는 능력을 명확하게 보여줬다고 한다.  앨라배마대와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“임신부 ‘이 약물’ 자폐스펙트럼장애 확률 높아져”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500123</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500123</guid>
      <pubDate>2023-08-17T15:23:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/17/SSC_20230817152355_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471184 --&gt;국내 연구팀이 자폐스펙트럼장애의 발생 메커니즘에 영향을 미치는 환경적 요인을 규명했다.&lt;br&gt;17일 대구경북과학기술원(DGIST) 뉴바이올로지학과 김민식 교수팀은 서울대학교 이용석 교수, 고려대학교 안준용 교수, 건국대학교 신찬영 교수팀과 공동연구를 통해 이 같은 결과를 발표했다.&lt;br&gt;이번 연구 성과는 지난 1일 ‘실험분자의학’에 게재됐으며 연구는 과학기술정보통신부의 지원을 받아 수행됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;자폐스펙트럼장애는 초기 아동기부터 발생하는 신경 발달 장애 중 하나로 사회적 의사소통과 상호작용에 문제가 생겨 행동 패턴, 관심사 및 흥미, 활동 범위 등이 제한되고 반복적인 행동 특징을 보이는 질병이다.&lt;br&gt;자폐스펙트럼장애의 발생은 유전적 요인 뿐 아니라 임신 중 심한 감염이나 특정 약물에 노출 되는 것과 같은 다양한 환경적 요인이 작용하는 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;일부 연구에 의하면 50~60명 당 1명의 어린 아이가 자폐스펙트럼장애 진단을 받고 있다고 할 정도로 비교적 흔한 질병이다.&lt;br&gt;건국대 신찬영 교수팀의 이전 연구 결과, 특히 ‘발프로산’이라는 약물은 임신 중 사용될 경우 태아의 뇌 발달에 영향을 미칠 수 있고 자폐스펙트럼장애와 관련된 원인이 될 수 있다.&lt;br&gt;양극성 우울증과 뇌전증 치료제인 발프로산에 노출된 태아에서 자폐스펙트럼장애 위험이 커지는 것으로 나타났다. 그러나 이 연구는 아직 진행되지 않아 치료 약물 개발은 어려웠다.&lt;!-- 그림 1471185 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“발프로산 약물 부작용, 자폐 일으키는 기전 찾았다”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이에 김 교수팀은 신 교수팀이 개발한 발프로산 처리 생쥐 모델을 이용해 안 교수팀과 함께 다중오믹스 분석을 시행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그 결과 발프로산 약물 부작용으로 인한 자폐 모델 생쥐의 전전두엽에서 자폐스펙트럼 장애에 영향을 미치는 Rnf146 유전자 발현이 증가하는 것을 관찰했다. 또 이 교수팀과 협력해 Rnf146 발현 모델을 이용, 자폐성 행동양식을 관찰했다.&lt;br&gt;이에 생쥐 모델의 전두엽에서는 흥분성과 억제성 신경전달 사이의 균형이 깨져 있음이 발견했다.&lt;br&gt;이용석 교수는 “이는 다른 자폐 모델들에서도 공통적으로 발견되는 현상으로 이번 연구가 자폐를 유발하는 공통적 원인을 밝히는데 기여한다”고 말했다.&lt;br&gt;김민식 교수는 “앞으로도 다기관 공동연구를 통해 지속적으로 다양한 발달장애 모델에 대한 다중오믹스 통합 분석과 모델 생물에 대한 통합적 연구를 수행해 자폐스펙트럼장애의 핵심 네트워크를 규명하고 치료 타겟을 발굴하고자 한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;한편 연구 결과는 자폐스펙트럼장애와 관련한 기전을 더 심도 있게 이해할 수 있으며 나아가 자폐스펙트럼장애에 대한 조기 진단과 치료 방법을 발전시키는데 도움이 될 것으로 기대된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보테가 베네타, 리움미술관 개최 ‘강서경 개인전’ 후원</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500143</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500143</guid>
      <pubDate>2023-08-17T16:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/17/SSC_20230817161154_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;이탈리안 럭셔리 패션 브랜드 보테가 베네타(Bottega Veneta)가 오는 9월 서울 리움미술관에서 개최되는 강서경 작가의 개인전 ‘버들 북 꾀꼬리’의 전시 후원을 한다.&lt;br&gt;보테가 베네타는 17일 국내 최대 아트페어인 프리즈 서울(Frieze Seoul) 기간부터 열리는 이번 전시를 통해  현시대의 개성과 자유가 가지는 의미를 탐구하는 강서경 작가의 뛰어난 작품을 전 세계에 소개하는 데 기여하고자 한다고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1471219 --&gt;보테가 베네타는 이전에도 베네치아의 팔라초 그라시 푼타 델라 도가나(Palazzo Grassi Punta della Dogana) 미술관, 뉴욕의 디아 비컨(Dia Beacon) 미술관, 상파울루의 리나 보 바르디 인스티튜트(Lina Bo Bardi Institute) 등의 예술 기관을 후원하며 예술 분야에 지속적인 지원을 하고 있다.&lt;br&gt;서울에서 활동하는 강서경 작가는 베네치아 비엔날레, 상하이 비엔날레, 광주 비엔날레에 참여했으며  2018년 세계적인 아트페어인 아트 바젤(Art Basel)에서 매년 특정 영역에 출품한 작가 중 두 명만을 선정해 현대미술가에게 수여하는 발루아즈 예술상을 수상한바 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근에는 서울시립 북서울미술관, 룩셈부르크 무담 현대미술관(Mudam Luxembourg), 필라델피아의 ICA 현대미술관(ICA Philadelphia)에서 개인전을 개최해 회화, 조각, 설치, 영상, 퍼포먼스(액티베이션) 등의 다양한 작품을 선보여 왔다.&lt;br&gt;보테가 베네타가 후원하는 전시 ‘강서경: 버들 북 꾀꼬리’는 다음달 7일부터 12월 31일까지 서울 용산구 한남동의 리움미술관에서 개최된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“젊은 여자들, 왜 애들 노는 계곡서 ‘비키니’ 입나요?”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500187</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500187</guid>
      <pubDate>2023-08-17T17:35:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/17/SSC_20230817173857_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471290 --&gt;막바지 여름 휴가를 떠난 피서객들로 전국 바다·산·하천 등이 인산인해를 이룬 가운데, 계곡에서 비키니 수영복을 입는 것에 관해 네티즌 갑론을박이 벌어지고 있다.&lt;br&gt;17일 한 온라인 커뮤니티에는 아슬아슬한 비키니 차림으로 계곡에 등장한 여성을 찍은 사진이 올라와 논란이 됐다.&lt;br&gt;글쓴이 A씨는 “계곡은 애들도 있는 곳인데 눈살 찌푸려지는 복장이 많다”며, 계곡에서 젊은 여성들이 비키니 수영복을 입어 불편하다고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “젊은 여자들이 비키니 입고 오는데 여긴 휴양지가 아니지 않냐”며 “왜 아이들 많은 계곡에 굳이 비키니를 입는 걸까”라며 불만을 토로했다.&lt;!-- 그림 1471286 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;계곡서 비키니…“입는 사람 자유”vs“부적절한 복장”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;이 같은 A씨 발언에 네티즌은 갑론을박을 벌였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;불편하다는 네티즌은 “아이들 많은 계곡에 비키니가 맞는 복장이냐”, “아빠들도 오는 데 민망하다”, “가슴 다 드러나는 수영복은 자제해야지”라고 말했다.&lt;br&gt;반면 또 다른 네티즌은 “입는 사람 자유인데 왜 문제냐”, “도대체 뭐가 문제인 건가”, “아빠가 상의탈의하고 노는 건 괜찮나?”등 반박 의견을 냈다.&lt;br&gt;‘계곡 비키니녀’ 사진에 경찰 관계자는 “계곡에서 비키니 수영복을 입었다고 처벌할 수는 없다”며 “하지만 사진을 찍어 공개 게시판에 올리면서 다른 사람들의 얼굴이 그대로 드러나도록 한 경우에는 법적 처벌의 대상이 될 수 있다”고 말했다.&lt;!-- 그림 1471287 --&gt;이와 비슷한 사례는 아파트 단지 내 놀이터에서도 볼 수 있다.&lt;br&gt;여름을 맞아 지방자치단체, 아파트 단지 등에서 마련한 물놀이터가 인기를 끌고 있다. 그런데 이곳에서도 일부 여성들의 비키니, 모노키니 복장이 맘카페를 중심으로 논란이 된 바 있다.&lt;!-- 그림 1471288 --&gt;‘동네 물놀이터 비키니 복장 논란’이라는 제목으로 올라온 글에서 B씨는 “비키니 입고 비치는 얇은 비치가운만 입고 동네 물놀이터에 오는 엄마들, 어떻게 생각하시나요?”라며 “휴양지가 아니잖아요?”라고 반문했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그러면서 “아이들 노는 곳에 엄마들 복장 눈살 찌푸려지는 분들 너무 많네요”라며 “맥주판 벌이고 아이들 신경도 안쓰고 노는 부모님들 비매너입니다”라고 덧붙였다.&lt;br&gt;해당 글에도 “입는 사람 자유”란 입장과 “부적절한 복장”이란 의견이 엇갈렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>셀트리온그룹, 2사 합병 후 최종 3사 통합 추진… “승계와 무관”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120747513/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230817/120747513/1</guid>
      <pubDate>2023-08-17T18:32:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/17/120747488.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;셀트리온그룹이 17일 공시를 통해 셀트리온과 셀트리온헬스케어의 2사 합병을 공식 발표했다. 서정진 셀트리온그룹 회장은 공시 직후 긴급 온라인 기자간담회를 열고 합병에 관한 상세 내용을 공유했다. 당초 셀트리온그룹 합병은 셀트리온과 셀트리온헬스케어, 셀트리온제약 등 3사 합병이 유력한 것으로 여겨졌지만 이번 합병에서 셀트리온제약은 제외됐다. 2사 합병은 셀트리온이 셀트리온헬스케어를 흡수하는 방식으로 이뤄진다.   온라인 기자간담회에서 서정진 회장은 “주주와 투자자 등 여러 이해관계자들의 의견을 반영해 2사 합병을 추진하게 됐다”며 “3개 업체가 동시에 합병하게 되면 다양한 문제가 발생하는 것으로 확인돼 먼저 2사 합병을 추진하고 합병 이후 6개월 이내에 셀트리온제약 합병을 다음단계로 추진할 것”이라고 설명했다. 또한 “여러 검토 끝에 합병에 대한 자신감이 생겼다”며 “케미컬까지 아우르는 종합 글로벌 빅파마로 도약할 것”이라고 강조했다. 2사 합병 전환의 승계 관련 여부를 묻는 질문에는 개인 이익과 전혀 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“오해·비난 참담” 입장 발표 피프티피프티, 소속사 대표 배임 혐의 고발</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500212</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500212</guid>
      <pubDate>2023-08-17T19:06:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/24/SSC_20230624143445_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1448882 --&gt;걸그룹 피프티피프티의 멤버들(키나, 새나, 시오, 아란)이 소속사 어트랙트의 전홍준 대표를 배임 혐의로 고발했다.&lt;br&gt;피프티 측은 17일 서울 강남경찰서에 전 대표에 대한 배임 혐의 고발장을 제출했다고 밝혔다. 이들은 전 대표가 피프티의 음원·음반 수익을 자신이 사실상 소유한 기획사 스타크루이엔티의 선급금 채무를 해소하는 데 사용했다고 제기했다. 스타크루이엔티는 전 대표가 어트랙트 설립 이전부터 운영하던 기획사로, 피프티 멤버들과 처음 연습생 계약을 체결한 업체다.&lt;br&gt;피프티 멤버들은 “전 대표는 스타크루이엔티가 음반 유통사로부터 받은 선급금을 사용처 불명의 비용으로 지출하고 이를 걸그룹 투자 비용 명목에 포함해 어트랙트로 하여금 그 선급금 채무도 부담하게 정황이 드러났다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2021년 6월 설립된 어트랙트는 같은해 7월 스타크루이엔티와 신인 걸그룹 제작에 관한 영업 양수도 계약을 맺었다. 피프티 멤버들은 이 계약에 따라 어트랙트와 전속계약을 맺은 상태로, 스타크루이엔티가 피프티의 활동 및 수익에 대한 어떠한 권리도 없다고 주장했다.&lt;br&gt;이들은 “스타크루이엔티는 2020년 8월 음반유통사 인터파크와 90억원 규모의 선급금 유통계약을 맺었고, 현재 피프티의 음반과 음원 수익으로 이 선급금 채무를 상환하고 있다”이라고 말했다. 더불어 어트랙트가 유통사로부터 받아야 할 선급금 20억원을 어트랙트가 아닌 스타크루이엔티에 지급되도록 한 정황도 확인됐다고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;네 멤버는 이날 새로 개설한 소셜미디어(SNS) 계정에 올린 편지에서 “저희의 음악을 지키고자 한 불가피한 선택”이라고 강조했다. 멤버들은 “저희를 사랑해 주시는 모든 분께 큰 심려를 끼쳐 죄송하다는 말씀을 드린다”며 “눈덩이처럼 불어나는 오해와 비난 속에서 차마 말로 표현할 수 없는 참담함을 느끼며 하루하루 힘겨운 날들을 보내고 있다”고 심경을 밝혔다.&lt;br&gt;그러면서 “저희는 반드시 밝혀내야 하는 진실이 있다고 생각하고 있다. 그리고 그것이 투명하게 밝혀지면 팬 여러분들께서도 저희를 이해하고 더 크게 응원해주시리라고 굳게 믿고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;피프티 멤버들이 직접 입장을 밝힌 건 지난 6월 소속사를 상대로 전속계약효력정지 가처분 신청을 낸 이후 약 2개월 만이다. 최근 멤버들과 소속사간 중재에 나선 법원 조정도 결렬돼 양측의 분쟁도 장기화될 전망이다.&lt;br&gt;한편 피프티의 ‘큐피드’는 미국 빌보드 차트에서 장기 흥행 중이다. 19일자 빌보드 메인 싱글차트 ‘핫100’에서 큐피드는 지난주보다 16계단 역주행한 25위를 기록했다. 오는 18일엔 미국 가수 겸 배우 사브리나 카펜터가 피처링한 새 버전이 공개된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>정연주 방심위원장 “다시 해임…다시 싸우겠다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500224</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230817500224</guid>
      <pubDate>2023-08-17T22:27:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/10/SSC_20230810172026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1468564 --&gt;정연주 방송통신심의위원회 위원장이 17일 윤석열 대통령이 재가한 해촉 조치에 법적 대응을 예고했다.&lt;br&gt;정 방심위원장은 이날 ‘다시 해임을 맞으며’라는 제목의 입장문에서 “꼭 15년 전 이명박 대통령은 검찰, 감사원, 국세청 등 권력기관을 총동원해 나를 구차스러운 방식으로 KBS (사장)에서 해임했다”며 “역사는 다시 뒤집어져 이번에는 윤 대통령이 나를 해임했다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;그는 해촉 원인이 된 방송통신위원회의 감사 결과에 대해 “한 달 넘게 집중 감사한 뒤 내놓은 결과물은 허술하고 누추했다”라며 “15년 전처럼 ‘기록’과 ‘법적 대응’으로 무도한 윤석열 대통령 집단과 다시 싸워야겠다”라고 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;동아일보 해직 기자 출신으로 2003년 KBS 사장에 취임한 정 방심위원장은 이명박 정부 당시 배임 혐의로 기소돼 해임됐다. 그 후 2008년 8월 불구속 기소로 재판을 받아 1·2심을 거쳐 2012년 대법원에서 무죄 확정판결을 받았다. 정 위원장은 이 전 대통령을 상대로 한 해임처분 무효 청구 소송에서도 승소한 바 있다.&lt;br&gt;정 위원장은 “이번 가을이면 만 77살이 된다. 살 만큼 살았고, 부끄러움 없이 살아왔다고 자부한다. 민주주의와 인권, 정의와 평화가 이 땅에 한 뼘이라도 더 퍼지기를 기원하며 미력하나마 애써왔다. 불의한 권력과 맞서는 싸움도 외면하지 않았다”라고 토로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;윤 대통령은 이날 한미일 정상회의 참석 차 미국으로 출국하기 직전 인사혁신처가 건의한 정 위원장과 이광복 부위원장에 대한 해촉안을 재가했다. 해촉은 18일부터 효력이 발생한다. 문재인 정부 당시 방심위 위원으로 위촉됐던 정 위원장의 임기는 내년 7월까지였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“꾸준한 근육 운동과 걷고 달리기로 통풍도 날려버렸죠”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230817/120750035/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230817/120750035/1</guid>
      <pubDate>2023-08-17T23:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/17/120750029.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한의사인 오재근 한국체대 운동건강관리학과 교수(62)는 미국 오리건주립대에 연구교수로 간 2017년부터 본격적으로 운동을 시작했다. 체육대학에 몸담고 있었지만 운동을 꾸준히 하고 있진 않았다. 미국에서 몸을 좀 만들어야겠다는 생각으로 운동을 시작했는데 통풍 탓에 고생했다. 연구를 해보니 통풍 해결 방법도 운동에 있었다. “연구교수로 떠난다는 말에 지인들이 환송회를 해 준다고 해 거의 매일 저녁식사 자리에 간 게 화근이었나 봅니다. 체중이 늘어 운동하는데 발목이 시큰거렸죠. 2006년 미국 갔을 때도 통풍이 와 고생했었는데…. 주사도 맞고 약도 먹었는데 잘 안 낫는 겁니다. 그래서 논문을 보며 해결 방법을 찾았죠. 복부 체지방을 줄여야 했죠.” 오 교수는 “그런데 너무 심하게 근육 운동을 한 게 오히려 통풍을 악화시켰다”고 했다. 주기적인 건 아니었지만 비정기적으로 운동을 하고 있어 체지방이 그리 많진 않았다. 이런 상태에서 웨이트트레이닝과 걷기, 달리기를 본격적으로 시작해 체지방을</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>일제강점기 조선인에게 과학은 ‘교양’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818018001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818018001</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:38:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818023808_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471408 --&gt;20세기 초반은 ‘물리학의 시대’였다. 1899년 독일 물리학자 막스 플랑크가 ‘플랑크상수’를 발견하면서 견고했던 고전물리학의 세계를 뒤흔들기 시작했다. 1905년에는 아인슈타인이 특수상대성 이론, 광전효과, 브라운운동 관련 논문 3편을 내놔 세상을 놀라게 했다. 미시세계에서 관찰된 특정 현상을 설명할 수 없는 고전물리학을 대체하는 양자역학이 만들어진 때이기도 하다.&lt;br&gt;인류의 지식 체계를 완전히 바꿔 버린 현대물리학이 등장해 수많은 과학자가 치열한 논쟁을 벌였던 20세기 초 한반도는 일제강점기라는 암흑의 시대였다. 식민지 조선에서는 아인슈타인이나 상대성이론, 양자역학을 전혀 몰랐을까. 놀랍게도 1921년 아인슈타인이 노벨물리학상을 수상하기 전부터 조선에서는 상대성이론이 화제가 됐고 대중 강연이 신문지상에 연재됐다.&lt;br&gt;1922년 11월 18일자 ‘동아일보’에는 ‘아인스타인은 누구인가’라는 제목으로 기획기사가 실렸다. “아인스타인 박사가 독일의 대학교수로 받는 월봉은 독일 지폐가 전쟁 전의 시세이면 일화 일만이천 원에 상당하지마는 작금의 시세로는 삼십삼 원 미만이라 한다. 조선인 순사보다도 더욱이 가련치 아니한가.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책을 읽다 보면 누가 이런 놀라운 과학사의 뒷얘기를 풀어냈는지 궁금해진다. 저자는 베스트셀러 ‘판타레이’를 쓴 민태기 박사다. 한국형 발사체 ‘누리호’ 엔진 개발에 참여했던 공학자로 과학사를 전공하지 않은 비전문가가 사료를 꼼꼼하게 검토해 한국 과학사의 잃어버린 고리를 찾아냈다는 점은 놀랍다.&lt;br&gt;저자는 이 책을 통해 일제강점기 우리 선조들은 과학에 대해 무지하거나 무기력하지도 않았다는 점을 강조한다. 시대의 아픔과 비극을 과학 공부로 이겨 내려고 했던 조선인에게 ‘과학’은 ‘자립과 자강’이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;100년 전 조선에서 과학 관련 기사가 크게 실리고 교양으로 과학을 공부했다는 사실이 흥미진진하지만 과학기술의 시대라면서도 큰 이벤트가 있을 때만 반짝 관심을 갖는 현재 한국 과학계의 현실이 대비돼 씁쓸함이 남는다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[여행가방]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818016001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818016001</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:38:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818023803_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;●신안 해변으로 별빛달빛여행&lt;br&gt;한국관광공사와 국립광주과학관, 전남 신안군 등이 공동으로 ‘별빛달빛여행’ 상품을 출시했다. 신안 자은도 양산해변에 누워 천문 연구원의 설명과 함께 여름철 별자리를 감상하는 힐링 여행상품이다. 첫날은 별자리 사전교육과 별자리 찾기, 이튿날은 퍼플섬 방문 등의 일정으로 구성됐다. 숙소는 신안 라마다프라자호텔이다. 주말 1박2일 프로그램으로 총 3차례에 걸쳐 진행된다. 예약은 국립광주과학관 홈페이지(www.sciencecenter.or.kr)에서 받는다. 관광공사 홈페이지(www.korean.visitkorea.or.kr)에서 신안군 디지털관광주민증을 발급받으면 호텔 등의 요금이 최대 30% 할인된다.&lt;!-- 그림 1471404 --&gt;●파라다이스시티서 뱅크시 특별전&lt;br&gt;파라다이스시티가 새달 5일부터 경매사 소더비와 함께 ‘러브 인 파라다이스: 뱅크시 앤드 키스 해링’전을 연다. 뱅크시와 키스 해링의 대표작 36점을 무료로 관람할 수 있다. 특히 뱅크시의 대표작으로 꼽히는 ‘Love is in the Bin’(2018)이 국내 관객들에게 처음 공개된다. 그래피티와 팝 아트 스타일이 두드러지는 키스 해링의 작품 다수도 만나 볼 수 있다.&lt;!-- 그림 1471411 --&gt;●‘늦캉스족’ 위한 3색 바캉스 코스&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;에버랜드와 캐리비안 베이가 늦은 여름 휴가를 즐기려는 ‘늦캉스족’을 위해 물놀이, 동물탐험, 여름밤 힐링 등 3색 바캉스 코스를 마련했다. 한여름 밤의 1만 마리 반딧불이, 멀티미디어 불꽃쇼 ‘에버토피아’, 에버랜드와 캐리비안 베이 1+1 이벤트 등으로 구성됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>파스텔톤 스틸컷 속 웨스 앤더슨의 25년 [그 책속 이미지]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818017002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818017002</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:38:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818023815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471413 --&gt;영화를 본 뒤 전해져 오는 여운은 어떤 장면과 함께 두고두고 마음에 남는다. 그 영화의 대표적인 장면이 선명할수록 감정도 오래 간직하기 마련이다. 깊게 몰입하다 보면 어떤 때는 영화 속 이야기가 자기 인생에서 벌어진 일처럼 각인되기도 한다.&lt;br&gt;자신만의 독특하고 세련된 미학을 영화에 담아내는 웨스 앤더슨 감독의 2014년 개봉작 ‘그랜드 부다페스트 호텔’ 속 한 장면은 케이크 상자 사이에서 피어나는 사랑을 포착했다. 예쁜 공간에서 서로만 오롯이 바라보는 모습이 설렘을 느끼게 했던 어떤 강렬한 순간을 떠올리게 한다. 앤더슨의 감성과 명성을 잘 드러내 보여주는 장면으로 꼽힌다.&lt;br&gt;‘웨스 앤더슨’은 완벽한 대칭과 파스텔톤 색감으로 영화를 연출하는 앤더슨 감독의 작품 세계를 촘촘히 들여다보는 책이다. 풍성한 현장 스틸 사진과 그가 걸어온 25년의 세월을 총망라해 그의 영화를 좋아하는 팬들에게는 최고의 가이드를 제공한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>성문 헌법의 역사를 바꾼 총, 선, 펜</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818017003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818017003</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:38:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818023821_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471419 --&gt;“중국의 각 민족 인민은 찬란히 빛나는 문화를 공동으로 창조했으며, 영광스러운 혁명 전통을 갖추고 있다.”&lt;br&gt;1982년 채택된 중국 헌법의 전문에 포함된 이 문구는 티베트나 홍콩 사람에게는 다분히 폭력적이다. 중국인이기를 거부하는 이들의 속마음을 무시한 채 공동의 구성원으로 둔갑시켜 버리기 때문이다. “대만은 중화인민공화국의 신성한 영토의 일부분”이라는 문구도 결을 같이한다. 중국이기를 거부하지도, 중국에 반발하지도 말라는 경고다.&lt;br&gt;이를 두고 프린스턴대 역사학 교수인 저자 린다 콜리는 “성문 헌법의 집요한 매력은 그것이 정치 체제에 수출할 수 있는, 그리고 더러 카리스마 넘치는 선언서와 정당성을 제공한다는 것이었다”고 지적한다. 명문화된 헌법적 근거가 있다면 권력이 아무리 폭력적이더라도 정당성이 부여될 수 있다는 뜻이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;콜리 교수는 이 책에서 성문 헌법의 역사를 추적한다. 유럽 열강이 18세기 들어 벌이는 전쟁의 규모가 커지고 장기화하면서 “정부 질서를 재정비하고, 논쟁의 여지가 있는 경계를 표시하고 주장하며, 국내 및 국제 무대에서 그들의 위상을 선전하고 피력하기 위한 수단”으로 “펜의 쓰임새에 대해 연구하기 시작”한 것이 성문 헌법의 확산으로 이어졌다고 저자는 말한다.&lt;br&gt;전쟁과 폭력, 헌법이 얽힌 역사를 따라가면서 국가 최고 법에 대해 새롭게 통찰하고 더 나은 사회를 위한 헌법의 중요성에 가닿는다. 글을 마무리하는 2019년 8월 러시아 모스크바에서 있었던 민주주의 활동가 올가 미시크의 이야기는 성문 헌법이 공동체 구성원들에게 어떤 희망이 될 수 있는지 잘 보여 준다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“미시크는 무시무시한 폭동 진압 경찰에 에워싸여 있다는 사실을 발견했다. 그녀가 보인 반응은 거리에 주저앉아 러시아 헌법 내용을 큰소리로 읽는 것이었다. 그들은 그녀가 읽는 텍스트를 인정했다. 그리고 미동도 하지 않았고, 그녀를 공격하지도 않았다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>닥터 별냥 처방에 ‘학교 가기 싫어 병’ 싹 나았어요 [어린이 책]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818018002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818018002</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:38:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818023810_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471414 --&gt;초등학교에 들어가는 순간 아이들은 ‘해야 하는 것투성이’인 세계로 들어선다. 수업 시간 엉덩이가 들썩여도 책상 앞에 붙박이여야 하고, 놀이터에서 놀고 싶어도 학원엔 가야 한다. 또 처음 경험하는 학교에서 생겨나는 ‘사소하지만 사소하지 않은 이유들’은 아침이면 학교에 가고 싶지 않은 마음을 스멀스멀 부추기곤 한다.&lt;br&gt;이때 보통의 엄마, 아빠들은 이유를 듣기도 전에 빗장부터 치기 일쑤다. “안 돼, 학교는 가야지. 무슨 소리야.” 동화는 이렇게 반응하는 부모와 부모의 대응에 마음에 생채기를 입어 본 아이들에게 들려주고 싶은 이야기다.&lt;!-- 그림 1471420 --&gt;운동화 끈을 못 매 학교에서 난처했던 봄이는 아침부터 배가 싸하게 아프다. 아이가 찾아간 곳은 주문을 외쳐야 들어갈 수 있는 닥터 별냥의 별난 보건실. 봄이에게 ‘학교 가기 싫어 병’이란 진단을 내린 닥터 별냥은 “사실은 학교에 가기 싫은 게 아니라 뭐든 스스로 잘하는 아이가 되고 싶다”는 봄이의 ‘진심’을 읽어 낸다. 그러고는 “더, 더, 더 잘하지 않아도 괜찮다”는 처방전과 함께 특별한 처방을 내린다. 닥터 별냥은 고민으로 마음 한쪽이 멍든 아이들의 이야기를 들어주는 것만으로도 문제가 풀릴 수 있다는 단순하지만 진귀한 깨달음을 건넨다.&lt;br&gt;작가는 “예전엔 ‘더 나은 고양이’가 되려고 무척이나 애를 썼지만 지금은 ‘스스로를 잘 돌보는 고양이’가 되려고 애쓴다”며 “왠지 나만 못난 고양이 같아 우울하고 절망적일 때 스스로를 빛나게 해 줄 마법의 빗을 하나씩 꼭 장만하길 바란다”고 당부했다. 초등 1~2학년 대상.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인공지능 시대 ‘윤리’를 묻다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818018003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818018003</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:38:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818023812_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;‘스토리텔링의 장인’ 매큐언 소설&lt;br/&gt;자아를 인식하는 인조인간 ‘아담’&lt;br/&gt;자기 방어하려고 전원 장치 파괴&lt;br/&gt;인간에 던져진 ‘인공지능 딜레마’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1471410 --&gt;“자기 인식이 있다는 건 행운이지만, 그걸 어떻게 써야 하는지에 대해 더 잘 알아야겠다는 생각이 들 때가 있어요. 그게 무엇을 위한 것인지에 대해. 가끔은 전부 부질없게 느껴지기도 합니다.”(353쪽)&lt;!-- 그림 1471412 --&gt;거부감이 들지 않을 정도로 인간과 외모가 비슷하고 심지어 자아를 인식할 수도 있는 인공지능을 갖춘 로봇은 어떤 존재일까. 어느 미래에 이런 존재를 맞닥뜨리면 어떻게 받아들여야 할지 무척 혼란스러울 터다. 부커상 후보에만 6번이나 오르고, ‘암스테르담’으로 1998년 수상까지 한 세계적인 작가 이언 매큐언이 열다섯 번째 소설을 통해 던지는 질문이다.&lt;br&gt;소설은 1982년 런던의 작고 허름한 아파트에서 주식과 외환 거래로 생계를 유지하며 살아가던 서른두 살 찰리가 어머니의 유산으로 최초의 인조인간 ‘아담’을 구매한 뒤 벌어지는 일을 그린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전 세계에 25대만 출시된 인조인간 아담은 피는 흐르지 않지만 심장이 뛰고 따뜻한 체온을 유지하며 인간과 똑같은 피부를 갖고 있다. 내장 스피커가 아닌 호흡과 혀, 치아, 입천장을 이용해 말을 한다.&lt;br&gt;찰리는 연인 미란다와 아담을 초기 세팅하고 친구처럼 지내기로 한다. 어느 날 미란다가 호기심으로 아담과 성관계를 한 뒤 아담은 찰리에게 “미란다를 사랑하게 됐다”는 청천벽력 같은 말을 던진다. 아담은 이어 인터넷과 폐쇄회로(CC)TV를 뒤져 미란다의 과거를 몰래 조사하고 찰리에게 미란다를 조심하라고 충고까지 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;1982년에 어울릴 법한 이야기인가 싶지만 저자는 뛰어난 암호해독 능력을 갖추고 인공지능의 개념을 처음으로 고안한 과학자 앨런 튜링이 여전히 살아 있다는 가정 아래 이야기를 펼친다. 튜링은 동성애를 법으로 금지하던 1950년대 외설 혐의로 고발된 뒤 자살했지만 소설 속에서는 연구를 계속해 나가며 인공지능 분야의 혁신을 이끈 인물로 등장한다.&lt;!-- 그림 1471422 --&gt;2019년 영국에서 출간된 소설은 마치 지금을 예견이라도 한 듯하다. 최근 생성형 인공지능 챗GPT가 나오면서 인간 고유의 영역이라 생각했던 부분들이 흔들리고 있다. 예컨대 찰리가 아담에게 “하이쿠(일본 고유의 짧은 시)라면 그럴 수도 있어. 하지만 그보다 긴 시, 소설, 희곡은 어림도 없어. 인간의 체험을 글로 옮기고 그 글을 미학적 구조물로 만드는 건 기계에겐 불가능한 일이야”(286쪽)라고 반박하는 부분이 그렇다.&lt;br&gt;자아를 갖춘 인조인간들이 자신을 방어하고자 전원장치를 파괴하고, 자살을 고민하다 시스템을 망가뜨리는 부분도 흥미로운 지점이다. “대체로 합리적 방침에 따르고 남들에게 호의적이도록 고안된 정신이 모순의 회오리에 휘말린 자신을 발견한 거지요. 우리는 그런 모순과 함께 살아왔고, 그 모순의 목록은 끝이 없어요.”(273쪽) 튜링이 찰리에게 하는 말은 인조인간과 다른 인간 고유의 특성이기도 하다.&lt;br&gt;‘스토리텔링의 장인’이라는 수식어에 걸맞게 이야기의 흐름은 흥미진진하고, 문장은 유려하다. 자아를 갖춘 인공지능과 관련한 부분은 어지간한 철학책 못지않게 깊이 있다. 불완전한 인간사회에 던져진 인조인간의 딜레마를 통해 인공지능 시대의 윤리를 집요하게 묻는다. 대가의 품격을 그대로 느낄 수 있는 소설은 그 어느 때보다 지금 읽기에 좋다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[책꽂이]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818017004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818017004</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:38:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818023806_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471407 --&gt;&lt;b&gt;저 낮은 곳을 향하여(우르비시 칸타리아 지음, 김성태 옮김, 그레이프미디어) &lt;/b&gt;나렌드라 모디 인도 총리는 무굴 제국과 영국 식민 통치, 그리고 유력 가문의 귀족정치 역사로 굴곡진 인도를 정상으로 돌려놓는 데 매진하고 있다. 천민의 신분을 극복하고 인도 총리에까지 오른 그의 리더십을 여러 사례로 생생하게 그려냈다. 248쪽. 2만 5000원.&lt;!-- 그림 1471417 --&gt;&lt;b&gt;기록하는 태도(이수현 지음, 지식인하우스) &lt;/b&gt;살아가다 역경을 마주할 때 그 역경을 기록해 보자. 무수한 경험을 얻을 수 있고 나아가야 할 길이 어디인지 깨닫게 된다. 중요한 순간을 마주할 때마다 느꼈던 감정에 관한 이야기를 ‘기록’이라는 주제로 풀어냈다. 기록을 통해 슬픔과 아픔의 순간을 헤쳐 나가는 법을 알려준다. 190쪽. 1만 6800원.&lt;!-- 그림 1471423 --&gt;&lt;b&gt;지리학자의 열대 인문여행(이영민 지음, 아날로그)&lt;/b&gt; 기후를 중심으로 카리브해 휴양지부터 ‘생명의 보고’ 아마존 열대우림까지 전 세계 곳곳의 열대 지역을 소개한다. 열대의 단편적인 이미지에서 벗어나 다채로운 풍경들을 모두 만나볼 수 있다. 저자는 지구상에 나쁘거나 좋은 장소가 있을 수 없으며 ‘다른’ 장소들이 있다고 강조한다. 352쪽. 1만 8800원.&lt;!-- 그림 1471426 --&gt;&lt;b&gt;시크릿 맨(밥 우드워드 지음, 채효정 옮김, 마르코폴로)&lt;/b&gt; 닉슨 미국 대통령의 자진 사퇴로까지 이어진 ‘워터게이트 스캔들’을 취재한 밥 우드워드 기자의 회고록. 그는 33년 동안 사건의 중요 정보원 ‘딥 스로트’에 대해 함구해 왔는데, 2005년 한 잡지를 통해 딥 스로트의 정체가 드러난다. 당시 FBI 부국장이었던 마크 펠트였다. 276쪽. 2만원.&lt;!-- 그림 1471428 --&gt;&lt;b&gt;나의 이상하고 평범한 부동산 가족(마민지 지음, 클) &lt;/b&gt;30년에 걸친 가족의 흥망성쇠를 1980년대 한국의 도시개발사와 함께 엮어낸 자전적 에세이. 저자의 가족은 도시 개발의 붐을 타고 부동산 사업으로 상류층 대열에 합류했다가 갑작스럽게 몰락한다. 제14회 EBS국제다큐영화제 대상작 ‘버블 패밀리’의 못다 한 이야기를 담았다. 260쪽. 1만 7000원.&lt;!-- 그림 1471429 --&gt;&lt;b&gt;배달의 천국(김옥숙 지음, 산지니)&lt;/b&gt; 홀 영업 매출이 떨어지자 배달 장사에 뛰어든 식당 사장 만석. 그는 ‘리뷰 갑질’을 막으려 고객에게 환불도 해 주고 사과도 한다. 이런 현실 뒤에는 하루 종일 집 안에서 컴퓨터 게임에 몰두하고 배달음식을 시켜 먹는 것이 낙인 은둔자 민성이 있다. 소시민들을 통해 플랫폼 자본주의의 민낯을 통렬하게 들추는 소설이다. 304쪽. 1만 8000원.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립오케스트라 이사장 김일호씨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818021004</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:38:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818023849_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471439 --&gt;문화체육관광부가 국립심포니오케스트라 이사장에 김일호 오콘 대표이사를 17일 임명했다. 임기는 2026년 8월까지 3년이다.&lt;br&gt;김 신임 이사장은 서울대 산업디자인학과를 졸업하고 LG전자 디자인센터 연구원을 지냈다. 2006~2007년 콘텐츠코리아위원회 글로벌 위원장을 맡았다. 이후 경기문화재단과 숙명문화재단 이사로 활동했다.&lt;br&gt;문체부는 “김 신임 이사장이 어린이와 가족을 대상으로 한 문화예술 콘텐츠에 대한 전문성을 바탕으로 국립심포니오케스트라의 관객 저변을 확대할 것으로 기대한다”고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시간은 느림, 공간은 그림, 행복은 울림</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818015001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818015001</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:39:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818023811_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;시간이 더디 흐르는 것 같다. 정말 그렇다. 사람들은 느릿느릿 걷고 엘리베이터도 천천히 오르내린다. 집 벽의 색조는 화사한 파스텔톤이다. 꼭 팀 버턴의 영화 ‘가위손’에 등장하는 마을 같다. 장난스럽고 실재하지 않는 느낌, 그러면서도 현실 속에 있는 ‘마을’(빌라쥬). 그게 요즘 부산 동쪽에서 ‘뜨고’ 있는 리조트, 빌라쥬 드 아난티(불어로 ‘아난티 마을’)다. 꼭 이곳에 묵지 않더라도, 건물도 보고 마을도 구경할 겸 찾아볼 만하다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 동영상 29933 --&gt;시간이 더디게 흐르는 것엔 사실 이유가 있다. 공간이 넓어서다. 200만t의 흙을 쌓아 얼추 건물 10층 높이(약 38.5m)로 대지를 높였다. 그 밑으로 주차장을 넣었고 위로 리조트 시설을 세웠다. 그 덕에 지상의 공용 공간이 확 늘었다. 주변에 차가 없으니 빠름을 견줄 만한 물체가 없다. 사람과 사람은 멀찍이 떨어져 엇비슷한 속도로 걷는다. 그러니 슬로 모션처럼 느껴질 수밖에.&lt;br&gt;●펜트하우스·객실·수영장만 88개&lt;br&gt;건물은 죄다 복층 구조다. 한 층이 사실상 2개 층인 셈이다. 엘리베이터가 올라갈 때 한 층을 지나는 속도가 느리게 느껴지는 건 엘리베이터의 속도가 느려서가 아니다. 1층을 2층처럼 올라가니 느려 보이는 거다. 빌라쥬 드 아난티의 첫인상은 이랬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;리조트의 전체 규모는 16만㎡(약 4만 8400평)다. 278객실의 펜트하우스(매너하우스, 클리퍼, 맨션)와 114객실의 호텔 ‘아난티 앳 부산’으로 이뤄졌다. 펜트하우스는 회원 전용이다. 독채 빌라 형태의 매너하우스(94채), 범선의 돛을 형상화했다는 클리퍼(4개 동), 온천과 수영장을 특화한 맨션 등으로 나뉜다. 이 안에 별도 수영장만 88개다. 외부에도 대형 수영장 등 5개의 수영장을 갖췄다. 공급되는 물은 모두 온천수라고 한다.&lt;br&gt;●“행복했던 1950~1960년대 표현”&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;매너하우스 등 독채 빌라들이 몰린 회원 전용 마을은 유난히 밝은 색조를 띠고 있다. 이만규 대표는 이를 “행복했던 1950~1960년대를 표현한 것”이라고 했다. 이 대표에 따르면 “당시는 과거의 전통이 남아 있으면서도 폭발적 성장을 거듭했던 기간”이다. 우리는 힘든 시간을 보냈지만 인류 전체 역사에선 풍요로웠던 레트로의 시대라는 것이다. 그 시대를 연상하며 과감하고 자신감 넘치는 색감을 사용한 것이란 설명이다.&lt;!-- 그림 1471416 --&gt;펜트하우스에 견줘 호텔은 누구나 머물 수 있는 공간이다. 여기도 객실은 여느 호텔과 다르다. 114개 모든 객실이 스위트룸처럼 느껴진다. 복층 구조라서다. 얼추 7m에 달한다는 거실 통창 너머로 걸개그림 같은 동부산의 풍경이 매달린다.&lt;br&gt;●편집숍·갤러리 등 복합문화공간&lt;br&gt;여러모로 고급스러운 숙소지만 없는 것도 있다. TV와 에어컨이다. TV야 여유로운 시간을 위해 없앨 수도 있다지만, 에어컨은 그럴 수 없다. 이미 유엔에서 지구가 온난화를 넘어 열대화가 됐다고 선언했으니 에어컨은 사실상 필수 생존 설비다. 아난티에선 에어컨 없이도 냉난방이 가능하다. 태양열, 지열 등 신재생에너지를 이용해 천장과 바닥에 냉온수를 순환시키는 친환경 설비를 들였기 때문이다. 에어컨을 설치할 때보다 비용은 곱절 이상 들었지만 탄소 배출량은 확 줄었단다.&lt;!-- 그림 1471425 --&gt;리조트 중간쯤엔 ‘엘.피. 크리스탈’이 있다. 프런트뿐 아니라 각종 편집숍, 갤러리 등이 몰려 있는 복합문화공간이다. 여느 리조트의 로비와 차별화하려는 단단한 의지가 엿보인다.&lt;!-- 그림 1471430 --&gt;&lt;!-- 그림 1471438 --&gt;●공용공간 ‘G스퀘어’ 옛 5일장터&lt;br&gt;건물 밖은 곳곳이 공용 공간, 이른바 ‘G스퀘어’다. 이 대표는 이를 사람과 사람이 오가고 만나는 우리의 옛 5일 장터에 비유했다. 이 공간에도 설치미술작품 ‘서리얼 뉴니스’(surreal newness·초현실적 아름다움), 미로공원 등 볼거리들이 꽤 많다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개장을 기념해 G스퀘어에선 매주 금요일 밤 라이브 음악 공연이 펼쳐지고 토요일엔 퍼커션 밴드가 타악기를 연주하며 행진하는 프로그램이 운영된다. 아난티 컬처클럽에선 ‘마음 매트릭스’ 전시가 열린다.&lt;!-- 그림 1471443 --&gt;●해변열차·시랑대 등 명소 투어도&lt;br&gt;리조트 앞 송정해변은 요즘 젊은이들이 서핑을 즐기러 많이 찾는 곳이다. 강습하는 곳도 많다. ‘핫플’은 역시 블루라인파크다. 옛 동해남부선 미포~송정 구간(4.8㎞)의 철길을 활용한 관광 시설이다. 송정역까지 운행하는 건 해변열차다. 모든 좌석을 바다 쪽으로 돌리고 전면에 통유리창을 설치했다. 탁 트인 시야를 통해 바다 풍경과 만날 수 있다. 철로 위에 새로 조성한 공중 레일로 운행하는 스카이캡슐은 미포~청사포 구간(2㎞)만 오간다.&lt;br&gt;인근 ‘시랑대’는 웅장한 해안 절벽과 시원한 바다 전망이 어우러진 곳이다. 기장 8경 중 한 곳으로 용녀와 미랑 스님의 전설이 얽혀 있다. 기장의 명소인 해동용궁사 바로 옆에 있다.&lt;br&gt;이 계절에 꼭 찾아야 할 명소 한 곳 덧붙이자. 부산진구 양정동의 배롱나무다. 수령이 900년 가까울 만큼 살아낸 역사가 오래된 데다 자태도 고와 배롱나무 가운데선 유일하게 천연기념물로 지정됐다. 지정 당시(1965년) 문화재 명칭은 ‘부산진 배롱나무’였다. 요즘엔 지명을 따 ‘양정동 배롱나무’, ‘화지공원 배롱나무’ 등으로 불린다.&lt;!-- 그림 1471448 --&gt;●900세 다 된 배롱나무도 꼭 봐야&lt;br&gt;화지공원은 원래 동래정씨의 선산이었다. 정씨 가문에서 묘역으로 가꾸다 시민들에게 개방하면서 화지공원이라 불리게 됐다. 배롱나무는 동래정씨 2대 조로 알려진 정문도 공의 묘 앞에 있다. 고려 중엽 때 묘 앞 동서 양쪽 방향에 한 그루씩 식재됐는데, 원줄기는 썩고 변두리 부분에서 새 가지가 돋아 현재의 모습으로 자랐다고 한다. 부산진구에 따르면 최근 측량 결과 동쪽 나무는 높이 8.9m, 서쪽 나무는 7.7m 정도다.&lt;br&gt;올해도 이 늙은 배롱나무는 형형한 붉은 꽃을 틔워 냈다. 열흘 붉은 꽃은 없다지만 배롱나무의 꽃은 다소 다르다. 백일 넘게 피고 지기를 반복한다. 그래서 백일홍 나무라 불리기도 한다. 무엇보다 사방으로 고르게 펼친 나무의 품이 인상적이다. 부디 추정 수령 900년이 되는 2065년을 넘어 1000세까지 장수하길 빈다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>물따라 걸음, 자연과 이음, 신선의 놀음</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818016002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818016002</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:39:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818023807_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;괴석과 폭포 환상적인 무릉계곡&lt;br/&gt;진경산수화 같은 풍경 걷기에 딱&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;변산반도국립공원 직소폭포 절경&lt;br/&gt;4곡 분옥담 에메랄드 물빛 가득&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;늦더위가 기승이다. 삼복이 벌써 지났지만, 무더위를 식혀 줄 계곡은 여전히 우리를 부르고 있다. 에어컨의 냉기가 아닌, 자연이 선물한 상큼한 바람이 가득한 계곡들을 꼽아 봤다.&lt;!-- 그림 1471418 --&gt;●아홉 굽이 아홉 절경… 괴산 화양구곡&lt;br&gt;괴산은 높은 산과 깊은 계곡이 널려 있는 곳이다. 그중 압권은 화양구곡(명승)이다. 찾는 이의 마음을 무시로 빼앗을 절경이 자그마치 아홉 곳이다. 청천면 화양천 주변 약 3㎞에 흩어져 있는 아홉 장소를 일컫는데 천천히 걸어도 1시간 30분이면 전 구간을 볼 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1곡 경천벽을 시작으로 2곡 운영담, 3곡 읍궁암, 4곡 금사담, 5곡 첨성대, 6곡 능운대, 7곡 와룡암, 8곡 학소대, 9곡 파곶 등 풍경이 연이어 나온다. 피서철에는 일부 출입 금지 장소에서 물놀이도 할 수 있다. 가족 단위 피서객에게 특히 인기다. 올해 물놀이 기간은 31일까지다. 괴산읍 내엔 홍범식 고가, 조선 후기에 제작한 목조여래좌상 등이 있는 개심사 등의 볼거리가 있다.&lt;!-- 그림 1471432 --&gt;●신선도 반할 무릉도원… 동해 무릉계곡&lt;br&gt;무릉계곡(명승)은 거대한 기암괴석과 장쾌한 폭포가 환상적인 피서지다. 호암소에서 용추폭포까지 4㎞ 정도 이어진다. 계곡 초입의 무릉반석부터 눈길을 끈다. 옛날 묵객들이 자연에 감탄하며 남긴 암각서가 곳곳에 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;계곡을 따라 걷는 길은 경사가 완만하고 수려한 풍경이 진경산수화를 보는 듯하다. 두타산과 청옥산에서 내려온 물이 만나는 쌍폭은 스트레스를 시원하게 날려 준다. 인근 삼화동 무릉오선녀탕은 무릉계곡수와 지하수를 활용한 물놀이 시설이다.&lt;br&gt;장표림, 윤슬담, 가락지, 청옥담 등 야외 풀장 5곳이 갖춰져 있다. 무릉계곡 근처에 스카이글라이더 등 이색 체험 시설을 갖춘 무릉별유천지, 한적해서 매력인 한섬해변, 도째비골스카이밸리와 해랑전망대 등 볼거리가 많다.&lt;!-- 그림 1471444 --&gt;●청량한 풍류 여행… 함양 화림동계곡&lt;br&gt;‘영남 선비 문화의 중심지’를 자처하는 함양에는 선비들이 자연을 벗 삼아 학문을 논하던 정자와 누각이 곳곳에 있다. 그중 화림동계곡은 수려한 풍경으로 우리나라 정자 문화의 진수를 보여 준다. 여기에 선비문화탐방로 2개 구간이 조성됐다. 화림동계곡의 백미인 거연정과 농월정을 잇는 1구간(약 6㎞)이 인기다.&lt;br&gt;계곡을 따라 숲길과 마을 길을 거닐며 거연정, 군자정, 영귀정, 동호정, 농월정 등 7개 정자를 만난다. 양쪽 끝에 있는 거연정이나 농월정, 어느 곳에서 출발해도 상관없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;물이 흐르는 방향대로 걷고 싶다면 거연정에서 시작한다. 여름철에 걷기가 부담스럽다면 정자와 계곡에서 쉬기만 해도 좋다. 함양 읍내의 상림(천연기념물)은 우리나라에서 가장 오래된 인공림이다.&lt;!-- 그림 1471454 --&gt;●신비의 숲… 부안 봉래구곡&lt;br&gt;변산반도국립공원 내변산 지역에 있는 봉래구곡은 약 20㎞에 이르는 하천 지형 아홉 곳을 이른다. 1곡부터 5곡까지 왕복 2시간 남짓한 등산로가 이어진다. 6곡부터 9곡까지는 아쉽게도 부안댐에 잠겨 볼 수 없다.&lt;br&gt;봉래구곡 여행은 자생식물관찰원과 실상사 터를 지나 5곡 봉래곡에서 본격적으로 시작된다. 주변 암반에 새겨진 글자들이 감입곡류인 봉래곡의 아름다운 풍경에 힘을 더한다. 4곡 선녀탕과 3곡 분옥담은 지름에 비해 깊은 항아리 모양의 포트 홀이다.&lt;!-- 그림 1471455 --&gt;2곡 직소폭포는 변산반도를 대표하는 절경이다. 높이 약 30m에 이르는 폭포 앞에 서면 절로 고개가 끄덕여진다. 여정의 끝이자 소담한 1곡 대소도 놓치기 아쉬운 비경이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 18일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500006</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:46:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 신용을 철저히 지켜라.&lt;br&gt;48년생 : 생기가 가득하니 행운 따른다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 주변 사람과 의논하여 처리하라.&lt;br&gt;72년생 : 집안에 부귀가 가득하구나&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 약속이 미루어지거나 재물 나간다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 일의 마무리를 잘해라.&lt;br&gt;49년생 : 동남쪽에서 기쁜 일 있겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 상하에 충돌이 발생하니 주의&lt;br&gt;73년생 : 약속이나 일이 꼬이기 쉽다.&lt;br&gt;85년생 : 주위 사람으로부터 인기가 많다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 귀인이 도와주니 앞길 순탄&lt;br&gt;50년생 : 노고가 심한 만큼 큰 보람 있다.&lt;br&gt;62년생 : 너무 한 가지 일에 집착하지 말라.&lt;br&gt;74년생 : 손님이 밀어닥친다.&lt;br&gt;86년생 : 힘을 내면 곧 좋은 일 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 남의 수중에 돈은 믿지 마라.&lt;br&gt;51년생 : 건강 상태를 한번 더 체크하라.&lt;br&gt;63년생 : 가족의 의견과 달라 고민한다.&lt;br&gt;75년생 : 마음이 심란해지겠다.&lt;br&gt;87년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 목표를 정해 행동에 옮겨라.&lt;br&gt;52년생 : 비밀을 확실하게 지켜라.&lt;br&gt;64년생 : 서두르면 일을 망친다.&lt;br&gt;76년생 : 기대가 크면 실망도 큰 법이다.&lt;br&gt;88년생 : 행동하기 전에 생각을 철저히.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 자포자기하면 위험하다.&lt;br&gt;53년생 : 재물을 잃거나 구설수에 오른다.&lt;br&gt;65년생 : 친구의 나쁜 유혹에 빠지지 말라.&lt;br&gt;77년생 : 이동해도 별 탈 없구나.&lt;br&gt;89년생 : 도와줄 사람 많으니 걱정 없다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 쉽게 생각하다 모두 잃는다.&lt;br&gt;54년생 : 기분전환이 필요한 때구나.&lt;br&gt;66년생 : 자녀에게 애정 표현 잘해야겠다.&lt;br&gt;78년생 : 느긋한 마음은 실패하기 쉽다.&lt;br&gt;90년생 : 운기가 왕성하니 재물 이득 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 급히 서두르다 망신당한다.&lt;br&gt;55년생 : 한탄할 일 생기나 대책 마련에 힘써라.&lt;br&gt;67년생 : 물러나서 지키는 게 유리하겠다.&lt;br&gt;79년생 : 주위의 부추김에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;91년생 : 차근차근 실행함이 좋겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 분수를 지키는 것이 현명하다.&lt;br&gt;56년생 : 남의 말에 넘어가기 쉽다.&lt;br&gt;68년생 : 현실 안주보다 적극성이 필요&lt;br&gt;80년생 : 빈틈이 많아 실수할 수 있다.&lt;br&gt;92년생 : 사기수가 있으니 주의하라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 자신의 뜻한 바 이루어진다.&lt;br&gt;57년생 : 이득이 넘치니 힘껏 실천하라&lt;br&gt;69년생 : 새로운 것에 도전하지 마라,&lt;br&gt;81년생 : 외출이나 운전에 주의하라.&lt;br&gt;93년생 : 서두르면 안 되는 날이다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 문서나 금전으로 소득 있다.&lt;br&gt;58년생 : 근심이 생기겠고 구설수 조심.&lt;br&gt;70년생 : 새로운 일을 시도해도 좋겠다.&lt;br&gt;82년생 : 생각해 둔 일을 천천히 시작하라.&lt;br&gt;94년생 : 주변의 충고를 받아들여라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 일이 잘 추진되는구나.&lt;br&gt;59년생 : 일이 막힐수록 서두르지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 웃는 날이 서서히 다가온다.&lt;br&gt;83년생 : 기쁜 일이 생기니 기대하라&lt;br&gt;95년생 : 적극적으로 행동하면 대길</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 19일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500007</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:47:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 심신이 편안하니 기쁘다.&lt;br&gt;48년생 : 작은 일로 쉽게 흥분하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 운이 좋아서 소득 많이 생긴다.&lt;br&gt;72년생 : 너무 큰 기대는 하지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 가는 곳마다 길운이 따른다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 재물은 들어오나 쌓이지 않는다.&lt;br&gt;49년생 : 새로운 길 모색하라&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 가정의 화목에 더욱 힘써라.&lt;br&gt;73년생 : 반가운 친구를 만나게 된다.&lt;br&gt;85년생 : 마음을 가다듬고 마무리 잘하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 마음 편치 않으나 참아라.&lt;br&gt;50년생 : 친구와 상의함이 좋겠다.&lt;br&gt;62년생 : 컨디션 유지에 힘써라.&lt;br&gt;74년생 : 이동운은 좋지 않구나.&lt;br&gt;86년생 : 부지런히 뛰면 행운이 있다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 기쁨이 집안 가득하겠다.&lt;br&gt;51년생 : 세심한 신경이 필요하다.&lt;br&gt;63년생 : 자식으로 인한 행복 있겠다.&lt;br&gt;75년생 : 마음을 가다듬어라.&lt;br&gt;87년생 : 중도 포기하지 마라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 생활 습관을 점검할 때다.&lt;br&gt;52년생 : 대인관계에 힘써라.&lt;br&gt;64년생 : 뜻한 바 반드시 이루어진다.&lt;br&gt;76년생 : 적극적인 자세가 필요하다.&lt;br&gt;88년생 : 소망한 일 이루어진다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 소신껏 하면 기회 잡는다.&lt;br&gt;53년생 : 문서, 금전 관계 내일로 미루어라.&lt;br&gt;65년생 : 곤란한 일 생기겠으니 근신하라.&lt;br&gt;77년생 : 주변에서 인기 좋겠구나.&lt;br&gt;89년생 : 고집부리다 망신수 있다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 장거리 이동은 삼가라.&lt;br&gt;54년생 : 애쓴 만큼 보람 있겠다.&lt;br&gt;66년생 : 구두 약속은 믿지 말고 서류상으로 확실히.&lt;br&gt;78년생 : 고비가 예상되니 주의하라.&lt;br&gt;90년생 : 오해나 구설수 조심하라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 하는 일마다 잘 풀려나간다.&lt;br&gt;55년생 : 좋지 않은 일 생기겠으니 주의.&lt;br&gt;67년생 : 재물운이 따르니 주머니 사정 넉넉.&lt;br&gt;79년생 : 움츠리지 말고 당당히 나서라.&lt;br&gt;91년생 : 마음을 너그럽게 가져야 할 때.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 너무 친절한 사람을 조심하라.&lt;br&gt;56년생 : 나쁜 일이 오히려 행운 부른다.&lt;br&gt;68년생 : 일을 추진하지만 낭패 있다.&lt;br&gt;80년생 : 어수선한 분위기에 동요되지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 투자운이 따르니 소득 크다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 새로운 운이 펼쳐진다.&lt;br&gt;57년생 : 남서쪽 사람 덕에 일 성사된다.&lt;br&gt;69년생 : 근심거리 생길 수 있으니 조심하라.&lt;br&gt;81년생 : 마음먹은 대로 되고 기쁨 크다.&lt;br&gt;93년생 : 가까운 사람과의 관계주의.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 마음의 안정이 되지 않는다.&lt;br&gt;58년생 : 사람 사귀기에 성심성의 다하라.&lt;br&gt;70년생 : 여행이나 이동에 이득 있겠다.&lt;br&gt;82년생 : 옛것을 유지하고 지켜라.&lt;br&gt;94년생 : 질병이 염려되니 주의하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 이득이 없으므로 안정이 제일.&lt;br&gt;59년생 : 구하려 해도 얻기 힘들다&lt;br&gt;71년생 : 북쪽으로 이동은 삼가는 게 좋겠다.&lt;br&gt;83년생 : 자신을 낮추면서 모든 일에 양보하라.&lt;br&gt;95년생 : 사소한 말다툼 크게 확대되니 주의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 8월 20일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500008</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500008</guid>
      <pubDate>2023-08-18T02:47:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/06/08/SSC_20230608005722_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1442205 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 복록이 찾아드는구나.&lt;br&gt;48년생 : 집안이 화평하고 기쁨이 넘친다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 금전 때문에 불신 온다.&lt;br&gt;72년생 : 손재수 있으니 주의하라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 타인의 말에 귀 기울이지 마라.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 집안에 웃음이 가득하겠구나.&lt;br&gt;49년생 : 소망했던 일 조만간 이루어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 큰 경사가 있겠구나.&lt;br&gt;73년생 : 사소한 말 한마디로 커다란 어려움 있겠다.&lt;br&gt;85년생 : 친구와 만나 즐거운 시간 보낸다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 기쁨이 들어올 운이다.&lt;br&gt;50년생 : 사람이 도와주니 복이 넘친다.&lt;br&gt;62년생 : 놀랄 일이 생기겠으니 대비하라.&lt;br&gt;74년생 : 성과가 지지부진한 날이다.&lt;br&gt;86년생 : 자신 있게 밀고 나가면 해결된다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 모든 일에 안정을 취하는 것이 최선의 선택이다.&lt;br&gt;51년생 : 공연한 일에 휘말리지 마라&lt;br&gt;63년생 : 모함하는 이가 없는지 살펴라.&lt;br&gt;75년생 : 한 발짝 물러서면 행운 있다.&lt;br&gt;87년생 : 투지 있게 노력하면 좋은 결과 있다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 분실이나 사고에 주의하라.&lt;br&gt;52년생 : 자신의 능력을 과대평가 마라.&lt;br&gt;64년생 : 꼼꼼하게 검토한 후 처리하라.&lt;br&gt;76년생 : 기쁜 소식이 있으니 마음이 날아갈 듯&lt;br&gt;88년생 : 새로운 사람을 만나니 즐거움이 배가된다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 새로운 사람을 만나니 즐거움이 배가된다.&lt;br&gt;53년생 : 생각했던 일들이 서서히 이루어진다.&lt;br&gt;65년생 : 집안이 화목한 게 행복이다.&lt;br&gt;77년생 : 활기를 줄 외부 일정이 필요하다.&lt;br&gt;89년생 : 구설 두려우니 함부로 말하지 마라.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 주변 점검을 꼼꼼히 하라.&lt;br&gt;54년생 : 좋은 기회가 돌아오니 놓치지 마라&lt;br&gt;66년생 : 주위 사람은 가려 사귀어라.&lt;br&gt;78년생 : 공연한 다툼이 있을 수 있다.&lt;br&gt;90년생 : 주변 사람의 말을 쉽게 믿지 마라.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 정신없이 바쁘게 보내겠다.&lt;br&gt;55년생 : 계약이나 투자는 보류하라.&lt;br&gt;67년생 : 일이 꼬이니 조심해라.&lt;br&gt;79년생 : 앞길이 순탄하게 풀려나간다.&lt;br&gt;91년생 : 자기 과신은 금물이다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 운이 좋으니 마음껏 행동하라.&lt;br&gt;56년생 : 고통 사라지며 일이 해결된다.&lt;br&gt;68년생 : 스트레스를 해소하라.&lt;br&gt;80년생 : 일이 성사되니 걱정 마라.&lt;br&gt;92년생 : 모임을 통해 일이 잘 해결된다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 너무 자신만만해하다 큰코다친다.&lt;br&gt;57년생 : 옛사랑의 추억을 만날 수 있다.&lt;br&gt;69년생 : 결정할 일이 있다면 서둘러 결정하라.&lt;br&gt;81년생 : 잘 안 풀릴수록 여유 가져라.&lt;br&gt;93년생 : 문화생활을 즐겨두면 나중에 도움 된다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 모임에 초대받게 된다.&lt;br&gt;58년생 : 남의 얘기를 새겨들어라.&lt;br&gt;70년생 : 허세를 부리지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 신수가 태평하니 걱정은 별로 없다.&lt;br&gt;94년생 : 재물운이 찾아오니 수입 크겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 하늘이 도와주는 운세다.&lt;br&gt;59년생 : 참고 기다리는 게 상책이다.&lt;br&gt;71년생 : 옛것을 버리고 새것 취하라.&lt;br&gt;83년생 : 인간관계에 신중하라.&lt;br&gt;95년생 : 섣불리 새로운 일 추진하지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>인류 역사상 최악의 전염병 ‘흑사병’…中서 다시 발생했다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500011</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500011</guid>
      <pubDate>2023-08-18T06:39:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818063944_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471464 --&gt;최근 중국에서 3명의 흑사병 환자가 발생했다. 지난 7일 흑사병 확진자가 최초 보고됐으며 지난 12일 동거인 가족 2명이 추가로 흑사병 확진 판정을 받았다. 추가 확진자들은 최초 확진자의 남편과 딸로 알려졌다. 중국 보건당국은 밀접 접촉자들은 격리 및 통제됐고 이상 상황은 발생하지 않았다고 전했다.&lt;br&gt;몽골의 수도 울란바토르에서도 최근 흑사병 환자가 발생했다. 확진자는 야생 설치류인 마못 고기를 먹은 것으로 알려졌다. 현재 의심환자 3명이 추가로 발생한 상태다.&lt;br&gt;흑사병(페스트)은 14세기(1346~1353년) 유럽에서 최소 수천만명의 목숨을 앗아간 인류 최악의 전염병이다. 혈관 내 응고증으로 괴사 등의 증상이 일어나 피부가 검게 변하는 특성 때문에 흑사병이라는 명칭이 붙었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;현재는 의학의 발전과 개인위생에 대한 인식이 높아지면서 전 세계 대부분 지역에서 사라졌지만, 아시아, 북미, 아프리카 등에서 산발적으로 발생하고 있다. 최근 흑사병이 보고된 중국 네이멍구는 2019년과 2020년에도 흑사병이 발병한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;흑사병은 마못·들쥐·토끼 등 야생 설치류의 체액 또는 혈액에 접촉하거나 벼룩에게 물릴 경우 전염될 수 있다. 사람 간에는 폐렴형 혹은 폐렴증형 흑사병 환자의 비말 등을 통해 전염된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;감염될 경우 2~6일의 잠복기를 거쳐 오한, 발열, 근육통, 관절통, 두통 등이 나타난다. 호흡곤란, 기침, 가래, 저혈압, 신장 기능 저하 등의 증상을 보이기도 한다. 제때 치료하지 않으면 다발 장기 부전 혹은 사망에 이를 수 있다. 치사율이 50~90%에 육박하며 질환의 진행 속도가 빠르기 때문에 감염이 의심된다면 즉시 병원에서 검사와 치료를 받아야 한다.&lt;br&gt;예방법으로는 외출 후 손 씻기 등 철저하게 개인위생을 관리하는 것과 야외 활동 시 긴팔 긴 바지 등을 입어 노출을 최소화하는 것이다. 부득이하게 흑사병 발생지를 방문할 경우 마스크를 반드시 착용하며 음식은 익혀서 먹고 야생 설치류는 먹지 말아야 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>초음파 이어 뇌파계 진단기기도 “한의사 사용 가능”…10년 만에 결론</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230818/120754110/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230818/120754110/1</guid>
      <pubDate>2023-08-18T10:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/18/120757937.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한의사도 뇌파계 진단기기를 사용해 파킨슨병과 치매를 진단할 수 있다는 대법원의 첫 판단이 나왔다. 관련 소송이 제기된 지 10년 만에 내린 결론이다.대법원 1부(주심 오경미 대법관)는 18일 한의사 A씨가 보건복지부 장관을 상대로 낸 한의사 면허자격 정지 처분 취소 청구 소송 상고심 선고기일을 열고 원고 승소로 판결한 원심을 확정했다.대법원은 “원심이 필요한 심리를 다하지 않거나 법리를 오해해 판결에 영향을 미친 잘못이 없다”고 밝혔다. 지난 2010년 한 경제신문에는 “A씨가 뇌파계를 사용해 파킨슨병을 진단한다”는 내용의 광고성 기사가 실렸다. 뇌파계는 대뇌 피질에서 발생하는 전압파(뇌파)를 검출해 증폭·기록하는 의료기기다. 뇌종양·간질 등 뇌와 관련된 질환을 진단하거나 뇌를 연구하는 데 사용된다.그런데 서울 서초구보건소는 2011년 1월 “면허 외 의료행위를 하고 의료광고 심의 없이 기사광고를 했다”며 A씨에게 업무정지 3개월 처분을 내렸다. 보건복지부마저 2012년 자격정지 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>문체부, 한문연 이승정 당선인 취임 반려</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500048</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500048</guid>
      <pubDate>2023-08-18T10:26:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818102631_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471547 --&gt;문화체육관광부는 한국문화예술회관연합회(한문연)가 지난해 제출한 이승정 당선인의 회장 취임 신청을 반려했다고 17일 밝혔다.&lt;br&gt;한문연은 문화예술회관의 발전과 협력 증진, 문화예술 진흥을 도모하기 위해 1996년 설립해 2012년 8월 법정 법인으로 전환한 문체부 유관기관이다.&lt;br&gt;한문연은 지난해 8월 30일 차기 회장 선출을 위한 임시총회를 열었고, 이 자리에서 당시 회장이던 이승정씨가 10표 차로 당선됐다. 그러나 선거 직후 당선인 결정에 대한 이의 신청과 회장선거관리위원회 불공정 관련 민원이 접수됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문체부는 지난해 10월부터 해당 선거에 대한 사무검사 실시 결과, 정관 및 규정을 벗어난 투표권 위임사례가 확인됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;정관에는 회원 대표자는 사고 또는 궐위 등 특별한 사유로 총회에 참석하기 어려운 경우 회원의 직원 또는 다른 회원의 대표자에게 권리를 위임할 수 있다. 그러나 위임한 투표권을 다시 위임한 ‘재위임’ 사례가 10건 발견됐다. 문체부는 “정관 등에 명시된 위임의 범위를 벗어난다는 게 사무검사를 검토한 법률가들의 다수 의견”이라고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;문체부는 또 “선관위가 각 후보자에 대한 선거인의 인식에 영향을 미칠 수 있는 공문을 전체 선거인에게 발송하기도 했다”면서 해당 행위가 한문연 소속 임직원의 공정선거의무를 명시한 회장선거관리규정 제4조제2항의 위반에 해당한다고 밝혔다.&lt;br&gt;문체부는 이번 회장 취임 신청을 반려하고, 한문연 측에 재선거를 속히 추진하라고 통보했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>공연장이 된 예술의전당 야외광장 ‘애愛술인 축제’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500061</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500061</guid>
      <pubDate>2023-08-18T10:44:03.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818104353_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471570 --&gt;예술의전당이 국립예술단체와 함께 극장 밖에서도 예술을 즐길 수 있는 다채로운 무대를 준비했다.&lt;br&gt;예술의전당은 18일부터 27일까지 10일간 서울 서초구 예술의전당 야외 곳곳에서 ‘2023 예술의전당 애愛술인축제’를 개최한다. 공연 영상 상영회, 야외 공연, 클래식 버스킹, 아트마켓 등 다채로운 프로그램이 관객들과 만난다.&lt;br&gt;국립현대무용단, 국립발레단, 국립심포니오케스트라, 국립오페라단, 국립합창단, 서울예술단이 함께한다. 총 5건의 공연과 9건의 상영회를 누구나 무료로 즐길 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;야외광장의 대형스크린에는 무용, 오페라, 발레, 연극, 뮤지컬, 클래식 연주 등 다양한 장르의 공연 영상 작품들이 상영된다. 클래식의 본고장 오스트리아 빈을 대표하는 여름 축제인 ‘필름 페스티벌’의 한국판인 셈이다. 매일 밤 10시 30분까지 먹거리를 팔고 캠핑 의자도 설치돼 관객들이 여름휴가 기분을 만끽할 수 있다.&lt;br&gt;이번 축제는 클래식에서 재즈까지 더해진 풍성한 실연 무대도 준비됐다. 가수 선우정아, 반도네온 연주자 고상지 트리오, 기타리스트 박주원, 목관 5중주 뷔에르 앙상블이 무대에 오른다. 국립오페라단의 갈라 콘서트도 만날 수 있다. 오페라하우스 외벽과 계단광장에는 미디어아트가 즐거움을 더한다. 상세한 일정은 예술의전당 홈페이지에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울인디애니페스트, 올해 개막작 빌 플림턴 감독 ‘슬라이드’ 선정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500064</guid>
      <pubDate>2023-08-18T10:46:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818104633_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471573 --&gt;서울인디애니페스트가 미국 독립 애니메이션의 거장 빌 플림턴 감독 신작 장편 애니메이션 ‘슬라이드(Slide)’를 올해 개막작으로 선정했다.&lt;br&gt;올해 19회를 맞은 서울인디애니페스트는 전 세계 유일한 아시아 애니메이션 영화제로, 다음달 14~19일 서울 마포구 CGV연남에서 열린다.&lt;br&gt;개막작 ‘슬라이드’는 1940년대 부패한 벌목 마을에 전설적인 카우보이가 슬라이드 기타와 거대 헬버그의 도움을 받아 사악한 시장과 그의 쌍둥이 형제에 맞서 싸워 사우어도우 크릭 마을을 소탕하는 이야기를 담은 장편 애니메이션이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;추혜진 서울인디애니페스트 프로그래머는 ‘슬라이드’에 대해 “플림턴 감독이 어릴 적 아버지와 즐겨 듣던 컨트리 음악에서 영감을 받아 1940년대를 배경으로 컨트리 음악과 함께 클린트 이스트우드를 연상케 하는 기타 치는 카우보이와 악당 간 대결을 뮤지컬 형식의 서부극”이라며 “성인용 애니메이션이면서 짙은 사회 풍자를 담고 있으며, 격렬하고 선정적이지만 액션 서부극을 가로지르며 흐르는 컨트리 음악이 과거에 대한 묘한 향수를 자극한다”고 소개했다.&lt;!-- 그림 1471574 --&gt;플림턴 감독은 독특하고 도발적인 주제를 다루며, 거침없이 흘러가는 핸드 드로잉과 특유의 직설적인 장면 묘사, 기괴한 유머를 선보였다.&lt;br&gt;‘당신의 얼굴’(1987)을 시작으로 백여 편에 가까운 장단편을 제작했다. ‘당신의 얼굴’과 ‘가드 독’(2004)으로 아카데미 단편 애니메이션 부문 후보로 선정됐고, ‘나는 이상한 사람과 결혼했다’(1997), ‘뮤턴트 에일리언’(2001), ‘바보와 천사’(2008)를 비롯한 여러 작품이 전 세계 유수 영화제에서 상을 받았다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울인디애니페스트 측은 플림턴 감독의 여러 작품을 소개하는 마스터 클래스를 운영한다. 또 관객과의 대화 등 다양한 이벤트도 예정됐다. 자세한 사항은 공식 홈페이지(ianifest.org)에서 확인할 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘문화현상’ 되어가는 ‘오펜하이머’...원작 판매량도 7배 껑충</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500083</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500083</guid>
      <pubDate>2023-08-18T11:40:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818114005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471603 --&gt;크리스토퍼 놀런 감독 영화 ‘오펜하이머’의 인기가 심상치 않다. 개봉 전 기록적인 예매율을 보여주더니, 개봉 직후에도 1위를 달리고 있다. 영화 원작 서적은 전월 대비 무려 7배 이상으로 판매량이 늘었다. 하나의 ‘문화현상’으로 자리 잡는 모습이다.&lt;br&gt;18일 영화관입장권 통합전산망에 따르면 ‘오펜하이머’는 전날 11만 8000여명의 관객을 모아 사흘째 박스오피스 정상을 지켰다. 지난 15일 개봉과 함께 1위를 기록한 영화는 전날까지 누적 관객 수 81만 8000여명을 기록해 이번 주 내 100만명, 주말 포함 200만명 돌파도 노리고 있다.&lt;br&gt;영화는 개봉 당일인 15일 오전 7시 기준 실시간 예매율 55.3%를 기록했으며, 사전 예매량은 53만 9646장으로 집계됐다. 사전 예매량이 50만장을 넘은 사례는 외화로는 지난해 ‘아바타: 물의 길’ 이후 처음이며, 국내 영화를 모두 합쳐서도 올해 개봉한 ‘범죄도시3’에 이어 두 번째다.&lt;!-- 그림 1471604 --&gt;영화 개봉에 맞춰 재출간한 ‘아메리칸 프로메테우스 특별판’(사이언스북스) 판매량도 전월 대비 761% 늘어난 것으로 집계됐다. 18일 인터넷 서점 알라딘에 따르면, 이번 특별판은 17일 자로 종합 1위에 올랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;책은 앞서 2010년 양장판으로 출간된 뒤, 영화 개봉에 맞춰 이번에 특별판으로 새로 출간됐다. 어린 시절 가족사와 물리학자로서 원폭 실험의 성공부터 히로시마 원자 폭탄 이후 보안 청문회 현장에서 수모를 겪고 물러난 그의 말년까지의 복잡한 일생을 담고 있다.&lt;br&gt;현재 예약 판매 중인 크리스토퍼 놀런 감독 ‘오펜하이머 각본집’(허블)은 알라딘 종합 13위, 17일자 베스트 11위에 올랐다. 놀란 감독의 열두 번째 장편 영화의 오리지널 각본집으로, 감독이 재해석한 로버트 오펜하이머의 삶을 설명한다. 스크린으로 구현하지 못한 지문, 해설, 촬영용으로 수정되기 전의 각본을 담았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나19 확진 후, 귀 먹먹하면 돌발성 난청 의심을”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120723311/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230816/120723311/1</guid>
      <pubDate>2023-08-18T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/16/120723309.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;문인석 세브란스병원 이비인후과 교수원인 모르는 돌발성 난청 증가 추세바이러스 감염 합병증이 주된 원인1~2일 사이에 한쪽 귀만 급성 증세먹먹함에 이명-어지럼증도 동반5분 이상 계속되면 ‘돌발성’ 의심초기 치료하면 완치율 90% 넘어10일 이상 치료 끌면 청력 잃을 수도50대 이후 면역력 강화 노력해야고교생 강민지 양(17·가명)은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸린 후 왼쪽 귀가 먹먹해졌다. 며칠이 지난 후에도 증세는 좋아지지 않았다. 동네 의원에서 스테로이드 약물을 처방받아 먹었지만 마찬가지였다. 강 양은 큰 병원으로 옮겼다. 문인석 세브란스병원 이비인후과 교수가 검사해보니 소리가 거의 들리지 않을 정도로 왼쪽 귀의 청력이 심각하게 나빠져 있었다. 문 교수는 강 양을 입원시킨 뒤 6일 동안 집중 치료를 시행했다. 퇴원한 후로는 1주 혹은 2주에 한 번씩 상태를 살폈다. 2개월의 치료가 끝난 후 청력은 30% 정도 돌아왔다. 문 교수는 “더 늦게 병원에 왔으면 완전히 청력</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>두려운 그 이름 ‘탈모’…머리카락 건강 지키려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270185</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270185</guid>
      <pubDate>2023-08-18T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>많은 이들에게 언급 자체만으로도 두려움을 자아내는 탈모. 탈모를 걱정하는 이들은 모발이 전보다 가늘고 힘이 없어진 것만으로도 스트레스를 받곤 한다. 여성들 또한 예외는 아니다.탈모가 강하게 의심되는 상황에선 병원에서 진단 및 처방을 받는 게 우선이다. 그러나 머리카락이나 두피 건강에 나쁜 생활 속 습관들을 개선하는 것 또한 이에 못지 않게 중요하다. 모발 건강을 망치는 생활 속 습관들을 알아본다.▲ 뜨거운 물여름에도 뜨거운 물로 샤워하는 사람들이 생각보다 많다. 그러나 너무 뜨거운 물로 머리를 감을 경우, 머리카락과 두피가 푸석해질</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대원제약, 제주 소방관에 ‘화상 치료 제품군’ 기부</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230818/120757032/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230818/120757032/1</guid>
      <pubDate>2023-08-18T14:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/18/120757010.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대원제약은 18일 제주도 소방공무원들과 응급환자들을 위해 1680만 원 상당의 상처 치료 브랜드 ‘큐어반’ 제품을 기부했다고 밝혔다.  기부 품목은 화상 초기 응급처치를 위해 사용하는 큐어반 번스프레이 1000개, 화상 상처에 사용 가능한 폼드레싱 큐어반 폼 잘라 200개, 굴곡진 상처에 부착할 수 있는 밴드 큐어반F 시리즈 1000개다.  기부 행사에 참석한 백인영 헬스케어사업본부장은 “국민들의 안전을 위해 밤낮없이 노력하고 있는 소방공무원들께 감사한 마음을 항상 갖고 있었다. 안전한 제주를 만들기 위해 최전선에 계시는 분들께 도움이 될 수 있는 화상 및 상처 치료용 제품을 기부할 수 있어 기쁘다“고 말했다.  김수환 소방안전본부장은 “이번 의약품 기부가 화상･외상환자의 상처를 보듬고 화재 현장에서 분투하는 제주 소방공무원들의 마음을 다독이는 계기가 될 것이다. 기부물품에 담긴 따뜻한 마음을 119구급활동을 통해 전달할 수 있도록 적극 노력하겠다”고 말했다.  큐어반은 대원제약의 상처치료 브랜드로 약국</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>풍경담은 소리부터 해질녘 색소폰까지… 제주의 여름 끝내줄 무대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500192</guid>
      <pubDate>2023-08-18T18:09:30.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818180900_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;제주 곳곳에서 무더위를 시원하게 날려줄 뜻깊고 의미있는 무대가 잇따라 마련돼 관심이다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#19일 서귀포 김정문화회관 기부 20주년 ‘세상 풍경, 소리에 담다’ 전통예술 콘서트&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1471795 --&gt;서귀포시는 김정문화회관 기부 20주년을 맞아 김정 여사 기부 예우사업으로 운영되고 있는 지역 문화예술 활성화 공연 시리즈의 마지막 공연인 서귀포 전통 예술 콘서트 ‘세상 풍경, 소리에 담다’를 오는 19일 오후 5시에 김정문화회관 공연장에서 열린다고 18일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘세상 풍경, 소리에 담다’는 서귀포지역 전통 예술단체인 ‘풍경소리’가 참여하는 공연이다. 제주의 풍경과 제주도민 삶의 모습을 느낄 수 있는 제주 민요, 국악기와 서양 악기의 콜라보로 삶에서 겪는 희로애락을 표현한 ‘나의 소중한 별’, ‘비익련리’, ‘상사화’ 등 다양한 음악의 연주를 통해 관객과 교감하는 시간이 될 것으로 기대된다.&lt;br&gt;김정 여사 기부 20주년을 맞아 마련된 ‘지역 문화예술 활성화 공연 시리즈’는 지난 서귀포 신진 음악가 연주회, 서귀포 청소년 댄스 페스티벌 공연과 이번 서귀포 전통 예술 콘서트까지 다양한 지역 예술인들의 참여를 통한 기념공연으로 출연자와 관람객 모두가 기부자에 대한 감사의 마음을 되새기는 계기가 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;시는 재일교포 김정 여사로부터 김정문화회관을 기부받은 지 올해로 20주년을 맞는 가운데 기부자의 본 뜻을 다시 한번 되새기고 감사의 마음을 전하기 위해 서귀포 지역 문화예술 활성화 공연 시리즈를 기획하고 기념 영상을 제작해 공연을 펼치고 있다.&lt;br&gt;김정문화회관은 2001년 당시 다목적으로 활용하던 서귀포시민회관 외 전문적인 공연장이 없던 서귀포시 지역에 김 여사가 20억원 상당의 문화회관 건물을 짓고 기부하겠다는 의사를 표해 서귀포시가 부지를 제공해 본격적으로 건립이 추진됐으며, 2년간의 공사를 거쳐 2003년 12월에 서귀포시에 기증됐다.&lt;br&gt;김 여사는 서귀포시 토평동 출신의 재일동포로 성산읍 삼달리 마을회관 건립비 200여만 원과 삼달초등학교 부지 500평도 기부하는 등 참된 고향 사랑의 모습을 보여줘 2006년에 김만덕상 경제인상을 수상하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;# 26일 교래자연휴양림 야영장에선 해질녘 여름 버스킹 공연&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1471796 --&gt;제주특별자치도 돌문화공원관리소에서는 오는 26일 오후 7시 교래자연휴양림 야영장에서 ‘2023 해질녘 여름 버스킹’ 공연을 펼친다.&lt;br&gt;푸르른 숲과 해질녘 노을을 배경으로 다양한 무대를 선보여 무더운 여름밤 색다른 추억을 도민 및 관람객들에게 선사할 예정이다.&lt;br&gt;이번 공연에는 교래 색소폰 앙상블, 싱어송라이터 제제, 상상 마술공연 레이, 국악 피리 독주 이준섭, 케이팝(K-pop) 플레이 댄스 에피소드가 출연하며, 관람료는 무료(입장료도 한시적 무료)다.&lt;br&gt;김성남 돌문화공원관리소장은 “이번 버스킹 공연이 일상 속 소소한 행복의 장이 되기를 바란다”며 “문화의 가치는 즐기는 사람에게서 나오는 만큼, 돌문화공원은 관람객들이 즐길 수 있는 문화공간으로 거듭나기 위한 노력을 꾸준히 해 나가겠다”고 말했다.&lt;br&gt;공연이 개최되는 교래자연휴양림 야영장은 2022년에는 1만 6697명, 올해 7월 말까지 8878명이 찾는 등 2005년 조성 이후 도민과 관광객들이 꾸준히 찾고 있다. 교래자연휴양림은 지난해 13만 5320명에 이어 올해 7월말까지 8만 2445명이 탐방한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;#제주문예회관 대극장에선 ‘창극 갈라콘서트, 놀이판’ 무대에&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1471798 --&gt;제주도 문화예술진흥원은 같은날 26일 오후 7시 제주문예회관 대극장에서 기획공연 ‘창극 갈라콘서트, 놀이판’을 선보인다.&lt;br&gt;이번 공연에는 국립창극단의 간판스타이자 국악 경연 프로그램 ‘풍류대장’에서 준우승을 차지한 소리꾼 김준수, 국가무형문화재 흥보가 보유자 이난초 명창, 전라북도 무형문화재 심청가 보유자 송재영 명창, 창극 무대에서 최고의 자리에 있는 김학용, 박춘맹, 김차경, 서정금 명창 등이 함께 한다.&lt;br&gt;국악 명인들의 탁월한 기량으로 창극의 다양한 작품을 우리 소리의 진면목을 펼쳐내며 ‘전통의 멋’과 ‘우리의 흥’을 한자리에서 감상할 수 있는 특별한 공연을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;또한, 창극뿐만 아니라 공연 중간에는 서한우 명인의‘버꾸춤’, 젊은 소리꾼들의 북과 소리‘적벽’, 진도다시래기 중 ‘독경’, 남도민요 등 국악의 다양한 작품들을 넣어 공연의 볼거리를 확대했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대한항공, 탑승객 몸무게 잰다…“원치 않으면 말하세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230818500206</guid>
      <pubDate>2023-08-18T20:55:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/18/SSC_20230818205505_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471818 --&gt;대한항공이 국내선과 국제선 이용 승객들을 대상으로 몸무게 측정에 나선다.&lt;br&gt;대한항공은 국토교통부 고시에 따라 공항에서 휴대 수하물을 포함한 승객 표준중량 측정을 실시할 예정이라고 밝혔다.&lt;br&gt;대한항공은 김포공항 국내선 이용자들을 대상으로 8월 28일~9월 6일까지, 인천공항 국제선 이용자들을 대상으로 9월 8일~9월 19일까지 휴대 수하물을 포함한 승객표준중량을 측정할 예정이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2017년 조사에서는 여름철 기준 성인 남성의 경우 81㎏, 성인 여성의 경우 69㎏을 표준으로 삼았다. 미국 연방항공청(FAA)은 성인 남자는 88.4㎏, 성인 여자는 70.3㎏으로 권고하고 있다.&lt;br&gt;국토부 ‘항공기 중량 및 평형 관리기준’에 따르면 항공사들은 최소 5년 주기 또는 필요시 승객 표준중량을 측정해 평균값을 내야 한다. 이 수치는 항공기 무게나 중량 배분을 산정할 때 적용된다. 이에 따라 대한항공 승객들은 탑승 전 게이트 앞에서 기내에 들고 타는 휴대용 수하물과 함께 몸무게를 재게 된다.&lt;!-- 그림 1463047 --&gt;측정 자료는 익명으로 수집돼 안전 운항을 위한 자료로 사용된다. 만약 측정을 원하지 않는 경우 탑승시 직원에게 알리면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;항공사가 탑승객의 몸무게를 측정하는 이유는 연료 비용 절감을 위해서다. 비행기들은 통상 실제 필요한 연료보다 1% 정도 더 많은 연료를 싣고 비행하지만 승객의 정확한 무게를 측정할 수 있으면 추가로 소모되는 연료량을 줄일 수 있어 연간 10억 달러 정도를 절감할 수 있는 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;하와이안항공, 핀에어 등 일부 항공사들 역시 탑승객의 몸무게를 측정해 비행에 반영하고 있다. 국내 항공사인 티웨이, 제주항공 등에서도 지난 2018년 몸무게를 측정한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“코로나19 확진 후, 귀 먹먹하면 돌발성 난청 의심을”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230818/120763059/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230818/120763059/1</guid>
      <pubDate>2023-08-19T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/18/120760409.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고교생 강민지(가명·17) 양은 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19)에 걸린 후 왼쪽 귀가 먹먹해졌다. 며칠이 지난 후에도 증세는 좋아지지 않았다. 동네 의원에서 스테로이드 약물을 처방받아 먹었지만 마찬가지였다.   강 양은 큰 병원으로 옮겼다. 문인석 세브란스병원 이비인후과 교수가 검사해보니 소리가 거의 들리지 않을 정도로 왼쪽 귀의 청력이 심각하게 나빠져 있었다. 문 교수는 강 양을 입원시킨 뒤 6일 동안 집중 치료를 시행했다. 퇴원한 후로는 1주 혹은 2주에 한 번씩 상태를 살폈다.    2개월의 치료가 끝난 후 청력은 30% 정도 돌아왔다. 문 교수는 “더 늦게 병원에 왔으면 청력을 완전히 잃었을 확률이 높았다. 그나마 다행”이라고 말했다. 문 교수는 이 병을 ‘돌발성 난청’이라 불렀다. 원인을 알 수 없으며, 갑자기 발생한다고 해서 이런 병명이 붙었다. 문 교수는 “코로나19 합병증일 가능성이 없지 않다”고 말했다.   ● 난청, 종류 따라 원인-증세 달라난청은 말 그대로 소리가 잘 안 들리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>온 동네 약국-상점이 ‘치매안심지킴이’… 주민들 나서서 참여</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230818/120761808/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230818/120761808/1</guid>
      <pubDate>2023-08-19T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/18/120760229.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《온 이웃이 도우미…  ‘치매안심마을’ 가보니 치매를 앓아도 병원이 아니라 내가 사는 집, 마을에서 여생을 보낼 수 있다면. 식당 사장님부터 동네 의사 약사, 집배원까지 모든 이웃들이 함께 환자를 돌봐주는, 그런 마을이 있다. 》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>처음 온 헬스장, 어느 근육부터 키워야 할까?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270184</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270184</guid>
      <pubDate>2023-08-19T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동이 건강에 중요하다는 사실 자체를 모르는 사람은 없다. 다만 운동할 시간이 부족한 사람들이 다수일 뿐이다. 일상 잡무를 처리할 시간도 부족한 현대인들이 매일 운동할 시간을 할애하긴 어렵다. 운동할 시간을 내기위해 고군분투하다 결국 미수에 그치는 날이 다반사다. 어렵게 시간을 내 헬스장을 방문해도 혼란은 이어진다. 운동 초보자는 한정된 시간안에 어떤 근육을 키워야 효과적인지 알기 힘들어서다. 원칙적으로, 제한된 시간 내에 근육량을 키우려면 우리 몸에서 가장 큰 이른바 ‘3대 대근육’ 운동에 집중해야 한다. 대근육 주변부의 각종 소</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>체대 교수도 인정한 근육운동 효과… “늦더라도 지금 시작하세요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230818/120762520/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230818/120762520/1</guid>
      <pubDate>2023-08-19T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/08/18/120762508.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;체육대학 교수로 재직했지만 운동에 진심인 적이 없었다. 가끔 산책이나 등산을 하고, 간단한 웨이트트레이닝을 했지만 꾸준하진 못했다. 2017년 미국으로 연구교수로 가면서 본격적으로 운동에 빠져들었고 지금은 운동 없이는 못 사는 마니아가 됐다. 한의사 출신 오재근 한국체대 운동건강관리학과 교수(62) 얘기다. 하지만 마음과 달리 몸이 따라주지 않았다. 오 교수가 몸을 좀 만들어야겠다는 생각으로 운동을 시작했는데 통풍이 재발한 것이다. 연구를 해보니 통풍 해결 방법도 운동에 있었다.“연구교수로 떠난다는 말에 지인들이 환송회를 해 준다고 해 거의 매일 저녁 식사 자리에 간 게 화근이었나 봅니다. 체중이 늘어 운동하는데 발목이 시큰거렸죠. 2006년 미국 갔을 때도 통풍이 와 고생했었는데 재발한 겁니다. 주사도 맞고 약도 먹었는데 잘 안 낫는 겁니다. 그래서 논문을 보며 해결 방법을 찾았죠. 복부 체지방을 줄여야 했죠.”오 교수는 “그런데 너무 심하게 근육 운동한 게 오히려 통풍을 악화시켰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전세계 대표팀들 만나고 싶어요…‘K팝 커버댄스’ 한국 대표팀 선발 성료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230819500049</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230819500049</guid>
      <pubDate>2023-08-19T14:03:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/08/19/SSC_20230819140302_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1471937 --&gt;‘2023 K팝 커버댄스 페스티벌’ 한국 대표팀 선발전이 지난 13일 충남 천안 독립기념관 특설무대에서 성황리에 치러졌다.&lt;br&gt;열정 넘치는 무대가 이어지고 치열한 경합 끝에 인기 아이돌그룹 에이티즈의 신곡 ‘바운시’와 ‘할라지아’를 커버한 남성 7인조 흐름(HRM)이 우승의 영예를 안았다.&lt;!-- 그림 1471938 --&gt;흐름의 리더인 봉성민(남·24)은 “역대급으로 퀄리티 높은 참가자들과 무대를 함께하게 돼 정말 뜻깊은 경험이었다”면서 “우리가 연습한 퍼포먼스를 관객분들, 참가자분들과 함께 나누며 호흡할 수 있어 영광이었다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “더욱 열심히 연습해서 서울에서 개최되는 월드 파이널에서 더욱 멋진 퍼포먼스를 선보이겠다”고 각오를 다졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;올해로 13회째를 맞은 ‘K팝 커버댄스 페스티벌’은 세계 최초이자 세계 최대의 K팝 온·오프라인 한류 팬 소통 프로그램이다. 각국 우승팀은 오는 9월 서울에서 열리는 월드 파이널 최종 결선에 초청된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 노력 ‘원위치’ 시키는 주말 습관들</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270409</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=270409</guid>
      <pubDate>2023-08-20T08:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>절대 다수의 직장인들이 주말을 손꼽아 기다린다. 늦잠, 취미 생활 등 평일엔 할 수 없는 여러가지 행동을 마음껏 할 수 있어서다. 직장인들이 주말 며칠 전부터 일정을 확정해두는 이유이기도 하다.다만 다이어트 중인 사람은 주말 일정을 짤 때 몇 가지 원칙을 지키는 게 좋다. 무분별하게 보낸 주말 이틀이 그간의 다이어트 노력을 수포로 돌릴 수 있어서다. 다이어트 중인 사람이 주말에 지양해야 할 행동 3가지를 알아본다.▲ 배달음식 먹기요리 자체를 즐기는 일부를 빼면, 주말에까지 직접 요리하고픈 이는 많지 않을 것이다. 그러나 다이어트 중</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>