<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2024-04-09T00:30:13.229Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이태훈의 백세호흡③] 만병의 시작은 코로부터 온다(下)</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286480</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286480</guid>
      <pubDate>2024-03-26T14:44:43.000Z</pubDate>
      <content:encoded>“진정한 부(富)는 금과 은이 아니라 건강이다.” 마하트마 간디가 한 말이다. 건강은 이제 다가오는 백세시대의 필수불가결한 요소가 됐다. 하지만 아직까지도 건강 상식에 대해 잘못 알고 있는 사람들이 적지 않다. 객관적인 근거 없이 자신의 생각만으로 증상을 판단하고 있는 것이다. 이같은 ‘뇌피셜’은 오히려 건강을 지키는 것이 아니라 악화시키게 된다. 시사저널은 이태훈 이태훈한의원 대표원장의 기고를 통해 건강하게 백세시대를 맞이할 팁을 10회에 걸쳐 연재한다.[편집자주]호흡기 치료 중, 특히 코의 병력을 추적하는 과정에서 적지 않은 환</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>스쿼트 하다 허리 ‘삐끗’…근력 운동 중단해야 하는 신호는?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286400</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286400</guid>
      <pubDate>2024-03-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근력 운동의 중요성이 날로 강조되는 요즘이다. 최근 노인 근감소증에 대한 사회적 관심도가 커져서다. 다른 질환과 달리 근감소증은 사실상 운동으로만 극복할 수 있다는 점 또한 다른 질환과 구분되는 지점이다.문제는 근육량을 늘리려 운동을 하다 되려 부상을 입는 경우가 허다하다는 점이다. 건강을 위해 시작한 운동 때문에 되려 건강을 망칠 수 있다는 것이다. 근력 운동을 중단하고 운동법을 재점검하라는 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 관절 통증근육통과 달리 관절 통증은 운동을 즉시 중단해야 한다는 위험신호에 해당한다. 운동을 통한 손상과 회</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭하면 거르는 아침식사…간편한 ‘아침 건강식단’은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286624</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286624</guid>
      <pubDate>2024-03-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>아침식사는 하루 세 끼 중 가장 챙겨먹기 어려운 식사다. 아침식사를 건너뛰고 몇 분이라도 더 자는 걸 택하는 직장인들이 많아서다. 청소년들이라 해서 예외는 아니다.문제는 아침식사를 거르는 게 다음 끼니의 과·폭식을 야기할 수 있다는 점이다. 뇌로 가는 영양분이 부족해져 오전 시간대 학업·업무 성취도가 낮아질 위험도 있다. 간편하게 먹을 수 있는 아침 건강식단으로는 무엇이 있을까.▲ 삶은 감자나트륨을 체외로 배출하는 칼륨 성분이 풍부한 식품이다. 또한 혈당을 급상승시키지 않는 훌륭한 탄수화물 공급원으로서, 아침 식사로 활용하기에 제격</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아오는 ‘달리기의 계절’…입문자를 위한 3가지 요령</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285852</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=285852</guid>
      <pubDate>2024-03-28T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>추운 날씨가 다소 풀리면서 주변 공원을 뛰는 시민들도 흔해졌다. 달리기는 심폐지구력과 근지구력을 한 번에 기를 수 있는데다, 사실상 운동화만 있으면 언제 어디서나 쉽게 할 수 있다는 점에서 접근성도 매우 뛰어나다.다만 초보자의 경우, 달리기를 시작하기 전 덜컥 겁부터 먹기 십상이다. 달리기는 매우 힘든데다 무릎 등의 부상 위험도 높다는 편견 때문일 것이다. 달리기 입문자가 알아야 할 운동 요령 3가지를 알아본다.▲ 천천히 달린다달리기 또한 다른 운동과 마찬가지로 운동 강도와 부상 위험이 정비례한다. 초고강도 운동인 인터벌 러닝에 도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>주변에 흔한 콩나물의 ‘흔치 않은 효과’ 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286617</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286617</guid>
      <pubDate>2024-03-28T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>채소 섭취는 다이어트, 운동과 함께 현대인들의 가장 큰 건강상 숙제 중 하나다. 채소를 빼고도 먹거리가 넘쳐나는 현대 사회의 특성 때문이다. 건강에 유익하다는 사실을 알면서도 실행하기 쉽지 않다는 점에서도 채소 섭취는 다이어트, 운동과 결을 같이한다.콩나물의 경우, 쉽고 싸게 구할 수 있는 대표적인 ‘국민 채소’ 중 하나다. 다만 워낙 흔하게 접할 수 있는 채소여서인지 콩나물의 건강상 효능에 대해선 상대적으로 덜 알려진 편이다. 콩나물을 꾸준히 섭취했을 때 얻을 수 있는 건강 효능 3가지를 알아본다.▲ 체중 조절채소의 최대 단점 중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 살이 빠졌지?’…티 안나게 살빼는 방법 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286749</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286749</guid>
      <pubDate>2024-03-29T07:57:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트는 누구에게나 힘들다. 다수 연예인들은 물론 전문 운동선수들 또한 체중 관리의 어려움을 토로하곤 하는 게 그 증거다. 몸매 관리와 생업이 무관한 일반인들은 더욱 그러할 것이다.때문에 많은 사람들이 다이어트의 필요성을 인지하고 있음에도 본격적인 착수를 꺼린다. 다이어트 시작과 동시에 지켜야 할 수많은 수칙들이 두려운 것이다. 이럴 땐 생활 속에서 쉽게 할 수 있는 몇 가지 습관을 통한 일명 ‘틈새 다이어트’부터 시작하는 게 방법일 수 있다. 본인도 인지하지 못하는 사이 조금씩 살이 빠지게 하는 습관 3가지를 알아본다.▲ 체중</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“다이어트약은 초기 일시적 효과, 끊으면 ‘요요’ 불러”[베스트 닥터의 베스트 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124228957/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124228957/1</guid>
      <pubDate>2024-03-30T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124226169.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;글로벌 제약사들이 새로운 비만치료제를 잇달아 내놓고 있다. 지금까지의 약보다 체중 감량 효과가 더 큰 비만치료제가 국내 출시를 앞두고 있다. 다이어트를 계획 중인 많은 이들이 ‘꿈의 다이어트약’이라 부르는 그 약이다. 이런 분위기에 힘입어 비만치료제 시장은 점점 커지고 있다. 국내 제약사도 관련 약품 개발에 박차를 가하고 있다.    궁금한 점이 있다. 이런 다이어트약들이 실제로 효과가 클까. 정말로 약이나 주사만으로도 체중이 쭉쭉 빠질까. 과체중이거나 비만이 아닌 사람도 이 약을 먹으면 날씬해질까. 고도비만 환자도 이 약을 쓰면 정상 체중으로 돌아갈 수 있을까.    궁금증은 또 생긴다. 다이어트약 말고 비만에서 벗어날 다른 방법은 없는 걸까. 식욕을 억제하기 위해 수술을 한다는데, 효과가 있는 걸까. 약물과 수술 치료에 대한 질문을 권영근 고려대 안암병원 비만대사센터 교수에게 던졌다. 권 교수는 다이어트약에 대한 인식부터 정립할 것을 강조했다.   ● 약 쓰기 전, 이것만은 명심하자   권 교수는 “</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘올해 최악 황사’ 불어닥쳤다…건강 지키는 요령 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286858</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286858</guid>
      <pubDate>2024-03-30T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>고대하던 주말이 왔지만, 시민들의 표정은 마냥 밝지만은 않다. 29일 오전을 기해 수도권 및 강원, 충남 등 지역에 주의 단계 황사위기경보가 발령돼서다. 일각에선 ‘올해 최악의 황사’라는 평가가 나온다. 주말 간 벚꽃 나들이를 계획하던 이들의 얼굴에 시름이 드리운 이유다.황사는 호흡기는 물론 피부 등 신체 곳곳에서 다양한 문제를 일으킬 수 있다. 황사가 불어닥칠 때 개인 건강을 지키는데 도움을 주는 요령 3가지를 알아본다.▲ 외출 자제심한 황사가 불어닥칠 땐 외출을 자제하고 집안에 머무는 게 원칙이다. 보건용 마스크 착용으로 황사의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“인간한계에 도전, 자존감 없으면 불가능” 왜 사람들은 극한 스포츠에 도전할까? [양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240330/124229889/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240330/124229889/1</guid>
      <pubDate>2024-03-30T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/30/124233015.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;#1.최근 세계에서 가장 어려운 마라톤 대회로 꼽히는 ‘바클리 마라톤’에서 최초의 여성 완주자가 탄생했다는 소식이 전해졌다. 바클리 마라톤은 마라톤 42.195km 풀코스보다 긴 거리를 달리는 ‘울트라 마라톤’ 대회로 나침반 등 어떤 장비도 없이 산길이 대부분인 160km를 60시간 안에 완주해야 한다.BBC 등 외신에 따르면 두 아이의 어머니 겸 수의사인 영국인 재스민 패리스 씨(41)가 3월 22일(현지 시간) 미국 테네시주 프로즌헤드 주립공원에서 열린 바클리 마라톤에서 제한 시간을 불과 99초 남긴 59시간 58분 21초에 결승점을 통과했다. 이날 35명의 참가자 중 패리스 씨를 포함해 5명이 완주했다. 역대 최고 기록이다. 혹독한 조건으로 2017∼2023년에는 단 1명의 완주자도 나오지 못했다. 패리스 씨를 포함해 역대 완주자가 20명인데 여성은 패리스 씨가 유일하다. 패리스는 2016년 UTMB(울트라트레일몽블랑)을 완주하는 등 세계 각지 극한 마라톤에 도전해 완주했다.#</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘혈관 청소부’ 양파…몰랐던 건강 효능 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286759</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286759</guid>
      <pubDate>2024-03-31T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>채소는 우리 주방에서 없어선 안될 필수 식재료다. 물론 채소 자체를 좋아하는 현대인은 그리 많지 않다. 하지만 막상 된장찌개, 김치찌개 등을 만들려다 대파나 마늘 등이 없을 땐 난감하기 마련이다.그 중에서도 양파는 셀 수 없을 정도로 많은 요리에 쓰이는 식재료다. 뿐만 아니라 다양한 효능을 지닌 건강 식품으로서도 오랜 시간 각광받아 왔다. 양파를 꾸준히 먹을 때 느낄 수 있는 건강상 효능 3가지를 알아본다.▲ 염증 예방염증은 몸 속 다양한 곳에서 통증을 일으키는 주범으로 꼽힌다. 양파 속 항산화 성분인 케르세틴은 항발암 효능 뿐 아</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치명률 30% 일본 감염병 STSS, 국내 유행 가능성 낮다</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286648</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286648</guid>
      <pubDate>2024-03-31T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>당분간 손 씻기와 같은 개인위생은 물론 특히 상처 관리에 유념해야 할 것 같다. 일본에서 번지고 있는 감염병이 주로 피부 접촉으로 전파되기 때문이다. 지난해부터 일본에서 세균 감염에 의한 독성쇼크증후군(STSS)이 급증하더니 올해도 심상치 않다. 치명률이 30% 정도로 매우 높은 STSS 급증 현상이 이례적이어서 변종 출현까지 의심되는 상황이다. 우리 보건 당국은 국내 STSS 유행 가능성을 낮게 보고 있다.일본 국립감염병연구소(NIID)는 최근 자국의 STSS 환자가 2018년 684명에서 2023년 역대 최다 규모인 941명으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉬운 듯 쉽지 않은 운동 ‘플랭크’[여주엽의 운동처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240331/124249285/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240331/124249285/1</guid>
      <pubDate>2024-03-31T23:33:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/31/124249250.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;홈트레이닝의 치트키로 불리는 이 운동을 누구나 한 번쯤 들어봤을 것이다. 꾸준히 수행하면 코어뿐만 아니라 전신 근육을 강화하고, 목과 허리 통증을 줄이고 자세를 개선하며, 심지어 일상적인 활동의 효율성까지 높일 수 있는 운동, 바로 플랭크다.  플랭크는 겉보기에는 동작의 단순함 때문인지 쉬워 보여 ‘이게 전부야?’라는 생각이 들기도 한다. 그러나 전문가들은 하나같이 입을 모아 플랭크를 코어부터 몸 전체의 근육 구성을 개선하고, 신진대사를 촉진해 체중 관리에도 도움을 주는 강력한 운동이라 말한다.  쉬워 보여도 시작하고 1분이 넘어가면 땀이 송골송골 맺히고 온몸의 근육이 활성화되기 시작한다. 이 때문에 누군가는 플랭크를 단순한 근력 운동을 넘어 효과적인 ‘체력 운동’이라고 이야기하기도 한다. 이렇게 플랭크는 ‘간단하지만 쉽지만은 않은’ 운동이다. 이에 플랭크에 도전한 많은 초보자가 첫 도전에서 어려움을 느끼고 포기하기도 하는데, 오늘은 포기의 유혹에 반하여 꾸준히 플랭크를 수행하며 혜</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세계서 인정받은 ‘사군자추출분말’… 야간뇨-잔뇨감 등 전립선 고민 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218557/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218557/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210798.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;휴온스가 전립선 건강 개별인정형 원료인 ‘사군자추출분말’을 함유한 제품인 ‘전립선 사군자’로 남성 전립선 건강기능식품 시장에서 단연 눈길을 끌고 있다. 특히 올해는 프리미엄 제품으로 리뉴얼한 ‘전립선 사군자 프리미엄’을 출시했다. 전립선 사군자 프리미엄은 기존 전립선 사군자의 △사군자추출분말 △옥타코사놀함유유지 △아연을 주성분으로 한 제품으로 △부원료 19종을 추가 배합했다. 전립선 사군자의 주성분인 사군자추출분말은 12년 만에 식약처 인정을 받은 새로운 개별인정 원료로 전립선암 지표인 ‘PSA 단백질’의 억제력이 높은 천연물 소재로 알려져 있다. 인체 적용 시험을 통해 ‘국제 전립선 증상 점수(IPSS)’ 총점 개선 및 △야간뇨 △요절박 △잔뇨감 △빈뇨 △배뇨 곤란 △배뇨 중단 △배뇨 지연 △생활 불편 △약한 배뇨 등 개별 항목에서 유의미한 결과를 확인했다. 인체 적용 시험에 앞서 동물실험에서도 사군자추출분말을 경구투여했을 때 전립선 무게와 조직 성장 관련 인자가 유의적으로 감소함</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘AACR’서 업계 최다 연구 과제 발표 … 끝없는 R&amp;D로 신약 개발 선봉장 ‘우뚝’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218482/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218482/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210805.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미사이언스(이하 한미그룹)는 핵심 회사 한미약품이 오는 5일부터 10일까지 미국 샌디에이고에서 열리는 ‘미국암연구학회(AACR 2024)’에 참가해 업계 최다 건수인 10개의 신규 연구 과제를 공개한다고 밝혔다. 한미그룹 관계자는 “흔들림 없는 연구개발(R&amp;amp;D)로 한국의 신약 개발을 주도하는 한미의 혁신 과제들을 AACR에서 대거 소개할 수 있게 돼 기쁘다”며 “한미의 미래 가치를 더욱 높여 줄 이번 혁신 과제들이 빠르게 상용화될 수 있도록 회사의 모든 역량을 집중해 나가겠다”고 말했다. 한미약품이 이번 AACR에서 공개하는 연구 과제는 총 10개로 △p53-mRNA 항암 신약 △LAPSIL-2 analog(HM16390) 2건 △EZH1/2 이중저해제(HM97662) 2건 △선택적 HER2 엑손20 삽입 변이 저해제 △IRE1α 저해제(HM100168) △KRAS mRNA 항암 백신 △YAP/TAZ-TEAD 저해제와 함께 북경한미약품이 주도적으로 개발하고 있는 이중항체 플</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사회책임경영시스템 구축하고, 재해 현장-의료 소외지역 지원</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218415/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218415/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210785.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아쏘시오그룹은 국제적 기준에 부합하는 사회 책임경영 시스템을 구축하고 책임 있는 발전과 미래를 위한 가치 투자에 집중하고 있다. 체계적인 사회 책임경영 실천을 위해 2020년 13개 그룹사 대표이사로 구성된 ‘사회책임협의회’를 신설했으며 연 2회(6월, 12월) 회의를 개최해 그룹 사회 책임경영 관련 사항에 대한 심의 및 의사결정을 하고 있다. 동아쏘시오그룹은 국내 다양한 사회공헌 활동을 통해 지역사회에 희망을 전하고 있다. 2021년부터 임직원의 자발적인 걸음으로 참여하는 건강한 기부 ‘디스타일 워킹’ 캠페인을 진행하고 있다. 지난 2022년에는 3회에 걸쳐 2400여 명의 그룹사 임직원이 참여해 총 4억2000걸음을 달성했다. 임직원의 걸음으로 모인 3억 원의 기부금은 전국재해구호협회 희망브리지를 통해 도움이 필요한 곳에 전달했다. 2019년 4월 발생한 강원도 산불 현장에도 동아쏘시오그룹의 손길이 닿았다. 산불로 피해를 본 주민 지원 활동으로 시작된 ‘봉사약국 트럭’은 재난</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약사가 추천하는 영양제… ‘비맥스’로 만성피로 해결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218359/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218359/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210773.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC녹십자의 ‘비맥스 시리즈’가 지난해 매출 500억 원을 넘어서며 비타민 B군 시장에서 폭발적인 성장세를 보이고 있다. 비맥스는 다른 제약사에 비해 한발 늦게 시장에 진입했지만 적극적인 마케팅을 통해 빠르게 성장했다. 연 매출 100억 원을 달성한 2017년 이후 비맥스는 매년 50%씩 가파르게 성장하고 있다. 비맥스 시리즈는 2012년 출시된 고함량 활성비타민제다. 활성비타민 B군을 포함해 비타민 10여 종과 각종 미네랄이 균형 있게 함유돼 육체 피로, 체력 저하를 개선하고 신경·근육 통증 완화에 효과적이다. 비맥스는 우수한 제품력을 바탕으로 약사들이 적극 추천하는 비타민제로 입소문이 퍼지며 유명해졌다. GC녹십자의 일반의약품(OTC) 중에서도 소비자들에게 높은 인지도와 좋은 반응을 얻고 있는 제품이다. 비맥스는 한국표준협회(KSA) 주최 ‘소비자웰빙환경만족지수(KS-WEI)’ 종합영양제 부문에서 2년 연속 1위를 수상하며 소비자들에게도 제품력을 인증받았다. 또한 최근 산업정책연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>ADC 항암제-유전자치료제 등 신약 연구… 파이프라인 넓혀 미래 성장동력 확보</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218285/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218285/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210760.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당이 신약 개발 범주를 대폭 확대하며 혁신 신약 개발에 속도를 높이고 있다. 2023년 매출액 대비 약 9.14%인 1507억 원을 투자해 세포·유전자 치료제(CGT) 등 첨단 바이오 의약품과 ‘유도미사일 항암제’로 알려진 ADC 항암제 등 신규 모달리티를 모색하며 세상에 없던 신약과 미충족 수요 의약품을 타깃으로 연구개발에 집중하고 있다. 종근당은 지난해 2월 네덜란드 시나픽스와 항체-약물 접합체 기술 도입 계약을 체결하고 관련 플랫폼 기술 3종(글리코커넥, 하이드라스페이, 톡스SYN)의 사용 권리를 확보해 ADC 항암제 개발에 나서고 있다. 2022년 5월에는 세포·유전자 치료제 위탁개발생산(CDMO) 및 차세대 줄기세포치료제 개발 기업 이엔셀과 전략적 투자 및 공동 연구를 위한 양해각서(MOU)를 체결했다. 이어 9월 서울성모병원에 유전자치료제 연구센터 ‘Gen2C’를 개소하고 기존 방법으로 치료제 개발이 어려웠던 타깃의 희귀·난치성 치료제를 개발하고 있다. 연구 및 임상시</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“맞춤 영양 설계 가능한 ‘마이핏’… 라이프스타일에 따라 선택하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218224/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218224/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210758.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;봄철을 맞아 환절기 건강관리에 대한 관심이 늘고 있다. 겨우내 추위로 운동량이 줄어들면서 떨어진 면역력은 높이고 늘어난 체지방을 관리하기 위한 동국제약(대표이사 송준호)의 뉴트리션 브랜드 ‘마이핏’ 시리즈 제품들을 소개한다.마이핏V 라인: 멀티비타 이뮨128, 비오틴 판토텐산 플러스  ‘마이핏V 멀티비타 이뮨128’은 동국제약이 직접 맞춤 설계한 12종의 비타민과 8종의 미네랄 성분을 담고 있다. 빠른 흡수를 위해 액상 비타민과 정제·캡슐을 동시에 복용한다. 에너지 생성에 꼭 필요한 비타민 B군은 1일 영양 성분 기준치 대비 4000% 고함량에 정상적인 면역 기능에 필요한 아연은 150%로 배합해 직장인과 수험생까지 환절기 온 가족의 건강을 챙길 수 있다.  ‘마이핏V 비오틴 판토텐산 플러스’는 비오틴(5000㎍)과 판토텐산(50㎎)을 1일 영양 성분 기준치 대비 1000% 이상 함유해 머리부터 발끝까지의 활력에 도움을 주며 ‘마이핏V 수면리듬 락티움’은 수면의 질 개선에 도움을 준</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유해균 잡는 생약 성분으로, 양치하듯 손쉽게 잇몸 치료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218162/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218162/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210728.4.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동화약품 ‘잇치’가 2023년 자체 집계 기준으로 333억 원의 매출을 달성했다. 글로벌 바이오 제약 컨설팅사인   IQVIA의 최신 데이터에 따르면 잇치가 2023년 잇몸 치료제 시장에서 단일 제품 기준으로 가장 많은 매출과 판매량(292만 개)을 기록했다. 잇치는 ‘닦으면서 치료하는 잇몸 치료제’라는 새로운 패러다임을 제시한 제품이다. 동화약품 자체 집계에 따르면 출시 10년 만인 2020년에 200억 원 이상의 매출을 달성했으며 2021년 247억 원, 2022년 278억 원, 2023년 333억 원의 매출을 달성했다. 동화약품 관계자는 “잇치는 2011년 출시 이후 꾸준한 매출 상승을 이뤄냈다”라며 “대표적인 치약형 잇몸 치료제로서 매일 양치하듯 손쉽게 잇몸 관리를 할 수 있다는 장점과 함께 TV 광고 등 지속적으로 이어온 마케팅 활동이 성장에 도움이 된 것으로 생각한다”라고 밝혔다.칫솔질로 시작하는 잇몸병 치료와 예방 잇치는 우리나라 대표적인 치약형 잇몸 치료제다. 동화약품</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>모발 케어 화장품 시장 진출… 탈모 치료 포트폴리오 확대</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218119/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218119/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210736.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;JW신약은 클리닉 의약품 전문 메이커로 국민 삶의 질을 높이는 우수한 의약품을 생산 및 공급하며 피부과, 소아과, 이비인후과, 비뇨기과 등 전문 병의원을 대상으로 한 클리닉 시장을 선도하는 기업이다. JW신약은 최근 탈모 치료 포트폴리오를 확대해 모발 케어 화장품 시장까지 진출하는 등 공격적으로 사업 확장에 나서 주목을 받고 있다. 올해 JW신약은 탈모 관련 제품군의 매출액 300억 원 규모 달성을 목표로 하고 있으며, 신규 론칭한 모발 케어 화장품은 50억 원 판매를 목표하고 있다. 탈모 원인에 따라 처방 가능한 제품 라인업 JW신약은 유전, 출산, 지루성피부염 등 탈모 발생 원인에 따라 처방 가능한 다양한 탈모 치료제 포트폴리오를 보유하고 있다. 특히 경구형 탈모 치료제로 피나스테리드를 주성분으로 한 ‘모나드 정’과 두타스테리드를 주성분으로 한 ‘네오다트 정’ 등 다양한 제품군을 보유하며 탈모 치료제 시장에서 입지를 공고히 하고 있다. JW신약의 모나드 정은 동일 계열 제네릭 판</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>미래를 여는 첨단 신약, 우리 손으로 만든다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218004/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240329/124218004/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210719.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;만 65세 이상 인구가 전체 인구의 20% 이상인 ‘초고령사회’ 국가는 일본을 비롯해 22개국이다. 우리나라도 2025년 초고령사회 진입을 앞두고 있다. 인구 고령화가 전 세계적인 트렌드로 떠오르며 인류 건강과 질병 퇴치를 위한 제약·바이오헬스 산업의 중요성이 점점 커지고 있다. 글로벌 제약·바이오 기업들은 앞다퉈 인공지능(AI), 빅데이터 등 신기술을 적용한 신약 개발에 열을 올리고 있다. 정부는 2027년 글로벌 바이오헬스 시장 규모가 약 3800조 원으로 반도체의 4.4배에 달할 것으로 예상하고 있다. 정부는 작년 ‘제약·바이오산업 육성·지원 5개년 계획’을 발표하고 연구개발(R&amp;amp;D) 투자 확대 및 투자·수출 지원을 강화하겠다고 밝혔다. 지난해 12월엔 바이오헬스혁신위원회를 열어 2027년까지 바이오헬스 수출 규모를 2배로 확대하고 선도국 대비 기술 수준을 82%까지 향상시킨다는 마스터플랜을 밝혔다. 국내 제약 기업들도 세포·유전자 치료제, 면역 항암제 등 신약 연구개발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘잘 참았는데’…다이어트 중 올라온 식욕, 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286756</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286756</guid>
      <pubDate>2024-04-01T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트 전문 인플루언서들이 최근 자주 언급하는 신조어가 하나 있다. 바로 급격한 식욕 증가에 의한 과식을 일컫는 일명 ‘입터짐’이다. 실제로 다양한 사람들의 다이어트 후기에서 ‘입터짐 때문에 다이어트 실패했다’는 취지의 경험담을 쉽게 볼 수 있다.이처럼 식욕 관리는 다이어트의 성패를 가르는 가장 중요한 요소 중 하나라고 봐도 과언이 아니다. 불쑥 올라오는 다이어트 중 식욕, 어떻게 대처해야 할까?▲ 브로콜리 테스트현재의 식욕이 진짜인지 가짜인지 가리는 일종의 가상 심리 테스트다. 허기가 느껴질 때 브로콜리를 사다먹을까 고민해보고,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>갑작스러운 고령층 관절염이라면 ‘가성 통풍’ 의심 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286533</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286533</guid>
      <pubDate>2024-04-01T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난주에 소개한 통풍은 요산 결정이 관절에 쌓여 발생하는 염증성 관절염이다. 그러나 때로는 통풍과 유사한 증상을 보이지만 실제로는 다른 원인에 의한 질환들이 있는데, 이를 ‘가성 통풍(Pseudogout)’이라고 한다.가성 통풍은 피로인산칼슘(CPPD) 결정이 관절에 침착되어 발생하는 염증성 관절염으로 흔히 CPPD병이라고도 부른다. 통풍처럼 관절 통증과 부종을 유발한다. 통풍이 엄지발가락 관절에서 주로 발생한다면 가성 통풍은 무릎 관절에 주로 생긴다. 하지만 손목·발목·어깨 등 다양한 관절에도 증상이 나타날 수 있다. 가성 통풍의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅제약-종근당, 신약 펙수클루 공동판매 전선 구축… “시장 주도권 변화 이끈다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240401/124260504/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240401/124260504/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T15:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/01/124260490.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅제약이 종근당과 함께 국산 34호 신약 펙수클루 공동판매 전선을 구축한다.  대웅제약은 종근당 P-CAB계열 위식도역류질환 치료제 ‘펙수클루’를 공동판매한다고 1일 밝혔다. 이번 양사가 영업·마케팅 역량을 모아 시너지를 극대화하기 위해 추진됐다. 특히 대웅제약의 경우 이번 전략적 동반자 관계를 통해 펙수클루를 ‘1품1조(1品1兆)’ 제품으로 육성한다는 방침이다. 1품1조 비전은 1개 품목으로 1조 원 매출을 달성한다는 전략이다.  펙수클루는 대웅제약이 지난 2022년 7월 발매한 국산 신약이다. 지난 2월 기준 누적처방액은 776억 원으로 단기간에 국내 블록버스터로 성장했다. 발매 2년차에 위식도역류질환 치료제 시장 2위에 이름을 올렸다. 미란성 위식도역류질환 치료 적응증 하나로 달성한 성과다. 올해 위염 적응증 급여확대와 종근당 공동판매 본격화에 따라 다시 한 번 실적이 크게 성장할 것으로 기대하고 있다.   의약품 통계정보 유비스트에 따르면 작년 4분기 기준 국내 P-CAB계열과 PPI계열 제제</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동국제약, 강종한 부사장 등 10명 규모 임원 인사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240401/124260722/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240401/124260722/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T15:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/01/124260714.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동국제약은 1일 임원 인사를 단행했다. 김종한 ETC사업본부 부사장 등 총 10명 규모 인사 발령이 이뤄졌다. 발령일자는 2024년 4월 1일부다.  아래는 이번 임원 인사 대상자 명단이다.  ▲강종한 ETC사업본부 부사장  ▲김홍기 재무기획실 전무이사보 ▲박신정 R&amp;amp;D본부 전무이사보 ▲유기웅 신제품개발실 전무이사보 ▲이희자 개발기획실 전무이사보 ▲함명진 헬스케어뷰티(Beauty)사업부문 전무이사보  ▲김종훈 헬스케어온라인사업부문 이사대우 ▲안우진 ETC사업부문 이사대우 ▲이상조 ETC사업부문 이사대우 ▲김민우 품질경영실 이사대우김민범 동아닷컴 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미약품, ‘위고비’ 넘어선 차세대 비만약 美 임상 1상 신청… “계열 내 최고신약 기대”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240401/124265232/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240401/124265232/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T18:13:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/01/124265217.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품은 미국 식품의약품(FDA)에 차세대 비만 치료 삼중작용제(HM15275) 임상 1상 시험계획(IND)을 접수했다고 1일 밝혔다.   해당 임상은 건강한 성인과 비만 환자를 대상으로 HM15275의 안전성과 내약성, 약동학, 약력학 특성 등을 평가하기 위한 연구다.   한미약품은 HM15275 상용화 목표 시점을 2030년으로 설정했다. 미국에 앞서 지난 2월 29일에는 국내 식품의약품안전처에 IND를 제출한 바 있다. HM15275는 현재 임상 3상에 들어간 에페글레나타이드 혁신을 이어나갈 차세대 비만 신약으로 기대 받고 있다. 당뇨병 치료제로 개발하던 에페글레나타이드는 2027년 출시를 목표로 국내에서 비만 환자를 대상으로 임상 3상을 진행 중이다. HM15275는 한미약품이 추진하는 ‘H.O.P&apos; 프로젝트에서 두 번째 비만치료제 파이프라인이다.   글루카곤 유사 펩타이드(GLP-1)와 위 억제 펩타이드(GIP), 글루카곤(Glucagon) 등 각 수용체 작용을 최적화해 ‘근 손실을 최소화하면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아ST, 주주 편의 위해 ‘온라인 배당 조회’ 도입… 이달 19일 배당금 지급</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240401/124268904/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240401/124268904/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T22:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/01/124268899.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아ST는 주주 편의 제고와 사회책임경영 실천 일환으로 온라인 배당 조회 서비스를 도입한다고 1일 밝혔다.   온라인 배당 조회 서비스를 통해 우편발송 시 사용되는 종이와 배송 과정에서 발생하는 직·간접적인 탄소 배출을 줄인다는 취지다. 또한 우편 배당통지서 오배송과 보관 부주의로 인한 개인정보 유출을 사전에 방지하는 목적도 있다고 한다.  배당 조회 서비스는 공식 홈페이지 투자정보 내 배당 조회 메뉴를 클릭하거나 공식 URL 접속을 통해 이용할 수 있다. 간단한 회원가입과 주주 인증을 통해 배당 내역 확인이 가능하다. 다만 정해진 기간 동안에만 배당금을 확인할 수 있다. 작년 결산 배당금 조회기간은 이달 30일까지다. 배당금은 4월 19일 지급 예정이라고 동아ST 측은 전했다.  동아ST 관계자는 “자본시장 트렌드를 적극 반영하고 사회책임경영 실천과 주주 편의 제고를 위해 해당 서비스를 도입했다”며 “앞으로도 시장과 적극 소통하고 주주가치 제고를 위해 노력해 나갈 것”이라고 말했다.  한편 동아ST는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국애브비, 김옥진 이사 등 3명 임원 승진 인사</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240401/124269138/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240401/124269138/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T23:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/01/124269128.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국애브비는 1일 김옥진 부장과 박찬일 부장, 서성덕 부장 등 3명을 신임 이사로 선임하는 정기 인사를 단행했다.   김옥진 이사는 일라이릴리와 아이콘클리니컬리서치 임상팀을 거쳤고 한국애브비에서는 인터컨티넨탈 임상 스터디 스타트업팀 관리 업무를 맡고 있다. 다양한 파이프라인 임상연구를 담당하고 있다. 경희대 한약학과(전공)와 약학 석사를 취득했다.  박찬일 이사는 한국얀센에서 품질관리와 생산, 한국산도스에서 품질관리 업무를 담당했다. 한국애브비에는 지난 2013년 합류했다. 작년부터는 합병된 애브비의 품질관리를 총괄하고 있다. 학교는 중앙대 약학대학을 졸업했다.  서경덕 이사는 글락소스미스클라인(GSK)와 길리어드에서 소화기사업부, 순환기사업부 등에 소속돼 영업·마케팅 업무를 맡았다. 한국애브비에는 2017년 입사해 C형간염 치료제 출시에 기여했다. 2020년부터는 스페셜티사업부에서 마케팅 업무를 총괄하고 있다. 서울대학교 약학대학을 졸업하고 제약업계 경력을 이어왔다.김민범 동아닷컴 기자 mbkim@do</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>GC케어, 김진태 신임 대표 선임… “최저임금 선언했던 한샘 대표 출신”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124269359/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124269359/1</guid>
      <pubDate>2024-04-01T23:59:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/02/124269356.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;GC(녹십자홀딩스)는 헬스케어 자회사 GC케어가 지난 29일 정기주주총회(제21기)에서 디지털 헬스케어 분야를 이끌 새로운 수장으로 김진태 신임 대표이사를 선임했다고 1일 밝혔다.  김진태 신임 대표는 서울대 금속공학과를 졸업하고 맥킨지와 현대카드 등에서 전략·운영·마케팅 등 분야 경력을 쌓았다. 이후 ADT캡스와 티몬 부사장을 거쳐 2018년에는 지오영그룹 총괄사장을 역임했다. 2022년부터 작년 7월까지는 국내 최대 가구·인테리어 기업 한샘에서 대표(대표집행임원)를 맡았다. 특히 한샘 대표 시절에는 실적 악화와 주가 부진에 대한 책임경영 일환으로 목표한 수준으로 주가가 오를 때까지 최저임금만 받겠다고 선언한 바 있다. 다만 이후에도 건설·부동산업계 부진과 엔데믹(풍토병화) 등이 맞물리면서 가구·인테리어업계 부진이 이어졌고 한샘 주가는 현재까지도 회복되지 않고 있다.   한샘에서는 업황 부진으로 어려움을 겪었지만 김진태 신임 대표는 IT와 금융, 유통 등 여러 분야에서 변화와 성과를 만들어낸 다양한 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>환절기 속출하는 ‘감기 환자’…손쉽게 예방하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286997</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286997</guid>
      <pubDate>2024-04-02T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>얼어붙었던 날씨가 하루가 다르게 풀려가는 요즘이다. 낮 시간대엔 반팔 상의를 착용하는 이들도 어렵지 않게 볼 수 있을 정도다. 겨우내 주로 집에만 머물던 이들도 조금씩 외출 빈도를 늘려가는 모양새다.문제는 최근 환절기를 맞아 감기 등 호흡기 질환에 걸리는 이들이 늘고 있다는 점이다. 겨울에 걸리지 않았던 감기를 봄이 되기 직전에 걸렸다며 억울해하는 이들도 있다. 환절기에 감기 등 호흡기 질환 예방을 위한 생활 속 요령 3가지를 알아본다.▲ 외출시 외투 지참최근 낮시간대 기온이 오르면서 티셔츠 등 가벼운 복장으로 집을 나서는 이들도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 음료’ 즐겨 마시면 체중 증가 위험 감소한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124278019/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240402/124278019/2</guid>
      <pubDate>2024-04-02T11:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/02/124275398.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;커피를 즐겨 마시면 체중 증가 위험이 줄어든다는 연구 결과가 나왔다. 1일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 미국 하버드대 보건대학원 영양학과장 프랭크 후 박사팀이 간호사 건강 연구(1986∼2010년), 간호사 건강 연구  II (1991∼2015년), 건강 전문가 후속 연구(1991∼2014년) 등 3개의 대규모 연구에 참여한 15만여 명을 대상으로 커피 섭취와 체중의 상관성을 분석해 이 같은 결과를 얻었다.   연구 결과, 연구 참가자의 평균 체중이 4년 후 각각 1.2㎏·1.7㎏·0.8㎏ 증가한 것으로 확인됐다.   하지만 일반(카페인 함유) 커피를 즐겨 마신 연구 참가자의 경우 커피를 하루 1컵 더 마실 때마다 4년 후 체중 증가가 0.12㎏ 감소한 것으로 나타났다. 디카페인 커피를 하루 1컵 더 마신 연구 참가자의 4년 후 체중 증가 역시 0.12㎏ 적었다.  연구팀은 논문에서 “카페인 커피와 디카페인 커피 섭취 증가는 체중 증가와 반비례한다는 것이 우리 연구의 결론”이라며 “커피</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>늘어난 모임에 신경쓰이는 ‘체취’…생활 속 제거법은</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286519</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=286519</guid>
      <pubDate>2024-04-02T12:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 낮시간대 기온이 훌쩍 올랐다. 외향적 성향인 사람들에겐 희소식이다. 겨울 간 주춤했던 각종 모임이나 여행이 활발해지는 시기이기 때문이다. 다만 날씨가 점차 따듯해지는 게 마냥 달갑지만은 않은 이들도 있다. 바로 다량의 땀 등으로 인한 체취로 고민하는 이들이다. 땀을 흘릴 일도, 사람을 만날 일도 비교적 적던 겨울에 잠시 망각했던 고민이 다시 고개를 드는 것이다. 각종 체취를 생활 속에서 간단히 제거하는 방법으로는 무엇이 있을까. ▲ 집안 냄새 제거집안 특유의 냄새와 체취는 생각보다 밀접한 관련이 있다. 세탁물을 실내에서 말리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 나만 우울할까’…극단선택 위험 가장 높은 봄, 대처법은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287107</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287107</guid>
      <pubDate>2024-04-03T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>완연한 봄 날씨에 가까워지는 요즘이다. 각 지역 벚꽃 축제 등 각종 봄맞이 이벤트도 성황을 이룬다. 겨우내 야외 외출이 다소 제한됐던 것에 대한 보상 심리도 작용했을 것이다.반면 최근들어 때 아닌 우울감을 호소하는 이들도 적지 않다. 실제로 우리나라를 비롯한 전세계적에서 사계절 중 봄철 극단선택 위험이 가장 높다는 통계적 공통점을 두고 ‘스프링 피크(Spring Peak)’란 용어가 통용될 정도다. 봄철 우울감의 원인과 대처법 등을 알아본다.▲ ‘우울할 수 있다’는 사실 인정하기우울감은 사람은 물론 계절도 가리지 않는다. 그럼에도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“기분이 들쑥날쑥” 호소하는 5060…초로기 치매 ‘경고음’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124291187/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124291187/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T08:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124291184.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과거에는 치매를 노인이면 겪는 질환으로 생각했지만 최근에는 뇌 질환으로 인식되고 있다. 치매는 질환이므로 적절한 예방과 치료로 치매 속도를 늦추거나 호전될 수 있다.   3일 의료계에 따르면 치매는 정상적으로 생활하던 사람에게 기억력을 비롯해 여러 인지기능의 장애가 나타나 일상생활을 하기 힘들 정도로 심한 영향을 주는 상태를 의미한다.  치매를 유발하는 대표적인 원인은 알츠하이머병과 혈관성 치매이며, 그 외 루이체치매, 전두측두엽 치매 등이 있다. 치매의 호발 연령은 65세 이후이며 85세 이상에서 가장 많다. 그러나 65세 미만에서 발병한 경우도 적지 않으며 이를 조발성(초로기) 치매라고 부른다.   초로기 치매는 알츠하이머병, 혈관성 치매, 전두측두엽치매가 많은 비중을 차지한다. 전두측두엽 치매는 전체 치매의 약 2~5%를 차지하고 있으며 45~64세의 연령층이 전체 전두측두엽 치매 환자의 60%에 해당한다. 통상적으로 노년기 알츠하이머 치매의 생존기간은 진단 후 평균 10년이지만 초로기 치매는 평균</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘3·3·3’ 양치질 법칙은 옛말…“요즘은 ‘ 0·1·2·3’ 해야 정석”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124293813/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240403/124293813/1</guid>
      <pubDate>2024-04-03T10:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124293803.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;그동안 양치질의 정석으로 알려졌던 3·3·3 법칙이 현대인의 식습관과는 어울리지 않는다는 의견이 속속나오고 있다. 간식이나 야식 등을 자주 먹는 현대인에게 삼시 세끼 중심으로 만들어진 3·3·3 법칙이 맞지 않는다는 이유에서다.   3일 치과 및 구강보건산업계에 따르면 하루 세 번, 식후 3분 이내, 3분 동안 양치질하는 3·3·3 법칙은 과거 치아건강에 대한 관심이 낮았던 시기에 만들어졌던 만큼 변화가 필요하다.   생활 수준이 향상되면서 먹거리가 풍부해지고. 시간에 제한 없이 다양한 간식을 섭취하는 만큼 음식을 섭취할 때마다 양치질이 해야 한다는 것이다.   또 잘들기 전에 양치질을 하면 구강 건강은 물론 아침에 일어나서 발생할 수 있는 입냄새를 줄이는 데 도움이 된다.   아울러 잠자리에 들기 전에도 양치질을 해주어야 한다. 자기 전에 양치질하면 구강 건강 유지는 물론 아침에 일어났을 때 입 냄새를 줄이는 효과가 있다,   기본적으로는 탄산음료, 과자, 사탕, 아이스크림 등 당류가 포함된 음식을 먹</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샴푸-린스-손세정제 여드름 유발… 화장품 성분 꼭 따져야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308228/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308228/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124303189.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;날씨가 따뜻해지면서 봄나들이가 한창이다. 하지만 얼굴에 난 여드름 때문에 밖에 나가길 꺼리는 사람도 있다. 여드름은 모낭에 붙어 있는 피지샘에 염증이 생기는 질환으로 청소년뿐 아니라 20, 30대 성인 중에도 발생하는 경우가 적지 않다. 여드름을 방치하면 염증이 심해질 수 있고 잘못 짜 피지가 안쪽에서 터지면 피부가 울퉁불퉁해지거나 색소 침착, 흉터가 생길 수 있다. 어떻게 하면 여드름을 예방할 수 있을까? 우리가 잘 몰랐던 여드름에 대한 오해와 진실을 대한여드름주사학회 위원인 황은주 더삼점영피부과의원 원장을 만나 자세히 알아봤다.   ―여드름의 원인이 호르몬 변화인가.   “아니다. 일반적으로 여드름은 유전이나 호르몬 같은 내적 요인으로 생긴다고 생각하고 치료를 포기하는 경우가 많다. 하지만 여드름은 하나의 원인에 의해 발생하는 게 아니라 여러 요인이 겹쳐 발병한다. 여드름이 발생하는 요인은 크게 내부적 요인과 외부적 요인으로 나눌 수 있다. 내부적 요인으로는 각질·피지 증가, 염증, 막힌 모공 등이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[이진한 의학전문기자의 메디컬 현장]정부-전공의 만남… ‘의사 수’ 보다 중요한 것은</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308219/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308219/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124303091.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 에마뉘엘 마크롱 프랑스 대통령이 근로자 정년을 62세에서 64세로 늦추는 연금 개혁안을 발표했을 때 프랑스 국민 상당수는 격렬하게 반대했다. 그걸 보면서 처음에는 일을 더 할 수 있게 해 준다는데 왜 반대하는지 이해가 잘 안 갔다. 이후 프랑스가 연금을 후하게 주는 시스템이라는 걸 알게 되고서야 ‘나라도 반대했을 것 같다’는 생각이 들었다. 프랑스 연금 개혁 사례를 언급한 건 연금제도만큼이나 의료제도도 나라마다 다르다는 점을 설명하기 위해서다. 영국이나 캐나다처럼 의사가 공무원인 시스템에선 의사들이 “의사 수를 늘려달라”고 요구한다. 근무 시간이 일정하고 연봉도 의사마다 크게 다르지 않기 때문이다. 이런 상황에서 의사 수를 늘리면 하는 일은 줄어드는 반면에 소득에는 별 영향이 없다. 의대 증원 이슈가 불거진 후 주변에서 많은 사람이 ‘한국의 의사 수가 정말 부족하냐’고 기자에게 질문했다. 답은 그렇기도 하고 그렇지 않기도 하다는 것이다. 입지가 좋은 곳에 개원한 의사들은 하루</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈314〉아랫배가 아플 때</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308218/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240403/124308218/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/03/124303186.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄만 되면 꾸벅꾸벅…‘춘곤증’ 쉽게 극복하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287120</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287120</guid>
      <pubDate>2024-04-04T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄은 많은 이들이 겨울 동안 잃었던 활력과 생기를 되찾는 시기다. 너무 춥지도, 덥지도 않은 알맞은 기온이 짧게나마 이어지기 때문이다. 인생에서 짧지만 가장 아름다운 시기를 이르는 청춘(靑春)에 봄 춘(春)자가 들어가는 이유이기도 하다.반면 봄철에 접어들면서 전에 없던 피로감과 직면한 이들도 적지 않다. 이른바 ‘춘곤증’을 앓고 있는 이들이다. 의학적인 병이 아니므로 별다른 약제도 없는 춘곤증, 어떻게 극복할 수 있을까.▲ 적절한 운동적절한 운동은 겨울에 실내에만 머물며 방전된 체력을 증진하는데 도움이 된다. 특히 낮시간대 운동이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 mRNA 백신 723만회분 들여온다…합성항원 백신도 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240404/124312604/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240404/124312604/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T10:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124312575.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청은 올해 동절기 코로나19 예방접종에 활용할 메신저 리보핵산(mRNA) 백신 700만회분 이상을 신규 구매하기로 했다.  질병청은 예방접종전문위원회와 감염병관리위원회 심의 등을 거쳐 2024년 코로나19 백신 수급 계획을 확정했다고 4일 밝혔다.  질병청에 따르면 지속적으로 코로나19 변이가 유행하면서 65세 이상 등 고위험군 대상 연례 접종 가능성이 커졌고, 유행 변이주 기반 신규 백신이 개발될 가능성 등을 고려해 2024~2025절기 신규 백신을 확보할 계획이다.  우선 질병청은 △변이주 대응 신속한 백신 개발 △수급 안정성 △국민 선호도 등을 고려하여 mRNA 백신 723만 회분을 신규 구매한다.   합성항원 백신 선호자와 접종률 증가 등을 고려하여 국산 백신(스카이코비원) 계약 물량 중 일부를 신규 변이 대응 합성항원 백신(노바백스) 30만~50만 회분으로 전환해 도입한다.  질병청은 “코로나19 백신이 2024~2025절기 코로나19 예방접종 기간에 신속하고 원활하게 공급될 수 있도록</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“50년 친 테니스 덕에 70대에도 여러 스포츠 즐겨요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240404/124327748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240404/124327748/1</guid>
      <pubDate>2024-04-04T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/04/124323334.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;목이균 도요코퍼레이션 회장(74)은 1974년부터 테니스를 쳤다. 고교 때부터 친구들과 어울려 탁구를 즐기고 있었는데 대학 친구가 테니스를 친다고 자랑하기에 함께 하기 시작했다. 지금도 일주일에 네 번 이상 테니스를 치며 건강한 노년을 즐기고 있다. “우리 땐 1973년 사라예보 세계탁구선수권대회 단체전에서 우승한 이에리사, 정현숙 때문에 탁구에 빠져 있었어요. 그런데 테니스가 유행할 때쯤 고려대 상대 동기가 한국과학기술연구원(KIST)에 있었는데 연구원 코트에서 테니스를 친다고 자랑하는 겁니다. 그래서 KIST로 달려가 저도 배우면서 치게 됐죠.” 목 회장은 고교 시절부터 스포츠 마니아였다. 그런데 테니스는 탁구와 많이 달랐다. 가벼운 탁구 라켓을 휘두르듯 테니스 라켓을 휘두르니 잘 맞지 않았다. 뛰는 거리도 테니스가 훨씬 많았다. 그는 “탁구가 잔 근육을 잘 써야 한다면 테니스는 큰 근육을 잘 써야 했다. 탁구대보다 훨씬 넓은 테니스 코트에서 다양한 기술로 상대를 제압하는 재미가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>약 재조합해 마치 신약처럼 지독한 결핵 내성균 잡았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124328254/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124328254/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124322159.8.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;세계 의료계 ‘약물의 재발견’ 바람 《한국은 2022년 기준 경제협력개발기구(OECD) 회원국 중 후진국병으로 여겨지는 결핵 환자 발생 수 1위, 사망률 3위라는 불명예를 안았다. 결핵균 감염으로 생기는 결핵은 항균제 등 치료 약물이 있지만 기존 항균제에 내성이 생긴 악성 결핵균이 골칫거리다. 미국 과학자들이 실제 의료 현장에서 잘 쓰이지 않거나 다른 용도로 쓰이던 약물을 재조합해 악성 결핵균을 극복할 수 있는 길을 열었다. 기존에 쓰이던 약물의 새로운 효과를 확인하는 기술이 발전하면서 ‘약물 재창출’ 사례가 더욱 활발해질 것으로 기대된다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>돌아온 ‘자전거의 계절’…잊지 말아야할 안전수칙 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287121</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287121</guid>
      <pubDate>2024-04-05T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>봄은 그야말로 자전거, 즉 라이딩의 계절이라 할만하다. 자전거 운동은 맞은 편 강풍과 맞서야 한다는 특성상 겨울엔 하기 어려워서다. 때문에 최근 많은 이들이 집안에 묵혀 둔 자전거를 꺼내거나 공유 자전거 대여소를 방문하고 있다.다만 자전거는 걷기, 달리기 등 다른 유산소 운동보다 안전사고의 위험이 높은 운동이다. 운동의 목적은 건강 증진인만큼, 사고로 인한 부상을 입지 않도록 힘쓰는 게 운동의 최우선 과제다. 안전하고 효율적인 자전거 운동을 위한 요령 3가지를 알아본다.▲ 안전장비 착용자전거는 다른 운동에 비해 교통사고 비율이 매우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아기 꼭 혼자 재워야…‘영아 돌연사’ 70%, 함께 자다 참변</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124332481/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124332481/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T09:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124332381.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아직 젖을 떼지 않은 어린 아이를 아기침대 같은 혼자만 쓰는 전용 공간이 아닌 곳에서 재우면 생명이 위험할 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  미국 질병통제예방센터(CDC)가 최근 의학 학술지 소아과학에 발표한 연구에 따르면 돌연사한 영아 중 59.5%는 다른 사람과 함께 자다 변을 당했다. 그중 76%는 성인침대에서 자고 있었고,  68.2%는 성인과 침대를 함께 사용하고 있었다고 연구팀은 밝혔다. 갑자기 숨진 영아의 68.3%는 수면공간에서 부드러운 침구(베개와 매트리스 포함)가 발견되었다.  연구진은 2011년부터 2020년까지 미국 23개 주에서 발생한 7500건 이상의 영아 돌연사 사고를 조사했으며,  아기의 수면 환경, 인구 통계 및 기타 특성을 평가했다.  이를 보도한 미국 폭스뉴스에 따르면 뉴욕대학 랑곤 메디컬 센터(NYU Langon)의 임상교수인 마크 시겔 박사는 이번 주 폭스 뉴스의 일일 아침 뉴스(Fox &amp;amp; Friends)에 출연해 안전하지 않은 수면 습관과 관련된 위험성에 관</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미사이언스, ‘송영숙·임종훈’ 공동 대표 의결… 주요 계열사 이사회 재편 속도</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124335579/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124335579/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T11:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124335562.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미약품그룹 지주회사 한미사이어스가 4일 서울 송파구 소재 본사에서 이사회를 열고 오너가 장남 임종훈 사내이사를 신임 대표이사로 선임하기로 결정했다. 기존 송영숙 대표이사(한미약품그룹 회장)와 공동 대표를 맡는다. 지난달 정기주주총회에서 의견 대립으로 표 대결을 벌였지만 가족간 협력과 화합을 통해 새로운 한미를 이끌어나가기로 통 큰 합의를 이룬 모습이다.  이사회에서는 주주가치 제고 방안도 논의됐다. 그 일환으로 자기주식 156만여 주 소각을 의결했다. 또한 한미약품 지분 40%를 보유한 한미사이언스가 주주제안 형식으로 한미약품 임시 주주총회 개최를 추진하기로 했다. 사내이사 2명(임종윤, 임종훈)과 사외이사 2명(신동국 등) 선임 안을 한미약품 임시 주총 안건으로 상정한다는 계획이다.  이밖에 회사업무·직급·보상체계 변경 및 구축, 임직원 복지 및 교육지원팀 신설, 한미약품 및 북경한미약품 배당 등의 안건도 논의했다. 구체적인 내용은 다음 이사회에서 결정하기로 했다.  이날 이사회에는 기존 이사진인 송</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 1만보 걸어야 건강 유지? 5000보로는 부족할까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124339856/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124339856/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T15:06:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124339804.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;하루 1만보 걷기는 건강을 지키는 표준으로 여겨진다. 만보계가 상품으로 팔리는 이유다.  정말 하루 1만 보가 진리일까. 5000보로는 부족할까.  수많은 연구에 따르면 앉아서 생활하는 습관은 심장병, 당뇨병, 비만, 대장암, 고혈압, 우울증 등의 위험을 높일 수 있다. 세계보건기구(WHO)에 따르면 매년 약 200만 명이 신체 활동 부족으로 인해 사망하는 것으로 추정된다.  미국 뉴욕을 기반으로 활동하는 미국 스포츠의학회 소속 운동 생리학자 존 포드는 “좌식 생활 방식과 낮 동안 너무 오래 앉아있을 경우 사망률을 높이는 여러 부정적인 건강 위험 요인이 크게 증가 한다”고 미국의 시사주간지 뉴스위크와 인터뷰에서 경고했다.  이런 위험은 운동으로 줄일 수 있다. 어떤 운동이든 효과가 있다. 그 중 걷기는 접근성, 다양성, 간편성 면에서 독보적이다. 그렇다면 정확히 얼마나 많이 걸어야 이런 혜택을 볼 수 있을까.  네덜란드 라드바우드 대학병원 운동 생리학 부교수 티즈 아이즈보겔스 박사는 “개인의 건강 목표와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘초고속 결혼’ 선우은숙·유영재, 1년 6개월 만에 파경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240405500138</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240405500138</guid>
      <pubDate>2024-04-05T15:44:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/05/SSC_20240405154424_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1558900 --&gt;2022년 10월 결혼 소식을 전했던 배우 선우은숙(65)과 아나운서 유영재(61)가 파경을 맞았다.&lt;br&gt;5일 선우은숙 소속사 스타잇엔터테인먼트에 따르면 두 사람은 성격차이로 최근 이혼했다. 결혼한 지 1년 6개월 만이다.&lt;br&gt;두 사람은 2022년 10월 결혼했다. 만난 지 8일 만에 초고속으로 결혼을 약속해 두 달 만에 혼인신고로 법적 부부가 돼 화제가 된 바 있다. 기독교 신자라는 공통점 아래 인연을 맺은 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 두 사람은 MBN 예능프로그램 ‘속풀이쇼 동치미’에 출연해 결혼 생활의 갈등을 털어놓기도 했다. 유영재는 지난 2월에 출연해 ‘지난 1년간 배우자 선우은숙과의 결혼 기간동안 존중과 배려 신뢰의 믿음을 소홀히 하여 아내에게 심한 모욕과 자존심·상처 등 지울 수 없는 극한 고통에 처하게 된 데 대하여 깊이 반성하고 사과한다’는 내용의 각서를 공개한 바 있다. 당시 다른 출연진은 “계약서 아니냐”, “대한민국 최고의 FM 각서” 등으로 놀라움을 나타냈다.&lt;br&gt;선우은숙은 1978년 KBS 특채 탤런트로 데뷔했다. 이후 ‘토지’, ‘아들과 딸’, ‘가을동화’, ‘올인’, ‘노란손수건’, ‘풀하우스’ 등 다수 드라마에 출연했다. 1981년 배우 이영하와 결혼해 두 아들을 뒀지만 2007년 결혼 26년 만에 이혼했다.&lt;br&gt;유영재 아나운서는 CBS ‘가요속으로’, SBS 러브FM ‘유영재의 가요쇼’ 등에 출연했다. 현재 유튜브 채널 ‘DJ유영재TV 유영재라디오’를 운영하고 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위즈메디바이오, 보툴리늄 톡신 관련 컨설턴트 계약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124341569/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124341569/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T16:22:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124341552.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;위즈메디바이오가 보툴리늄 톡신에 관한 권위자인 에릭 존슨 박사와 더크 드레슬러 교수와의 컨설턴트 계약을 체결했다고 5일 밝혔다. 이 계약은 새로운 타입의 보툴리늄 톡신 개발과 임상연구에 중점을 두고 이루어졌다.  위즈메디바이오는 지난달 28일 두 전문가를 한국으로 초청하여 컨설팅을 진행했다. 에릭 존슨 박사는 미국 위스콘신대학의 미생물학 연구 수장으로 40년 동안 보툴리늄 톡신 연구에 전념해 왔으며 200편 이상의 논문을 발표했다. 더크 드레슬러 교수는 독일 하노버대학의 신경과 교수로 보툴리늄 톡신의 미용 목적 외에도 다양한 치료 영역에서의 연구로 알려져 있다.  위즈메디바이오는 최근 위스콘신 대학과 A6 보툴리늄 톡신 균주에 관한 계약을 체결하며 관심을 집중시켰다. 이번 컨설턴트 계약을 통해 생산과 허가 과정에서 속도를 높일 수 있을 것으로 기대된다.  컨설턴트 계약 이전, 위즈메디바이오는 한국비엔씨와 전략적 제휴를 맺고 생산 및 연구시설을 방문하여 전략과 계획을 논의했다. 최용훈 위즈메디바이오 대표는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아ST, 美서 차세대 면역항암제 전임상 연구결과 발표… ‘선택적 SHP1 억제’ 물질 발굴</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124342620/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240405/124342620/1</guid>
      <pubDate>2024-04-05T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124342587.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아ST는 5일(현지시간)부터 10일까지 미국 캘리포니아주 샌디에이고에서 열리는 ‘미국암연구학회(AACR 2024)’를 통해 SHP1 알로스테릭(allosteric) 억제제 및 면역항암제 후보물질 ‘DA-4511’의 전임상 결과를 포스터 발표한다고 5일 밝혔다.  AACR은 미국 임상종양학회(ASCO)와 유럽 종양학회(ESMO) 등과 함께 세계 3대 암학회로 꼽힌다. 전 세계 암 연구 분야 전문가와 업계 관계자들이 모여 항암 치료와 신약 분야 최신 지견을 공유한다.  동아ST의 경우 학회에서 계열 내 최초 신약으로 개발 중인 후보물질 DA-4511의 효능과 안전성 소개한다. DA-4511을 통한 면역세포의 사이토카인 분비 증가와 대식세포의 식세포 기능(phagocytic function) 촉진 효과 데이터를 공개할 예정이다. 또한 동물모델 시험에서 항암 효과와 기존 면역관문억제제 PD-1 항체와 병용투여를 통한 시너지 효과도 발표할 예정이다.  DA-4511은 SHP1(Src homology phosph</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>히딩크가 왜 거기서? 롯데콘서트홀 깜짝 찾아 기립박수 보낸 사연</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240406500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240406500001</guid>
      <pubDate>2024-04-06T01:24:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/06/SSC_20240406012345_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1558993 --&gt;한국 축구의 영원한 아버지 거스 히딩크(78) 전 축구 국가대표 감독이 롯데콘서트홀을 깜짝 방문했다. 그의 방문에 공연장이 술렁였고 히딩크 감독은 기립박수까지 보내며 명품 연주에 받은 감동을 나타냈다.&lt;br&gt;지난 4일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서는 서울시립교향악단의 ‘얍 판 츠베덴의 쇼스타코비치 교향곡 7번’ 연주회가 열렸다. 서울시향은 이날 연주회에서 엘가의 첼로 협주곡과 쇼스타코비치 교향곡 7번 ‘레닌그라드’를 선보였다. 특히 ‘레닌그라드’는 서울시향이 14년 만에 연주해 관심을 끌었다.&lt;br&gt;공연이 시작하기 전 로비에 히딩크 감독이 나타나면서 많은 이를 놀라게 했다. 그의 깜짝 방문에 사람들은 “안녕하세요” 인사하는가 하면 “대박”이라며 감탄하는 모습을 보였다. 히딩크 감독은 같은 네덜란드 사람이자 오랜 친구인 서울시향 음악감독 얍 판 츠베덴(64)과의 인연으로 지난 1일 서울시향 홍보대사에 위촉됐다. 그는 이날 직접 공연장을 찾음으로써 홍보대사로서 진정성을 보여줬다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;롯데콘서트홀 중간 자리에 그가 앉았고 많은 사람이 히딩크 감독에게 관심을 보이는 사이 공연이 시작됐다. 1부 엘가의 첼로 협주곡 협연자로는 다니엘 뮐러쇼트(48)가 나섰다. 뮐러쇼트는 지난해 10월 리사이틀 공연을 앞두고 몸이 좋지 않아 갑자기 연주를 취소했었지만 이번에는 다행히 건강한 모습으로 관객들 앞에 나타났다.&lt;br&gt;협연이 끝나고 뮐러쇼트는 관객들에게 “안녕하세요” 인사하며 앙코르로 바흐의 곡을 연주했다. 그의 명품 선율에 많은 이가 박수로 화답했다.&lt;!-- 그림 1558994 --&gt;1부와 2부 사이 중간 휴식 시간에도 자리를 지킨 히딩크 감독을 많은 이가 먼발치에서 바라보며 사진을 찍었다. 히딩크 감독은 자신에게 인사하는 이들을 반갑게 맞으며 2부를 기다렸다.&lt;br&gt;2부에 선보인 ‘레닌그라드’는 현재는 상트페테르부르크로 불리는 이 도시가 2차 세계대전 시기 나치 독일로부터 포위당했을 때 작곡한 곡이다. 전쟁의 발발로 쇼스타코비치 역시 생존의 문제가 절박했던 시기에 직접 라디오에 출연해 곡을 쓰고 있다고 알림으로써 사람들에게 희망을 준 역사도 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;평화를 위협받았던 러시아를 위해 쓴 곡이 현재는 반대로 러시아가 우크라이나를 침공한 상황에서 울려 퍼졌다는 점에서 평화에 대한 강렬한 메시지를 전했다. 곡은 전란의 시대 레닌그라드에서 살던 사람들이 겪었던 참상과 공포, 그럼에도 이어간 삶과 희망을 다채롭게 펼쳐냈다. 관객들은 세계 곳곳에서 평화를 찾기 어려워진 시대에 곡을 통해 평화의 소중함을 일깨울 수 있었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;4악장의 장대한 마무리가 끝난 후 히딩크 감독은 자리를 박차고 일어나 힘차게 박수를 보냈다. 음악으로 이 시대에 필요한 메시지를 전한 츠베덴 감독은 객석을 두루두루 돌아보며 인사를 건넸고 히딩크 감독은 멋진 일을 해낸 친구를 따뜻한 눈빛으로 바라봤다. 비록 서로 멀리 떨어져 있었지만 두 사람의 참된 우정을 느낄 수 있었다.&lt;!-- 그림 1558995 --&gt;공연이 끝나고 히딩크 감독을 발견한 관객들은 놀라워하며 인사를 건넸다. 무릎 수술을 받았던 그의 걸음걸이는 조금 힘겨웠지만 2002년 불가능을 가능으로 바꾸며 국민 모두에게 희망과 용기를 줄 때의 그 얼굴 그대로였고 덕분에 관객들도 잠시 추억에 젖을 수 있었다.&lt;br&gt;서울시향 홍보대사는 무보수 명예직으로 서울시향에서 자체적으로 홍보대사를 위촉한 것은 이번이 처음이다. 히딩크 감독은 앞으로 5년간 서울시향을 전 세계에 알리는 역할을 하게 된다. 그는 지난 1일 위촉식에서 “축구 선수와 감독, 체육 교사로 활동했던 과거를 떠올리면서 클래식 음악과 교육을 이어주는 활동에 기여하고 싶다”고 밝히며 앞으로의 활동을 예고했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“고향에 세금 내려 주소도 옮겼죠”…어느 자수성가 기업가의 수구초심[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240405/124341791/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240405/124341791/1</guid>
      <pubDate>2024-04-06T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/05/124341765.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;회사를 떠난 후배가 책 한 권을 썼다며 보내왔다. ‘안 하는 거야 못 하는 거야(희망마루)’라는 제목의 중견기업 회장 일대기다. 중졸 흙수저 출신인 주인공이 책읽는 습관과 포기하지 않는 끈기로 자수성가하기까지의 과정과 인생철학이 담겨 있었다.무엇보다 그의 진심 어린 고향사랑에 마음이 끌렸다. 지방소멸이 화두가 되는 요즘, 외지에서 성공한 사람들이 고향에 대해 갖는 관심과 사명감은 해당 지역에 큰 힘이 된다. 일본의 작은 섬 나오시마를 세계적인 ‘예술 관광지’로 바꾼 베넷세 그룹 오너가 대표적이다.30대에 고향을 떠나 성공한 뒤 70세가 넘어 평생의 성과를 고향과 나누려고 움직이는 사람. 지난달 25일 광화문에 자리한 인광그룹 서울사무실에서 김상문(72) 회장을 만났다. 꼿꼿한 자세에 겸손한 어조가 몸에 밴 노신사다.200억 컬처센터 지어 고향에 헌정그는 지난해 11월경 주소지를 서울 용산구에서 충북 보은군의 고향집으로 옮겼다. 부모님 산소 근처 작은 한옥을 고쳐 틈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“50년 테니스 친 덕에 일흔 중반에 탁구와 골프도 즐겨요”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240406/124347570/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240406/124347570/1</guid>
      <pubDate>2024-04-06T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/06/124347553.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초·중학교 시절엔 운동을 피했다. 5살 때 들판에서 뛰어놀다 오른쪽 팔꿈치를 크게 다치는 바람에 왼팔로만 살아와야 했기 때문이다. 당시 두 차례나 수술을 받았지만 미비한 의료 시술로 인해 더 이상 오른팔이 성장하지 않았다. 왼팔에 비해 3분의2 밖에 안 됐다. 이 때문에 학창시절 초기엔 스포츠와는 담을 쌓고 지냈다.목이균 도요코퍼레이션 회장(74)은 이런 핸디캡을 극복하고 올해로 51년째 테니스를 치며 건강한 노년을 만들어 가고 있다. 그가 스포츠마니아로 변신한 때는 고교 1학년 때다.“대전고에 들어갔는데 유도를 주 2시간 무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>푸바오 근황에 웃고 울고…“보고 싶어” 中여행 준비 적금</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240406500028</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240406500028</guid>
      <pubDate>2024-04-06T14:58:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/06/SSC_20240406145819_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559030 --&gt;지난 3일 한국을 떠난 자이언트 판다 ‘푸바오’의 중국 적응 과정이 담긴 모습이 공개됐다.&lt;br&gt;중국 관영 신화통신은 지난 5일 공식 웨이보(중국판 엑스)에 “푸바오가 쓰촨성 워룽 선수핑 기지로 와 이틀 동안 천천히 새로운 삶에 적응하고 있다”면서 사진 8장과 짧은 영상 한 개를 올렸다.&lt;br&gt;이 가운데 쇼츠에는 푸바오가 경사로를 내려오다 장난스럽게 앞발을 짚고 데구루루 한 바퀴 구르는 모습이 보인다. 신화통신은 여기에 ‘미끄러지고, 미끄러지고’라는 중국어 설명을 달았다. 푸바오가 빗물이 맺힌 창문을 통해 밖을 바라보는 사진도 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 사진에는 ‘암중관찰’(몰래 관찰함)이라는 단어가 붙어있다. 푸바오가 장난감으로 보이는 물건을 귀 근처에 대고 있는 모습은 핸드폰 통화를 하는 것처럼 보인다. 신화통신은 ‘신호가 좋지 않아 안 들려’라는 재치 있는 표현을 넣었다.&lt;br&gt;이 밖에 죽순을 먹으면서 웃는 듯한 모습, 높은 구조물을 기어오르는 모습 등도 눈길을 끈다. 선수핑 기지 측은 귀국 초기 한국식 사육방식에 따라 푸바오를 돌본 뒤 점차 기지식 사육방식으로 전환할 계획이라고 밝혔다고 중국 베이징일보가 보도했다. 바뀌는 사육 방식도 푸바오의 기호와 성숙 단계,몸 상태 등에 따라 달라진다.&lt;br&gt;선수핑 기지의 쩡원 사육사는 “푸바오의 적응 상황에 따라 일반 공개가 결정될 것”이라며 “판다마다 적응 기간이 다른데, 짧게는 한두 달, 길게는 7~8개월 이상 걸린다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;중국 판다보호연구센터는 현재로선 푸바오의 짝짓기 계획은 없다고 밝혔다. 5.5∼6.5살인 번식기에 못 미치기 때문이다. 쩡원 사육사는 ‘푸바오에게 남자친구가 생길까’ ‘푸바오의 남자친구는 누가 되느냐’ ‘앞으로 푸바오도 엄마가 되느냐’ 등의 물음에 “아직은 시기상조”라고 답했다. 월간 중국은 “이 때문에 당분간 푸바오의 ‘연애’는 보기 힘들 듯하다”고 내다봤다.&lt;!-- 그림 1558526 --&gt;그런가하면 푸바오가 제대로 된 보호를 못 받고 있다는 지적이 나오기도 했다. 중국 청두 솽류국제공항에 내린 푸바오는 첫 비행과 낯선 환경에 다소 지쳐 보였다. 케이지에 기대 잠시 눈을 붙이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 관계자로 보이는 남성이 케이지 가림막을 들춰 푸바오를 깨웠다. 카메라 플래시가 연이어 터졌고, 푸바오는 놀란 듯 왔다 갔다 했다.&lt;br&gt;여기에 푸바오가 일반 트럭으로 이송됐다는 주장까지 나와 논란에 기름을 부었다. 푸바오는 앞서 경기 용인 에버랜드에서 인천국제공항까지 진동을 최소화한 무진동 트럭을 타고 이동했다.&lt;br&gt;네티즌들은 푸바오의 건강을 우려하고 있다. 판다가 작은 소리에도 놀랄 만큼 청각이 예민한 동물인 점을 강조하며, 푸바오를 배려해달라는 목소리가 쏟아졌다.&lt;br&gt;중국 현지에서도 “푸바오가 겁을 먹고 있는 것 같다” “관계자들은 마스크와 장갑을 착용해달라”라는 지적이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;중국 여행 갈 준비하는 팬들&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1558244 --&gt;푸바오는 2016년 3월 시진핑 중국 국가주석이 한중 친선 도모의 상징으로 보내온 판다 러바오와 아이바오 사이에서 2020년 7월 20일 태어났다. 3개월여 뒤에야 만 4살이 된다.&lt;br&gt;푸바오가 중국으로 반환되자 에버랜드 측은 “상심이 큰 판다 팬들을 위해서 여행사와 제휴해 중국 쓰촨성 판다기지에 푸바오를 재회 할 수 있는 상품을 기획 중이다”라고 밝혔다.&lt;br&gt;에버랜드 측은 푸바오의 새로운 보금자리가 될 중국 쓰촨성 청두의 판다보호연구센터를 둘러보는 프로그램을 기획할 예정이라고 전했다. 푸바오를 보러 떠나는 패키지 투어 프로그램은 앞서 중국에 반환된 일본의 국민 판다 ‘샹샹’의 사례를 참고할 예정이다.&lt;br&gt;일본서 진행된 ‘샹샹과의 재회 투어’는 일본의 판다 사진가, 번역가 등이 구성된 관광객들이 아얀비펑샤 기지에 방문하는 내용으로 구성됐다. 샹샹이 있는 판다 기지를 돌아보는 일정이 중심이고, 쓰촨성의 명물 훠궈 요리를 먹는 일정 등이 포함됐다.&lt;br&gt;푸바오와 에버랜드 동물 팬들이 모여 있는 네이버 팬 카페 ‘주토피아’에는 ‘푸바오 중국 여행 패키지 생기면 좋겠다’ ‘푸바오만 보러 가는 푸키지 프로그램이 시급하다’ ‘푸적금을 들어 중국 여행을 준비 중이다는’ 등의 내용의 게시글이 올라왔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>보아, 데뷔 24년 만에…‘은퇴’ 두 글자 꺼냈다</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/04/06/20240406500039</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/starinterN/2024/04/06/20240406500039</guid>
      <pubDate>2024-04-06T18:15:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/31/SSC_20240331143908_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1556796 --&gt;데뷔 24년 차인 가수 보아가 소셜미디어에 은퇴를 암시하는 듯한 글을 남겼다.&lt;br&gt;보아는 6일 자신의 인스타그램에 “이제 계약 끝나면 운퇴해도 되겠죠”라는 글을 올렸다.&lt;br&gt;소속사와 전속 계약이 만료되면 연예계를 떠나겠다는 말처럼 들린다. 일부 네티즌은 ‘운동 퇴근’을 줄여 ‘운퇴’로 쓴 게 아니냐고 추측하기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이후 보아는 다시 “제가 오타가 났었다. 은퇴”라며 단어의 뜻을 명확히 짚었다.&lt;br&gt;갑작스러운 은퇴 암시에 팬들은 우려를 나타냈다. 댓글창에는 “어떤 선택을 하든 존중하고 응원할 거지만 은퇴라니 너무 슬프다” “많이 힘든 것 같다” “뭘 하든 보아가 행복하면 된다. 푹 쉬다 천천히 와도 된다. 쭉 응원하고 덜 아팠으면 좋겠다” 등 응원이 이어졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“대살굿보다 위험”…‘파묘’ 무속인이 이도현 걱정한 이유</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/04/06/20240406500040</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/04/06/20240406500040</guid>
      <pubDate>2024-04-06T18:34:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/03/24/SSC_20240324141442_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1554263 --&gt;‘파묘’ 속 김고은의 대살굿보다 위험했던 혼 부르기 현장 비화가 공개됐다.&lt;br&gt;지난 4일 유튜브 채널 ‘하하하 지식쌀롱’에는 ‘파묘 감독님도 몰랐던 비하인드 스토리!! 파묘 무당이 밝히는 파묘 해석’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이날 영상에는 ‘파묘’ 속 화림(김고은)과 봉길(이도현)의 무당 연기를 지도한 무속인 고춘자, 이다영이 출연했다. 이 자리에는 장재현 감독도 함께 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고춘자는 “‘파묘’ 찍을 때 제가 현장을 안가면 조바심이 났다”며 촬영 많은 부분을 함께 했다고 밝혔다.&lt;br&gt;이에 이다영 또한 “대살굿은 당연히 갔어야 했고 혼부르기 현장도 스케줄 다 빼고 갔다. 어머님이 꼭 가신 이유가 저희가 정말 쓰는 경문이고 초를 켜고 제물을 놓고 경문을 외운다. 사람이 대(소나무)도 잡고 있다. 그럼 어떤 귀신이 올지 모른다”고 설명했다.&lt;br&gt;무속인들은 “그 촬영 현장을 지키러 간 거다. 영화지만 일이 터질지 모른다. 현장에서 경문하는 김고은을 지키고, 사실 대를 들고 있는 이도현이 제일 위험하다. 경문하고 징을 치면 이걸 들고 있는 사람에게 어떤 귀신이 실릴지 모른다”며 위험성을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;고춘자 또한 혼 부르기 현장에서 무언가 보이면 ‘저리가’라고 외쳤다고. 그는 “사고가 안 나는 게 제일 중요했다. 귀신이 오면 아무 신기가 없는 사람도 뒤로 넘어갈 때가 있다”며 “이제야 말하는 건데 ‘파묘’ 현장에 술도 많이 뿌렸다. 안전이 최고였다”며 음산했던 현장을 회상했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이어 5일 유튜브 ‘뉴사이드’에는 ‘파묘 김고은 실제 모델. 10년차 무당 이다영이 이제야 밝히는 영화 속 가장 위험했던 장면ㄷㄷ’이라는 제목의 영상이 올라왔다.&lt;br&gt;이다영은 이날도 혼 부르기 위험성에 대해 강조했다. 그는 “혼 부르기를 할 때 신경 쓴 이유는 실제로 혼을 부른 거다. 실제로 소나무를 들고 있으니 어떤 혼령이 올지 몰랐다”고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;그는 “어머니와 나는 만약아 사태를 항상 대비하고 있었다. 어떻게 보면 굉장히 위험한 상황이다”라며 “‘컷’하면 들어가서 배우들 살피고 스태프들 살폈다. 눈이 괜찮은지 눈을 살폈다”고 전했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“강호동 재산 100억 넘는다” 이수근 깜짝 폭로</title>
      <link>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/04/06/20240406500044</link>
      <guid>https://en.seoul.co.kr/news/entertainment/broadcastN/2024/04/06/20240406500044</guid>
      <pubDate>2024-04-06T22:23:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/06/SSC_20240406222337_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559067 --&gt;개그맨 이수근이 국민 MC 강호동의 재산을 폭로했다.&lt;br&gt;6일 방송된 JTBC 예능 ‘아는 형님’(이하 ‘아형’)에서는 ‘현역가왕’ TOP7 중 전유진, 마이진, 린, 박혜신이 출연했다.&lt;br&gt;이날 강호동이 민경훈에게 “잘생긴 네가 호동이, 장훈이 마음을 아냐”고 타박하자 민경훈은 “100억원 있으면 됐지. 한 50억원으로 고쳐”라고 위로했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;하지만 강호동의 심통이 풀리지 않자 이수근은 “100억원이라고 해서 화났잖나. 더 있는데”라며 강호동 ‘재산 100억 이상’을 주장했다.&lt;br&gt;김희철도 “강호동 재산 낮추지 마”라고 거들어 웃음을 자아냈다.&lt;br&gt;이후 민경훈은 형님들에게 밸런스 게임을 제안했다. 100억원 부자 강호동 대 무일푼 민경훈 중 누구를 택하겠냐는 것이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 이수근이 당연하다는 듯 강호동을 고르자 민경훈은 “나도 강호동”이라고 말하며 자폭해 웃음을 더했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다이어트 중 회식 잡혔다면?…살 덜 찌는 3가지 요령</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287394</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287394</guid>
      <pubDate>2024-04-07T08:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>한국인의 알코올 사랑은 유별난 구석이 있다. 서울 등 도시에선 강변이나 공원에 단체로 돗자리를 펴놓고 술을 마시는 등 서구에선 좀처럼 보기 힘든 모습도 쉽게 찾아 볼 수 있다. 적정량, 적정 빈도로 마신다는 전제하에 술만큼 빠르게 활력을 충전시켜 주는 도구도 흔치 않기 때문일 것이다.문제는 다이어트 중 불가피하게 술자리에 참석해야 할 때다. 친구들이 아닌 회사 상사나 거래처와의 술자리라면 다이어트를 이유로 술을 거절하기도 어렵다. 다이어트 중 술자리에 참석해야 할 때 체중 증가 폭을 낮추는 요령은 무엇이 있을까.▲ 물 다량 섭취술은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오후 ‘소변 거품’은 단백뇨 의심 증상</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287273</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287273</guid>
      <pubDate>2024-04-07T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>50대 직장인 A씨는 최근 건강검진에서 단백뇨 진단이 나와 재검사가 필요하다는 통보를 받았다. 안 그래도 최근 소변을 볼 때마다 많은 거품이 생겨 의아했는데, 단백뇨 때문이었다. 누구나 오줌을 누면 약간의 거품을 볼 수 있는데 이를 소변 거품, 거품뇨 또는 포말뇨라고 한다. 소변에 거품이 생기는 이유는 단백질 때문이다. 이상호 강동경희대병원 신장내과 교수는 “소변에는 소량의 단백질이 있어 거품이 생긴다. 단백질이 많은 달걀흰자를 휘저으면 거품이 생기는 것과 같은 원리다. 전에 보이지 않던 소변 거품이 매번 보이거나 점차 시간이 갈수</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>현실과 자유, 시적 전위 넘나들며…반세기 담아온 詩의 목소리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240407500038</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240407500038</guid>
      <pubDate>2024-04-07T13:05:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/07/SSC_20240407130501_V.png&apos; width=100px align=left&gt;한국 현대시의 흐름을 한마디로 정의하는 건 어려운 일이다. 엄혹한 현실에서 자유를 위해 투쟁하면서도 예술의 변방에서 끝없는 전위와 혁신을 거듭해야 했기 때문이다. 반세기 가까이 멈추지 않고 이들을 후원했던 출판사 문학과지성사와 창비는 그 여정의 든든한 동반자다.&lt;br&gt;7일 문학계에 따르면 최근 2주 사이를 두고 문학과지성사의 ‘문지시인선’이 600호(‘시는 나를 끌고 당신에게로 간다’·4월 3일)를, 창비의 ‘창비시선’이 500호(‘한 사람의 노래가 온 거리에 노래를’·3월 27일)를 돌파했다. 두 출판사는 이를 기념하기 위해 서울 모처에서 각각 간담회를 열고 시인선의 흐름을 일별하며 그것의 문학적 의미를 되짚었다.&lt;!-- 그림 1559121 --&gt;문지시인선은 시집을 낼 때마다 국내 시인선 최다 호수 기록을 갈아치우고 있다. 첫 출간 시기는 민음사의 ‘오늘의 시인총서’(1974년)나 창비시선(1975년)보다 늦었지만 가장 활발히 시집을 펴내며 한국문학을 대표하는 시인선으로 거듭났다. 문지시인선 1호는 황동규 시인의 ‘나는 바퀴를 보면 굴리고 싶어진다’로 1978년 출간 이후 46년이 됐다. 한 해 평균 13권 이상의 시집을 내놓은 셈이다. 속도는 다소 느렸지만, 창비도 꾸준히 시인선을 펼치며 ‘500호’라는 금자탑을 쌓았다. 창비시선 1호는 신경림의 ‘농무’다. 500호 특별시선집의 제목은 이 시집에 수록된 시 ‘그 여름’에서 따온 것이다.&lt;br&gt;2000년대 이후로는 많이 퇴색했지만, 한때는 출판사의 지향점과 해당 시선의 색깔이 비슷한 경향을 보이기도 했다. 아주 범박하게 표현하자면, 창비가 현실에 발을 디딘 채로 사회와 현실의 문제를 고민했던 반면 문학과지성사는 좀더 실험적이고 전위적인 시에 힘을 실었다고도 하겠다. 물론 한 시인이 여러 출판사에서 시집을 내는 만큼 이런 경향에 모두 묶이는 것은 아니다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이광호 문학과지성사 대표이사 겸 문학평론가는 “(시인선의) 정체성을 하나로 규정하는 것은 폭력적이고 어려운 것”이라면서도 “시적 자아의 측면에서 신경림은 농민을 대변해야 한다는 위치에 서 있던 반면, 황동규의 시집은 ‘나’라는 것을 확신할 수 있는가에 대한 질문으로 채워져 있다”고 말했다.&lt;br&gt;“나의 생은 미친 듯이 사랑을 찾아 헤매었으나 / 단 한 번도 스스로를 사랑하지 않았노라”&lt;br&gt;문지시인선 중에서 가장 많은 94쇄를 찍으며 꾸준히 사랑받은 기형도 시인의 ‘입 속의 검은 잎’(1989년)에 수록된 ‘질투는 나의 힘’의 마지막 문장이다. 이 밖에도 황지우의 ‘새들도 세상을 뜨는구나’(1983년)가 67쇄, 최승자의 ‘이 시대의 사랑’(1981년)이 57쇄, 이성복의 ‘뒹구는 돌은 언제 잠 깨는가’(1980년)가 57쇄를 찍었다.&lt;!-- 그림 1559125 --&gt;&lt;!-- 그림 1559129 --&gt;창비에서는 정호승 시인의 ‘슬픔이 기쁨에게’(1979년)가 59쇄를 기록하며 시대를 뛰어넘어 지금까지도 애송되고 있다. 최영미 시인의 ‘서른, 잔치는 끝났다’(1994년)는 출간 후 1년간 무려 50만부가 넘게 팔리는 등 어마어마한 화제성으로도 주목받았다. 최근에는 499호로 2000년생 ‘Z세대 시인’ 한재범의 ‘웃긴 게 뭔지 아세요’도 내놓으며 새로운 감각으로 독자와 호흡하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;백지연 창비 부주간은 “다채롭고 젊은 감각을 담는 동시에 서정의 진화를 꾀하는 새로운 시적인 방법들로 창비시선이 풍성해지고 있다”고 짚었다.&lt;!-- 그림 1559133 --&gt;&lt;!-- 그림 1559137 --&gt;문지시인선의 역사는 표지의 미학을 빼고 이야기할 수 없다. ‘시인들의 시인’으로 불리는 오규원이 디자인한 것으로도 잘 알려져 있다. 액자를 연상케 하는 사각형 틀 안에 소설가 이제하와 시인 겸 무용평론가 김영태가 그린 캐리커처를 배치한다. 2007년 김영태 시인이 작고한 뒤로는 주로 이제하 소설가가 컷을 그리고 있다. 액자의 색깔은 100호를 전후로 변해왔다. 황토색(1~100호)으로 시작해 청색(101~199호), 초록색(200~299), 고동색(300~399), 군청색(400~499), 자주색(500~599)에서 600호부터는 청량한 개방감을 주는 하늘색이다. 600호를 앞두고 시인들 사이에서는 문지시인선 디자인이 대폭 바뀔 거라는 소문이 돌기도 했으나 기존 디자인을 고수하는 쪽으로 정해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이광호 대표는 “엄청나게 고민했고 개인적으로는 바꾸고 싶은 마음도 있었다”면서도 “이 프레임과 컷은 비단 한 출판사의 디자인이 아니라 한국 현대시의 유산이며 젊은 세대에게도 여전히 상당한 영향을 주고 있다는 점에서 기존의 디자인을 존중하는 쪽으로 결정했다”고 전했다.&lt;br&gt;후발주자들도 가세하며 한국 시단은 더욱 다채로워졌다. 민음사는 기존에 시집을 낸 시인의 선집 개념인 ‘오늘의 시인총서’ 외에도 1986년 시작한 ‘민음의 시’ 시인선으로 최근 320호를 펴냈다. 문학동네도 개별 시인들의 시집을 내다가 2011년부터 ‘문학동네시인선’을 출간하며 최근 208호까지 이르렀다. 대형 출판사의 시인선 외에도 ‘걷는사람 시인선’, ‘문학수첩 시인선’, ‘책만드는집 시인선’에 지난 2월 시작한 ‘타이피스트 시인선’ 등 다양한 출판사가 시인선을 선보이며 한국 동시대 시문학에 다양한 목소리를 더하고 있다.&lt;br&gt;어떤 시는 모국어 화자가 읽어도 쉽게 독해되지 않는다. 시를 외국어로 번역하는 게 그만큼 어렵다는 이야기다. 그럼에도 한국의 시가 최근 세계 독자들의 마음에 가닿기 시작했다. 문지시인선 527호인 김혜순 시인의 ‘날개 환상통’이 지난달 미국에서 전미도서비평가협회상을 받은 것은 한국 현대시사(史)의 쾌거다. 문학과지성사에 따르면 문지시인선 35명의 시인의 시집 86권이 현재 영어·독일어·프랑스어·일본어 등 세계 각국의 언어로 옮겨졌다.&lt;br&gt;강동호 문학평론가는 “한국 현대시가 서구의 보편성을 따라잡는 것에 주안점을 오래 뒀다는 건 분명한 사실이지만, 2000년대 중반부터는 연구자들 사이에서 우열이나 경쟁까진 없지만 ‘콤플렉스’를 가질 필요는 없겠다는 생각이 구축됐다”면서 “한국어에 대한 첨예한 의식으로 시를 통해 모험적인 실험을 하려고 했던 노력이 세계적인 수준에 도달했다는 분명한 인식이 있다”고 진단했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>내달 20일부터 건강보험 적용받으려면 신분증 챙기세요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240407/124361295/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240407/124361295/1</guid>
      <pubDate>2024-04-07T15:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124361294.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다음 달 20일부터 병원에서 진료를 받을 때 신분증을 제시해야 건강보험을 적용받을 수 있게 된다.보건복지부는 다음 달 20일부터 ‘요양기관 본인확인 강화 제도’가 시행된다고 7일 밝혔다. 이에 따라 내국인은 주민등록증이나 운전면허증 등을 지참해야 건보 적용을 받을 수 있게 된다. 외국인의 경우 사진과 외국인등록번호가 포함된 증명서를 제출하면 된다. 신분증을 깜빡한 경우 온라인에서 모바일 건강보험증을 내려 받아 건보 자격을 증명할 수 있다. 19세 미만 환자이거나, 응급 환자인 경우, 해당 병원에서 6개월 내에 본인 여부를 확</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘복면가왕 9주년’ 특집 결방 이유는 “조국혁신당 기호라서”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240407500068</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240407500068</guid>
      <pubDate>2024-04-07T16:02:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/07/SSC_20240407160229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559165 --&gt;7일 방영 예정이었던 MBC 음악 예능프로그램 ‘복면가왕’ 9주년 특집 방송이 결방된 가운데 그 이유가 총선을 앞두고 오해를 살 수 있다는 내부 의견 때문이었다는 보도가 나왔다.&lt;br&gt;앞서 MBC는 지난 6일 홈페이지 공지를 통해 “4월 7일 일요일 방송 예정이었던 ‘복면가왕’은 제작 일정으로 인해 결방한다”고 알렸다. 대신 해당 시간에는 다른 예능 프로그램 ‘나 혼자 산다 스페셜’이 편성됐다.&lt;br&gt;출연자들이 복면을 쓴 채 노래를 불러 대결하며 해당 출연자가 누구인지 추측해보는 형식의 ‘복면가왕’은 2015년 4월 5일 첫 정규 방송을 시작해 올해 9주년을 맞았다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 7일 오후 6시 방송을 목표로 9주년 특집 방송 녹화를 마쳤으나 MBC는 방영을 한 주 미루기로 결정했다.&lt;!-- 그림 1559166 --&gt;7일 한겨레는 ‘총선을 앞두고 책잡힐 수 있으니 빌미를 주지 말자’는 내부 판단이 있었다고 MBC 내부 관계자를 인용해 보도했다. ‘복면가왕’ 9주년 특집은 애니메이션 ‘은하철도 999’ 한국 주제가를 부르는 등 9를 강조한 선곡과 연출로 꾸며질 예정이었다고 한다.&lt;br&gt;그러나 조국혁신당의 비례대표 기호가 9번이라 총선을 사흘 앞두고 괜한 오해를 살 수 있다는 우려가 제기됐고, MBC는 제작진과 논의 끝에 연기를 결정했다는 것이다.&lt;!-- 그림 1546475 --&gt;앞서 MBC는 ‘뉴스데스크’ 날씨예보에서 서울의 미세먼지 농도 최저값을 강조하며 커다란 파란색 숫자 ‘1’ 그래픽을 띄웠다가 “더불어민주당 정당색과 기호를 연상시킨다”는 이유로 방송통신위원회 선거방송심의위원회로부터 징계 결정을 받았다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>명품 공연장 채운 젊은 거장의 명품 선율</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240407500086</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240407500086</guid>
      <pubDate>2024-04-07T17:51:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/07/SSC_20240407175112_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559194 --&gt;“한국에서 연주하는 것을 항상 즐긴다”고 말했던 다닐 트리포노프가 명품 공연장에서 명품 선율을 들려주며 한국 관객들에게 특별한 추억을 남겼다.&lt;br&gt;트리포노프는 지난 5일 경기 부천아트센터에서 리사이틀을 열었다. 지난 1일 20세기 현대음악을 연주했던 그는 이번에는 분위기를 바꿔 라모의 ‘새로운 클라브생 모음곡집 가단조’, 모차르트의 ‘피아노 소나타 12번 바장조’, 멘델스존의 ‘엄격 변주곡’, 베토벤의 ‘피아노 소나타 29번 함머클라비어’를 선보였다.&lt;br&gt;이 시대 가장 주목받는 피아니스트 중 하나인 트리포노프는 낯선 공연장이었지만 흔들림 없는 연주로 관객들의 마음을 사로잡았다. 구조를 지키면서도 그 안에서 자신만의 개성을 드러내는 연주는 색다른 매력을 뽐냈다. 순간순간의 음을 조탁하는 감각으로 음악의 생동감을 더하며 젊은 거장이라는 수식어에 아깝지 않은 연주를 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;특히 모차르트의 ‘피아노 소나타 12번’은 그가 이번에 선보인 여러 곡 중에도 가장 좋아하는 곡으로 꼽아 더 특별한 의미가 있었다. 팬데믹으로 여러 연주회가 멈춘 사이 그는 이 곡에 깊게 파고들었고 그 안에 담긴 강렬한 메시지를 발견했다. 대중적으로 잘 알려진 곡에 거장이 자신만의 해석으로 풀어낸 연주는 절로 감탄을 자아냈다.&lt;!-- 그림 1559195 --&gt;2부에서 선보인 45분에 육박하는 ‘함머클라비어’에서는 대담하면서 놀랍도록 무르익은 그의 연주력을 느낄 수 있는 시간이었다. 이 곡은 베토벤이 작곡한 서른두곡의 피아노 소나타 중에서도 압도적인 규모와 도전적인 악상으로 유명한 작품인데 트리포노프는 작품이 요구하는 강인한 테크닉과 강렬한 열망을 감당해내며 멋지게 곡을 완주해 관객들의 뜨거운 박수를 받았다. 지난해 5월 개관한 부천아트센터에서도 기억에 남을 만한 연주회로 공연장을 가득 채우며 길이 남을 한 페이지를 썼다.&lt;br&gt;지난 1일 공연에서 아무것도 연주하지 않는 미국 작곡가 존 케이지의 ‘4분 33초’를 앙코르곡으로 택한 그는 이날 공연에서는 세 곡의 앙코르를 들려주며 그의 연주회는 뭐든 재밌다는 인상을 남겼다. 이날 앙코르로 그는 그린의 ‘I cover the Waterfront’, 스크랴빈의 ‘피아노 소나타 3번’, 몸포우의 ‘쇼팽의 주제에 의한 변주곡’을 선보였다. 집으로 가는 발걸음을 붙잡는 그의 연주에 공연장을 가득 채운 관객들은 깊은 여운을 안고 돌아갈 수 있었다.&lt;br&gt;4월 공연의 서막을 연 그의 연주 이후 부천아트센터에서는 9일 윌슨 응의 지휘로 한경아르테필하모닉의 마티네콘서트, 13일 오르가니스트 노선경 리사이틀, 23일 텔아비브 챔버 앙상블과 27일 프랑스 메츠 브라스 앙상블의 무대 등이 이어질 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>교향악축제 새역사 활짝…KCO의 특별한 데뷔 무대</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240407500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240407500104</guid>
      <pubDate>2024-04-07T23:08:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/07/SSC_20240407230738_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559272 --&gt;코리안챔버오케스트라(KCO)가 ‘한화와 함께하는 2024 교향악축제’에 챔버오케스트라로는 최초로 참가하며 교향악축제의 새 역사를 활짝 열었다.&lt;br&gt;KCO는 지난 6일 서울 서초구 예술의전당 콘서트홀 무대에 올랐다. 이날 공연은 KCO 수석 객원 지휘자인 최수열의 지휘로 2023년 윤이상 국제 콩쿠르 우승자인 피아니스트 정규빈, 커티스 음악원의 총장인 비올리스트 로베르트 디아즈가 협연자로 나섰다.&lt;br&gt;첫 곡은 슈만의 ‘피아노 협주곡 a단조 Op.54’였다. 이 곡은 피아니스트인 슈만의 아내 클라라가 “피아노와 오케스트라가 서로를 뺄 수 없이 능숙하게 조화를 이룬다”고 평가한 1악장을 두고 작업을 시작해 슈만이 1845년 완성한 곡이다. 장발의 피아니스트 정규빈은 KCO와 함께 무대에 올라 젊은 감각이 돋보이는 연주를 들려주며 KCO의 특별한 공연을 찬란하게 장식했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;뜨거운 환호 속에 연주를 마친 정규빈은 앙코르로 브람스의 ‘인터메조 A장조 Op.118, No.2’를 선보였다. 관객들은 힘찬 박수로 앞으로 한국 클래식 음악계를 빛낼 그의 앞날을 기대했다.&lt;!-- 그림 1559273 --&gt;2부에서 디아즈는 팬데레츠키의 ‘비올라 협주곡’을 KCO와 선보였다. 이 곡은 스페인 식민 통치로부터 남미를 해방시킨 시몬 볼리바르의 200번째 생일을 기념에 베네수엘라 정부가 폴란드 작곡가 팬데레츠키에게 위촉한 곡이다. 당시 소련의 간섭으로부터 해방되기 위한 폴란드인들의 투쟁에 연대를 표하는 의미도 포함됐다.&lt;br&gt;비극적 선율을 남다른 깊이로 연주하는 디아즈의 선율에 관객들은 숨을 죽이며 집중했다. 단일 악장으로 구성됐음에도 다양한 변주를 선보이며 관객들의 마음을 사로잡았고 연주가 끝나자 여기저기서 기립박수가 터져 나왔다. 디아즈는 앙코르로 힌데미트의 ‘비올라 소나타 Op.25, No.1~4’를 선보였고 관객들은 미세한 음까지 클래스가 남다른 거장의 연주에 아낌없는 함성과 환호를 보냈다.&lt;!-- 그림 1559274 --&gt;마지막 곡은 베토벤 ‘교향곡 제8번’이었다. 베토벤이 남긴 9개의 교향곡 중에도 가장 유쾌한 곡으로 꼽히며 차이콥스키는 훗날 이 곡을 베토벤의 가장 위대한 교향곡으로 찬미한 일화가 있다. 교향악축제에는 처음이었지만 KCO는 올해로 창단 59주년을 맞은 세월의 관록을 보여주며 클래식 명곡을 멋지게 연주해냈다. 앙코르로는 모차르트의 가장 인기 있는 작품 중 하나인 13번 세레나데 ‘아이네 클라이네 나흐트무지크’를 들려주며 화려한 데뷔전을 마쳤다.&lt;!-- 그림 1559275 --&gt;지난 3일 KBS교향악단의 무대로 문을 연 교향악축제는 지역 국공립교향악단 외에도 민간교향악단이 다수 함께해 축제의 의미를 더했다. 개막 첫 주에 KBS교향악단(3일), 창원시립교향악단(4일), 부천필하모닉오케스트라(5일), KCO(6일), 공주시충남교향악단(7일)을 선보였고 9일부터 대구시립교향악단을 비롯해 다양한 악단이 화려한 클래식 음악의 성찬을 대접할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삐친 아이, 부모의 과민반응은 毒이다[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240407/124365793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240407/124365793/1</guid>
      <pubDate>2024-04-07T23:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124365791.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;쉽게 잘 삐치는 아이들이 있다. ‘삐치는 것’은 기본적으로 수동 공격적인 특성을 가지고 있다. 적극적으로 자기 의사를 표현하지는 않으면서 다른 사람의 마음을 자기가 원하는 방향으로 조정하기 위한 목적이다. 삐치면 상대가 미안해하기도 한다. 삐침은 어떤 면에서는 소리를 지르고 화를 내거나 물건을 던지는 것과는 달리 귀엽게 느껴질 때도 있다. 하지만 누구나 살아가면서 자기가 원하는 것을 얻지 못하기도 하고, 이 때문에 실망하기도 한다. 그때마다 아이가 삐치는 것으로 감정을 표현해서는 곤란할 것이다. 아이가 삐치는 방식이 아닌 다른 방식으로 감정을 표현할 수 있도록 부모가 ‘아이의 삐침’을 잘 다뤄주어야 한다. 그러려면 우선, 부모가 아이에게 실망한 마음을 잘 알고 있다는 것을 표현해주고, 아이가 자신의 실망한 마음을 표현할 수 있게 도와야 한다. 엄마와 함께 친구 집에 방문해서 신나게 놀고 있는데 엄마가 이제 그만 집에 가자고 한다. 아이가 삐칠 수 있다. 그럴 때는 “신나게 놀고 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>우울증, 언제 병원에 갈까[김지용의 마음처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240407/124365816/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240407/124365816/1</guid>
      <pubDate>2024-04-07T23:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/07/124365808.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의사들이 가장 큰 아쉬움을 느낄 땐, 병원에 늦게 찾아온 환자를 만날 때다. 정신건강의학과 역시 마찬가지다. “좀 쉬거나 운동하면 낫는다고 주위에서 말하더라고요.” “정신과에 가면 무조건 약을 줄 건데, 먹으면 큰일 난다고 하더라고요.” 이런 말들이 치료 적기를 놓치게 만든다. 모든 우울증에 꼭 약물 치료가 필요한 것은 아니지만 반대의 경우도 많기에, 그 기준에 대해 말해 보겠다. 혈압이나 체온, 혈액 염증 수치처럼 딱 떨어지는 검사 기준으로 우울증을 진단할 수 없는 것이 정신과 의사 입장에서도 매우 아쉽다. 언젠가 그런 날이 올 것이라 기대하지만, 지금으로선 최선의 방법으로 진단할 수밖에 없다. 정신건강의학과에서는 총 9가지 기준으로 우울증을 진단한다. 우울감 외에도 흥미나 즐거움의 저하, 수면의 변화, 식욕과 체중의 변화, 기력 저하, 정신 운동 초조나 지연, 과도한 죄책감, 집중력의 감소, 그리고 반복적인 죽음 생각. 이 중 5가지 이상이 2주 이상 매일같이 지속될 때 주요 우</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>국립중앙박물관 연간 관람객 첫 400만명 넘어</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408021002</guid>
      <pubDate>2024-04-08T02:25:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408061742_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559350 --&gt;지난해 국립중앙박물관을 찾은 관람객 수가 처음 400만명을 넘어 아시아 1위, 전 세계 6위 수준이라는 조사 결과가 나왔다.&lt;br&gt;영국의 미술 전문 매체 ‘아트 뉴스페이퍼’가 지난해 박물관·미술관 관람객 수를 조사한 결과 2023년 한국의 국립중앙박물관 연간 관람객 수는 418만 285명이라고 7일 밝혔다. 조사에 참여한 전 세계 박물관과 미술관 기준으로 6위에 해당한다. 국립중앙박물관이 공개한 연도별 관람객 수를 보면 지난해 관람객 수는 전년도 341만 1381명보다 22.5% 늘어난 것으로 1945년 개관 이후 최대다.&lt;br&gt;아트 뉴스페이퍼 조사 결과를 보면 연간 관람객 수 1위는 프랑스 파리의 루브르 박물관으로 886만명이었다. 676만 4858명의 관람객이 찾은 바티칸 박물관이 뒤를 이었고 영국 박물관(583만 860명), 미국 뉴욕 메트로폴리탄 미술관(536만 4000명), 영국 런던 테이트 모던(474만 2038명) 순으로 나타났다. 전 세계 6위인 국립중앙박물관의 관람객 수는 아시아에서는 가장 높은 순위다. 아시아 지역의 경우 홍콩 엠플러스 미술관이 관람객 수 279만 7616명으로 15위, 일본 도쿄 국립신미술관은 225만 758명으로 21위를 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>데미안 ‘666’ 저주의 시작… 궁금했던 그의 출생 비밀 [영화 리뷰]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408021003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408021003</guid>
      <pubDate>2024-04-08T02:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408022545_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559331 --&gt;오컬트 영화의 걸작 ‘오멘’이 돌아왔다. 지난 3일 개봉한 ‘오멘: 저주의 시작’은 1976년 작 ‘오멘’의 프리퀄(전사) 영화다. 예수에 대적하는 적그리스도인 ‘데미안’이 탄생한 1971년 이탈리아 로마에서 벌어지는 일을 그렸다.&lt;br&gt;수녀가 되기 위해 미국에서 이탈리아의 한 교회로 온 마거릿(넬 타이거 프리)은 홀로 방에 남아 이상한 그림을 그리는 소녀 스키아나를 만난다. 수녀들은 스키아나를 가혹하게 체벌하고, 급기야 한 수녀가 모두가 보는 앞에서 자살하는 일이 벌어진다. 혼란스러운 마거릿에게 한 신부가 찾아와 교회의 숨겨진 비밀을 알려 준다.&lt;br&gt;●68혁명 후 혼란 극심한 이탈리아 배경&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1976년 개봉한 영화 ‘오멘’은 순수한 어린아이 데미안이 악마로서의 징조를 드러내는 과정을 끔찍한 사고들과 엮어 냈다. 총 4편의 영화와 TV 시리즈, 리메이크판까지 나왔으며 ‘엑소시스트’(1975)와 함께 오컬트 영화의 시초로도 꼽힌다.&lt;br&gt;요한계시록에서 따온 악마의 표식 ‘666’으로 전 세계에 신드롬을 일으켰다. 데미안의 양아버지인 쏜(그레고리 펙)이 데미안의 머리카락을 가위로 잘라 표식을 확인하는 장면이 특히 유명하다. 개봉 이후 실제로 부모들이 아이의 머리를 깎아 표식을 확인하는 해프닝이 벌어졌을 정도였다.&lt;br&gt;악마 데미안이 인간과 짐승인 자칼의 교배로 태어났다는 원작의 설정을 유지하되 자칼이 인간 여성을 범해 악마를 출산한다는 식으로 살짝 바꿨다. 68혁명 이후 극심한 혼란을 겪은 이탈리아의 사회상을 배경으로 내세운 점도 눈에 띈다. 종교와 멀어진 이들을 다시 종교로 끌어들이기 위해선 더 큰 공포를 일으켜야 한다는 믿음을 지닌 비정상적인 종교인들이 기획했다는 식으로 설득력을 높였다. 그저 악마를 추종하는 이들이 벌인 짓으로만 묘사됐던 원작과 다른 점이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;●인물들의 정체 밝히는 과정들 볼만&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;주인공 마거릿을 맡은 배우 넬 타이거 프리의 연기가 감탄스럽다. 순진함과 혼란스러움 그리고 절망에 이르기까지 감정 기복을 그야말로 신들린 듯 연기한다. 전반적으로 원작의 클래식한 분위기를 유지하되 곳곳에서 보여 준 복선을 결말에서 회수하며 인물들의 정체를 밝히는 과정이 매끄럽다.&lt;br&gt;특히 원작과도 부드럽게 이어진다는 점에서 프리퀄 영화로 높은 점수를 줄 만하다. 영화 초반 교회의 꼭대기에서 유리가 깨지면서 떨어지는 장면, 많은 사람이 모인 자리에서 목에 줄을 걸고 뛰어내려 목숨을 끊는 장면 등 원작을 오마주한 부분은 예전 영화를 기억하는 이들이라면 반가울 법하다. 다만 데미안의 출생 과정을 보여 주는 장면을 비롯한 몇몇 부분은 눈을 찌푸리게 할 정도로 자극적이다. 119분. 15세 이상 관람가.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>반세기 자유·전위의 반복… 켜켜이 담은 詩의 목소리</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408021004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408021004</guid>
      <pubDate>2024-04-08T02:27:16.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/07/SSC_20240407130501_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;문지시인선&lt;br/&gt;표지의 프레임·컷·색깔 유명&lt;br/&gt;1호는 황동규 ‘나는 바퀴를…’&lt;br/&gt;기형도 ‘입 속의 검은 잎’ 94쇄&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;창비시선&lt;br/&gt;1호는 1975년 신경림 ‘농무’&lt;br/&gt;최영미 ‘서른, 잔치는 끝났다’&lt;br/&gt;출간 1년간 50만부이상 팔려&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1559121 --&gt;한국 현대시의 흐름을 한마디로 정의하는 건 어려운 일이다. 엄혹한 현실에서 자유를 위해 투쟁하면서도 예술의 변방에서 끝없는 전위와 혁신을 거듭해야 했기 때문이다. 반세기 가까이 멈추지 않고 이들을 후원했던 출판사 문학과지성사와 창비는 그 여정의 든든한 동반자다.&lt;!-- 그림 1559130 --&gt;&lt;!-- 그림 1559122 --&gt;7일 문학계에 따르면 최근 2주 사이를 두고 문학과지성사의 ‘문지시인선(詩人選)’이 600호(‘시는 나를 끌고 당신에게로 간다’·4월 3일)를, 창비의 ‘창비시선’이 500호(‘한 사람의 노래가 온 거리에 노래를’·3월 27일)를 돌파했다. 문지시인선은 시집을 낼 때마다 국내 시인선 최다 호수 기록을 갈아치우고 있다. 첫 출간 시기는 민음사의 ‘오늘의 시인총서’(1974년)나 창비시선(1975년)보다 늦었지만 가장 활발히 시집을 펴내며 한국문학을 대표하는 시인선으로 거듭났다. 문지시인선 1호는 황동규 시인의 ‘나는 바퀴를 보면 굴리고 싶어진다’로 1978년 출간 이후 46년이 됐다. 한 해 평균 13권 이상의 시집을 내놓은 셈이다. 창비도 꾸준히 시인선을 펼치며 ‘500호’라는 금자탑을 쌓았다. 창비시선 1호는 신경림의 ‘농무’다.&lt;br&gt;이광호 문학과지성사 대표이사 겸 문학평론가는 “시적 자아의 측면에서 신경림은 농민을 대변해야 한다는 위치에 서 있던 반면, 황동규의 시집은 ‘나’라는 것을 확신할 수 있는가에 대한 질문으로 채워져 있다”고 말했다. 문지시인선 중에서는 기형도 시인의 ‘입 속의 검은 잎’(1989년)이 가장 많은 94쇄를 찍으며 꾸준히 사랑받았다. 황지우의 ‘새들도 세상을 뜨는구나’(1983년)가 67쇄, 최승자의 ‘이 시대의 사랑’(1981년)이 57쇄를 찍었다.&lt;!-- 그림 1559251 --&gt;문지시인선의 역사는 표지의 미학을 빼고 이야기할 수 없다. ‘시인들의 시인’으로 불리는 오규원이 디자인한 것으로도 잘 알려져 있다. 액자를 연상케 하는 사각형 틀 안에 소설가 이제하와 시인 겸 무용평론가 김영태가 그린 캐리커처를 배치한다. 2007년 김영태 시인이 작고한 뒤로는 주로 이제하 소설가가 컷을 그리고 있다. 표지의 색깔은 100호를 전후로 변해 왔다. 황토색으로 시작해 청색, 초록색, 고동색, 군청색, 자주색에서 600호부터는 청량한 개방감을 주는 하늘색이다. 시인들 사이에서는 문지시인선 디자인이 이번에 대폭 바뀔 거라는 소문이 돌기도 했으나 기존 디자인을 고수하는 쪽으로 정해졌다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 대표는 “표지 프레임과 컷은 비단 한 출판사의 디자인이 아니라 한국 현대시의 유산이며 젊은 세대에게도 여전히 상당한 영향을 준다는 점에서 기존의 디자인을 존중하는 쪽으로 결정했다”고 전했다.&lt;!-- 그림 1559128 --&gt;창비에서는 정호승 시인의 ‘슬픔이 기쁨에게’(1979년)가 59쇄를 기록하며 지금까지도 애송되고 있다. 최영미 시인의 ‘서른, 잔치는 끝났다’(1994년)는 출간 후 1년간 무려 50만부가 넘게 팔렸다. 최근에는 499호로 2000년생 ‘Z세대 시인’ 한재범의 ‘웃긴 게 뭔지 아세요’를 내놓으며 새로운 감각으로 독자와 호흡하고 있다.&lt;br&gt;후발주자들도 가세하며 한국 시단은 더욱 다채로워졌다. 민음사는 시인의 선집 개념인 ‘오늘의 시인총서’ 외에도 1986년 시작한 ‘민음의 시’ 시인선으로 최근 320호를 펴냈다. 문학동네도 2011년부터 ‘문학동네시인선’을 출간하며 최근 208호까지 이르렀다. 대형 출판사 외에도 ‘걷는사람 시인선’, ‘문학수첩 시인선’, ‘책만드는집 시인선’ 등 다양한 출판사가 시인선을 선보이고 있다.&lt;br&gt;한국의 시가 최근 세계 독자들의 마음에 가닿기 시작했다. 김혜순 시인의 ‘날개 환상통’이 지난달 미국에서 전미도서비평가협회상을 받은 것은 한국 현대시사(史)의 쾌거다. 문학과지성사에 따르면 문지시인선 시인 35명의 시집 86권이 현재 영어·독일어·프랑스어·일본어 등 세계 각국의 언어로 옮겨졌다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 4월 8일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500001</guid>
      <pubDate>2024-04-08T02:30:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 시비가 우려되니 조심하라.&lt;br&gt;60년생 : 생각하지 못한 행운을 얻는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 내 가정은 내가 지켜라.&lt;br&gt;84년생 : 뜻하지 않은 행운이 온다.&lt;br&gt;96년생 : 자신의 소신대로 추진하면 효과 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 부당한 일은 쳐다보지도 마라.&lt;br&gt;61년생 : 뜻대로 안 돼도 실망할 필요 없다.&lt;br&gt;73년생 : 불만을 겉으로 드러내지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 문서상 이득이 있다.&lt;br&gt;97년생 : 새로운 사람을 조심하라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 기회 포착을 요령있게 하라.&lt;br&gt;62년생 : 마음을 너그럽게 가져라.&lt;br&gt;74년생 : 함정에 빠질까 두렵다.&lt;br&gt;86년생 : 옛것을 버리고 새것을 취하라.&lt;br&gt;98년생 : 노력하면 반드시 소득 있겠다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 모든 것이 수월해지고 행운 있다.&lt;br&gt;63년생 : 휴식이 필요하니 일찍 귀가하라.&lt;br&gt;75년생 : 동쪽 사람과 함께 하라.&lt;br&gt;87년생 : 몸과 마음이 지칠 대로 지친 상태.&lt;br&gt;99년생 : 친구 간에 말조심하라.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 지금의 일에 큰 기대는 금물.&lt;br&gt;64년생 : 모든 일이 일사천리로 이루어진다.&lt;br&gt;76년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;88년생 : 이동하면 별 소득 없다.&lt;br&gt;00년생 : 한 발 뒤로 물러서라. 구설수 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 이사, 변동에는 어려움 따를 듯.&lt;br&gt;65년생 : 참고 기다리면 길운 들어온다.&lt;br&gt;77년생 : 매사 대길하며 재물이 들어온다.&lt;br&gt;89년생 : 부드러운 자세가 유리하다.&lt;br&gt;01년생 : 시비가 생겨 걱정이 많다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 지나친 고집으로 마찰 생길 수.&lt;br&gt;66년생 : 건강만 잘 지키면 큰 이득.&lt;br&gt;78년생 : 남을 너무 믿지 마라.&lt;br&gt;90년생 : 경쟁은 피하고 대인관계에 힘쓸 때다.&lt;br&gt;02년생 : 언행에 실수하지 않도록 유의.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 남을 모함하면 큰 화가 돌아온다.&lt;br&gt;55년생 : 예측과 어긋나 노고 많구나.&lt;br&gt;67년생 : 이득이 없으므로 안정이 제일이다.&lt;br&gt;79년생 : 매사 순조롭게 정리된다.&lt;br&gt;91년생 : 시간만 끌다가는 후회한다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 운세가 호전된다.&lt;br&gt;56년생 : 자기만의 시간이 필요하다.&lt;br&gt;68년생 : 분수를 지키고 일을 열심히 하라.&lt;br&gt;80년생 : 혼자 결정하지 말고 주변 사람과 의논하라.&lt;br&gt;92년생 : 모든 일을 성급히 결정하지 마라.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 마음의 여유를 가져라.&lt;br&gt;57년생 : 친구로부터 기쁜 소식 듣는다.&lt;br&gt;69년생 : 화해하는 자세가 필요하다.&lt;br&gt;81년생 : 돌발 사고에 주의하라.&lt;br&gt;93년생 : 주위 사람에게 도움 얻는다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 생각하는 것이 쉽게 이루어진다.&lt;br&gt;58년생 : 좋은 운이 뒷받침해준다.&lt;br&gt;70년생 : 자신감 있게 밀고 나가라.&lt;br&gt;82년생 : 전진은 보류하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;94년생 : 친구, 애인과의 대립 주의하라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 사람들로부터 칭찬 들을 일이 있겠다.&lt;br&gt;59년생 : 근심 없어지고 기쁨 찾아온다.&lt;br&gt;71년생 : 부모님께 안부 전화드려라.&lt;br&gt;83년생 : 노력한 만큼 소득 거둔다.&lt;br&gt;95년생 : 가족과 함께 시간을 보내라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>창극의 무한한 확장력…셰익스피어도 반할 ‘리어’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500002</guid>
      <pubDate>2024-04-08T06:02:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408060143_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559344 --&gt;K콘텐츠의 무한한 확장력을 보여주는 국립창극단이 불멸의 고전 ‘리어왕’에 신선함을 불어넣으며 명불허전의 감동을 관객들에게 선사했다.&lt;br&gt;국립창극단은 지난달 29일부터 7일까지 서울 중구 국립극장 달오름극장에서 셰익스피어의 ‘리어왕’을 창극으로 재해석한 ‘리어’를 선보였다. ‘리어왕’은 셰익스피어 4대 비극 중에서도 가장 참혹한 작품. 기원전 8세기 고대 브리튼 왕국을 배경으로 절대 권력을 가졌지만 간교한 아첨에 넘어가 미치광이 노인으로 전락하는 리어왕의 이야기를 그렸다.&lt;br&gt;이 시대 가장 젊은 전통 장르로서 올리는 작품마다 매진 행렬을 이루는 국립창극단이기에 ‘리어’의 매진은 이번에도 당연했다. ‘리어왕’은 원작이 갖는 무게감이 상당하다 보니 때론 다양하게 변주되기도, 편집되기도 하는데 국립창극단은 원작의 무게를 편집하거나 덜어내지 않고 작품이 지닌 비극성을 극대화했다. 우리 소리가 지닌 한(恨)의 정서가 작품에 내재한 비극적 서사와 어우러진 덕에 역대 그 어떤 ‘리어왕’ 중에서도 가장 참신한 재창작이 이루어질 수 있었다.&lt;!-- 그림 1559345 --&gt;시간이라는 물살에 휩쓸리지 않으려는 인간의 욕망과 어리석음을 2막 20장에 걸쳐 그려낸 국립창극단의 ‘리어’는 원작의 구성을 충실히 따랐다. 배삼식 작가는 여기에 ‘천지불인’(天地不仁·하늘과 땅은 어질지 않다)이라는 노자의 철학을 끌어들여 세상살이에 대한 깊은 통찰을 담아냈다. 인간이기에 가진 복잡다단한 욕망과 위선들이 동서양 고전의 조화로 더 생생하게 표현됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또한 한국어가 지닌 고유의 맛을 살린 작창과 셰익스피어도 들었다면 반했을 적확한 표현력의 음악이 소리꾼들의 혼이 실린 목소리를 타고 전달되면서 깊은 감동을 안겼다. 리어왕의 서사가 지닌 미묘하고도 복잡하고 풍성한 감정선을 목소리로 세밀하게 조율해내는 소리꾼들의 탁월한 솜씨는 전 세계 그 어디에서도 볼 수 없기에 더 특별하게 다가왔다.&lt;br&gt;‘리어’는 물의 역할과 존재감이 두드러진 작품이기도 하다. 이태섭 무대감독은 폭이 14m, 무대 앞쪽부터 뒤쪽까지의 깊이가 9.6m인 세트에 20톤의 물을 채웠다. 물은 서사의 흐름에 따라 풍경을 섬세하게 구현하면서 되돌릴 수 없고 붙잡을 수 없는 시간의 속성과 인간의 본성을 고스란히 담아내는 장치로 작용한다. 배우들은 젖는 것을 두려워 않고 무대 위 물에 흠뻑 젖어 들었고 관객들은 때론 거울 같기도, 때론 비극적 재앙 같기도 한 풍경을 차분히 흡수했다. 시간이 지날수록 물 위에서 무너져가는 인간들의 생을 관조하고 나면 한바탕 폭풍우가 몰아치고 난 풍경처럼 가슴 속에 깊은 여운이 차오르게 된다.&lt;!-- 그림 1559346 --&gt;무엇보다 ‘리어’에서는 국립창극단 작품에서 잘생긴 남자 주인공의 역할을 주로 맡아온 김준수의 발광하는 노인 연기가 일품이었다. 2년 전에도 리어를 맡았던 김준수는 “처음 이 작품을 준비할 때는 공연을 무대에 올리는 데 급급해 작품에 대한 고민을 많이 하지 못해 아쉬웠다”고 말한 것을 털어내듯 한층 더 농익은 연기와 깊어진 소리로 자신만의 리어를 완벽하게 품어내고 풀어냈다.&lt;br&gt;‘리어’ 공연을 마친 국립창극단은 6월 26~30일 ‘만신 : 페이퍼 샤먼’으로 돌아온다. 만신(무당을 높이 이르는 말)이 된 여인과 무녀가 된 그의 쌍둥이 딸 이야기를 통해 인간사 희로애락을 노래하는 작품으로 지난해 열린 간담회에서 유은선 예술감독이 2023~24시즌 가장 주목할 작품으로 꼽은 바 있어 기대가 큰 작품이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄바람 타고 온 호흡기 질환, 건강 마스크에 달렸다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240408/124369399/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240408/124369399/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T09:28:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124369348.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;봄철은 황사 미세먼지와 더불어 꽃가루까지 날아다니면서 호흡기가 약한 사람들에게는 괴로운 계절이다.   특히 일교차가 크고 대기가 건조해지는 봄 환절기에는 계절 변화에 몸이 적응하는 과정에서 면역력이 떨어지고 호흡기 점막도 약해지면서 감기, 알레르기 비염, 천식 등 호흡기 질환으로 고생하는 사람들이 늘어난다.  실제 건강보험심사평가원 통계자료를 살펴보면 지난 2022년 알레르기 비염으로 병원을 찾은 환자 수는 2월과 3월에는 약 73만 2000명과 약 76만 5000명 수준인데 4월에는 약 100만명을 넘기며 3월 대비 35% 이상 증가했다.   또 이 기간 천식으로 병원을 찾은 환자 수 역시 3월 약 14만 9000명에서 4월 약 16만 1000명으로 8.2%가량 늘어났다.  인천힘찬종합병원 호흡기내과 류혜승 과장은 “봄철 자주 발생하는 미세먼지, 황사 등은 입자가 작아 코 점막과 기도에서 걸러지지 않고 폐 속 깊은 곳까지 침투하기 때문에 기침과 호흡곤란, 기관지염, 천식 등 각종 호흡기 질환을 유발할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘한국에서 가장 좋은 책’ 40권…서울국제도서전서 만난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500036</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500036</guid>
      <pubDate>2024-04-08T10:37:23.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408103721_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559413 --&gt;대한출판문화협회가 ‘한국에서 가장 좋은 책’ 40권을 선정해 8일 발표했다. 지난해 국내에서 출간한 도서를 대상으로 4개 부문에서 공모받아 부문별 10종씩 모두 40종을 골랐다.&lt;br&gt;디자인 부문인 ‘한국에서 가장 아름다운 책’에는 ‘2666’(열린책들), ‘리플리’(을유문화사), ‘물질보다 낯선’(솔스튜디오) 등을 뽑았다. 독창성과 가독성, 편집 구조 등을 두루 고려했다.&lt;br&gt;그림책 부문인 ‘한국에서 가장 즐거운 책’은 도서의 완성도와 독창성, 그림과 이야기의 조화 등을 종합적으로 고려해 ‘가방을 열면’(봄봄출판사), ‘달빛춤’(키위북스), ‘밤이랑 달이랑 시리즈’(문학동네) 등을 골랐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;‘한국에서 가장 재미있는 책’은 만화 부문으로, 재미와 감동, 예술성 등을 다방면으로 고려해 심사했다. ‘꼬마비 만화 전집’(글의온도), ‘꽃은 거기에 놓아두시면 돼요’(바람북스), ‘또! 까면서 보는 해부학 만화’(한빛비즈) 등이 선정됐다.&lt;br&gt;학술 부문인 ‘한국에서 가장 지혜로운 책’에는 ‘가난한 아이들은 어떻게 어른이 되는가’(돌베개), ‘꽃 책’(진선출판사), ‘노비와 쇠고기’(푸른역사) 등이 꼽혔다. 심사위원들은 주제의 완성도와 독창성, 확장성 등을 고려해 철학, 역사학, 인류학, 사회학, 예술 등 다양한 분야 도서를 선정했다고 설명했다.&lt;br&gt;수상작 40종은 6월 26~30일 서울 강남구 코엑스에서 열리는 ‘2024 서울국제도서전’ 특별 기획전으로 만나볼 수 있다. 수상작 중 분야별 1종씩을 골라 ‘가장 좋은 책’을 발표할 계획이다. 도서들에 대한 총평과 심사평은 서울국제도서전 홈페이지(sibf.or.kr) 또는 대한출판문화협회 홈페이지(kpa21.or.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최대 2억원 지원…콘텐츠 산업 이끌 예비창업자 새싹기업 160여개사 공모</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500040</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500040</guid>
      <pubDate>2024-04-08T10:43:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>문화체육관광부와 한국콘텐츠진흥원이 오는 26일까지 ‘2024년 콘텐츠 스타트업 지원사업’에 참여할 예비창업자와 새싹기업 160여 개사를 공모한다고 8일 밝혔다.&lt;br&gt;아이디어 사업화, 액셀러레이터 연계, 선도기업 연계, 투자 연계 지원 4개 부문으로 선발한다. ‘아이디어 사업화 지원’ 사업에서는 7개 보육 기관이 모두 70개 예비창업팀을 선발해 시제품(프로토타입) 개발과 창업을 돕는 프로그램을 지원한다. 500만원 상당 창업 지원 이용권(바우처)을 제공한다.&lt;br&gt;‘액셀러레이터 연계 지원’ 사업에서는 5개 국내 창업기획자(액셀러레이터)별 8개 사의 40개 새싹기업을 선발해 최대 9000만원의 사업화 자금과 전담 멘토링, 컨설팅을 지원한다. 총 5억원 규모 액셀러레이터 연계 투자까지 이어질 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;선도기업과 함께 국내외 동반 성장 사업에 참여할 새싹기업 18개 사를 선발하는 ‘선도기업 연계 지원’ 사업에서는 국내 육성 최대 6700만원, 해외 진출 최대 1억원의 사업화 자금을 비롯해 기반 시설, 지식재산(IP), 공간, 플랫폼, 솔루션 등을 제공한다.&lt;br&gt;‘투자 연계 지원’ 사업에서는 투자 받길 원하는 기업을 지원하는 ‘일반형’과 투자를 확보한 기업을 후 투자하는 방식 ‘투자확보형’ 두 갈래로 나누어 30여개 기업을 선발한다. 최대 2억원의 사업화 자금과 기업별 맞춤형 프로그램을 추진한다.&lt;br&gt;문체부와 콘진원은 15일 콘텐츠코리아랩(CKL) 기업지원센터(11층 콘퍼런스룸)에서 사업 설명회를 연다. 자세한 내용은 콘진원 홈페이지(kocca.kr)와 이(e)나라도움(gosims.go.kr)에서 확인할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>목포 산정성당서 세월호 10주기 미사…천주교주교회의 주관</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500045</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500045</guid>
      <pubDate>2024-04-08T10:45:49.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408104547_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559428 --&gt;한국천주교주교회의 정의평화위원회(위원장 김선태 주교)는 오는 15일 오후 2시 전남 목포의 광주대교구 산정동 성당에서 세월호 참사 10주기 미사를 봉헌한다.&lt;br&gt;이날 미사는 주교회의 정의평화위원회 위원장인 김선태 주교(전주교구장)의 주례와 강론, 사회주교위원회 위원장 문창우 주교(제주교구장)와 광주대교구장 옥현진 대주교, 박현동 아빠스(덕원자치수도원구 자치구장 서리) 및 각 지역 교구 정의평화위원회 사제단의 공동집전으로 거행된다.&lt;br&gt;이날 미사에선 사회주교위원회 명의로 세월호 참사 10주기 담화문도 발표될 예정이다. 미사 후에는 ‘짧은 위령 기도’를 바칠 예정이다. 한편 천주교 각 교구에서는 16일을 전후로, 세월호 참사 10주기 미사와 행사를 열 계획이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남편과 같이 안 자”…美 여배우가 적극 추천한 ‘수면 이혼’ 이유는</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240408/124371528/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240408/124371528/2</guid>
      <pubDate>2024-04-08T11:01:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124371457.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;미국 월스트리트저널(WSJ)이 2일(현지시간) 미국에서 유행하고 있는 ‘수면 이혼’(Sleep divorce) 현상을 집중 조명했다. 수면 이혼이란 정상적인 혼인 생활을 하고 있는 부부가 잠만 각자 다른 공간에서 자는 것을 의미한다.  WSJ은 엘리자베스 피어슨(Elizabeth Pearson?42)과 그녀의 남편 라이언 피어슨(Ryan Pearson?47)의 사례를 소개했다. 두 사람은 16년 전에 결혼했고, 8년 전부터는 각자의 침실에서 잠을 자고 있다.  엘리자베스는 “우리 둘 다 업무상 자주 여행을 갔는데, 호텔에서 잠을 잘 잤다는 것을 알게 됐다”며 “우리가 잠을 제대로 못 잤을 때는 집에서 함께 침대에 누웠을 때였다”고 했다.  엘리자베스는 남편이 ‘전기톱’처럼 코를 골고, 자면서 자신의 얼굴을 때린 적도 있다고 했다. 그는 “매일 아침 그에게 화내며 깼는데, 우리 관계에 균열을 내고 있더라”고 했다.  엘리자베스는 수면 이혼 뒤 부부관계가 더 좋아졌다고 증언했다. 성생활에 대해서는 “우리는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에어스메디컬, 獨·英·日에 MRI AI 솔루션 SwiftMR™ 공급 계약 체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124372020/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124372020/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T11:19:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124371953.2.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;의료 인공지능(AI) 기업 에어스메디컬이 최근 유럽과 아시아 MRI 시장의 거점인 독일, 영국, 일본에 각각 공급 계약을 체결했다고 8일 밝혔다.    에어스메디컬은 최근 독일 내 7개 클리닉의 멀티체인 이미징 센터인 RNZ(Radiologisch-Nuklearmedizinscehs Zentrum)에 MRI 가속화 영상 복원 솔루션인 스위프트엠알(SwiftMR™) 공급 계약을 체결했다.    에어스메디컬 측은 이번 계약을 계기로 해외 시장 진출에 속도를 올리는 것은 물론 유럽과 아시아 시장에서의 입지를 더욱 공고히 할 방침이라고 밝혔다.    회사 측 관계자는 “RNZ는 이번 MRI AI 솔루션 도입 과정에서 제품 데모 기간 동안 10년 이상 노후화된 MRI 장비의 영상 퀄리티 개선과 촬영 시간 단축으로 인한 생산성 증대를 직접 경험한 후 높은 만족도로 최종 계약 체결을 진행했다. Standalone 솔루션으로써 다양한 종류의 MRI 기기에 사용 가능한 스위프트엠알의 범용성이 계약 체결의 주요 요인으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>만성 가려움증, 원인 찾는 게 관건 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287132</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287132</guid>
      <pubDate>2024-04-08T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가려움증은 누구나 한번쯤 경험해본 흔한 증상이다. 하지만 가려움증이 만성적으로 지속될 경우에는 단순한 피부 증상을 넘어 일상생활에 심각한 영향을 줄 수 있다. 최근 역학조사에 따르면 세계적으로 성인 인구의 10~20%가 만성 가려움증을 앓고 있다. 만성 가려움증은 6주 이상 지속되는 가려움으로 정의된다.만성 가려움증의 발생 기전은 복잡하고 아직 완전히 밝혀지지 않았지만, 크게 ‘말초성 가려움’과 ‘중추성 가려움’으로 나눌 수 있다. 말초성 가려움은 피부에서 시작되는 가려움으로, 비만세포에서 분비되는 물질(히스타민·신경펩타이드·사이토</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>백상예술대상 男예능상 후보 오른 옛 ‘룸메’ 사이 2명…기안84·침착맨</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500087</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500087</guid>
      <pubDate>2024-04-08T13:47:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408134728_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559484 --&gt;오는 5월 열리는 ‘제60회 백상예술대상’ TV부문 남자 예능상 후보에 옛 룸메이트 사이인 기안84와 침착맨이 나란히 이름을 올렸다.&lt;br&gt;8일 백상예술대상 사무국은 공식 홈페이지를 오픈하고 지난 1년간  TV·영화·연극 부문에서 활약을 펼친 부문별 후보를 발표했다.&lt;br&gt;TV부문은 다양한 채널과 플랫폼에서 공개한 작품들이 골고루 후보에 포진돼 관심이 모아진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;드라마 작품상 부문은 JTBC ‘나쁜엄마’, 디즈니+‘무빙’, SBS ‘악귀’, MBC ‘연인’, 넷플릭스 ‘정신병동에도 아침이 와요’가 후보 명단에 들었다.&lt;br&gt;교양 작품상 후보는 SBS ‘고래와 나’, EBS 1TV ‘인구대기획 초저출생’, KBS 1TV ‘일본사람 오자와’, KBS 1TV ‘지속가능한 지구는 없다’, KBS 1TV ‘1980, 로숑과 쇼벨’이 경쟁한다.&lt;br&gt;지난해부터 인터넷 방송 크리에이터를 포함한 웹 콘텐트까지 심사 범위를 확대한 예능 작품상과 남녀 예능상 부문은 올해 역시 신선함을 불어넣었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;예능 작품상 후보에 SBS Plus·ENA ‘나는 SOLO ’나는 솔로‘, 웨이브 ’사상검증구역: 더 커뮤니티‘, JTBC ’최강야구‘, MBC ’태어난 김에 세계일주2‘, 유튜브 채널 뜬뜬의 ’핑계고‘가 진출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;남자 예능상에는 웹툰작가이자 방송인 기안84, 나영석 PD, 유재석, 웹툰작가이자 인터넷 크리에이터 침착맨, 탁재훈이 후보 명단에 들었다. 특히 나영석 PD는 연출상이 아닌 예능상 후보에 들어 눈길을 끈다. 나영석 PD는 지난해부터 유튜브 채널 ‘채널십오야’에서 직접 라이브 방송을 진행하는 콘텐츠를 선보였다.&lt;br&gt;기안84와 침착맨(이말년)은 과거 웹툰작가로 활발하게 활동하던 2011년 약 8개월간 같은 집에서 룸메이트로 지내던 사이다.&lt;br&gt;여자 예능상 후보에는 김숙·안유진·이수지·장도연·홍진경이 올랐다.&lt;br&gt;TV부문 남자 최우수연기상 후보는 김수현(tvN ’눈물의 여왕‘), 남궁민(MBC ’연인‘), 류승룡(디즈니+ ’무빙‘), 유연석(티빙 ’운수 오진 날‘), 임시완(쿠팡플레이 ’소년시대‘)이다. 여자 최우수연기상은 라미란(JTBC ’나쁜엄마‘), 안은진(MBC ’연인‘), 엄정화(JTBC ’닥터 차정숙‘), 이하늬(MBC ’밤에 피는 꽃‘), 임지연(지니TV ’마당이 있는 집‘)이 후보에 올라 치열한 경쟁을 예고했다.&lt;br&gt;남녀 조연상 부문 역시 쟁쟁하다. 남자 조연상 후보는 류경수(넷플릭스 ’선산‘), 안재홍(넷플릭스 ’마스크걸‘), 이이경(tvN ’내 남편과 결혼해줘‘), 이희준(넷플릭스 ’살인자ㅇ난감‘), 지승현(KBS 2TV ’고려 거란 전쟁‘)이다. 여자 조연상 후보에는 강말금(JTBC ’나쁜엄마‘), 신동미(JTBC ’웰컴투 삼달리‘), 염혜란(넷플릭스 ’마스크걸‘), 이정은(티빙 ’운수 오진 날‘), 주민경(JTBC ’힙하게‘)이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;생애 단 한 번 받을 수 있는 신인연기상 후보는 작품에서 강렬한 인상을 남긴 연기자들이 이름을 올렸다. 김요한(넷플릭스 ’살인자ㅇ난감‘), 이시우(쿠팡플레이 ’소년시대‘), 이신기(디즈니+ ’최악의 악‘), 이정하(디즈니+ ’무빙‘), 이종원(MBC ’밤에 피는 꽃‘)이 남자 신인연기상 후보, 고윤정(디즈니+ ’무빙‘), 김형서(디즈니+ ’최악의 악‘), 유나(ENA ’유괴의 날‘), 이이담(넷플릭스 ’정신병동에도 아침이 와요‘), 이한별(넷플릭스 ’마스크걸‘)이 여자 신인연기상 후보에 올라 경쟁을 펼친다.&lt;br&gt;TV 연출상 부문은 박인제 감독(디즈니+ ’무빙‘), 이명우 감독(쿠팡플레이 ’소년시대‘), 이창희 감독(넷플릭스 ’살인자ㅇ난감‘), 정지현 감독(지니TV ’마당이 있는 집‘), 한동욱 감독(디즈니+ ’최악의 악‘)이 후보에 포함됐다.&lt;br&gt;극본상 후보에는 강풀 작가(디즈니+ ’무빙‘), 김은희 작가(SBS ’악귀‘), 배세영 작가(JTBC ’나쁜엄마‘), 이남규·오보현·김다희 작가(넷플릭스 ’정신병동에도 아침이 와요‘), 전고운·임대형 감독(티빙 ’LTNS‘)이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;예술상 부문에선 김동식·임완호 감독(SBS ’고래와 나‘ 촬영), 양홍삼·박지원 감독(SBS ’악귀‘ 미술), 이석근 감독(KBS 2TV ’고려 거란 전쟁‘ 의상), 이성규 슈퍼바이저(디즈니+ ’무빙‘ VFX), 하지희 감독(KBS 2TV ’혼례대첩‘ 미술)이 후보로 경쟁을 펼친다.&lt;!-- 그림 1559485 --&gt;팬데믹 이후 한동안 침체기를 끝내고 지난해 말부터 분위기 전환에 성공한 영화계 역시 쟁쟁한 작품과 인물들이 트로피를 두고 경쟁한다.&lt;br&gt;올해 영화 작품상 부문엔 ’거미집‘, ’노량: 죽음의 바다‘, ’서울의 봄‘, ’콘크리트 유토피아‘, ’파묘‘가 후보로 선정됐다.&lt;br&gt;김성수 감독(’서울의 봄‘), 김한민 감독(’노량: 죽음의 바다‘), 류승완 감독(’밀수‘), 엄태화 감독(’콘크리트 유토피아‘), 장재현 감독(’파묘‘)은 감독상 후보에 올랐다.&lt;br&gt;신인 감독상은 김창훈 감독(’화란‘), 박영주 감독(’시민덕희‘), 유재선 감독(’잠‘), 이정홍 감독(’괴인‘), 조현철 감독(’너와 나‘)이 맞붙는다.&lt;br&gt;영화 각본상(시나리오상)은 박정예 작가(’킬링 로맨스‘), 유재선 감독(’잠‘), 이지은 감독(’비밀의 언덕‘), 장재현 감독(’파묘‘), 홍인표·홍원찬·이영종·김성수 감독(’서울의 봄‘)이 후보에 올랐다.&lt;br&gt;예술상 후보로는 김병인 감독(’파묘‘ 음향), 이모개 감독(’서울의 봄‘ 촬영), 정이진 감독(’거미집‘ 미술), 진종현 슈퍼바이저(’더 문‘ VFX), 황효균 감독(’서울의 봄‘ 특수분장)이 선택됐다.&lt;br&gt;남자 최우수연기상엔 김윤석(’노랑: 죽음의 바다‘), 이병헌(’콘크리트 유토피아‘), 정우성(’서울의 봄‘), 최민식(’파묘‘), 황정민(’서울의 봄‘)이 후보다.&lt;br&gt;여자 최우수연기상도 치열하다. 김고은(’파묘‘), 라미란(’시민덕희‘), 염정아(’밀수‘), 이하늬(’킬링 로맨스‘), 정유미(’잠‘)가 후보 명단에 올랐다.&lt;br&gt;남자 조연상엔 김종수(’밀수‘), 박근형(’소풍‘), 박정민(’밀수‘), 송중기(’화란‘), 유해진(’파묘‘)이 후보에 선정됐다.&lt;br&gt;여자 조연상 부문에선 김선영(’콘크리트 유토피아‘), 염정아(’외계+인 2부‘), 염혜란(’시민덕희‘), 이상희(’로기완‘), 정수정(’거미집‘)이 경쟁한다.&lt;br&gt;신인연기상도 주목된다. 남자 신인연기상 후보는 김선호(’귀공자‘), 김영성(’빅슬립‘), 이도현(’파묘‘), 주종혁(’만분의 일초‘), 홍사빈(’화란‘)이 이름을 올렸다.&lt;br&gt;여자 신인연기상 후보는 고민시(’밀수‘), 김형서(’화란‘), 문승아(’비밀의 언덕‘), 오우리(’지옥만세‘), 임선우(’세기말의 사랑‘)다.&lt;br&gt;지난해 신설된 구찌 임팩트 어워드(GUCCI IMPACT AWARD)는 지역 사회의 불균형과 공정성에 대한 목소리를 밀도 있게 담아, 더 나은 내일을 만드는 데 기여한 작품에 주는 상이다. 작년엔 사전 심사로 수상작을 선정했다면, 올해부터는 후보작을 냈다. ‘너와 나’, ‘비닐하우스’, ‘비밀의 언덕’, ‘세기말의 사랑’, ‘시민덕희’ 등 총 다섯 작품이 노미네이트 됐다.&lt;br&gt;부활한 지 6년째를 맞은 연극 부문은 매 해 연극계의 주목도가 높아지고 있는 가운데, 전년도와 마찬가지로 백상연극상, 연기상, 젊은연극상 부문에 대한 후보가 선정됐다.&lt;br&gt;단체·작품·사람 등 경계를 두지 않고 후보군을 선출하는 올해의 백상연극상 부문은 ’고도를 기다리며‘, 연출 김풍년(’싸움의 기술, &amp;lt;졸&amp;gt;‘), 극단 미인(’아들에게(부제 : 미옥 앨리스 현)), 극단 산수유 (‘숲’), ‘생활의 비용’이 후보다.&lt;br&gt;남녀 구분 없이 지난해부터 하나로 통합된 연기상 부문은 강해진(‘아들에게(부제: 미옥 앨리스 현)’), 김용준(‘생활의 비용’), 김은석(‘옛 전통의 새로운 움직임 - 맹’), 이미숙(‘싸움의 기술, &amp;lt;졸&amp;gt;’), 이지혜 (‘그녀를 용서할 수 있을까’)가 후보에 올랐다.&lt;br&gt;창작 방식에 있어서 ‘새로움’에 비중을 두는 젊은연극상은 극단 신세계(‘부동산 오브 슈퍼맨’), 연출 신진호(‘달에서 재난이 발생했을 때’), 양손프로젝트(‘파랑새’), 연출 이대웅(‘베로나의 두 신사’), 연출 이철희(‘옛 전통의 새로운 움직임-맹’) 등 2개의 극단과 3명의 연출이 후보로  지명됐다.&lt;br&gt;올해 백상예술대상 심사 대상은 2023년 4월 1일부터 2024년 3월 31일까지 지상파·종편·케이블·OTT·웹에서 제공된 콘텐트(최소 4부작 이상·연작의 경우 심사일 기준 3분의 1 이상 방송된 작품), 같은 시기 국내에서 공개한 한국 장편영화 및 공연한 연극이다. 후보 선정 전, 업계 전문 평가위원 60명의 사전 설문을 진행했으며, TV·영화·연극을 대표하는 전문가 집단의 추천으로 위촉된 부문별 심사위원이 엄정한 심사를 통해 후보를 결정했다. 더욱 자세한 내용과 최종 후보는 공식 홈페이지와 공식 소셜미디어(SNS) 채널에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;TV·영화·연극을 아우르는 국내 유일무이 종합 예술 시상식 백상예술대상은 올해 60주년이라는 기념비적 해를 맞았다. ‘60회 백상예술대상’은 5월 7일 오후 5시 서울 강남구 코엑스에서 열리며 JTBC·JTBC2·JTBC4에서 동시 생중계된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>황사·독감 유행에 다시 꺼낸 마스크…“건강 지키려”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240408/124375347/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240408/124375347/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T14:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124375197.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난해 초 코로나19 종식으로 ‘NO마스크’ 자유를 만끽하던 시민들이 다시 마스크를 꺼내 쓰고 있다. 최근 중국발(發) 황사·미세먼지가 극성을 부리는 날이 빈번하게 이어지고, 꽃샘추위와 큰 일교차로 독감·감기가 유행하면서다.  8일 오전 뉴시스가 찾은 서울 종로구 곳곳에선 마스크를 쓴 채 걸어가는 시민들이 눈에 띄었다. 인근 편의점과 약국에서 마스크를 구매한 뒤 그대로 쓰고 나오는 시민도 있었고, 한 아이가 답답함에 마스크를 벗으려 하자 재차 마스크를 씌워주는 어머니도 보였다.  종로5가역 주변에서 마스크를 쓴 채 지하철로 이동하고 있던 30대 전모씨는 “오늘 미세먼지가 심하다고 해서 마스크를 쓰고 나왔다”며 “최근에 환절기로 인한 감기도 유행이라 나 자신을 지키자는 마음으로 썼다”고 말했다.  미세먼지 측정 사이트인 에어코리아에 따르면, 이날 대기 정체와 국외 미세먼지 유입으로 수도권과 충청권, 전북은 미세먼지 ‘나쁨’, 그 밖의 지역은 ‘보통’으로 예상된다. 강원영서과 광주, 부산, 울산, 경북은 오</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘애사비’ 한 큰술 12주 간 매일 먹었더니…체중 8kg ‘쏘옥’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124376314/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124376314/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T14:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124376114.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;사과를 발효해 만든 ‘사과 사이다 식초’(Apple Cider Vinegar·애플 사이다 비네거)는 정말 체중감량에 효과가 있을까.국내에서 사과 초모 식초로도 부르는 ‘ACV’(이하 사과 사이다 식초)는 최근 몇 년 동안 인기 있는 다이어트 방법 중 하나로 세계적인 관심을 끌었다. 얼마 전 방송인 전현무가 고정 출연하는 한 TV프로그램에서 “다이어트에도 트렌드가 있다”며 ‘애사비’(애플 사이다 비네거의 줄임말)로 체중 관리를 하는 모습을 공개해 눈길을 끌기도 했다.사과 사이다 식초는 실제 체중 감량 효과가 있을까. 결론부터 말하면 그렇다. 매일 사과 식초 한 큰 술을 12주 동안 마신 청년과 청소년들의 평균 몸무게가 6.8kg 줄어든 것으로 확인 된 것. 아울러 혈당, 콜레스트롤, 중성지방 수치가 낮아진 것으로 나타났다.헬스닷컴에 따르면 레바논 카슬리크 성령대학교의 로니 아부-칼릴 박사가 주도한 이번 연구는 의학저널 ‘BMJ, 영양, 예방 및 건강’에 실렸다.연구진은 12세에서 25</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이에이치엘바이오, 범부처재생의료기술개발사업 대상 기업 선정</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124375910/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124375910/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T14:39:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124375887.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;재생의료 치료제, 치료기술 개발(RFP. D) 분야 최종 선정  이에이치엘바이오는 최근 ‘2024년 범부처재생의료기술개발사업’ 중 재생의료 치료제, 치료기술 개발(RFP. D) 분야에 최종 선정됐다고 밝혔다.    범부처재생의료기술개발사업은 과학기술정보통신부, 보건복지부가 공동으로 주관하는 사업으로, 재생의료 핵심, 원천기술 확보와 임상 연계를 통한 재생의료 치료제 상용화를 목표로 한다.    이에이치엘바이오는 ‘신장 치료 유효인자가 강화된 요유래 줄기세포 치료제의 만성신질환 환자 대상 제1상 임상시험’이라는 연구 주제로 총 연구비 25억 6700만원 중 19억 2500만원을 사업단으로부터 3년간 지원받게 된다.   국민 건강보험 통계에 따르면, 국내 만성신질환 환자수는 지난 2021년 기준 약 400만 명(인구의 8.4%)으로 성인 10명 중 1명 수준이다. 만성신질환 환자의 1인당 진료비(848만 7234원)은 심장 질환(192만 3500원), 뇌혈관 질환(319만 3500원)은 물론 암(533만 2</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국인만 많이 가는 게 아니네…일본서도 한국이 여행목적지 1위</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500115</guid>
      <pubDate>2024-04-08T14:42:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408144159_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559523 --&gt;황금연휴가 이어지는 일본의 ‘골든 위크’를 앞두고(4월 27일~5월 6일) 일본인이 가장 선호하는 해외 여행지로 한국이 꼽혔다. 10위권 내에 한국 도시 3곳이 포함되는 등 엔화 약세에 따른 일본인의 저조한 해외여행 수요 속에서도 한국의 선전이 돋보였다.&lt;br&gt;한국관광공사는 “최근 일본의 대형 여행사인 JTB, HIS와 온라인 여행사 익스피디아 재팬에서 발표한 해외여행 동향 및 검색 순위에서 한국이 가장 인기 있는 여행지로 이름을 올렸다”고 8일 밝혔다. 2023년 기준 일본인의 유효 여권 수가 전체 인구 대비 17%에 불과하고, 지난해 출국자 수 역시 2019년 대비 약 47%를 기록하는 등 일본의 해외여행시장 회복이 더딘 상황에서 일궈낸 의미 있는 성과로 여겨진다.&lt;br&gt;JTB는 ‘2024 골든위크 여행동향’을 통해 “일본인 해외여행자 수가 전년 대비 167.7% 성장해 약 52만 명을 기록할 것으로 보이며, 코로나 이전 대비 최대 90%까지 회복할 것”으로 전망했다. 관광공사는 “예약자별 해외여행 목적지는 한국(20.5%), 동남아시아(16.7%), 대만(13.5%) 순으로 근거리 관광지에 대한 인기를 확인할 수 있었다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난 4일 HIS가 발표한 ‘2024 골든위크 여행 예약동향’에선 서울이 1위를 차지했고, 대만과 하와이가 뒤를 이었다. 부산은 5위, 제주가 10위를 차지하는 등 상위 10위권에 한국의 도시 3곳이 포함됐다. 익스피디아 재팬도 지난달 22일 ‘골든위크 해외여행 검색 순위’ 발표를 통해 행선지 검색량, 1인 여행 행선지 검색량 모두 ‘서울’이 1위를 차지했다고 밝혔다. 지난해 서울의 검색량 순위는 오키나와, 타이베이, 방콕에 이어 4위에 머물렀다.&lt;br&gt;관광공사는 골든위크 이후의 여름 방학 수요를 선점하기 위한 노력도 병행할 방침이다. 일본여행업협회의 한국 상품기획자 팸투어, 460여 명의 JTB 신입사원 방한 연수여행, 규슈지역 교육여행 담당자 팸투어 등이 4월 중 실시된다. 특히 5월에는 전북 전주와 경북 안동을 중심으로 일본 언론인과 여행업자 등 100여 명이 참가하는 메가 팸투어를 벌일 계획이다.&lt;br&gt;박성웅 관광공사 일본팀장은 “지난해 한국은 일본인 해외여행 목적지 점유율 1위(24%)와 경쟁국 대비 회복률 1위(2019년 대비, 한국 70.8%, 대만 42%, 태국 44.6%)를 달성하는 등 의미 있는 성과를 냈다”며 “K컬처의 주소비층으로 떠오른 20대 일본 여성층을 대상으로 미식·뷰티·패션 등 K 콘텐츠 분야의 방한관광 홍보를 강화할 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>숫자 9가 문제? MBC ‘복면가왕 특집 결방’ 두고 與野 갑론을박</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500144</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500144</guid>
      <pubDate>2024-04-08T16:00:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408160030_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559560 --&gt;MBC가 9주년을 맞은 대표 음악 예능 프로그램 ‘복면가왕’ 특집 방송이 특정 정당을 연상케 할 우려가 있다는 이유로 1주일 연기한 것을 두고 정치권에서 이틀째 공방이 이어지고 있다. 야당은 MBC 날씨 방송 징계에 이은 정부의 방송 통제를 비판하고 나섰고, 여권은 방송사와 당 사이에 짜고 치기 의혹이 있다며 해명을 요구했다.&lt;br&gt;이재명 더불어민주당 대표는 8일 오전 자신의 페이스북에 별다른 설명 없이 “간첩신고는 113에서 224로”라는 짧은 글을 올렸다. 기호 1번인 민주당과 기호 3번인 위성정당 더불어민주연합의 번호로 이뤄진 간첩신고 전화번호를 기호 2번 국민의힘과 기호 4번 위성정당 국민의미래의 번호를 조합한 숫자로 바꿔야 한다는 의미로, 최근 방송통신위원회가 방송의 숫자 표기를 엄격하게 제재하자 이를 우회적으로 비판한 것으로 보인다.&lt;br&gt;이 대표는 전날 경기도 유세에서도 MBC 복면가왕 9주년 결방에 대해 “1주년, 2주년 이런 것도 하면 안 된다. 아니 2주년 없는 것도 만들어서 하겠다”며 “이게 정상적인 나라냐”고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;MBC는 전날 방송 예정이던 ‘복면가왕’ 9주년 방송을 14일로 연기한다고 공지했다. 결방 이유에 대한 MBC의 공식 해명이 나오지 않은 가운데 정치권과 방송계에서는 9주년이라는 숫자가 총선에서 조국혁신당 기호와 겹쳐 자칫 오해를 살 수 있다는 점을 고려해 이번에도 논란을 피하려는 조치로 보고 있다.&lt;br&gt;앞서 MBC는 지난 2월 27일 뉴스데스크 직후 방영된 날씨 예보 방송에서 미세먼지 농도 ‘1’을 파란색으로 크게 표시했다가 최근 방송통신심의위원회 22대 국회의원 선거 선거방송심의원회에서 중징계를 받기도 했다.&lt;!-- 그림 1559561 --&gt;조국혁신당은 MBC의 결방 조치를 두고 ‘9틀막 정권’이라며 윤석열 정부를 언론 통제를 비판했다. 이지수 조국혁신당 대변인은 논평을 통해 “대파 가지고도 저 난리이니 충분히 이해한다. 불과 2년 전까지 ‘눈 떠보니 선진국’이었는데 어느덧 ‘검열과 제재의 시대’에 살고 있다”고 지적했다.&lt;br&gt;조 대표도 전날 유세 도중 “복면가왕 9주년의 9자가 조국혁신당 9를 상징해서 그만둬야 한다면 KBS 9시 뉴스도 끝내야 한다”며 “이런 식으로 언론·방송에서 9자가 들어간 건 다 중단시켜야 하느냐”고 되물었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;반면, 국민의미래는 결방 결정을 내린 MBC에 공식 해명을 요구했다. 김시관 국민의미래 선거대책위원회 공보단 대변인은 “국민의미래는 복면가왕 9주년과 조국혁신당 9번이 아무 관련이 없다고 생각한다”면서 “(결방 결정 이후) 기다렸다는 듯 조국혁신당이 ‘9틀막’이라는 정치적 의혹을 제기했다”고 주장했다. 이어 “MBC는 지금이라도 ‘야당과 짜고 친다’는 정치권 의혹에 대해 해명하고 당장 복면가왕을 방영하기를 촉구한다”고 밝혔다.&lt;br&gt;MBC 노동조합(3노조)은 성명을 통해 “복면가왕 9주년이 조국혁신당 기호 9번과 겹쳐 오해를 부를 수 있다는 우려가 있다면 조용히 어떤 이유도 대지 않고 방송을 순연하면 된다”며 “그런데 이런 내용이 한 매체 (한겨레 신문)단독 기사로 투표 사흘 전 나와 조국혁신당을 홍보해주는 꼴이 됐다”고 지적했다. 이어 “도대체 왜 선거에서 중립을 지켜야 할 공영방송이 나서서 특정 정당의 홍보를 하려고 하느냐”고 비판했다.&lt;!-- 그림 1559562 --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대웅바이오, 2형 당뇨 치료제 ‘포시다파’ 서울아산병원 처방 등록… “환자 약가 부담↓”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124380071/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124380071/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T17:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124380045.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;대웅바이오는 2형 당뇨병 치료제 ‘포시다파정’이 서울아산병원 원내의약품 처방 대상 품목에 포함됐다고 8일 밝혔다. 포시다파정은 영국 아스트라제네카가 개발한 오리지널 의약품 ‘포시가’의 제네릭(복제약)으로 다파글리플로진 단일 성분의 SGLT-2(sodium glucose cotransporter 2) 억제제 계열 당뇨병 치료제다.  다파글리플로진 성분은 신장에서 포도당 재흡수에 관여하는 SGLT-2를 억제해 당 재흡수를 감소시키고 소변으로 배출시켜 혈당을 낮추는 기전을 가진다.   포시다파정은 대웅바이오가 자체 생물학적동등성시험을 거쳐 생산하는 품목으로 분할선 삽입을 통해 분할조제가 편리하도록 했다. 약가의 경우 오리지널 제품인 포시가(734원)보다 저렴한 407원으로 환자 경제적 부담을 낮출 수 있다고 강조했다.  대웅바이오 관계자는 “지속적인 처방 확대를 통해 다파글리플로진 시장 점유율을 늘리고 메트포르민을 결합한 포시다파엠에 대한 학술 영업과 마케팅도 강화해 국내 전체 당뇨분야에서 시장지배력을 높여나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>알고보면 영양 덩어리, ‘감자·고구마’의 재발견</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124380323/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124380323/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T17:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124379782.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1만 원은 줘야 제사상에 올릴 사과 한 알을 살 수 있는 고물가 시대다. “장보기가 겁이 난다”는 불평이 허풍으로 들리지 않는다.  값은 싸지만 영양가는 높은 먹을거리에 관심이 쏠린다. 주인공은 바로 감자다. 남녀노소 누구에게나 널리 사랑받는 뿌리채소 중 하나다.  감자는 다른 채소보다 열량 밀도가 높고 탄수화물의 공급원이라는 이유로 나쁜 평을 받기도 한다. 하지만 이런 이유로 감자를 외면할 이유는 없다.    감자는 대부분 복합 탄수화물로 구성되어 있어 단순 당분보다 소화하는 데 더 긴 시간이 걸리고 에너지는 더 오래 지속된다. 감자는 평균적인 식단에 건강함을 추가할 수 있는 저렴한 채소다.  “전분 식품은 포만감을 느끼게 하는 데 중요한 역할을 하고 균형 잡힌 식사의 핵심 구성 요소이기 때문에 칼로리 함량 때문에 식품을 제한해서는 안 됩니다. 감자의 가장 큰 장점은 다른 영양소도 제공한다는 점입니다”라고 미국의 유명 영양사 다니엘 크럼블 스미스가 8일(한국시각) USA 투데이와 인터뷰에서 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한미사이언스 ‘온라인팜’, 광주이주민건강센터에 JVM 의약품 자동조제기 기증</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124380499/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124380499/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T17:42:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124380425.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한미사이언스는 의약품 유통 계열사 ‘온라인팜’이 보건의료 소외 계층 중 하나인 이주민들의 건강증진을 돕기 위해 약 조제·포장 자동화 솔루션 자회사 제이브이엠(JVM)의 자동조제기를 광주광역시 이주민건강센터(광주이주민건강센터)에 기증했다고 8일 밝혔다.   지난 2005년 설립된 광주이주민건강센터는 광주 소재 비영리단체(NGO)로 의사소통이 어렵거나 건강보험이 없어 의료 사각지대에 놓인 이주민들의 건강한 삶을 지원하는 활동을 영위한다. 코로나19 팬데믹(세계적 대유행) 시기에는 비대면 진료와 찾아가는 진료 서비스를 진행했고 2022년 6월부터 무료 진료소 운영을 본격화했다. 현재 광주지역 진료봉사자는 1629명(의사 275명, 약사 80명)으로 매주 일요일마다 의료 봉사활동을 펼치고 있다. 지난 2005년 첫 진료를 시작한 이래 작년까지 이주민 환자 총 3463명이 무료 진료를 받았다고 한다.  한미사이언스 온라인팜 관계자는 “의료 사각지대에 놓인 이웃을 위해 의미 있는 후원을 실천하기로 했다”며 “의료</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>심장·뇌·혈관·자궁까지 좀먹는 ‘미세먼지’… 피부도 늙게 해요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409021001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409021001</guid>
      <pubDate>2024-04-08T18:02:50.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408180246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;b&gt;일교차가 크게 벌어지는 4월에는 하루에도 세 가지 계절이 공존한다. 아침·저녁엔 초봄, 한낮엔 초여름, 그리고 봄과 함께 ‘먼지의 계절’이 시작된다. 서기 174년 신라에 ‘흙비(雨土)가 내렸다’는 기록이 있을 정도로 황사의 역사는 오래됐다. 하지만 미세먼지는 2010년 이후에야 본격적으로 심각성이 대두됐다. 황사는 자연적으로 발생한 흙먼지로 토양 성분이 대부분이지만 미세먼지는 ▲황산염과 질산염 등 오염 물질 ▲화석연료를 태울 때 생기는 탄소류 ▲지표면 흙먼지에서 나온 광물 등이 주성분이어서 건강에 치명적이다.&lt;/b&gt;&lt;!-- 그림 1559639 --&gt;최근 연구에선 호흡기질환뿐만 아니라 심혈관계·고혈압·부정맥·관상동맥 질환과 미세먼지의 연관성이 밝혀졌다. 심지어 미세먼지는 피부 노화도 촉진한다. 사실상 온몸에 영향을 끼치는 셈이다. 미국에선 미세먼지를 ‘발암 물질’로 분류한다.&lt;br&gt;호흡할 때 몸속으로 들어온 먼지는 대개 코털이나 기관지 점막에서 걸러져 배출된다. 하지만 미세먼지(PM10)는 입자의 지름이 사람 머리카락 굵기의 5분의1 수준인 10마이크로미터(㎛·1㎛는 100만분의 1m)보다 작아 코나 구강, 기관지를 그대로 통과해 몸에 스며든다. 이보다 작은 초미세먼지(PM2.5)는 지름이 머리카락의 20분의1에 불과하다. 같은 농도라면 PM10보다 PM2.5에 더 많은 유해 물질이 흡착될 수 있고, 기관지에서 다른 인체 기관으로 이동할 가능성이 크다.&lt;br&gt;김상헌 한양대병원 호흡기알레르기내과 교수는 8일 “미세먼지는 코와 목, 기관지와 폐 등 호흡기에 일차적으로 영향을 주고, 흡수되면 심장·뇌·혈관 등 여러 장기에 나쁜 영향을 미친다”고 설명했다. 노인, 유아, 임산부, 만성폐질환이나 심장질환이 있는 사람이 더 영향을 받는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미세먼지가 기관지로 들어오면 염증을 일으키고 기침, 가래 등의 증상이 생긴다. 또 기관지 점막이 건조해지면서 세균이 쉽게 침투해 폐렴 등 감염성 질환에 걸리기 쉽다. 천식이나 만성폐쇄성폐질환 등 만성호흡기질환이 있는 사람은 증상이 악화해 사망 위험이 커진다.&lt;br&gt;이세원 서울아산병원 호흡기내과 교수는 “미세먼지는 아이들에게도 영향을 미쳐 건강하게 성장하는 것을 막는다”며 “미국 연구기관이 캘리포니아의 성장기 청소년 1800여명을 8년간 추적 관찰했더니 미세먼지가 심한 곳에서 자란 아이들은 폐가 잘 성장하지 않아 성인이 됐을 때 폐 기능이 떨어질 가능성이 큰 것으로 나타났다”고 말했다.&lt;br&gt;원호연 중앙대병원 심장혈관·부정맥센터 순환기내과 교수는 “초미세먼지가 폐 조직 깊숙한 곳에 쌓이면 폐에 염증이 발생할 뿐만 아니라 미세 물질이 직접 혈관에 작용해 교감신경계를 활성화하고 산화 스트레스를 증가시켜 결국 심혈관질환 발생 위험이 커지게 된다”고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;미국에서 발표한 또 다른 연구에 따르면 심혈관질환 병력이 없는 폐경 후 여성들을 6년간 추적 관찰한 결과 초미세먼지가 10㎛/㎥ 증가할 때 심혈관질환자가 35%, 뇌졸중이 28% 늘었으며 뇌혈관질환 사망 위험은 83%나 증가했다. 또한 네덜란드 연구팀이 발표한 논문을 보면 초미세먼지 농도가 5㎛/㎥ 증가할 때마다 조기사망률이 7%씩 커지는 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;미세먼지는 외모에도 영향을 미친다. 중앙대병원 피부과 박귀영 교수와 진단검사의학과 이미경 교수 연구팀의 연구 결과 미세먼지가 각질세포에서 염증반응을 일으키고 피부 진피의 콜라겐 분해를 촉진해 피부를 주름지게 한다는 사실이 입증됐다.&lt;br&gt;초미세먼지 농도가 짙은 곳에 거주하는 사람일수록 공복 혈당과 나쁜 콜레스테롤인 LDL 콜레스테롤 수치가 높다는 점도 국내 연구에서 확인됐다. 당뇨병과 이상지질혈증에 걸릴 위험이 크다는 의미다. 이런 경향은 60세 이상의 고령층, 규칙적인 신체활동을 하지 않는 성인에게서 두드러졌다.&lt;br&gt;미세먼지가 직접 닿는 눈도 무사할 리 없다. 전연숙 중앙대병원 안과 교수는 “아주 작은 미세먼지는 눈·코·입·기관지 점막 등 공기와 만나는 부위에 달라붙어 알레르기 반응을 일으킨다”며 “단순 먼지가 아니라 규소·납·카드뮴 등의 중금속뿐만 아니라 질소·아황산가스 같은 대기 오염물질이 잔뜩 들었기 때문에 눈에 닿았을 때 알레르기성 각결막염, 독성 각결막염, 안구건조증을 일으킨다”고 했다.&lt;br&gt;미세먼지로 알레르기 결막염이 생기면 눈꺼풀 부종, 가려움, 이물감, 눈물 흘림, 충혈, 통증 등의 증상이 나타난다. 각막염이나 각막 궤양이 생겼다면 눈부심과 심한 통증이 발생하고 시력까지 떨어질 수 있다.&lt;br&gt;미세먼지로부터 우리 몸을 지키려면 미세먼지가 많은 날 외출하지 않는 게 최선이다. 어쩔 수 없이 나가야 한다면 마스크, 선글라스가 필수다. 전 교수는 “시력이 나쁘지 않아 안경을 쓰지 않는 사람도 미세먼지가 많은 날에는 마스크와 함께 선글라스나 보호안경 등을 착용하고 외출하는 것을 생활화해야 한다”며 “실제 안과에서 안구건조증 등 안 질환이 있는 환자에게 보호안경을 처방한 결과 약 70% 정도의 개선 효과가 있는 것으로 나타났다”고 설명했다.&lt;br&gt;미세먼지가 많은 날 콘택트렌즈를 끼면 눈에 들어간 먼지가 렌즈에 달라붙어 눈을 자극하기 때문에 렌즈 착용 시간을 줄이거나 되도록 안경을 쓰고, 렌즈 세척과 관리에도 신경 써야 한다.&lt;br&gt;옷으로 몸을 감싸더라도 미세먼지를 완벽하게 차단할 순 없다. 선크림을 발라 미세먼지 흡착을 막는 게 좋다. 피부에 염증이 나지 않도록 보습제도 챙겨 바른다. 외출 후 귀찮더라도 샤워하고 머리도 감길 추천한다.&lt;br&gt;물은 하루에 8컵 정도 마시는 게 좋다. 물을 많이 마셔야 건조한 눈·코·목·피부를 보호할 수 있고 체내에 들어온 중금속과 미세먼지를 배출할 수 있어서다. 기관지와 폐에 좋다고 알려진 오미자나 모과차, 수분과 비타민을 공급해 주는 과일·채소 주스를 마셔도 좋다. 미세먼지가 많을 때는 되도록 창문을 열지 말고, 고기를 굽는 등 미세먼지를 많이 발생시키는 실내 조리도 하지 않는 편이 좋다. 김 교수는 “미세먼지가 짙은 봄철에 천식 등 만성호흡기질환이 있는 환자는 증상 악화를 대비해 기관지 확장제를 항상 지녀야 한다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>동아쏘시오그룹 용마로지스, AI 로봇 기반 물류 인프라 추진… 로보에테크놀로지와 업무협약</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124381330/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240408/124381330/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T18:36:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124381319.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;동아쏘시오그룹 물류 전문기업 용마로지스는 물류로봇 개발업체 로보에테크놀로지와 인공지능(AI) 물류로봇 개발 및 스마트 물류 설비 구축을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다고 8일 밝혔다.  협약에 따라 용마로지스는 로보에테크놀로지의 AI 물류로봇 ‘모바일박스핸딩로봇(MBR)’ 개발을 위한 물류 현장과 관련 정보를 제공한다. 로보에테크놀로지는 물류 현장에서 실제 로봇 운용 테스트를 진행하고 관련 데이터를 확보해 자율작업이 가능한 현장 맞춤 물류로봇을 개발한다. AI 물류로봇 도입으로 물류센터 효율화 증대, 인력난 해소, 안전한 작업환경 조성 등을 기대하고 있다.  올해 창립 41주년을 맞은 용마로지스는 전국 35개 물류센터와 6개 운송영업소 및 35개 배송센터 등 광범위한 물류 인프라를 기반으로 물류로봇 테스트가 용이한 다양한 현장을 보유하고 있다.  로보에테크놀로지는 지난 2021년 설립된 업체다. 물류 작업 시 파레트(화물 운반대) 위에 박스를 효율적으로 쌓거나 내릴 수 있는 ‘카트타입박스핸딩로봇(CBR</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>최불암 “수사반장 때 육영수 여사가 전화로 하신 말이…”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500199</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500199</guid>
      <pubDate>2024-04-08T18:45:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408184538_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559685 --&gt;배우 최불암이 과거 MBC 드라마 ‘수사반장’ 출연 당시 고 육영수 여사와 통화한 사연을 공개했다.&lt;br&gt;최불암은 MBC가 드라마 ‘수사반장 1958’ 방영을 앞두고 지난 7일 선보인 토크쇼 ‘돌아온 레전드 수사반장’에 출연해 1974년 청와대로부터 전화를 받은 일화를 들려줬다.&lt;br&gt;최불암은 “집사람이 전화를 받더니 ‘여보 청와대 부속실에서 전화가 왔다’고 하더라. 전화를 받았더니 김 과장이라며 잠깐만 기다려달라고 하더라”라고 당시 상황을 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최불암은 “전화를 기다리는데 별안간 수화기 너머로 웃음소리가 들렸는데 ‘나 육영수예요’라고 하더라. 벌떡 일어났다”며 “금방 (수사반장을) 모니터를 하신 모양이었다”고 했다.&lt;!-- 그림 1559686 --&gt;이어 “(육영수 여사가) ‘담배를 몇 대를 태우세요’라고 묻더라”라며 “‘네, 넉 대를 태웁니다’라고 했는데, ‘아이고 두 대로만 해요’라고 하시더라”라고 했다.&lt;br&gt;최불암은 “(육영수 여사가) 대통령께서 수사반장을 보면서 꼭 담배 넉 대를 따라 피운다고 하시더라”라며 “옆에서 박정희 전 대통령께서 여사님께 ‘무슨 쓸데없는 이야기를 하고 그러냐. 이제 그만 끊어라’라고 말씀하시더라. 그게 그렇게 잊히지 않는 사건이다”라고 말했다.&lt;br&gt;극 중 담배를 피웠던 이유에 대해서는 “1970년대에는 담배가 연기의 일부분이었다”며 담배가 감정표현의 도구로 활용됐다고 설명했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한편 수사반장은 MBC에서 방송된 범죄 수사 드라마로 1971년 첫 방송을 시작해 1989년 10월 막을 내렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>9일부터 치매 등 만성질환 약, 검사 없이 재처방 가능</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240408/124383025/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240408/124383025/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T21:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124383023.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 9일부터 치매, 만성편두통 등 주기적으로 검사를 받아야 약을 처방 받을 수 있는 일부 만성질환에 대해 검사를 생략하고 바로 약을 처방받을 수 있게 했다. 전공의(인턴, 레지던트) 병원 이탈이 장기화되면서 만성질환자들이 제때 검사를 못 받아 병이 악화되는 걸 막기 위한 조치다.박민수 보건복지부 2차관은 8일 중앙재난안전대책본부(중대본) 브리핑에서 “일부 치매 약의 경우 6개월 간격으로 인지기능검사 후 계속 투여 여부를 결정하는데 대형병원 진료가 축소되면서 필요한 검사를 제때 받기 어려울 수 있다는 우려가 제기됐다”며 “앞으로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이금이 작가, 안데르센상 수상 불발…“K아동문학 가능성 열었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240408500216</guid>
      <pubDate>2024-04-08T23:16:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/01/23/SSC_20240123000600_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1533850 --&gt;‘어린이책 노벨상’으로 불리는 세계적인 아동문학상 ‘한스 크리스티안 안데르센상’(HCAA·안데르센상) 글 부문 최종후보에 올랐던 이금이(62) 작가의 수상이 안타깝게 불발됐다.&lt;br&gt;국제아동청소년도서협의회(IBBY)는 8일(현지시간) 이탈리아 볼로냐에서 개막한 세계 최대 아동도서 전시회 ‘제61회 볼로냐 아동도서전’에서 안데르센상 시상식을 열고 최종후보 6인 가운데 오스트리아의 하인츠 야니쉬 작가를 수상자로 선정했다.&lt;br&gt;앞서 한국인 최초 안데르센상 수상자는 그림 부문에서 2022년 상을 받은 이수지 작가다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;글 부문 최종후보에 올랐던 이금이 작가는 수상은 불발됐지만, 세계문학의 변방에서 언어적 한계에도 불구하고 고유한 이야기의 힘을 밀고 나가 국내 아동청소년 문학의 새로운 가능성을 열어준 것으로 평가된다.&lt;br&gt;이금이 작가는 1984년 ‘새벗문학상’에 단편동화 ‘영구랑 흑구랑’이 당선되며 작품활동을 시작했다. 올해는 그가 작가 생활 40년을 맞는 해이기도 하다. 1962년 충북 청원 출생으로 서울과 청원을 오가며 생활했다.&lt;br&gt;2004년 대표작 중 하나인 ‘유진과 유진’을 발표한 뒤로는 청소년소설을 주로 썼다. 당시 국내에서는 생소한 청소년소설 장르를 개척한 작가로도 꼽힌다. 작품으로는 ‘너도 하늘말나리야’, ‘소희의 밤’, ‘숨은 길 찾기’ 3부작을 비롯해 ‘알로하, 나의 엄마들’, ‘거기, 내가 가면 안돼요?’ 등이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;덴마크의 동화작가 안데르센(1805~1875)을 기리고자 1956년 제정된 안데르센상은 2년마다 아동문학의 발전에 공헌한 작가를 선정해 시상한다.&lt;br&gt;이금이 작가는 국내 한 언론 인터뷰에서 “최종후보에 포함된 것만으로도 영광”이라면서 “한국의 아동청소년문학이 해외에 알려질 수 있는 계기가 된 것 같아 의미가 있다고 생각한다”고 말한 바 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>봄철 더 자주 나는 코피… ‘허니문 코피’의 원인은?[이상곤의 실록한의학]〈147〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240408/124383658/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240408/124383658/1</guid>
      <pubDate>2024-04-08T23:24:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/04/08/124382722.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;봄이 찾아오면서 잦은 코피로 고생하는 이가 많다. 코피는 대개 감기, 알레르기로 인해 코를 자주 풀거나, 코가 꽉 말라 건조한 상태에서 가려워 콧속을 긁거나, 재채기를 크게 하거나, 코딱지를 무리하게 파내려다가 흘리게 된다. 비염은 코피를 유발하는 가장 큰 적이다. 비염이 생기면 콧속 혈관은 압력이 높아져 부풀어 오르게 되는데, 그 상태에선 조그마한 자극이 가해져도 모세혈관이 터져 코피가 나온다. 특히 봄철에는 바람이 많이 부는 건조한 날이 계속되고 알레르기를 일으키는 물질이 대기에 많이 떠다녀 알레르기 비염이 심해진다.   잦은 코피를 근본적으로 치료하려면 당장 콧속에 생긴 비염부터 치료해야 한다. 알레르기를 다스린다는 명목으로 항히스타민제에 의존해선 안 된다. 항히스타민제를 자주 쓰면 코점막은 더 건조해지고 미세혈관은 자극에 더욱 약해진다. 평소 가습을 자주 하고 콧속에 마른 느낌이 들면 바셀린을 발라 주는 게 도움이 된다.   승정원일기에는 조선 임금들이 감기 때문에 코피를 흘린 사례가 기록돼 있다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘매일 한 움큼’ 약 먹는 만성질환자… ‘약물 관리’ 신청하세요[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409021002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409021002</guid>
      <pubDate>2024-04-08T23:49:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 매일 먹는 약이 한 움큼인데 괜찮나.&lt;br&gt;A. ‘괜찮다, 아니다’로 잘라 말하기 어렵다. 다만 하루에 10종 이상 약을 먹는 노인은 그렇지 않은 노인에 비해 사망 위험이 1.54배, 입원 위험은 1.45배 증가한다는 연구 결과가 있다.&lt;br&gt;Q. 어떻게 줄일 수 있나.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 약을 10개 이상 복용하는 만성질환자를 대상으로 환자 맞춤형 약물 관리 서비스인 ‘다제(多劑)약물 관리사업’을 하고 있다. 중복 복용과 약물 부작용을 줄이기 위해 환자가 복용하는 처방약은 물론 일반약과 건강기능식품까지 전문가가 점검하고 불필요한 약은 빼거나 바꿔 준다. 복용 방법, 생활 습관, 주의할 음식 등도 알려 준다.&lt;br&gt;Q. 대상자는.&lt;br&gt;A. 고혈압·당뇨병 등 46개 만성질환 중 1개 이상을 진단받고 상시(6개월간 투약 일수 60일 이상)로 복용하는 약이 10가지 이상인 건강보험 가입자다. 전국 107개 지역에서 시행하고 있다. 국민건강보험공단 고객센터로 문의하면 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;Q. 많은 약 복용 시 주의점은.&lt;br&gt;A. 약을 처방받거나 구매할 때는 건강기능식품을 포함해 현재 먹는 약이 무엇인지 의사나 약사에게 얘기해야 한다. 약봉지에 먹는 이유, 복용법, 부작용 등을 기록해 두면 좋다. 또 용법을 지켜 복용하고, 마음대로 약을 늘리거나 줄여선 안 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>조선 후기 ‘평양 화단’ 이끈 양기훈 그림 원주박물관서 도난</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409022001</guid>
      <pubDate>2024-04-08T23:50:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408235009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559749 --&gt;공립박물관이 소장하고 있던 조선 후기 화가 석연 양기훈(1843~?)의 그림이 도난당한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;8일 문화재청 등에 따르면 강원 원주시에 있는 공립박물관인 원주시역사박물관은 지난해 말 ‘양기훈 필 노안도’(蘆雁圖) 1점이 사라졌다며 문화재청에 도난 신고를 했다. 사건이 발생한 지 넉 달이 지났는데도 아직 그림의 행방을 찾지 못한 것으로 알려졌다. 박물관 측은 지난해 12월 8일 오후 5시 10분경 박물관 민속생활실에 전시돼 있던 그림이 없어진 것을 파악하고 문화재청에 신고했다. 그 전 달인 11월 20일 이후 그림이 사라진 것으로 추정하고 있는 박물관은 그간 양기훈의 노안도를 전시실 벽에 걸어 보관해 온 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;도난과 관련한 명확한 증거는 확보하지 못한 것으로 전해졌다. 폐쇄회로(CC)TV 화면을 보며 박물관을 오고간 사람들을 확인했으나 도난당한 그림이 전시된 공간을 정확하게 비추는 화면은 없었다고 한다. 현재 경찰 수사도 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;노안도는 갈대와 기러기를 함께 그린 그림을 뜻한다. 옛 산수화에서 자주 쓰이는 소재이기도 하나 노후의 편안한 삶을 뜻하는 ‘노안’(老安)과 음이 같아 이를 기원하는 그림으로 인기가 많았다. 사라진 그림은 가로 36.5㎝, 세로 154㎝ 크기의 족자 형태다.&lt;br&gt;2015년 한국근현대미술사학회 학술 발표 뒤 학술지 ‘한국근현대미술사학’에 실린 ‘석연 양기훈 노안도 연구’ 논문에 따르면 현재까지 전해 오는 양기훈의 노안도는 40점 이상일 것으로 추정된다. 이건희 삼성 선대 회장의 기증품 중에도 양기훈의 노안도가 포함돼 있다. 19세기 후반에서 20세기 초 평양을 거점으로 활동했던 양기훈은 노안도의 전통적인 소재와 양식을 따르면서도 그만의 독자적인 특징을 드러내는 그림으로 주목받았다.&lt;br&gt;도난 사실이 전해지면서 학계에서는 공립박물관의 소장품 관리 실태가 부실하다는 지적이 나오고 있다. 원주시역사박물관은 지난해 문화체육관광부가 전국 공립박물관 272곳을 대상으로 평가한 결과 우수 공립박물관 140곳에 포함돼 인증을 받은 바 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“보고 싶은 대로 보고 당신의 행복 찾아라”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409022002</guid>
      <pubDate>2024-04-08T23:50:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408235000_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559748 --&gt;직관적이고 찰나적으로 그려진 듯한 형상들이 겹침과 뒤틀림, 모호함으로 뒤섞여 ‘불협화음의 매혹’을 빚어낸다. 하나하나 자세히 뜯어보면 테니스공, 나비, 화분, 꽃병 등 일상에서 익숙하게 보는 사물들이다. 대담한 색채와 속도감 넘치는 선으로 뒤엉긴 사물들은 서로 간의 조합으로 새로운 우주를 만들어 내고 있다.&lt;br&gt;정규 미술 교육을 받지 않았지만 이런 독창적인 화법으로 컬렉터들의 사랑을 받는 미국 작가 에디 마티네즈(47). 올해 베네치아 비엔날레에서 산마리노 공화국 전시관 대표 작가로 선정되기도 한 그의 지난 20년 작업을 서울에서 본다. 마곡동 스페이스K 서울에서 6월 16일까지 열리는 개인전 ‘투 비 컨티뉴드’(To be Continued)에서다. ‘앞으로도 계속’이란 뜻의 전시 제목은 자신이 매료된 일상의 소재들을 반복해 그리며 변주해 나가는 작가의 작업과 닮았기도 하다.&lt;br&gt;전시에는 구상과 추상을 자유롭게 넘나드는 작가의 회화와 드로잉 34점이 나왔다. 특히 가로 6.7m 크기의 대작 ‘은하계 같은 풍경-로지아에서 바라보다’는 검은 윤곽선과 화려한 색채가 두드러지는 그림을 마치 눈보라가 친 듯 흰색으로 덮어 ‘지움’으로써 드러나는 ‘새로운 발견과 가능성’이 인상적이다. 무질서하게 배치된 듯한 나뭇잎, 버섯, 꽃 등의 익숙한 형태들이 흰 베일 밖으로 우러나오듯 온유한 낙원의 정경으로 재탄생했다. 작가의 표현을 빌리면 “사물을 뒤로 밀고, 동시에 전경으로 당기기도 하는” 제작 방식이다.&lt;!-- 그림 1559750 --&gt;수레바퀴가 끊임없이 움직이는 듯한 역동적 에너지가 돋보이는 ‘만다라’ 연작은 작가 특유의 모티프와 선, 형태, 색채 등 자신의 예술적 우주를 담은 그릇으로 만다라를 활용했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;틈만 나면 드로잉 그리기에 여념이 없기로 유명한 작가는 “드로잉은 내 모든 작업의 원동력”이라고 소개한다. 이 말처럼 그는 과거에 그렸던 드로잉에서 마음에 드는 이미지를 추출해 회화나 조각 작품에 꾸준히 응용해 왔다. 이번에 처음 선보인 ‘이엠아트유한회사’ 시리즈가 과거 편지지에 그린 드로잉을 확대해 실크스크린으로 인쇄한 뒤 채색해 나온 작품인 것이 한 예다. 미술관 2층에 전시된 작품이나 카페 벽면 등을 빼곡히 채운 드로잉을 통해 작품의 연원을 따라가 볼 수 있다.&lt;br&gt;작가는 이번 서울 전시 작품들엔 특히 몇 년 전 아들 아서가 태어나면서 느낀 ‘기쁨’이 깃들어 있다며 감상 팁을 전했다. “사람들은 자신이 원하는 대로 해석하고, 보고 싶은 대로 볼 수 있어요. 이는 스튜디오 밖에서도 계속되는 삶의 일부이기도 합니다. 관람객들도 항상 자신을 행복하게 하는 무언가를 찾길 바랍니다.”&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>클래식 봄꽃… 러시아 ‘현의 거장’ 핀다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409022003</guid>
      <pubDate>2024-04-08T23:50:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/04/08/SSC_20240408235007_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1559751 --&gt;살아 있는 ‘바이올린 전설’로 불리는 막심 벤게로프(50)와 ‘어깨 첼로’의 대가 세르게이 말로프(41)까지 러시아 ‘현(絃)의 거장’들이 국내 무대에 오른다.&lt;br&gt;벤게로프는 9일 서울 송파구 롯데콘서트홀에서 열리는 바이올린 리사이틀에서 그의 1727년산 스트라디바리우스 ‘엑스 크로이처’로 거장의 연주를 선보인다. 그는 8일 KBS 클래식FM에 출연해 “활은 내 오른손의 연장이고, 악기는 내 영혼의 연장”이라며 음악에 대한 진심을 드러냈다.&lt;br&gt;벤게로프는 8년 만의 내한 무대에서 러시아 여성 피아니스트 폴리나 오세틴스카야와 함께 프로코피예프 5개의 멜로디와 바이올린 소나타 제1번, 라벨의 치간느 등 친숙한 명곡을 들려준다. 황장원 음악칼럼니스트는 “진하고 풍부한 음색과 탁월한 기교, 흡인력 강한 표현을 특징으로 하는 그의 무르익은 연주를 통해 거장의 향취를 확인할 수 있을 것”이라고 기대했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;벤게로프는 다섯살 때 바이올린을 시작해 예프게니 키신, 바딤 레핀과 함께 러시아의 3대 신동으로 주목받았다. 10세에 데뷔 음반을 발매한 후 그래미상, 그라모폰 올해의 연주자상 등을 받았다. 그는 어깨 부상으로 바이올린조차 들지 못하게 됐던 좌절 끝에 2007년 지휘자로 변신해 미국 카네기홀 데뷔를 했다. 절망의 순간을 새로운 음악적 도전으로 돌파한 그는 2011년 바이올리니스트로 다시 무대에 오르며 제2의 전성기를 맞았다.&lt;br&gt;벤게로프와 마찬가지로 다섯살에 데뷔한 피아노 신동 오세틴스카야도 매 시즌 카네기홀 무대에 오르는 세계적 연주자이지만 러시아의 우크라이나 침공을 비판하면서 고국에서의 공연이 봉쇄됐다.&lt;!-- 그림 1559759 --&gt;모던 바이올린부터 바로크 바이올린, 비올라, 비올론첼로 다 스팔라까지 어깨 위 모든 현악을 섭렵한 말로프는 오는 23일 서울 예술의전당 IBK챔버홀 무대에 선다. 그는 다양한 현악기를 자유자재로 사용하며 즉흥적 선율을 만들어 내는 연주자다. 말로프는 비올라보다는 크고 첼로보다는 작은 ‘어깨 첼로’로 불리는 비올론첼로 다 스팔라로 바흐의 무반주 바이올린 소나타와 첼로 모음곡 등을 연주한다. 18세기 바로크 시대의 저음 현악기로 신비로운 음색을 낸다. 말로프는 이번 공연에서 전자 바이올린으로 바흐를 재해석하는 즉흥 연주를 통해 바로크 시대의 바흐를 현대로 소환한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 4월 9일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240409500001</guid>
      <pubDate>2024-04-09T00:45:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/12/20/SSC_20231220005430_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1522524 --&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 작은 것이 쌓여 큰 것 이룬다.&lt;br&gt;60년생 : 일이 밀려 정신없이 바쁘다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;72년생 : 욕심만 자제하면 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;84년생 : 새 계획을 추진하라.&lt;br&gt;96년생 : 욕심만 자제하면 일은 잘 진행된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;소&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;49년생 : 문제는 대화가 해결한다.&lt;br&gt;61년생 : 뜻밖의 소득으로 즐거움이 있다.&lt;br&gt;73년생 : 아랫사람에게 최대한 베풀어라.&lt;br&gt;85년생 : 새로운 것 시작은 이르다.&lt;br&gt;97년생 : 적게 주고 많이 얻겠다.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 노력한 만큼 성과 있다.&lt;br&gt;62년생 : 타인의 실수를 수습하느라 바쁘다.&lt;br&gt;74년생 : 새로운 것을 찾아 움직이면 행운 있다.&lt;br&gt;86년생 : 마음의 안정이 가장 중요하다.&lt;br&gt;98년생 : 물러서지 말고 전진해야 한다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 건강에 신경 써야 한다.&lt;br&gt;63년생 : 부부 간 다툼으로 걱정스럽다.&lt;br&gt;75년생 : 가까운 사람과의 약속 철저히 지켜라.&lt;br&gt;87년생 : 여행이나 이동은 길하다.&lt;br&gt;00년생 : 잘 풀리지 않아 심란하구나.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 너무 큰 것에 욕심부리지 마라.&lt;br&gt;64년생 : 자기중심으로 나가면 손해가 생긴다.&lt;br&gt;76년생 : 가까운 이와 시비 주의.&lt;br&gt;88년생 : 이사와 이동은 가급적 삼가라.&lt;br&gt;00년생 : 생각보다 일이 잘 진행된다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 무리하지 마라, 건강 해친다.&lt;br&gt;65년생 : 운수가 대길하니 기쁜 일 넘친다.&lt;br&gt;77년생 : 노력한 만큼 대가 있다.&lt;br&gt;89년생 : 주변 사람이 나를 도와준다.&lt;br&gt;01년생 : 계획하는 일이 무리 없이 진행된다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 작은 시비로 큰일 벌어질라.&lt;br&gt;66년생 : 매사 차질이 많은 시기이니 주의하라.&lt;br&gt;78년생 : 한발 물러서는 것이 유익하겠다.&lt;br&gt;90년생 : 노력이 최선이다.&lt;br&gt;02년생 : 만사가 형통하다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 시간만 끌다가는 후회한다.&lt;br&gt;55년생 : 일 추진은 뒤로 미루는 게 현명하다.&lt;br&gt;67년생 : 새로운 계획은 검토 후에 착수하라.&lt;br&gt;79년생 : 경솔함보다는 차분함이 필요하다.&lt;br&gt;91년생 : 쓸데없는 낭비는 곤란하다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 분위기를 바꾸면 운이 트인다.&lt;br&gt;56년생 : 뜻대로 안 돼도 실망할 필요 없다.&lt;br&gt;68년생 : 근심하지 마라. 다 풀린다.&lt;br&gt;80년생 : 감상에 젖어 있다가 실수 생긴다.&lt;br&gt;92년생 : 근심 걱정이 사라지는구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 우연한 만남이 이루어진다.&lt;br&gt;57년생 : 가정에 경사가 생기겠다.&lt;br&gt;69년생 : 옛것을 버리고 새것을 취하라.&lt;br&gt;81년생 : 솔깃한 말에 넘어가지 마라.&lt;br&gt;93년생 : 우정을 돈독히 하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 호전의 기미가 있으니 대길하겠다.&lt;br&gt;58년생 : 아직은 시기상조이니 내일로 미뤄라.&lt;br&gt;70년생 : 세심한 주의가 필요하다.&lt;br&gt;82년생 : 적극적으로 대처하라.&lt;br&gt;94년생 : 경사스러운 일 생기겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 침착하게 행동해야 한다.&lt;br&gt;59년생 : 사람을 가려서 사귀어라.&lt;br&gt;71년생 : 건강 상태를 잘 체크하라.&lt;br&gt;83년생 : 주변 사람에게 마음을 써라.&lt;br&gt;95년생 : 계획은 치밀하게 세워라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암세포만 골라 없앤다” 유전자 교정 항암 신약 개발</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240408/124383660/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240408/124383660/1</guid>
      <pubDate>2024-04-09T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/03/29/124210719.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 연구진이 암세포만 골라 유전자를 편집하는 유전자 가위 ‘크리스퍼’ 기술을 개발했다.   8일 KAIST는 정현정 생명과학과 교수팀이 암세포에 결합하는 항체에 유전자 ‘가위’ 역할을 하는 크리스퍼 단백질을 연결한 항암 신약을 개발해 국제학술지 ‘어드밴스트 사이언스’ 3월 29일자에 발표했다고 밝혔다. 연구진은 암세포 표면에만 발현돼 있는 종양 단백질(항원)에 결합하는 항체를 이용했다. 크리스퍼는 항체를 따라 암세포에 도달해 암세포의 분열을 조절하는 ‘PLK1’이라는 유전자를 교정한다. 마치 암세포만 찾아 공격하는 ‘탄도 미사일’과 유사한 형태다.   그간 크리스퍼를 활용해 암세포의 유전자 변이를 교정하려는 시도는 있어 왔지만, 크리스퍼 단백질의 크기가 워낙 커 항체를 통해 전달하기가 어려웠다. 연구진은 크리스퍼 단백질을 구성하는 일부 아미노산을 변경해 항체와 더 잘 결합하도록 만들었다. 이렇게 개량된 항체결합 크리스퍼 나노복합체는 동물실험에서 난소암에 높은 항암효과를 보였다.   정 교수는 “이번 연</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘왜 머리가 빠지지?’…다이어트 즉시 중단하란 신호 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287391</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=287391</guid>
      <pubDate>2024-04-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다이어트와 관련한 스트레스를 받아보지 않은 이가 얼마나 될까. 청년기 시절 너무 마른 몸매 때문에 고민하는 이들이 있긴 하지만, 이들 또한 중년기에 접어들면서부턴 턱과 복부 등에 달라붙는 군살을 피하긴 어렵다. 다이어트가 사실상 전 현대인의 고민이라고 불리는 이유다.반면 무리한 다이어트 때문에 되려 건강을 망치는 경우도 있다. 건강을 위해 시작한 다이어트로 인해 건강이 더 나빠지는 아이러니한 상황이다. 현재 진행중인 다이어트를 중단하고 방법을 재점검하란 몸의 신호 3가지를 알아본다.▲ 탈모과도한 식단 조절로 인해 나타날 수 있는 부</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>