<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2024-09-24T00:10:14.823Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[헬스특집] 춘곤증 이기기 위한 커피 한 잔, 충치 예방에 효과 있을까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022578</guid>
      <pubDate>2023-04-28T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023004_5310.jpg&quot; /&gt;
        박진형 제주 노형유디치과의원 대표원장. (제공: 유디치과)
        
        
        
        최근 꽃샘추위가 물러가고 완연한 봄 날씨가 찾아왔다. 따뜻한 날씨 탓에 졸음과 무기력증을 유발하는 춘곤증에 시달리는 사람들이 늘어나고 있다. 봄철 춘곤증으로 인해 피곤하고 지칠 때 가장 먼저 떠오르는 것이 &amp;lsquo;커피&amp;rsquo;다. 커피에는 다량의 카페인이 함유돼 있어 졸음을 방지하고 춘곤증을 해결할 수 있다고 생각하기 때문이다.
        
        이에 대해 전문가들은 커피의 카페인은 일시적인 각성효과가 있을 뿐 오히려 충분한 수면을 방해하기도 한다고 경고한다. 특히 커피 안의 탄닌이나 단백질 성분이 침 분비를 억제해 입 냄새의 원인이 되기도 하고, 입 안에 있는 충치균의 활동을 도와 충치를 더 빠르게 진행하기도 한다. 하지만 커피가 충치 예방에 효과적이라는 흥미로운 연구 결과도 있다.
        
        브라질 리오데자네이루 연합 대학 안드레아 안토니오 박사 연구팀은 블랙커피가 치아에 어떤 영향을 미치는지 알아보기 위해 연구를 시행한 결과, 세계 커피 생산량의 30~40%를 차지하고 있는 코페아 카네포라 품종으로 내린 진한 블랙커피 한 잔이 충치를 유발하는 세균을 억제하는 성분이 있다는 것을 확인했다. 그렇다면 정말 커피가 충치를 예방하는 효과가 있을까? 커피와 치아의 상관관계에 대해 알아보자.
        
        커피 원두에 들어있는 폴리페놀 성분이 실제로 충치와 잇몸병의 주범인 플러그를 억제해 충치를 예방하는 효과가 있다는 것으로 알려져 있다. 하지만 문제는 어떤 커피를 마시느냐에 따라 커피가 치아에 약이 될 수도 있고 독이 될 수도 있다. 커피를 통해 플러그를 억제하려면 설탕이나 크림 등의 첨가물이 들어 있지 않은 블랙커피를 마셔야 한다. 설탕이나 크림을 비롯해 시럽, 생크림, 카라멜 등이 들어간 여러 종류의 커피는 당도가 높고 끈끈한 점성이 있어 치아에 오래 붙어 있기 때문에 오히려 충치의 원인이 되기도 한다. 또한 커피의 종류와 마시는 횟수, 양에 따라 충치를 예방하기도 하고 원인이 되기도 한다.
        
        블랙커피가 충치 예방에 효과가 있지만, 자주 마시면 치아 변색의 위험이 있다. 커피의 검정색소인 탄닌 성분이 구강 내에 남아 있는 단백질과 결합해 치아 표면의 미세한 구멍으로 흡수되어 치아 색을 누렇게 만든다. 커피를 비롯해 초콜릿, 와인, 콜라 등의 유색 음식을 자주 먹는다면 자신의 치아 상태를 점검해 볼 필요가 있다.
        
        거울을 봤을 때 치아가 평소보다 어둡거나 누렇게 보인다면 치아착색을 의심해야 한다. 치과에서는 16가지 이상의 세분화된 견본 치아와 환자의 치아 색을 비교해 볼 수 있다. 치아착색이 심하지 않은 경우, 간단한 스케일링과 올바른 양치법으로 개선이 가능하지만 그렇지 않은 경우, 가까운 치과를 방문해 전문가와 상담하는 것이 좋다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;(제공: 유디치과)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022578_3023005_5416.jpg&quot; /&gt;
        (제공: 유디치과)
        
        
        
        커피로부터 구강 건강을 지키는 방법은 에스프레소나 아메리카노 등 첨가물이 없는 종류를 빨리 마시는 것이다. 한 번 마실 때 10~15분을 넘기지 않도록 한다. 커피 안에는 되도록 설탕과 프림을 적게 넣거나 빼는 것이 충치와 치주질환, 입 냄새 예방에 효과적이다.
        
        시럽이나 카라멜 대신 시나몬 가루를 넣으면 충치 예방에 도움이 된다. 또한 커피를 마신 직후에는 물로 입을 헹궈야 치아 변색을 피할 수 있다. 양치질은 물로 입을 헹군 후 20~30분쯤 후에 하는 것이 좋다. 커피를 마신 직후에는 입안이 약산성을 띠게 되는데 이때 바로 양치질하면 치약 성분이 오히려 치아의 에나멜층을 손상할 수 있기 때문이다.
        
        몸이 피곤하고 졸릴 경우, 커피나 흡연을 하기보다는 2~3시간마다 스트레칭을 하거나 점심식사 후 가볍게 산책하는 것이 좋은 방법이다. 평소 커피를 자주 마신다면 가까운 치과를 방문해 정기검진 및 스케일링을 통해 꾸준히 관리하는 것이 치아 건강에 가장 좋다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 봄철 황사‧미세먼지 습격… “눈 건강 관리하세요”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022911</guid>
      <pubDate>2023-04-28T15:54:04.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022911_3023402_4345.jpg&quot; /&gt;
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수
        
        
        
        [천지일보=박주환 기자] 봄철 황사‧미세먼지는 중금속 세균‧곰팡이 등 유해한 오염물질을 함유하고 있어 알레르기성 결막염‧각막염‧안구건조증 등 질환이 발생할 수 있어 각별한 관리가 필요하다.
        
        알르레기성 결막염은 눈에 알레르기를 일으키는 물질이 접촉해 발생하는 질환이다. 알르레기성 결막염에 걸리면 눈꺼풀이 붓거나 가려움‧이물감‧충혈‧통증이 나타나게 된다. 드물게 각막염이나 각막 궤양으로도 이어질 수 있다. 심한 경우 눈부심, 안구 통증으로 시력 저하가 나타날 수 있다.
        
        알레르기성 결막염은 조기에 치료하면 대부분 1~2주 안에 좋아진다. 눈을 자꾸 만지고 비비거나 치료하지 않으면 염증이 심해질 수 있다. 심한 경우 각막 혼탁 등의 합병증이 동반돼 시력 저하로 이어진다.
        
        안구건조증은 눈물이 적게 나오거나 쉽게 말라서 눈 표면에 염증이 생겨 눈이 불편해지는 질환이다. 안구건조증 증상은 이물감&amp;middot;눈곱&amp;middot;충혈되며 심한 경우 시야가 뿌옇게 보이고 묵직한 느낌, 통증의 증상이 나타난다. 특히 안구건조증 중 눈물층이 잘 형성되지 않는 유형은 눈물양이 부족해 눈으로 들어온 이물질을 배출하는 능력이 떨어지기 때문에 눈 건강을 위협할 수 있다.
        
        봄에는 황사‧미세먼지 입자가 콘택트렌즈 표면에 달라붙거나 렌즈 안쪽으로 들어가 눈을 자극하기 때문에 안경을 착용하는 것이 좋다. 콘택트렌즈를 착용할 경우 자주 세척해 깨끗하게 관리해야 한다.
        
        순천향대학교 부속 천안병원 안과 김동훈 교수는&amp;nbsp;&amp;ldquo;황사‧미세먼지가 심한 봄철에는 선글라스와 고글을 착용하거나 인공눈물 점안액을 자주 사용해 눈에 들어간 이물질을 씻어내야 한다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 환절기 무리한 소식 다이어트, 디스크·관절염 위험 키운다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3022951</guid>
      <pubDate>2023-04-28T18:01:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023439_597.jpg&quot; /&gt;
        다이어트. (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        &lt;img alt=&quot;홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).&quot; height=&quot;212&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202304/3022951_3023440_07.jpg&quot; width=&quot;238&quot; /&gt;
        홍순성 자생한방병원장(한방재활의학과 전문의).
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 날씨가 점차 따뜻해지면서 나들이와 여름 휴가철을 대비해 미리 다이어트에 나서는 이들이 많다. &amp;lsquo;콜라병 몸매&amp;rsquo;에 &amp;lsquo;초콜릿 복근&amp;rsquo;까지는 바라지 않더라도 최대한 날씬하게 여름휴가를 보내고 싶은 마음에서다.
        
        실제로 국내 한 식품회사가 성인 200명을 대상으로 설문조사를 진행한 결과 새해 가장 이루고 싶은 목표로 &amp;lsquo;다이어트&amp;rsquo;가 꼽혔다. 이 가운데 다이어트를 하는 이유로는 &amp;lsquo;예쁜 옷을 입으려고(47.1%)&amp;rsquo;가 1위를 차지했다. 다이어트 방법으로는 &amp;lsquo;음식 섭취량 조절&amp;rsquo;이라는 응답이 23.2%로 가장 높게 나타났고 &amp;lsquo;끼니 횟수 조절&amp;rsquo;의 응답률도 19.4%에 달했다. 주로 섭취량을 줄임으로써 체중 감량에 나선다는 의미다.
        
        하지만 무리한 소식(小食) 다이어트는 살을 내주고 뼈까지 내주는 것과 같은 행동으로 주의가 필요하다. 음식 섭취량을 갑자기 줄이거나 한 가지 종류의 음식만 먹는 이른바 &amp;lsquo;원 푸드 다이어트&amp;rsquo;를 강행하게 되면 영양 상태 불균형에다 내분비계 이상을 불러올 수 있다. 이는 근육과 골밀도가 빠르게 감소해 외부 압력에 대한 척추∙관절의 부담이 늘어나는 결과로 이어진다.
        
        척추뼈 사이의 디스크(추간판)와 무릎뼈 사이의 연골은 내부에 혈관이 없기 때문에 주변 모세혈관을 통해 산소와 영양분을 공급받는다. 혈관에 공급되는 영양분이 줄어들고 충격이 누적되면 결국 디스크와 연골이 손상될 확률도 높아진다.
        
        또 최근 젊은 층은 스마트폰과 IT 기기의 장시간 사용으로 생긴 잘못된 자세 습관과 불규칙한 식생활로 인해 각종 근골격계 질환의 위험에 노출돼 있다. 병원에 내원하는 환자들 중 20&amp;middot;30대 나이에 퇴행성 허리디스크(요추추간판탈출증), 관절염 등을 진단받는 이들도 점차 늘고 있는 실정이다. 최근 건강보험심사평가원이 발표한 &amp;lsquo;척추∙관절질환 의료이용 분석&amp;rsquo;에 따르면 지난해 척추질환 신규 환자 118만명 중 20~30대 환자는 47만명으로 약 40%에 달하는 것으로 나타났다. 여기에 무리한 다이어트까지 겹치게 되면 그 위험성은 굳이 언급할 필요도 없다.
        
        한방에서는 추나요법&amp;middot;침&amp;middot;약침 등 한방통합치료를 통해 허리디스크와 관절염 등 근골격계 질환을 치료한다. 추나요법으로 틀어진 뼈와 인대를 교정해 특정 부위에 과도하게 실리는 압력을 분산시키고 통증을 줄인다. 이와 함께 침 치료로 수축한 근육을 풀어주고, 한약재 유효성분을 인체에 해가 없게 정제한 약침 치료를 병행하면 디스크&amp;middot;연골에 영양분을 보충해 치료 효과를 높일 수 있다.
        
        전문적인 치료도 필요하지만 무엇보다 중요한 것은 예방이다. 다이어트는 하되 섭취하는 음식량과 종류를 줄이기보다 올바른 운동과 식이요법을 통해 체중을 줄여나가는 방법이 이상적이라고 할 수 있다. 이는 다이어트 이후 폭식증과 요요현상을 방지하기 위해서도 좋은 선택이다.
        
        다이어트의 동기는 자기만족뿐 아니라 가족&amp;middot;연인&amp;middot;친구들에게 멋진 모습을 보여주려는 목적 등 다양할 것이다. 그러나 그 순간만을 위해 평생 건강을 해칠 필요가 있을지는 다시 생각해보는 편이 좋지 않을까.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제철 ‘장어’, 원기 회복에 얼마나 좋을까… 한의학적 해석은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3024095</guid>
      <pubDate>2023-05-05T09:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3024095_3024781_4146.jpg&quot; /&gt;
        장어 구이 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 기력 회복과 함께 입맛을 돋우는 음식으로 장어를 빼놓을 수 없다.&amp;nbsp;물 없이도 만리를 간다는 힘 좋은 물고기인 장어는 동서양을 불문하고 대표적인 보양식 중 하나이자 스태미나의 상징으로 알려져 있다.&amp;nbsp;특히&amp;nbsp;5월에서&amp;nbsp;6월까지 제철 장어의 경우 부드럽고 기름진 맛이 일품이기도 하다.&amp;nbsp;구이를 포함해 튀김,&amp;nbsp;탕 등으로 즐기며 최근에는 일본식 장어 덮밥인 하츠마 부시도 외식 업계에서 큰 인기를 끌고 있다.
        
        특히 겨우내 소홀했던 건강 관리에 나서기 위해 최근 장어와 같은 제철 보양식을 찾는 사람들이 늘고 있는 상황이다.&amp;nbsp;이에 평촌자생한의원 박경수 대표원장의 도움말로 제철 장어의 효능과 건강하게 즐길 수 있는 방법을 알아보자.
        
        보양식의 황제라 불리는 장어는 필수 아미노산과 비타민&amp;nbsp;A&amp;middot;B&amp;nbsp;등이 풍부한데 이 외에 아연,&amp;nbsp;셀레늄과 같은 면역 증강 성분도 함유하고 있어 상처 회복에 도움을 준다.&amp;nbsp;한의학에서도&amp;nbsp;&amp;lsquo;면역기능 강화를 통해 결핵과 같은 만성적인 질환을 치료하는 효과가 있다&amp;rsquo;고 동의보감 탕액편에 언급될 정도다.
        
        또한 장어는 예로부터 스태미나에 좋은 음식으로 알려져 있는데 그 중에서도 꼬리의 인기가 대단하다.&amp;nbsp;꼬리의 힘찬 기운이 정력과 건강의 대명사로 통하는 데다가 마리 당 부위가 크지 않은 탓이다.&amp;nbsp;하지만 장어의 꼬리와 몸통은 영양 측면에서 별다른 차이가 없으며 장어 꼬리가 더욱 몸에 좋다는 것은 속설에 불과하다.&amp;nbsp;한의학적으로도 비슷한 내용은 찾아보기 힘들다.
        
        실제로는 부위에 상관없이 장어 자체로 스태미나&amp;nbsp;향상에 도움이 된다.&amp;nbsp;그 이유는 단백질과 지방 함량이 높을 뿐만 아니라 지방이&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 불포화 지방산으로 이뤄져 있어 기력회복에 탁월한 효과를 보이기 때문이다.&amp;nbsp;실제로 전통 약재서적 중 하나인 향약집성방에 따르면&amp;nbsp;&amp;lsquo;장어는 피로를 풀고 부족함을 보한다&amp;rsquo;고 전해지기도 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어 요리를 즐길 때 일행이 장어 꼬리를 먹고자 한다면 시원하게 양보하고 큰 살코기를 취하는 것이 오히려 이득&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 말 그대로 버릴 것이 없는 생선으로 구이와 곁들여 나오는 장어 뼈 튀김도 칼슘과 철분을 보충하는 데 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        이처럼 장어는 면역력을 높이고 기력 회복을 촉진해 봄철 건강 식품으로 손색없는 식재료다.&amp;nbsp;하지만 아무리 좋은 음식도 과유불급인 것처럼 과도하게 많은 양을 섭취하는 것은 금물이다.&amp;nbsp;장어는 기름기가 많아 장이 예민한 사람의 경우 복통을 비롯해 설사,&amp;nbsp;소화불량 등의 증상이 발생할 수 있다.&amp;nbsp;만약 이 같은 증상이 우려된다면 장어를 굽는 대신 쪄서 섭취하는 것을 권하며 이는 구울 때 껍질이 타면서 발생하는 발암물질도 줄이는 효과가 있다.
        
        부추나 생강 등 채소를 함께 섭취해 소화 작용을 촉진하는 것도 좋은 방법 중 하나다.&amp;nbsp;부추에 풍부하게 함유된 알리신 성분은 위액 분비를 촉진함으로써 소화능력을 높인다.&amp;nbsp;장어와 곁들여 먹기 좋은 생강도 매운맛을 내는 진저롤 성분이 위장 내벽의 혈액순환을 원활하게 해 소화를 돕는 역할을 한다.
        
        평촌자생한의원 박경수 대표원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;장어는 대표적인 보양식 중 하나인 만큼 건강에 유익할 것이란 생각에 과식하기 쉬운 음식&amp;rdquo;이라며&amp;nbsp;&amp;ldquo;적절한 양을 즐겨 장어(長魚)라는 이름처럼 건강한 삶을 길게 누려보도록 하자&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>단국대병원, ‘암 극복 캠페인’ 전개… “적절한 치료로 좋아질 수 있어”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3027924</guid>
      <pubDate>2023-05-16T17:33:15.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029338_4059.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        [천지일보 천안=박주환 기자] 단국대병원(병원장 이명용)과 충남지역암센터(센터장 장명철)가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개했다.
        
        &amp;lsquo;암성통증, 조절할 수 있습니다&amp;rsquo;라는 주제로 열린 캠페인은 암성통증 관리에 대한 올바른 인식을 확산하고 암 환자의 효율적인 통증 관리를 돕기 위해 진행했다.
        
        이날 호스피스완화의료팀은 암 환자와 보호자, 내원객을 대상으로 암성통증과 치료에 대해 안내하고, OX 퀴즈를 통한 통증관련 상담과 교육, 홍보 물품 등을 전달했다.
        
        특히 &amp;lsquo;마약성 진통제 바로 알기&amp;rsquo; &amp;lsquo;올바른 진통제 복용 방법&amp;rsquo; 등의 내용을 다룬 안내 책자를 비치해 암 환자와 보호자들에게 전문적인 암성통증 정보를 제공하고, 호스피스완화의료에 관한 상담도 했다.
        
        행사를 총괄한 이한상 혈액종양내과 교수는 &amp;ldquo;암성통증은 적절히 치료하면 90% 이상 좋아질 수 있지만, 진통제로 인한 중독이나 부작용이 발생하는 것을 우려해 아파도 참는 암 환자들이 많다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        그러면서 &amp;ldquo;암성통증으로 복용하는 마약성 진통제에 중독되는 일은 거의 없으며 부작용도 조절이 가능하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;암 환자의 일상생활을 유지하고 삶의 질을 개선하기 위해 통증에 대해 적극적으로 알리고 의료진에게 치료받기를 바란다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 ‘암 극복 캠페인’을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3027924_3029339_4130.jpg&quot; /&gt;
        단국대병원과 충남지역암센터가 16일 암센터 2층 실내정원에서 암 환자와 보호자를 대상으로 &amp;lsquo;암 극복 캠페인&amp;rsquo;을 전개하고 있다. (제공: 단국대병원) ⓒ천지일보 2023.05.16.
        
        
        
        한편 올해 1월 충남지역암센터와 권역암생존자통합지지센터로 선정된 단국대병원은 암관리 정책을 효과적으로 수행하며, 권역암생존자통합지지 홍보 등 지역을 대표하는 암 예방&amp;middot;관리기관으로써의 역할을 담당하고 있다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>대학가는 지금 축제 중… 건강하게 즐기는 방법은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3030692</guid>
      <pubDate>2023-05-25T11:39:33.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202305/3030692_3032627_3922.jpg&quot; /&gt;
        관중들이 공연을 즐기고 있는 모습 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.05.25.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 전국이 젊은이들의 열기로 후끈 달아오르고 있다.&amp;nbsp;국내 주요 대학교들이&amp;nbsp;5월을 맞아 연이어 대동제(대학 축제)를 개최하자 연초까지 지속된 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 재확산 등으로 억압됐던 학생들의 심리가 한꺼번에 분출되는 모양새다.&amp;nbsp;이러한 대동제 릴레이는 전국적으로 이달 말까지 이어질 전망이다.
        
        그러나 제 아무리 철도 소화할 수 있는 젊음의 패기라지만 축제를 종일 즐기다 보면 몸에 무리가 가는 경우도 많다.&amp;nbsp;대학 축제가 부른 후유증인 것이다.&amp;nbsp;전국 대학생들이 축제의 후유증에서 빨리 회복할 수 있도록 증상을 최소화 시키는 건강법들에 대해 울산자생한방병원 김동우 병원장의 도움말로 알아보자.
        
        ◆대동제 가수 공연도 오픈런?&amp;hellip; 찬 바닥 웨이팅&amp;nbsp;&amp;lsquo;요통&amp;rsquo;&amp;nbsp;주의
        
        대동제의 꽃이라 불리는 가수 공연은 축제 전부터 많은 이들의 관심을 받는다.&amp;nbsp;특히 유명 가수가 초청됐을 경우에는 재학생 뿐만 아니라 타 학교 학생,&amp;nbsp;지역 주민,&amp;nbsp;가수 팬 등 큰 인파가 몰린다.&amp;nbsp;재학생이라면 큰 무리 없이 공연을 관람할 수 있지만,&amp;nbsp;외부인의 경우 입장 시간 및 위치를 제한하는 축제들이 많은 탓에 축제 아침부터 가수 공연을 보기 위한 대기 행렬을 이루는 사례가 부지기수다.
        
        이때 학교 측에서 따로 외부인들을 위한 대기장소를 마련해두지 않는 만큼 사람들은 장시간 찬 바닥에 앉아 대기를 이어가게 된다.&amp;nbsp;차가운 표면에 노출된 신체는 근육과 인대가 긴장해 경직 상태가 이어지고 혈액순환도 저해된다.&amp;nbsp;이는 자연스럽게 허리의 통증,&amp;nbsp;뻐근함,&amp;nbsp;시림 등으로 이어진다.&amp;nbsp;한방에서는 이를 &amp;lsquo;한(寒)요통&amp;rsquo;이라 칭한다.&amp;nbsp;한요통은 신체 불균형을 가속화하고 허리디스크(요추추간판탈출증)와 같은 다른 척추 질환을 부르는 원인이 될 수 있다.&amp;nbsp;또한 대기 중 바닥에 양반다리로 앉는 경우가 많은데,&amp;nbsp;상체를 굽히고 앉는 자세는 서 있을 때보다 최대&amp;nbsp;85%의 압력이 더 척추에 가해지는 것으로 나타났다.
        
        허리 통증을 완화하거나 예방하기 위해서는 무엇보다 허리와 주변을 따뜻하게 해야 한다.&amp;nbsp;바닥에 앉을 때는 방석이나 캠핑의자 등을 지참해 한기로부터 몸을 보호하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 앉아 있는 동안 척추에 과도한 부담이 쌓이지 않도록 이따금씩 일어서 제자리 걸음을 해주는 것도 추천한다.
        
        축제 이후 허리 통증이 지속적으로 이어진다면 서둘러 치료에 나서도록 하자.&amp;nbsp;한의학에서는 허리 통증의 근본원인을 치료하는 데 집중한다.&amp;nbsp;대표적인 한방 수기요법인 추나요법은 근육과 인대의 경직을 풀고 틀어진 척추 및 골반 등을 바로 잡아 통증을 줄이는데 효과적이다.&amp;nbsp;협척혈,&amp;nbsp;환도혈 등 척추 주변 혈자리에 실시하는 침 치료도 원활한 혈액순환을 촉진해 어혈을 풀어주는데 도움이 된다.
        
        ◆떼창에 고성방가까지&amp;hellip; 축제 후&amp;nbsp;&amp;rsquo;목 통증&amp;rsquo;,&amp;nbsp;물 많이 마셔야
        
        대동제 기간에는 교내가 매우 소란스러워진다.&amp;nbsp;대학교 차원에서 인근 주민들에게 미리 양해를 구하는 우편물을 발송할 정도다.&amp;nbsp;각종 행사와 공연을 위한 음악소리가 주된 원인이지만 축제를 즐기는 사람들의 고성방가의 비중도 상당하다.&amp;nbsp;가수 공연 때 청중들이 함께 노래 부르는 떼창,&amp;nbsp;달아오른 분위기에 소속 학과나 동아리의 구호를 반복적으로 외치는 행동 등이다.&amp;nbsp;더구나 시끄러운 환경에서 동행과 소통하려면 자연스럽게 큰 목소리로 말할 수 밖에 없다.
        
        이에 축제를 한창 즐기고 나면 목이 쉬거나 목 통증이 동반되는 경우가 많다.&amp;nbsp;반복적으로 고성을 내게 되면 성대가 과도하게 마찰하면서 손상이 생기기 때문이다.&amp;nbsp;따라서 목을 많이 사용한 이후 통증이 느껴진다면 따뜻한 물을 많이 마셔 성대에 무리가 가지 않도록 하는 것이 좋다.
        
        이외에도 커피나 녹차 등 카페인이 함유된 음료는 오히려 이뇨작용을 촉진해 수분을 배출하므로 알맞지 않다.&amp;nbsp;탄산음료도 성대에 자극을 가하는 만큼 피해야 하며,&amp;nbsp;당연히 흡연과 음주는 성대 회복에 무익하다.&amp;nbsp;대부분 일시적인 증상으로 휴식을 취하면 회복되겠지만 쉰 목소리가 지속될 경우에는 성대에 결절이 생결을 수 있으니 진료를 받아 보는 것이 좋다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;충분한 수분 보충과 더불어 폐와 기관지에 좋은 한방차인 오미자차를 즐겨보는 것도 권한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;오미자는 기침 및 천식 치료제로 사용됐을 만큼 성질이 따뜻하면서도 건조하지 않아 목 통증 회복에 큰 도움을 줄 뿐만 아니라 피로개선에도 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
        
        ◆타투스티커로 개성 인증&amp;hellip; 안 지우고 자면&amp;nbsp;&amp;lsquo;피부 질환&amp;rsquo;&amp;nbsp;야기
        
        축제 감성을 돋우고 각종&amp;nbsp;SNS&amp;nbsp;인증사진에 재미를 주기 위한 타투스티커가 대학생들에게 인기를 끌면서 대동제 기간 많이 소비되고 있다.&amp;nbsp;타투스티커란 염색이나 시술 없이 피부 표면에 도안을 붙여 간편하게 사용할 수 있는 제품으로 일명 판박이라고 불렸던 스티커를 떠올리면 이해가 쉽다.
        
        신체 어느 곳이라도 붙였다가 지워낼 수 있는 만큼 팔,&amp;nbsp;다리는 물론 얼굴에도 타투스티커를 붙이는 일을 심심치 않게 발견할 수 있다.&amp;nbsp;문제는 적지 않은 학생들이 축제가 끝나 귀가한 이후에 체력 소진,&amp;nbsp;과음 등의 이유로 타투스티커를 제대로 지우지 못한 채 잠에 든다는 점이다.
        
        타투스티커를 제거하지 않고 피부가 장시간 방치될 경우 피부염,&amp;nbsp;두드러기,&amp;nbsp;색소 침착 등 문제 일으킬 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;스티커 내 화학 색소성분이 피부를 지속적으로 자극하기 때문이다.&amp;nbsp;그렇기에 피부가 평소 예민한 이들은 타투스티커 사용을 피하거나 붙였더라도 축제가 끝나는 대로 바로 지우는 것이 현명하다.
        
        타투스티커를 지우는 일도 제대로 하지 않으면 오히려 피부에 상처를 낼 수 있으므로 조심한다.&amp;nbsp;스티커를 긁어낸다기보다 유분이 있는 세안제품을 이용해 깨끗이 문질러 씻어낸다는 느낌으로 제거하는 것이 바람직하다.
        
        ◆축제 패션으로 크롭탑 인기
        
        최근 젊은 여성들 사이에 유행하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;크롭탑&amp;rsquo;&amp;nbsp;패션도 대동제 기간 경계해야 한다.&amp;nbsp;크롭탑이란 짧은 기장의 상의를 입어 복부와 허리가 강조되도록 하는 패션 양식을 말한다.&amp;nbsp;특히 국내∙외 유명세를 떨치고 있는 아이돌 걸그룹이 즐겨 입으면서 유행의 확산세가 더욱 빨라졌다.&amp;nbsp;실제 대동제를 찾으면 크롭탑을 입고 있는 이들을 쉽게 볼 수 있다.
        
        이러한 크롭탑 패션은 건강미를 뽐낼 수 있는 장점이 있지만 오히려 건강을 해칠 수 있으므로 주의가 필요하다.&amp;nbsp;복부가 외부에 드러나 있는 만큼 체온 조절에 취약해지기 때문이다.&amp;nbsp;요즘처럼 일교차가 큰 시기에는 야간에 더 추위를 느끼게 되며 여기에 음주가 더해진다면 더욱 많은 체온을 뺏겨 쉽게 복부 냉증으로 이어진다.
        
        몸의 중심인 복부가 차가워질 경우 가장 먼저 내장들의 기능에 저하돼 복통,&amp;nbsp;설사 등이 동반된다.&amp;nbsp;혈액순환도 원활하지 않게 돼 결국 손발을 포함한 전신의 체온이 도미노처럼 내려가 저체온증이 유발될 수도 있다.&amp;nbsp;만일 피부가 창백해지기 시작하고 중심을 잡기가 어렵다면 즉시 실내로 이동해 담요나 따뜻한 음료로 체온을 회복시키는 것이 사고를 미연에 예방하는 방법이다.
        
        울산자생한방병원 김동우 병원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;놀다가 다치는 것만큼 서러운 일도 없다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;정부의 코로나19&amp;nbsp;일상회복 선언 이후 실질적으로 첫 번째 맞는 대학들의 대동제인 만큼 전국 대학생들이 안전하게 스트레스를 발산하는 기회가 됐으면 한다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다가온 여름철, 멋진 몸 만들어볼까… 건강한 근력운동 A to Z</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038076</guid>
      <pubDate>2023-06-21T09:54:20.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038076_3041581_3933.jpg&quot; /&gt;
        덤벨 사진(제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.21.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 지난해 온&amp;middot;오프라인으로 뜨거웠던 &amp;lsquo;#오운완(오늘 운동 완료)&amp;rsquo; 열풍은 올해도 뜨겁게 타오르고 있다. 특히 여름이 다가올 때면 멋진 몸을 만들기 위해 피트니스센터를 찾는 사람들이 많아진다. 심지어 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 규제도 사실상 종료돼 마음 편히 운동할 수 있는 피트니스센터도 늘었다. 국세청에 따르면 지난해 11월 기준 전국 피트니스센터 사업자 수는 전년 대비 20% 가까이 증가하며 가파른 상승세를 보였다.
        
        하지만 잘못된 운동 습관으로 발생하는 부상을 방지하려면 내 몸에 맞은 운동법에 대한 이해가 선행돼야 한다. 현명하게 건강을 챙기고 몸을 만들기 위해 알아두면 좋은 운동 상식들을 광주자생한방병원 염승철 병원장의 도움말로 알아보자.다
        
        ◆헷갈리는 근손실 공식&amp;hellip; 런닝머신 타면 근육이 사라진다?&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        근육량을 늘리고 유지하는 과정은 살을 빼는 것만큼이나 매우 중요하다. 특히 근손실을 방지하며 균형 잡힌 몸을 만드는 것에 많은 관심이 쏠리는 가운데 운동인들 사이에서 달리기나 줄넘기 같은 유산소 운동이 근손실을 유발한다는 속설이 있다. 과연 사실일까.
        
        결론적으로 반은 맞고 반은 틀리다. 우리가 몸을 움직이거나 운동을 통해 에너지를 사용하면 탄수화물, 지방, 단백질 순서로 대사가 이뤄져 소비된다. 즉, 호흡을 통해 지방을 소비하는 운동인 유산소 운동으로 근손실이 발생하려면 지방에 이어 단백질이 소모돼야 하는데 마라톤 선수처럼 장시간 고강도로 운동하지 않는 한 단백질이 소모될 가능성은 현저히 낮다. 결국 일반적인 강도에서 유산소와 무산소 운동을 병행한다고 해도 근손실이 크게 일어나진 않는다는 것이다.&amp;nbsp;
        
        물론 무산소 운동만 하는 것보다 근성장의 속도에서 차이가 있을 수 있다. 하지만 유산소 운동을 함께 하게 된다면 심박수와 심폐 능력이 향상돼 더욱 효율적인 무산소 운동이 가능하다. 프로 스포츠 선수처럼 확실한 지향점이 있는 것이 아니면 각자의 목표에 맞춰 적절하고 균형 있는 운동 계획을 세우는 것이 현명하다. &amp;nbsp;
        
        ◆근육 키우려면 운동 쉬면 안된다?
        
        근육을 성장시키려면 목표하는 부위의 근육을 일정 강도 이상 반복적으로 운동시켜 근섬유에 손상을 줘야 한다. 이후 위성세포와 단백질 등이 근섬유의 손상된 부분을 채우고 재생을 촉진한다. 여기서 근섬유는 초과 회복 과정을 거친다. 초과 회복이란 기존의 상태보다 더 크고 튼튼한 상태로 회복하는 과정을 뜻하며 회복에 걸리는 시간은 보통 24~48시간이다.
        
        결국 근육의 성장에서 가장 중요한 건 손상과 회복이다. 고강도의 운동을 할수록 긴 휴식 시간이 필요하며 충분한 휴식이 없을 시 손상은 깊어지고 회복 기간과 부상의 위험은 더 커진다. 운동이 과한 경우 회전근개파열, 십자인대파열, 족저근막염 등 각종 근골격계 질환을 초래할 수 있다.
        
        이에 광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;운동 후 하루, 이틀의 쉬는 시간은 근손실의 시간이 아닌 근성장의 시간이며 근육의 건강한 성장을 위해선 날마다 운동 부위를 달리하는 분할 프로그램 등 적절한 계획이 필요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 무리한 운동으로 인해 근골격계 질환이 생겨 치료가 필요하다면 정밀한 진단과 함께 통증 완화와 기능 회복에 장점이 있는 약침, 추나요법, 한약 처방 등 한방 치료를 선택하는 것도 좋은 방법&amp;rdquo;이라고 조언했다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        ◆고중량 저반복 vs 저중량 고반복, 과연 내게 맞는 방법은?
        
        근력운동의 방법에 대한 견해차도 크다. 근력운동 시 자주 쓰는 개념으로 &amp;lsquo;1RM(1회 최대중량)&amp;rsquo;이라는 용어가 있다. 1회 최대중량은 온 힘을 다해 딱 한 번 들 수 있는 무게를 뜻하며 이를 기준으로 운동 계획과 총 반복 횟수를 정한다.이에 고중량으로 적게 반복하는 운동과 저중량으로 많이 반복하는 운동 중 어떤 방법이 근력운동에 더 효과적인지 의견이 분분하다. 하지만 오답은 없다. 운동 목적에 따라 방법을 달리할 뿐이다.
        
        근육 크기를 키우거나 1회 최대중량의 증량을 원한다면 짧은 시간 안에 폭발적인 근력을 사용해야 하는 고중량 저반복 운동이 효과적이다. 반면에 근지구력을 기르거나 재활 혹은 강화를 목적으로 특정 부위를 반복적으로 자극해야 한다면 오랫동안 천천히 근력을 유지해야 하는 저중량 고반복 운동이 권장된다.
        
        그러므로 언제나 1회 최대중량에 가까운 고중량 운동만 고집할 필요는 없다. 오히려 무리한 근력운동은 척추 관절 손상의 주범이 되므로 목적에 맞는 운동법을 현명하게 설정하는 것이 바람직하다. 특히 허리디스크, 무릎관절염 등 근골격계 질환을 겪고 있다면 고중량 운동 전 각별한 주의를 기울여야 한다.
        
        ◆유산소 운동 vs 무산소 운동&amp;hellip; 다이어트에 효과적인 운동은?
        
        다이어트를 위한 유산소 운동에 집중해 오늘도 런닝머신만 달리는 이들이 많을 것이다. 런닝머신과 같은 유산소 운동은 지방을 에너지원으로 사용하며 긴 시간의 산소 호흡을 통해 대사를 촉진한다. 이와 반대로 근력운동은 탄수화물을 에너지원으로 사용하는 무산소 운동이다. 무산소 운동은 짧은 시간 동안 근육을 격렬하게 사용하기에 산소의 개입이 없다.
        
        물론 유산소 운동을 통해 체지방을 감량할 수 있겠지만 요요현상 등의 부작용 없이 다이어트 효과를 유지하려면 무산소 운동이 병행돼야 한다. 무산소 운동은 근육량을 늘려 기초대사량을 높여주는데 이는 우리가 살아감에 있어 필요한 최소한의 열량이자 가장 기본적인 에너지 소모량이다. 즉 근력운동을 통해 기초대사량을 늘리면 살이 덜 찌는 체질이 돼 효율적인 다이어트가 가능해진다. 또한 근력운동을 병행하면 살이 빠지면서 피부가 처지는 현상도 완화돼 탄력 있고 건강한 몸매를 만들 수 있다.
        
        광주자생한방병원 염승철 병원장은 &amp;ldquo;유산소 운동이 체중 감량엔 적합하지만 건강한 다이어트를 위해선 근력운동을 같이 해야 효과적이다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;근력운동은 척추 관절의 근육을 강화해 각종 근골격계 질환 예방에도 도움을 주는 만큼 적절한 조화를 통해 올해도 자신 있고 건강한 여름을 보낼 수 있기를 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ세대 입맛 사로잡은 ‘탕후루’, 한의학적으로 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3038790</guid>
      <pubDate>2023-06-23T09:26:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202306/3038790_3042457_2556.jpg&quot; /&gt;
        한 남성이 탕후루의 딱딱한 설탕 코팅을 베어 물고 있다 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.06.23.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 엔데믹 후 친구,&amp;nbsp;연인,&amp;nbsp;가족들과 함께 멋진 공연을 관람하거나 아름다운 풍경을 감상하며 여름을 즐기는 사람들이 많아지고 있다.&amp;nbsp;특히 눈과 귀를 즐겁게 해주는 행사 외에도 번화가의 길거리 노점과 푸드 트럭의 다양한 간식거리는 또 다른 재미를 안겨준다.&amp;nbsp;그 중&amp;nbsp;&amp;lsquo;탕후루&amp;rsquo;는&amp;nbsp;MZ세대들의 핫한 간식으로 화려하고 매끈한 색감과 바삭한 식감을 뽐내며 많은 사람들을 줄 서게 한다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;빙탕후루(冰糖葫芦)&amp;rsquo;라고도 불리는 탕후루는 산사나무 열매를 막대에 꽃아 시럽처럼 끓인 설탕을 입힌 중국의 전통 간식에서 유래됐다.&amp;nbsp;중국 화북 지역을 대표하는 겨울 간식이었지만 이젠 중국 전역뿐만이 아니라 한국에서도 젊은 층을 중심으로 사시사철 큰 사랑을 받고 있다.&amp;nbsp;최근에는 딸기,&amp;nbsp;토마토,&amp;nbsp;청포도,&amp;nbsp;귤 등 재료로 사용되는 과일도 다양해졌다.&amp;nbsp;만드는 법도 간단해 집에서 간식으로 만들어 먹기도 하지만 전문 프랜차이즈 업체도 등장해 소비자들이 더욱 위생적이고 편리하게 접할 수 있게 됐다.&amp;nbsp;여기에 연예인들과 유튜버들의 관심까지 꾸준히 이어지며 젊은 세대들의 대표적인 간식으로 자리매김하는 모양새다.
        
        겉은 바삭하지만 속은 촉촉하고 달콤한 탕후루.&amp;nbsp;하지만 두꺼운 설탕 시럽을 입은 형형색색의 탕후루는 건강에 안 좋다는 인식이 강하다.&amp;nbsp;과연 실제로는 어떠한 건강학적 장단점이 있는지 부산자생한방병원 한방내과 전문의 김은지 원장의 도움말로 알아보자.&amp;nbsp;
        
        한의서인 &amp;lsquo;본초강목&amp;rsquo;에 따르면 탕후루에 사용되는 대표적인 과일 딸기는 양기 회복과 신장 및 간장 건강에 도움을 주며 피부와 머릿결에 생기를 불어넣어 준다고 기록돼 있다.&amp;nbsp;실제로 딸기의 붉은 색을 구성하는 안토시아닌 색소는 항산화 성분이 풍부해 혈행을 원활하게 하고 혈관 건강에 좋다.&amp;nbsp;비타민C&amp;nbsp;함유량이 높은 딸기는 피로 회복과 더불어 면역력 강화,&amp;nbsp;항알레르기 및 노화 예방에 효과적이다.&amp;nbsp;
        
        또한 높은 인기를 구가하는 탕후루 재료인 토마토는 한의학에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;번가(番茄)&amp;rsquo;라는 이름으로 불린다.&amp;nbsp;주로 혈액을 깨끗하게 하고 갈증 해소,&amp;nbsp;소화 촉진 효능이 있어 식욕 부진 개선에 사용된다.&amp;nbsp;영양학적으로 토마토의 라이코펜 성분은 뇌졸증,&amp;nbsp;심근경색,&amp;nbsp;노화 방지,&amp;nbsp;혈당 저하 등에 효과가 있다.&amp;nbsp;식이섬유도 풍부해 다이어트에도 이롭다.
        
        탕후루를 완성하는 설탕은 보통 건강에 안 좋은 성분으로 여겨지지만 정제되지 않은 상태의 설탕은 꿀과 같이 약용으로 사용되기도 했다.&amp;nbsp;동의보감에선&amp;nbsp;&amp;lsquo;사당(沙糖)&amp;rsquo;이란 이름으로,&amp;nbsp;성질은 차고 독이 없어 불안,&amp;nbsp;긴장으로 인해 입이 마르는 증상을 치료한다고 전한다.&amp;nbsp;실제로 프랑스 보르도대학교 연구팀의 논문에서도 설탕 섭취는 일시적으로 기분을 시켜주고 정신적 만족감을 주는 것으로 나타났다.
        
        하지만 탕후루의 과도한 섭취는 혈당을 올리고 내열(內熱)을 증가시켜 비만과 면역력 저하의 원인이 된다.&amp;nbsp;당도가 높아 중성지방을 증가시킬 수 있고 사용되는 과일 대부분과 설탕은 찬 성질이기 때문에 평소 속이 찬 사람은 과한 섭취를 피해하는 것이 좋다.&amp;nbsp;또한 굳으며 딱딱해지는 설탕의 특성상 잘못 씹으면 금,&amp;nbsp;은 등 보철물이나 교정기가 빠지기도 하므로 치아 및 턱관절 손상에도 주의를 기울여야 한다.
        
        부산자생한방병원 김은지 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;탕후루는 주재료로 과일을 사용하지만 설탕이 많아 건강엔 양날의 칼이 될 수 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;무더운 여름철 달콤한 설탕과 상큼함이 장점인 탕후루로 스트레스를 풀되 항상 과한 섭취에 대한 경계가 필요하다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>긴 장마에 중복 더위까지… ‘콩국수’로 여름철 건강 지켜볼까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3046528</guid>
      <pubDate>2023-07-20T10:34:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202307/3046528_3052265_2627.jpg&quot; /&gt;
        콩국수 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2023.07.20.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 긴 장맛비도 잠시 그치고 반짝 무더위가 찾아왔다. 이 기간에 삼복(三伏) 중 두 번째 복날인 중복이 기다리고 있다. 중복은 일년 중 낮의 길이가 가장 긴 절기인 하지 중 제4경일을 말한다. 복날에 사람들은 여름철 고온다습한 날씨로 인해 떨어진 체력을 보충하기 위해 보양식을 먹는다.
        
        대체로 사람들은 보양식으로 삼계탕을 찾는다. 이에 뜨거운 열기를 식혀주는 콩국수도 삼계탕 못지않은 시원한 보양식이다. 실제로 최근 가격이 오른 삼계탕보다 저렴하고 더위를 해소시켜주는 콩국수를 찾는 사람도 늘고 있다. 다가오는 무더위를 대비하기 위해 건강하게 콩국수를 즐길 방법은 없을까. 이에 자생한방병원 홍순성 원장의 도움말로 콩국수의 한의학적&amp;middot;영양학적 효능과 건강하게 즐기는 방법을 알아보자.
        
        콩국수의 주재료이면서 &amp;lsquo;밭에서 나는 소고기&amp;rsquo;라 불리는 콩은 식물성 단백질 식품으로 칼슘, 철분, 마그네슘 등 영양소가 풍부해 체력 보충과 피로 회복에 도움을 준다. 특히 콩의 이소플라본 성분이 암세포 분열과 확장을 억제하고 소멸을 촉진시킨다. 또한 콩에 함유된 레시틴, 식이섬유 등은 콜레스테롤 수치를 낮춰 고혈압, 당뇨병, 동맥경화 예방에 효과적이다.
        
        한의학에서 콩은 &amp;lsquo;대두&amp;rsquo;라 한다. 대두는 달거나 짜고 성질이 평해 오장을 보하고 십이경락의 순환을 도와준다. 콩의 효능은 동의보감에서도 제시돼 있다. 콩이 울화에 효과가 있기 때문에 스트레스를 받을 때 콩으로 만든 음식을 먹으면 마음이 가라앉는 진정 효과를 볼 수 있다.
        
        다만 콩은 소화가 잘되지 않는다는 단점이 있다. 이에 콩을 삶고 갈아서 만든 콩물이 이를 보완해준다. 콩을 갈아서 먹기 때문에 소화 흡수가 훨씬 빠르다. 이러한 콩물이 밀가루를 만나면 환상의 조합을 이룬 식품이 탄생하는 데 바로 콩국수다. 콩국수는 콩의 단백질과 열을 내려주는 밀가루까지 더해진 영양식이다. &amp;nbsp;
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;콩국수는 콩의 이로운 성분을 가장 완전하게 섭취할 수 있는 완전영양식품&amp;rdquo;이라며 &amp;ldquo;또한 콩국수 한 그릇의 열량은500~600㎉정도로 다이어트에도 도움이 되고 저지방 고단백 식품이기 때문에 숙취 해소에도 탁월하다&amp;rdquo;고 설명했다.
        
        하지만 콩국수는 만드는 과정도 까다롭고 콩물은 단백질이 풍부해 식중독균이 자라기가 쉽다. 식품의약품안전처에 따르면 콩국수는 샐러드와 김밥과 함께 식중독 위험이 높은 식품군으로 분류하기도 했다. 실제로 식중독균은 섭씨 35도에서 2~3시간 만에 100배, 4~7시간이 지나면 1만 배까지 증가한다.
        
        이에 콩국수는 조리를 마친 후 바로 섭취하는 것이 중요하다. 상온에 2시간 이상 방치하지 않아야 하며 그렇지 못하다면 바로 냉장 보관을 하는 것이 식중독 예방에 효과적이다. 특히 조리 시 뜨거운 콩물을 신속하게 식히는 것이 중요하다. 차가운 물에 얼음을 채운 싱크대 등에 콩물을 담고 규칙적으로 저어야 한다.
        
        자생한방병원 홍순성 원장은 &amp;ldquo;깨나 오이 등을 함께 곁들여 먹으면 콩국수에 부족한 영양소인 비타민C와 비타민E를 섭취할 수 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;요즘과 같은 복날에 뜨거운 삼계탕도 좋지만, 시원하고 영양 만점 콩국수로 무더운 여름을 건강하게 이겨내길 바란다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>찜통더위 속 온열질환자 속출… “고혈압·심장질환 환자 건강관리 유의”</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3051320</guid>
      <pubDate>2023-08-05T10:42:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202308/3051320_3058275_4143.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=남승우 기자] 낮 최고기온이 35도까지 오르는 등 무더위가 이어진 2일 서울 용산구 동자동 쪽방촌에서 한 어르신이 복도에 앉아 선풍기 바람을 쐬며 더위를 식히고 있다. ⓒ천지일보 2023.08.02.
        
        
        
        [천지일보=김누리 기자] 연일 무더위가 이어지면서 일사별&amp;middot;열사병&amp;middot;열경련 같은 온열질환자가 속출하고 있다. 이 같은 무더위에는 고혈압이나 심장질환 등 만성질환을 앓고 있는 사람의 건강관리 주의가 필요하다는 진단이 나왔다.
        
        김대희 서울아산병원 심장내과 교수는 5일 &amp;ldquo;고혈압 환자는 무더운 여름철에는 갑자기 일어설 때 머리가 어지러운 &amp;lsquo;기립성 저혈압&amp;rsquo;을 조심해야 한다&amp;rdquo;며 이같이 말했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;무더위에 노출되면 혈관이 확장해 혈압이 낮아진다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;만약 고혈압 환자가 혈관 확장제 성분인 감압제를 복용하고 있다면 기립성 저혈압이나 혈압 하강에 따른 증상을 느끼기가 더 쉽고, 실신이나 낙상이 발생할 수 있다&amp;rdquo;고 경고했다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;30도 이상의 고온과 습한 날씨가 장기간 이어질 때는 장시간의 외부 활동은 삼가는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;서늘한 날씨라도 고온의 사우나나 온탕에 들어갈 때도 똑같이 적용된다&amp;rdquo;고 강조했다.
        
        김 교수는 협심증이나 심근경색을 앓은 병력이 있는 사람이나 심기능이 떨어져 있는 심부전 환자, 심혈관질환 위험성이 높은 사람이라면 폭염을 피해야 한다고 강조했다.
        
        폭염에 노출돼 땀을 많이 흘리면 탈수가 진행돼 혈액량도 줄어드는데, 이에 따라 심장은 혈압을 유지하고 전신에 혈액을 공급하기 위해 더 빨리, 더 세게 뛰기 때문이다. 특히 탈수로 인해 혈액이 농축되면 혈전이 발생할 위험도 커진다. 혈액량 감소는 전해질 균형을 깨트려 부정맥을 발생시킬 수도 있다.
        
        운동 후 급하게 찬물로 샤워하는 행위도 심장병을 악화시킬 수 있다. 더운 날씨에 확장됐던 혈관이 갑자기 수축하면서 심장으로 가는 혈액량이 줄일 수 있기 때문이다. 또 동맥경화반이 갑자기 파열돼 급성심근경색증이 발생하고 심정지가 일어날 수 있다.
        
        김 교수는 &amp;ldquo;운동 중 가슴이 조이는 통증이나 어지러움을 느낄 때, 실신 또는 호흡곤란 증상이 나타날 때는 꼭 병원에 가서 정확한 진단을 받아야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;증상을 방치할 경우 위험한 상황으로 이어질 수 있다&amp;rdquo;고 우려했다.
        
        이어 &amp;ldquo;심장질환자의 외출은 아침이나 낮보다 저녁 시간에 하는 것이 좋다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;아침이 선선해서 나가기 좋다고 생각할 수 있지만, 심장에 가장 큰 부담을 줄 수 있는 시간이기 때문&amp;rdquo;이라고 말했다.
        
        한편 질병관리청 온열질환 응급실감시체계 신고현황에 따르면 전날 온열질환자는 122명 늘어 누적 1520명, 추정사망자가 1명 추가로 발생해 누적 19명이 됐다. 온열질환자 수는 전년도 동기간(1101명)보다 1.5배 이상, 추정 사망자는 작년(9명)의 2배 이상으로 집계됐다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을 환절기, 입 속 유해 세균 관리 필수</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076184</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076184_3089353_2415.jpg&quot; /&gt;
        잇몸 이미지 (제공:유디치과) ⓒ천지일보DB
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자]&amp;nbsp;가을철 환절기 우리 입 속은 세균이 번식하기 좋은 환경이 돼 구강 건강에 치명적이다. 입에는 장과 마찬가지로 수많은 세균이 살고 있다. 그 종류만 600가지가 넘으며 1mL의 침에는 무려 수백억 마리의 세균이 있다. 이에 따라 구강세균의 균형이 매우 중요하다.
        
        구강 건강은 치아, 잇몸 건강에만 그치지 않는다. 구강 내 유해 세균이 많다면 뇌졸증, 치매, 심혈관질환 등 전신 질환 유발 위험성이 있다.
        
        현대인의 생활습관을 보면 입 속에 유해 세균이 과다 증식하는 이유를 알 수 있다. 기름지고 당분이 많은 서구식 식습관과 잦은 음주, 흡연 등은 치아 건강에 좋지 않다. 특히 흡연 시 나오는 뜨거운 증기는 입 안을 건조하게 만들어 세균이 번식하기 쉬운 환경을 만든다.
        
        피곤함을 해소하기 위해 습관적으로 마시는 커피도 문제다. 커피 속 설탕, 크림, 카라멜은 당도와 점성이 높아 치아에 오래 붙어 있으며 충치 발생 위험을 높인다.
        
        이로 발생한 입 속 세균은 치아와 잇몸 주변에 끈끈하고 얇은 막을 형성해 치아 뿌리를 감싸고 있는 잇몸에 염증을 퍼뜨려 잇몸질환을 유발한다. 시간이 지나면 염증이 잇몸 바깥에서 안쪽으로 파고들면서 잇몸뼈까지 망가진다.
        
        입 속 유해 세균을 없애는 첫 번째 방법은 꼼꼼한 양치질이다. 다만 우리 입 속 4분의 1 정도만 칫솔이 닿아 입 속 세균을 제거하는데 역부족인 만큼 구강청결제를 사용하기도 한다.
        
        구강청결제 사용에는 주의가 필요하다. 구강청결제는 유해 세균을 제거하는 동시에 유익 세균도 없애기도 하기 때문이다. 구강 내 유익균이 줄어들면 충치, 잇몸질환을 일으키는 유해 세균의 번식이 늘어날 수 있는 환경이 된다. 구강 내 면역력도 떨어져 구내염, 잇몸질환, 충치가 생길 위험이 있다. 정기적으로 스케일링을 받는 것도 중요하다.
        
        일상생활에서 유산균을 섭취해 주는 것도 도움이 된다. 유산균은 구강 내 유해 세균 박멸 및 염증의 빠른 치유를 돕고, 치주 질환의 주요 원인균인 &amp;lsquo;포피로모나스 진지발리스&amp;rsquo;를 감소시키기 때문이다.
        
        정진석 광주학동 유디치과의원 대표원장은 &amp;ldquo;당분이 많은 발효유 유산균은 충치를 유발할 위험이 있다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;영양제 형태로 된 프로바이오틱스 유산균을 섭취하는 것이 치아 건강에 좋다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] ‘환절기 건강 조심하세요’… 면역력 높이는 생활수칙</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3075813</guid>
      <pubDate>2023-10-27T07:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)&quot; height=&quot;517&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3075813_3088891_3937.jpg&quot; width=&quot;402&quot; /&gt;
        신황식 천안순천항대학병원 가정의학과 교수. (제공: 천안순천항대학병원)
        
        
        
        &amp;lsquo;면역&amp;rsquo;이란 &amp;lsquo;면한다‧피한다&amp;rsquo;는 뜻의 &amp;lsquo;면(免)&amp;rsquo;자와 &amp;lsquo;역병‧전염병&amp;rsquo; 이라는 뜻의 &amp;lsquo;역(疫)&amp;rsquo;자를 합한 말이다. 환절기 건강을 지키기 위한 면역력 강화 생활수칙을 알아보자.
        
        ◆선천면역과 획득면역
        
        면역은 태어날 때부터 갖는 &amp;lsquo;선천면역&amp;rsquo;과 후천적으로 얻는 &amp;lsquo;획득면역&amp;rsquo;으로 구분한다. 선천면역에는 세균‧바이러스 등 유해물질에 대한 일차적 방어벽 역할을 하는 피부‧점막과 체내에 들어온 병원균을 분해해 제거하는 백혈구의 일종인 NK세포 등이 있다.&amp;nbsp;
        
        인체에 침입한 세균‧바이러스 등을 선천면역으로 제거하지 못하면 획득면역이 작동해 면역세포 분화, 증식, 항체 생산을 한다. 한 번 일어난 획득면역반응은 신체가 기억해 다음에 같은 항원이 침입할 시 효과적으로 항원을 제거할 수 있다. 병원체나 독소 소량을 접종해 감염질환을 대비하는 예방접종은 획득면역을 인위적으로 발생시키는 것이다.
        
        ◆감기‧입병 잦으면 면역력 저하 의심
        
        면역력이 떨어지면 외부에서 들어오는 바이러스‧세균에 쉽게 감염된다. 이 경우 잦은 감기, 세균성 장염, 요로 감염, 구내염, 잇몸 출혈 등이 발생한다. 조금만 무리해도 쉽게 감염 증상이 일어나 피로하고 열이 나는 등 증상이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        ◆충분한 수면, 생활리듬 유지 필요
        
        면역력을 높이려면 충분한 수면을 취하고 하루생활 리듬을 유지하는 게 중요하다. 수면 시간이 부족하면 면역세포 수‧기능이 감소한다. 또 어떤 날엔 잠을 충분히 자고 어떤 날엔 밤을 새우는 것처럼 수면 주기가 흐트러지면, 몸의 항상성 유지가 어려워 면역력을 저하시킨다.&amp;nbsp;
        
        ◆햇볕 부족, 비타민D 결핍 일으켜
        
        운동하거나 햇볕을 쬐는 등 야외 활동도 필요하다. 운동은 체온을 상승시켜 면역력 유지를 돕는다. 걷기‧수영 등 유산소 운동을 50분가량 주 3~5회 정도 규칙적으로 수행하면 좋다. 또 하루 20분 정도는 햇볕을 쬐는 게 좋다. 햇볕 노출이 부족하면 비타민D 결핍으로 면역력이 저하한다.&amp;nbsp;
        
        ◆특정 식품‧영양소 과신 안 돼
        
        여러 가지 영양소를 골고루 먹는 것도 면역력을 강화한다. 다만 건강 정보를 보면 특정한 식품‧영양소가 면역력을 높이는 것 같이 안내하는 경우가 있다. 신체 기능은 여러 형태가 있고 여러 기능이 복합적으로 작동한다. 때문에 면역력은 한 가지 물질‧식품만으로 회복하거나 지킬 수 없다. 단백질 탄수화물 비타민 미네랄 지방 등을 골고루 포함한 식단을 유지하며, 끼니를 거르지 않아야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆면역력 저하 생활습관도 고쳐야
        
        반면 흡연 음주 스트레스는 면역력을 저하시킨다. 감염 증상이 자주 발생하거나 쉽게 피로감을 느끼면, 면역력을 저하하는 잘못된 생활습관이 있는지 살펴봐야 한다. 면역력은 규칙적인 수면‧운동을 포함한 생활과 균형 잡힌 식사를 통해 높일 수 있다는 점을 기억하자.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 가을철 등산 시 주의할 관절 질환</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076170</guid>
      <pubDate>2023-10-27T08:04:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089333_153.jpeg&quot; /&gt;
        서울부민병원 척추내시경센터 왼쪽부터 김도근 과장, 은상수 센터장, 박성철 과장 ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 선선한 바람을 쐬며 야외 구경하기 좋은 가을철이 돌아왔다. 단풍 구경하러 산에 갔다가 십자인대가 파열되는 등 관절질환이 많이 발생하는 때이기도 하다.
        
        소방청 통계 자료에 따르면 최근 3년간 전국 산악사고 구조 건수는 총 3만 3022건으로 집계됐다. 특히 9월은 날씨가 선선해지면서 산악사고가 급증하는 시기다. 9월과 10월 두 달간 출동한 건수가 전체의 25%를 차지한다. 유형별로는 실족 및 추락, 개인 질환, 젖은 낙엽 밟고 미끄러지는 경우, 돌부리에 걸려 넘어지거나 발목 다치는 사고 등이 있다.
        
        산에서 내려올 때는 평지에서 걸을 때보다 발목과 무릎에 3배 이상 하중이 실리기 때문에 주의가 필요하다. 하산할 때는 되도록 뒤꿈치를 들고 지면에 발을 부드럽게 디뎌 하중이 고관절에 전달되지 않도록 유의해야 한다.
        
        이인혁 서울부민병원 관절센터장은 &amp;ldquo;산을 급하게 내려오다가 무릎에서 소리가 나면서 펴거나 구부리기 힘든 경우 빨리 전문의를 찾아 인대 손상 여부를 확인해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다.
        
        또 가을에는 일교차가 커지며 허리가 뻣뻣해져 통증이 생길 수 있다. 근육이 긴장한 상태에서 충분한 스트레칭 없이 허리를 움직이면 근육이나 인대가 찢어지는 등 부상에 노출될 수 있다. 심하면 허리디스크 탈출증까지 생길 수 있다.
        
        허리디스크는 척추뼈와 뼈 사이에 있는 구조물이다. 뼈와 뼈 사이에 완충 작용도 하지만 허리가 무한정 구부러지지 않도록 잡아주는 인대 역할도 한다. 허리를 구부리는 동작을 하다가 디스크에 손상이 갈 수 있다.
        
        은상수 서울부민병원 척추내시경센터장은 &amp;ldquo;가을철에는 활동 전 충분한 스트레칭을 하고 갑작스러운 움직임을 피하는 등 허리 부상에 주의해야 한다&amp;rdquo;고 당부했다. 은 센터장은 &amp;ldquo;평상시 허리 신전운동을 통해 기립근을 키우는 것도 도움이 된다&amp;rdquo;고 덧붙였다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076170_3089332_118.png&quot; /&gt;
        추간판 탈출증 (제공: 서울부민병원) ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        회전근개파열은 중년층 어깨통증의 대부분을 차지하는 대표적 질환이다. 회전근개는 어깨를 많이 사용하거나 갑작스러운 무리한 운동 등으로 손상될 수 있다. 오십견과 증상이 비슷해 혼동하기 쉽다. 오십견은 어깨가 굳어져 팔이 올라가지 않는다면, 회전근개파열은 팔을 높이 올리면 통증이 줄어드는 차이가 있다.
        
        어깨충돌 증후군은 어깨의 볼록한 관절인 견봉과 어깨의 힘줄 사이가 좁아져 마찰로 인해 염증이 생기는 걸 말한다. 팔을 머리 위로 올리거나 뒤로 젖힐 때 아프고 팔을 들 때 무언가 걸리는 느낌이 들며 소리가 나기도 한다.
        
        두 질환 모두 초기에는 주사, 운동, 체외충격파 등의 방법으로 호전될 수 있다. 다만 어깨 힘줄 파열이 있을 경우 수술이 필요하다.
        
        홍경호 서울부민병원 과장은 &amp;ldquo;어깨통증의 원인은 다양하기 때문에 정확한 진단이 무엇보다 중요하다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;목 디스크 환자의 경우 어깨통증과 팔이 저리는 증상이 있는데, 이럴 경우 어깨 문제인지 목 디스크 문제인지 정확한 확인이 필요하다&amp;rdquo;고 말했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 한국인 ‘수면 장애’ 돕는 AI ‘디지털 테라피’… 당신은 잘 자고 있나요?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076188</guid>
      <pubDate>2023-10-27T09:48:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;[천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089363_334.jpg&quot; /&gt;
        [천지일보=양효선 기자] 정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 데이타 기반의 AI 디지털 테라피에 대해 설명하고 있다. 사진은 정교수가 직접 제작한 AI 기반 디지털 아트 이미지. ⓒ천지일보 2023.10.27.
        
        
        
        &amp;lsquo;잠이 보약이다&amp;rsquo; &amp;lsquo;질 좋은 잠은 만병통지약&amp;rsquo;이라는 말이 있을 정도로 수면(睡眠)은 우리 몸 건강을 위해 필요하다. 수면은 잠(潛)을 자는 일이며 잠은 눈이 감긴 채 의식 활동이 쉬는 상태를 말한다.
        
        사람은 일생의 약 1/3을 잠을 자면서 지낸다. 잠은 모든 장기에 휴식 제공과 낮 동안 생활하느라 사용한 에너지를 보충하고 신체활동으로 쌓인 노폐물과 피로를 해소하는 중요한 시간이다.
        
        가을은 건조하고 바람이 불면서 낮과 밤의 기온 차이가 크다. 이러한 환경의 변화는 우리 수면 리듬에 큰 영향을 준다.
        
        잘 조절된 수면은 면역력 강화에 중요한 역할을 한다. 적절한 수면 시간과 질을 유지함으로써 가을철 감기와 같은 계절성 질환을 예방할 수 있다.
        
        수면 부족은 생활의 활력을 떨어뜨릴 뿐만 아니라 인지기능 저하, 염증 증가, 스트레스 증가, 면역기능 저하 등으로 이어질 수 있다.
        
        최근 우리나라에서 수면 장애를 겪는 사람들이 급증하면서 AI를 활용해 수면 건강을 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피(Digital Therapy)&amp;rsquo;에 대한 관심이 쏠린다.
        
        수면 장애로 병원을 찾는 환자는 국민건강보험공단 자료에 따르면 2016년도 총 49만 5506명에서 지속적으로 증가해 2020년 67만1307명으로 늘었다. 불면증 환자 수는 2021년 68만 4560명이고, 수면 무호흡증 진료 환자 수도 2018년 4만 7208명에 달한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089364_3456.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆디지털 테라피(Digital Therapy)란?
        
        수면케어를 시작으로 정신건강 케어까지 돕는 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo;에 대해 알아보자.
        
        디지털 테라피는 소프트웨어 프로그램을 통해 정신적, 신체적 건강 문제를 관리하고 치료하기 위한 서비스를 말한다. 이 방법은 전통적인 대면 치료와 병행하거나, 특정 상황에서는 대체재로 사용될 수 있다. 예를 들어, 스마트폰 앱을 통한 우울증 치료, 스트레스 관리 프로그램, 수면의 질 향상, 온라인 CBT(인지 행동 치료) 등이 여기에 해당한다.
        
        ◆ 한국인의 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo; 실태와 수면 산업 &amp;lsquo;디지털 테라피&amp;rsquo; 국내외 동향
        
        우리나라는 코로나19 이후 한국인 평균 수면 시간이 더 짧아지기 시작했다. 세계 평일 수면 시간은 6.9시간, 주말은 7.8시간인데 한국인은 평일 6.7시간, 주말 7.4시간으로 평균에 못 미친다. 부족한 수면으로 자살률이 올라가고, 주의력이 떨어지고, 정신 건강은 물론 신체 건강에 악영향을 미친다. 잠보다 공부가 더 중하고, 잠보다 야근이 더 중한 사회적 분위기다.
        
        전 세계적으로 수면 산업이 성장하고 전통적인 수면 관련 소비재 외에 의료와 제약 바이오 분야는 물론 뷰티와 첨단 IT 기술이 접목된 아이템들까지 전 산업 분야에 걸쳐 &amp;lsquo;수면&amp;rsquo;이 대세로 떠오르는 추세다.
        
        전 세계 디지털 테라피 시장도 225억 달러 대략 303조원의 규모로 연평균 약 20% 이상의 성장률을 보이며 크게 확대되고 있다. 주로 미국과 유럽에서 많은 연구 및 상용화가 이루어지고 있다.
        
        국내에서도 디지털 테라피에 대한 잠재력이 높이 평가되면서 관심 증가로 빠르게 성장하고 있다. 이 서비스의 필요성이 강조되면서 디지털 테라피 분야의 투자와 연구가 활발히 진행되고 있다. &amp;lsquo;슬립테크(Sleeptech)&amp;rsquo;는 수면에 특화된 기술과 제품을 지칭하는 반면 &amp;lsquo;AI 디지털 테라피&amp;rsquo;는 보다 광범위한 건강 문제를 다루며 AI 데이터 분석 및 학습능력을 기반으로 한 개인별 맞춤형 치료를 제공하는 서비스를 말한다.
        
        
        &lt;img alt=&quot;정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076188_3089365_3521.png&quot; /&gt;
        정화민 서강대학교 정보통신대학원 AI 전공 겸임교수가 직접 제작한 데이터 기반의 AI 디지털 아트 이미지.
        
        
        
        ◆ 디지털 테라피와 수면 질 향상의 미래
        
        AI 디지털 테라피는 사용자의 수면 패턴, 호흡, 심박수 등 정제된 양질의 데이터를 수집‧분석해 활용해야 하기 때문에 개인의 수면 정보 등 각종 건강 관련 데이터를 축적하는 일이 필수적이다. AI 기술을 활용한 수면 개선 서비스는 전 세계적으로 인기를 끌고 있다. 미국의 Big Health에서는 수면 문제를 해결하기 위한 치료 앱인 &amp;lsquo;Sleepio&amp;rsquo;를 개발했다. 이 앱은 인공지능 기술을 활용해 사용자의 수면 상태를 분석하고 수면 질을 개선하는 데 도움을 준다. 국내에서 인공지능(AI) 특허와 상표를 다수 획득한 정화민 타우데이터 대표는 &amp;lsquo;AI Sleep Curation&amp;rsquo; 서비스를 통해 수면 건강 회복을 돕는 디지털 테라피 시스템을 개발했다. 이 서비스는 수면 단계를 측정해 비접촉식 수면 검사와 뇌파 측정 등 데이터를 기반으로 한 개인 맞춤형 수면 조언‧교정 등 수면의 질 향상을 위한 시&amp;middot;음악&amp;middot;ASMR(백색소음 등)을 제공한다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스특집] 추위와 함께 온 ‘어깨 통증’, 무조건 오십견 의심? 큰코 다친다</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3076469</guid>
      <pubDate>2023-10-27T18:27:55.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202310/3076469_3089675_1532.jpg&quot; /&gt;
        광주자생한방병원 염승철 병원장이 어깨 질환자에게 추나요법을 실시하고 있다. (제공:자생한방병원)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 10월 하순을 지나며&amp;nbsp;제법 쌀쌀한 가을 날씨가 찾아왔다.&amp;nbsp; 날이 추워지면&amp;nbsp;척추나 관절 통증으로 병원을 찾는 환자도 늘어난다.
        
        그 중에서도 어깨 통증 질환을 겪는 중장년층의 증가가 눈에 띈다. 나이가 들면서 퇴행성 질환이 나타나는 것은 자연스러운 현상일 수 있다. 하지만 &amp;lsquo;나이가 들어 아프겠거니&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;날이 추워 그러겠거니&amp;rsquo;하며 통증을 대수롭지 않게 여기는 이들이 적지않다.&amp;nbsp;
        
        특히 중장년층은 어깨 통증이 발생하면 대부분 오십견부터 떠올린다. 오십견이 40~50대에서 많이 발병하는 질환인 것은 맞다. 그러나 어깨 통증을&amp;nbsp;일으키는 원인은 다양하다. 통증이 당장 문제가 되지 않더라도 나중엔 심각한 질환으로&amp;nbsp;이어질&amp;nbsp;수 있어 조기에 치료가 이뤄져야 한다.&amp;nbsp;
        
        오십견 외에도 어깨 통증을 유발하는 대표적인 질환은 &amp;lsquo;회전근개파열&amp;rsquo;과 &amp;lsquo;석회화건염&amp;rsquo;이 꼽힌다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        먼저 오십견은 유착성 관절낭염이라고도 부르는데, 무리한 어깨 사용으로 인해 관절에 염증이 생기는 퇴행성 질환이다. 주로 50세 전후로 많이 생긴다고 해서 &amp;lsquo;오십견&amp;rsquo;이라는 질환명으로 더욱 잘 알려져 있다. 오십견은 어깨를 연결하는 힘줄과 근육을 오랜 세월 사용함으로써 약해지고 관절에 염증이 생기면서 본격적으로 통증이 나타난다.
        
        오십견은 무리하지 않는 범위 내에서 꾸준히 운동을 해 관절액 분비를 촉진시키고, 관절 주변 근육을 강화시켜 약해진 관절의 기능을 회복시키는 것으로 치료효과를 볼 수 있다. 또 한의학에서는 주로 한약재 유효 성분을 인체에 무해하게 정제한 약침치료를 통해 염증을 빠르게 완화하고 혈액순환을 촉진해 증상을 치료해 나간다.
        
        회전근개파열은 어깨 근육이나 힘줄이 손상을 입어 발생하는 질환이다. 회전근개파열 역시 50~60대 연령층에서 빈번히 발생한다. 증세가 악화되면 어깨의 움직임이 자유롭지 못하게 되고 통증도 심해진다. 최근에는 스포츠를 즐기다 어깨를 다쳐 회전근개파열로 내원하는 젊은 환자도 늘어나고 있는 추세다.
        
        회전근개파열은 무엇보다 조기 치료가 중요하다. 치료가 늦어지면 어깨 근육 파열이 계속 진행되기 때문에 그만큼 통증도 심해지고 어깨의 기능장애가 나타날 수 있다. 또 손상 정도에 따라 인대와 힘줄까지 악영향을 받아 치료가 더욱 어려워지기도 한다. 이럴 땐 추나요법, 침치료, 약침치료 등을 병행하는 비수술적 방법인&amp;nbsp;한방통합치료를 진행한다.
        
        석회화건염은 어깨의 힘줄 부위에 석회가 쌓여 통증이 발생하는 질환이다. 어깨 힘줄에 석회가 침착되는 원인은 정확히 알려지진 않았으나 보통 어깨 주변 조직의 퇴행성 변화와 무리한 어깨 사용으로 인해 힘줄이 손상되면서 생기는 것으로 보고 있다.
        
        석회화건염은 매우 극심한 통증이 나타나는 특성이 있어서 되도록 빠른 치료가 필요하다. 우선 석회를 몸 밖으로 배출시키고 통증을 감소시키는 한약 치료와 약침 치료를 병행해 손상된 조직의 회복을 돕는다. 여기에 추나요법을 시행해 척추와 어깨의 가동범위를 정상적으로 돌려 놓아 어깨 주변 근육과 인대의 기능이 회복되도록 돕는다.
        
        지금까지 설명했던 어깨 통증을 유발하는 질환들은 증상을 스스로 구분하기 힘들다는 특징이 있다. 어깨 통증이 심해지면 일상생활에 제한을 받고 운동이나 수면장애가 동반될 수 있다. 따라서 어깨 통증을 가볍게 생각하지 말고 전문의의 진단과 치료를 받는 것을 권한다. 치료가 끝난 후에도 몸에 무리를 주지 않는 선에서 규칙적인 운동과 스트레칭을 충분히 진행하고, 목이나 어깨 건강에 도움이 되는 자세나 생활습관을 기르는 꾸준한 관리가 필요하다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서리 내려야 제맛 난다… 한의학에서 바라본 ‘과메기’</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3081845</guid>
      <pubDate>2023-11-15T10:29:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과메기 (출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202311/3081845_3096419_2858.jpg&quot; /&gt;
        과메기 (출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 해풍이 차가워질수록 제철을 맞는 &amp;lsquo;과메기&amp;rsquo;가 본격적으로 우리의 식탁에 오르고 있다.&amp;nbsp;특유의 쫀득하면서도 고소한 맛이 일품인 과메기는&amp;nbsp;11월 무렵부터 많은 사람들의 반찬 혹은 술안주로 사랑받는다.
        
        과메기는 건조 과정에서 해풍에 얼고 녹기를 반복하며 독특한 식감을 내는 것으로 유명하다.&amp;nbsp;특히 경상북도 포항시 구룡포는 백두대간에서 불어오는 북서풍과 해풍이 만나 과메기를 말리기 위한 최적의 기온과 환경을 갖추고 있어 독보적인 과메기 특산지로 자리매김하고 있다.
        
        과메기의 어원은 청어의 눈을 꿰어 건조시켰다는 의미인&amp;nbsp;&amp;lsquo;관목(貫目)&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;관목이 시간이 지나 사투리로 변해 지금의 과메기로 굳어진 것이다.&amp;nbsp;하지만&amp;nbsp;1960년대 이후 청어 수확량이 크게 줄어들면서 현재 우리가 접하는 과메기는 꽁치가 주류다.&amp;nbsp;꽁치 과메기도 기존과 동일한 방식으로 바닷바람에 건조시키는데,&amp;nbsp;이에 청어 과메기와 마찬가지로 영양과 맛 모두 뛰어난 겨울철 별미로 통한다.&amp;nbsp;또한 기호에 따라 다시마,&amp;nbsp;배추,&amp;nbsp;마늘 등과 함께 먹으면 풍미가 배로 더해져 곁들이는 식재료도 무척이나 다양하다.&amp;nbsp;제철을 맞은 과메기의 한의학적 효능과 함께 건강하게 즐길 수 있는 방법을 대전자생한방병원 김순아 원장의 도움말로 알아보자.
        
        과메기의 주재료인 꽁치는 칼 모양의 가을 물고기라는 뜻의 추도어(秋刀魚),&amp;nbsp;밝은 빛을 쫓는 습성이 있다고 하여 추광어(秋光魚)라고도 불린다.&amp;nbsp;이름에서도 알 수 있듯 꽁치는 늦가을을 대표하는 수산물로서 산란을 앞둔 요즘 맛과 영양이 가장 풍부하다.&amp;nbsp;한의학적으로 꽁치는 명확히 정의된 바 없지만 삼치와 청어 등 비슷한 겨울철 등푸른생선들의 효능을 통해 그 성질을 유추해 볼 수 있다.&amp;nbsp;삼치와 청어는 성질이 평(平)해 누구에게나 부담이 없고 큰 일교차로 자칫 허해지기 쉬운 겨울 환절기에 기운을 보하는 데 도움을 준다는 공통점을 갖는다.
        
        특히 꽁치에는&amp;nbsp;DHA, EPA&amp;nbsp;등 오메가3&amp;nbsp;지방산이 풍부한데,&amp;nbsp;과메기로 숙성되는 과정에서 함량이 더욱 증가해 노화 방지와 체력 강화,&amp;nbsp;뇌 기능 향상 등에 효과적이다.&amp;nbsp;또한 신진대사를 촉진하고 피로와 간 회복에 도움을 주는 아스파라긴산 성분이 많아 술안주로서도 제격이다.
        
        여기에 다시마,&amp;nbsp;미역,&amp;nbsp;김 등 해조류가 곁들여진다면 과메기의 효능은 더욱 높아진다.&amp;nbsp;특히 해조류에 풍부한 알긴산 성분은 체내 중성지방 수치를 낮춰주고 소화와 혈액순환을 도와 기름진 과메기와 궁합이 좋다.&amp;nbsp;실제 다시마는 동의보감에&amp;nbsp;&amp;lsquo;소변을 잘 나오게 하고 얼굴이 부은 것을 가라앉히며 기가 뭉친 것을 치료한다&amp;rsquo;고 기록돼 있기도 하다.
        
        만약 과메기 특유의 비린 맛에 거부감이 있다면 마늘과 함께 섭취하는 것을 추천한다.&amp;nbsp;마늘의 매운맛은 과메기의 비린 맛을 중화해주며 알리신 성분은 비타민B1&amp;nbsp;흡수를 도와준다.&amp;nbsp;한의학적으로도 마늘은 위장을 따뜻하게 하는 성질을 가지고 있어 찬 성질의 해조류와 균형 잡힌 조화를 이룬다.
        
        대전자생한방병원 김순아 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;&amp;lsquo;꽁치는 서리가 내려야 제맛이 난다&amp;rsquo;는 말이 있듯 과메기가 더욱 기름지고 고소해지는 시기가 다가오고 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;제철 맞은 과메기로 맛있는 한 상을 푸짐하게 즐기는 것도 좋지만 퓨린의 함량이 높아 요산 수치가 높거나 통풍이 있을 경우 섭취에 주의를 기울이는 편이 좋다&amp;rdquo;고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>충치 4단계, 아프지 말고 통증없는 초기에 치료하자</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3087367</guid>
      <pubDate>2023-12-04T09:43:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3087367_3103030_3420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        ​[천지일보=박혜옥 기자] 치아우식(충치) 검진과 치료 시기를 놓쳐 낭패를 보지 말자. 충치 주범은 충치 유발균인 &amp;lsquo;뮤탄스균&amp;rsquo;이다. 구강 관리가 미흡할 경우&amp;nbsp;치태와 치석이 생기고&amp;nbsp;이때&amp;nbsp;치아에 붙어 산을 분비해 부식시키면서 충치가 진행된다.
        
        충치는 두 가지 종류로 나눌 수 있다. 충치가 진행 중인 &amp;lsquo;진행성 우식&amp;rsquo;과 멈춰있는 &amp;lsquo;정지성 우식&amp;rsquo;으로 분류된다.
        
        초기 단계의 정지 우식은 치과 의사 판단에 따라 치료가 필요하지 않을 수 있다. 하지만 충치 진행의 완전한 정지가 사실상 어렵기 때문에 단계에 맞는 세심한 관리가 필요하다.
        
        ◆1단계 충치_초기단계
        
        레진을 활용한 치료가 가능하며, 하루 방문으로 끝낼 수 있다. 양치 중 거울로 어금니를 살펴보면, 음식물을 씹는 어금니의 면에 까만 점이나 선처럼 보이는 경우가 주로 1단계다. 치아 겉면인 법랑질은 신경이 없어 통증이 느껴지지 않으므로, 간과하고 넘기기 쉽다. 주기적인 치과 방문해 검진을 받는다면&amp;nbsp;대부분 이 단계에서 충치를 치료할 수 있다.
        
        ◆2단계 충치_법랑질 속 상아질까지 충치가 생긴 경우
        
        이 시기부터 찬 음식을 먹을 때 시린 증상이 나타나며, 음식을 씹거나 양치질을 할 때 약한 통증이나 자극을 느끼게 된다. 충치의 크기나 형태에 따라 느끼는 통증 정도는 다를 수 있으며 치아에 눈에 띄는 구멍이나 변형이 나타나기도 한다. 2단계부터는 치과를 방문해 치료가 필요하다. 치아 상태에 따라 레진이나 인레이 치료를 진행한다.
        
        ◆3단계 충치_&amp;lsquo;아얏&amp;rsquo;하는 신경 통증이 생긴 경우
        
        통증을 참다가 치과에 방문하는 시기이다. 음식물을 씹을 때 심한 통증을 느끼기도 하며, 휴식이나 수면 중 지속적인 통증이 생겨 일상생활에 지장을 준다.
        
        충치가 치아 겉면인 법랑질 안쪽의 상아질, 그 속의 신경이 다수 포함된 치수까지 충치가 생겨난 경우이다.
        
        ​이 단계부터 &amp;lsquo;공포의&amp;rsquo; 신경치료가 필요해진다. 충치 상태에 따라 치료 횟수가 달라질 수 있고 치아 전체를 덮는 크라운 치료로 마무리하게 된다.
        
        ​◆4단계 충치_치아 뿌리까지 손상
        
        이 시기에는 치아를 살릴 수 없는 경우도 생겨난다. 충치에서 고름이 나오기도 하며, 치아가 흔들리기도 한다. 신경세포와 기타 조직이 괴사한 경우 간혹 통증이 완화되는 듯한 느낌을 받기도 한다. 발치를 하는 경우 임플란트가 필요할 수 있으며 브릿지 치료를 하기도 한다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;충치 1단계에서 치료 시간 및 비용 소모가 가장 적다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;주기적인 검진과 치료 시기를 놓쳐서는 안 되는 이유&amp;rdquo;라고 설명했다.
        
        덧붙여 &amp;ldquo;양치나 치실이 닿지 않는 곳은 치석이 쌓일 수 있어 주기적인 스케일링이 필요하다&amp;rdquo;고 강조했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>임플란트 대신 ‘틀니’를 고민한다면?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3094515</guid>
      <pubDate>2023-12-27T11:15:08.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;사진: 게티이미지뱅크&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202312/3094515_3111750_1420.jpg&quot; /&gt;
        사진: 게티이미지뱅크
        
        
        
        [천지일보=박혜옥 기자] &amp;lsquo;치아가 없으면 잇몸&amp;rsquo;이란 말도 정작 치아가 없는 사람에겐 위로가 되지 않는다. 치아가 없으면 음식을 씹는 것만으로도 불편함을 느끼고 발음이 부정확하거나 외모의 자신감도 현저히 떨어지게 된다.
        
        임플란트가 주목받고 있지만 비용 부담과 수술에 대한 두려움이 크다면 &amp;lsquo;틀니&amp;rsquo;가 또 다른 선택지가 될 수 있다. 틀니의 장단점을 꼼꼼히 따져보고 선택하자.
        
        ◆틀니의 종류
        
        &amp;lsquo;완전 틀니&amp;rsquo;는 남은 치아가 없는 경우나 빠진 치아가 많거나 남은 치아도 제 기능을 하지 못할 때 치아 전체에 틀니를 하는 것을 말한다. 다만 치조골(잇몸뼈)이 부족하다면, 틀니 탈락이 반복돼 불편함이 생길 수 있다. 처음에 딱 맞더라도 나이가 들어감에 따라 치조골이 점차 줄어들기도 하므로 처음과 다르게 헐거워질 수 있다.&amp;nbsp;&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;부분 틀니&amp;rsquo;는 치아가 일정 개수가 남은 상태에서 고려해 볼 수 있다. 남은 치아 사이에 고리를 걸어 끼우는 방법으로 완전 틀니보다는 비교적 움직임이 적어 음식을 먹을 때나 대화할 때 보다 편리할 수 있다. 고리를 거는 치아가 탈락하거나 변형된 경우에는 틀니를 다시 제작해야 하는 번거로움이 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        &amp;lsquo;임플란트 틀니&amp;rsquo;는 임플란트를 잇몸에 식립해 틀니를 고정하는 방식이다. 다른 틀니보다 탈락 현상은 잘 나타나지 않아 음식물을 씹을 때나 사람과의 대화에서도 편리하게 사용할 수 있다. 부분 틀니와 마찬가지로 틀니를 고정하는 임플란트가 손상되면 다시 제작해야 한다.&amp;nbsp;
        
        ◆틀니 관리 방법과 주의할 점
        
        틀니의 장점은 잇몸에 끼웠다가 뺄 수 있어 청결하게 관리하기 쉽지만, 반대로 청결하게 관리하지 못한다면 잇몸과 주변 치아에 상처나 문제가 생길 수 있다.&amp;nbsp;
        
        틀니 사용 후 갑자기 구취가 심해진 경우나 치주질환이 생긴 경우에는 관리 방법을 살펴봐야 한다. 평소 일반 치약을 사용해 세정하면, 마모가 생길 수 있으니 틀니 전용 칫솔과 틀니 세정제로 청결하게 닦아야 한다.&amp;nbsp;
        
        또한 살균을 위해 뜨거운 물에 담그면 변형될 수 있으니 주의해야 하며, 강한 충격도 변형이 생길 수 있으니 떨어트리지 않도록 신경을 써야 한다.
        
        장치가 변형된 상태로 사용한다면, 잇몸이나 주변에 통증이나 상처가 생겨날 수 있으며, 저작력의 저하도 나타날 수 있으니 치과에 방문해 검진을 받아야 한다.&amp;nbsp;
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;틀니 관리와 별개로 치조골의 상태에 따라 헐거워질 수 있으니 잇몸에 닿는 부위와 맞는지 주기적으로 상태를 살펴봐야 한다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;틀니 사용할 때는 최소한 1년에 한 번은 정기 점검을 받는 것이 좋다&amp;rdquo;고 말했다.&amp;nbsp;
        
        &amp;nbsp;
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치과 마취, 주의 사항과 피해야 할 행동은?</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3103130</guid>
      <pubDate>2024-01-25T11:45:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;(사진출처: 게티이미지뱅크)&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202401/3103130_3122427_4419.jpg&quot; /&gt;
        (사진출처: 게티이미지뱅크)
        
        
        
        치과 진료가&amp;nbsp;두려운 이유 중 하나는 잇몸에 놓는 마취 주사에 대한 공포 때문이다. 평소 팔이나 엉덩이 부위는 익숙해 두려움이 덜 느끼지만, 살이 없고 연한 잇몸이다 보니 더 아프게 느껴진다. 하지만 마취 주사는 치료 중 생기는 통증을 덜어내기 위해 꼭 필요한 과정이다. 치과에서 쓰이는 마취 종류와 주의 사항에 대해 알아보자.
        
        ◆치과 치료시 사용되는 마취 종류는
        
        흔히 치과에선 진료 부위만 마취하는 국소마취를 하게 된다. 의식이 깨어있는 상태에서 치료 부위에 국소 마취제를 투여해 신경 말단의 신경 전도를 화학적으로 차단해 통증을 느끼지 못하게 하는 것을 말한다.
        
        -&amp;lsquo;침윤마취&amp;rsquo;는 치과 치료 범위가 작고 간단한 경우에 사용된다. 치료 대상 치아의 뿌리 끝쪽에 마취하는 방법이며 1시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;전달마취&amp;rsquo;는 여러 치아를 치료할 경우나 더 오랜 기간 마취가 필요할 때 사용된다. 신경 줄기에 마취하며, 2~3시간 정도 지속된다.
        
        -&amp;lsquo;도포마취&amp;rsquo;는 말 그대로 주사기를 사용하지 않고 연고로 바르는 방법이다. 연고를 바른 후 1~2분 후 효과가 나타나며&amp;nbsp;스케일링이나 잇몸 치료, 마취 주사 부위에 도포하는 방식으로 사용된다.
        
        ◆마취 주사 후 주의사항
        
        리도카인은 치과에서 주로 쓰는 국소마취제인데 대략 10분 정도 후에 효과가 나타나며, 알레르기 반응이 적고 단시간 내 회복이 가능한 장점이 있다.
        
        마취를 하게 되면 감각이 잘 느껴지지 않으므로 주의해야 한다. 자신도 모르게 음식을 먹거나 대화를 할 때 볼, 혀를 씹거나 힘 조절이 되지 않아 구강 주변에 상처가 생기기도 한다.
        
        마취된 부위가 얼얼하고 평소와 느낌이 달라 자신도 모르게 손으로 문지르기도 하는데 감염 위험이 있으니 주의해야 한다. 특히 어린 아이의 경우에는 마취 후 일정 시간 동안은 보호자의 관리가 필요하다.
        
        인천W치과 윤성욱 원장은 &amp;ldquo;개인마다 차이가 있지만 신경치료나 사랑니 발치 때 마취는 2~3시간 정도, 충치 치료를 위해 마취한 때는 1~2시간 정도 이후에 마취가 풀린다&amp;rdquo;며 &amp;ldquo;현기증, 오한, 호흡곤란, 따가움과 가려움의 알레르기 반응이 나타나거나 과거 마취 부작용을 경험한 적이 있다면 의료진에게 알려야 한다&amp;rdquo;고 전했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MZ 고려시대 도넛에 빠지다… ‘개성주악’ 건강엔 어떨까</title>
      <link>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</link>
      <guid>https://www.newscj.com/news/articleView.html?idxno=3113852</guid>
      <pubDate>2024-03-01T10:41:05.000Z</pubDate>
      <content:encoded>
        &lt;img alt=&quot;과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.&quot; src=&quot;https://www.newscj.com/news/photo/202403/3113852_3135901_3637.jpg&quot; /&gt;
        과일 토핑을 올린 개성주악 (제공: 자생한방병원) ⓒ천지일보 2024.03.01.
        
        
        
        [천지일보=장수경 기자] 최근 고려와 거란이 벌인 여요전쟁을 배경으로 한 대하드라마가 시청률&amp;nbsp;10%대를 기록하며 고려시대 역사에 대한 관심이 높아지고 있다.&amp;nbsp;더불어 당대의 식문화도 이미 우리 사회에서 큰 인기를 끌고 있었다.&amp;nbsp;바로 할매니얼(할머니+밀레니얼)&amp;nbsp;트렌드를 선도하는&amp;nbsp;MZ들의 대표 간식 중 하나인&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성주악&amp;rsquo;이다.&amp;nbsp;고려시대 개성 지역의 간식이 수 세기를 넘어 다시 사랑을 받고 있는 것이다.
        
        이처럼 개성주악은 쫀득한 찹쌀반죽과 바삭한 조청 코팅의&amp;nbsp;&amp;lsquo;겉바속촉(겉은 바삭하고 속은 촉촉한)&amp;rsquo;&amp;nbsp;매력으로&amp;nbsp;MZ세대의 입맛을 사로잡고 있다.&amp;nbsp;베이글,&amp;nbsp;약과,&amp;nbsp;탕후루 등&amp;nbsp;MZ세대 취향을 중심으로 식문화의 지변이 변화하는 요즘시대를 뛰어넘어 전성기를 맞이한 개성주악의 한의학적 효능과 이를 건강하게 즐길 수 있는 방법을&amp;nbsp;자생한방병원 이남우 원장의 도움말로 알아보자.
        
        개성주악은 고려시대 개성 지방의 향토 간식으로서&amp;nbsp;&amp;lsquo;개성 우메기&amp;rsquo;&amp;nbsp;&amp;lsquo;조악(造岳)&amp;rsquo;으로도 불렸다.&amp;nbsp;시중에서 흔히 찾아볼 수 있는 찹쌀도넛과 비슷한 외관을 가지고 있으며,&amp;nbsp;만드는 방식도 비슷하다.&amp;nbsp;먼저 찹쌀가루에 막걸리,&amp;nbsp;설탕 등을 섞어 동그란 모양으로 반죽해 기름에 튀긴다.&amp;nbsp;이후 조청에 담가 튀긴 반죽이 조청을 충분히 흡수하게끔 한 뒤 바삭하게 건조한다.
        
        개성주악의 첫맛과 향을 담당하는 조청은&amp;nbsp;&amp;lsquo;지을 조(造)&amp;rsquo;와 맑은 꿀을 뜻하는&amp;nbsp;&amp;lsquo;청(淸)&amp;rsquo;을 합한 말로,&amp;nbsp;꿀이 부족했던 당시 곡식을 엿기름에 삭혀 꿀처럼 만들었던 감미료다.&amp;nbsp;예로부터 한의학에서는 조청을 약재로도 사용했으며&amp;nbsp;&amp;lsquo;교이(膠飴)&amp;rsquo; &amp;lsquo;이당(飴糖)&amp;rsquo;&amp;nbsp;등으로 불렀다.&amp;nbsp;동의보감은 조청에 대해&amp;nbsp;&amp;lsquo;허약한 몸을 보(補)하고 기력을 돋구는 데 쓰이며,&amp;nbsp;가래를 삭히고 기침을 멎게 한다&amp;rsquo;고 설명하고 있다.&amp;nbsp;실제 조청은 피로회복과 항산화 효과를 가지고 있는 성분인 베타카로틴이 풍부하다.
        
        또한 쫀득쫀득하고 고소한 찹쌀은 조청의 달콤함을 입안에서 더욱 짙게 음미하게 해주는 핵심적인 역할을 한다.&amp;nbsp;찹쌀은 밥을 지을 때 사용하는 멥쌀과 다르게 찰기가 많아 주로 떡,&amp;nbsp;식혜 등의 재료로 활용된다.&amp;nbsp;또한 성질이 따듯해 술을 빚는 데 알맞은 곡식이다.&amp;nbsp;특히 한의서인 본초강목에서는&amp;nbsp;&amp;lsquo;속을 따듯하게 해주고 설사를 멈추게 해준다&amp;rsquo;고 기록돼 있는데,&amp;nbsp;실제로 찹쌀에는 위장을 보호하고 소화 기능을 개선하는 아밀로펙틴 성분이 다량 함유돼 있다.&amp;nbsp;또한 반죽에 사용되는 막걸리의 유익균은 찹쌀반죽을 더욱 풍성하게 해줄 뿐만 아니라 장 건강에도 도움을 준다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;달콤한 개성주악은 일상의 스트레스 해소 및 소화 증진에 효과적이지만 조청으로 뒤덮여 있는 만큼 당 함량이 높아 평소 고혈압∙고혈당으로 건강 관리를 하는 경우엔 섭취에 주의를 기울여야 한다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;특히 기름에 바싹 튀긴 음식이라 열량도 무시할 수 없다&amp;rdquo;고 말했다.
        
        수 세기를 넘어 다시 한번 전성기를 맞이한 개성주악은 시대의 변화에 맞춰 버터,&amp;nbsp;초콜릿,&amp;nbsp;생크림,&amp;nbsp;과일 등을 토핑 삼아 개인의 취향에 맞게 자유로이 변주되고 있다.&amp;nbsp;최근 연예인을 비롯한 여러 인플루언서들은 자신의&amp;nbsp;SNS에 다양한 종류의 개성주악 리뷰 영상을 업로드해 큰 인기를 끄는 등 개성주악의 트렌드는 나날이 발전하는 중이다.
        
        본래 개성주악 위에는 견과류가 올라간다.&amp;nbsp;대표적으로는 호박씨가 있는데,&amp;nbsp;한의학적으로&amp;nbsp;&amp;lsquo;남과인(南瓜仁)&amp;rsquo;으로도 불리는 호박씨에는 마그네슘,&amp;nbsp;아연,&amp;nbsp;지방산 등 항산화 성분이 풍부한 것으로 알려져 있다.&amp;nbsp;이는 심장 건강관리와 당뇨병 등의 혈당 질환 예방에 도움을 줘 당분이 높은 개성주악과 균형을 잘 이루는 토핑으로 꼽힌다.&amp;nbsp;그러나 곁들이는 토핑에 따라 주악의 열량과 영양 성분은 천차만별로 달라진다.&amp;nbsp;특히 개성주악의 개당 평균 칼로리는&amp;nbsp;50~100㎉ 사이지만,&amp;nbsp;대표적인 토핑인 초콜릿 잼의 경우 한 큰술당 약&amp;nbsp;80㎉로 주악 자체의 칼로리와 맞먹는다.
        
        자생한방병원 이남우 원장은&amp;nbsp;&amp;ldquo;3고(고당&amp;middot;고열량&amp;middot;고지방)&amp;nbsp;위주의 식단을 이어가다 보면 비만뿐만 아니라 관절의 퇴행을 앞당기는 등 근골격계 질환을 야기할 수도 있다&amp;rdquo;며&amp;nbsp;&amp;ldquo;전통 간식을 재조명하는 트렌드는 흥미롭지만 섭취 시 열량을 조절해 건강에 신경 쓰는 것도 시대를 불문하고 중요한 습관&amp;rdquo;이라고 조언했다.
      </content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“암도 이기고 예쁜 딸도 얻었어요”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130026098/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240911/130026098/1</guid>
      <pubDate>2024-09-13T13:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/11/130026131.1.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서승현 씨(37)는 올해 7월 첫딸을 출산했다. 과정은 험난했다. 일단 나이가 많은 고령 임신인 데다 이미 당뇨병이 있었고, 자궁내막암 진단까지 받았다. 임신한 후로 고혈압, 비만, 갑상샘기능저하증, 자궁경관무력증 등 여러 병이 추가로 생겼다. 전형적인 고위험 산모다. 임신중독증도 나타났다. 임신중독증은 고혈압이 원인이 돼서 나타난다. 초기에는 단순히 혈압만 오르지만, 더 진행되면 부종, 두통, 시야장애 등이 나타날 수도 있다. 때로는 경련 발작을 일으키기도 한다. 임신중독증이 심하면 태반이나 태아로 혈류가 제대로 공급이 되</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>종근당건강, 한국파워점핑 줄넘기와 ‘어린이 건강 증진’ MOU체결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240913/130043976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240913/130043976/1</guid>
      <pubDate>2024-09-13T14:07:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/13/130043982.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강이 한국파워점핑과 줄넘기를 통한 어린이 건강 증진 사업개발을 위해 업무협약서(MOU)를 체결했다고 13일 밝혔다.이번 협약을 통해 양 기관은 어린이 영양 불균형 및 운동 부족으로 인한 건강 문제에 경각심을 갖고, 어린이 건강 증진을 위해 상호 협력한다.종근당건강은 어린이 키 성장 전문 브랜드 아이커를 통해 아동 및 청소년들의 올바른 성장을 위해 지원한다. 한국파워점핑는 줄넘기를 통한 신체활동 증진과 건강한 운동 습관 형성을 위해 힘쓸 예정이다.두 기관은 줄넘기의 저변 확대 및 새로운 문화콘텐츠 생산, 국내외 행</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“간절한 기다림… 암과 싸우며 자연임신-분만 성공”[병을 이겨내는 사람들]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240914/130046871/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240914/130046871/2</guid>
      <pubDate>2024-09-14T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/14/130045383.5.jpeg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서승현 씨(37)는 올해 7월 첫딸을 출산했다. 과정은 험난했다. 일단 나이가 많은 고령 임신인 데다 이미 당뇨병이 있었고, 자궁내막암 진단까지 받았다. 임신한 후로 고혈압, 비만, 갑상샘기능저하증, 자궁경관무력증 등 여러 병이 추가로 생겼다. 전형적인 고위험 산모다.  임신중독증도 나타났다. 임신중독증은 고혈압이 원인이 돼서 나타난다. 초기에는 단순히 혈압만 오르지만 더 진행되면 부종, 두통, 시야장애 등이 나타날 수도 있다. 때로는 경련 발작을 일으키기도 한다. 임신중독증이 심하면 태반이나 태아로 혈류가 제대로 공급되지 않아 태아 성장이 멈추거나 사망하는 치명적인 사태가 발생할 수도 있다.  서 씨는 역경을 이겨내고 아기를 출산했다. 비록 27주 만에 조산했지만, 아기는 별 탈 없이 잘 자랐다. 12일에는 기다리던 퇴원도 했다. 서 씨의 진료를 담당한 오수영 삼성서울병원 산부인과 교수는 “여러 차례 어려움이 닥쳤는데, 그때마다 모두 이겨낸 사례”라고 말했다. ● 자궁내막암과의 싸</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 백신 내달 11일부터 접종… 고위험군은 무료</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240913/130047517/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240913/130047517/2</guid>
      <pubDate>2024-09-14T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/14/130047782.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다음 달 11일부터 내년 4월 30일까지 75세 이상 고령층을 시작으로 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 예방접종이 이뤄진다. 65세 이상 고령층과 생후 5개월 이상 면역저하자, 감염취약시설 입원·입소자 등 당국이 분류하는 ‘고위험군’은 무료 접종 대상이다. 고위험군이 아닌 일반 국민은 민간에 유통될 예정인 백신으로 일선 의료기관에서 유료로 접종이 가능하다. 질병관리청은 13일 예방접종 전문위원회 심의 후 이 같은 내용을 담은 ‘2024∼2025절기 코로나19 예방접종 시행계획’을 발표했다. 질병관리청에 따르면 10월 11일부터 75세 이상, 15일부터 70∼74세, 18일부터 65∼69세 고령층의 접종이 시작된다. 면역저하자와 감염취약시설 입원·입소자는 연령과 상관없이 다음 달 11일부터 접종할 수 있다.  주소지와 상관없이 지정의료기관 또는 보건소에서 접종을 받으면 된다. 지정의료기관은 관할 보건소에 문의하거나 예방접종도우미 홈페이지(nip.kdca.go.kr)에서 확인 가</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일반담배만큼 운동 능력 떨어뜨린다”…전자담배의 배신</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240914/130047984/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240914/130047984/1</guid>
      <pubDate>2024-09-14T03:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/14/130047985.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 전자담배도 일반 연초 담배와 비슷한 수준으로 운동 능력을 떨어뜨린다는 연구 결과가 나왔다.지난 8일(현지시각) 영국 맨체스터 메트로폴리탄대 아즈미 파이살 박사팀은 오스트리아 빈에서 열린 유럽 호흡기학회(ERS) 학술대회에서 전자담배 흡연자·일반담배 흡연자·비흡연자 간 운동 능력 비교 실험을 실시해 이 같은 결과를 얻었다고 발표했다.연구진은 폐 기능이 정상인 20대 60명을 대상으로 참가자가 고정식 자전거 운동을 하는 동안 심장과 폐, 근육의 반응이 최대치에 도달할 때의 운동 능력을 측정했다. 이들 중 20명은 흡연 경험이 없는 비흡연자였고, 20명은 최소 2년 이상 전자담배를 피운 사람, 20명은 최소 2년 이상 일반담배를 피운 사람이었다.연구 결과 전자담배 흡연자의 최대 운동 능력은 186와트(W)로 비흡연자(226W)보다 크게 떨어졌다. 일반 담배 흡연자(182W)와는 비슷한 수준으로, 유의미한 차이가 없었다.최대 운동량에서의 분당 평균 산소 소비량도 전자담배 흡연자와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국도 ‘위고비 효과’? 비만치료제에 주목해야 할 이유[딥다이브]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240913/130047621/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240913/130047621/1</guid>
      <pubDate>2024-09-14T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/13/130047624.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;비만치료제 ‘위고비’가 다음 달 한국에 출시된다는 소식 들으셨나요? 미국에 이어 유럽 시장에서도 ‘없어서 못 팔’ 정도로 선풍적인 인기를 끄는 살 빼주는 주사제이죠.그런데 우리보다 3년 먼저 위고비 열풍이 시작된 미국에선 요즘 ‘젭바운드’가 더 인기라고 합니다. 약값도 더 싸고, 살 빠지는 효과도 더 좋아서라는데요. ‘위고비, 젭바운드. 이게 다 무슨 소리야?’라고 궁금해하실 분들을 위해 비만치료제 시장과 관련해 질의응답 형식으로 정리해 봤습니다. 아마 앞으로는 한국에서도 꽤 관심이 뜨거워질 이슈이거든요.*이 기사는 13일 발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근육량 빠져 고민인데…매일 마시는 ‘이것’ 근손실 막아준다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240915/130048703/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240915/130048703/1</guid>
      <pubDate>2024-09-15T06:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/15/130048704.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매일 마시는 커피가 근육량 감소를 막는 데 도움이 될 수 있다는 연구 결과가 나왔다.지난 6일(현지시각) 미국 건강 전문 매체 베리웰헬스에 따르면, 지난달 ‘프론치어스 인 뉴트리션’(Frontiers in Nutrition)에 발표된 연구 결과 커피를 마시면 근골격계 질환인 근육 감소증을 예방하는 데 도움이 되는 것으로 나타났다.중국 광시의대 연구팀은 2011년부터 2018년까지 국민건강영양조사(NHANES)에서 수집한 미국 성인 3833명의 건강 데이터를 바탕으로 연구를 진행했다. 참가자들의 평균 연령은 39.57세였고, 참가자 가운데 50.79%가 여성이었다.연구팀은 골밀도 스캔을 통해 참가자의 근육량을 평가하고, 자기 기입식 설문을 바탕으로 참가자의 커피 섭취량을 파악했다. 설문조사는 연구 기간 두 차례 실시됐다.그 결과 매일 커피를 마시는 사람들의 근육량이 11~13% 더 많은 것으로 나타났다. 특히 카페인의 섭취량이 많을수록 근육량이 더 많이 증가했다.다만 이 같은 연관성이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루 2~3잔 블랙커피의 반전…‘죽음의 5중주’ 34% 감소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240915/130049289/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240915/130049289/1</guid>
      <pubDate>2024-09-15T18:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/15/130049290.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;성인 여성이 블랙커피를 하루 2~3잔 정도 즐기면 고혈압, 당뇨, 고지혈증 등을 초래해 ‘죽음의 5중주’로 통하는 대사증후군 발생 위험을 34% 낮출 수 있다는 연구 결과가 국내에서 나왔다. 15일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 경희대 식품영양학과 제유진 교수팀이 2016∼2021년 국민건강영양조사에 참여한 19~64세 성인 1만4631명을 대상으로 커피 소비와 대사증후군 간의 관계를 분석한 결과 이 같이 확인됐다. 제 교수팀은 24시간 소비한 커피의 종류와 양을 포함한 식단을 평가했다. 하루 블랙커피 섭취량을 기준으로 연구 참여자를 커피 미(非)섭취·하루 1잔 이하·하루 2∼3잔·하루 3잔 초과 등 네 그룹으로 분류한 뒤 그룹 간 대사증후군 발생 위험 정도를 비교했다.블랙커피를 하루 2~3잔 마시는 여성의 대사증후군 위험은 커피를 마시지 않는 여성보다 34% 낮았다. 여성이 블랙커피를 하루 3잔 이하 마시면 혈관 건강에 이로운 혈중 ‘고밀도 지단백(HDL) 콜레스테</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>어두운 밤에 밝은 조명…‘알츠하이머’ 발병률 높인다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240917/130050294/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240917/130050294/1</guid>
      <pubDate>2024-09-17T14:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/17/130050295.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;밤에 밝은 외부 조명에 노출되는 것이 알츠하이머 발병 가능성을 더 크게 증가시킬 수 있다는 연구 결과가 나왔다.16일(현지시각) 뉴욕포스트(NYT)가 보도한 미국 연구에 따르면 알츠하이머 유병률과 야간 조명 노출 사이에 상관관계가 있다. 특히 이 상관관계자는 65세 이하에서 두드러진다.연구팀은 가로등, 도로 조명, 간판 등 빛 공해 지도를 분석하고, 야간 빛 강도에 따라 미국 48개 주를 다섯 그룹으로 나눴다.연구 결과에 따르면 인공 조명에 노출될 시 신체의 24시간 생체리듬이 망가지고, 수면이 망가질 수 있다. 이는 인지 기능 저하로 발전될 수 있다.노인의 경우는 당뇨병, 고혈압, 뇌졸중이 알츠하이머 유병률을 높이는 것으로 나타났다. 특히 65세 이하에서는 야간 빛 강도가 높을수록 알츠하이머병과의 연관성이 높았다.연구진은 왜 젊은 사람들이 야간 빛에 민감한지 확실하지 않지만, 외부 빛에 자주 노출되는 생활 방식 때문일 수 있다고 추측했다.이어 해로운 빛을 차단하기 위해 암막 커튼이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>추석 기름진 음식 ‘속이 더부룩’…“소화불량 조심하세요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240917/130050494/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240917/130050494/1</guid>
      <pubDate>2024-09-17T18:14:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/17/130050495.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연휴 때 불쑥불쑥 나타나는 게 소화불량이다. 명절에는 가족과 친지들이 모여 다양한 음식을 나누는 만큼 과식할 가능성이 높고, 기름진 음식과 튀김류를 자주 섭취하면서 소화기 질환이 발생하기 쉽다. 17일 관련업계에 따르면 추석 연휴를 앞두고 제약회사들은 소화제를 잇달아 출시했다. 태전그룹 에이오케이는 복합 소화제 ‘태전위산’을 출시했다. 태전위산은 7가지 생약 성분과 4종의 제산제, 소화효소를 포함해 과식으로 인한 소화불량, 속쓰림, 구토 등 다양한 소화기 증상을 효과적으로 완화한다. 가루형으로 입자가 작아 입에서 빠르게 녹는 것이 특징이다. 물 없이도 간편하게 복용할 수 있어, 추석 명절 동안 언제 어디서나 소화불량 증상 완화에 도움을 줄 수 있다. 복숭아 향과 멘톨 성분으로 누구나 거부감 없이 먹을 수 있도록 했다. 동아제약은 파우치형 액상 소화제 ‘베나치오 이지액’을 출시했다. 베나치오 이지액은 창출·육계·건강·진피·회향·감초 등 생약 성분을 함유해 명절 때 즐겨 먹는 육류, 밀</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하루에 블랙커피 2~3잔 마시는 여성, ‘이것’ 위험 감소한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240918/130050786/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240918/130050786/1</guid>
      <pubDate>2024-09-18T06:45:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/18/130050787.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;커피를 하루에 2~3잔 마시면 성인 여성의 대사증후군 발생 위험을 34% 낮출 수 있다는 연구 결과가 나왔다.12일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)은 경희대 식품영양학과 제유진 교수 연구팀이 2016~2021년 국민건강영양조사에 참여한 19~64에 성인 1만4631명을 대상으로 커피 소비와 대사증후군 간 관계를 분석한 결과 이같이 나타났다고 밝혔다.교수팀은 24시간 식이 회상법을 통해 섭취한 커피 종류와 양을 포함한 식단을 평가했다.또 하루 블랙커피 섭취량을 기준으로, 참여자를 커피를 섭취하지 않은 그룹·하루 1잔 이하로 마신 그룹·하루 2~3잔 마신 그룹·하루에 3잔 넘게 마신 그룹 등 네 그룹으로 분류하고, 그룹 간 대사증후군 발생 위험 정도를 비교했다.그 결과 성인 여성이 블랙커피를 하루 2~3잔 마시면 대사증후군 발생 위험을 34% 낮출 수 있는 것으로 나타났다. 블랙커피를 하루 2~3잔 마시는 여성의 대사증후군 위험은 커피를 마시지 않는 여성의 0.66배였다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>서울아산병원, 내분비·소화기·암·비뇨기 ‘세계 Top 5’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240918/130053317/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240918/130053317/1</guid>
      <pubDate>2024-09-18T17:30:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/18/130053979.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울아산병원이 미국 시사주간지 뉴스위크가 시행한 세계 병원 평가에서 내분비 분야 세계 3위를 비롯해 소화기 4위, 암·비뇨기 5위에 올랐다.18일 서울아산병원에 따르면 뉴스위크는 전날(현지 시각) 글로벌 조사 기관인 스타티스타와 함께 진행한 ‘2025 임상분야별 세계 최고 병원’ 평가 결과를 발표했다. 이번 평가는 30여개 국가 의료 종사자 4만명을 대상으로 한 온라인 설문조사와 의료 기관 국제 인증 등을 기준으로 실시됐다.서울아산병원은 특히 내분비 분야에서 3년 연속 세계 3위로 선정되면서 미국의 메이요클리닉, 하버드대 메</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>2030은 나쁜 식습관 버리고, 40대부턴 근육량 사수해야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054581/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054581/2</guid>
      <pubDate>2024-09-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130052758.7.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;5일간 이어진 추석 연휴를 보낸 뒤 명절 음식 등으로 늘어난 체중 때문에 걱정인 사람이 많다. 사람마다 타고난 체질, 생활 환경, 습관이 모두 다르고 연령별로 살이 찌는 요인이 다르다 보니 체중 감량은 늘 쉽지 않다. 생활 속에서 지속 가능한 연령별 다이어트 비법을 한림대성심병원 가정의학과 박경희 교수와 알아봤다.● 2030 단짠맵 세대, 스트레스 관리 중요 얼마 전까지 과도한 설탕 섭취 논란을 일으켰던 ‘탕후루’가 젊은 세대들 사이에서 유행이었다. 소셜네트워크서비스(SNS) 등을 통해 급속히 전파된 ‘탕후루송’ 챌린지가 인기를 끌었을 정도다. 하지만 최근에는 두바이 초콜릿이 인기 있다. 탕후루와 두바이 초콜릿은 모두 당분이 많이 포함됐다는 공통점이 있다. 2030세대가 달고, 짜고, 매운 자극적인 맛을 선호하게 된 배경에는 입시와 취업 및 직장 생활 등에서 겪는 스트레스가 있다는 분석이 많다. 이 연령대에선 스트레스와 불안을 먹는 것으로 해결하려는 ‘가짜 식욕’이 가장 왕성하게 나</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[전문의 칼럼]조용히 찾아오는 대장암… 고위험군은 정기적 내시경 검사를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054582/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054582/2</guid>
      <pubDate>2024-09-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130052763.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;매년 9월 대한대장항문학회는 대장암에 대한 인식을 높이고 예방 및 이해를 돕기 위해 ‘대장앎의 날’ 캠페인을 진행하고 있다. ‘앎의 날’이란 명칭에는 지식을 통해 대장항문 질환으로부터 건강을 지키자는 취지가 담겨 있다. 대장은 크게 결장과 직장으로 이뤄진 소화기관으로, 결장암과 직장암을 통칭해 대장암이라고 부른다. 증상은 혈변, 복통, 체중 감소, 배변 습관 변화 등 다양하지만 더 많은 사람이 무증상이다. 가끔 변기에 피가 묻거나 퍼지면 대장암을 걱정하는 경우가 많지만 이는 오히려 치핵 등 항문질환일 가능성이 높다. 초기에 눈치를 챌 만한 임상적 증상이 없다 보니 증상이 나타났을 때는 이미 3기 이상의 진행성 대장암인 사례가 흔하다. 국가 암 검진사업에 따라 만 50세 이상 국민은 매년 의료기관에서 대변검사로 장내 출혈 여부를 확인하는 ‘분변잠혈검사’를 무료로 받을 수 있다. 검사법이 간단한 게 장점이지만 상대적으로 정확도가 떨어진다는 단점이 있다. 대장암 가족력이 있거나 고위험군인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[만화 그리는 의사들]〈332〉제로제로로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054583/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130054583/2</guid>
      <pubDate>2024-09-19T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130052771.9.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>수면장애인 줄 알았는데…뇌전증, 방치하면 심각한 합병증 위험</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130057133/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130057133/2</guid>
      <pubDate>2024-09-19T10:12:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130057131.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;70대 남성 A 씨는 최근 자는 동안 몸을 비틀고 소리를 지르는 증상으로 병원 신경과를 찾았다. 처음에는 수면장애 일종인 ‘렘수면 행동장애’가 의심되었으나, 자세한 병력 청취와 뇌파 검사 결과 뇌전증으로 확인되었다. 뇌전증은 뇌 신경세포가 일시적으로 과도한 전기적 흥분을 일으켜 발작이나 경련을 일으키는 질환이다. 이러한 발작이 두 번 이상 자발적으로 반복 발생하면 뇌전증으로 정의한다. 뇌전증 증상은 비정상적 전기신호가 발생하는 뇌의 부위와 강도에 따라 크게 전신 발작과 부분 발작으로 나타난다. 전신 발작은 의식 소실과 전신 강직, 팔다리의 규칙적인 떨림 증상과 청색증 등이 나타나며, 혀를 깨물거나 소변 실수를 할 수 있다. 부분 발작은 의식 소실 없이 한 쪽 얼굴과 팔, 다리 등이 강직되고 까딱이는 증상이 나타날 수 있다. 대뇌 한쪽에서 발생한 비정상적 전기신호가 대뇌 전체로 퍼져 전신 발작으로 진행하기도 한다. 운동증상 외 시각, 청각, 후각, 불쾌함 등 이상 감각으로 나타나는 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“잠 쏟아지고 몸은 욱신욱신”…명절증후군 물리치려면?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130057686/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130057686/1</guid>
      <pubDate>2024-09-19T11:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130057687.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 추석 연휴가 지난 후 육체적·정신적 스트레스가 쌓여 면역력 저하, 만성 피로, 수면 장애 등이 나타나기 쉽다. 특히 음식 준비 등 가사 노동이나 장시간 운전으로 관절과 척추에 피로가 누적될 수 있다. 19일 의료계에 따르면 추석 연휴 동안 평소보다 많은 양의 가사 노동과 장거리 운전 등으로 피로와 통증을 느끼는 경우가 많다. 특별한 외상이 없다고 지속되는 통증을 방치하다가 질환으로 이어질 수도 있어 주의할 필요가 있다. 관절과 척추에 피로가 누적되면 주로 통증과 함께 뻣뻣함, 붓기, 근력 약화 등의 증상이 나타날 수 있다.진호선 강북힘찬병원 정형외과 병원장은 “관절과 척추 부위에 통증을 겪기 쉬운데 대체로 연휴 기간 중 과도하게 사용 하거나 잘못된 자세 때문에 생겼을 가능성이 높다”면서 “평소보다 많은 가사노동으로 근육이 피곤해지고 관절에 무리가 와 오래 명절 후유증을 앓기 전에 물리치료나 찜질을 해주면 증상 개선에 효과가 있다”고 말했다.명절을 보내면서 몸에 부담이 가기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>다중이용시설 다제내성균 감염 예방 위한 효과적 소독제 사용 중요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130058367/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240919/130058367/1</guid>
      <pubDate>2024-09-19T13:15:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/19/130058313.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;  감염병은 항상 인류를 위협하고 있다. 2020년 2월 국내에서 코로나19로 인한 첫 사망 사례가 발생한 이후 지난 4년간 약 3만5000명이 코로나19 감염으로 사망했다. 엔데믹에도 백일해, 마이코플라즈마폐렴, 식중독과 같은 세균성 질환은 계속 유행했으며, 최근에는 코로나19 변이 바이러스가 재확산했다. 감염병의 유행에 가장 크게 영향받는 곳은 병원, 학교, 군대, 사무실, 다중이용시설 등 밀집도가 높은 공간이다. 특히 의료기관은 고령 환자가 많고 다인실 위주로 운영돼 철저한 감염 관리가 필요하다. 대한의사협회 환경관리 지침에 따르면, 환자가 접촉하는 병실·화장실의 문손잡이 등 환자와 보호자가 있는 공간의 각종 표면은 세균과 바이러스, 곰팡이가 자주 검출되기 때문에 안전성과 효과성이 검증된 살균·소독제를 수시로 사용해야 한다. 가톨릭의대 서울성모병원 백신바이오연구소 박철민 박사는 지난 달 종근당이 주최한 ‘바이오 스파이크 가드 스파이크 심포지엄’에서 병원 내 다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[양종구의 100세 시대 건강법]“달리기로 남편 만나, 함께 달리며 부부 금실 쌓아요”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240919/130063052/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240919/130063052/2</guid>
      <pubDate>2024-09-19T23:09:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/20/130067710.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;회사원 목영주 씨(41)는 2009년부터 달리기 시작했다. 10km 대회에 함께 나가자는 친구의 권유로 뛰었다. 바로 마라톤에 빠지진 않았다. 주 1, 2회 건강을 위해 달리며 10km 코스에 가끔 출전했다. 그러다 2016년 마라톤 42.195km 풀코스를 처음 완주했다. 마라톤 동호회에서 만나 2017년 결혼한 남편 이병도 씨(40) 덕분이었다. “남편과 사귈 때 남편이 늘 풀코스에 출전해 상위권에 입상하는 겁니다. 그래서 저도 ‘어떤 기분이기에 저렇게 달릴까’ 생각하며 출전했죠. 남편이 페이스메이커를 해줬어요. 첫 도전에 3시간47분대를 달렸어요. 전 몰랐는데 다른 사람들이 잘 달렸다는 겁니다. 그때부터 풀코스 기록 단축을 위해 달렸습니다.”마스터스 마라토너들의 꿈의 무대인 보스턴마라톤 출전을 목표로 삼았다. 보스턴마라톤은 참가 자격 기준이 있다. 30대의 경우 여성은 3시간35분 이내 풀코스 완주 기록이 있어야 했다. 하루 5∼8km, 한 달 평균 100km를 달리던 그는 월</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국보건의료정보원, 16개 상급종합병원서 건강정보 고속도로 개통식</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240920/130065090/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240920/130065090/2</guid>
      <pubDate>2024-09-20T09:49:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/20/130065089.3.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;한국보건의료정보원(원장 염민섭)이 9월 19일부터 10월 18일까지 약 한 달 간 건강정보 고속도로에 데이터 제공기관으로 새롭게 참여하는 상급종합병원 16개소를 순회하며 개통식을 개최한다.  보건복지부와 한국보건의료정보원이 추진하는 건강정보 고속도로는 여러 의료기관이 보유 중인 환자의 진료기록을 환자 본인이 열람할 수 있도록 표준화된 형식으로 제공하고, 본인 동의를 기반으로 원하는 곳에 선택한 데이터를 안전하게 전송하는 의료 마이데이터 중계 플랫폼이다.  2023년 9월 본 가동 이후, 총 860개 의료기관*이 의료데이터 제공에 참여하였으며, 1차 확산사업(2023.9월~2024.8월)**을 통해 16개 상급종합병원을 포함한 144개 의료기관이 추가 참여하였다.보건복지부와 한국보건의료정보원은 1차 확산사업이 완료됨에 따라 사업에 참여한 16개 상급종합병원에서 순차적으로 건강정보 고속도로 개통식을 연다고 밝혔다. 개통식 당일에는 해당병원에서 건강정보 고속도로 홍보부스도 운영한다.첫 개</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>녹차·딸기·레드 와인 매일 먹으면, 치매 예방에 효과적</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240920/130065401/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240920/130065401/1</guid>
      <pubDate>2024-09-20T10:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/20/130065382.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;차, 베리류, 레드 와인(적포도주)이 치매 위험을 낮추는 효과가 있는 것으로 밝혀졌다. 이 식품들은 플라보노이드(flavonoid)가 풍부하게 함유되어 있다는 공통점이 있다. 플라보노이드는 항산화, 항염증 및 항암 효과와 관련된 식물성 화합물이다.현재 전 세계 치매 환자 수는 5500만 명이다. 세계 보건기구(WHO)는 2050년까지 이 수치가 1억 5300만 명으로 세 배 가까이 증가할 것으로 추산했다. 나이와 유전자가 가장 큰 위험 요인이지만, 전문가들은 식단 등을 통해 거의 절반 정도 예방하거나 늦출 수 있다고 말한다.“전 세계적으로 치매 유병률이 계속 증가하는 상황에서 수정 가능한 위험 요인이 치매 위험을 줄이거나 예방에 기여할 수 있는 지 검토하는 것은 중요하다”라고 이번 연구를 수행한 영국 북아일랜드 벨파스트퀸즈대학교 연구원 에이미 제닝스(Amy Jennings) 박사가 뉴스위크에 말했다.그녀는 “플라보노이드는 차, 베리, 오렌지, 사과, 적포도주, 다크 초콜릿을 포함한</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>커피, ‘정신 번쩍’ 이상의 역할  …“심장병 예방 효과”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240920/130066356/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240920/130066356/1</guid>
      <pubDate>2024-09-20T14:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/20/130066352.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;커피가 흐리멍덩한 정신을 깨워주는 각성 효과 이상의 역할을 할 수 있다는 새로운 연구 결과가 나왔다.적당량의 카페인 섭취(하루 약 세 잔의 커피나 차)가 심혈관 대사 다중 질환(Cardiometabolic multimorbidity)의 발병 위험 감소와 관련이 있는 것으로 나타났다.심혈관 대사 다중 질환은 관상동맥 심장병, 뇌졸중, 제2형 당뇨병 등 최소 두 가지 심혈관 대사 질환이 동시에 존재하는 것을 의미한다.“커피와 카페인 섭취는 심혈관 대사 다중 질환 발달의 거의 모든 단계에서 중요한 보호 역할을 할 수 있다”라고 이 연구의 주 저자인 중국 쑤저우대학교 역학·생물 통계학과 차오푸 커 교수가 말했다.연구자들은 성인 50만 명 이상의 의료 및 건강 데이터를 축적한 영국 바이오 뱅크에서 약 18만 명의 자료를 분석했다. 연구 참여자들은 시작 단계에서 심혈관 대사 질환이 없었다. 연구자들은 이들의 커피 또는 녹차나 홍차의 섭취 정보와 함께 병원진료 기록, 사망 진단서 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>토탈 수면케어 앱  ‘솜니아(Somnia)’ 정식 출시</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240920/130067682/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240920/130067682/1</guid>
      <pubDate>2024-09-20T16:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/20/130067555.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 수면 및 마음건강 솔루션 기업인 ㈜에스옴니에서 토탈 수면케어 어플리케이션 ‘솜니아(Somnia)’를 정식 출시했다. 솜니아는 마음챙김 명상과 다양한 이완요법(Relaxation therapy)을 기반으로 제작된 콘텐츠를 통해 사용자가 스스로 수면과 기상, 취침 전 행동 등을 관리할 수 있는 토탈 수면 케어 앱이다. 마음챙김 명상은 불안·우울과 같은 부정적 정서를 감소시키고, 스트레스 관리와 긴장 완화에도 효과적인 것으로 알려져 있다.  ㈜에스옴니가 개발한 솜니아는 이러한 마음챙김 명상을 기반으로 한 수면 콘텐츠와 4-7-8 호흡법, 심상요법, 점진적 근이완법 등 다양한 숙면 전문 콘텐츠를 제공한다.  솜니아 개발팀 전휘수 연구원은 “콘텐츠 제작에 있어 과학적 근거를 마련하기 위해 국내 대학병원 수면 전문의들로부터 의학적 검수를 받아 연구 및 개발을 진행하고 있다”면서 “기존 ‘브레이너 제이의 숙면여행’에서 만나던 콘텐츠를 유튜브 알고리즘</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>화 치밀 때 공부하면 두뇌회전 만렙?[최고야의 심심(心深)토크]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240920/130070531/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240920/130070531/2</guid>
      <pubDate>2024-09-21T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/20/130068602.10.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘진작 화나게 했으면 좋았을 텐데(I wish I’d made you angry earlier).’ 헤모글로빈의 분자 구조를 밝혀 1962년 노벨 화학상을 받은 영국 생화학자 맥스 퍼루츠는 재미있는 제목의 과학 에세이집을 출간했다. 제목의 기원은 70여 년 전 어느 토요일 아침으로 거슬러 올라간다. 연구에 진척이 없어 좌절하던 퍼루츠는 새로 발표된 논문을 읽다 큰 충격을 받았다. 경쟁 연구자들이 자신이 고민하던 연구 문제에 관한 논문을 먼저 발표했기 때문이다. 퍼루츠는 이를 어떻게 만회할지 머리를 싸매고 분노의 주말을 보냈다. 그리고 월요일 아침이 되자마자 당시 소속 연구소의 상사이자 저명한 물리학자인 로런스 브래그의 사무실로 쳐들어가 엄청난 연구 아이디어를 쏟아 놓는다. 브래그가 어떻게 이런 아이디어를 생각해 냈는지 묻자 퍼루츠는 “경쟁 연구자들이 제안한 아이디어를 먼저 생각해 내지 못한 분노에서 시작됐다”고 답한다. 그때 브래그가 한 말이 “진작 화나게 했으면 좋았을 텐데”였다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“퇴직… 이런 세상이 있었네?”[서영아의 100세 카페]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240920/130053972/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240920/130053972/1</guid>
      <pubDate>2024-09-21T01:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/20/130053998.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘퇴직한 뒤 꼭 일해야 해? 그냥 좀 쉬면 안돼?’ 그간 주변에서 이런 질문들이 적지 않았다. 퇴직 뒤에도 사회적 의미를 찾거나 생계에 보태기 위해 바쁘게 뛰는 선후배들을 보며 던지는 질문이다. 그래서 찾아봤다. 좀 느긋하게 ‘노시는’ 분은 없으려나? 유튜브 ‘퇴직학교’ 채널에서 발견한 이종섭 씨(61)가 비슷해보였다. 삼성그룹 홍보분야에서 35년간 일하고 지난해 7월 정년퇴직한 그는, ‘매일 공연보는 남자’라는 블로그를 운영하며 무대 삼매경에 빠져 있다. ‘내가 좋아하는 것만 한다’는 원칙하에 분주한 그의 퇴직후 1년 이야기를 들어봤다. ● 매일 공연 보는 남자10일 오후 서울 성북구 보문동 성북50플러스센터의 한 강의실. 50~70대 남녀 6명이 모여앉아 돌아가며 대본을 낭독한다. 매주 화요일 모인다는 아마추어 연극인 모임 ‘정통연극연구소’다. 첫 대본읽기라 역할 상관없이 한줄 씩 돌아가며 읽는다. 한참 읽어가다가 누군가가 말했다. “이거 대본만 읽어서는 무슨 메시지인데 잘 모르</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“남편과 국내외 대회 출전…부부 금실 쌓는데 마라톤이 최고”[양종구의 100세 시대 건강법]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240921/130065672/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240921/130065672/1</guid>
      <pubDate>2024-09-21T12:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/21/130065690.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“마라톤 동호회에서 회식하는 날 남편을 만났어요. 그때부터 함께 훈련하고 대회에 출전도 했죠. 전 마라톤 풀코스 도전엔 두려움이 있었어요. 그런데 남편은 매번 풀코스에 출전해 상위권에 입상하는 겁니다. 그래서 저도 ‘어떤 기분이길래 저렇게 달릴까’ 생각했고, 풀코스를 완주해야 남편을 이해할 수 있을 것 같았습니다. 그래서 풀코스 출전을 감행했죠.”회사원 목영주 씨(41)는 2016년 가을 처음 마라톤 42.195km 풀코스에 도전했다. 당시 남자 친구였던 남편 이병도 씨(40)가 페이스메이커로 나섰다. 3시간47분대 기록으로 완주했고, 그때부터 마라톤에 빠져 들었다. 목 씨와 이 씨는 마라톤이 인연이 돼 2017년 결혼했고, 훈련과 대회 출전을 함께 하고 있다.목 씨는 2009년부터 달리기 시작했다. 10km 대회에 함께 나가자는 친구의 권유로 뛰었다. 주 1, 2회 건강을 위해 달리며 10km 코스에 가끔 출전했다. 그러다 남편을 만나 풀코스에 입문하며 마라톤에 빠져들게 된 것이다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국기독교교회협의회(NCCK) 100주년 기념예배…서울 종로구 연동교회서</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240922500066</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240922500066</guid>
      <pubDate>2024-09-22T16:12:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/22/SSC_20240922161134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614627 --&gt;&lt;br&gt;올해 창립 100주년을 맞은 한국기독교교회협의회(NCCK)가 22일 서울 종로구 연지동 연동교회에서 ‘NCCK100주년 에큐메니컬 감사예배’를 열었다. 에큐메니컬은 교회 일치 운동을 뜻하는 단어로 NCCK가 추구하는 핵심 가치 중 하나다.&lt;br&gt;‘감사, 다시 하나 됨’을 주제로 열린 예배는 대한예수교장로회의 김영걸 부총회장이 인도하고, 구세군한국군국의 장만희 사령관이 설교를 맡았다. 윤창섭 NCCK 회장은 강복 선언을, 김종생 총무는 교제와 나눔을 각각 진행했다. 한국기독교장로회의 전상건 총회장은 성찬을 집례한 뒤, 몸 기도를 통해 하나 됨을 가시적으로 표현하는 퍼포먼스를 진행했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;100주년을 상징하는 ‘100인 합창단’은 류형선 광양시립창작국악단 예술감독이 만든 100주년 기념합창곡 ‘모든 아픔이 나의 통증이 되어’를 합창해 많은 박수를 받았다. NCCK는 “과거 100년이 특정한 소수만의 역사가 아니라 다양한 삶의 현장과 목소리가 함께 조화를 이루어 만들어낸 역사이며, 교회협의 100주년은 곧 한국교회의 100주년이라는 것을 확인한 자리”라고 의미를 부여했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>30대 손자에 안 꿀리는 ‘83살 할아버지’…근육질 몸매 비결 밝혔다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240922500094</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240922500094</guid>
      <pubDate>2024-09-22T17:49:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/22/SSC_20240922174906_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614665 --&gt;&lt;br&gt;80대 고령에도 꾸준히 몸 관리를 하는 모습이 소셜미디어(SNS)에서 화제가 된 노부부의 건강 비결이 눈길을 끌고 있다.&lt;br&gt;20일(현지시간) 영국 데일리메일에 따르면 캐나다의 전 럭비 선수인 필 맥켄지는 SNS에 조부모의 건장한 체격을 자랑하며 그 비결을 소개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;맥켄지는 조부모의 운동 루틴을 담은 영상을 SNS에 올렸는데, 조회수 2000만회를 넘어서는 등 큰 관심을 받았다. 그 덕분에 맥켄지는 현재 인스타그램, 틱톡에서 각각 약 50만명, 약 87만명의 팔로워를 보유하고 있다.&lt;br&gt;맥켄지는 할아버지의 건강비결로 ‘근력 운동에 집중하는 것’을 꼽았다. 그는 “지금도 할아버지는 근력 운동을 하고, 일주일에 3번씩 팔굽혀펴기 500개를 한다”며 근력 운동을 꾸준히 하고 있다고 소개했다.&lt;br&gt;실제 그가 올린 영상을 보면, 맥켄지의 할아버지는 손자 맥켄지와 함께 근력 운동을 하며 힘을 자랑했다. 고강도 운동 루틴에도 손자에게 뒤처지지 않는 모습이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;맥켄지의 할아버지는 음식을 먹을 때 항상 소량만 섭취한다고 한다. 맥켄지는 “내가 기억하는 한 할아버지는 꾸준히 칼로리를 제한하는 것을 실천해왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;많은 움직임을 중요시하는 것도 할아버지의 건강 비결이다. 맥켄지는 “할아버지만큼 움직일 수 있는 능력을 높이 평가하는 사람을 본 적 없다”며 “할아버지는 한때 잠자리에 드는 것을 무엇보다도 싫어했다”고 했다.&lt;br&gt;이어 “단 하루도 자신의 움직임을 당연하게 여기지 않았다”며 “할아버지는 나에게 움직임을 멈추는 순간이 삶을 멈추는 순간이라는 것을 끊임없이 상기시켜줬다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;맥켄지는 자신의 할머니 역시 ‘가장 충만하고 유능한 삶’을 살기 위해 노력한다고 언급했다. 할머니의 건강 비결에는 충분한 수면, 가공식품 피하기, 어디든 걷기 등이 있다.&lt;br&gt;맥켄지는 “할머니가 손자와 손녀를 걷는 속도로 쉽게 따라잡는 것은 굉장히 놀라운 일”이라며 “빨리 걷는 것을 지금까지 유지하는 것은 쉬운 일이 아니다”라고 말했다. 그러면서 할머니가 러닝머신 위에서 뛰는 모습, 많은 계단을 여유롭게 오르는 모습이 담긴 영상을 공개했다.&lt;br&gt;맥켄지는 “할아버지와 할머니 모두 취침과 기상 시간을 항상 지켰다”며 “이런 간단한 것들을 실천하면 80대의 삶이 매우 다르게 보일 수 있다”고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>거장과 슈퍼 스타의 만남… ‘핫’한 선율에 물드는 가을</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923002001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923002001</guid>
      <pubDate>2024-09-22T18:37:46.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/22/SSC_20240922183714_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614697 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614698 --&gt;&lt;br&gt;영국을 대표하는 세계적인 교향악단 런던 심포니 오케스트라, 전설적인 거장 지휘자 안토니오 파파노(65), 최정상 스타 피아니스트 유자 왕(37). 각각의 이름만으로도 클래식 팬들의 가슴을 설레게 하는 최고의 음악가들이 환상의 팀을 이뤄 국내 무대에 선다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이들은 오는 10월 2일 오후 7시 30분 서울 예술의전당 콘서트홀에서 전석 초대로 열리는 서울신문 창간 120주년 기념 음악회 ‘안토니오 파파노 경 &amp;amp; 런던 심포니 with 유자 왕’에서 섬세함과 열정, 낭만과 기품이 넘치는 천상의 선율로 가을밤을 물들일 예정이다.&lt;br&gt;런던 심포니는 서울신문 전신인 대한매일신보가 창간된 해인 1904년에 설립돼 120년 전통을 지닌 명문 악단이다. 한스 리히터, 클라우디오 아바도, 발레리 게르기예프, 사이먼 래틀 등 당대 최고 지휘자들의 손을 거쳐 세계 정상급 오케스트라로 자리매김했다. 클래식뿐 아니라 ‘스타워즈’ 등 영화 사운드트랙 작업과 비틀스, 마이클 잭슨 같은 대중음악가들과의 협연을 통해 도전과 혁신의 발걸음을 멈추지 않는 악단으로도 유명하다.&lt;br&gt;런던 심포니의 내한 공연은 명장 래틀이 지휘하고 피아니스트 조성진이 협연한 2022년 10월 무대 이후 2년 만이다. 한국에 올 때마다 열렬한 환영을 받는 런던 심포니이지만 이번 공연에 쏠리는 관심은 한층 특별하다. 2017년부터 지난해까지 6년간 음악감독으로 오케스트라를 이끌었던 래틀의 뒤를 이어 이달부터 새 상임지휘자가 된 파파노에 대한 기대감 때문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세계 최고의 오페라 지휘자로 꼽히는 파파노는 교향곡과 협주곡 등 모든 방면에서 최상의 연주를 이끌어 내는 완벽주의자로 정평이 나 있다. 영국 런던의 이탈리아계 가정 출신으로 13세에 미국으로 이주해 음악을 공부하는 등 다문화적인 성장 배경을 지닌 그는 피아니스트로 시작해 반주자, 성악 연습 코치를 거쳐 지휘자가 됐다. 2002년 런던 로열 오페라하우스 최연소 음악감독, 2005년 이탈리아 산타 체칠리아 오케스트라 음악감독에 발탁돼 각각 22년, 18년간 두 악단을 성공적으로 이끌었으며 2012년 음악에 이바지한 공로를 인정받아 대영제국 기사 작위 ‘경’(Sir) 칭호를 얻었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;파파노는 1996년 객원 지휘를 시작으로 음반 작업 등 런던 심포니와 꾸준히 인연을 이어 왔고 지난 1년 동안은 상임지휘자 내정자 신분으로 연주를 함께했다. 하지만 공식적으로 상임지휘자에 취임한 이후 청중 앞에 서는 첫 무대는 의미와 무게감이 다를 수밖에 없다. 황장원 음악칼럼니스트는 “세계 음악계가 영국 대표 교향악단과 거장 지휘자의 시너지 효과를 주목하고 있는 시점에서 이번 내한 공연은 그 진가를 확인할 기회”라고 했다. 파파노의 한국 방문은 2018년 산타 체칠리아 오케스트라와 내한해 조성진과 협연한 이후 두 번째다.&lt;br&gt;피아니스트 유자 왕은 탁월한 연주력과 음악성은 물론 파격적인 패션과 무대 퍼포먼스로 화제성까지 겸비한 ‘클래식계의 슈퍼스타’다. 중국 베이징의 음악가 집안에서 태어나 여섯 살 때 피아노를 시작한 그는 열다섯 살부터 미국 커티스 음악원에서 게리 그래프먼을 5년 동안 사사했다. 2007년 보스턴 심포니 오케스트라와 협연 예정이던 마르타 아르헤리치의 대타로 무대에 올라 뛰어난 기량을 선보여 세계적인 명성을 얻었다.&lt;br&gt;그는 올해 그래미 어워즈 클래식 악기 솔로 부문 수상자에 선정돼 ‘21세기 건반 여제’의 입지를 재확인했다. 한정호 음악평론가는 “150㎞ 강속구를 던지면서 변화구에도 능한 투수처럼 유자 왕은 음악성과 기교를 모두 갖춘 천재적인 연주자”라며 “파파노와 런던 심포니, 유자 왕의 협연은 말 그대로 최상의 조합”이라고 했다.&lt;br&gt;유자 왕은 이번 내한 공연 1부에서 세르게이 라흐마니노프의 ‘피아노 협주곡 1번’을 연주한다. 라흐마니노프가 17세에 작곡한 첫 번째 피아노 협주곡으로 청년 작곡가의 열정과 생동감, 화려한 기교가 돋보이는 곡이다. 유자 왕의 폭발적인 에너지와 뛰어난 피아노 테크닉을 직관할 수 있는 무대로 기대를 모은다.&lt;br&gt;2부에서는 구스타프 말러의 ‘교향곡 1번 거인’이 연주된다. 말러가 젊은 날의 고뇌와 희망을 담아 쓴 곡으로 작곡가의 후기 교향곡에 비해 이해하기 쉬워 말러 입문용 작품으로 꼽힌다. 말러가 독일 라히프치히 오페라의 지휘자로 활동하면서 곡을 완성해 초연했다. 독보적인 오페라 지휘자인 파파노가 이번 무대에서 런던 심포니와 호흡을 맞춰 말러의 음악을 어떤 관점과 색깔로 풀어낼지가 관전 포인트다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제주도민들이 가장 많이 빌려본 책은… ‘불편한 편의점’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240922500115</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240922500115</guid>
      <pubDate>2024-09-22T21:02:31.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/22/SSC_20240922210229_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614717 --&gt;&lt;br&gt;‘네가 만나는 모든 사람들이 모두 힘든 싸움을 하고 있기 때문에 친절해야 한다.’&lt;br&gt;요즘 제주도민들이 공공도서관에서 가장 많이 대출하는 책은 누적판매 부수 150만부에 달하는 ‘불편한 편의점’인 것으로 나타났다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;제주도가 빅데이터 시스템을 활용해 15개 공공도서관에서 최근 3개월(6~8월) 도서 대출 현황을 분석한 결과 김호연 작가의 ‘불편한 편의점’이 가장 많이 대출된 것으로 나타났다고 22일 밝혔다.&lt;br&gt;국립중앙도서관 정보나루를 통해 조사한 결과로, ‘불편한 편의점’에 이어 2위는 정지아의 ‘아버지의 해방일지’, 3위는 룰루 밀러의 ‘물고기는 존재하지 않는다’, 4위는 이미예의 ‘달러구트 꿈 백화점’, 5위는 김호연의 ‘불편한 편의점 2’가 차지했다.&lt;br&gt;6위부터 10위까지는 패트릭 브링리의 ‘나는 메트로폴리탄 미술관의 경비원입니다’, 세이노의 ‘세이노의 가르침’, 클레어 키건의 ‘맡겨진 소녀’, 정해연의 ‘홍학의 자리’, 황영미의 ‘체리새우’ 순이었다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연령별 선호도 차이도 뚜렷했다. 2030세대는 ‘물고기는 존재하지 않는다’와 ‘홍학의 자리’를 가장 많이 읽었고, 4050세대는 ‘불편한 편의점’을, 60대 이상은 조정래의 ‘황금종이’를 선호했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;성별 분석에서는 남녀 모두 ‘불편한 편의점’이 1위를 차지했다. 남성은 유시민의 ‘문과 남자의 과학 공부’, ‘황금종이’ 순으로, 여성은 ‘달러구트 꿈 백화점’, ‘물고기는 존재하지 않는다’ 순으로 선호했다.&lt;br&gt;최성두 한라도서관장은 “도서 빅데이터 분석 결과를 기반으로 도민의 독서 요구를 파악해 신속한 장서 구입 및 도서관 정책을 추진해 독서문화 향상에 힘쓰겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>잠들기 전, 아이에게 화낸 나를 용서하세요[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240922/130077013/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240922/130077013/2</guid>
      <pubDate>2024-09-22T22:57:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/22/130077641.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이는 하루 종일 징글징글하게 말을 듣지 않았다. 저녁이 되자 지쳐 버린 엄마는 아이에게 무섭게 소리를 지르고 말았다. 소리를 지르면 안 된다는 것을 너무나 잘 알고 있었다. 몇 번이고 좋은 말로 가르쳐 줘야 한다는 것도 잘 알고 있었다. 하지만 결국 아이에게 무섭게 화를 내며 자녀교육서에서 하지 말라는 말들을 쏟아내고 말았다. 울다 지쳐 잠든 아이를 보니, 엄마는 너무 미안해졌다. 엄마라는 사람이 어떻게 이 정도밖에 안 될까. 자신이 한심하게 느껴졌다.그 엄마가 나를 찾아왔다. 이런 날이 하루도 이틀도 아니고 일주일에 절반이 넘는다고 울면서 고백했다. 나는 그 엄마에게 “매일 잠들기 전, 하루 종일 ‘나’를 힘들게 한 아이를 용서하세요. 그리고 그 아이를 잘 다뤄 주지 못한 ‘나’를 용서하세요”라고 말해 주었다. 나는 우리가 매일 밤 자기 전, 하루 일을 돌아보며 자신을 반성하기보다 용서했으면 좋겠다. 어떤 사람은 “더 나은 사람이 되기 위해서는 반성해야 하는 것 아닐까요?”라고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>삼성바이오에피스, 2번째 안과질환 치료제 유럽 승인 눈앞… CHMP ‘승인 권고’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240922/130077819/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20240922/130077819/1</guid>
      <pubDate>2024-09-22T23:52:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/22/130077816.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;삼성바이오에피스는 유럽의약품청(EMA) 산하 약물사용자문위원회(CHMP)로부터 안과질환 치료제 아일리아 바이오시밀러 ‘오퓨비즈(개발명 SB15, 성분명 애플리버셉트)’에 대한 품목허가 긍정(권고) 의견을 접수했다고 22일 밝혔다.일반적으로 CHMP의 의견은 유럽연합 집행위원회(EC)가 약물의 품목허가 승인 여부를 판단하는데 결정적인 영향을 미친다. 통상 품목허가 긍정 의견이 나온 후 2~3개월 뒤 EC가 품목허가 여부를 발표한다. 오퓨비즈 오리지널 제품인 아일리아는 미국 리제너론이 개발한 의약품이다. 습성 연령관련 황반변성 등 안과질환 치료에 사용된다. 혈관내피 생성인자(VEGF)에 결합해 신생혈관 형성을 억제하는 기전을 가진다. 연간 글로벌 매출은 약 12조 원 규모다.황반변성은 안구 망막 중심부 신경조직인 황반의 노화와 염증 등으로 인해 시력에 장애가 생기는 질환이다. 심할 경우 실명에 이를 수 있다. 인구 고령화에 따라 환자 수가 늘어나는 추세다. 황반변성 진행을 늦추기 위해서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>상암경기장 화려하게 수놓은 ‘팔색조’ 아이유, “올해 여름 가장 행복했다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500001</guid>
      <pubDate>2024-09-23T00:16:42.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923001548_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614729 --&gt;&lt;br&gt;초대형의 화려한 스크린에 색이 수시로 바뀌는 야광봉의 물결, 시선을 강탈한 드론 쇼와 연이어 터지는 폭죽, 그리고 형형색색의 불꽃 쇼가 콘서트장 상공을 무지갯빛으로 물들였다. 한풀 꺾인 더위에 팬들도 덩달아 흥이 났다. 히트곡으로 꽉꽉 채운 세트리스트(곡 목록)에 맞춰 목청을 높였다. 22일 서울 마포구 서울월드컵경기장에서 열린 아이유의 ‘2024 아이유 HEREH 월드투어 콘서트 앙코르: 더 위닝’은 볼 거리, 들을 거리, 즐길 거리 가득한, 그야말로 아이유의 매력을 한껏 느낄 수 있는 무대였다.&lt;br&gt;아이유는 이날 ‘Hypnotic’(최면을 거는듯한), ‘Energetic’(활기찬), ‘Romantic’(사랑에 빠진), ‘Ecstatic’(황홀경의) 4개의 주제에 맞춰 팔색조처럼 변신했다. 허리까지 내려오는 긴 웨이브의 헤어스타일에 연주황색 옷을 입고 등장해 오프닝곡 ‘홀씨’를 시작으로 모두 18곡을 소화했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;고음으로 휘어잡은 ‘잼잼’과 ‘오블리비아테’에 이어 다음 곡 ‘어푸’에서 아이유가 “바다로 한 번 가보겠다”고 말하자 관객이 든 야광봉이 푸른색으로 바뀌었다. 고래와 조개, 해파리 모양의 대형 등을 든 스태프가 관객들 사이를 누비며 바닷속 풍경을 연출했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614730 --&gt;&lt;br&gt;가운데 스크린은 3단으로 층을 내어 2층과 3층에 각각 연주자, 코러스를 포진시켜 풍부한 음을 만들어냈다. 아이유가 부르는 부분과 달리 관객이 추임새를 넣거나 따라부르는 부분은 분홍색으로 표기하는 센스가 돋보였다. 아이유는 ‘라일락’을 부를 때에는 와이어에 연결된 리프트에 올라 중앙을 가로질러 무대 반대편으로 건너간 뒤 50여명의 무용수와 어우러지며 화려한 춤을 선보이기도 했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;신곡 ‘바이썸머’와 관련 자신의 월드투어 이야기를 풀어내기도 했다. 아이유는 앞서 3월 2일 서울 송파구 케이스포돔에서 월드투어를 시작해 요코하마와 타이베이, 싱가포르, 자카르타, 홍콩, 런던, 베를린, 뉴어크, 애틀랜타, 워싱턴 D.C 등 5개월간 모두 18개 도시를 돌며 콘서트를 이어왔다. 이에 대해 “인생에서 가장 긴 여름을 보낸 거 같다. 저는 사실 여름을 싫어하는데, 이번 여름은 정말 좋았다”고 소감을 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1614731 --&gt;&lt;br&gt;대표곡 ‘밤편지’에 대해서는 “어제부터 기온이 떨어지면서 이제 가을이 시작되는 듯하다. 이 곡을 여러분이 크게 따라 불러주시면 가을을 맞는 사람 중 가장 행복한 사람이 될 것 같다”며 각별한 애정을 드러내기도 했다.&lt;br&gt;드론 수백 대를 활용한 ‘라스트 판타지’는 그야말로 환상적이었다. 불빛 반짝이는 수백 대의 드론이 시계, 넘실거리는 태양, 꽃, 민들레 홀씨, 반지 등 가사에 맞춰 형태를 바꾸자 객석 여기저기서 탄성이 터졌다.&lt;br&gt;고음 파트와 중독성 강한 후렴으로 유명한 ‘쇼퍼’와 ‘너랑 나’가 콘서트를 클라이맥스로 끌고 갔다. 아이유의 고음에 맞춰 터지는 백여발의 폭죽이 내는 연기로 경기장이 자욱해질 정도였다.&lt;br&gt;아이유는 마지막 곡 ‘러브 윈즈 올’을 부르기 전 “이번 월드투어의 주제가 담긴 곡이다. 관객 한 분 한 분에게 메시지가 전달됐으면 하는 마음으로 부르겠다”면서 “다음 만날 때까지 행복했으면 좋겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614732 --&gt;&lt;br&gt;모두 18곡을 소화한 뒤 “아이유!”를 외치는 관객의 목소리가 경기장을 가득 채우자, 다시 나와 앙코르 3곡, 앙앙코르 3곡 등 모두 6곡으로 40여분을 이어갔다. 아이유는 앙코르 무대에서 “오늘 콘서트가 단독 콘서트로는 100회째라고 하더라”면서 “(콘서트를) 몇백 번 더해야 가수 인생이 끝날지 모르겠지만, 힘닿는 데까지 하겠다. 홀씨 같은 마음으로 홀가분하게 오랫동안 생존하는 가수가 되는 게 목표”라고 밝혔다.&lt;br&gt;아이유는 이날 콘서트로 지난 5개월 간 이어진 월드투어의 대장정을 마무리했다. 여성 가수로는 2022년 서울 잠실 주경기장에 최초로 입성한 데 이어, 이번 서울 월드컵경기장까지 국내 대형 스타디움에 모두 입성하는 기록을 세웠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>의학은 육신, 문학은 정신 치유… 詩의 본령은 위로</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923025001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923025001</guid>
      <pubDate>2024-09-23T03:17:22.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923031720_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614750 --&gt;&lt;br&gt;의술이 육신을 치유하는 기술이라면 시는 정신을 치유하는 예술이다. 의사이자 시인으로 평생 ‘치유의 시학’을 펼친 마종기(85)는 그 둘의 합일을 꿈꿨다. 그것만이 진실로 인간의 영혼을 따스하게 덥힐 수 있다고 그는 확신했다.&lt;br&gt;●한국문학 최초 父子 문학상&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지난해 10월 시인의 모교인 연세대 의대 총동창회가 ‘마종기문학상’을 제정한다는 소식이 전해졌다. 마종기의 부친인 동화 작가 마해송의 뜻을 기리는 ‘마해송문학상’과 함께 한국문학 최초의 부자(父子) 문학상이기도 하다. 약 1년간의 준비 과정을 마치고 24일 서울 서대문구 연세대 의대 에비슨의생명연구센터에서 첫 시상식이 열린다. 수상자는 이병률(57) 시인이다. 지난 20일 서울 종로구 국립현대미술관 서울관 인근에서 두 시인을 만났다. 세차게 쏟아지는 비와 함께 계절은 늦게나마 본격적인 가을로 넘어가고 있었다.&lt;br&gt;“의대 후배 홍지헌 시인이 찾아와 제 이름을 딴 문학상을 계획하고 있다고 하더라고요. 한사코 거절했어요. 아직 죽지도 않았는데 뭔 문학상이냐고…. 그 친구가 선배는 반세기 넘도록 미국서 살았으니, 한국서는 죽은 거나 마찬가지라고 하더라고요. 나중에 한승경 총동창회장이 다시 설득했어요. 이 상으로 당신이 그토록 원하던 것처럼 문학과 의학이 가까워질 거라고. 그러면 마음대로 하시라 했죠.”&lt;br&gt;의대생이던 1959년 ‘현대문학’을 통해 등단한 마종기는 졸업 후 공군 군의관으로 복무하던 당시인 1965년 한일회담 반대 서명에 참여했다. 이 일로 중앙정보부에 체포돼 고초를 겪었고 한국에 다시 돌아오지 않는 조건으로 풀려나 이듬해 도미했다. 먼 타향에서도 마음은 언제나 고국에 있었다. 모국어로 계속 시를 발표한 원동력이다. ‘안 보이는 사랑의 나라’ 등의 시집 출간과 함께 대산문학상, 대한민국예술원상 등을 받았다. 평생을 그리움에 떨었던 그의 시에는 디아스포라로서의 슬픔이 짙게 스며 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;“연세대 출신 문인과 지망생들끼리 모이는 자리가 있었어요. 그날 처음 김수영 시인을 봤어요. 모임이 끝났는데, 이화여대 앞에서 다시 마주쳤죠. 막걸리 한잔 하자고 하시길래 따라 들어갔어요. 싸구려 막걸리에 안주도 김치뿐이었던 걸로 기억해요. 이런 말을 해 주시더라고요. 꼭 의사가 되어서, 문학에 의학을 접목하라고.”&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;마종기가 1963년 발표한 시 ‘정신과 병동’은 시인이자 걸출한 평론가였던 김수영이 그해 나온 시 중 최고라고 평했던 작품이다. 정신과 병동에서 근무한 경험을 토대로 했다. 김수영은 마종기가 문단 분위기에 휩쓸리지 않고 이런 시를 써 나가기를 바랐다. 한순간의 만남이었지만 영향은 강렬했다. 시심 깊숙이 파고든 선배의 조언을 마종기는 평생토록 지켜 냈다.&lt;br&gt;“문학과 의학 두 가지를 동시에 하느라 무척 ‘지랄’이었지만…. 의사가 아니었으면 시를 안 썼을 것 같아요. 반대로 시를 안 썼으면 의사로 살지 못했을 것이고요. 제 안에서 동거하는 문학과 의학이 하나가 되길 바라면서 살아왔습니다.”&lt;br&gt;●이병률 “사람들 숨을 되살리는 시 쓸 것”&lt;br&gt;마종기문학상을 품에 안은 이병률은 시인 지망생 시절부터 마종기를 존경했다고 한다. 1995년 등단 후 첫 시집을 낼 때 미국에 사는 마종기의 주소를 알아 내 무작정 원고를 보낸 뒤 시집의 표사(표지에 실리는 글)를 부탁한 적도 있다. 이병률은 “어딘가에 기대고 싶지만 그럼에도 나아지지 않을 것 같은 선생님(마종기) 시의 ‘정신적 허기’에 막무가내로 끌렸다”고 했다. 그는 이어 이번 문학상이 “제게는 과분한 상”이라며 “많은 사람을 물들이고 그들의 숨을 되살리는 시를 쓰라는 것으로 알겠다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;마종기는 후배 이병률을 “인간에게 제일 중요한 것이 사랑과 위로인데, 그런 계통의 시를 쓰는 이 사람을 나는 좋아할 수밖에 없다”고 평했다.&lt;br&gt;“의사는 환자가 낫기를 바라며 의술을 행하죠. 시인도 그렇습니다. 시가 ‘학문’이 되는 건 싫어요. 자기 문학의 목표를 ‘위로’에 두고 있는 시인을 응원하고 싶습니다.”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>역대 최대 규모로 역대 최다 무대로 콜드플레이 난다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923025002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923025002</guid>
      <pubDate>2024-09-23T03:17:35.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923031732_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614754 --&gt;&lt;br&gt;전 세계적으로 가장 성공한 록 밴드로 꼽히는 콜드플레이(COLDPLAY)가 내년 4월 한국에서 공연한다. 2017년 첫 내한 후 8년 만으로 역대 최대·최다 규모의 내한 아티스트 공연이 될 것으로 전망된다.&lt;br&gt;콜드플레이는 내년 4월 16·18·19·22일 총 4회에 걸쳐 경기 고양시 고양종합운동장에서 ‘뮤직 오브 더 스피어스’ 월드 투어를 한다. 콜드플레이의 내년 아시아 투어 일정은 아랍에미리트 아부다비, 인도 뭄바이, 홍콩에 이은 한국이 피날레 무대가 될 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;콜드플레이는 2017년 4월 ‘어 헤드 풀 오브 드림스’ 월드 투어로 처음 한국을 찾았다. 서울 잠실종합운동장 주경기장에서 이틀간 열린 공연은 전석 매진돼 역대 최다인 10만명이 몰렸다. 당시 밴드는 한국 팬들의 ‘비바 라 비다’ 떼창에 화답한 ‘사우스 코리아 송’ 무대를 선사했고 메인 보컬 크리스 마틴이 무릎을 꿇고 태극기에 입맞춤하는 모습으로 깊은 여운을 남겼다. 이번 내한에서 고양종합운동장의 스탠딩석까지 매진되면 나흘간 20만명, 역대 최다 관객 동원 기록이 새로 나온다.&lt;br&gt;임희윤 음악평론가는 “해외 아티스트의 국내 스타디움 4회 공연은 전례가 없다”며 “콜드플레이는 방탄소년단(BTS)과의 협업으로 국내 젊은 세대에게도 인지도가 높아 관심이 클 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;22일 서울신문 취재에 따르면 콜드플레이는 공동 주최사인 MBC와 라이브네이션코리아에 한국 4회 공연을 먼저 제안했다. 공연 횟수도 내년 아시아 투어 중 한국에서 가장 많다. 콜드플레이는 첫 내한 후 일본 방송에서 “한국 관객이 환상적이었다”며 국내 팬에 대한 애정을 드러냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;MBC 측은 “콜드플레이가 작년에 한국 공연을 준비했다가 갑작스러운 건강 문제로 불발돼 아쉬움이 컸다”면서 “밴드가 이번 내한 공연 횟수와 날짜도 직접 결정했다”고 했다. 스펙터클한 무대 연출로 유명한 콜드플레이 공연에는 보잉 747 화물기 3대가 동원될 예정이다. 이 관계자는 “무대 세트와 각종 장치, 장비뿐 아니라 나사못 하나까지 다 공수한다”고 전했다.&lt;br&gt;콜드플레이가 공연마다 깜짝 공개하는 ‘미스터리 게스트’ 무대를 통한 BTS와의 협업 여부도 관심사다. 두 그룹은 ‘아메리칸 뮤직 어워즈’ 무대에서 ‘마이 유니버스’를 함께 불렀고, 진은 재작년 입대 전 콜드플레이의 아르헨티나 공연에 ‘깜짝’ 게스트로 출연하는 등 돈독한 관계를 이어 왔다. 한국 팬들의 기대 속에 주최 측에서도 협업 무대를 점치고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>쉽게, 재밌게, 빈 마음 채우게… 가슴 따스했던 ‘인문문화축제’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923025003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923025003</guid>
      <pubDate>2024-09-23T03:17:45.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923031730_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614756 --&gt;&lt;br&gt;“자랑하는 친구의 말은 3분만 들어도 지겨운데, 슬퍼하는 친구의 말은 한 시간도 더 들을 수 있잖아요. 타인의 고통이 나의 고통처럼 느껴지는 것, 그게 바로 공감 아닐까요.”&lt;br&gt;더위가 한풀 꺾인 22일 오후 서울 용산구 국립중앙박물관 거울못 앞에 세워진 50여평(165㎡) 규모 돔텐트에서 박준 시인의 강연을 듣는 50여명이 고개를 끄덕였다. 박 시인은 이날 여러 문학 작품의 인상적 구절을 들어 ‘공감론’을 펼쳤다. 돔텐트 바깥에서는 각종 체험 학습이 한창이었다. 고민을 적어 노란 봉투에 넣으면 다과를 받을 수 있는 정신문화재단의 체험 행사에서는 다과를 손에 든 아이들이 함박웃음을 지었다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;문화체육관광부가 주최하고 한국문화예술위원회가 주관한 ‘제1회 인문문화축제’는 국립중앙박물관과 종로구 아르코꿈밭극장 일대에서 지난 20일부터 22일까지 사흘간 진행됐다. ‘우리의 안녕’, ‘마음 채우기’, ‘삶의 나침반’이라는 3가지 소주제를 중심으로 한 특색 있는 인문 강연과 공연, 전시 등 다양한 행사로 채워졌다.&lt;br&gt;축제는 국립중앙박물관에서 열린 멜랑콜리댄스컴퍼니 공연 ‘초인’으로 막을 올렸다. 철학자 니체가 언급한 ‘초인’을 현대인의 삶에 빗대 무용을 통해 표현했다. 정호승 시인의 ‘노래가 있는 정호승의 시 이야기’, 김용택 시인의 ‘자연이 말해 주는 것을 받아쓰다’, 정재찬 교수의 ‘우리가 인생이라 부르는 것들-배움에 관하여’, 고명환 개그맨의 ‘후회 없는 인생을 위한 한 가지를 고른다면’, 조전환 목수의 ‘집과 집 사이, 건축물과 인간의 공존’ 등 다방면의 전문가들이 나선 20개 강연이 인문학적인 성찰을 제시했다.&lt;br&gt;박찬영 첼로 연주자와 조홍신 피아노 연주자, 한국예술종합학교 출신 청년 브라스 밴드가 음악 공연을, 이치훈 케렌시아 대표가 ‘명상 수업’ 등을 선보였다. 대우재단, 아모레퍼시픽재단, 포니정재단 등 민간 공익재단도 서울과 울산 등지에서 수준 높은 인문 프로그램으로 함께했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;축제의 마지막은 신영준 예술감독이 연출한 공연 ‘부엔 카미노’가 장식했다. 스페인어로 ‘좋은 길’을 의미하는 인사말이기도 한 부엔 카미노는 코로나19 시기에 산티아고 순례길을 떠났던 신 감독의 자전적인 이야기를 바탕으로 만들었다.&lt;br&gt;아이들과 함께 행사에 참여한 박찬희(39)씨는 “무거운 주제의 강연부터 아이들이 함께할 수 있는 가벼운 강연과 체험까지 모두가 즐길 수 있는 다채로운 행사였다”며 엄지를 치켜들었다. 유인촌 문체부 장관은 행사장을 찾아 “우리 사회의 많은 어려움을 극복하고 풀어 나갈 수 있는 방법은 결국 인문학”이라며 “다양한 문화와 예술적 경험을 정책적으로 잘 녹여 낼 수 있는 시작이 될 것”이라고 강조했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 9월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500003</guid>
      <pubDate>2024-09-23T05:04:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 심신이 편안하니 바랄 게 없다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 뜻한 바 이루겠다.&lt;br&gt;72년생 : 부담스러운 일 해결된다.&lt;br&gt;84년생 : 함부로 뛰어들지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 앞서 달려가면 손실이 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 활기를 찾는 날이다.&lt;br&gt;61년생 : 거래 등이 모두 순조롭다.&lt;br&gt;73년생 : 주저하지 말고 일 처리해라.&lt;br&gt;85년생 : 크게 얻을 수 있다.&lt;br&gt;97년생 : 앞장서지 마라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 급격한 변화가 찾아오겠다.&lt;br&gt;62년생 : 잃었던 것을 되찾는 날.&lt;br&gt;74년생 : 용기 내어 행동하라.&lt;br&gt;86년생 : 주위의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;98년생 : 소신껏 행동하면 대길.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 기분 좋은 하루가 되겠다.&lt;br&gt;63년생 : 타인과의 불화를 조심하라.&lt;br&gt;75년생 : 노고가 많다. 곧 풀릴 것이다.&lt;br&gt;87년생 : 금전거래는 신중히 하라.&lt;br&gt;99년생 : 성실한 노력이 중요한 하루.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 머무는 것이 이득인 날.&lt;br&gt;64년생 : 남에 대한 배려가 중요하다.&lt;br&gt;76년생 : 자기의 능력을 먼저 파악해야 한다.&lt;br&gt;88년생 : 순조롭지만 긴장 풀지 마라.&lt;br&gt;00년생 : 목표를 이룰 수 있다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 건강문제에 힘써라.&lt;br&gt;65년생 : 버려야 될 것은 과감히 버려라.&lt;br&gt;77년생 : 매사 신중하게 처신하라.&lt;br&gt;89년생 : 새로운 길이 열릴 테니 걱정 마라.&lt;br&gt;01년생 : 다른 것에 마음 뺏기면 손해.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 재산문제로 신경 쓰인다.&lt;br&gt;66년생 : 가정 화목에 힘쓰지 않으면 불화.&lt;br&gt;78년생 : 심기일전하라.&lt;br&gt;90년생 : 위험하니 매사 신중.&lt;br&gt;02년생 : 생각지 못한 손해가 있겠다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 가족으로부터 기쁜 소식 있다.&lt;br&gt;55년생 : 뜻이 너무 커 실망이 크다.&lt;br&gt;67년생 : 재물이 들어오니 관리를 잘하라.&lt;br&gt;79년생 : 각오를 새롭게 하는 게 좋겠다.&lt;br&gt;91년생 : 움츠리지 말고 정정당당히 나서라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 배려하는 마음이 중요하다.&lt;br&gt;56년생 : 낙심하지 말고 인내심을 가져라.&lt;br&gt;68년생 : 본분을 다하면 이득 있다.&lt;br&gt;80년생 : 남의 일에 끼어들지 마라.&lt;br&gt;92년생 : 차분하게 처리하면 대길.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 물러나서 지켜보는 게 유리하겠다.&lt;br&gt;57년생 : 소망이 이루어지는구나.&lt;br&gt;69년생 : 욕심이 끝이 없다.&lt;br&gt;81년생 : 가족으로 인하여 금전 지출.&lt;br&gt;93년생 : 현재 위치에 만족하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 간섭하면 화근을 부른다.&lt;br&gt;58년생 : 새롭게 출발하면 좋다.&lt;br&gt;70년생 : 용기를 잃지 마라.&lt;br&gt;82년생 : 시비에 휘말리지 마라.&lt;br&gt;94년생 : 방법을 바꾸어 보는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 망설이다가 후회하지 마라.&lt;br&gt;59년생 : 개척하는 것은 빠를수록 좋다.&lt;br&gt;71년생 : 좋은 하루가 되겠다.&lt;br&gt;83년생 : 전화위복의 기회가 온다.&lt;br&gt;95년생 : 신중한 처신이 행운을 불러온다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>민희진 “뉴진스 7년 청사진 그렸는데…희망고문 되지 않길”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500006</guid>
      <pubDate>2024-09-23T06:58:53.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/13/SSC_20240913151153_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1612737 --&gt;&lt;br&gt;국내 최대 연예기획사 하이브와 분쟁 중인 ‘뉴진스맘’ 민희진 어도어 전 대표가 일본 방송과의 인터뷰에서 “뉴진스의 먼 미래까지 그린 청사진이 있다”면서 “멤버들을 실망시키고 싶지 않다”고 털어놓았다.&lt;br&gt;23일 가요계에 따르면 일본 대표 위성 방송 채널 ‘WOWOW(와우와우)’는 지난 22일 이같은 내용의 민 전 대표와의 독점 인터뷰를 공개했다. 와우와우는 ‘애스크 진스! 뉴진스 인터뷰’라는 제목의 뉴진스 멤버들 과의 인터뷰 중간에 민 전 대표의 인터뷰를 함께 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 따르면 민 전 대표는 “뉴진스의 7년, 먼 미래까지 그린 청사진이 있다”면서 “매년 ‘도장깨기’하는 기분이었다. 계획대로라면 매년 매 앨범마다 놀래킬 자신이 있다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 “나에게는 무지갯빛 미래인데, 예전에는 당연한 것이었지만 지금의 바람은 거기까지 안전하고 최대한 잘 도달할 수 있게 상황이 잘 만들어졌면 좋겠다는 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;민 전 대표는 “사람은 희망을 먹고 산다”면서 이같은 청사진에 대해 멤버들과 많은 이야기를 나눈다고 설명했다. 그러면서 “멤버들에게 청사진을 실현해나가자고 이야기하며 희망찬 포부 덕분에 한 고비, 한 고비 넘기고 있었다”고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이어 “(청사진이) 멤버들에게 희망고문이 되지 않길, 실망시키고 싶지 않다”면서 “함께 나눈 이야기가 실현됐으면 좋겠다는 바램이 커졌다”고 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1611867 --&gt;&lt;br&gt;민 전 대표와의 인터뷰는 지난 6월 뉴진스의 일본 도쿄돔 팬미팅 ‘버니즈 캠프’ 이후 촬영된 것으로 알려졌다. 와우와우는 지난 8월 뉴진스의 도쿄돔 팬미팅을 독점 방송한 것을 시작으로 오는 11월까지 4개월에 걸쳐 뉴진스 멤버들과의 인터뷰와 뮤직비디오 모음 등 특집 방송을 공개한다.&lt;br&gt;어도어는 지난달 27일 민 전 대표를 해임하고 김주영 사내이사를 신임 대표이사로 선임했다. 민 전 대표가 물러나더라도 뉴진스 프로듀싱 업무는 그대로 맡는다는 게 어도어 측의 주장이지만, 민 전 대표는 “일방적인 해임 통보”라며 반발하고 있다.&lt;br&gt;이에 뉴진스는 지난 11일 유튜브 라이브 방송을 통해 “민 전 대표는 뉴진스의 정체성에 없어서는 안 될 존재”라면서 하이브를 향해 “오는 25일까지 어도어를 원래대로 복구시키는 현명한 결정을 해주시기 바란다”고 촉구했다.&lt;br&gt;뉴진스는 “(스태프들이) 부당한 요구와 압박 속에서 마음고생하고 있다”, “하이브는 뉴진스의 컴백을 앞두고 홍보를 도와주지 못할 망정 배임 등의 기사를 내며 뉴진스를 나쁘게 표현했다”, “(하이브 계열사의) 다른 팀에게 인사했다가 그 팀 매니저로부터 ‘무시하라’는 말을 들었다” 등 하이브로부터 부당 대우를 받았다고 폭로했다.&lt;br&gt;하이브와 민 전 대표·뉴진스가 평행선을 달리는 동안 하이브는 뉴진스 ‘디토’ ‘ETA’ 뮤직비디오를 작업한 신우석 돌고래유괴단 대표 등과도 갈등을 빚으며 논란이 격화되고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘지끈지끈’ 괴로운 두통…직장인 10명 중 8명 “업무지장”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130078654/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130078654/1</guid>
      <pubDate>2024-09-23T09:43:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130078655.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;직장인 10명 중 8명은 두통으로 인해 업무에 지장을 받은 경험이 있는 것으로 나타났다. 한 달에 8일 이상 두통을 경험한 직장인은 약 20% 이상을 차지했다.대한두통학회가 직장인 플랫폼 ‘리멤버’ 이용자 중 최근 1년 간 두통을 경험한 직장인 500명을 대상으로 8월21일부터 23일까지 모바일을 통해 ‘직장인 두통 실태’ 설문조사를 진행한 결과를 23일 밝혔다. 설문조사 결과 직장인이 한 달 동안 두통을 겪은 일수는 ‘1일 이상 4일 미만(50.4%, 252명)’이 가장 많았다. 이어 ‘4일 이상 8일 미만(29%, 145명)’, ‘8일 이상 15일 미만(13.6%, 68명)’, ‘15일 이상(7%, 35명)’ 순이었다. 주민경 대한두통학회 회장(세브란스병원 신경과 교수)은 “전체 응답자의 약 20%는 한 달에 8일 이상 두통을 경험하고 있는 것으로 조사됐다”면서 “직장인 10명 중 2명은 보다 적극적인 두통 치료(관리)가 필요한 것으로 드러났다”고 말했다. 직장인들이 지난 1년</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>콜라·감자칩·햄 못 끊으면…제2형 당뇨병 위험 ‘쑤욱’ ↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130079105/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130079105/1</guid>
      <pubDate>2024-09-23T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130079029.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;초가공 식품(ultra-processed food)을 많이 섭취할수록 제2형 당뇨병에 걸릴 위험이 증가하며, 이를 덜 가공된 식품으로 대체하면 제2형 당뇨병 위험을 낮출 수 있다는 연구 결과가 나왔다. 제2형 당뇨병은 선천적으로 인슐린을 잘 생성하지 못 하는 제1형 당뇨병과 달리 식생활 등 후천적 요인에 의해 발병한다.우리나라는 전체 섭취 열량 중 초가공 식품 비중이 25% 정도다. 미국(60%) 등 일부 국가와 비교하면 낮은 편이지만, 점점 더 증가하는 추세다.라면, 햄, 감자 칩, 치킨 너겟, 아이스크림, 탄산음료 등이 초가공 식품에 속한다. 방부제, 유화제, 인공색소 같은 수십 가지 합성 첨가물을 포함하고 있을 가능성이 높다. 국제 학술지 ‘란셋 지역 건강-유럽’(The Lancet Regional Health – Europe)에 최근 게재된 논문을 위해 연구자들은 유럽 8개국에서 31만 1892명을 평균 10.9년 동안 추적관찰 해 초가공 식품 섭취와 제2형 당뇨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“자고나니 가을”…환절기 건강 챙기려면 ‘이 식품’ 중요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130078897/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130078897/1</guid>
      <pubDate>2024-09-23T10:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130078898.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 요즘같이 낮과 밤의 기온 차가 큰 환절기에는 우리 몸이 적응하지 못하고 면역력이 떨어져 감기에 걸리기 쉽다. 환절기에 면역력을 지키는 건강한 식생활이 필요한 이유다.23일 식품의약품안전처와 식품안전정보원에 따르면 충분한 비타민 섭취, 따뜻한 물 마시기 등으로 감기 예방에 도움이 될 수 있다.비타민과 무기질이 풍부한 채소와 과일을 충분히 섭취하면 면역력에 도움이 된다. 비타민C가 많은 고추, 파프리카, 오렌지 등은 조리하면 파괴되기 쉬우므로 가급적 생으로 섭취한다.따뜻한 물을 충분히 마시는 것도 환절기에 혈액순환, 신진대사 등에 좋다. 물을 자주 마시면 체내 혈액 순환에 도움을 줘  신진대사를 촉진한다. 또한 따뜻한 물은 기관지의 염증을 가라앉혀주는 데 도움을 주는데 잦은 기침으로 부어있는 목을 가라앉혀 통증을 완화한다.기침이 나고 목이 간질간질하다면 도라지차를 추천한다. 도라지에는 염증 및 가래 완화, 면역력 증강에 효과적인 사포닌 성분이 풍부하다. 특히 사포닌 성분은 기</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“30대 손자한테 안 밀려”…근육질 80대 할아버지 건강비결</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240923/130079565/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20240923/130079565/2</guid>
      <pubDate>2024-09-23T11:21:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130086426.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;80대에 근육질 몸매를 유지하는 노부부의 건강 비결이 소셜네트워크서비스(SNS)에서 눈길을 끌고 있다. 20일(현지시간) 영국 데일리메일은 캐나다의 전 럭비 선수인 필 맥켄지의 조부모의 운동 루틴을 담은 영상과 함께 이들의 건강유지 비결을 소개했다. 맥켄지는 현재 인스타그램과 틱톡에서 각각 약 50만 명, 약 87만 명의 팔로워를 보유하고 있다. 조부모의 운동 루틴을 담은 영상을  SNS에 올렸는데, 조회수가 2000만 회를 넘어서는 등 큰 관심을 받았다. 맥켄지는 할아버지의 건강 비결에 대해 ‘근력운동에 집중하는 것’이라고 밝혔다. 맥켄지는 “할아버지는 주 3회씩 팔굽혀펴기를 500개씩 하고 있다”고 주장했다. 한 영상에서 맥켄지는 그의 할아버지가 근력 운동을 하는 모습을 공개했다. 공개된 영상을 보면, 맥켄지의 할아버지는 손자와 함께 역기를 들며 강도 높은 근력운동을 하고 있다. 그는 손자에게 전혀 뒤쳐지지 않는 모습이었으며 운동으로 다져진 탄탄한 피지컬을 자랑했다. 또</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>위암수술후 90% “체중감소”…위험 줄이는 ‘식사법’ 있다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130079536/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130079536/1</guid>
      <pubDate>2024-09-23T11:27:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130079537.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt; 위암 환자들이 수술 후 흔히 겪는 체중 감소를 피하려면 짜게 먹는 습관을 버리고, 채소 섭취를 늘리는 게 효과적이라는 연구 결과가 나왔다.삼성서울병원 송윤미·신동욱 교수, 서울대병원 조비룡 교수, 건국대병원 신진영 교수, 강북삼성병원 박준희 교수 공동 연구팀은 위암 환자에서 수술 후 중대한 체중 감소를 일으키는 위험 인자를 과학적으로 밝힌 연구 결과를 23일 밝혔다. 연구팀은 2014년부터 2017년 사이 삼성서울병원과 서울대학교병원에서 위암을 진단 받은 후 수술이나 치료를 받고 외래에서 추적관찰 중인 환자 591명을 대상으로 중대한 체중 감소를 일으키는 위험 인자를 규명했다.연구 결과 대부분의 환자(90.9%)에서 체중이 감소한 것으로 나타났고, 이중 68.7%는 5% 이상, 35%는 10% 이상 몸무게가 줄어든 것으로 보고됐다.특히 암 진단 후 생존 기간(10년 이상)이 길어질 수록 10% 이상 체중이 줄어든 사람의 비율도 늘었다. 체중 감소로 인한 문제가 위암 환자를</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“역사학계 엘리트주의가 역사를 대중과 멀게 해”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500092</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500092</guid>
      <pubDate>2024-09-23T13:20:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923132026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614906 --&gt;&lt;br&gt;올해 광복절은 한국 사회의 분열상을 적나라하게 드러내 보였다. 뉴라이트, 친일, 건국절 등 논란을 안고 있는 독립기념관장 인선으로 촉발된 사태는 정부의 광복절 기념식과 별도로 광복회가 여러 독립운동 단체와 함께 기념식을 열었다. 국가 의전 서열 2위인 국회의장도 정부 기념식에 참석하지 않았고, 야당 인사 대다수도 광복회 주도 기념식에 참석했다. 이렇듯 근현대사에 대한 역사 인식 문제와 여기서 비롯된 ‘역사 전쟁’이 분열과 혐오의 정치로 이어져 한국 사회의 이념적 양극화를 초래하고 있다.&lt;br&gt;이런 상황에서 역사 계간지 ‘역사비평’ 148호(2024 가을호)는 ‘공공역사의 다양한 시선들’이라는 주제의 연재기획을 통해 공공역사가 역사학의 한 영역으로 자리 잡고, 역사 연구자와 대중 사이의 틈을 줄이기 위해서는 무엇이 필요한지 살펴봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1970년대에 미국 역사학계에서 처음 등장한 공공역사는 역사 연구자가 갖던 역사 서술의 특권에 대한 반발과 학계 연구가 고립돼 대중과 동떨어지게 됐다는 반성으로 시작됐다. 학문 탐구과 실천, 대중과 관계가 긴밀한 영향을 받을 수 있도록 하는 역사학의 하위 분과다.&lt;br&gt;김태현 역사문제연구소 연구원과 김재원 가톨릭대 겸임교수는 ‘학교에서 태어나 미디어가 키운 공공역사, 중국을 혐오하다’라는 소논문에서 교과서에서 출발하는 한국인 개개인의 역사관이 공공에 퍼져 있는 각종 역사 콘텐츠와 만나며 ‘한민족 신화’에 바탕을 둔 ‘타국관’을 정답으로 어떻게 흡수하는지 자세히 검토했다.&lt;br&gt;한국에서 학생들은 역사라는 과목을 배우면서 역사학적, 인문학적 사고력을 키우기보다는 지식을 채워넣기에 급급하다. 사실관계의 양을 시험에 맞게 정리하고 답을 찾는 방법을 익히는 과정에서 ‘역사는 정답을 선택하는 것’이라는 인식이 각인된다. 이럴 때 가장 효과적인 방법이 국가와 민족을 선으로 두고 사실관계를 명확한 ‘선과 악’으로 구분하는 것이다. 결국 역사를 배울수록 과거를 이분법적으로 재단하는 것이 체화된다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이들은 교과서에서 출발한 배타적 민족주의와 이에 따른 타자를 향한 적대적 감정은 매스미디어 속 한국사 콘텐츠를 통해 완성되고, 소셜 미디어(SNS)를 통해 진화한다고 지적했다. SNS에서는 자기 취향에 따른 알고리즘으로 콘텐츠를 선택하게 되기 때문에 ‘국뽕 콘텐츠’에 더 쉽게 다가갈 수 있다. 특히 디지털 세상에서 행위 주체인 네티즌은 민족주의의 수호자로 주변 국가와 역사분쟁을 확대 증폭시켜 표출하는 특징을 가진다고 이들은 설명했다.&lt;br&gt;이런 문제들은 역사학계가 대중과의 소통을 소홀히 했기 때문이라고 진단했다. 학계는 내부에 고립된 채 학계의 연구 성과를 유통하는 데 실패했다는 것이다. 실제로 대중이 인식하는 역사 연구자는 오만과 무능력 그 자체이며, 대중의 감정에 공감할 줄 모르고 도태된 자이다. 이에 대해 필자들은 “연구자들의 공공역사 활동으로 유통된 최신 학계 연구 성과가 건강하게 유통될 수 있는 구조를 만들도록 해야 한다”라고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘빗방울 작가’ 남혜경, 강남 엘에스텍서 초대전 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500096</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500096</guid>
      <pubDate>2024-09-23T13:30:19.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923133018_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614910 --&gt;&lt;br&gt;‘빗방울 작가’로 알려진 재미 작가 남혜경씨의 초대전이 오는 25일부터 다음달 20일까지 서울 강남 엘에스텍(테헤란로 113, 2층)에서 열린다.&lt;br&gt;남 작가는 “고흐의 방에 앉아 작품을 대하는 모든 이들에게 비를 준비해 준 이로부터 기쁨의 소식을 전하려 한다”며 “바쁘게 움직이는 일상에서 생명수와 같은 은혜의 단비를 표현한 작품들을 통해 관람객들이 잠시 머물러 쉼을 얻을 수 있기를 바란다”고 전했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 전시는 생명공학 전문기업 엘에스텍 사무실을 문화예술공간(Art Space)으로 개방해 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614989 --&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>지구 위에 ‘초록발자국’만 남겨요…새달 13일까지 저탄소여행주간 운영</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500104</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500104</guid>
      <pubDate>2024-09-23T13:46:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923134604_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614926 --&gt;&lt;br&gt;걷기, 자전거 등 친환경, 저탄소 여행 활성화를 위해 정부가 나선다. 문화체육관광부와 한국관광공사는 “23일부터 10월 13일까지 ‘저탄소 여행주간-초록 발자국 캠페인’을 전개한다”고 23일 밝혔다. ‘코리아둘레길’ 전 구간 개통을 기념해 친환경여행을 알리고 지역관광 소비를 촉진하기 위해 마련됐다.&lt;br&gt;‘저탄소 여행주간’ 동안 코리아둘레길(4500㎞) 국토 종주 도전(릴레이)과 추천코스 45선 인증캠페인, 자전거 자유여행 코스 60선 도전(릴레이) 캠페인, 저탄소열차(에코레일) 연계 걷기·자전거 여행 등 다양한 행사가 진행된다. 농림축산식품부, 해양수산부, 지방자치단체, 삼성전자, 카카오 등 총 44개 정부 기관 및 기업이 참여한 협업사업도 다양하게 이어진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;우선 걷기여행 종합 정보를 제공하는 ‘두루누비’ 애플리케이션에서 4500㎞ 국토종주 캠페인이 실시된다. 1개 코스 완보자 가운데 선착순 5000명에게 모바일 상품권을 준다. 추첨을 통해 5명에게는 50만 원 상당의 트레킹 세트도 제공한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614927 --&gt;&lt;br&gt;자전거여행 활성화를 위한 릴레이 캠페인도 실시한다. 저탄소 여행주간 기간 내 자전거동호회원과 일반인 약 200명이 참여해 전국의 자전거 자유여행코스 60선 후보지역을 최종 선정, 발표할 예정이다. 아울러 26일~29일 ‘2024 고캠핑스쿨’을 개최해 올바른 캠핑문화를 전파하고 친환경 캠핑을 위한 업사이클링 체험프로그램 등도 선보인다. 자세한 사항은 두루누비 누리집(durunubi.kr) 등에서 확인할 수 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘코리아둘레길’은 한반도 가장자리를 중단 없이 연결하는 길이다. 2016년 동해 해파랑길, 2020년 남해 남파랑길, 2022년 서해 서해랑길 개통에 이어 23일 마지막 구간인 ‘디엠지(DMZ) 평화의 길’이 열리면서 완성됐다. 서영충 한국관광공사 사장직무대행은 “2009년부터 약 15년 동안 조성한 코리아둘레길이 드디어 전 구간 개통돼 대한민국의 대표 걷기여행길로 자리 잡을 것으로 기대된다”고 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이나은 옹호에 “곽튜브 행사 취소해라”…부산시 결국 곽튜브 ‘손절’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500106</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500106</guid>
      <pubDate>2024-09-23T13:52:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923135202_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614933 --&gt;&lt;br&gt;구독자 209만명을 보유한 여행 유튜버 곽튜브(본명 곽준빈)가 ‘멤버 왕따 가해’ 의혹을 받았던 걸그룹 에이프릴 출신 배우 이나은과의 여행 영상을 올려 비판을 받은 가운데 이달 28일 예정됐던 부산 토크 콘서트가 결국 취소됐다.&lt;br&gt;23일 부산 국제트래플페어는 공식 홈페이지를 통해 “9월 28일 토요일 14시 진행 예정이었던 ‘여행유튜버 곽튜브와의 토크콘서트’는 부득이한 사정으로 인해 취소됐다”고 알렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;홈페이지에는 ‘부득이한 사정’이라고 밝혔지만, 최근 불거진 이슈와 제기된 취소 민원 등을 고려한 것으로 보인다. 부산광역시청 관광정책과 관계자는 이날 스포츠서울과 통화에서 “행사를 취소한 게 맞다”며 “여행에 관련된 경험담을 나누는 토크 콘서트가 돼야 한다. (곽튜브로 인해) 행사 취지에 맞지 않게 현장 분위기가 흘러갈 것으로 예상돼 부득이하게 취소하게 됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1614934 --&gt;&lt;br&gt;이번 논란은 곽튜브가 지난 16일 올린 ‘나의 첫 이태리에서 보낸 로맨틱 일주일’이라는 제목의 동영상에서 시작됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영상에서 곽튜브는 이나은에게 “학교폭력 이야기만 나오면 막 예민했다. 바로 (너를) 차단했었는데 아니라는 기사를 봤다”고 말했다. 이나은은 에이프릴 활동 시절 학교폭력 가해자라는 의혹을 받았는데 이는 수사와 재판 결과 모두 사실무근이라는 결론이 나왔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;곽튜브는 “내가 피해자로서 많은 이야기도 하고 그랬는데 정작 오해를 받는 사람한테도 내가 피해를 주는 것 같아서 그렇더라”라고 이나은을 옹호하는 듯한 발언을 했다.&lt;br&gt;문제는 이나은이 학교폭력 가해자 의혹은 벗었을지라도 멤버 괴롭힘 의혹은 해소하지 못한 상태였다는 것이다. 이나은은 에이프릴 활동 시절 그룹 멤버였던 이현주를 따돌리고 괴롭히는 것을 주도했다는 의혹을 받았다. 이나은을 비롯한 에이프릴 멤버들과 당시 소속사 DSP미디어는 이현주와 그 가족을 허위사실 적시에 의한 명예훼손 혐의로 고소했으나 경찰은 불송치를 결정했다.&lt;br&gt;경찰은 이현주와 일부 멤버들 사이에 갈등이 있었던 것은 사실로 보이고 이현주 측이 피해를 호소한 일련의 사건들도 실제 발생했다고 판단했다. 다만 이를 괴롭힘이나 따돌림으로 볼 수 있는지는 판단하기 어렵기에 허위사실 여부 역시 판단하기 어렵다고 결론 내렸다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1613358 --&gt;&lt;br&gt;곽튜브는 여러 차례 학교폭력 피해 경험을 밝혀 여론의 지지를 받았던 터라 비판이 쏟아졌다.&lt;br&gt;논란이 커지자 곽튜브는 영상을 삭제하고 “제가 깊이 생각하지 못하고 놓쳤던 부분들이 있었다”며 고개를 숙였다.&lt;br&gt;또 곽튜브는 18일 자신의 유튜브 채널 커뮤니티에 2차 사과문을 올리고 “저는 여러 매체에서 밝힌 것처럼 학교폭력의 피해자로서 시간이 흐른 지금 이 순간에도 얼룩과도 같은 상처를 가지고 있다. 상처의 깊이와 흔적은 다 다른 것인데 나에게도 상처가 있으니 누구보다 이 문제를 잘 이해할 수 있겠다 생각했던 저의 자만이었다”면서 “저의 오만하고 잘못된 판단으로 피해자에게 또 다른 상처를 드릴 수 있다는 부분을 사려 깊게 살피지 못했다. 이번 일로 지난 일이 언급되어 다시 한번 상처를 받았을 피해자분들께 머리 숙여 사과드린다. 변명의 여지가 없는 저의 잘못”이라고 고개 숙였다.&lt;br&gt;그러나 논란은 가라앉지 않았고, 교육부는 곽튜브가 출연한 학교폭력 예방 캠페인 영상을 비공개 처리했다. 또한, 국민신문고에 곽튜브의 부산 토크콘서트 출연을 재고해달라는 민원이 접수되었고, 결국 행사는 취소됐다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>덕수궁에서 만나는 ‘미키와 친구들’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500122</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500122</guid>
      <pubDate>2024-09-23T14:23:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923142331_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614952 --&gt;&lt;br&gt;국가유산청 궁능유적본부는 월트디즈니컴퍼니 코리아와 함께 오는 28일부터 10월 20일까지 덕수궁 돈덕전에서 ‘미키 인(in) 덕수궁: 아트, 경계를 넘어서’ 전시를 연다고 23일 밝혔다. ‘미키와 친구들’이라는 이름의 디즈니 캐릭터들이 덕수궁을 찾아 왕실 유산과 자연스럽게 어우러지는 모습을 젊은 예술가와 무형유산 이수자 등 9명이 작품으로 제작해 선보이는 자리다.&lt;br&gt;국가유산 홍보대사인 우나영 작가(필명 흑요석)는 ‘미키와 친구들’이 한국을 여행하며 궁궐과 한복 문화 등 국가유산을 체험하는 모습을 6폭 병풍에 담아 보여준다. 장수를 기원하는 궁중 회화인 십장생도에서 영감을 받은 작품이다. 김세동 작가는 궁궐 앞에서 디즈니 캐릭터들이 즐거워하는 모습을 디지털 출력(프린팅) 제작한 작품을 전시하고, 부원 작가는 연꽃 위에 서 있는 디즈니 캐릭터를 도자기로 재해석했다. 현대미술 분야의 장승진 작가와 단청장 이수자 안유진은 미키의 손을 소재로 협업한 작품을 선보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1614953 --&gt;&lt;br&gt;전시 기간 덕수궁 곳곳에 디즈니 캐릭터 조형물이 설치돼 사진을 찍을 수 있다. 그룹 악뮤의 이수현이 덕수궁 석조전을 배경으로 디즈니 주제곡을 새롭게 해석해 촬영한 뮤직비디오도 국가유산청 유튜브 등에서 공개할 예정이다.&lt;br&gt;이번 전시는 국가유산청과 디즈니코리아가 국가유산의 전통적 가치를 제고하고 국내외에 널리 홍보하기 위해 지난 6월 체결한 업무협약의 하나로 마련됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>제이미컬렉션갤러리 6인 전시회 ‘Sei, Say’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500128</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500128</guid>
      <pubDate>2024-09-23T14:46:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>제이미컬렉션갤러리가 10월 02일부터 ‘Sei, Say’라는 제목으로 개관 후 첫 단체 전시회를 연다. 역량 있는 신진 작가 6인의 다채로운 개성을 선보이는 자리가 될 것이다. 서울특별시 광진구 동일로 409 밀라노리빙 4F 제이미컬렉션갤러리에서 한 달여 동안 진행될 이번 전시는 김시안 아트디렉터의 기획으로 진행된다. ‘Sei’는 이탈리아어로 ‘6’을 의미하는 말로, 이번 6인의 작가들은 자신만의 예술 세계를 다양한 화풍으로 펼쳐 낼 예정이다.&lt;br&gt;회전목마, 소녀, 회중시계, 램프 등 작가에게 특별한 의미인 소재들로 일렁이는 물결 뒤편에 함께하는 분신을 형상화하는 정상희 작가, 모든 생명체는 서로 보이지 않는 연결고리로 이어져 있다는 생각을 바탕으로 작업하는 이강유 작가, 아톰과 삐삐를 현대적으로 해석하는 조덕환 작가, 여성의 내적 사치 욕구를 통해 물질적인 것을 넘어 타인의 시선에 연연하지 않는 자유의지를 확보하려는 작품세계를 가진 추성임 작가, 비닐봉지의 겹침을 통해 부조형식의 물질성과 환경문제의 상징인 비닐봉지로 생태계 이미지를 재현하여 새로움을 창조하는 김윤 작가, Homopictor를 지향하며 그림 작업으로 세상과 인생을 인식하고 해석하는 양순규 작가, 그들이 보여줄 작품세계가 기대된다.&lt;br&gt;김제이미 제이미컬렉션갤러리 대표는, 지난 6월 개관전 이후 처음으로 열리는 신진 작가 6인 단체전시에 많은 관심이 있길 바란다고 말했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“12월, 산타마을 만들 상인 찾습니다”…서울관광재단, ‘광화문 마켓’ 참여자 모집</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500133</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500133</guid>
      <pubDate>2024-09-23T15:06:10.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923150547_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614977 --&gt;&lt;br&gt;서울관광재단이 다음 달 13일까지 ‘2024 광화문 마켓’에 참여할 상인 141개 팀을 모집한다.&lt;br&gt;광화문 마켓은 서울 종로구 광화문광장 일대에서 펼쳐지는 크리스마스 마켓이다. 연말연시 분위기를 즐길 수 있도록 크리스마스 마켓 빌리지를 조성하고 다채로운 소품과 수공예품, 먹거리 등을 판매한다. 올해 행사는 오는 12월 13일부터 내년 1월 5일까지 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1614978 --&gt;&lt;br&gt;서울관광재단은 행사 기간을 3개 시즌으로 나눠 시즌별 47개 팀, 총 141개 팀을 모집할 계획이다. 모집 부문은 ▲수공예(핸드메이드) ▲일반(공산품) ▲먹거리다. 올해 선발 키워드는 ‘시즌 상품’으로, 크리스마스 또는 새해와 어울리는 수공예품·먹거리 업체를 중점적으로 모집할 예정이다. 신청은 재단 누리집(sto.or.kr)에서 받는다. 재단에 따르면 지난해 마켓에선 122만명의 관람객이 방문하고 소상공인 102개 팀이 참여해 총 13억원의 매출액을 기록했다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>딸기·바나나·사과…과일은 전부 건강에 좋을까?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130081272/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130081272/1</guid>
      <pubDate>2024-09-23T15:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130081155.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;과일은 건강에 좋다는 게 통설이다. 하지만 최근 몇 년 간 과일을 두고 양극단의 식이 트렌드가 나타나면서 ‘과일은 모두 건강한 식품 일까’하는 의문이 제기됐다.설탕을 전혀 섭취하지 않거나, 초저탄수화물, 케노제닉(저탄고지) 식단을 따르는 사람들은 대부분의 과일을 멀리한다. 건강하지 않다고 보기 때문이다. 반면, 생식을 고집하는 비건들은 대개 과일을 주식으로 삼는다. 이들은 생과일 위주의 식사가 건강에 큰 이득이 된다고 믿는다.영양학 전문가들은 일반적으로 과일은 건강상 이점이 많은 식품이며 영양의 균형을 위해 섭취해야 한다고 입을 모은다. 미국 등록 영양사이자 영양 관리 코치인 사라 키슬리는 “과일은 비타민, 미네랄, 항산화제, 섬유소 등 많은 필수 영양소를 제공한다”며 “과일에 포함된 칼륨과 엽산이 신경과 세포 기능, 조직 성장에 도움을 줄 수 있다”고 최근 시사 주간지 뉴스위크에 설명했다. 그녀는 또한 항산화제인 비타민 C, 비타민 E, 플라보노이드, 폴리페놀은 염증을 진정시키고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“춤에 빠지다” 천안흥타령춤축제 25일 개막</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500141</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500141</guid>
      <pubDate>2024-09-23T15:21:21.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923152118_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614994 --&gt;&lt;br&gt;국내 최대 춤 축제인 ‘천안흥타령춤축제 2024’가 25일부터 29일까지 54개국 국내외 무용단 등 4000여명이 참여하는 역대 최대 규모로 열린다.&lt;br&gt;23일 천안시와 천안문화재단에 따르면 올해 천안흥타령춤축제는‘도전과 창조정신이 어우러진 춤’을 주제로 25일 개막식을 열고 천안종합운동장과 천안시 일원에서 열린다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 축제에는 54개국 4000여명의 축제 최대 규모 국내외 무용단과 방문단이 참여한다.&lt;br&gt;20회를 맞은 올해는 멕시코·프랑스·독일 등 폴란드 등 54개국 1000여명의 해외 무용단을 비롯해 4000여명의 방문단이 참가해 다양한 장르의 공연을 선보일 예정이다.&lt;br&gt;축제 핵심인 국제춤대회는 지난해 16개국에서 올해 대회 개최 이래 최대 규모인 29개국 30팀이 참여해 글로벌 축제로서 위상을 높였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- 그림 1614995 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전통춤만 선보이던 세계 각국의 해외 무용단은 전통춤부터 각 나라의 최신 트랜드를 반영한 현대춤까지 선보인다.&lt;br&gt;전국춤경연대회 일반부 대상팀인 ‘더 스토리즈’의 공연, 가수 코요태·에잇턴·라잇썸·권은비·송가인 등의 축하공연, 불꽃놀이가 이어진다.&lt;br&gt;국제 대회로의 품격을 반영해 시상금이 지난해 2만 9600달러에서 올해 4만 5500달러로 높아졌다.&lt;br&gt;K댄스 세계화를 노리기 위해 ‘국제 스트리트댄스 챔피언십’이 새롭게 신설했다.&lt;br&gt;팝핀·왁킹·락킹·브레이킹·힙합 등 스트리트댄스 춤꾼의 기량을 겨루는 국제 스트리트댄스 챔피언십은 대한민국 대표 선발전과 국제스트리트댄스 챔피언십, U-19 프리스타일오픈세션, 프리스타일 오픈세션 4개 부문으로 나눠 치러진다.&lt;br&gt;축제의 백미인 거리댄스 퍼레이드는 신부동 신세계백화점 일원에서 해외 29팀, 국내 12팀, 비경연 7팀 등 총 47팀, 1,900여 명이 참여해 춤과 퍼포먼스를 선보이며 관객과 함께 어우러질 예정이다.&lt;br&gt;국제춤축제연맹(FIDAF)은 세계 총회를 열고 축제 간 협력체계 구축과 발전방안을 모색할 예정이다.&lt;br&gt;안동순 천안문화재단 대표이사는 “세계 각국의 춤과 문화예술이 공존하고 화합하는 글로벌 축제로서의 면모를 선보일 수 있도록 준비했다”며 “역대 최대 규모의 국내외 무용단과 방문단이 참여하는 만큼 다양한 볼거리를 제공하겠다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나19 접종 모더나 변이 백신, 23~24일 63만회분 도입</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240923/130081551/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20240923/130081551/1</guid>
      <pubDate>2024-09-23T16:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130081552.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;23일 질병관리청은 이날부터 24일까지 2024~2025절기 코로나19 접종에 활용할 모더나 신규 변이(JN.1) 백신 초도물량 약 63만회분을 도입한다고 밝혔다.모더나 신규 백신은 지난 11일 식품의약품안전처의 품목 허가를 받았으며 초도 물량 약 63만회분을 포함한 총 200만회분을 순차적으로 도입할 예정이다.이번 절기 백신 확보 물량은 화이자 523만회분, 모더나 200만회분, 노바백스 32만회분 등 총 755만회분이다. 노바백스 백신은 긴급 사용승인 완료 후 도입될 예정이다.질병청은 다음 달 11일 2024~2025절기 코로나19 예방접종 계획에 차질이 없도록 안정적인 백신 공급에 만전을 기하겠다고 밝혔다. 무료 접종 대상은 고위험군인 65세 이상 고령층, 면역저하자 및 감염취약시설 입원·입소자 등이다.[세종=뉴시스]</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘댕댕이’와 함께 선명상을…남양주 봉선사서 반려견 명상 축제</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500167</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500167</guid>
      <pubDate>2024-09-23T16:16:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923161630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1615038 --&gt;&lt;br&gt;반려견과 함께 명상을 즐길 수 있는 기회가 마련됐다. 대한불교조계종은 “반려견과 함께 힐링을 나누는 색다른 마음 챙김 프로젝트, ‘반려견과 함께하는 선명상 축제’가 오는 29일 오전 10시~오후 6시 경기 남양주 봉선사에서 개최된다”고 23일 밝혔다. 조계종이 종단 차원에서 진행하고 있는 선명상 알리기 프로젝트의 하나다.&lt;br&gt;개막식은 29일 오전 11시부터 큰법당 앞 특설무대에서 진행된다. 봉선사 주지인 호산 스님의 ‘반려견과 함께하는 마음챙김 걷기 명상’, ‘도그 요가’, ‘반려견을 위한 식물성 간식 만들기’ 등의 특화프로그램이 열린다. 타로점으로 반려견의 속마음을 알아보는 ‘힐링 펫타로’, 반려견과 페이스 페인팅, 반려견을 위한 염주 목걸이 만들기 등 체험 행사도 마련됐다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1615039 --&gt;&lt;br&gt;체험 부스와 큰법당 앞에선 반려견을 위한 발원(꽃 공양) 프로그램이 진행된다. 건강과 행복, 평안 등 반려견을 위한 발원을 세우고, 화분을 공양하는 과정에서 자연스레 마음을 치유할 기회다. 봉선사 연지(蓮池)를 걸으며 반려견과 교감하는 반려견 동반 걷기명상에도 참여할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>김호중 ‘절뚝절뚝’ 흉내 앵커 “말로 했어도 될 것을…”사과…방심위 채널A 행정지도</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500186</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500186</guid>
      <pubDate>2024-09-23T17:07:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923170724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1615056 --&gt;&lt;br&gt;가수 김호중의 음주운전 뺑소니 사건을 보도하면서 앵커가 다리를 저는 흉내를 낸 채널A가 방송통신심의위원회의 법정 제재를 받았다. 이 프로그램은 방송 직후 시청자들로부터 뭇매를 맞고 곧바로 폐지됐다.&lt;br&gt;방송통신심의위원회는 23일 서울 양천구 목동 방송회관에서 전체회의를 열고 음주운전 혐의로 기소된 김호중의 법원 출석 소식를 전하는 과정에서 장애인을 비하했다는 비판을 받은 채널A ‘강력한 4팀’에 대한 행정지도를 결정했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이 프로그램은 지난달 10일 방송 때 진행자인 이모 앵커가 “김호중씨가 뭔가 법정에 입장을 할 때 ‘절뚝절뚝’ 이런 모습이었다. 재판을 마치고 나갈 때도 마찬가지로 ‘절뚝절뚝’ 뭐 이런 모습이었다는 거예요”라며 즉석에서 다리를 저는 흉내를 냈다.&lt;br&gt;해당 방송이 나간 후 시청자게시판에는 4000건이 넘는 비판 글이 쏟아졌다. 방심위에도 1519건의 민원이 접수됐다.&lt;br&gt;이날 의견진술에는 당시 앵커도 직접 출석해 사과했다. 앵커 이씨는 “말로만 설명했어도 충분했을 것을, 행동을 통해서 좀 더 잘 알려드리겠다는 욕심 때문에 결과적으로 이런 혼란과 불편을 드렸다”며 “당사자와 그 방송을 보면서 불편함을 느꼈을 시청자들께 지금도 송구스럽고 죄송스럽게 생각한다”라고 고개를 숙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;천상철 채널A 보도본부 부본부장은 “해당 프로그램은 폐지됐다. 새 교양 프로그램이 신설돼 곧 생방송으로 진행될 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;류희림 위원장은 “보름 만에 프로그램을 폐지했고 당사자 징계까지 했으며 당사자가 깊이 반성하는 모습을 보인다. 후속 조치를 신속하게 한 점을 높이 평가한다”고 했다. 방심위는 전원 일치로 행정지도 중 ‘권고’를 의결했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>혈압 변화 심하면 알츠하이머병에 영향 미칠 수 있어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130082282/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130082282/2</guid>
      <pubDate>2024-09-23T17:10:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130082277.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청(청장 지영미) 국립보건연구원(원장 박현영)이 치매예방을 위해 혈당과 혈압의 모니터링 및 관리가 중요하다는 연구결과를 발표했다.치매는 알츠하이머병 지표(베타 아밀로이드, 타우 단백질의 축적과 뇌 해마 위축)와 혈관성치매 지표(대뇌 백질변성) 등의 병리적 특징 변화가 인지기능 저하로 이어지는 질병이며, 일반적으로 당뇨와 고혈압은 대표적인 치매 위험인자로 알려져 있다.국립보건연구원은 이번 노인성 치매 환자 코호트 분석을 통해 혈당 변동성과 혈압변동성이 알츠하이머병 지표와 혈관성치매 지표에 영향을 미친다는 것을 확인했다.이 연구는, 치매환자가 아닌 정상 및 경도인지장애 대상으로 조사한 결과로, 혈당 변동성이 증가할수록 심한 백질변성이 나타나고, 아밀로이드 단백질의 축적이 증가했다. 또한, 혈압(수축기 및 이완기)의 변동성이 클수록 타우 축적이 증가하고, 이완기혈압의 변동성이 클수록 뇌 해마 위축이 심화되는 것으로 나타났다. 이처럼, 혈당, 혈압의 수치뿐만 아니라 그 변동성도 질병</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>곽튜브·이나은, 여행 경비 누가 냈나…이나은 측 “금전거래 없었다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500206</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500206</guid>
      <pubDate>2024-09-23T17:50:40.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/17/SSC_20240917081710_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1613358 --&gt;&lt;br&gt;‘학폭 옹호’ 논란에 휩싸인 여행 유튜버 곽튜브(본명 곽준빈)와 그룹 에이프릴 출신 가수 겸 배우 이나은의 이탈리아 여행 영상이 공정거래위원회에 제소됐다. 이나은 측은 금전 거래가 없었다며 이러한 의혹을 반박했다.&lt;br&gt;23일 네티즌 A씨는 국민신문고를 통해 “곽튜브를 표시광고법 위반 혐의로 공정거래위원회에 제소했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A씨는 “곽튜브는 영상에서 ‘원래 영국에 갈 일정이 있었는데 이나은이 그전에 이탈리아에서 만나 여행이나 하자고 해서 보기로 했다’며 우연히 찍게 된 동영상인 것처럼 연출했다. 그러나 이나은은 소속사 나무엑터스의 컨펌(허락)을 받고 로마로 떠난 것”이라며 “이는 곽튜브와 이나은이 ‘묵시적 계약’을 체결한 뒤 이나은에 대한 긍정적 여론을 형성하기 위해 여행 계획을 세운 것이나 다름 없다”고 주장했다.&lt;br&gt;따라서 이들의 여행이 “‘추천·보증 등에 관한 표시·광고 심사지침’에 따른 ‘추천·보증 행위’에 해당한다”고 공정위 제소 이유를 밝혔다. 만약 두 사람 사이에 금전적인 거래가 있었다면 이 사실을 밝히지 않은 곽튜브가 표시광고법을 위반했다는 것이다. 이 민원은 공정위 서울사무소 소비자과에 배당된 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;표시광고법과 같은 법 심사 지침(가이드라인) 등에 따르면 유튜버는 특정 상품이나 브랜드를 널리 알리려고 브이로그(일상을 담은 동영상) 콘텐츠를 제작할 때 ‘광고주와 경제적 이해관계가 있다’는 사실을 동영상 초반이나 콘텐츠 제목 등에 명시해야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이에 대해 이나은 측은 23일 스포츠서울에 “금전이 오가지 않았다. 경비는 제작하는 곽튜브 측에서 모두 부담했다. 곽튜브 측에서 먼저 제안했고 이나은이 소속사에 허락 받고 출연했다”고 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1613359 --&gt;&lt;br&gt;앞서 곽튜브는 지난 16일 올린 ‘돌아온 준빈씨의 행복여행’이라는 제목의 영상을 통해 이나은과의 여행기를 공개했다.&lt;br&gt;해당 영상에서 곽튜브는 이나은에게 “학교폭력 이야기만 나오면 막 예민했다. 바로 (너를) 차단했었는데 아니라는 기사를 봤다”고 말했다. 이나은은 에이프릴 활동 시절 학교폭력 가해자라는 의혹을 받았는데 이는 수사와 재판 결과 모두 사실무근이라는 결론이 나왔다.&lt;br&gt;앞서 학폭 피해를 고백했던 곽튜브는 “내가 피해자로서 많은 이야기도 하고 그랬는데 정작 오해를 받는 사람한테도 내가 피해를 주는 것 같아서 그렇더라”라고 이나은을 옹호하는 듯한 발언을 했다.&lt;br&gt;문제는 이나은이 학교폭력 가해자 의혹은 벗었을지라도 멤버 괴롭힘 의혹은 해소하지 못한 상태였다는 것이다. 이나은은 에이프릴 활동 시절 그룹 멤버였던 이현주를 따돌리고 괴롭히는 것을 주도했다는 의혹을 받았다. 이나은을 비롯한 에이프릴 멤버들과 당시 소속사 DSP미디어는 이현주와 그 가족을 허위사실 적시에 의한 명예훼손 혐의로 고소했으나 경찰은 불송치를 결정했다.&lt;br&gt;경찰은 이현주와 일부 멤버들 사이에 갈등이 있었던 것은 사실로 보이고 이현주 측이 피해를 호소한 일련의 사건들도 실제 발생했다고 판단했다. 다만 이를 괴롭힘이나 따돌림으로 볼 수 있는지는 판단하기 어렵기에 허위사실 여부 역시 판단하기 어렵다고 결론 내렸다.&lt;br&gt;논란이 커지자 곽튜브는 영상을 삭제하고 “제가 깊이 생각하지 못하고 놓쳤던 부분들이 있었다”며 짧은 사과문을 올렸다. 사과가 성의 없다는 반응이 나오자 곽튜브는 18일 2차 사과문을 올리고 “상처의 깊이와 흔적은 다 다른 것인데 나에게도 상처가 있으니 누구보다 이 문제를 잘 이해할 수 있겠다 생각했던 저의 자만이었다”면서 “저의 오만하고 잘못된 판단으로 피해자에게 또 다른 상처를 드릴 수 있다는 부분을 사려 깊게 살피지 못했다”고 재차 사과했다.&lt;br&gt;그럼에도 논란은 가라앉지 않았고 교육부는 곽튜브가 출연한 학교폭력 예방 캠페인 영상을 비공개 처리했다. 또한 부산 국제트래플페어는 오는 28일 부산에서 열릴 예정이었던 ‘여행유튜버 곽튜브와의 토크콘서트’가 취소됐다고 23일 공지했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>4500㎞ 길이, 294개 코스 ‘코리아둘레길’ 조성 완료</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500214</guid>
      <pubDate>2024-09-23T18:02:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923180206_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1615113 --&gt;&lt;br&gt;대한민국 동·서·남해안과 접경지역을 잇는 총길이 4500㎞ 도보여행 길을 가리키는 ‘코리아둘레길’이 조성을 마쳤다.&lt;br&gt;용호성 문화체육관광부 1차관을 비롯한 정부 관계자들은 23일 강원도 고성군 통일전망대에서 전 구간 개통식을 열고, 국내 거주 외국인으로 구성한 글로벌 원정대와 걷기여행 동호회원, 둘레길 현장을 관리하는 코리아둘레길 지킴이 등과 함께 통일전망대에서 제진검문소까지 함께 걸으며 개통을 축하했다. 통일전망대는 우리 국민이 접근할 수 있는 최북단이자 코리아둘레길 완주가 끝나는 장소이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;2009년부터 조성을 시작한 코리아둘레길은 2016년 동해 해파랑길, 2020년 남해 남파랑길, 2022년 서해의 서해랑길 개통에 이어 이날 마지막 구간 ‘디엠지(DMZ) 평화의 길’을 개통했다. 코스로는 모두 294개에 이른다.&lt;br&gt;문체부는 코리아둘레길에 대해 “걷기여행을 통한 상생과 건강의 가치를 표방하는 핵심 관광자원”이라며 “이번 전 구간 개통 이후 코리아둘레길과 인근 관광 콘텐츠를 연계해 다양하고 차별화된 지역 대표 관광자원을 육성하겠다”고 밝혔다.&lt;br&gt;문체부와 한국관광공사는 개통에 맞춰 다음 달 13일까지 ‘저탄소 여행주간’을 운영한다. 해수부, 농식품부 등 관계부처와 코리아둘레길 소관 기초자치단체, 한국어촌어항공단, 한국농어촌공사 등 공공기관, 삼성전자, 카카오, 에이치디(HD)현대오일뱅크 등 민간기업을 비롯한 44개 기관이 행사에 동참한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;코리아둘레길과 인근 지역의 관광자원에 대한 자세한 정보는 코리아둘레길 걷기여행 플랫폼인 두루누비 누리집(www.durunubi.kr)과 응용프로그램(앱)을 통해 찾아볼 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>영화 주인공은 무조건 ‘나문희’…AI 단편영화 공모전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500223</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240923500223</guid>
      <pubDate>2024-09-23T18:23:56.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923182354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1615144 --&gt;&lt;br&gt;SF, 판타지, 사극, 액션, 공포, 코미디, 멜로 등 장르를 가리지 않는다. 실사영화뿐만 아니라 애니메이션도 무방하다. 심지어 영상 가로세로 규격까지 모든 게 그야말로 ‘오케이(OK)’다. 그러나 단 한 가지 규칙만은 지켜야 한다. 주인공이 배우 나문희여야 한다는 것.&lt;br&gt;인공지능(AI)을 활용해 나문희를 주인공으로 하는 단편영화를 겨루는 공모전이 열린다. 나문희 소속사 콘텐츠파크 엔터테인먼트와 나문희 디지털 재산권(IP)을 보유한 AI 엔터테인먼트 기업 엠씨에이, 네이버는 다음 달 31일까지 ‘나문희 주연 생성형 AI단편영화 공모전’을 진행한다고 23일 밝혔다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;공모전 슬로건은 ‘나문희와 함께 창작의 자유를’이다. AI 영화이기 때문에 나문희를 젊게 만들어 출연시켜도 된다. 엠씨에이 측은 “그동안 AI 영화들은 주인공이 가상 인물이어서 대중적 확산에 한계가 있었고, 스타 배우가 많은 영화에 출연하는 것도 불가능했다”면서 “이번 공모전은 배우가 직접 출연하지 않고 영상과 이미지를 만들 수 있어 배우도 더 많은 작품활동을 할 수 있고, 대중들도 좀 더 다양한 작품에서 스타를 만날 수 있다”고 소개했다.&lt;br&gt;나문희 배우를 주인공으로 한 것에 대해서는 “대중들에게 친숙하고 호감도 높은 배우가 주인공인 영화가 AI 영화에 대한 친근감을 높이고, AI 영화 대중화에 크게 이바지할 것으로 기대한다”고 했다.&lt;br&gt;대상 상금 500만원, 최우수상 300만원 등 총상금 1000만원이다. 비디오콘 홈페이지(videocon.io)에서 응모할 수 있다. 공모전에 대한 자세한 내용은 네이버 클립 ‘수상한 문희’ 채널, 비디오콘 홈페이지에서 확인하면 된다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세종이 앓았다는 임질… 감염성 성병 아니었다[이상곤의 실록한의학]〈153〉</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240923/130085959/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20240923/130085959/2</guid>
      <pubDate>2024-09-23T22:54:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130086497.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“내가 전부터 물을 자주 마시는 병이 있고, 또 등 위에 부종(浮腫)을 앓는 병이 있었다. 그런데 올해 4월 또 임질(淋疾)을 얻어 이미 열하루가 넘었는데도 몸이 노곤하다. 이 병을 앓은 사람들은 모두 ‘비록 나았다가도 다시 발작한다’고 했다.” 조선의 성군이라 불리는 세종대왕 재위 20년 4월 조선왕조실록의 기록이다. ‘사람들’의 말처럼 세종의 임질은 그 다음 해(재위 21년) 정말 재발했다. “7월 제릉(齊陵)에 제사하는데 비바람이 치고 길이 좁아서 가마를 타지 못하고 말을 타고 갔다 왔는데 이튿날 임질이 조금 도졌다. 지난 봄 강무(講武)할 때도 전질이 다시 도질까 염려돼 비록 말을 타기는 했지만 내 손으로 고삐를 잡지 않아 몸을 쉬도록 했다. 하지만 이튿날 임질이 도로 도졌다.” 실록에 나타난 세종의 ‘임질’ 기록을 보고 깜짝 놀랐겠지만 그가 말한 임질은 현대의학의 감염성 성병과는 다른 질병이다. 물론 조선시대에도 성병인 임질 환자는 많았다. 동의보감은 임질을 “심신의 기운이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>치료는 요양병원, 돌봄은 요양원 선택해야[알아두면 쓸데 있는 건강 정보]</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924027001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924027001</guid>
      <pubDate>2024-09-24T00:00:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>Q. 요양병원과 요양원의 차이는.&lt;br&gt;A. 요양병원은 의료법에 따라 설치된 의료기관으로 국민건강보험법에 따른 보험급여를 받을 수 있다. 요양원은 노인복지법과 장기요양보험법에 따라 설립된 장기요양기관으로 장기요양 수급자에 대한 일상생활 지원 및 돌봄 서비스 제공을 목적으로 한다. 요양원에서는 요양보호사가 치매나 중풍으로 거동이 불편한 어르신에게 가정과 비슷한 주거 환경에서 식사나 돌봄 등의 편의를 제공하기에 입원이 아닌 (시설) 입소라는 표현이 보다 적절하다.&lt;br&gt;Q. 요양원에 들어가려면.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;A. 장기요양보험 인정 신청을 통해 등급을 받은 수급자 중 장기요양 1등급 또는 2등급을 받은 사람만 이용할 수 있다. 입소 정원이 10명 이상이면 노인요양 시설로, 5~9명이면 노인요양 공동생활가정으로 분류된다.&lt;br&gt;Q. 요양병원에 입원하려면.&lt;br&gt;A. 요양병원은 의사나 한의사가 의료 행위를 하는 곳으로, 노인성·만성질환 또는 외과적 수술이나 상해 후 회복 기간을 필요로 하는 사람이 치료받는 병원이다. 나이와 관계없이 누구나 이용할 수 있다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>에취~ 훌쩍~ 으슬으슬… 무턱대고 감기약 안 돼요</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924027002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924027002</guid>
      <pubDate>2024-09-24T00:00:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/24/SSC_20240924000006_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1615204 --&gt;&lt;br&gt;추석까지도 푹푹 찌더니 가을이 불쑥 찾아왔다. 올해처럼 갑작스레 일교차가 커진 환절기일수록 호흡기 질환에 노출되기 쉽지만 보이는 증상만으로 진단하기는 어렵다. 기침이나 가래, 콧물은 감기부터 폐암까지 공통으로 보이는 증상이기 때문이다. 따라서 특정 증상 유무보다는 언제 생겼는지, 얼마나 심한지, 동반 질환이 있는지 등을 꼼꼼히 따져 진단과 치료 방향을 정해야 한다. 환절기엔 더더욱 ‘곁’을 내주지 말아야 할 호흡기 질환의 모든 것을 알아 본다.&lt;br&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;닮은 듯 다른 감기·독감&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;면역력 떨어지며 호흡기·점막 자극&lt;br/&gt;감기는 8주 넘으면 합병증 의심을&lt;br/&gt;갑자기 심한 고열·오한 동반 땐 독감&lt;/strong&gt;감기는 대표적인 호흡기 질환이다. 일교차가 크고 건조한 날씨가 지속되면 몸의 저항력이 떨어진다. 미세 먼지로 약해진 호흡기 점막이 자극받거나 바이러스에 노출되면 감기에 걸리게 된다. 콧물, 기침, 발열, 근육통 등 다양한 증상이 갑자기 발생하는 것이 특징이다. 감기 기침은 대개 3주를 넘지 않지만 8주를 넘기는 경우도 있다. 이럴 땐 합병증이나 다른 질환일 수도 있으니 병원에 가는 것이 좋다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독감은 감기와 비슷해 보이지만 분명한 차이가 있다. 김상헌 한양대병원 호흡기알레르기내과 교수는 23일 “감기 바이러스 잠복기는 평균 12~72시간이며 콧물, 재채기 등 코 증상이 주로 나타나지만 독감은 갑자기 시작되는 고열과 오한, 두통, 몸살이 심한 것이 특징”이라고 설명했다. 또 감기를 일으키는 바이러스는 200여가지로 다양해서 한 계절에도 여러 번 걸릴 수 있지만 독감은 백신 접종으로 어느 정도 예방이 가능하다.&lt;br&gt;비염은 말 그대로 콧속에 염증이 발생하는 병이다. 알레르기 비염에 걸리면 맑은 콧물, 재채기, 코막힘, 코 주변 가려움증 가운데 두 개 이상의 증상이 반복된다. 눈이 가렵고 충혈될 수도 있다. 조성우 분당서울대병원 이비인후과 교수는 “온도와 습도 변화로 실내 공기 중 집먼지진드기의 농도가 증가하기 때문에 보통 봄이나 가을 환절기에 증상이 심해진다”고 설명했다. 흔히 볼 수 있는 질병이라 방치하는 경우가 많지만 제때 치료하지 않으면 축농증이나 만성 기침으로 발전할 수 있다.&lt;br&gt;호흡기 건강을 위해 청소와 빨래로 집먼지진드기를 관리하는 것도 좋지만 가을철에는 환기를 자주 하는 것만으로도 효과를 볼 수 있다. 가습기를 사용하거나 젖은 수건을 건조대에 말려 적당한 습도를 유지해 주는 것도 도움이 된다. 권혁수 서울아산병원 알레르기내과 교수는 “비염의 가장 효과적이고 안전한 치료제는 비강 분무 스테로이드”라며 “콧속 염증에 가장 큰 효과가 있는 스테로이드제를 사용하면 코막힘, 눈 가려움증, 수면 장애 등 모든 증상을 호전시킬 수 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;알레르기 비염·천식·폐렴             &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;집먼지진드기로 염증 생기는 비염&lt;br/&gt;잦은 환기와 분무스테로이드 효과&lt;br/&gt;‘쌕쌕 숨소리’ 천식, 심하면 경련까지&lt;/strong&gt;천식은 폐 속으로 공기가 통과하는 기도에 만성적인 염증이 생긴 상태다. 염증이 발생하면 대기 중에 있는 각종 자극 물질에 의해 쉽게 과민 반응을 일으켜 기도가 좁아지거나 경련을 일으킬 수 있다. 잦은 기침과 호흡 곤란이 오거나 쌕쌕거리는 숨소리가 들린다면 천식을 의심해 봐야 한다. 이세원 서울아산병원 호흡기내과 교수는 “천식은 주로 유전적인 요소나 알레르기 체질 혹은 기도 감염 등이 발병 원인”이라고 했다.&lt;br&gt;폐렴은 기침만 심하게 하는 것에서부터 숨쉬기조차 힘든 것까지 증상이 다양하다. 일반적으로 급성폐렴인 경우에는 38도 이상의 고열과 함께 오한이나 기침, 노란 가래, 호흡 곤란, 흉통 등의 증상이 나타나며 심한 경우 의식이 혼미해진다. 이 교수는 “사람마다 차이가 있지만 대개 48~72시간 이내에 상태가 좋아진다”며 “환자의 나이, 동반 질환, 질병의 위중 여부에 따라 항생제의 선택적 사용을 통해 치료할 수 있다”고 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>빚고, 깎고, 칠하고… 60여년 수행과 예술의 여정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924030001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924030001</guid>
      <pubDate>2024-09-24T00:00:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/24/SSC_20240924000028_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;금니사경·3m 높이 옻칠 조각…  &lt;br/&gt;태초·유동·꿈 등 6개 섹션 구성&lt;br/&gt;전통·현대 아우른 작품 120점 전시&lt;br/&gt;학술대회·다도 프로그램도 마련&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1615210 --&gt;&lt;br&gt;대한불교조계종 종정인 성파 스님(85)의 평생 화업을 엿볼 수 있는 전시회가 열린다. 금박으로 불경을 적는 금니사경(金泥寫經), 옻칠회화 등 예술가로서 성파 스님이 남긴 작품들이 전시된다.&lt;br&gt;예술의전당은 오는 28일부터 11월 17일까지 서울 서초구 한가람디자인미술관에서 ‘성파 선예(禪藝) 특별전-COSMOS’를 개최한다. 선예는 불교에서 선(禪) 수행의 하나로 행해지는 모든 예술활동을 뜻한다. 그간 옻칠, 서예 등 개별 전시회는 있었지만 전 분야를 아우르는 전시는 처음이다. 예술의전당은 “성파 스님은 1960년 출가한 이래 서예, 한국화, 도자, 조각, 염색 등 다양한 예술 장르에서 독창적인 작품활동을 이어 왔다”며 “이번 전시는 성파 스님의 오랜 수행과 예술적 여정을 조망할 기회”라고 의미를 부여했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이번 전시에는 전통과 현대를 아우르는 120여점의 작품이 선을 보인다. 특히 3m 높이의 옻칠 조각과 수중 설치 회화, 금니사경 등의 작품에 관람객의 시선이 쏠릴 것으로 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1615211 --&gt;&lt;br&gt;성파 스님의 선예를 중심으로 기획한 전시 구성도 독특하다. 총 6개 섹션 중 첫 번째 섹션은 ‘태초’(太初)다. 우주의 시작을 상징하는 작품들로 구성되며 검은 기둥을 통해 우주의 근원을 탐구하는 상징적인 오브제를 표현했다. 두 번째 섹션 ‘유동’(流動)에서는 물과 바람 등 자연에너지를 형상화한 작품들이 주를 이룬다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;세 번째 섹션 ‘꿈’(夢)에는 성파 스님의 초현실적 세계관이 담긴 작품들이 전시된다. 추상과 구상이 혼합된 형태들이 꿈속의 무의식 세계를 탐험하는 듯한 독특한 분위기를 자아낸다. 네 번째 섹션 ‘조물’(造物)에선 성파 스님이 도자와 옻칠을 결합해 만든 독창적인 ‘칠예 도자’ 장르를 만나 볼 수 있다. 다섯 번째 섹션 ‘궤적’(軌跡)에선 성파 스님의 예술적 발전 과정과 생애를 추적하며, 마지막 섹션 ‘물속의 달’에선 스님의 철학적 사유가 예술로 승화된 작품들을 감상할 수 있다.&lt;br&gt;성파 스님의 예술세계를 이해할 수 있는 국제학술대회와 다도(茶道) 프로그램도 마련된다. 새달 10일 열리는 학술대회에는 심은록 미술평론가, 마엘 벨렉 프랑스 세르누치미술관 큐레이터 등 국내외 전문가들이 참석해 성파 스님의 예술적 성과를 논의한다. 관람객이 참여하는 다도 프로그램은 네이버 예약을 통해 선착순으로 운영된다. 자세한 내용은 예술의전당 누리집(www.sac.or.kr) 참고.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고령 지산동 5호분’ 85년 만에 재발굴 … 베일 속 대가야 문화 찾는다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924030002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924030002</guid>
      <pubDate>2024-09-24T00:00:41.000Z</pubDate>
      <content:encoded>대가야 최대 고분인 경북 ‘고령 지산동 고분군’ 5호분에 대한 재발굴 조사가 시작됐다.&lt;br&gt;국가유산청 국립경주문화유산연구소는 23일 고령군 대가야문화누리 야외마당에서 고유제를 열고 본격적인 발굴조사에 들어간다고 밝혔다. 조사 기간은 2026년 12월까지로 예정돼 있다.&lt;br&gt;고령 지산동 고분군은 대가야 최고 지배층의 무덤군으로 알려져 있으며 지난해 9월 가야 문화권 6개 고분군과 함께 유네스코 세계유산에 등재됐다. 이번에 발굴을 진행할 5호분은 지름 45m, 높이 11.9m로 고령 지산동 고분군 내에서 가장 규모가 크다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조선 시대에 간행된 지리서 ‘신증동국여지승람’에서는 ‘금림왕릉’이라고 전하고 있다. 금림왕은 대가야의 왕으로 추정되는 인물로 다른 역사서에는 등장하지 않는다.&lt;br&gt;5호분은 일제강점기인 1939년 일본인에 의해 발굴조사가 실시됐으나 간략한 조사 내용과 조사하는 모습, 출토 유물이 담긴 사진 몇 장만이 전해지고 있다. 85년 만에 이뤄지는 이번 재발굴조사에선 봉토와 매장주체부, 무덤 주변부에 대한 정밀 조사와 아울러 토목공학적 분석 및 각종 유기물 분석 등을 통해 베일에 싸여 있던 대가야의 고분 축조 기술과 매장 의례 등을 밝혀낼 것으로 기대를 모은다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“善惡 쫓는 역사교육, SNS·미디어 타고 양극으로만 치달아”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924030003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924030003</guid>
      <pubDate>2024-09-24T00:00:44.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/23/SSC_20240923132026_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1614906 --&gt;&lt;br&gt;뉴라이트, 친일, 건국절 등 논란을 안고 있는 독립기념관장 인선으로 촉발된 올해 광복절의 모습은 한국 사회의 분열상을 적나라하게 드러내 보였다. 근현대사에 대한 역사 인식 문제와 여기서 비롯된 ‘역사 전쟁’이 분열과 혐오의 정치로 이어져 한국 사회의 이념적 양극화를 초래하고 있다.&lt;br&gt;이런 상황에서 역사 계간지 ‘역사비평’ 148호(2024 가을호)는 ‘공공역사의 다양한 시선들’이라는 주제의 연재기획을 통해 공공역사가 역사학의 한 영역으로 자리잡고 역사 연구자와 대중 사이의 틈을 줄이기 위해서는 무엇이 필요한지 살펴봤다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;1970년대에 미국 역사학계에서 처음 등장한 공공역사는 역사 연구자가 갖던 역사 서술의 특권에 대한 반발과 학계 연구가 고립돼 대중과 동떨어지게 됐다는 반성으로 시작됐다. 학문 탐구와 실천, 대중과의 관계가 긴밀한 영향을 받을 수 있도록 하는 역사학의 하위 분과다.&lt;br&gt;김태현 역사문제연구소 연구원과 김재원 가톨릭대 겸임교수는 ‘학교에서 태어나 미디어가 키운 공공역사, 중국을 혐오하다’라는 소논문에서 교과서에서 출발하는 한국인 개개인의 역사관이 공공에 퍼져 있는 각종 역사 콘텐츠와 만나며 ‘한민족 신화’에 바탕을 둔 ‘타국관’을 정답으로 어떻게 흡수하는지 자세히 검토했다.&lt;br&gt;●‘역사는 정답을 선택하는 것’ 인식 각인&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국에서 학생들은 역사라는 과목을 배우면서 역사학적, 인문학적 사고력을 키우기보다는 지식을 채워 넣기에 급급하다. 사실관계의 양을 시험에 맞게 정리하고 답을 찾는 방법을 익히는 과정에서 ‘역사는 정답을 선택하는 것’이라는 인식이 각인된다. 이럴 때 가장 효과적인 방법이 국가와 민족을 선으로 두고 사실관계를 명확한 ‘선과 악’으로 구분하는 것이다. 결국 역사를 배울수록 과거를 이분법적으로 재단하는 것이 체화된다고 비판했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;●‘알고리즘’ 역사 분쟁 확대·증폭시켜&lt;br&gt;이들은 교과서에서 출발한 배타적 민족주의와 이에 따른 타자를 향한 적대적 감정이 매스미디어 속 한국사 콘텐츠를 통해 완성되고 소셜미디어(SNS)를 통해 진화한다고 지적했다. SNS에서는 자기 취향에 따른 알고리즘으로 콘텐츠를 선택하게 되기 때문에 ‘국뽕 콘텐츠’에 더 쉽게 다가갈 수 있다. 특히 디지털 세상에서 행위 주체인 네티즌은 민족주의의 수호자로 주변 국가와의 역사 분쟁을 확대·증폭시켜 표출하는 특징을 가진다고 이들은 설명했다.&lt;br&gt;이런 문제들은 역사학계가 대중과의 소통을 소홀히 했기 때문이라고 진단했다. 필자들은 “연구자들의 공공역사 활동으로 유통된 최신 학계 연구 성과가 건강하게 유통될 수 있는 구조를 만들도록 해야 한다”고 조언했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이상의 친필 원고·황순원의 노트… ‘쓰기’의 감동과 만나다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924030004</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924030004</guid>
      <pubDate>2024-09-24T00:01:18.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/09/24/SSC_20240924000042_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=&quot;subTitle_s2&quot;&gt;한국문학관 ‘황의 기…’ 최초로 공개&lt;br/&gt;이상이 일어로 일본 신랄하게 비판  &lt;br/&gt;김남주 추모제·노작축전 등 열려&lt;/strong&gt;&lt;!-- 그림 1615213 --&gt;&lt;br&gt;‘문학의 계절’ 가을을 맞아 다채로운 전시와 축제가 잇따라 열린다. 한국문학의 근원을 탐구할 수 있는 희귀 자료부터 작가와의 만남까지 문학과 온몸으로 마주할 시간이다.&lt;br&gt;국립한국문학관은 오는 28일부터 11월 24일까지 청와대 춘추관 1층에서 전시 ‘한국문학의 맥박’을 개최한다. 얼마 전 발굴된 천재 시인 이상의 유고 노트 원본부터 2021년 그 존재가 처음으로 드러난 ‘한도십영’, 채만식의 소설 ‘탁류’ 초판본, 현존하는 가장 오래된 판본인 이인직의 ‘혈의 누’ 재판본, 보물 ‘대승기신론소’ 등을 한자리에서 만날 수 있다. 특히 이번에 처음 공개되는 이상의 ‘황의 기-작품 제2번’ 친필 원고가 주목된다. 문예지 ‘현대문학’을 창간한 문학평론가 조연현의 유족이 기증한 것으로 과거 번역본으로만 발표됐을 뿐 이상이 일본어로 쓴 원문은 실물로 공개된 적이 없다. 이상의 분신이자 커다란 개 ‘황’의 자연성을 훼손하고 길들이는 지식과 권력, 제도를 비판하는 내용이다. 이상이 일본어를 통해 일본을 신랄하게 비난하고 있다는 점이 돋보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;&lt;!-- 그림 1615214 --&gt;&lt;br&gt;서울 종로구 평창동에 있는 영인문학관은 25일부터 10월 31일까지 전시 ‘육필원고 다시보기’를 연다. 1920~1930년대 활동한 작가들이 손으로 직접 쓴 작품들을 꺼내어 보인다. 서정주의 시 ‘학이 울고 간 날들의 시’, 황순원의 소설 ‘움직이는 성’ 초고 노트, 주요섭의 소설 ‘여수’ 등이다. 엄혹한 시절에도 애틋한 사랑은 있었을 터. ‘맹진사댁 경사’를 쓴 극작가 오영진이 사랑하는 여인 ‘순이’에게 보내는 5장짜리 연애편지가 이번 전시에서 처음 공개된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1615218 --&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;서울 바깥에서 즐길 수 있는 축제도 여럿 있다. 28~29일 양일간 전남 해남에서는 ‘김남주 시인 30주기 추모문학제’가 열린다. 원로 문학평론가 염무웅 영남대 명예교수의 기조 강연을 필두로 황지우, 나희덕, 송경동 시인이 참여하는 낭독회도 열린다. 경기 화성에 있는 노작홍사용문학관에서는 지난 21일부터 ‘노작문학축전’이 열리고 있다. 축제의 하이라이트는 제24회 노작문학상 시상식이 열리는 28일로 일반 시민이 참여할 수 있는 책갈피 만들기 등 다양한 체험 부스가 마련된다. 이날 문화체육관광부 장관을 지낸 도종환 시인을 비롯해 안도현, 손택수, 박소란, 황유원 시인이 국어 교사를 대상으로 한 문학 강연도 펼칠 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2024년 9월 24일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20240924500003</guid>
      <pubDate>2024-09-24T01:04:17.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2024/08/02/SSC_20240802003354_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1596996 --&gt;&lt;br&gt;쥐&lt;br&gt;48년생 : 건강 상태 꼼꼼하게 체크하라.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 억지로 밀어붙인다고 될 일이 아니다.&lt;br&gt;72년생 : 정도를 지키면 행운이 따른다.&lt;br&gt;84년생 : 실수하지 않게 주의.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;96년생 : 욕심부리면 아무것도 못 얻는다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;소&lt;br&gt;49년생 : 뜻하지 않은 기쁜 소식 있다.&lt;br&gt;61년생 : 적극적인 자세로 임하라.&lt;br&gt;73년생 : 예측과 어긋나 노고 많구나.&lt;br&gt;85년생 : 돈이 나가지 않게 조심해야겠다.&lt;br&gt;97년생 : 자신의 생각대로 밀고 나가라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;50년생 : 부드러운 자세가 유리하다.&lt;br&gt;62년생 : 주변의 도움으로 어려움 극복한다.&lt;br&gt;74년생 : 예측과 어긋나 노고 많구나.&lt;br&gt;86년생 : 능력을 인정받는 날이구나.&lt;br&gt;98년생 : 계속 걱정한다고 일이 풀리지 않는다.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;51년생 : 언행에 조심해야 한다.&lt;br&gt;63년생 : 끝마무리에 신경 써라.&lt;br&gt;75년생 : 일을 시작하면 결실 크겠다.&lt;br&gt;87년생 : 능력에 맞는 목표를 세워라.&lt;br&gt;99년생 : 하던 일은 끝까지 마무리해야 한다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;52년생 : 걱정거리가 많은 날이다.&lt;br&gt;64년생 : 화를 내기 전에 대화를 시도하라.&lt;br&gt;76년생 : 전화위복의 기회가 있겠다.&lt;br&gt;88년생 : 언쟁이나 다툼 주의하라.&lt;br&gt;00년생 : 옛것을 과감히 버려라.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;53년생 : 근심이 사라지는 날.&lt;br&gt;65년생 : 일하는데 막힘이 전혀 없다.&lt;br&gt;77년생 : 너무 서두르지 마라.&lt;br&gt;89년생 : 인정받고 수입 늘어간다.&lt;br&gt;01년생 : 주변의 도움 받아 잘 진행된다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;54년생 : 인내하는 마음이 필요하겠다.&lt;br&gt;66년생 : 다른 사람의 말에 현혹되지 마라.&lt;br&gt;78년생 : 오곡이 풍성하니 기쁘고 즐겁다.&lt;br&gt;90년생 : 금전 과다지출을 삼가라.&lt;br&gt;02년생 : 성공이 눈앞에 있다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 변동수 생기니 잘 대처하라.&lt;br&gt;55년생 : 현재의 위치에 만족하라.&lt;br&gt;67년생 : 재물복이 터졌구나.&lt;br&gt;79년생 : 현실에 충실하라.&lt;br&gt;91년생 : 은인의 도움이 있겠다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 여유를 가져야 행운이 있다.&lt;br&gt;56년생 : 재물운이 좋아 소득 많겠다.&lt;br&gt;68년생 : 부부 화합이 최선임을 깨달아라.&lt;br&gt;80년생 : 모든 일이 잘된다.&lt;br&gt;92년생 : 일찍 귀가하는 것이 좋겠다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 혼자 앓지 말고 도움 청하라.&lt;br&gt;57년생 : 대화로 풀 수 있는 일은 풀어라.&lt;br&gt;69년생 : 주변사람들로부터 신임을 얻는다.&lt;br&gt;81년생 : 희망이 보이는 하루구나.&lt;br&gt;93년생 : 최선을 다해 노력하라.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 관용을 베풀어라.&lt;br&gt;58년생 : 변동운이 있겠다.&lt;br&gt;70년생 : 행운이 따르는 날이다.&lt;br&gt;82년생 : 귀인의 도움이 있어 실속이 있다.&lt;br&gt;94년생 : 성공의 열쇠를 얻는 날이다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 작은 것 주고 큰 것 얻는다.&lt;br&gt;59년생 : 양보의 미덕을 보여라.&lt;br&gt;71년생 : 매사 뜻한 대로 되겠다.&lt;br&gt;83년생 : 티끌 모아 태산이다.&lt;br&gt;95년생 : 주위 사람들과 화합하는 게 좋겠다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>피로 심해졌다면 ‘페루의 산삼’으로 일상을 활기차게</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070150/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070150/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130068700.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;나이가 들면 예전 같지 않다는 실감이 난다. 쉽게 지치고 피로해지며 기력 저하를 느낀다. 업무 능률도 떨어진다. ‘나도 이제 전성기가 지났나’ 하고 두려워지기도 한다. 몸이 정신을 지배한다는 말이 있다. 체력 저하는 곧 남성 자신감의 저하로 이어진다. 기운찬 일상을 회복하고 싶다면 마카를 먹어보자. ‘페루의 산삼’이라 불리는 마카는 해발 4000m 안데스 고원에서 자생하는 강인한 생명력의 약용식물이다. 유럽, 미국, 일본 등에서 선풍적인 인기를 끌고 있다. 미 항공우주국(NASA)에서는 마카를 우주식으로 채택했다. 무중력 우주 공간에서 생활하는 우주인은 생리 기능이 떨어지기 쉽다. 이를 보완하고 체력을 유지하기 위한 지혜로 마카를 고른 것이다. 마카는 고대 잉카제국 시절부터 전사들의 기력을 보충했으며 왕과 귀족의 자양 강장식으로 사랑받았다. 18가지 필수아미노산과 31가지 미네랄, 비타민 등 풍부한 영양소를 함유해 스태미나 회복을 돕는다. 마카에는 레드마카, 옐로마카, 블랙마카의 3</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>50대 이상 절반은 기능성 소화불량… 트림에 답답한 속, 위도 쉬어야 한다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070169/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070169/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130079430.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘명치 쪽이 항상 더부룩해서 밥 먹기가 부담돼요.’ ‘아침마다 신물이 올라오고 가스가 차요.’ ‘목으로 올라오는 이물감 때문에 힘들어요.’ ‘종일 트림이 나서 불편해요.’ 한국인 4명 중 1명은 소화불량을 경험했거나 치료 중이다. 그러나 속이 불편해도 흔한 증상이라 생각해 방치하는 경우가 많다. 소화불량을 제대로 치료하지 않으면 위염이나 위궤양뿐 아니라 스트레스와 우울증을 유발해 다시 소화 기능에 악영향을 미쳐 만성 소화불량이 된다.속 쓰리고 더부룩해도 원인 없는 기능성 소화불량국내 만성 소화불량 환자 중 70%는 명확한 원인 질환 없이 12주 이상 속이 불편한 기능성 소화불량이며 건강보험심사평가원에 따르면 2023년 기능성 소화불량 환자 약 143만 명 중 55%가 50대 이상 중·노년층이었다. 기능성 소화불량은 노화로 인한 위 기능의 저하나 맵고 짜게 먹는 자극적인 식습관, 스트레스로 인한 위의 혈류 및 소화효소 감소, 헬리코박터 파일로리 감염 등 다양한 원인에 의해 발병한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>변비로 속 더부룩할 땐, 알로에 식이섬유로 ‘쾌변’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070168/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070168/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130079405.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 70대 이상 노인 3명 중 1명은 변비다. 고령층의 변비는 대장에 있는 신경세포와 장의 운동 능력이 감소하고 골반근이 노화되면서 변을 밀어내는 힘이 약해져서 발병한다. 장의 연동운동이 약해지면 변이 장 속에 오래 머무르게 되며 수분이 흡수돼 변의 부피가 줄고 단단해진다. 시간이 지날수록 쌓인 변에 배가 빵빵해지고 속이 더부룩하며 아랫배에서 딱딱한 것이 만져지는데 별다른 통증이 없고 소화불량과 증상이 비슷해 간과하기 쉽다. 특히 증상이 크게 악화된 뒤에야 인지하는 경우가 많기 때문에 더욱 주의해야 한다. 실제 요양시설에 입소한 65세 이상 365명을 대상으로 변비 관리 실태를 조사한 결과 10명 중 7명이 변비가 없다고 답했으나 이 중 절반 이상(56%)이 변비 위험군인 것으로 드러났다. 변이 장 속에 오래 머물 경우 변의 독소가 뇌 기능에 악영향을 미쳐 치매 등 인지 기능 저하를 불러오고 대변이 대장을 막아 장폐색으로 악화되면 장을 절제해야 할 수도 있다. 배설되지 못한 변</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무릎에 찌릿한 통증… ‘콘드로이친’으로 연골 건강 지켜요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070170/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070170/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130079376.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;풍성한 한가위를 보낸 뒤 체중이 늘었다고 느끼는 사람들이 많다. 체중 증가는 관절 건강을 해치는 원인으로 체중이 1㎏ 증가하면 관절이 받는 부담은 4배까지 늘어난다. 특히 무릎은 체중 증가에 따른 부하를 가장 많이 받아 걷거나 계단을 내려올 때 관절의 마모와 손상이 심하다. 규칙적인 운동을 통해 적정 체중을 유지하는 것이 좋은데 나이 들어 힘들다는 이유로 운동을 하지 않게 되면 걸을 때마다 찌릿한 통증이 오고 한 발짝도 떼기 힘든 보행장애와 우울증에 걸릴 수 있다.40대 이상 90%는 ‘관절 퇴화’무릎 관절은 크고 움직임이 많기 때문에 관절 사이에서 쿠션 역할을 하는 연골이 손상되기 쉽다. 특히 좌식 생활이 익숙한 한국인의 관절염 유병률은 세계 1위다. 양반다리를 하게 되면 무릎 주변의 혈류를 방해해 무릎 연골에 무리를 주고 관절염을 악화시킨다. 특히 고령층은 노화할수록 근육 길이가 줄면서 무릎관절을 당기게 돼 통증이 심해지며 연골이 약해지고 얇아져 특별한 외상이 없어도 연골이 파열</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>등-허리 주무르고 두드리고… 소파로 사용 가능한 안마의자</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070151/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070151/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130079335.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 홈트레이닝, 마사지기 등 건강 관련 제품들이 인기를 누리고 있는 가운데 여론조사 기관에서 전국 30대 이상 남녀 690명을 대상으로 실시한 선물 트렌드 조사에서 부모 세대 응답자 중 26.6%가 가장 받고 싶은 선물로 ‘안마의자’를 꼽아 인기가 제일 많았다고 밝혔다. 이러한 인기를 반영해 버튼 하나로 온몸 구석구석 피로를 싹 풀어주는 ‘접이식 안마의자’를 ㈜홈쇼핑코리아에서 출시하며 기념 할인 행사를 단행한다.접이식 안마의자는 등, 허리, 엉덩이, 골반을 두드리며 주무르는 것은 물론 공기압 마사지와 온열 기능까지 두루 갖춘 똑똑한 마사지기다. 등받이 각도 조절이 가능해 앉거나 누운 자세로 편안하게 마사지를 받을 수 있으며 강력한 에어로 골반과 척추를 마사지해 체형을 바르게 교정한다고 관계자는 설명했다.또한 접이식 설계로 거실에 넓게 자리를 차지하는 기존 안마의자의 문제점을 해결해 사용하지 않을 때는 간편하게 접어서 소파로 사용이 가능하며 적은 공간에 별도 보관이 용이하다고 덧붙였</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>발 올려만 놓으면 운동 끝∼ 혈액순환 돕는 펌핑 운동</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070152/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070152/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130079322.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;실내에서 운동하기 간편하고 좋은 ‘만능멀티 발목펌프’ 운동기구의 놀라운 효과가 밝혀져 화제가 되고 있다.‘하루 10분의 마법’으로 불리는 발목 펌프 운동은 전문 서적이 출판될 정도로 크고 작은 수많은 증상에 효과를 봤다는 사람이 많아 그 효과를 증명해 주고 있다. 사용자들은 누운 자세로 발목만 올려 놓으면 자동으로 운동이 돼 현대인의 보행 부족을 해소할 수 있으며 매일 하루에 10분씩 1∼2회 실시하면 어느 순간 건강이 좋아지는 것을 느낄 수 있다고 말한다. 발목 펌프 운동은 몸의 가장 아래에 있는 발목으로부터 펌핑 운동을 해 혈액순환을 원활하게 하는 데 중점을 두고 있다. 이 운동은 근력을 발달시키는 것 외에도 체중으로 인해 걸을 때 발목에 가해지는 충격의 스트레스를 풀어주는 것으로 알려졌다. 만능멀티 발목펌프 운동기구는 3가지 교체형 마사지 봉으로 발목뿐만 아니라 신체의 다양한 부위(손목, 팔목, 어깨, 종아리, 복부, 허리 등)를 시원하게 마사지할 수 있다. 만능멀티 발목펌프</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>턱-경추 스트레칭에 딱… 온열 패드로 뭉친 근육까지 싹∼</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070153/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070153/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130068699.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;컴퓨터와 스마트폰 사용 시간이 늘며 고개를 앞으로 숙이는 자세를 반복하다 보니 일자목, 거북목 등 경추 변형과 목, 어깨 통증을 호소하는 사람이 많다. 신체 균형을 유지하는 바른 자세를 설정하며 턱, 목, 어깨 근육을 풀어주는 스트레칭기 ‘노바넥’을 ㈜홈쇼핑코리아에서 선보이며 출시 기념 할인 행사를 단행한다.노바넥은 1∼20단으로 각 단계별로 턱은 들어주고 경추를 지지해 줘 목과 턱, 어깨까지 스트레칭이 가능하다. 푹신한 쿠션감으로 턱을 지지해주는 전면 브래킷은 노바넥만의 특수 소재로 후면부 경추 지지부와 연결해 착용만으로 편안함을 극대화한다. TV를 보거나 운동을 할 때도 때와 장소를 가리지 않고 편안하게 사용할 수 있는 턱, 목, 어깨 스트레칭기 노바넥은 들뜸 없이 경추를 지지해주는 에어쿠션 기능으로 더욱 편안하고 안정된 자세를 유지시켜 준다. 전면의 다이얼을 돌려 ‘드르륵∼’ 한 번이면 턱 지지대가 위로 올라가며 앞으로 처져 있던 고개를 자연스럽게 올려줘 목의 편안함은 물론 자</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자도자도 피곤하고 기운 없다면, ‘고함량 알부민’으로 피로 해소를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070185/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070185/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130079224.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘국민 사위’ 남재현 원장이 추천하는 ‘알부민 2090’이 큰 주목을 받고 있다. 알부민 2090은 알부민과 특허받은 원료를 직접 배합한 마시는 형태의 영양제로 기존 20㎖에서 30㎖로 용량이 50% 업그레이드됐다. 특히 한 병당 2만5500㎎의 고함량 알부민이 포함돼 있어 현대인의 건강관리에 큰 도움을 줄 수 있다. “기운이 없어 보인다” “항상 피곤해 보인다”는 말을 자주 듣는다면 간과 신장의 건강 상태를 의심해볼 필요가 있다. 간과 신장은 몸의 독소를 제거하고 체액의 균형을 유지하는 중요한 역할을 하기 때문에 이러한 증상은 이 두 장기의 기능 저하와 관련이 있을 수 있다. 간과 신장은 몸에서 발생하는 독소뿐만 아니라 외부에서 들어오는 독소도 제거해 몸을 깨끗하게 유지하는 데 도움을 준다. 알부민은 간에서 생성되는 단백질로 간 기능이 손상되면 알부민 부족이 발생할 수 있어 과거에는 알부민 주사와 같은 간 영양 회복제가 사용됐다. 알부민이 부족하면 체액의 균형이 깨지고 혈관 밖 조</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>세라믹에서 원적외선 ‘뿜뿜’… 온몸이 따뜻하니까 면역력도 좋아져요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070183/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070183/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130079173.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;원적외선은 파장이 25㎛ 이상인 적외선이다. 가시광선보다 파장이 길어서 눈에 보이지 않고 열작용이 크며 침투력이 강하다. 또 유기화합물 분자에 대한 공진 및 공명 작용이 강하다. 이러한 특성을 살려서 다양한 산업, 의료 분야에 응용되고 있다. 적외선은 가시광선의 적색 영역보다 파장이 길어 열작용이 큰 전자파의 일종으로 눈에 보이지 않고 물질에 잘 흡수된다. 또 침투력이 강해서 사람의 몸도 이 적외선을 쐬면 따뜻해진다. 이러한 열작용은 각종 질병의 원인이 되는 세균을 없애는 데 도움을 줘 의료기기에 적용되고 있다. 모세혈관을 확장시켜 혈액순환과 세포조직 생성에 도움을 주기 때문이다. 또 세포를 구성하는 수분과 단백질 분자에 닿으면 세포를 1분에 2000번씩 미세하게 흔들어줌으로써 세포조직을 활성화해 노화 방지, 신진대사 촉진, 만성피로 등 각종 성인병 예방에 효과가 있다. 그 밖에도 발한작용 촉진, 통증 완화, 중금속 제거, 숙면, 탈취, 방균, 곰팡이 번식 방지, 제습, 공기정화 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“혈전 예방하고 기억력 향상 도움”… 은행잎 추출물로 혈관-신경 개선은행잎 추출물로 혈관-신경 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070184/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070184/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130068805.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;‘만성병 난치병 영양치료’(상상나무)의 저자이자 건강 전문가 김상원 씨가 30여 년간 수많은 환자를 만나 만든 건강기능식품 ‘징코후’. 징코후는 은행잎 추출 분말을 기본으로 유백피 농축 분말을 사용한 혈액순환 개선제다. 유해 산소로부터 세포를 보호하며 체내 산소 운반과 혈액 생성, 뼈 형성 등에 도움을 준다.특히 징코후는 모세혈관을 넓혀 신경전달이 잘되도록 돕는 동시에 혈관 벽을 튼튼하게 해주고 혈전 예방과 기억력 향상에 도움을 준다. 몸이 차가운 사람은 2∼3개월 후 손발이 따뜻해지고 추위를 타지 않는 것을 경험하게 된다. 개발자 김상원 씨는 “인체 혈관의 총길이는 무려 10만 ㎞나 되며 신경세포의 길이도 72㎞나 된다”며 “어떤 만성질병이든 먼저 혈관을 확장시켜 피를 잘 통하게 해주고 신경전달이 잘되도록 손상된 혈관과 신경세포를 살리는 데 주력하는 것이 중요하다”라고 강조한다.  모두 천연재료를 사용해 위에 부담을 주지 않는 징코후는 모세혈관에까지 작용해 피를 잘 통하게 하고 말</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>고주파 기기로 통증 잡고 혈액순환 개선</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070177/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070177/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130068795.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;고주파 올인원 케어 ‘닥터셀’은 신체 심부에 평균 39∼45도의 온열을 지속적이고 반복적으로 마사지하듯 전달함으로써 혈관을 확장시켜 준다. 이로 인해 인체 모든 조직의 혈액순환이 좋아지므로 질병을 이겨낼 수 있는 기초를 마련해 준다. 이 제품은 고주파 특성화 기술을 적용해 콤팩트한 일체형 기기로 개발된 ‘심부 체열기’다. 닥터셀은 사용이 간편하다. 후면에 부착된 전원 스위치를 켠 뒤 맨발을 발판에 올리고 시작 버튼을 눌러 기기를 작동시킨다. 그 후 시간 설정 버튼으로 사용 시간을 설정한다. 기본 설정 시간은 30분이며 5분 단위로 조절이 가능하다. 다음으로 파워를 설정해 준다. 파워의 강도는 1∼10 레벨로 조절이 가능하다. 파워를 1단계부터 단계적으로 올려 사용자에게 맞는 적절한 열감을 찾아 강도를 맞춰 사용하면 된다. 뜨거움이 느껴지면 파워의 강도를 낮춰 사용하는 것이 좋다. 끝낼 때는 멈춤 버튼을 누른 후 플레이트에서 발을 떼면 된다. 모든 기능을 초기화하려면 가운데 사람 모양</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낮엔 소파, 밤엔 침대… 다용도 접이식 소파</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070176/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070176/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130068789.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 1인 가구 비율이 34.5%를 넘어섰다. 열 집 가운데 세 집이 ‘나 홀로 가구’인 것이다. 이러한 흐름에 발맞춰 국내 주거 시장이 축소 지향형으로 바뀌고 가구 시장에서도 ‘미니멀 가구’가 인기를 끌고 있다. 공간을 극대화한 대표적 가구는 접이식 소파 베드다. 낮에는 소파로, 밤에는 침대로 사용할 수 있어 원룸처럼 좁은 공간에서 사용하기에 적합하다. 자유롭게 형태를 바꿔 다양한 용도로 사용할 수 있고 공간 효율성을 높인 이른바 ‘트랜스포머’ 가구다. 소파는 물론 등받이 의자, 누울 수 있는 침대 등으로 형태를 바꿀 수 있다.자리만 차지하는 불편한 소파는 그만! 우리나라 1인 가구 평균 주거 면적은 44.4㎡로 영국이나 미국보다 현저히 좁다. 영국의 2분의 1, 미국의 3분의 1 수준으로 침대 하나만 놔도 발 디딜 곳 없이 좁고 답답한 공간이다. 이런 가운데 좁은 공간을 획기적으로 활용할 수 있는 ‘바로 소파베드’가 출시돼 화제다. 이 제품은 소프트한 컬러와 인체공학적 설계로</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“어디서든 물만 있으면 요리 뚝딱… 24개국 ‘캠핑족’ 사로잡아”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070178/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20240923/130070178/2</guid>
      <pubDate>2024-09-24T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2024/09/23/130068775.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;㈜사람(대표 라수환)은 2005년에 설립된 발열 용기 전문 제조업체다. 등산, 낚시, 캠핑 등 레저 인구는 크게 늘어났지만 산불 예방 및 환경보호를 위해 야외 취사가 금지된 보호구역 역시 많이 늘었다. 라수환 대표는 이를 안타깝게 생각해 야외 활동 시 환경오염 없이 간편하게 조리할 수 있는 제품 개발에 착수했고 약 6년간의 테스트를 거쳐 발열 용기를 출시했다. 대표 제품인 ‘바로쿡’은 불과 전기 없이도 조리가 가능한 제품으로 언제 어디서든 간단한 요리를 할 수 있다. 외용기의 발열재가 물과 반응해 열을 발생시키고 그 위의 내용기에 음식을 담으면 간단히 요리할 수 있는 방식이다. 바로쿡은 발열팩, 용기, 물만 있으면 5분 만에 음식을 조리할 수 있는 편리성으로 등산족, 캠핑족의 큰 호응을 얻고 있으며 지난해 사각형 발열 용기만 50만 개 이상 팔렸다.불 없이 라면 끓여주는 발열 용기바로쿡은 세계 최초의 비화식 발열 용기다. 외용기에 발열팩과 물을 넣어 뜨겁게 끓도록 만들어 내용기 속</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>