<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>동아일보 - 건강</title>
    <link>https://rss.donga.com/health.xml</link>
    <description>동아일보 - 건강</description>
    <lastBuildDate>2023-02-23T00:08:18.937Z</lastBuildDate>
    <item>
      <title>달리기 힘든 겨울…‘걷기’ 효과 최대화하려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255472</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255472</guid>
      <pubDate>2023-02-07T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>겨울은 할 수 있는 야외 운동 종류가 급감하는 계절이다. 축구, 농구 등 구기 종목부터 달리기와 같은 유산소 운동까지 야외 운동의 대명사격인 운동들 대부분이 제한받는 시기다. 한파를 무릅쓰고 운동을 강행한다고 해도, 땀이 식은 후 저체온증이나 감기 등으로 고생하기 십상이다.맨몸 스쿼트 등 실내에서 운동하는 방법이 있지만, 이 경우 ‘지루함’이란 장애물과 맞서야 한다. 한정된 공간에서 몇 가지 동작만 반복할 때 겪는 고충이다. 해답은 없을까. 걷기 운동이 그 답일 수 있다. 추운 겨울날에도 따듯한 복장으로 운동할 수 있고, 부상이 없</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘다이어트 무리하다’는 몸의 신호는 무엇?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255802</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255802</guid>
      <pubDate>2023-02-08T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>현대 사회의 새로운 질병으로 떠오르는 비만. 비만 및 과체중인 사람들이 워낙 많다보니 ‘다이어트 해야 되는데’라는 주위 푸념도 익숙해진지 오래다. 건강한 방식으로 한다면, 다이어트는 대사증후군, 당뇨병 등 비만이 가져올 수 있는 여러 미래 위협을 줄이는 가장 좋은 방법이 맞다.그러나 다이어트에서도 ‘적당히’가 중요하다. 무리하게 다이어트를 강행하다가 되려 건강을 망치는 경우가 다반사여서다. 현재 내 다이어트 속도를 조절해야 한다는 신호, 어떤 게 있을까?가장 쉽게 나타나는 변화는 ‘감정 상태’다. 영어권에선 헝그리(hungry)와</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저녁 6시 이후 금식?…잘못된 건강 속설 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255918</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255918</guid>
      <pubDate>2023-02-09T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>오늘도 SNS 등에선 수많은 건강 정보가 유통되고 있다. 미디어 발달 전, 전문가를 만나거나 책 등을 통해서만 건강 정보를 접할 수 있던 때에 비해선 긍정적인 현상이다. 궁금한 건강 관련 정보를 그때그때 찾아볼 수 있기 때문이다.그러나 모든 일에서 그렇듯, 여기에도 부작용이 있다. 잘못된 건강 정보가 널리 유통될 가능성도 잔존해서다. 잘못되거나 부정확한 건강 정보 및 상식 3가지를 알아본다.▲ 소화불량일 땐 탄산음료?속이 더부룩할 땐 탄산음료를 마시라고 권하는 이가 적지 않다. 탄산음료 섭취 후 트림이 소화 촉진의 증거로 느껴져서다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘기분 전환이나 할까?’…과식하면 기분 나빠지는 음식 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256044</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256044</guid>
      <pubDate>2023-02-10T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>먹자마자 맛있는 음식은 대체로 건강에 나쁘다. 각종 인스턴트 및 고열량 음식들이 넘쳐나는 요즘의 슬픈 현실이다. 야채가 건강에 좋다는 걸 누구나 알지만, 즐겨 먹는 이는 그토록 적은 이유이기도 하다.이같은 음식들을 평생 멀리해야 하는 건 아니다. ‘저기압일 땐 고기앞으로’라는 유행어처럼, 고열량 음식은 적절한 빈도로 먹을 경우 삶의 활력을 북돋아 주기도 한다. 다만, 과도한 섭취시 건강에 악영향을 주면서 기분 전환에도 역효과를 낼 수 있는 음식들도 있다. 과하게 먹으면 기분을 저하시킬 수 있는 음식 3가지를 알아본다.▲ 케이크나 마</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>툭하면 재발하는 무릎 통증…악화시키는 3가지 요소</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256150</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256150</guid>
      <pubDate>2023-02-11T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>신체 여러 관절 중 무릎 관절은 특히 중요하다. 걷기, 뛰기, 물건 줍기 등 앉거나 누워서 하는 행동을 제외한 사실상 일상적 움직임 대부분에 관여해서다. 마라톤 등 고강도 유산소 운동을 즐기거나 고령자일 경우 그 중요도는 더 높다.문제는 무릎 관절의 사용 빈도만큼이나 부상 가능성도 높다는 점이다. 주변 지인이나 어르신들 중에서도 무릎 관절통을 호소하는 사람들을 어렵지 않게 찾을 수 있을 정도다. 무릎 통증이나 부상 예방에 악영향을 끼치는 요소 3가지를 알아본다.▲ 무릎 통증 무시젊은 연령대일지라도 간혹 경미한 무릎 쪽 불편감을 경험</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>귀 주변에 나타나는 대상포진 ‘람세이 헌트 증후군’ [강재헌의 생생건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255717</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255717</guid>
      <pubDate>2023-02-11T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>66세 여성이 3일 전부터 왼쪽 얼굴과 입에 통증이 동반된 물집들이 생겼다. 물집들은 처음에는 작고 몇 개 되지 않았으나 시간이 지남에 따라 숫자가 늘어나 왼쪽 얼굴을 다 덮을 정도였다. 병원을 방문해 대상포진 진단을 받고 항바이러스 치료를 1주일간 받은 후에야 발진이 어느 정도 가라앉았다. 하지만 이명과 어지럼증이 나타났고, 좌측 안면마비가 발생했다. 다행히 시간이 지나면서 안면마비와 이명, 어지럼증이 서서히 사라졌다.대상포진은 수두-대상포진 바이러스 감염 때문에 발생하는 질환이다. 어릴 때 수두를 앓은 후 이 바이러스가 척추 신</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한파 앞 작아지는 운동 의지…효과 뛰어난 실내 운동은?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255694</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255694</guid>
      <pubDate>2023-02-12T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 지속된 한파로 야외 운동을 포기하는 이들이 늘고 있다. 여름과 달리 수겹씩 운동복을 껴입어야 한다는 성가심도 겨울철 야외 운동의 의지를 꺾는다. 추운 날 무리해서 운동했다가 호흡기 질환에 걸리거나 면역력이 낮아지는 게 아닐까하는 우려도 있다.때문에 각광 받는 게 실내 맨몸운동이다. 간편한 복장으로, 언제든 시작할 수 있다는 장점을 지닌다. 수많은 맨몸 운동 중에서도 운동 효과가 특히 큰 것은 어떤 것이 있을까.먼저 스쿼트를 들 수 있다. 신체에서 가장 큰 근육인 허벅지 근육을 자극할 수 있어 맨몸 운동의 대표격으로 통한다. 무</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘고령화’되는 간암 환자, 늙었다고 치료 포기하면 안 돼</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255715</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255715</guid>
      <pubDate>2023-02-13T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>매년 2월2일은 간암의 날이다. 1년에 두 번, 2가지 검사를 정기적으로 받아 간암을 초기에 진단하고 적절한 치료를 받자는 의미를 담았다. 2가지 검사는 간 초음파검사와 혈청알파태아단백검사(혈액검사)다.간암은 전 세계적으로는 6번째, 국내에서는 7번째로 많이 발생하는 암이다. 지난해 말 발표된 국가암등록통계에 따르면 2020년 국내 간암 신규 환자는 1만5152명으로 하루 평균 41.5명의 간암 환자가 새롭게 발생했다. 전체 암 발생에서 차지하는 비중도 6.1%로 높은 편이다. 인구 10만 명당 암 사망률은 폐암(36.8명)이 가장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한번 다치면 잘 안 낫는 중년…운동은 어떻게?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256293</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256293</guid>
      <pubDate>2023-02-14T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>운동은 언제까지 해야하는 걸까. 답은 ‘평생’이다. 부상이나 질환 등 운동해선 안될 명확한 이유가 없는한 남녀노소를 불문하고 적정량의 운동량을 유지해야 한다는 게 전문가들의 중론이다. 특히 노화에 따라 감소하는 근육량을 유지해가는 게 무엇보다 중요하다는 지적이다.그럼에도 젊을 때와 달리 중년 이상 연령대부턴 근력 운동을 시작하기 망설여지기 쉽다. 체력에 대한 자신감이 떨어진데다, 부상에 대한 염려도 커졌기 때문이다. 부상 없는 중년의 근력 운동을 위한 팁은 무엇이 있을까.가장 중요한 건 ‘준비운동’이다. 무릎이나 발목을 움직여 푸는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>털만큼 중요한 반려견의 발톱 관리 [따듯한 동물사전]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255909</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=255909</guid>
      <pubDate>2023-02-14T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>가끔 미디어를 통해 학대나 방치된 반려견의 모습을 보면 관리되지 않은 털뿐 아니라 길고 구불구불하게 자란 발톱이 눈에 들어온다. 대다수 사람이 반려동물의 발톱에 대해 크게 생각하지 않는 만큼 그렇게 길어 있는 발톱 모습은 더욱 생소하고 기괴하게 느껴진다. 반려동물에게 발톱은 털만큼 중요한 부분이라 보호자의 면밀한 관리가 필요하다. 개의 발톱은 개가 걷거나 달릴 때 땅바닥에 닿아 마찰력을 높이고, 발을 박차고 나갈 때 힘을 실어준다. 이런 발톱은 개들이 실외에서 생활하는 경우 자연스럽게 걷고 달리고 긁는 행동을 통해 마모되어 깎아주지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘속수무책’ 불면증의 밤…숙면 돕는 식품 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256369</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256369</guid>
      <pubDate>2023-02-14T22:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>주위에서도 어렵지 않게 찾아볼 수 있는 불면증. 단순히 다음 날 피로감을 높이는데 부작용이 그치지 않아 우려가 더욱 크다. 실제로 불면증이 비만, 당뇨, 고혈압, 우울증 위험 상승 등과 유의미한 연관이 있다는 연구 결과가 수두룩하다.침대에서 수 시간째 뒤척이다 보면 무력감이 찾아오기 마련이다. 의지와 무관한 입면의 특성상, 내일 출근임에도 속수무책으로 잠이 오기만을 기다려야 한다. 이럴땐 입면 및 숙면에 도움을 주는 식품을 섭취해 볼 수 있다. 전문 의약품만큼의 효과는 기대하기 어렵지만, 약품 부작용 걱정 없이 불면 증세를 일부 경</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>근육량 빠르게 늘리는데 가성비 최고인 ‘이 부위’ 운동</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256415</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256415</guid>
      <pubDate>2023-02-16T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>근력 운동의 중요성이 대두되는 요즘이다. 중년 이상 연령대 또한 예외는 아니다. 나이가 들수록 자연 감소하는 근육 특성상 따로 노력해야만 적정 근육량을 유지할 수 있기 때문이다. 근육량을 유지하려면 당연히 전신의 근육을 전부 발달시키는 게 이상적이다. 그러나 바디빌더가 아닌 일반인이 전신의 근육을 고루 발달시키는 건 결코 쉽지 않다. 근육 부위별로 나눠 운동해야 할뿐더러, 각 부위당 세부 운동법까지 고려하면 너무 복잡하기 때문이다. 전신의 모든 근육을 키우는데 시간이 너무 많이 든다는 것 또한 주요한 제한사항이다. 한정된 시간 동안</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>사소한 습관이 건강엔 악영향?…교정해야 할 습관 4</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256417</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256417</guid>
      <pubDate>2023-02-17T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>누구나 저마다의 습관을 갖고 있다. 습관이 나쁜 것만은 아니다. 다만 습관 중에선 건강 측면에서 그리 권장할만한 게 못되는 종류의 것들도 있다. 이런 나쁜 버릇 몇 개만 교정해도 적지 않은 건강 증진 효과를 기대할 수 있다. 건강 측면에서 교정하면 좋을 생활 속 습관 4가지를 알아본다.▲ 엎드려 자기‘최악의 수면 자세’로도 종종 언급될만큼 다수 전문가들이 경고하는 수면 습관이다. 머리와 목에 가해지는 압박으로 안압을 높이며, 척추나 목과 같은 관절에도 이상이 생기기 쉽다. 또한 땀 등으로 오염돼 있기 쉬운 침대보나 베개에 얼굴을 묻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>노는 것조차 피곤한 주말…‘진짜 휴식법’ 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256125</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256125</guid>
      <pubDate>2023-02-18T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>다시 시작된 주말. 평일엔 어려운 지인들과의 만남을 계획중인 이들도 있겠으나, 과로에 지친 일부 직장인들은 ‘이번 주말엔 아무것도 안하겠다’고 다짐하곤 한다. 주말에 ‘뭐하고 놀까’ 고민하고 실행하는 것조차도 피곤하다고 느끼는 경우다. 평일 간 열심히 일해 피곤해졌으므로, 주말에 아무것도 하지 않음으로서 충전을 도모하는 식이다.문제는 주말 간 단순히 아무것도 하지 않는 게 활기보단 허탈감을 선사할 가능성이 높다는 것이다. 요컨대 휴식에도 방법이 있다는 것이다. 고갈된 활력을 충전시켜 주는 주말 간 휴식법 3가지를 알아본다.▲ 산책주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이유 없이 우울하고 피로하다면? ‘이것’ 결핍 신호</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256649</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256649</guid>
      <pubDate>2023-02-19T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>비타민 섭취의 중요성을 모르는 현대인은 없다. 다만 일반인이 전부 알기엔 비타민의 종류와 효능이 너무 다양해 중요성에 비해 비교적 잘 알려지지 않은 비타민도 있다. 비타민D가 그 중 하나다.야외 활동량이 적은 현대인의 생활 특성상 비타민D가 결핍돼 있기 쉽다. 나의 비타민D 결핍 여부를 알려면 병원에서 측정을 받아보는 게 가장 정확하다. 다만 여러 사정상 병원 방문이 어렵다면 몸이 알리는 비타민D 부족 신호에 주의를 기울여 보는 방법도 있다. 비타민D 결핍을 의심할 수 있는 징후는 무엇이 있을까. 먼저 ‘면역력 저하’를 의심해 볼</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘뚝뚝’ 무릎 소리는 안심…통증이나 덜걱거리는 느낌 받을 때가 ‘위험’</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256495</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256495</guid>
      <pubDate>2023-02-19T15:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>코로나19 유행으로 인해 오래 유지되던 사회적 거리두기가 사라지고, 최근 추위도 한풀 꺾이면서 야외활동이 서서히 늘어나고 있다. 그렇지만 움츠렸던 몸을 갑자기 움직이다가 여기저기 부상을 입는 시기이기도 한다. 대표적인 부상 부위 중 하나가 무릎이다. 스키나 테니스 같은 과격한 운동을 즐기다가 넘어질 때 무릎에서 ‘뚝’ 하는 소리가 난다면 이상 신호일 가능성이 크다. 이후 무릎이 붓고 통증까지 생기면 전방십자인대 파열을 의심할 수 있기 때문이다. 십자인대는 무릎관절을 연결하는 조직으로 무릎의 앞뒤 움직임을 제어하며 관절의 안정성을 유</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>오늘부터 영유아 코로나 백신 예약 접종 시작…당국, 고위험군 적극권고</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230220/117983139/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230220/117983139/1</guid>
      <pubDate>2023-02-20T11:16:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/20/117978665.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;20일부터 생후 6개월~4세 아이들을 대상으로 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신 사전예약자 접종이 시작된다. 13일부터 당일 접종이 진행중이지만 19일(오후 6시 기준)까지 총 접종자가 92명에 불과하다. 질병관리청에 따르면 지난달 30일부터 시작된 사전 예약에 따른 접종이 20일부터 전국 840곳 접종 기관에서 시작된다. 접종 기관은 코로나19 예방접종 홈페이지(ncv.kdca.go.kr)의 ‘예방접종현황’에서 확인할 수 있다. 영유아는 미국 화이자사가 개발한 영유아용 백신을 8주(56일) 간격으로 총 3번 맞는다. 미국 캐나다 일본 싱가포르도 이 백신을 쓴다.  식품의약품안전처는 지난해 11월 화이자사의 영유아용 백신에 대한 효과성과 안정성을 확인했다며 국내 사용을 허가했다. 미국에서 6개월~4세 4526명을 대상으로 임상시험을 한 결과 접종 후 나타난 이상 반응은 대부분 가벼웠다. 가장 자주 나타난 이상 반응은 6개월~2세 미만의 경우 졸음, 식욕 감퇴, 발열 등이었</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경증 코로나19 감염 노인, 평균 2kg 근육량 감소 [오윤환의 느낌표 건강]</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256418</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256418</guid>
      <pubDate>2023-02-20T13:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>65세 여성이 그리 심각하지 않게 코로나19에 감염된 후 격리 해제된 지 한 달 정도 지나 전신 쇠약감과 피로감, 조금만 걸어도 생기는 숨가쁨과 식욕 감소 등을 호소하면서 병원을 찾았다. 외래진료 결과 코로나19 감염 전에 비해 체중이 5kg이나 감소했고 팔다리 근육량도 10% 가까이 줄어든 것이 확인됐다.근감소증으로도 알려진 근육 손실은 근육량과 근력 손실을 특징으로 하는 질환이다. 그러나 최근 다양한 사례 보고와 연구에 따르면 입원할 정도의 중증 코로나19 감염이 아닌 경우에도 상당한 수준의 근육 손실을 겪을 수 있는 것으로 알</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>감염병자문위 “중국발 입국자 검사의무 2월 중 종료해도 돼”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230220/117986203/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230220/117986203/1</guid>
      <pubDate>2023-02-20T14:31:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/20/117986182.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국가 감염병 위기대응 자문위원회(감염병자문위) 소속 대다수 위원들은 중국발 입국자들이 국내 입국 전과 후에 진단검사를 의무적으로 받도록 한 방역 조치를 2월 안에 종료해도 된다는 의견을 냈다. 반면 해외 상황을 고려해 입국 전 검사를 유지해야 한다는 소수 의견도 있었다.  감염병자문위는 지난 15일 ‘제13차 국가 가염병 위기대응 자문회의’를 열고 이같이 논의했다고 20일 발표했다.   자문위 위원들은 중국발(發) 입국자의 입국 후 검사 양성률이 1월 초 이후 지속적으로 감소했고, 신종 변이도 확인되지 않은 점을 주목했다.  국내와 중국 내 안정적인 유행 상황, 신종 변이에 대비한 감시체계가 유지되기 때문에 중국발 운항 항공편 인천공항 일원화, 입국 전·후 검사 의무는 2월 중 종료가 가능하다는 게 다수 의견이었다.  다만 해외 국가에서 여전히 입국 전 검사를 유지하고 있으며, 중국 내 상황의 추가적 모니터링을 위해 입국 전 검사 의무는 연장이 필요하다는 일부 의견을 제시됐다.  이날 회의에서는 코로나1</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>매일 소주 ‘○잔 이상’ 마셨더니…치매 발병 위험↑</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230220/117986255/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230220/117986255/2</guid>
      <pubDate>2023-02-20T14:35:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/20/117986497.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;술을 지속적으로 과도하게 마시면 치매 발병 위험이 높아진다는 연구 결과가 나왔다. 치매 예방을 위해서는 과음을 하지 않는 것이 중요하다는 연구팀의 설명이다.  차의과학대학교 부속 구미차병원 가정의학과 전근혜 교수와 삼성서울병원 가정의학과 신동욱 교수, 숭실대학교 정보통계보험수리학과 한경도 교수 공동 연구팀은 2009년과 2011년 두 차례 국민건강보험공단의 건강검진을 받은 40세 이상 성인남녀 393만3382명을 분석한 결과, 음주량 변화에 따라 치매 발병 위험이 달라지는 것을 확인했다.   연구팀은 2009년 검진 시 하루 음주량에 따라 △비음주군 △경도 음주군(15g/일 미만) △중등도 음주군(15~29.9g/일) △과음군(30g/일 이상)으로 구분했다. 이어 2009년과 2011년 사이 음주량의 변화에 따라 비음주군, 단주군, 절주군, 유지군, 증량군으로 구분해 치매 발병 위험을 평가했다. 알코올 15g은 시중 판매 상품 기준 맥주 375ml 1캔 또는 소주 1잔 반에 해당한다.  평균 추적 관찰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>후성유전체 시계로 노화 정도 알려주는 ‘KAI’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230220/117988232/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230220/117988232/1</guid>
      <pubDate>2023-02-20T15:38:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/20/117988230.1.png&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;후성 유전체 시계(epigenetic clock)를 이용해 노화 정도와 향후 진행될 속도를 예측하는 연구가 한국에서 본격화됐다.유전체 진단 전문기업인 시선바이오머티리얼스(대표 박희경)는 13일 2023 한국바이오칩학회 동계심포지엄에서 ‘정밀의학을 위한 유전체 및 후성 유전체 기반 전략’을 주제로 한국인의 노화 속도와 건강관리 효과를 측정하는 ‘K-AgingIndex™’(KAI™)를 선보였다.KAI는 후성 유전체 시계로 한국인 1만5000개의 생물학적 검체에서 도출한 후성 유전체 정보를 바탕으로 인공지능 딥러닝을 통해 노화 정도를 평가하고 생활 습관 변화가 노화 속도 지연과 건강증진에 이바지할 수 있는지 확인할 수 있도록 프로그래밍 돼 있다.후성 유전체 시계는 게놈의 여러 다른 염색체와 유전자에서 DNA 메틸화(methylation) 수준을 측정해 나이를 예측하는 수학적 모델이다.DNA 메틸화는 메틸기가 DNA 분자에 화학적 공유결</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>자는 동안에도 소리 듣는 ‘불침번’ 뇌신경회로 찾았다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230220/117988574/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230220/117988574/1</guid>
      <pubDate>2023-02-20T16:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/20/117979963.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;잠을 자는 동안에는 주변의 위험을 감지하는 능력이 차단된다. 감각신경의 작용이 차단되기 때문이다. 하지만 많은 동물은 잠자는 동안에도 포식자의 접근을 감지하고 반응한다. 국내 연구진이 이에 대한 과학적 원리를 규명했다.   김대수 KAIST 생명과학과 교수 연구팀은 깊은 잠을 자는 동안에도 동물이 소리에 반응하는 ‘불침번’ 신경회로가 있다는 사실을 발견했다고 20일 밝혔다. 연구진은 평상시에는 ‘청각 시상핵’이 소리에 반응하지만, 깊은 잠을 자는 동안에는 뇌 내부의 ‘배내측 시상핵’이라 불리는 신경회로가 소리에 반응해 뇌를 깨</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>음식 씹기 어려워하는 노인일수록…노쇠 위험 높아진다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230220/117986668/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230220/117986668/2</guid>
      <pubDate>2023-02-20T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/20/117986658.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;음식을 제대로 씹기 어려워하는 노인일수록 노쇠할 위험이 높다는 연구 결과가 나왔다. 노쇠는 일반적인 노화보다 급격히 신체 기능이 허약해져 장애나 입원 가능성이 높아진 상태를 말한다.  20일 서울아산병원 노년내과 정희원 교수·빛고을 전남대학교병원 노년내과 강민구 교수팀은 구강 건강이 노쇠에 큰 영향을 미친다는 사실을 확인했다고 밝혔다.  연구팀은 2016~2018년 국민건강영양조사에 참여한 65세 이상 노인 3018명을 대상으로 노쇠 정도와 저작 기능을 분석했다.  노쇠 여부는 노쇠에 영향을 줄 수 있는 36가지 항목 중 현재 해당하는 항목의 비율로 계산했다. △천식, 당뇨, 뇌졸중 등 동반질환 △운동 능력, 사회활동제한, 난청 등 기능적 평가 △우울, 체중 감소, 스트레스 등의 노쇠 징후와 증상 등을 조사했다.  노쇠 여부 조사 결과, 노쇠하지 않은 건강한 집단은 1222명, 노쇠 전 집단은 1014명, 노쇠 집단은 782명으로 분류됐다.  저작 기능은 틀니 착용이나 임플란트 시술 여부와 상관없이 음식</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘○○’ 껍질 먹었더니…갱년기 증상 뚝↓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230220/117990351/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230220/117990351/2</guid>
      <pubDate>2023-02-20T20:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/20/117989695.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;최근 ‘귀리 껍질’이 갱년기 증상을 완화하는 데 효과가 있다는 국내 연구 결과가 발표됐다.  ‘귀리’는 미국 타임지(TIME)가 선정한 10대 건강식품이다. 다른 곡류에 비해 단백질, 필수 아미노산 등이 풍부하다고 알려져 있다. 최근 이런 귀리의 건강 기능성이 알려지며 국내 귀리 생산과 소비도 늘고 있다. 하지만 귀리의 40%를 차지하는 껍질은 대부분 사료로 만들어지거나 버려진다.  이에 한국 농촌진흥청은 지난 17일 귀리 껍질이 골다공증과 여성 갱년기 증상에 효과가 있음을 연구로 증명한 후 특허 ‘귀리 껍질 물 추출물을 포함하는 갱년기 증상 개선용 조성물(10-2429915-0000)’을 출원했다고 밝혔다.  연구진은 갱년기를 유도한 피실험체(쥐)에 ‘귀리 껍질 물 추출물’ 400㎎/㎏를 7주간 투여했다. 그 결과 체온이 감소했고 체중 증가율이 39% 억제됐다. 중성지방과 총콜레스테롤은 각각 12%, 20.6% 감소했다. 이외 ▲자궁 크기 265% 회복 ▲복부지방 생성 37% 억제 ▲뼈를 생성하는 조골</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“또 배 아파요”…겨울철 장염, 000 끓여 먹으면 금세 회복[정세연의 음식처방]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/117995242/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/117995242/1</guid>
      <pubDate>2023-02-21T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117995234.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장염을 일으키는 노로바이러스가 유행하는 계절이다. 장염의 가장 흔한 증상은 발열, 구토, 설사다. 특히 구토와 설사가 짧게는 하루 이틀, 길게는 일주일 이상 이어지는 경우가 많다. 그래서 장염에 걸리면 보통 며칠간 굶으면서 버틴다. 괜히 음식을 삼켰다가 복통이 심해질까 봐 아예 아무것도 먹지 않는 것이다. 하지만 굶는 게 능사는 아니다. 금식을 하면 탈수가 심해지기 때문에 구토가 멎은 뒤부턴 음식을 조금씩 섭취하는 게 좋다.   그렇다고 아무 음식이나 먹어선 안 된다. 속을 달래고 회복시키는 데 도움이 되는 걸 먹어야 한다. 필자는 장염을 앓을 때 된장죽을 챙겨 먹는다. 된장죽은 된장을 넣어 끓이지 않고, 죽을 끓인 뒤 된장을 한 스푼 풀어 넣는 게 포인트다. 된장 속 효소와 유산균이 열에 약하기 때문에 가열하지 않는 게 좋다.   된장죽은 3가지 이유로 장염에 도움이 된다. 첫째, 탈수 예방 효과다. 장염으로 설사를 여러 차례 하고 나면 탈수가 오기 쉽다. 탈수는 심하면 염분도 함께 빠져나가 전해질 불</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3말4초 실내마스크 전면 해제할까…초·중·고 개학 변수</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/117996041/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/117996041/1</guid>
      <pubDate>2023-02-21T05:29:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117997947.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;이르면 3월 말 또는 4월 초에 실내 마스크 2단계 해제 조치가 이뤄질 수 있다는 전망이 나오고 있다. 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 엔데믹(풍토병화)에 한층 다가서는 것이다.  정부는 지난 1월 30일부터 코로나19 확산 방지를 위한 실내 마스크 착용 의무를 ‘권고’로 완화했다. 이후에도 코로나19 유행은 지속적인 감소세를 유지했다.   21일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본) 따르면 지난 20일 0시 기준 신규 확진자는 4324명 발생했다. 최근 코로나19 유행이 감소세를 이어감에 따라 이날 신규 확진자 수는 1주일 전(13일) 5168명보다는 844명(16.3%) 줄었다.   특히 월요일(일요일 발생) 기준으로는 지난해 6월 27일(3419명) 이후 238일(34주)만에 가장 적다. 해외유입 확진자 13명 중 4명(30.7%)은 중국발 입국자다.   지난달 2일 중국발 입국자의 유전자증폭(PCR) 검사 의무화 이후 해외유입 확진자는 하루 250명을 넘어서기도 했으나 차츰 줄어 최근 10일</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>나빠지면 돌이킬 수 없다는 ‘시력’…지키는 습관 3</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256416</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256416</guid>
      <pubDate>2023-02-21T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>전신 감각 중 가장 중요하다는 시각. 인간이 받아들이는 전체 정보량의 과반 이상을 시각을 통해 인식한다고 봐도 과언이 아니다. 이토록 중요한 시력, 관리는 어떻게 해야할까.한번 악화된 시력은 자연적으로 개선되기 대단히 어렵다. 시력 관련 문제에 있어선 ‘치료’보단 ‘예방’이 더 중요하다고 전문가들이 입을 모으는 이유다. 노화에 의한 시력 감퇴를 최대한 지연시킬 수 있는 생활 속 방법 3가지를 알아본다.▲ 햇빛 차단따가운 햇볕은 피부와 함께 시각에도 악영향을 끼친다. 야외의 자외선과 가시광선이 각각 백내장과 황반 퇴화의 주요한 원인</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만1880명 확진, 1주전 2488명↓…영유아 신규접종 13명</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/117998339/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/117998339/1</guid>
      <pubDate>2023-02-21T09:34:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117999078.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 21일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만1880명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만1855명, 해외유입 25명이다. 누적 확진자는 3044만5775명을 기록했다.  최근 코로나19 유행이 감소세를 이어감에 따라 이날 신규 확진자 수는 전날(20일) 4324명보다 7556명(174.7%) 증가했다. 1주일 전(14일) 1만4368명보다는 2488명(17.3%) 감소했다.  특히 화요일(월요일 발생) 기준으로는 지난해 6월 28일(9888명) 이후 238일(34주)만에 가장 적다. 최근 4주간 월요일 확진자 수는 ‘1만9615명(1월 31일)→1만6112명(2월 7일)→1만4368명(2월 14일)→1만1880명(2월 21일)’의 흐름을 보였다.  입원 치료를 받는 위중증 환자는 195명으로 전날(197명)보다 2명 줄었다. 12일째 전일 대비 감소세가 이어졌다. 전날에 이어 이틀째 100명대를 유지 중이다. 최근 1주일(2월 15~21</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>日 도쿄 ‘매독’ 환자 10년간 폭증…이유는?</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230221/117998664/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230221/117998664/2</guid>
      <pubDate>2023-02-21T09:53:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117998457.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일본 도쿄에 매독 환자가 역대 최고 수를 기록했다. 특히 여성 환자는 10년 전에 비해 40배 증가했다. 지난 20일 도쿄신문에 따르면 10년 만에 도쿄 내 매독 환자는 12배로 늘었다. 2012년 297명에서 역대 최다인 3677명으로 집계됐다.  특히 20대 여성은 집계 환자의 약 69%를 차지했다. 10년 전 34명에서 1386명으로 증가하며 40배 가량의 증가 추이를 보였다. 남성은 20~40대가 77%를 차지했다.  신문은 이른바 ‘데이트 애플리케이션(앱)’의 보급이 활성화되면서 매독 환자가 급증했다고 분석했다. 해당 앱은 즉흥적인 일일 만남, 연애 중매 등을 서비스하는 플랫폼으로 알려져 있다.    도쿄도(都) 관계자는 “(매독은) 자연 치유가 안 되는 병으로 약물 치료가 필요하다”며 “특히 여성의 경우 매독 감염 여부를 모르고 임신하면 유산을 하거나 장애를 가진 아이를 낳을 확률이 높아진다”고 말했다.   함께 “도내 보건소에서 익명으로 무료 검진을 받을 수 있도록 임시 검사장을 마련할 예정</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“한 달만 아파트 내에서 금연 부탁”… 아픈 아이 둔 부모의 호소</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/117999024/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/117999024/2</guid>
      <pubDate>2023-02-21T10:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117999116.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아픈 아이를 둔 부모가 아파트 주민들에게 실내 흡연을 삼가해달라고 호소했다. 수술을 마친 아이가 회복하는 기간만이라도 담배에 노출되지 않도록 도와달라는 것이다.최근 한 커뮤니티 게시판에는 ‘우리 아파트 엘리베이터에 붙여놨던데 진짜 마음이 찢어진다’는 제목으로 사진 한 장이 올라왔다. 이는 해당 아파트에 거주하는 주민이 직접 엘리베이터에 부착한 호소문이다. 글에는 “간곡히 부탁드린다”라며 “어렵게 얻은 소중한 아이가 선천성 질병으로 큰 병원에서 10시간 넘게 어려운 수술 후 오늘에서야 집으로 돌아오게 됐다”는 내용이 담겨 있다.이어 “한동안 집에서 많은 시간을 보내게 됐다”며 “실내 흡연을 제발 삼가해달라. 아침, 저녁 복도에서 전자담배도 삼가해달라. 이른 새벽이나 늦은 저녁에 복도나 실내에서 흡연하시는 분, 제발 부탁드린다. 한 달만이라도 실내와 복도에서 흡연을 삼가해달라”고 말했다. 그러면서 “이제 16개월 된 아이가 건강을 회복할 수 있게 도와달라”고 간청했다. 실제로 층간흡연이</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“10살 이하 항암치료, 치아발육 악영향…정기검진 필수”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003414/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003414/1</guid>
      <pubDate>2023-02-21T13:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118003379.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;건강한 조혈모 세포를 이식해 암을 치료하는 소아암 환자는 치아 발육에 이상이 생기고, 어린 나이 항암 치료를 시작할수록 이상 범위가 더 넓다는 연구 결과가 나왔다.   조혈모 세포 이식이란 백혈병, 악성 림프종, 다발골수종 등 혈액암 환자에게 고용량 항암제 치료 혹은 전신 방사선 조사를 통해 환자의 암세포와 조혈모 세포를 제거한 후 건강한 조혈모 세포를 이식해 주는 치료법이다.  가톨릭대학교 서울성모병원 치과교정과 김윤지·소아청소년과 정낙균 교수팀은 가톨릭중앙의료원 산하 의료 빅데이터 자료를 이용해 2009년부터 2019년까지 서울성모병원 소아청소년과에서 조혈모 세포 이식을 받은 10세 이하의 환자 중 조혈모 세포 이식 후 치과 파노라마 엑스레이 사진을 촬영한 153명을 선별해 연구한 결과 이 같은 사실을 확인했다고 21일 밝혔다.  연구팀은 나이에 따라 4그룹(2.5세 이하, 2.6~5.0세, 5.1~7.5세, 7.5~10세)으로 나누고, 각 그룹에 따른 치아 결손, 왜소치, 치근 형성 이상을 조사했다</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>유엔해비타트 한국委, NFT 디지털 아트 작품 전시회 개최</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500155</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500155</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:40:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164017_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398529 --&gt;유엔해비타트 한국위원회는 지난 20일 서울 영등포구 여의도동 국회의원회관 3층 전시실에서 ‘그 누구도 그 어느 장소도 소외되지 않는’(No One and No Place Behind)을 주제로 원화 및 디지털 NFT 전시회를 개막했다고 21일 밝혔다.&lt;br&gt;아트테인먼트 컴퍼니 레이빌리지, 더불어민주당 전용기 의원실과 함께하는 이번 전시회는 25일까지 6일간 열린다.&lt;br&gt;이번 전시는 유엔해비타트 한국위원회에서 유엔의 지속가능발전목표와  새로운 도시 의제의 실현을 목표로 지난해 진행했던 ‘꿈나무 메타스쿨’과 ‘공공의 도시’ 사업의 결과물들에 영감을 받은 김정선, 김종숙, 남경민, 홍성대, 황주리 등 국내 인기작가 12명의 다양한 회화와 디지털 작품들을 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;개막 행사에는 유해비타트 한국위원회 지속가능도시연구소 이나래 소장과 레이빌리지 정나연 대표를 비롯해 50여명의 ‘꿈나무 메타스쿨’ 수료생 및 ‘공공의 도시’ 참여자, 참여 작가 그리고 국내외 미술 평론가 및 미술 관계자가 참석했다.&lt;br&gt;이 소장은 “지난 한 해 동안 지속가능한 도시를 만들기 위해 진행했던 다양한 노력들이 전시로서 결실을 맺어 기쁘다”며 “전시를 통해, 누구도 소외되지 않는 포용적인 도시의 목표가 시민들에게 더욱 쉽고 친근하게 다가설 수 있을 것으로 기대한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;정 대표는 “이번 전시를 통해 지역의 미래인 청소년들이 품어낸 작은 ‘빛’의 씨앗과 중견부터 신진까지 다양한 작가들이 다양한 장르에서 꽃피운 각기 다른 ‘빛’을 통해 우리 도시에서 소외되는 사람, 소외되는 공간이 사라지길 바라는 마음으로 전시를 기획했다”고 말했다.&lt;br&gt;이번 전시를 통해 공개된 디지털 아트 작품들은 NFT(대체불가토큰)로 제작, ‘업비트 NFT’에서 발행될 예정이다. NFT 수익은 기부를 통해 유엔 지속가능발전목표, 새로운도시의제 실현을 위해 사용된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘제약강국’ 이끄는 대웅제약… 연이은 신약 개발·기술수출로 글로벌 도약 가속</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118008089/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118008089/1</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:47:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118007970.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;국내 신약 개발의 양적·질적 성장이 가시화되고 있다. 오랜 시간 신약 개발 분야에서 낮은 평가를 받아온 국내 의약품산업이 글로벌 시장을 겨냥한 신약 개발 성과를 속속 거두면서 약점을 극복해가는 모습이다.  그동안 국내 제약기업은 장기간 대규모 투자가 필요한 신약 개발보다 제네릭 의약품 등재와 판매에만 집중한 경향이 있다. 수익에 중점을 둔 탓에 과도한 시장 경쟁을 초래하기도 했다. 하지만 정부와 국내 제약바이오기업이 연구·개발(R&amp;amp;D) 투자를 지속적으로 확대하면서 다양한 영역에서 신약이 상업화 단계에 도달했다. 2023년 2월 기준 현재 총 36개 신약이 개발됐다.  천문학적인 비용을 투자해 빛을 본 신약은 회사 미래이자 경쟁력으로 작용하기도 한다. 국내 상장제약사들이 R&amp;amp;D 투자에 1000억 원 이상 막대한 비용을 투자하는 가운데 대웅제약은 2년 연속 신약 개발에 성공하면서 두드러진 행보를 이어가고 있다. 국내를 넘어 글로벌 기업 체질 변화를 선언하고 신약을 앞세워 이를 실천으로 옮기고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브 지난해 창사 이래 최대 매출, SM은 “‘매출 6%’가 수익으로”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500162</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500162</guid>
      <pubDate>2023-02-21T16:47:25.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221164724_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398537 --&gt;그룹 방탄소년단(BTS) 등이 소속된 하이브가 글로벌 팬덤 확장과 신인의 성공적인 데뷔 등으로 지난해 창사 이래 최대 매출을 올렸다.&lt;br&gt;하이브는 지난해 연결기준으로 전년보다 41.6% 증가한 1조 7780억원의 매출을 기록했다고 21일 공시했다. 영업이익은 2377억원으로 24.9% 증가했다. 순이익은 339억원으로 75.92% 줄었다.&lt;br&gt;하이브는 “방탄소년단을 비롯해 세븐틴, 투모로우바이투게더(TXT), 엔하이픈 등 소속 아티스트의 글로벌 팬덤이 확장됐고 르세라핌, 뉴진스, 앤팀 등 신규 아티스트들이 빠르게 성장했다”며 “아울러 콘텐츠, MD(굿즈상품), 게임 등 상품의 다양화를 통해 매출이 성장했다”고 분석했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만 4분기 영업이익은 517억원으로 전년 동기보다 30.0% 줄었다. 연합인포맥스가 집계한 시장 전망치 519억원에 부합했다. 매출과 순손실은 각각 5353억원과 1887억원이었다.&lt;br&gt;올해도 다양한 신규 아티스트들이 데뷔를 앞두고 있다. KOZ엔터테인먼트를 이끌고 있는 지코는 프로듀서로 상반기 중 신규 보이그룹을 데뷔시킬 예정이다. 플레디스 엔터테인먼트에서도 연내 글로벌 오디션을 통해 선발된 멤버들로 구성된 새로운 보이그룹을 선보인다. 하이브와 유니버설뮤직그룹이 함께 진행 중인 미국 현지 걸그룹 오디션 프로젝트도 진행 중이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;방탄소년단의 활동 계획에 대한 윤곽도 나왔다. 지민의 솔로 앨범이 3월에 발매되며, 슈가의 월드투어가 4월부터 진행된다. 다른 멤버들의 활동도 조만간 이뤄질 예정이다. 박지원 하이브 CEO는 “하이브는 방탄소년단 멤버들이 국방의 의무를 다하고 다시 완전체로 복귀할 때까지 상세한 활동 계획을 세워 체계적으로 이를 수행하고 있다. 방탄소년단이 계속해서 글로벌 음악 산업에 기념비적인 역사를 만들어갈 수 있도록 전력을 다해 지원할 계획”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;이번 실적 발표를 통해 하이브는 연결 지배주주 순이익의 30% 한도 안에서 배당 또는 자사주 매입을 진행하겠다는 내용의 주주 환원책도 발표했다. 하이브의 지분 인수를 “적대적 M&amp;amp;A”라고 반발하고 있는 SM의 이성수 공동대표이사가 배당 없는 하이브가 당기순이익 30%를 배당하라고 SM에 요구한 점을 두고 의문을 제기한 것에 대해 응답한 것으로 보인다.&lt;br&gt;이를 위해 정기 주주총회에서 이익준비금을 전입하는 안건을 상정할 예정이며, 해당 안건이 통과될 경우 2024년부터 배당과 자사주 매입에 나설 계획이다.&lt;br&gt;하이브는 이날 오후 4시부터 기관투자가와 개인 투자자들을 대상으로 한 기업설명회를 열고 있다. 전날은 SM이 기업설명회를 개최했다. 22일에는 이수만 전 SM 총괄 프로듀서가 SM 현 경영진과 카카오의 전환사채 발행을 막아달라고 법원에 제기한 가처분 신청과 관련 첫 심문기일이 예정돼 양측의 치열한 공방이 예상된다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 SM엔터테인먼트는 이수만 전 총괄의 개인 회사 라이크기획과의 연결고리를 끊어낸 것을 계기로 경영을 효율화해 2025년까지 별도 기준 매출 1조 2274억원, 영업이익 4296억원을 달성하겠다는 목표치를 유튜브와 공시를 통해 밝혔다. 지난해 별도 기준 매출액의 2.4배, 영업이익의 4.3배에 달하는 수치다.&lt;br&gt;장철혁 SM 최고재무책임자(CFO)는 “2022년 12월 31일부로 라이크기획과의 프로듀싱 계약을 종료했고, 앞으로 관련된 추가 비용 지불은 모두 중단될 것”이라며 “앞으로는 라이크기획에 지불해 온 ‘매출의 6%’ 비용이 사라져 영업이익률 6% 상승으로 즉시 반영된다”고 설명했다. 또 “앞으로 핵심 사업을 내재화하고 (이수만과 관련된) 특수관계회사에 일감 몰아주기를 중단하겠다”고 선언했다.&lt;br&gt;SM은 이날 ▲ 라이크기획 계약 종료 및 정산 약정 종료에 따라 영업이익률 6%(310억원) 증가 ▲ SM브랜딩마케팅이 진행하는 MD 유통 사업의 내재화를 통한 고수익 핵심 사업 직접 운영 ▲ 드림메이커가 담당하는 공연 기획 기능 내재화 및 경쟁 입찰로 글로벌 업체와 계약해 공연 수익 제고 등을 약속했다.&lt;br&gt;이를 통해 오는 2025년 활동 아티스트(가수) 수 21팀 이상, 연간 음반 출시 횟수 40개 이상, 연간 음반 판매량 2700만장 이상, 연간 공연 횟수 400회 이상을 기록하겠다고 제시했다. 특히 이수만 전 총괄이 지분을 갖고 있던 공연기획사 드림메이커가 단독으로 계약하던 공연 관행에서 탈피해 연간 공연 횟수를 크게 늘리겠다고 강조했다.&lt;br&gt;장 CFO는 “SMCU(SM Culture Universe)와 ‘광야’ 세계관은 이수만 전 총괄 프로듀서 소유로 잘못 알려져 있지만 SM이 소유한 고유한 지적재산권”이라며 “팬들이 세계관의 무분별한 사용을 우려하는 것을 잘 알고 있다. 앞으로는 아티스트에게도 도움이 되는 것을 전제로 세계관을 적재적소에 사용하겠다”고 말했다. SM은 또 공식 앱, 광야클럽 등 9개로 분산된 팬 접점 창구를 한데 모으는 통합 플랫폼 개발에 나서겠다고 했다.&lt;br&gt;음반 제작자로 이뤄진 한국연예제작자협회(연제협)은 지난 15일에 이어 두 번째 입장문을 내고 SM 현 경영진을 강하게 비판했다. 연제협은 현 경영진을 겨냥해 “이수만에게 무릎 꿇고 사죄하라”며 “이성수 공동대표의 무차별적·아전인수격 폭로 행위는 자가당착적 선동행위”라고 지적했다.&lt;br&gt;SM엔터테인먼트(에스엠) 주가는 이날 코스닥 시장에서 3거래일 만에 상승 마감했다. 전 거래일보다 1.4% 오른 12만 3500원에 거래를 마쳤다. SM은 앞서 지난 16일 13만 1900원까지 올랐으나 차익 실현 매물 출회, 하이브의 공개매수가 고수 입장 등에 영향을 받아 17일(-1.36%)과 20일(-6.38%) 하락세를 나타냈다.&lt;br&gt;SM 계열사인 SM C&amp;amp;C(0.20%)와 SM 라이프 디자인(0.49%), 디어유(0.98%) 등도 소폭 상승했다. 반면 하이브(-1.30%), 카카오(-1.71%)는 소폭 하락했다.&lt;br&gt;이날 대신증권(8만 6000→15만원), 하나증권(12만→13만원),  유진투자증권(10만→12만 5000원), 메리츠(10만 5000→12만 5000원) 등은 SM 현재주가 등을 반영해 목표주가를 올렸다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>샘김, ‘美 총격 사망’ 부친상 심경</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500191</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500191</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:49:39.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/01/26/SSC_20230126162134_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1389011 --&gt;최근 미국에서 발생한 총기사건으로 부친상을 당한 가수 샘김(24)이 근황을 전했다.&lt;br&gt;샘김은 21일 자신의 SNS를 통해 “생일 축하해 주신 모든 분들께 정말 감사드립니다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이어 그는 “요즘 어떻게 지내셨어요? 저는 조금 힘든 일이 있었어요”라면서 “지금은 이렇게 잘 지내고 있고 밥도 잘 먹고 있고 열심히 작업 중이에요. 조만간 좋은 소식으로 인사드리겠습니다”며 음악 작업 중인 사진을 공개했다.&lt;!-- 그림 1398578 --&gt;지난달 26일 미국 현지 매체에 따르면 샘김의 아버지는 지난 13일(현지시간) 미국 시애틀에서 자신이 운영하는 식당에 침입한 강도의 총격에 의해 사망했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이에 현지 조사 후 24일 장례식이 거행됐다. 이날 장례식은 시애틀 총영사를 비롯해 한인회 200여명이 참석한 가운데 치러졌다.&lt;br&gt;샘김은 장례식에서 어머니를 위해 만든 곡 ‘돈 워리(Don’t worry)’를 아버지에게 드리는 곡으로 바꿔 헌정, 참석한 이들에 큰 울림을 선사했다는 후문이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;샘김의 소속사 안테나 측은 부친상을 알리며 “마음 깊이 전해질 수 있도록 애도와 명복을 빌어주시면 감사하겠다. 삼가 고인의 명복을 빕니다”라고 애도했다.&lt;br&gt;한편 샘김은 한국계 미국인 2세 출신으로, 2013년 SBS 오디션 프로그램 ‘K팝스타’ 시즌3에서 준우승을 차지하며 가요계에 데뷔했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“숙소에 ‘불법촬영카메라’ 있나 불안해요”…승무원이 알려준 확인법</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500192</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500192</guid>
      <pubDate>2023-02-21T17:53:06.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221175303_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398580 --&gt;코로나19의 엔데믹(감염병의 풍토병 전환) 전환과 함께 해외여행 수요가 늘어난 가운데 혹시라도 여행지 숙소에 있을지 모르는 불법촬영카메라를 걱정하는 이들에게 한 승무원이 ‘꿀팁’을 공유했다.&lt;br&gt;21일(한국시간) 영국의 매체 더 미러에 따르면 한 현직 승무원이 밝힌 불법촬영카메라를 찾아내는 손쉬운 방법을 공개했다.&lt;br&gt;먼저 육안으로 화장실내 청소비품이나 장식물을 확인한다. 또 호텔 내 와이파이를 확인한다. 이상하고 긴 와이파이가 있을 경우 의심해봐야 한다. 특히 가장 민감할 수 있는 장소인 화장실 거울을 잘 살펴봐야 한다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;화장실 거울에 손가락을 갖다 대고 거울에 비치는 상을 관찰하자. 만약 손가락과 반사된 상 사이에 약간의 간격이 생긴다면 정상적인 거울이다.&lt;br&gt;그런데 만약 손가락과 거울에 비친 상이 딱 붙어있는 것처럼 보인다면 의심해 볼 필요가 있다. 일각에서는 손가락 보다는 손톱을 댔을 때 구별이 더 쉽다는 얘기도 나온다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이는 방송에도 소개됐던 방법인데, 만약 이중 거울형 불법촬영카메라라면 어느 각도에서든 손가락 사이의 틈이 보이지 않는다고 한다.&lt;!-- 그림 1398581 --&gt;스마트폰의 플래시를 이용하는 것도 유용하다. 불법촬영카메라의 렌즈는 빛을 반사한다.&lt;br&gt;이에 조명을 끄고 커튼을 친 다음 플래시를 비춰보면 반사되는 빛을 통해 렌즈를 찾아낼 수 있다. 렌즈와 플래시의 빛이 직각을 이룰 때 반사광이 잘 보이기 때문에 주의를 기울여야 한다.&lt;br&gt;스마트폰의 기본 카메라를 이용해 불법촬영카메라를 찾을 수도 있다. 어둠 속을 촬영하는 불법촬영카메라는 적외선을 사용하는데 사람의 눈은 이를 볼 수 없지만, 스마트폰 카메라는 이를 포착해낸다.&lt;br&gt;한 보안 전문가는 “어둠 속을 촬영할 때 적외선 광원은 화면에 깜박이는 점으로 나타난다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;또 “스마트폰의 기본 카메라는 간혹 적외선 필터 때문에 제대로 작동하지 않을 수 있다. 전면 카메라를 사용하는 것이 더 좋다”고 조언했다.&lt;!-- 그림 1398582 --&gt;숙박 예약 서비스업체 야놀자가 20~30대 남녀(남자 150명, 여자 150명)를 대상으로 설문조사한 결과 약 94%가 중소형 숙박업소를 이용할 때 불법촬영카메라 등 사생활 침해를 걱정하고 있다고 답했다.&lt;br&gt;이들은 불법촬영카메라가 가장 많이 설치돼 있을 것 같은 곳으로 거울(77.33%), 벽면(65.67%), 화장실(57.33%), PC(51%)를 꼽았다.&lt;br&gt;한편 경찰청에 따르면 숙박업소에 불법촬영카메라를 설치해 촬영했을 경우 카메라등 이용촬영죄로 7년 이하 징역 또는 5000만원 이하 벌금형을 받을 수 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손가락으로 피부 누르자 ‘움푹’…올림픽 국대가 앓은 이 병은? (영상)</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230221/118006073/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Inter/article/all/20230221/118006073/2</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118009572.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영국의 한 운동선수가 본인의 사회관계망서비스(SNS)에 손가락으로 다리를 누를 때마다 움푹 파이는 영상을 공개했다. 이는 ‘봉와직염’ 때문인 것으로 밝혀졌다. 20일(현지시간) 미국 뉴욕포스트에 따르면 최근 영국 올림픽 선수로 활약 중인 남성 로렌스 오코예(31)는 지난해 12월 동영상 플랫폼 ‘틱톡’에 자신의 손가락으로 다리를 눌러보는 영상을 공유했다. 해당 영상은 약 850만 회의 조회 수를 기록했다. 그는 영상에서 “This is nasty”(이건 진짜 끔찍해)라며 사람들에게 주의할 것을 당부했다. 공개된 영상에는 손가락으로 정강이를 한 번씩 누를 때마다 피부가 움푹 들어가는 모습이 담겼다. 들어간 피부는 영상을 촬영하는 몇 초간 계속해서 파여 있었다. 오코예는 자신의 피부가 마치 ‘플레이도우(어린이 장난감 점토)’로 만든 것 같다고 말했다. 이에 누리꾼들은 그가 심장질환이나 간질환, 당뇨병, 암 등에 걸렸을 수도 있다고 추측하며 얼른 병원에 가라는 반응을 보였다.오코예는 약</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC 신임 사장에 안형준씨 내정 “독립과 공정에 뚫리지 않는 방패”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500197</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500197</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:00:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221180037_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398588 --&gt;MBC 신임 사장에 안형준(56) MBC 기획조정본부 소속 부장이 내정됐다.&lt;br&gt;MBC 대주주인 방송문화진흥회(방문진) 이사회는 21일 오후 서울 마포구 상암동 방문진 사무실에서 사장 후보 2명을 공개 면접하고 투표한 결과, 안 부장을 신임 사장 내정자로 선임했다. 안 내정자는 1994년 YTN에서 기자 생활을 시작했으며, 2001년 MBC에 경력  기자로 입사해 통일외교부, 사회부, 국제부, 뉴스투데이 편집부장 등을 거쳤다. 2018년 방송기자연합회장을 역임했고, 2021년부터 사장 후보 지원 전까지 메가MBC추진단장을 맡았다.&lt;br&gt;2018년에는 정권의 시녀가 된 언론사의 시사 고발 프로그램 기자들이 펼치는 잠입 취재기를 다룬 장편소설 ‘딥뉴스’를 펴냈다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;안 내정자는 앞서 제출한 경영계획서에서 임기 중 3대 역점과제로 ▲온라인동영상서비스(OTT) 블록딜 대외협력팀 구성 ▲ 지역 MBC 송출시스템 통합 ▲ 다양성 태스크포스(TF)·수평적 소통문화 정착 등을 내걸었다.&lt;br&gt;이날 온라인으로 생중계된 최종 면접에서 안 내정자는 “보도 책임자가 독립성과 공정성을 유지할 수 있도록 뚫리지 않는 방패가 되겠다”며 “잃어버린 ‘드라마 왕국’의 신화를 되찾기 위한 전략으로 콘텐츠 펀드 투자와 중소 제작사와의 상생 제작 모델을 제시하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;면접 도중 안 내정자가 공채가 아닌 경력 기자 출신이라는 점에서 조직 경영이나 내부 분열 해소에 어려움이 따를 수 있다는 지적도 나왔다. 이에 대해 안 내정자는 “공채가 아닌 경력이어서, 핵심이 아닌 외곽에서 MBC 내부를 바라볼 기회들이 많았고, 이런 점이 오히려 장점이 될 수 있다고 생각한다”며 “동호회나 직군별 조직 등에서 긴밀한 대화로 이런 부분(내부 분열)을 해결해 나갈 수 있다고 본다”고 답했다.&lt;br&gt;안 내정자는 오는 23일 MBC 주주총회에서 사장으로 공식 선임될 예정이다. 임기는 3년이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>하이브 “적대적 M&amp;amp;amp;A 아냐, 카카오와 협력·SM 가수들 북미 진출 도울 수”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500202</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500202</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:14:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221181437_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398600 --&gt;하이브가 SM엔터테인먼트 인수와 관련해 “적대적 M&amp;amp;A(인수합병)가 아니며 SM 가수들의 북미 진출을 도울 수 있다”는 입장을 21일 밝혔다. 카카오와의 협력도 가능하다는 뜻을 밝혔다. 날선 반응으로 일관한 SM의 현 경영진과 상당히 다른 행보인데 이성수 대표 등 SM 현 경영진이 어떤 반응을 보일지 주목된다.&lt;br&gt;박지원 하이브 최고경영자(CEO)는 이날 오후 실적 발표 콘퍼런스콜에서 관련 질문을 받고 “우리는 SM 지분 인수를 적대적 M&amp;amp;A로 생각하지 않는다”며 “최대 주주(이수만)의 지분을 상호 합의로 인수했기 때문이고, 소액 주주에게도 최대 주주와 동일한 조건으로 공개매수를 제안했다”고 설명했다. 이어 “우리는 사실 현재의 SM 경영진과도 적대할 의도가 전혀 없다”고 강조했다.&lt;br&gt;박 CEO는 특히 유상증자·전환사채 발행으로 2대 주주에 올라서는 카카오에 대해서도 “카카오가 경영권에는 관심이 없다는 전제 하에 해당 사업적 제휴 내용이 SM에 도움이 된다면 우리도 충분히 고려할 수 있다”고 말했다. 그는 하이브가 SM을 인수하면 두 ‘케이팝 공룡’이 막대한 시너지 효과를 낼 수 있다고 거듭 강조했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;그는 “하이브는 북미 시장에서 방탄소년단(BTS)이 거둔 큰 성과나 이타카 홀딩스의 네트워크, 노하우로 SM 아티스트의 북미 진출을 도와줄 수 있다”며 “SM의 동남아·중국에서의 압도적인 인프라는 하이브 아티스트의 시장 진출을 도울 수 있다”고 상호 보완적인 효과를 강조했다.&lt;br&gt;또 SM이 공개한 자체 혁신안 ‘SM 3.0’에 대해서도 “최근 우리도 봤다”며 “멀티 레이블 체제는 하이브가 약 3년 정도의 준비 기간을 가지고 준비한 것으로 충분한 노하우와 경험을 공유하고 있다. 이는 SM의 성장에도 도움이 될 것”이라고 덧붙였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;박 CEO는 또 “(하이브가 SM을 인수하면) 지배 구조와 내부 거래의 즉각적이고 즉시적인 개선이 가능할 것”이라며 “영업 양수도나 합병, 소송 등의 절차를 최대한 거치지 않고 지배구조와 내부 거래 이슈를 즉각적이고 즉시적으로 해결할 권리를 가지고 있다”고 말했다. 다른 한편으로 “내부거래위원회, 보상위원회, 사외이사 추천위원회 등의 구성원을 전원 사외이사로 구축해 사외이사가 견제 기능을 충분히 갖출 수 있도록 하겠다”며 “감사위원회 등 추가적인 지배구조 개선 방안에 대해 SM 주주총회 이전에 주주의 의견을 모아 추가로 검토한 후에 설명하겠다”고 했다.&lt;br&gt;이경준 하이브 CFO(최고재무책임자) 역시 “이번에 ‘SM 3.0’ 전략이 발표됐는데, 이는 멀티 레이블·플랫폼 전략과 IP(지식재산권)를 ‘원 소스 멀티 유즈’(One Source Multi Use)하는 방안을 논의하는 것으로 보인다”며 “이런 전략은 하이브가 오래 전부터 해온 전략이다. 우리가 가진 많은 노하우와 리소스(자원)를 SM에 제공해 줄 수 있기에 SM의 전략 실행에도 큰 도움을 드릴 수 있을 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;하이브와 SM은 22일 이수만 전 총괄 프로듀서가 SM과 카카오의 전환사채 발행 증자 방안을 중단해달라고 법원에 신청한 가처분 첫 심리가 예정돼 있어 양측의 치열한 공방이 펼쳐질 것으로 예상된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“일제 총칼로 망할 것”… 105년 전 그린 ‘숨은 태극기’의 항일 의지</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500204</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500204</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:34:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221183513_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398625 --&gt;전북 남원 선원사의 불화에서 일제강점기 항일 독립 의지를 담아 그린 것으로 보이는 태극기가 발견됐다.&lt;br&gt;선원사 주지 운문 스님은 21일 서울 종로구 한국불교역사문화기념관에서 “최근 선원사 명부전에서 기도하던 중 지장시왕도 괘불탱화에서 태극기 그림이 나왔다”고 밝혔다. 태극기 전문가인 송명호 전 근대문화재전문위원에 따르면 불화에서 항일 독립운동 태극기가 발견된 것은 이번이 처음이다.&lt;br&gt;태극기는 지옥을 관장하는 10명의 왕 가운데 제6대 왕인 변성대왕 관모에 그려져 있다. 태극기 크기는 가로 8.3㎝, 세로 4㎝이며 가운데 있는 원의 지름은 2.2㎝다. 태극의 양은 홍색, 음은 뇌록색(잿빛을 띤 녹색)으로 채색됐고 양 태극을 백색이 둘러싸고 있다. 위쪽에 건괘와 리괘, 아래쪽에 곤괘와 감괘를 배치했다. 크기가 작은 것은 일제의 검열을 피하기 위한 것으로 보인다.&lt;!-- 그림 1398623 --&gt;변성대왕은 칼산으로 된 도산지옥 등을 관장하며 죄를 지은 자들을 심판하는 대왕이다. 운문 스님은 “변성대왕의 관모에 태극기를 그려 넣음으로써 총칼로 대한제국을 멸망시킨 일제가 결국 총칼로 망할 것이라는 의미가 담긴 것”이라고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;지장시왕도 하단의 화기(畵記·그림의 내력을 쓴 기록)에 따르면 태극기가 제작된 시기는 1917년 11월 5일에서 17일이다. 당시 주지 기선 스님이 당대 최고의 학승이자 화엄사 주지인 진응 스님에게 괘불탱화 제작 전 과정을 증명하도록 했다는 기록이 있다. 진응 스님이 만해 한용운과 함께 독립운동을 벌인 기록이 있는 만큼 독립운동연구사에도 중요한 자료로 평가된다. 진응 스님은 일본 조동종에 맞서 임제종을 설립해 우리 불교를 수호하는 데도 앞장선 인물이다.&lt;!-- 그림 1398624 --&gt;송 전 위원은 “태극기가 1910년대 이후 사용된 독립운동 시대의 태극기 문양과 같아 오늘날 형태로 정착되기 전 단계 모습을 보여주고 있다”면서 “지장시왕도 태극기는 독립을 바라는 불교계의 서원이 담긴 것”이라고 말했다. 선원사는 지장시왕도를 국가근대문화재로 등록 신청할 예정이다.&lt;br&gt;선원사는 신라 49대 헌강왕 원년(875년) 도선국사가 창건한 것으로 전해 내려온다. 정유재란 때 남원성에서 순절한 승병과 백성, 장수, 사병 등 만인의사를 비롯해 독립투사 등의 충절을 기리고, 극심한 가뭄에는 비가 내리기를 기원하기 위해 남원시민들과 함께 괘불재를 지내는 등 남원지역민들의 애환을 함께해온 사찰이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국발 입국자 검사의무 이달 28일까지만 유지될듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/118010117/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/118010117/1</guid>
      <pubDate>2023-02-21T18:40:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/20/117986182.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국발 입국자를 대상으로 한 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역 강화 조치가 기간 연장 없이 28일까지만 유지될 것으로 보인다. 현재 중국발 입국자는 입국 전, 후 2차례에 걸쳐 코로나19 검사를 받아야 한다.중앙재난안전대책본부(중대본)는 22일 회의를 통해 대(對)중국 방역조치 조정 방안을 확정, 발표하겠다고 21일 밝혔다. 방역당국은 지난달 2일부터 중국에서 국내로 들어오는 사람에 대해 입국 직후 유전자증폭(PCR) 검사를 의무화했고, 그로부터 3일 뒤부터는 입국 전 현지에서 발급받은 음성확인서 제출도 의무화했다. 방역당국은 두 조치의 적용 기한을 2월 28일까지로  발표했는데 이를 연장하지 않고,  중국발 항공편이 인천국제공항으로만 도착하도록 한 조치를 해제하는 방안을 검토하고 있다. 앞서 중대본은 중국발 항공편을 주 62회에서 주 80회로 증편</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 식단’, 전립선암 진행·재발 위험 낮췄다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118008893/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118008893/2</guid>
      <pubDate>2023-02-21T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118008754.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;채식 위주의 식단이 전립선암 진행을 억제하고 재발을 막는 데 도움이 된다는 연구 결과가 나왔다. 미국 샌프란시스코 캘리포니아대 통합 보건센터 임상연구원 비비안 류 연구팀은 전립선암 환자 2000여 명을 대상으로 평균 7년간 조사를 진행했다. 그 결과, 전립선암 환자 중 채소·과일·통곡물 섭취량이 최상위 그룹은 대조군인 최하위 그룹보다 암 진행 위험이 52% 낮았다. 또 암 재발 위험은 53%나 떨어졌다. 이는 채소와 과일에는 항산화, 항염증 성분 그리고 혈당 조절을 개선하고 염증을 억제하는 식이섬유가 들어있기 때문일 수 있다고 연구팀은 설명했다. 또 연령이나 암의 중증도와는 무관하게 이러한 효과가 나타났다고도 했다. 동물성 식품은 고온에서 조리할 때 전립선암에 특히 나쁜 호르몬과 헤테로사이클릭 아민이 생성된다는 지적이다. 과거에도 채식 위주 식단이 전립선암 발병 위험을 낮춘다는 연구 결과가 발표된 바 있다. 미국 마이애미대 의대 비뇨기과 전문의 알리 무자나르 교수 연구팀은 채식이 전</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>넷플릭스가 낳은 월드 스타 박해수 ‘파우스트’로 연극 복귀</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500214</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500214</guid>
      <pubDate>2023-02-21T20:40:11.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221204005_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398645 --&gt;넷플릭스 ‘오징어게임’, ‘수리남’을 통해 월드 스타가 된 배우 박해수가 ‘파우스트’로 5년여 만에 연극 무대에 복귀한다. 파우스트 박사를 유혹하는 메피스토 역이다.&lt;br&gt;박해수는 21일 서울 강서구 LG아트센터에서 열린 ‘파우스트’ 기자간담회에서 “무대 생각이 간절했는데 지금 다시 무대에 설 수 있게 된 이유를 생각해보니 ‘파우스트’가 찾아와준 느낌”이라며 “메피스토 역할이 쉬운 게 아니라 악몽과 함께 시작하고 있다”고 말했다. 연기라면 이제 경지에 다다랐을 것 같지만 “신기하고 새로운 경험을 하는 하루하루가 아닌가 생각한다”고 설렘을 드러냈다.&lt;br&gt;박해수의 연극은 2018년 ‘두산인문극장 - 2018 이타주의자’의 하나로 공연한 ‘낫심’ 이후 약 5년 만이다. 다만 이 연극은 여러 배우가 1회차씩 나눠 출연한 스페셜 공연이라 엄밀히 따지면 2017년 3월 종영한 ‘남자충동’ 이후 6년 만이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;독일의 대문호 괴테가 60년에 걸쳐 완성한 ‘파우스트’는 세상의 모든 지식을 섭렵한 파우스트 박사가 악마 메피스토와 위험한 계약을 맺으며 펼쳐지는 이야기다. 메피스토는 종교적으로 완벽에 가까운 파우스트 박사에게 쾌락의 유혹을 던진다. 인간이기에 갖는 한계와 실수 앞에서 좌절하던 인물이 더 나은 사람이 되고자 노력하는 내용을 이야기한다.&lt;!-- 그림 1398646 --&gt;신과 인간의 관계, 인간의 실존 문제를 다룬 까다로운 고전이지만 박해수는 오히려 매력을 느낀다고 한다. 그는 “인간과 인간의 평행선적인 관계를 떠나 신과 인간의 수직선상에 놓인 관계에서 많이 고민해야 하는 부분이 있다”면서 “어떤 메시지를 전달하려는지 같이 고민하는 것에 대해 행복을 느낀다”고 말했다.&lt;br&gt;그가 유혹할 파우스트 박사는 유인촌이 연기한다. 과거 유인촌연기상을 받았던 박해수는 “저한테는 정말 영광”이라며 “선생님의 고품격 연기를 보며 자랐고, 첫 리딩 때 진심으로 소름 끼쳐서 개인적으로 공부하려고 조용히 녹음했다”고 털어놨다. 악역을 맡았지만 “악인이 악인으로 그려지지 않아 놀랐다”면서 “세밀하게 잘 만들면 파우스트를 잘 도와주는 메피스토가 되지 않을까 한다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;원작의 두께가 만만치 않아 연극 무대에 그대로 올리면 긴 시간이 필요하다. 이번 ‘파우스트’는 1부만 압축했다.&lt;br&gt;양정웅 연출은 “현대사회에서 욕망을 향해 질주하는 현대인들에게 많은 질문과 감동을 줄 수 있지 않을까 싶다. 지금 이 시기에 가장 필요한 연극”이라며 “저희 파우스트는 원작 텍스트를 최대한 존중하고 반영했고 비쥬얼적으로는 현대적인 미장센을 추구할 예정”이라고 밝혔다. ‘파우스트’는 LG아트센터 서울이 지난해 10월 마곡으로 옮긴 후 처음 제작하는 연극으로 오는 3월 31일부터 4월 29일까지 공연한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한국카리타스인터내셔널, 튀르키예·시리아에 20만 달러 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500216</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500216</guid>
      <pubDate>2023-02-21T20:52:34.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/14/SSC_20230214152815_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1395941 --&gt;한국 천주교의 공식 해외원조기구인 한국카리타스인터내셔널이 지진 피해로 고통받는 튀르키예와 시리아 이재민들을 위해 20만 달러를 지원한다.&lt;br&gt;한국천주교주교회의는 21일 기부 소식을 전하며 “긴급구호 기금은 튀르키예 카리타스와 시리아 카리타스를 통해 지진 피해 이재민들을 위한 긴급 대피소 제공, 식량 및 급수 지원 사업에 사용될 예정”이라고 밝혔다.&lt;br&gt;튀르키예 카리타스는 초기 조사를 마친 후 국제 카리타스를 통해 지진 피해 초기 긴급구호 사업을 공식적으로 발행했다. 가장 피해가 컸던 이스켄데룬, 안타키아, 메르신 지역에서 긴급 식량, 위생 키트, 겨울 대비 용품, 생활용품 등을 배부하는 작업에 착수했고 이주민들이 대피하는 이스탄불과 이즈미르 지역에서 긴급 주거 지원을 추진할 계획이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;시리아 카리타스는 가장 피해가 심했던 알레포, 리토롤, 하마 지역에서 초기 긴급구호에 착수해 긴급 식량, 위생, 급수, 생활용품 등을 배부하고 있다. 중장기 긴급구호를 위한 준비 작업도 시작했다.&lt;br&gt;한국카리타스인터내셔널은 국제 카리타스의 긴급회의에 4차례 참석해 지원 방안을 고민해 왔다. 이번 20만 달러 중 10만 달러는 튀르키예 카리타스의 지진 피해 긴급구호 사업에, 나머지 10만 달러는 시리아 카리타스의 지진 피해 긴급구호 사업에 지원한다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;한국카리타스인터내셔널은 “지진 피해 복구와 재활을 위해 장기적인 지원이 필요한 만큼 장기 복구 사업에 집중적인 지원을 이어갈 계획”이라며 “튀르키예·시리아 지진 피해 긴급구호 사업에 많은 관심과 후원을 부탁드린다”고 전했다. 한국카리타스인터내셔널은 홈페이지(https://www.caritas.or.kr/business/turkiye) 등을 통해 후원금을 모금해 추가로 도울 예정이다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>시간에 따라 줄어든 조선왕릉… 3m 정도 축소</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500229</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230221500229</guid>
      <pubDate>2023-02-21T23:36:13.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/21/SSC_20230221233611_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398667 --&gt;유네스코 세계유산인 조선왕릉이 시간이 흐르면서 규모가 최대 3m 정도 줄어든 것으로 나타났다.&lt;br&gt;문화재청 궁능유적본부는 21일 조선왕릉 40개소 61기의 봉분제도와 능침지반의 원형을 밝히기 위해 산릉의궤와 조선왕조실록 등 고문헌을 분석하고 3차원 입력(3D 스캔)과 현장조사한 결과를 바탕으로 ‘조선왕릉 봉분 및 능침지반 연구’ 보고서를 발간했다고 전했다.&lt;br&gt;조사 결과 조선 초기 왕릉의 지하 현궁(왕과 왕비의 관을 묻는 구덩이)은 대형석재로 넓은 석실을 만들어 봉분의 지름도 32∼35자(약 9856~1만 780㎜) 사이로 큰 것으로 확인됐다. 그러나 15세기 후반 이후로는 현궁을 대형석재 대신 회격(석회나 가는 모래, 황토 등을 이용해 만든 관)으로 조성하기 시작해 점차 봉분의 지름이 줄어들었다. 17세기 후반부터는 합장릉을 제외한 단릉 및 쌍릉, 삼연릉의 경우 봉분의 좌우지름과 봉분 사이 간격을 조절하면서 봉분 지름이 25자(약 7700㎜)까지 감소하는 경향을 보였다.&lt;!-- 그림 1398669 --&gt;봉분 주위의 석물에 따라 봉분의 지름도 변화했다. 흙이 흘러내리지 않도록 막는 병풍사대석을 갖춘 왕릉은 비교적 조성 당시의 봉분제도에 부합하나 봉분높이가 높아졌고, 난간석(봉분을 울타리처럼 두르고 있는 석물)만 갖춘 왕릉은 봉분의 지름은 넓어지고 높이는 낮아졌다. 봉분의 둘레와 지름을 지탱해줄 위요석물(봉분 주변에 설치된 석물 일체)이 없는 왕릉의 경우는 봉분의 하부지름은 넓어지고, 높이는 낮아지는 경향을 보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;조선 초기에는 봉분 사방으로 미세한 경사면을 둬 곡장(무덤 뒤에 둘러 쌓은 나지막한 담) 주변으로 배수로, 배수구 등을 설치했으나 후기 들어서는 발달한 배수 체계를 조성했다는 점도 확인됐다. 궁능유적본부는 이번 보고서를 향후 봉분 및 능침지반 관리방안 및 정비계획 수립의 근거자료로 활용해 조선왕릉의 체계적 보존 관리에 힘쓸 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“월화수목일일일”…급여 안깎는 ‘주4일제’ 실험, 놀라운 결과</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500002</guid>
      <pubDate>2023-02-22T00:54:14.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222005411_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398673 --&gt;‘주 4일제(주 30시간대 근무)’가 다시 채용 시장의 큰 화두로 부상하고 있다.&lt;br&gt;해당 근무 제도를 경험해 본 구성원들의 만족도가 높은 것은 물론 생산성 상승효과까지 확인되고 있기 때문이다.&lt;br&gt;몇몇 스타트업은 ‘주 4일제’ 도입을 통해 업무 효율성을 개선할 뿐만 아니라 지속가능한 성장 전략으로서 근무 혁신 제도들을 다양하게 활용하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이런 가운데 주 4일 근무제가 근로자 정신 건강 개선에 도움이 된다는 연구결과가 나와 눈길을 끈다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;‘주 4일제’ 파격 실험, 워라밸·생산성 ‘쑥’&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영국 캠브리지대학·미국 보스턴대학 연구팀은 비영리단체 ‘주 4일 캠페인’, 영국 싱크탱크 오토노미와 함께 주 4일 근무제가 근로자와 기업에 미치는 영향을 조사했다.&lt;br&gt;21일(현지시간) 영국 일간 가디언은 해당 실험결과, 주 4일제의 긍정적인 효과를 확인하고 이를 지속하기로 했다고 전했다.&lt;br&gt;이들은 지난해 6월부터 영국에서 61개 기업을 대상으로 주 4일제 근무를 시도했다.&lt;br&gt;해당 기업들은 2022년 6월부터 6개월 간 급여 삭감 없이 모든 근로자의 근무 시간을 20% 단축하고, 근로자 또한 매주 하루씩 근무 일수를 줄였다. 워크숍, 심리 상담 등도 병행하도록 했다.&lt;!-- 그림 1398674 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“직원 39%…스트레스 줄었다” 직원들 평가 긍정적&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;직원들 평가는 긍정적이었다. 약 2900명 가운데 스트레스가 줄었다고 답한 비율이 39%에 달했고, 수면의 질이 좋아졌다는 응답은 40%, 일과 가정의 균형을 찾는 게 쉬워졌다는 응답은 54%로 나타났다. 또 직원들이 병가를 내는 일수도 3분의 2가량 줄었다.&lt;br&gt;실험 기간 동안 기업 수익에는 큰 변화가 없었으며, 오히려 평균 1.4% 증가했다.&lt;br&gt;해당 실험 이후 ‘주 4일 캠페인’ 측은 “광범위한 부문에 걸쳐 직원 복지가 극적으로 향상됐고, 경영 생산성이 개선되거나 유지됐다”고 평가했다.&lt;br&gt;문제가 없었던 것은 아니다. 직원이 8명 뿐인 작은 기업은 주력 상품을 박람회에 출시하는 과정에서 제작 일정이 지연되는 작은 문제를 겪었다.&lt;br&gt;하지만 6개월에 걸친 실험이 끝난 뒤, 전체의 91.8%인 56개 기업이 주4일제 근무를 연장하기로 했다. 특히 이중 18개 기업은 영구적으로 주4일제 근무를 확정했다.&lt;br&gt;연구를 진행한 케임브리지대학 브렌단 버첼 교수는 “많은 사람들과 진행하던 긴 회의는 실험 기간 동안 짧게 끝나거나 완전히 사라졌다”며 “근로자들이 시간을 허비하는 경향은 매우 줄었고, 많은 사람들이 생산성을 높일 수 있는 방법을 적극적으로 찾았다”고 말했다.&lt;br&gt;이어 “고용주들은 더 많은 사람들이 주 4일제를 시행할 것이라고 확신했다”고 했다.&lt;!-- 그림 1398675 --&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;국내 기업도 ‘자율재택, 유연근무’ 적극 도입&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;국내도 스타업계를 중심으로 단순 복지를 넘어서 능률 향상의 해법으로 ‘주 4일근무’제 도입을 적극적으로 추진하는 분위기다.&lt;br&gt;실제 해당 근무 제도를 경험해 본 구성원들의 만족도가 높은 것은 물론, 생산성 상승효과까지 확인되기 시작하면서다.&lt;br&gt;이에 30시간대 근무제 도입을 통해 업무 효율성을 개선할 뿐만 아니라, 지속가능한 성장 전략으로써 근무 혁신 제도들을 다양하게 활용하는 스타트업들이 늘고 있다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>MBC 사장에 안형준씨 내정</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222024006</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222024006</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:36.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015336_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398694 --&gt;MBC 대주주인 방송문화진흥회(방문진) 이사회는 21일 오후 서울 마포구 방문진 사무실에서 사장 후보 2명을 공개 면접하고 투표한 결과 안형준(56) MBC 기획조정본부 소속 부장이 신임 사장으로 내정됐다고 밝혔다.&lt;br&gt;안 내정자는 1994년 YTN에서 기자 생활을 시작했고, 2001년 MBC에 경력 기자로 입사해 통일외교부, 사회부, 뉴스투데이편집부장 등을 거쳤다. 2018년 방송기자연합회 회장을 지냈고, 2021년부터 기획조정본부 메가MBC추진단장을 맡았다. 안 내정자는 앞서 제출한 경영계획서에서 임기 중 3대 역점과제로 온라인동영상서비스(OTT) 블록딜 대외협력팀 구성, 지역 MBC 송출 시스템 통합, 다양성 태스크포스(TF)·수평적 소통문화 정착 등을 내걸었다.&lt;br&gt;이날 온라인으로 생중계된 최종 면접에서 안 내정자는 “보도 책임자가 독립성과 공정성을 유지할 수 있도록 뚫리지 않는 방패가 되겠다”며 “잃어버린 드라마 왕국 신화를 되찾기 위한 전략으로 콘텐츠 펀드 투자와 중소 제작사와의 상생 제작 모델을 제시하겠다”고 말했다. 안 내정자는 23일 열리는 MBC 주주총회에서 사장으로 공식 선임될 예정이다. 임기는 3년이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>낯선 어둠, 그리고 미스터리… 나만의 이야기를 찾다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222026002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222026002</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:53:51.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015345_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;strong class=subTitle_s2&gt;호반문화재단 ‘H아트랩’ 2기&lt;br/&gt;박관우·신선주·이연숙作 소개&lt;br/&gt;“관객 스스로 작품 해석할 기회”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- 그림 1398699 --&gt;전시장을 찾는 관람객은 일단 망설이게 된다. ‘혹시 오늘 전시장 여는 날이 아닌가’라는 생각이 들 수 있기 때문이다. 용기를 내서 문을 열고 들어가더라도 일반 전시장과 달리 빛의 조도가 낮아 발걸음을 옮기기 쉽지 않다. 어두운 공간 속에 비정형으로 놓인 작품들은 미스터리한 분위기를 만들어 관객의 상상력을 무한대로 펼쳐 나가게 한다.&lt;br&gt;호반문화재단의 창작공간 지원사업 ‘H아트랩’ 2기 결과 보고전인 ‘검은 기둥의 감각’ 전시회가 서울 중구 프레스센터 1층 아트스페이스 호화에서 열렸다. H아트랩은 예술가와 미술 이론가들이 안정적인 환경에서 작업에 전념할 수 있도록 창작·교류 공간을 지원해 주는 사업으로 2021년부터 서울 서초구 호반파크에서 운영 중이다. 이번 전시는 지난해 입주한 작가들의 작업 결과물을 모았다.&lt;!-- 그림 1398700 --&gt;미술 이론가인 고윤정이 기획한 ‘검은 기둥의 감각’에서는 H아트랩 입주 작가 박관우, 신선주, 이연숙 3명의 설치미술과 회화 작품 5점이 전시된다. 전시 제목처럼 어둠 속에 작품들이 여기저기 놓여 있어 관객들은 작가들이 하고 싶은 얘기를 직관적으로 받아들이기보다는 각자의 느낌으로 작품을 해석할 수밖에 없다. 선입견이나 편견이 없는 어린아이들이 어떤 물건이나 그림, 조각을 보고 스스로 이야기를 만들어 나가는 것처럼 관람객 각자가 전시품을 보고 이야기를 만들어 나가기를 원한 것이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;전시를 기획한 고윤정은 “이번 ‘검은 기둥의 감각’은 공간과 오래된 물건, 반사되는 거울 속 또 다른 설정으로 어떤 사건이 금방이라도 일어날 것 같은 묵직한 중압감에 짓눌려 누군가의 시선이 느껴지는 미스터리를 보이는 전시”라고 말했다.&lt;!-- 그림 1398702 --&gt;대학에서 디지털미디어디자인과 조소를 전공한 박관우 작가는 믿음과 실재에 관한 오랜 질문들을 퍼포먼스와 설치, 관객 참여형 작업 등의 방식으로 풀어내고 있다. 신선주 작가는 다소 단순해 보이는 흑백의 대조로 익숙한 도심의 건축물들을 극사실적 회화로 표현해 그림과 사진적 요소가 공존하는 방식의 작품을 만들어 내고 있다. 이 때문에 중국 베이징의 공장, 미국 뉴욕의 소방서, 그랜드 센트럴 터미널의 모습은 익숙하지만 극도로 조용하고 단순한 느낌을 줘 빅토르 시클롭스키가 이야기한 ‘낯설게 하기’를 느낄 수 있다. 이연숙 작가는 일상의 경험과 장소의 기억, 인식 변화를 주제로 도시에서 가깝게 경험하지 못한 장소들에 켜켜이 쌓인 먼지를 털어 내면서 독자들과 소통하는 공간 설치 작업을 해 오고 있다. 이번 전시에서 3명의 작가는 자신이 해 오던 기존 작업의 연장선상에서 새로운 시도를 하고 있다.&lt;br&gt;아트스페이스 호화 관계자는 “이번 전시에서는 작가가 제시하는 대로 따라가면서 작품을 감상하는 것이 아니라 관람객 스스로 단서를 찾아 이야기를 만들어 나가기 때문에 미스터리를 읽거나 퍼즐을 푸는 느낌을 받을 수 있을 것”이라고 소개했다. 전시는 오는 3월 12일까지.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>바이러스가 휩쓴 지구에 차별과 양극화가 자리잡았다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222026003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222026003</guid>
      <pubDate>2023-02-22T01:54:09.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222015347_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398711 --&gt;바이러스가 인류를 강타하고 세상을 분열시킨다. 연극 ‘태양’의 세계는 여기에서 출발한다. 전형적인 공상과학(SF) 세계관인데 멀게 느껴지지 않는다. 오지 않을 것 같던 가상의 근미래 풍경이 현실에 나타났기 때문이다.&lt;br&gt;서울 중구 국립정동극장에서 26일까지 선보이는 ‘태양’은 바이러스로 모든 사회 기반이 파괴된 이후의 분단에 관한 이야기를 그렸다. 일본 작가 마에카와 도모히로(49)가 동일본 대지진이 발생한 2011년에 썼는데 12년이 지나 팬데믹을 경험한 지금 오히려 더 생생하게 다가온다.&lt;br&gt;바이러스 항체를 가진 신인류 녹스. 이들은 면역력이나 대사 기능이 인간을 월등히 초월한 존재로 젊고 건강한 신체를 오래 유지할 수 있다. 우월한 신체 능력을 바탕으로 녹스가 구인류인 큐리오보다 많아지면서 정치·경제의 중심이 녹스 쪽으로 옮겨 간다. 다만 녹스는 자외선에 약해 태양 아래에서 활동할 수 없는 치명적인 단점이 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;큐리오는 녹스 사회에 의존해 살아가는 존재다. 바이러스에 감염될까 늘 걱정하고 30세 이하의 큐리오는 녹스로 체질을 바꿀 수 있어 젊은이들은 그 기회를 잡으려 한다. 더 나은 집단에 속하고 싶은 열망과 여기에서 발생하는 차별과 양극화가 현실의 모습과 크게 다르지 않다.&lt;br&gt;2021년 두산아트센터 초연에 이어 또다시 연출을 맡은 김정(39)은 “첫 공연 당시 바이러스라는 공통된 공포가 있어 바이러스로 갈라진 인류로 풀었다”면서 “재공연을 준비하면서 바이러스를 걷어 내니 양극화한 사회라는 중요한 키워드가 있었다. 각자 믿는 것에만 돌진하고 서로 이해하지 않으려는 사회상을 그대로 보여 줘야 한다고 생각했다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;‘태양’에서 특히 흥미로운 것은 움직임이다. 큐리오는 유연하고 자유롭게 움직이고, 녹스는 직선과 회전을 통해 가볍고 빠르게 움직인다. 서로 다른 속도감과 방향성은 극의 서사와 만나 더 특별하게 다가온다. 움직임이 독특한 작품이다 보니 ‘태양’의 안무가인 이재영(40)이 지난 10~12일 동명의 현대무용 작품을 선보이기도 했다.&lt;br&gt;극은 살인 사건으로 갈등 관계에 놓였던 두 집단의 교류 과정을 담았다. 갈등과 차별이 만연한 세계일지라도 같은 태양 아래 공존을 모색하고 화합을 시도하는 것 역시 현실과 닮았다. ‘태양’은 다양한 등장인물을 통해 관객들에게 끊임없이 관계성에 대한 질문을 던지고 함께 살아간다는 것의 의미를 생각하게 한다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국發 입국자 PCR 의무검사 28일까지 유지할듯</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/118012765/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230221/118012765/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118013277.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국발 입국자를 대상으로 한 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 방역 강화 조치가 기간 연장 없이 28일까지만 유지될 것으로 보인다. 현재 중국발 입국자는 입국 전후 2차례에 걸쳐 코로나19 검사를 받아야 한다. 중앙재난안전대책본부(중대본)는 22일 회의를 통해 대(對)중국 방역조치 조정 방안을 확정해 발표하겠다고 21일 밝혔다. 방역당국은 지난달 2일부터 중국에서 국내로 들어오는 사람에 대해 입국 직후 유전자증폭(PCR) 검사를 의무화했고, 그로부터 3일 뒤부터는 입국 전 현지에서 발급받은 음성확인서 제출도 의무화했다.  방역당국은 두 조치의 적용 기한을 2월 28일까지로 발표했는데 이를 연장하지 않고, 중국발 항공편이 인천국제공항으로만 도착하도록 한 조치를 해제하는 방안을 검토하고 있다. 앞서 중대본은 중국발 항공편을 주 62회에서 주 80회로 증편했고 3월부터는 주 100회까지로 늘리겠다고 밝혔다. 이는 중국 내 코로나19 유행이 안정세에 접어들었고, 우려했던 신종 변이도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“제가 알아서 할 테니 상관 마세요”[오은영의 부모마음 아이마음]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230221/118012747/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Opinion/article/all/20230221/118012747/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118008669.7.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아이를 키우다 보면 누구나 “제가 알아서 할 테니까 상관 마세요”라는 말을 듣는 때가 온다. 아이마다 그 말을 하는 연령에는 차이가 있긴 할 것이다. 사실 아이가 자기 일을 알아서 하는 것은 부모도 진심으로 바라는 바다. 아이 스스로 자기 인생을 독립적으로 개척해 나감과 동시에 그에 따른 결과에 대해서 책임을 지는 사람으로 성장하기를 누구보다도 바라기 때문이다. 그런데 적지 않은 아이들이 독립적으로 살고 싶다고 주장은 하면서 책임에 대한 것은 생각하지 않는다. ‘책임’을 운운하면 부모가 자신이 스스로 무언가 해 보고자 하는 독립적인 과정을 막는 것이라고 오해하기도 한다.   양육의 목적은 아이가 독립적인 인간으로 잘 살아가게 하는 것이 맞다. 독립심과 함께 책임감까지 길러 주려면 어떻게 해야 할까? 다음의 몇 가지는 유념하였으면 한다.   첫째, 아이가 스스로 뭔가를 시도하려고 하면 기꺼이 허락해준다. 아이들이 무엇인가를 스스로 하는 것에 관심을 보이고 표현하기 시작할 때가 있다. 아주 기꺼이 허락해 주</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“천연식초 요법으로 만성질병 치료”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003779/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003779/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992771.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;1950∼1970년대 전통생활상을 간직했던 시골에서 ‘천연식초’는 매우 친숙한 존재였다. 그 시절을 겪은 한국인이라면 방 한쪽 구석에서 발효되는 전통식초의 구수하면서도 시큼한 냄새를 기억할 것이다. 전통식초는 음료와 조미료, 때로는 약으로 사용되었다. 구관모 씨(78)는 대한민국 최고의 천연식초 장인으로 꼽힌다. 전통식초 제조 방식을 되살리기 위해 오랜 시간을 연구해온 그는 ‘다슬기를 이용한 천연 양조식초의 제조방법(발명특허 제0393682호)’, ‘유정란과 당화액이 함유된 혼합식초의 제조방법(발명특허 제10·0839790호)’ 등 총 다섯 종의 천연식초 제조 특허를 보유하고 있다. 최근에는 천연식초의 구체적인 효능을 밝힌 ‘천연식초로 100년 살기’라는 책을 써 주목받고 있다. 지금은 천연식초 장인으로서 오랜 기간 식초요법을 실행하여 건강체(健康體)를 자랑하는 그이지만 과거에는 택시 운전으로 과로하고 현대식 식습관으로 위장을 혹사하던 시절이 있었다. 그 시절 그는 안구건조증, 신장</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[오늘의 먹거리]입 안에서 ‘톡’ 터지는 바다향에 미네랄-식이섬유가 듬뿍</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003758/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003758/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992776.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;톳은 톡 터지는 독특한 식감을 잊지 못하고 계속 찾게 되는 식재료다. 톳은 남해나 제주에서 보릿고개나 기근이 들었을 때 구황음식으로 이용되곤 했다. 열량은 별로 없지만 단백질이나 당질을 비롯한 필수영양소와 여러 가지 미네랄을 함유하고 있으며 포만감을 주기 때문에 톳과 섞어 밥을 지어 먹었다.  과거에는 일부 바닷가에서만 먹던 식재료라 기록이 많지 않다. 자산어보처럼 남해안을 기반으로 기록된 서적에 일부 언급이 된다. 자산어보에는 ‘토의채(土衣菜)’라고 해서 ‘맛은 담백하고 산뜻해 데쳐 먹으면 좋다’고 기록돼 있다. 사슴의 뿔과 꼬리를 닮았다고 해서 ‘녹미채(鹿尾菜)’라고도 한다. 제주도에선 ‘톨’이라고 하고 경남 창원, 거제 등 연안 지역에선 ‘톳나물’이라고 부른다.  톳은 1월에서 4월 사이에 성장하는데 성장기에는 채취하지 않고 기다렸다가 성장이 이뤄졌을 때 채취한다. 톳에는 칼슘, 철, 인, 요소 등의 미네랄과 식이섬유가 풍부하다. 칼슘은 골격 형성과 뼈 건강에 좋고 철은 빈혈</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>손상되면 재생 힘든 연골… 무리한 운동 피하고 ‘콘드로이친’ 섭취를</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003741/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003741/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992764.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;연골이란 관절의 일부를 이루는 것으로 연골세포와 연골기질로 구성된 조직이다. 그런데 연골은 많이 사용할수록 마모 및 염증이 발생한다. 이는 곧 연골연화증이 되기도 하며 심해지면 관절염으로 이어지기도 한다.  관절염이 한번 생기면 끊임없이 통증에 시달릴 뿐 아니라 관절염이 발현한 신체 부위의 움직임이 어려워져 일상생활에 지장이 생길 수 있다. 그러므로 관절, 연골 건강은 미리 챙겨주는 것이 좋다. 관절염이 이미 진행된 경우도 더욱 악화되기 전에 관리가 필요하다. 특히 연골 성분인 ‘콘드로이친’을 섭취하면 도움이 된다. 관절 건강 책임지는 연골, 닳으면 복구 어려워 뼈와 뼈 사이는 관절로 이루어져 있고 관절의 주성분은 연골이다. 즉, 관절을 원활히 움직이려면 연골이 튼튼해야 한다는 뜻이다. 연골은 ‘물렁뼈’라고 부를 정도로 단단한 편이다. 그런데 많이 사용하고 자극이 자주 가해지면 점점 약해지며 부드러워진다. 연골이 약해지면 관절을 움직일 때 통증이 생겨 괴롭다.  연골은 한번 손상되면</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>연골 성분 ‘콘드로이친’으로 관절 건강 간편하게 채워요</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003667/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003667/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992737.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;종근당건강의 ‘관절통쾌’는 실제 연골의 주요 구성 성분인 콘드로이친을 주원료로 하여 관절 및 연골 건강 관리에 도움을 줄 수 있는 제품이다.  콘드로이친은 ‘관절 및 연골 건강에 도움을 줄 수 있음’이라는 기능성을 인정받은 원료로 국내외에서 주목을 받고 있다. 국제골관절염학회에서 섭취를 권장하는 등 해외에서는 이미 오랫동안 관절 건강 원료로 사용되어 왔으며 국내에서는 2020년 식품의약품안전처로부터 관절 연골 건강 개별인정형 기능성을 인정받기도 했다. 콘드로이친은 미국, 프랑스, 한국 등 세계 1000명이 넘는 인원을 대상으로 진행된 인체적용시험에서 관절통증 개선, 보행시간 개선, 관절 사이 너비 유지, 오전 관절 경직시간 개선, 양쪽 무릎 관절 통증 및 손 통증 평가 개선 등이 확인되었다. 콘드로이친을 선택할 때 식약처가 인정한 건강기능식품 마크가 있는지 잘 확인해야 하며 식약처에서 인정하는 일일섭취량은 1200mg로 규정하고 있는데 관절통쾌는 하루 3정으로 간편하게 직접 섭취할</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[헬스캡슐]서울대병원 연구진, 인공지능 활용해 폐 결절 검출률 높여 外</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003621/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003621/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992713.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;■ 서울대병원 연구진, 인공지능 활용해 폐 결절 검출률 높여서울대병원 연구진이 국내 인공지능 판독 보조 소프트웨어를 활용해 흉부 X선 영상에서 폐 결절 검출률을 향상시켰다고 밝혔다. 영상의학과 구진모 교수(사진 왼쪽)와 남주강 교수(사진 오른쪽)는 2020년 6월부터 2021년 12월까지 서울대병원 건강증진센터의 건강검진 수검자 1만476명을 대상으로 상용화된 인공지능 기반 CAD(컴퓨터 보조 진단 시스템)가 흉부 X선 영상에서 폐 결절의 검출률을 향상시킬 수 있는지 조사하기 위해 무작위 배정 임상시험을 진행한 연구 결과를 17일 발표했다.  연구팀은 수검자를 두 그룹으로 인공지능 사용군(5238명), 인공지능 비사용군(5238명)으로 무작위 배정해 수검자들의 흉부 X선 영상을 판독했다. 인공지능 사용군의 경우 루닛 인사이트를 활용해 인공지능이 병변을 컬러맵으로 표시해주면 영상의학과 전문의가 이 결과를 참고해 최종 판독했고, 인공지능 비사용군의 경우 영상의학과 전문의가 인공지능 기반</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3명 중 1명이 ‘불면증’… 침대에서 긴 시간 보내는 습관 없애야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003505/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003505/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992728.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;우리나라 인구 3명 중 1명은 일생에 한 번은 불면증을 겪는다고 알려졌다. 숙면은 건강한 삶을 위해 중요하다. 불면증으로 인한 수면 부족은 질병이 아니라고 쉽게 무시할 수 없다. 이유진 서울대병원 정신건강의학과 교수에게 수면의 중요성과 불면증 치료에 도움을 주는 생활습관에 대해 물었다.1 수면이 부족하면 어떤 변화가 일어날까 수면은 우울, 불안, 스트레스 등 정신적인 어려움과 밀접하다. 깊은 수면은 몸과 마음을 회복시키고 렘수면은 일과 중 쌓인 감정을 처리하는 기능이 있다. 수면이 부족하면 우울증이 생길 수 있다. 실제로 불면증 환자의 절반 이상은 우울증, 불안장애를 호소하고 우울증 환자 3명 중 2명은 불면증을 호소한다. 수면 부족으로 우울해지는 경우가 더 많은 편이다.  수면 부족은 심혈관 질환과도 관련이 있다. 수면 중에는 깨어 있을 때보다 혈압이 10% 정도 떨어지는데 잠을 잘 자지 못하면 지속적으로 교감신경계가 항진돼 심혈관계 위험이 증가한다. 2017년 서울대병원의 연구</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>휴온스, 전립샘 건기식 시장 ‘사군자’로 잡는다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003408/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003408/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992691.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;휴온스가 자체 개발한 전립샘 건강 개별인정형원료 ‘사군자추출분말’에 대한 임상 논문이 SCIE(Science Citation Index Expanded·과학기술논문색인 확장판)급 학술지에 등재되며 주목을 받고 있다. 이번 연구는 중등증 전립샘비대 증상이 있는 남성 135명을 대상으로 서울성모병원 비뇨기과, 고려대 구로병원 비뇨의학과에서 진행한 인체적용시험이다. 인체적용시험을 통해 국제 전립샘 증상점수(IPSS), 전립샘 특이항원(PSA), 테스토스테론, 디하이드로테스토스테론, 최대 배뇨속도, 배뇨 후 잔뇨량 및 국제 발기부전 지수(IIEF-5)의 변화와 사군자추출분말추출물의 안전성을 평가했다. 시험 식품은 사군자추출분말 저용량(1000mg)군과 고용량(2000mg)군, 대조식품은 위약 투여군으로 설정해 총 12주간 섭취했다. 그 결과 위약 투여군 대비 사군자추출분말 저용량과 고용량 섭취 군은 12주 후에 IPSS 총점 점수가 유의하게 개선됐다. 저용량군에서 야간뇨, 요절박, 잔뇨감,</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>저선량 방사선 이용한 알츠하이머 임상자 모집</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003386/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003386/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992705.3.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;강동경희대병원 방사선종양학과 정원규 교수팀이 진행 중인 ‘저선량 방사선 이용 알츠하이머병 치료 유효성 평가를 위한 2상 임상 연구’ 과제가 진행 중이다. 임상시험 등록 환자 모집 목표는 총 60명이며 군 모집은 대조군, 실험군 1, 2로 세 군에 각각 20명이다. 군 배정은 무작위 난수표로 정해진다.  현재 등록된 환자는 20명이며 방사선 치료 후 1개월 이상 추적 외래 관찰 중인 등록자는 17명이다. 현재까지는 이들 중 특별한 부작용을 호소한 참여자는 없다. 임상 연구 대상은 만 60세에서 85세로, 남녀 관계없이 치매 진단을 받고 3개월 이상 치매약을 복용 중인 환자다. 치매 단계는 한국형 인지 기능검사(K-MMSE) 13에서 24점, 임상 치매 척도(CDR) 0.5 또는 1점 구간으로 비교적 치매 초기에 해당한다.  저선량 방사선 치매 치료기전은 ‘뇌 속에만 있는 미세아교세포의 형질을 조절해 신경 재생, 시냅스 가소성 증가, 아밀로이드 베타 단백질 감소 등을 유도하여 환자들의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“먹는 코로나 치료제, 바이러스 증식 억제해 사망 가능성 89% 낮춘다”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003353/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003353/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118003347.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;20일 기준 국내 코로나19 누적 사망자는 3만3844명이다. 코로나19로 인한 사망률은 고령층에서 높게 나타난다. 국내 코로나19 누적 사망자 3만3000명 중 60세 이상은 3만1000명으로 93.7%를 차지한다.  세계보건기구는 입원 위험이 큰 코로나19 환자를 위한 치료 옵션으로 먹는 치료제인 팍스로비드를 권고하고 있다. 국내도 코로나19 먹는 치료제는 팍스로비드를 우선 처방하는 것을 원칙으로 한다.  정희진 고려대구로병원 감염내과 교수에게 코로나19 경구 치료제에 관해 물었다. ―대한항균요법학회에서 최근 팍스로비드 사용에 관한 지침을 발표했다. 발표 배경이 있나?  “새로운 감염병을 극복할 수 있는 의료적 방법은 ‘백신과 치료제’다. 코로나19 변이가 지속해서 등장하고 있지만 백신과 치료제라는 가장 중요한 무기가 우리에게 이미 있다. 그동안 치료 옵션도 다양해졌다. 코로나19 치료제 중 하나인 팍스로비드는 도입 초기에 병용금기 약물이 있어 많이 사용되지 못했다. 이에 학회는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>아침에 손가락이 뻣뻣하고 우울… 폐경기 증상 오해도[홍은심 기자의 긴가민가 질환시그널]</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003225/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003225/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118003183.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;아침이면 이유 없이 관절이 뻣뻣해 움직이기 힘들다가 한 시간 정도 지나면 풀리는 조조강직을 경험한다면 류머티즘 관절염을 의심해 봐야 한다. 자가면역질환인 류머티즘 관절염은 중년기 여성 환자가 많아 ‘엄마 질환’이라고도 불린다. 건강보험심사평가원에 따르면 2021년 류머티즘 관절염으로 진료받은 환자는 여성이 19만5326명, 남성은 6만3391명이었다. 퇴행성 관절염과 혼동하기도 하는데 퇴행성 관절염은 노화로 인해 연골이 닳아 뼈와 뼈가 충돌해 염증과 통증이 발생하는 질환이다. 반면 류머티즘 관절염은 여러 관절에 염증이 나타나는 만성 염증성 질환이다. 면역을 담당하는 림프구가 관절을 둘러싸고 있는 활막을 공격해 염증이 생겨 발생한다. 염증이 시작되면 활막이 부어오르고 주변 조직의 연골과 뼈를 녹이면서 관절이 파괴되고 기능 장애를 일으킨다. 통증, 피로감, 발열, 식욕 감퇴, 체중 감소와 피로감, 우울 증상까지 나타나 삶의 질이 심각하게 낮아진다. 많은 환자가 겨울에 통증이 심해진다고</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>재감염율 23%… 백신 접종 꼭 해야할까</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003165/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003165/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>최근 지영미 질병관리청장은 “신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 백신을 연 1, 2회 정기적으로 접종하는 것이 바람직하다”라고 밝혔다. 향후 엔데믹(풍토병화) 전환 시 코로나19 백신을 독감 백신처럼 맞는 방안을 추진하겠다는 것이다. 정부 발표에 따르면 신규 확진자는 지속해서 감소하고 있지만 사망자는 여전히 상당수 발생하고 있다. 2월 한 주간 코로나19로 인한 사망자 수는 213명, 입원자 수는 540명으로 인플루엔자 연평균 사망자 수인 532∼913명보다 높다. 과거 코로나19에 확진된 경험이 있다고 해서 안심할 수도 없다. 재감염 추정 비율은 지속해서 증가해 신규 확진자 중 23.03%가 재감염으로 확인됐다. 재감염 시에는 위험률도 높아지는 것으로 알려져 있다. 미국 재향 군인 시스템에 등록된 530만 명 이상의 건강기록을 토대로 이뤄진 연구 결과, 코로나 재감염 시 사망률 2.17배, 입원율(중증화율)은 3.32배 높은 것으로 나타났다. 전문가들은 중증화율과 치명률을 낮추</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>한달 이상 지속되면 만성 설사… 기능성 설사는 신바이오틱 섭취 효과</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003113/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118003113/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992655.6.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;장은 수분을 흡수하고 분비하는 기능을 통해서 수분, 전해질, 영양분의 흡수를 조절한다. 만약 소화 기능에 안 좋은 영향을 주는 상황이 일어나게 되면 종종 우리의 신체는 장내에 수분의 분비를 증가시키거나 장의 운동을 항진시키게 된다. 즉, 설사는 다양한 장 손상에 대한 보호반응으로 나타난다. 이러한 설사를 유발하는 질환은 다양하다.만성 설사의 원인과 치료법 무르거나 액체 형태의 변이 하루 세 번 이상 나오는 경우를 설사라고 하는데 한 달 이상 지속되면 만성 설사로 정의한다. 만성 설사의 원인은 다양하다. 가장 흔한 원인은 과민성대장증후군이다. 과민성대장증후군은 대장내시경이나 방사선 검사로 확인되는 특정 병변은 없다. 그러나 식사나 스트레스 후 복통, 복부 팽만감 같은 불쾌한 소화기 증상이 반복되며 설사 혹은 변비 등 배변 장애 증상을 가져오는 만성적인 질환이다.  술을 자주 마시거나 커피 등 카페인 음료를 많이 마시면 만성 설사가 나타날 수 있다. 일부 인공감미료나 유당이 들어 있는</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>허리 다치기 쉬운 겨울엔 스트레칭 필수… 통증 심할 땐 추간공확장술로</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118002992/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118002992/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/118002920.1.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《유독 겨울철이면 척추 질환이나 통증을 호소하는 사람이 많다. 실제로도 척추 질환으로 병원을 찾는 환자가 많은 편인데 허리나 엉치 외 허벅지나 종아리의 하지에도 여러 증상을 호소한다. 이에 다양한 척추 질환을 비수술 추간공확장술로 치료하는 박경우 서울 광혜병원 병원장에게 겨울철 척추 질환이 증가하는 원인과 대책에 대해 알아봤다.》</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[의료계 소식]음식 씹기 어려운 노인, 노쇠 위험 약 2.7배 높아</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118002879/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118002879/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992615.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;일반적인 노화보다 급격히 신체 기능이 허약해져 장애나 입원 가능성이 커진 상태를 ‘노쇠’라고 한다. 생활 습관이 불규칙적이거나 질병, 복용이 관리되지 않고 신체 활동이 떨어지면 노쇠 위험이 커진다. 최근 구강 건강도 노쇠와 큰 연관성이 있다는 연구 결과가 발표됐다. 서울아산병원 노년내과 정희원 교수·빛고을 전남대병원 노년내과 강민구 교수팀은 65세 이상 노인 3018명의 노쇠 정도와 음식을 씹는 저작 기능을 분석한 결과 음식을 씹기 어려운 노인이 그렇지 않은 노인에 비해 노쇠 비율이 약 2.68배 높은 것을 확인했다. 씹는 기능이 떨어지는 노인은 정상 노인보다 치주질환이 많고 치아 개수는 적은 것으로 나타났다. 전반적인 구강 건강을 조기에 진단하고 치료하면 노년기 노쇠로 이어지는 악순환을 막을 수 있을 것으로 기대된다. 연구팀은 2016년부터 2018년까지 국민건강영양조사에 참여한 65세 이상 노인 3018명을 대상으로 노쇠 정도와 씹는 기능을 조사했다. 씹는 기능은 음식을 씹는 데</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>무리한 걷기 운동은 척추질환에 ‘독’</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118002793/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118002793/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992619.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;《# 한결 포근해진 날씨에 최근 권 부장(56)은 집 근처 공원에서 걷기 운동을 시작했다. 평소 앓고 있는 척추관협착증 회복에 걷기 만한 운동이 없다고 들었기 때문이다. 걷는 도중 휴식을 취해가며 보통 하루 1시간가량 운동에 매진했다. 그러던 어느 날 맑은 공기에 기분이 들뜬 그는 ‘아파도 참고 열심히 걷다 보면 효과가 높겠지’ 하는 생각으로 3시간을 내리 걸었다. 다음 날 아침 당황스럽게도 허리 통증과 다리 저림이 더 심해졌음을 직감한 권 부장. 위기감에 급히 의료진을 찾은 그는 척추관협착증이 도리어 악화됨을 듣게 된다.》 척추관협착증은 척추 중앙에 위치한 신경통로인 척추관이 퇴행으로 인해 좁아지면서 신경을 눌러 나타나는 질환이다. 이때 발생한 염증은 허리와 다리에 통증을 유발한다. 신경 눌림 정도에 따라 마비 증상까지 나타날 수 있다. 특히 척추관협착증은 걷기를 어렵게 하는 질환으로 잘 알려져 있기도 하다. 증세가 심해질수록 보행거리가 점점 짧아지기 때문이다. 이런 까닭에 많은</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>전립샘비대증 약물 부작용 두렵다면 유로리프트 시술 고려해봐야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118002748/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118002748/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992608.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;60대 남성 김  씨는 밤에 소변 때문에 자주 일어나는 야간뇨, 소변이 자주 나오는 빈뇨, 소변을 참지 못하는 급박뇨 등의 배뇨장애를 겪고 있다. 병원에 방문에 전립샘 검사를 진행했고 전립샘이 비정상적으로 커져 요도를 압박하는 전립샘비대증 진단을 받았다. 김 씨는 가장 괴로운 증상으로 밤에 자주 일어나는 것으로 꼽았고 다음  날까지 영향을 줘 만성피로까지 나타났다고 호소하며 ‘하루라도 밤에 일어나지 않고 편히 자는 게 소원’이라고 했다. 전립샘비대증은 중장년층 남성에게 자주 나타는 질환이다. 과거에는 이러한 전립샘비대증 치료에 약물이나 수술을 주로 사용했다. 요즘은 다양한 치료방법이 존재하면 비수술 전립샘비대증을 치료하는 유로리프트가 등장한 이후 큰 인기를 얻고 있다. 변재상 자이비뇨의학과병원 병원장은 “약물치료의 경우 혈압, 당뇨 약처럼 평생 복용해야 하며 효과가 있더라고 성욕감퇴, 발기부전, 역행성사정 등 다양한 부작용이 나타날 위험이 높다”고 말했다. 기존의 수술적 치료(경요도</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>메타버스로 의료서비스 확장시키고 있는 병원들</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118001775/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230221/118001775/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/21/117992537.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“집에서 편안하게 병원에서 하는 건강강좌를 들을 수 있을까?”  명의들이 진행하는 건강강좌는 예전 같으면 병원에 방문해야 들을 수 있었다. 하지만 제페토, 게더타운 등의 다양한 메타버스 플랫폼을 이용한다면 굳이 직접 참석하지 않더라도 집이나 직장에서 나의 아바타가 가상공간에서 강좌를 듣고 질문도 할 수 있다. 가상공간에서 같은 질환을 앓는 환우들과 대화하며 건강정보를 나눌 수 있다.  최근에 대형병원 중심으로 증강현실(AR), 가상현실(VR), 확장현실(XR), 디지털트윈, 인공지능(AI), 클라우드 기술이 융합돼 구현되는 메타버스를 이용해 의료진뿐만 아니라 환자, 보호자, 지역 주민들에게도 각종 편의를 제공하고 있다.  강남세브란스병원은 내시경 시술 전 환자에게 차분한 분위기의 VR 화면을 보여주면 불안감이 개선된다는 연구 결과를 최근 발표했다. 이는 국내 첫 VR 진료로 메타버스가 의료 영역에서 어떻게 활용될 수 있을지를 보여줬다. 지난해 10월엔 미래 의료를 위해 메타버스를 의</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 2월 22일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500003</guid>
      <pubDate>2023-02-22T03:32:07.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/15/SSC_20230215035427_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1396196 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 가정에 신경 써라.&lt;br&gt;48년생 : 기다리면 행운 온다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 친구에게 관심 보여라.&lt;br&gt;72년생 : 도움이 필요하다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 느긋한 마음은 실패수다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 일의 성취가 힘들다.&lt;br&gt;49년생 : 건강이 최고다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 신중한 행동이 최선이다.&lt;br&gt;73년생 : 주위의 부추김에 넘어간다.&lt;br&gt;85년생 : 친구에게 관심 보여라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 당장은 어렵지만 곧 좋은 운이 있다.&lt;br&gt;50년생 : 기대는 버려라.&lt;br&gt;62년생 : 사기수를 주의하라.&lt;br&gt;74년생 : 자존심 버리면 희망 있다.&lt;br&gt;86년생 : 분수를 지켜라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 가족과의 관계를 다져라.&lt;br&gt;51년생 : 부모님께 안부 드려라.&lt;br&gt;63년생 : 뜻밖의 행운이 따른다.&lt;br&gt;75년생 : 될 수 있는 한 충돌은 피하라.&lt;br&gt;87년생 : 크게 성공할 운이 따른다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 뜻한 일이 이루어진다.&lt;br&gt;52년생 : 목소리는 낮추라.&lt;br&gt;64년생 : 부부관계는 참는 게 상책이다.&lt;br&gt;76년생 : 경솔한 행동은 금물이다.&lt;br&gt;88년생 : 움직이는 것이 좋다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 이득이 넘치니 실천하라.&lt;br&gt;53년생 : 앞으로 나서지 마라.&lt;br&gt;65년생 : 일을 다음으로 미루어라.&lt;br&gt;77년생 : 여행도 좋겠다.&lt;br&gt;89년생 : 자신의 부족을 느낀다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 밀고 나가라.&lt;br&gt;54년생 : 돈으로 도움 줄 일이 생긴다.&lt;br&gt;66년생 : 운전에 주의하라.&lt;br&gt;78년생 : 윗사람의 인정을 받겠다.&lt;br&gt;90년생 : 일이 순조롭게 풀린다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 새로운 일은 오늘이 좋겠다.&lt;br&gt;55년생 : 모든 일은 속으로 삯혀라.&lt;br&gt;67년생 : 매사 천천히 일하라.&lt;br&gt;79년생 : 재물소득이 있겠다.&lt;br&gt;91년생 : 남의 말을 새겨들어라.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 부귀의 하루가 된다.&lt;br&gt;56년생 : 좋은 일만 생겨난다.&lt;br&gt;68년생 : 방심하다가 손해 보기가 쉽다.&lt;br&gt;80년생 : 적극적인 행동은 대길하다.&lt;br&gt;92년생 : 사람과 재물이 는다.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 좋은 하루니 활발히 움직여라.&lt;br&gt;57년생 : 집안에 화목이 있다.&lt;br&gt;69년생 : 기쁜 일이 생기니 기대하라.&lt;br&gt;81년생 : 운세도 행운도 있다.&lt;br&gt;93년생 : 일이 막힌다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 인기를 얻게 된다.&lt;br&gt;58년생 : 하루 종일 웃음꽃이 핀다.&lt;br&gt;70년생 : 어려움이 해소된다.&lt;br&gt;82년생 : 가족과 함께 외출하라.&lt;br&gt;94년생 : 웃는 날이 다가온다.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 알차고 뜻있는 하루다.&lt;br&gt;59년생 : 너무 큰 꿈만 꾸지 마라.&lt;br&gt;71년생 : 움직인 만큼 기쁨이 있다.&lt;br&gt;83년생 : 손재수가 있겠다.&lt;br&gt;95년생 : 지금은 아니다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>왜 자도자도 피곤할까…수면의 ‘질’ 높이려면?</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256873</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=256873</guid>
      <pubDate>2023-02-22T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>수면은 건강한 삶의 조건에서 빠지지 않는 조건이다. 충분한 수면이 전제되지 않는 한, 운동이나 식단 관리 등 다른 노력에도 불구하고 건강은 악화일로를 걷기 십상이다. 실제로 수면 부족이 야기하거나 악화시킬 수 있는 질환은 당뇨, 고혈압, 비만 등 셀 수 없을 정도다.‘좋은 수면’의 조건은 크게 두 가지다. 수면의 ‘시간’과 ‘질’이다. 수면 시간은 개인마다 정한 적정 수면 시간을 지키려 노력하는 게 보편적이지만, ‘질 높은 수면’을 위한 노력까지 병행하는 경우는 생각보다 드물다. 수면 시간은 충분하지만 그 질은 낮을 경우, 몇 시간</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>카카오-하이브 SM 인수전, 가처분신청 첫 심문 주목</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500007</guid>
      <pubDate>2023-02-22T08:47:28.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222084727_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398728 --&gt;카카오와 하이브의 SM엔터테인먼트 인수 싸움이 격화되는 가운데 22일 오전 10시 30분 SM의 신주·전환사채 발행 금지에 대한 가처분 첫 심문이 열린다.&lt;br&gt;이수만 SM 창업자이자 전 총괄 프로듀서는 지난 8일 서울동부지방법원에 SM엔터의 신주·전환사채 발행을 막아달라며 가처분 신청서를 접수하면서 SM 현 경영진이 카카오에 제3자 방식으로 1119억원 상당 신주와 1052억원 전환사채를 발행하기로 한 것이 상법과 정관에 어긋난 위법이라고 주장했다. SM은 첫 심문에서 신주·전환사채 발행이 경영상 목적을 달성하기 위한 것이었음을 입증하는 데 주력할 것으로 예상된다.&lt;br&gt;업계에서는 가처분 결과가 하이브 공개매수일 마감인 오는 28일 이후와 카카오 신주 발행일인 다음달 6일 사이에 나올 가능성이 높은 것으로 점치고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;가처분이 인용되면 신주 발행이 취소돼, 카카오의 SM 인수 가능성은 낮아진다. 하이브나 카카오 모두 SM을 연결 자회사로 편입하기 위해서는 적어도 지분 30%를 더 확보해야 하기 때문이다. 카카오가 SM 인수전에서 발을 뺄 수 있다는 관측도 나온다.&lt;br&gt;가처분 신청이 기각되면 하이브의 공개매수가 실패한다는 전제 아래 카카오가 추가 지분 매입에 나설 가능성이 점쳐진다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;카카오는 4조원이 넘는 현금성 자산을 보유하고 있고, 카카오엔터테인먼트가 지난달 사우디아라비아 국부펀드 등으로부터 유치한  1조 2000억원의 투자금 중 8975억원이 오는 24일 납입된다. 나머지 돈은 오는 7월 20일 들어올 계획이다.&lt;br&gt;업계에서는 카카오엔터가 유치한 1차 자금에 글로벌 웹툰 플랫폼 픽코마를 운영 중인 카카오픽코마가 투자받은 앵커프라이빗에쿼티 투자금이 SM 인수전에 활용될 가능성도 있다고 보고 있다.&lt;br&gt;하이브 역시 1조원 가까운 여유자금을 보유하고 있어 SM 인수전에 쓸 실탄이 충분한 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;SM 인수를 위해서는 공정거래위원회 경쟁 심사도 통과해야 한다. 시장 경쟁 제한, 시장 지배력 남용 우려 등이 검토될 수 있기 때문이다. 이미 공정위는 내부 검토에 들어간 것으로 알려져 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;한편 박지원 하이브 최고경영자(CEO)는 “오늘(2023.2.22)자로 SM엔터테인먼트 이수만 창업자 겸 전 총괄 프로듀서가 보유한 14.8% 지분 인수를 완료하여, SM엔터테인먼트의 최대 주주가 됐다”고 알렸다.  그는 이어 “지난 2월 10일에 저희가 말씀드린 바와 같이, 하이브는 지분 인수 과정에서 SM엔터테인먼트와 이수만 전 총괄의 지배구조 문제를 해결했다. SM엔터테인먼트는 앞으로 모범적인 지배구조를 갖춘 기업이자 주주 권익을 최우선시하는 기업으로 나아가게 될 것”이라고 약속했다.&lt;br&gt;하이브는 당초 다음달 6일까지 지분 인수 대금을 납입하면 되는 상황이었는데  12일 앞당겼다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>3월부터 中 입국자 PCR 검사 해제…지방공항 직항 재개</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016284/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016284/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T09:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118016240.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;다음 달부터 중국에서 국내로 들어오는 모든 입국자는 입국 후 코로나19 유전자증폭(PCR) 검사를 받지 않아도 된다. 단, 입국 전 PCR 검사와 항공기 탑승 시 ‘검역정보사전입력시스템(Q-CODE·큐코드)’ 입력은 다음 달 10일까지 유지된다.  지방공항과 중국을 잇는 직항편 운행도 재개된다.  김성호 중앙재난안전대책본부 제2총괄조정관 겸 행정안전부 재난안전관리본부장은 22일 정부세종2청사에서 중대본 회의를 주재하면서 이같이 밝혔다.  중대본에 따르면 지난주 일평균 확진자 수는 1만1599명으로 전주보다 14.4% 감소했다. 8주 연속 감소세다.  지난주 신규 위중증 환자 수는 161명으로 지난 7월 5주차 이후 약 7개월 만에 100명대에 진입했다. 사망자도 2월 들어 지속 감소해 일평균 18.7명을 기록했다.  중국발 입국자의 양성률은 1월 첫째 주 18.4%에서 2월 셋째 주 0.6%로 떨어졌다.  김 본부장은 “중국발 입국자의 양성률이 떨어져 방역 조치의 추가적인 완화가 가능할 것으로 판단된다”</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중대본 “3월부터 중국발 입국자 입국 후 PCR 검사 해제”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016342/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016342/2</guid>
      <pubDate>2023-02-22T09:41:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118016341.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정부가 중국발 입국자에 대한 유전자증폭검사(PCR) 검사를 3월 1일부터 해제한다. 인천국제공항 외에도 다른 공항을 통해 들어온 사람들의 입국도 허용된다.  김성호 행정안전부 재난안전관리본부장(중앙재난안전대책본부 제2총괄조정관)은 22일 중대본 회의에서 “3월 1일부터 중국발 입국자에 대한 입국 후 PCR 검사를 해제하고 인천공항 외 다른 공항을 통한 입국도 재개하기로 했다”고 밝혔다.  다만 입국 전 PCR 검사와 큐코드 입력 의무화는 다음 달 10일까지 연장한다. 다른 조치 중단에 다른 영향을 확인한 후 평가를 거쳐 종료할 예정이다.  지난주 일평균 코로나19 확진자 수는 1만 1599명으로 전주보다 14.4% 감소한 것으로 집계됐다. 신규 위중증 환자 수는 약 7개월 만에 100명대에 진입했다. 사망자도 2월 일평균 18.7명으로 지속 감소하고 있다.  다만 60대 이상의 예방 접종률은 30%대 초반에서 정체되고 있는 반면, 중증화율은 4주 연속 상승하고 있는 것으로 집계됐다.  김 본부장은 “현재</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이탈리아 대학 “커피 하루 석잔이상 마시면 혈압 감소”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118016837/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118016837/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T10:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118016820.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;커피를 하루 석 잔 이상 마시면 커피를 마시지 않는 사람보다 혈압이 10㎜Hg가량 낮다는 연구 결과가 나왔다. 심근경색, 협심증 같은 관상동맥 질환의 예측 인자인 최고 혈압과 최저 혈압의 차이(맥압)도 커피를 즐겨 마시는 사람이 더 낮았다. 22일 한국식품커뮤니케이션포럼(KOFRUM)에 따르면 이탈리아 볼로냐 산토르솔라 말피기 대학병원 고혈압·동맥경화 연구 그룹 아리고 시케로(Arrigo Cicero) 박사팀이 북부 이탈리아의 작은 마을 브리시그헬라 성인 주민 1503명(남 720명·여 783명)을 대상으로 커피 섭취와 혈압의 상관성을 분석한 결과 이 같이 파악됐다.  연구 참여자의 14.6%는 커피를 전혀 마시지 않았고, 27%는 하루에 1잔, 48.3%는 하루 2잔, 6.6%는 하루 3잔, 나머지 3.5%는 하루에 3잔 이상 커피를 마셨다. 하루에 커피를 2잔 마시는 사람과 3잔 이상 마시는 사람은 최고 혈압인 수축기 혈압이 커피를 마시지 않는 사람보다 각각 5.2㎜Hg, 9.7</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>1만3082명 확진, 1주전 1860여명↓…3월 중국발 입국후 검사 해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016941/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118016941/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T10:03:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118016749.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)는 22일 0시 기준 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 신규 확진자가 1만3082명 발생했다고 밝혔다. 국내발생 1만3050명, 해외유입 32명이다. 누적 확진자는 3045만8857명을 기록했다.  최근 코로나19 유행이 감소세를 이어감에 따라 이날 신규 확진자 수는 전날(21일) 1만1880명보다 1202명(10.1%) 증가했다. 1주일 전(15일) 1만4949명보다는 1867명(12.4%) 감소했다.    특히 수요일(화요일 발생) 기준으로는 지난해 6월 20일(1만446명) 이후 238일(34주)만에 가장 적다. 최근 4주간 월요일 확진자 수는 ‘2만413명(2월 1일)→1만7926명(2월 8일)→1만4949명(2월 15일)→1만3082명(2월 22일)’의 흐름을 보였다.  해외유입 확진자 32명 중 11명(34.4%)은 중국발 입국자다. 지난달 2일 중국발 입국자의 유전자증폭(PCR) 검사 의무화 이후 해외유입 확진자는 하루 250명을 넘어서기도 했으나 차츰</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>코로나 위험도 5주째 ‘낮음’…국내감염 중 BN.1 변이 61.1%</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118018986/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118018986/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T11:20:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118018976.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;지난주 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 일평균 신규 확진자는 1만1599명으로 떨어지고, 주간 위험도는 5주째 ‘낮음’을 유지했다.  22일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 2월 3주(2월 12~18일) 주간 신규 확진자는 일평균 1만1599명이며, 전주 대비 14.4% 감소했다.  같은 기간 일평균 위중증 환자는 전주 대비 19.2% 감소해 236명, 사망자는 전주보다 5.8% 줄어 19명을 기록했다.  이에 따라 2월 3주 코로나19 주간 위험도는 전국 및 수도권, 비수도권 모두 ‘5주째 낮음’을 기록했다.  방역당국이 2월 1주 확진자를 2주간 모니터링한 결과, 중증화율 0.27%, 치명률은 0.10%였다. 전주보다 소폭 상승한 수치다.  감염재생산지수(Rt)는 0.90으로 7주일 연속 1 미만을 유지하며 12월 4주 1.00에서 0.95→0.85→0.77→0.75→0.90→0.81→0.90으로 증감을 반복했다. 감염재생산지수는 1보다 높으면 확산세를, 1보다 낮으면 감소세를 뜻</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>중국발 입국자 양성률 6주새 18.4%→0.6%…3월 입국후 검사 해제</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118019442/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Society/article/all/20230222/118019442/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T11:37:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118019379.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;중국발 입국자의 신종 코로나바이러스 감염증(코로나19) 양성률이 6주일 사이에 18.4%에서 0.6%로 급감한 것으로 나타났다. 이에 따라 정부는 오는 3월부터 중국발 입국 후 유전자 증폭(PCR) 검사 의무화를 해제한다.  22일 질병관리청 중앙방역대책본부(방대본)에 따르면 중국발 입국자의 진단검사 양성률은 ‘1주차 18.4%→2주차 6.0%→3주차 2.9%→4주차 2.0%→5주차 1.1%→6주차 0.7%→7주차 0.6%’ 흐름을 보였다. 6주일 사이에 30분의 1 수준으로 급감한 것이다.  중국발 입국자 주간 발생 환자는 12월 4주 4048명, 1월 1주 806명, 1월 3주 75명, 2월 2주에는 14.9명까지 떨어졌다.  국가 감염병 위기대응 자문위원회(감염병자문위) 소속 대다수 위원들은 지난 15일 ‘제13차 국가 감염병 위기대응 자문회의’에서 중국발 입국자들이 국내 입국 전과 후에 진단검사를 의무적으로 받도록 한 방역 조치를 2월 안에 종료해도 된다는 의견을 냈다.   자문위 위원들은 중국발</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>천태종, 튀르키예·시리아 위해 1억원 기부</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500064</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500064</guid>
      <pubDate>2023-02-22T11:51:29.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222115119_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398840 --&gt;대한불교천태종이 지진 참사로 아픔을 겪은 튀르키예와 시리아 국민을 돕기 위해 긴급 구호금 1억원과 구호 물품을 전달했다.&lt;br&gt;천태종 사회부장 개문 스님, 사회국장 자운 스님, 사회과장 문법 스님은 지난 21일 서울 중구 주한 튀르키예대사관을 방문해 튀르키예 지진 피해 복구를 위한 성금을 전했다. 기금 전달식에서 개문 스님은 “갑작스러운 지진 피해로 고통받고 있는 튀르키예와 시리아 국민들을 위해 천태종 불자님들이 작은 정성을 모아 성금을 마련했다”면서 “종단 차원에서 튀르키예 국민들이 평화로운 일상으로 복귀하는 데 도움이 될 수 있도록 적극적으로 노력할 테니 용기를 잃지 말고 난국을 잘 극복하길 바란다”고 말했다.&lt;br&gt;무랏 타메르 주한 튀르키예 대사는 “불교계가 적극적으로 도움을 주고 계셔서 정말 감사하게 생각한다”며 “대한민국이 강하게 일어선 것처럼 튀르키예도 보내주신 응원과 도움으로 아픔 속에서 희망을 잃지 않고 다시 일어서도록 하겠다”고 답했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;천태종은 서울 서초구 관문사에서 긴급 구호 물품 전달식을 진행했다. 구호 물품 전달식에서 개문 스님은 “부처님 동체대비(同體大悲) 사상을 바탕으로 종단 차원에서 작은 정성을 모아 모연을 하게 됐다”며 “갑작스러운 재난으로 인해 꽃과 같은 아름다운 삶을 하루아침에 잃은 튀르키예와 시리아 국민을 위해 축원 드린다”고 했다.&lt;br&gt;천태종이 마련한 마스크 20만장, 손 소독제 5000개, 의류 1500점, 수건 900점 등은 주한 튀르키예대사관이 지정한 인천의 물류창고로 전달돼 현지로 운송될 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>男, 일주일 두 번만 ‘이것’ 먹으면…“위암 37% 낮춘다”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500093</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500093</guid>
      <pubDate>2023-02-22T14:31:52.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222143150_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1398903 --&gt;콩으로 만든 식품을 일주일에 2회 이상 섭취한 남성의 경우 위암 발생 위험이 낮춘다는 연구 결과가 나왔다.&lt;br&gt;22일 서울대 의대 예방의학교실 신우경·강대희 교수 공동 연구팀에 따르면 연구 기간 위암이 발생한 767명과 그렇지 않은 사람을 대상으로 콩과 된장, 두부 섭취량을 조사한 결과 두부를 일주일에 2회 이상 섭취한 남성은 두부를 거의 섭취하지 않는 남성보다 위암 발생 위험이 37% 낮은 것으로 나타났다.&lt;br&gt;도시 기반 역학연구를 위해 2004~2013년까지 40~69세 13만9267명을 모집한 후 2018년 12월까지 평균 9.2년 동안 추적 관찰한 결과다.&lt;!-- 그림 1398904 --&gt;된장의 경우 많이 섭취량이 많을수록 위암 발생 위험이 낮아진다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;다만, 체중에 따라 미치는 영향에 차이가 있었다. 체질량지수(BMI) 기준으로 정상 체중(25㎏/㎡ 미만)을 넘어서지 않은 남성의 경우 된장과 두부를 자주 섭취할수록 위암 발생 위험이 낮아졌지만, 과체중이나 비만 남성은 연관성이 관찰되지 않았다.&lt;br&gt;신우경 교수는 “여성은 남성과 달리 질병 발생에 있어 여성호르몬 영향을 받는데 콩이 여성호르몬 유사 물질이라 영향을 미쳤을 것으로 추정하고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;연구팀은 콩으로 만든 식품이 위암 위험을 낮추는 건 항염증 및 항산화 기능을 하는 물질인 제니스테인과 이소플라본의 효과로 분석했다.&lt;br&gt;이번 연구 결과는 국제학술지 ‘유럽 영양학 저널’ 최신호에 발표됐다.&lt;br&gt;한편 여성의 경우는 체중에 상관없이 콩·된장·두부 섭취와 위암 발생과의 연관성이 확인되지 않았다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[부고]이상준 셀트리온 수석부사장 부친상</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118024810/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118024810/1</guid>
      <pubDate>2023-02-22T16:04:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>◇ 이자성씨 별세, 이상준(셀트리온 데이터사이언스연구소장 수석부사장)씨 부친상=21일(화), 가톨릭대학교 서울성모병원 장례식장 13호실, 발인 24일(금) 오전 5시, 장지 수원연화장(청량리 천주교 묘원).동아닷컴 김민범 기자 mbkim@donga.com</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>女초등생이 폴댄스 추며 “놀러 와”…전북도 홍보영상 논란</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500139</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500139</guid>
      <pubDate>2023-02-22T16:40:12.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222164009_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1399016 --&gt;어두운 밤 형형색색 불빛. 보름달을 배경으로 한 원형 무대에서 폴댄스 복장인 ‘폴 웨어’를 입은 소녀가 기둥에서 춤 실력을 뽐낸다. 이 영상은 전북 진안군 공식 유튜브에 있는 지역 관광 홍보 광고다.&lt;br&gt;22일 온라인상에서 전라북도가 제작한 진안군 마이산 홍보 영상이 선정성 논란에 휩싸였다.&lt;br&gt;전북은 지난해 말 ‘마이산의 불빛과 어우러진 화려한 폴댄스(feat.마이산 남부 야경)’라는 제목의 홍보 영상을 공개했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;영상은 30초 분량으로, 전북이 진안군의 지역 관광 활성화를 위해 제작했다.&lt;br&gt;영상에는 신체 일부가 드러나는 ‘폴 웨어’를 입은 초등학생이 보름달 배경 앞에서 폴댄스를 춘다. 영상 속 소녀의 당시 나이는 11살이다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;영상 말미에는 ‘진안으로 놀러 와’라는 문구가 등장한다. 마지막 문구가 나오기 전까지 공공기관 홍보 영상으로 예상하기 어렵다.&lt;!-- 그림 1399017 --&gt;진안군은 진안군의 명소인 마이산의 야경을 홍보할 목적으로 제작했다고 한다. 하지만 영상과 마이산이 어떤 관련이 있으며 왜 소녀가 홍보에 앞장서고 있는 것인지 개연성을 찾아보기 어렵다.&lt;br&gt;전주에 사는 A씨는 “마이산의 야경 홍보? 주류 광고 인 줄 얼았다. 내가 볼 때도 민망한데 마이산 관광하고 무슨 상관이 있느냐”고 지적했다.&lt;br&gt;논란이 되자 전북도는 소셜네트워크서비스(SNS)에서 해당 영상을 삭제했다.&lt;br&gt;&lt;strong class=subTitle_s0&gt;“10살 연하女 만나러 대회 참석?”…‘1000만원 홍보영상’ 결국 삭제&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;앞서 전북도에서 제작한 ‘2023 전북 아시아·태평양마스터스 대회’ 홍보 영상물 역시 선정성 논란으로 삭제됐다.&lt;br&gt;이 영상은 한 편의 짧은 드라마 형식으로, 단 한 번도 이성을 제대로 만나보지 못한 중년 남성이 등장한다.&lt;br&gt;이 남성은 여성과의 소개팅에서 거절당하고 어린 조카에게 ‘여자를 만나려면 운동을 하라’는 조언을 듣는다. 이후 이 남성은 용기를 내 아태 마스터스 대회에 참가하고, 열 살 차이 나는 소개팅 여성과 연애하는 것으로 영상은 끝을 맺는다.&lt;!-- 그림 1399018 --&gt;영상 중간에 대회 일정과 종목 등을 소개하는 자막이 삽입됐지만, 대회에 참가하고 나서 사랑을 얻었다는 내용이다. 하지만 영상이 올라가고 “여자 만나려면 운동하라는 건가요”, “왜 하필 10살 어린 여성인가요?”등 비판이 쏟아졌다.&lt;br&gt;전 세계 생활체육인이 참여하는 국제대회 취지를 무색게 할 만큼 구성이 조악하다는 평가다.&lt;br&gt;전북도 관계자는 “논란의 여지가 있을 수도 있다고 생각해 유튜브에 올린 영상을 잠시 내렸다”며 “추후 보완 작업을 거쳐 영상을 다시 게시할 예정”이라고 설명했다.&lt;br&gt;이 영상의 제작비는 약 1000만원으로, 공식 홍보영상은 아니지만 국제대회의 격에 맞지 않는 홍보물이라는 비판은 피해갈 수 없었다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>해오름극장서 즐기는 유럽의 핫한 공연 ‘엔톡 라이브 플러스’</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500165</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500165</guid>
      <pubDate>2023-02-22T17:30:38.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222173029_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1399055 --&gt;국립극장이 해외 공연을 영상으로 만나는 ‘엔톡 라이브 플러스’를 선보인다.&lt;br&gt;오는 24일부터 3월 5일까지 국립극장 해오름극장에서 진행하는 ‘엔톡 라이브 플러스’는 국립극장이 유럽 각지의 극장 및 배급사와 손잡고 세계 최정상급 화제작을 소개하는 프로그램이다. 이번에는 영국 국립극장의 ‘시련’, 네덜란드 인터내셔널시어터 암스테르담의 ‘더 닥터’, 프랑스 국립극장인 코메디 프랑세즈의 ‘타르튀프’를 준비했다. ‘시련’과 ‘더 닥터’는 국내에 처음 소개되고 ‘타르튀프’는 지난해 9월에 이어 재상영이다.&lt;!-- 그림 1399059 --&gt;‘시련’은 작년 11월까지 영국 국립극장에서 초연된 최신작이다. 미국의 대표적인 극작가 아서 밀러의 동명 희곡이 원작이다. 집단 광기가 개인과 사회를 어떻게 파괴하는지 생생히 그려냈다. 2월 24일, 3월 1일, 3월 5일 총 3회 상영한다.&lt;br&gt;첫 상영 당시 감각적인 연출과 세련된 무대 미학으로 호평받은 ‘타르튀프’는 지난해 몰리에르 탄생 400주년을 기념해 1664년 초연 이후 역사 속으로 사라진 오리지널 버전을 복원한 작품이다. 성직자로 위장한 타르튀프가 그를 맹신한 부르주아 오르공의 가정을 파탄 내는 이야기를 통해 당시 종교인의 위선과 인간의 맹목적인 믿음을 비판한다. 2월 25일, 3월 3일 총 2회 상영한다.&lt;!-- 그림 1399060 --&gt;‘더 닥터’는 문학계의 프로이트라 불리는 오스트라의 정신과 의사이자 작가였던 아르투어 슈니츨러의 희곡 ‘베른하르디 교수’를 재해석한 연극이다. 작품은 임신중절 후유증으로 죽어가는 소녀에게 병자성사를 하려는 신부와 원칙을 지키기 위해 이를 가로막는 의사의 대립으로 시작된다. 종교와 과학을 대변하는 이들의 논쟁을 통해 혐오가 만연한 사회에도 지켜져야 할 인간의 존엄성을 탐구한다. 2월 26일, 3월 2일, 3월 4일 3회 상영한다.&lt;!-- 광고 right --&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>윤철호 사회평론 대표이사, 대한출판협회장 연임</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500171</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230222500171</guid>
      <pubDate>2023-02-22T17:42:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/22/SSC_20230222174254_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1399067 --&gt;윤철호 사회평론 대표이사가 대한출판문화협회(출협) 회장을 연임한다.&lt;br&gt;출협은 22일 연세대학교 동문회관에서 열린 제79차 정기총회에서 윤 회장을 제51대 회장으로 선출했다. 245표 중 무효가 3표 나왔고 윤 후보가 131표, 권혁재 학연문화사 대표가 111표를 얻었다. 윤 회장은 49대(2017~2020), 50대(2020~2023)에 이어 세 번째 당선으로 임기는 3년이다.&lt;br&gt;윤 회장은 지난 임기 동안 도서정가제법 개정 및 도서정가제법 무효화 저지, 출판유통심의위원회 설치 및 사재기 방지, 문어말뭉치 저작권 침해 사태 해결 등을 추진했다. 당선 후 그는 “산업환경이 격변함에 따라 출협의 역할이 점점 많아지고 복잡해지고 있다”며 이에 “출협이 출판계의 대표단체로서 행정력과 정치력을 강화하고 출판인들에게 도움이 되는 단체가 되도록 하겠다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;출협은 전형위원에 송민우 잉글리시에그 대표이사, 안상준 박영사 대표이사, 김선식 다산북스 대표이사, 박용수 마이디팟 대표이사, 곽미순 도서출판 한울림 대표이사 5인이 무투표 당선됐다고 전했다. 감사에는 노현 피와이메이트 대표이사와 유재옥 소미미디어 대표이사가 당선됐다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>납 기준 초과 검출…‘이 음료’ 회수 조치됐다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118026987/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118026987/2</guid>
      <pubDate>2023-02-22T17:51:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118026985.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;영농조합법인 더듬이(벅스푸드)가 제조·판매한 &apos;건강한 하루를 위해 홍삼벵이 진액(이하 홍삼벵이 진액)&apos;에서 납이 초과 검출돼 판매를 중단하고 회수 조치 됐다고 식품의약품안전처(식약처)가 22일 밝혔다.  이날 식약처에 따르면 홍삼벵이 진액에서 납이 기준치(0.3㎎/㎏ 이하)보다 초과 검출(0.4㎎/㎏)됐다. 이에 따라 해당 제품을 신속히 회수 조치했다. 또 제품을 구매한 소비자는 섭취를 중단하고 구입처에 반품해 줄 것을 당부했다. 회수 대상은 유통기한이 2024년 12월 7일까지로 표시된 제품이다.   소화기를 통해 들어온 납은 성인 기준 5~10%만 체내로 흡수돼 주로 연부조직(간, 신장)과 뼈로 이동해 축적된다. 특히 몸속으로 들어온 납은 쉽게 배출되지 않고, 농도가 절반으로 줄어드는데 약 5년 정도 걸리는 것으로 알려졌다.  한편 식품 관련 불법 행위를 목격한 경우 불량식품 신고전화(1399)로 신고가 가능하다. 또 스마트폰의 경우 식품안전정보 ‘내손안’ 애플리케이션을 통해 신고할 수 있다.조혜선</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>‘이 음식’ 일주일에 두 번 먹었더니…남성 위암 발생률 ↓</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118021389/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118021389/2</guid>
      <pubDate>2023-02-22T18:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118021317.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;두부와 된장 등 콩으로 만든 식품을 꾸준히 섭취한 사람은 위암 발생 위험이 크게 낮다는 연구 결과가 나왔다. 이는 항염증과 항산화 기능을 하는 물질인 제니스테인과 이소플라본의 효과로 보인다는 연구팀의 설명이다. 다만 체중에 따라 위암 발생에 미치는 영향은 다르게 나타났다.   서울대의대 예방의학교실 신우경·강대희 교수 공동 연구팀은 2004~2013년 도시 기반 역학연구(HEXA study)에 참여한 40~69세 13만9267명(남 4만6953명·여 9만2314명)을 평균 9.2년간 추적·관찰했다. 연구팀은 연구 기간 위암이 발생한 767명과 그렇지 않은 사람을 대상으로 두부와 된장 등을 섭취하는 것이 위암 발생에 미치는 영향을 살펴봤다.  그 결과, 두부를 일주일에 2회 이상 섭취한 남성은 대조군에 비해 위암 발생 위험이 37% 낮은 것으로 분석됐다. 또 두부를 많이 섭취할수록 위암 발생 위험이 낮아지는 연관성이 두드러졌다.   다만 두부와 된장 등의 섭취는 체중에 따라 위암 발생에 미치는 영향이 달랐</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>과한 죄책감·수치심 ‘이 효과’로 줄일 수 있어</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118021817/2</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118021817/2</guid>
      <pubDate>2023-02-22T19:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118021554.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;가짜 약이라는 걸 알고 먹은 상황에서도 증상이 완화되는 효과, ‘오픈 라벨 플라시보(Open Label Placebo)’가 죄책감, 수치심 감소에 영향을 줄 수 있다는 연구 결과가 나왔다.  스위스 바젤대 심리학과 연구팀은 18~40세의 남녀 112명을 대상으로 연구를 진행했다. 급성, 만성 질환 보유자나 정신질환 환자는 실험에서 제외됐다.  연구팀은 미안하거나 규칙을 어겼던 기억 써보기 등을 통해 피실험자의 죄책감을 유도한 후 죄의식, 수치심, 자존감을 측정했다.  그리고 무작위로 A, B, C그룹을 나눴다. A 그룹에게는 실험용 알약을 주며 ‘이 알약은 마음을 편안하게 해주는 성분이 들어있어 죄책감을 줄여준다’고 말했다. B 그룹에게는 ‘우리는 A 그룹에게 이 가짜 약이 죄책감과 연관돼 있다고 말할 것’이라고 했다. 대조군인 C 그룹에게는 어떤 약도 주지 않았다.  연구 결과, A, B 그룹 모두 C 그룹과 비교했을 때 죄책감, 수치심 수치가 유의미한 수치로 낮아졌다.  연구팀은 “가짜라는 걸 알면서</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>이건희 소장품, 올해 대구·청주 순회전</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223022001</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223022001</guid>
      <pubDate>2023-02-23T00:06:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>지난해 큰 인기를 끌었던 이건희 소장품 전시가 대구와 청주를 찾아간다.&lt;br&gt;국립중앙박물관은 이건희 기증품을 국립대구박물관(4~7월), 국립청주박물관(7~10월)에서 선보일 예정이라고 22일 전했다. 지난해 국립광주박물관에 이은 지방 순회 전시다. 국립중앙박물관은 “2025년 하반기에는 미국 국립아시아예술박물관, 2026년 상반기에는 미국 시카고박물관, 2026년 하반기에는 영국박물관에서도 순회전이 예정됐다”고 밝혔다.&lt;br&gt;이건희 삼성 선대회장이 기증한 9797건 2만 1693점의 유물 관련 업무는 국립중앙박물관의 핵심 사업 중 하나다. 지난해 기증 1주년을 맞아 열린 국립중앙박물관 ‘어느 수집가의 초대’ 특별전은 4개월간 22만 9892명이 찾았을 정도로 관심이 뜨거웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;이와 함께 올해는 고구려 역사와 문화 콘텐츠를 강화하고, ‘영국 내셔널갤러리 명화전’을 포함해 국내외 문화를 소개하는 특별전도 선보인다. 국립중앙박물관은 문화취약계층의 박물관 접근성 확대를 위한 지원 방안, ‘2032 월지 프로젝트’ 등 새로운 콘텐츠 발굴을 위한 연구도 추진할 예정이다.&lt;!-- 광고 right --&gt;</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“단원들 지금도 전선에… 우크라이나 도와주세요”</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223020007</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223020007</guid>
      <pubDate>2023-02-23T00:06:27.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/23/SSC_20230223000614_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1399197 --&gt;“몇몇 오케스트라 단원들은 지금도 전선에서 싸우고 있습니다. 이 싸움에 대항하는 우크라이나를 도와주세요.”&lt;br&gt;우크라이나 하르키우는 지난해 2월 24일 러시아와의 전쟁이 발발한 첫날부터 교전이 벌어진 도시다. 상처가 깊은 이 도시에는 우크라이나 최고의 지휘자로 꼽히는 유리 얀코(62)가 이끄는 하르키우 필하모닉이 있다. 하르키우 소식을 묻자 그는 “현재는 콘서트가 없다”는 슬픈 소식을 전했다.&lt;br&gt;전쟁이 발발한 지 1년이 되는 24일 얀코는 부천필하모닉오케스트라의 제300회 정기연주회 무대에 선다. 22일 경기 부천시민회관에서 만난 얀코는 “하르키우 음악가들은 다른 도시나 해외에서 연주할 기회를 찾고 있다. 비행기와 기차가 제한적일 때는 버스로 편도 40시간씩 이동하기도 한다”면서 “이번엔 혼자라 비교적 수월하게 왔다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;얀코는 명확한 제스처, 풍부한 감정과 예술성, 오케스트라에 대한 정확한 이해도를 지닌 지휘자로 평가받는다. 2001년부터 하르키우 필하모닉 예술감독 겸 상임지휘자로 활동하는 그는 2001년부터 6년간 올해의 하르키우인상을 수상하는 등 하르키우를 상징하는 인물 중 하나다.&lt;br&gt;이번 연주회에서는 베토벤의 레오노레 서곡 제3번, 피아노 협주곡 제4번, 교향곡 제3번 ‘영웅’을 연주한다. 얀코는 “최근 저의 심경이 베토벤의 작업과 조화롭게 일치됨을 느꼈다”면서 “‘영웅’을 통해 우리 국민의 영웅적 투쟁을 이야기하고 싶다. 서곡과 협주곡도 영광스러운 서사를 가지고 있다”고 말했다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;음악가로서 전쟁을 마주하기 쉽지 않을 텐데도 얀코는 우크라이나를 위해 자신이 해야 할 역할을 강조했다. 그는 “음악을 통해 우리가 처한 상황을 알리고 세계인의 관심을 끌어낼 수 있다면 음악가로서 저의 역할을 한 것이라 생각한다”면서 “음악은 불안과 두려움을 넘어서 승리로 이끄는 위대한 힘이 있다. 우리 음악가들은 조국의 명예와 영광을 지키기 위해 최선을 다하고 있다”고 힘주어 말했다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>10년, 20년 사랑받은 책… 옷 갈아입고 금의환향</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223022002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223022002</guid>
      <pubDate>2023-02-23T00:06:37.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/23/SSC_20230223000630_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1399200 --&gt;표지를 바꾸고 문장을 손본 책들이 다시 출간돼 눈길을 끈다. 10년, 20년이 넘는 시간을 건너 독자를 다시 찾아온 데에는 저마다의 이유가 있지만, 꾸준히 독자들의 사랑을 받아 왔다는 데에는 차이가 없다.&lt;br&gt;열림원은 한승원 작가의 ‘추사’, ‘초의’, ‘다산’을 최근 다시 내놨다. 소설은 한 작가가 평생에 걸쳐 좇아 온 이른바 ‘조선 천재 3인’을 다룬 평전 소설이다. 열림원이 2007년 ‘추사’를 냈지만, ‘초의’와 ‘다산’은 이후 다른 출판사에서 나왔다. 열림원이 이번에 ‘추사’를 개정하면서 다른 두 종의 출판권도 가져와 3부작을 낼 수 있었다.&lt;br&gt;출판사 관계자는 “‘추사’를 개정하면서 한 작가에게 ‘절판된 두 종의 책을 함께 내자’ 제안했고, 한 작가도 ‘독자들이 오랫동안 볼 수 있길 바란다’며 동의했다”고 설명했다. 그는 “3부작을 마치 한 세트처럼 보이도록 통일감을 줬다. 절판으로 책을 구하지 못했던 독자들에게 이번 재출간은 좋은 선물이 될 것”이라고 말했다.&lt;!-- 그림 1399201 --&gt;지난해 ‘아버지의 해방일지’(창비)로 주목받은 정지아 작가 단편집 ‘숲의 대화’는 올해 10주년을 맞아 표지와 제목을 바꿔 나왔다. 전체 11편 수록 단편 가운데 하나였던 ‘숲의 대화’ 대신 다른 단편인 ‘나의 아름다운 날들’을 제목으로 내세웠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;새로 책을 낸 은행나무출판사는 “‘아버지의 해방일지’가 호평받으면서 독자들이 ‘숲의 대화’를 많이 찾았다. 지난 10년 동안 5쇄를 찍었는데 현재 재고가 거의 없는 상태”라고 했다. 그러면서 “정 작가에 대한 주목도가 부쩍 높아진 상황이어서 다시 찍기보다 새로 내는 게 독자에게도, 작가에게도 좋을 것으로 여겨 작업을 했다”고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1399205 --&gt;제1회 창비청소년문학상 수상작이자 영화로도 만들어져 큰 인기를 끌었던 김려령 작가 ‘완득이’도 15주년 만에 ‘펀치 에디션’이라는 이름을 달고 새로 나왔다. 예전과 달리 표지에는 다른 인물을 제외하고 주인공인 완득이만 등장한다.&lt;br&gt;창비 관계자는 “현재까지 80만 부수가 팔렸지만, 절판 이후에도 독자들의 재출간 요구가 이어졌다”면서 “독자들을 위해 우선 5000부만 한정판으로 낼 계획”이라고 밝혔다.&lt;!-- 그림 1399206 --&gt;아프리카에서 침팬지를 연구하며 자연과 동물 보호에 앞장서 온 세계적인 동물학자 제인 구달의 자서전 ‘희망의 이유’는 2003년 궁리 출판사에서 한국어판을 처음 낸 이후 20년 만에 김영사에서 새로 선보였다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;이번 2023년 한국어판에는 제인 구달의 특별 서문을 수록하고, 양장본으로 제작해 소장 가치를 높였다. 특히 달라진 표지가 눈에 띈다. 침팬지와 함께 있던 젊었을 적 구달의 사진 대신 아흔이 된 저자를 내세워 현재성을 강조했다.&lt;br&gt;김영사 관계자는 “20년 전 출간했지만 독자들이 꾸준히 찾고 있다. 이 책이 당시뿐 아니라 지금의 우리에게도 충분히 의미가 있다고 생각하기 때문일 것”이라고 재출간 이유를 밝혔다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>군무와 VR이 뭉쳤다</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223022003</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223022003</guid>
      <pubDate>2023-02-23T00:06:54.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/23/SSC_20230223000627_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1399212 --&gt;안 떨어질 걸 알면서도 멈칫하게 된다. 가상현실(VR)로 보는 눈앞의 풍경이 절벽이기 때문이다. 어떻게 해야 할까 머뭇거리다 보니 옆에서 누군가 등장해 춤을 춘다. 몸짓으로 표현하는 느낌이 어딘가 위태로워 보인다.&lt;br&gt;제주의 자연은 어느새 서울의 원룸이 된다. 방에 들어서니 고독이 급습한다. 기척에 눈을 돌리니 누군가 춤을 추고 있다. 무언가 할 말이 있는 듯하지만 눈앞의 생생함과 달리 그는 닿을 수 없는 존재다.&lt;br&gt;두 장면 모두 ‘20▲△’(이십삼각삼각)에서 관객들이 직접 VR기기를 쓰고 마주할 풍경이다. ‘이십삼각삼각’은 국립현대무용단의 무용×기술 융합프로젝트 공연으로 24~26일 서울 예술의전당 자유소극장에서 볼 수 있다. 지난해 전석 매진을 달성한 인기에 힘입어 참여 관객을 20명에서 50명으로 늘렸는데 올해도 5회차 공연 모두 곧바로 매진됐다.&lt;!-- 그림 1399218 --&gt;관객들은 어쩌다 무대 한가운데서 VR 기기를 쓰게 되는 걸까. 객석에 앉아 예술가들이 꾸미는 무대를 바라보는 전형적인 공연 형태를 생각하면 낯선 풍경이다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;최근 예술의전당에서 만난 ‘이십삼각삼각’의 안무가 송주원(50)은 “거리두기를 하는 시대에 우리가 어떻게 몸으로 연결될 수 있을지 고민하다 관객들과 무대에서 함께하며 신체접촉이 일어나는 공연을 생각했다”고 설명했다.&lt;br&gt;‘이십삼각삼각’은 소극장 객석을 전부 치우고 관객들을 무대 가운데로 초대한다. 8명의 무용수와 함께 관객들은 자유롭게 움직이며 작품 속 플레이어가 된다.&lt;!-- 그림 1399219 --&gt;기존 공연에서는 무척이나 낯선 VR 기기는 2막에 등장한다. 송주원은 “현대무용은 동시대와 함께 가는 춤인데 지금은 기술을 떠나서 생각할 수 없는 시대”라며 첨단기기 활용 이유에 대해 말했다. 관객 스스로 시점과 시야를 선택할 수 있는 VR은 한 방향의 시선을 요구하는 기존의 틀을 깬다는 점에서 공연의 동시대성과 확장성을 보여 준다. VR 기기를 통해 관객들은 기존과는 다른 감각으로 공연을 감상하게 된다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;송주원은 영상매체로 무용을 보여 주는 ‘댄스필름’ 감독이기도 하다. 이 분야의 선구자로서 진작부터 기술과 무용을 접목했기에 이런 무대가 가능할 수 있었다. 정이십면체의 평면도가 무대 위에 설치되고 공연 중 연기를 뿌리는 등 여러 실험적인 시도를 통해 작품이 전하는 메시지는 묵직하다. 저마다의 고독을 품고 살아가는 관객들은 같은 공간 안에서 나와 타인의 경계를 허물게 되고 바로 옆에서 호흡하고 땀 흘리는 누군가를 통해 살아있음을 재확인하게 된다.&lt;br&gt;송주원은 “자기 주변의 몸들을 다시 만남으로써 어떻게 연결되고 관계를 맺는지, 어떻게 비켜 가고 충돌하는지에 대한 지점들을 경험하게 된다”고 말했다. 낯선 체험으로 예민해진 감각, 누군가와 그 시간을 공통으로 경험했다는 유대감을 통해 관객들은 나와 너의 관계와 존재의 의미를 다시 생각하게 된다.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>[김동완의 오늘의 운세] 2023년 2월 23일</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223500002</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223500002</guid>
      <pubDate>2023-02-23T00:22:57.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/03/SSC_20230203021246_V.jpg&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1391955 --&gt;쥐&lt;br&gt;36년생 : 밤늦게 외출마라.&lt;br&gt;48년생 : 아량을 베풀어야 길하다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;60년생 : 자신만만하게 행동 마라.&lt;br&gt;72년생 : 남의 말에 귀 기울이지 마라.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;84년생 : 오후부터 서서히 좋아진다.&lt;br&gt;소&lt;br&gt;37년생 : 신중하게 행동하라.&lt;br&gt;49년생 : 수입이 들어오겠다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;61년생 : 다툴 일은 피하라.&lt;br&gt;73년생 : 허세를 부리지 마라.&lt;br&gt;85년생 : 누울 자리를 보고 뻗어라.&lt;br&gt;호랑이&lt;br&gt;38년생 : 하는 일이 잘 풀린다.&lt;br&gt;50년생 : 정성껏 일을 다 하라.&lt;br&gt;62년생 : 술이나 도박에 가까이 마라.&lt;br&gt;74년생 : 남의 것을 탐하지 마라.&lt;br&gt;86년생 : 너무 초조하게 행동하지 마라.&lt;br&gt;토끼&lt;br&gt;39년생 : 일이 풀리지 않고 심난하다.&lt;br&gt;51년생 : 찬란한 하루가 되겠다.&lt;br&gt;63년생 : 친구의 도움이 필요하다.&lt;br&gt;75년생 : 절제하여야 행운 있다.&lt;br&gt;87년생 : 처신을 잘하면 인정받는다.&lt;br&gt;용&lt;br&gt;40년생 : 허황된 꿈을 꾸지 마라.&lt;br&gt;52년생 : 미리 포기하지 마라.&lt;br&gt;64년생 : 경쟁은 삼가라.&lt;br&gt;76년생 : 생각한 일이 잘 이루어지지 않는다.&lt;br&gt;88년생 : 추진하는 일이 잘된다.&lt;br&gt;뱀&lt;br&gt;41년생 : 몸은 바빠도 마음은 기쁘다.&lt;br&gt;53년생 : 용단이 필요할 때다.&lt;br&gt;65년생 : 사람을 조심해야겠다.&lt;br&gt;77년생 : 이성 관계를 조심하라.&lt;br&gt;89년생 : 먼 길 여행은 불길하다.&lt;br&gt;말&lt;br&gt;42년생 : 아랫사람과 상의하라.&lt;br&gt;54년생 : 기쁜 날이 되겠다.&lt;br&gt;66년생 : 말썽수가 생기니 조심하라.&lt;br&gt;78년생 : 금전의 행운이 찾아들겠다.&lt;br&gt;90년생 : 마음먹은 일이 성사된다.&lt;br&gt;양&lt;br&gt;43년생 : 귀인의 도움이 필요하다.&lt;br&gt;55년생 : 건강에 유의해야겠다.&lt;br&gt;67년생 : 기회는 지금이다.&lt;br&gt;79년생 : 남을 원망 말고 참아라.&lt;br&gt;91년생 : 행운이 따른다.&lt;br&gt;원숭이&lt;br&gt;44년생 : 운이 좋아 소득 많이 생긴다.&lt;br&gt;56년생 : 큰 기대는 하지 마라.&lt;br&gt;68년생 : 생활이 윤택해진다.&lt;br&gt;80년생 : 새로운 길을 모색하라.&lt;br&gt;92년생 : 들어오는 대로 나가는구나.&lt;br&gt;닭&lt;br&gt;45년생 : 구설수에 주의하라.&lt;br&gt;57년생 : 기쁜 친구를 만나게 된다.&lt;br&gt;69년생 : 사고에 조심하라.&lt;br&gt;81년생 : 여행은 나중으로 미뤄라.&lt;br&gt;93년생 : 작은 소득은 얻는다.&lt;br&gt;개&lt;br&gt;46년생 : 소망 이루겠다.&lt;br&gt;58년생 : 마음 가다듬고 마무리 잘 하라.&lt;br&gt;70년생 : 기쁜 일이 생긴다.&lt;br&gt;82년생 : 일의 매듭을 잘 지어라.&lt;br&gt;94년생 : 욕심을 버려라.&lt;br&gt;돼지&lt;br&gt;47년생 : 건강에 신경 써라.&lt;br&gt;59년생 : 친구와 상의함이 좋겠다.&lt;br&gt;71년생 : 잘 되어 가는 일이 없다.&lt;br&gt;83년생 : 매사 하는 일에 주의하라.&lt;br&gt;95년생 : 남의 일에 간섭하지 마라.</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>경증은 ‘지역응급기관’… 호흡곤란-흉통 심하면 ‘권역응급센터’ 찾아야</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118030976/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118030976/1</guid>
      <pubDate>2023-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118030973.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;갑자기 복통이 있거나 허리에 통증이 생겨서 급하게 찾은 응급실. 하지만 응급실은 나를 위한 곳이 아닌 듯하다. ‘이렇게 아픈데 왜 빨리 안 봐주지?’ ‘도대체 얼마나 더 기다려야 하나?’ 아파서 찾았다가 마음까지 지치기 쉬운 곳이 바로 응급실이다. 최근 상급종합병원 응급실로 환자 쏠림이 심해지면서 불편이 더 커지고 있다. 응급실은 왜 항상 복잡하고 정신이 없는 걸까. 응급실을 이용하는 환자들의 궁금증을 풀어주기 위해 최석재 대한응급의학의사회 홍보이사(응급의학과 전문의·사진)와 이야기를 나눠 봤다.   ―응급실은 의사를 보려면 오래 기다려야 한다.    “환자가 응급실에 도착하면, 먼저 접수를 한다. 하지만 응급실은 다른 과와는 달리 접수순으로 환자를 보지 않는다. 구급차에 타고 오든, 걸어서 오든, 다른 병원에서 전원을 오든 일단 응급실에 도착한 모든 환자는 중증도를 분류하고 처치가 이뤄진다. 중증도는 환자의 혈압, 맥박, 호흡수, 체온 등의 바이털과 증상 등을 종합해서 소생, 긴급, 응급, 준응급, 비</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“저출산 위기 극복하려면… 청년이 자립할 수 있는 환경부터 만들자”</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118030962/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230222/118030962/1</guid>
      <pubDate>2023-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118030953.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;“지금 청년들에게 결혼과 출산은 ‘해도 되고 안 해도 되는’ 선택의 문제입니다. 청년들이 이 두 가지를 스스로 선택할 수 있으려면 무엇보다 취업 등 경제적 자립이 선행돼야 합니다.”   22일 보건복지부 주최로 열린 ‘제1차 미래와 인구전략 포럼: 저출산 대응 정책 평가와 과제’에서 유민상 한국청소년정책연구원 연구위원은 한국에서 저출산 현상이 심화되는 원인을 청소년에서 성인으로 이행하는 시기, 즉 자립하는 시기가 늦어진 점을 꼽았다. 그러면서 “유례없는 초저출산 현상을 극복하기 위해서는 결혼과 출산을 강요하는 정책이 아니라 자립을 지원하는 방식의 정책이 필요하다”고 강조했다.   ● 청소년→성인 이행기 점점 늦어져유 연구위원은 한국 사회에서 저출산 현상이 심화되는 원인을 설명하면서 ‘성인 이행기’라는 개념을 소개했다. 유 연구위원은 이는 청소년에서 성인으로 전환되는 기간을 뜻하는데, 한국 사회에서는 개개인의 성인 이행기가 점점 더 길어지고 있다고 분석했다.    즉, 나이로는 성인이 됐지만 아직 취업 등</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>암·뇌혈관 질환 조기 진단 특화… 연 5만 명 수검</title>
      <link>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118021218/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/Economy/article/all/20230222/118021218/1</guid>
      <pubDate>2023-02-23T03:00:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/22/118010942.4.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;서울 강남구 삼성동에 있는 ‘인터케어 건강검진센터’는 2년 연속 건강검진 부문에서 한국소비자 평가 최고의 브랜드로 선정되며 고객 선호도를 입증했다.  인터케어 건강검진센터는 건강이 활력 자산이 되는 100세 시대에 치료적 접근이 아닌 예방적 접근으로 질병을 조기 발견하고, 개인 삶의 질을 증진하기 위해 설립됐다. 100% 예약 검진으로 운영되는 인터케어는 한국인의 사망원인 중 가장 높은 암의 조기 발견과 뇌혈관 및 심혈관 질환의 조기 진단에 특화된 경쟁력을 지녔다. 연간 약 5만 명의 수검 인원을 검진하며 성장하게 된 계기는 인터케어만의 특별한 검진 철학이 있기 때문이다. 예약과 문진표 작성을 모바일로 간편하게 할 수 있는 스마트 검진 서비스와 인터클럽(First class 공간), 내시경실 중앙 모니터링은 인터케어의 자랑이다. 인터케어는 최근 AI 프로그램이 내장된 MRI 장비를 업그레이드하고 384 slice CT를 도입하는 등 최신 사양의 첨단 장비를 구축했다. 한 층 높아진</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>괴로울 정도로 먹는 나, 혹시 음식중독?…의심신호 3가지</title>
      <link>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257080</link>
      <guid>http://www.sisajournal.com/news/articleView.html?idxno=257080</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:05:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>‘음식’을 바라보는 우리 사회의 시선은 지난 수십 년 간 판이하게 달라졌다. 과거엔 ‘음식을 남기면 벌 받는다’는 식의 어르신들의 꾸중이 통용됐으나, 최근엔 ‘과식할수록 손해’라는 인식이 널리 퍼지는 모양새다. 비만 등이 명실상부한 사회적 문제로 조명 받으면서 부터다.이러한 인식의 변화와 함께 ‘음식중독’이란 표현도 점차 널리 쓰이고 있다. 공식적 의학 병명은 아니지만, 다른 중독 질환들과 일부 증세가 닮아있다는 특징을 지닌다. 자신이 단순한 대식가가 아닌, 음식중독인지 의심해 볼 수 있는 신호 3가지를 알아본다.▲ 괴로운 수준까지</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>“술한잔에 야근 스트레스가 싹 풀리네”…몸은 골병 든다</title>
      <link>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230223/118033540/1</link>
      <guid>https://www.donga.com/news/It/article/all/20230223/118033540/1</guid>
      <pubDate>2023-02-23T07:56:00.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://dimg.donga.com/i/150/150/90/wps/NEWS/IMAGE/2023/02/23/118033416.2.jpg&apos; align=&apos;left&apos; vspace=&apos;10&apos; hspace=&apos;10&apos;&gt;정상적으로 수면을 취해야 할 때 일하게 되면 피로가 누적되고, 스트레스가 쌓이게 된다. 피로를 잊고 스트레스를 해소하기 위해 술과 담배에 의지하는 행동이 잦을 경우 심뇌혈관질환 발병 등 건강을 해칠 수 있어 주의가 요구된다.  23일 의료계에 따르면 야간 근로로 인해 수면이 부족할 경우 협심증·심근경색 등이 갑자기 발생할 수 있을 뿐만 아니라 위장관 질환 및 우울증이 증가하는 등 건강에 부정적인 영향을 준다.  야간 근무는 심혈관 질환 발병 가능성을 높게 한다. 미국에서 간호사 약 8만명을 대상으로 진행한 연구 결과 야간 교대근무 경험군의 심혈관 질환 발병 위험은 교대근무 경험이 없는 집단보다 1.38배 높은 것으로 나타났다.  더 위험한 경우는 불규칙한 야간 근무가 주는 스트레스를 풀기 위해 술과 담배에 의존하는 것이다.   전문의들은 “야간 근무 후 술 한잔하는 습관과 담배를 피우는 것은 건강을 위협한다”며 “야간근무 도중 쪽잠을 자면서 긴장한 상태로 일하는 것은 과로, 심뇌혈관 질환 발병에 큰 영향</content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>SM, 카카오에 음반·음원 유통 넘기고 케이팝 그룹도 공동 제작</title>
      <link>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223500014</link>
      <guid>https://www.seoul.co.kr/news/newsView.php?id=20230223500014</guid>
      <pubDate>2023-02-23T08:05:32.000Z</pubDate>
      <content:encoded>&lt;img src=&apos;https://img.seoul.co.kr/img/upload/2023/02/23/SSC_20230223080531_V.png&apos; width=100px align=left&gt;&lt;!-- 그림 1399246 --&gt;SM엔터테인먼트가 하이브의 인수 시도에 맞서 ‘IT 공룡’ 카카오와의 전방위적인 협력을 내세운 가운데 자사 음반·음원 유통도 카카오엔터테인먼트에 배타적으로 맡기기로 한 것으로 확인됐다고 연합뉴스가 23일 가요계와 투자은행(IB) 등을 취재해 보도했다.&lt;br&gt;SM과 카카오엔터는 지난 7일 사업협력 계약을 체결하면서 유상증자·전환사채 발행 및 인수 관련 조항을 비롯해 이런 내용도 합의했다는 것이다. SM은 국내 음반과 음원 유통에 대해 카카오엔터에 배타적인 권리를 부여하기로 했으며, 해외 음반과 음원 유통도 카카오엔터(계열사 포함)를 통하도록 협력하기로 한 것으로 알려졌다고 통신은 전했다.&lt;br&gt;현재 SM 소속 가수의 음원·음반 유통은 SM이 지분 일부를 보유한 드림어스컴퍼니가 맡고 있다. 카카오엔터는 아이브·몬스타엑스,아이유,스테이씨 등의 음원·음반 유통을 담당하고 있다.&lt;br&gt;&lt;!-- MobileAdNew center --&gt;SM은 이 밖에도 소속 가수들의 국내 콘서트와 팬 미팅 티켓 유통도 카카오엔터를 통해 하도록 협력하기로 한 것으로 전해졌다.&lt;br&gt;앞서 SM은 지난 21일 이수만이 지분을 가지고 있던 공연기획사 ‘드림메이커’와의 단독 계약에 따른 ‘연 최대 공연 횟수 제약’을 탈피해 가수당 연 공연 횟수를 20회 수준으로 크게 늘리겠다고 약속한 일이 있다. 이 계획이 실현되면 SM의 연간 총 콘서트 횟수는 400회 이상이 된다. 특히 카카오가 서울 시내 신규 대중음악공연장 서울아레나의 운영을 맡는 만큼, 카카오의 SM 지분 인수가 확정되면 이곳에서 SM 소속 가수들의 공연이 대대적으로 열릴 것으로 보인다.&lt;br&gt;&lt;!-- 광고 right --&gt;SM과 카카오엔터는 합작회사를 설립해 글로벌 오디션을 열어 글로벌 케이팝 그룹을 공동으로 제작하는 방안도 논의하기로 한 것으로 알려졌다.&lt;br&gt;SM은 전날 유튜브를 통해 공개한 카카오와의 협력 방안의 일환으로 “글로벌 전략에 있어서도 핵심 지역에서의 통합 법인 운영이나 합작 법인 설립, 그리고 카카오가 이미 구축한 글로벌 플랫폼을 통해 사업적 커버리지가 강화될 것”이라고 밝혔다. 이와 관련, SM과 카카오엔터는 특히 미주 시장에 관심을 두는 것으로 전해졌다. 미국이 포함된 북미·남미 시장은 세계 최대의 음악 시장인 데다 경쟁사 하이브가 방탄소년단(BTS)의 성공에 힘입어 탄탄한 유통망을 닦아놓은 곳이다.</content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>